<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>CATALOGUE. <lb/>

Dl: LA COLLECTION&quot; <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES -AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE-N0 4 <lb/>

Au premier étage <lb/>

Le Mercredi 3 Mars 1886 <lb/>

A deux heures précises <lb/>

Par le ministère de Me NOTTIN, Commissaire-Priseur <lb/>

6, rue Saint-Georges <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts <lb/>

4, rue de Louvois, 4 <lb/>

Exposition publique le jour de la Vente <lb/>

De i heure à 2 heures, avant la Vente <lb/>

PARIS <lb/>

ALCAN-LÉVY, IMPRIMEUR BREVETÉ <lb/>

18, Passage des Deux-Soeurs ..-<lb/>

1886 <lb/>



COLLECTION <lb/>

DE <lb/>



CATALOGUE <lb/>

DE LA COLLECTION <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE N°4 <lb/>

Au premier étage <lb/>

Le Mercredi 3 Mars 1886 <lb/>

A deux heures précises <lb/>

Par le ministère de M°NOTTIN, Commissaire-Priseur <lb/>
6, rue Saint-Georges <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts <lb/>

4, rue de Louvois, 4 <lb/>

Exposition publique le jour de la Vente <lb/>

De 1 heure à 2 heures, avant la Vente <lb/>

PARIS <lb/>

ALCAN-LEVY, IMPRIMEUR BREVETE <lb/>

18, Passage des Deux-Soeurs <lb/>

1886 <lb/></front>



<body>CATALOGUE <lb/>

DE <lb/>

M. 0. RAY ET <lb/>

Terres cuites archaïques <lb/>

i. Coré debout, vêlue d&apos;une ample tunique et coiffée <lb/>

d&apos;un polos, les cheveux&quot; bouclés tombant sur <lb/>
les épaules, les bras pendants. -Statuette d&apos;un <lb/>
aspect monumental rappelant une cariatide ; elle <lb/>
a été brûlée sur un bûcher. <lb/>
(Thisbé). <lb/>
Haut. 29 cent. <lb/>

2. Idole féminine de l&apos;époque primitive, la tête coiffée <lb/>
d&apos;un polos, quatre longues tresses tombant de <lb/>
chaque côté de la tête, les bras croisés; la partie <lb/>
inférieure du corps informe. <lb/>

(Locride). <lb/>
Haut 15 cent. <lb/>


3. Terr.e cuite de femme debout, la tête nue, vêtue <lb/>

d&apos;une tunique. -Statuette d&apos;un bon style. <lb/>

(Locride). <lb/>

Haut. 26 cent. <lb/>

4. Apollon portant le trépied ; figurine de face enga-<lb/>

gée dans une plinthe carrée ; d&apos;un style fort <lb/>
ancien. <lb/>
(Locride). <lb/>
Haut. 21 cent. <lb/>

5. Aphrodite, la tête coiffée d&apos;un diadème, vêtue d&apos;une <lb/>
grande tunique, tenant une fleur. -Statuette <lb/>
d&apos;un bon style. <lb/>

(Locride). <lb/>

Haut. 22 cent. <lb/>

6. Deux statuettes de femme, d&apos;un style analogue. <lb/>

(Locride). <lb/>
Haut. 17, 15 et 16 cent. <lb/>

7. Hermès criophore debout ; il est coiffé du pétase et <lb/>
tient un agneau à la main gauche. -Statuette <lb/>
d&apos;un bon style, bien que d&apos;une exécution assez <lb/>
grossière; la peinture est presque partout visible. <lb/>

(Locride). <lb/>
Haut. 22 cent. <lb/>

8. Homme coiffé d&apos;un pétase (en partie brisé); des <lb/>
traces de peinture indiquent un manteau et des <lb/>
souliers ; il est assis devant un pot à anse, devant <lb/>

lequel se trouve un feu formé de plusieurs mor-<lb/>

ceaux de bois ; la main droite semble avoir tenu <lb/>
un instrument pour activer le feu, tandis que -de <lb/>
la gauche il porte un pain à sa bouche. -Style <lb/>

archaïque, couleurs bfen conservées; terre cuite <lb/>
d&apos;une pâte très dure. <lb/>
(Tanagra). <lb/>
Haut. 9 cent. <lb/>


Plaque de terre cuite estampée <lb/>

et découpée <lb/>

9. Plaque longue de 0,35, haute de 0,16, provenant <lb/>
d&apos;un tombeau du Pirée. Elle représente le second <lb/>
acte des funérailles, le transport du mort au lieu <lb/>
de la sépulture ~(Èx&lt;popcf). Le cadavre, la tête décou-<lb/>
verte, le corps enveloppéd&apos;un manteau, est étendu <lb/>
sur le lit où il a été exposé la veille; ce lit est <lb/>
placé lui-même sur le tablier d&apos;une charrette <lb/>
attelée de deux chevaux et dont les roues sont <lb/>
construites de la manière la plus ancienne, avec <lb/>
des traverses au lieu de rayons.. Tout autour <lb/>
s&apos;avancent les personnes admises par la loi à faire <lb/>
partie du convoi : d&apos;abord une femme, ~llyxu&apos;t&quot;p{ü-<lb/>

~xpia, portant sur la tête le vase ~fyutpi&apos;ç) destiné aux <lb/>
libations; puis deux parentes, vêtues, comme <lb/>
l&apos;enkhytristria, du costume le plus solennel, deux <lb/>
tuniques superposées et un himation. Celles-ci, <lb/>
les cheveux dénoués, joignent leurs gestes de <lb/>
douleur à la lamentation funèbre. Deux jeunes <lb/>
gens en costume de guerre, les fils peut-être, <lb/>
marchent à leur suite et semblent, comme dans <lb/>
les ~{jiupioXoYÊai de la Grèce moderne, interpeller le <lb/>
mort et lui reprocher d&apos;avoir abandonné les siens. <lb/>
La marche est fermée par le joueur de double <lb/>
flûte, chargé d&apos;accompagner des sons les&apos;plus <lb/>
plaintifs&apos; de son instrument le thrène psalmodié <lb/>
par la famille. <lb/>
La scène de l&apos;expositiondu mort sur le lit de parade <lb/>
dressé dans la maison mortuaire ~(xpcGecnç) est <lb/>


représentée sur une plaque peinte du Musée du <lb/>
Louvre et sur plusieurs vases. Le convoi funè-<lb/>
bre, l&apos;Èt?cpi, n&apos;est figuré que sur une amphore <lb/>
de style primilif, publiée par G. Hirschfeld <lb/>
(Annali, 1872, et Monumenti, t. IX, pl. 39, 40&apos;, <lb/>
sur un vase à figures noires, de dessin négligé, <lb/>
reproduit par Micali (Monumenti per servir alla <lb/>
storia degli antichipopoli Italiani, pl. 96), et sur la <lb/>
plaque ici décrite. La représentation offerte par <lb/>
ce dernier monument est de beaucoup la plus <lb/>
intéressante. Elle prête il de curieux rapproche-<lb/>
ménts avec les dispositions de la loi d&apos;lulis, <lb/>
publiée par Pittakis ~(&apos;Es.àpx. 3527), et rééditée <lb/>
&apos;dernièrement par M. Kohler (Mitth. des D. Arch. <lb/>
Inst. in Athen.. t. I, p. 139). La scène est d&apos;ail-<lb/>
leurs bien composée, les figures groupées avec <lb/>
art, les attitudes graves et naturelles. Un reste <lb/>
de raideur dans les poses et les draperies fait re-<lb/>
connaître l&apos;art du premier tiers du cinquième <lb/>

siècle avant Jésus-Christ. <lb/>
Cette plaque a été dessinée et décrite dans la Gazette <lb/>
des Beaux-Arts, août 1878,et dans les Monuments <lb/>

de l&apos;art antique, d&apos;O. Rayet, avec planche, in-P, <lb/>
t. II. <lb/>

Terres cuites de Tanagra <lb/>
des IVe et IIIe siècles <lb/>

10. Jeune femme dans l&apos;attitude d&apos;une marche grave et <lb/>
lente; le corps couvert d&apos;une tunique, elle porte <lb/>

iln éventail du bras droit, tandis que le bras <lb/>

gauche est enveloppé dans une draperie; la tête <lb/>
est nue, les cheveux divisés par une raie et ras-<lb/>

semblés par derrière. -Statuette d&apos;un excellent <lb/>


style, une des meilleures que nous aient données <lb/>

ces fouilles célèbres. <lb/>
Haut. 26 cent. <lb/>

il. Jeune femme complètement enveloppée dans une <lb/>

draperie, la tête est nue, les cheveux divisés par <lb/>
une raie. -Ce type est le plus commun, mais <lb/>
peut-être aussi le plus gracieux. <lb/>
Haut. 23 cent. <lb/>

42. Autre statuette de femme dans la même attitude; <lb/>
d&apos;un bon style, la plinthe manque. <lb/>
Haut. 15 cent. <lb/>

1.3. Autre statuette de femme dans une pose à peu près <lb/>
semblable, malheureusement très fragmentée. <lb/>

-<lb/>

Haut. 26 cent. <lb/>

14. Statuette de femme assise, la tête nue, la coiffure <lb/>
séparée par plusieurs raies et réunie derrière la <lb/>
tête, le corps couvert d&apos;une tunique, la draperie <lb/>
jetée en arrière sur les bras, les pieds chaussés <lb/>
de brodequins. -Statuette d&apos;un bon style, <lb/>
d&apos;une attitude élégante; nombreuses traces de <lb/>
peinture; la plinthe manque. <lb/>

Haut. 15 cent. <lb/>

15. Jeune homme debout, la tète coiffée d&apos;une sorte de <lb/>
béret, les deux bras enveloppés dans une tuni-<lb/>
que ; le coude gauche s&apos;appuie sur une colonne ; <lb/>
de la main droite il tient une sorte de sac. -Sta-<lb/>
tuette bien intacte, d&apos;un bon style ; la figure est <lb/>
particulièrement belle. <lb/>
Haut. 20 cent. <lb/>


16. Enfant assis sur une petite base, les cheveux bou-<lb/>
clés, le corps couvert d&apos;une tunique, les deux bras <lb/>
ramenés au corps. -Jolie petite statuette; la <lb/>
plinthe manque; traces de couleur. <lb/>
Haut. 8 cent. <lb/>

Terres cuites de diverses villes <lb/>
de la Béotie <lb/>

17. Artémis debout, vêtue de la tunique courte, le <lb/>
corps ceint d&apos;une peau de panthère, qu&apos;assujettit <lb/>
une ceinture rouge, et les pieds chaussés de bot-<lb/>
tines; dans la main droite elle tient un arc, der-<lb/>
rière elle un chien est couché. <lb/>
(Thèbes). <lb/>
Haut. 21 cent. <lb/>

18. Jeune femme assise allaitant un enfant, qu&apos;elle <lb/>
tient sur ses genoux ; la tête est nue, le corps <lb/>
recouvert d&apos;une tunique libre, les jambes d&apos;une <lb/>
jupe rouge ; les couleurs sont assez bien conser-<lb/>
vées. -Terre cuite d&apos;un style tout particulier et <lb/>
d&apos;une grande finesse. <lb/>
Haut. 16 cent. <lb/>

19. Femme debout, les cheveux rattachés au sommet <lb/>
de la tête, le corps drapé. <lb/>
Haut. 18 cent. <lb/>

W. Femme debout, la tête coiffée d&apos;un bandeau, les <lb/>
cheveux tombant des deux côtés de la figure, phy-<lb/>
sionomie toute spéciale ; le corps, un peu court, <lb/>
est entièrement drapé. <lb/>
Haut. 13 cent. <lb/>


21. Enfant accroupi tenant une balle et un chien.-<lb/>
Statuette d&apos;un bon style. <lb/>
.Haut. 15 cent. <lb/>

22. Eros enfant jouant avec un chien. <lb/>
Haut. 12 cent. <lb/>

Grotesques en terre cuite <lb/>

23. Femme assise ; la tête, très grosse, a une expression <lb/>
d&apos;une laideur et d&apos;une vulgarité extraordinaires; <lb/>
le corps est à moitié nu, les jambes croisées, <lb/>
revêtues d&apos;une draperie. -L&apos;ensemble de cette <lb/>
figurine est excessivement grotesque. <lb/>
Haut. 16 cent. <lb/>

24. Femme grotesque relevant sa jupe. <lb/>
Haut. 9 cent. <lb/>

25. Petit bonhomme grotesque accroupi. <lb/>
Haut. 7 cent. <lb/>

26. Personnage barbu ressemblant beaucoup au dieu <lb/>
Cabire accroupi. <lb/>
Haut. 10 cent. <lb/>

27. Tête grotesque d&apos;un homme barbu, d&apos;un excellent <lb/>
style et d&apos;une expression bizarre. <lb/>
Haut. 7 cent. <lb/>


Masques, Appliques, Moules en terre cuite <lb/>

28. Masque de Dionysos, terré cuite d&apos;un style archaï-<lb/>
que, les cheveux formés de boucles enroulées, la <lb/>
barbe pointue, le buste drapé. <lb/>
(Phocide). <lb/>
Haut. 20 cent. <lb/>

* <lb/>

29. Masque de Dionysos, les cheveux relevés, la tête <lb/>
couronnée de lierre. -Terre cuite d&apos;une époque <lb/>
moins ancienne. <lb/>
(Béotie), <lb/>

Haut. 14 cent. <lb/>

30. Applique formée d&apos;un masque barbu. <lb/>

Haut. 13 cent. <lb/>

31. Autre, à peu près semblable, <lb/>

\ <lb/>

Haut. 9 cent. <lb/>

32. Tête de lion d&apos;un grand style et d&apos;une excellente <lb/>
conservation ; a été trouvée Avec deux autres, au <lb/>
Pirée, derrière les bâtiments de la douane ; pro-<lb/>
vient vraisemblablement de l&apos;arsenal du Piréc,&apos; <lb/>
reconstruit en 322. -Cette tête est un objet de <lb/>
premier ordre. <lb/>

Haut. i4 cent. <lb/>

33. Applique formée d&apos;un hippocampe. <lb/>
Dimension 16/10 cent. <lb/>


34. Petit bas relief carré représentant un cavalier. -<lb/>
Fragmenté. <lb/>

. <lb/>

Dimensions 9/13 cent.. <lb/>

35. Moule d&apos;une tête. -Ce moule, en terre rouge, <lb/>
donne l&apos;empreinte d&apos;une tête grotesque très bien <lb/>
exécutée. <lb/>
Haut. 8 cent. <lb/>

36. Moule en terre rouge très dure, donnant l&apos;empreinte <lb/>
d&apos;un Hercule très bien dessiné et d&apos;une tête de <lb/>

Méduse. <lb/>

. <lb/>

Haut. 9 cent. <lb/>

37. Disque de terre cuile sur lequel est écrit en gra-<lb/>

phite : BIBIAC. <lb/>
Diamètre 7 cent. <lb/>

38. Disque en terre cuite sur lequel on lit en relief : BA. <lb/>
Diamètre 7 cent. <lb/>

39. Disque en terre cuite, sur lequel on voit une roue <lb/>
de neuf rayons en creux. <lb/>

&apos; <lb/>

Diamètre 7 cent. <lb/>

Poteries géométriques <lb/>

40. Cylix, à fond rouge, offrant un décor de dessins <lb/>
géométriques; grecques, damiers, losanges, etc. <lb/>

(Athènes). <lb/>
Diamètre 18 cent. <lb/>


41. Vase à anse plate, fond jaune, décor formé de raies <lb/>
rouges et noires, losange, damier, etc. <lb/>
(Corinthe). <lb/>
Haut. 20 cent. <lb/>

Poteries à décor oriental <lb/>

43. Grande OEnochoe avec son couvercle, offrant deux <lb/>
zones de peintures superposées ; en haut des <lb/>
animaux et au centre une sirène ; en dessous des <lb/>
animaux plus grands et au centre un cavalier. -<lb/>
Ces peintures sont noires, rehaussées de rouge. -<lb/>
Bien intacte. <lb/>
(Corinthe). <lb/>
Haut. 20 cent. <lb/>

44. Pyxis très archaïque avec son couvercle ; décor en <lb/>
une seule zone représentant des lions, un cerf, <lb/>
un oiseau, etc.; sujet à peu près semblable, sur <lb/>
le couvercle dessins noirs, rehaussés de rouge. <lb/>

-Bien conservé. <lb/>
(Corinthe). <lb/>
Haut. 15 cent. <lb/>

45. OEnochoe; sur la panse à fond rougeâtre, trois ca-<lb/>
valiers en noir ; le cheval de celui du milieu est <lb/>
peint en blanc; sur les chevaux et les cavaliers <lb/>

des traces de couleur rouge. -Vase très ar-<lb/>

chaïque. <lb/>
(Corinthe). <lb/>
Haut. 15 cent. <lb/>

46. Coupe très archaïque noire et rouge ; dans le fond, <lb/>
la Gorgone courant peinte en noir et rouge, sur <lb/>


un fond rouge. -Ce sujet est entouré d&apos;une <lb/>
sorte de couronne. <lb/>
(Corinthe). <lb/>
Diamètre 18 cent. <lb/>

47. Petit bombyle représentant un lièvre et deux oies ; <lb/>
ce bombyle, comme les suivants, est d&apos;un fond <lb/>
jaune très clair, les peintures noires rehaussées <lb/>
de rouge. -Légèrement écorné. <lb/>
(Tanagra). <lb/>
Haut. 9 cent. <lb/>

48. Petit bombyle ; un canard entre deux lions. <lb/>
(Tanagra). <lb/>
Haut. 8 cent. <lb/>

49. Petit bombyle; une sirène et une oie. <lb/>

(Tanagra). <lb/>
Haut. 9 cent. <lb/>

50. Petit bombyle; un lièvre entre deux sirènes. <lb/>
(Tanagra). <lb/>
Haut. 8 cent. <lb/>

51. Petit bombyle; Artémis tenant deux oiseaux. -<lb/>

Sujet rare. <lb/>

(Tanagra). <lb/>
Haut. 8 cent. <lb/>

52. Bombyle représentant deux personnages dansant <lb/>
entre deux sphinx; vase semblable au précédent, <lb/>
mais plus archaïque.-Cette dimension est rare, <lb/>

(Corinthe). <lb/>

Haut. 13 cent. <lb/>

53. Aryballos; une chouette les ailes éployées. -Petit <lb/>
vase de la même famille que la précédente. <lb/>
(Tanagra). <lb/>
Haut. 7 cent. <lb/>


54 <lb/>

. <lb/>

Aryballos ; un coq vu de profil. -Vase semblable <lb/>
au précédent. <lb/>
(Tanagra). <lb/>
Haut. 6 cent. <lb/>

55. Grand Aryballos représentant un sanglier et une <lb/>
perdrix. Ce vase est de la même famille que les <lb/>
précédents. -Cette,dimension est rare. <lb/>

(Camiros). <lb/>
Haut. 42 cent. <lb/>

56. OEnochoe, fond jaunâtre, sur lequel est peint en <lb/>
noir un sphinx, une sirène, un homme assis, un <lb/>
autre debout et divers petits personnages. Ces <lb/>
peintures noires, ornées de rouge, sont dessinées <lb/>
avec la plus grande inexpérience.-C&apos;est un <lb/>
vase très curieux, qui doit remonter à la plus <lb/>
haute antiquité. -Bien conservé. <lb/>

(Thisbé). <lb/>
Haut. 19 cent. <lb/>

57. Petite coupe à fond blanc jaunâtre ; au fond de la <lb/>

coupe un grotesque accroupi. -Coupe d une <lb/>
fabrique très particulière. <lb/>

(Thespie). <lb/>
Diamètre 9 cent. <lb/>

58. Skyphos à fond jaunâtre ; de chaque côté un homme <lb/>

et une femme couchés ; dessins noirs ornés de <lb/>
rouge et de blanc. -Très archaïque. <lb/>

(Corinthe). <lb/>
Haut. 14 cent. <lb/>

59. Coupe d&apos;un travail archaïque; au fond une sirène, <lb/>
noir et blanc sur fond rouge à l&apos;extérieur Bacchus, <lb/>


satyres, nymphes, etc. -Peinture noire ornée <lb/>

de blanc et de rouge. <lb/>
Diamètre 21 cent. <lb/>

60. Petite amphore; fond rouge, sur lequel se détache <lb/>
d&apos;un côté un homme debout sur un char condui-<lb/>
sant quatre chevaux; ces figures, noires ornées <lb/>
de rouge, sont d&apos;un excellent dessin, encore un <lb/>
peu archaïque ; dans le champ 0 IIÀI2 KAAOI ; <lb/>
au revers une nymphe et deux satyres dansant. <lb/>
Bien conservé. <lb/>
(Camiros). <lb/>

Haut. 27 cent. <lb/>

Lécythos d&apos;Athènes <lb/>

61. Lécythos à fond blanc ; au centre la stèle qui sur-<lb/>

monte le tombeau; à gauche une jeune fille <lb/>
debout, drapée, apporte des offrandes dans une <lb/>
corbeille ; à droite un jeune homme, assis égale-<lb/>
ment, vètu de draperies, dans l&apos;attitude de la tris-<lb/>
tesse. Ces dessins au trait rouge sont bien des-<lb/>
sinés et bien conservés. -Le goulot du lécythos <lb/>
manque. <lb/>
(Thisbé). <lb/>
Haut. 40 cent. <lb/>

62. Lécythos à fond blanc; composition semblable à <lb/>
celle du vase précédent. -Une partie de la figure <lb/>
assise a disparu. <lb/>
(Athènes). <lb/>


63. Lécythos à fond blanc; au centre la stèle ; à droite <lb/>
un jeune homme debout; à gauche une jeune <lb/>
fille debout apportant une corbeille. Cette com-<lb/>
position, au trait noir, est plus finement dessinée <lb/>
que celle des deux vases précédents. -C&apos;est un <lb/>
vase de la meilleure époque et d&apos;une excellente <lb/>
conservation. <lb/>

(Athènes). <lb/>
Haut. 30 cent. <lb/>

64. Lécythos à fond blanc ; un guerrier placé devant <lb/>
une colonne ; cette représentation rare sur les <lb/>
lécythi est dessinée au trait noir avec quel-<lb/>
ques traits rouges ; le chapeau et le manteau du <lb/>
guerrier sont peints en violet ; les détails du cos-<lb/>
tume sont particulièrement curieux. -Vase <lb/>
d&apos;un bon style et d&apos;une bonne conservation. <lb/>

(Athènes). <lb/>
Haut. 27 cent. <lb/>

65. Lécythos à fond rouge. Sur la panse quatre person-<lb/>
nages nus, peints en noir orné de rouge et de gra-<lb/>
phites, se livrent à des exercices de gymnastique <lb/>
qu&apos;il est assez difficile de préciser ; les couleurs <lb/>
rouges et noires de ce vase sont d&apos;un brillant <lb/>
extraordinaire ; le dessin des figures, encore un <lb/>
peu archaïque, est particulièrement bon -La <lb/>
conservation, sauf [deux ou trois éraflures sans <lb/>
conséquence, est parfaite. <lb/>

(Athènes). <lb/>
Haut. 25 cent. <lb/>

66. Lécythos à fond rouge faisant à peu près pendant <lb/>
au précédent; comme sujet Bacchus assis, trois <lb/>
joueuses de crotales et un satyre. Même obser-<lb/>


vation que pour le précédent, mais la conserva-<lb/>
tion moins bonne. <lb/>
(Athènes). <lb/>
Haut. 25 cent. <lb/>

67. Lécythos â fond rouge ; au centre un grande tête de <lb/>
Dionysos; de face, de chaque côté, deux grands <lb/>
ornements en forme d&apos;yeux. -Vase très rare. <lb/>

(Béotie). <lb/>

Haut. 20 cent. <lb/>

68. Lécythos à fond noir ; au centre, peint en rouge, <lb/>
une harpie devant un arbre.-Curieux petit vase, <lb/>
d&apos;un bon style. <lb/>
(Corinthe). <lb/>
Haut. 9 cent. <lb/>

69. Petite oenochoe à fond noir. Un enfant peint en rouge <lb/>
pousse une boule avec un bâton. -Joli petit <lb/>
vase d&apos;un bon vernis, bien conservé. <lb/>
(Athènes). <lb/>
Haut. 9 cent. <lb/>

70. OEnochoe à fond noir; sur la panse un guerrier <lb/>
dansant. <lb/>
(Athènes). <lb/>
Haut. 12 cent. <lb/>

71. Petit stamnos noir, la panse ornée de côtesylongi-<lb/>
tudinales ; sur le col une petite couronne de lau-<lb/>
riers dorés. -Ce vase, d&apos;un beau vernis, est très <lb/>
bien conservé. <lb/>

(Cyrène). <lb/>

Haut. 20 cent. <lb/>

72. Stamnos à fond noir, sur lequel se détachent cinq <lb/>
figures rouges ; au centre Apollon ; à gauche <lb/>


Ganymède et Artémis ; à droite Latone et Her-<lb/>
mès ; ces figures sont d&apos;un excellent dessin ; le * <lb/>
vernis du vase est remarquablement brillant, la <lb/>
conservation parfaite. <lb/>
(Capoue). <lb/>
-Haut. 40 cent. <lb/>

13 <lb/>

. <lb/>

Coupe profonde, ornée de reliefs qui se répètent <lb/>
cinq fois et représentent un amour combattant uu <lb/>
sanglier et un homme poursuivant un lièvre; le <lb/>
fond de la coupe et le col sont également ornés <lb/>
de reliefs géométriques ; a été brisée et recollée. <lb/>

Haut. 9 cent. <lb/>

74. Coupe profonde, ornée de reliefs présentant des <lb/>
ornements faits avec des feuillages du meilleur <lb/>
style. -A été brisée et recollée. <lb/>
Haut&quot;. 10 cent. <lb/>

75. Trois coupes et un canthare sur lequel il y a une <lb/>
inscription refàite. <lb/>


Objets divers <lb/>

76. Deux lampes, l&apos;une portant une inscription, l&apos;autre <lb/>
vernissée. -Elles sont malheureusement un peu <lb/>
ébréchées toutes les deux. <lb/>

77. Petit cheval de bronze sur une base à jour ; travail <lb/>
très primitif. <lb/>
Haut. 8 cent. <lb/>

78 <lb/>

. <lb/>

Strigile bien conservé, avec une très belle patine. <lb/>
Longueur 21 cent. <lb/>

79. Une balance romaine bien conservée. <lb/>

80. Quatre olives de fronde ; sur l&apos;une NEARXOY, sur <lb/>
la deuxième et la troisième AYEONOS ; la qua-<lb/>
trième illisible. <lb/>

81. Fragmentde bas-relief en marbre représentantdeux <lb/>
amours qui attrapent un lapin dans un piège. <lb/>
Long. 25 cent. -Haut. 15 cent. <lb/>

82. Fragment de bas-relief en marbre représentant plu-<lb/>
sieurs personnages assistant à un sacrifice. <lb/>

Long. 20 cent. -Haut. 20 cent. <lb/>


83. Quinze coquilles contenant des couleurs employées <lb/>
pour la peinture des terres cuites, avec doux <lb/>
fragments de pinceaux en bronze. -Cas coquil-<lb/>
les ont été trouvées au Pirée, dans le tombeau <lb/>
d&apos;une femme. Objet unique d&apos;un grand intérêt <lb/>
pour l&apos;histoire de la technique. <lb/>

Faïences anciennes <lb/>

84. Douze plats en belle faïence de Rhodes. <lb/>


COLLECTION <lb/>

d&apos;Antiquités Grecques <lb/>

&apos;Provenant des fouillesfaites récemment à Curium, dans l&apos;île de Chypre <lb/>

par M. Pensicher, attaché au gouvernement militaire de l&apos;île <lb/>

DONT LA VENTE AURA LIEU <lb/>

A 2 heures précises <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le mercredi 28 avril, de 1 heure à 6 heures <lb/>

Me Georges BOULLAND <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

26, rue des Petits-Champs, 26 <lb/>

MM. ROLLlN et FEUARDENT <lb/>

EXPERTS <lb/>

4, rue de Louvois, 4 <lb/>

PARIS <lb/>

ALCAN-LËVY, IMPRIMEUR BREVETÉ <lb/>

61, ruq Lafayette et 18, passage des Deux-Sceur% <lb/>

1885 <lb/>



COLLECTION <lb/>

Au premier <lb/>

Le Jeudi 2Q avril 1886 <lb/>

A 2 heures précises <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le mercredi 28 avril, de f heure à 6 heures <lb/>

&apos;&apos;&apos; <lb/>

M6 Georges BOULLAND <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

26, rue des Petits-Champs, 26 <lb/>

MM. ROLLIN et FEUARDENT <lb/>

EXPERTS <lb/>

4, rue de Louvois, 4 <lb/>

PA RIS <lb/>

A.LCAN-LEVY, IMPRIMEUR BREVETÉ <lb/>

61, rut Lafayette et 18, passage des Deux-Soeurs <lb/>

i886 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs payeront cinq pour cent en sus des enchères. <lb/>

L expert réunira ou divisera les lots à son^ré. <lb/>


Antiquités Chypriotes <lb/>

BIJOUX <lb/>

1. Plusieurs lots de bijoux d&apos;or et d&apos;argent, boucles d&apos;oreilles, <lb/>
petit bracelet, épingles, diadème avec ornements, etc. <lb/>

2. Lot de trois cylindres babyloniens, etc., avec figures. <lb/>

VERRES ANTIQUES <lb/>

3. Plusieurs lots d amphores en verre opaque avec ornements <lb/>
de couleur. <lb/>

4. Plusieurs lots de verres coloriés, de formes diverses, dont <lb/>
quelques-uns avec irisation. <lb/>

5. Quantité de lots de verres et coupes de toutes formes, dont <lb/>
un certain nombre avec de belles irisations. <lb/>
Cette collection de verres, qui se compose d&apos;environ mille <lb/>
pièces, sera divisée par lots composant chacun des formes <lb/>

variées. <lb/>

POTERIES ou VASES EN TERRE <lb/>

6. Vase de forme ronde, avec une anse dont l&apos;orifice est formé <lb/>
d&apos;une tète de boeuf; style très ancien. -Haut. 38 cent. <lb/>

7. Vase de forme allongée avec une anse; sur le col, une figure <lb/>
drapée debout tenant un OEnochoé; sur la panse, des lignes <lb/>

coloriées. -Haut. 40 cent. <lb/>

Même forme de vase; sur le col, la figure est assise et tenant <lb/>
également un OEnochoé. -Haut. 40 cent. <lb/>

9. OEnochoé en terre verte émaillée, portant sur la panse, au-<lb/>

dessous du col, la légende ~BACFAGtoC ~nTOAGMAIOV «PIAO-<lb/>
IIATOPOC en deux lignes; au-dessous de cette légende <lb/>
était appliquée une guirlande en pâle de même matière, <lb/>


et à chaque extrémité,était, appliqué un masque de-Silène, <lb/>

&apos;qui .était.également collé sur-la panse, lesquels ont pu être <lb/>

retrouvés; l&apos;anse du vase a été brisée, mais deux des mor-<lb/>
ceaux ont été également retrouvés. <lb/>
Ce curieux vase a été trouvé à Curium (actuellement Epis-<lb/>
copi), en Chypre, dans un grand tombeau, avec une très <lb/>
belle. bague d&apos;or, avec une pierre gravée qui a été réclamée <lb/>
pour le musée de la localité. Le même tombeau renfermait <lb/>
également une coupe en verre qui sera jointe au vase. <lb/>

10. Sous ce numéro seront vendus quantité de lots de vases <lb/>

chypriotes d&apos;ancien style, avec dessins. de couleur, et d&apos;au-<lb/>
tres-exécutés à là. pointe. * <lb/>

11. Quantité de lots de vases chypriotes de toutes formes et de <lb/>
toutes dimensions. <lb/>
Comme pour les verres, les lots seront aussi variés que pos-<lb/>

sible. <lb/>

&apos; <lb/>

i2. Lot de lampes antiques avec ou sans ornements. <lb/>

• <lb/>

13. Lot de statuettes en terre cuite, plusieurs avec sujets style <lb/>
primitif. <lb/>

PIERRE CALCAIRE &amp; ALBATRE <lb/>

14. Lion assis, style très ancien. -Haut. 22 cent. <lb/>

15. Plusieurs lots de vases et coupes en albàtre oriental. <lb/>

BRONZES <lb/>

16. ,Ombo de bouclier ou chapeau&apos; de statue de forme ronde, à <lb/>
larges bords. -Diamètre 34 cent. <lb/>

17,. Lot de miroirs chypriotes sans gravure. <lb/>

18. Petite lampe ornée, montée sur quatre pieds. <lb/>

19. Petit cerf, très archaïque. <lb/>

PIERRES GRAVÉES <lb/>

.( <lb/>

20. Plusieurs lots de pierres gravées antiques. <lb/></body>













































	</text>
</tei>
