<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>COLLECTION BILLOIN 

Prr.v : h franc* 




CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente sera faite au comptant., 

1 

. 

Les adjudicataires payeront cinq pour cent en sus des enchères. 
L&apos;expert pourra réunir ou diviser les lots à son gré. 


Collection Billoin 
MÉDAILLES GRECQIJES 

AUTONOMES 

La vente aux enchères publiques aura lieu 

A L&apos;HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS 

RUE DROUOT, N°5 

Salle n* 4, au premier étage 

VENTE 

Le lundi 22 Mars et les quatre jours suivants, 
à deux heures très précises 

PARIS 

ALCAN-LÉVY, IMPRIMEUR BREVETÉ 

.. 

18, Passage des Deux-Soeurs 

1886 </front>



<body>MÉDAILLES ANTIQUES 

EUROPE 

ESPAGNE 

1. Emporiae. Tète casquée à droite; devant deux caractères cel-

tibériens. -Rv. Légende celtibérienne. Pégase courant à 
droite; dessous une palme (Heiss n°4 7.) Belle patine. G.B 

2. Cose. Tète nue à droite, avec caractères celtibériens.-Rv. Lég. 
certibérienne. Cavalier courant à droite tenant une palme. 

(Id. n°3 6 var.) 

T.B. M.B. 

3. Ilerda. Mème tète ; devant deux dauphins. -Rv. Lég. celt. 

Même cavalier. (Id. n°6 .) 

M.B. 

4. Ilerda et Cose. Buste nu et drapé à droite; derrière une 

palme. Rv. Lég. celt. Mème cavalier. (Id. n°2 .) -Très 
belle patine. 

T.B. M.B. 

5. Celsa. Tète nue à droite entourée de trois poissons.-Rv. Lég. 

celt. Mème cavalier. (Id. n°2 .) 

T.B. G.B. 

6. Saluvia. Même tète.-Rv. Lég. celt. Mème cavalier. (Id. n°1 .) 

B. M.B. 

7. Osca. Mème tète; derrière deux caractères celtibériens.-Rv. 
Lég. celt, Même cavalier tenant une lance. (Id. n°i .) T.B. AR, 


8.Turiaso. Mème tête.-Rv. Lég. celt. Même cavalier. (Id.n°1 . 

T.B. AR. 

O.Saguntum. Lég. celt. Tête casquée à droite. -Rv. Lég. celt. 

Proue devant 1. as. (Id. n°1 1.) 

10.Valentia. Même tète. -Rv. VALENTIA. Foudre et corne 

d&apos;abondance en sautoir. (Id. n°2 .) 

B. G.B. 

11.Aregrad. Tète nue à droite; derrière 0. -Rv. Légende celti-

bérienne, cavalier au galop à droite. (Id. n°1 .)-2 pièces. 

T.B. AR. 

12. Arsa. Mème tète. Devant un dauphin; derrière une charrue. 

-Rv. Lég. celt. Mème cavalier. (Id. no 1.) 

T.B. AR. 

13. Segobriga. Même tèle; derrière un croissant.-Rv. Lég. celt. 

^Même cavalier. (Id. no 1.) 

T.B. AH. 

14. Soetabis. Tète diadémée il droite; derrière une palme. -Rv. 

Lég. celt. Même cavalier. (Id. n°3 .) 

B. M.B. 

15. Belsinum. Tète nue à droite.-Rv. Lég. celt. Cavalier courant 

à droite, la main droite levée. (Id. no 7.) 

B. M.B. 

16. Carteia. CARTEIA. Tète tourelée de femme à droite.-Rv. D.D. 

Neptune debout à gauche. (Id. n°1 8.) 

M.B. 

17. Castulo. Tète nue à droite, devant une main.-Rv. Lég. celt. 

Sphinx à droite. (Id. no 2.) -2 pièces. 
B. G.B. et M.B. 

18. Cârmo. Tète nue à droite. -Rv. CARMO entre deux épis. 

(Id.no 4.) 

M.B. 

19. Ebura. Tète nue-à droite; devant une palme.-Rv. Lég. celt. 

Triquetra. (Id. n°5 .) 

G.B. 

20. Gades. Tête d&apos;Hercule à gauche; derrière une massue.-Rv. 

\ 

Légende phénicienne. Deux poissons. (Id. n°6 .) 

M.B. 


22. Iliberis. Tète nue à droite. -Rv. Légende celtibérienne. Cava-

lier avec deux chevaux au galop à gauche. (Id. no 2.) 

T.B. AR. 

^23. Malaca. Légende phénicienne. Tète de Vulcainàdroite. -Rv. 

Tète de face entourée de rayons. (Id. no 2.) 

B. M.B. 

24. Obulco. OBVL. Tète diadémée à droite. -Rv. L. AIMIL. Un 
épi et charrue. (Id. n°1 6.) 

T.B. M.B. 

25.Segisa. Tête nue à droite, entfe deux dauphins.-Rv. Légende 

celtibérienne. Cavalier armé d&apos;une lance au galop à droite. 

(Id. n°7 .) 

T.B. M.B. 

26. Sexsi. Tète d&apos;Hercule à gauche. -Rv. Légende phénicienne 

entre deux poissons. (Id. n°5 .) 

13. M.B. 

27.Ulia. Tète diadémée à droite, devant un épi, dessous un 

croissant. -Rv. VLlA entre deux branches. (Id. n°2 .) 

T.B. G.B. 

( 28. Espagne en général. Tète casquée à droite. -Rv. HIS-
\ 

PANOR. Cavalier à droite. (Id. no 1.) 
B. P.B. 

29. Iles Baléares. Cabire debout de face. -Rv. Légende phéni-

&quot; 

cienne en deux lignes. (Id. n°3 .) 

T.B. P.B. 

ITALIE SUPÉRIEURE 

Ravenne. FELIX RAVENNA. Tète tourelée. -Rv. RAVE en 

/ 

monogramme au milieu d&apos;une couronne. 

P.B. 

ÉTRURIE 

31. Populonia. Masque de Gorgone; dessous X : X. -Rv. XXV. 

B. AR. o 

32.Tête de femme diadémée à droite; derrière X. -Rv. lisse. 

T.B. AR. 3. 


OMBRIE 

33. Ariminum. Tète de Vulcain à gauche. Rv. AR1M. Guerrier 

combattant à gauche. Coll. Paravey. 

T.B. B. 4. 

PICENUM 

3^A ncone. Tète de déesse; derrière M. -Rv. ArKQN. Bras 

&apos; droit nu, une palme à la main. Dans le champ, deux astres. 

Collection Wigan. 

B. 

LATIUM 

35. Alba. Tète de Mercure à droite. -Rv. ALBA. Pégase à 

7 

droite. 

B. AR. 3. 

SAMNIUM 

36. Aesernia. VOCAXOM. Tète de Yulcain à gauche; derrière 

y 

les tenailles. -Rv. AISERN.... Jupiter foudroyant, dans 
un bige; au-dessus, Victoire couronnant les chevaux. 

B. 5. 

\ 37. Aesernia. Tète de Pallas à gauche. -Rv. Aigle tenant un 

v 

serpent. 

38. Aquilonia. Légende osque. Tète de Pallas à droite. -Rv. Fig. 

militaire debout à gauche. 
J. 

/ 

3e Guerre sociale. Tète laurée de l&apos;Italie à gauche; derrière 

lTALIA. Rv. Huit chefs prètant serment sur une truie que 
leur présente un homme agenouillé près d&apos;un étendard ; 
à l&apos;exergue, la lettre osque N. 

AR. 4. 


40.-Tète de Y Italie; derrière ITALIA; devant le chiffre XVI. -. 

Rv. l&apos;Italie assise à gauche, sur un monceau de boucliers, 
et couronnée par la Victoire; à l&apos;exergue, F. Collection 

Bompois. 

F.D.C. AR. 4. 

41. -Tète de l&apos;Italie; devant X. -Rv. Mème type ; dans le champ, 
C; à l&apos;exergue, ITALIA. Coll. Bompois. 

F.D.C. AR. 4. 

42.-Tête de l&apos;Italie à gauche; derrière Veitelio en caractères 

osques. Rv. Soldat debout, le pied posé sur un vase ren-
versé; devant lui un taureau couché; à l&apos;exergue, H. -

Deux pièces. 

T.B. AR. 4. 

.,43. -Buste de Mars casqué. Veitelio et le chiffre X. -Rv. Quatre 

chefs prêtant le serment d&apos;alliance ; à l&apos;exergue, C. Paapi. C. 
en lettres osques. 

T.B. AH. 

Frentani ? Légende osque Frentreei. Tète de Mercure à gau-

che. Rv. Même légende. Pégase à gauche et trépied. B. 5. 

Larinum. Tète de Pallas à droite. -Rv. LADINOD. Cavalier 

armé allant au galop à gauche; à l&apos;exergue, cinq globules 

(Quincunx). 

B. 7. 

^6. -Tète de Diane à droite. -Rv. DINOD. Chien courant. B. 2. 

CAMPANIE 

47. Allifae. Tète laurée d&apos;Apollon à gauche. -Rv. Scylla entre 

deux cygnes. 

B. AR. 1 1/2. 

48.-Tête 

laurée d&apos;Apollonentre trois dauphins. Rv. AAAIBANON. 
Scylla; dessous une coquille. 

B. AR. 1 1/2. 

49.Atella. Tète laurée de Jupiter à droite; derrière deux glo-

bules (sextans). -Rv. Légende osque. Deux guerriers dans 
l&apos;action d&apos;accomplir le rite du serment sur une truie qu&apos;ils 
soutiennent de la main gauche ; dans le champ, deux 
globules. 

B. B. 7. 


50. Càlatia. Tête-de Minerve. à gauche.-Rv. CAIATINO. Coq a 

( 

droite.-

B. 4. 

/ * Cales. Tête de Pallas à gauche. -Rv. CATENO. Coq; dans 

, 

&quot; 

B. 4 

le champ une étoile. 

• 
• 

Tête laurée d&apos;Apollon à gauche; derrière un bouclier ovale.-

T 

Rv. Même légende. Taureau à face humaine couronné par 

la Victoire. 
B. 4. 

/&quot; 

Capoue. Tète laurée de Jupiter; derrière deux étoiles (sextans) 

/ 

Rv. Kaph en lettres osques. Diane, un croissant sur la tête, 
conduisant un bige; au-dessus deux étoiles. 

T.B. B. 6: 

-Tète laurée d&apos;Apollon à droite.-Rv. Légende osque. Lyre. 

3 

&apos; 

B. B. 4. 

55.Compulteria. Kupelternum en lettres osques. Tète laurée 

d&apos;Apollon à gauche. -Rv. Taureau à face humaine cou-
ronné par la Victoire. 

B. 4. 

56.Cumes. Tète de déesse diadémée.-Rv. Légende rétrograde : 

KVMAION. Coquille bivalve et grain d&apos;orge. Collection Bom-
pois. 

X 

T.B. AR. 5. 

37. Hyrina. Tète casquée de Pallas à gauche. -Rv. Lég. rétro-

1 

.srade YDIlVA. Taureau à face humaine. Collect. Paravey. 

j Gravée. F.P.C. AR. 5. J 

Irnum ? Tête imberbe et laurée.-Rv. IDNOI. Taureau andro. 

céphale à gauche. -Deux pièces. 
Br. 3. 

59.Neapolis. Tête diadémée de Parthénope, à droite. -Rv. 

NEOIIOAITQN. Taureau à face humaine, couronné par la 

Victoire.. 
AR. 5. 

60.-Même tête à drdite; derrière, un canthare; sous le cou, XAPI. 
Rv. Même type; dessous K. 

AR.5. 

60 bis. -Id. Six pièces variées. 
B. 4, 3 et 2. 


61.Nola. Tête de déesse diadémée, avec collier et pendants-

d&apos;oreilles. -Rv. NQAA. Taureau à faee humaine, à gau-

\ che, couronné&apos; par la Victoire. 

AR. 4. 

62. NuceriaAlfaterna. NuvkrinumAlafaternumen lettres osques. 

Tète nue et imberbe à gauche, avec une corne de bélier sur 

\ la tempe. -Rv. Castor (?) tenant un sceptre, debout près 

d&apos;un cheval. Coll. Paravey. 

B. AH. 5. 

63. Phistelià. ~&lt;Ï&gt;ISTEÂ1A. Tète imberbe de face. -Rv. Légende 

rétrograde Pistluis en lettres osques. Coquille, grain d&apos;orge 

f 

et dauphin. Deux pièces variées. 

T.B. AR. 1 1/2. 

64. -Tête imberbe de face. -Rv. Lion à gauche; à l&apos;exergue un 
serpent. 

B. AR. 1 1/2. 

65. Suessa. Têtelaurée d&apos;Apollon il droite.-Rv. SVESANO. Cava-
lier à gauche, conduisant deux chevaux et portant sur 
l&apos;épaule une palme ornée de bandelettes. 

T.B. AR. 6. 

66. Teanum Sidicinum. Teianud en lettres osques. Tète laurée 

d&apos;Apollon à gauche. -Rv. Taureau à face humaine cou-

ronné par la Victoire ; dessous un pentagone. 

B. 5. 

67. Rome (monnaies de fabrique campanienne).Buste de femme. 

Rv. ROMA. Cavalier. -Buste de Mars. Rv. Buste de che-
val. -Buste de Rome. Rv. Chien. -Trois pièces variées. 
B. 4, 3 et 2. 

68. -Quatre autres pièces variées. 

B. 4, 3 et 2. 

APULIE 

69. Arpi. APIIANOY. Cheval libre. -Rv. Taureau cornupète. 

B. 4. 

\. 

70. Luceria. Tête d&apos;Hercu-le jeune.-Rv. LOVÇERI. Arc, carquois 

et massue. 

7. 


71. Rubi. Tète de Pallas.-Rv. PY. Epi; dans le champ, corne 

d&apos;abondance. 

B, AR. 2. 

72.Salapia. ~2AAAIHNQN. Tête laurée d&apos;Apollon. -Rv. Cheval 
libre; au-dessus une étoile, 

B. 5. 

CALABRE 

7X. Azetini. Tète de Pallas. -Rv. AZETINQN. Chouette tenant 

. une palme sur un chapiteau d&apos;ordre ionique. 

B. 5. 

74.Butuntum. 

Tète de Pallas.-Ry~HBYTOINTINQN, Epi d&apos;orge 

T.B. B. 5. 

75.Graxa (?). Pecten.-Rv. TPA. Dauphin; au-dessus un astre. 

B. 2. 

76. Hydruntum. Tête d&apos;Hercule à droite. -Rv. YAP. Arc, car-

^quois et massue. 

B. 3. 

Orra. Tète imberbe casquée; dessous AA. -Rv, ORRA. Aigle 

sur un foudre. 

B. 4. 

Tète de Vénus, couronnée de myrte, le sceptre sur-l&apos;épaule. 

Rv. ORRA. Amour jouant de la lyre; derrière, cinq glo-\ 

bules. (Quincunae). Trois pièces. 

P. 3. 

Sturnium. Pétoncle.-Rv. 2TY. Aigle sur un foudre. B. 3. 

Y 

Tarentum. Tète d&apos;Hercule jeune.-Rv. TAPANTINQN. Nep-

. 

tune armé de son trident, conduisant un bige: dans le 
champ NIK. 

/ 

&quot;YjT.fi. OR. 3. 

J 

81. -Tète radiée de face. -Rv. TAPANTINQN. Foudre. 

\T.B. OR. 1/2. / 

A 

&quot; 

82.-ZAflÀT. Taras sur un dauphin ; dessous le pecten. Bordure 

/ ( pointillée. -Rv. Roue à quatre rayons.(Pièce très épaisse) 

&apos; 

AR. 4. 

^•^83. -Autreexemplaire. 

&apos; 

AR. 4. 


84. -Cavalier cuirassé il gauche; dans le champ TPK en mono--
gramme et un pileus lauré ; sous le cheval ~EENOKPATHS. 

-Rv. Taras à gauche tenant un trident; dans le champ 

85.-Ephèbe nu posant une couronne sur la tète de son cheval; 

/ derrière, Victoire volant. -Rv. Tara&amp; à gauche, tenant un 

canthare et un trident. TAPAS. 

T.B. AR. 4 1/2. 

86.-Même type; derrière l&apos;éplièbe 2Q. Sous le cheval NEYMH. 

Rv. TAPAI Taras à gauche, entre deux astres, tenant un 

casque. ~UOAY. peux pièces variees. 

/ 

B. AR. 6. 

87.-Même type.-Rv; Taras tient un trident et une corne d&apos;abon-

dance. 

AR. 5. 

88.-

Cavalier à gauche, devant un homme nu qui retient le cheval 

parla bride et lui pose une couronne sur la tête ; dans le 

champ ~TT et ~APISTIII. -Rv. Taras avec arc et flèche. 

11, 
~TAPAI ; dessous un éléphant. 

T.B. AR. 6. 

.-Cavalier au galop; dessous A. -Rv. Taras à gauche, tenant 

une corne d&apos;abondance; TAPAS. 

/ 

B. AR. 6. 

90.-La même médaille, variété. 

T.B. AR. 6. 

91.-Cavalier nu, armé de deux javelines et d&apos;ùn bouclier rond, et 

frappant de sa lance.-Rv. Taras tenant un canthare et une 

rame, 

T.B. AR. 6. 

92.-Même type. -Rv. Taras à gauche tenant un trident; dans 

.. le champ une tête de femme. « 

B. AR. 4. 

93.-Cavalier nu et casqué tenant une lance et un bouclier.-Rv. 

Taras à gauche, tenant une corne d&apos;abondance ; d&apos;ans le 
champ un &apos;gouvernail. 

B. AR. 5. 

94.-Tète de Pallas.-Rv. Hercule-petoncle-diota -croissant 

* -dioboles -oboles, etc. Neuf pièces variées. 

AR. 


95.Uzentum. Double têteimberbe. -Rv. ~02AN. Hercule tenant 

* 

une corne d&apos;abondance. 

B. 5. 

LUCANIE 

Lucani. -Tète d&apos;Hercule jeune. -Rv. AYKIANQN. Pallas se 

dirigeant vers la droite. Belle patine verte. 

T.B. B. 7, 

Tète casquée de Mars à gauche. -Rv. ~-&amp;OY&apos;I(ANOM (sic). 

Même type. 

T.B. B. 7. 

98. Héraclée. Tête casquée de Pallas à droite, le casque orné du 

( 

monstre Scylla, devant AK. -Rv. ~i-HPAKAHICN KAA. 

Ĥercule 

debout à droite, étouffant le lion de Némée; dans 

99. -Femme debout il gauche. -Rv. Deux personnages tenant 
massue et patère; -Tète de Pallas. Rv. Femme terminée 
en poisson. Deux pièces. 

100. Laus.~Taureau à face humaine à droite. -Rv. ~&apos;;..AA: 

Même type à gauche. 

3. 

101. Métàponte. META. Epi de blé dans un cercle orné. -Rv. 

Même type en creux dans un cercle. 

AR. 8. 

-MET. Même typeenrelief. -Rv. Mêmetype en creux. AR.4. 

-META. Epi en relief. -Rv. Tête de taureau, de facé, en 
creux ; au centre. une globule. 

AR. 2. 

-Tète deCérès à droite. -Rv. META. Epi avec sa feuille; 

dans le champ, AT. Coll. de Montigny. 

T.B. AR. 5. 

105. -Tète d&apos;Hercule jeune à droite. -Rv. META. Epi, dans le 

champ une cigale. 

^B. AR. ^&quot;. 


~\EYKIIT02.Tête barbue et casquée. -Rv. META. Epi avec 

sa feuille sur laquelle est posé un oiseau battant des ailes; 

dessous AM. Coll. Paravey. 

T.B. AR. 5. 

107.-Tête de femme à droite.-Rv. ME. Epi et terme de Priape. 

B. 
y 

108.Posidonia.TOM. Poseidon se dirigeant vers la droite, bran-

&apos; dissant son trident. Bordure pointillée. -Rv. MOII (en 

relief). Même type incus. 

T.B. AR. 8. 

109.-~TIOMEZ. Poseidon, le bras gauche tendu en avant, brandit 
de l&apos;autre son trident. -Rv. Boeuf à gauche. 

AR. 4. 

110.~-TIO!.EIÀA. Même type.-Rv. Mème légende. Taureau cor-
nupète à gauche. 

B. 3. 

111. Paestum. Tète de Diane(?); derrière quatre globules(Triens). 

Rv. HAIS. Corne d&apos;abondance ; dans le champ quatre glo-
bules. 

B 

. 

( 112.-Eléphant; à l&apos;exergue ~IIÀE.-Rv. Corne d&apos;abondance et 

quatre [globules (Triens). Tête barbue. -Rv. Ancre. -

B. 9 

Deux pièces. 

113.Siris et Pyxus. MONZPZM. Boeuf à gauche, sur une base 

ornée de perles; cercle perlé et cordelé. -Rv. ~TIrX (en 

relief). Même type incus; mais les deux légendes rétro-

grades. 
j Gravée. T.B. AR.J^J 

114. Sybaris. VM. Boeuf à gauche, sur une base perlée ; bordure 

de perles. -Rv. Même type incus. 

T.B. AR. 8. 

115.-Tête de Pallas. -Rv. Boeuf retournant la tête ; à l&apos;exergue 

STBA. 

&apos; 
AR. 2. 

116. Thurium. Tète de Pallas, le casque orné du monstre Scylla. 

Rv ~0OYPIQN. Taureau cor-nupète sur une base; au-
dessus une Victoire. 

AR. 5. 

117.-Tête laurée d&apos;Apollon à. droite-Rv. ~OOYPIUN. Taureau 

1 

^à gauche. 

B. AR. 5. 


118. Velie. Tète de Pallas vue de trois quarts, avec un casque 

phrygien ailé, sur le devant duquel on lit, en petits carac-
tères, le nom d&apos;artiste ~KAEVAQPOV. Rv. YEAHTQN. Lion 
à gauche, dévorant une tète de bélier ; dessous KE en 

monogramme et . 

BRUTTIUM 

119. -Bustes des Dioscures surmontés de deux étoiles; derrière 
une corne d&apos;abondance. -Hv. BPETTIQN. Les Dios-

ĉures 

à cheval, tenant des palmes ; au-dessus deux étol-
les; dessous un bâton noueux. Coll. Bompois. 
Gravée. T.B. AR. 5. 

121.-Même avers.-Rv. Mème type ; dans le champ un serpent. 

B. AR. 3. 

122.-Tête de Mars, le casque orné d&apos;un griffon.-Rv. BPETTION. 

\ 

Pallas armée, marchant rapidement vers la droite; dans 
le champ une chouette. 

R. 

, 
j 
123.-Tête d&apos;Hercule jeune. -Rv. Mème légende. Pallas armée; 
dans le champ une charrue. 

B. 7 

124.-Tête de Jupiter. -Rv. Même légende. Aigle éployé sur un 
foudre. -Huit pièces. 

125.-Tête de la Victoire à gauche. -Rv. Même légende. Jupiter 
lançant la foudre. -Quatre pièces. 

B. 3. 

126.-Même avers. -Rv. Même légende. Jupiter dans un bige, 
lançant la foudre, à gauche.-Sept pièces; plusieurs avec 

&quot; 

B.3 
belle patine verte. 


127.-Tête de femme à gauche, couverte de la carapace d&apos;un crabe. 
Rv. Même légende. Crabe.-Trois pièces. Très belle patine. 

B. 3. 

Tète de Pallas. -Rv. Chouette de face. -Deux pièces. B. 2. 

129.Caulonia. ~KAYA. Apollon nu s&apos;avançant vers la droite; de 

sa main droite levée il tient un rameau ; le bras gauche 
supporte une petite ligure tenant un rameau et courant 
vers la droite; devant un cerf sur une base; le tout dans 

un cercle. -Rv, Mème type en creux.. 

B. AR. 8. 

Même type. -Rv. KAYA rétrograde. Cerf; devant, une 
branche de laurier; grènetis. 

AR. 5. 

Consentia. Tète casquée de Mars ; au-dessous O. -Rv. 

~KQS. Foudre; dessous, trois croissants renversés. B. 4. 

132.Croton. QPO. Trépied en relief ; au bas, deux serpents 

affrontés. -Rv. Trépied en creux dans un cercle creux et 
cannelé. 

T.B. AR. 8. 

133.-QPO. Trépied en relief. -Rv. Trépied en creux. 

AH. 8. 

134.-QPO. Trépied. -Rv. Polype. 

AH. 2. 

135.-QPO. Trépied et feuille de lierre. -Rv. Aigle à gauche, 
debout sur une tète de cerf. 

T.B. AH. 6. 

136.-KPOT. Tète d&apos;Héra-Laciniade face, ceinte d&apos;un large diadème 
orné de deux griffons. -Rv. Hercule assis a gauche sur 
un rocher recouvert de la dépouille du lion, tenant un 

^vase; dans le champ, arc et massue.Coll. Paravey. Pièce 

d&apos;un très beau style. 

Gravée. T.B. AR. 6. / 

137.-Tête d&apos;Apollon à droite. -Rv. KPO. 

Trepied. 

AH. 5. 

|38.-La même médaille. 

A R. 5. 


139.-KPOTON. Trépied; à gauche un homme à genoux tiraut 

de l&apos;arc sur un serpent placé à droite. 

Rv. ~OIKI^TA. 

Homme nu assis à gauche sur un rocher, tenant une mas-

AR. 4. 

sue; à terre un arc. 

140.-~RP0TQNIATA2. Tète d&apos;Apollon. -Hercule enfant étouf-&apos; 

tant deux serpents. Coll. Colson. 

T.B. AR. 5. 

141. Hipponium. ~MOÏ. Tète de Jupiter. -Rv. ~EmQNlEQN. 

B. 5. 

Vase. 

i42. Valentia. Tête de Jupiter ; derrière 1 (As). -Rv. VALEN-

TIA. Foudre. 

B. 6. 

i43.-Tète de Junon; derrière S (Semis). Rv. VALENTIA. Double 

v^c orne d&apos;abondance. 

B. 3 

144.Eocres. Tète de Jupiter à gauche. -Rv. Aigle dévorant un 

lièvre à gauche. 

143.-Tête de Jupiter à droite; derrière, un foudre.-Rv. ~AOKPQN. 

Mêmetype. T.B. AR. 5: 

146.-Buste de Jupiter à droite; dessous ~SE12--Rv. EIPHNH 

AOKPQN. Femme tenant un caducée assise sur une base 
ornée d&apos;une tète de boeuf. 
Ç 0 

B. 

I 

147 -Bustes accolés des Dioscures à droite.-Rv. Même légende. 

B 6 

Jupiter assis. 

B.6. 

148.-Têted&apos;Hercule à gauche. -Rv. Mème légende. Pégase à 

droite. 

/ 

149. -Tête de Pallas à gauche.-Rv. Même légende. Foudre ailé. 

B. 3. 

150.-Tête imberbe à droite. -Rv. Même légende. Aigle sur un 

B. 7 

foudre à gauche.B.&apos; 

151.-Tête de Pallas. -Rv. Mème lég. Pégase-à gauche. B. 6. 


152. Mesma. Tète de Bacchus à gauche ; devant ~L2M. -Rv. 

.4 

Victoire allant à gauche. 

B. 3. 

153.Nuceria. Tète d&apos;Apollon ; dessous un crabe. -Rv. 

~iSOVKPllNQjN 

. 

Cheval à gauche ; dessous, pentagramme. 
Trois exemplaires. 

H. 6. 

154.-Tête d&apos;Apollon à gauche; derrière crahe. -Rv. Le même. 

B. 2. 

Petelia. Tète voilée de femme à droite.-Rv. ~HETHAlINQiN 

• 

Jupiter debout, tenant un sceptre et lançant la foudre; 
dans le champ A et étoile. 

T.B. B. 4. 

156.-Tête d&apos;Hercule. -Rv. Massue. 

B. 2. 

Tète de femme.-Rv. Chien courant.-Deux pièces. B. 3. 

157 Rhegium. Tète de lion. de face.-Rv. RECINOS rétrograde. 

&apos; ,, 

Jupiter assis à gauche sur un siège sans dossier; de la main 
droite il tient un sceptre, l&apos;autre est appuyée contre le bord 
du siège : le tout dans une couronne d&apos;olivier. 

\ Gr. T.B. AR. 8. 

158.-Même tète.-Rv. RECI dans une couronne d&apos;olivier. AR. 2. 

159.-Même tète dans un grènetis. Relief de forte saillie. -Rv. 
~PHriNON. Tète d&apos;Apollon; derrière une branche d&apos;oli-

vier. Coll. Bompois. 

T.B. AH. Ii. 

/ 160.-Lièvre courant à droite. -Rv. UKC rétrograde dans uu 

cercle de grènetis. 

AR. 11/2. 

) 

161.-Tête de lion. --Rv. ~PEL&apos;I\UN. Tète d&apos;Apollon il gauche. 

1 

Autre. Rv. Tète tournée à droite. -Deux pièces. 

B. 4-. 

162.-Tète d&apos;Apollon à gauche. -Rv. Même légende. Trépied à 

trois anses. 

B. 5. 

163.-tête de Diane avec l&apos;arc et le carquois sur l&apos;épaule. -Rv. 

Même légende. Lyre. 
B. J. 


164.-Double tète de femme coiffée du modius. -Rv. Même lég. 
Esculape assis sur un siège et tenant un sceptre. T.B. B. 7. 

165.-Têtes accolées des Dioscures surmontées d&apos;étoiles. -Rv. 

Même légende. Mercure à gauche tenant un rameau et un 

caducée; dans le champ II. 

B. 3. 

166. Scyllacium (?). Tète imberbe coiffée d&apos;un pileus lauré, à 

gauche. -Rv. Scylla à gauche. 
B. 5. 

168.-Tête de femme à gauche.-Rv. Victoire assise à gauche. B. 3. 

SICILE 

169. Abacaenum. Tète barbue. -Rv. ABA. Sanglier; devant un 

gland. 
AR. 2 

Aetna. Buste radié du Soleil. -Rv. AITNAIQN. Mars? 

debout et de face. 
B. 4. 

171. Agrigente. AKPA. Aigle à gauche sur un rocher, tenant un 

serpent qu&apos;il s&apos;apprête à dévorer ; dessous deux points. 

Rv. ~2IAA. Crabe. 

|T.B. OR 1 1/2. 

172.-AKPA. Aigle à gauche. -Rv. Crabe dans un champ con-

cave. 

&apos; 

AR. 6. 

173.-Quatre 
autres pièces variéës. 
AR. 4. 

174.-~AKPACANT02. Aigle à gauche. -Rv. Crabe. 

AR. 6. 

175.-Deux autres pièces variées, 
AR. 4. 


Tête d&apos;Apollon. -Rv. Aigle à gauche dévorant un lièvre. 

B. 6. 

177 Phintias (tyran, 287-279). Tète de Koré à gauche,couronnée 

d &apos;épis. 

Rv. ~BA2IAEQ2 (HrsTIÂ. Sanglier courant à 
gauche. -Trois pièces. 

B. B. 4. 

178 Alaesa. Tète d&apos;Apollon. -Hv. ~AAAI2A2. Apollon debout 
de face, le coude gauche appuyé sur sa lyre et tenant 
de la main droite une couronne; dans le champ AXP en 
monogramme. 

B. 3. 

179.caena. 

KAE\ON. Cheval au galop à gauche. -Rv. Griffon 
à gauche. 

B. 5 

180.Calacte. Tête d&apos;Apollon à droite. -Rv. ~KAAAKTJNQN. 

Grappe de raisin. 

B 3 

/&apos; 

181 Camarina. KA 

Tète d&apos;Hercule il gauche. -Rv. 
Homme conduisant un quadrige vers la gauche, couronné 
par la Victoire ; à l&apos;exergue un cygne. 

AR. 6. 

182. Tète de la nymphe Camarina, vue de trois quarts, les che-
veux épars, ornée d&apos;un bandeau et d&apos;un collier. -Rv. 
KAMAPI. Victoire les ailes éployées volant à gauche, 

1 

tenant un bandeau et un caducée. Coll. Castellani. Magni-
fique exemplaire. 
Gravee. AR. 5 1/2. 7 

183.--Tète de Minerve à gauche. Rv. Chouette. -Tète de face. 
Rv. Chouette. -Deux pièces. 

B. 2. 

/ 

184 Catana. HPAKAEIAN. Tète d&apos;Apollon de face. -Rv. 

KATANAIQN. Figure conduisant un quadrige à droite 
au-dessus une Victoire volant, tenant une couronne; au 
second plan, une colonne 

T.B. AH. 7. 

18o. KATANAIQN. Tète d&apos;Apollon.-Rv. Homme conduisant un 
bige au pas; au-dessus une Victoire. 

T.B. AR. 7. 

2 



197-La nymphe Himera, tenant une patère avec laquelle elle fait 

une libation sur un autel; à sa gauche un Satyre, le haut 
du corps renversé en arrière et recevant sur la face l&apos;eau 
d&apos;une fontaine qui s&apos;échappe d&apos;une tête de lion. -Rv. 
Homme drapé conduisant un quadrige au galop; dans le 
champ, une Victoire vole au-devant de lui pour le cou-
ronner; à l&apos;exergue un hippocampe. 

AH. 8. 

Hybla Magna. Tète de femme voilée et coiffée du modius. 

Rv. ~YBAAS MErAAAS. Bacchante avec amphore et thyrse ; 
à ses pieds une panthère s&apos;élançant vers elle. 

B. 4. 

Leontini. Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. AEONTINON. Tète 
de lion, la gueule ouverte et la langue pendante, entre. 

quatre grains d&apos;orge. 

T.B. AR. 7. 

200. Lylibaeum. Tète d&apos;Apollon. -Rv. AIAYBAITAN. Lyre. 

B. 5. 

201. -~IAYBAITAN. Tète voilée à droite. -Rv. ATPATIN 

~lirevo. Trépied. 

B. 8. 

202. Menaenum. Buste de Jupiter. -Rv. MENAINQN. Victoire 

-dans un bige allant à droite. 

B. 4 

203. Messana-Zanclé. DANKAE. Dauphin à gauche, renfermé 

dans une large bordure perlée.. -Rv. Coquille dans un 
cairé à ailes de moulin. 

T.B. AR. G. 

204. Messana. 

~MES2AINI0IN.] 

Lièvre courant ; dessous un dau-
phin. -Rv. Figure conduisant un bige; au-dessus le mot 
~ME22ANA; grènetis. 

T.B. AH. 7. 

-

Deux autres pièces variées. 

AR. 7. 

206. -Deux autres pièces. 

AR. 7. 

207. Mamertini. Tète imberbe et laurée de Mars ; devant ~APE02. 

Rv. ~MAMEPTINÛN. Aigle sur un foudre. 

B. 7 


208 -Tète de Jupiter. -Rv. Taureau cornupète à gauche. 

&apos; 

B. 5. 

209. -Tète de Jupiter. -Rv. Combattant nu et casqué; dans le 

B 7 

champ II. 

210. -Mème avers. -Rv. Mème type. 

211. -Tète laurée de Mars à gauche; derrière un glaive. -Rv. 

MAMEPTINQN. Figure nue, armée d&apos;une lance et rete-
nant un cheval par la crinière: dans le champ II. -Deux 

pièces. 

&apos; 

212 

Morgantia. Tète de femme à droite. -Rv. MOPfANTINQN. 

. Cavalier au galop à gauche. AR 

213 Motya. Tète imberbe à gauche. -Rv. Légende phénicienne 

• 

Boeuf à face humaine à gauche. 

AR.2. 

214. Naxus. Tète barbue de Dionysos couronnée de lierre. -Rv. 

NAXION. Silène assis à terre, de face, lesjambes croisées; 

la main droite tient une coupe à deux anses. Coll. Paravey. 
Gravée. T.B. AIL of 

215 Panorme. Tète casquée à droite. -Rv. ~IIAINOPMirAN. 

; 

La Fortune debout. 

1 ® 

B. 7. 

/ 

/ 

216 -Tète de Jupiter à gauche. -Rv. Guerrier debout à gauche. 

B. 5. 

217 Ségëste. Tête de femme dans un champ concave. 

Rv. 

/ 

~SErESTAZI. Lévrier à droite. Coll. Colson. 

AR. 

5. 

218. S^linonte. Feuille d&apos;ache. -Rv. Carré creux divisé en 

douze triangles, dont six en creux, six en relief. 

T.B. AR. 5. 



Epoque de transition. -Gouvernement démocratique 
(entre 466 et 412) 

229.Tète 

de femme à droite, enveloppée d&apos;une sorte de bonnet; 
le tout entouré de quatre dauphins. -Rv. Homme con-
duisant un bige; au-dessus Victoire couronnant les che-

vaux. 

AR. 8. 

Belle époque de l&apos;art (412-406) 

230 

-

~LYPA.jTète d&apos;Herculejeune à gauche. -Rv. LYPA dans 

une aire creuse divisée en quatre compartiments; au cen-
tre et dans un cercle incus, une petite tête,d&apos;Aréthuseà 

gauche. 

T.B. ORJn/2.\ 

231^-
La même médaille. 

B. OR 1 1/2. 

Epoque de Dionysios et de sa dynastie (405-345) 

232. -~2ÏPAK02IQN. Tète de Koré à gauche, couronnée de ro-
seaux et entourée de quatre dauphins. -Rv. Homme 
conduisant un quadrige au galop à gauche : au-dessus la 

.. Victoire vole au-devant de lui pour le couronner; à l &apos;exer-

gue, cuirassa,, cnémides, casque, bouclier et lance. Beau 

.. style. 

Gravée. T.B. AR. 11. 

233. -Mème tête; derrière une coquille. -Rv. Le même. 

T.B. AR. 11. 

234. -~ITPÀKOStQ.Tète de femme à gauche ceinte d&apos;un bandeau, 
les cheveux retenus par un réseau et entourée de quatre 

dauphins. -Rv. Mème revers; à l&apos;exergue A0AA. Coll. 
Paravey. Pièce du plus beau style et très belle. 

. 

(Gravée. AR. 11. 


Période du déclin. -Rétablissement de la démocratie par Timoléon 

(345-317) 

235.. -~2YPA. Tète de Pallas, à gauche, le casque orné d&apos;une 
branche d&apos;olivier. -Rv. Hippocampe ailé. Belle patine. 

T.B. B. 4. 

236. -ZEY2 EAEY8. Tète de Jupiter à gauche.-Rv. ~I.YPAKO-

~2IQIN. Cheval courant à gauche. 

T.B. B. 7. 

Epoque d&apos;Agathocle (317-289) 

237. -Tête laurée d&apos;Apollon à gauche. -Rv. Homme conduisant 
un bige au galop : dessous la triquètre ; à l&apos;exergue T. 

^T. B. OR 3 

-Tète de Koré à gauche, couronnée d&apos;épis, avec collier et 
pendants d&apos;oreilles, et entourée de trois dauphins ; sous le 

cou NI. -Rv. ~SYPAKOIIQN.Homme conduisant un qua-
drige au galop vers la gauche; au-dessus la triquètre; à 
l&apos;exergue AN en monogramme. 

T.B. AR. 7. 

2Tète de Pallas, le casque orné d&apos;un griffon.-Rv.SYPAKO-

~2ÏQN. Pégase il gauche ; dessous la triquètre. B. AR. 5. 

Epoque d&apos;Hicétas II et de Pyrrhus (287-278) 

240. -~2YPAK021QN. Tète de Koré, couronnée de roseaux. -

^Rv. Homme conduisant un bige au galop à droite ; au-

dessus étoile ; à l&apos;exergue TIAX. Coll. Paravey. T.B. B. 6. 

341-

~!.YPAKO!.IQN. Tète d&apos;Hercule jeune à gauche.-Rv. Pal-
las combattant. 

T.B. B. 6. 


Tète de femme. Rv. Etoile dans un carré creux. -Tête de 

femme a gauche. Rv. Taureau; au-dessus, dauphin; a 

l&apos;exergue, roue. -Tète de femme. Rv. taureau; au-des-

sous, dauphin; à l&apos;exergue, dauphin. -Tète de Cérès. 
Rv. Figure conduisant un bige. -Quatre pièces. 

B. 

2JI Tauromenium. Tète laurée d&apos;Apollon à gauche. -Rv. 

-

~TAYPOMENITAN. Trépied; dans le champ API. 

B.OR112 

-Mème tête à gauche. -Rv. TAYPOMENITAN. Trépied. &apos; 

B. 4. / 

245. -Tète de Pallas à gauche. -Rv. ~T^YPOMENI .. Pégase il 

gauche. 

B. C. 

246, Tyndaris. Tête de Jupiter. -Rv. ~TYNAAIIITAN 

. 

Aigle. -

Buste de Pallas. -Rv. Caducée et épis. -Deux pièces. 

B. 3. 

ROIS DE SICILE 

247 Agathocle. ~K0PA2 (317-289). Tète de Koré couronnée 

&apos; &quot; 

d&apos;épis. -Rv. ~ArAOOKAElOS. Victoire tenant de la main 
droite un marteau, de la gauche un clou avec lequel elle / 
fixe un casque sur le haut d&apos;un trophée ; dans le champ la 
triquetra et AN. Coll. Colson. 

T.B. AR. 6. 

-Autre exemplaire varié. 

B. AR. 6. 

249. 
-2QTEIPA. Tète d&apos;Artémis. -Rv. ArA0OKAEO2 BAII-

~AE02. Foudre ailé. 

B. 5. 

250. Hicetas II (287-278). ~Y.YPAKOZIO.N. Tète de Koré couron-

d&apos;épis à gauche ; derrière une corne d&apos;abondance. -




251. Hiéron II (275-216).Tète de Koré couronnée d&apos;épis à gauche; 

derrière une torche. -Rv. ~IEPQN02. Homme conduisant 

un bige au galop, à gauche. 

T.B . OR 3. 

-Tète diadémée du roi à gauche. -Rv. ~BAHAEOI 
IEPONOI. Victoire conduisant un quadrige à droite; au-
dessus des chevaux un astre. Médaille de première rareté 
Coll. Paravey. 

^Gravée. T.B. AR. 9.* 

253. -Tète du roi à gauche. -Rv. ~IEPQN02, Cavalier armé 
d&apos;une lance. -Deux pièces. 

B. 8. 

254. -Tête de Neptune à gauche. -Rv. Même légende. Trident 

entre deux dauphins. 

T.B. B. 5. 

255. -Douze autres pièces. 

B. 

256. Philistis. Tète voilée de Philistis à gauche. -Rv. BA2I-

~AtHAI *Ï&gt;IAI2TIA02. Victoire conduisant un quadrige au 
galop, à droite. 

. 

X 

T.B. AR. 8. 

Gélon II. Tète de Gélon à gauche. -Rv. ~Y,fPAKOvIO[ 

~TEAQN02. Victoire conduisant un bige au galop; dans 

le champ BA. Coll. Colson. 
T.B. AR. 5. 

-Même tête. -Rv. Même légende. Aigle sur n foudre; 
dans le champ BA, E. 

T.B. AR. 3. 

239. Hiéronyme (216-215). Tète du roi à gauche. -Rv. 

~BA2IAEQ2 IEPQNYMOr. Foudre ailé; au-dessus A 

AR. 5. 

260. -Tète du roi. -Rv. Foudre. 
B. 5. 

ILES VOISINES DE LA SICILE 

261 Cossura. Tète de femme à droite, coiffée à l&apos;égyptienne et 
couronnée par une Victoire. -Rv. COSSUR dans une cou-
ronne de laurier. 
B. 7. 


262. Gaulos. Tète de femme voilée. -Rv. Légende punique. 

Tète de bélier. 

B. 3. 

263. Lipara. Tète d&apos;Héphaestos couverte d&apos;un pilos. -Rv. 

~AIJIAPAJON écrit autour de trois globules (Trias). B. 8. 

-Figure assise. -Rv. ~A1IIAPAIOIN écrit autour de trois 

j 

globules. 

B. 2. 

I 265. Malte. Tète voilée de femme à gauche. -Rv. ~MEAITAIQN. 

Trépied. 

B. 5. 

CHERSONÈSE TAURIQUE 

266. Cherronesus. XEP. Diane tuant un cerf. -Rv. Taureau ; à 

l&apos;exergue EYAPOM. 

B. 5. 

267. -Tète d&apos;Hercule. 

--Rv. XEP. Taureau à gauche. 

B. 3. 

268. -Tète de Diane à gauche. -Rv. XEP2. Massue et poisson? 

B. 3. 

269. -~EAEY0EPAI.. Esculape debout. Rv. XEPCONHCO. Hygiée 

debout. 

B. 5. 

270. Panticapée. Tète de Pan à gauche, vue de trois quarts. -

&apos; &apos; 

Rv. IIAN. Tète de boeuf à gauche. 

T.B. AR. 3. 

271. -Tète de Pan couronnée de lierre à gauche. -Rv. ~nANTI. 
Arc et javelot. 

B. 6. 

272. -Mème tète. -Rv. IIAN. Tète de lion. 

B. 5. 

&quot;273. -Tète imberbe de Pan à droite. -Rv. ~ITANTIKAITAITQN.. 

e -

Arc et carquois. 

• 

B. 4. 


SARMATIE 

274. Olbia. Tète de Pan à gauche. -Rv. OABIO. Hache, arc, 
carquois et monogramme. 

&quot; 

B. B. 

275. -Autre exemplaire. 

B. B. 6. 

276. -Tète barbue à gauche. -Rv. OABIO. Dauphin. 

B. 3. 

277. -Morceau de métal ayant la forme d&apos;un thon; au dos OA. 

B. 

278. Arrichi? Tète de Méduse de&apos; face. -Rv. APIX dans les 

rayons d&apos;une roue. 

T.B. B. 9. 

MÉSIE INFÉRIEURE 

279. Callatia. Buste d&apos;Hercule; devant K. -Rv. KAAAATIA. 

Trois épis et une massue. 

B. 4. 

280. Istrus. Deux tètes imberbes, juxtaposées en sens contraire. 

Rv. ~12TPIH. Aigle à gauche, dévorant un dauphin; à 
l&apos;exergue A. 

AR. 4. 

281. Tomi. Tète laurée et barbue à droite. -Rv. TOMEITQN. 
Aigle sur un foudre; dans le champ les bonnets des Dios-
cures; à l&apos;exergue AOAN. Belle patine. 

T.B. B. 5. 

PANNONIE 

Imitations des tétradrachmes de Macédoine 

282. Tète imberbe à droite, dans un double cercle formé de grè-
netis et de croissants. -Rv. Cavalier courant à droite; 

* 

&apos; 

dessous NOMNOS. 

-

T.B. AR. 7. 


283. --Tète imberbe, ornée d&apos;un diadème formé de trois rangs 

de perles. -Rv. Cavalier à gauche. 

T.B. AR. 6. 

284. -Deux autres pièces variées. 

AR. 6. 

285. -Tète de Jupiter à droite. -Rv. Cavalier. 

AR. 6. 

286. -Tète barbare. -Rv. Animal. -Trois pièces. 

AR. 1. 

THRACE 

287. Abdère. KAAÀIAAMA écrit autour d&apos;un griffon posé sur un 

thon, à gauche, et levant le pied droit; grènetis. -Rv. 
ABAHPITEQN dans un carré creux contournant un second 
carré divisé en quatre cases. Coll. Bompois. T.B. AR. 7. 

288. Aenus. Tète imberbe d&apos;Hermès à droite, le pétase bordé 

d&apos;un rang de perles. -Rv. AINI. Antilope; dans le champ 

un terme; une couronne est suspendue à un sceptre 
planté dans la base; le tout dans un carré creux. 

~| Gravée. T.B. AR. 7. [ 

289. Byzance. ~TIr. Boeuf à gauche, au-dessus d&apos;un poisson. -
Rv. Carré creux divisé en quatre parties, dont l&apos;intérieur 
est granulé. 

T.B. AR. 4. 

290. -Tète de Bacchus. -Rv. BYZAN ~EIII, etc. Neptune de-
bont. 

B. 5. 

291. Maronée. Cheval libre à gauche, la bride flottante ; dessous 

la légende MAPQN. Rv. ~EIII IKEY-10 écrit sur trois côtés 
d&apos;un carré creux renfermant un autre carré, au milieu 
duquel on voit un cep de vigne d&apos;où pendent quatre grap-

pes de raisin; sur le quatrième côté un caducée. B. AR.6. 

292. -Cheval libre à gauche ; au-dessus une tête barbue. -Rv. 
~MHTP0A0T02 écrit sur les quatre côtés du carré. Mème 
type. 

T.B. AR. 6. 


293. -MAPO. Protome de cheval. Rv. ~EIJI NOrMHNIOr Grappe 

de raisin au milieu d&apos;un carré bordé d&apos;un grènetis. AR. 3. 

294. -Tète imberbe de Dionysos. -Rv. ~AI0NT20T ~2QTHP02 
~MAPONITON. Bacchus nu, debout;à gauche, tenant une 
grappe de raisin et deux javelots; dans le champ, mono-

grammes. 

AR. 9. 

2913. Mesembria. Casque à crinière de face. -Rv. META dans 

les rayons d&apos;une roue. 

T.B. AR. 2. 

296. 

-Tète de femme diadémée. -Rv. METAMBPIANQN. 
Pallas à gauche lançant un javelot. 

B. 5. 

CHERSONÈSE IDE THRACE 

297. Aegospotamos. Tète de Déméter à gauche, avec une tiare 

ornée de palmettes et d&apos;une branche de laurier. -Rv. 

~Airozno. Bouc à gauche. 

B. 3 

298. Lysimachia. Tète tourelée de femme. -Rv. AYZIMAXEQN. 

Lion accroupi ; dans le champ un grain d&apos;orge. 

B. 4. 

299. Sestos. Tète de femme à gauche, les cheveux retenus par un 
large bandeau. -Rv. ~2HSTI. L&apos;Abondance assise à 
gauche; devant un terme de Priape. 

T.B. B. 5. 

ILES DE THRACE 

300. Hephaestia. Tète imberbe à droite. -Rv. H Torche et 

bonnets des Dioscures. 

B. 4 

301. Imbros. Tète de Pallas. -Rv. ~1MBPIQN. Apollon tenant 

une patère et une lyre. 

&apos; 

B. 6. 

• 

• 

•&quot; 


302. Samothrace. Tète casquée. de Pallas. -Rv. 2AMO ~TEIHK. 

« 
• 

Cybèle tourelée, assise à gauche sur un trône, tenant une 
patère et un sceptre. 

B. 4. 

303. Thasos. Satyre nu et agenouillé, tenant dans ses bras une 
nymphe couchée. -Rv. Carré creux divisé en quatre 

parties.. AR. 3. 

304. -Tète de Bacchus. Rv. ~HIIAKAEOY&apos;-V &apos;-vf).THPOv-8AIIQN. 
Hercule, appuyé sur sa massue, le bras gauche enveloppé 
de la peau de lion ; dans le champ un monogramme. 

B. AR. 9. 

305. -Autre exemplaire. 

AR. 9. 

ROIS DE THRACE 

306. Seuthes III, roi des Odryses (320 av. J.-C.). Tète barbue à 

droite. -Rv. IEYOOY. Cavalier à droite. 

B. B. 5. 

307. Lysimaque (323-282). Tète d&apos;Alexandre le Grand, diademee 

avec une corne de bélier. Rv. ~BAZIAEQS AY21MAX0Y.&quot; 
Pallas assise, à gauche, tenant sur la main droite une 
Victoire; le coude gauche appuyé sur un bouclier; à 

sa droite une haste. Monogramme dans le champ. 

T.B. AR. 9. 

308. -Même tète. -Rv. Mème légende et même type; à l&apos;exer-
gue un épi. 
B. AR. 9. 

309. -Autre exemplaire; à l&apos;exergue un croissant. B. AR. 8. 

310. -Autre exemplaire. 

AR. 9 

311. -Tète de Pallas à droite. -Rv. Lion. 

B 40 


312. -Kavarus (dynaste vers 219 av. J.-C.). Tète laurée d&apos;Apol-
lon.-Rv. ~BA&apos;-IAE.O.&apos;-&apos;KAYAPOY. Victoire à gauche, une 

couronne dans la main droite; dans le champ mono-
gramme. 

B. 4. 

313. Koson (sous le proconsulat de Brutus, 42 av. J.-C.). ~K02QN. 

Brutus l&apos;ancien s&apos;avançant à gauche entre deux licteurs. 
Rv. Aigle sur un foudre, tenant une couronne. 

OR 5. 

ROIS DE PÉONIE 

314. Patraüs (contemporain de Philippe II). Tète imberbe laurée. 

Rv. IIATPAOY. Cavalier casqué et&quot;cuirassé, frappant de 

• 

sa lance un ennemi renversé qui se couvre du bouclier 
macédonien. 

T.B. AH. 6 1/2. 

315. -Mème avers. -Rv. Mème légende. Mème type. 

T.B. AR. 6. 

316. -Même avers. -Rv. Mème légende. Partie antérieure de 
sanglier. 

AR. 3. 

317. -Mème avers. -Rv. Mème légende. Aigle à droite. AR. 3. 

318. -Audoléon (contemporain d&apos;Alexandre le Grand). Tète 

de face, couverte d&apos;un casque à trois aigrettes. -Rv. 
~AYAQAEONT02. Cheval libre au pas; dessous YA en 

monogramme. 

B. AR. 6. 

MACÉDOINE 

319. Tète laurée de Diane, l&apos;arc et le carquois derrière l&apos;épaule, 
au milieu du bouclier macédonien. Grènetis. -Rv. 
MAKEAONQN HPQTH2 en deux lignes, séparées par une 
massue couchée ; dans le champ un monogramme, le tout 


dans une couronne de chêne; à l&apos;exergue un foudre. Très 
beau style. 
Gravée. F.D.C. AH. 9. 

320. -Tète imberbe (d&apos;Alexandre le Grand) avec une corne de 

bélier; derrière 0; sous le cou ~MAKEAONQN. -Rv. 

AESILLAS. Q. Massue, slibsellium et récipient monétaire ; 
le tout dans une couronne de laurier. 

AH. 9. 

VILLES 

321. Acanthe (ou Therma?) Lion terrassant un taureau ; au-des-
sus 0. -Rv. Aire carrée en creux, divisée en quatre 

parties. 

AR. 8. 

322. Acanthe. Lion dévorant un taureau ; à l&apos;exergue A...TO ? 

Rv. AKAN0ION. Quatre élévations pyramidales couvertes 
d&apos;un grènetis et enfermées dans des carrés; le tout au mi-
lieu d&apos;un carré creux. 

T.B. AR. 8 

323. -Tète de Pallas à gauche. -Rv. AKAN dans les compar-
timents d&apos;une roue à quatre rayons. 

B. 3. 

324. Aegae. Bouc agenouillé. -Rv. Carré creux divisé en quatre 
parties. 

AH. 2 

325. Amphaxion. Tète d&apos;Hercule jeune. -Rv. ~Ald&lt;PA&apos;=:ION 

en deux lignes séparées par une massue, le tout dans une 

couronne de chêne. 

B. 5 

326. Amphipolis. Tète laurée d&apos;Apollon presque de face, la chla-

myde nouée autour du cou. -Rv. ~AM&lt;NIIOAITEON sur 
les bords relevés d&apos;un carré creux, au milieu duquel est 

une torche allumée; dans le champ A; le tout dans un 

carré creux. 

Gravée. T.B. AH. 6 1/2. 


327. Aphytis. Tète de Jupiter Ammon de face. Rv. ~A4&gt;VTAIQN. 

Diota. 
gravée T.B. B. 4. 

328. -Même tête de profil. -Rv. ~A(I)I&quot;FAI. Aigle à droite. 

T.B. B. 3. 

329. Bisaltes. Guerrier nu, de face, coiffé du chapeau macédo-

1 

nien et portant deux lances, près d&apos;un cheval marchant 
au pas. à droite; grènetis au pourtour. -Rv. Carré creux. 

AR. o. 

330. Mossès (roi des Bisaltes). Guerrier nu portant deux lances, 

près d&apos;un cheval; dans le champ symbole incertain. -Rv. 
~MQ2~EO dans un carré creux entourant un autre carré 
en saillie et divisé en quatre parties. 

AH, 3. 

331. Bottiéens (Chalcidique). Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. 

BOTTIAION. Lyre. 

B. 3. 

332. Bottiéens (Émathie), Bouclier macédonien orné d&apos;une ro-

sace. -Hv. BOTTEATQN écrit sur une proue de navire. 

AH. 2. 

333. Cerdylium (?). Tète de Cérès. -Hv. KEP. Vase à deux 

anses; dessous un grain d&apos;orge. 

B. 2 1/2. 

334. Chalcis. Tète laurée d&apos;Apollon à droite. -Rv. ~XAAKIAEQIN, 
Lyre à sept cordes. 
gravée T.B. AH. 7. 

335. Eion (?). Cygne retournant la tète; au-dessus un lézard; 

dessous lettre monétaire. -Rv. Carré creux. -Deux 

pièces. 

AH. 2. 

336. Eurydicea. Tète voilée de femme à droite. -Rv. ~EYPVA1-

KEQN. Trépied. 

B. 4. 

337. Adaeus (dynaste d&apos;Héraclée? ). Tète d&apos;Hercule. -Rv, 

~AAATOY. Massue couchée; dessous 2. 

H. 3. 


338. Lete., Homme nu et barbu debo.ut, les cheveux, divisés en 
deux nattes, saisissant une femme drapée; dans le champ 
trois globules. -Rv. Carré creux divisé en quatre parties. 

Collection Montigny. 
gravée F.D.C. AR. 6. 

339. Mende. Bacchus. un canthare à la main droite, assis sur un 

mulet, à droite. -Rv. ~MENÀAIH. Amphore à deux anses, 
le tout dans un carré creux. 
B. AR. 3. 

340. Neapolis. Tète de Gorgone de face. -Rv. NEOII. Tète de 

femme à droite, le tout dans un champ concave. AR. 2. 

341. Odomantes. Boeuf agenouillé et retournant la tète ; au-des-

sus une fleur. -Rv. Casque a crinière &apos;dans une aire 
creuse et ronde. 
AR. 4. 

342. Orrheskii. Centaure agenouillé, tenant dans ses bras une 

femme drapée -Rv. Carré creux. Coll. Bompois. 

T.B. AR. 5. 

343. Pellâ. Tète de Pan (?); derrière le pedum. -Rv. ~DEAAHS 

Pallas brandissant sa lance ; dans le champ deux mono-
grammes. -Coll. Bompois. Superbe pièce. 

B. 5. 

J44. Philippi. Tète imberbe d&apos;Hercule à droite, coiffée de la peau 

de lion. -Rv. ~tMAIMIQN. Trépied; dans le champ une 
tête de cheval. 
J gravéeT.B. OR 4 

345. Pydna. Tète d&apos;Herculejeune. -Rv. ~ffifÀNA. Aigle dévorant 

un serpent. 

B. 3. 

346. Traelium. Tète d&apos;Hermès. -Rv. TPAIAION. Fleur du 
balaustium; dans le champ symbole.-Deux pièces va-

riées. 

R. 3. 

347. Uranopolis. OYPANIAQN ~IIOAEÛS. Uranie, assise à gau-

= 

che, sur un globe ; la main droite tient un sceptre ; la tête, 
de face, est couverte d&apos;un bonnet surmonté d&apos;un apex. -
Rv. Astre. 

B. B. 3. 


ROIS DE MACÉDOINE 

&apos;348&apos;. Perdiccas II. Cheval libre au pas à droite.--Rv. Casque 

dans un carré creux. -Coll. Paravey. 

T.B. AR. 2 1/2. 

349. -Autre exemplaire. 

AR. 2 1/2. 

350. Archélâus Ier (413-399).-Tète imberbe diadémée à droite. 
Rv. APXEAAO. Cheval libre, la bride tombant à terre; le 

tout dans un carré creux. 

B. AR. 6. 

351. Aëropus II (398-392). Tète imberbe couverte du chapeau 

macédonien. -Rv. AEPO. Partie antérieure de lion dans 

un carré creux.. 

B. B. 2 1/2. 

&apos; 352. Pâusanias (391-390). Tète imberbe diadémee.-Rv. FAT-

2A. IA. Cheval dans un carré creux. Pièce fourrée et ro-

gnée. 

AR. 5. 

353. -Autre exemplaire. 

AR. 4. 

354. Amyntas III (389-369). Tète d&apos;Hercule. -Rv. AMYNTA. 

Cheval dans un carré creux. -Coll. Bompois. 

T.B. AR. 5. 

355. -Autre exemplaire. 

AR. 5. 

356. -Même tête. -Rv. Mème légende. Aigle dévorant un ser-
pent. 

B. 3. 

357. Perdiccas III (365-359). Tête imberbe d&apos;Hercule. -Rv. 

~IIEPAIKKA. Lion à droite, brisant une lance dans sa 
gueule. 

T.B. B. 4. 

358. -Autre exemplaire. 

&quot; 

-

359 Philippe II (359-336). Tète laurée d&apos;Apollon. Rv-&lt;I&gt;IAUIlIOr. 

-^Femme conduisant un bige au galop. 

T.B. OR 4. 


3601 

TèLe laurée de Jupiter. -Rv. Même légende. Ephèbe nu 

à cheval, la tête ceinte .d&apos;une, bandelette; de la main gau-

che il tient les rênes, de l&apos;autre une palme ; dans le champ 

un foudre; à l&apos;exergue N. (Pella).. 

-

B.-AR..6. 

361. -Autre; dans le champ vase bifrons. 

B. AR. 6. 

362. -Tète laurée de Jupiter dans un grenetis. -Rv. Même 
légende. Cavalier à gauche, coiffé du chapeau macédo-
nien, vêtu d&apos;un manteau flottant; sa main droite est levée; 
la main gauche tient les rênes; dans le champ un foudre; 
à l&apos;exergue AH. 

T.B. AR. 6. 

363. -Tète imberbe ceinte d&apos;un bandeau. -Rv. Mème légende. 
Cavalier. -Trois pièces variées. 

B. 4. 

&quot;364. Alexandre III, le Grand (3,36-323). Tète de Pallas. -Rv. 

AAEEANAPOY ~BAZIAEQ£%. Victoire à gauche, tenant une 
couronne et l&apos;armature d&apos;un trophée. Statère. 

OR 4. 

365. -Tète d&apos;Hercule jeune, couverte de la peau de lion. -Rv. 
~AAEÏÏANAPOY. Jupiter Aétophore, assis à gauche sur un 
siège à dossier; dessous 21. 

B. AR. 7. 

_ 

• 366. -Autre; dans le champ corne d&apos;abondance. 

T.B. AR. 6. 

367. -Autre; dans le champ A et torche; sous le siège un tré-

pied. 

AR. 7. 

368. -Autre; dans le champ vase el monogramme. T.B. AR. 8. 
360. -Autre. AAEEANAPOY ~BAMIAEQY,. Même type ; dans le 
champ monogramme dans une couronne, et sous le siège H. 

B. AR. 7. 

370. -Autre; dans le champ MA et casque ; sous le siège AII. 

B. AR. Ai. 

-371. 

Drachme etdivisions. Même type.-Trois pièces. 

-

. 

AR. 4 et 1. 


Monnaies restituées par Alexandrc Sévère 

372. ~AAEiANAPOV. Tète diadémée d&apos;Alexandre le Grand à 
droite. -Rv. KOINON ~MAKEAONQiN B. ~MEQK. Cavalier 
allant à droite, précédé d&apos;un soldat. 

B. 7. 

373. -Même avers. -Hv. Cavalier au galop à droite. 

R. 7. 

374. Philippe III (323-316) Aridée. Tète d&apos;Hercule jeune.-Rv. 

~(PI.\Innor. Cavalier au galop à droite. 

H. 3. 

375. Interrègne. Foudre au centre du bouclier macédonien. -

Rv. BA. Casque macédonien. 

R. 3. 

376. Cassandre (gouverne à partir de 315, roi de 306 à 296). 

Tète imberbe d&apos;Hercule. -Rv. ~KA22AINAP0Ï, Lion ac-
croupi. 

H. 4. 

377. Philippe IV (296-295). Tête diadémée à droite. -Rv. 

~&lt;MAinn01\ Cavalier au galop. 

B. AR. 3. 

378. Antigone (roi d&apos;Asie, 306-301). Tête de Neptune, ceinte 

d&apos;une couronne de plantes marines. -Hv. Apollon nu, 
assis sur une proue de navire et tenant un arc; sur la 

proue la légende ~BA21AEQ2 ANTlrONOr en deux lignes; 
à l&apos;exergue monogramme. 

T.B. AH. 9. 

379. Démétrius Ier Poliorcète (294-287). Victoire à gauche, sur 

une proue de vaisseau, de la main droite elle sonne de la 
trompette, de la gauche elle tient un trident. -Rv. 
AHMHTPIOÏ ~BAHAEQ2:. Neptune à gauche, vu de dos, 
brandissant son trident et étendant son bras gauche ; dans 
le champ deux monogrammes. -Magnifique exemplaire. 
gravée AR. 8. 

380. -Mème type. -Rv. Le même; dans le champ A et N dans 
un cercle. 

B. AR. 2 1/2. 


381. 

Tète cornue et diadémée de Démétrius. -Rv. ~BA&apos;-T.IAEQZ 

AHMHTPIOY. Neptune à gauche, le pied droit posé sur 
un rocher et tenant de la main gauche son trident ; dans 
le champ K et grappe de raisin. 

T.B. AR. 

382. -Autre semblable ; &apos;dans le champ deux monogrammes. 

B. AR. 8. 

383. Antigone I01 Gonatas (277-239). Tête de Pan à gauche; 

derrière le pedum; le tout au milieu du bouclier macédo-
nien orné de sept étoiles.-Rv. ~BA&apos;,YIAEDI ANTlfONOr. 
Pallas, à gauche, lançant la foudre et tenant un bouclier; 
dans le champ monogramme. 

AR. 9. 

384. Philippe V (220-178). Tète de Persée à gauche, avec un 

casque ailé se terminant en bec d&apos;oiseau ; derrière une 
harpé, et le tout au milieu du bouclier macédonien.-Rv. 

~BASLYEQZ &lt;ï&gt;IAIÏÏIIOY en deux lignes séparées par une -

massue et entourées d&apos;une couronne de chène. 

T.B. AR. 9. 

385. -Tète diadémée du roi -~Rv..Même, légende. Pallas à gau-
che lançant la foudre en se couvrant de son bouclier; dans 
le champ IIEP ~2TP. (Persée stratège) en monogramme. 
gravée T.B. AR. 9. 

386. -Tète diadémée du roi à droite. -Rv. Même légende en 
deux lignes séparées par une massue ; dans le champ 
trois monogrammes ; le tout entouré d&apos;une couronne de 

chêne. 

AR. 3. 

387. Persée (178-168). Tète diadémée du roi à droite. -Rv. 

~BA!.IAEQI. IIEP2EQ2. Aigle éployé sur un foudre; dans 
le champ MI et &lt;t&gt;; le tout dans une couronne de chêne. 

gravée T,B. AR, 9. 


THESSALIE 

388. Thessalie in genere. Tète de Jupiter couronnée de chêne. 

Rv. ~0E}:}:AAQN. Pallas tenant une haste et se couvrant 
de son bouclier. 

AR. 6. 

389. -Tète d&apos;Apollon. -Rv. Même légende. Pallas combattant; 

dans le champ ~IIOAY en deux lignes. 

AR. 4. 

390. Aenianes. Tète de Pallas, le casque orné d&apos;un griffon et de 

quatre chevaux. -Rv. AINIANQN ZENOTIMOY. Guer-
rier nu, le parazonium au côté, le bras gauche enveloppé 
dans une chlamyde; il marche vers la gauche et retourne 
la tète. 
T.B.AR. 6. 

39J. -~TOAMAIO!., Tète de Jupiter à gauche. -Rv. AINIAN. 
Guerrier marchant à gauche et se retournant ; le bras 
gauche est enveloppé d&apos;une draperie et tient un bouclier; 
de la main droite il tient un javelot. 

B. AR. 4. 

392. Crannon. Un homme nu, le chapeau thessalien derrière le 

dos, saisit par les cornes un taureau dont on n&apos;a figuré 
que la partie antérieure ; dans le champ colombe au vol et 
les lettres ~A4; le tout entouré d&apos;un grènetis. -Rv. 
KPAMO. Partie antérieure de cheval bridé à gauche; le 
tout dans un carré creux. 

AR. 3. 

393. Gyrton. Tète laurée de Jupiter. -Rv. ~rrPTONIQN. Cheval 

bridé au pas. 

H. 5, 

394. Lamia. Tète de Bacchus couronnée de lierre à gauche. -

Rv. AAMIEQN. Canthare orné ; au-dessus feuille de lierre; 
dans le champ un lécythe. 

AR. 3. 

395. Larissa. Tète de nymphe de face, diadémée et les cheveux 

épars.-. Rv. Cheval paissant à droite. 

B. AH. 4. 


396. Magnésie. Tète laurée de Jupiter. -Rv. MATNHTON. 
Déesse assise à gauche sur une proué de&apos; navire, tenant 
un arc de la main droite. 

B. AR. 5. 

397. Malienses. Tète de Pallas. -Rv. ~MAAJEON. Hercule nu 

décochant une flèche; à ses pieds une massue.. B. B. 3. 

398. Oetaei. Tète de lion à. gauohe tenant un fer de lance dans &apos; 
sa gueule. -Rv. OITAICN. Hercule nu, de face, tenant 

une massue. 

T.B. AR. 3. 

399. Pelinna. Tète casquée de Pallas à droite. -Rv. ~IIEAIN. 

Victoire debout. 

B. 4. 

400. Perrhaebia. Tète laurée de Jupiter a droite. -Rv. 

~IIEPPABQN. Figure assise à droite tenant une haste. 

B. B. 4. 

401. Phalanna. Tète nue et imberbe à droite dans un cercle 

* 

pointillé. -Rv. ~&lt;I&gt;AAAN. Cheval au pas à droite. 

N 

B. AR. 4. 

402. -Tète imberbe. -Rv. ~(PAAANNAION. Tête de femme, les 
cheveux retenus par un bandeau. 

R. 4. 

403. Pharcadon.-Cheval, la bride attachée à une patère. -Rv. 
Carré creux. 

B. AR. 2 

404. Pharsale. Tète de Pallas vue de trois Quarts. -Rv. ~&lt;£A. 

Cavalier au galop, la tête couverte du chapeau thessalien. 

B. 5. 

405. Scotussa. Tète de Méduse de face. -Rv. ~ZKOTOYZIAIUN. 
Grappe de raisin avec deux feuilles de vigne. 

B. 5. 

406. Tricca. Un homme nu, le chapeau thessalien derrière le 
dos, saisit un taureau dont on ne voit que la partie an-

. 

térieure. Grènetis. -Rv. Légende rétrograde TPIKKAION. 


/ Partie antérieure de cheval a.u galop dans une aire 
creuse. 

B. AR. 3. 

407, -Autre; le cheval a la bride nouée autour du cou. -Deux 

pièces. 

AR. 3 

408. Peparethus. Tète laurée d&apos;Apollon à gauche. -Rv. IIE en 

monogramme et une tête de bélier dans une couronne de 

laurier. 

B. 3. 

/ 

ILLYRIE 

409. Apollonie. Vache, à gauche, retournant la tète et allailant 

son veau. -Rv. Carré creux profond, divisé en deux 
compartiments, renfermant les Jardins d&apos;Alcinoiis et les 
lettres II et 

Ali. 5. 

410. -NIKQN. Vache allaitant-son veau ; à l&apos;exergue un cadu-
cée. -Rv. ~AIÏOA ~APISTIIIIIOÏ. Même type, d&apos;un sLyle 
moins ancien et sans les deux lettres. 

T.B. AR. 4. 

411. -Deux autres exemplaires variés. 

B. AR. 4. 

412. -~AQPIQN02. Tète d&apos;Apollon à gauche. -Rv. ~AIIOA 

AEINQN. Trois femmes se donnant la main et dansant 
autour d&apos;un volcan. 

T.B. AR. 4. 

413. Dyrrhachium. Tète de Jupiter. -Rv. ATP. Trépied dans 

une couronne de laurier. 

B. 3. 

414. Ballaeus(roi d&apos;Illyrie). Tête imberbe à gauche. -Rv. Lé-
gende rétrograde BAAAAI.. Diane Lucifère à gauche. 

B. B. 3. 

415. 

Tête à droite,--Rv. BAAAAIOY. Même type. 

B. 3. 


ILES D&apos;ILLYRIE 

416. Issa. Tète de Pallas. -Rv. ~12. Chèvre. 

B. 5. 

417. Pharos. Tète imberbe à gauche. -Rv. ~(DA. Canthare. 

B. 4. 

418. 
Tète de Jupiter a gauche, -Rv. Chèvre à gauche. 

R. B. 6. 

ÉPIRE 

419. Epirotes in genere. Tètes accolées de Jupiter Dodonéen et 

de Dione. -Rv. AITE1PQTAN. Taureau cornupète dans 
une couronne de chêne. 
gravée T.B. AR. 8. 

420. -Tète de Jupiter à gauche. -Rv. Même légende. Foudre 
dans une couronne de chêne. B. 5. -Tête de Diane. Rv-
Mème légende. Fer de lance dans une couronne de chêne. 

Deux pièces. 
B. 4. 

421. Ambracie...PAKIQTAN. Tète de Pallas à droite ; derrière 

un coq. -Rv. Pégase à droite; dessous AM. 

AR. 5. 

422. Cassope. ~2QKPATH2. Tête de Bacchus. Rv ~RA!&apos;!&apos;QTIAIQN. 
Diota dans une couronne. 

B. 

423. Damastium. Tète ]aurée d&apos;Apollon. -Rv. ~AAMASTIlNQ. 

~KH&apos;tA. Trépied, 

. 

AR. 6, 




ROIS D&apos;ÉPIRE 

4. Alexandre Ier (342-326). Tête imberbe d&apos;Hercule. -Rv. 

~AAEgANÂPOY en deux lignes séparées par un foudre. 

B. AR. 1. 

425. Pyrrhus (296-272). Tête de Jupiter Dodonéen, couronnée de 

chêne, à gauche. -Rv. ~BAXIAEÛ2 IIYPPOY. Femme 
tourelée, assise à gauche, sur un siège à dossier, et tenant 

un sceptre. 
gravée T.B. AR. 8. 

426. Alexandre II (272-232). Tète imberbe d&apos;Hercule. -Rv. 

AAEEANAPOY. Aigle sur un foudre. 
B. 3. 

ILE DE CORCYRE 

427. -Tète de Bacchus. -Rv. Pégase; deux monogrammes, 
dont celui de Corcyre. 

AR. 5. 

428. -

EYKAEIA. Proue de vaisseau.-Rv. ~K0..2Q. Canthare; 
au-dessus grappe de raisin. 

T.B. B. 5. 

429. -Tètes accolées d&apos;Herculejeune et d&apos;une femme (la nymphe 

Corcyra). -Rv. KOPKYPAIQN ~AP12TEA2 ~APISTQNO.. 

en trois lignes au-dessus d&apos;une proue de vaisseau; à l&apos;exer-
gue monstre marin. 

B. B. 8. 

430. Trois pièces variées. 
B. 4 et 3. 

ACARNANIE 

431. Acarnaniens. Tète d&apos;Acbélous; derrière ~AYKOYPrOS. --

Rv. AKAPNANQN. Apollon, assis à gauche, tenant un 
arc; dans le champ un monogramme. 

T.B. AR. 7. 


432. Alyzia. Tète imberbe à droite. -Rv. ~AAYlËAlQN. Massue. 

B. 2. 

433. Anactorium. Tète de Pallas 4 droite; derrière AN eL tré-

pied dans une couronne. -Rv. AN. Pégase à droite. 

B. AR. 5. 

434. Argos Amphilochium. APPEl. Tête de Pallas; derrière 

un casque à crinière. -Rv. Pégase à gauche; dessous 
une tète. de loup? 

T.B. AR. 5. 

435. Leucas. Tête d&apos;Hercule jeune. -Rv. AEYKAÁ1QN et mono-

grammes. Massue; le tout dans une couronne. T.B. B. 4. 

436. Oeniadoe. Tète laurée de Jupiter. -Rv. ~OINIAÁAN. Tète 

d&apos;Achélous; au-dessus un trident. 

B. 6. 

437. Thyrreum. Tète de Pillas à droile.-Rv. XPPEQ. Chouette 

à gauche. 

3. 

ETOLIE 

438. Etoliens. Tète d&apos;Hercule coiffée de la peau de lion a droite. 

Rv. AITQAQN. L&apos;Etolic assise sur un monceau de bou-

cliers, tenant un sceptre et un parazonium ; dans le champ 
ZH et un monogramme. 
gravée T.B. AR. 9. 

439. -Tète imberbe et laurée. -Rv. Même légende. Homme 
nu à gauche, la teinte ceinte d&apos;un bandeau, la kausta atta-
chée derrière le dos, le parazonium au côté, le pied posé -
sur un rocher et la main droite appuyée sur un bâton 
noueux. 

B. AR. O. 

440. -Tète d&apos;Atalante. -Rv. Même légende. Sanglier. AR. 3. 

441. -Tête d&apos;Apollon. -Rv. Même légende, Fer de lance et 

mâchoire de sanglier; dans le champ une grappe de rai-

sin..-Deux pièces. 

B. 

. 

3 

, 


LOCRIDE 

442. Locri Ozolae. Tète de Pallas à gauche ; derrière tête de bé-

lier. -Rv. Pégase; dessous A. 

AR. 5. 

443. Locri Opuntii. Tète de femme couronnée d&apos;épis et parée 

de pendants d&apos;oreilles. -Rv. OIIONTIQN. Ajax, nu et 
casqué, le bras gauche armé d&apos;un bouclier ovale et orné, 
dans l&apos;intérieur, d&apos;un serpent; la main droite tient une 
épéecourte; dans le champ un rameau. • 

B. AR. 6. 

444. Scarphea. Tète de Pallas. -Rv. ~IdKAP^EcoN. Ajax com-

battant. 

PHOCIDE 

44o. Phocis. Tète de boeuf de face. -R. ~tPOKI. Tète de femme 

à droite, les cheveux retenus par un bandeau perlé, dans 

un carré creux. Style archaïque. 

AR. 3. 

446. Delphes. Tête de bélier à droite. -Rv. Tète de chèvre de 
face, entre deux dauphins; le tout dans un carré creux. 

AR. 2. 

BÉOTIE 

447. Béotie in genere. Bouclier béotien.-Rv. ~BO&apos;IQ. Ampho;e 

surmontée d&apos;une grappe de raisin. -Coll. Paravey. 
gravée F.D.C. AR. 6. 

448. -Tète laurée de Jupiter. -Rv. BOIQTQN. Victoire à gau-

.. 

che tenant une couronne et un trident; dans le champ 

monogramme. 

T.B. AR. 4 i/2. 


449. -Autre exemplaire. 

B. AR. 4. 

450. -Bouclier. Rv. Trident et dauphin. -Tête de Pallas. Rv. 
Trophée. -Deux pièces. 

B. &apos; 

451. Coronea. Bouclier béotien, -Rv. KO. Masque imberbe 
tirant la langue, dans une aire creuse.. 

AR. 2. 

452. Dionysia. (&quot;?). Bouclier béotien. -Rv.~. Vase à deux 

anses dans un carré creux. 

AR. 3. 

453. Haliartus. Bouclier béotien, le bord marqué de six raies en 

relief,-régulièrement espacées. -Ry. Grand rectangle 

barré au milieu d&apos;un carré creux divisé en huit comparti-

ments. 

AR. 4 

454. Orchomenos. Graine. -Rv. EP. Epi. 

AR. 1. 

455. -Grain d&apos;orge dépouillé. -Rv. Carré creux. -Deux piè-
ces variées. 

AR. 3. 

456. Thébes. Bouclier. -Rv. 0E. Tête de Bacchus barbue et 

couronnée de lierre, dans une aire creuse. 

B. AR. 5. 

457. -Bouclier. -Rv. ~BE. Hercule enfant étouffant deux ser. 
pents. 

T.B. AR. 6. 

458. -Partie de bouclier. Rv. 0E. Amphore. -Trois boucliers 
au centre 0. Rv. semblable. -Deux pièces. 

AR. 1. 

459. -Tète d&apos;Hercule. -Rv. Armes d&apos;Hercule. 

B. 2. 

460. Thespies. Tète de femme voilée. -Rv. ~0ESHIEQN. Lyre; 

le tout dans une couronne de laurier. 

B. 

ATTIQUE 

461. Athènes. Roue. -Rv. Carré creux.-Deuxpièces. AR. 


402. -Tête de Minerve, le casque décoré de feuilles d&apos;olivier. -
Rv. ABE. Chouette ; dans le champ un croissant et une 
pousse d&apos;olivier; le tout dans un carré creux. T.B. AR. 7. 

463. -Deux autres pièces. 

AR. 6. 

4 64. -Tète deMinerve. -Rv. Même légende et même type dans 

un carré creux. -Drachme. 

AR. 3. 

465. -Même avers. -Rv. Mème légende. Chouette et feuille 
d&apos;olivier; le tout dans un carré creux. -Trois pièces. 

AR. 1 et 1/2. 

466; -Même avers. -Rv. AB sur un croissant.-Deux pièces. 

AR. 1/4. 

467. -Tête de Minerve; le casque, a trois aigrettes, orné d&apos;un 

griffon, le bord de la visière décoré de quatre chevaux de 

front. -Rv. AOE. ~HPAKAEIAHN&quot; ~EYKAHY, AHM Chouette 

sur l&apos;amphore panathénaïque ; dans le champ femme ailée 
couronnant une amphore ; à l&apos;exergue ME. 

AR. 9. 

468. Autre avec MIKIQN. EYPYKAE. IIAPA. A l&apos;exergue ~!(D; 
dans le champ les Dioscures, l&apos;un tenant une patère, 
l&apos;autre s&apos;appuyant sur sa lance. 

AR. 8. 

469. -Autre, avec IIOAYXAPM. NIKOr. ~OEMIZTOliAff. Sur 

l&apos;amphore ~pd ; à l&apos;exergue ~1(l) ; dans le champ un caducée 
ailé. 

AR. 8. 

470. -Autre, avec ~AHMHTPI02. ~AirAOIJIIIOY-. AII. Dans le 
champ les bonnets des Dioscures surmontés d&apos;étoiles. 

AR. 8. 

471. Tête de Pallas. -Rv. ~A0. Deux chouettes; dans le champ 
vase; le tout dans une couronne, 

B. 3. 

472. Eleusis. Déméter assise, à gauche, dans un char traîné par 

deux serpents ailés. -Rv. EAEY. Truie; lé tout dans 
une couronne. 

B. 3. 


473. Mégare; Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. Lyre dans une 

AR. 2 

couronne. 

* 

474. _ Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. METAPEON Trépied. 

Proue de galère. R.. MEF entre deux dauphins. -Trois 

B. 4 et 3. 
pièces. 

ILES VOISINES DE L&apos;ATTIQUE 

475. Égine. Tortue de mer avec uu rang d&apos;écaillés sur le dos. -

Rv. Aire creuse sans divisions dans l&apos;intérieur. 
AR. 4. 

476. Autre; le carré divisé en cinq parties. 

B. AR. 6. 

477. -Autre, sans écailles sur le dos. 

AR. 4. 

478. -Autre, un rang d&apos;écaillés. 

AR. i. 

479. -Tortue de terre. -Rv. Carte creux divisé en cinq par-

ties, dont trois carrées et deux triangulaires. 

AR. 6. 

480. -Tortue de terre, entre les lettres Al. -Rv. AI dans les 
compartiments d&apos;un carré creux divisé en cinq parties. 

AR. 2. 

PÉLOPONÈSE 

ACHA1E 

Ligue Achéenne 

481. Egine. Tète laurée de Jupiter. -Rv. AX en monogramme 

-

dans une couronne de laurier. (Aegira, Antigonia, Gorin-

the, Patrae, Pellene, etc.) -Huit pièces. AR. 3 et i, B. 3. 

482. Aegira. ~AIIIPATAN, Partie antérieure d&apos;une chèvre.-Rï. 

~TIPO ~0Ï dans une couronne. 

B. 3. 


483. Aegium. ~AIHÊcoN. Tète de Jupiter. -Rv. ~OEO-nOve 

Jupiter lançant la foudre. 

B 6 

484. Corinthe. Pégase, les ailes recoquillées, allant au pas vers 

la gauche; dessous Q. -Rv. Carré en creux divisé en 
huit parties. 

T.B. AR. 5. 

485. -Buste de cheval bridé à gauche. -Rv. A dans un champ 

creux (diobole). 

B. AR. 1. 

486. -Tète casquée de Minerve à droite; derrière NI et casque. 
Rv. Pégase; dessous Q. 

AR. 5. 

487. -Tète de femme à gauche; derrière un monogramme. -

Rv. Pégase ; dessous Q. 

AR. 3. 

488. -CORINT. Tète de femme à droite. -Rv. Pégase. 

B. 6. 

489. Phlius. Taureau cornupète à gauche; à l&apos;exergue ~AI3A[&lt;Ï&gt;]. 

-Rv. 2IQN autour d&apos;une roue, dans un champ creux. -

Coll. Bompois. 
Gravée F.D.C. AR. 4. 

490. -Partie antérieure d&apos;un taureau cornupète à gauche. -

-Rv. Grand 

entre quatre globules. 

T.B. AR. 2. 

491. Sicyone. Chimère à droite; dessous IE -Rv. Colombe 

volant à gauche, dans une couronne de laurier. -Coll. 
Paravey. 
Gravée T.B. AR. 6. 

492. -Chimère à gauche; dessous II. -Rv. Colombe volant 

à gauche. 

AR. 3. 

493. -Colombe volant à gauche ; dans le champ 2E. -Rv. Co-

lombe volant à gauche, au milieu d&apos;une couronne. 

AR. 4 1/2. 

404. -Colombe à droite; dans le champ 1. -Rv. Colombe à 

droite; dans le champ E. 

AR. 2. 


ELIDE 

495. Elis. Tête de femme à droite, avec collier et pendants d&apos;oreil-
les; sur le diadème V.... -Rv. F. Aigle éployé, de face, 
sur un rocher (?); le tout dans une couronne de laurier. 

B. AR. 6. 

496. 

Tète laurée de Jupiter. -Rv. API (Aristotimos). Aigle, 
entre un foudre et une couronne. Coll. Bompois. 

T.B. AR. 6. 

ILES VOISINES DE L&apos;ÉLIDE 

497. Céphallénie. Tète de bélier. -Rv. Tète de bélier; dessous 

vase à une anse. 

498. Cranii (de Céphallénie). Bélier à droite. --Rv. Arc. B. 2. 

499. Pallenses (de Céphallénie). Grand II avec un grain d&apos;orge 

au centre. -Rv. Dauphin. 

B. 3. 

500. Samé (de Céphallénie). Tète de Pallas de face, coiffée d &apos;un 

casque à trois aigrettes. -Rv. 2AMA. Bélier à gauche. 

AR. 2. 

501. Zacynthe. Tète d&apos;Apollon laurée à droite. -Rv. x A au-

dessous d&apos;un trépied. En légende autour, ~ÂIQNOI.. AR. 6. 

502. -Tète de femme. -Rv. ~IA2TPA 

. 

Trépied ; dans le champ 

un croissant. 

AR 

* 

4 

* 

503. -Tète de Diane. -Rv. ZA. Carquois ; le tout dans une 

couronne4 
B. 3. 

504. Ithaque. Tète d&apos;Ulysse coiffée d&apos;un bonnet ovoïde. -Rv. 10. 

Coq. 

B.3. 


MESSÉNIE 

505. Messéniens. Tète de Cérès à gauche, couronnée d&apos;épis, 

avec boucles d&apos;oreilles et collier. -Rv. ~ME22.,.. Jupi-
ter lançant la foudre et portant un aigle sur son bras 
tendu en avant. 

T.B. AR. 6. 

506. Mothone. Guerrier courant à droite. -Rv. MO. dans le 

champ 

B. 4. 

507. Pylus. Tète de Neptune à droite. -Rv. II. EIII ~AIOEKOY. 

Trident. 

B. B. 6. 

508. Thuria. Tète diadémée de Jupiter. Rv. ~0OY. ~NIKQNYMOI. 

Pallas armée; dans le champ une couronne. 

B. B. 6. 

509. -Tète de Cérès à droite. -Rv. ~sor. Jupiter portant un 
aigle et lançant la foudre. 

B. 5. 

LACONIE 

510. Lacédémone. Tète de roi diadémée a gauche, dans un grè-

netis. -Rv. AA. Apollon Amylcéen vêtu d&apos;une longue 
robe tenant un arc et brandissant un javelot; près de lui 

une chèvre. 

B. AR. 8. 

Cette médaille a été attribuée par M. Bompois à Anti-

gone Doson. 

511. Cythère (île). Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. Colombe volant 

portant une couronne. 

B. B. 4. 

ARGOLIDE 

512. Argos. TêtedeJunon à droite coiffée d&apos;un diadème orné de 

palmettes. -Rv. APrE!QN. Diomède nii, avec un man-


teau flottant, marchant à droite, tenant une épée et enle-
vant le palladium. 

Gravée T.B. AR. 5. 

513. -Partie antérieure de loup. -Rv. Grand A, nom de ma-

gistrat et symbole. -Deux pièces variées. 

AR. 3. 

514. Cleone. Tète imberbe d&apos;Hercule à droite. -Rv. ~KAE..Q 

R 3 

au milieu d&apos;une couronne. 

515. Epidaure. Tête laurée d&apos;Esculape à droite. -Rv. E dans 

&apos; 

R 2 

une couronne de laurier. 

• 

. 

516. Hermione. Tète de Cérès à gauche. -Rv. EP et torche 

B 2. 

dans une couronne. 

517 Tirynthe. Tête laurée de femme. -Rv. TIPYN. Palmier. 

B. 2. 

518. Trézène. Tète de femme à gauche. -Rv. TPO. Trident. 

B. 2. 

ARCADIE 

519. Arcadie in genete. ARKAAIKON. Tète de femme à droite. 

parée d&apos;un collier, le tout dans un carré creux. 

Rv. 

Jupiter assis à gauche, tenant un sceptre et sur la main 
droite un aigle ëployé. 

AR. 3. 

520. -Tête laurée de jupiter à gauche. -Rv. Pan assis à gau-
che sur un rocher au bas duquel est la Syrinx et la. légende 
OAY. Il tient de la main droite le pedum et le bras gau-
che est appuyé sur le rocher; dans le champ APK en mo-

nogramme.. -Très beau style. Gravée F.D.C. AR. 6. 

521. -Tète de Jupiter. -Rv. Pan assis à gauche sur un rocher; 

-

près de lui un aigle.-Deux pièces. 

AR. 3. 


522. -Tête de Pan à gauche. -Rv. APK en monogramme. 

AR. 2. 

523. Aléa. Tète diadémée de Jupiter. -Rv. AAEQN. Phrixus 

sur son bélier. 

B. 4. 

524. Mântinée. Tète de Pallas. -Rv. MAN. Trident. 

B. 3. 

525. Megalopolis. Tète laurée de Jupiter à gauche. -Rv. MET, 

Pan assis à gauche sur un rocher. 

AH. 3. 

526. Tète de Jupiter à gauche. -Rv. MEF. Aigle sur un foudre, 

B. 4. 

527. Phénéos. Tête de Cérès couronnée d&apos;épis et parée de bou-

des d&apos;oreilles et d&apos;un collier. -Rv. ~(I)ENEQN. APKAI. 
Mercure marchant à gauche et regardant un enfant qu&apos;il 
porte sur le bras gauche; de la main droite il tient le 
caducée. -Magnifique pièce. 

Gravée F.D.C. AR. 7. ] 

-.,&quot; 

528. -Tète imberbe à droite. -Rv. ~&lt;£&gt;E. Bélier marchant à 
droite. -Belle patine. 

T.B. B. 3. 

529. Stymphale. Tète d&apos;Hercule jeune. -Rv. ~!.TfM&lt;pAAI. 

Tète d&apos;oiseau. 

AR. 2. 

* 

530. Tégée. Tète de Pallas Rv. TErEA. Guerrier nu et casqué, 

armé d&apos;une lance et d&apos;un bouclier rond, s&apos;avançant vers la 
droite. AP en monogramme. 

B. 4. 

531. Thelpusa. Tète de Déméter Erinnys; devant 0. -Rv. 
EPIQN. Le cheval Ario.n au galop; dessous 0. -Trois 

pièces variées. 

AR. 2. 

CRÈTE 

532. Aptera. Tète de Jupiter à gauche. -Rv., ~AIITAPAIQN. 

Mercure debout à gauche. 

B. AR. 4. 


533. Axus. Tète de Jupiter. -Rv. ~AS. Foudre ailé. 

B. 4. 

534. Chersonèse. XEP en monogramme remplissant le champ. 

Rv. Aigle. 
B. 4. 

535. Cnossus. Tête de femme couronnée de roseaux. -Rv. La-
byrinthe. 

AR. 6. 

536. -Europe sur le taureau. -Rv. KNQIIQN. Labyrinthe. 

B. 4 

537. Cydonia. Tête dt Jupiter. -Rv. ~KY,,iAy-(sic). Aigle à droite. 

B. 7. 

533. Eleuthernae. Tête d&apos;Apollon. -Rv. ~EAEYOEPNAI.QN. 

Apollon assis, à gauche, sur l&apos;omphalos, tenant de la main 

droite une pomme (?) ; dans le champ II. 

B. B. 3. 

539. Gortyne. Tète barbue et laurée.-Rv. rOPTINION. Europe 

sur le taureau. -Deux pièces variées. 

B. 

540. Itanus. Triton. -Rv. Astre remplissant le champ. AR. 2. 

541. Lyttus. Tète laurée de Jupiter. -Rv. AYTTIQN. Aigle 

éployé. 

B. 3. 

542. Phaestus. ~OA12TIQN. Loup à droite. -Rv. Homme ailé 

marchant à droite. 
B. 4. 

543. Phalasarna. Tète de femme, avec collier et pendants 

d&apos;oreilles. -Rv. ~&lt;ï&gt;A entre les branches d&apos;un trident. 

AR. 5. 

544. Polyrrhenium. Tète de femme à droite. -Rv. Tête de 

boeuf vue de trois quarts et ornée de bandelettes. AR. 3. 

545. Priansus. Tète de femme à droite. -Rv. Palmier entre un 

dauphin et un gouvernail. 

AR. 4. 

546. -Autre exemplaire. 
B. 4. 


547. Pyranthus. Têtelaurée de Jupiter à gauche.-Rv. ~IIYPAN. 

en monogramme. Palmier. 

B. 3, 

EUBÉE 

548. Eubée in genere. Tête de femme à droite. -Rv. EY. Tête 

de boeuf ornée de bandelettes et vue de trois quarts. 

T.B. AR. 3. 

549. -Boeuf. -Rv. EYBO. Grappe de raisin. 

B. 2. 

550. Carystus. Tète d&apos;Hercule. -Rv. KAPY. Boeuf couché à 

gauche. 

B. AR. 3. 

551. Chalcis. Tète de femmeà gauche. -Rv. XAA. Aiglé éployé 

dévorant un serpent. 

AR. 3. 

552. Eretria. Tête voilée de femme à gauche. -Rv. EPETPIE. 

Boeuf couché. 

B. 3. 

553. Histiée. Tête de femme couronnée de pampres à droite. -

Rv. ~IITIAIE.O.N. Femme assise sur une proue de vaisseau 
et tenant un mât auquel est attachée une voile enflée par 
le vent. -Dix-huit pièces variées. 
B. et T.B. AR. 3. 

554. Tète de femme.-Rv. Boeuf.-Grappe de raisin.-Trépied.-
Huit pièces variées. 

B. 

ILES D&apos;EUROPE 

555. Aegiale Amorgos. Tête barbue à droite. -Rv. ~Ain. Vase. 

B. 3. 

556. Andros. Tête de Bacchante couronnée de lierre. -Rv. AN. 

Thyrse. 

B. 3. 


557. Carthaea (ville de Céos). Tète imberbe laurée. Rv. KAPOAI. 

Partie antérieure de chien au milieu de rayons. -Deux 
pièces variées. 
B. 4. 

558. Coresia (ville de Céos). Tète barbue à droite. -Rv. KOPH 

dans les rayons d&apos;un astre. 

B. 2. 

559. Julis (ville de Céos). Tête imberbe laurée. -Rv. IOY. 

Abeille. -Deux pièces. 
B. et T.B. B. 

560. Cythnos. Bélier couché. -Rv. KY. Fleur. 

B. 1. 

561. Delos. Tète d&apos;Apollon.-Rv. AH. Lyre. 

B. 1. 

562. Melos. MHAIQN. Pallas debout. -Rv. Grenade. 

B. 6. 

563. Myconos. Tète de Bacchus de face. -Rv. MVKO. Grappe 

de raisin et grain d&apos;orge. B. B. 3. -Tète à droite. Rv. 
Grappe de raisin. -Deux pièces. 

B. i. 

564. Naxos. Tête de Bacchus.-Rv. ~NA&apos;-el. Canthare.-Deuxpiè-

ces variées. 
B. 3 et 2. 

565. Paros. Tête de femme, la chevelure retenue par deux ban-

delettes entrecroisées. -Rv. KTH21 IIAPI. Chèvre. 

B. AR. 6. 

566. -Tète de femme à droite. -Rv. IIAP. Chèvre. 

B. 3. 

567. Seriphos. Tête de Persée, coiffée d&apos;un casque ailé et termi-
né par une tête d&apos;oiseau. -Rv. 2EPI. Harpé. B. i i/2. 

568. -Masque de Méduse; dessous la harpé. -Rv....~I(PIWN. 
Persée, armé de la harpé, courant à gauche. 

B. B. 3. 

569. Siphnos. Tète de femme. -Rv. ~2ï&lt;!&gt;. Aigle éployé. 

B. 3. 


570, Syros. Tète barbue et diadémée. -Rv. ~2TP. Chèvre, 

B. 3, 

571. Tenos. Tète imberbe avec une corne de bélier. -Rv. 

THNIQN. Neptune, à gauche, avec un dauphin à ses pieds. 

B. 5. 

572. Thera. Tète de femme à droite. -Rv. eH. Taureau à 

droite, 

B. 3. 


ASIE 

BOSPHORE CIMMÉRIEN 

573. Phanagorie. Tète d&apos;Apollon. -Rv. ~&lt;3&gt;ANArOPlTQN. Arc 

Deux pièces variées. 
B. 3 et 4. 

574. Dioscuriâs. Les bonnets des Dioscures, surmontés chacun 

d&apos;un astre. -Rv. ~A102K0YPIAA02 en trois lignes, sépa-
rées par un tronc d&apos;arbre, recouvert de feuilles de lau-
rier (?). 

3. 

PONT 

575.Amasia. 

Tête imberbe et ailée. -Rv. ~AMAI.EIA!.. Corne 
d&apos;abondance entre les bonnets des Dioscures. 

B. 3. 

Amisus. Tête de Jupiter. -Rv. ~AMIIOY. Aigle éployé sur 

un foudre; dans le champ un monogramme, 

B. 5. 

577. Gaziura. Tète de guerrier casquée à droite. Rv. TAZIOYPQ. 

Carquois. 

578. Pharnaciâ. Tète de Jupiter. -Rv. ~$&gt;APN^KEIA~. Aigle 

éployé sur un foudre. 

B. 

579. Pimolisâ. Tète de guerrier casquée à droite. Rv..IMQAIIQ. 

Carquois. 
B. 4. 


580. Sebastopolis. Tête de Bacchante à droite. Rv. CEBACTO. 

Ciste entr&apos;ouverte, d&apos;où s&apos;élance un serpent. 

B. 4. 

ROIS DU PONT &amp; DU BOSPHORE CIMMÉRIEN 

581. Eubiote (vers 170). Tête imberbe à gauche. -Rv. BAEQ 

monogramme royal. 

B. 5. 

582. Mithridate IV (environ 240-190). Buste drapé et diadémé 

du roi. -Rv. ~BA2IAEQZ ~MI0PAAATOY. Jupiter aëto-

j 

phore assis, à gauche, tenant un sceptre. Dans le champ, 
astre au-dessus d&apos;un croissant et deux monogrammes. 

--

J GravéeJT.B. AR. 

583. Pharnace Ier (184-157).Tète diadémée et légèrement barbue 

de Pharnace à droite. -Rv. ~BAZ1AEQ2 ~OAPNAKOY. 
Homme debout, la tète et les pieds ailés, présentant de la 
main droite une branche à une panthère et portant sur 
le bras gauche un caducée et une corne d&apos;abondance ; 
dans le champ astre,sur un croissant et monogramme. 

B. AR. 6. 

584. Mithridate VI (123-64). Tète diadémée du roi. -Rv. 

~BAIIAEQ2 ~MI0PAAATOY ~EYIIATOPOZ. Cerf à gauche; 
dans le champ astre au-dessus d&apos;un croissant, les lettres 

II ~IIS et un monogramme; le tout dans une couronne 

formée de feuilles et de fruits ou graines.GravéeT.B.AR. 9. ) 

585. Ariarathe, fils (?) de Mithridate. Tète diadémée du roi. -

Rv. ~BA2IAQ2 APIAPA00Y ~EYZEBOYZ ~(DIAOIIATOPOI. 
Pégase paissant à gauche; dans le champ croissant sur-
monté d&apos;un astre et un monogramme ; le tout dans une 
couronne de chêne. 

AR. 9. 

Cette pièce appartient à la Cappadoce. 

586. Asandre (47-15). Tète diadémée du roi. Rv. ~[AP]KONTOY. 

[A2A]NA. Proue. 

B. 4. 


587. Mithridate III et Gépaipyris (42 à 49). ~llACIAEQC MI0-

/ PAAATOY. Tête diadémée du roi à droite. -Rv. BACI-

AICCHC ~rHIIAIIIïTEQS. Buste de la reine à droite. B. 6. 

588. -BACIAJCCHC ~rHnAinYPEQC. Buste diadémé de la 
reine. -Rv. Buste voilé d&apos;Astarté, surmonté du modius; 
dans le champ IB. 

B. G. 

589. Rhescuporis II (79 -87). TIBEPIOC ~iOYA!OC BACIAErC 

PHCKOYHOPIC. Buste du roi à droite. -Rv. Cavalier au 
galop à droite. 

B. 7. 

590. -Même légende. Le roi debout le pied posé sur un captif; à 
droite un trophée ; à gauche un autre captif. -Rv. MH. 
Victoire à gauche. 

B. 7. 

591. SauromateII (92-124). ~BACIACtoC CAYPOMATOY. Busto 
diadémé du roi. -Rv. MH dans une couronne de chêne. 

B. 7. 

592. -Mème légende. Couronne sur un siège; d&apos;un côté un scep-
tre surmonté d&apos;une tête; de l&apos;autre côté une lance et un 
bouclier. -Rv. MH dans une couronne. 

B. 6. 

593. Cotys II (124-132). ~BACIA€(OC KOTYOC. Buste diadémé 
du roi; devant un trident. -Rv. MH dans une couronne 

de chêne. 

B. 6. 

594. -Le monogramme royal; dessous KA ; le tout dans une 

couronne. --Rv. KAII (Capitole). Temple. 

B. 5. 

595. Rhoemétalcès ( 132-154). ~BACÏA€MC ~POIMHTAAKOY. 

Buste diadémé de roi; devant un trident. -Rv. MH dans 
une couronne de chêne. 

B. 6. 

596. Rhescuporis IV. BACIAGQC PHCK... Buste du roi affronté 

à celui d&apos;Astarté. -Rv. Astarté assise. 

B. 5. 


597. Thothorses (279 il 308). ~8080. Buste du roi. -Rv. Buste 

de Dioclétien. 

B. 4. 

598. Rhescuporis VII (314-335). ~PICKOVIIOPI. Buste diadémé 

du roi. -Rv. Tète laurée de Constantin; devant la date 

TKX (623). 

B. 4. 

PAPHLAGONIE 

599. Cromna. Tète laurée et barbue à gauche. -Rv. Tète de 
femme à gauche, coiffée d&apos;une tiare; derrière ~KPQMNA; 

au-dessus un grain d&apos;orge; dans le champ A. B. AR. 4. 

600. Sinope. Tète, à gauche, de la nymphe Sinope. -Rv. ~S!NQ. 
Aigle sur un dauphin. 

AR. 4. 

601. -Tète de Jupiter. -Rv. ~2INQIIHZ. Aigle sur un foudre. 

Tète casquée de guerrier. -Rv. Carquois. -Deux pièces. 

~B. 4. 

BITHYNIE 

602.Apamea-Myrlea. 

Tète casquée.-Rv. MYP dans les rayons 
d&apos;une roue. 

2. 

603. Cius. Tète d&apos;Apollon; dessous KIA. -Rv. Proue de vais-
seau. 

AR. 1 1/2. 

604. -Tête à droite. -Rv. Diota. -Deux pièces variées. B. 

605. Dia. Tète de Jupiter. -Rv. ~AlA2. Aigle éployé sur un fou-
dre; dans le champ monogramme. 

B. 5. 

606. Timothée et Dionysios, rois d&apos;Héraclée (345-336). Tète de 
Bacchus à gauche.-Rv. TIMO0EO1 ~àlON&apos;fyloy. Hercule 

à gauche, érigeant un trophée. 

AR. 6. 


ROIS DE BITHYNIE 

607. Prusias II (187-150). Tète diadémée du roi à droite. -Rv. 

~BAY-IAE.Qy-~ÏIPOÏSIOÏ. Jupiter à gauche tenant une cou-
ronne de laurier et s&apos;appuyant sur un sceptre ; dans le 
champ un aigle et monogramme. Cabinet Wigan. 

B. AR. 10. 

608. -Tète laurée du roi à gauche. Rv. ~BAI.IAEQ!&apos; ~IIPOÏIIOV, 
Victoire ailée et casquée, tenant une couronne. 

B. B. 8. 

609. Nicomède Il (149-93). Tète diadémée du roi. Rv. BAII-

AEQS ~Eni&lt;l&gt;AN0Y2 ~NIKOMHAOÏ. Jupiter debout à gau-
che, tenant une couronne et un sceptre ; dans le champ 
aigle sur un foudre et monogrammes. 

T.B. AR. 12. 

MYSIE 





6%1&apos; -Ciste mystique dans une couronne de lierre et de pam-
pres. -Rv. Deux serpents enlacés autour d&apos;un carquois 
et d&apos;un arc ; dans le champ ~IIEPr en monogramme et un 

serpent enroulé autour d&apos;unthyrse; au-dessus ~Ail et ~IIPT 

en monogramme. (Cistophore.) 

T.B. AR. 7. 

ROIS DE PERGAME 

628. Eumène Ier (263-241). Tête diadémée du roi à droite. -Rv. 

~4&gt;IAETAIPOT. Pallas assise à gauche, le bras droit 
étendu et posé sur un bouclier qui est devant elle, le 

^coude gauche repose sur un petit sphinx; dans le champ 

une feuille de lierre ; sur le siège A ; derrière un arc. (Im-
hoof. Pergame, pl. I, n°7 .) 

B. AR. 8. 

Eumène II (197-157). Tête laurée du roi à droite. -Rv. 

Même légende. Pallas assise à gauche, le coude gauche 

; 

posé sur un bouclier et tenant une couronne de la main 
droite; dans le champ abeille, monogramme et arc. (Im-
hoof. Pergame, pl. II, no 15.) 

B. AR. 8. 

630. Teuthrania (?). Tête de femme, de face. -Rv. Carré creux. 

&apos; 

Coll. Bompois. 

( AR. 1. 

TROADE 

f 

Abydus. Masque de Méduse. -Rv. Ancre accostée de la 
\ 

lettre A. 

AR. 3. 

/ 

Tète de face. -Rv. ABY. Aigle à droite. 

-B. 1. 

633. Alexandrie. COL. TROA. Tète tourelée de femme. -

Rv. COL. AVG. TROA. -Satyre debout, portant une 
outre. Rv. Louve. -Trois pièces. 

B. 


634. 

. 

Amaxitus. AMA..TEQN. Tète d&apos;Apollon. -Rv. Lyre. 

H. 5. 

635. Berytis. Tête d&apos;Ulysse entre deux étoiles. -Rv. BIPY. 

Massue; le tout dans une couronne d&apos;olivier. 

B. 2. 

636. Dardanus. Cavalier au galop. -Uv. AAP. Coq. -Deux 

pièces variées. 

B. 2. 

637. Ilium. Tète de Pallas. -Rv. lAI. Minerve-Iliade, à gauche, 

T 

portant une lance sur son épaule et une quenouille à la 

main gauche. 

B. 3. 

638. Neandria. Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. NEAN. Grain 

/ 

d&apos;orge. 

B. 1. 

639. Ôphrynium. Tète barbue, de face, couverte d&apos;un casque à 

trois aigrettes. -Rv. ~O&lt;I&gt;Pf. Bacchus enfant, courant il 
droite et tenant une grappe de raisin. 

B. 2. 

640. Scepsis. Partie antérieure d&apos;un cheval marin ailé, à gauche. 

Rv. ~2KH Palmier dans un encadrement; à &apos;gauche un 
thyrse orné de bandelettes. -Deux pièces variées. 

B. 4 et 2. 

641. Sigée. Tète de Pallas de face, avec casque à trois aigrettes. 
Rv. ~ZIFE. Chouette et croissant. 

B. 4. 

Tenedos. Double tète, l&apos;une barbue et laurée, l&apos;autre de 

&apos; 

femme diadémée. -Rv. TENEÀON. Hache à deux tran-
chants; dans le champ grappe de raisin et thyrse. 

[texte_manquant] 

T.B. AR. 3 1/2. 

ÉOLIDE 

643.Éolide in geniere(?). Tète diadémée&apos;de femme à droite--

Rv. AIOAE. Foudre; dessous, une grappe de raisin. B. 2, 


.64*. Aegae. Tète imberbe casquée à droite. -Rv. AIrAIEQN. 

Jupiter nu, debout, de face, tenant un aigle et un sceptre ; 
dans le champ monogrammes. 

B. 4. 

Cyme. Tête de femme à droite. -Rv. ~KYMAIQN. Cheval; 
dessous vase à une anse. 

B. 5. 

64-6. Elaea. Tète casquée de Pallas à gauche. Rv. EA. Couronne de 

/ laurier. 

AH. 1. 

Myrhina. Tête laurée d&apos;Apollon. -Rv. ~MTPINAIÛN. Apol-

Ion tenant une branche de laurier ornée de bandelettes 
et une patère; à ses pieds un vase à deux anses et la cor-
tine; dans le champ un monogramme; le tout dans une 
couronne de laurier. 

T.B. AH. 9. 

648. 

Tète de Pallas. -Rv. M Y. Vase à deux anses. 

B. 1. 

649. Temnus. ZEVC AKPAIOC. Tête de Jupiter-Acraeus à droite. 

^-Rv. THMNEITQN. Figure virile assise à droite. B. 4. 

LESBOS 

Lesbos (?). Deux tètes de veau affrontées et séparées par un 

arbre. -Hv. Carré creux. 

POT. 4. 

651. Methymna. Tête de Pallas. -Hv. ~MAE&gt;r. Lyre; au bas, 
un petit dauphin; le tout dans un carré. 
T.B.AR. 3. 

652. 

Tète de Pallas.-Rv. ~MA-E&gt;r. Vase à deux anses. B. 2. 

653. Mytilène. Tète de Pallas. -Rv. MY. Buste de femme de 

face. 

AR. 3. 


-~06O&lt;I&gt;A]NHC. Buste nu de Théophane à droite. -Rv. 

~MYTIAHNAIQN, Diane tenant un arc, montée sur un cerf 

--

allant à gauche. 

B. B. 4. 

655 

-Tète de Jupiter. -Rv. MYTI. Terme. 

B. 4 

ELECTRUMS D&apos;IONIE 

-Tète de Pallas à gauche. -Rv. Carré creux divisé en 

quatre parties. 

T.B. EL. 1. 

57. -Tète laurée et barbue à droite. -Rv. Trident dans un 

un carré formé de quatre traits. 4 0 
T.B. EL. i. 

658. -Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. Tète de femme à droite / 

dans un carré formé de quatre traits. 

T.B. EL. 1. &apos; 

IONIE 

659. Clazomènes. Tète de Pallas, de face, couverte d&apos;un casque 

à trois aigrettes. Rv. ~0EOTI2. Bélier debout. B. 2. -Tête 
de Pallas. Rv. Bélier couché. -Trois pièces variées. B. 3. 

660. Colophon. Cavalier au galop à gauche. -Rv. ~K0A0&lt;î&gt;0-

NIQN. Apollon debout, tenant sa lyre. 

B. 4. 

Érythrea. Cavalier nu au galop. -Rv. Carré creux. B. AR. 4. 

06ON CYNKAHTON. Buste du Sénat à droite. -Rv. 
~EPyePAIQN. Cérès debout à gauche, tenant des épis et 

un flambeau; près d&apos;elle les modius. 
T.B. B. 4. 

663.Gambrium. Tête laurée d&apos;Apollon. -Rv. rAM écrit entre 

les rayons d&apos;un astre. -Mème tète. Rv. Trépied. -Deux 
pièces. 

B. B. 4. 


664...Héraclée. Tète de Pallas, le casque décoré d&apos;un Pégase et 

de cinq chevaux de front. -Rv. HPAKAEQTQN. Massue 
posée horizontalement; dessous une chouette de face; de 
chaque côté un monogramme; le tout dans une couronne 

. 

de chêne. 

&apos; Gravée. T.B. ~AR.^9. 

i 

665, Magnésie. Buste de Diane diadémee, l&apos;arc et le carquois 

derrière le dos.Rv. ~MArNHTQN ~EPA21IIII0I ~API2TEOV. 
Apollon nu et debout, à gauche, tenant une double ban-
delette et s&apos;appuyant sur un trépied; à l&apos;exergue les dé-

. 

tours du Méandre; le tout dans une couronne de laurier. 

[texte_manquant] 

Gravée. T.B. AH. 8. 

. 

•_ Cavalier armé à droite. -Hv. MAIN (sic) ~KI&apos;Al&apos;OK. 
Roeuf cornupète a gauche; le tout entouré des détours du 
Méandre. 
T.B. 

667. Milet. Partie antérieure de lion a gauche; dans le champ 
les lettres EK. -Rv. Astre? 
AR. J. 

608. -Même avers. -Hv. Astre dans un carre creux. -Deux 
pièces variées. 

AR. 1. 

669. -Tète d&apos;Apollon. Rv. Lion. -Apollon debout. Rv. Lion. 
Deux pièces. 

B. 

. 

670. Phocée. Tète de Mercure. -Rv. Partie antérieure d&apos;un 

griffon. -Tète de Pallas. Rv. Griffon. -Deux pièces. 

&apos; &apos; 

B. *4 et 3. 

671.Priène. 
Tète de Pallas.-Rr. ~lIPIIJ. Chouette sur un vase. 

B, 3. 

672; Smyrne, Tète tourelée de femme à droite. -Rv. KMVP-
NAIQN, en deux lignes; dessous un monogramme; le tout 

.. dans une couronne de chène. 

-

B, AR. 10. 


673. -Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. ~fflMVPNAIQN ~IIOAAIS. 
Homère assis sur un siège, à gauche, portant la main 
droite à la bouche, et tenant de la gauche un volumeu 
posé sur ses genoux; dans le champ un monogramme. -
Tète d &apos;Hercule. Rv. Le Mélès couché.-Deux pièces. 

B. 

674. Teos. Tète d&apos;Hercule. -Rv. THIQïN. Griffon à gauche. B. 4. 

ILES D&apos;IONIE 

675.Chios. Sphinx accroupi à gauche; devant lui une amphore. 

Rv. Carré creux profond, divisé en quatre parties. AR. 4. 

676-Sphinx accroupi ; devant un épi. -Rv. Amphore.-Trois 

^pièces variées. 

B. 4. 

Icaria. Tète de Neptune a gauche.-Rv. EKKAPEQN. Diane 

appuyée sur une lance. 

B. 2. 

678. Oenoë (d&apos;Icarie). Tète de Bacchus. -Rv. OINAIQN. Grappe 

de raisin. 

B.B. 4. 

674. Samos. Tète de lion de face. -Rv. ~Y-A. Partie antérieure 
de taureau; derrière une branche de laurier; le tout dans 
un carré creux. 

JAR. 5j_ 

680. -Tête de femme à droite. -Rv. Tête de lion de face. -
Belle patine vertp. 
B.B. 4. 

CARIE 

681. Aba. Tète de Jupiter. -Hv. ~MîfSQN ABBAITQN. Foudre. 

B. 5. 

682. Alinda. Tète imberbe d&apos;Hercule. Rv. ~AAIINAEQN. Dépouille 

de lion sur une massue, au milieu d&apos;une couronne de 
chêne. 


68^Antioche. BOYAH. Buste voilé du Sénat. Rv. ANTIOXEQN. 

&apos; 

Victoire à gauche, tenant une palme et une couronne. -
Buste de Pallas. Rv. Mercure debout. -Deux pièces. B. 4. 

684. Aphrodisias. I6PA. CYNKAHTOC. Tête diadémée du Sé-

nat. -Rv. ~A&lt;I)PO;l£ICIE&apos;QN. Femme debout, à gauche, 
tenant une patère et un sceptre. 

B. 7. 

683 Apollonie. AHMOC. Tête du Peuple. Rv. ~AIIOAAQ1NIATQN 

/ Bacchus debout. 

B. 

686. Caunus. KA. Sphinx accroupi à droite. -Rv. Taureau cor-

nupète à gauche. 

T.B. B. 2. 

687. Cnide. Partie antérieure de lion. -Rv. Tète de Vénus à 
gauche, dans un carré creux. 

B. AR. 3. 

688. 

-Tête de Vénus à droite. -Rv. ~ATTOKPATHI. Partie 
antérieure de lion ; à l&apos;exergue KNI. 

AR. 3. 

689.Hadicarnasse. 

Tète de Neptune. Rv. ~AAIKAP. Trident. Tête 
d&apos;Apollon. Rv. Lyre. -Deux pièces. 

B. 

690. Mylasa. Cheval au pas. -Rv. ~MYAA2. Hache à deux tran-

/ chants. 

B. 3. 

691Orthosia. 

~OPOP.Y.IEQN. Tète de Bacchus. -Rv. Panthère 
et thyrse. 
B. B. 3. 

602. Stratonicée. Tète imberbe coiffée d&apos;un bonnet phrygien. -

Rv. CTPATONIK. Bison à gauche. 

B. 2. 

-Amazone à droite. -Rv. Cybèle à droite sur un lion. 

B. 5. 

694. Taba. Buste de Pallas. -Rv. TABHNwN. Boeuf à droite. 

B. 3. 


695. Tripolis. AHMOC. Tète du Peuple à droite. -Rv. TPIIIO-

AEITON. L&apos;Abondance debout. 

T.B. B. 7. 

696. -I€PA CYiNKAHTOC. Buste du Sénat. -Rv. Même légende. 
Grande urne posée sur une table. 

B. 9. 

ROIS DE CARIE 

697Pixodare 

(344-336). Tête laurée d&apos;Apollon à gauche. -Rv. 
~fIl=.Q;l. Jupiter Labrandéen, marchant à droite, la bipenne 
sur l&apos;épaule et tenant un sceptre. 
(OR 1. 

ILES DE CARIE 

Astypalea. Tète de femme à gauche. -Rv. 1. Diota. B. 1. 

699. Calymna. Tête de guerrier casquée à droite. Rv. KAAYM-
NION. Lyre dans un encadrement de grènetis. B.AR. 4. J 

700. Cos. Tète d&apos;Esculape. -Rv. Serpent enroulé autour d&apos;un 

^bâton. -Autre. Rv. Lyre dans une couronne. -Deux 

pièces. 

B. 4. 

701. Nicias (tyran de Cos). NIKIA2. Tête de Nicias à droite. 
Rv. ~El&apos;KAPIIOI-KQIQN. Tète d&apos;Esculape, le tout dans un 
cercle formé de grènetis. 

B. B. 9. 

702. Nisyros. Tête de femme. -Rv. Dauphin et trident. -Deux 

&apos; 

pièces variées. 

B. 3et1. 

j 

703. Rhodes. Tète du Soleil de face, sans rayons. Rv. POAION. 

Fleur du Balaustium, avec feuille et bouton ; dans le 
champ la lettre ~4) et torche ; le tout dans un carré creux. 

AR. 6. 


-Autre exemplaire varié. 

AH. 4. 

-• Autres variés. -Deux pièces. 

AR. 3. 

706. 
-Tète radiée du Soleil de trois quarts. -Rv. PO. Fleur 
du Balaustium ; dans le champ figure tenant une torche et 

nom demagistrat; le tout dans un cercle de grènetis. 

T.n. AR. 5. 

-Tête radiée du Soleil à droite. Rv. Fleur. Ali. 3. -Autre 
au même type. B. 2. -Deux pièces. 

708. -Tète radiée du Soleil à droite. Rv. Fleur. B. 7. -Tète de 
Bacchante à droite. Rv. Victoire tenant une couronne et 
une palme. -Deux pièces. 

B. 0. 

LYCIE 

709. -Sanglier à gauche. -Rv. Triquètre au milieu d&apos;un carré 
formé de grènetis; le tout dans une aire 

&lt; creuse B. AB. 4 

\ 710. -Figure ailée. agenouillée à droite. -Rv. Chimère dans une 

( 

aire creuse. 

&apos; 
AR. 2. 

7H. Phaselis. Proue; au-dessus Victoire. 

-Rv. ~A. Pallas 

debout. 

B. 4 

712. Massacytes. Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. MA. Lyre dans 

un carré creux. 

R.AR 4. 

PAMPHYLIE 

7^. Attalia. Tète de Neptune. -Rv. ATTAAEQN Victoire 

debout. 

B. 2. 


714 . Side. Tète de Pallas. -Rv. ~KAEVX. Victoire éployéeà gau-

che, tenant une couronne ; dans le champ une grenade. 

B. AR. 9. / 

&apos; 

&lt; 

715. 

-Tête de Pallas. -Rv. Victoire. 

&apos; 
R. 2. 

.. 

PISIDIE 

716.Sagalassus. 

Tète de Jupiter. -Rv. CArA. Deux boucs se 
heurtant. 

B. 3. 

717. 
Selge. Deux lutteurs; au milieu la lettre K. Rv. ~2EArEQ]\r. 
&apos; Frondeur: dans le champ triquètre et corne d&apos;abondance. 

B. AH. 6. 

718. -Autre, variée.. AH. 6. 

/ 

CILICIE 

/ 

720. Aeerae. Tète de Pallas. -Rv. Chèvre couchée il gauche. 

B. 4. 

721 Celenderis. Ephèbe nu, presque de face., assis sur un cheval 
galopant et tenant un fouet ; dessous la lettre T; cercle 
perlé. -Hv. KEAEN. Roue se couchant. -Coll. Bom-

pois. 

T.B. AR. G. 


722. Corycus. Tète tourelée de femme; derrière un A. -Rv. 
~KQPYKIQTQN. Mercure debout à gauche, tenant une patère 
et un caducée. 

T.B. B. 5. 

723. Hierapolis et Castabala. Tète de femme tourelée à droite; 

derrière monogramme. -Rv. ~IEPOIIOAlTQN ~TQN-IIPOS 

~nrPAlU. Femme coiffée du modius, assise gauche. 

B. B. 6. 

724. Mallus et Soli. Buste casqué de femme, de face, parée de 
pendants d&apos;oreilles et d&apos;un collier. -Rv. Baal, à demi 
nu, assis à gauche sur un trône et appuyé sur un sceptre; 
devant lui une grappe de raisin et un épi; derrière une 
feuille de lierre et la lettre B; sous le siège T. 

B. AR. 6. 

725. Mopsus. Buste barbu et lauré. -Rv. ~l\1O&apos;FEATON. Autel 
allumé. 

B. B. 5. 

726. Olba. (Ajax, grand-prêtre.)AIANTOS ~TEÏKPOÏ&quot;. Tète d&apos;Ajax 
coiffée d&apos;un bonnet rond ; devant un caducée. -Rv. 
APXIEPEO.. TOIIAPXOY KENNAT. AAAAS en quatre lignes. 
Foudre aile; à Fexergue €T. B (an 2). 

B. B. 5. 

727. Tarse. Baal-tars, écrit en caractères araméens. Baal-tars, il 

demi-nu, assis à gauche sur un trône, la main gauche 
appuyée sur un sceptre, et tenant de la droite un épi et 

une grappe de raisin; sous le siège une tète de bélier. -
Rv. Légende araméenne. Lion terrassant un cerf à gau-
che ; dessous une lettre. -Coll. Paravey. 

AH. 6. 

728. -Tète tourelée et voilée de femme. -Rv. Temple à dix 

colonnes, 
B. 5. 


SATRAPES DE CILICIE 

729. Datame. Buste casqué, à gauclie ; devant une légende 

araméenne. -Rv. Tête d&apos;Astarté, diadémée et vue de 

^face, avec collier de perles et pendants d&apos;oreille 

| Gravée. F.D.C. AR. 6. 

ILES DE CILICIE 

730. Elaeusa. Tête de Jupiter. -Rv. ~EAAI0Y2IQ. Victoire de-

bout à droite. 

B. 5. 

CHYPRE 

ROIS DE CITIUM 

731. Baalmelek (420 ?). Hercule combattant, armé d&apos;un arc et 

d&apos;une massue. -Rv. Lion terrassant un cerf; au-dessus 

légende phénicienne. 
AR. 3. 

ROIS GRECS DE CHYPRE 

732. Evâgoras. Tête de Pallas à gauche, le casque orné de lau-

rier. -Rv. Tète de Vénus couverte d&apos;une tiare crénelée. 

T.B. OR. 1. 

LYDIE 

733. Apollonidea. Bouclier. -Rv. AIIOAAQNIAEQN. Massue. 

B. 4. 

734. Bagoe. AHMOC. Tête jeune lauréè. -Rv. BArHNQN. Fleuve 

couché. 
B. 4. 


735. Blaundos. Tête la urée de Jupiter. -Rv. ~B.\AVNAE£2NT. 

Mercure? debout; le tout dans une couronne. 

B. 5. 

736. Gordus-Julia. Tète du Sénat. -Rv. rOPAHNQN ~!OYAt€QN. 

Bacchus debout. 

B. 4. 

737. Hermocapelià. Tète du Sénat. -Rv. Buste de la déesse 

Rome. 

B. 4. 

738. Maeonia. MAIONQN. Tète d&apos;Hercule à droite. -Rv. Omphale 

marchant à droite. 

B. R. 5. 

739. Magnesia. Tête barbue à droite. -Rv. ~MATNHTQX. Escu-

lape debout. 

R. 4. 

740. Nacrasa.Tète du Sénat. Rv. NAKPACTQN. Diane d&apos;Ephèse. 

B. 

741. Philadelphia. ~AHMOC Bustedu Peuple. -Rv. ~(1).\. ~(1)1,\:\-

~.\):A&apos;I)EQN. Lion à droite. 

T.B. B. 6. 

742. Sardes. Tète d&apos;Hercule jeune. -Rv. ~SAPAIANQ\. Apollon 
debout, a gauche; dans le champ un monogramme; le 
tout une couronne de laurier. R. 3. -Tète de Bacchante. 
Rv. Même légende. Cérès debout. -Deux pièces. 

R. 3. 

743. Silandus. Buste de Rome à droite. -Rv. CIAANAEQN. 

Figure virile tenant une patère et une branche. 

B. 4. 

744. Tabala. Tète barbue à droite. -Rv. TABAAEQN. Diane 

d&apos;Ephèse. -Tète de Bacchante. Rv. Fleuve couché. -
Deux pièces. 

B. 

* 745. Temenothyrae. IEPA ~BOfAH. Tète voilée à droite. -Rv. 

*&apos; 

~ZENO(DIAOC APX. A. ~THMKNO0VPErCÏ. Jupiter assis a 
gauche. 

T.B. B. 8. 


746. Tralles: Massue sur laquelle sont posées les dépouilles du 

lion; le tout dans une couronne. -Rv. TPAA AION. 
(;rappe de raisin; dans le champ massue. 

B. AB. 4. 

747. 
-Jupiter debout. -Rv. Rison allant à droite. 

B. 3. 

PHRYGIE 

748.Acmonia. Tète de Jupiter. Rv. ~AKMOX. ~MHNOAîJP. ~^IAA£2\. 

Esculape debout, de face. 

B. 3. 

749. Apamée. Tète de Jupiter. Rv. ~AÏÏAME. Junon Pronuba de 

face. B. 4. -Ruste de Pallas. Rv. Aigle éployé slir les 
détours du Méandre, entre les bonnets des Dioscures. -

Deux pièces. 

B. 5. 

750. 

-~AÏÏAMEIA. Buste tourelé de. femme. -Rv. CUTEIPA. 

Hecate-Triformis. 

B. B. 3. 

751.. Cibyra. Tète casquée. -Rv. KIBfPAT. Cavalier casqué et 

cuirassé, armé d&apos;une lance et d&apos;un bouclier, se dirige au 
galop vers la droite. 

AR. 3. 

752. Cidramus. ~RIAPAMRN12N. Ruste radié à droite. -Rv. Mer-

cure debout. 

R. 3. 

753. Docimaeum. Tête d&apos;Hercule. -Rv. ~AOKIM612N. Mercure. 

B. 3. 

754. Dyonisopolis. Tète de Bacclius. -Hv. ~A10NV2. Bacchus 

debout. 

15. 5. 

755. Eumenia. Tète de Pallas. -Rv. EYMENE~&apos;. AIONV. Vic-
toire à gauche, tenant une couronne et une longue palme. 

• 

B. 5. 


1-

\ 756. Hiérapolis. Buste de Pallas à droite. -Rv. ~IEPAIIOAEI-

TON. Némésis debout. -Même buste à gauche. Hv. Vic-

1 

toire. -Deux pièces. 

B. 3. 

757. Laodicée. Tète de femme voilée et tourelée. Rv. AAOAI-

&apos; 

KEQN. Deux mains jointes. -~ITI8H. Tète virile. Rv. 

~AHM02. Tète du peuple. -Deux pièces. 

B. 

758. 

-Cistophore avec AAO ; dans le champ une tête de femme. 
T.B. AR. 8. 

759. 
-Autre cistophore ; au-dessus des serpents PVLCHER 

.. 

PROCOS ; au -dessous ~AllOAAONIO!. AAMOKPATOr 
~ZQ!.IMO!.. Dans le champ ..P. AP. et de chaque côté 
AAO et caducée. 
B. AR. 8. 

760. Sala. Buste de Minerve. -Rv. CAAHNQN. Femme coiffée 
du modius, assise à gauche. 

B. 4. 

761. Sébaste. AHMOC. Tête jeune à droite. Rv. CEBACTHNQN. 

&apos; 

La Fortune debout. 

B. 6. 

762. Stectorium. I6PA BOYAH. Tête voilée à droite. -Rv. 

CTFKTOPHNQN. Apollon? debout. 

B. 6. 

763. Synaos. Buste de la déesse Home. -Rv. Apollon debout. 

B. 5. 

764. Synnada. Buste de Pallas à droite. -Rv. ~CÏ1NÎNAAEQN. 

Chouette posée sur un vase couché. 

B. B. 3. 

GALATIE 

765. Amyntas (roi). Tète de Pallas à droite. -Rv. ~BAY.IAEQZ 

/ ~AMrNTOr. Victoire coiffée d&apos;une peau d&apos;éléphant, allant 

àgauche. 

/T.BJ)R_&amp;_4-


ROIS DE CAPPADOCE 

766. Ariarathe V Eusebès (220-166). Tète diadémée du roi. -

Rv.~~B A2IAEÛ2 ~APIAPA80r ~EYZEBOYI. Pallas Nicé-

phore à gauche, tenant une lance de la main gauche 
qu&apos;elle appuie sur son bouclier ; à l&apos;exerguela date ~TA (33). 

AR. 4. 

Ariarathe VI Eusebès Philopator (166-132). Tète jeune 

diadémée du roi à droite. -~BA21AEQ2 ~APIAPA80Y 
~EÏ2EB0T2&apos;I&gt;IA0IIAT0P02. Même type; à l&apos;éxergue B 

_ 

(an 2). -Coll. Bompois. 

Gravée. T.B. AR. 8. 

768. -Même tète, plus âgée et avec les cheveux frisés. -Rv. 
~BA21AEQ2 APIAPA8QY ~ET2EB0Y2. Même type ; dans 
le champ un monogramme paraissant offrir les éléments 
du mot ~OIAOIIATOPOI; à l&apos;exergue une date peu dis-
tincte. -Coll. Bompois. 

T.B. AR. 4. 

769. Ariarathe VII Epiphane (132-117). Tète du roi. -Rv 

~BA2IAEQ2 ~APIAI)A80Y ~Elll(DANOYI. Pallas tenant 
une couronne et une palme ; dans le champ un mono-

gramme; à l&apos;exergue la date AI (an 11).. 

B. AR. 4. 

F. Ariarathe VÏII Philométor (117-105). Tête du roi. -Rv. 

~BA!.IAEQ!&apos; ~APIAPA80Y ~OIAOMHTOPOS Pallas Nicé-
phore; à l&apos;exergue la date H (an 8). 

T.B. AR. 4. 

77i. Ariobarzarne I Philoromaeus (96-66). Tête du roi. -Rv. 

~BA2IAEQ2 ~APIOBAPZANOr ~&lt;ï&gt;IAOPQMAlOY. Pallas Ni-
céphore ; dans le champ un monogramme ; à l&apos;exergue 
la date IF (an 13). 

AR. 4. 

772.-Deux autres pièces variées (an 14). 

AR. 4. 


773. Ariobarzane II Philopator (66-52). Tête du roi.-Rv. 

~BA2IAEQ2 APIOBAPZANOt ~&lt;Ï&gt;IA0IIAT0P02. 
Même 

type. 

AH. 4.1 

774. Ariobarzane III Eusebès Philoromaeus (52-42). Tête du \ 

roi. 

Rv. ~BAZIAEQZ APIOBAPZANOr ~ET2EB0Y2 

~&lt;3&gt;IAOPQMA&apos;.OT. 

Mêmetype; dans le champ monogramme 

.et astre dans un croissant. 

775. 

Ariârathe X Philadelphe (42-36). Tète du roi. -Uv. 

~BAZIAE.O.&apos;,Y, ~APIAPA00r ~F,,YZEBOYI ~&lt;ï&gt;IAAAEA&lt;î&gt;OY. 
Même type,; dans le champ trophée, monogramme et la 

lettre 6. 

AR. 3. 

776. Archélaus (36 av. -17 ap. J.-C.). Tète diadéméedu roi à 

droite. -Ry. ~B,&amp;IIAEOY. ~APXEAAOÏ ~&lt;I&gt;IA0IIATPIA02 

TOT ~KTU-:TOr en légende circulaire autour d&apos;une massue 
et des lettres KB (an 21). -Magnifique pièce. 

F.D.C. AR. 4 1/2. 

&apos;777 _ Même tète dans une couronne. -Rv. Mème revers, mais 

.avec la date MB. 

AR. 4. 

(Voir après Milhridate VI, la médaille de son fils, frappée 

par la Cappadoce). 

-

SYRIE 

1 

ROIS 

.. -

1 778.Seleucus I Nicator(312-280). Tête laurée&apos;de Jupiter. -Rv. 
~BAY.IAEQI ~2EAETKOT. Pallas debout dans un.bige 

-

.. 

d&apos;eléphants, armée d&apos;un bouclier ovale, et lançant un jave-
lot: au-dessus une ancre ; dans -le champ Met une abeille. 

1. 

; 

-

&apos; B. AR. 8. 

, 

779. -Tète casquée du roi à droite. -Rv. ~IEÀEIKOY.. Vie-

-

toire couroml&apos;aht un-trophée. 

-

&apos; ^Ç. AR. 1. 


780. Antiochus I Soter (293-280). Tète diadémée du roi à droite. 

Rv. ~BAIIAEQ&apos;,vw ANTIOXOY. Apollon nu assis, à gauche, 

sur l&apos;omphalos recouvert d&apos;un réseau, tenant une flèche et 

s&apos;appuyant sur son arc; dans le champ deux mono-

grammes. 

T.B. AR. 9. 

Antiochus II? Théos (261-246). Tète diadémée du roi à 

droite. -Rv. ~BA21AEQ2 ANTIOXOr. Apollon assis, à 
gauche, sur l&apos;omphalos, tenant une flèche et s&apos;appuyant 
sur son arc; dans le champ deux monogrammes.-Coll. 
Paravey. 

T.R. AR. 9. 

782.Seleucus II (246-226). Tète diadémée du roi à droite.-Rv. 

~BA2IAE£22 ~ZEAEVKOV. Apollon nu debout, à gauche, 

tenant une flèche et s&apos;appuvant sur un trépied; dans le 
champ trois monogrammes. 

B. AR. 8. 

783. Antiochus Hiérax (227). Tète diadémée du roi à droite. 

Rv. ~BA2IAEQ2 ~ANTIOXOI-&apos;. Apollon assis, à gauche, sur 
l&apos;omphalos; dessous X dans un carré et aigle ; dans le 
champ torche. 

F.D.C. AR. 8. 

784. Seleucus III (226-222). Tète du roi diadémée à droite. -

Rv. BAIIAEQI ~SEAEVKOï. Apollon assis, à fauche, sur 

r 

l&apos;omphalos ; dans le champ deux monogrammes 

Ml. 8. 

785. Antiochus (fils de Seleucus Ill? 222). Tète d&apos;Antiochus 

enfant, entourée d&apos;un cordon de perles et d&apos;oves. -Hv. 

~BA2JAEQ2 ANTIOXOr. Apollon assis, à gauche, sur 
l&apos;omphalos; dans le champ un trépied; à l&apos;exergue IIA 
en monogramme. 

B. AR. 7. 

786. Antiochus III le Grand (222-187). Tète diadémée du [roi 

il droite. -Rv. Mème légende. Apollon assis, à gauche, 
sur l&apos;omphalos ; dans le champ trépied. 

B. AR. 8. 

787. -Tète diadémée du roi à droite. -Hv. Même légende. Elé-
phant à droite. 

AH. 4. 

6 


788. Seleucus IV (189-175). Tète diadémée du roi. -Rv. 

~0A2IAEQ2 ~4-IEAEYKOY. Apollon assis, à gauche, sur 
l&apos;omphalos ; dans le champ palme et couronne. 

AH. 8. 

789. -Tète diadémée d&apos;Apollon à droite. -Rv. Mème légende. 

/ 

Apollon debout. 

B. 5. 

790. Antiochus IV Epiphane (175-164). Tète diadémée du roi. 

Rv. ~BAIIAEQI ANTIOXOY ~8E01&apos; ~EIIlcl)ANOrI Jupiter 
à demi nu, assis à gauche, portant sur la main droite 

V 

une Victoire qui lui présente une couronne, de l&apos;autre il 
tient un sceptre. 

B. AR. 9. 

-Mème tète. -Rv. ~BA2ÏAEQZ ANTIOXOY 8EOY EllI-

~CANOTS ~NIKH&lt;I&gt;OPOY. Même type. AI en monogramme. 

B. AR. 9. 

7$2, -Tète diadémée et radiée du roi à droite. -Rv. Jupiter 
assis, tenant une patère et un sceptre. 

B. 5. 

Antiochus V Eupator (164-162). Tète diadémée du roi à 

&apos; droite. -Rv. ~BAZIAEQ2 ANTIOXOY EYIIATOPOZ. Jupi-

ter assis, à gauche, portant sur la main. droite une Vic-
toire et tenant un sceptre; dans le champ monogramme. 

B. AR. 8. 

794. Démétrius I Soter (162-150). Tête du roi, dans une cou-

ronne de laurier. -Rv. ~BA2IAEQ2 AHMHTPIOY ~!&apos;QTH-

~P02. Déméter assise à gauche, sur un trône supporté par 
une sirène, tenant un sceptre et une corne d&apos;abondance; à 
l&apos;exergue EP. 

T.B. AR. 8. 

795.-Buste de cheval. -Rv. ~BA2IAEQ2 AHMHTPIOY. Tète 

d&apos;éléphant.&apos; 

B. 3. 

796.Timarchus (satrape révolté, 150). Tète du satrape diadémée 

à droite. -Rv. ~BA2IAEQ2 MEfAAOY TIMAPXOY. Vie-


^toire marchant à gauche, tenant une couronne, et une 

palme. -(Un des plus beaux exemplaires connus.) 

| Gravée. B. B. 8 1/2. 

797. Alexandre I Bala (152-144). Tète diadémée du roi dans 

un cordonnet. -Rv. ~BA2LVEQ2 ~AAE2ANAP0Y ~8EOIJA-
~T0P02 ~EYEPrETOï*. Jupiter Nicéphore assis à gauche. 

AR. 9. 

798. Démétrius II Nicator (146-138). Buste du roi avec la 

&apos; chlamyde. -Rv. AHMHTPIOT ~BA2IAEQ2. Aigle avec une 

palme; devant la date ZSP (167); derrière le mot ~ZIAQ. 

AR. 8. 

Tète de Jupiter à droite. -Rv. Apollon assis à droite. 

B. 7. 

800.Antiochus VI Epiphane Dionysios (145-142). Tète radiée 

du roi dans un cordonnet. -Rv. ~BA2IAEQ2 ANTIOXOY 
~EUI(DANOYI ~AIONISOY. Les Dioscures, à cheval, armés 
de lances, galopant vers la gauche ; dessous la date ~H2P 
(168); dans le champ TPY ; le tout dans une couronne de 
laurier. -Coll. Paravey. 

Gravée T.B. AR. 9. 

801. Tryphon (142-139). Tète diadémée du roi. Rv. BAZIAEQ2 

~TPY&lt;t&gt;QNO}: ~AYTOKPATOPOI.. Casque à mentonnières, 
dont le sommet se termine par une corne. &quot; T.B. B. 4. 

802. Antiochus VII Evergète (138-129). Tète du roi dans un 

cordonnet. -Rv. ~BA2IAE02 ANTIOXOY EYEPfETOY. 
Pallas debout, à gauche, portant sur sa main une Vic-
toire ; dans le champ T et monogrammes; le tout entouré 
d&apos;une couronne de laurier. 

AR. 7. 

803. -Buste de Cupidon à droite. -Rv. Même légende. Sym-
bole d&apos;Isis. -Deux pièces. 

B. 4. 


804. Alexandre II Zébina (128-123). Têtediadémée du roi dans 

un 

cordonnet.&apos;-Rv. ~BASIAEQZ ~AAEEANÀPOY. Jupiter 

assis, à gauche, tenant une Victoire et un sceptre ; dans le 
champ ~ilA en. monogramme; sous le siège ~.s • T.B. AR. 8. 

805. -Même tète radiée.&apos; 

-Rv. Même légende. Corne d&apos;abon-

dance. 

5. 

806. Cléopâtre et Antiochus VIII (125 av. J.-C). Tète diadémée 

et voilée de Cléopàtré accolée à la tête diadémée d&apos;Anlio-

chus. Rv. ~BAS1A1SSHS ~KAEOnATPAB ~OEAS KAI ~BAZIAESiS 

ANTIOXOY Jupiter Nicéphore assis à gauche. B. AR. 8. 

807. Antiochus VIII Epiphane (121-96). Tète diadémée du 

. 

: 

&quot; 

roi à droite. -Rv. ~BASIAEQS ~ANTIOXOl&quot; ~EIHO&apos;ANOYS. 
Jupiter ou le mois Dius debout à gauche, la tête surmontée 
d&apos;un croissant, portant un astre sur la main droite, et de la 
gauche tenant un long sceptre; le tout entouré d&apos;une cou-

ronne de laurier.. 

T.B. AR. 8. 

808. Antiochus IX Philopator (116-95). Tète diadémée et lëgè-

i 

rement barbue à droite. -Rv. ~BAYR,&amp;EOI ~,NNTIOXOY&apos; 

.. ~4DIAOUATOPOI. Pallas.Nicéphore à gauche ; dans le champ 

corne d&apos;abondance et HP en monogramme ; le tout dans 

une couronne de laurier.. 

T.B. AR. 8. 

809. -Même tète. -Rv. Même légende. Foudre. 

B. 4. 

810. Seleucus VI Epiphane (96-95). Tète diadémée du roi à&apos; 

droite. -Rv. ~BA2IAE&amp;2 ~EEAEYKOY ~EUI(DANOYY. ~&apos;NiKA-
TOPOS Pallas Nicéphore debout à gauche; dans le champ 

~AÀEAÏ. 

B. AR. 8 

-

-811. Antiochus X Eusébès (94-83). Tète diadémée du roi à 

droite. -Rv. ~BA2IAEQ2 ~ANTIOxor ~EÎSEBOYS ~4&gt;IA0IIA-. 

TOPOS. 

Jupiter Nicéphore assis à gauche ; dans le-champ 

monogrammes.. ^. G. AR. 8. 

&gt; 
1 


812. Antiochus XI Epiphane (92 av. J.-C.). Tête diadémée du 

roi.à droite. -Rv. BASIAEQS ~ANTIOXOr ElTI^ANOYS. 
Jupiter Nicéphore assis à gauche; dans le champ mono-
grammes; le tout dans une couronne de laurier. 

T.B. AR. 7. 

813. -Autre variété. 

AR. 7. 

814. -Mème tète. -Rv. Pallas debout. 

B. 5. 

815. Philippe (92-83). Tèle diadémée du roi à droite. -Rv. 
~BA£IAEQ2 tpuinnor EII[&lt;I&gt;ANTOVS &lt;I)IAAAEA&lt;I)Or. Jupiter 

Nicéphore assis à gauche. 

AH. 7. 

816. Demetrius III Philopator (95-88). Tète radiée du roi à 

droite. -Rv. ~BASIAEQS AIIMHTPIOÏ BEOr &lt;I&gt;L\OITAT. 
Victoire marchant à droite. 

B. 4. 

817. Antiochus XIIDionysus (89-84?) Busce du roi à droite. -

Rv. Jupiter debout. 

B. 5. 

818. Tigrane (83-69). Tète du roi coiffée d&apos;une tiare. -Rv. 

~BAlSIAEQ2 TIrPANOr, La ville d&apos;Antioche, tourelée et voi-

lée, assise à gauche, sur un rocher, et tenant une palme; 

à ses pieds, le fleuve Oronte nageant; dans le champ TP en 

• 

• 

monogramme; le tout dans une couronne de laurier. 

B. AR. 7. 

819. -Même tète.-Rv. Femme assise tenant une corne d&apos;abon-

dance. 

B. 5. 

ROIS DE COMMAGÈNE 

. 

820. Antiochus IV Epiphane (21 ap. J.-C.). ~BACIAGïC M£r. 

ANTIOXOC ~EIII. Tète diadémée du roi. -Rv. KOMMA-

~rI-INON (sic). Scorpion; au-dessus A ; le tout entouré&apos; d&apos;une 
couronne de laurier. 

B. 7. 


821. Jotapé (femme d&apos;Antiochus IV). BAIIA... (IOTA)ITH. ~&lt;1&gt;IA-

AAEA^OS. Buste diadémé de la reine. -Rv. KOMMA-
fHNQN. Scorpion. 

B. 7. 

822. Epiphane et Callinicus. ~BA21AEQZ (YIOI). Epiphane e 

Callinicus à cheval, allant au pas vers la gauche. -Rv, 
~,KOMMA]rHNQN. Capricorne ; derrière un astre ; dessous 
une ancre; le tout dans une couronne de laurier. 

B. 4. 

CHALCIDÈNE 

823. Ptolémée -Tétrarque. Tête laurée de Jupiter. -Rv. 

~ITTOAEMAIOY TETPAPXE. Aigle volant à droite. 

. 

T.B. B. 5. 

SELEUCIA PIERIA 

824. Demi-adelphi. Tête laurée de Jupiter. -Rv. ~AAEA&lt;f&gt;QN 
AHMQN. Foudre placé horizontalement, la date ~P(165) 

et deux monogrammes ; le tout dans une couronne de 
laurier. -Deux pièces. 

B. 5. 

825. Antioche de l&apos;Oronte. Tète laurée de Jupiter. -Rv. 

ANTIOXEQN ~ElIl !.IAANOY.&apos; AM (44). Bélier. B. 5. -

ANTIOXEQN. Tète tourelée de femme. -Rv. EP (105). 

Bélier. B. 4. -Deux pièces. 

826. Antioche de Callirhoë. Tête radiée d&apos;Antiochus IV, roi de 

Syrie. -Rv. ANTIOXEQN TQN ~EIII KAAAIPOHI. Jupiter 
Aétophore debout. 

B. 3. 

827. Antioche de Daphné. Tète radiée d&apos;Antiochus IV. -Rv. 

ANTIOXEQN TQN ~IIP02 AA&lt;pNHI, Jupiter debout, tenant 

une couronne, 
B. 4, 


828. Antioche Ptolémaïs. Tète radiée d&apos;Antiochus IV. -Rr. 

ANTIOXEQN TQN EN ~ITTOAEMAILlI. Même type. B. 6. 

829. Laodicée. Tète tourelée de la ville. -Rv. AAOAIKEQN. 

La Fortune debout. 

B. 5. 

830. Seleucie. Tète tourelée de femme à droite. Rv. ~2EAEVKEQN 

TH2 IEPAZ KAI AYTONOMOY. Foudre placé horizonta-
lement sur une table décorée de bandelettes ; dans le 
champ A. 
T.B. A.R. 8. 

831. -Même tète à gauche. Rv. Mème type. B. 5. -Tête lau-
rée de Zeus. Rv. ~&apos;-vEAEYKEQN TQN EM niEPIAl. Foudre 
placé horizontalement; à l&apos;exergue B et monogramme. 

Deux pièces. 

B. 4. 

832. Canatha? (Decapolis). Tète des Diogcures. -Rv....ANATH. 

Victoire couronnant un trophée. 

B. 3. 

PHÉNICIE 

833. Béryte. Tète tourelée de femme. -Rv. BHPYTI. Victoire 

debout sur une proue. 

B. 4. 

834. Azbaâl (roi de Byblus). Galère à gauche; dessous hippo-

campe.-Rv. Azbaal, roi de Gebal, en légende phénicienne. 
Lion dévorant un taureau à gauche. 

AR. 1. 

835. Sidon. Tète voilée et tourelée de femme. -Rv. 2IAQNIQN. 
Astarté debout, il gauche, sur.une galère. 

B. 4. 

836. Tripolis. Tète tourelée de femme. -Rv. TPIIIOAITQN. 

Les Dioscures à cheval. 
B. 4. 


837. Tête laurée d&apos;Hercule à droite, avec la peau de lion nouée 
autour du cou. -Rv. TYPOY etc., massue; le tout dans 
une couronne. -Tète tourelée de femme. Rv. Galère.-

Deux pièces. 

H. 

838. Aradus. AP 8N. Abeille. -Rv. APAAIQN. Cerf devant un 

palmier. 

AR. 3. 

JUDÉE 

839. Ascalon. Tête tourelée de femme; devant ~AY-K. -Rv. 

Galère. 

B. 3. 

840. Gaza (?). Tête de satrape assyrien (?), avec barbe cunéi-
forme. -Rv. Partie antérieure de cheval bridé ; derrière 
deux lettres phéniciennes ; le tout dans un carré creux.-
Coll. Bompois. 

AR. 3. 

PRINCES ET ROIS DE JUDÉE 

841. -Schekel Jisraèl en légende hébraïque. Le calice de la 
manne ~lA\ (an 3;. -Rv. Jerouschalajim hakedoschah. La 
verge d&apos;Aaron terminée par trois fleurs d&apos;amandier. Demi-

sicle. 

T.B. AR. 4. 

MÉSOPOTAMIE 

842. Zabel (roi d&apos;Edesse). Tête radiée du roi à droite. -Rv. S. C. 
Aigle éployé ; le tout dans une couronne. 

B. 5. 

ROIS DE PERSE 

843. Achéménides. Le roi agenouillé, coiffé de la tiare crénelée, 
vêtu d&apos;une longue robe et tenant un arc et un javelot. -

Rv. Aire creuse. Darique. 

T.B. OR 4. 

844. -Le roi agenouillé. -Rv. Aire creuse. 

B. AR. 3, 

* 


815. -Roi ,agenouillé, le carquois sur l&apos;épaule et tirant de l&apos;arc. 

Rv. Aire en creux. 

B. AR. 2. 

846. -Roi coiffé d&apos;une tiare, la main levée, debout dans un char. 
à gauche, attelé de six chevaux et conduit par un aurige 
imberbe. Derrière le char, un homme vètu de la schenti, 
coiffe d&apos;un bonnet égyptien, portant nn vase et un bàton 
recourbé, terminé par une tète d&apos;animal. Légende phéni-
cienne. -Rv. Galère ornée d&apos;un Patèque à la proue; au-
dessus la date 20. (Un des plus beaux exemplaires connus.) 

Coll. Bompois. 
T.B. AR. 8. 

847. -Autre exemplaire. 

AR. 7. 

848. -Aulre. 

AR. 7. 

849. -Autre. 

B. AR. 8. 

850. -Le roi tirant de l&apos;arc, monté sur un hippocampe ailé.-
Rv. Chouette portant deux symboles égyptiens. 

T.B. AR. 5. 

ROIS PARTHES 

851. Arsace I (256-254). Tète du roi à gauche, coiffée d&apos;une tiare. 

-Rv. ~BA!.IAEQ!&apos; MErAAor AP2AKOT. Le roi assis sur 
l&apos;omphalos et tenant un arc. -Deux pièces. 

AR. 4 1/2. 

852. Arsace II (Tiiidate Ier, 254-210). Buste imberbe du roi à 

gauche. -Rv. Même légende. Mème type. 

AR. 4. 

853. Arsace III (Artaban Ier, 210-195). Tète barbue et diadémée 

du roi à gauche. -Rv. Mème légende. Mème type. AR. 4. 

854. Arsace IV (Phraapate, 195-180). Tète barbue et diadémée 

du roi à gauche. -Rv. Mème légende. Même type. ---
Deux pièces. 

AR. 4. 


855. Arsace V (Phraate Ier, 180-170). Tête du roi à gauche ; der-

rière TAM. -Rv. ~BAZIAEQ2 MErAAOY APSAKOY 

~0EOIIArOPO2 Le roi assis sur l&apos;omphalos. -Deux pièces. 

AR.4. 

856. Arsace VI (Mithridate 1, 170-140), Buste barbu et diadèmé 

du roi à gauche, la candys sur les épaules. -Rv. BAII-
AEQZ ~MEfAAOY APIAKOY EIII&lt;l&gt;ANOY}:. Le roi assis 
sur l&apos;omphalos. 

T.B. AR. 5. 

857. -Deux autres pièces. 

AR. 4. 

858. -Même avers ; la barbe très longue. -Rv. ~BAY.IAEQ&apos;,v. 
BA2IAEQN ~MEfAAOr AP2AK0Y EHI(DANOY&apos;-Y. Le roi 
assis sur un trône. Collection Bompois. 

T.B. AR. 6. 

859.-Autre exemplaire. 

AR. 4. 

860. -Buste du roi à gauche, la candys sur les épaules, la tête 

diadémée et couverte d&apos;une tiare. -Rv. Le même. AR.4. 

861. -Même avers. -Rv. ~BA2IAEQ2 BAZIAEQN APY.AKOY 

AIKAIOY EYEPrETOY ~«MAEAAHINOS. Même type. -
Deux pièces. 
AR. 4. 

862. Arsace VII (Phraate II, 140-126). Tête du roi à gauche. -

Rv. ~BA21AEQ2 MErAAor AP2AKOY ~0EOIIATOPO2 

ErEPrETOY. Arsace assis sur un trône. -Trois pièces. 

AR. 4. 

863. Arsace VIII ? (Artaban II, 126-120). Buste du roi à gau-

che. -Rv. ~BAY-IAEU&quot;&apos;-&apos; MErAAOY APIAKOr ~OEOIIA-

~TOPÔS EYEPrETOY EIII&lt;ï&gt;AINOY2 &lt;Ï&gt;IAEAAHN02. 

Arsace assis sur un trône; dans le champ monogramme. 

AR. 4. 

864. Arsace IX (Mithridate II, 120-89). Tète du roi à gauche. -

Rv. ~BA2IAEQ2 MErAAor AQZAKOY (DIAOIIATOPOI 


EYEPfETOY ~EÏÏI&lt;ï&gt;ÂNOrS &lt;l&gt;IAEAAHN... Le roi assis 

sur un trône; dans le champ ~AI1 en monogramme. AR. 4. 

865. ArsaceXI (Sinatroces I, 77-70). Buste du roi à gauche, la. 
tète couverte d&apos;une tiare, entourée de huit petites gazelles, 
ornée d&apos;une corne d&apos;animal et de trois rangs de perles. -
Rv. ~BAZIAEQ2 MErAAOY AP2AKOÏ OEOIIATPOS 
~NIKATOPO!.. Le roi assis, à gauche, sur un trône. -
Mème buste. -Rv. ~BA2IAEQ2 MEfAAOY APIAKOY 
~EÏEPrETOÏ EIIPDAN0Ï2 $JAEAAHN02. Même type; 
dans le champ un monogramme. -Trois pièces. AR. 4, 

866. -Deux autres exemplaires, avec le titre ~AÏTOKPATOPOS. 

AR. 4. 

867. Arsace XII (Phraate III, 70 à 60). Buste du roi de face. -

Rv. ~BAZÏAEQZ MErAAOY APSAKOï OEOIIATOPOS 
EYEPfETOY ~EIIIOANOÏZ &lt;Ï&gt;IAEAANH02. Le roi assis. 

AR. 4. 

868. -Buste du roi de face. -Rv. Cheval libre. 

B. 4. 

869. Arsace XIII (Mithridate III, 60-54). Buste du roi à gauche. 

Rv. ~BA!.IAEQ!&apos; BA2IAEQN APZAKOÏ EYEPfETOY 

~AIKAlOï EIII&lt;l&gt;ANOY!. ^IAEAAHMOS. Arsace assis sur 
un trône. -Trois pièces variées. 

AR. 4. 

870. Arsace XIV (Orodes I). Buste diadémédu roi à gauche.-

BAZIAEQ.. ~BA21AEQN APIAKO.. EYEP]R ETOY AIKAI.-
~EIII&lt;I&gt;A]N0Ï2 &lt;3&gt;IAEAAHN02. Le roi assis à gauche sur 
un trône, porte de la main droite une Victoire qui lui 
présente une couronne, et s&apos;appuie de la gauche sur son 
sceptre; dans le champ la lettre Y. 

AR. 9. 

871. -Buste du roi à gauche, entre un astre et un croissant. -

Rv. ~BA2ÏAEQZ BALIAEQN APSAfî.. EYEPfETOY 

~LlIKAIOY EIIIOANOÏS &lt;E&gt;IAEAAHN02. Arsace assis sur 
un trône ; dans le champ un monogramme. -Deux 
pièces. 

AR. 4. 


872. Arsace XV (Phraate IV). Buste du roi à gauche. -Rv. 

Même légende. Le roi, assis sur un siège à dossier, reçoit 

une palme de la main de Tyché, qui porte une corne d&apos;a-

bondance; à l&apos;exergue une date suivie du mot ~ATANAIOÏ 

-Trois pièces. 

AR. 8. 

873. -Buste du roi à gauche; derrière lui un aigle portant une 
couronne dans son bec. -Rv. Même légende. Le roi 
assis sur un trône; devant un monogramme. -Trois 

pièces. 

AR. 4. 

&apos;874. Tiridate II (28-21). Buste du roi à gauche. -Rv. Mème 

légende. Le roi assis, à gauche, sur un trône sans dossier, 
tenant de la main droite une Victoire qui lui présente une 
couronne, et s&apos;appuyant de la gauche sur son sceptre; 
sous le siège la date ~Eill (285); à l&apos;exergue TTAAISl. AR. 8. 

875. Phraàtace et sa femme Musa. Buste de Phraatace à gau-

che, couronné par deux Victoires. -Rv. ~M0ÏSH2 BAH-

~AMAS 6EAS OÏPANIAS. Buste, à gauche, de la reine 
Musa, avec une tiare enrichie de pierreries ; devant mono-
gramme. -Deux pièces. 

AR. 4. 

876. Arsace XVIII (Vonones Ier, 5-14). ~BAC!A€rc ONcoNHC. 

Tète du roi à gauche. Rv. ~BACIA6ÏC ONWNIIC NÊIKIlCAC 

APTABANON. Victoire portant une couronne et une palme ; 
dans le champ monogramme. -Deux pièces. 

AR. 4. 

877. Arsace XIX (Artaban III, 14-41). Tète du roi à gauche. -

Rv. BACIAEQC BACIAEQN, etc. Le roi, assis sur un trône, 
tenant un arc; dans le champ monogramme. 

AR. 4. 

&apos; 878. Arsace XX (Vardanes Ier, 41-45). Tète du roi il gauche. -

Rv. Même légende. Le roi assis. -Deux pièces... AR. 4. 

879. Arsace XXI (Gotarzes, 45-52?). Buste du roi à gauche. -

Rv. Même légende. Le roi, assis sur un siège, reçoit une 
couronne que lui présente Tyché, qui tient une corne 


d&apos;abondance ; au-dessus la date HNT (358). -Autre va-
riété. -Deux pièces. 

-

AR. 8. 

880. -Tète du roi à gauche. -Rv. Mème légende. Le roi assis, 
tenant un arc. -Quatre pièces. 

AR. 4. 

881. Méherdate. Buste du prince de face, coiffé d&apos;une tiare ; de 

chaque côté un astre. -Rv. Mème légende. Arsace assis, 
tenant un arc. -Deux pièces. 

AR. 4. 

882. Arsace XXIV (Vologèse I, 52-60?). Buste à gauche. -Rv. 

Mème légende. Le roi assis, à gauche, reçoit une couronne 
que lui présente Tyché. Date ~eST (369). -Trois pièces 
variées. 

AR. 8. 

883. -Tète du roi, paré d&apos;un collier à gauche. -Rv. Même 
légende et type. Date FOT (373). 

AR, 8. 

884. Arsace XXVI (Vologèse II). Buste du roi à gauche. -Rv. 

Le roi assis, à gauche, reçoit une palme que lui présente 

Tyché. Date 377. 

AR. 8. 

885. Pacorus II. Buste à gauche; derrière une lettre. -Rv. 

Même légende avec ~IIAKÓP. Le roi assis, à gauche, reçoit 

une couronne que lui [présente tTyché. -Deux pièces. 
Dates 389 et 390. 

AR. 8. 

886. -Tète du roi. -Rv. Même légende. Le roi assis, tenant un 

arc. -Deux pièces variées. 

AH. 4. 

887. Artaban IV. Tète à gauche. Rv. Le même. -Deux pièces. 

AR. 4. 

888. Chosroës (108-160). Buste à gauche, coiffé d&apos;une tiare; 

devant AKÏ (424); derrière la lettre B. -Rv. Femme tou-
relée assise, à gauche, sur un rocher; dans le champ mo-

gramme.. 

B. 4. 


889. Arsace XXXII (Vologèse III). Buste à gauche, avec la 

tiare; derrière A -Rv. ~BACIACo).. BACIAGtoN APCAK.. 

OAArAC. AIKAlOï ~EIII&lt;I.&gt;ANOf.. &lt;l&gt;IA£AAHN... Le roi assis, 
à gauche, sur un siège sans dossier, reçoit une couronne 

que lui présente Tyché. Au-dessus la date 433. 

AH. 8. 

890. Arsace XXXIII (Vologèse IV, 148-189). Buste à gauche, 
avec tiare; derrière la lettre B. -Rv.... AArAC AIKA 

~..«ÊANOY.. et le nom du mois. Le roi assis, à gauche, 
recevant une couronne des mains de la Tyché. Date 464 

• Apellaios. 

AR. 8. 

891. -Deux autres, de 469 et 499. 

AR. 8. 

&quot;892. -Même avers, sans le B. -Rv. Légende indéchiffrable ; 

simulacre barbare d&apos;Arsace assis, tenant un arc. -Deux 

pièces. 
AH. 4. 

893. Arsace XXXIV (Vologèse V, 191-208). Buste de face. -

Rv. Volgasi Malka en caractères parthiques et légende 
grecque corrompue; imitation barbare du type du roi 
assis tenant un arc. 

AH. 4. 

894. Arsace XXXV (Vologèse VI, 209-227). Buste à gauche, 

coiffé d&apos;une tiare; derrière Vol en caractères parthiques.-

Rv. Le même. -Deux pièces. 

AR. 4. 

895. Arsace XXXVI (Artahan V). Buste à gauche. -Rv. Har 
tabi Malka en caractères parthiques. Même imitation bar-

bare. 

AR. 4. 

ROIS DE L&apos;ELYMAIDE 

896. -Tète de roi à gauche, avec une coiffure tourelée. -Rv. 
Légende sémitique. Le roi debout à droite; dans le champ 
étoile dans un croissant. 

B.AR. 1 1/2. 


ROIS SASSANIDES 

897. Artaxerce 1 (223-240). Buste du roi adroite, la barbe lon-

gue, la tête coiffée d&apos;une tiare. Légende pelilvi signifiant: 

« L&apos;adorateur d&apos;Ormuzd, l&apos;excellent Artaxerce, roi des 
rois de la Perse. » -Rv. Légende pehlvi signifiant : « Le 
divin Artaxerce. » Autel du feu ; dessous deux cassolettes 
à parfum. 

R. AR. 6. 

898. -Autre, la tète coiffée d&apos;un bonnet à oreillères, surmonté 
d&apos;un globe. 

T.B. AH. 6 1/2. 

899. -Autre variété. 

AH. 4. 

900. Sapor 1 (240-271). Mème légende, sauf le nom du roi (Chah-

pouhri). Buste de Sapor, coiffé d&apos;un bonnet à oreillères, 
par-dessus lequel est une couronne surmontée d&apos;un globe. 
Rv. « Chahpouhri le divin. » Pyrée entre deux figures 
armées de hastes et d&apos;épées. -Quatre pièces. 

AH. 6. 

901. -Deux autres pièces. 

AR. 6 et 5. 

902. Varahran 1 (271-279). Buste du roi à droite, la tète coiffée 

d&apos;un bonnet à oreillères, recouvert par une couronne à 
longues pointes et surmonté d&apos;un -globe. -Rv. « Le divin 
Varahran » en légende pehlvi. Même type. 

B. AR. 7. 

903. Varahran II (279-296). Bustes accolés de Varahran et d&apos;une 

reine; affrontés à un autre buste, tenant de la main droite 

un diadème. -Rv. Pyrée entre deux figures, etc. AR. 8. 

904. Narses (297-303). Buste du roi, la tête ceinte d&apos;une cou-

ronne formée de fleurons en forme de feuilles, et surmon-
tée d&apos;un globe. -Rv. Pyrée, etc. 

AR. 6. 


905. Hormisdas II. Buste du roi coiffé d&apos;une tiare terminée par 

une tête d&apos;oiseau et surmonté d&apos;un globe. -Rv. Pyrée 
surmonté d&apos;un buste à gauche, au milieu des flammes ; 
de chaque côté un personnage armé. 
AR..8. 

906. Sapor II (310-380). Buste couronné, surmonté d&apos;un globe. 

Légende circulaire. -Rv. Légende en deux lignes. Pyrée 

avec la croix ansée.-Deux pièces_variées. 

AR. 8. 

907. Artaxerce II. Buste diadémé du roi avec croissant. -Rv. 

Pyrée et deux figures. 

908. Sapor III (384-389). Buste du roi à droite, la tête ceinte 

d&apos;une couronne en forme de toque, et surmontée d&apos;un 
globe. -Rv. Même type, mais le Pyrée surmonté d&apos;un 
buste. 

AR. 7. 

909. Varahran IV (389-399). Buste avec couronne ornée de deux 

ailes et surmontée d&apos;un globe dans un croissant. -Rv. 
Pyrée sur lequel est posé un buste. -Deux pièces. 

AR. 5 1/2. 

910. Izdegerd I (399-420). Buste du roi, la tète ceinte d&apos;une 

couronne crénelée et surmontée d&apos;un globe. -Rv. Pyrée 
entre deux personnages. 

AR. G. 

911. Varahran V (420-440). Buste du roi, la tète ceinte d&apos;une 

couronne crénelée à deux pointes, surmontée d&apos;un globe 
sur un croissant. -Rv. Pyrée; au milieu des flammes la 

tète.d&apos;Ormuzd. 

AR. 8. 

912. Perose (458-488). Buste du roi, la tète ceinte d&apos;un diadème 

ailé, sur le devant duquel est un croissant, et surmonté 
d&apos;un globe sur un croissant. -Rv. Pyrée, etc. 

AR. 7. 

913. Cavades (491-498). Buste du roi, la tète ceinte d&apos;une cou-
ronne crénelée et surmontée d&apos;un globe sur un croissant. 

Rv. Pyrée. etc. 

AR. 8. 


914. Jàmasp (498-531). Même ornementation du buste, mais les 

extrémités du diadème sortent du grènetis, et dans le 
champ trois étoiles sur trois croissants. -Rv. Pyrée, etc. 

Deux pièces. 

AR. 7. 

915. Chosroës I (? 531-579). Légende confuse. Buste avec cou-

ronne crénelée, surmontée d&apos;un globe dans un croissant ; 
de chaque côté une étoile ; sur la marge trois croissants. 
Rv. Légende barbare. Pyrée, astre et croissant. -Deux 
pièces. 

AR. 6. 

916. Hormisdas IV (579-589). Buste avec couronne ornée d&apos;un 

croissant et surmontée d&apos;un globe ; dans le champ un 
croissant et deux astres. Sur la marge, trois astres dans 
des croissants. -Rv. Le même. 

AR. 9. 

917. Varahran VI (589-591). « Varahran » en légende pehlvi. 

Buste couronné, astres et croissants. -Rv. Le même. 

AR. 9. 

918. Chosroës II (591-628). Buste avec couronne munie de deux 

ailes et d&apos;un croissant supportant un astre. Astres et crois-
sants dans le champ. -Rv. Le même; sur la marge 
quatre astres dans des croissants. -Cinq pièces. 

AH. 9, 8. 

919. Artaxerce III (? 628-629). Buste avec couronne ailée. -

Rv. Le même. 

AR. 9. 

920. Sarbaraz (629). Buste du roi avec diadème ailé, surmonté 

d&apos;un astre dans un croissant ; en dehors du grènetis, en 
légende arabe : « Louange à Dieu. » -Rv. Pyrée, etc. 
Deux pièces. 

AR. 9. 


ROIS DE LA CHARACÈNE 

922. Mérédate (roi des Omanes). Buste avec la tiare parthique. 

Rv. BA. BACIA. ~M6PGAA. BACÏAGYC n&lt;l&gt;o[0JNAN. Buste 

tourelé de femme. Date ÏNA (454). 

B. 9. 

ROIS DE LA BACTRIANE 

93$. Euthydème I. Tête diadémée du roi. -Rv. ~BA2IAEQS 

&lt; 

~EÏ0ÏAHMOr. Hercule nu, assis, à gauche, sur un rocher 
et tenant sa massue posée sur son genou; derrière le ro-
cher KP en monogramme. 
B. AR. 8. 

Agathocle. ~BA:ElAE!!1: AFAOOKAEOïl. Panthère. -Rv. 

Caractères bactriens. Bacchante (?) à gauche tenant une 
fleur. 
B. carré 5. 

925. Eucratide. Buste du roi diadémé à droite dans un cordon-

net. -Rv. ~BA2IAEQS ErKPATlAOr. Apollon debout il 
gauche, tenant une flèche de la main droite, la gauche 
appuyée sur son arc. Dans le champ monogramme. 

B. AR. 9. 

Antialcide. ~BASIAEQS NIKH&lt;I&gt;OPOr ANTIAAKIAOf. Buste du 

roi, sous les traits d&apos;Hercule, une massue derrière le dos. 

-Rv. Légende bactrienne. Bonnets des Dioscures et deux 

palmes; à l&apos;exergue monogramme. 

j B. carré 5. 

&apos; 

/ 

927. Apollodote. ~BA:ElAE!J1: AnOAAOAOTOÏ 2QTHP02. Eléphant. 

-Rv. Légende bactricienne. Boeuf à droite. -Médaille 
carrée. 

AR. 4. 


928. Hermaeus. ~BA&quot;&apos;-&apos;IAEÛY-2QTHP02 EPMAIOY. Buste drapé. -

-Rv. Légende bactrienne. Jupiter assis, de face, sur un 
trône. 

AR. 4. 

929. Lysias. ~BAZIAEQ%-&apos; ANIKHTOY AYS!OT. Buste du roi sous 
les traits d&apos;Hercule. -Rv. Légende bactrienne. Eléphant; 
à l&apos;exergue monogramme et lettre. 
B. carré 5. 

930. Ménandre. ~BAY.IAEQY. Y.QTHPOI MENANAPOY. Buste casqué 

du roi. -Rv. Légende bactrienne. Pallas, à gauche, lan-
çant la foudre et se couvrant de son bouclier. Dans le 
champ un monogramme. 

AR. 3. 

-Mème légende et même buste.-Rv. Légende bactrienne. 

Egide de Minerve. 

B. carré 6. 

932.&apos; Azilisés. ~BAIIA!:QS BA2IAEQN MErAAOÏ&quot; AZIAISOY. Cavalier 

à droite, tenant un arc ; sous le cheval, la lettre bac-
trienne d; devant un monogramme. -Rv. Légende bac-
trienne. Les Dioscures, de face, appuyés sur leurs lan-

@ 

ces. Dans le champ deux lettres bactriennes. 

AR. 7. 

Vononès et Spalagadamès. ~BA2IAEQ2 BA2IAEQN lVIErA-

AOY ONQNOr. Le roi à cheval. -Rv. Légende bactrienne. 

Jupiter de face, tenant le foudre et un sceptre; dans le 
champ monogramme entouré d&apos;un cercle. -Deux 

pièces. 
AR. 

934. Spalyris. ~2IIAAYPI0S AlKAIOr AAEA&lt;I&gt;Or TOY BASIAEMS. 

Le roi à cheval. -Rv. Légende bactrienne. Hercule assis, 
à gauche, sur un rocher. 
B. carré 6. 

935. -Roi debout, coiffé d&apos;une tiare conique, sacrifiant sur un 
autel et tenant un sceptre. -Rv. Figure nimbée assise de 
face. -Pièce bactrienne de basse époque. 

OR4. 

J 


AFRIQUE 

ROIS D&apos;ÉGYPTE 

936. Alexandre Aegus. Tête imberbe et diadémée d&apos;Alexandre, 

munie d&apos;une corne de bélier et couverte d&apos;une peau d&apos;élé-
phant. -Rv. ~ÂAEEANAPOV. Pallas marchant. Dans le 
champ, devant, un aigle debout sur un foudre et deux 
monogrammes. 

F.D.C. 

AR. 87^/9 

37. Ptolémée 1 (305-285). Tète du roi, l&apos;égide nouée autour du 

938.-Mème avers. -Rv. Le même, avec A dans le champ, 

devant l&apos;aigle. 

T.B. AH. 7. 

939. Ptolémée I ou Ptolémée II. Tête diadémée de Jupiter à 

droite. -Uv. Mème légende. Aigle ëployé, à gauche, sur 
un foudre; devant un bouclier ovale, etc. -Six variétés. 
B. et T.B. B. 7. 

Tête jeune, diadémée et cornue d&apos;Alexandre, sous les 
traits d&apos;Ammon, à droite. -Rv. Mème revers. 

B. 4. 

941. Ptolémée Iet Bérénice Ire? Tète du roi. l&apos;égide autour du 

cou. -Hv. Même légende. Tète diadémée de la reine, 

sous les traits d&apos;Isis; devant une corne d&apos;abondance.-

Quatre pièces. 

B. B. 4. 


942. Ptolémée II Philadelphe (285-247). Tète de Ptolémée Ier; 

un petit ~placé derrière l&apos;oreille. -Rv. IITOAEMAIOY 
~BAR,IAEUI. Aigle sur un foudre; devant P et ITAP en mo-
nogramme. 

F.D.C. AR. 7. 

943.Arsinoé II (femme de Philadelphe)Tête diadémée et voilée 

de la reine; sur le sommet, la fleur de lotus qui termine 

l&apos;extrémité d&apos;un sceptre en partie caché par l&apos;épaule; sous 

le voile, une petite corne de vache. -Rv. ~AP2IN0H2 
~(DIAA,AEA(DOY. Double corne d&apos;abondance entourée d&apos;un 
diadème. 

T.B. OR 8. 

^7 

944. -Même tête; derrière K. -Rv. Le même; les lettres plus 
grosses et terminées par des globules. -Pièce frappée 
sous Cléopâtre II. 

T.B. OR 7 1/2. L 

944 bis. -La même médaille, style plus barbare, frappée pour 
Cléopâtre III. 

j F.D.C. OR 7 1/2. 

945. Ptolémée I et Bérénice Ire,Arsinoé et Philadelphie 

0EQN. Bustes accolés de Ptolémée 1 et de Bérénice Ire. -
Rv. AAEAOQN. Bustes accolés de Philadelphe et d&apos;Ar-
sinoé ; derrière un bouclier ovale. 

T.B. OR 

Cette pièce a dû ètre frappée sous Philopator et Evergète II. 

946. Ptolémée III Evergète (246-221). Buste radié, avec l&apos;égide 

sur la poitrine et un trident sur l&apos;épaule gauche. -Rv. 

ITTOAEMAIOY ~BAIIAEQI. Corne d&apos;abondance .entourée 
d&apos;un diadème et surmontée d&apos;un nimbe; au bas ~J. 

B.OR 7 i/2./ 

947. -Tète diadémée d&apos;Ammon adroite. -Rv. Mème légende. 
Aigle sur un foudre ; devant une massue ; entre les jam-

bes de l&apos;aigle AI. 
T.B. B. mod. 12. 

948.-Autre semblable. -Deux pièces. 

B. B. mod. 2 et 9. 


949. Bérénice Ire (femme d&apos;Evergète). Buste voilé de la reine à 


957. -La même pièce, la tète différente; tous les cheveux bou-
clés en grosses mèches, et LKB (an 22) au revers. AR. 7. 

Antiochus IV (le roi prisonnier). Tète diadémée de Sérapis 

à droite. -Rv. ~BA2IAEQ2 ANTIOXOÏ 0EOT EUI(I)A : 
NOYI. Aigle sur un foudre à droite. 

B. B. 10. 

959. Ptolémée VII Evergète (170-117). Tète de Ptolémée 1. -

Rv. ~IÏTOAEMAIOÏ BASIAEQS. Aigle sur un foudre ; de-
vant LK8(an 29 du règne); derrière SA. 
T.B. AR. 7. 

960. -La mème médaille, avec LAB (an 32); dessous une palme; 
derrière Kl. 

T.B. AR. 7. 

-La même médaille sans la palme, avec la date LN (an 50) 

et IIA. 
T.B. AR. 7. 

X 

962. Cléopàtre II (?). Tète de Cléopâtre sous les traits de l&apos;Afri-

que, couverte d&apos;une peau d&apos;éléphant. -Rv. Le même. 
Aigle sur un foudre. 

B. 5. 

963. Cléopâtre III et Ptolémée X. ~BASIAISSHS KAEOIIATPAS. 

&quot; 

Tète de Jupiter Ammon à droite. -Rv. Mème légende. 
Deux aigles sur un foudre ; devant une corne d&apos;abondance. 

B. 8. 

-Id. et Ptolémée XI (107-89). Tète diadémée de Soter à 

droite. -Rv. Mème légende. Aigle sur un foudre; devant 

~LIF (an 13); dessous 1 (an 10); derrière ~nA. 

AR. 7. 

Ptolémée X et Ptolémée XI et XII. -Quatre pièces. B. 

966.Cléopâtre V? (81 av. J.-C.). Tête diadémée dela reine à 

droite, sous les traits de Vénus, un sceptre sur l&apos;épaule et 
le buste de Cupidon sur la poitrine. -Rv. KAEOIIATPAS 
~BASIAISSIIS. Double corne d&apos;abondance ceinte d&apos;un dia-
dème ; à droite, le monogramme de Chypre. 

B. B. 8. 


967. Ptolémée XIII Aulète (81-52). Tête de Ptolémée 1. -Rv. 

~11l&apos;OAEMAIOr BA2IAEÛ2. Aigle &apos;sur. un foudre, ayant une 
palme sur l&apos;aile droite ; devant la date fO et une fleur de 
lotus ; derrière ~A. 

B. AR. 7. 

968.Ptolémée, frère d&apos;Aulète (roi de Chypre, 81-58 av. J.-C.). 

Tête diadémée de Soter à droite. -Rv. Même revers, sans 
le lotus, avec LB (an 2). 

T.B. AR. 7. 

Cléopâtre VII (51-30). Tête de la reine. Rv. ~KAEOUATPASB 

ASIAfëZAE. Aigle sur un foudre; devant une corne d&apos;abon-
dance ; derrière, II. 

T.B. B. 7. 

970. -La même médaille avec la lettre M dans le champ. 

T.B. B. 5. 

CYRÉNAIQUE 

KYA. Tète cornue de Bacchus Lybien à droite. -Rv. Tête 
de femme à droite. 
T.B. OR. 4/2. 

9 

-~APISTI02. Même tête. -Rv. Tête de femme à gauche 
OR. 1/2. 

973. -Tête de Jupiter Ammon; derrière IIO. -Rv. ~nOAI. Tête 
d&apos;Apollon. 

y Gravée. F.D.C. OR. i/2. 

974. -Tête de Jupiter Ammon à droite. -Rv. KOINON en trois 

lignes. Silphium. 

BR. 6. 





984. -Tète de déesse couronnée de roseaux, à gauche; autour, 

-

quatre dauphins. -Rv. Buste de cheval, à gauche; der-

rière, 

un palmier, dessous deux caractères puniques. AR.6. 

985 -Tête de Cérès couronnée d&apos;épis, à gauche, avec pendants 

d&apos;oreilles et collier. -Rv. Cheval, debout, à droite. 

\ Gravée. F D.C. OR. 4. ) 

986. -Buste de cheval. -Rv. Palmier avec ses fruits. OR. 1. 

987. -Tète de Cérès, couronnée d&apos;épis, à gauche, avec pendants 
d&apos;oreilles. -Rv. Cheval ; dessus un disque radié accosté 
de deux uréus. 

B. EL. 5. 

988.-Tête de Cérès, à gauche» -&apos; Rv. Cheval débout, à 

droite. 

AR. 2. 

.. 

989. 

Tête de Cérès. Rv. Cheval, au-dessus astre. B. 9. -Mème 
avers. Rv. Cheval, derrière palmier. B. 4. -Même avers. 
Rv. Buste de cheval. B. 4. -Palmier. Rv. Buste de 
cheval. B. 4. -Cinq pièces. 

B. 

990. Hippo Diarrhytus. LIBERA. Tète de femme diadémée 

et voilée à gauche.-Rv. HIPPONE. Déesse debout de face. 
coiffée du modius, la main droite levée et tenant de la 
gauche un caducée et des épis. 

B. 6. 

ROIS DE NUMIDIE 

994. Micipsa. Tète laurée et barbue, à gauche. -Rv. Cheval; 

au galop à gauche. B. 6. -Autre. B. 3. Deux pièces. 

992. Jugurtha (118-106). Tète de Jugurtha laurée, à gauche. 

( 

Rv. Eléphant marchant à droite; dessous une lettre puni-

que. 
T. B. AR. 4. 


9^3. Hiempsal II. Tète imberbe, couronnée d&apos;épis.-Rv. Cheval 

au galop; dessous, deux lettres puniques. 

• 

AR. 3. 

994. Juba Ier. REX. IVBA. Buste cuirassé et drapé de Juba, un 

sceptre posé sur l&apos;épaule droite.-Rv. Temple à huit colon-

nes. Légendes puniques. 

AR. 4. 

ROIS DE MAURITANIE 

995. Juba II. REX. IVBA. Tête diadémée de Juba à droite. -

Rv. R. XXXXV. Capricorne;dessus corne d&apos;abondance;dans 
le champ, globe et gouvernail. 

T. B. AR. 3. 

996. -REX. IVBA. Tète de Juba diadémée, à droite. Rv. Symbole 
d&apos;Isis. B. 6. -Même tête. Rv. Victoire. B. 5. deux pièces. 

997. Ptolémée. REX. PTOLEMAEVS. Tète diadémée du roi, à 

droite. -Rv. RAX. Capricorne. 

AR. 3. </body>














	</text>
</tei>
