<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>DES CROISADES, CUFIQUES, ARABES, ARMÉNIENNES, MODERNES <lb/>

ET <lb/>

De quelques objets antiques,parmi lesquels figure un petit buste en <lb/>
marbre de Paros -d&apos;un très-beautravail, représentant, croit-on, <lb/>

ALCIBIADE <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

BIS c^sams.SÀimss-vfflisxwisis

une MBrouoë, Mo 5 <lb/>

SALLE N0 6 <lb/>

Le Vendredi 19 Avril 1861, à 1 heure <lb/>

Par le ministère de Me DELBERGUE-CORMONT, Commissaire-Priseur, <lb/>

tue de Provence, ,8, <lb/>

Assisté de MM, ROLLIN et FEUARDENT, Experts, 12&apos;, rue Vivienne. <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le matin .de la vente <lb/>
» de midi à une heure. <lb/>

PARIS &apos; <lb/>

RENOU ET MAULDE <lb/>

IMPRIMEURS DE LA. COMPAGNIE DES COMMISSAIRES -FAISEURS <lb/>

144, rue de Rivoli. <lb/>

1861 1 <lb/>



CATALOGUE <lb/>

DE <lb/>

DEUX COLLECTIONS PROVENANT D&apos;ORIENT <lb/>

Contenant <lb/>

MEDAILLES GRECQUES <lb/>

ROMAINES, BYZANTINES <lb/>

DES CROISADES, CUFIQUES, ARABES, ARMÉNIENNES, MODERNES <lb/>

LT <lb/>

-<lb/>

De quelques objets antiques, parmi lesquels figuré un petit buste en <lb/>
marbre de Paros d&apos;un très-beau travail, représentant,croit-on, <lb/>

. <lb/>

ALCIBIADE <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AUI1A LIEU <lb/>

G(DSffim §. §A2mtfs»:pmiS!E&amp;isis <lb/>

liNe I&amp;r&amp;uot, no li <lb/>

SALLE NO 6 <lb/>

&quot; <lb/>

Le Vendredi 19 Avril 1861, à 1 heure <lb/>

Parle ministère de MI DELBERGUE-CORMONT, Commissaire-Priseur, <lb/>
rue ds Provence, 8, <lb/>
Assisté de MM. RQLLIN et FEUARDENT, Experts, 12 , rue Vivienne. <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le matin de la vente, de midi à une heure. <lb/>

PARIS <lb/>

RENOU ET MAULDE <lb/>

1MPIUMEDKS DE LA COMPAGNIE DES COMMISSAIRES -PRISEURS <lb/>

144, rue de Rivoli. <lb/>

1861 <lb/></front>


<body>Maeédo&amp;Me <lb/>

11. HERACLEA SINTICA ET LETE. Cygne; au-dessus, un lézard. <lb/>
l}. Carré creux divisé en quatre parties. AR. 2. Homme <lb/>
agenouillé, tenant entre ses bras une femme. iy. Carré <lb/>
creux divisé en quatre parties. AR. 4. Deux pièces. <lb/>
12. NEAPOLIS. Masque de face. fy. NEOII. Tête de femme. <lb/>

AR. 3. <lb/>

13. THESSALONICA. Tête d&apos;Hercule. ty. 8E:I:IAAONIKEfiN. <lb/>
Massue. AE. 4. <lb/>

14. -Gordianus Pius. AYT. K. M. ANTQ. rOPàIANOG. <lb/>

Tête radiée de Gordien à droite. ij. 0ECCAAONEI-<lb/>

KEQN. Trépied sur lequel sont cinq pommes. M. 6. <lb/>

Rois de Macédoine. <lb/>

15. ALEXANDER 111. Tête d&apos;Hercule.. ty. AAEZANAPO«R. Jupi-<lb/>
ter JStophore assis; dans un champ, un palmier; sous <lb/>

le siége AP. AR. 8. <lb/>

tG. -Autre ; dans le champ NK, et sous le siége, un dau-<lb/>

phin. <lb/>
17. -Autre, frappée à Milet. Dans le champ, devant Jupi-<lb/>
ter, lion marchant à gauche et regardant un astre, la <lb/>
lettre M. et deux monogrammes. AR. 9. <lb/>
18. -Autre; dans le champ, un monogramme. AR. 8. <lb/>
19. -Autre; dans le champ, la lettre A. AR. 8. <lb/>
20. -Autre. AR. 8. <lb/>
21. -Autre; dans le champ, un palmier, et sous le siége <lb/>
AP. AR. 8. <lb/>
22. -Autre, semblable à la précédente. AR. 8. <lb/>
23. -Autre ; dans le champ, une torche, la lettre A, et sous <lb/>
le siége, un astre. AR. 7. <lb/>
24. -Autre. AR. 9 et 1. Deux pièces. <lb/>
25. PHILIPPUS III. Tête d&apos;Hercule. l}t. BA2IAEG2. <lb/>

IIOY. Jupiter Jïtophore assis. AR. 7. <lb/>


TlieMsalie. <lb/>

26. LARISSA. Tête de femme de face. AAP122AU1N. Cheval <lb/>
paissant à gauche. AR. 5. <lb/>

Biiy&lt;:e <lb/>

27. APOLLO.NIA. SIIREAHS. Vache allaitant un veau. fy. <lb/>
E):N()yrOY. Jardins d&apos;Alcinoiis. AR. 4. <lb/>

Épite <lb/>

28. Tête de Jupiter. iy. Foudre dans une couronne de chêne. <lb/>

AR. 3. <lb/>

Corcyre. <lb/>

29. Grand astre, iy. Dicta. AR. 3. <lb/>

IJ eueatle. <lb/>

30. Tête d&apos;Hercule. iy. AEYKAAILLW &lt;I&gt;IA£ÎTA2. Lyre. AR. <lb/>
3. Tête d&apos;AI)olloii. ty. AEY. Proue de vaisseau. AR. 3. <lb/>
Deux pièces fausses. <lb/>

AKiqMC <lb/>
31. ATHÈNES. Tète de Pallas. fy. ABE. Chouette. AR. G. <lb/>

32. -Au Ire. AR. 6. <lb/>

33. iEGINA. Tortue de mer. iy. Aire en creux formée de <lb/>
quatre triangles irréguliers. AR. 4. <lb/>

leliaïe. <lb/>

34. LIGUE ACHÉENNE. Tête de Jupiter. fy. IIZL au milieu d&apos;une <lb/>
couronne ; dans le champ, trident. AR. 3. <lb/>

35. /EGIUM. AirEiI\. Tête de Jupiter. iy. APICTOAAMOC. <lb/>

X dans une couronne. AR. 3. <lb/>
36. CORINTHUS. Tête de Pallas. iy. Pégase volant. AR. 5. <lb/>
37. -Autre. AR. 5, <lb/>

Seripliui. <lb/>

38. Cnimère. 1). Colombe volant; dans le champ NO. AR.4. <lb/>

Deux pièces. <lb/>


Paphlagonie. <lb/>

39. SINOPE. Tête crénelée à gauche, fy. 2INQ. Neptune assis <lb/>
à gauche, ayant sur sa main droite un oiseau et tenant <lb/>
de la main gauche un trident. AR. 5. Cette médaille <lb/>
n&apos;est pas indiquée dans l&apos;ouvrage de Mionnet. Elle pavait <lb/>

inédite. <lb/>

Bitliynie. <lb/>

40. HERACLEA. Trajanus. TPAIANOC. KAICAP. Tête de Tra-<lb/>
jan à droite, ty. HPAKAEÎÏTQN. Hercule debout, à <lb/>
gauche, une patère dans la main droite, et dans la gau-<lb/>
che, la dépouille du lion et une massue. AE. 5. <lb/>

Mysie. <lb/>

41. CYSICUS. Tête de femme à droite. ty. Tête virile imberbe <lb/>
dans un carré indiqué par quatre lignes. EL. 1. <lb/>
42. GERME. Tête à droite. iy. rEP.TH. NEOKOPOC. Femme <lb/>
assise sur un rocher. AE. 9. <lb/>

43. PERGAMUS. 0EON. CY. Téte jeune du Sénat. Jt. MHN. <lb/>
Tête tourrelée de femme. AE. 3. <lb/>
44. ALEXANDRIA TROAS. Tête laurée d&apos;Apollon à droite, ty. <lb/>
AAEEAN. Cheval paissant à gauche. AE. 4. <lb/>

45. -Severus Alexander. Tête d&apos;Alexandre Sévère à droite. <lb/>
COL. AAE. TROA. Rémus et Romulus allaités par la <lb/>
louve. AE. 6. <lb/>

AEolie. <lb/>

46. CYME. KY. EYBIOC. Partie antérieure d&apos;un cheval au ga-<lb/>
lop. ty. Vase à une anse. AE. 3. Autre avec le nom J:U-<lb/>
IIrPION. AE. 4. Deux pièces. <lb/>
47. -Julia Maesa. JULIA. MAESA. CEB. Tête de Julia Maesa à <lb/>
droite, ty. EH. CIP. T. (!\UYXIKOY. B. KYMAION. La <lb/>

Fortune, tenant un gouvernail de la main droite et une <lb/>
corne d&apos;abondance de la gauche. AE. 8. <lb/>


48. MYHHINA. Tête d&apos;Apollon. R/. MVPINAIILN. Femme à <lb/>
moitié nue, à droite, tenant dans la main droite une <lb/>
branche de laurier ornée de bandelettes, et dans la <lb/>
gauche une patère; à ses pieds, le diota et la cortine; <lb/>

dans le champ, un monogramme. AR. 9. <lb/>

49. -Autre; dans le champ, trois monogrammes. AR. 9. <lb/>

lonic. <lb/>

50. EPHESUS. E(I). Abeille. W. AP;\IENIIIA. Cerf debout, à <lb/>
côté d&apos;un palmier. AR. 4. <lb/>
51. ERYTHRAE. Tête d&apos;Hercule. R. EPY. AIIOAAONIOI. Ano-<lb/>
AAAOTO en quatre lignes. AE. 3. <lb/>

52. MILETUS. Tête d&apos;Apollon. lt. Lion. )E. 3. <lb/>

53. SMYRNA. CMYPNAION. Tête tourrelée à gauche, fy. <lb/>
CMYPNAIQN. Proue de vaisseau. AE. 4. <lb/>
54. -Tibère. TIBEPIOC. 2EBACTOC. Tête laurée de Ti-<lb/>

bère à droite. ty. 1EPUNDIOC. ZMYPNAliiN. Autel al-<lb/>

lumé, orné de guirlandes. AE. 4. <lb/>

55. SAMOS. Trajanus Decius. TPAIANOC. AEKIOC. Tète de <lb/>
Trajan Dèce à droite. Iy. CAMION. Figure virile debout, <lb/>
regardant à gauche et tenant de la main droite un rou-<lb/>
leau. AE. 5. <lb/>
56. -Gordianus Pius. AYT. K. M. ANT. FOPAIANOC. Tête <lb/>
laurée de Gordien Pie à droite. W. CAMION. Figure <lb/>
debout, appuyant sa main droite sur un gouvernail et <lb/>
tenant de la gauche une corne d&apos;abondance. AE. 9. <lb/>

Carie. <lb/>

57. APHRODISIAS. Salonina. 110. AI. KOP. CAAQNINA. C. Tête <lb/>

de Salonine à droite. W. A(I)POLlICIEQN. Figure debout, <lb/>
appuyant sa main droite sur un gouvernail et tenant <lb/>
une corne d&apos;abondance de la gauche. AE. 6. <lb/>
58. COS INSULA. Tête laurée d&apos;Esculape. W. KQIQN. XAPIAA. <lb/>
Serpent autour d&apos;un bâton. AE. 5. <lb/>


59. RHODUS INSULA. Tête de face. IJl. PO. l&apos;OPI&apos;oi. Rose; <lb/>

dans le champ, une torche. AE. 4. Tête radiée du soleil <lb/>
de face. ty. PO. AITmAAMOS. Rose; dans le champ, <lb/>
Diane Lucifera. AR. 5. Deux pièces. <lb/>

PaOlltl1ylie. <lb/>

-<lb/>

60. SIDE. Tête casquée de Pallas à droite. ty. Victoire mar-<lb/>
chant, tenant de la main droite une couronne i dans le <lb/>
champ, une.grenade et les lettres AI. AR. 9. <lb/>

Pisidie. <lb/>

GL. SELGE. Deux lutteurs. fy. ELTKEANV. Un frondeur de-<lb/>
bout ; dans le champ, triquetra et la lettre II. AR. 5. <lb/>

Lyeaonie. <lb/>

62. SAVATRA. Antoninus Pius. AYT. KAIC. AAP. ANTUNEI-<lb/>
NOC. Tête laurée d&apos;Antonin le Pieux. IY. CAOYATPEi2\. <lb/>
Hercule nu debout, tenant dans la main droite des épis <lb/>
et dans la gauche un roseau; à ses pieds, un crabe. AE. <lb/>
8. Cette médaille est très-rare. Elle est cotée 200 fr. dans <lb/>
l&apos;ouvrage de Mionnet. <lb/>

Cilieie. <lb/>

63. ANAZARBUS. Caracalla, AYT. K. M. A. AN&apos;lïJ&gt;I EINOC. Tête <lb/>
de Caracalla. ty. ANAZAPBOY. MHTPO. Rémus et Ro-<lb/>
mulus allaités par la louve. A l&apos;exergue, VIA. K. M 8. <lb/>

64. -Otacilla. 91&quot;AKEIAIA. CEOYHPA. CEB. Tête d&apos;Ota-<lb/>
cilla à droite, ty. ANAZAl)80r MHT Jupiter assis à <lb/>

gauche, tenant un foudre de main droite et unehaste <lb/>

de la gauche ; dans le champ FHC. A l&apos;exergue, casque, <lb/>
cuirasse, bouclier et haste. M. 9. <lb/>

65. -Valerianus. AYT. K. OYAAEPIANOC. CE. Tête de <lb/>

Valérien père à droite, ty. ANAZAPBOY. ET. lue. ANK. <lb/>

Bacchus assis sur une panthère couchée. AE. 8. <lb/>


06. ÏARSLS. TItANQUILtlNA, CABINEIAN. TPANKYAEINAN. <lb/>

CEB. Tête de Tranquillina à droite. fy. TAPCOY. MH-<lb/>
TPOnOAEii. A. M, K. F. B. Bacchus debout, tenant <lb/>
dans la main droite une grappe de raisin, et un thyrse <lb/>
dans la gauche; à ses pieds, une panthère. AE. 9. <lb/>
67. INCERTAINE DE CILICIE. Légende phénicienne. Lion dévo-<lb/>
rant un taureau. fy. Jupiter assis, tenant de la main <lb/>
droite un aigle. AR. 6. <lb/>
68. -Autre. AR. 6 Autre; au revers, galère avec des ra-<lb/>
meurs; au-dessous, griffon. AB. 1. Deux pièces. <lb/>

69. -Autre. AR. 7. Fausse. <lb/>

Plarygie. <lb/>

70. /EZANI CLAUDIUS. KAAYAI02. AIZAMT12N. Tête de Claude <lb/>

à droite. fy. Elïl. ANTIOXOY. MllTPOrENOTC. Jupiter <lb/>
i&apos;Ëtophore debout, la haste dans la main gauche. AE. 4. <lb/>
71. LAoDlcEA. AAOAIKEiiN. Tête de femme à droite, devant <lb/>
une lyre. W. TIY0HS. 0OY. Autel sur lequel est une <lb/>
fleur. AE. 3. <lb/>

Cappacloce. <lb/>

72. CAESAREA. Caracalla. AY. K. M. AYPHAIOC. ANTl1NI-<lb/>
NOC. Tête laurée imberbe de Caracalla. Jt. MHTPOII. <lb/>
KAICAPIA. Le mont Argée sur un autel. AE. 7. <lb/>

73. -Caracalla. AYPHAIOC. ANTttNINOC. Buste de Cara-<lb/>

calla à droite, portant une tête radiée en contre-marque. <lb/>
IV. MHTPOII. KAI2APIA. NE!!KOP. Le mont Argée <lb/>
ayant trois figures à son sommet. Potin 8. <lb/>
74. -Septimus Severus. AY. CEII. CEOYHPOC. Tête lau-<lb/>

rée de Septime Sévère à droite. Jt. MHTPOII. KAICAP. <lb/>
A l&apos;exergue ETB. Le mont Argée. Potin 4. <lb/>

Rois de Cappatloee. <lb/>

75. ARIARATHÈS V. Tète du roi. IY. BA2IAEU2. APIAPA-<lb/>
0OY, etc., etc. Pallas Nicéphore debout. AR. 2. Trois <lb/>
pièces. <lb/>


76. ARIOBARZANES Ier. Tête du roi. iy. BA21AEU2. APIOBüJ-<lb/>
ZANOY, etc.,etc. AR. Deux pièces. <lb/>

Rois de Syrie. <lb/>

77. SELEUCUS Ier. Tête d&apos;Hercule. iy. BA2IAEQ2.2EAEYK0Y. <lb/>
Jupiter assis; dans le champ, les lettres N. K. AI. AR. 8. <lb/>

78. ANTIOCHUS IV. Tête diadémée et radiée du roi à droite. <lb/>
ty. Chameau marchant à gauche. AE. 4. Cette médaille <lb/>
n est pas mentionnée dans l&apos;ouvrage de Mionnet et pa-<lb/>
raît inédite. <lb/>
79. DEMETRIUS le&apos;. Tête du roi. fy. BAIJAEUI. dHMHTPIOl&apos; <lb/>
2Î2THP02. Corne d&apos;abondance. AR.4. <lb/>
80. ALEXANDER BALA. Tête du roi. iy. Apollon assis sur la <lb/>

cortine. AR. 4. <lb/>

8t. DEMETRIUS II. Tête du roi. iy. Palmier. AE. 2. <lb/>

82. ANTIOCHUS VII. Tête du roi. iy. ANTIOXOY. EYEPrETOY. <lb/>
Victoire marchant tenant une couronne. AR. 4. <lb/>

83. -BAIIAEUI. ANTIOXOT. ETEPTOY. Ancre. R. Fleur <lb/>

AE. 3. <lb/>
84. -Tête d&apos;Antiochus VII. iy. BAIIAEOI. ANTIOXOT. <lb/>
Aigle avec une palme sur une proue de vaisseau à gauche. <lb/>

Dans le champ A. PE. A-Y. rnp.; le monogramme de <lb/>

Tyr sur une massue, et un autre monogramme. AR. 8 <lb/>

85. ANTIOCHUS VIII et CLÉOPATRE. Têtes accolées du roi et de <lb/>
la reine. iy. Aigle. AR. 7. <lb/>

Commagène. <lb/>

86. SAMOSATA. PHILIPPUS SENIOR. AYTOK. K. 31. IOYA1. <lb/>

(I)JAITITIOC. CEB. Tête de Philippe à droite. iy. (I)A. <lb/>
CAMOCATEÛN. MITPOn. KOM. Femme assise sur un <lb/>
rocher à gauche, ayant sur le bras droit un aigle et à ses <lb/>
pieds Pégase. lE. 10. <lb/>
87. ZEUGMA. Tète de Lucius Verus à di oite. ty. ZEITMATEUN. <lb/>
A. en deux lignes dans une couronne de chêne. AE. 6. <lb/>


Roi de C.&apos;wmmaijène. <lb/>

88. ANTIOCHUS IV. BA2IAEQ2. Têtediadémée dn roi à droite. <lb/>

FY. AAKANATILN. Scorpion dans une couronne de lau-<lb/>
rier. Médaille frappée à la canata de Cilicie. AE. 7. <lb/>

Falmyrène. <lb/>

89. PALMYRA. XENOBtA.CEBACTH.Buste deZénobie adroite. <lb/>
iy. AA. TIAA. Palmier. -,E. 5. Médaille suspecte. <lb/>

Séleucide et Piérie. <lb/>

90. ANTIOCHE. CLAUDIUS. Tête de Claude. ty. EIII KOYAAPA-<lb/>
TOY ANTIOXEÎ1N dans une couronne de laurier. 2E. 6. <lb/>
91. ANTIOCHE.AGRIPPlNAetNERo. ArPlIUIEINHZ. 2EBA2TH2. <lb/>
Tête d&apos;Agrippine. ty. NEP. KAAYAI02. 2EBA2. P. AY. <lb/>
Tète de Néron. AR. 7. <lb/>

92. -NERO. NEPaNOY. KAI2AP02. Tête de Néron. ty. <lb/>

ETOYI. AIP. 0. Aigle éployésur un foudre, devant une <lb/>

palme. AR. 7. <lb/>

93. -Autre; au revers, dans le champ, ET0Y2. <lb/>
93 bis. -Mêmes. AR. 7. <lb/>
94 -TITUS. AYTOKPATSiP. Tête de Titus. ty. ETOY2. <lb/>
NEOY. IEPOY. Aigle éployé, devant une palme. AR. 7. <lb/>
95. -TITus. T. CAESAR. Tête de Titus, fy. s. c. dans une cou-<lb/>
ronne de laurier. AE. 8. <lb/>

96. -DOMITIANUS. AYTO. KAIIAP. AOMITIANOY. 2EB. <lb/>
TEP. Tête de Domitien à droite. Jt. ET01&apos;1:. NEOY. <lb/>
IEPOY. TP12. KAI. AEKATOY. Aigle éployé tenant un <lb/>
oiseau dans ses serres, devant une palme. AR. 8. <lb/>

97 -TRAJANUS. AYT. KAIC. NEP. TPAIÀNOC. CEB. TEPM. <lb/>

Tète de Trajan. ty. AHMAPXEH. 1&apos;IIAT. B. Aigle éployé. <lb/>

AR. 7. <lb/>


98. -TRAJANVS. AYT. K VIC. 1NEP. TPAIAN. CEB. IEPM <lb/>
AAK. Tète de Trajan à droite. AHMAPX. E=-. IZ. YHATO. <lb/>
l&apos;Arabie debout, vêlue de la stola, tenant une branche <lb/>
d&apos;olivier de -la main droite et un faisceau de la gauche; <lb/>
à ses pieds, un chameau. AR. 5. Cette médaille est <lb/>

classée parmi les incertaines par Mionnet. Elle a été, <lb/>
sans doute, frappée à Antioche ou dans la Cappadoce. <lb/>

99. -CARACALLA. AYT. K. M. A. ANTONEINOC. CEB. Tète <lb/>

de Caracalla à droite, avec la couronne radiée. ty. <lb/>

AHMAPX. ES. YHATOC. TO. A. Aigle éployé, regardant <lb/>
à-droite et tenant dans son bec une couronne; entre ses <lb/>
cuisses, un lion et une étoile. Potin 7. <lb/>
100. -CARACALLA. IMP. CASAIT. M. AVR. ANTONINVS. AVG. Tête <lb/>
de Caracalia à droite, fy. COL. CAES. ANTIOCH. Rémus et <lb/>

Romulus allaités par la louve. AE. 10. <lb/>

101. -MACRINUS. CE. MAKPINOC. C. C. Tête deMacrin. Iy. <lb/>
AHMAPX. ES. YIIATOC. Aigle éployé, tenant dans son <lb/>
bec une couronne, entre ses cuisses un polype. Potin C. <lb/>

102. -PHILIPPUS SENIOR. AYTOK. K. M. IOYAI. 4&gt;IAimiOC. <lb/>

CEB. Tête laurée de Philippe père à dr-oite. J). ANTIO-<lb/>
XEUN. MHTPO. KOAQN. Tète tourrelée de femme à <lb/>
droite; au-dessus, un bélier allant à droite et regardant <lb/>
derrièrelui; dans le champ A. E. S. C. AE. 8. <lb/>

103. -TRAJANUS DECIUS. AYT. K. r. ME. KY. TPAIANOC. <lb/>

ÂEKIOC. CEB. Tête laurée de Trajan Dèce à droite. ty. <lb/>
AHMAPX. EEOYCIAC. Aigle éployé; au dessous S. C, <lb/>
Potin 7. <lb/>

104. -TREBONIANUS GALLUS. AYTOK. K. f. OYIB. TPEB. <lb/>

fAAAOC. CEB. Tête de Trébonien Galle. J}. AHMAPX. <lb/>
ESOYCIAC» S. C. Aigle éployé. Potin 6-. <lb/>

t05. EMISA. ANTONINUS PIUS. Tête laurée d&apos;Antonin le Pieux <lb/>

à droite. ty. EMICHNQN. Aigle sur une pierre de forme <lb/>
conique, ayant dans son bec une couronne ; dans le <lb/>
champ E. AE. 6. <lb/>


106. LAOMCAEA. CARACALLA. C. M. AV. ANTONINLS. Tête de Cara-<lb/>
calla à droite. Iy. ROIVL&lt;E. FEL. Rémus et Romulus allaités <lb/>
par la louve. AE. 9. <lb/>
107. SELErcIA. Tête de Jupiter. IV-SEAEYKEP-N&apos;mN.EMniE <lb/>
PAI. TH2. IEPAI. Foudre. AE. 5. <lb/>

108. DAMASCUS. JULIA DOMNA. lOYAlA AYfOrCTA. Tète de <lb/>
Julia Domna à droite, fy. AAMACKOY MHTPOIIOAEQ2. <lb/>
Tète de femme tourrelée et tournée à gauche, dans un <lb/>
temple tétrastyle. AE. 6. <lb/>
109. HELIOPOLIS. PHILIPPUS SMIOR. Tête de Philippe le père. <lb/>
iy. COL. IVL. AVG. HEL. Astarté debout; à ses pieds, deux <lb/>
petites figures, tenant le vexillum. De chaque côté, une <lb/>
figure debout, sur un cippe, tenant un voile au-dessus de <lb/>
la tête d&apos;Astarté. ,F,. 8. <lb/>

PbénieÎe. <lb/>

110. BEHYTVS. CARACALLA. Tête de Commode, fy. SEC. S.EC. <lb/>

COL. DER. Neptune debout, le pied sur un rocher, tenant <lb/>
de la main droite un dauphin et de la gauche un trident. <lb/>

JE. 5. <lb/>

111. -Autre. 2E. 5. <lb/>
112. -CARACALLA. IMP. M. AYR. ANTON. AVC. Tête laurée de <lb/>
Caracalla à droite. W. COL. BER. Neptune dans un char <lb/>
traîné par quatre chevaux marins, tenant de la main <lb/>
droite un dauphin et de la gauche un trident. AE. 5. <lb/>

113. -GORDIANUS PIUS. !MP. C.ES. ANT. GORDIANVS AVG. COS. <lb/>

tt.P. P. Tête de Gordien, fy. COL. IVL. AVG. FEL. BER. Buste <lb/>
d&apos;Astarté de face, entre deux aigles légionnaires, dans <lb/>

un temple tétrastyle, dont le fronton est orné de figures; <lb/>
au bas du temple, un lion. AE. 7. <lb/>

114. BYBLUS. CARACALLA. M. AYPHAIOC. ANTQNINOC. <lb/>

KAICAP. Tète de Caracalla. I¥. IEPAC. BYBAOY. Astarté <lb/>
debout, couronnée par la Victoire placée sur une co-<lb/>
lonne, dans un temple, dont le fronton est orné de <lb/>

festons et arrondi. AE. 6. <lb/>


115. MARATHUS. Tête tourrelée de femme à dro&apos;ite. iy. Légende <lb/>
phénicienne, figure nue debout, à gauche, tenant dans <lb/>
sa main gauche une corne d&apos;abondance. AE. 2. <lb/>

116. SIDON. ELAGABALUS. IMP. C. M. AVR. ANTONINVS. AVG. Tête <lb/>

laurée d&apos;Elagabale à droite. J}. COL. METR. AVR. PIA. sut. <lb/>
Simulacre d&apos;Astarté dans un char couvert et orné de <lb/>
branches de laurier. AE. 8. <lb/>
117. -ELAGABALVS. IMP. C/ESAR. M. AV. ANTONINVS. Tête laurée <lb/>
d&apos;Elagabale. I¥. COL. MET. A. P. SIDON. Trois enseignes <lb/>
militaires. AE. 8. <lb/>
118. -ELAGABALVS. IMP. C. M. AV. ANTONINVS. AVG. Tête d&apos;Ela-<lb/>
gabale. ty. AVR. PIA. SID. COL. METROP. AETB. P. E. Modius <lb/>
à deux anses rempli de fruits. AE. 7. <lb/>
119. -Même légende et même tête. fy. COL. AVR.. PIA. METRO. <lb/>

SID. Femme debout, vêtue de la stola, tenant de la main <lb/>
droite un quadrupède suspendu et portant sur le bras <lb/>
gauche un enfant; dans le champ, le char couvert d&apos;As-<lb/>
tarté. AE. 7. <lb/>
120. -JULIA PAULA. IVLIA PAVLA. AVG. Tête de Julia Paula à <lb/>
droite. I¥. AV. PI. SID. C. MET. Simulacre d&apos;Astarté dans <lb/>
un char couvert et orné de branches de laurier. AE. <lb/>
4. Cette médaille n&apos;est pas indiquée dans l&apos;ouvrage de <lb/>

Mionnet. <lb/>

*&quot; <lb/>

121. -JULIAMAESA. ivL.MAESA.AVG. Tête de Maesa à droite. ty. <lb/>
COL. AV. P. M. MET. SIDON. Figure virile marchant à gauche <lb/>
sur une proue, la main droite levée et le parazonium <lb/>
dans la gauche. AE. 6. <lb/>
122. -SEVERUS ALEXANDER. M. AVR. ALEXANDR. O. SI. Tête de <lb/>
Sévère Alexandre. J). COL. AV. PI. METRO. SID. Tête de Jupi-<lb/>
ter. AE. 5. <lb/>

123. TRIPOLIS. ELAGABALUS. AVT. K. M. AVP. ANTQNINOC. Tête <lb/>
laurée d&apos;Elagabale à droite. ty. TPIIIOAITQN. Astarté <lb/>
debout, couronnée par&quot;une Victoire placée sur une co-<lb/>
lonne, au milieu d&apos;un temple à trois portiques; dessous <lb/>
les lettres AA&lt;I&gt;. AE. 8. <lb/>


124. TYRus. Tête d&apos;Hercule, ty. TYPOY. IEPA2. KAI. <lb/>
AIIAO-R. Aigle avec une palme sur l&apos;aile droite; dans le <lb/>
&quot; champ, une massue, les lettres Or. et un symbole. <lb/>

AR. 8. <lb/>

125. -Autre; dans le champ du revers, une massue et les <lb/>
lettres AO. N. AR. 8. <lb/>
126. -Autre; dans le champ, une massue, une tête de profil <lb/>

devant l&apos;aigle, et les lettres n. àl. 0. AR. 8. <lb/>

127. -Autre; dans le champ, les lettres Qg. N. AR. 8. <lb/>
128. -Autre ; dans le champ, les lettres AA et un mono-<lb/>
gramme. AR. 8. <lb/>
129. -Autre; dans le champ ON. AR. 8. <lb/>
130. -Autre; dans le champ P. M. K. P. N. AR. 6. <lb/>
131. -Autre; dans le champ P. M. K. P. et un mono-<lb/>

gramme. AR. 6. <lb/>
132. -Autre; dans le champ K. AR. 6. <lb/>
133. -Autre. AR. 5. <lb/>
134. -Autre. AR. 4. <lb/>
135. -SEVERUS ALEXANDER. M. AV. AAEXANAER. GAIS. Tête <lb/>

de Sévère Alexandre. ty. SEP. TYPO. COL. Astarté debout, <lb/>
la main droite sur un trophée et tenant dans la gauche <lb/>
la haste transversale; à sa gauche, une Victoire sur un <lb/>
cippe lui présente une couronne; à ses pieds, Silène. <lb/>
M. 7 <lb/>
136. ARADUS. Tête de femme tourrelée. <lb/>

APAAIQN. Vic-<lb/>

toire au milieu d&apos;une couronne de laurier; dans le <lb/>

champ, les lettres ASP. ec. et un monogramme. <lb/>

AR. 8. <lb/>

137. -Autre. AR. 7. <lb/>

138. -Autre; dans le champ M. P. M. C. <lb/>
139. -Autre; dans le champ B. M. P. A. N. AR. 7. <lb/>
1-40. -Abeille, ty. APAàIQN. Cerf devant un palmier. <lb/>

AR. 4. <lb/>


141. -ELAGAHALUS, AVT. K. M. AVR. ANTiiNINOC. Tète d&apos;£-<lb/>

lagabale. iy. APAâU1N. Cyprès entre un lion et un tau-<lb/>
reau en regard ; à côté d&apos;eux, une enseigne. AE. 9. <lb/>
142. INCERTAINE DE PHÉNICIE. Légende phénicienne. Tête <lb/>

casquée à droite. ty. Têtediadémée à droite AR. 1. Cette <lb/>
médaille est très-rare. <lb/>
143. -Tête barbue à droite. ïy. Moitié de cheval; dans le <lb/>
champ OY. AR. 3. <lb/>

144. -Tête barbue et casquée à gauche, ty. Jupiter assis. <lb/>

AR, 1. Deux pièces. <lb/>

-Tête tourrelée de femme à droite, 1Jl. Jupiter assis <lb/>
sur une proue, tenant de la main droite une couronne <lb/>

et de la gauche la haste. A l&apos;extrémitéde laprône,Pallas <lb/>

combattant ; dessous, inscription phénicienne ,/E. 5. <lb/>

Samarie. <lb/>

145. CAESAREA. NÉRO. NEPQN. 2EBA2T02. Tête laurée <lb/>
de Néron. KAT-YAPIA. H. JIPOI. 2EBAJT1Î. AIMENI. <lb/>
Astarté tourrelée debout, une tête humaine sur la main <lb/>

droite et la haste dans la gauche; dans le champ L. là. <lb/>

M. 6. <lb/>
146. -TRAJANUS. IMP. CAES. NER. TRAIANO. Tête laurée de <lb/>
Trajan. ty. c. T. F. AV. CAES. Temple tétrastyle dans lequel <lb/>

est Astarté tourrelée le pied droit un proue, et le pied <lb/>
gauche posé sur la clôture du temple. Elle tient de le <lb/>
main droite une tête humaine et de la gauche une haste, <lb/>
près de laquelle est un fleuve se baignant; devant la <lb/>
clôture du temple, un autel, AE. 9. <lb/>
147. NEAPOLIS. FAUSTINA SENIOR. #A. NEAOnOAEUC. CYPIAC. <lb/>
IIA. Femme tourrelée tenant de la main droite des épis <lb/>
et de la gauche une corne d&apos;abondance. AE. 7. <lb/>
148. SEBASTE. DOMITIANUS. IMP. DOMITIAN. CJESAR. Tête laurée <lb/>
de Domitien avec la contre-marque au cou IXI. 1Jl. CE-<lb/>
BACTHNQN. Astarté debout, la tête tourrelée, le pied <lb/>

droit sur un rocher, un globe sur la main droite et la <lb/>

haste dans la gauche. AE. 7. <lb/>


J udée. <lb/>

149. ¡ELIA CAPITOLINA. M. AunELWS et L. VEHUS. IMP. C.ES. <lb/>

ANTONINO. ET VERO. AVG. Tètes nues affrontées de Marc <lb/>
Aurèle et de Lucius Vérus. fy. COL. AEL. CAP. Victoire <lb/>
marchant à gauche, tenant une couronne dans la main <lb/>
droite et une palme dans la gauche. JE. 7. <lb/>

150. ASCALON. TRAJANUS. Tête laurée de Trajan. ty. ACKAAUN. <lb/>
Astarté debout, la main droite sur une haste et tenant <lb/>

delà gauche l&apos;acrostolium; dans le champ, d&apos;un côté <lb/>

le candelabre et de l&apos;autre la colombe et les lettres AC. <lb/>

JE. 6. <lb/>

151. GAZA. LUCIUS VERUS. OrHPOC. KAICAP. Tête laurée de <lb/>
Lucius Verus à droite, fy. FAZA. AK. C. Femme debout, <lb/>
vêtue de la stola, le modius sur la tête, la main droite <lb/>
sur la haste et tenant une corne d&apos;abondance de la <lb/>
gauche; à ses pieds, une génisse. AE. 5. <lb/>

Princes et rois de Judée. <lb/>

152. SIMÉON. An II en caractères samaritains. Vase à deux <lb/>
anses. fy. Libération de Sion en caractères samaritains. <lb/>
Feuille de vigne. AE. 5. Cinq pièces. <lb/>

153. -Rédemption de Sion en caractères samaritains, <lb/>
calice, fy. L&apos;an IV en caractères samaritains, gerbe de <lb/>
blé entre deux citrons. AE. 4. <lb/>
154. JONATHAN ET JOHANNÈS. Légende samaritaine dans une <lb/>
couronne de laurier, ty. Pavot entre deux cornes d&apos;abon-<lb/>
dance. lE. 3. Six pièces. <lb/>

155. ALEXANDER <lb/>

. <lb/>

BA2IAE122. AAE2ANA. Ancre. ty. Une roue. <lb/>
AE. Trois pièces. <lb/>
156. HERODES MAGNUS. BAllA. 1IPQA. Une ancre. fy. Deux <lb/>
cornes d&apos;abondance et un caducée en sautoir. AE. 3. <lb/>
157. AUGUSTUS. KACAPOC. Épi. I}/. Dattier d&apos;où pendent des <lb/>
fruits; dans le champ L. A. AE. 3. Cinq pièces. <lb/>


158. TIBERIUS. TIB. KAI. CAP. en trois lignes, dans une <lb/>
couronne. Iy. IVLIA. Palme ; dans le champ L. C. &apos;JE. 3. <lb/>
(59. -TIBEPIOY. KAICAPOC. Lituus. LIZ dans une cou-<lb/>
ronne. AE. 3. Deux pièces. <lb/>
160. AGRIPPA Ier. BAY.IAEill. ArpllIIIA. Parasol orné de <lb/>
franges. ty. Trois épis; dans le champ, monogramme. AE. <lb/>
3. Quatre pièces. <lb/>

161. CLAUDIUS ET AGRIPPINA. KAICAP. TEPM. L. IA. Deux épis <lb/>

croisés. iy. IOYAIA. ArPIllIIINA. en quatre lignes, dans <lb/>
une couronne. 2E. Deux pièces. <lb/>

162. NERo. KAIIAPOC. Palme. IY.NEP!lNOC. en deux lignes, <lb/>

dans une couronne. AE. 3. Deux pièces. <lb/>

163. BRITANNICUS ET NERO. NEPÛ. KAAT. KAICAP. Deux <lb/>

boucliers et deux javelots croisés. iy. BPIT. KAI. L. 1,1. <lb/>
Palmier. AE. 3. Deux pièces. <lb/>

164. SIMON BARCOCÉBAS. Légendé samaritaine. Pampre. fy. <lb/>
Légende samaritaine, dattier. AE. 6. <lb/>

Arabie. <lb/>

165. BOSTRA. ANTONINUS PIUS. AYTOKP. KAIC. ANTUNINOC. <lb/>

Tête d&apos;Antonin le Pieux. ty. TIKH. NEAC. TPAIANHC. <lb/>
BOCTPAC. Astarté voilée et tourrelée debout, vue de <lb/>
face. tenant un trophée de la main droite et une corne <lb/>
d&apos;abondance de la gauche. AE. 9. <lb/>

166 -JULIA DOMNA. IYAIA. AOMNA. Tête de Julia à droite. <lb/>
Iy. BOCTPA. ET. P. A. Temple tétrastyle ; au milieu, <lb/>
Astarté debout, la tête tourrelée, le pied gauche .sur <lb/>
une proue, un trophée dans la main droite et une corne <lb/>
d&apos;abondancedans la gauche. iE..7. <lb/>

167 -PHIAIPPOS. GESAR. Tête de Philippe père. fy. COL. ME-<lb/>
TPOllOAI:1:. BOSTRA. Couronne, au milieu de laquelle <lb/>
était une légende qui est effacée. JE. &amp;. <lb/>


Mésopotamie. <lb/>

168. Rois D&apos;EDESSE. ABGARUS et GORDIANUS PIUS. AVTO. K. M. <lb/>

ANT. FOPAIANOC. CEB. Tête de Gordien. fy. AYTOK. <lb/>

FOPAIANOC. ABI&apos;APOC. BACIAEY2. Abgare debout, la <lb/>
tête couverte de la tiare conique, offrant de la main <lb/>
droite une petite Victoire à l&apos;empereur assis sur une <lb/>
estrade, avec un sceptre surmonté d&apos;un aigle. AE. 9. <lb/>

169. -AYTOK. K. M. ANT. rOPAIANOC. Buste de Gordien. <lb/>
J¥. Tête à droite d&apos;Abgare, couronnée de la tiare coni-<lb/>
que. AE. 5. <lb/>
190. SINGARA. GORDIANUS PIUS et TTRANQUILLINA. AYTOK. K. <lb/>
M. AN. rOPAIANON. CAB. TPANKYAAINA. CEB. Têtes <lb/>
affrontées de Gordien le Pieux et de Tranquilline. AYP. <lb/>
CEll. KOA. CINFAPA. Femme tourrelée assise sur un <lb/>
rocher, tenant de la main droite des épis; à ses pieds, <lb/>
un Fleuve nageant. AE. 9. <lb/>

Itois de Perse. <lb/>

171. -Tête barbue à droite. ty. Galère avec des rameurs, <lb/>
au-dessous des flots ; au -dessus de la galère, deux mono-<lb/>
grammes phéniciens en gros caractères. AR. 5. <lb/>
172. -Autre. AR. 5. <lb/>

173. -Autre. AR. i. Trois pièces. <lb/>

174. -Chouette. fy. Cavalier. AR. 3. <lb/>

Rois partîtes. <lb/>

175. ARsAcÈs VIII. ARTABANUS II. Tête du roi coiffée de la <lb/>
tiare. ty. BAIIAEUI. MFXAAOY. APIAKOY. etc., etc. <lb/>
Le roi assis tenant un arc. AR. 4. <lb/>
176. ARSACÈS XV. PHRAHATÈS IV. Tête du roi à gauche, ayant <lb/>
un bouton sur le front; derrière la tête, un aigle, tenant <lb/>
une couronne dans son bec. ty. BAIIAEÎÎ2. BAIIAEQN. <lb/>
APYAKOY. EYEPFETOY, etc., etc. Le roi assis tenant <lb/>
un arc. AR. 4. Quatre pièces. <lb/>


177. -Mêmes types et même légende; devant la tête du <lb/>

roi, un croissant, au milieu duquel est une étoile. <lb/>

AR. 4. <lb/>

178. -Autre, tête du roi à gauche. ïy. Même légende. Le <lb/>
roi assis à gauche; devant lui, une femme debout, à <lb/>
droite, lui présentant de la main droite une couronne et <lb/>
tenant de la gauche une corne d&apos;abondance. Afl, 8. <lb/>

179. ARSACÈS XXIV. ARTABANUS IV. Tête du roi à gauche. fy. <lb/>
BAZIAEfil. etc., etc. Le roi assis tenant un arc. AR. 4, <lb/>

Trois pièces. <lb/>

180. -Autre ; mêmes types et même légende. AR. 3. Trois <lb/>

pièces. <lb/>

181. ARSACÈS XXVIII. VOLOGÈSES III. Tête du roi coiffée de <lb/>
la tiare, à gauche; derrière, la lettre <lb/>

W. BAZI-<lb/>

ÀES22. etc., etc. Le roi assis, tourné à gauche; une <lb/>
femme debout, devant lui, lui présente une couronne. <lb/>

AR. 8. <lb/>

182. ARSACÈS XXX. VOLOGÈSES V. Tête du roi à gauche, coif-<lb/>
fée d&apos;une tiare ornée de perles, Iy. BA2IAEÎ22. etc., etc. <lb/>
Le roi assis tenant un arc. AR. 4. Deux pièces. <lb/>

Rois !!iJftSSBnicl&apos;es, <lb/>

183. SAPOR II. Caractères sassanides. Tête du roi à droite, <lb/>
avec la couronne crénélée des mages surmontée d&apos;un <lb/>
globe. R. Autel du feu entre deux mages (Jebout, dont le <lb/>
visage est tourné vers l&apos;autel, et tenant chacun une épée. <lb/>

AR. 8. <lb/>

184. -Autre. AR. 8. <lb/>

185. <lb/>

Autre. AR. 5. <lb/>

186. INCERTAINE. Caractères sassanides. Tête du roi à droite. <lb/>
iy. Caractères sassanides. Autel du feu entre deux mages <lb/>
debout et vue de face. AR. 9. <lb/>


Bois de la Cliaracènc, <lb/>

187. TIIUEVS. Tète du roi à droite. IY. JU¡I\EUI. TIPAfOr. <lb/>

Figure debout, la main droite levée et marchant à gau-<lb/>
che. AE. 3. <lb/>

188. ATTAMBILUSter. Tête barbue et diadémée du roi à droite. <lb/>
jy. ATTAMB. Hercule nu, assis sur un rocher, tourné à <lb/>
gauche, la main droite sur sa massue, la gauche posée <lb/>
sur le rocher. Potin 7. <lb/>
189. -Autre. Potin 7. <lb/>

Koitt &lt;tEgypte <lb/>

190. PTOLÉMÉE IER. Tête diadémée du roi. IITOAEMAIOY. <lb/>
BA2IAE&amp;12. Aigle sur un foudre. AR. 7. <lb/>

191. -Autre. AR. 7. <lb/>
192. -Autre. AR. 7. <lb/>
193. -Autre. AR. 7. <lb/>
194. -Autre. AR. 7. <lb/>
195. -Autre. AR. 5. <lb/>

196. -Autre. Dans le champ, au revers, les lettres L.T. KI. <lb/>
AR. 7. Très-belle conservation. <lb/>
197. -Autre. AR. 5. Très-belle conservation. <lb/>
198. -Autre. AR. 7. Cinq pièces fausses. <lb/>
199. PTOLÉMÉE Ier et BÉRÉNICE. Têtes accolées du roi et de la <lb/>
reine. ty. BAIIAEUI. nTO.\El\IAI01&quot;, Aigle sur un fou-<lb/>
dre. Plomb. 6. <lb/>

200. PTOLÉMÉE V. Tête du roi. ty. nTOAEMAÏOY. EUM&gt;ANOY. <lb/>
Foudre ailé. Plomb. 6. <lb/>
201. PTOLÉMÉE VIII et PTOLÉMÉE IX. Tête de Jupiter Am-<lb/>

mon à droite. fy. IITOAEMAIOY. BA2IAEH2. Deux <lb/>

aigles debout sur un foudre ; entre les pattes de l&apos;un <lb/>
d&apos;eux, la lettre A. AE. 13. <lb/>
202. -Autre; entre les pattes d&apos;un des aigles, la lettre P. <lb/>

M. 13. <lb/>


203. INCERTAINE. Tète de Jupiter Ammon à droite, IJl. <lb/>
IITOAEMAIOY. ËA2IAEQ2. Aigle à gauche ayant sur <lb/>
son aile gauche une corne d&apos;abondance; devant lui, <lb/>
massue. AE. 4. <lb/>
204. PTOLÉMÉE. Divers. AE. 9, 8, 6, 7. Six pièces. <lb/>

médailles impériales d&apos;Alexandrie. <lb/>

205. -ctAUDIUS, ALEXANDER SEVERUS, TREBONIANUS GALLUS, GAL-<lb/>

LIENUS. AE. 5. Cinq pièces. <lb/>

médailles greeques en euivre non classées. <lb/>

206. -Dix diverses. <lb/>
207. -Douze diverses. <lb/>

médailles romaines et d1l Bas-Empire. <lb/>

208. FAMILLES MARIA ET TITIA. Tête du roi Ancus Marcius. <lb/>
J}. PHILIPPVS. Statue équestre. AR. 3. Tête de Bacchante. <lb/>
FY. Q. TITI. Pégase. AR. 3. <lb/>
209. -&apos; Dix médailles diverses en argent d&apos;empereurs du <lb/>
module ordinaire. <lb/>
210. -Dix autres. A. <lb/>
21t. -Six médailles diverses d&apos;impératricesdu module or-<lb/>
dinaire. <lb/>

212. COLONIE DE NIMES : AUGUSTUS ET AGRIPPA. IMP. DIVI. F. <lb/>

Têtes accolées d&apos;Auguste et d&apos;Agrippa. iy. COL. NEH, <lb/>
Crocodile enchaîné à un palmier. M. 7. Deux pièces. <lb/>
213. GERMANICUS. GERMANICVS. CAESAR. AVG. Tête de Germanicus <lb/>
à gauche. ty. TRB. IIII. P.P. c. CAESAR. DIVI. AVG. S C. <lb/>
Moyen bronze. <lb/>
214. NERO. IMP. NEPO. CAESAR. AVG. P. MAX. T. P. III. Tête do <lb/>

Néron. IY. GENIO. AVGVSTI. s. c. Figure debout tenant une <lb/>
corne d&apos;abondance de la main gauche ; à ses pieds, un <lb/>

autel. Moyen bronze. <lb/>
21-5. TRAJANUS; IMP. CAESAR. TRAIANVS. HADRIANVS. AVG. Tête de <lb/>

Trajan. fy. PONT. MA. TR. POT. COS. Il. Rome assise, l&apos;em-<lb/>

. pereur debout lui donnant la-main. A l&apos;exergue, ADVEN-<lb/>
TVS. s. c. Grand bronze. <lb/>


216. Tête de Trajan. R. Figure debout tenant une corne d&apos;a-<lb/>
bondance. Grand bronze. <lb/>

217. IIADRIANUS. HADRIANVS. AVGVSTVS. Tète de l&apos;empereur, ty. <lb/>

MONETA. AVG. Les trois Monnaies debout. Médaille fausse. <lb/>
Grand bronze. <lb/>

218. AELIUS. AELIVS. CAES. AVG. Tête de l&apos;empereur. fy. POT. <lb/>
XIII. cos. Figure militaire debout ayant le pied gauche <lb/>
appuyé sur un rocher. Dans le champ, s. c. Grand <lb/>
bronze. <lb/>

219. ANTONINUS PIUS. ANTONINVS. AVG. PIVS. P. P. TRP. XXIII. Tête <lb/>

de l&apos;empereur, fy. PIETATI. AVG. cos. IIII. s. c. Femme de-<lb/>
bout, ayant à ses pieds deux petites figures debout. <lb/>
Grand bronze. <lb/>

220. CARACALLA. M. AVREL. ANTONlNVS. PIVS. AVG BRIT. TY. P. M. <lb/>

TRP. XVII. IMP. H. cos. HlI. P. P. s. c. Cirque. Grand bronze. <lb/>
221. PHILIPPVS. JUNIOR. IMP. PHILIPPVS. AVG. Tête de l&apos;empe-<lb/>
reur. ty. LIBERALITAS, AVG. s. c. Philippe père et son fils <lb/>

assis. Grand bronze. <lb/>

222. TRAJANUS DECIUS. IMP. TRAIANVS. DECIVS. AVG. Tête de <lb/>

l&apos;empereur. iy. Femme debout ayant une corne d&apos;abon-<lb/>
dance dans la main gauche. Grand bronze. <lb/>

223. DELMATIVS. DELMATIVS. NOB. Tête de l&apos;empereur. 4. GLORIA. <lb/>
EXERCITVS. Deux figures militaires debout ; au milieu <lb/>
d&apos;elles, une enseigne militaire. Petit bronze. <lb/>

224. VETRANIO. D. N. VETTANIO. Tête de l&apos;empereur. n. VIRTVS; <lb/>

EXERCITVM. L&apos;empereur debout tenant de la main droite <lb/>
le labarum orné du monogramme du Christ, la gauche <lb/>
sur un bouclier. A l&apos;exergue, TSA. Petit bronze. <lb/>
225. CONSTANTIUS II. D. N. CONSTANTIVS. AVG. Tête de l&apos;empe-<lb/>
reur. ty. FELICITAS. REIPVBLlCAE. Couronne de laurier dans <lb/>
laquelle on lit : VOT. XV. MVLT, xx. A l&apos;exergue, CONS. <lb/>

AV. 5. <lb/>


226. JULIAMTS II. F. L. C. L IVLlAXYS. P. F. AVG. Tête de Ju-<lb/>
lien II à droite. fy. VIRTVS. EXERCITVS. RObIANORV,-d. L&apos;em-<lb/>
pereur en habit militaire marchant à droite, la main <lb/>
droite posée sur la têtè d&apos;un captif et tenant dans la gau-<lb/>

che un trophée. A l&apos;exergue, ANTE. AV. 5. Cette médaille <lb/>
est d&apos;une très-belle conservation. <lb/>

227. TSEODOSIÛS II. D. N. THEOOOSIVS. PI T. AVG. Buste de <lb/>

l&apos;empereur en habit militaire, de face. IJt. SALVS. REIPVBLI-<lb/>

CAE. CONOB. Les deùx empereurs assis ayant la tête <lb/>
nimbée. AV. 5. <lb/>

228. HERActius CUM FïLto HERACLTO CONSTANTINO. M. D. N. N. <lb/>

JtERACLlYS. ET. HERA. CONST. P. P. A. Têtes de face d&apos;Uéra-<lb/>
cHas et d&apos;Héraclius Constantin, son fils. ty. VICTORU.ÀML <lb/>

CONOD. Croix sur des degrés. AV. 5. <lb/>
229. -Autre, avec la différence que la barbe d&apos;Héraclius est <lb/>
très-longue. AV. 5. <lb/>
230. HÉRACLIUsII. D. N. lIERACLtVS. P. P. A. Tète d&apos;Héracliuaà <lb/>
droite. ty. VICTORIA, AVG. Croix sur un globe. AV. 4. <lb/>
231. CONSTANT Il CUM HERACLIO ET TIBERIO Constant Il de-<lb/>
bout entre ses deux fils Héraclius et Tibère, fy. VICTO-<lb/>

RIA. AVG. CONOB. Croix sur des degrés. AV. 5. <lb/>

232. CONSTANTIMJS IV POGONATUS D. N. CONSTANTIlWS. P. P. AV. <lb/>

Buste de Constantin Pogonat vu de face. ty. DEVS. ADIVTA. <lb/>

ROMANI. Croix sur des degrés et sur un globe. AR. Petit <lb/>

médaillon. <lb/>

233. MICHEL DUCAS, Buste de l&apos;empereur de feçe. ty. Buste <lb/>
du Christ. Potin. Médaillon concave. <lb/>

234. MAURICIUS TIBERIUS ANDRONICUS, JSAN ZIMISCÈS. AE. Trois <lb/>
pièces. <lb/>
235. BYZANTINES. Vingt diverses en cuivre. <lb/>
236. -Vingt autres, <lb/>

237. -Vingt autres, <lb/>
238. -Vingt autres. <lb/>


239. -Vingt autres. <lb/>
240. -Vingt autres. <lb/>
241. -Vingt-deux autres. <lb/>

Médailles des eroisades. <lb/>

242. RAIMOND 111. RAMVNDVS. COMES. Croix. iy. CIVITAS. TRI-<lb/>

POLIS. Une étoile à huit rayons entre lesquels sont placés <lb/>

des annelets. AR. 3. Deux pièces. <lb/>

243. BOEMOND VI. BOEMVNDVS. COMES. Croix dans un contour <lb/>
formé d&apos;angles et de cercles à l&apos;extérieur. Huit besants. <lb/>
ij&apos;. CJVITAS. TRIPOLI. Une étoile à six rayons renfermée <lb/>
dans un contour formé de huit arcs de cercle. AR. 7. <lb/>
244. -Autre. AR. 5. <lb/>
245. BOEMUNDUS VII. BOEMVNDVS. COMES. SEPTIMVS. Croix dans <lb/>
un contour formé de douze arcs de cercle, ty. CIVITAS. <lb/>
TRIPOLIS. SYRTE. Dans le champ, un édifice à trois tours <lb/>

crénelées, entouré d&apos;un contour formé de douze arcs de <lb/>

cercles. AR. 7. <lb/>

246. HENRI II. HENnI. REI. DE. Henri assis, tenant d&apos;une <lb/>
main le sceptre et de l&apos;autre un globe. ty. IERVSALOJ. ED. <lb/>

CHIPR. La croix potencée de Jérusalem contournée de <lb/>
quatre croisillons. AR. 7. <lb/>
247. -Autre. AR. 7. <lb/>
248. -Autre. AR. 7. <lb/>
249. -Autre. AR. 7. <lb/>
250. -Autre. AR. 7. <lb/>
25t. -Autre. AR. 7. <lb/>
252. HUGUES IV. Mêmes légendes et mêmes types avec le <lb/>
nom de Hugues au lieu de Henri. <lb/>
253. -Autre. AR. 7. <lb/>
254. -Autre. AR. 7. <lb/>
255. -Autre. AR. 7. <lb/>
256. -Autre. AR. 7. <lb/>
257. -Autre. AR. 7. <lb/>


258. -Autre. AR. 7. <lb/>
259. -Autre. AR. 7. <lb/>
260. PIERRE ler OU PIERRE II. PIERE. PAR. LA. GRACE. DE. <lb/>

DIEV. ROI. Pierre assis, tenant d&apos;une main le sceptre et de <lb/>
l&apos;autre un globe. iy. DE. IERVSALEM. ED. CHIPR. La croix <lb/>
potencée de Jérusalem cantonnée de quatre croisillons. <lb/>

AR. 7. <lb/>

261. -Autre. AR. 7. <lb/>
262. -Autre. AR. 7. <lb/>
263. -Autre.&apos; AR. 7. <lb/>
264. -Autre. AR. 7. <lb/>
265. MÉDAILLES des croisades diverses. Douze pièces en <lb/>
argent et deux en cuivre, 3e grandeur. <lb/>

médailles euflques et arabes. <lb/>

266. Deux dinars des califés fathimites en or. <lb/>
267. Deux autres en or. <lb/>
268. Deux pièces sans désignation en or. <lb/>
269. Deux autres en or. <lb/>
270. Dix-huit pièces cufiques et arabes diverses en argent <lb/>
271. Vingt et une pièces cufiques et arabes diverses en <lb/>
cuivre. <lb/>

272. Quatre cufiques et arabes diverses en cuivre avec des fi-<lb/>
gures. <lb/>

médailles ttMmémiemmes. <lb/>

273. Huit pièces diverses en cuivre. <lb/>

Pièees modernes diverses. <lb/>

274. WOLF THÉODORE, archevêque et souverain de Salzbourg. <lb/>
Un écu d&apos;une belle conservation ayant d&apos;un côté SANCTUS. <lb/>

RVDBERTVS. EPS. SALZBVR L&apos;archevêque assis; de l&apos;autre <lb/>
côté, WOLF. TEOD. D. G. AREPS. SAL. AP. SE. L. Ecusson de <lb/>
J&apos;archevêque. <lb/>


275. MAXIMILIEX 11, empereur d&apos;Allemague. Un écu de Maxi-<lb/>
milieu 11, empereur d&apos;Allemagne, ayant d&apos;un côté l&apos;é-<lb/>
cusson de l&apos;empereur avec cette légende : MAxnnu. H. <lb/>
ROMA. IM. SEM., 1570, et de l&apos;autre, autour de l&apos;écusson: <lb/>

GERABD. A. GROIS. B. EP. LEO. D. BVL. co. LO... ( GerarJ de <lb/>
Groisbec, évêque de LÍége.) <lb/>
276. RODOPHE 11, roi de Hongrie. Un écu de Rodolphe Il <lb/>

ayant d&apos;un côté le buste de l&apos;empereur, avec cette lé-<lb/>

gende : RVDOLPHVS. Il. D. G. RO. IM. S. AV. GE. H. BO. REX. <lb/>

De l&apos;autre côté, autour de l&apos;écusson : AHCHIDVX. AVSTRIAE. <lb/>

DVX. BNR. MAR. MOR. 1570. <lb/>
277. Un écu de Hollande de 1576. <lb/>
278. Deux anciens talaris d&apos;Espagne. <lb/>
279. Un Philippe de Valois frappé à Tours. <lb/>
280. Un quart d&apos;écu de Charles de Lorraine, de 1627. <lb/>
281. Un huitième d&apos;écu du doge Andréas Griti. <lb/>
282. Autre. <lb/>
283. Autre. <lb/>
284. Une pièce de cinq francs de Louis XVIII, de 1814. <lb/>
285. Une pièce de cinq francs de 1806 de Félix et Élisa, <lb/>
prince et princesse de Lucques et de Piombino. <lb/>
286. Deux monnaies d&apos;argent sans désignation. <lb/>
287. Une médaille en cuivre du pape Innocent XI. <lb/>
288. Une médaille en cuivre du martyr Saint Laurent. <lb/>

289. Une monnaie en cuivre de Venise. <lb/>

Objets divers. <lb/>

290. Un petit buste antique haut de vingt-deux centimètres, <lb/>
en marbre de Paros, d&apos;un très-beau travail, représentant <lb/>
Alcibiade; ouvrage attribué au célèbre philosophe et <lb/>
sculpteur Socrate. Il porte à sa base l&apos;inscription abrégée : <lb/>
YilKP. EII. (ce qui signifie : Socrate faisait).Ce buste est <lb/>
décrit et gravé dans le livre de M. Bacon-Tacon sur les <lb/>
origines celtiques, publié en 180P. <lb/>


291. Une tessère (tablette en cuivre, antique) sur laquelle est <lb/>

gravée l&apos;inscdptipn suivante : AIlOAAOd)ANff¡. ECii-<lb/>

AIOY. TOY. BACIAEIâÛY. A0HNt\C. AKP. (cg_qui signi-<lb/>
fie : Apollophanès d&apos;E thié, fils de Vacilide, à Athènes, <lb/>

221. <lb/>

292. Un AmQur mpflté sur un cerf et tirant de l&apos;^raj ouvrage <lb/>

en cuivre fort joli. On croit qu&apos;il a. été feit en Italie. <lb/>
293, Un petit lévripr antique en cuivre. <lb/>
294. Fragment antique en bronze d&apos;une anse de vase repré-<lb/>
sentant une figure couchée. <lb/>
295. Fragment antique représentant un buste d&apos;homme. <lb/>
296. Figurine en cuivre représentant, croit-on, un guppl!cié. <lb/>
297. Une boucle d&apos;oreille antique en qî représentant un <lb/>

Amour. <lb/>

298. Une autre plus petite et deux fragments de boucles <lb/>
d&apos;oreilles. <lb/>
299. Une pâte en terre puite représentant d&apos;lin côté une <lb/>
femme couchée et de l&apos;autre une rosace ; une autre re-<lb/>
présentant de chaque côté deua^figupes assises, un osse-<lb/>
let en verre, une petite amulette en cuivre représentant <lb/>
une figure, une autre ronde en pierre grise représentant <lb/>
de chaque côté des signes cabalistiques, une petite boîte <lb/>
en cristal. <lb/>
300. Une bague en or et jaspe rose représentant une tête ra-<lb/>

diée. <lb/>

301. Une bague en or et cornaline représentant une tête <lb/>
d&apos;homme barbue. <lb/>

302. Dix médailles grecques fausses diverses ell argent. <lb/>
303. Sept autres. <lb/>


SECONDE COLLECTION <lb/>

MÉDAILLES GRECQUES <lb/>

Rois de Tlirace. <lb/>

304. LYSIMACHUS. Tête du roi. J)l. BA21AE122. AYIIMAXOY. <lb/>
Pallas Nicéphore assise. AR. 8. <lb/>

305. -Tête d&apos;Hercule. fy. BAZIAEÎ12. AY-IMAXOY. Jupi-<lb/>
ter ^Etophore assis. AR. 4. <lb/>

Maeé(loille. <lb/>

306. LETE. Homme agenouillé tenant entre ses bras une <lb/>
femme. J)l. Carré creux divisé en quatre parties. AR. 6. <lb/>

Rois (le Maeédoille. <lb/>

307. ALEXANDER nI. Tête de Pallas à droite. fy. BA![AEUI. <lb/>

AAEHANAPOY. Victoire tournée à gauche tenant de la <lb/>
main droite une couronne et de la gauche un trident. <lb/>
Dans le champ, AP. AV. 4. <lb/>

308. Tête d&apos;Hercule, J)l. AAEXANAPOY. Jupiter assis ; dans <lb/>
le champ, tête de bélier. AR. 7. <lb/>

309. -Autre. Dans le champ, une torche, la lettre A et, <lb/>

sous le siège, un diota. <lb/>
3(0. -Autre. Dans le champ, un astre sur une base et les <lb/>
lettres XII. AR. 7. <lb/>

31 1. Autre. AR. 7. <lb/>

3(2. -Autre, avec le titre de BAYtAEilX. Dans le champ, la <lb/>
tête du soleil. AR. 8. <lb/>


313. -Autre soleil; sous le siège, Al&apos;. Alt 7. <lb/>

314,. -Autre. AR. 6. <lb/>

315. -Autre, avec des symboles et des monogrammes dit-<lb/>

férents. AR. 4. Trois pièces. <lb/>
316. PHILIPPUS III. Tête d&apos;Hercule. TY. BA2IAEQ2.«MAIIIIIOY. <lb/>
Jupiter ^Etophore assis. AR. 7. <lb/>

Attique. <lb/>

317. ATHÈNES. Tête dePanas. fy. A0E. Chouette. AR. 6. <lb/>

318. -Autre. AR. 6. <lb/>

Mysie. <lb/>

319. CYZICUS. Caracalla. AYT. K. M. AVP. ANTONEINOC. <lb/>
CEB. Tête de Caracalla. ty. KYZIKHNilN. Caducée. <lb/>
M. ô. <lb/>

Roi de Pergame. <lb/>

320. ATTALUS l*r. Tête du roi. ty. &lt;I)IAETAIPOC. Pallas <lb/>
assise ayant un bouclier; derrière elle, dans le champ, <lb/>
un arc et la lettre A. AR. 8. <lb/>

liesbos. <lb/>

321. LESBOS. Deux têtes de veau face à face, une branche <lb/>
d&apos;arbre entre elles. I¥. Symbole dans un carré creux. <lb/>

AR. 5-<lb/>

Ionie. <lb/>

322. ÉPHÈSE. E([J. Abeille. Jt. Cerf devant un palmier. AR. 4. <lb/>
Deux pièces fausses. <lb/>

Pisidie. <lb/>

-<lb/>

323. SELGE. Deux lutteurs. Jt. ITFEAHHY. Frondeur de-<lb/>
bout. Dans le champ, triquetra. AR. 6. <lb/>

VUieie. <lb/>

324. TARSUS.VALER!ANUS SENIOR.AVT. K. n.A..OrAAEPIANON. <lb/>

CE. Tête de Valérien. ty. TAPCOY. MHTPOIIOAEQC, <lb/>
Bacchus debout, entre deux panthères. AE. 8; <lb/>


Cappadoee. <lb/>

325. CAESAREA HADRIANUS. AVTO. KÀIC. TPAI. AAPIANOC. <lb/>

CEBACT. Tête laurée d&apos;Hadrien à droite. fy. Victoire <lb/>
marchant ; dans le champ, ET.A. AR. 3. <lb/>

326. -CARACALLA. AV. K. M. ATPH. XNTQNINOC. Tête <lb/>

laurée de Caracalla. R. MtlTPO. KAICAPI. NEilK. ET. <lb/>
IZ. Apollon assis sur le mont Argée. AR. 4. <lb/>

Syrie. <lb/>

327. DEMETRIUS Il. Tête diadémée du roi. BÀ2IAE112. <lb/>
AHMHTPIOY. Femme assise sur un siége soutenu par <lb/>
une sirène, tenant un trait dans la main droite et dans <lb/>
la gauche une corne d&apos;abondance. Dans le champ, un <lb/>
monogramme. AR. 8. <lb/>
328. ANTIOCHE.. Tête de Jupiter. ty. ANTIOXEUN. TH2. <lb/>
MHTP0II0AEQ2. Jupiter Nicéphore assis. AE. 5. <lb/>

329. -Nero. NEPON. KAI2AP0S. SEBASTOY. Tête de <lb/>

Néron. ty. ETOYI. AIP. 0. Aigle sur un foudre ; devant, <lb/>

une palme. AR. 7. <lb/>
330. -Vespasianus. AVTOKPA. OYEITIAIIANüC. KAI-<lb/>
IAPOC. Tête de Vespasien. ETOYC. NEOY. ETOYC. <lb/>
Aigle. <lb/>
331. TRAJANUS. AVTOK. KAIC. NEP. TPAIANOC. CEB. <lb/>
FEPM. AAK. Tête de Trajan ; dessous, un aigle et une <lb/>
massue. IV. AHMAPX. E3. IZ. YTIAT. Femme voilée <lb/>
et tourrelée assise sur un rocher, à droite, tenant des <lb/>
épis dans la main droite ; à ses pieds, un Fleuve na-<lb/>

geant. AR. 6. <lb/>
332. CARACALLA. AVT. K. M. A. ANTQNINÛC. CEB. Tête <lb/>

laurée et barbue de Caracalla. IV. AHMAPX. EE. YIIATOC. <lb/>
T. A. Aigle éployé regardant à droite et tenant dans <lb/>
son bec une couronne; entre ses cuisses, deux étoiles. <lb/>

Potin. 7. <lb/>


333. -Autre. Entre les cuisses de l&apos;aigle qui regarde à <lb/>
gauche, un symbole. Potin. 7. <lb/>

334. -Autre. Potin. 7. <lb/>

335. ELAGABALUS. AVT. K. M. A. ANTUNEINOC. CEB. Tête <lb/>
d&apos;Élagabale. ]t. AHMAPX. ES. TIIATOC. TO. B. Aigle <lb/>
éployé tenant dans son bec une couronne et regardant à <lb/>
gauche. Dans le champ, AE. Entre ses cuisses, une <lb/>
étoile. Potin. 6. <lb/>
336. -Autre. Potin. 6. <lb/>
337. -Autre. Potin. 6. <lb/>

338. MACRINUS. AVT. K. M. OIT, CEOY. MAKPEINOC. Tête <lb/>

de Macrin. ty. AHMAPX. ES. YIIATOG. Aigle regardant <lb/>
à gauche et tenant une couronne dans son bec. Entre ses <lb/>
cuisses, un polype. Potin. 7. <lb/>

339. (;ORDIANUS Pius. AVTOK. K. M. ANT. TOPAIANOG. CEB. <lb/>

Tête laurée de Gordien. ]J. AHMAPX. EHOTGFAC. S. C. <lb/>
Aigle éployé regardant à gauche. Potin. 7. <lb/>

340. TRAJANUS DÉCIUS. AVT. K. r. M. E. Kï&apos;. AEKIOC. <lb/>

1PAIANOG. CEB. Tête de Trajan Dèce. <lb/>

AHMAPX. <lb/>

EEOYCIAC. S. C. Aigle éployé. Potin. 7. <lb/>

Phéuieie. <lb/>

341. BERYTUS. Elagabalus. IMP. CAES. M. AVR. ANTONINVS. AVG. <lb/>
Tête laurée d&apos;Élagabale à droite. <lb/>

COL. IVL. AVG. FEL. <lb/>

BEP. Astarté debout, couronnée par la Victoire, et entre <lb/>
deux Génies, dans un temple tétrastyle dont le fronton <lb/>
est ornée de figures. AE. 9. <lb/>

342. -Elagabalus. IMP. CAES. M. AYR. ANTONINVS. AVG. FY. CDL. <lb/>

IVL. AVG. Faune debout sur une base portant une outre <lb/>
sur son épaule dans un temple tétrastyle, sur le fronton <lb/>
duquel est un satyre assis sur une panthère. AE. 6. <lb/>


343. BYBLUS. Elagabalus. IMP. CAES. MAR. ANTONINVS. AVG. Tête <lb/>

d&apos;Elagabale. W. BVBAOr. 1EPAC. Temple à six colonnes, <lb/>

dans lequel est Astarté debout tenant de la main droite <lb/>
un poisson, le pied gauche sur une proue de vaisseau, <lb/>
près d&apos;une colonne sur laquelle est une Victoire qui <lb/>
couronne la déesse. M. 9. <lb/>
344. SIDON. Severus Alexander. SEV. ALEX. Tête de Sévère-<lb/>
Alexandre. I}:. COL. AVR. PIA. SID. Simulacre d&apos;Astarté <lb/>
dans un char couvert. AE. 6. <lb/>

345. -Severus Alexander. IMP. M. AVR. SEV. ALEXAND. Tête <lb/>
d&apos;Alexandre Sévère, Jt. COL. AV. PIA. MET. s. Figure à <lb/>
moitié nue posée sur un vaisseau dans l&apos;action de fuir. <lb/>
Elle tient de la main gauche un bâton transversal. <lb/>

JE. 5. <lb/>
346. TYRUS. Elagabalus. IMP. CAES. M. AV. ANTONINVS. AVG. Tête <lb/>
d&apos;Elagabale.&quot; fy. TYRIORVM. Temple hexastyle au milieu <lb/>
duquel est Astarté debout, la main droite sur un trophée <lb/>
et tenant dans la gauche la haste transversale; à sa gau-<lb/>
che, une Victoire sur une colonne lui présente une cou-<lb/>
ronne. Devant le temple, un autel entre un palmier et le <lb/>

murex.lE. 8. <lb/>

347. -Tête d&apos;Hercule. W. &apos;I&apos;YPOY. 1EPA2. KAI. A!L\OY. <lb/>
Aigle avec une palme sur l&apos;aile droite. Dans le champ, <lb/>

une massue, les lettres 0 0 et un symbole. AR. 8. <lb/>
348. -Autre. Dans le champ, Or. AR. 8. <lb/>

349. AnADus. Aradus. Abeille. ty. APAAIQN. Cerf devant un <lb/>
palmier. AR. 4. <lb/>

Rois de Perse. <lb/>

350. Figure armée d&apos;un arc sur un hippocambe ailé; au-<lb/>
dessous, des flots et un poisson. fy. Chouette. AR. 4. <lb/>
351. Autre. AR. 4. <lb/>

352. Galère avec des rameurs; au-dessous, cheval marin. <lb/>
fy. Fruste. <lb/>


mois partîtes. <lb/>

353. ARSACÈS VI, MITHRIDATES Ier. Tête du roi-coiffée de la <lb/>
tiare ornée de perles, ty. BADIAE&amp;2. BAIIAEUN. <lb/>
MErAAOT. APIAKOY., etc , etc. Le roi assis tenant un <lb/>
arc. AR. 4. <lb/>
354. -Autre, avec une coiffure différente. AR. 5. <lb/>
355. ARSACÉS XV, PHRAATES IV. Tête du roi à gauche ayant <lb/>
un bouton sur le front; derrière la tête, un aigle tenant <lb/>
une couronne dans son bec. ty. BA-YIAEUI., etc., etc. <lb/>
Le roi assis tenant un arc. AR. 4. Quatre pièces. <lb/>
356. -Autre. Devant la tête du roi, un croissant, au <lb/>
milieu duquel est une étoile; derrière la tête, une figure <lb/>
tenant une couronne. AR. 4. <lb/>

357. -Autre.Tête du roi à gauche. ty. BAIIAEUY.., etc., etc. <lb/>

Le roi assis tenant un arc, Potin. 8. <lb/>
358. ARsAcÈs XXIV, ARTABANUS IV. Tête du roi à gauche. <lb/>

iy. BAIIAEUI., etc., etc. Le roi assis tenant un arc. <lb/>

AR. 4. Denx pièces. <lb/>

359. ARSACÈS XXVII. VOLOGÉSES n. Tête du roi coiffée de <lb/>

la tiare ornée de perles. ty. BAIIAEOI., etc., etc. Le roi <lb/>
assis tenant un arc. AR. 4. <lb/>
360. ARSACÈS XXVIII. VOLOGÉSES Ill. Tête du roi à gauche, <lb/>
derrière la lettre B. l}: BAZIAEÛZ, etc., etc. Le roi as-<lb/>
sis, tourné à gauche ; une femme, debout devant lui, <lb/>
lui présente une couronne. Potin. 8. <lb/>

Roi Sassanide. <lb/>

361. INCERTAINE. Caractères sassanides. Tête du roi à droite. <lb/>

4. Caractères sassanides. Autel du feu entre deux <lb/>

mages debout. AR. 5. <lb/>

Roi de la Charaeène. <lb/>

362. ATTAMBILUS ler. Tête barbue et diadémée du roi. IY. <lb/>
ATTAMB. Hercule nu assis sur un rocher tourné à <lb/>
gauche, la main droite sur sa massue, Ja gauche posée <lb/>
sur le rocher. Potin. 7. <lb/>


Rois d&apos;Egypte. <lb/>

363. PTOLÉMÉE It:r. Tête du roi. ty. IITOAEMAIOY. BAII-<lb/>
AE122. Aigle sur un foudre. AR. 7. <lb/>
364. -Autre. AR. 7. <lb/>

365. -Autre..AE 6. <lb/>

Cyrénaique. <lb/>

366. CYRÊNE. Tète de Jupiter Ammon. fy. KYPA Palmier. <lb/>

JE. 4. <lb/>

Médailles romaines, <lb/>

367. VESPAsIANrs. ij&apos;. VICTORIA. AVGVSTI. Victoire érigeant un <lb/>

trophée; HADRIANVS. FY. AFRICA. L&apos;Afrique couchée; <lb/>

HADRIA&apos;.\Vq. FY. FF.LICITAS. AVG. L&apos;empereur debout et une <lb/>
femme ; Septime-Sévère. Iy. IVStITIA. Femme assise tenant <lb/>
une patère et la haste; Septime-Sévère. ij&apos;. LEG. V. MAC. <lb/>
TR. P. cos. Aigle romaine entre deux enseignes militaires; <lb/>
Valérianus. ty. RESTITVT. ORIENTIS. Femme couronnant <lb/>
l&apos;empereur; une autre semblable; autre avec le revers <lb/>

FELICITAS. SAECVLI. Diane Lucifer marchant. Huit pièces <lb/>
en argent du module ordinaire. <lb/>
368. Dix médailles en argent d&apos;empereurs divers, du module <lb/>
ordinaire. <lb/>
369. Quinze autres. <lb/>
370. AUGUSTE et TIBÈRE. Petit médaillon en argent et trois <lb/>
médailles également en argent. <lb/>

371. HERACLIUS CUM FILIO HERACLIO CONSTANTINO. D. D. N. X&apos; <lb/>

HERACLIVS. ET. HERA. CONST. P. P. A. Têtes de face d&apos;Héra-<lb/>
cliuset d&apos;Héraclius Constantin, son fils. ty. VICTORIA. AVtJV. <lb/>

B. CONOB. Croix sur des degrés. AV. 5. <lb/>
372. CONSTANT Il CUM HERACLIO ET TIBERIO. Constant Il debout <lb/>
entre ses deux fils Héraclius et Tibère. fy. VICTOIHA-r <lb/>

AVGVS. CONOB. Croix sur des degrés. A V. 5. <lb/>


médailles des croisades. <lb/>

373. BOEMONDUS. VII. BOEMVNDVS. COMES. SEPTIMYS. Croix dans <lb/>
un contour formé de douze arcs de cercle. fy. CIVITAS. <lb/>
TRIPOLIS. SVRIE. Dans le champ, un édifice à trois tours <lb/>
crénelées, entouré d&apos;un contour formé de douze arcs de <lb/>
cercle. AR. 7. <lb/>

1 <lb/>

374. HUGUES IV. HVGVE. RE!. DE. Hugues assis tenant d&apos;une <lb/>
main le sceptre et de l&apos;autre un globe. ty. IEPVSALEM. EU. -<lb/>

CHIPR. La croix potencée de Jérusalem contournée de <lb/>
quatre croisillons. AR. 7. <lb/>
375. -Autre. AR. 7. <lb/>
376. -Aurre. AR. 7. <lb/>
377. PIERRE Ier ou PIERRE Il. PIERE. PAR. LA. GRÂCE, DE DIEV. <lb/>

Pierre assis tenant d&apos;une main le sceptre et de l&apos;autre un <lb/>
globe. W., DE. IERVSALEM. ED. CHIP. La croix potencée <lb/>
de Jérusalem cantonnée de quatre croisillons. AR. 7. <lb/>
378. -Autre. AR. <lb/>
379. -Onze médailles des croisades non classées, dont cinq <lb/>
en argent et six en cuivre. <lb/>

380. PHILIPPE DE VALOIS. <lb/>

Médailles en enivre non classées. <lb/>

381. Dix médailles hébraïques diverses. <lb/>
382. Vingt médailles grecques diverses. <lb/>
383. Vingt-six autres diverses. <lb/>

384 -Sous &apos;ce numéro il sera vendu quantité (J&apos;P&quot;-rn.édailles <lb/>
en lots, cartons, etc. <lb/></body>















	</text>
</tei>
