<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
























<front>CATALOGUE 

DE 

GRECQUES ET ROMAINES, DE LA RENAISSANCE 

ETC., ETC. 

COLLECTION DE FEU 

M. LE DOCTEUR BERTRAND, DE SAINT-GERMAIN 

DONT LA VENTE AURA LIEU 

HOTEL DROUOT (SALLE N°5 ) 

AU PREMIER ÉTAGE 

Le Samedi 3 Mai 1884, à deux heures 

Par le ministère de 
DELESTRE, commissaire-priseur, 27, rue Drouol 

Assiste de MM. ROLLIN et FEUARDENT, experts, 4, Rue de Louvois 

CHEZ LESQUELS ON TROUVE LE PRÉSENT CATALOGUE 

EXPOSITION 

Le Jour de la Vente, de midi à deux heure 

1884 


CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite expressément au comptant. 
Les acquéreurs paieront cinq pour cent en sus des adjudi-
cations, applicables aux frais de vente, </front>


<body>CATALOGUE 

D E 

Marbres Antiques, Etc. 

Médailles grecques, romain es, Etc. 

Médailles grecques 

CAMPANIE 

1. Naples. Tète de Diane à gauche, 
~NEOIIOMTQ.&apos;{. .Tau 
reau à face humaine allant à droite; une victoire le 

couronne. 
AR3 B. 

CALABRE 

2. Tarante. ~M.Cavalier à droite, une victoire le cou-

ronne. . TAPAS. Taras sur un dauphin à gauche, 

tenant un diota de la main droite, dessous THP.AR5B. 
3. Cavalier armé d&apos;un bouclier à gauche. B). ~TAPAS. Taras 
eur an dauphin à gauche. 

AR5 B. 

LUOANIE 

4. Métaponie ~AErKilfflOS. Tète casquée et barbue à 

droite. B). MÉTA. Epi. 

AR5. B. 

5. Tète de Cérès à droite. 

~MÉTA. Epi, un rat sur la 

feuille dans le champ. 

, 

AR3 B. 

6. Héraclée? Tête de Pallas à droite. Légende rognée. 
Hercule à genoux étouffant le lion. 

AR2. B. 


7. Velia. Tête de Pallas à gauche. . Légende rognée. 

Lion à gauche, dévorant un cerf. 

AR5. B. 

8. Mème tête. TEAHTQN. Lion à gauche dévorant une 
proie. 

AR5.B. 

BRUTTIENS 

9. Buste de Diane à droite. . BPETTIQN. Bacchus nu 

debout de face. 

AR. T. B. 
10. Tête de Mars à droite. 

BPETTIQN. Victoire debout 

à gauche couronnant un trophée. 
AE7. T. B. 

11. Tète de Jupiter à droite. . BPETTIQN. Aigle éployé 

de face. 
AE5. T. B. 

12. Valentia. Tête d&apos;Apollon à droite. . VALENTIA. Double 

corne d&apos;abondance. 
AE4. T. B. 

13. Locri. ~AOKPON.Tête de Jupiter à gauche. Aigle en-
levant un lièvre. 
AE5. B. 

14. Rhegium. Tête d&apos;Apollon à gauche. . ~l&apos;HFINLIN. Tré-

pied. 
AE5. T. B. 

15. Térina. Tête de femme à gauche, au milieu d&apos;une 

couronne, R). Légende rognée. Victoire à gauche, 

assise sur une amphore renversée. 

AR5 T. B. 

SICILE 

16. Syracuse. Légende rognée. Tête de. Proserpine à 
gauche, au milieu de quatre dauphins. R). Figaro 
dans un quadrige à gauche, Sur Victoire la couronne, 
dessous des armes. 
AR10 B. 

17. -~2YPAK02IQN. Tète de femme à droite, tous les che-
veuxrelevés, quatre dauphins autour. R). Même figure 
dans un bige à droite. 

AR7 B. 

18. -~IYPAKOMIO.N. Tête de femme à gauche, les cheveux 
dans un réseau, entre deux dauphins. Même figure 
dans un quadrige au galop à gauche (très beau style. 

AR1 TB. 

19. -~SETS ~EAET0EPIO2. Tête laurée de Jupiter à droite. 
R). ~2TPAK02IQN. Foudre. Dans le champ un Aigle. 
AE6 B. 


20. 

~AI02 ~EAAANIOS. Tête imberbe de Jupiter à gauche. 

R. ~2YPAK02IQN. Aigle sur un foudre à gauche. 

3 &apos;pièces. 
AE6 B. 

21. -La même médaille, la tête de Jupiter à droite, et 
quatre autres pièces de bronze. 

AE4 5 et 6 

22. Agathocle, roi de Sicile. EQTEIPA. Buste de Diane à 
droite, R). ArAOKAEOS ~BA21AEOS. Foudre ailé, 4 

pièces, 

AE5 et T. B. 

23. Hieron II. Sa tète diadémée à gauche. . ~IEPQNOS-

Cavalier armé d&apos;une lance, au galop à droite. AE7 B-

24. -La même médaille. 

3 pièces. AE. 

THRACE 

25. Maronée. Tête de Bacchus jeuneàdroite.Rj. ~MAPQMTQN 

~ÏQTHP02 ~A10NY20Y. Bacchus debout à gauche 
AE9 B. 

26. Thasos (île). Même tête. ~.!.IQN ~EPàKAEOYI ~2QTHP0-1 

Même type. 
AR8 B. 

27. Lisimaque, roi. Tête cornue et diadémée. . ~BA2IAEQS 

~AY^IMAKOY. Pallas Nicêphore, assise à gauche, lo 
coude appuyé sur son bouclier. 

B. 

MACÉDOINE 

28. -Bustede Diane àdroite sur un bouclier macédonien. 

. ~MAKEAONQN ÏÏPOTHS. Foudre au milieu d&apos;une 

couronne de chêne. 
AR8 B. 

29. Philippe II roi. Tête laurée de Jupiter à droite. . 

~(DIAIIIIIO&apos;r. Cavalier nu sur un cheval au pas à droite. 

AR7 B. 

30. Alexandre III le Grand Roi. Tête d&apos;Alexandre sous 

les traits d&apos;Hercule jeune à droite. . ~BA-lAEQ-

~AAEÎANAPOY. Jupiter aetoptore assis à gauche 
ART T.B. 
31. La même médaille. 

AR7 B. 

32. Cassandre roi. Même tête. . ~BAZIAEQS KAIIANAPOY. 

Cavalier au pas à droite. 
AE.5 B. 

1LLYRYE 

33. Dirrhachium. Vache allaitant son veau, à gauche. . 

~A\P. Jardin d&apos;Alcinous. Dessous une massue. AR5 B. 


THESSALIE 

34. Larissa Tête de femme à gauche, les cheveux retenus 

dans un réseau. AAPIL AlA. Cheval bridé courant 
à droite 
AR4 T .B. 

ATTIQUE 

35. Athènes. Tête de Pallas à droite. A0E EYM, etc. 
Chouette sur un diotaà droite. 

AR8 B. 

ACHAIE 

36. Corinthe. Têtede Pallas àgauche.. Q. Pégase courant 

à gauche et d&apos;autres pièces 

AR. et 
ARS B. 

10NIE 

37. Ephèse. Tête de Diane à droite. B}. ~EtP. MANTIKP.. 

Partie antérieure d&apos;un cerf à droite 

AR5 

B. 

CARIE 

38. Rhodes et Cos. Deux drachmes. 

B. 

39. -Deux grands bronzes autonomes. 

B. 

PAMPHYL1E 

40. Side. Tête de Pallas à droite. . AI. Victoire marchant 

à gauche. 
AR9 TB. 

SYRIE (ROI DE) 

41. Antiochus VII et Philippe 

2 pièces AR. 

42. Antioche Autonome AE et Némé 

7 2 pièces. 

EGYPTE 

43. Ptolémée incertain. 

2piècesAEB. 

44. Cléopatre reine. Son buste à droite. B}. ~EAEOUATPA2 
~BA2IAIZ2H2. Aigle sur une foudre à gauche. Der-
rière IT. 
AE7 B. 


45. Alexandrie Hadrien, sur buste à droite, . L. K 

Buste de Sérapis à droite. (Belle patine) AE9 B. 

46. -Son buste à gauche. . L. K. B. Buste d&apos;Isis. 

à droite 

AE &apos; 

47. Antinoü, légende à moitié effacée. Son buste à droite. 

. L. IH (an 18). Mercure à cheval à droite. G. B. B. 

ZEUGITANE 

48. Carthage.-Tète de Cérès à gauche, . Sans légende. 

Cheval à dte se retournant à gauche vers un 
palmier. 
AR5 T. B. 

NUMIDIE 

49. Micipsa? Tête barbue et laurée à gauche. . Cheval 

courant à gauche. 

AE7 T. B. 


II. Monnaies romaines 

50. Monnaies consulaires en argent 8 pièces B. et T. B. 
51. Id. as et once romaine. 
2 pièces. T. B. 

EMPIRE 

52. Jules César, CAESAR IMP. Sa tête lausée à droite. B]. 

M. METTIVS, Vénus, nicéphore, debout à gauche. 

AR. F. D. C. 

53. -CAESAR DICT. PERPETVS. Sa tête voilée à droite, . 

P. SEPVLLIVS MACER. Même type. 
AR. T. B. 
54. Jules César et Octave. DIVOS IVLIVS. Sa tête laurée à 

droite. . CAESAR DIVI F. Tête nue à droite d&apos;Oc-

tave (Belle patine). 
G. B. T. B. 
55. La même médaille. 

G. B. T. B. 

56. Marc Antoine. M. SILANVS PROCOS, en deux lignes, et 
une autre pièce avec la tête du Soleil. 

AR. B. 

57. Auguste. 
2 pièces. AR. T. B. 

58. -. s. c. Foudre, et une autre pièce. M. B. B. et T. B. 

59. -. PROVIDENT. Autel (frappée sur flan de G. B.). 

M. B. B. 
60. Livie. IVSTITIA et SALVS. 2 pièces. 

M. B. B. 

61. Tibère. 2 pièces d&apos;argent et un M. B. 

B. et T. B. 

62. Drusus junior. . TRIBVN., etc., dans le champ. S. C. 

M. B. B. 

63. Drusus senior. TI. CLAVDIVS, etc., Claude assis. 

Ü. B. B. 

64. Antonia. . TI. CLAVDIVS, etc. Claude voilé debout. 

(2 pièces). 
M. B. B. 

65. Germanicus. 2 pièces. 

M. B. B. 

66. Agrippine mère. . MEMORIA AGRIPPINAE Carpentum. 

G.B. B. 


67. -La même médaille, un peu moins belle. 

G. B. 

68. Caligulci. R ADLOCVT. COH. Caligula haranguant cinq 

soldats. 
G. B. B. 
69. -La même médaille moins belle. 

G. B. 

70. -Ri. s. R. A. R. P. P. OB. CIVES SERVATOS dans une cou-
ronne (pièce un peu retouchée). 
G. B. T. B. 

71. Claude. . EX. S. C. P. P. OB CIVES SERVATOS dans une 

couronne. 
G. B. B. 

72. Néron, R. ROMA s. c. Rome armée à gauche. G. B. T. B. 

73. -. s. c. Arc de triomphe. 

G. B. T. B. 

74. Galba. . ROMA S. c. Rome assise. 

G. B. T. B. 

75. -Variété de la même pièce, le buste de Galba drapé. 

G. B. B. 

76. -R!. s. c. Victoire allant à droite. 

G. B. B. 

77. Othon. R. SECVRITAS P. R. La Sécurité debout à gauche. 

AR. B. 

78. Vitellius. PAX AVGVSTI S. c. La Paix debout à gauche 
(pièce un peu retouchée). 
G. B. B. 

79. -. xv. VIR SACR. FAC. Trépied. 

AR. B. 

80. Vespasien. . FORTVNAE REDVCI. S. c. La Fortune de-

bout à gauche. 

G. B. B. 

82. -La même médaille, la tête très large. 

G. B. B. 

83. -. VICTORIAE AVGVSTI s. c. Victoire debout écrivant 

sur un bouclier. 

G. B. B. 

84. Titus. 

s. c. L&apos;Espérance allant à gauche. G. B. B. 
85. -Rf. s. c. Mars portant un trophée allant à droite. 

G. B. B. 

8G. Domitien. .s. c. Victoire debout à gauche, couron-

nant l&apos;Empereur. 

G. B. B. 

87. Nerv a. . LIBERTAS PVBLICA s.c. La Liberté debout à 

gauche. 

G. B. B. 

88. -. FORTVNA AVGVST.S.C. La Fortune deboutà gauche. 

G. B. 

89. Trajan. .S.P.Q.R. OPTIMO PRINCIPI. s.c. Mars Nicé-

phore debout à gauche; à ses pieds, un captif. G. B. T. B. 

90. -.P. M.TR.POT.COS.III P.P.S.C. Trajan au galop à 

droite. 
G. B. B. 


91. Hadrien. ^VIRT . AVG . P . M . TR . R. COS. III 

. S. C. Mars de-
bout à gauche. 
G. B. T. B. 
92. -
PONT.MAX.TR.POT.COS.III.S.C. Rome assise à 
gauche. 

G. B. B. 

93. -PROVIDENTIAE.DEORVM.S.G. L&apos;Empereur debout à 

gauche. 
G. B. B. 

94. -. SALVS. AVG. s. c. La Santé debout à gauche, sa-

crifiant-sur un autel. 

G. B. B. 

95. -. r.M.TR.p.cos . III. s . C . L&apos;Espérance allant à 

gauche. 
G. B. B. 

96. -. FORT.RED.COS.III.S.C. La Fortune assise à 

gauche. 
G. B. B. 

97. Sabine. . VESTA.S.C. Vesta assise à gauche. G. B. 

98. La même médaille et une autre pièce. 
M. B. B. 

99. Antonin. R). ANNONA.AVG.COS.IIII.S.C. L&apos;Abondance 

debout, à gauche tenant une ancre et des épis. 

G. B. T. B. 

100. -. TIBERIS 

. s. C Le Tibrecouchéà gauche. G. B. T. B. 

101. Faustine mère. R). CERES.s.c. Cerès debout à gauche. 

G. B. B. 

102. . AETERNITAS . s. c. L&apos;Eternité debout à gauche. G. B. 

103. Marc Aurèle César. R). HILARITAS.S.C. La Joie debout 

àgauche tenant une palme et une corne d&apos;abondance. 

G. B. B. 

104. -id. Empereur. FORT.RED. etc. La Fortune assise 

à gauche. 
G. B. B. 

105. -. SALVTI . AVGVSTOR .TR .P . XVII.COS.III.S 

. C. La 

Santé debout à gauche, sacrifiant sur un autel. 

G. B. B. 

106. -. TR.P.XVIII . IMP.II . COS.III.S.C. Mars debout à 

droite. 
G. B. T. B. 

107. Faustine jeune. . s. c. Diane debout à gauche. 

G. B. B. 

108. Lucius Verus. B}. TR. POT. XV. IMP. III. 008. II. S. C. 
L&apos;Arménie assiseàterre aupiedd&apos;un trophée.G. B. B. 
109. -R). TR. IIII. IMP. cos. II. se. Victoire debout à droite 
inscrivant vie. AVG. S. C. sur un bouclier. 
G. B. 
110. Lucille.. VENVS. s. c. Vénus debout à gauche tenant 
une pommo sur la main droite. 

G. B. B. 


1 11. Commode. . P. M. TR. P. XVII. IMP. VIII, etc. Victoire 

allant à gauche tenant une couronne et une palme. 

G.B.B. 

112. Julia Domna. 

LVNA. LVCIFERA. s. C.Diane dans un 

bige au galop à gauche, et une autre pièce. M.B. B. 
113. Lot de trois pièces d&apos;argent. 
AR. 

114. Lot de 8 grands et moyens bronze. Haut Empire. 
115. Lot de 8 moyens bronze de Dioclétien à Julien II. 

116. Lot de 5 médailles fausses. AR et reproduction galva-

noplastiques. 

117. Lot de 7 médailles de bronze fausses dont un très bel 
Antinous. 
AE. 


III. -Médailles artistiques 

RENAISSANCE 

MÉDAILLES ITALIENNES 

118. Arioste (L\). LVDOVÎCVS. ARIOSTO. POET . Buste à 

gauche. . Des abeilles chassées de leur ruche. 

Br. B. Dia.37. 

119. Lucrèce Borgia. Sans légende. Buste à gauche. .Sans 

revers. 
Br. dia. 58. 
120. AndréDoria.ANDREASDORIA.P.P. Buste à dr.. Galère. 
Etain. dia. 44. 

121. André Griti. ANDREAS. GRITI, etc. Buste à g. RJ. L&apos;église 

de saint François à Venise. 

Br. B. dia.37. 

122. Cosme l&apos;ancien de Médicis. MAGNVS. CO-MVS. MEDICES 
P.P.P. Buste à g. B). Sans revers. Br.B. Dia. 70. 

123. Galilée. GALILEVS. DE. GALILEIS, etc. Buste à g. . ARCHI-

MEDES . 

Br. Dia 59. 

124. Savonarole. HIERONYMVS. SAV.,etc. Busteà g. . Main 

céleste tenant une épée au-dessus de la ville de Flo-
rence. 
Br. Dia. 5V. 

PAPES 

125. Paul II. PAVLVS. VENETVS, etc. Le pape donnant 

audience, et une autre pièce en bronze doré. Ovale. 

126. Alexandre VI. ALEXANDER. vi, etc. Buste à g. .CORO-

NAT. Le couronnement. 

Br. Dia. 46. 

127. Jules II. IVLIVS. LIGYR.,etc. Busteàdr. R).VATICANVS. 

Le dôme de Saint-Pierre. 

Br. Dia. 56. 

128. 
-

Même lég. Buste à g. . PQRTVS. CENTIVM. 

CELLAE. Le port d&apos;Ostie. 
Br. Dia. 31. 
129. Adrien VI. ADRIAN., etc. Buste à gauche entre deux 
écussons. Sans revers. 
Br. Dia. 82. 


130. Paul III. PAVLVS III., etc. Buste à dr. Rf. GANIMEDE;, 

Br. Dia. 40. 

131. Mème lég. et même buste. . TVSCVLO. REST. La ville 

de Tusculum. 
Br. B. Dia. 37. 

132. Marcel II. MABCELLVS II., etc. Buste à g. Ê. La For-

tune assise. 
Br. Dia.76. 

133. Grégoire XIII. GREGORIUS XIII, etc. Buste à g. . Abra-

ham comptant les trois cents guerriers. Br. B. Dia. 58. 

134. Sixte V. SIXTVS. V. PONT., etc. Buste àdr. . AVARTVM. 

ANNO., etc. Obélisque. 
Br. B. Dia. 45. 

MÊCAILLES FRANÇAISES 

135. Louis XIIet Anne de Bretagne, FELICE. LVDOVICO etc. 

Buste à dr., dans un champ semé de fleur de lys. 

. LVGDVN. REPVBLICA etc. Buste de la reine à g. dans 

un champ de lys et d&apos;hermine. (Pour le passage à 
Lyon du roi et de la reine). 
Bronze. Dia. 115. 

136. Francois Ier. FRANCISCVS. I. FRANCORVM. REX. Buste ag. 

. Sans revers. (Benvenuto Cellini). Br. Dia. 40. 

137. -FRANCOIS, DVC. DE. VALOIS etc. Buste àdr. . la Sala-

mandre. 
Br. Dia. 67. 

138. -FR . HEN . ET . FR. REGES 

. FRANC 

. 

Bustes accolés 

de François ler, de Henri Il et François II. . Sans 

revers. 
Etain. Dia. 39 m. 

139. Henri II HENRICVS II GALLIARVM etc. Buste lauré à 

dr. . Deux géùéraux se donnant la main devant 

leur troupe. 

Br. B. Dia. 55. 

140. Charles IX. CAROLVS. IX. D. G. etc. Buste à dr. . 

Hercule tuant l&apos;hydre de Lerne. 

Br. Dia. 51. 

141. Henri III. HENRICVS. PIVS etc. Buste à dr. . COR. 

REGIS. IN MANV. DNI. 

Br. Dia. 38. 

142. Henri IVet Marie de Midicis. HENRICVS. IIII. R. 

CHRIT. etc. Bustes accolés du roi et de la reine. 

(G. DVPRE. F.). . PROPAGO. IMPERII 1603. Le roi et la 

reine se donnant la main au dessus du jeune dauphin. 
Br. B. Dia. 67. 

143. Henri IVet Gabrielle d&apos;Estrees. HENR.IIII etc. Buste à 

dr. du roi coiffé de la peau du Lion de Némée. . 

GABR. DESTREZ. etc. Buste de Gabrielle d&apos;Estrées à g. 
Br. Dia. 49. 


~144. Louis XIII. LVDOVICVS. XIII. D. G. etc. Buste à dr. du 

roi, la tête nue avec une armure très ornée. Sans 
revers. 
Br. B. Dia. 62. 

145.-LVDOVICVS. XIII. FRANCORVM etc. Buste à dr. 1622. . 

Le r.oi en hercule devant une ville (Pour la prise de 
la Rochelle.) 
Br. Dia. 39. 

146. LouisXIIIet Anne d&apos;Autriche, LVDOVIC. XIII.D.G,. etc-

Buste à droite avec une grande colerette (G. DVPRÉ). 
B). ANNA. AVGVS., etc. Buste à droite de la reine, 

(G. DVPRÉ. F 1620). 

Bronze doré. Dia. 59. 

147. Louis XIV et Anne d&apos;Autriche. LVDOVICVS XIV. R. 

CHRISTI., etc. Bustes accolés du jeune roi et dela 

reine. . HAEC. SOLEM, etc. Le char d&apos;Apollon. 

Br. B.Dia. 51. 
148. -ANNA. D. G.FR. ET. NAV ., etc.La reine tenant le jeune 

roi sur ses genoux, . OB. GRATIAM. DIV. DESIDE-

RATA, etc. La façade du Val-da-Grâce. Br. Dia. 90. 
149. Bassompierre. FR. A. BASSOMPIERRE, etc. Buste à droite. 

avec armure. . QVOD. NEQVEVNT, etc. 1633. Un phare 

au milieu des flots. 

Br. Dia. 54. 

150. Mazarin. IVLIVS. CARDINALIS.MAZARINVS. Buste à droite. 

(WARIN). . NVNC. ORBI. SERVIRE. LABOR. Mazarin de-

vant Casai. 
Br. B. Dia. 59. 

151. Anne de Montmorency. ANNAS. MOMMORANCIVS, etc. 
Buste à gauche. 4. PROVIDENTIADVCIS, etc. La Victoire 
entre la Fermeté et la Fortune. 
Br. B. Dia. 58. 

152. Richelieu. ARMANDVS IOANNES, etc. Buste à droite. 

. TANDEM VICTA SEQVOR. Louis XIII dans un char 

triomphal (J. WARIN) 1630. 
Br. Dia. 72. 

153. -D. TalOn. DIO. TALON. ADV. GEN., etc. Buste à gauche. 

. HIC. LVCE, etc. Etoile brillant au-dessus de Paris 

Br. Dia. 48. 

MEDAILLES ESPAGNOLES, ANGLAISES ET 

ALLEMANDES 

154. Charles-Quint. CAROLVS. V. IMP. BONON. CORONATVS. 
MDXXX. Buste à droite. Sans revers. Br. Dia. 82. 

155. Philippe II et Anne. PHILIPPVS. 11. HISPAN. REX., etc. 

Buste à gauche, i. PAVL POG. E. . ANNA REGINA. 

PHILIPPI. 11. etc. Buste à droite de la reine. 
Br. B. Dia 31. 


156. Marie Tudor. MARIA. i. REG. ANGL. FRANC. ET HIB., etc. 

Buste à gauche. (IAC. TREZ.) . CESIS. VISVS, etc. La 

Paix brûlant un amas d&apos;armes. 

Br. B. Dia 65. 

157. La reine Elisabeth. ELISAB. REGI. ANGLI. FRAN. IBER. 

Buste à dr. Sans revers (PRIMAVERA) Br. Dia. 64. 
158. Mélanchton. PHILIPPVS. MELANTHON, etc. Buste à 

gauche. . SVBDITVS ESTO, etc. Br. B. Dia: 39. 

159. -Petite plaquette, figure couchée et endormie, et 
deux autres figures. R! lisse. 

159 bis.-Un testonde Ludovic le Moore et trois médailles 

non cataloguées. 
160. Lot de 6 médailles frappées en argent. 
161. Lot de 65 médailles frappées en bronze. Ce lot peut être 
divisé. 
162. Deux grandes mèdailles coulées. 
163. Une monnaie de Philippe IV, gros tournois, et un demi 
écu blanc de Louis XIV. 

IV. Antiquités 

i 

MARBRES 

164. -Plaque avec deux masques, ayant servi de volet de 

croisée. 
Long. 35. Haut. 30 cent. 

165. -Petit tombeau avec inscription. 

Haut. 34. Long. 14 cent. 
166. -Petite tête de Vénus ou de Diane. Très beau style 

grec, nez refait. 
Haut. 16 cent. 
167. -Buste de jeune femme. Beau siyle. Nez refait. 
Collection de feu M. de Lassalle. 
Haut 35 cent. 

168. -Buste d&apos;Antinous. Nez refait. Coll. Pourta.lès. 

Haut. 39 cent. 

169. -Tête de Bacchus indien. 
Haut. 12 cent. 

170. -Tète de Bacchante? 
Haut. 12 cent. 


171. -Buste de Sérapid. 

Haut. 28 cent. 
172. -Canope avec une base aDtique. 

173. -Bacchant et Bacchante. Belle plaque bronze. 

Long. 39 cent. 

MARBRES DE LA RENAISSANCE, ETC. 

174. -Buste voiléjde Jules César. 
Haut. 37 cent. 
175. -Saint Jean-Baptiste enfant debout. Très belle sta-
tuettes. Collection de Lasalle. 

Haut. 56 cent. 

176. -Très beau buste de profil à gauche. Portrait de 

femme dela Renaissance. Collection de Lasalle. 
Haut. 35 cent. 
177. Europe enlevée par le Taureau. Belle plaque 
Long. 38. Haut 28 cent. 
178. -Racine assis écrivrant Athalie. Très beau biscuit. 

Haut. 38 cent. 

179. -Quatre vases antiques en terre avec ou sans figures. 
180. -Pied de Ciste. Etrusque. Tête ailée d&apos;un satyre. 
Très belle potine. 

181. -Deux styles, un grattoir et un fragment de boucle. 
182. -Une très belle petite plaque de verre bleu parfaite-
ment irisée avec un sphynx en arrêt à droite. 
184. -3 colonnes en stuc en très bon état. 
185. -Un lot de têtes et bas-reliefs en plâtre. 
186. -Un très joli médailler avec 7 tiroirs pouvant contenir 
chacun plusieurs cartons; il est tout recouvert en cha-
grin, l&apos;intérieur chagrin et velours. 
Haut. 38. Long. 44 cen t. </body>





























	</text>
</tei>
