<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
<front>CATALOGUE <lb/>

D&apos;UNE lULLECTmN <lb/>

ÉDiILLiS ROUIS <lb/>

CONSULAIRES ET IMPÉRIALES <lb/>

ET D&apos;UNE SUITE DE <lb/>

MONNAIES ITALIENNES DU MOYEN AGE <lb/>

PROVENANT DE LA <lb/>

Collection du Prince SAN GEORGI() <lb/>

A71CIEN DIRECTEUR DU MUSÉE DF NAPLES <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES AURA LIEU <lb/>

Oc» <lb/>

ŜAI <lb/>

.LF Pi0 4 <lb/>

1res iS3 14 et l*p Vlcsi &apos;8fi$69 <lb/>

A INF. HEURE PRÉCISE <lb/>

Me DELBERGlJE&apos;COIinOIVT, Commissaire-Priscar, <lb/>

rue de Provence, 8, <lb/>
imi3ti de MM. BOLLIIW et FEUARDENT, Experts, rue Vivienne, 12, à Paris, <lb/>

et à Londres, IIaymarket, 27. <lb/>

-<lb/>

G&apos;ftc* lesquels se distribue le présent Catalogue <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

1 o Mercredi 12 Mai 1869, de une heure et demie à cinq heure&apos; <lb/>

PAKI^-l^G&apos;J <lb/>



CATALOGUE <lb/>

D&apos;UNE COLLECTION <lb/>

DE <lb/>

MÉDAILLES ROMAINES <lb/>

PROVENANT DE LA <lb/>

Collection du Prince SAN GEORGIO <lb/>

ANCIEN DIRECTEURDU MUSÉE DE NAPLES <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES AURA LIEU <lb/>

SALLE N°4 <lb/>

Les lSy 14 ef, 15 Mai 1800 <lb/>

2a <lb/>

A UNE HEURE PRÉCISE <lb/>

Me DEtiBERGUE-CORMOIV&apos;T, Commissaire-Prîseur, <lb/>

rue de Provence, 8, <lb/>

Assisté de MM. ROIXIN et FEUARDENT, Experts, rue Vivienne, 12, à Paris, <lb/>

et à Londres, Haymarket, 27. <lb/>
Chea lesquels se distribue le présent Catalogue <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Mercredi 12 Mai 1869, de une heure et demie à cinq heures <lb/>

l&apos;ARI S -18C9 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

ftlle sera faite au comptant. <lb/>

Les Acquéreurs paieront, en sus des adjudications, CINQ POUR <lb/>

CENT. <lb/></front>




<body>MONNAIES ITALIQUES COULÉES <lb/>

1. As. Tête de Janùs. 1. IV. Proue de navire. 2 pièces. AE. B. <lb/>
Tête de Janus. 1. IV. Proue de navire (Poids réduit). <lb/>

2 pièces. AE. B. <lb/>
3. <lb/>
Bifrons imberbe. ty. Tête de Mercure, 1 pièce. AE. <lb/>
4. -Tête d&apos;Apollon à droite. IV. Tête d&apos;Apollon à gauche; <lb/>

1 pièce. AE. B. <lb/>
5. -Tête de Pallas vue de face. fy. Boeuf. ROMA. 1 pièce. AE. B. <lb/>

6. Semis. Tête de Jupiter, s. n. Proue de navire. 4 pièces. AE. <lb/>

-<lb/>

Tête de Pallas. s. IV-Tête de femme. s. 2 pièces. AE. B. <lb/>

-Pégase, s. IV-Pégase. s. 4 pièce. AE. <lb/>
9. -Taureau courant, s. iy. Roue. 1 pièce. JE. <lb/>

• <lb/>

JO. Trieng. Tête de Pallas à gauche. IV. Proue de navire. <lb/>

2 pièces. AE. B. <lb/>

H. -Buste de cheval. n. Buste de cheval. 2 pièces. AE. B. <lb/>

12. -Cheval courant. iy. Roue. 2 pièces, AE. B. <lb/>
13. -Foudre et massue. H. Foudre et massue. 1 pièce. AE. B. <lb/>

14. -Foudre. n. Dauphin. 4 pièces. AE. B. <lb/>
15. Qundrans. Tête d&apos;Hercule. iy. Proue de navire. 2 pièces. <lb/>

AE. B. <lb/>

16. -Main. n. Deux navettes. 2 pièèes AE. B. <lb/>
i7. -Sanglier à droite. Sanglier à gauche. 1 pièce. AE&quot;. <lb/>

18. -Chien courant. n. Roue. 1 pièce. JE. <lb/>


49. Sextans. Tête de Mercure. TV Proue de navire. 2 pièces.. <lb/>

JE. B. <lb/>

&apos;20.-:--Tète de Dioscure. ty. Tète de Dioscure. 2 pièces. AE..-<lb/>

21. -Pétoncle. ty. Pétoncle. 2 pièces. AE. B. <lb/>
22. -Pétoncle. n. Caducée. 2 pièces. AE. B. <lb/>

23. -Tortue, ï$/. Roue. 2 .pièces. AE. <lb/>

24. Onces. Tète de Pallas. IV Proue de navire. 2 pièces JE, B. <lb/>

25. -OsEelet. ty. Osselet. 4 pièces. AE. B. <lb/>

26. -Grain d&apos;orge. J}!. Grain d&apos;orge. 2 pièces. E. <lb/>

27. Demi-onces. Gland. R. Gland. 4 pièces. lE. B. <lb/>

MONNAIES CONSULAIRES INCERTAINES <lb/>

28. Deniers, avec types et symboles différents. 48 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

&gt;29. Vietoriats, avec typés et symboles différents.. 5 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

30. Quinaires, avec types et symboles différents, 4 pièces <lb/>

AR. B. <lb/>

-31. Sesterces, avec types et symboles différent-s. 4 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

t <lb/>

32. Demi-Victoriats, avec lettres différentes. 4 pièces AR. B. <lb/>
33. Semis, avec lettres différentes. 4 pièces. AE. TB. <lb/>

34. Triens, avec lettres différentes. 8 pièces. M. TB. <lb/>

35. Quadrant!), avec lettres différentes. 7 pièces. ,E. TB. <lb/>

3G. Sextans, avec lettres différentes. 5 pièces. AE. TB. <lb/>
37. Onces, avec lettres différentes. 14 pièces. AE. TB. <lb/>

33. Belini-on*e,,m, avec lettres différentes. 1,6 AE. TB. <lb/>


PIÈCES DE FABRIQUE CAMPANIENNE <lb/>

39 <lb/>

• -Tète casquée de Mars LX. IY. ROMA. Aigle sur un foudre.. <lb/>

1 pièce OR. TB. <lb/>

40. -Même type. xx. fy. ROMA. Aigle&apos;sur un foudre. 1 pièce. <lb/>

OR. TB. <lb/>

41. -Bifrons imberbe. ty. Jupiter. dans un quadrige. 1 pièce. <lb/>

OR. B. <lb/>

42. -Même type. IV. Même revers, avec légende incuse..1 pièce. <lb/>

AR. B. <lb/>

43. -Môme type. ¡y. Id., variétés. 3 pièces. AR. B. <lb/>
44. -Même type. <lb/>
Id., variétés, 3 pièces. AR. B. <lb/>

45. -Tête casquée à droite, n. ROMA. Cheval à droite. Massue. <lb/>

2 pièces. AR. B. <lb/>
46. -Tète laurée. d&apos;Apollon. Pv. ROMANO. Cheval à droite. <lb/>
2 pièces. AR. B. <lb/>

--Tète imberbe d&apos;Hercule, n. ROMANO. La Louve allaitant, <lb/>

Romulus et Rémus. 2 pièces AR. B. <lb/>
48. -Types divers.. t&amp;pièces. AR. R. <lb/>

PIÈCES AVEC NOMS DE FAMILLE <lb/>

49. Aburia. Tête de Rome casquée à droite, n. M. ABVRI. ROMA. <lb/>

Quadrige. 2 pieces. AR. B. <lb/>

50. Aburia. Même type. n. c. ABVRI ROMA. Quadrige. 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

bl. Quadrang. Proue de navire.. M. ABVRI GEM. 1 pièce. AE. B. <lb/>
52. Accoleia. P. ACCOLEIUS LARISCOLUS, buste de femme. ty. <lb/>

Trois statues. 3 pièces AR. B. <lb/>

53... Acilia. BALBVS ROlUA. Tète de Rome casquée. MAS. ACILI,, <lb/>

quadrige au galop. 2 pièces AR. B. <lb/>


54. -SALVTIS. Tête laurée de la Santé. n. MAN. ACILIUS III VÏR <lb/>

VALETV. La Santé, debout, appuyée sur une colonne. 3 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

55. -M. ACILIUS M.F. Tête de Rome casquée. IV. ROMA. Hercule <lb/>

. <lb/>

dans un quadrige au pas. 3 pièces. AR. B. <lb/>

56. Aelia. Tête de Rome casquée. fy. P. PAETUS ROMA. Les <lb/>

Dioscures. 2 p. AR. B. <lb/>

57. -BALA. Tête diadémée de Junon. IV. Diane dans un bige de <lb/>
cerfs, lettres et symboles différents. 3 pièces. AR. B. <lb/>

58. Aelnilia. Tète de Vénus. IV-si. LEPIDYS. Statue équestre. <lb/>

2 pièces. AR. B. <lb/>
59. -. CAESAR DICT PERPETUO. Tète de Jules César. ty. L. BVCA&apos; <lb/>
Caducée, torche, faisceaux et deux mains jointes. AR. TB. <lb/>
60. -Tète de Jules César. iy. Vénus debout à g. 4 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

61. -ROMA. Tête de femme laurée à dr. Iy. CVR MAN AEMILIO <lb/>
LEP. Statue équestre sur un pont. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
62. -M. SCAYR AED, etc. Arétas à genoux tenant un chameau <lb/>
par la bride et présentant une branche d&apos;olivier. fy. P. -HYP-<lb/>

SAE, etc. Jupiter dans un quadrige à g. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

63. -PAVLVS LEPIDVS CONCORDIA. Tête voilée de la concorde. <lb/>

TY. TER PAVLVS.. Persée et ses deux enfants devant Paul <lb/>
Emile, séparés par un trophée. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

64. Afrauia. Tête casquée de Rome. IV-s. AFRA ROMA. Victoire <lb/>

dans un bige. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

63. Alliena. Co. CAESAR IMP cos ITER. Tète diadémée de Vénus <lb/>

à dr. ty. A. ALLlENVS PRO cos. Homme nu debout, le bras <lb/>
gauche enveloppé d&apos;un manteau, tenant la triquetra de la <lb/>
main droite et posant le pied sur une proue de vaisseau. <lb/>

AR. TB. <lb/>

66. Annia. c. ANNI, etc. Téte de femme. ty. L. FABI L. F. HISP. <lb/>

« <lb/>

Quadrige au galop. AR. B. <lb/>

67. Antestia. c. ANTESTI. Tète de Rome casquée. n. Les Dios-<lb/>

cures. 2 pièces. AR. B. <lb/>
68. -Tête de Rome derrière un chi^n. fy. c. ANTESTI ROMA. <lb/>

Les Diosctires. 2 pièces. AR. B. <lb/>


G9. -GRAC. Tête de Rome. fy. L. ANTES ROMA. Quadrige. 2 pièces.; <lb/>
AR.B. <lb/>
70. -c. ANTISTIVS VETVS 111 VIR. Tète diadémée de Vénus à dr. <lb/>
IY. IMP. CAESAR AYGV cos XI. Simpule, lituus, trépied et patère. <lb/>

AR. TB., <lb/>

71 -CAESARJXV-GY-STV-S. Tète nue d&apos;Auguste à dr. fy. c. ANTESTIVS <lb/>
REGJNUSIII VIR. Simpule, lituus, trépied et patère.AR. HL <lb/>

72.. Antia. DEI PENATES. ,Têtes desdieux Pénates. IV. c. .ÂNTIUS G. F. <lb/>

Hercule nu debout. AR. TB. <lb/>
73. -RESTIO. Tête nue de Restio. ty* Le même. AR. B. <lb/>
74. -Tête de boeuf de face. ty. RESTIO. Autel allumé (sesterce)-<lb/>

AR. B. <lb/>
73. Antonia,. se. Tête laurée de Jupiter à dr. IV-Q. ANTO:.QALB., <lb/>

PR. Victoire dans un quadrige au galop. 12 pièces. AR. B. <lb/>

76. -M. ANTON. un*. Tête de Marc-Antoine. IV-CAESAR DICT. Tête-<lb/>
de Jules César. AR. B. <lb/>
77. -lU. ANTON. IMP. m VIR. R.P.C. Tête nue de Marc-Antoine;, <lb/>
dessous une étoile. IV. CAESAR JMP.-III VIR. R.P.C. Tête nue d&apos;Oc--<lb/>

tave. 2 pièces. AR. TB&quot;. <lb/>
78. -Tète de Marc-Antoine. R;.M. ANTONIVS III ViR R.p.c. Tête <lb/>

radiée du Soleil à dr. <lb/>
79. -M. &amp;N-roNiimp. Tête nue de Marc-Antoine. IV. m VIR. R.P.C.-<lb/>
Têteradiée du Soleil vue de face dans un temple. AR.B. <lb/>

80. -ANTONIVS IMP.,Têtc nue de Marc-Antoine à dr. n. CAESAR. <lb/>

IMP. Caducée. AR. B. <lb/>
81. -CAESAR;iMP; Téte d&apos;Octave. IV. ANTONIVS IlUP. Caducée.. <lb/>
AR.B. <lb/>
82. -M. ANT. AVGVR. m VIR. R.P.C. Tête nue de Marc-Antoine à d. <lb/>
IV-IMP. TER. Trophée. AR. TB. <lb/>
83. -ANT. AVG., IMP. III v R.P.C. Tète de Marc-Antoine à dr. <lb/>

n. PIETA8 cos. Femme debout tenant une corne d&apos;abondance <lb/>

et un gouvernail; à ses pieds, une cigogne. AR. <lb/>

84. -M. ANTONIVS IMP.Hl VIR. R.P.C. Tête de Marc-Antoine.. <lb/>
IV. PIËTAS cos. Femme debout tenant un autel allumé <lb/>
et une corne d&apos;abondance. AR. TB. <lb/>

-Légions de Marc-Antoine. ix-xni-xv-xvm^xx-xxi-xxii-<lb/>
XXIII. 8 p. AR. B. <lb/>


86. -Légion xii antiquoe. <lb/>
87. <lb/>

Légion restituée par Marc-Aurèle et L. Verus. AR. TB. <lb/>
88. -Tête de la Victoire ailée, fy. LVGDVNI AXL. Lion à dr. Qui, <lb/>
naire. AR. B. <lb/>

89. <lb/>
M. ANT. IlUP. Corbeau, proefericulum et lituus.-IY. Victoire <lb/>

couronnant un trophée. ÀR. B. <lb/>

90. Allpùleia. Tête casquée de Pallas. n. L SATVRN. Quadrige. <lb/>

8 pièces. AR. TB. <lb/>

91. Apronia. Petit bronze. AE. B. <lb/>

92. Aquiliae L. AQVILIVS FLORVS ni vm. Tête radiée du Soleil à <lb/>
dr. n. CAESAR AVGVSTVS se. Quadrige au pas. AR. TB. <lb/>
93. -Tête radiée d&apos;Apollon. n. MAN. AQYIL ^IOMA. Diane dans un <lb/>

bige au galop. 2 pièces. AR. B. <lb/>
94. -VIRTVS III VIR. Tête casquée de la Valeur à droite. <lb/>

MAN AQVIL MAN F MAN N SICIL. Soldat relevant une femme. <lb/>

2 pièces. AR. TB. <lb/>
9Jj. --L. AQVILIVS FLQRVS III VIR. Buste casquée de la Vertu <lb/>
à dr. 1\1. CAESAR DIVI F ARME CAPTA. Femme à genoux <lb/>
à dr. couronnée de la tiare et tendant les mains. AR. TB. <lb/>
96. -Même tête et même légende. IV-AVGVSTYS CAESAR. L&apos;Em-<lb/>

pereur dans un bige d&apos;éléphants à g. tenant un sceptre et <lb/>
une palme. AR, TB. <lb/>

97. <lb/>
Même légende, tète radiée du Soleil à dr. 1\1. CAESAR <lb/>

AVGVSTVS SIGN. RECE. Parthe à genoux à dr. présentant une <lb/>

enseigne. AR. TB. <lb/>

98. -Même. IV CAESAR AVGVSTVS SC. Quadrige au pas, à dr., sur <lb/>
lequel est une fleur. AR. TB. <lb/>
99. CAESAR AVGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste à dr. 1\1; L. AQVILLIYS <lb/>
FLORVS 11.1 VIR, SICIL. Soldat debout armé d &apos;u-n bouclier rele-<lb/>
vant une femme. AR. TB. <lb/>

100. -Même. 1\1. L. AQVILLIVS FLORVS III VIR. Fleur. AR. TB. <lb/>

dOl. Arria. M. ARRIVS SECVNDVS.Tête nue de Quintus Arrius à dr.. <lb/>

ij!. Haste entre une couronne et une phalère. AR. <lb/>

102. Asinia. Monétaires. GB. MB. 2 pièces. AE. TB. <lb/>

103. Atia. ATIVS RAIRVS rn. Tête du prêteur Atius Balbus. <lb/>

1\. SARDUS l&apos;ATER. Tète de la province. M. <lb/>


104. Atilia. Tète rie Rome casquée. R. SAR ROMA. Rige. <lb/>

2 pièces. AR. TB. <lb/>

io5. -Tête casquée, n. M. ATILI. Dioscures. 4 pièces. AH. TB. <lb/>
106. Aufldia. KVS xvi. Tête casquée. IV.. AVF. ROMA. Quadrige. <lb/>

AR.B. <lb/>

-<lb/>

i07, 4,.reUa. COTA. x. Même. IV-AVRELI, ROMA. Bige de cen-<lb/>

taures. 2 pièces. AR. B. <lb/>
108. -M. AVREL ROMA. Tête de Pallas. R;. s. c. AVRI L. LIC. CN DOM. <lb/>
Bige. 3 pièces. AR. B. <lb/>

-Tête de Rome casquée, AV. RVF. ROMA. Quadrige. 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

110. Autronia. Tète casquée de Rome. IV. AVTR. ROMA. <lb/>

Dioscures. AH. <lb/>

111. Axia. se. Tète de Mars à dr. IV. L. AXIVS LF. Diane dans <lb/>

un bige de cerfs. AR. TR. <lb/>
112. -Double-tête de Janus. NASO dans une couronne, AE. <lb/>

113. Baebia. Tête de Pallas. 1\:. TAMP. en monog. Les Dioscures, <lb/>

AR. n. <lb/>
114. __ TAMPIL. Tête de Pallas à gauche. iy. M. BAEBI. Q. F. Qua-<lb/>
drige. 2 pièces AR. B. <lb/>

lilS. Hfirhati». ANT, IMP.AVG. III VIR. R. P.C. M. BARBAT. Tête de <lb/>

Marc Antoine, ij. CAESAR IMP. PONT. m VIR R. P. c. Tète d&apos;Oc-<lb/>
tave. 2 pièces. AR. B. <lb/>

116. Betiliena. Petit bronze. AE. B. <lb/>

117. Coecllia. Q. METEL. PIYS SCIPIO IMP. Femme debout, de face, <lb/>

avec une tète de Lion. n. P. CRASSVS IVN. LEG. PRO. PR. Vic-<lb/>

toire debout, tenant&apos;un caducée et un bouclier. AR. B. <lb/>

118. -Tête tourelée de femme à droite, épi, caducée et proue. <lb/>
IV. Trophée entre le lituus et le praefericulum. AE. B. <lb/>

119 <lb/>

. -Q. METE. Tête casquée. W. ROMA. Quadrige au pas. 2 pièces. <lb/>

-<lb/>

AR. B. <lb/>

120. -Tête de Rome casquée. fy. ROMA. Bige et tête d&apos;éléphant. <lb/>

2 pièces AR. TB. <lb/>
121. -ROMA. Tête casquée. fy. M. METELLVS Q. F. Bouclier-. 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

122. -ROMA. Tête d&apos;Apollon. 4. Même revers. AR. TB. <lb/>

t23. -ROMA. Tête casquée de Rome. n. c. METELLVS. Bige d&apos;élé-<lb/>

phants. 2 pièces. AR. TB. <lb/>


124. -Q. METEL PIVS. Tête barbue laurée. ty. scipio IMP. Élé-<lb/>
phant à droite. 2 pièces AR. B. <lb/>
125. -Tête de la Piété devant une cigogne. ty. A. C. M. P. 1. <lb/>
Eléphant à gauche. AR. B. <lb/>
126. -Semis et deux quadrans. 3 pièces. AE. B. <lb/>

127. Coesia. Buste d&apos;Apollon à gauche, Iy. L. CAESI LARE. <lb/>

128. Validia. ROMA. Tête de Rome casquée, Iy. M. CALID. Q. ME. <lb/>

CN. FL. Bige. 2 pièces, AR. B. <lb/>

129. Calpurnia. Terme entre un astre, une couronne et un <lb/>

vase. iy. M. PISO. MF. FRUGI. Patère et secespita dans une cou-<lb/>
ronne de laurier. AR. TB. <lb/>

130. -Tête casquée. R, P. CALP. ROMA. Bige. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
131. -Même. ty. CN. CALP. ROMA. Dioscures. 2 pièces AR. B. <lb/>
132. -PISO. CAEPIO Q. Tête de Saturne. Ife. AD. FRV. E. MV. EX. se. <lb/>
Pison et Scipion assis entre deux épis. AR. B. <lb/>
133. -Tête laurée d&apos;Apollon. IV. PISO FRYGI. (Lettres et symboles <lb/>
variés.) 26 pièces. AR. B. <lb/>
134. -Tête d&apos;Apollon. IV. L. PISO FRVGI. Victoire debout. AR. <lb/>
135. -Monétaire. MB. AE. B. <lb/>

136. Cauinia. AVGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste. n. L. CANINIVS <lb/>

GALLVS 111 VIR. Parthe à genoux, présentant une enseigne. <lb/>

AR. TB. <lb/>

137. (Jarisia. IMP. CAESAR AVGVSTVS. Tête d&apos;Auguste à gauche.. <lb/>

R. P. CARISIVS LEGE PRO PR. Epi, casque et bipenne. AR. TB. <lb/>

138. -sc. Buste de la Victoire. 1\1. CARISI. Victoire dans un qua-<lb/>

drige. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
139. MONETA. Tête de la Monnaie. IV. T. CARISIVS. Tenaille, coin et <lb/>
marteau. 2 pièces. AR. B. <lb/>
140. -Tête de la Sibylle. IV. T. CARISIVS III VIR. Sphinx. 2 pièces.. <lb/>

AR. B. <lb/>

141. Carvilia. Tète laurée d&apos;Apollon. IV. GAR. ,VER. OGUL. Qua-<lb/>

drige. AR. B. <lb/>

142. Vassia. c. CASSI IMP. LEIBERTAS. Tête voilée de la Liberté à <lb/>
droite. n. LENTVLVS SPINT. Prsefericulum et litùus. AV. TB. <lb/>
143. Cassia. c. CASSI IMP. LEIBERTAS. Tête voilée de la Liberté à v <lb/>

droite. IV. LENTYLYS SPINT. Proefericulum et lituus. AR. B. <lb/>


144. -Tète de Rome casquée. IV. c. CASSI ROMA. Quadrige. <lb/>
2 pièces. AR. TB. <lb/>
145. -Q. CASSIVS yESTA. Tète voilée de Vesta. ty. Temple de Vesta. <lb/>
2 pieces AR. TB. <lb/>

146. -Q. CASSIVS LIBERT. Tête delà Liberté. n. Temple de Vestâ. <lb/>

2 pièces. AR. TB. <lb/>

147. -Tête d&apos;Apollon. n. Q. CASSIVS. Aigle sur un foudre. 2 p. <lb/>

AR. TB. <lb/>

148. Tête de Bacchus à droite.IV. L. CASSI. Q. F. Tête de Proserpine. <lb/>

AR. TB. <lb/>

149. -CAEICIAN. Tète de Cérès. IV. L. C,&amp;SSI. Deux boeufs attelés. <lb/>

2 pièces. AR. B.. <lb/>

, <lb/>

150. -Tête diadémée de Vesta à gauche. fy. LONGIN Ill. v. Séna-<lb/>
teur debout. 4 pièces. AR. TB. <lb/>

151. -Monetaire GB. 2 MB. 3 pièces. AE. B. <lb/>

152. Ciltia. M. CIPI. MF. Tête casquée de Rome. ty. ROMA. Bige. <lb/>

2 pièces. AR. TB. <lb/>

153. Claudia c. CLAUDIVS C. F. Tête de Flore à droite. IV-VES-<lb/>

TALIS. Vestale assise à gauche. AR. TB. <lb/>
154. -Tête radiée du Soleil. <lb/>
P CLODIVS MF. Croissant entre <lb/>
cinq étoiles. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
155. -s. c. Buste de Diane. fy. TI. CLAVD. TI. F.AP. N. Bige. 3 p. <lb/>

AR. TB. <lb/>

156. -Tète casquée de Rome. 1)&apos;. c. PVLCHER. Bige. 3 pièces. <lb/>

AR. TB. <lb/>

157. -Tète d&apos;Apollon à droite. IY. P. CLODIVS MF. Diane debout, <lb/>
tenant deux torches. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
158. -Petit bronze. AE. TB. <lb/>

159. Vlevia. CAESAR DIC. TER. Buste de la Victoire. iy. c. CLOVI <lb/>

PRAEF. Pallas marchant à gauche. AE. B. <lb/>

160. Cloulia. ROMA. Tète casquée de Rome. IV-T. CLOVLI. Bige. <lb/>

2 pièces AR. TB. <lb/>

161. UoeeeiR. M. ANT. IMP. AVG. 111 VIR. R. P. C. M. NERVA.P..R..o. <lb/>
Q. P. Tête nue de Marc Antoine à droite. ty. L. ANTONIVS cos. <lb/>

Tète nue de Lucius Antonius. ,2 pièces AR. <lb/>

162. Coella. Tète casquée de Rome. fy. L. COIL. ROMA. Les Dios-<lb/>

curcs. 2 p. AR. <lb/>


163. -Même tête. 1;. CALD. Bige. 5 pièces AR.-TH. <lb/>
164. -CALDYS III VIR. Tête radiée du Soleil, c. COEL. CALDYS.-<lb/>

m <lb/>

• Tête nue de Coelius Caldus. <lb/>

165. Considia. c. CONSIDI NONIANI. Tête diadémée de Vénus. <lb/>

R. ERVC. Temple de Vénus. 2 pièces. AR. B. <lb/>

166. -Tête d&apos;Apollon. I}. c. CONSIDIVS PAET.VS. Chaise curuler <lb/>

3 pièces. AR. TB. <lb/>
167. -Tête de Vénus à droite, ty. c. CONSIDI..Quadrige à gauche. <lb/>

AR. TB. <lb/>

168. -Tête de Pallas à droite. If. Même à droite. 2 pièces. AR. B. <lb/>

169. Coponia. Q. SICINIVS III VIR. Tête d&apos;Apollon. W. c. COPONIYS <lb/>

PR. se. Massue couverte de la peau du lion. AR. TB. <lb/>

170. Cordia. RVFVS. Casque surmonté d&apos;une chouette. I)c. MAN. <lb/>

CORDIVS. Egide. AR. TB. <lb/>
171. siAN. CORDI. Tête de Vénus. ty. RVFVS. Cupidon dansant AR. <lb/>
172. RVFVS ni. VIR. Tètes accolées des Dioscures. ty. MAN. CORDI. <lb/>
Vénus debouf. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
173. RVFVS sc. Tête diadémée de Vénus. ty. MAN CORDIVS. Cupidon. <lb/>
sur un dauphin. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

174. Cornelia. Tête dè Jupiter Pluvius à droite, Iy. R. LENTULVS <lb/>

MARC. cos. Diane d&apos;Ephèse debout. AR. B. <lb/>
175. -Q. sc. Tête barbue d&apos;Hercule à droite. IV. P. LENT. PF. LN. <lb/>
génie du peuple romain. AR. B. <lb/>
176. -LENTULUS. SPINT. Prcefericulum et Lituus. IV. BRVTVS, <lb/>

&apos; <lb/>

Hache, Simpule et secespitâ. <lb/>
177. -C. CAESAR III VIR. R. P. c. Tête d&apos;Octale. ty. BRVTVS PRO. PRJ, <lb/>

Massue. AR. TB. <lb/>
178. -FELIX. Tête de Baechus à droite; <lb/>

FAVSTVS. Bige. AR. <lb/>
TB. <lb/>

179. -FAVSTVS. Tête de Diane à droite. IV. FELIX. Sylla assis sur <lb/>
une estrade; dessous, Bacchus et Jugurtha à genoux. AR. <lb/>

TB. <lb/>

180. -AVGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste à droite. ty. cossvs CN. F. <lb/>

LENTVLVS. Statue équestre sur une proue de vaisseau portant <lb/>
un trophée. AR. <lb/>

181. -SVLLA cos. Tête de Sylla. R. RVFVS cos. Q; POM. RVFI. Tête <lb/>
nue de Pompeius Rufus. <lb/>

182. -LENT. MAR. cos. Jupiter debout. n. Triquetra. AR. TB. <lb/>


183. -se. Tète d&apos;Hercule à droite. fy. Globe éîitre quatre cou-<lb/>
ronnes. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

lg/±. _ L. SVLLA. Tête de Vénus, devant Cupidon. I). IMPER ITERVM. <lb/>

Praefericulumet lituus entre deUT trophées. AR. B. <lb/>
185. -sc. Tête de Vénus à droite. <lb/>
FAVS. Trois trophées. AR. <lb/>

TB. <lb/>

186. -sc. Même Tête. n. CRASSVS MF. Cavalier debout tenant son <lb/>

cheval par la bride. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

J87. -Tête laurée de Jupiter à gauche. ty. SCIP ASIA. c. Quadrige <lb/>

à droite. 3 pièces. AR. B. <lb/>

AR8. -Buste casqué de Mars. n. CN. LENTVL. Bige à droite. AR. B. <lb/>

189. -G. P. R. Tête diadémée du Génie du peuple romàin. ty. <lb/>
CN. LEN. Q. EX. sc. Globe, gouvernail et sceptre. 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

190. -CN. BLASio CN. F. Tête casquée ,à droite de Scipion l&apos;Afri-<lb/>
cain. IY. RQMA. Jupiter, Junon et Pallas debout. 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

.,tRi. -Tête casquée de Rome. P. SULA ROMA. Bige. 2 pièces. <lb/>

AR. TB. <lb/>

192. -D,ouble tête de Janus. CN. LENT. Proue de vaisseau. As. <lb/>

M. TB. <lb/>

193. Cornufieia. Tête de l&apos;Afrique à droite avec la peau d&apos;élé-<lb/>
phant. n. Q. CORNVFICI AVG. IMP. Cornuficius debout en toge, <lb/>

voilé et tenant le lituus. Junon, Sospita le couronne. AR. <lb/>

TB. Gravée. <lb/>

194. Cosconia. cosco. IMP. Tête casquée à droite. fy. L. LIC. CN. <lb/>

DOM. Bige à droite. 2 pièces. AR. B. <lb/>

195. Cossutia. CAESAR PARENS PATRIAE. Tête voilée de&apos; Jules <lb/>
César. n. c. COSSVTIVS M. MARIDIANVS en quatre lignes en <lb/>

croix. AR. <lb/>
196. -SABVLA. Tête de Méduse à gauche. ty. c. COSSVTIVS. Bellé-<lb/>
rophon sur le Pégase. 2 pièces. AR. B. <lb/>

197. Crepereia. Buste d&apos;Amphitrite à droite. Q. CREPEREI MF. <lb/>

ROCVS. Neptune dans un bige. AR. B. <lb/>

198. Crepusia. L. CENSOR. Tête voilée de Junon. n. c. LIMET <lb/>

P. CREPVSI. Bige. AR. B. <lb/>

199. -Tête jeune laurée. R. P. CREPVS!. Cavalier. 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>


200. Cupiel\na. Tête casquée de Rome. 1\1. L. CVP. ROMA. Dios-<lb/>

cures. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

201. Curiatia. TRIG. Tête casquée de Rome. Iy. C. CVR. F. ITOI(À. <lb/>

Quadrige. 3 pièces. <lb/>
202. -Semis (inconnu à Cohen).-<lb/>

203. Curtia. Q. CVRT. Tête casquée de Rome. ty. M. SIA. ROMA. <lb/>

2 pièces. AR. B. <lb/>

204. Decia. Même tête. ty. ROMA. Dioscures dessous un bouclier <lb/>

et un carnix en sautoir. M. <lb/>

205. Decimia. Même tête. 4. FLAVS ROMA. Bige. 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

206. Didia. ROMA. Tète casquée de Rome. 1^. T. DEIDI. Centurion <lb/>

fouettant un soldat. 2 pièces. AR. TB: <lb/>
207. -P. FONTEIVS CAPITO III. VIR. CONCORDIA. Tète voilée de la <lb/>
Concorde. fy. T. DIDI IMP. VIL. PVP. Portique. AR. TB. <lb/>

208. Domitia. OSCA. Tête virile barbue, IV. DOM. ces. ITEII. IMP. <lb/>

Simpule, asperçoir, hache et bonnet de flamine. AR. TB. <lb/>
209. -AHENOBARBVS. Tête nue de Cnaeus Ahenobarbus à droite. <lb/>
TY. CN. DOMITIVS IMP. Trophée sur une proue de vaisseau. <lb/>

AR. TB. <lb/>

210. -Tête casquée de Rome. IV. CN. DO. ROMA. Dioscures. <lb/>
2 pièces. AR. <lb/>
211. -ROMA. Même tête. ty. CN. DOMI. Quadrige au pas. 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

212. -Même tête. n. CN. DOMI ROMA. Bige. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

213. Baillis. Tête de Janus. ty. M.D. ROMA. Boeuf sur une proue <lb/>

de vaisseau. As. AE. <lb/>

214. Durinia. M. DVRMIVS III. VIR. HONORI. Tête diadémée de <lb/>

l&apos;Honneur à droite. 1\1. CAESAR. AVGVSTVS SIGN. RECE. Parthe à <lb/>
genoux présentant une enseigne militaire. AR. TB. <lb/>

215. -Même tête. IV. AVGVSTUS CAESAR. Auguste dans un bige <lb/>
d&apos;éléphant à gauche tenant une palme. AR. TB. <lb/>

216. -Même tête. Jt. CAESAR AVGVSTVS. Quadrige au pas à droite, <lb/>
une fleur. AR. TB. <lb/>
217. -CAESAR AVGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste à droite. IV. M. <lb/>
DVRMIVS III VIR. Sanglier percé d&apos;une flèche. AR. TB. <lb/>
218. -Même tête. ty. M. DVRMIVS III VIR. Lion dévorant un cerf. <lb/>

219. -Même pièce. III VIR. à l&apos;exergue. AR. TB. <lb/>


Ï20. -Même pièce. IV. Même légende.Taureau à face humaine <lb/>
couronné par la Victoire. AH. TB. <lb/>

221. Egnatia. 1IAXIMVS. Tête diadémée de Vénus. IV. c. EGNATlVS <lb/>

CNF. CN. N. Rome et Vénus debout. AR. B. <lb/>

222. Egnatuleia. c. EGNATVLEI CF. Tête d&apos;Apollon. iy. ROMAV <lb/>

ictoire couronnant un trophée. 2 pièces. AR. B. <lb/>

223. Eppia. Q. METEL SCIPIO IMP. Tête de l&apos;Afrique et un épi. <lb/>
n. EPPIVS LEG. FC. Hercule debout. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
224. Pallia, c. ANNIUS. TF. TN. PROCOS. EX. sc. Tête de femme à <lb/>
droite. n. L. FABI LF. HISP. Q. Quadrige au pas. AR. TB. <lb/>
225. -ROMA. Q. M. Tête d&apos;Apollon devant une lyre. n. Corne <lb/>

d&apos;abondance. AR. TB. <lb/>
226. -LAD1W ROMA. Tête casquée à d. IV. Q. FABI. Quadrige <lb/>
3 pièces. AR. TB. <lb/>

227. -Q. MAX ROMA. Tête casquée à d. IV. Corne d&apos;abondance. <lb/>
2 pièces. AR. TB. <lb/>
228. -Tête casquée de Rome. IV-N. FABI PICTOR ROlUA. Figure <lb/>
virile assise à gauche. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

229. -Tête voilée et tourelée de Cybèle. n. c. FABI C. F. Bige. <lb/>

5 pièces. AR. TB. <lb/>

230 -Tête de Janus. n. c. FABI C. F. ROMA. Proue de vaisseau. <lb/>

As. AE. B. <lb/>

231. Fabriitia. M. FABRI. Quadrans. AE. TB. <lb/>
232. Fannia. ROMA. Tête casquée de Rome. IV-M. FAN. C. F. <lb/>

Quadrige. 2 pièces. AR. B. <lb/>

233. Farsuleia. s. c. MENSOR. Tête de la Liberté. IV. L. FARSVLEI. <lb/>

Figure militaire dans un bige, donnant la main à une figure <lb/>

en toge. 2 pièces.,AR. B. <lb/>

234. Flaminia. ROMA. Tète casquée. n. L. FLAMINI CILO. [Bige. <lb/>

2 pièces AR. B. <lb/>

235. Flaria. FLAV HEMIG LEG. PRO PR...Tête nue d&apos;Apollon devant <lb/>

une lyre. IV, Q. CAEP. BRVT IMP. Victoire couronnant un tro-<lb/>
phée. AR. B. <lb/>

236. Fonteia. Tête, de Fontus, fils de Janus-IV. c. FONT. ROSÏA. <lb/>

Galère. 4 pièces. AR. TB. <lb/>
237. -Têtes accolées des dioscures. IV. MAN FONTEI. Galère; <lb/>

AR. B. <lb/>


238. -M AN FONTE i C. F. Tête laurée île Jupiter imberbe, à d. IV Le <lb/>
génie de Jupiter assis sur la chèvre Amalthée. 2 pièces. <lb/>

AR. TB. <lb/>

239. -M. FONTEIVS P. F. CAPITO III VIR. Bnste de Mars. IV. MAN. <lb/>

FONT. TR. MIL. Cavalier foulant aux pieds deux ennemis. <lb/>
2 pièces. AR. B. <lb/>

240. Fundamia. Victoriat. <lb/>
241. Furia. Tête casquée de Rome. IV. FVR ROMA. Bige. 2 pièces. <lb/>

AR. TB. <lb/>

242. -M. FOVRI L. F. Tètelaurée de Janus. IV. PHILI ROMA. Rome <lb/>
casquée couronnant un trophée. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

243. -DROCCIII III VIR. Tète de Cérès. H. L. FOVRI. C. N. F. Chaise <lb/>

curule. 2 pièces, AR. TB. <lb/>

* <lb/>

244. -AED. CUR. Tète tourelée de Cybile. IV. P. FOVRIVS <lb/>
CRASSIPES. Chaise curule. 2 pièces. AR. B. <lb/>
245. A8. Avec FVR en inonog. AE. B. <lb/>

246. «allia. Monétaire GB. AE. TB. <lb/>

247. -Monétaires. MB. 2 pièces. AE. <lb/>

248. Gellia. M. ANT. llUP. AVG. 111 VIR R. P. C. L. GELLI Q. P. Tête <lb/>

nue de Marc-Antoine, IV. CAESAR IMP. PONT, III VIR R. P. c. Tète <lb/>
nue d&apos;Octave. AE. B. <lb/>
249. -Tète casquée de Rome dans une couronne. H. c. N. GEL. <lb/>
ROMA. Quadrige. 2 pièces. AR. B. <lb/>

250. Heremiia. PIETAS. Tète de la Piété, a. d. n. M. IIERENNI. <lb/>

Un des frères de Catane portant son père dans ses bras. <lb/>

4 pièces AR. B. <lb/>

250 bis. Ilirtia. c. (LESAR cos TER. Tète voilée de la Piété, à <lb/>

droite. IV-A. IIIRTIVS PR. Lituus, prafcriculum et hache. <lb/>

AV. B. <lb/>

251. Iloratia. Tète casquée de Rome à d. IV. R01UA. Les Dioscures <lb/>

à cheval, dessous, la tête de Clélie. AR. <lb/>

252. Ilosidia. GETA m VIR. Buste diadéméde Diane. IV. c. HOSIDI. <lb/>

Sanglier assailli par un chien. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

253. Hostilia. Tête de Vénus à d. n. L. IIOSTJLIVS SASERNA. Vic-<lb/>

toire. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
254. -Tête de la pâleur. IV.&apos;L. IIOSTILlYS SASERNA. Diane d&apos;É-<lb/>

phèse. 2 pièces AR. TB. <lb/>


io5. Itid. Tète casquée de Rome. IV-L. ITI ROSIA-Les Dioscures <lb/>

à cheval. AR. _TH... <lb/>

&quot; <lb/>

256. Julia. Tête jeune ailée, à d. IV. EX. A. P. Quadrige.AR. B. <lb/>

257. -Tète casquée de Rome n. SEX IVLI CAESAR ROMA. Bige; <lb/>

2 pièces. AR. B. <lb/>

2e8. -Tète de Vénus, à d. IV. Deux Cornes d&apos;abondance. AR. B. <lb/>
250. -Tête d&apos;Auguste. R. CAESAR DIVI. F. Apollon assis. AR. TB: <lb/>

260. -Mairie tête. IV-IlUP. CAESAR. Sur le fronton d&apos;un arc de <lb/>
triomphe, surmonté d&apos;un quadrige. AR. TB. <lb/>
2B1. -Même tête. J\,. IMP. ÇJÎSAR. Trophée sur une proue de <lb/>

vaisseau. AR. TB. <lb/>

262. -Victoire à d. sur une proue de vaisseau. IV. IMP. (LESAR. <lb/>

Quadrige. AR. TB. <lb/>
263. -Tête laurée d&apos;Apollon, à d. iv. IMP. CAESAR. Prêtre con-<lb/>
duisant deux boeufs. 2 pièces AR. TB. <lb/>

264. CAESAR m viR.&apos; R. p. c. Buste casqué de Mars. n. s. c. Aigle <lb/>
sur un trophée entre deux enseignes militaires. 2 pièces <lb/>

AR. TB. <lb/>

265. -IIT. Tête de la Piété. IV. C/ESAR. Trophée. 2 pièces AR. <lb/>

TB. <lb/>

266. -C2ESAR. Éléphant. IV. Simpule, aspersoir, hache et bonnet <lb/>
de flamine, 2 pièces. AR. TB. <lb/>
267. -<lb/>

Tête de Vénus. IV-CAESAR. Deux esclaves au pied d&apos;un <lb/>
trophée. AR. TB. <lb/>
268. -Tête casquée de Rome. IV. L. IVLI. Bige. AR. TB. <lb/>
269. -Tête diadémée de Vénus. 1\1. CAESAR. Énée portant An-<lb/>
chise. AR. TB. <lb/>
270. -CAESAR. TètedePallas à gauche. :Ri. L.IVLI. F. Bige attelé <lb/>

de deux Amours. AR. TB.. <lb/>

271. -DICT. ITER. COS. TERT. Tête deCérès. IV. AVGVR. PONT. MAX. <lb/>

Simpule, Aspersoir, proefericulum et &apos;lituusi AR. TB. <lb/>

272. -xvi. Tête casquée de Rome. IY. L. IVLI. ROMA. Les Dioscures <lb/>
à cheval. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
273. -Tête jeune laurée et ailée à d. IV-L. IVLI. RURSI. Quadrige. <lb/>


275. -CAESAR. 111. YIH. R. P. c. Tète nue d&apos;Octave à ù. iy. CAESAR <lb/>
DICT. PER. sur une chaise curule sur laquelle est une cou-<lb/>
ronne. AR. TB. <lb/>

276. -Tète nue d&apos;Octave à g. 4. CAESAR DIVI. F. Vénus debout, <lb/>

appuyée sur une colonne, tenant un casque et une haste <lb/>
transversale. AR. TB. <lb/>
277. -Tète nue d&apos;Octave à g. IV. CAESAR DIVI. F. Victoire il g. sur <lb/>
un globe, tenant une couronne et une palme. AR. TB. <lb/>
278. -Buste aîlé de la Victoire, à d. R. CAESAR DIVI.F. Neptune <lb/>
nu, debout à g., le pied appuyé sur un globe, tenant un <lb/>
acrostolium et un trident. AR. TB. <lb/>
270. -Tête diadémée de Vénus, à d. R;. Même légende. Homme <lb/>
debout à g., tenant une hasle et étendant le bras. AR. TB. <lb/>
280. -Tète laurée d&apos;Octave à d. IV. IMP. CAESAR. Statue sur une <lb/>
colonne rostrale, ornée de deux ancres. AR. TB. <lb/>
281. -Tète nue d&apos;Octave, à d. ty. Même légende. Trophée naval. <lb/>

AR. TB. <lb/>

282. -IlUP. Tête casquée de Mars, il d. R. CAESAR. Bouclier rond <lb/>
avec deux liastes qui se croisent; au milieu, une étoile. AR. <lb/>

TB. <lb/>

283. -CAESAR AYGYSTVS. Tête laurée d&apos;Auguste, à g. R/. DIVVS <lb/>

IVLIVS. Comète. 3 pièces. AR. TB. <lb/>

28 1. Jtluia. BRYTYS. Tète de Brutus l&apos;Ancien. R. AIIALA. Tète <lb/>

d&apos;Ahala. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
283. -LIDERTAS. Tète de la Liberté. I}. BRVTVS. Le consul Brutus <lb/>

marchant entre deux licteurs et précédé d&apos;un accensus. <lb/>

2 pièces. AR. TB <lb/>
286. -SALVS. Tète de la Santé.&amp;. p. SILANVS ROMA. Bige. AR. TB. <lb/>
287. -Tête de Pan, à d. R. D. SILANVS L. F. Bige. AR. TB. <lb/>
288. -c. PANSA. Masque de Pan.&apos;J)!. ALBINVS BRVTI. F. Deux mains <lb/>
jointes tenant un caducée. AR. TB. <lb/>
289. -LIBERTAS. Tête de la Liberté. R. Ancre et gouvernail <lb/>
(quinaire). AR. TB. <lb/>
200. -Tête casquée de Rome. R. ai. IVNI nmfA. Les Dioscures. <lb/>
2 pièces. AR. TB. <lb/>
201. -Même tète. I}. c. IVNI CF. ROMA. Même. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
292. -Même tète I}. D. SILANVS J.F. ROMA. Bige. 5 pièces. AR. <lb/>

TB. <lb/>


293. -ANTON. AVC. IMP. Íif. COS. DES. m. ni. v. R.P.C. Tête nue de <lb/>
M. Antoine, à d. Jt. M. SILANVS AVG. Q. PRO. COS. en deux <lb/>
ligne3 dans le champ. AR.. TB. <lb/>

294. As avec SILANVS. AE. <lb/>

295. Jnventia. Tête casquée de Rome. IV. c. TAL. ROMA. <lb/>

Bige. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

29C. -liicinia. AVGVSTVS TR. POT. Tète nue d&apos;Auguste, à d. fy. <lb/>

P. STOLO. III. viR. Bonnet de flamine entre deux anciles. AR. <lb/>

TB. <lb/>

297. -A. LICINIVS FIDES. Tête de la Fidélité. n. NERVA III. Vin. <lb/>

Cavalier traînant un barbare par les cheveux. AR. TB. <lb/>

298. -NERVA FIDES. Tête dela Fidélité. n. A. LICINIVS FIDES III. <lb/>

viR. Même type. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

299. -Buste de Jupiter imberbe. n. c. LICINIVS L. F. MACER. Qua-<lb/>

drige. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
300. -Monétaires. GB. MB. 2 pièces. AE. TB. <lb/>

301. ïiiviiieia. c. CAESAR. III. VIR. R.. P. c. Tête nue d&apos;Octave. IV. <lb/>

L. LIVENEVS RÉGULUS. Victoire marchant, à d. AR. TB. <lb/>

302. -Tète nue de Livineius. n. L. REGVLVS. Gladiateur com-<lb/>

battant. AR. TB. <lb/>

303. -Même tête. n. L. LIVINEIVS REGVLVS. Chaise curule entre <lb/>

deux faisceaux. AR. TB. <lb/>

304. liollia. HONORIS. Tète de l&apos;Honneur. Iy. PALIKANVS. Chaise <lb/>

curule entre deux épis. AR. TB. <lb/>
305. -LIBERTAS. Tête de la Liberté. IV. PALIKANUS. La tribune <lb/>
aux harangues. AR. B. <lb/>

306. Lucilie. pv. Tète casquée de Rome. IV. M. LVCILI. RVF. <lb/>

Bige. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

307. Lueretia. Tête laurée de Neptune. IV-L. LVCRETI. TRIO. <lb/>

Cupidon sur un dauphin. AR. TB. <lb/>

308. -Tête radiée du Soleil. n. L. LVCRETI. TRIO. Croissant. <lb/>

2 pièces. AR. TB. <lb/>
309. -TRIO. Tête casquée de Rome. IV, CN. LUCR. ROMA. Les <lb/>
Dioscures. 3 pièces. AR. TB. <lb/>

310. Imtatia. CERCO. ROMA. Tête de Pallas, à droite. IV. Q. LVTATI. <lb/>

Q. Galère dans une couronne. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

31 i. Maecilia. Tête d&apos;Auguste. M. MAECILIVS, etc. MB. TB. <lb/>


#12. lUaeltia. Tète casquée de Rome. IV-P. MAE. ROMA. Les <lb/>

Dioscures. 2 pièces. AU. TB. <lb/>
313. -Même tète. IV. P. MAE. ANT. ROMA. Quadrige. 2 pièces. <lb/>

AR. TB. <lb/>

3 1 4. Quailrans. AE. <lb/>

315. Nlaiania. Tète casquée de Rome. IV. c. BIAIANI ROMA. Bige. <lb/>

2 pièces. AR. TB. <lb/>

31G. NlallliRia. Buste de Mercure. R,. c. MAMIL LUIETAN. Ulysse <lb/>
reconnu par son chien. AR. TB. <lb/>
317. MasaSia. SER. ROMA. Tète casquée de Rome. IV. A. lUANLI. <lb/>
Q. F. Quadrige de face. AR. TB. <lb/>
318. -L. MANU ROMA. Tète casquée de Rome. Py. L. SVLLA. Qua-<lb/>
drig-e au pas. AR. TB. <lb/>
349. -Tète diadémée de la SyLille. H;. J.. TOUQVATVS UI Y!R. <lb/>
Trépied. AR. B. <lb/>

320. ftlaa-cia. LIBO. Tête casquée de Rome. IV. Q. MAnc. ROMA. <lb/>

Les Dioscures. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

321. -Même type. IY. Q. MAIL C. F. L. R. ROMA. Quadrige. 3 <lb/>

pièces AR. TB. <lb/>
322. -Même tête. R. c. F. L. R. Q. lU. ROMA. Quadrige. AR. TB. <lb/>
323. -Même tète. fy. MARC ROMA. Bige et 2 épis. 2 pièces. AR. <lb/>

TB. <lb/>

32i. -Même tête. fy. Q. PIIILIPPVS ROMA. Cavallier courant à <lb/>

droite. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
325. -ROMA. Tète de Philippe Y de Macédoine. R. PHILIPPVS. <lb/>
Statue équestre. <lb/>
326. -Tète diadémée d&apos;Apollon, ty. c. CENSORI. Cheval libre <lb/>
courant. AR. TB. <lb/>
327. -Têtes de Numa Pompilius et d&apos;Ancus Marcius à droite. <lb/>
Iy. c. CENSO. Cavalier conduisant deux chevaux. AR. TB. <lb/>

328. -Tête d&apos;Ancus Marcius adroite. IV. PHILIPPVS AQVA MAR. <lb/>

Statue équestre. <lb/>
329. -ROMA. Tète casquée de Rome. H. TORQVA EX. se. Cavalier <lb/>
à gauche. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
330. -Tète^de Numa Pompilius et d&apos;Ancus Marcius à droite; <lb/>
ï|/. c. CENSO. Deux arches. AR. <lb/>


331. ITttpia.AVGvsTVs.Tcte nue d&apos;Auguste à droite, derrière. <lb/>
A, lituus. J&quot;. c. MARIVS c. F. TRO III VIR. Quadrige dans le-<lb/>
quel est une palme. AR. TB. <lb/>
332. -Môme. IV-Même légende.Trêtre voilé debout tenant le <lb/>

simpnle. AR. TB. <lb/>

333. -Même. n. Même légende. Tête de Diane à droite sous-<lb/>

les traits de Julie. AR. TB. <lb/>

334. -CAPIT. Tête de Cérès. <lb/>

c. MARI C. F. R. C. Colon condui-<lb/>
sant 2 boeufs à gauche. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

333. -Tête de Janus. IV. Q. MARI ROMA. Proue de voisse&apos;au. As. <lb/>

AE: <lb/>

336. matin. Tête casquée de Rome. J}&apos;. )&apos;lAT. ROMA. Les Dios-<lb/>

cures. 2 pièces. AR. <lb/>

337. Qnadrans avec MAT. AE. B. <lb/>

338. ITIeinmiti. Tête virile jeune à dyoite. -n. L. MEMMI. Lés&apos; <lb/>
Dioscures débouta côté de leurs chevaux. 2 pièces. AR. B. <lb/>
339. -ROMA. Tête de Saturne. <lb/>
L. MEMMI GAL. Bige à droite. <lb/>
3 pièces. AR. TB. <lb/>
340. -EX. sc. Même. lt&apos;. c. MEMMIES L; F. GAL. Bige au pas à <lb/>
droite. AR. B. <lb/>
341. -C. -MEMMI ,c. F. Tête de Cérès. <lb/>

c. MEMMIVS IMPERATOR.-<lb/>

Captif attaché au piedd&apos;un trophée. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
342.. -C. MEMMI C; F. QVIRINVS. Tête de Romulus. ty. MEMMIVS <lb/>
A.&apos; E. D. CERIALIA PREIMVS FECIT. Cérès assise à droite. AR. TB. <lb/>

343. mescinia. Tête laurée d&apos;Auguste à d. e.-L. MESCINIUS RVFVS. <lb/>

Mars debout sur un cippe, tenant une haste et un parazo-<lb/>

nium; sur le cippe on lit: s. P. Q. R. V. P. RED. CAES. AR. TB. <lb/>

344. -CAESAR AY-GVSTVS TR. POT. Tête laurée d&apos;Auguste à d.fy. L. <lb/>
MESCINIVS RVFVS-m.&apos; VIR. Cippe sur lequel on lit IJHP. CAES AVG <lb/>
LVD SAEC dans le champ, xv s. F. AR. TB. <lb/>
345. -Tête d&apos;Auguste. JlL. L. MESCINIVS RVFVS.-S. P. Q. R. V.&apos; P. <lb/>

Mars debout sur-un cippe. AR. TB. <lb/>

346. Metilia. Tète laurée de Jupiter. R;. CRCT ROMA. Victoire <lb/>

couronnant un trophée. AR. <lb/>

347. lUettia. CAESAR IMPER. Tête de Jules César. e. M. METTIYS. <lb/>

Vénus debout, tenant une victoire. AH, TH, <lb/>
348. -CAESAR IMP. Tète de Jules César, derrière le lltuus oile-<lb/>
simpule. Iy. Même revers. <lb/>


349. Uliiiatia. CN. MAGN. IMP. Tète nue de Pompée. 4. M. MINÂT <lb/>

SABIN. P. R. Q. Pompée fils débarquant et donnant la main il <lb/>
une femme. AR. <lb/>

350. Idinvicia. RVF. Tète casquée de Rome. W. MINV E&apos;/MA. Les <lb/>

Dioscures. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
351. -Même tète. ty. L., MINV ROMA, Quadrige. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
352. -ROMA. Même tète. ty. c. AYG. Deux hommes en toge, entre <lb/>
eux une colonne. <lb/>

353. -Même tête. 4. TI.MINVCI AVGVRINI ROMA. Même type, 2 pièces. <lb/>

AR. TB, <lb/>

354. -Tète casquée de Pallas il g. W. Q. TERM.. lU. Soldats com-<lb/>
battant. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

355. Mussidin. Buste de la victoire. W. L. MVSSIDIVS LONGVS. <lb/>

Bige. AR. TB. <lb/>
356. -CONCORDIA. Tète voilée de la concorde, W. L. MVSSIDIVS <lb/>

LONGVS CIOACIN. Deux figures debout dans l&apos;enceinte des <lb/>
comices. AR. TB. <lb/>
357. -Tète laurée de Jules César. 1). L. MVSSIDIVS LONGVS. Gou-<lb/>
vernail, globe, corne d&apos;abondance, caducée et bonnet. <lb/>
3 pièces. AR. TB. <lb/>
358. ïVoevia. s. c. Tète diadémée de Vénus, ty. c. NAE BALB. <lb/>
Victoire dans un trige. 11 pièces. AR. TB. <lb/>

359. -Monétaires. GB. MB. 3 pièces. A&apos;,. B. <lb/>

300. jVasidi». NEPTVNI. Tête.de Neptune. fy. Q. NASIDIVS. Galère <lb/>

à la voile. AR. TB.. <lb/>

361 ïlferia. NERI Q. VRB., Tète de Saturne. R. L. LENT C. MARC cos. <lb/>

Aigle légionnaire entre deux enseignes. AR. TB. <lb/>

362. Nonia. SVFENAS. s. c. Tète de Saturne. R. SEXNOM PU. L. V. <lb/>

p. F. Rome assise, couronnée par la Victoire. 2 pièces. <lb/>

AR. TB. <lb/>
&apos; <lb/>

363. Norbiuia. c. NORBANVS. Tète de Vénus. fy. Hache avec fais-. <lb/>

ceau, épi et caducée. 3 pièces. AR. TB. <lb/>

364. Jfumitoria. Semis et quadrans. 2 pièces. A. TB. <lb/>

3.65. Nllnlonia. c. NVMONIVS VAALA. Tète nue de NUlllOllius. <lb/>

Vaala à d. ty. VAALA. Soldat attaquant un retranchement dé-<lb/>
fendu par deux autres soldats. AR. TB. <lb/>

3.66. Opeilllia. Tète casquée de Rome. R. L. OPEDIl ROMA. Qua-<lb/>

drige. 2 pièces. AR. TB. <lb/>


367. -Même. ty. lU. OPEIMI ROMA. BigC: 2pièces. AR <lb/>

. <lb/>

TB7 <lb/>

U68. -Tête de Janus. ty. OPFÏ. Proue de vaisseau. As. AE. B. <lb/>

369. Oppia. M. ANT. IMP. COS DESIG ITER ET TERT HI. VIR R. p. c. <lb/>

Tètes nues en regard de lU. Antoine et d&apos;Octavie, avec la tète <lb/>
d&apos;Auguste, nue,.accoléa à celle de M. Antoine. R. M. OPPÏVS <lb/>

CAPITO PRO PR. PRAET CLAS F. c. Galère à la voile avec des. <lb/>

rameurs, dessous i et triquetra. GB. AE. <lb/>
370. -Tète de Vénus. I}!. Q. OPPIUS PR.. Victoire marchant à g. <lb/>
MB. m: <lb/>

371. Papia. Buste ailé de la Victoire. R: L. PAPIVS CELSVS. Jeune <lb/>

fille debont donnant à manger à un serpent. (Quinaire). <lb/>

AR. B. <lb/>

372 -Tète de Junon.Sospita. ty. L. PAPIIS CELSVS III. VIR. Louve <lb/>
et aigle. AR. B. <lb/>
373. -Même tête. ty: L. pAPi. Griffon courant. 9 pièces. AR. B. <lb/>

374. Papiria. Tête de Janus. TVRD ROlUA. Proue de vaisseau. <lb/>

As. M. <lb/>

375. Pe.lania. COSTA LEG. Tète, de femme laurée; ty. BRVTYS tMP. <lb/>

Trophée. AR. TB. <lb/>

37.6. Petillia. Tète laurée, de Jupiter. PETILLIVS. Temple à six. <lb/>

colonnes. AR. TB. <lb/>
377. -GAPITDLlNVS. Aigle. R;. Temple à six colonnes. 2 pièces. <lb/>

AR. TB. <lb/>

378. Pelisofiia. TVRPlLIANV, III VIR.FERON. Tête tournée de la: <lb/>

déesse Féronie. ty. CAESAR AVGVSTVS SIGN. RECE. Parthe à <lb/>
genoux présentant une ensejgne..2 pièces variées. AR. TB. <lb/>
379. -Mèma tête. ly. CAESAR DIVI F. ARME. CAPT. Femme à genoux. <lb/>
à-droite couronnée de la tiare et tendantles mains. AR. TB. <lb/>

380. -TVRPILlANVS III VIR. Tète de Bacchus à droite, couronnée, <lb/>
de lierre. J}. Même. AR. TB. <lb/>
381. -P; PETRON TVRPILIAN. m VIR. Même tète. R. Même. AR.. <lb/>

TB. <lb/>

382. -p. PETRON TVRPILlANVS III VIR FERO. Tète de la déesse Fé-<lb/>

ronie à droite, fy. AV(;VSTVS CAESAR. L&apos;empereur dans un, <lb/>

bige d&apos;éléphants à gauche. AR. TB. <lb/>
383. -CAESAR AVGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste à droite. R. P. PETRON <lb/>
TVRPILLAN. III VIR. Sirène tenant deux flûtes. AR. TB. <lb/>

• <lb/>

384.. -Même tète. iy. Même légende. Pégase. AR. TB.-<lb/>


385. -Même tète. n. TVRPILIANVS III viR. Taipeia écrasée par <lb/>

des boucliers et levant les mains au ciel. AR. TB. <lb/>

386. -Même tête. J}. Même légende. Astre sur un croissant. <lb/>

2 pièces. AR. TB. <lb/>

Bt/l. -Même tête. n. p. PETRON III VIR. Pan nu, assis à terre. <lb/>

AR. TB. <lb/>

388. Pinavia. Tête casquée de Rome. l}!. NAT. et NATTA ROMA. <lb/>

Bige. 4 pièces. AR. TB. <lb/>
389. -Même tête. Br. CARB. et M. CARB. ROMA. Quadrige. 4 pièces, <lb/>

AR. TB. <lb/>

390. Plaetoria. Tête de Junon coiffée à la grecque. IV. M. <lb/>

PLAETORI CEST EX se. Caducée. 4 pièces. AR. TB. <lb/>
391. -CESTIANVS. Tête tourelée de Cybèle. <lb/>

PLATORIVS AED CVR <lb/>

EX se. Chaise curule. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

392. -CESTIANVS S. c. Buste de femme casquée. n, M. PLATORIVS; <lb/>

N. F. AED. CVR. Aigle. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

J93. Planes», CN. PLANCIVS AED. cvRs. c. Tête de Diane. Plan-<lb/>

cienne. Rî. Chèvre, arc et carquois. AR. TB. <lb/>

394. Plantia. Tète casquée de Rome. n.. L. PL. H. ROMA. Dio-<lb/>

scures. AR. B. <lb/>

395 <lb/>

. -Mème tête.. IV. c-PLVTI ROMA. Même. AR. B. <lb/>

396. -P. YPSAE sc. Tête d&apos;Amphitrite. lY&quot;. c. YPSAE cos PRIV; <lb/>
CEPIT. Quadrige. 3 pièces. AR..TB. <lb/>
397. -A. P.LVTIvs AED cvR. Tête tourelée de Cybèle. J}. BACCHIVS <lb/>

1 VDAEVS . <lb/>

Bacchius à genoux, tenant un chameau par le frein. <lb/>

2. pièces.. AR. TB. <lb/>

398.-L. PLAVTIVS. Masque de face. IV-L. PLAVTIVS. L&apos;Aurore <lb/>

conduisant les quatre chevaux du soleil. 4 pièces. AR. TB. <lb/>

399. -Monétaires. ItIB. 2 pièces. AE. B. <lb/>

400. Poblieià. c. MALLE CF. Tête casquée de Rome. ty. L. LIC. <lb/>

CN. DOM. Bige. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
401. -Tête de Pallas casquée. <lb/>
c. MAL. Figure virile, nue, <lb/>
debout et trophée. AR. B. <lb/>
402. -ROMA. Même tête. ty. c. POBUCI Q. F. Hercule étouÛ&apos;anUle, <lb/>
lion. 6 pièces. AR. B. <lb/>
403. -Triens avec un marteau et un apex. B. <lb/>


404. POII.pela.. Tête casquée de Rome. fy. SEX PO FOSTLVS ROMA. <lb/>

La louve allaitant Romulus et Reinus derrière le berger <lb/>
Faustulus. 2 pièces. AR. B. <lb/>

405. -Q. roMPEi, Q. F. RVFVS côs. Chaise curule. 4. SVLLA COS. <lb/>

Q, POMP..RVF. Chaise..curule. 3.parties. AR. B. <lb/>

406. -SEX.MAG. PIVS IlUP. Tête nue de Pompée à droite. IY. PIETAS. <lb/>

Femme debout tenant un rameau et une haste transversale. <lb/>

AR. B. <lb/>

407, -CN. PISO PRO Q. NVMA. Tète de Numa Pompilius à droite. <lb/>
FT. MAGN. PRO COS. Proue de vaisseau. AR. TB. <lb/>
403. -MAG. PIVS IMP. ITER. Le phare de Messine, sur une galère. <lb/>
IV-PRAEF CLAS ET O.P,»AE MARIT EX sc. Le monstre Scylla. AR. <lb/>

TB. <lb/>

409. -MAG. PIVS IMP. ITER. Tète de Pompée. fy. Même légende, <lb/>
Anapius et Amphinome emportant leurs parents. AR. B. <lb/>

410. -As, Semis et Tricus, avec L. POMP. sur la proue de <lb/>

vaisseau.&apos; TB. <lb/>

411. Poinponia. L. POMPON! CN. F. Tête casquée de Rome. ^L. <lb/>

LLC. CN. DOM. Bige. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
412. -L. POMPON MOLO. Tête d&apos;Apollon. ty. &apos;riVM POMPIL,Numa <lb/>

Pompilius sacrifiant sur un autel ; un victimaire amène une <lb/>

phèvre. 2 pièces. AR. TB... <lb/>

413. -Les Muses Euterpe : Melpomène, Polymnie, Terpsichore, <lb/>

Thalie et Uranie. 6 pièces. AR. TB... <lb/>

414. Porcia. L. PORCI LICI. Tête casquée de Rome. J}&apos;-L LIC. CN. <lb/>

DOM. Bige. 2 pièces. AR. TB.. <lb/>
415. -LAECA. Même tète. fy. M. PORC ROMA. Quadrige. 2 pièces. <lb/>

AR. TB. <lb/>

416. -P. LAECA. Même tête. fy. PROVOCO. Homme debout entre <lb/>

un citoyen et un licteur. AR. TB., <lb/>

417. -Tête casquée de Rome. ty. c. CATO ROMA. Bige. 2 pièces. <lb/>

AR. TB. <lb/>

418. -M. CATO ROMA. Tête de la Liberté. ty. VICTRIX Victoire <lb/>

assise à droite. AR. TB... <lb/>

419. -M. CATO PRO PR. Même tête. IV. VICTRIX. Même type variés. <lb/>

2 pièces. AR. TB.--, <lb/>

420. Postumia. Tête casquée de Rome. R. L. POST ALB ROMA. <lb/>

Quadrige. 2 pièce?. AR. TB. <lb/>


421. -ROMA. Buste de Diane,, ty. A. ALBINVS SF. Trois soldats à <lb/>

cheval poursuivant un fugitif. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

422. -ROMA. Tète d&apos;Apollon, I\i. Même légende. Les Dioscures <lb/>
debout, faisant abreuver leurs chevaux. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
423. -Buste de Diane. J}. A. pos. A. F. S. N. ALBIN. Sacrificateur <lb/>

sur une montagne, devant lui un taureau. AR. B. <lb/>

424. -HISPAN. Tête de femme à d. n. POST A. F. S. N. ALBIN. <lb/>

Homme en toge entre une aigle romaine et des faisceaux. <lb/>
2 pièces. AR. TB. <lb/>
425. -Tête de Diane. IY. c. POSTnn AT. Chien courant..2 pièces-<lb/>

AR. TB. <lb/>

426. <lb/>

PIETAS. Tête de la Piété. J}. ALBINVS BRVTI. Deux mains <lb/>
jointes tenant un caducée. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
427. -A. POSTVMIVS cos. Tète nue d&apos;Aulus Postumius. ty. ALDINVS <lb/>
BRVTI. Dans une couronne d&apos;épis. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

428. -Piroeilia. s. c. Tête laurée de Jupiter. I\i. L. PROCILI. F. <lb/>

Junon Sospita debout. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
429. -Tête de Junon Sospita. fy. Même lég. Bige. 2 pièces-<lb/>

AR. TB. <lb/>

430. Quinctia. Têté casquée de Rome. I\i. T. Q. ROMA. Les Dios-<lb/>

cures. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
431. -Buste d&apos;Hercule. ty. T. 1. Q. D. S. s. Cavalier conduisant <lb/>
deux chevaux. AR. TB. <lb/>
432. -Monétaire. GB. AE. B. <lb/>

433. Renia. Tête casquée de Rome. IV-c. RENI ROMA. Bige de-<lb/>

chèvres. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

434. -Roscia.T. ROSCI. Tête de Junon Sospita. ty. FABÀTr. Jeune <lb/>

fille donnant à manger à un serpent. 6 pièces AR. TB. <lb/>

435. Rubellia. Petit bronze. T&amp; <lb/>
436. Rnbria. DOSSEN. TèTe de Jupiter. ty. L. RVBRI. Quadrige.. <lb/>

AR. TB. <lb/>

437. As. RVBRI DOSSEN. AE. TB. <lb/>

438. Kustia. Tête casquée de Mars. ïjf. L-RVSTI. Bélier. 2 pièces. <lb/>

AR. TB. <lb/>

439. -Q. Ilvsnvs .FORTVNAE ANTIAT. Bustes-de femmes accolées. <lb/>

CAESARI AVGVSTO FOR RE EX. s. c. Autel. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

440. Rutilia. FLAC. Tête casquée de Rome, ty. L. HVÎÏLI. Bige.. <lb/>

2 pièces. AR. TB. <lb/>


441. Salvi». c. CAESAKM. vie. K. P. c. Tête d&apos;Octave. l,. A. SAL-<lb/>

VIvs lMF. COS DESIG. Foudre. AR. TB. <lb/>

442. Sanquinla. M. SANQVINIUS III. VIR. Tête laurée de Jules <lb/>

César. I\!. AVGVST. DIVI. P. Tête nue d&apos;Auguste, à d. AR. TB. <lb/>
443. -M. SANQVINIVS m. VIR. Tête de Jules César. ty. AVGVSTVS <lb/>
DIVI F. LVDOS SAEC. Prêtre salien debout. AR. TB. <lb/>
444. -Monétaires. MB. 2 pièces. AE. B. <lb/>
415. Satrieiiika. Tète casquée de Màrs. fy. P. SATRIENVS UOMA. <lb/>
Louve à g. 5 pièces. AR. TB. <lb/>

446. Saufeia. Tète casquée de Rome. fy. L. SAVF ROlUA. Bige. <lb/>

2 pièces., AR. TB. <lb/>

447. Serlbouia. PAVLys. LEPIDVS coNCdItD. Tête voilée de la <lb/>

Concorde. IV. PVTEAL SCRIBON LIBO. Autel. 2 pièces. AR. <lb/>

TB. <lb/>

448. -BON EVENT LXBO. Tête de Bonus Eventus. IV. PVTEAL SCRIBON. <lb/>
Autel. 2 pieces. AR. TB. <lb/>
449. Tête de Rome casquée. fy. c. SCR. ROMA. Les Dioscures <lb/>
2 pièces. AR. TB. <lb/>

450. Seinprouia. s. c. Tête de Jules César. ty. TI SEMPRONIVS <lb/>

GRACCVS Q. DES. Enseigne militaire, aigle, charrue et sceptre. <lb/>

AR. B. <lb/>

451. -PITIO. Tête casquée de Rome. ty. L. SEMP ROMA. Les Dios-<lb/>
cures. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

452. Senti», ARG. PVB. Même tête. l}. L. SENTI C. F. Quadrige. <lb/>

2 pièces. AR. TB. <lb/>

453. Sepullia. CLEMENTIAE ÇAESARIS. Temple à quatre colonnes. <lb/>

Ï\Î. P. SEPVLLlVS MACER. Cavalier au galop conduisant deux <lb/>
chevaux. AR. B. <lb/>
451. -Tète voilée de Marc-Antoine entre le preefericulum et le <lb/>
lituus. ty. Même revers. AR. B. <lb/>
455. -CAESAR llUP. Tête de Jules César derrière une étoile. ty. <lb/>
.Ï, SEPVLLIVS MAGER. Vénus d.eboiut à gauche tenant une vic-<lb/>
toire. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
456. -CAESAR DICT. PERPETVO. Tète de Jules César. fy. Mème <lb/>
revers, ,2 pièces. AR, TB. <lb/>
457. -Même lég, Tète do Jules César voilée. ty. Même revers <lb/>
2 pièces. AR. TB. <lb/>


458. Sergta. ROMA EX. se. Tète casquée de Rome. ty. M. SERGi <lb/>

siLvs. Cavalier au galop tenant par les cheveux une tête <lb/>
humaine coupée. <lb/>

459. Servilia. c. CASSI. IMP. Tête de la Liberté. ty. M. SERVILIVS <lb/>

LEG. Crabe tenant un acrostolium. AR. B.. <lb/>

460. -LElBERTAS. Tête de là Liberté. fy. CAEPio BRVTVS PRO cos. <lb/>
Lyre entre le plaectrum et un rameau. AR. B. <lb/>

461. -RODIA. Tête casquée de Rome. ty. c. SERVEIL. Deux cava-<lb/>
liers se poursuivant. 3 pièces. AR. TB. <lb/>
462. -Mêmeiy. c. SERVEILI M. F. Les Dioscures allant en sens <lb/>
inverse. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
463. -Même tète. <lb/>
c. SERVEIL. Deux soldats combattant à <lb/>
pied et ayant leurs chevaux près d&apos;eux. AR. TB. <lb/>
464. -RVLLI. Buste de Pallas à gauche. 4. c. SERVILI M. F. Bige. <lb/>

2 pièces. AR. TB. <lb/>

.46i). -Sestia. L. SESTI. PRO. Tète voilée de la Liberté. ty. Q. <lb/>

CAEPIO BRVTVS PRO cos. Trépied. AR. TB. <lb/>

466. Sicinia. FORT. PR. Tête de la Fortune, I\!. A SICINIVS m VIR. <lb/>

Couronne, palme et caducée. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

467. Silta. ROMA. Buste casqué de Pallas. I\!. P. NERVA. Trois <lb/>

figures dans l&apos;enceinte des comices. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

468. Spurilia. Tète casquée de Rome. I\!. A. SPVRI ROMA. Bige. <lb/>

2 pièces. AR. TB. gravée. <lb/>

469. Statia. Tête de Neptune à droite. R;. MVRCVS IMP. Trophée ; <lb/>

à gauche une femme à genoux, à droite un homme en toge-<lb/>
qui lui tend la main. AR. TB. <lb/>

470. Statilia. Petit bronze. AE. TB. <lb/>
471. Sulpicia. L. SERVIVS RVFVS. Tête mie de Servius Sulpicius. <lb/>

IV. Les Dioscures nus, debout, armées d&apos;une haste et d&apos;un <lb/>
parazonium. AR. B. <lb/>
472. -CAESAR ÀVGVSTVS. Tête d&apos;Au-guste. fy. c. SVLPICIVS PLA-<lb/>

TORIN. Agrippa et Auguste assis sur une estrade. AR. -B. <lb/>
473. -D. PP. Têtes accolées des dieux Pénates. I\!. c. SVLPICI C.-<lb/>
F. Deux soldats debout, entre eux une truie. 2 pièces. AR. <lb/>

TB. <lb/>

474. -s. c. Tête voilée de Vesta. IV. P. GALB. AE. CVR. Simpule <lb/>

entre une hache et un couteau de-sacrificateur. 2 pièces. <lb/>

AE. TB. <lb/>


475. -Monétaire MB. AE. <lb/>

476. TaIequitia. C. ANNIVS T. F. T. X. PLLO. COS. EX. SC. FY. C. TAR-<lb/>

QVITI P. F. Bige. 2 pièces. AR. B. <lb/>

477. Terentia. Tête de Rome casquée. IV-c. TER. LVC. ROMA. <lb/>

Les Dioscures. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

478. Thoria. s. M. R. Tête de Junon Sospita. IV. L. THORIVS <lb/>

BALBVS. Taureau. 9 pièces. AR. TB. <lb/>

479. Titia. Tête barbue à droite. fy, Q. TITI. Pégase. 2 pièces. <lb/>

AR. TB. <lb/>

480. -Tête de Bacchante à droite, l}. Même. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
481. -Buste ailé de la Victoire. Py. Q. TITI. Pégase (quinaire). <lb/>

AR. TB, <lb/>

482. -As. Q. TITI. ÀE. <lb/>

483. Titiiiia. Tête casquée de Rome. IV. c. TITINI ROMA. Bige. <lb/>

2 pièces.,AR. B. <lb/>

484. Tituria. SABIN. Tète nue de Tatius. IV. L. TITVRI. Deux <lb/>

soldats enlevant deux sabines. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
485. -Même. 1\1. L. TITVRI. Tarpeia entre deux soldats. 2 pièces. <lb/>

AR. TB. <lb/>

486. Todillia. Tête casquée dè Rome. IV. TOD. ROMA. Bige et <lb/>

oiseau sur la lettre T. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

487. Trebania. Tête casquée de Rome. IV. L. TREBAN ROMA. <lb/>

2 pièces. AR. TB. <lb/>

488. SeMiS. TREDANI. AE. B. <lb/>

489. Tullia. ROMA. Tête casquée de Rome; IV. M. TVLLI. Qua-<lb/>

drige. 2 AR. TB. <lb/>

490. Turillia. M. ANTONIVS AVG. IMP. III V. R. P. G. Tête de Marc-<lb/>

Antoine. n.. D. TVR. Victoire debout à gauche, dans une ; <lb/>
couronne. AR. B. <lb/>

491. Urbidia. Tête casquée de Rome. ]y. T. MA. AP. CL. Q. VIII. <lb/>

Victoire dans un trige. 2.pièGes.. AR. TB. <lb/>

492. ValelriU.-ACISCVLVS. Tête .radiée d&apos;Apollon. IV. L. VALERIVS. <lb/>
Bige. AR. TB. <lb/>

493. -ACISCVLVS. Tête. d&apos;Apollon. IV. L. VALERIVS. Europe sur <lb/>

un taureau. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

4^4. -Buste de la Victoire. ty. c. VAL FLA IMPERAT. Aigle entre <lb/>
deux enseignes militaires. 3 pièces. AR. TB. <lb/>


495. -Buste ailé de la Victoire. fy. L. VALERI FLACCI. Mars debout. <lb/>
2 pièces. AR. TB. <lb/>
496. -Tête casquée de Rome. ty. c. VAL C. F. ROMÁ. Bigè. <lb/>
2 pièces. AR. TB. <lb/>
497. -MESSAL F. Buste casqué de Mars. <lb/>

PATRE COS S. C. Chaise <lb/>

curule. AR. B. <lb/>

498. Vargunteia. M. VAR. Tête casquée de Rome. ty. ROM*. <lb/>

Quadrige. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
499. -Semis et Triens. 2 pièces. AE. B. <lb/>

500. Ventidia. M. ANT IMP ni viR R. P. c. Tête nue de M. Antoine. <lb/>

ly. P. YENTID PONT IMP. Soldat debout, presque nu, tenant <lb/>
une haste et une branche d&apos;olivier. AR. TB. Gravée. <lb/>

501. Vergilia. Tête de Janus. ty. VER GAR OGVL Proue de vais-<lb/>

seau. 2 pièces. M. B. <lb/>

502. Vettia. SABINIVS TA s. c. Tête de Tatius. ty. T. -VETTIVS tUDEX. <lb/>

Bige à g. AR. B. <lb/>

503.. Vetiiria. TI. VET. Buste de Mars. ty. ROMA. Homme à genoux <lb/>

tenant une truie entre deux soldats debout. 2 pièces. AR. <lb/>

TB. <lb/>

504 . -Vibia. PANSA. Masque de Silène. J}. c. viBrvs. CF. Masque <lb/>

de Pan. AR. TB. <lb/>
505. -Tête laurée d&apos;Hercule. ty. c. VIBIVS VARVS: Pallas debout, <lb/>
à droite. AR. B. <lb/>
506. -Buste de Pallas à d. ty. Même lég. Hercule debout. <lb/>
2 pièces. AR. TB. <lb/>

507. -Tête nue de M. Antoine. ]t. Même lég. Vénus debout <lb/>
tenant une corne d&apos;abondance. 2 pièces. AR. B. <lb/>
508. PANSA. Tête de Bacchante. ty. c. VIBIVS C. F. T. N. Cérès dans <lb/>
un bige de serpents. AR. TB. <lb/>

509. -Tête de Bacchus. R/. c. VIBIVS VARVS. Panthère montant <lb/>

sur un autel. 3 pièces. AR. TB. <lb/>

510. -PANSA. Masque de Pan. <lb/>

c. VtBivs CF. CN. IOVIS AXVR. <lb/>

Jupiter assis, à g. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

511. <lb/>

PANSA. Tête de Bacchante. c. VIBIVS CF. CN. Cérès mar-<lb/>
chant, à droite. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
512. -PANSA. Tête d&apos;Apollon. R. c. VIBIVS. Quadrige. 6 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>


513. -Tète de Jupiter. fy. vu. BOMA. Vieloire couronnant un <lb/>
trophée. AR. TB. <lb/>
514. -Tête de Janus. 4. c. vint. BAN. Trois proue3 de vaisseau. <lb/>

AE. TB. <lb/>

oiîî. Viuieia. Tête nue d&apos;Auguste à d. ty. L. VINICIVS. Arc de <lb/>

triomphe surmonté d&apos;un quadrige; sur le fronton on lit : <lb/>

s. P. Q. R. 11\11». c. AR. TB. <lb/>

516. -s., P. Q. R. IMP. CAES. Sur le piédestal d&apos;une statueéquestre, <lb/>
placée devant les murs d&apos;une ville. <lb/>

L. VINICIVS LF. III VIR. <lb/>

Cippe sur lequel on lit : s. P. Q. R. IlUP CAES QUOD V.¡\I:S EX EA <lb/>

P. Q. IS AD A DE. AR. TB. <lb/>

&quot;7 -CONCORDIA. Tête de la Concorde. R. L. VINICI.. Victoire <lb/>
volant. 2 pièces. AR. B. <lb/>

518. Tipsania. DIVOS IVLIVS DIVI F. Têtes de Jules César et d&apos;Oc-<lb/>

tave en regard. IY. M. AGRIPPA cos DESIG en deux lignes. <lb/>

AR. B. <lb/>

519 <lb/>

IMP. CAESA DIVI IVLI F. Tète d&apos;Octave. ty. Mente nom. <lb/>

AR. B, <lb/>

\ <lb/>

520. Voeonia. DIVI IVLI. Tête de Jules César. iy. Q. VOCONIVS <lb/>

VITVLVS. Veau à g. AR. B. <lb/>

521. Volteia. Tête de Jupiter à d. n.&apos; M. VOLTEI MF. Temple à <lb/>

quatre colonnes. 2 pièces. AR. TB. <lb/>
522. -Tête de Pallas à d. ty. Même lég. Bige de lions. 2 pièces. <lb/>

AR. TB. <lb/>

523. -Tête de Bacchus à d. Ify. Même lég. Bige de serpents. <lb/>
2 pièces. AR. TB. <lb/>
524. -Tête imberbe d&apos;Hercule. ty. Même lég. Sanglier. AR. TB. <lb/>

52o. -Lotde 76 petits bronzes. AE. B. <lb/>


MONNAIES ROMAINES IMPÉRIALES <lb/>

OR ET ARGENT <lb/>

526. PoMtpée. Tête de Numa Poiripilius.-MAGN.-PRO. cos. Proue <lb/>

de vaisseau. <lb/>

527. Jules César. T£te laurée. ty. L. BVCA. Caducée et Faisceaux. <lb/>

AR. TB. <lb/>

528. -Même iêie. IV L. SEPVLLIVS MACER. Vénus debout. AR. <lb/>

TB. <lb/>

529. -Tête voilée. i)t. Même revers. AR. B. <lb/>

530. Lepide. Sa tête. fy. CAESAR IMP., etc. Tête nue d&apos;Octave. <lb/>

2 pièces. AR. B. <lb/>

531. Mare Antoine. Sa tête. J}&apos;. CAESAR DICT. Tête lautée de <lb/>

Jules César. AR. B; <lb/>

532. Oetavie. Têtes accolées de Marc Antoine et d&apos;Gctavie. ty. <lb/>

Ciste mystique: Médaillon AR. B. <lb/>

533. Cléopâtre. Sa tête. J}. Tête nue de Marc Antoine. 2 pièces; <lb/>

AR.B. <lb/>

534. Auguste.Tête nue d&apos;Auguste à droite, J¥. AVGVSTYS. Capri-<lb/>

corne. AR. B. <lb/>
535. -CAESAR. Même tête. J}. AUGVSTVS. Vache à droite. AR-<lb/>
536. <lb/>

Tête lautée, d&apos;Auguste à droite. iy. CAESAR AVGYSTVS. S. P. <lb/>

Q. R. Deux branches de laurier; au milieu;, un bouclier sur <lb/>
lequel on lit : c. L. V. 2 pièces. AR. B. <lb/>

537. -IMP. CAESARI ÀVG. Q. cos. XI, TR. POT. VI. Sa tète nue i; <lb/>

droite, 4. CIVIL. ET SIGN. MILIT. Q. PART. RECUP. Arc de <lb/>

triomphe. 2 pièces. AR. <lb/>
538. -Tête d&apos;Auguste à gauche, couronnée de chène. iy. FOR-<lb/>

TUNA REDV. CAESARI AVG. S. P. Q. R. Sur un autel. AE. <lb/>

539. <lb/>

AVGVSTVS DIVI. F. Sa tête nue à droite. IV-IMP. XI. Capri-<lb/>
corne. AR. <lb/>

540. -CAESAtt AVGUSTYS. Sa tête nue à droite. 1). JOV. TON. Jupi-<lb/>
ter tenant un foudre, dans un temple à six colonnes. AR.. <lb/>

541. -CAESARI AVGVSTO. Sa tête laurée à droite. ïy. MAR. VLT, <lb/>
Temple rond à six colonnes, <lb/>


842. -CAESAB AVGVSTVS. Sa tête nue à droite, fy. OB ci vis SER-<lb/>
VATOS. Couronne de chêne et bouclier, avec l&apos;inscription <lb/>

: <lb/>

S. P. Q. R. A. L. R. AR. <lb/>

543. -CAES4R AVGVSTVS. Sa tête nue à gaucho. IV. SIGNIS RECEPTIS. <lb/>
Mars debout, de face. <lb/>
544. -Même tête. <lb/>
SIGNIS RECEPTIS S. P. Q. R. Bouclier entre <lb/>
une aigle romaine et une enseigne militaire. Sur le bou-<lb/>

clÍer : CL. v. AV. <lb/>
544 bis. -Même pièce. AR. <lb/>
545. -CAESARI AVGVSTO. Sa tête laurée à gauche. iVe s. p. Q. R. <lb/>
(à l&apos;exergue) Quadrige au pas à droite. AR. <lb/>
546. -CAESAiu AVGVSTO. Sa tête lauree à droite, s. p. Q. R. <lb/>
Temple rond à quatre colonnes, au milieu un char. AR. <lb/>
547. -CAESAR AVGVSTVS. Sa tête nue à droite. R;. s. P. Q. R. CL&quot;, V. <lb/>
sur un bouclier. AR. <lb/>

548. -s. P. Q. R. CAESARI AVGVSTO. Sa tête nue à droite. n. VOT. <lb/>

P. svs. SA. ET RED. I.O.M. SACR. Mars debout à gauche. AR. B. <lb/>
549. -Quadrige, etc. iV. s. P. Q. R. PARENT, CONS. SVO Cou-<lb/>

ronne, etc. AR. 6. <lb/>
550. -Tête d&apos;Auguste, IV-CAESAR AVGVSTVS entre deux branches <lb/>
de laurier. AV. B. <lb/>
5bi. -Tête d&apos;Auguste. fy. CAESAR DIVI. F. ARMEN. CAPT. Armé-<lb/>

nien debout. AR. <lb/>

t32. -Même tête. I\!. ARMENIA CAPTA. Tiare, deux carquois et un <lb/>

arc. AR. TB* <lb/>
553. -Même tête. IV. CAESAR DIVI. F. La paix debout, etc. AR. B. <lb/>
554i -Même tête. <lb/>

CAESAR DICT. PERP. Chaise curule et cou-<lb/>
ronne AR. B. <lb/>
555. -Même tête. IV. IMP. CAESAR. Statue sur une colonne ros-<lb/>

traIe. 2 pièces. AR. B. <lb/>
556. -Même tête. I\!. IMP. x. Deux soldats présentent une <lb/>
branche d&apos;olivier à Auguste. AR. TB. <lb/>
U57. -Même tète. Victoire sur une proue de navire. (Quinaires.) <lb/>
2 pièces. AR. B. <lb/>

558. -Même tête. n. Tipes divers. 12 pièces. AR. TB. <lb/>

559. Agrippa. Tête. iy. Coesar Angustm&lt; Tète nue d&apos;Auguste. <lb/>

ÀR. 1 pièce. TB. <lb/>


fTbO. *Jnius <lb/>

r. Tête. fy. August. Candélabre. AH. 1 pièce. <lb/>

TB. <lb/>

561. Tibère. Tête. ty. Pontif. lIIaxim. Livie assise. OR. 1 pièce. <lb/>

B. <lb/>

562. -Tète. iy. Pontil. Maxim. Livie assise. AII. 1 pièce. TB. <lb/>
503. -Tète. ty. Coesar Augustus. Tête d&apos;Auguste. AH. 1 pièce. B. <lb/>
564. -Tète. ty. Imp. VII. Quadrige. AR. 1 pièce. B. <lb/>

305. Drusus. Tète. ty. Ti Coes., etc. Tète de Tibère. AR. I pièce. <lb/>

566. Néron I))&quot;..sus&quot; Tète. ty. De Germanis. Instruments de <lb/>

guerre. AH. 1 pièce. B. <lb/>

567. Autollia. Tète. Deux torches allumées. AR. 1 pièce. <lb/>
568. Gerinnnicus. Tête. q. Tète de Caligula. AH. 1 pièce. TB. <lb/>
5(3&apos;). Agrippine. Tète. R. Tète de Caligula. AR. i pièce. B. <lb/>
570. Calijjïiïa. Tète. ty. Tète d&apos;Auguste. AU. 1 pièce. B. <lb/>

571. -Tète. I}. Victoire assise sur un globe (quinaire). AR. <lb/>

1 pièce. <lb/>

572. Claude. Tète. I}. Tète d&apos;Agrippine. AR. i pièce. B. <lb/>

572 bis. -Tète. I}. Paci Augustoe. Al&apos;i. 1 pièce. <lb/>

;)7:1. Kéron. Tète. R. Types divers. AR. 1 piece. <lb/>

.574 <lb/>

# <lb/>

--&apos;l&apos;ête. ty. Sacerd. coop., etc. Instruments de sacrifice. AR. <lb/>

1 pièce. <lb/>
575. &lt;&lt;tUha. Tête. R. Diva Atigust a. Livie deboutà gauche. OR. <lb/>
4 pièce. B. <lb/>
576. -Tête. IV. Diva Augusta. Livie debout à gauche. AR. <lb/>
2 pièces. B. <lb/>
577. -Tète. R. Hispajiia. L&apos;Espagne debout. AR. 1 pièce. B. <lb/>
78. -Tète. ty. Roma renascens. Rome debout. AR. 1 pièce. B. <lb/>

579. -Tète. R. vi.toria P. R. Victoire debout. AR. 1 pièce. B. <lb/>
580. -Tête. R. Victoire sur un globe (quinaireL AR. 1 pièce. <lb/>

581. Otboll. Tête. ty. Securitas. La Sécurité deb out. OR. <lb/>

1 pièce. B. <lb/>

,^82. -Tète. 1&gt;-Securitas. La Sécurité debout. AR. 1 pièce. B. <lb/>
583. -Tête. <lb/>

Pax. La Paix debout. AR. 1 pièce. B. <lb/>

584. Vitellius. Tête. l}!. Types divers. AR. 6 pièce. B. <lb/>

585. Vespasien. Tête. ty. Tr. Pot. X. Cos. r///. Victoire éri-<lb/>

geant un trophée. AR. 1 pièce. B. <lb/>
UH5. -Tête. R. Tr. Pot. X. Cos. 1711. Statue sur une colonne <lb/>
ro«traie. AR. 4 pièce. B. <lb/>


587. -Tète. ni. Titlis et iJomitianus.. Titus et Domitien assis. AR. <lb/>

i plèPC. B. <lb/>

588. -Tête. ty. Types divers. AR. 3 piéces. B. <lb/>

589. Domitilla. Tète. fy. Pietas august. La Piété assise. AR. <lb/>

1 pièce fourrée. <lb/>

59,0. Titus. Tête. IV. Types divers. AR. 3 pièces. B. <lb/>

391. Julie. Tète. fy. Venus August. Vénus debout. AR. 1 pièce. <lb/>

592. Domitien. Tête. fy. Cos. III, lud. soec. fec. Prêtre Salien <lb/>

debout. AR. 1 pièce. B. <lb/>

593. -Tête. ty. Cos.. III, Lud. soec. fec. Prêtre Salien debout. <lb/>

(quinaire). AR. 1 pièce. <lb/>
594. -Tète. ty. Jupp. conservator. Aigle. AR. 1 pièce. B. <lb/>
595. -Tète. ty. Princeps juventutis. Chèvre dans une couronne. <lb/>
AR. 1 pièce. B. <lb/>
59G. -Tète. R. Types divers. AR. 4 pièces. B. <lb/>
597. -Tête. IV, Victoire debout (quinaire). AR. 5 pièces. B. <lb/>

598. Domitia. Tète. I}t. Concordia August. Paon (gravée). OR. <lb/>

i pièce. TB. <lb/>
599. -Tête. ft. Concordia August. Paon. AR. 1 pièce. <lb/>
GOO. lVerwa. Tête. I\!. Concordia exercituum. Deux mains jointes. <lb/>
AR. 1 pièce. TB. <lb/>

601. Trajan. Tête. R. Cos. V. etc. Cérès debout. OR. 1 pièce. B. <lb/>

602. -Tête. n. S. P. Q. R. Optimo Principi. Trajan à cheval. <lb/>

AR. 1 pièce. B. <lb/>
603. -Tête. IV. Divus pater Trajani. Trajan père assis. AR. <lb/>

3 pièces. B. <lb/>

604. -Tête. n. Types divers. AR. 4 pièces. B. <lb/>

605. -Tête. IV. Victoire debout ou assise (quinaire). AR. <lb/>

5 pièces. B. <lb/>

606. Plotine. Tète. IV. Coesar Aug. Germa. Vesta assise. AR. <lb/>

1 pièce. <lb/>

607. narciane. Tête. IV. Pietas Aug. Matidie et ses enfants. AR. <lb/>

1 pièce. B. <lb/>

608. -r-Tête. IV. -Pietas Aug^Matidie et ses enfants. AR. i piece. <lb/>

609. Hadrien. Tête. IV. Asia. Germania. Nilus. Tellus stabilis. AR. <lb/>

4 pièces. B. <lb/>
610. -Tète. IY.. Adventus aug. Adoptio. Rcstitut G«lh&apos;oe. AR. 3 <lb/>
pièces. B. <lb/>


rH1. -Te te. ij. Liberalitas mtg. COflgiarium. AR. 2 pièces. <lb/>
-Tète. iy. Types divers. AR. 5 pièces. B. <lb/>
OiS. -Tète. Victoire debout et assise (quinaire).AR. 3 pièces. B. <lb/>

01 i. Sabine. Tète. IV. Pudicitia. La Pudeur debout. AR; 4 <lb/>

pièce. B. <lb/>

015&gt; <lb/>

Tète voilée. H&apos;. &quot;Corne&quot;ratio. Aigle enlevant Sabine. AR. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Cl 6. lElius Césaà-. Tète. Pietas, etc. La Piété debout. on. t <lb/>

pièce. B. <lb/>

G17. -Tète. iy. Pic-tas, etc. La Piete debout. AR. 1 pièce. <lb/>

TD. <lb/>

GIR. -T;&apos;te. IV. Concord, etc. La Concorde assise. AR. 4 pièces. B. <lb/>

Oit). -Tète. ty. Trib. Pot. La Piété debout. AR. 4 pièce. B. <lb/>

(dO. Anioiiiii. Tète. ty. Tète de Marc-Aurèle. AR. 1 pièce. B. <lb/>

021. -Tètes. W. Types divers. AR. 2 pièces. B. <lb/>

(&gt;22. Fatsstine sen. Tète voilée. 1)&quot;. Pictas. AR. 1 pièce. TB. <lb/>

023. <lb/>
Tète. iy. Sans légende. Cérès debout avec sceptre et deux <lb/>
épis. AR. 1 pièce. TB. <lb/>
024. -Tète. iy. Types divers. AR. 5 pièces. B. <lb/>

025. Mare-Auiile. Tète. I). Primi decennales dans une cou-<lb/>

ronne. AR. l pièce. TB. <lb/>
C25 bis. -Tète. 1}. Types divers. 4 pièces. B. <lb/>

020. FaHSlitis* jeune. Tète. ty. Concnrdin. Colombe. OR 1 pièce. B. <lb/>

027. <lb/>

Tète voilée, iy. Matri castrorum. Faustine assise. AR. I <lb/>

pièce. B. <lb/>
0£8. -Tète. iy. Matri mognoe. Cybèle assise. AR. 1 pièce. TB. <lb/>

(jiD. <lb/>

Tète. iy. Venus. Iunoni reginoe. AR. 2 pièces. B. <lb/>

CVÎO. L. Ver us. Tète. iy. Cérès debout. AR. 1 pièce. TB. <lb/>

03,11 jLticâlle. Tète. R. Vota publica dans une couronne. AR. t. <lb/>

pièce. TB. <lb/>

632. Commode. Tête. 1)&quot;. Fides exerc. Allocution. AR. 1 pièce, B-. <lb/>

033. -Tète. n. Tr. Pot. VIII. Victoire écrivant sur un bouclier. <lb/>

AR. 1 pièce. TB. <lb/>

(,,34. <lb/>

Tète. R. S pas publica. L&apos;Espérance debout. AR. 1 pièce. B. <lb/>
035. <lb/>
Tète. 1)&quot;. Dis genitalibus. Autel. AR. 1 pièce: B. <lb/>

C36. Pertànax. Tète. IV. Opi divin. La. Richesse assise. AR. t <lb/>

pièce. B. <lb/>


637.-Tête: IY. Provid. deor. Let Provid. debout. AR. 1 pièce. Bî <lb/>

638. Bide Julien. Tête. ty. P. M. lrib.&quot; La Fortune debout. AR. <lb/>

. <lb/>

1 pièce. B. <lb/>

639. Peseennius Niger. Tète. fy. Boni Eventus. La Foi debout.. <lb/>

AR. 1 pièce. <lb/>

... <lb/>

640. Albin. Tête. iy. Provid. aug. La Providence debout. AR. 1 <lb/>

pièce. B. <lb/>

-<lb/>
. <lb/>

641. -Tète. iy. Romoe oeternoe. Rome assise. AR. 1 pièce. B. <lb/>

642.  §ej&gt;t. Sévère. Tête. W. 41te&apos;l&apos;nitas imperi. Têtes en regard; <lb/>

de Sévère et de Caracalla. AR. 1 pièce; R.. <lb/>

643. -Tête. Ify. Adventus aug. Sévère à cheval précédé d&apos;un sol-<lb/>

dat. AR. 1 pièce B. <lb/>
644. -Tête. IV..Types divers. AR. 2 pièces. B. <lb/>

645. Julie. Tête. iy. Types divers. AR. 3 pièces. TB. <lb/>

646. Caracalla., Tête. IV. Prof. aug. Caracalla à cheval précédé, <lb/>

d&apos;un soldat. AR. 1 pièce. TB. <lb/>

647. -Tête. IV. Types divers. AR. 4 pièces. TB. <lb/>

64.8. -Tète ij. Pont. tr. P. XI. Victoire (quinaire). AR. 1 pièce. <lb/>

649. -Plpufille. Tête. Types divers. AR. 3 pièces. TB. <lb/>

G49 bis. -Têtu. I). Types divers. AR. 4 pièces. B. <lb/>

mw. Gela. Tète. R. Types divers. AR. 2 pièces. TB. <lb/>

651. jnfa.oriM. Tête &apos;radiée. ïy. jovi conservât or i.&apos; Fides militum. <lb/>

AR. 2 pièces. TB. <lb/>

652&apos;. -Tète laurée. Types divers. AR. 8 pièces. TB. <lb/>

653. -Tète laurée. 4. Pontif. Max. La Sécurité. debout. 1 pièce. B. <lb/>
054. Diaduinéuien. Tète laurée. &amp;1. Spes publica. L&apos;Espérance <lb/>

marchant à droite. AR. 1 pièce. TB.. <lb/>
655. -Tète laurée. Principi juventutis. Diadum. debout. AR. <lb/>

1 pièce. TB. <lb/>

656. -Tête laurée. ty. Principi juventutis. Diadum debout. AR. <lb/>

2 pièces. TB. <lb/>

657. Elagabale. Tête laurée. IV. Invictus sacprdos. Elagabale <lb/>

debout. AR. 1 pièce. TB. <lb/>

658. J. Paula. Tète laurée. R/. Concordia. La Concorde assise., <lb/>

AR. 3 pièces. B. <lb/>

* <lb/>

658 bis. -Tête laurée. ïy. Concordia. Elagabale et. Julie debout. AR. <lb/>

{-pièce; B. <lb/>

• <lb/>

$39. -Tète laurée. IV. T enm genitrix. Vénusassise. ÀR. 2 pièces. <lb/>


660. Aqui&amp;ia Severa. Tète laurée. ïV-Concordia. Femme de-<lb/>

bout. AR. 3 pièces. B. <lb/>

661. J. Soemias. Tôte laurée. ty. Venus coelestis. Vénus debout. <lb/>

AR. 1 pièce. B. <lb/>

662. J. lUoesa. Tête laurée. W. Pudicitia aug, Pietas aug. AR. <lb/>

2 pièces. B. <lb/>

663. Alexandre. Tête. P. Julia Afamea aug.Tète de Marnée. AR. <lb/>

i pièce. B. <lb/>

664. -Tète. ty. P. M. Tr. Pot. Il. cos. P. P. Jupiter debout <lb/>

(quinaire doré). AR. 1 pièce. B. <lb/>

663. -Tète. R. P. M. Tr. Pot. XI1. Le Soleil radié debout. AR. <lb/>

1 pièce. TB. <lb/>

666. J. Marnée. Tète. R. sEquitas publica. Les trois monnaies <lb/>

(médaillon). AR. 1 pièce. <lb/>

667. -Tète. 4. Types divers. AR. 2 pièces. TB. <lb/>

668. Orbiana. Tète. La Concorde assise. AR. 4 pièces. B. <lb/>
669. lUaxinlin. Tète, l}. P. M. Tr. P. Ill. L&apos;Empereur entre <lb/>

deux enseignes. AR. 1 pièce. TB. <lb/>

c70. Pauline. Tète voilée. fy. ConsécraHo. Paon enlevant Pau-<lb/>

line. AR. 2 pièces. B. <lb/>

671. Maxime. Tète. R. Princeps juventutis. Maxime entre deux <lb/>

enseignes. AR. 3 pièces. B. <lb/>
672. -Tête. W. Pietas aug. Instruments de sacrifice. AR. 2 <lb/>
pièces.B. <lb/>

673. Gordien Afr. 1#ère.. Tète, 1). Securitas augg. La Sécurité-<lb/>

assise. AR. 1 pièce. B. <lb/>
674. -Tête. W. Victoria augg. Victoire debout. AR. 1 pièce. TB. <lb/>

675. Balbin. Tète. ty. Types divers (grand module),AR. 4 pièces. <lb/>

TB. <lb/>

676. -Tête. W. Types divers (module ordinaire). AR. 4 pièces. <lb/>

TB. <lb/>

677. Pupien. Tète. fy. Types divers (grand module). AR. 2: <lb/>

pièces. B. <lb/>
678. -Tète. ty. Types divers module ordinaire). AR. 4 pièces.. <lb/>

TB. <lb/>

679. Gordien Pieux. iy. Fortul1(J, redux. La Fortune assise.. <lb/>

AR. 1 pièce. TB. <lb/>


(180. Philippe Père. Tète. iy. Types divers. Al:. pièces. TB. <lb/>

fiSI. -Tète, It. Pietas augg. Bustes affrontés Otacilie et de <lb/>
Philippe le jeune, gravée. AU. 1 pièce. B. <lb/>

682. Otacilie. Tète. It. Concordia augg. AR. 1 pièce. TB. <lb/>

(vS.{. Philippe iiiai. Tète. iy. Liber augg. III. Philippe père ot. <lb/>

Philippe fils assis. AR. 1 pièce. TB. <lb/>

684. Trajan Dèce. Tète. fy. Dacia. AU. 1 TB. <lb/>
68o. lier. Utruscille. Tète. ty. Pudicitia. AR. 1 pièce. TB. <lb/>

686. Ileit-. Etruscus. Tète. iy. Types divers. AR. 7 pièces. B. <lb/>
H87. Ilostilieii. Tète. iy. Types divers. AR. 4 pièces, B. <lb/>
688. Treb. Galle. Tête. iy. La Piété debout. AR. 1 pièce. B. <lb/>
689. Volusien. Tête. fy. La Félicité debout. AR. 1 piéce. TB. <lb/>
690. Emilien. Tête. I}-. Types divers. AR. 8 pièces. TB. <lb/>
691. Valérien. Tète. I}-. Victoire debout. AR. 1 pièce. B. <lb/>
692. Iflariuiaua. Tète. ij. Consecratio. AR. 7 pièces. B. <lb/>
693. Gallieu. Tête. iy. Annona aug. AR. 1 pièce. B. <lb/>

694. -Tête. Il. Jovi conservatori (Quinaire). AH. 1 pièce. <lb/>
695.. -Tète. iy. Restitution. 4 d&apos;Auguste, 1 de Titus, 3 de Vespa-<lb/>
sien, 1 de ÎVerva, 2 de Trajan, 3 d&apos;Antonin, 4d&apos;Alex. Sév. AR. <lb/>

18 pièces. B. <lb/>

69G. Saloniue. Tète. 1Y. Junon debout. AR, 1 pièce. TB. <lb/>

697. -Tète. fy. Pudicitia (Quinaire). AR. 1 pièce. <lb/>

tm8. Salonin. Tète. Jt. Pietas augg. Instrulll. de sacrifice. AR. <lb/>

I pièce. B. <lb/>

IMPERIALES ROMAINES <lb/>

BRONZE ET BILLON <lb/>

699. «Iules César. Tète. iy. Tète d&apos;Octave. GB. 2 pièces. B. <lb/>

700. AMgHate. Tète. 1;-. Divos Julius. GB. 2 pièces. B. <lb/>
701. -Auguste assis, ty. Ti Coes. d.iri Aug. fil. GB. 2 piècvs. <lb/>
702. -Auguste assis. IV. Ti divi 1 <lb/>
fil. rest. GU. 3 pièce:-. n&apos;. <lb/>


703. -Char d&apos;éléphants. ty.;Ti Coes. divi Aug. fil. GB. 3 pièces, <lb/>
704. -Tête. ty. Types divers. MB. 4 pièces, <lb/>
705. -Tète. ty. Types divers. Restitutions. MB. 4 pièces B. <lb/>
706. -ty. Autel de Lyon. PB. 1 pièce.. <lb/>

707. Auguste et Agrippa. Deux têtes. !t. Crocodile, etc. MB, <lb/>

1 pièce B. <lb/>

708. Agrippa. Tête. ty. Neptune debout. MB. 1 pièce B. <lb/>
709. Iiivie. Carpentum. ty. Ti Coes. divi Aug. fil. GB. 2 pièces. R. <lb/>

710. -Tête. ty. Types divers. MB: 3 pièces. <lb/>
711. -Tête. iy. Restitution de Titus. MB. 1 pièce. <lb/>

112. Tibère. Quadrige. fy. Ti Coes. divi Aug. fil. GB. d pièce. <lb/>

713. -Tibère assis. ty. Ti Coes. divi Aug. fil. RB. 2 pièces. B; <lb/>
714. -. Tête. W. Restitution de Domitien. MB. 2 pièces. B. <lb/>
715. -Tête. fy. Autel de Lyon. PB. 1 pièce. <lb/>

716. Néron Drusus. Tête. fy. Claude .assi&apos;s, etc. GB. 1 pièce.-B. <lb/>

717. -Tête. iy. L&apos;Espérance debout. GB. 1 pièce. B. <lb/>

718. -Deux Cavaliers. Tfy. C, Coesar, etc. MB. i pièce. B. <lb/>
719. ©rusus. Cornes d&apos;abondance. iy. Drusus Coesar, etc. GR. <lb/>

1 pièce. <lb/>
720..&quot; -Tête. Restitution de Titus. MB. 2 pièces. B. <lb/>

721. Germanicus, Tête. ty. Caius Coesar, etc. <lb/>

722. -Tête. ty. Restitution de Titus. MB.. 2 pièces. B. <lb/>

723. Agrippine. Tête. ty. Carpentum, etc. GB. 3 pièces. B. <lb/>

724. CaligulB. Tète., ty. S. P. Q.. R. Ob cives servatos. GB. 2 <lb/>

pièces. B. <lb/>

725. -Tête. iy. Allocution. GR. 1 tièce B. <lb/>
726. -La Piété assise. ty. Temple, etc. GB. 3 pièces. B, <lb/>
727. -Tête. Py. Types divers. MB. 3 pièces. B. <lb/>
728. -Tête. ty. Pont. Roma. PB. 1 pièce. <lb/>

729. Claude. Tète. Py. Types divers. GB. 3 pièces B. <lb/>

730. -Tête. fy. Restitution de Titus. MB. 4 pièces B. <lb/>
731. BTéron. Tète. ty. Congiarium. GB. &apos;l pièce TB. <lb/>
732. -Tète. R. Rome assise (Cohen n°2 20). GB. 1 pièce. TB., <lb/>
7 J3. -Tète. 111. Rome assise (Cohen n°2 22). GB. 1 pièce. Bv <lb/>
734. -Tête. IV. Decursio. -Allocution. GB., 3&apos; pièces. <lb/>
735. -Tête. iy. Types divers. MB. 5 pièces. B. <lb/>

736.-Tête. iy. Types ,divers. MB. 19 pièces. <lb/>

73T. Galbai). La Liberté,debout. GR. 1 pièce.B: <lb/>


738. -Tète. 4. La Paix debout. MB. t pièce. B. <lb/>

739. Vitellius. Tête. IY. Mars avec trophée. GB. 1 pièce. B. <lb/>

740. -Tête. ïy. Victoire debout. GB. 1 pièce. <lb/>
741.. -Tète. ty. Cérès assise. -Victoire debout. MB. 3 pièces. <lb/>

742. Vespasien. Tête. ¡y. Types divers. GB. 3 pièces. B. <lb/>

743. -Tête. P. Types divers. MB. 4 pièces. B. <lb/>

744. -Tête. ty. Caducée ailé. PB. 1 pièce. <lb/>
745. -Types divers. fy. Types divers. PB. 5 pièces. B. <lb/>

746. Doutitilla. Carpentum. ty. lmp. F. Coesar, etc. GB. 1 pièce. <lb/>

B. <lb/>

747. Tilias. Tête. ty. Types divers. GB. 3 pièces. B, <lb/>

748. -Tête. ïy. Type divers. lUB. 4 pièces. B. <lb/>
749. -Tête. I¥. Types divers. PB. 2 pièces. B. <lb/>

• <lb/>

750. Julie. Vesta assise (3). Restitution de Titus. MB. 4 pièces. B. <lb/>

loi. Momitien. Tête. ïy. Types divers. GB. 2 pièces. B. <lb/>

752. -Tête. ty. Type divers. MB. 4 pièces. B. <lb/>
753. -Tête. <lb/>

Tête deDomitien. MB. 1 pièce. <lb/>

754. -Tête. ty. Types divers. PB. 2 pièces. B. <lb/>
755. -Tête. Iy. Types divers. PB. 14 pièces. B. <lb/>

V50. -Domitia. Tète. ïy. Corbeille remplie d&apos;épis. PB. 6 <lb/>

pièces. B. <lb/>
757. BiTerva. Tête. W. Types divers. GB. 2 pièces. B. <lb/>
758. -Tête. ty. Congiarium. GB. 1 pièce. B. <lb/>
759. -Tète. ïy. Deux mules. GB. 1 pièce. B. <lb/>
760. -Modius. ty. Caducée. PB. 6 pièces. B. <lb/>

761. Trajan. Tête. ïy. -Types divers. GB. 2 pièces. B. <lb/>

762. -Tête. iy. Congiariutn. -Aqua Trajana. GB. 2 pièces. B. <lb/>
763. -Tête. iy. Types divers. MB. 6 pièces.-B. <lb/>
764. -Tête. ij. Id. Dardanici. PB. 16 pièces B. <lb/>

765. Hadrien. Tête. I¥. Types divers. GB. 5 pièces. B. <lb/>

766. -Tête. ijt. Congiarium. GB. 1 pièce. B. <lb/>
767. -Tête. Iy. Types divers. MB. 8 pièces. B. <lb/>
768. -Tête. iy. Tête d&apos;Adrien; id. d&apos;AElius César. MB. 3 pièces. <lb/>
769. -Tête. Rt. Type divers. PB. 7 pièces. B. <lb/>
770. -Tète. iy. Met Nor. PB. 1 pièce. <lb/>

771. Sabïne. Tète. ¡y. Vesta assise. GB. 1 pièce. <lb/>

772. -Tète. lY. Junon debout. MB. 1 pièce: B. <lb/>

773. JEliug César. Tête. H. Types divers. GB. 2 pièces. <lb/>


774. -Tète. R. Types divers. MB. 4 pièces. <lb/>

775 Alltollin. Tète. H. Types divers. GB. 4 pièces. B. <lb/>

77(;. -Tète. R. Revers rares. GB. 4 pièces. B. <lb/>
777. -Tète. R. Tvp°,s divers. MB. 9 pièces. B. <lb/>
778. -Tête. R. Types divers. PB. 3 pièces. B. <lb/>

770. Faustine Sen. Tète. IV. Augusta. GB. 1 pièce. TB. <lb/>

780. -Tète. R. Char d&apos;éléphans; id. de lions. GB. 3 pièces. <lb/>
781. -Tète. R. Types divers. GB. 2 pièces. B. <lb/>
882. -Tète. R. Type divers. MB. 6 pièces. B. <lb/>

783. Annius Verus. Tète. fy. Tète de Faustine. MB. 1 pi <lb/>
784. -Marc Aurèle. Tète. R. Types divers. GB. 8 pièces. <lb/>

785. -Tète R. Types divers. MB. (3 pièces. B. <lb/>
78G. -Tète. R. Types divers. PB. 2 pièces. B. <lb/>

787. Faustine. Tète. fy. Types divers. GB. :; pièces. B. <lb/>

788. -Tète. R. Matri magnre. MB. 5 pièces. B. <lb/>

789. L. Ver us. Tète. R. Types divers. GB. 2 pièces. B. <lb/>

790. -Tète. 4. Victoire debout. MB. 1 pièce. B. <lb/>

791. Lueille. Tète. R. Types divers. GB. 2 pièces. B. <lb/>

792. -Tète. R. Vesta assise. Mll. 8 pièces. B. <lb/>

793. Commode. M. Cummodes Antomnvs Pivs tehx Aug. Bric <lb/>

Son buste lauré à droite, avec le paiudament et la cuirasse. <lb/>
R. Tcllus Stcibil. rm. t. r. p. XII imp. viu cos v. pp. La Terre <lb/>
couchée à gauche, posant la main droite sur le globe ter-<lb/>
restre, tenant de la gauche un cep de vigne et accoudé à un <lb/>
panier; autour du globe quatre jeunes filles avec les attributs-<lb/>

des Quatre Saisons. Médaillon Cohen, n°4 27. B. <lb/>
794. -Tète. R. Congiarium. GB. 4 pièces. B. <lb/>
795. -Tète. R. Types divers. MB. 2 pièces. B. <lb/>

796. Crispine. Tète. R. Types divers. MB. GB. 6 pièces. B. <lb/>

797. -Tète. R. L&apos;Allégresse debout. MB. i pièce. B. <lb/>

798. Fertinax. Tète. R. Femme debout. MB. 3 pièces. <lb/>

799. -Tète. R. Congiarium. Liberalitas auge MB. 1 pièce. <lb/>

800. Dide Julien. Tète. R. Types divers. GB. 2 pièces. <lb/>

801. -Tète. R. La Fortune debout. MB. i pièce. B. <lb/>

802. Didia Clara. Tète. R. Hilarstas. GB. 2 pièces. <lb/>
803. 2Hanlia Seanttlla. Tète. IV. luno Regina. GB. 1 pièce. <lb/>
804. Albin. Tète. R. Types divers. GB. 2 pièces. B. <lb/>

805. -Tète. R. La Félicité debout. MB. 1 pièce. B. <lb/>


806. Macrin. Tète. n. Types divers. GB. 2 pièces. <lb/>

807. -Tète. n. Types divers. GB. 5 pièces. <lb/>

808. Diadlullénien. Tète. R. Types divers. MB. 3 pièces. <lb/>

809. Sefitinie Sévère. Tète. R. Les trois monnaies. GB. <lb/>

1 pièce. B. <lb/>

810. -Tète. H-Victoire debout. GB. 1 pièce. <lb/>

8H <lb/>

. <lb/>

Jt&amp;Rie. Tète. R. Types divers. (;B. 2 pièces. <lb/>
812. -Tète. H-Gérés debout. MB. 1 pièce. B. <lb/>

813. faracnlla. Tète. H. Types divers. GB. 3 pièces. B. <lb/>

814. -Tète. R. Types divers. MB. 4 pièces. B. <lb/>

315. Plautilte. Tète. H La Piété debout. MB. 1 pièce. <lb/>

816 f-éta. Tète. H. La Fortune assise. GB. 1 pièce. B. <lb/>

817. -Tète. H. La Concorde entre 6 enseignes mil. GB. 1 pièce. <lb/>
818. -Tète. R. La Fécondité debout. MB. 1 pièce. <lb/>

819. Héliogabale. Tète. 4. La Fortune debout. GB. 1 pièce. <lb/>
820. Amiia JFau»tiiia. Tète. R. Concordât. GB. 1 pièce. <lb/>

821. Julia Paula. Tète. fy. Concordia. GB. 1 pièce. <lb/>
822. Julia Soemias. Tète. R. Vénus assise. GB. 1 pièce. B. <lb/>

823. -Tète. H. Types divers. MB. 3 pièces. <lb/>

82i. Julia JBoewu Tète. IV. Types divers. GB. 2 pièces. <lb/>

825. -Tète. IV. Types divers. MB. 3 pièces. <lb/>

826. Alex. Sévère. Tète. R. Types divers. GB. 4 pièces. B. <lb/>

827. -Tète. R. Congiul&apos;illln Lib. aug. GB. 1 pièce. <lb/>
828. -Tète. R. Types divers. MB. 3 pièces. B. <lb/>

829. Julie Maniée. Tète. R. Types divers. GB. 3 pièces. B. <lb/>

830. -Tète. R. La Fécondité. MB. 1 pièce. B. <lb/>

831. Orliiana. Tète. R. Types divers. <lb/>

832. -Tête. R. Types divers. MB. 3 pièces. B. <lb/>

833. iTIaximin. Tète. R Types divers. GB. 4 pièces. B. <lb/>

834. -Tète. fy. Types divers. MB. 3 pièces. B. <lb/>

835. Pauline. Tète. R. Consecratia. GB. 1 pièce. <lb/>

836. Maxime. Tète. fy. Types divers. GB. 4 pièces. B. <lb/>

837. -Tète. iy. Types divers. MB. 2 pièces. B. <lb/>

838. Gordien Afr. Tète. iy. Victoria. auge g. GB. 1 pièce. TB. <lb/>

839. -Tète. IV. Romoe oetenloe. GB. 1 pièce. <lb/>

810. -Balbin. Tète. R. L!BERALHASAV(;vsTORVM. s. c., gravée. <lb/>

GB. 1 pièce. TB. <lb/>
840 bis. -Tète. IV. Congtanum. GB. 1 pièce. TR. <lb/>


840 ter. -Tête. IV. Types divers. GB. 3 pièces. B. <lb/>

81il. Pupi«n. Tète. ty. Avec le titre de Maximus. GB. 1 pièce. <lb/>

TB. <lb/>

842. -Tète. fy. Types divers. GB. 3 pièces. B. <lb/>

843. Gordien Pieux. Tête. ft. Types divers. GB. 4 pièces. B. <lb/>

844. -Tète. R. Types divers. MB. 2 pièces. B. <lb/>
815. -Tête. I¥. MB. 1 pièce. <lb/>

846. Gordien ET Traminilline. D&apos;Antioche. GB. 1 pièce. B. <lb/>
847. Salo. Tranquilline. Tète ij. Concordia. GB. 1 pièce. <lb/>
848. Philippe père. Tète. <lb/>

Types divers. 6 pièces. GB. et <lb/>
2 pièces. MB. <lb/>

849. -Pliilippe père, Otacilie ET PhHippe IRIS. Con. <lb/>

cordia avgvstorvm. Bustes accolés de Philippe père et d&apos;Ota-<lb/>
cilie, affrontés au buste de Philippe fils. R. soeculares augg. <lb/>
Cirque, courses de chars dans un cirque, gravée. Splendide-<lb/>
médaillon. AE. Inédit. <lb/>

849 bis. Otaeilie. Tète. \\. Types divers. GB. 4 pièces. B. <lb/>

850. Philippe itin. Tête. R. Types divers. GB. 4 pièces. B. <lb/>

831. -Tète. n,. Types divers. MB. 2 pièces. B. <lb/>

852. Trajan lïèce. Tète. fy. Types divers. Médaillons.4pièceR. B. <lb/>

853. -Tête. 4. Types divers. GB. G pièces. B. <lb/>

854. -Tète. fy. Types divers. MB. 2 pièces. B. <lb/>
855. -Tète. R. Types divers. PB. 3 pièces. B. <lb/>

856. Etruseille. Tète. W. Types divers. GB. 2 pièces. B. <lb/>

857. lier. Etrusciis. Tête. H. Types divers. GB. 3 pièces. n. <lb/>

858. -Tète. ty. Pictas Augg. MB. 1 pièce. B. <lb/>

859. Jiostilielli. Tête. fy. Types divers. GB. 3 pièces. B. <lb/>
860. Treh. Galle. Tête. ty. Temple. GB. 1 pièce. B. <lb/>
861. Voillsien. Tète. fy. Types divers. GB. 4 pièces. B. <lb/>

862. Treb. Galle ET &quot;Voliisien. D&apos;Ahtioche. GB. 1 pièce. B. <lb/>
863. Emilien. Tète. IV-Votis decennalibus. GB. 1 pièce. B. <lb/>
864. Valerien. Tète. Fides militum. GB. 1 pièce. B. <lb/>
865. Mariniana. Tète. n. Paon. lUE. 1 pièce. B. <lb/>
866. Gallien. T-ète. R. La Paix debout. GB. 1 pièce. B. <lb/>

867. -Tète. fy. La Libéralité debout. MB. 1 pièce. B. <lb/>

868. Salonine. Tète. La Piété assise. GB. 1 pièce. B. <lb/>
869. Saloiiiii. Tète. fy. Principi ivventutis. MB. 2 pièces. R. <lb/>
870. Maerieit. Tète. B. Types divers. Billon. 4 pièces. <lb/>


871. Quieiua, Tète. I). Soli invicto. Romoe aetel&apos;tloe. Billon. <lb/>

2 pièces. <lb/>

872. Postuine. Tète. ty. Navire. GB. 1 pièce. <lb/>

873. -Tête. ty. Types divers. Billon saussé. 6 pièces. B. <lb/>

874. Vietoriimikus. Tête. IV-Types divers. Billon. 12 pièces. B. <lb/>
875. Marius. Tête. ty. Types divers. Billon. 6 pièces. B.. <lb/>
876. Claude Il. IV. Victoria Aug. MB. 1 pièce. <lb/>

877. -Tête. ¡Y&apos;. Victoria Gothica, Requies opt. mer J!encosioe oeter, <lb/>
Billon.. G pièces. B. <lb/>
878. -Tête. ty. Types divers. Billon. 5 pièces. B. <lb/>

879. Quiniillus. Tête. IV-Types divers. Billon. B. <lb/>
880. Aurélien. Tête. ty. Types divers. Billon. 14 pièces. B. <lb/>

881. -Tête. iy. Victoria Aug. Billon. 4 pièces. B. <lb/>

882. Aurélien et Sévérine. Tête. IV Tête de Séverine. GB. <lb/>

1 pièce.B. <lb/>

883. Aurélien et Wabalathus. Tête. de Vdbalathus. Billon. <lb/>

4 pièces. <lb/>

884. Sévériue. Tête. ij. Types divers. Billon. 11 pièces. B. <lb/>
885. Tetricus. Tête. IV Types divers. Billon. 5 pièces. B. <lb/>
88li. Tacite. Tê e. 4. Types divers. Billon. 15 pièces. B. <lb/>
887. Florien. Tête. IV. Types divers. Billon. 3 pièces. B. <lb/>
888. Probus. Tête. IY. Types divers. Billon. 30 pièces. B. <lb/>

889. -Tête. 1}. Siscia Probi Aug. -Virtus Aug. (Quinaire.) <lb/>
Billon. 2 pièces. B. <lb/>
890. -Tête. ty. Probus Consul 111.-Victoria Aug. (Quinaire.) <lb/>
Billon. 2 pièces. B. <lb/>

891. Carus. Tête. ty. Divo Caro Parthico. Billon. 1 pièce. B. <lb/>

892 : -Tête. ty. Types divers. Billon. 12 pièces. B. <lb/>

893. Numérien. Tête. ty. Moneta Aug. Petit médaillon, <lb/>

1 pièce. B. <lb/>
894. -Tête. IV Types divers. Billon. 10 pièces. B. <lb/>

895. Cariuus. Tête. Types divers. Billon. 13 pièces. B. <lb/>

896. ]VKagnia Ur.biea. Tête. &amp;. Venus Victrix. PB. 2 pièces. B* <lb/>

897. Wigrinieu.. Tête. n. Consecratio. PB. 1 pièce. B. <lb/>

898. .PfLoelétien. Tête. IV Victoria augg. PB. 1 pièce B. <lb/>
899. -Tète. IV. Utilitaspublica. Quinaire. 1 pièce. B. <lb/>
900. -Tête. 1\1. Jovi consçrvatori. Quinaire. 1 pièce.. <lb/>
901. -Tête. n,. Jovi fulgeratori. PB. 1 pièce B. <lb/>


901 bis. -Tète. Il. Types divers. MB. 8 pièces. H. <lb/>
902. -Tète. H. Types divers. PB. 17 pièces. B. <lb/>

903. Maximien Hercule. Tète. R. Types divers. MB. 9 pièces. B. <lb/>

904. -Tête. fy. Types divers. PB. 12 pièces B-. <lb/>
905. -Tète. iy. Virtus augg. PB. 1 pièce B. <lb/>
906. -Tète. R. llequif&apos;s, etc. PB. 1 pièce B. <lb/>
907. -Tète. iy. JJlemoJ&apos;ioe oetel&apos;lloe. Quinaire. 2 pièces B. <lb/>
BOH. -Tète. H-Ioi,i &lt; onservatori Quinaire. 1 pièce. <lb/>

909. Caraiisius. Tète. R. Types divers. PB. 6 pièces. B. <lb/>

910. -Alleetiiai. Tête. H. Types divers. PB. 4 pièces. B. <lb/>

911. --Constance Chlore. Tète. B. Monetn llllflY. Médaillon. <lb/>

1 pièce B. <lb/>
912. -Tète. W. Lfetitia augg. Billon. 1 pièce. B. <lb/>
913. -Tète. R. Divo Coust. cogn. id. ad fini. MB. a pièces. B. <lb/>
y 14. -Tète. H. MN]W}&apos;1rl feli.c. -Memorioe diri const. MB. <lb/>
2 pièces. B. <lb/>
913. -Tète. R. Types divers. MB. 8 pièces. B. <lb/>
916. -Tête. R. Types divers. PB. 5 pièces. 13. <lb/>
917. -Tète. R. Types divers. Quinaire. 6 pièces. B. <lb/>
918. -Tète. R. Principi juventutis. Quinaire. 1 pièce. <lb/>

919. -Ilélène. Tète. R. SecuJ&apos;itas Reipublicoe. PB. 3 pièces. B. <lb/>

920. -Tète. ty. Pax publica. Quinaire. 2 pièces. B. <lb/>

921 <lb/>

# -Tlieotlora. Tête. R. Pietas romana. Quinaire 3 pièces. B. <lb/>
922. -Gai. jflaximien. Tète. R. Forti fortunoe. MB. 1 pièce. B. <lb/>

923. -Tête. iy. Iovi et Herculi. PB. 1 pièce. B. <lb/>
924. -Tête. R. Types divers. MB. 4 pièces. B. <lb/>
925. -Tête. l}. Types divers. PB. 2 pièces B. <lb/>

926. Gai. &quot;Valerta. Tète. R. Veneri Victnci. MB. 3 pièces. B. <lb/>
927. MaxÏlllin Daza. Tête. Soli invicto. MB. 2 pièces. B. <lb/>

998. -Tête. R. Types divers. MB. 7 p. B. <lb/>
929. -Tête. R. Genio Aug. PB. 1 pièce. B. <lb/>

930. Maxenee. Tête. fy. Types divers. MB. 8 pièces. B. <lb/>

931. -Tête. R. Types divers. PB. 2 pièces. B. <lb/>
932. -Tête. IY. Types divers. Quinaires. 3 pièces. B. <lb/>
933. -Tête. IY. Virtus aug. (4 personnages.) MB. 1 pièce. TB. <lb/>
934. -Tête. R. Felprocès cons. ni aug. MB. 1 pièce. B. <lb/>
935. -Tête. Iy. -,Eternitas aug. MB. d pièce. B. <lb/>

936. -Tête. R. Fides militum. MB. i pièce B. <lb/>


93 7. -Tête. IJ. Autres revers t-ar.-s. MB. 5 pièces. B. <lb/>
938. BtoBMMtMa. Tête. IL T.-)up)e.. JIll. 4 pièces H. <lb/>
939. -Tête. R. Temple. PB. 3 pièces B. <lb/>

1)40. Alexandre. Tète. iy. L&apos;empereur il cheval. MB. 1 pièce. <lb/>
941. Ijieiniiia. Tète. R. Types divers. MB. PB. 1i pièces. B. <lb/>

942. -l,. Trics nn regard. PB. 1 pièce.&apos;B. <lb/>

1)43. Constantin le Inraiul. Tête. H. Types divers. MB. <lb/>

7 pièces. B. <lb/>

1)44. <lb/>

Tête. H. Types divers. PB. 2(3 pièces. B. <lb/>
U45. -Tète. Iv. Types divers. Urbs fioma, Cunstanlinopolis, pO/Hdw;. <lb/>
romamts. Quinaire. 10 pièces. B. <lb/>

916. -Tète. H. Constantin assis sur une cuirasse. Médaillon. <lb/>

1 pièce. <lb/>

9i7. -Tète. H.. Victoire assise. Médaillon. 1 pièce. <lb/>

948. -Tète. H. COïtst. lIob. coel. cons. A(n&quot;trp suoe. MB. 1 pièce B. <lb/>
949. -Tête. H. (,&apos;oîîsert,atoi,es Cartk. suoe. MB. 1 pièce. B. <lb/>
mw. -Tète. I}. Virtus perpet. Aug. MB. 1 pièce B. <lb/>
9VI. -Tète. IV. Mm&apos;fi rernsorvatori. &apos; Tète de Mars.) MB. -1 pièce <lb/>

TB. <lb/>

952. -Tète. H. Soli invictocomiti. (Tète du Soleil.) MB. 1 pièce. B. <lb/>

953. <lb/>
Tète. :qt. Liber tas jJllblÙ&apos;o. PB. 2 pièces. B. <lb/>
954. -Tête. B. Gloriaperpetm. Quinaire, 1 pièce B. <lb/>

955. <lb/>
Tète. fy. Fundator pau&quot;s. Quinaires. 3 pièces. B. <lb/>

950. FallAta. Tète. La Fécondité debout. G. Médaillon. 1 pièce. <lb/>

957. <lb/>

Tète. IV. Étoile dans une couronne. PB. i pièce. <lb/>

958. -Tête. IV. Spes Reipublicoe. PB. 4 pièces. B. <lb/>

959. Constantin Îlleune. Tète. :qt. Types divers. PR. 10 pièces: B. <lb/>

960. Constance II. Tète. ty. Types divers. MB. 8 pièces. B. <lb/>

961. -Tête. iy. Types divers. PB. 9 pièces. B. <lb/>
962. -Tète. :qt. Types divers. MB. 3 pièces. B. <lb/>
963. -Tète. R. Types divers. PB. 11 pièces. B. <lb/>

964. Crispus. Tête. IV. Types divers. PB. 8 pièces. B. <lb/>

965. -Tête. n. pièce refrappée. PB. 1 pièce. <lb/>

966. Delmatius. Tête. R,. Types divers. PB. 5 pièces. B. <lb/>
9U7. Hannibalien. Tête. R.. Sei-uritas publica. PB. 1 pièce. <lb/>

968. Népotiell. Tète. IV. Gloria Romanorum. MB. 1 pièce. TB. <lb/>
969. Vétronio. Tète. IV. Concordia militum. MB. 2 pièces. B. <lb/>
970. JTagnenee. Tête. R. Types divers. AlB. 9 pièces, B. <lb/>


971. Iléeentàus. Tète. 1,. Types divers. MB. 4 pièces. B. <lb/>
972. Const. Gallus. Tête. ty-Types divers. PB. 3 pièces. B. <lb/>

973. Julien II. Tête. n. Types divers..MB. 3 pièces. B. <lb/>

974. -Tête. ÏY. Types divers. PJ3. 4 pièces. B. <lb/>

975. Hélène. Tète. ty. Types divers. PB. 6 pièces. <lb/>
976. Jovien. Tète. ij. Victoria Iiomanorum. MB. 1 pièce. <lb/>

977. -Tète. ïy. Types divers. PB. 4 pièces. B. <lb/>

9i8. Valentinien. Tète. ty. Types divers. MB. 2 pièces, b. <lb/>

979. -Tète. n. Types divers. PB. 10 pièces. B. <lb/>

980. Valens. Tête. IV. Types divers. PB. 4 pièces. B. <lb/>

9&apos;8i. -Tête. 1&gt;. Légions. PB. 4 pièces. n., <lb/>
982. <lb/>
Tête. iy. Victoria Aug. (Inédit.) Quinaire. 1 pièce. B. <lb/>

983. Procope. Tête. ïy. Reparatio fel temponun. PB. 2 pièces. B. <lb/>
984. Gratien. Tète. ty. /Etunoe Reipublicoe. MB. 1 pièce. B. <lb/>

US5 <lb/>

. -Tète. R. Types divers. PB. 6 pièces. B. <lb/>

986. Théodose. Tète. n. Types divers. MB. 2 pièces. B. <lb/>

987. -Tête. 1&quot;. Types divers. PB. 7 pièces. B. <lb/>

988. Vacilla. Tète. iy. Salus Reipublicoe. MB. 2 pièces. B. <lb/>

989. <lb/>

Tète. n. Victoire assise. PB. 3 pièces. <lb/>

990. Magnus itltaxintu-%. Tète. ïy. Porte de camp. PB. <lb/>

6 pièces. B. <lb/>

991. FI. Victor. Tète. n. Porte de camp. PB. 2 pièces. <lb/>

992. Iionorius. Tète. I}. Gloria Romanorum. MB. 1 pièce. B. <lb/>

993. Areatlius. Tète. 1\. Types divers. PB. 2 pièces. B. <lb/>
994. Galla Placidia. Tète. ïy. Croix. PB. 2 pièces. <lb/>

995. Jean Tyran. Tête. ÏY. Salus ReipublicOE. PB. 4 pièces. <lb/>

996. PI. Valentinien. Tète. J¥. Femme debout (inédit). G. &amp;Jé-<lb/>

daillon. 1 pièce. <lb/>

997. -Tète. 4. Porte de camp. R. M. PB. 1 pièce. B. <lb/>

998. ltlajorieu. Tète. IV Victoria Rei. PB. 1 pièce. B. <lb/>

999. -Tête. 4. Victoria Rei. PB. 2 pïèces. <lb/>

1000. Antliemins. Tète. IV Types divers. PB. 3 pièces. <lb/>

1001. -Pièces barbares. PB. 10 pièces. B. <lb/>


MONNAIES DE PETIT BRONZE INCERTAINES <lb/>

1002. Tète d&apos;enfant. Iy. S. C. Dans une couronne. 6 pièce. B. <lb/>
{003. Tète barbue et casquée. <lb/>
S. C. Cuirasse. 4 pièces. B. <lb/>

J004. Tète barbue et casquée. IV-S. C. Trophée. 2 pièces. B. <lb/>
4005. Tête barbue et casquée. IV. S. C. Massue. 1 pièce. B. <lb/>
1006. Tête barbue et laurée. ty. S. C. Aigle tenant une cou-<lb/>
ronne dans son bec. 1 pièce. B. <lb/>
1 007. Tête barbue et laurée. R. S. C. Louve allaitant deux enfants. <lb/>

i pièce. <lb/>

1008. Tête de Jupiter. IV. S. C. Aigle. 2 pièces. <lb/>
1009. Tête jeune casquée. IV. S. C. Chouette. 4 pièces. B. <lb/>

4010. Tête jeune casquée. n. S. C. Branche d&apos;olivier, i pièce. <lb/>

1011. Tête de femme. IV. S. C. Colombe. 4 pièces. B. <lb/>
1012. Tête de femme. IV. S. C. Femme debout. 1 pièce. <lb/>

1013. Pétase. n. S. C. Caducée. 6 pièces. B. <lb/>
1014. Griffon et roue. n. S. C. Trépied. 4 pièces. B. <lb/>

TESSÈRES <lb/>

101?. Auguste ou Tibère. Tète. K. i, IIf, y, vu, x, <lb/>

Dans <lb/>

le champ. 6 pièces. <lb/>

1016. -Dicta, n. Modius. 3 pièces. B. <lb/>

4017. -Barque. IV. D. 1 pièce. B. <lb/>

IOt8. -Victoire debout, ty. Feuille de lierre. 1 pièce. <lb/>
1Û19. -Deux fers à cheval. ty. Branche de laurier. tO-JO.t pièce. <lb/>


IMPÉRIALES D&apos;ÈGYPTE <lb/>

l&apos;O&apos;HN Ci HKONtfE <lb/>

\(.&gt;20. <lb/>

R. &apos;i(Mtî de 1 ibère. -<lb/>

pièces putiJl. 1:. <lb/>

1021. -R. Types divers, 3 pièces. lK. <lb/>
1022. -1\. Types divers. 8 pièces..YJ. g, <lb/>

4023. Lh&apos;it&quot;. IV. Tvjm&apos;S ()ivers. 2 pièces. &gt;ES. <lb/>
fO:2L -IV. Types (thers. 3 pièces. /E\ B. <lb/>

1025. libère. lt. Types divers. 3 pièces. MK B. <lb/>

-1026. -Iy. Types divers. 5 pièces. JFJ. B. <lb/>
1027. ClasuBc. 1\. Types divers. 6 pièces. A6. B. <lb/>

1028. -: H. Types divers. 5 pièces. /E&apos;&apos;. B. <lb/>
4,020. -R. Types divers. 4 pièces. J¥I. <lb/>
-1030. -IV. Type de Sérapis-(Quin.) 1 piccfr potin. <lb/>

iI. -W. Type d&apos;Antonia. 2 potins. B. <lb/>

*4 032. -IL Type d&apos;Aurippiiie. (Ollin.) 1 pièce potin. <lb/>

1033. -K. Messaline de!x)ut. 3 pièces putin. B-<lb/>

103&apos;i. jgfj«S» W. (iOibeille entre deux casiid-i pièce. <lb/>

/i?. <lb/>
5035.. J\i.éroll.. 1&gt;. Jupiter assis.. f pii&apos;.ce./1&apos;:1°.-<lb/>
HUG.. -H. Types divers. 15 pièces potin. B. <lb/>

lo:n. -W. Tète d&apos;Auguste. 2 pièces potin. B. <lb/>

1038. -ty. Tète (1c Tibère. 4 pièces potin-B. <lb/>
1030. -H. Tète t!&apos;Pda&apos;fie. 1 pièce potin. B. <lb/>
1040. -H. Tête de Poppée. G pièces potin. IL <lb/>

,1tH1. Elall)a. H. Types divers. 4 pièces potin. <lb/>

H)i2. -ty. Types divers. 4 piècf&apos;s.¡}:&quot;. <lb/>

1013. Otlion. 1). Types divers. 2 pièces potins. <lb/>

îOVi. -Hi. Buste d&apos;Alexandrie, i pièce. /E&quot;. B. <lb/>

4 045. -11. Buste d&apos;Alexandrie. 1 pièce. AEG. <lb/>

FI-HL -11. Busle tLtlcxandric. 1 pièce. /E&apos;.&apos; <lb/>

1017. Vileilios. IV. Buste d&apos;Alexandrie. 1 pièce. /E?. <lb/>

40&apos;»S. t&apos;exii»siewi. iy. Types divers. G pièces potin. Bi., <lb/>

HHU. -IV-Buste de la Yidnirp. I pièce.. JYJ. <lb/>


4 050. -H. Tète de Titus. 2 pièces. /E\ <lb/>

4051. -IV. Types divers. 8 pièces. JE6. B. <lb/>

, <lb/>

1032. -K. Types divers. 4 pièces. /E\ B. <lb/>
tO;n. Titws. iy. Types divers. 2 pièces potin. <lb/>

1054. -n. Buste dit Nil. t pièce. E7. B. <lb/>

4055. Bomitien. W. Types divers. 3 pièces. <lb/>

405fi. -K. Types divers. 8 pièces. /E&quot;. B. <lb/>
4057. -W. Types divers. 4 pièces. /E&apos;\ B. <lb/>

1058. Domitia. iy. Tête de Domitien. t pièce. <lb/>

4050. \erva. IV. La Justice debout. 1 pièce potin. <lb/>

IOliO. VrajaM. fy. Types divers. (; pièces potin. B. <lb/>

1001. -K. Types divers. 10 pièces. <lb/>

1062. -H. Types divers. 5 pièces./E\ <lb/>

1063. -H. Types divers. 4 pièces. AEô. <lb/>
4061. -IV. Types divers. 3 pièces, ¡K&apos;. <lb/>
1065. -iy. Types divers. 4 pièces. <lb/>

1066. Hadrien, It. Types divers. 30 pièces potin. B. <lb/>

&lt;06&quot;. -IV. Types divers. 20 pièces. AE16. B. <lb/>
-\miS. -IV. Types divers. 15 pièces. AE6;. B. <lb/>
tOGO. -iy. Types divers, 16 pièces. <lb/>

B. <lb/>

4070. -IV. Types divers. 5 pièces..E&quot;. <lb/>

1071. Sabine. K. Tète d&apos;Hadl&apos;ieu. 1 potin. <lb/>

4072. -K. Victoire il jr. 1 pièce..47. <lb/>

1073. Antinous. ty. Cavalier. 1 pièce. JE!!. <lb/>

4074. -iy. Cavalier. 1 pièce. AB. <lb/>

1075. ^Klins Cé&lt;Kr. \\. !/aho)tdance debout, 1 pièce potin. U, <lb/>

1076. Antoniii. 1\. Types divers, 30 pièces potin. B. <lb/>

1077. -iy. Types divers. 19 pièces. /K&quot;\ B. <lb/>
4078. -J}. L&apos;Abondance, 1 pièce. lE7. <lb/>
1070. -IV-Types divers. 4 pièces. M6. B. <lb/>
1080. -fy. Griffon. 1 pièce. <lb/>

B. <lb/>

1081. n.-..i.urèle. fy. Types divers. 5 pièces potin. B, <lb/>

4082. -fy. Types divers. 3 pièces. AE&apos;\ <lb/>
1083. -fy. Aigle. 1 pièce. AE:;. <lb/>

t084. -IV. Corne d&apos;Abondance. 1 pièce. <lb/>

1085. Faustine. IV. L&apos;Équité assise. 1 pièce potin, <lb/>

&lt;086. -fy. Types divers. 4 pièces. /E\ <lb/>


1087. t&apos;MMtMtodf. ty. Types divers. 1i; pièces potin. B. <lb/>

1088. Héliogabale. IV. Types divers. 8 pièces potin. B. <lb/>

1089. Annia Faustina. IV. Type d&apos;Héliogabale. 1 pièce potin. <lb/>

B. <lb/>

1090. &quot;uliR Pailla. R. Types divers. 3 pièces potin. B. <lb/>
1091. Aqaaiilia lèvera. I\. Types divers. 2 pièces potin. B. <lb/>

1092. J. Soemias. fy. La Providence debout. 1 pièce potin. B. <lb/>

,IOU:L Aie*. Sévère. R. Types divers. 20 pièces potin. B. <lb/>

10)4. -R. Figure assise. 1 pièce. K9. B. <lb/>
1095. -II. Griffon, 1 pièce. <lb/>

B. <lb/>

1096. J. inasiliée. R. Types divers. 8 pièces potin. B. <lb/>

IOHï. Wamimiii <lb/>

W. Types divers. 18 pièces potin. B. <lb/>

-1098. Goa-toit-il Afr. H. Types divers. 3 pièces potin. B. <lb/>

1099. V*u|»ien. 11. Types divers. 2 pièces potin. B. <lb/>

H00. Gordien Pieux. fy. Types divers. 20 pièces potin. B. <lb/>
1101. Sab. Tranqtailline. H. Types divers, 4 pièces potin. B. <lb/>

1102. Pliiiiimilbe Sen. H. Types divers. 2 pièces potin. B. <lb/>

1103. -H. L&apos;Abondance debout. 1 pièce. ,-K8. T. B. <lb/>

4104. Otaeilie. H. Types divers, ;) pièces potin. B. <lb/>

1105. l&apos;hilippe jeune. 11. Types divers. 12 pièces potin. B. <lb/>
M0G. Trajan Dèee. R. Types divers. 6 pièces potin. B. <lb/>
1107. Mer. Ktruscilla., R. L&apos;Abondance debout. 1 pièce <lb/>

potin. B. <lb/>

1108. Treb. Galle. I\. Sérapis debout. 1 pièce potin. B. <lb/>
HOU. Volusien. n,. L&apos;Abondance debout, i pièce potin. B. <lb/>
1110. Valérien. IV. Types divers, lfi pièces potin. B. <lb/>

11Il. («alise». R. Types divers 24 pièces potin. B. <lb/>
1112. Salonine. R. Types divers. 15 pièces potin. B. <lb/>
1113. Salonine. fy. Types divers. 8 pièces potin. B. <lb/>
1114. 9uh..tus. R. Aigle, 1 pièce potin. <lb/>
•Illa. Hlacrien. IV. Aigle. 4 pièces potin. B. <lb/>
1JHi. Clamade fil. I\. Types divers. 30 pièces potin. B. <lb/>
1117. Aurélieaa. H. Types divers. 10 pièces potin. B. <lb/>

1118. Séverine. H*. Types divers. 4 pièces potin. B. <lb/>

1119. VabalatilBus. B,. Tête d&apos;Aurélien. 7 pièces potin. B. <lb/>

1120. Quintilius. IV. Types divers. 2 piècepotin. B. <lb/>
1121. Tarit... R. Types divers. 5 pièces potin. B. <lb/>


1122. Probtils., IV. Types divers. 24 pièces potin. B. <lb/>

1123. carras. Il. Types divers. 4 pièces potin. B. <lb/>

1124. lWulllérien. iy. Types divers. 5 pièces potin. B. <lb/>

1125. Carinus. R;. Types divers. 12 pièces potiti. B. <lb/>

1126. IMoelétien. R,. Types, divers. 20 pièces potin. B.. <lb/>

1127. JlaxJiuien. 1\1. Types divers. 24 pièces potin. B. <lb/>
U28. Const.-Chlore. n. La Justice. 1 pièce potin. B. <lb/>
1129. Gai. Ma*imien» IV. Victoire, etc. 2 pièces potin. B. <lb/>

MONNAIES ITALIENNES DU MOYEN-AGE <lb/>

OR, ARGENT ET BRONZE <lb/>

ANCONE <lb/>

1130. Clément VII. Arme. fy. s. CVRIACVS. Demi-ijuste du <lb/>

saint. Demi-giulo. AR. Belle. <lb/>

113t. Siège vacant. Arme. IV. s. PETRVS ANCONA. Le saint, de-<lb/>

bout. Giulio. Belle. <lb/>
1132. IVIareel Il][. Arme. IV-Même revers. <lb/>

1133. Paulin. Arme. R. s. PAULVS ANCONA. Le saint debouL <lb/>

Belle. <lb/>

1134. Grégoire XIII. Tète. IV.NOLI ME TANGERE ANCO. Le Christ <lb/>

. <lb/>

etla Madeleine. Teston. Belle. <lb/>

ASGOLI <lb/>

113o. Martin V..A. IV. s. EMIO D. ESCVLO. Demi-gros. Belle.. <lb/>

1136. Eugène IV. A. fy. Môme légende. Belle. <lb/>


AVIGNON <lb/>

1137. Martin V. Anne et au-dessus une tiare. !t. s. PETJlVS flr <lb/>

PAVLUS. Deux clefs eu croix. Gravée. Sequin. AV. Très-<lb/>
belle. <lb/>
1138, -Le Pape assis de face. H. Même revers, 2 pièces, Ciulio. <lb/>

AR, Belle. <lb/>

1139. Sixte V. S avec le trirègne, Il, KA. DE BOURBON. CARn. LEGA, <lb/>

AVEN. Croix. Belle. <lb/>

1140. Urbain VIII. Anne. H. s. PL--ITIIVS AVEMO. Buste de saint <lb/>

Pierre. <lb/>

1141. Innocent *, 1 Tète. 1^. Anne. Gins., <lb/>

BENÉVENT <lb/>

1142. Arigise Il. Buste de face. H. A Croix viriuv PRIXQPI <lb/>

CONOB. Trémisse. AV. Belle, <lb/>

H43. Cirimiiald IV. Buste de face. fy. G. K. Croix. Même lé-<lb/>

gende. AV. Belle. <lb/>
1141. -Avec Charlemagne. R. G. n. DOMS. CAR. RX. vie. Croix. <lb/>
AV. Belle. <lb/>

1145. *icon. Buste de face. I}. s. c. Croix, s. MICHAEL ARCIIANGEI <lb/>

AV. Belle. <lb/>

1146. Sicard. Monogramme. R. s. IIICFI.%EL A-RCHAXGEL. Croix. <lb/>

Denier., AR. Très-belle. <lb/>

l117. iLoiiis Il et Ancfilbergiae. LVDOVICVS itfp. Croix, R <lb/>

ANGILRERGA NP. Étoile (inÓdite). Fleur de coin. <lb/>
4448. -LVDOVICVS INI\ A. v. G. s. En fornM de croix. IV. VNGIL-<lb/>

BERGA INP. AVG-STA. écrit on deux lignes. Fleur de coin. <lb/>

BOLOGNE <lb/>

M 49. Benlitoglio Il. Tète. W. MAXtMtDAM. IMP. Irvsv. Arme. <lb/>

Double sequin. AV. Très-bellc. <lb/>

4150. Jules II. Arme. R. DOCET. BOXOX. Saint Pierre debout <lb/>

entre deux armes. Sequin. Trcs-bcHc. <lb/>


iicl. -lèLe. if. s. &apos;P. OOMMU. DOCET. SakrJ, Pe«troiiius assts, <lb/>

Giulio. AR. Très-belle. <lb/>

11&apos;5î. lé»«i X. Arme. 1¥4 »OCFlr. DONON. Sni»at Pierre debout <lb/>

entre deux urîùe:s. &amp;(Ii&quot;. AV. -Très--b-elle. <lb/>

1L53. -Tète. <lb/>
BONONIA MATER STVDIORVM. Lion. Giulio. AR. <lb/>
Très-belle. <lb/>

1154. Clément VII. Arme. I¥. DOCET BONONIA. Croix et deux <lb/>

armes. Sequin. AV. Très-belle. <lb/>

liou. -Buste de saint Petronius. Ty. EXCOLLATO-AERE. DEÍ. REBVS-<lb/>

SACRIS ET PROPHANIS. IN EGENORVM. SVBSIDIVM-M. D. XX. IX-<lb/>

BONONIA. Monnaie frappée à l&apos;occasion d&apos;une famine de <lb/>
Bolfflgne* Pièce tree-paRe. ,Denù&quot;écu. AR. Tris-balle. <lb/>

Uj(j. Sixte V. Arme. fy. DOCET BONOMA. -Croix outre deux armes. <lb/>

Double sequin. AV. Très-belle. <lb/>
1,157. -Arme. IV. Même revers. Sequin. Très-belle. <lb/>
11.58. -Amie. ty. s. PETRONIVS DE BONONIA. Le saint debout. <lb/>
Giulio. AR. Très-belle. <lb/>

1169. Jules III. Tête. IV. BONONIA MATER STVDIORVM. Lion. Giulu. <lb/>

Belle. <lb/>

-1460. Clément X. Arme. n. DOCET BONONIA; 1673.Lion. 2 pièces. <lb/>

l)t)uble GiuJo. Belle. <lb/>

1161. Clément XII. Arme. fy. DOUET BONONIA, 173$. Lion. <lb/>

Sequin. AV. Très-belle. <lb/>
1162. -Arme. IV. DOCET BONONIA. 2 piëcesvariét.&quot;3, Gros. AR. <lb/>
Belle. <lb/>

1163. dément XIV. Arme. ty. DOCE1&apos; IlONO.\!IA, 1771, Lion. <lb/>

Sequin. AV. Très-belle. <lb/>

4164. Pie VI. Arme. ij. s. PETRON. BON. PHOT. AN. 1787. ZECCH. IO. <lb/>

Saint Petronius assis dans les nues. Pièce de dix sequins: <lb/>
AV. Très-belle. <lb/>
1165j -Arme. fy. BONONIAE .pROTECT. M&amp;mc ty4)e. Sequin. Très-<lb/>

&apos; <lb/>

belle. <lb/>
1166. -Arme. ty. s. l&apos;E&apos;r-RONIVI-, BON. PROT. -[,e saint dfcJi&amp;ut. Ecvi. <lb/>

AR. Belle. <lb/>

IUi7. -Arme. il. s. PETRONIVS BONON. PROlo Le saint assis dans <lb/>

les nues. Belle. <lb/>


1 468. <lb/>

Fleur de lys. IY. DONON. DOCKT. Arme. Bajocco. M. <lb/>

Belle. <lb/>

1469. République. Arme. iy. I)RAESIDIV1U ET DECVS. La Vierge <lb/>

au-dessus de la ville. Demi-écu. AR. Très-belle. <lb/>

BRESCIA <lb/>

1170. Frédéric Il. FREDERICVS P. P. 1. iy. BRISIA. Croix dans un <lb/>

cercle. Demi-gros. AR. Très-belle. <lb/>

CAMERINO <lb/>

4171. Clément X. Tête. iy. s. VENANTlYS M. CAMERS. Le saint de-<lb/>

bout. Giulio. Trouée. <lb/>

CHIÉTI <lb/>

1172. Charles VIII. Arme. ij. CIVITAS TEATINA. Croix. Càyallo. <lb/>

AE. <lb/>

FANO <lb/>

4173. Grégoire XIII. Arme. IV. PRVDESTIS SOCIA. FASVM. La <lb/>

Fortune. Giulio. AR. <lb/>

4174. Sixte V. Arme. ly. FASVIW FORTYKAE. Le saint debout. <lb/>

Qtuattririo, JE, <lb/>

FERRARE <lb/>

1175. Hercule Ier. Buste. H. DEVS FORTITVDO MEA. Saint George <lb/>

à cheval. Grossone AR. TB. <lb/>

1176. Siège vacant. R. Deux pièces varices. Giulio et demi-<lb/>

giulio. AR. <lb/>

1177. Alexandre VIII, Paul V et Clément*!. 3 pièces <lb/>

diverses. <lb/>

1178. élément XI. Tète. R. s. GEORGIYS. TROT, FERRARUK. Lf <lb/>

saint à Cheval. Demi-ecu. TB. <lb/>


FLORENCE <lb/>
1170. République. Fleur de lys. R. s. IOHAN.NKS. B. Le saint <lb/>

debout. 3 pièces. Sequins. AV. TB. <lb/>

1180. Alexandre lftédiei8. Tête. R. s. DAMIANUS. S. LOSIMUS. <lb/>

Les saints debout. Coin de B. Cellini. Teston. AR. <lb/>

1181. Corne 1er. Tête. R. s. IOHANNES BAPTISTA 1571. Le saint <lb/>

debout. Écq. TB. <lb/>

1182. François Ier. Tête. R. Même revers 1584. Écu. TB. <lb/>

1183. -Tête. n. s. IOANNES-BAPTISTA 1583. Le saint assis. <lb/>

Teston. B. <lb/>

118i. Ferdinand Ier. Tète. R. FILIVS MEVS DILECTVS. Baptême <lb/>

de Saint Jean. Écu. B. <lb/>
1185. <lb/>

Buste, avec habit de cardinal. A. DNO. FACTVM EST ISTUD. <lb/>
Croix et chapeau de cardinal. Écu. TB. <lb/>

1186. Côme II. Buste du prince revêtu de la cilir-«Issç R. r-is-t <lb/>

INVETVSTAE. MAJESTATIS. MEMO. Arme. Écu. AR. TBL <lb/>

1187. Jean Gaston. Fleur de lys. IV. s. IOANNES-BAPTISTA. Le <lb/>

saint assis. 1754. Sequin. AV. TB. <lb/>

U88. --Tête. n. FIDES. ET pATET ET FAVET. Port de Livourne. <lb/>

Écu. AR. B. <lb/>

1189. Vaine III. Fleur de lys. R. IOANNES-BAPTISIA. Le saint <lb/>

assis. Sequin. AV. TB. <lb/>
1190. -Tête. R. FILIVS lUEYS DILECTVS. Baptême de Saint Jean. <lb/>
Écu. AR. TB. <lb/>
4191. -Tète. R;. FIDES. Port de Livourne. Teston. B. <lb/>

4492. Charles Louia et JUnrie-Louise. Tètes accolées. R. <lb/>

DOMINE SPES MEA A. IVVENTVTE MEA. Arme. Écu et demi. <lb/>

PR. TB. <lb/>

i193. -Tètes en regard. R. Même revers. Écu. B. <lb/>

1194, -Gouvernement provisoire. Fleur de lys. R. <lb/>

Go-VERNO DELLA TOSCANA. Lion..Florin. TB. <lb/>


GÈNES <lb/>

4105. <lb/>

ligurienne. Faisceaux liés. etc., fy. REP\-<lb/>

BLICA LIGVRAE AN. YII. 1.. 48. Femme assise. Pièce de <lb/>
48 francs. AV. B. <lb/>

MACERATA <lb/>

1196. Pie IV. Arme. R. s. PETRVS. APOSTOLVs. MAGER. Le saint <lb/>

assis. Feston. AR. <lb/>

1197. Paul III. Arme. R. s. PAVLVS MAGER. Saint Paul debout. <lb/>

Giulio. <lb/>

MALTE <lb/>

1198. Jeaits-Patai liascari». Arme. fy. s. IOANN. BAP. ORA. PRO <lb/>

NOBIS. Tète de Saint Jean Baptiste. Feston AR. B. <lb/>

1199. Ferdinand Hompeseli. Tète. K. IIOSPITAL. ET. S. SEP. <lb/>

HIER. Arme Écu. B. <lb/>

1200. F. Emmanuel de ltoliau. Te te.. H. HOSPITA ET SEP. <lb/>

IlIERVS. Arme. Écu. AU. TB. <lb/>
1201. -Tète. n,. Arme. Demi-écu. B. <lb/>
1202. -Tête. R. 2 pièces variées. B. <lb/>
1203. -Tète. ty. 1 pièce. il,:. <lb/>

MANTOUE <lb/>

1203 b». -Ferdinand. Tête. H. ET MONTIS J ERRATI IV. Arme. <lb/>

Pièce de 4 sequins. AV. TB. <lb/>

1204. François IV. Tête. PROTECTOR FACTUS EST 1\11111. Saint <lb/>

Anselme à genoux embrassant la croix. Très-rare. (Règne <lb/>
quatre mois.) Écu. AH. B. <lb/>

1205. Wineent ,.cr. Tète. H&apos;, PROTECTOR NOSTKR ASPICE CASALE. <lb/>

Saint George à cheval. Ecu. B. <lb/>


MARCHE D&apos;ANCONE <lb/>

liOH. innocent VIII. Arme. s. L&apos;UUVS, MARCUIA. Saint Pierre <lb/>

dans la hargne. Gros. TB. <lb/>

1207. Julell Il. Arme. H, s. I&apos;ETRLS. s. PAVLVS MARCII, Les deux <lb/>

saints debout. Giulio. H. <lb/>

120S. Léon X. Arme. R. Même levers. H. <lb/>

120&apos;J. -Arme. H. nCIT. I.EO. UE. TIUBV. HUA. &apos;I.\lU:. Lion. B. <lb/>

MARENGO <lb/>

1210. Képublique.Tète casquée. J\-. 20 FRANCS, L&apos;AN X.-ÉGALITÉ, <lb/>

LIBERTE. ERW,nL\. Maringo. AV. TIL <lb/>

MILAN <lb/>

1211. Képublique. Croix. H. ses. AJJBR. Le saint assis. 2 pièces. <lb/>

t.ros. TIL <lb/>

t212, Azxo. Croix. H. s. AMBROSI. Le Saint assis. 2 pièces. Gros <lb/>

et demi-gros. AH. <lb/>
1213. Be&lt;&apos;Mab&lt;*. 2 pièces variées AR. B. <lb/>

1214. G aléan, Comte des Vertus. 2 pièces variées. Gros et demi-<lb/>

gros. B. <lb/>

1215. Deuxième République, liuste du saint. R. M. JIEUlO-<lb/>

L\IWS. Écu. AV. TB. <lb/>

LH6. Galeas Marie sirerzit. Tète. P. P. ANGLE4 Ol. co. AC. <lb/>

JANUE. n. Arme. Seguin. IL <lb/>
12f7. -Tète. H. Même revers. Teston. AU. TH. <lb/>
1318. -Deux pièces variées. Lira. TB. <lb/>

1219. Louis le Maure. Tète. H. P. P. AISGLE. OZCO. Ac,. IAXVE. <lb/>

n. IC. Arme. Teston. IL <lb/>

1220. Jean Galeas et Louis le Maure. Tète de Jean Gatàag, <lb/>

1-\. LIDOMCVS. pATRvs. G VBNANS. Tète de Louis le Maure, <lb/>

TB. <lb/>

&lt;221. Louis XII. 7 pièces diverses. TB. <lb/>

i222. A&apos;apoleon I &quot;. Tèlc. 1\, ntc,;vo O&apos;JT,\I,(\ uni, Arme. Lira. <lb/>

TIL <lb/>


MONT-FERRAT <lb/>

1225. Wuàltaum?. Tète. IV-sacri. Ro. .MP. puix.. Vie\; <lb/>

Arme. Tcston. AR. TB. <lb/>

NAPLES <lb/>

1224. ©Iiarle» 1er d&apos;Anjou. K. R. Croix. Royal AN <lb/>

. <lb/>

1225. -K. IV-sien.. Anne. Gravée. Demi-Royal. AV. <lb/>

. <lb/>

TB. <lb/>

,2,6 -hvnol, : ])EI : (,R.t. Tète couronnée. Itarrière, Heur de <lb/>

lys. Gravée. Augustule. AV. Fleur de coin. <lb/>

tiXl. -Arme. IV. AVE. «ucu r®». «Is« n:c:nl. L&apos;Avc <lb/>

Maria. Salut. AV. TB. <lb/>

1228. -Pièce pareille à la précédente. Salut AN <lb/>

. <lb/>

1B. <lb/>

1229 -Même type. IV-Même hpe. 1 pièces. Carlin. AR. Tl!. <lb/>
1230. -Même type. IV. Même type. Demi-Carlin. AR. TB. <lb/>

t231. <lb/>

3 pièces en cuivre. Utiitti-iiii. /E. <lb/>

1232. Charle. Il d&apos;Anjou. Arme. IV. AVE. graua. pieîna. o <lb/>

tecvm. Salut. AV. TH.. <lb/>

1-233. -Même type. 1*. Même revers. Carlin. AR. TB. <lb/>

t234. -Le roi assis de face. flr. iloso*. nUIlS. ,V&quot;&quot;&apos;IV <lb/>

Croix. Carlin. AR. TB.. <lb/>

1235. -Quatre pièces diverses en billon. Qualtrini. Billon B. <lb/>

1336. Robert d&apos;Anjou. Le roi assis-de face. Vf. Même revers. <lb/>

2 pièces. Carlin. AR. TB. <lb/>
i237 <lb/>

Trois pièces diverses en hillon. Ouattriciui. Billon. <lb/>

1238. Louis d&apos;Allj...., Arme., ij. s.. .ou.vnnks. n. lx saiilt de-<lb/>

bout. Sequin. AV. B-<lb/>

t!}3H. -Couronne. R-At-iii(,. AU. <lb/>
42\0. -<lb/>

Petite pièce en cuivre. &lt;&gt;uattrino..fc. <lb/>

û&quot;: Jeattite rt .\.niotl. vnue. ij. s..&quot;u.vwks. B. Le saiut&apos; <lb/>

debout. Sc&apos;min. AY. B. <lb/>

124t. Rêne d Anjou re&gt;atvs dei. fi. RE. IERI. si(,ti,.. Le roi assid <lb/>

e face, et dans le fond un aig:Jc dans la ville d Aquilt&apos;. <lb/>
honor pegis ivdicv DILIII. Croix. Carlin. AH. B. <lb/>


4243.. Alphonse Il&quot;&apos;. Armes. lt. D&apos;S M : AOivr : ET :.EGO: <lb/>

DESPICI : IN1M1COS : M : Cavalier armé à d. Ducatone. AV. <lb/>

TB. <lb/>

4244. -Buste du roi de face. ty. CICILIE : C.ITRA ET VJLTRA. Arme. <lb/>
Carlin. AR. TB. <lb/>
1245. -Le roi de face. fy. -,tLPHONSYS*:. D : G : R : AR.&quot;,-.: s : E : Y ; <lb/>
Arme. Carlin AR. TB. <lb/>
4246. -Petite pièce en cuivre. Quattrino. AE. <lb/>

1247. Ferdinand et Elisahetla. R. Arme. Double ducat. AV. <lb/>

TB. <lb/>

1248. Ferdinand d&apos;Aragon. Portrait. IV. FERDINANDUg : D : G: <lb/>

R : s : 1 : Arme. Ducat. AV. TB. <lb/>
t249. -5 pièces diverses. I)/. 5 pièces. Carlins. AR. TB. <lb/>
1250. -2 pièces. Demi-Carlin et Cavallo. <lb/>

1254. Frédéric. 2 pièces. Follari. AE. B. <lb/>

4252. Alphonse II. Couronnement du roi. n. ALPHONSUS H : <lb/>

D : G : R : SICI : IF : v. Saint George tuant le dragon. Carlin. <lb/>

AR. TB. <lb/>
1253 <lb/>

. Iioiiis XII. Le roi assis de face. Gros. AR. <lb/>

1254. -2 pièces sur bronze. Follari. AE. <lb/>
1255. Charles V. Tête. MAGNA. OPERA DOMI. Femme debout avec <lb/>

corne d&apos;abondance brûlant des livres. Double-ducat. Ay. <lb/>

TB. <lb/>

1256. -fy. 5 pièces diverses. Ducats. AV. TB. <lb/>

1257. Philippe il][. ty. 4 pièces variées. AR. B. <lb/>

1258. Philippe III. Tête. ty. IN. HOC. SIGNO. VINCES. Croix. 2 <lb/>

pièces. Carlins. B. <lb/>

1259. Philippe IV. Tête. fy. 2 pièces variées. B. <lb/>

1260. Charles III. Tète. fy. Figure assise. Demi-carlin. AR. <lb/>

TB. <lb/>

4261. Henri de Iiorrainc. ij. 3 pièces variées. JE. B. <lb/>

1262. Charles VI. Tète. P. HISP. VTRI. ET. SICI. REX. Arme. Tari. <lb/>

AR. B. <lb/>

1263. Charles II. Tète. ty. MAIESTATE SECVRYS. Lion. Carlin. <lb/>

1264. -Quatre pièces différentes. AE. B.. <lb/>

4265. Ferdhland IV. Tête. ty.. lN. HOC. SIGNO VINCE». Croix. <lb/>

Carlin. AR. <lb/>

-<lb/>


\rn\..Htirat. -t&apos;Cte. W. <lb/>

I»ELI.K IVYK SUULIK 2 » ^I:!, Cou-<lb/>

l&apos;nonne. neux. U\t&apos;es. AIL TH. <lb/>
4.&gt;G7. -<lb/>
Même type. \\. REUNO M:i.i.i: OVE SH.IUI-2 LIRF&apos;, Cou-<lb/>
roftne. Livre. TH. <lb/>

-Mèn1e type. IV. K«So VOM IWE rtaiw LIRE). Co,,i <lb/>

ronne. Dewii-tivre. TIt. <lb/>

PALM A NOVA <lb/>

X»,i&quot;. MOSTA D&apos;ASSEZ Vf. S.^TEOK INIIIE. 1, <lb/>

i&amp;F. CENT 50.:. Monnaie flbsidimiiUc, nillon. FB. <lb/>

PLAISANCE <lb/>

1270. Paul III. Arme. ty. ALIVNDE SAIVS PLAC. Croix. Sè-<lb/>

quin. AV. B. <lb/>
*271. AlesMMtoe Farnèse. tête. IV-PLACUNTIA FIDRET. Louve. <lb/>

Pièce de 4 sequins. AV. TB. <lb/>

\212. -Tète. l}. PLA... «mu*. COU*; Plaisance debout. Eciu <lb/>

AR. B. <lb/>

12-3. Eiloilkard <lb/>
Tête. ij-; HA^TIA Ft.ouET. Louve. <lb/>

Pièce de 4 sequins. AV. TB. <lb/>

1274. Tète. IV. s: ANTONs : MABT : MOTT : PLAf. : Le saint a ehevàL <lb/>

écu. AR. B. <lb/>
J273. __ Tète. fy. s. VITAUS. PARME. PROTKC.TCIR. Buste avec cui.. <lb/>
râsse. Écu. R. <lb/>

PAVIE <lb/>

12&apos;1fL IiotHaire. HI...TliAHIYS. nfp. AYG. Croix. R.PAP.A. nemen <lb/>

* <lb/>

R. <lb/>

HOME <lb/>

(277. Etienne V. ses. PETRVS SEPN. IV. &lt;;AROL\S MP. ROMA. Dé-<lb/>

nier. AR. TB. <lb/>

1278. Etienne VI. ses. PETRVS STEPHANVS en monogramme, <lb/>
If. ARNOLFVS MP. KOMA en monogramme. TB. <lb/>
1279. I^*OII IV. Ses. PETRVS 1.0. PA. fi,! HLOTABtVS IMP. H; <lb/>


1280. Jean VllI. se*:, PETHVS. HII&quot;&apos;I.&apos; de *jja| P.ern.. LJ. IORO&quot; <lb/>

LVS UV. JOHANS en monogramme. TB, <lb/>

im&apos; Séniiit de lionne. (Gapizucehi,. Le sénateur présente un <lb/>

«&apos;tendait a saint Pierre. ij. ROMA CÙMT MVNIH. s. P. Q. R. <lb/>
Figure du Christ. Sequin. AV. TH. <lb/>

1282. <lb/>

(Orsini., Même type. fy. Même t-.-vers. Sequin. TB. <lb/>

1283. <lb/>

Même type. fy. Même revêts. TB. <lb/>
1284. -4 pièces diverses (Bramaleone, etc.) Demer. AR. TB. <lb/>

1285. Jean XXII. Fleur de lys. e. s. 10Il.HN1&lt;:s.. H. Le saint <lb/>

debout. Sequin, AV. TB, <lb/>

12H6. Urbain V. Buste dit Papt&apos;. fy. s. PETEIt URBF, Demi-gros, <lb/>

AH. B. <lb/>

(287. Gréjioirc XI. Buste du Pape. Iy. lN ROMA YRHI. B. <lb/>
1^88. ttmjène IV. 3 pièces différentes. Giulio. B, <lb/>
4289. Hicolas V. Arme. H. s, Plmivs AtMA ROMA. Saint pierre <lb/>

debout. Sequin. AV. B. <lb/>

1290. Calixte m, Arme. fy. Même revers, TBr <lb/>

4291. -2 pièces différentes. Giulio, AR, <lb/>

1292. Pie il. Arme. ty. s. s. PETRVS kLUA ROMA. Le saint debout, <lb/>

Se(iuin. AV. TB. <lb/>

1293. -Arme. s. PETRVS s. PAVLVS AÙ*A ROMA. Les saints debout. <lb/>

2 pièces. Giulio. Ait. TB, <lb/>
1294. Buste du Pape. fy. s. PAVLVS. S, PETRVS VRBE* Demi-gros, <lb/>

TB. <lb/>

429o. Paul II. Arme. fy. s.. PAVLVS S. PETRVS ROMA. Les sain-ts-<lb/>

debout. Sequin. AV. TB. <lb/>
1296. -Arme. ty. Même revers. JJenli-giulio. AR, TB. <lb/>

1297. Sixte IV. Arme. :Ey. s. PETRVS ALMA ROMA. Saint Pierre <lb/>

dans la barque, Sequin. AV. TB. <lb/>
t298. -Tète. 2 pièces variées. Giulio. AIL-<lb/>

1299. Innocent VIII. Anne. iy. s. ,.ETltvs s.pAVLvs. Les sainte <lb/>

debout, <lb/>

1300. Alexandre 1. Arme. ty. SAXCTVS PETRVS ALMA UOMA., <lb/>

Saint Pierre dans la barque. Double sequin. AV. TB. <lb/>
1301. -Arme. IV. AI.K-X \NDER-V[-PONT-MAX. Ecrit en quatre lignes» <lb/>
Seqxin. TB, <lb/>


,30&apos; -Arme. Vf. REtlNI C.L.RV. ACCIPE-CLAVES. Le Christ.don-<lb/>

&quot; liant les clefs à saint Pierre. Double giulio. AR. B. <lb/>

.303. -Arme. R s. PAVLVS S. PETRVS. Les saints debou <lb/>

. <lb/>

1304. <lb/>

Ï11... <lb/>

Arme. IV. s. PETRVSD. BONONIA. Saint Pierre <lb/>
debout. SeqttinAV.B. <lb/>

* <lb/>

1305. Arme. 4 pièces différente, Giulio <lb/>

1306. Léon X. Arme. Ri. NAVIS AETERNAE SALYTIS. <lb/>

dans la barque. Double sequin. A\ <lb/>

-<lb/>

TB. <lb/>

l301. -Basilique. IV. PETRE ECCE TEMPLVM TVV.M. Le Pape pre <lb/>

tant un temple à saint Pierre. Giulio. AR. B. <lb/>
tant u <lb/>

v <lb/>

S.-t.int Pierre <lb/>
saint Paul de-<lb/>

1308. -Arme. IV AUIA ROMA. S&lt; <lb/>

bout. B. Giulio AR. <lb/>

1309. -Arme. I*. s. PETRVS. Saint Pierre debout. Demi-gros. <lb/>

1310. Adrielm VI, Arme. If. s. PETRVS S. PAVLVS ROHA. Les sain s <lb/>

lait <lb/>

mmen^M^Buste <lb/>

du Pape. S*. .vARE DvBiTAsTi. Le <lb/>

&apos; Christ soutenant saint Pierre marchant sur les flots. (Goi <lb/>

rip Cellini.) Giulio. TB.. <lb/>

1312. <lb/>

de-<lb/>

Arme. IJ(. s. PA. s. PE. ALMA. -Rom.&amp;. Tète affrontées de saint <lb/>
Pierre et saint Paul. <lb/>

, <lb/>

,&lt;ua <lb/>
Arme. 4 pièces diverses. Giulio, demi-giulio, etc. B. <lb/>

ïïî; -III. Arme. PAVLVS VAS. ELECTIONIS. Sa.ntPaul <lb/>

debout. AY. TB. <lb/>

&apos;&apos; <lb/>

43î5. --9, pièces diverses. Giulio et demi-giulio AR. B. <lb/>

1316. <lb/>

III. Arme. 5 pièces diverses. Giuli et&quot;demi-giuli. <lb/>

1317. <lb/>

tau. <lb/>

IV., Arme. 3 pièces diverses. Teston, giulio, etc. <lb/>

,318. PieIV. Arme. 3 pièces différentes. Testons et giulio. <lb/>

AR. B... <lb/>

r.,,, Siége vac»u*, 1559. Arme. 2 pièces. Giulio. <lb/>
i320. Pie V. Arme. <lb/>

ABSIT N181 liN TE GLORIARI. Le Pape -a <lb/>

genoux. Teston. <lb/>

1321., oréaof» <lb/>

2 pièces variées. Testons. <lb/>

4322. Siite V. 3 pièces diverses. Testons. <lb/>


4323; Clément &quot;VIII. Buste du Pape. fy.-ANNO DNI, 1598. Saint <lb/>

Pierre et saint Paul debout. Teston. AR. <lb/>

• <lb/>

i324. -Différents types. 3 testons, 1 giÕlio; i/2 giulio. 5 pièces. B. <lb/>

1325. Urlialn VIII. Buste du Pape. IV. SVB. TWIÏ PRAESIDIUM <lb/>

-CON.&apos;La Vierge. Écu. B. <lb/>
1326. -Types différents. 3 testons, 1 giulio. 4 pièces. B. <lb/>

1327. Innocent X. Arme. R. IVSTI INTRÀBVNT PER EAM. Porte. <lb/>

Teston. B. <lb/>

1328. Alexandre VII. Arme. R. DISPERSIT DEDIT PAVPEIIIBVS-<lb/>

--lE. M. iss. Saint Thomas deVilleneuve et un pauvre. Écu. B. <lb/>

1329 -.Types divers. Double giulio, giulio, gros et 1/2 gros. <lb/>
4 pièces. B. <lb/>

1330. Cléinent IX. Arme. ty. SPLENDET A MAIESTATE EIVS. Chaise. <lb/>

Écu. «B. <lb/>

1331. -Types divers. Double giulio; giulio et gros. 3 pièces. B, <lb/>

1332. Siège vactint. Arme. IV-DA RECTA SAPERE. Saint-Esprit <lb/>

Écu. <lb/>

. <lb/>

1333. -Types variés. Teston et giulio. 2 pièces. B. <lb/>

1334. Ulément X. Tête ou arme. ty. Types divers. 4.pièces. <lb/>

Écus. TB.(&quot; <lb/>

1333. -Types différents. 2 testons, 1 giulio, 6 gros et J/2 gros. <lb/>

9 pièces.,B. <lb/>

1336. Siége vacant. Arme. ty. DABITVR YOBIS PARACLETVS. Le <lb/>

Saint-Esprit. Écu. TB. <lb/>

1337. Innocent .Xi. ¡y..Types variés..3 pièces. Écus. B. <lb/>

1338. -Arme. R. Types divers. 2 pièces, Écu. B.. <lb/>

1339. -Types divers. Demi-écu, 4 testons. 5 pièces. B. <lb/>
4340. -Id. 2 testons, 2 giulio, 5 gros et i/2 -gros, 9 pièces. B. <lb/>

i34i. S£ége l&apos;aeant. Arme. EMITTE SPIRITUlU TVVM. Le Saint-<lb/>

Esprit. Écu. B.. <lb/>

1342. -Arme. ty. Teston,2 giulio. 3 pièces. B. <lb/>

1343. A,l«*andi*e VIII. Arme. IV.. s. PETRVS S. PAVLVS. Tètes <lb/>

accolées des deux saints. Séquin. AV. TB. <lb/>
1344. -Tète. IV. LEGIONE AD BELLVM SACRVM INSTRUCTA. Figure de <lb/>
l&apos;Église debout. Écu. AR. TB. <lb/>

-1345. -Types divers. 4 -,Testons, 2 giulio. 6 pièces. B. <lb/>


4346, Innocent XI.. Tète. ty. Types ditférents. -4 pièces. <lb/>

Écus. TB. <lb/>

1347. -Tête. Types ditrérejits. 4 pièces. Écus. TB. <lb/>

1348. Types variés. Types différents. 6 pièces. Demi-écus. TB. <lb/>
1349. -Types variés. 6 testons, 5 giulio. 4 gros et 1/2 gros. <lb/>
15 pièces. B. <lb/>

1350. Siége vacant, 1700. Arme. fy. NON VOS RELINQUAM OR-<lb/>

PIIANOS. Le Saint-Esprit. Écu. B. <lb/>
1351. -Arme. R/. Le Saint-Esprit. Teston. <lb/>

1352. Clément XI. Tête. n. CLAUSIT ANNO IVBILEI MDCC. La porte <lb/>

sainte. Double écu d&apos;or. AV. TB. <lb/>
1353. -Id. iy. s. PETRVS APOST. Buste de saint Pierre. Écu d&apos;or. <lb/>

AV. TB. <lb/>

1354. -Tête. IV-Types divers. 4 pièces. Écus. AV. TB. <lb/>
1355. -Arme. iy. Id. 5 pièces. TB. AR. <lb/>

1356. -Types variés. iy. Id. tj2écu, 7testons. 8pièces. TB. AR. <lb/>

1357. -Types divers. ij:. Id. 9 giulio, 3 gros et 1/2 gros. <lb/>
12 ptèces. B. <lb/>

1358. Innocent XIII. Arme. Demi-écu, 4 giulio, 2 gros. <lb/>

7 pièces. <lb/>

1359. Benoit XIII. Arme. Teston, 2 giulio, 3 gros. 6 pièces. B. <lb/>

1360. Siége vacant. Arme. Teston et giulio. 2 pièces. B. <lb/>

1361. Clémont XII. La Religion assise. R. PIGNVS DEDIT. Arme. <lb/>

Sequin. AV. B. <lb/>
1362. -Tête. iy. DE. LVTO FAECIS. Écu d&apos;or. AV. B. <lb/>
1363. -Arme. iy. LYMEN RECTIS. Écu d&apos;or. AV. B. <lb/>
1364. -Tête. Écu, 3 1/2 écus. 4 pièces. AR. B. <lb/>
1365. -Types variés. 2 testons, 6 double giulio, 2 giulio, 4 gros. <lb/>
14 pièces. AR. B. <lb/>

1366. Siége vacant. Arme. iy. s. PETRVS. Buste de saint Pierre. <lb/>

Écu d&apos;or. AV. B. <lb/>

1367. -Arme. Ri. Le Saint-Esprit. Gros. AR. <lb/>

1368. Bernait XIV. Tête. ty. PATRI PATRIAE. Saint George de-<lb/>

bout. Double écu. AV. TB. <lb/>
1369. -Types variés. J}. s. PETRVS. Tête de saint Pierre. 2 pièces. <lb/>
Écu d&apos;or. <lb/>

1370. -Tète. I). UDCCLIII. La Religion assise. Écu. AR. TB. <lb/>


1371. -Types divers. Demi-écu, teston, giulio, 2 gros, 1/2 gros. <lb/>
6 pièces. TB. <lb/>

1372. Siège vacant, 1758. Arme. Écu, 2 giulio, 1 gros. <lb/>

4 pièces. B. <lb/>

1373. Clément XIII. Arme ou Tête. Écu, 1/2 écu, 2 testons, <lb/>

2 giulio, 2 1/2 giulio, 3 gros. 11 pièces. <lb/>

1374. Siége vacant, 1769. Arme. ty, VENI SANCTE SPIRITVS. Le <lb/>

Saint-Esprit. Giulio. <lb/>

1375. Clément. XIV. Arme. 2 1/2 écus, giulio et gros. 4 pièces. <lb/>
1376. Siége vacant, 1774. Arme. fy. VENI LUMEN CORDIVM. La <lb/>

Religion assise. Sequin. AV. <lb/>
1377. -Arme. 1). VENI LUMEN CORDIVM. Le Saint-Esprit. Demi-<lb/>

écu. AR. <lb/>

1878. Pie VI. Arme. Demi-écu, teston, giulio, 4gros. 7 pièces. B. <lb/>
1379. République, REP : ROMANA&quot;: Aigle, couronne, drapeau et <lb/>

faisceau posés sur un autel, sur le devant duquel on voit <lb/>
le bonnet de la Liberté et deux poignards. LIBERTA ROMANA . <lb/>
PIOVOSO GIORNO CIIE VALE DI TANTI ANNI IL NANTO. Écu. B. <lb/>

1380. Pie VII. Arme. R. DI&lt;: SANCTO AVXILIUM. La Religion assise. <lb/>

Écu. AR. TB. <lb/>
1381. -Arme. <lb/>
PAVPERI PORRIGE lUANUlU. Gros. <lb/>

1382. -Siège vacant, 1823. Arme. Ri. PRINCEPS APOSTOLORUM. <lb/>

Saint Pierre assis. Doppia. AV. TB. <lb/>
1383. -Arme. R, Demi-écu. 2 giuli. 2. pièces. AR. TB. <lb/>

1384. Léon XII. Tète. n, DE SANCTO AVSILIVM. La Religion, <lb/>

assise. Écu. TB. <lb/>

1385. Siège vacant, 1829. Arme. R. Même revers. Écu. TB. <lb/>

1386. Pie VIII. Tête. R. ISTI SVNT PATRES TVI VERIQVE PASTORES. <lb/>

Saint Pierre et Saint Paul debout. Écu. TB. <lb/>
1387. -Tête. R. s. EXVPERANTIVS EP. S..SPERANDIA VIRC. Les saints <lb/>
debout. Teston. TB. <lb/>

1388. Siège vacant. Arme. R. PRINCEPS APOSTOLORVM. Saint <lb/>

Pierre. Sequin. AV. TB. <lb/>

1389. -Arme. Écu et teston. 2 pièces. AR. TB. <lb/>

1390. Grégoire XVI. Tète. Écu. demi-écu, teston, deux giuli&quot; <lb/>

giulio. 5 pièces. AR. TB. <lb/>

1391. Siège vacant, 1836. Arme. NON RELINQUAM vos om&apos;nA -<lb/>

NOS. Le Saint-Esprit. Écu. AR. TB. <lb/>


RONCILIONE <lb/>

1392. RÉPUBLIQUE. Buste de la Vierge. l\. L&apos;INCENDIO DI RONCI-<lb/>

LIONE. ANNO 1799. La villeincendiée.Baiocco. AE, B. <lb/>

SAVOIE, <lb/>

1393. IiudoviciiH. LYDOVICVS. DVX. SABAVDlE. Chevalier armé <lb/>

en course a droite. l}. MARCHIO IN -ITALIA PRINC. FERt. Arme. <lb/>
et casque. &quot;Sequin. AV. TB. <lb/>

1394. Chairles II. Arme. IV SANCTUS MAVRICIVS B. Gros. AB. TB. <lb/>

1395. Em. Philibert. Tète. R INSTAR OMNïVM. En deux lignes. <lb/>

Teston. TB. <lb/>

1396. Charles Km manuel. Tête. IV. IN tE DOMINE CONFIDO. <lb/>

Arme. Doppia. AV. TB. <lb/>

1397 <lb/>

# <lb/>

Cavalier armé. R. CHABLASI. ET. AUG. SAC. ROM. PRINCEPS. <lb/>
Croix et quatre armes. Écu. AR. TB. <lb/>
4398. -Tête. OPPORTVNE. Centaure. Écu. TB. <lb/>
1399. -Tête. R. OMNIA DAT QVI IVSTA NEGAT. Bras armé d&apos;une <lb/>
épée. Écu. TB. <lb/>

1400. Chartes Emmanuel et Marie ChriitUie. TêteS&quot; ac-<lb/>

colées du jeune prince et de la régente, PRINCI. PEDEM. <lb/>

REGES. CIP. 1678. Doppia. AV. TB. <lb/>

1401. République cisalpine. Figure de la République: R. <lb/>

sevrro DI LIRE SEI 27 PRATILE. <lb/>

4402. Françaiseet cisalpine. 1\:. ANNO VIII. En quatre lignes. <lb/>

Écu. AR. TB. <lb/>
4403. -Buste de la République. R. PACE. CELEBRATA. FORÔ <lb/>
BONAPARTE FONDATO. AlIiNO IX. Demi-écu. TB. <lb/>

SICILE, <lb/>

1404. Pierre avec Constance. R, COSTA. DEI. GRA. ARAG. SICIL. <lb/>

REGIA. Aigle. Cartino. AR. <lb/>

1405. Jacques. Ai-me. IV-AC. BARCHINONE COMES. Arme. <lb/>

1406. LOGIS. Aigle. n. DEI. GRA. REX. SICILIE. Arme. <lb/>

1407. Frédéric. Aigle, R. DVC-. APVL. PRINCIPAT. CATV. Anne, <lb/>
1408. Ferdinand. Aigle. R. Arme. AR. <lb/>


SULMONA <lb/>

1409. Charles VIII. Trois fleurs de lys. H. XRI. VIN. XRI. REG. <lb/>

XRI. i. Croix. 2 pièces. Cavallo. AE. B. <lb/>

URBIN <lb/>

1410. Clément XI. Arme. fy. s. CRESCENTlNVS. MARTYR, VRBIN <lb/>

PATRONUS. Le saint à cheval. Demi-écu. AR. TB. <lb/>

VENISE <lb/></body>






<back>RENOU ET MAULDE <lb/>

WPKHIMKS DE LA COMPAGNIE DES COMMlss,unES&quot;PRISIVJ\5 <lb/>

Rue de Rivoli, 144 <lb/></back>



	</text>
</tei>
