<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>Collection de M. le Vicomte de Ponton d&apos;Amécourt. <lb/>

( onimissaire-Priseur <lb/>

MI? MAURICE DELESTRÊ <lb/>

-17, Rue Drouot. 27 <lb/>

Experts <lb/>

99. ROLLIN&amp; FEUARDEN7 <lb/>

4, rue de Louvois <lb/>

EXPOSITION <lb/>

Publique, le dimanche 6 Juin, de deux à cinq heures. <lb/>

VENTE <lb/>

Les lundi 7 et mardi 8 juin, à une heure et demie-<lb/>

A L&apos;HOTEL m COMMISSAIRES-PRISEURS <lb/>

9, RUE DROUOT, SALLE&apos; N°3 <lb/>

Au premier <lb/>

PARIS <lb/>

Al-CAN-LÉVY, DlPlUAIEl&apos;Ii BREVETE <lb/>

, J4, Rue Chauchat <lb/>

1886 <lb/>



Collection de M. le Vicomte de Ponton d&apos;Amécourt. <lb/>

Coin :&apos;55,7ire-Priseur <lb/>

M&quot; MAURICE DELESTRE <lb/>

27, )&lt;uc Drouot, 2y <lb/>

Experts <lb/>

MM. ROLLlN&amp;FEUARDENT <lb/>

4, rue de I.ou vois <lb/>

EXPOSITION <lb/>
Publique, le dimanche fi Juin, de diux à cinq heures. <lb/>

VENTE <lb/>
Les lundi 7 et mardi rV jllin, à une heure et demie. <lb/>

A L&apos;HOTEL DES COMMISSAIRES -PRISEURS <lb/>

,-), <lb/>

lU)E llkOrOT, SALLE N&quot; 3 <lb/>

Au premier <lb/>

PARIS <lb/></front>

<other>A LeA:\-Lj.:Vy, 1&quot;l&apos;1\r&apos;1El&apos; li Il lî R V i! T i: <lb/>

24, Rue ChJU::],;lt <lb/>

] S S G <lb/></other>


<front>CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs payeront cinq pour cent en sus des enchères <lb/>
applicables aux frais. <lb/></front>


<body>MONNAIES GAULOISES &amp; FRANCAISES <lb/>

lr% 2&apos; et 3e Races <lb/>

1 <lb/>

ESPAGNE <lb/>

MONNAIES CELTO-PHÉNICIENNES EN ARGENT. <lb/>

t <lb/>

1. Gades (Cadix). -Tête d&apos;Hercule jeune. -Rv. Légende phé-<lb/>
nicienne. Poisson. -Très rare. <lb/>

B. AR. <lb/>

MONNAIES CELTO-GRECQUES EN ARGENT. <lb/>

2. Emporiae (Ampurias). EMIIOPIT£3N. -Tète d-e Cérès à gau-<lb/>

che. -Rv. Cheval à droite ; -au-dessus une Victoire volant. <lb/>
T.B. AR. <lb/>

a. -Tête de femme à droite, entre trois dauphins. -Rv. -EM-<lb/>
IIOPIT. Pégase à droite. <lb/>

B. AR. <lb/>

4. -Tête de femme à gauche, entre trois dauphins. -Rv. <lb/>
EMIIOPITS2N. Pégase à droite, dont la tête est formée par <lb/>
un génie accroupi; dessous un dauphin, <lb/>

B. AR. <lb/>


MONNAIES CELTIBÉRlENNES EN ARGENT <lb/>

4 bis. Cose? -Tète imberbe à droite. -Rv. Légende celtibé-<lb/>
rienne. Cavalier à droite conduisant deux chevaux. (Heiss, <lb/>

p. 148, n°1 .) <lb/>

B. AR. <lb/>

5. Osca. -Tète barbue et laurée à droite ; derrière deux carac-<lb/>
tères celtibériens. -Rv. Osca en légende celtibérienne. <lb/>
Cavalier armé d&apos;une lance en course à droite. (Heiss. p. 152.) <lb/>
Deux pièces. <lb/>

T.B. AR. <lb/>

6. Ilerda. -Tète à droite entre trois dauphins. -Rv. lUrda. <lb/>

Cavalier à droite tenant une palme. (Heiss, p. 180.) B. AR. <lb/>

7. Belsinum. -Légende celtibérienne. Tète barbue à droite. -<lb/>

Rv. Belsinum? Cavalier à droite, armé d&apos;une épée. (Heiss, <lb/>
p. 185.) <lb/>

AR. <lb/>

8. Turiaso. -Tête barbue adroite; derrière caractère celtibé-<lb/>

rien. -Rv. Turiaso. Cavalier à droite armé d&apos;une lance. <lb/>
(Heiss, p. 191. Citée de la collection d&apos;Amécourt.) -Très <lb/>
rare. <lb/>

T.B. AR. <lb/>

9. Arsa. -Tète barbue à droite, devant une charrue. -Rv <lb/>
Arsa. Cavalier adroite tenant un javelot. (Heiss, p. 248.) <lb/>

B. AR. <lb/>

-<lb/>

10. Segobriga. -Tête à droite. -Rv. Segorbe. Cavalier armé <lb/>

d&apos;une lance à droite. (Heiss, p. 265.) <lb/>

B. AR. <lb/>

10 bis. Iliberis. -Tète nue à droite. -Rv. Iliberis. Cavalier à <lb/>

gauche conduisant deux chevaux. (Heiss, p. 226, no 2.) <lb/>

T.B. AR. <lb/>


MONNAIES CELTIBÉOIENNES EN BRONZE <lb/>

H. Obulco. OBVLCO. -Tête de femme au milieu d&apos;une cou-<lb/>

ronne. -Rv. Légende celtibérienne en deux lignes, entre <lb/>
un épi et une charrue. (Heiss, p. 303.) <lb/>

T.B. G.B. <lb/>

il. Sçgisa. -Tête à droite; derrière deux caractères. -Rv. <lb/>

Segisa en légende celtibérienne. Cavalier à droite tenant <lb/>
une palme. (Heiss, p. 281.) -Deux pièces. <lb/>

G.B, M.B. <lb/>

13. Celsa. -Tête à droite au milieu de trois dauphins. -Rv. <lb/>
Celsa en. légende celtibérienne. Même cavalier. (Heiss, <lb/>
p. 741.) <lb/>

G.B. <lb/>

14. Ilerda et Cose, -Tête à droite derrière une palme, -Rv. <lb/>

Légende celtibérienne. Même cavalier. -Deux pièces. G.B. <lb/>

15, Lot de onze pièces de bronze ,;&apos;Cartèia, Emporiae, Celtibé-<lb/>

rienne, etc. <lb/>
M.B. P.B. <lb/>

MONNAIES CONSULAIRES POUR L&apos;ESPAGNE <lb/>

* &apos; <lb/>

&apos;16. Osca. OSCA. Tête barbue à droite. -Rv. DOM. COS. ITEH. <lb/>
IMP. Instruments pontificaux. -Rare. <lb/>

T.B. AR. <lb/>

16 bis. -Q.S.C. Même tête. -Rv. P. LENT. P.C.L.N. Le génie du <lb/>
peuple romain assis sur une chaise curule, une Victoire <lb/>

. <lb/>

~le couronne. -Rare. <lb/>

T.B. AR. <lb/>


-;• <lb/>

II <lb/>

GAULE <lb/>

MONNAIES CELTO-GRECQUES EN ARGENT <lb/>

17. Massilia (Marseille). -Buste de Diane à droite.-Rv. MASSA. <lb/>

Lion à gauche. -Deux pièces. <lb/>

B. AR. <lb/>

18. -Buste de Diane à gauche. -Rv. MASS. ArA. Lion à gau-<lb/>
che. -Deux pièces. <lb/>

T.B. AR. <lb/>

19. -Tète de Cérès ou de Vénus à droite. -Rv. MASSAAIIlTQN/j <lb/>
Même lion; divers monogrammes. -Six pièces. <lb/>

J <lb/>

B. et T.B. AR. <lb/>

20. -Même tête et même revers ; plusieurs pièces avec des <lb/>
légendes barbares. -Sept pièces. <lb/>

AR. <lb/>

21. -Tête d&apos;Apollon à gauche. -Rv. MA dans les rayons d&apos;une <lb/>

• <lb/>

roue. -Trois pièces. <lb/>
B-. et T.B. AR. obole. <lb/>

22. -Même tète avec le mot llAP sur la joue. -Rv. MA. Même <lb/>

type. -Deux pièces rares, <lb/>

B. et T.B. AR. obole. <lb/>

23. -Même type. Les favoris de la tête d&apos;Apollon ressemblant <lb/>
à des lettres. -Quatre pièces. <lb/>

T.B. AR. obole. <lb/>

24. Ricomayenses ? -Tête de femme à droite. -Rv. PIKOI. <lb/>

Livre à droite. <lb/>
AR. drachme. <lb/>

25. Rosas. -Tète de Vénus à gauche. -Rv. Rose à quatre <lb/>

pétales ouverts, de face. <lb/>
B. AR. drachme. <lb/>



MONNAIES CELTIQUES EN OR <lb/>

35. Arvernes. CA. -Tête de Castillus, père de Vercingétorix, <lb/>

ou d&apos;Apollon à gauche. -Rv. Cheval à gauche; dessous <lb/>
une amphore. <lb/>
OR statère. <lb/>

36. -Tète d&apos;Apollon à droite. -Rv. Bige au galop à gauche. <lb/>
OR statère. <lb/>

37. Aulerkes Cénomans (Le Mans). -Tête laurée d&apos;Apollon <lb/>

à gauche. -Rv. Cheval androcéphale à gauche ; au-dessous <lb/>
un aurige tenant une phalère; derrière une roue; au-des-<lb/>
sous un guerrier couché. <lb/>
B. OR statère. <lb/>

38. Aulerkes Diablintes? (Jublains?). -Tête à droite, en-<lb/>

tourée de cordons perlés; à chaque extrémité une tète <lb/>
humaine. -Rv. Cheval androcéphale à droite; dessus un <lb/>
aurige; dessous un génie renversé. B. OR tiers de statère. <lb/>

39. Pictons. -Tète à gauche, entourée de cordons perlés. -<lb/>

Rv. Cheval androcéphale à gauche; dessus un aurige tenant <lb/>
un croissant; dessous une main ouverte. <lb/>
T.B. Bas OR statère. <lb/>

40. Parisii. -Tête à longue chevelure à droite; devant un dou-<lb/>

ble fleuron. -Rv. Cheval à gauche; au-dessus un réseau <lb/>
quadrillé ; dessous une rouelle formée de globules. <lb/>

T.B. OR statère. <lb/>

41. -La même pièce, avec entaille faite d&apos;un coup de sabre, <lb/>

. <lb/>

comme signe de démonétisation., <lb/>
OR statère. <lb/>


42. Redones. Tète a gauche devant une croix. -Rv. Cheval an-<lb/>

drocéphale à gauche; dessous une rouelle. <lb/>
B. OR tiers de statère. <lb/>

42 bis. -Senones ou Rêmes. -Pièce globuleuse en forme de <lb/>

balle; d&apos;un côté une étoile. <lb/>
OR statère. <lb/>

43. Trévires. -OEil de profil, la prunelle formée d&apos;une rouelle. <lb/>

-Rv. Cheval à gauche; au-dessous un ornement; dessous <lb/>

la légende IIOTTINA. <lb/>

T.B. OR statère. <lb/>

44. Morins. -Sans type, espèce de V sur le bord. -Rv. Cheval <lb/>

barbare à droite ; dessous S. <lb/>
T.B. OR statère. <lb/>

45. Viromandui. Personnage? de face, entouré de différents <lb/>
symboles des Atrébates. -Rv. VIROS. Cheval barbare à <lb/>
gauche. <lb/>
OR statère. <lb/>

46. -Tête à droite, très barbare. -Rv. Cheval barbare à droite. <lb/>

-Deux pièces, une brisée en deux. <lb/>
OR statère. <lb/>

47. Médiomatrikes. -Tète à droite. -Rv. Buste de cheval à <lb/>

droite, entouré d&apos;une phalère, d&apos;un rameau,d&apos;une rouelle. <lb/>
T.B. OR tiers de statère. <lb/>

48. -Tète à droite entourée de serpents. -Rv. Pégase andro-<lb/>
céphale à droite. -Deux pièces. <lb/>
OR tiers de statère. <lb/>

49. -Tète à droite. -Rv. Bige au galop à droite. <lb/>
Très bas OR statère. <lb/>

50. -Tète à droite. -Rv. Cheval courant i, gauche; au-dessus <lb/>
un rameau couché ; dessous rouelle. <lb/>
OR triens. <lb/>

51. Baiocasses.-Tète à droite. -Rv. Bige conduit par un au. <lb/>
rige; dessous un sanglier. <lb/>
B. Très bas-OR statère. <lb/>


52. Boiens. -Etoile et globule. -Uy. Coquille en creux. <lb/>
T.H. OR statère. <lb/>

MONNAIES CELTIQUES EN ARGENT OU BILLOT <lb/>

33. Osismiens. -Tète à droite, surmontée d&apos;une enseigne avec <lb/>
un sanglier, à laquelle se rattachent quatre petites tètes <lb/>

humaines. -Rv. Cheval androcéphale il gauche; dessous <lb/>

un sanglier et un aigle. <lb/>

T.H. Bill. <lb/>

54. Redones. -Tête adroite: -Rv. Cheval androcéphale; des-<lb/>

sous une rouelle. <lb/>

T.B. Id. <lb/>

55. Bàiocasses. -Tète barbare a droite. -Rv. Cheval andro-<lb/>
céphale à droite; dessous un sanglier. <lb/>

T.B. Id. <lb/>

56. Audegaves. -Tète de face. -Rv. Sanglier il droite. <lb/>

Id. obole. <lb/>

57. Lemovikes. -Tète de déesse à droite. -Rv. Cheval à <lb/>
droite; au-dessus une tète humaine; dessous une rouelle. <lb/>

Deux pièces variées. <lb/>

T.B. AR. <lb/>

58. Bituriges. -Tète de femme à gauche. -Rv. Cheval à gau-<lb/>
che ; au-dessus un glaive; dessous un pentagramme.-<lb/>

Quatre pièces variées. <lb/>

B. AR. <lb/>

59. Cambolectri, chef? -Tète jeune laurée à gauche. -Rv. <lb/>

CAMBOT RE. Cheval à gauche ; dessous un glaive. B. AR. <lb/>

60. Elusates. -Tète barbare à gauche. -Rv. Cheval barbare <lb/>

à gauche. -Deux pièces. <lb/>

T.B. AR. <lb/>

61. Volques Tectosages (Toulouse). -Tête à gauche. -Rv. <lb/>

Croix entourée de différents symboles. -Huit pièces va-<lb/>
riées. <lb/>

AR. <lb/>



72. Nerviens. -Branche de gui. -Rv. Cheval à droite, <lb/>

73, Baiocàsses, Carnutes, etc. -Lot de quatre pièces variées. <lb/>

MONNAIES CELTIQUES EN BRONZE <lb/>

» <lb/>

74. Carnutes, Blesenses, Calètes, etc. -Six pièces variées. <lb/>

75. Meldes (Meaux). -Tête à gauche. -Rv. EnHNOC. Cheval <lb/>
galopant à droite; au-dessus une Victoire. <lb/>

B. <lb/>

76. Rômes (Reims). -Tête de Janus. -Rv. Lion à gauche. B. <lb/>

77. -REMO, -Trois têtes de profil à gauche. -Rv. REMOS. <lb/>
Bige à gauche, conduits par un aurige. -Quatre pièces. <lb/>

PANNONIENS <lb/>

78. Forêt-Noire et Haut-Danube. -Tète de Jupiter à droite. <lb/>

-Rv. (1)IAmn. Cavalier à droite. -Imitation des Philippe <lb/>
de Macédoine. <lb/>

Il. AR. tétradrachme. <lb/>

79. -Même tête. -Rv. Cavalier à droite, portant une palme <lb/>
surmontée d&apos;un corbeau? <lb/>
AR. tétradrachme. <lb/>

80. -Même tète. -Rv. Cavalier à gauche, tenant un sceptre. <lb/>

Deux pièces. <lb/>

T.B. AR. tétradrachme. <lb/>

8t. -Même tète. -Même type. La chevelure du cavalier res-<lb/>

semble à une rouelle. <lb/>

T.B. AR. tétradrachme. <lb/>

82. -Même tète il gauche.-Rv. Même cavalier; lettres barbares <lb/>

sous le cheval; -<lb/>

B. AR. tétradrachme. <lb/>



-12 -<lb/>

93. Eduens. -Tête casquée à gauche. -Rv. KAAET. EAOÏ. <lb/>

Cheval à gauche. -Huit pièces variées. <lb/>

AH. <lb/>

94. Bituriges. -Buste à gauche. -Rv. ANDECOM. Cheval <lb/>

courant à gauche. <lb/>

AR. <lb/>

95. Arvernes. Epasnactus. EPAI). -Buste casqué à droite. -<lb/>

Rv. Guerrier debout, tenant un étendard, une haslo et un <lb/>
bouclier ; à ses pieds un casque. <lb/>

AH, <lb/>

96. Carnutes. -Tète casquée à gauche ; au-dessus K. -Rv. <lb/>

Cheval à gauche; dans le champ deux K. -Trois pièces. <lb/>

B. et T.B. AR. <lb/>

97. Meldes. -Tète de femme à droite au milieu d&apos;une couronne. <lb/>
Rv. ROVECA écrit sur une base; au-dessus cheval galopant <lb/>
à droite, retenu par un homme à pied qui le tient par la <lb/>
bride. -Très rare. <lb/>

B. AR. <lb/>

98. -Mème tète. -Rv. Légende rognée. Cheval au galop il <lb/>
droite ; au-dessus une branche. <lb/>

R. AR. <lb/>

99. -Tète casquée à gauche, devant deux rouelles. -Rv. <lb/>
..VECA. Cavalier au galop à droite, tenant un bouclier et <lb/>

un glaive. <lb/>

AR. <lb/>

1 <lb/>

100. Pertenses? (Vouliers, près Perthes?). ATEVLA.-Buste ailé <lb/>

à gauche, un torquès autour du cou. -Rv. VLATOS. <lb/>
Cheval à gauche ; au-dessus un fleuron ; dessous penta-<lb/>
gramme. -Sept pièces. <lb/>

B. AR. <lb/>

101. Bituriges. SOLIMA. -Tète à gauche. -Rv. SOLIMA. Che-<lb/>

val sanglé au galop, à gauche. -Cinq pièces. <lb/>

AR. <lb/>

102. Santones. SANTONOS. -Tète casquée à gauche. -Rv. <lb/>
Cheval courant à droite ; dessous une rosace. -<lb/>

Ôfcjix <lb/>

pï&amp;çes. <lb/>
B. AR. <lb/>


103. Ségusiaves. SEGVSIA. -Buste casqué à droite, armé d&apos;une <lb/>

haste ; derrière S. -Rv. ARVS. Hercule nu debout devant <lb/>
la statue de Telesphore. <lb/>

B. AR. <lb/>

104. Séquanes. -Tête à gauche. --Rv. SEQVANO... Sanglier <lb/>
courant à gauche. <lb/>

B. AR. <lb/>

iOi). -Togirix. Tête casquée à gauche. -Rv. TOGIRIX. Cheval <lb/>

courant à gauche; dessous une charrue?-Cinq pièces. <lb/>

AR. <lb/>

.106. -Q. Docirix. Q, DOCI. -Tète casquée à gauche. -Rv. <lb/>

SAM. F. Cheval sanglé galopant à gauche. <lb/>

AR. <lb/>

107. -Anorbo? ..ORBO. -Tête casquée à droite. -Rv. Che-<lb/>

val au galop à droite. <lb/>

AR. <lb/>

-<lb/>

CHEFS GAULOIS EN BRONZE <lb/>

108. Petricorii Contoutos. CONTOVTOS.-Tête jeune à droite. <lb/>

-Rv. Loup marchant à droite; devant un arbuste. P.B. <lb/>

109. Arvernes. Epasuactiis. EPAD. -Buste à droite. -Rv. Guer-<lb/>

rier debout à droite, tenant un veoe.illum, une haste et <lb/>

un bouclier. <lb/>
P.R. <lb/>

HO, Çarnutes. TOVTOBOCIOS. -Têteviiile à gauche. -Rv. <lb/>

ATEPILOS. Lion allant à droite. <lb/>
B. P.B. <lb/>

111. -GIf\-MILOS..-:-Tête à droite. -Rv. GIAMILOS. Aigle à <lb/>
gauche; au-dessus une fleur et un pentagramme. B. P.B. <lb/>

112, -PIXTILOS. -Têtediadémée à droite.-Rv. Aigle tenant <lb/>
un-serpent sous une voûte; au-dessous S.S. <lb/>
B. P.B. <lb/>


113. -Tète nue à droite. -Rv. ILLVCCI. Aigle éployé à gau-<lb/>
che, tenant un petit quadrupède dans ses serres.-Trois <lb/>

pièces. <lb/>
B. et T.B. <lb/>

114. Meldes. ROOVICA. -Tète casquée à gauche. -Rv. ROVECA. <lb/>
Lion courant à droite. <lb/>
B. P.B. <lb/>

115. Turones. TVRONOS. -Tête casquée à gauche.-Rv. CAN-<lb/>

TORIX. Cheval à gauche. -Deux pièces. <lb/>
B. Potin. <lb/>

116. -TVRONOS. Tète diadémée à droite. -Rv. TRICCOS.Che-<lb/>
val à droite ; devant une amphore. <lb/>
P.B. <lb/>

117. Bellovaques. -Tète casquée à gauche. -Rv. CRICIRV. <lb/>

Cheval ailé et sanglé galopant à gauche ; dessous un anne-<lb/>
let pointé. <lb/>

P.B. <lb/>

117 bis. Séquanes. Royirix. TOG. Tète casquée adroite; devant <lb/>

TOG. -Rv. TOG. Lion courant à droite. -Deux pièces. <lb/>
B. Potin. <lb/>

MONNAIES GALLO-ROMAINES E\ ARGENT <lb/>

118. Lyon. -Tète de Fulvie, femme d&apos;Antoine, à droite. -Rv. <lb/>
...DVNO. Lion allant à droite. <lb/>
F. AR. quinaire. <lb/>

119. Nîmes. -Tète casquée à droite. -Rv. N&apos;EM. COL dans une <lb/>
couronne. -Rare. <lb/>
B. AR. sesterce. <lb/>

MONNAIES GALLO-ROMAINES EN BRONZE <lb/>

120. Lyon. -Tibère. TI CAESAR, etc. La tète à droite. -Rv. <lb/>

ROM. et AVG. Autel de Lion. -Deux pièces. M. et P.B. <lb/>


421. Nîmes. -Tête casquée à droite. -Rv. NEM.CO. Femme <lb/>
debout sacrifiant à gauche. <lb/>

P.B. <lb/>

122. -IMP. DIVI. F.P.P. Tètes adossées d&apos;Auguste et d&apos;Agrippa. <lb/>
Rv. COL. NEM. Crocodile devant un palmier. -Deux va-<lb/>
riétés; six pièces et trois fragments. <lb/>

B. G.B. M.B. <lb/>

123. Vienne. IMP. DIVI .IVLI. CAESAR F. -Tètes adossées de <lb/>

Jules César et d&apos;Auguste. -Rv. C.I.V. Proue de navire. <lb/>

T.B. G.B. <lb/>

124. Trévires? -Tète de femme à droite. -Rv. GERMANVS <lb/>

LNDVTILII. Taureau allant à gauche. -Quatre pièces. <lb/>

B. et T.B. P.B. <lb/>

12o. Volcae Arecomici. VOLCAE. -Tète de Vénus adroite. -<lb/>

Rv. AREC. Femme debout à gauche ; devant une palme. <lb/>
P.B. <lb/>

TESSÈRES GALLO-ROMAINES EN PLOMB <lb/>

126. Catalaunes (Perthes). PARTE. Epi de blé. -Rv. Mercure <lb/>

debout sous la voûte d&apos;un temple, tenant une bourse et <lb/>
une corne d&apos;abondance. <lb/>
Plomb. <lb/>

(Pièce très curieuse trouvée à Perthes, publiée dans la <lb/>
Revue Numismatique, 1862, p. 67.) <lb/>

127. Ambiens. AMB. dans le champ. -Rv. Boeuf à gauche. <lb/>

Plomb. <lb/>

128. -Environ 200 très belles tessères de plomb, avec personn <lb/>
ages, inscriptions, etc. -Cette belle série provient en <lb/>
grande partie des fouilles faites dans le Rhin, aux environs <lb/>
de Cologne. Ce lot, renfermé dans 21 petites boites, pourra <lb/>
être divisé. <lb/>


III <lb/>

MONNAIES MÉROVINGIENNES <lb/>

129. Première Lyonnaise (Métropole Lyon). Gontran? -Buste <lb/>

diademé à droite. D. N. IVSTINIANVS. P P. AG. -Rv. <lb/>
VICTORIA +VCCC. Victoire debout tenant une couronne à <lb/>
droite ; dans le champ G et étoile frappée entre 561 et 565. <lb/>
T.B. OR triens. <lb/>

130. --Légende barbare; buste diadémé à gauche ; le bras est <lb/>

levé devant la poitrine. -Rv. Légende barbare. Croix <lb/>
soudée sur une baie au-dessus d&apos;un globe, accostée des <lb/>
lettres L. V. dans un grènetis. -Monnaie frappée dans le <lb/>
Vivarais pendant l&apos;occupation des Sarrasins. B. OR triens. <lb/>

131. Chalon-sur-Saône. CABILON -(-NO FIT. -Buste diadémé <lb/>

à droite; devant le profil une fleur. --Rv. BAVDEMERE <lb/>

et RIGNOALDO. Croix sur deux degrés au-dessus d&apos;une <lb/>
erùix:accostée des lettres CA dans un diadème. OR triens. <lb/>

132. Troisième Lyonnaise (Métropole Tours).-Brèche(Indre-<lb/>

et-Loire). BRIXIS VICO. Tète diadémée à gauche. -Rv. <lb/>
VALDO MON (rétrograde). Croix latine cantonnée de qua-<lb/>
tre globules. <lb/>
OR triens. <lb/>

133. -Cirau-la-Latte. CIRIALACO. -Tète il droite; style de <lb/>

l&apos;appendice perlé. -Rv. DONATO MN. Croix latine an-<lb/>
crée. <lb/>
T.B. OR triens. <lb/>

134. -Curçay (Indre-et Loire). +CVRCIACO V. -Buste barbu <lb/>

cintré et échelonné, orné d&apos;un double diadème à droite. <lb/>

-Rv. FEDEGIVS MON. Croix grecque cantonnée de quatre <lb/>
globules. <lb/>
C. OR triens. <lb/>




149. <lb/>

Banassac en Gévaudan. -BusLe à droite; devant <lb/>

(1 <lb/>

1&apos;-prolil un rameau chargé de baies. -Rv.ELAFIVS <lb/>

-<lb/>

MONETAT. Calice il deux anses surmonté d&apos;une croix. <lb/>
F.D.C. OR trieus.. <lb/>


IV <lb/>

MONNAIES CARLOVINGIENNES <lb/>

Pépin le Bref (7,;2 à 708 <lb/>

Les renvois à la Revue sont, ceux th, la savante puldicalion de fou <lb/>
.M. Adrien de LOllt:&apos;périer dans la Revue Xumismaliqur, année <lb/>
!8o8, p. 202 et suiv. <lb/>
et ceux de feu M. Gariel, les Monnaies <lb/>

royales dl&apos; F/v«!c&apos;&apos;, 2e <lb/>

; <lb/>

partie, p. 39 et suiv. <lb/>

150. Angers. -H. P. en monogramme dans un cercle de grr-<lb/>
netis; au-dessus un trait; dans le champ deux points. -<lb/>

11 v. A-.M-D-K en monogramme dans un cercle de grène-<lb/>
tis; un demi-cercle de points entoure les lettres I)K. <lb/>
(iaricl, n&quot; 2. <lb/>

AU-d,-llici-<lb/>

101. Autrain. -Même monogramme. -R\. A\ I -TltA-NO en <lb/>

trois lignes séparées par des barres.-Trouvaille d&apos;rIIIph.&apos;&quot;. <lb/>
liecW, pl. 11, n&quot; lo et suiv. fiariel, n&quot; 2 et suiv. <lb/>
K.D.C, AH. dcniei&apos;. <lb/>

102. -Variété de la même pièce; un T sous l&apos;IL <lb/>

F.D.C. AH. id. <lb/>

153. -Autre variété <lb/>
id. <lb/>
FD.C. AR. id. <lb/>

to4. -Autre variété id. <lb/>

r.B.C. ÀR; id. <lb/>

lbo. -Autre variété ill. <lb/>

T.B. AH. id. <lb/>




171. <lb/>

Variété de la même pièce; au-dessus du P lae-foisette. -<lb/>

Gariel, n°9 . <lb/>
AR. denier. <lb/>

M. Gariel a classé ces deux curieuses pièces à l&apos;Aus-<lb/>
trasie, et M. d&apos;Amécourt à Duerstedt. Cette dernière <lb/>
attribution nous parait juste. <lb/>

172. Genève. R. P. X. en monogramme; au-devant une croix; <lb/>
au-dessus une barre. -Rv. GENII en trois lignes. -<lb/>
Imphy. Revue,, pl. 12, n°2 4; Gariel, n°2 7. <lb/>
T.B. AR. denier. <lb/>

M. Gariel pense que cette pièce pourrait aussi être attri-<lb/>
buée à Venise. Nous croyons plus rationnel de la <lb/>
laisser a Genève, le G étant de la même forme que <lb/>
celui de l&apos;atelier de Lyon. <lb/>

173. Laon ou Langres. R. X. PI; dessus une barre; dans le <lb/>

champ cinq points. -Rv. LAVDVNO? en monogramme; <lb/>
dessous une barre ou un fer de lance; dans le champ <lb/>
quatre points. -Imphy. Revue, pl. 12, no 20. Gariel, <lb/>

no 33. <lb/>

T.B. AR. denier. <lb/>

M. de Longpérier penchait pour le monétaire Audoma. <lb/>
rus, M. Gariel la classe à Langres, et MM. de C05ter <lb/>
et d&apos;Amécourt à Laon. <lb/>

174. Lyon. R. X. P. en monogramme; dessous trois points. -<lb/>
Rv. LVG; au-dessous une barre. -Pièce fracturée. <lb/>
AR. denier ou obole. <lb/>

Ce denier, qui est une variété du no 36 de Gariel, a été <lb/>
publié par M. d&apos;Amécourt dans l&apos;Annuaz1&apos;/3 de la So-<lb/>

ciété de Numismatique, 1866, p. 121. <lb/>

175. Maestricht.T. F. R. TF liés; dans le champ quatre points; <lb/>
dessous une croisette. -Rv. Rosace cantonnée de douze <lb/>

points, trois par trois. -Imphy. Revue, pl. il, n°4 ; <lb/>

Gariel, no 36. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>



183. Quentovvic. B.X.F. RX liés; au-dessus une barre; dans le <lb/>

chnmp deux points. -Rv. QVCCI-VYIC :ou VKî en trois <lb/>

lignes séparées par une grande et une petite barres; au-<lb/>
dessus un trait. -Imphy. Revue, pl. 11, n°5 . Gariel, <lb/>
n°&amp;i. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

184. -Variété de la même pièce. -Imphy. Gariel, n°5 2. <lb/>

T.B. AR. denier. <lb/>

185. Reims? R.P.I. en monogramme; au-dessus une barre; <lb/>

dans le champ cinq points. -Rv. R accosté de deux croix <lb/>
pommetées ; dans lo champ cinq points, -Impby. Revue, <lb/>
pl. 12, no J4. Gariel, n°5 5. <lb/>
F,D.C. AR. denier. <lb/>

18fi. -La même pièce, <lb/>

T.B. AR. id. <lb/>

187. -LAbF; au-dessus une barre; dessous une croisette can-<lb/>
tonnée de quatre points. -Rv. REM; au-dessus un trait; <lb/>

dessous trois points. -Gariel, n°5 6. <lb/>
T.B. AR. denier. <lb/>

Cette curieuse pièce nous semble avoir été mal lue par <lb/>
M. Gariel; elle paraît également mal rendue par la <lb/>

gravure. Nous lisons LA.bF; le P est renversé, mais <lb/>
la dernière lettre est bien un F et non un 1, avec un <lb/>
point comme accostemenl. Feu M. de Longpérier <lb/>
n&apos;avait pas vu cette monnaie. Il eût sans doute trouvé <lb/>
une explication pour ces mots : LA.PF. Nous ne trou-<lb/>
yons nulle trace du b ainsi formé à cette époque, et <lb/>
nous pensons que ce P retourné est l&apos;abréviation du <lb/>
nom PIPINVS. <lb/>
Nous classons ici la pièce suivante, qui est d&apos;une loca-<lb/>
lité incertaine et qui porte encore deux noms sur la <lb/>
même face. <lb/>

488. Localité incertaine. R.X.F. R et Xliés. -Rv. PIP.; au-des-<lb/>
sus un trait; au bas H AD ou HAG, G retourné; une petite <lb/>

barre sépare les deux noms. -Imphy. Revue, pl. 11, <lb/>

no 2. Gariel, n°2 9, à Had? <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>


t89. Sens. Saint-Pierre. R.P. on monogramme; au-dessus un <lb/>
trait ; dans le champ un point. -Rv. SCI-PETRI. T et R <lb/>
liés en deux lignes ; dans le champ trois points. -Imphy, <lb/>
pl. 12, n°27. Gariel, n°7 0. <lb/>
F.D.C. AR. denier, <lb/>

l89 biR. -La même pièce, même trouvaille. F.D.C. AR. id. <lb/>

190. Soissons? R.X.F. en monogramme; au-dessus un Irait; <lb/>

dans le champ un point. -Rv. SVESSIO en légende cir-<lb/>

culaire ; au centre une rosace. -Imphy. Rcvue, pl. il, <lb/>

no 6. Gariel, n°4 6, classée -,&apos;t Seus? par les (leux auteurs, <lb/>
qui nous semblent avoir mal lu la première lettre, qui est <lb/>

un S couché et retourné. <lb/>
F.D.C. Ali. denier <lb/>

191. Strasbourg. R.P. en monogramme; au-dessus un trait; <lb/>

dans le champ un point. -Rv. CÏVARGRAT ; croix. -<lb/>
Imphy. Gariel, n°7 2. <lb/>
F.D.C. AH. denier. <lb/>

192. Troyes. R.P. en monogramme; au-dessus un trait ; dans le <lb/>

champ trois points. -Rv. TRI-CAS en deux lignes; dans <lb/>
le champ une croisette. -Imphy. Rente, pl. 12, n°2 6. <lb/>
Cariel, n°7 3. <lb/>
T.B. AR. denier. <lb/>

193. Venasque? RP en monogramme; au-dessus un trait; dans <lb/>

t <lb/>

le champ un point. -Rv. QVIIVSCO ou CVIIVSCO en <lb/>
légende circulaire ; au centre une croisette. -Imphy. <lb/>
Revue, pl. 12, n°2 9. Gariel, n°7 4. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

.194. Verdun. nX.F. RF liés; au-dessus un trait. -Rv. VIR-<lb/>
DN&apos;-NL en deux lignes séparées par une barre; dans le <lb/>

champ une croisette. -Imphy. Gariel, iio 77. <lb/>

j <lb/>

F.D.C. AR. denier. <lb/>

195. -Même monogramme; dans le champ deux points. -Rv. <lb/>
YtR DY:\ en deux lignes circulaires; au milieu une croi-<lb/>


&amp;ette; dans le champ cinq points, -Jmphy. Revue, pl. if, <lb/>

no 14. Gariel, no75. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

196. Localité incertaine. Aumône du roi. DOM-PIPI entre deux <lb/>




M. Gariel classe cette pièce à Limbourg&apos;! Nous pensons <lb/>
que M. d&apos;Amécourt a eu raison de la maintenir a <lb/>
Limoges; elle a été trouvée dans le sud-ouest de la <lb/>
France, <lb/>

213. Louvain. K.R.X.p., le K coupé, RX liés. -Rv. -YAMO eui <lb/>

légende circulaire; au centre 0 long de forme carrée. -<lb/>
lmpliv. ltevtti,, pl. 11, n°H . Gariel, n°33. <lb/>

T.B. AH. deni. &apos;i&apos; I)rise. <lb/>

Cette pièce a été attribuée par MM. de Longpérier et <lb/>
Gariel il Pépin, mais elle nous semble devoir èlre <lb/>
restituée à Cliarlemagne, la lettre coupée était un K. <lb/>
Ce même type est reproduit a Charlemagne par <lb/>

M. Gariel, pl. 9, n°114. <lb/>



-32 -<lb/>

225. -Saint-Maijcent. CABO-LYS en deux lignes. Rv. S-MAX-E.NT <lb/>

en troisJignes. -Imphy. Reruc, pl. 13, IlO 41. (iariel, <lb/>

n°i HI. <lb/>

F.D.C. AU. denier. <lb/>

226. Spire. CAHO-LVS en deux ligues. -Ih. SPH. Irait; an-<lb/>

dessus Croisette accostée de deux gros points. -lmpliv. <lb/>
Gariel, no 129. <lb/>
F.D.C. AH. denier. <lb/>

227. Tours. bdint-Mut&apos;lm. CARO-LVS en deux lignes; au milieu <lb/>

une barre. -Rv. SC1MART1N en légende circulaire; au <lb/>
centre une croisette au milieu d&apos;un cercle perle.-Imphy. <lb/>

Gariel, no 124. <lb/>

F.D.C. AH. denier. <lb/>

r <lb/>

228. Localité incertaine. |CARO-L\ S en deux lignes. -Rv. <lb/>
&lt;&gt;\ll.-QACOG en deux ligues séparées par une harre.-<lb/>

Inipby. Gariel, n°5 6. <lb/>
F.D.C. AH. denier. <lb/>

M. d &apos;Amécuurt avait classé cette pièce il Quentovic ; ie <lb/>
travail en est identique avec les monnaies de cette <lb/>
localité. <lb/>

220. -CARO-LYS en deux lignes. -Rv. lAI-le\&apos; en deux ligues <lb/>
séparées par une croix longue. -(iariel, n* :i9. <lb/>

F.D.C. AR. ,1l&apos;lIi,&apos;,&apos;. <lb/>

230. -CARO-LYS en deux lignes. -Br. R.X.K. H\ liés; au-<lb/>
dessus un trait; dans le champ deux points. -lmpliv. <lb/>

Cariet, n&quot; 1. <lb/>

&apos; <lb/>

F.D.C. AH. dénie). <lb/>

231. <lb/>

Variété avec un seul point. -Imphy. K.D.C. AR. id. <lb/>

232. <lb/>

Autre variété, un T sous l&apos;F. -Imphy. F.D.C. Ali. id. <lb/>

233. Nord de l&apos;Italie. CARO-LYS eu deux lignes. Hr. EMRX.F, <lb/>

tes quatre premières lettres en monogramme. <lb/>

T. B. AR. dénier. <lb/>


Selon M. de Longpérier, cette légende doit se lire ; <lb/>

1MPER.RX.F. <lb/>

234. -CARO-LVS en deux lignes. -Rv. RX.F. RX liés; dans <lb/>
le champ C.E. -Gariel, no 164. <lb/>
T.B. AR. denier. <lb/>

Charlemagne et son neveu Roland <lb/>

231. -CARO-LVS. AR liés en deux lignes. -Rv. ROD-LAN en <lb/>

deux lignes séparres par une barre ; au-dessus un irait.-<lb/>

luii»liy. Revue, no 39. Gariel, no113. F.D.C. AR. denier. <lb/>

236. -KHXF. RX liés; au-dessus un trait; dans le champ deux <lb/>

points. -Hv. RODI-LAN, le D retourné en deux lignes. -<lb/>

1 m pli y. Gaeiel, n°114. <lb/>

F.D.C. AH. denier. <lb/>

SECOND TYPE <lb/>

l[O.N-NAIES AVEC LE MONOGRAMME DU ROI <lb/>

237. Dax? CARLVS REX FR. Crpix. -Rv. +CIXI AGVIS ou <lb/>

ACViS Cil, dans le champ monogramme de Charles. -<lb/>
Gariel, 11&quot; 183. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

238. Mayence. CAHLVS REX FR. Même monogramme. -Rv. <lb/>
MOGONTLA. Croisette ; au-dessous trois degrés. -Gariel, <lb/>

ng207. <lb/>

T.B. AR. <lb/>

23U. Melle. CARLVS REX FR. Croix. -Rv. METVLLO ; dans le <lb/>

champ le même monogramme. -Deux pièces. T.B. AR. <lb/>


Louis Ier le Débonnaire (814-840) <lb/>

MONNAIES AVEC L&apos;EFFIGIE ROYALE <lb/>

240. Sens. -HLVDOVVICVS IMP..Busle lauré du roi a droite. -<lb/>

Rv. SENONES.^Temple. -Gariel, n°1 19. <lb/>
T.H. AH. denier. <lb/>

241. Localité incertaine du Nord. UN. HLVDOVVICVS IMP. <lb/>

AVG. Tète laurée à droite. -Rv. MVNVS D1VI.WM. Croix <lb/>
dans une couronne. -Gariel, n°1 1. <lb/>
B. OR sol. <lb/>

242. -Mème pièce, avec légende barbare. -Gariel, n°1 6. <lb/>

T.B. OH sol. <lb/>

MONNAIES SANS EFFIGIE <lb/>

243. Aquitaine. HLVDOVVICVS BIP. Croix. -liv. AQVITANIA, <lb/>

en deux lignes. -Gariel, n°18. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

244. Arles. Même légende. Croix. -Rv. ARELATVM en deux <lb/>

lignes. -Gariel, n°2 2. <lb/>
F.D.C. AH. denier. <lb/>

245. Bordeaux. Même légende et croix. -H\. BVRDIGALA en <lb/>

deux lignes, -No 39. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

246. Bourges. Même légende el. croix. -H\&apos;. BlTVJUGE:-; en <lb/>

deux lignes. -No 40. <lb/>
T.B. AR. denier. <lb/>

247. Cambrai. Même légende et croix. -Rv. CAMARACVS en <lb/>

deux lignes. -<lb/>

43. <lb/>

T.B. AH. denier. <lb/>

248. Chalon-sur-Saône. Mème légende et croix. -Rv. CAM-<lb/>

LONVM en deux lignes. -No 44. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>


:H!&apos;. Dax? Même lrgende et. croix. -Rv. AyVlS V:.SCOX en <lb/>

deux ligues. -.V 49. <lb/>
F.D.C. AH. deniei\ <lb/>

:!:iU. Dorestadt..Même légende et cro&apos;x. -Jlv. DOHESTATVS <lb/>

en trois lignes. -V ;4,. <lb/>

T. 15. AH. denier. <lb/>

2ÎJ1. Lyon. Même Légende eL croix. -l»v. LV&lt;.DVNVM en deux <lb/>

lignes. -.\&apos;&apos;&apos;tH. <lb/>

F.D.C. AR. denier. <lb/>

Marseille. Mémo légende et ci-uix. -. Rv. MASSIL1A en <lb/>

deux lignes. -N°65. <lb/>
F.D.C. AH. denier. <lb/>

2.&quot;i3. Mayence. Même légeude eL croix. -Rv. MOGOMT1ACVS <lb/>
en quatre lignes. -&gt;&apos;°72. <lb/>
T.B. AR. denier. <lb/>

2:¡ t. Meaux. Même légende et croix. --P Hv. MELDIS en une <lb/>

ligne. -Nn 66. <lb/>
T.B. AR. denier. <lb/>

2:j5. Melle. Même légende et croix. -Rv. :\IETALLV.\I en deux <lb/>

lignes. -Nl 68. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

l&apos;.rû bit. -La même pièce. <lb/>
T.B. AR. denier. <lb/>

2:iô. -Même légende el croix. -Rv. METALLVM. Instruments <lb/>

de IltOnnayage. -N°79. <lb/>
AR. obole, <lb/>

~j7. Milan. Même légende eL croix. -Rv. :\HWlOL.\.NV.\I cil <lb/>

deux lignes. -No 80. <lb/>
T.R. AR. denier. <lb/>

258. Narbonne. Même légende et croix. -Rv. NARBO.N A en <lb/>

deux lignes. -N°S ri. <lb/>
T.R. AR. denier. <lb/>

2â9. Le Palais. Même légende et croix. -Rv. PALATIN A <lb/>

MONETA en trois lignes, -90. <lb/>
T.B. AR. denier-<lb/>


260. Paris. Même légende et croix. -Rv. PAlUSll en UA1B <lb/>

ligne. -NI 92. <lb/>
T.B. AH. denier. <lb/>

261. Pavie. Même légende et croix. -Rv. PAPIA en une ligne. <lb/>

IN0 9&apos;j. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

262. Quentovic. Même légende et croix. -llv. yVENTOYlCVS en <lb/>

deux lignes. -No 99. <lb/>
F.D.C. AH. denier. <lb/>

263. Reims. Même légende et croix. -Jh, REMIS Cl\lS cn deux <lb/>

lignes. -.V 106. <lb/>
T.R. AR. denier <lb/>

264. Rouen. Même légende et croix. -B\&quot;. i:OTVMA&lt;-\S en <lb/>

deux lignes. -V 114. <lb/>

T.R. AR. denier <lb/>

26o. Sens. Même légende et croix. -Rv. SE.NO.NES en deux <lb/>

lignes. -NI 117. <lb/>

F.n.c. AH. denier. <lb/>

266. Toulouse, Même légende et croix. -H\. T&lt;H.OSA Cl VITAS <lb/>

en trois lignes. -N°126. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

267. Tours. Même légende et croix. -Rv. &apos;l&apos;VI,(-)NES en deux <lb/>

lignes. -N°131. <lb/>
T.B. AR. denier. <lb/>

268. Trèves. Même légende et croix. -Rv. TREVER1S en <lb/>

deux lignes. -Su 137. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

269. Venise. Même légende et croix. -l!v. VENEC1AS en deux <lb/>

lignes. -Su 142. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

270. Verdun. Même légende et croix. -Br. VIHlDV.NVM en <lb/>

deux lignes. -N°14o. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>


Charles II le Chauve (840-877) <lb/>

271. Amiens. GRATIA DU. REX, Monogramme par C. -R,&apos;. <lb/>

AMBIANIS. CIVI. Croix. -Gariel, n°5 . T.B. AR. denier <lb/>

m <lb/>

271 bis. -GRATIA DU. Monogramme par K. -Rv. AMBIAMS <lb/>

Croix.-N&quot; 7. <lb/>
T.B. AR. obole. <lb/>

272. Arras. GRATIA DU REX. Monogramme parK. -Rv. ATRE-<lb/>

BAS CIVI. Croix. -N°11. <lb/>

F.D.C. AR. denier. <lb/>

273. Chartres. GRATIA DII REX. Monogramme par K. -Rv. <lb/>

CARNOTIS OVÏTAS. Croix. -N°71. F.D,C. AR. denier, <lb/>

27t. -La même pièce. <lb/>

T.B. AR. denier. <lb/>

275. -La même pièce. -No 74. <lb/>
F.D.C. AR. obole. <lb/>

27fi. Châteaulandon. GRATIA DII REX. Monogramme par K. -<lb/>

Rv. CASTlS NANDONIS. Croix. -No 80. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

&apos;277. Chelles. &quot;GRATIA DII REX. Monogramme par K. -Rv. <lb/>

KALAMTR. Croix. No 85. <lb/>
B. AR. obole. <lb/>

278. Courtisson(peut-être Séez). GRATIA DII REX. Monogramme <lb/>

par K. -Rv. CVRTIS ASONIE.W Croix. -No 95. -Deux <lb/>

pièces. <lb/>
T.B. AR. denier. <lb/>

279. Jouarre. GRATIA DU REX. Monogramme par K. -Rv. <lb/>

IOTRENSIDI. Croix. -N°1 18. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

280. Laon. GRATIA DU REX. Monogramme par K. -Rv. LVG-<lb/>

OVNI CLAVATI. Croix, -N°125. <lb/>
B. AR. denier. <lb/>


280 bis. Le Mans. GRATIA DU REX. Monogramme parK, -Rï#. <lb/>

CINOMANIS CIVITAS. Croix. -NQ 129. <lb/>

F.D.C. AR.. denier. <lb/>

281. -Même pièce. avec CIVI. -No 130. <lb/>
F.D.C. AR. obole. <lb/>

282. Meaux. GRATIA DU REX. Monogramme par K. -Rv. <lb/>

MELDIS CIVITAS. Croix. -N°145. <lb/>

T.B. AR. denier. <lb/>

283. Melun. GRATIA DU REX. Monogramme par K. -Rv.-CAS-<lb/>

TELLO-MILED. Croix. -3V&gt; 147. <lb/>

F.D.C. AR. denier. <lb/>

284. -La même pièce. <lb/>
T.B. AR. denier. <lb/>

285. Mouson. GRATIA DI-RIX. Monogramme barbare par K. -<lb/>

Rv. MOSOMOMONIT. Croix. -No m. F.D.C. AR. denier. <lb/>

286. Orléans. GRATIA DU REX. Monogramme par K. -Rv. <lb/>

AVRELIANIS CIVITAS. Croix. -N°165. <lb/>

F.D.C. AR. denier. <lb/>

287. -La même pièce, avec AVRELIANIS CIVITS. -No 167, <lb/>
F.D.C AR. obole. <lb/>

288. Le Palais. GRTIA DU REX. Monogramme par K. -fi&quot;. <lb/>

PALATINA MÔNE. Croix. -N°171 var. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

289. Paris. GRATIA DU REX. Monogramme par K. -Rv. PARIS1I <lb/>

CIVITAS. Croix. -N°182. <lb/>

T.B. AR. dénier, <lb/>

290. Quentovic. GRATIA DII REX. Monogramme par K. -Rv. <lb/>
QVENTOVICI. Croix cantonnée de deux points. -N.189. <lb/>
T,B. AR. denier, <lb/>


291. Rome (Italie). KAROLVS MP. Monogramme de Jean VIII, <lb/>
pape, remplissant le champ. -Rv. SCS PETRVS. Buste de <lb/>
face de saint Pierre. -N°94. <lb/>
T.B. AR. denier. <lb/>

292. Rouen. GRATIA DII REX. Monogramme par C. -Rv. <lb/>

ROTVMAGVS CIVIl. Croix. -No 208. F.D.C. AR. denier. <lb/>

293. -La même pièce, variée. <lb/>
B. AR. denier. <lb/>

294. Saint-Denis. GRATIA DU REX. Monogramme par K. -Rv. <lb/>

SCI DIONY SU M. Croix. -N°219. <lb/>

T.B. AR. denier. <lb/>

i9ti, -Même pièce fracturée. <lb/>
AR. denier. <lb/>

296. Saint-Quentin. GRATIA DII REX. Monogramme par K. -<lb/>

Rv. ICS QVINI MO. Croix. -N°233 var. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

297. Sens. GRATIA DII REX. Monogramme par K. -Rv. <lb/>

SE&gt;&apos;ONES CIVITAS. Croix. -N°243 var. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

298. Tours. GRATIA DU REX. Monogramme par K. -Rv. <lb/>

TYRONES CIVITAS. Croix. -N°268 var. <lb/>
T.B. AR. denier. <lb/>

299. -Saint-Martin. CARLVS REX. Temple. -Rv. SCI MAR-<lb/>
TINI MONITA. Croix cantonnée de quatre points. -N°18. <lb/>
T.B. AR. denier. <lb/>

Charles II, empereur (875-877) <lb/>

300. Bourges. CARLVS IMP. AVG. Croix. -Rv. BITVRICE <lb/>

CIVIT. Monogramme par K. -N°88 var. B. AR. denier. <lb/>


301. Nevers. Marnes légende et croix. -Rv. NEVERMT CIVIT. <lb/>
Monogramme par K.-N* 01, <lb/>

T.B. AR. de! :er. <lb/>

Charles d&apos;Aquitaine (8iîi-Hl»2) <lb/>

302. Bourges. CARLVS HEX. Buste il gaucht&apos;. -Rv. mmU(,HS <lb/>

en deux lignes. -.V 44. <lb/>

F.D.C. AR. denit-r. <lb/>

M. (;ariel a classé cette rare monnaie à Charles le Chauve; <lb/>
nous pensons qu&apos;elle doit rire maintenue à Chartes <lb/>
d&apos;Aquitaine. <lb/>

Louis II d&apos;Italie, fils de LothahE,&apos;: (84fl-N7;&gt;) <lb/>

303. Pavie? HLYDOYYTCVS 1MP. Croix cantonnée de huit ou <lb/>

neuf points. -Rv. XPISTIANA REMCIO. Temple. <lb/>

B. AH. denier. <lb/>

Louis III (879-882) <lb/>

304. Tours. MISEFMCORDIA DII REX. Monogramme avec toute? <lb/>
les lettres de LVDOVICVS. -Jh. TVROXES CIYlTAS. <lb/>

Croix. -X°5. <lb/>

F.D.C. AH, denier. <lb/>

305. Le Viset. LVDOVICYS REX. Monogramme de Charles. -<lb/>

H\. 1-N VfCO VIOSATO. Croix. -NI 0. T.B. Ali. denier. <lb/>

Charles le Gros (884-887) <lb/>

306. Clermont (en Argonne). CARLVS REX. Croix. -Hv. CLA-<lb/>

ROMVNT. Monogramme par K. -No 47. T.B. AR. denier. <lb/>


Eudes (887-898) <lb/>

307. Angers. GRATIA DI REX. Monogramme d&apos;Eudes. ODO et <lb/>

trois croisettes. -Rv. ANDEGAVIS CIVlTAS. Croix. -<lb/>

43. <lb/>

B. AR. denier. <lb/>

îo8. Blois. MISERICORD1A DI1. Monogramme d&apos;Eudes. ODO, <lb/>

ItEX. -Rv. BLESIANIS CASTRO. Croix. -No 9. -Deux <lb/>
pièces. <lb/>

T.B. AR. denier. <lb/>

309. Limoges. GRATIA DU REX. Monogrammed&apos;Eudes barbare. <lb/>

-Rv. LIMOVICAS CIVIS. ---No 26 et suiv,, 3 variétés. <lb/>
T.B. et F.D.C. AR. denier. <lb/>

310. Orléans. GRATIA DU. Dans le champ toutes les lettres de <lb/>

ODO REX en monogramme. -Rv. AVRELIANIS CIVITAS. <lb/>

Croix. -N°32. -Deux pièces. <lb/>

F.D.C. AR. denier. <lb/>

.311. Soissons. GRATIA DU REX. Dans le champ ODO et deux <lb/>

croisettes. -Rv. SVESSIO CIVITAS. Croix. -N°50. <lb/>

F.D.C. AR. denier. <lb/>

Louis IV (l&apos;Enfant, roi de Germanie) (899-912) <lb/>

312. Cologne. LVDOVICVS REX. [Croix cantonnée de quatre <lb/>

points. -Rv. STA COLONIA en trois lignes. --N°18. <lb/>

T.B. AR. denier. <lb/>

313. Strasbourg. HLVDOVVICVS PIVS. Croix. -Rv. ARGENTINI <lb/>

CVNAS en deux lignes. -No . <lb/>
B. AR. denier. <lb/>

Cette pièce est classée par M. Gariel à Louis II d&apos;Italie. <lb/>


Charles III le Simple (898-929) <lb/>

314. Chinon. et. Tours. CAINONI CASTRO. Monogramme bar-<lb/>
bare. -Rv. TVRONES CIVITAS. Croix. -No 29. <lb/>
T.B. AR. denier. <lb/>

315. -Variété dela même pièce. <lb/>
T.B. AR. denier. <lb/>

316. Limoges. CARLVS REX R. Monogramme par C. -Rv, <lb/>

LIMOVICAS CIVIS. Croix. -N°37. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

317. Strasbourg. CAROLVS PIVS REX. Croix, -Rv. ARGEN-<lb/>

TINA CIVIT en deux lignes. -N°7 3. <lb/>
B. AR. denier, <lb/>

Louis IV d&apos;Outre-Mer (936-954) <lb/>

318. Rouen. VLOCVICI RIX. Croix. -Rv. RODOM CIFIT dans <lb/>

le champ, SV. -N°2 9. <lb/>
t&quot;.n.G. AR. denier. <lb/>


TROISIÈME RACE <lb/>

ROIS CAPÉTIENS <lb/>

Philippe leI&apos; (1060-1108) <lb/>

Les numéros cités pour la série capétienne sont ceux de l&apos;ouvrage <lb/>
publié par M. Hoffmann. <lb/>

:n&lt;L Etampes. PHILIPPVS X REA DII. Porte de la ville accostée <lb/>

des lettres A. D. RËX. -Rv. CASTIELLVM STAMPIS. <lb/>

Croix cantonnée de A. et 0, -Hoff., n°1 5. <lb/>

F.D.C. AR. denier, <lb/>

320. Paris. PHILIPPVS. Dans le champ REX. -Rv. PARISIVS <lb/>

ÇTVJI. Croix. -N°5. <lb/>
F.D.C. AR. obole. <lb/>

Philippe III le Hardi (1270-1285) <lb/>

321. Masse d&apos;or ou Chaise. PHILIPP. DEI GRA FRACHORV. REX. <lb/>
Le roi couronné, assis de face-, tenant, le sceptre et la main <lb/>
de justice. Dans le champ deux lis. -Rv. XPC, etc. Croix <lb/>
feuillue cantonnée de quatre lis. -N°3. <lb/>

T.B. OR. <lb/>

Philippe IV le Bel (1285-1314) <lb/>

322. Chaise ou gros Royal d&apos;or. PHILIPPVS DEI GRA FRANCHO-<lb/>
RVM. Le roi assis de face sur un trône à deux fuseaux, <lb/>


tenant le sceptre et la main dejustice. -th. XPC, etc. <lb/>

Croix fleuronnée, cantonnée de quatre couronnes dans <lb/>
quatre arcs de cercle, -<lb/>

F.D.O. on. <lb/>

323. Masse d or ou Royal d or. Même légende. LI&apos; roi assis sur un <lb/>
trône sans les fuseaux. -Rv. Le même, la croix cantonnée <lb/>
de quatre lis. -<lb/>

4. <lb/>

T.B. on. <lb/>

3!3 bis. -La même pièce, moins be!!e. <lb/>

olt. <lb/>

Louis X le Hutin (1314-1316) <lb/>

324. Aigneld&apos;oJ&apos;.:AI;\. DI. QVI TOLL. PECA. MYDI. MISER. NOR. <lb/>

Agneau pascal à gauche, portant la bannière et la croix : <lb/>
dessous LYD. RKX et un petit marteau. -Rv. XPC, .-te. <lb/>
Croix fwillur. -N°J. <lb/>
F.D.C, un. <lb/>

Philippe V le Long (1310-1328) <lb/>

325. A ignel d&apos;or. Le type précèdent. Sous l&apos;agneau PH. HKX.-<lb/>

No1. <lb/>

F.D.C. OH. <lb/>

.32¡j. -Même pièce. <lb/>

* <lb/>

B. oJt. <lb/>

Charles IV le Bel (1322-1328) <lb/>

327. Royal d&apos;or. B. KOL REX FRACOn. Le roi debout sous un <lb/>

portail gothique. --Rv. XPC, etc. Croix feuillue cantonnée <lb/>

de quatre couronnes, le tout dans quatre ares de cercle. -<lb/>

*°2 . <lb/>

B. OR. <lb/>


Philippe VI de Valois (1328-1350) <lb/>

328. Royal. PUS. REX FRACOR. Le roi debout de face sous uu <lb/>

portail à quatre fuseaux. -Rv. XPC, etc. Croix feuillue <lb/>

dans quatre arcs de cercle, cantonnée de quatre trèfles, <lb/>
quatre couronnes en dehors. -N°l. <lb/>

B. OH. <lb/>

329. Double Royal. PH. DEI GRA FRANC REX. Le&apos;roi assis sous <lb/>
.un portail gothique. -Rv. XPC. etc. Croix feuillue can-<lb/>
tonnée de quatre couronnes.-N°11. <lb/>

B. OR. <lb/>

330. Piuisis. PH1LIPPVS DEI GRA. FRANCORVM REX. Le roi <lb/>
assis sur un frône gothique ; sous ses pieds deux lions <lb/>
adossés. -Rv. XPC, etc. Croix feuillue cantonnée de <lb/>
quatre lis. -N°2. <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

331. Ecu ou Denier. Mème légende, Le roi assis de face sur un <lb/>
trône gothique, un glaive dans la main droite, la gauche <lb/>
sur l&apos;écu de France. -Rv. XPC, etc. Croix feuillue can-<lb/>
tonnée de quatre trèfles. -N°3. <lb/>

T.B. OR. <lb/>

332. U,m. PH. DEI GRA. FRANC. REX. Le roi assis sur un tronc <lb/>
gothique, tenant le sceptre et]la masse. -Rv. XPC, etc. <lb/>

-<lb/>

Croix du no 328. -No 6. <lb/>

B. 011. <lb/>

?3. Pacillon. PH1LIPPVS DEI GRA FRANCHORVM REX. Le roi <lb/>

tenant le sceptre, assis sous un pavillon semé de lis. -Rv. <lb/>
XPC et croix feuillue du n°3 28. -N°8. <lb/>

T.B. OR <lb/>

3311 Couronne. PH. DEI GRA. REX FRAC. Grande couronne <lb/>
royale entourée de lis. -Rv. XPC, etc. Mème croix can-<lb/>
tonnée de quatre lis couronnés. -No 9. <lb/>

T.B. OR. <lb/>


oo-j. A non. HHUPPV S n. CHA. KUAXC. IIFN. Ange couronné <lb/>
debout de face, tenant l&apos;écu aux trois lis et posant le pied <lb/>
sur un dragon. -t{v. X1&gt;S, etc. Croix du n°: I:?H cantonnée <lb/>
de quatre lis. -X°12. <lb/>

330. Chaixc. PHILIPPVS DEI &apos;.t!.\C)A FUAXCOUVM UKX. Le roi <lb/>

assis (le face sur 1111 fauteuil ¡.:-uthi&apos;lllt&apos;. -Jh. XeLe. <lb/>

Croix du n°3 28. -X11 14. <lb/>

B. <lb/>

337. Florin Geon/cx. PIlILU&apos;in&apos;S DKf (GRACIA FUAXCOUVM HKX. <lb/>
Le roi ou saiid. Ceorges à cheval courant à gauche ef ter-<lb/>
rassant le dragon. Champ semé de lis. -Hv. Xl)(&apos;,. .Même <lb/>
cr°ix; en dehors du cercle, quatre écussons t)eurdelises, <lb/>
frappée à Toulouse? -X°1 7. <lb/>

T.B. OB. <lb/>

Henri VI d&apos;Angleterre (1422-1433) <lb/>

338. AnudlA. IlEXIUCYS FUAXCOUV KT .\\I;UE UKX. Ange a <lb/>

nii-corps, de face, les ailes éployées, soulenaet les deux <lb/>
écussons. -Bv. Xf&apos;C, etc. Croix longue accostée d&apos;un lis <lb/>

et d&apos;un léopard -\°&apos;f.. 4. <lb/>

B. UB. <lb/>

Louis XII (14117-11; 14) <lb/>

339. Milan. Double dWllt, t.Vtwmc 1) (i. FUAXCOU HEX. Iktste <lb/>

du roi à droite avec la toque fleurdelisée -Uv. MLDIO-<lb/>
LA.\I D\ X. Saint Atnhroise à cheval, au galop il droite; <lb/>
dessous l&apos;écu de France aux trois lis. -X&quot; 81. <lb/>

FJI.C. OH, <lb/>


Henri II (1547-1359) <lb/>

3W: Henri d&apos;vr de 15J9. HENLUCVS 2DEI GRA. FRANCOR REX F. <lb/>
Buste barbu et cuirassé avec couronne fermée. -Rv. <lb/>
XPS, etc. Ecusson couronné accosté de deux H. Frappé <lb/>
à Lyon. -No 3. <lb/>

T.B. OR. <lb/>

Louis XIII (1610-1643) <lb/>

3H. Double-Louib (dit quatre-louis). LVD. XIII D.G. FRAX. ET <lb/>
NAV. REX. Tète couronnée du roi à droite; dessous 1640. <lb/>

-Rv. CHRS. REGN. VINC. IMP. Croix formée de huit L <lb/>
couronnées, cantonnées de quatre lis ; au centre la lettre <lb/>
A. -N°28. -Pièce très rare. <lb/>

T.B. OR <lb/>


COLLECTION DE PIÈCES <lb/>

Dites quarts (1/4 de franc), 5 soldi (25 centimes) <lb/>

NOJ A. <lb/>

Cette intéressante collection a été composée en 1848, <lb/>
au moment de la démonétisation, par le caissier d&apos;une recette <lb/>
générale, qui a recueilli toutes les variétés en circulation parmi <lb/>
60,000 pièces environ qui ont passé par ses mains. Elle présente <lb/>

un résumé de l histoire des monnaies française pendant la pre-<lb/>

mière moitié du dix-neuvièllle siècle. Elle est le tableau fidèle du <lb/>
mouvement monétaire pendant cette période, et elle fait connaître <lb/>
les derniers ateliers qui ont fonctionné en France. Les pièces de <lb/>
cinq sous, qui ne figurent pas dans celte collection ou qui ne sont <lb/>
représentées que par un exemplaire, peuvent être considérées <lb/>
comme étant de première rareté. <lb/>

N&quot; 342. <lb/>

Nfts <lb/>

1 <lb/>

Bonaparte, premier consul. République fran-<lb/>
çaise, an XII, double série. <lb/>
fi., pièces. <lb/>

1 Napoléon, empereur. Rép. fra., double série, <lb/>
an XII, AJ1 1 K 11 (un seul exemplaire). <lb/>

1 an XIII. .\.1. (un seul exemplaire). k I, M <lb/>
(un seul exemplaire). T.Y. MM. <lb/>

27 <lb/>

3 Napoléon, empereur. Hep. fra. Tète nue, <lb/>
double série, HHJfi. A K (un seul exem-<lb/>
plaire) L &lt;J 1807 A 1 (un seul exen)p)aire). <lb/>
K L (un seul exemplaire) l <lb/>

. <lb/>

18 <lb/>

J. <lb/>

Napoléon, empereur. Rép. fra. Tète laurée, <lb/>
1807; et Napoléon, empereur. Empire <lb/>
français, 1809, double sf&apos;ric. <lb/>

6 <lb/>

-• <lb/>


j Napoléon,&quot; roi J&apos;lla!if&apos;, double série, 1808 à-<lb/>

1814. Ateliers de Milan, Bologne, Venise. 19 pièces. <lb/>

TV* 0 Louis XVIï, double série, 1817, A B D 1 L M <lb/>
Il T R13 W -1818 A B W (un seul exem-<lb/>
plaire) -1819 A B W -1820 A W. <lb/>

40 <lb/>
-<lb/>

7 Louis XVIII, double série. -1821 A-1822 <lb/>
A B W (un seul exemplaire) -1823 A B <lb/>
L &lt;1 W -1824 B L M W. <lb/>

;j 4 <lb/>

-<lb/>

8 Charles X, double série. -182j A -1820 <lb/>

A&quot; B D L Q W -1827 A B D (un seul <lb/>
exemplaire) L (un seul exemplaire) M W <lb/>
(un seul exemplaire) -.1828 A B 1) H (un <lb/>
seul exemplaire) L M Q T BB (un seul <lb/>

exemplaire) W -Manquent 1820 M T -<lb/>

1827 BB. <lb/>

52 -<lb/>

9 Charles X. -1829 A B D 1 K L M T BB W. <lb/>
-Manque MM 1830 A K LW, double série. 34 --<lb/>

H) Louis-Philippe. -1831 A B D 11 1 K L (un <lb/>
seul exemplaire) M (un seul exemplaire) Q <lb/>

BB (un seul exemplaire) W, double série. 22 -<lb/>

Il Louis-Philippe. -1832 A B D H I K L M Q <lb/>
T W BB (un seul-exemplaire). -Manque <lb/>

MM -1833 B D K M T W, double série. ij -<lb/>

12 Louis-Philippe. -183 i A B D H 1 K L M O <lb/>
T BB W -1835 A B D I K W -Man-<lb/>
quent H et M. -1830 A B K BB, double <lb/>
série. <lb/>

44 <lb/>

13 Louis-Philippe. -1837 A B D K BB W -<lb/>

1838 A B K BB W-1839 A B B K BB \V <lb/>
-1840 ABD K W, double série. <lb/>

43 <lb/>

-<lb/>


N^14 Loui&apos;-Phdippp--1841 A B K W -1842 <lb/>
A !&gt; lv W -1843 A 15 lv W -1844 A 15 K <lb/>
K BB W. double série. <lb/>

34 p:èccs. <lb/>

il) Louis-Philippe. -1843 quart de franc A <lb/>
H W -18io 23 centimes B K BI: W -<lb/>
!8)6 2;) centimes .\ K 1515 (Ull seul cxelll-<lb/>
plaire) W -1847 23 centimes A-.Man-<lb/>

que W -1848 23 centimes A, double <lb/>
série. <lb/>

23 <lb/>

-<lb/>

Total 4311 pièces. <lb/>

[texte_manquant] <lb/>

N« 343. <lb/>

16 Bonaparte, premier consul, an Xll. Paris. <lb/>

43 <lb/>

-<lb/>

17 Napoléon, empereur, an XII. Paris. <lb/>

6 <lb/>

-<lb/>

18 Napoléon, empereur, an XIII. Paris. <lb/>

23 <lb/>

-<lb/>

19 Napoléon, empereur. divers aleliers rares <lb/>
de Bonaparte, premier consul, et Napo-<lb/>
léon, empereur, avec République fran-<lb/>

çaise, 1807. <lb/>

ë <lb/>

-<lb/>

20 Napoléon, empereur. République française, <lb/>
1806. Paris. <lb/>

K <lb/>

-<lb/>

21 <lb/>

Napoléon, empereur. Hép. fra, 1807. Paris. <lb/>

-Tète nue. <lb/>

If -<lb/>

22 Napoléon, empereur. llép, Ira. 1807. Paris. <lb/>

-Tète laurée. <lb/>

f -<lb/>

23 Napoléon, empereur. ElIIp. fra. Paris, 180&apos;J. <lb/>

-Tète laurée. <lb/>

1;) <lb/>

-<lb/>


:&apos;ir}. 24 Napoléon, roi d&apos;Italie. 5 soldi. <lb/>

12 pièces, <lb/>

23 Louis XVill. -Ateliers divers, de 1817 <lb/></body>





<other>[texte_manquant] <lb/>



[texte_manquant] <lb/></other>














	</text>
</tei>
