<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">

<front>Vente du 15 au 19 Mai 1899. <lb/>

COLLECTION <lb/>

H. HOFFMANN <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>

Catalogue sommaire, <lb/>

servant de Carte d&apos;entrée à l&apos;Exposition particulière. <lb/>






COLLECTION H. HOFFMANN <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente se fera au comptant. <lb/>
Les acquéreurs payeront cinq pour cent en plus du prix <lb/>
d&apos;adjudication. <lb/>

Les lots pourront être réunis ou divisés au gré des Experts.. <lb/>


COLLECTION H. HOFFMANN <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>

OBJETS ÉGYPTIENS, VASES PEINTS, TERRES CUITES, VERRERIE, BRONZES, <lb/>

BIJOUX, SCULPTURES EN MARBRE <lb/>

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES <lb/>

à l&apos;Hôtel Drouot, Salle N°7 <lb/>

le Lundi 15 mai et les quatre jours suivants, à 2 heures précises. <lb/>

M. MAURICE DELESTRE <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

5, rue Saint -Georges <lb/>

MM. ROLLIN et FEUARDENT <lb/>

EXPERTS <lb/>

4, rue de Louvois <lb/>

i <lb/>

et 6, Bloomsbury Street, à Londres <lb/>

EXTO 3fTfO;J\(S <lb/>

PARTICULIÈRE <lb/>

le Samedi 13 Mai <lb/>

de 2 à 5 heures. <lb/>

PUBLIQUE <lb/>

le Dimanche 14 Mai <lb/>

de 2 à 6 heures. <lb/>

PARIS <lb/>

1899 <lb/>



L&apos;an dernier, dans la préface du Cata-<lb/>
logue de ses médailles, j&apos;ai parlé de 1\1. <lb/>
Hoffmann numismate; c&apos;est de l&apos;antiquaire <lb/>

que je voudrais dire quelques mots, aujour-<lb/>
d&apos;hui que les objets antiques recueillis par <lb/>
lui seront mis aux enchères. <lb/>
Ses débuts dans ce commerce difficile <lb/>
remontent à 1865, à la vente Pourtalès, où <lb/>
il acheta la belle Livie de bronze qui est <lb/>
maintenant chez M. Dutuit, la tête d&apos;élé-<lb/>
phant de la collection de Mme Darthès, et <lb/>
l&apos;adolescent grec, un ouvrage du temps de <lb/>
Polyclète, qu&apos;on peut voir au Louvre. De la <lb/>
médaille, où la beauté n&apos;apparaît qu&apos;en <lb/>
miniature, il se sentit porté vers les choses <lb/>


plus largement artistiques, et choisit avec son <lb/>
seul instinct ce que d&apos;ordinaire on ne choisit <lb/>
qu&apos;après un long apprentissage. Bientôt, les <lb/>
bronzes de M. Dupré vinrent s&apos;ajouter à ces <lb/>
premières acquisitions, et presque tous les <lb/>

morceaux importants de la collection Gréau <lb/>
furent, pendant des années, la propriété de <lb/>
M. Hoffmann. <lb/>

Pour devenir antiquaire, il n&apos;est pas de <lb/>

meilleure école que la numismatique. On <lb/>

peut dire qu&apos;il n&apos;y en a pas d&apos;autre. L&apos;ar-<lb/>
chéologue, sans la pratique des médailles, <lb/>

ne sera jamais un maître dans l&apos;art de dis-<lb/>
tinguer le vrai du faux. C&apos;est par les mon-<lb/>
naies antiques qu&apos;il faut commencer; elles <lb/>
seules donnent ce qu&apos;on appelle le coup <lb/>
d&apos;oeil, et si, dans cet art si compliqué, on a <lb/>

pu saisir quelques indices positifs et des <lb/>
règles absolues, c&apos;est bien à la numismatique <lb/>
qu&apos;on le doit. Les fouilles de Chypre, faites <lb/>

par M. de Cesnola et ses successeurs, ont <lb/>
initié M. Hoffmann à la pratique des monu-<lb/>


ments. Poteries, terres cuites, bijoux et verres <lb/>
lui furent envoyés par milliers, en même <lb/>
temps que la Grèce vidait sa corne d&apos;abon-<lb/>

dance et que d&apos;innombrables figurines de <lb/>
Tanagra, de toutes les époques de l&apos;art grec, <lb/>
prenaient le chemin de Paris. L&apos;étude de ces <lb/>
masses d&apos;objets, leur maniement journalier, <lb/>
leur estimation, car il s&apos;agissait souvent d&apos;une <lb/>
centaine de mille francs à mettre en jeu, <lb/>
tout cela eut pour résultat de lui donner une <lb/>
expérience et une sûreté de jugement qu&apos;on <lb/>
n&apos;acquiert ni dans les Musées ni par les <lb/>

livres. <lb/>
En r884, M. Hoffmann fut appelé à Rome <lb/>

pour prêter son concours à la vente Castel-<lb/>
lani. Il avait fait beaucoup de ventes d&apos;an-<lb/>
tiquités à l&apos;hôtel Drouot, celles de Cesnola, <lb/>
Badeigts de Laborde, Albert Barre, Lecuyer, <lb/>
Julien Gréau. Après la mort de son fils, il <lb/>
mit sa propre collection aux enchères ( 1886-<lb/>
88), non sans retenir quelques pièces dont <lb/>
il ne pouvait se séparer. Vers la fin de sa <lb/>


carrière, son goût alla de préférence à l&apos;art <lb/>
égyptien. On se rappelle le catalogue qu&apos;il <lb/>
fit paraître en 1894, avec la reproduction, <lb/>
dans le texte, des légendes hiéroglyphiques. <lb/>
Dans ses catalogues, il aimait à multiplier <lb/>
les images: phototypies, impressions en cou-<lb/>
leurs, vignettes gravées, aucune dépense ne <lb/>
l&apos;arrêtait pour offrir, aux savants et aux <lb/>
amateurs, des matériaux utiles. J&apos;ai là une <lb/>
dizaine de gros volumes, publiés par lui, et <lb/>
illustrés avec cette intelligente prodigalité ; <lb/>
à chaque instant, on est forcé d&apos;y recourir. <lb/>
Le lecteur n&apos;aura pas de peine à recon-<lb/>

naître, dans celui-ci, les pièces principales. <lb/>
Dans la série égyptienne, je vois d&apos;abord <lb/>

ces grandes terres émaillées (n°&apos; 10-12), qui <lb/>
manquent aux musées les mieux dotés; puis <lb/>
les verres du temps des Pharaons (nos 13-i 8), <lb/>
la plaque ajourée figurant un roi (n°44), <lb/>
les statuettes en argent (n°&apos; 48-50), le bois <lb/>
sculpté (n°51) incrusté de pierres, le croco-<lb/>
dile en granit (n°6 5) avec son inscription <lb/>


historique. Dans la poterie grecque, on re-<lb/>

marquera les deux lécythes blancs, contem-<lb/>
porains de Phidias (n&quot;&apos; 82-83), le vase repré-<lb/>
sentant Hercule au jardin des Hespérides <lb/>
(n°85) et le grand rhyton (n°99) qui rap-<lb/>
pelle celui du musée de Dresde. D&apos;Arezzo, il <lb/>

y a une coupe complète (n°I IOJ, la plus <lb/>
insigne des raretés. <lb/>
Le catalogue des terres cuites est excep-<lb/>
tionnellement riche. Après le groupe des <lb/>
Joueuses d&apos;osselets de Capoue (n°128), on <lb/>
trouvera, peu distantes l&apos;une de l&apos;autre, les <lb/>
plus belles oeuvres de l&apos;art grec. Elles com-<lb/>
mencent par le siècle de Pisistrate (n°131 ), <lb/>
représentent toutes les phases de l&apos;archaïsme <lb/>

(nOS i32, 137, 138) jusqu&apos;aux chefs-d&apos;oeuvre <lb/>
du grand style (nos 1-39, 214, 230) et donnent <lb/>

une idée complète de l&apos;époque hellénistique <lb/>
avec ses jeux d&apos;esprit et son inépuisable <lb/>
force d&apos;invention. La Vénus appuyée sur une <lb/>
statuette de Némésis (n°224) est une des <lb/>
perles de la collection. Puis, au moment <lb/>


où le génie des sculpteurs grecs semble <lb/>
s&apos;éteindre, sous le règne d&apos;Hadrien, voilà <lb/>
trois ouvrages de premier ordre (n°&apos; 227-229), <lb/>
qui viennent témoigner de sa vitalité et de <lb/>

sa puissance non encore affaiblie. Même <lb/>
parmi les terres cuites égypto-grecques, il y <lb/>

a une figurine (n°314) qu&apos;on n&apos;échangerait <lb/>
pas contre la plus jolie femme de Tanagra. <lb/>
La Verrerie antique était une des séries <lb/>
favorites de M. Hoffmann, qui avait formé <lb/>
successivement les collections du Comte <lb/>
Stroganoff, de M. Gréau et de la Princesse <lb/>
Czartoryska. On ne sera pas surpris de voir <lb/>
ici un nombre considérable de verres pré-<lb/>
cieux par leur rareté, leur beauté ou leur <lb/>
intérêt scientifique. La figurine en pâte vi-<lb/>
treuse, n°4 92, est un morceau unique en <lb/>
son genre. Après elle, c&apos;est le tour des <lb/>
bronzes. Je m&apos;arrête devant la statuette <lb/>
archaïque de Sorrente (n°5 37), l&apos;Hercule <lb/>
enfant (n°551), le pâtre grec de l&apos;ancienne <lb/>
collection His de la Salle (n°564). Mais la <lb/>


pièce capitale est le grand Bacchus jeune <lb/>
(n°565), trouvé à Rome, dans les fouilles de <lb/>
via Babuino, où la noblesse romaine avait <lb/>

ses jardins et ses maisons de plaisance. <lb/>
Faut-il continuer et relever, dans chaque <lb/>

groupe, ce qui est digne d&apos;attention? ici un <lb/>

bijou d&apos;or ou un camée, là une inscription <lb/>
antique ou une sculpture de marbre? Tout <lb/>
cela s&apos;impose et parle aux yeux. Nous n&apos;avons <lb/>
fait reproduire, sur les planches, qu&apos;un choix <lb/>
limité d&apos;objets; je ne doute pas que le texte <lb/>

ne réserve, lui aussi, d&apos;agréables surprises. <lb/>
M. Hoffmann est mort le 3o avril 1897. <lb/>
La place qu&apos;il occupait est restée vide. <lb/>
Aurait-il laissé cette seule collection, formée <lb/>

avec le sentiment et la passion d&apos;un vrai <lb/>
amateur, que son nom ne serait pas oublié. <lb/>

Paris, 3 avril 1899. <lb/>

-<lb/>

-<lb/>
FROEHNER <lb/></front>



<body>ANTIQUITES EGYPTIENNES <lb/>

1 <lb/>

TERRE ÉMAILLÉE <lb/>

1 -Deux rondelles en fritte blanche, ornées de fleurs. <lb/>
-Trouvées à Tel] -d-Yahudî, dans les ruines <lb/>
du temple de Ramsès III. <lb/>

-Quinze figurines funéraires de Deir-el-Baharî. <lb/>
Email bleu sur bleu. <lb/>

-Statuette funéraire; superbe émail bleu turquoise. <lb/>

-Trois scarabées en terre émaillée. <lb/>

-Beau scarabée en terre émaillée de blanc. <lb/>


6 -Canard peint en émaîl multicolore. <lb/>

7 -Le dieu Shou, agenouillé et portant le globe <lb/>
sur sa tête. -Collection Paravey. <lb/>

8 -Bras droit de femme; applique émaillée de bleu. <lb/>

9 -Torse d&apos;une grande figurine de roi égyptien, <lb/>
portant un poignard à la ceinture. <lb/>

Les numéros suivants, six appliques de momie, de dimen-<lb/>
sions tout à fait exceptionnelles, ont été trouvés ensemble -<lb/>
et ne seront pas vendus séparément. <lb/>

io -Grandscarabéeéployé; émail bleu-vert, rehaussé <lb/>

de noir. <lb/>

--<lb/>


1l -Isis agenouillée à g., étendant ses ailes. <lb/>

12 -Les quatre génies fu&apos;&quot;&apos;&apos; aires, dont deux (à tête <lb/>
d&apos;épervier et à tête de chacal) tournés à droite, <lb/>
les autres (à tête de cynocéphale et à tête hu-<lb/>
maine) tournés à gauche. -<lb/>
Émail blanc, re-<lb/>
haussé de vert et de noir. <lb/>

II <lb/>

VERRERIE <lb/>

13 -Balsamaire figurant une colonne à chapiteau <lb/>
lotiforme. Pâte bleue translucide, incrustée de <lb/>
blanc opaque et de jaune opaque. <lb/>

-Même forme. Au-dessous du chapiteau, une <lb/>
collerette jaune et bleu turquoise ; sur le fût, <lb/>
une frise de chevrons jaunes et blancs. -<lb/>
Conservation parfaite; le vase est encore muni <lb/>
de son style en verre bleu. <lb/>

-Flacon en verre jaune incrusté de guirlandes <lb/>
en pâte rouge. <lb/>

-Flacon en verre jaune d&apos;ambre, couvert d&apos;im-<lb/>
brications blanches et rouges. <lb/>

-Superbe amphorisque en verre bleu de ciel, <lb/>
intarsié de chevrons jaunes et blanc opaque. <lb/>


f8 -Très belle gourde lenticulaire en verre bleu <lb/>

incrustée de chevrons et de guirlandes en fils <lb/>
blancs, jaunes et bleu turquoise. <lb/>


19 -Éléphant en marche; applique en pâte bleu <lb/>

lapis. <lb/>

20 -Fragment de vase en pâte verte doublée de <lb/>
blanc; roi égyptien debout, casqué et coiffé <lb/>

des deux cornes de vache, paré d&apos;un collier et <lb/>
tenant la plume de justice. Ciselure d&apos;une <lb/>
finesse admirable. <lb/>


21 -Coiffure égyptienne (deux plumes droites) en <lb/>
verre bleu, incrusté de barbes de plume. <lb/>

22 -Verroterie égyptienne: i3 balsamaires minus-<lb/>
cules, aiguière, 3 barîllets de collier, i anneau, <lb/>
3 canards et une paire de colombes. <lb/>

-Seize amulettes en pâte de verre. <lb/>

-Vingt-deux amulettes en pâte de verre. <lb/>

-Seize amulettes en pâte de verre : le signe fat, <lb/>
très grand, en couleurs polychromes, sur une <lb/>
base blanche bordée de jaune 54 oiseaux akem, <lb/>
le taureau Apis, deux chacals, etc. <lb/>

III <lb/>

BRONZES <lb/>

26 -Partie antérieure d&apos;une tête de bélier. <lb/>

27 -<lb/>

Égide à tête d&apos;Isis <lb/>

28 -Canope couvert de bas-reliefs. <lb/>

29 -Ra, à tête d&apos;épervier, dans l&apos;attitude de la <lb/>
marche. <lb/>


30 -Thoth, le dieu à tête d&apos;ibis, debout, tenant le <lb/>
vase qebh pour faire une libation. <lb/>

31 -Horus jeune assis, le collier incrusté d&apos;or, les <lb/>
yeux incrustés d&apos;argent et d&apos;émail. <lb/>

32 -Belle figurine de la déesse Sekhet à tête de lion, <lb/>
le collier niellé d&apos;or. <lb/>

33 -Isis, coiffée de la dépouille d&apos;un vautour et <lb/>
munie de deux longues ailes. <lb/>

34 -Roi égyptien, les deux mains ten lues en avant <lb/>
et tenant un petit cylindre creux. <lb/>

35 -Dieu panthée à têtes de bélier et de chacal. <lb/>

36 -Horus jeune debout, portant une figurine <lb/>
accroupie, l&apos;image de Maït, coiffée de la plume <lb/>
de vérité. Traces de dorure. <lb/>

.37 -Le dieu Toumou; très beau style. <lb/>

38 -Un roi d&apos;Égypte, agenouillé, faisant le geste de <lb/>
l&apos;adoration. Style et modelé de la plus grande <lb/>
beauté. <lb/>

39 -Figurine du dieu Nofir-Toumou. <lb/>

40 -Sekhet debout, coiffée du disque à l&apos;uraeus ; <lb/>
sur la base, une légende hiéroglyphique. <lb/>

41 -Amon marchant; figurine dorée. <lb/>

42 -La déesse Hathor; beau style. <lb/>


-Khnoum à tête de bélier; beau style. <lb/>

44 -Grande plaque découpée et ajourée, représen-<lb/>
tant le roi Thoutmosis III. Il est &apos;coiffé d&apos;un <lb/>
casque et porte une table à offrandes. Devant <lb/>
lui, le cartouche royal portant son nom, placé <lb/>
sous le signe de l&apos;or. <lb/>

IV <lb/>

ORFÈVRERIE ET ARGENTERIE <lb/>

-Base en bronze niellé d&apos;or, ayant supporté trois <lb/>
statuettes divines adorées par un personnage <lb/>
à genoux. <lb/>

-Bronze niellé d&apos;or. -Amon momiforme. <lb/>

-Petit épervier en argent doré. <lb/>

-Figurine en argent plaqué d&apos;or. -Amon-Ra, <lb/>
le dieu de Thèbes, coiffé de la couronne <lb/>
rouge avec les deux plumes droites et le <lb/>
disque solaire. <lb/>


-Horus à tête d&apos;épervier, coiffé du klaft et du <lb/>
pschent, et vêtu d&apos;un pagne, qui, tous, étaient <lb/>
plaqués d&apos;or. -Beau style. <lb/>

-Roi égyptien agenouillé. -Coll. du comte M. <lb/>
Tyszkiewicz. <lb/>

V <lb/>

BOIS SCULPTÉ <lb/>

-Grande statuette de la XVIIIe dynastie, en bois <lb/>

et en pierres précieuses. <lb/>

-Poupée articulée en buis. <lb/>

-Palette de peintre. <lb/>

54 -Tablette gravée. <lb/>

VI <lb/>

TISSUS <lb/>

55-56 -Deux broderies coptes. <lb/>


-<lb/>

VII <lb/>

PLATRE <lb/>

57 -Tête de jeune femme, de beau style. <lb/>

VIII <lb/>

SCULPTURES EN PIERRE <lb/>

-<lb/>

-Horus sur les crocodiles, dans un naos égyptien. <lb/>
Inscription de 34 lignes. -Basalte. <lb/>

-Cynocéphale accroupi sur un édicule en forme <lb/>
de fer à cheval. Inscriptions hiéroglyphiques. <lb/>

-Basalte noir. <lb/>

60 -Statuette (tête et torse) d&apos;un homme portant la <lb/>
coiffure ronde. -Basalte noir. <lb/>

-Le boeuf Apis allant vers un bassin que supporte <lb/>
une colonne à chapiteau lotiforme. <lb/>
-Bas-<lb/>

relief découpé en calcaire peint. <lb/>


62 -Personnage anonyme, debout. -XII0 dynastie. <lb/>

-Granit noir. <lb/>
-Statue naophore en granit grisâtre. Inscriptions <lb/>
hiéroglyphiques. <lb/>

-Buste à mi-corps d&apos;un personnage de l&apos;époque <lb/>
saïte. Légende hiéroglyphique. -Basalte <lb/>
vert. <lb/>

-Crocodile sur une base, trouvé à Arsinoé du <lb/>

Fayoûm. -Inscription grecque: L&apos;an 23, le <lb/>
12 Pharmouthi, pour le salut du grand roi <lb/>

Plolémce dieu, nouveau Bacchus, Apollomos, <lb/>
fils d&apos;Apollonios, Talesos (?), a consacré le <lb/>

grand dieu Petesouchos, qui a paru sous ce <lb/>

règne, le 18 PaYlli de l&apos;an 21. Il s&apos;agit de Ptolé-<lb/>
mée XIII, père de la belle Cléopâtre. <lb/>

66 -Stèle funéraire égyptienne, représentant un <lb/>
personnage adorant Osiris, Isis et Nephthys <lb/>
et leur présentant une table d&apos;offrandes. <lb/>
Inscriptions hiéroglyphiques. <lb/>

67 -Moulage en plâtre de la statue d&apos;Améniritis, <lb/>
reine de la xxv°d ynastie. <lb/>


ANTIQUITÉS <lb/>

. <lb/>

GRECQUES ET ROMAINES <lb/>

l <lb/>

POTERIE <lb/>

68 -Amphore phénicienne, portant sur chaque face <lb/>
un masque hathorique. -Chypre. <lb/>

69 -Amphore chypriote. Sur le devant, un tableau <lb/>
figurant une branche d&apos;arbre ; au revers, un <lb/>
roseau entre deux feuilles cordiformes. <lb/>

70 -Amphore chypriote, décorée de fleurs de lotus. <lb/>

71 -Aiguière ornée, de chaque côté, d&apos;un bouclier <lb/>
rond, dont l&apos;épisème est une couronne de <lb/>
feuilles. -Chypre. <lb/>

72 -Autre ; sur le devant, un coq. -Chypre. <lb/>


7 3 -Grande aiguière grecque ayant sur l&apos;épaule <lb/>
une guirlande de lierre en fleur et une bordure <lb/>
de lierre. -Chypre. <lb/>

74 -Grande coupe hémisphérique en terre émaillée, <lb/>
couverte d&apos;un émail blanc laiteux, sur lequel <lb/>
se détachent quatre griffons d&apos;ancien style. -<lb/>
Rhodes. <lb/>

-Grand balsamaire corinthien. Décor: quatre <lb/>
palmettes formant une croix. <lb/>

-Autre : Sirène éployée. <lb/>

-Grande amphore corinthienne, avec son cou-<lb/>
vercle. <lb/>

-Coupe de style corinthien. A l&apos;intérieur, une <lb/>
Gorgone éployée; sur la face externe : Achille <lb/>

et Troï/os à la fontaine. <lb/>

79 -Grand balsamaire en terre polie. -Attique. <lb/>

80 -Aiguière grecque (olpe). Sur le devant, trois <lb/>
hoplites, dont l&apos;un, un cavalier, conduit quatre <lb/>
chevaux au galop. <lb/>

-Beau lécythe grec : femme debout offrant une <lb/>
coupe à un jeune guerrier. <lb/>

82 -Grand lécythe à fond blanc. Un homme barbu, <lb/>
vêtu d&apos;un manteau rouge, est assis sur <lb/>


un rocher, le bras tendu vers une femme qui <lb/>
lui présente un casque. Entre ces deux figures, <lb/>
une colonne sépulcrale; derrière le rocher, <lb/>
un éphèbe debout, armé de deux lances. <lb/>
Dessin au trait bistré, de l&apos;époque de Phidias. <lb/>

-Attique. <lb/>

1 <lb/>

-Grand lécythe à fond blanc luisant, trouvé dans <lb/>
l&apos;Attique. Femme assise devant une stèle et <lb/>
déployant une ténie jaune. Derrière elle, une <lb/>
femme debout, apportant une ténie noire et un <lb/>
plateau chargé de fruits. Du côté opposé, un <lb/>
éphèbe, appuyé sur deux lances. Deux petits <lb/>
Amours adolescents planent dans l&apos;air. -<lb/>
Grand style de l&apos;époque de Phidias. <lb/>

-Hydrie dorée. Deux femmes, assises en regard <lb/>
sur des chaises, sacrifient sur un thymiaterion. <lb/>
Une femme debout et un jeune Satyre font le <lb/>
geste de la prière. -Attique. <lb/>

-Cratère campaniforme : Hercule au jardin des <lb/>

Hespérides. -Tanagra. <lb/>

-Canthare grec avec traces de dorure. <lb/>

-Petite aiguière. -Attique. <lb/>

-Petit cratère : éphèbe nu, assis à dr. dans <lb/>
une chapelle sépulcrale et tenant une pintade. <lb/>
-Fabrique italiote. <lb/>


89 -Hydrie alexandrine. Couronne de laurier et <lb/>
inscription cursive; le vase renfermait les <lb/>
cendres de Phykion d&apos;Étolie, mercenaire grec <lb/>
à la solde d&apos;un Ptolémée. <lb/>

90 -Creuset d&apos;émailleur, trouvé en Phénicie. <lb/>

II <lb/>

VASES A DÉCOR PLASTIQUE <lb/>

91 -Aryballe figurant une tête de Fleuve. Style <lb/>
égyptisant; émail blanc à touches brunes. <lb/>


92 -Aiguière égyptienne, ornée d&apos;un masque de <lb/>
Bes. <lb/>

-Aiguière chypriote trouvée à Arsinoé. Sur le <lb/>
devant, une protorne de taureau, dont la <lb/>
bouche, forée, sert de déversoir. <lb/>

-Grande aiguière. Sur l&apos;épaule: une figurine de <lb/>
femme, en ronde bosse.--Arsinoé de Chypre. -<lb/>

95 -Barque phénicienne. <lb/>

-Balsamaire figurant une statuette de déesse <lb/>
(Astarte) de très ancien style. -Thèbes <lb/>

(Béotie). <lb/>

97 -Vase en forme de bélier couché. <lb/>

98 -Vase en forme de tête de négrillon. <lb/>

-99 -Grand rhyton soutenu par un groupe plastique <lb/>
qui représente ur. nègre dévoré par un croco-<lb/>

dile. -Trouvé àCapoue. -Ancienne coll. <lb/>

du Comte Tyszkiewicz. <lb/>

7ioo -Vase en forme de Silène accroupi, tenant une <lb/>
outre. <lb/>

101 -Vase en forme de femme accroupie et jouant <lb/>

de la mandoline. <lb/>

102 -F ragment d&apos;un beau masque de femme diadé-<lb/>
mée et voilée. <lb/>


io3 -Modèle d&apos;une moitié de vase à deux têtes acco-<lb/>
lées : masque d&apos;Ariane parée de lierre et <lb/>
de grappes de raisin. <lb/>

104-105 -Les deux coquilles d&apos;un grand moule re-<lb/>

présentant le masque du Pulcinella. <lb/>

106 -Bacchanale; moule demi-circulaire, destiné <lb/>
à fabriquer une pyxis ou une base de figu-<lb/>
rine. <lb/>

107 -Moule d&apos;une anse de pattère : deux ceps de <lb/>
vigne plantés dans des vases. <lb/>

108 -Hercule en Atlante, manche de patère. <lb/>

iog -Sytnplegma érotique. <lb/>

110 -Coupe d&apos;Arezzo, complète et ornée d&apos;un bas-<lb/>
relief du plus beau style grec. Fabrique de <lb/>
Marcus Perennius Tigranes. <lb/>

111 -Onze fragments de poteries d&apos;Arezzo <lb/>

112 -Petit canthare romain, enduit d&apos;une glaçure <lb/>
vitreuse blanche à irisation argentine <lb/>

n3 -Petit vase en forme de nacelle; émail jaune. <lb/>

114 -Coupe gallo-romaine, trouvée à Cologne. <lb/>


III <lb/>

LAMPES <lb/>

1 15 -Lampe à deux becs: scène de banquet à huit <lb/>
personnages. <lb/>

î16 -Lampe gréco-égyptienne: buste de Bacchus <lb/>
jeune. <lb/>

II7 -Autre: masque scénique de Silène. <lb/>

118 -Lampe en forme de barque Un esclave nubien <lb/>
y est couché, le bras accoudé sur un panier <lb/>
rempli de couronnes de fleurs. <lb/>

119 -Moule d&apos;un dessus de lampe: Amour enfant, <lb/>

-<lb/>

cueillant le raisin. <lb/>

IV <lb/>

TERRES CUITES <lb/>

1. ITALIE <lb/>

120 -Trois appliques d&apos;ancien style, figurant le <lb/>

masque découpé d&apos;un taureau à face hu-<lb/>


maine. Couleurs de toute fraîcheur. -Trou-<lb/>
vées à Capoue. Vente Piot. <lb/>

121 -Grand masque de Méduse, de beau style. <lb/>

122 -Petit autel orné de bas-reliefs <lb/>

-Tarente. <lb/>

123-124. -Deux guerriers à cheval, galopant vers la <lb/>

gauche ; modèles pour l&apos;ornementation d&apos;un <lb/>
casque -Canosa. <lb/>

125 -Jeune femme à la promenade -Grande-<lb/>
Grèce <lb/>

126 -Femme nue (Venus), diadémée; le geste de <lb/>
ses bras indique qu&apos;elle tenait un balsamaire <lb/>
et versait de l&apos;onguent dans une coquille. -<lb/>
Tarente. <lb/>

127 -Vénus au bain -Tarente <lb/>

128 -Joueuses d&apos;osselets, groupe trouvé à Capoue. <lb/>
Entre elles, un petit chien et une colombe <lb/>
perchée sur un melon. <lb/>

2. GRÈCE <lb/>

129 -Relief découpé, d&apos;ancien style, représentant <lb/>
un jeune homme, coiffé du pétase, les <lb/>
épaules chargées d&apos;un fardeau <lb/>

130 -Cavalier grec d&apos;ancien style. <lb/>


131 -Grande figurine de femme d&apos;ancien style, <lb/>
diadémée et tenant sur sa main dr. une <lb/>
colombe. Style des statues de femmes trou-<lb/>
vées, en 1886, dans les fouilleS de l&apos;Acro-<lb/>
pole. <lb/>

132 -Hoplite d&apos;ancien style, agenouillé et liant les <lb/>
courroies de sa sandale <lb/>

133 -Laboureur conduisant une charrue attelée de <lb/>
deux boeufs. <lb/>

134 -Déesse coiffée d&apos;un calathus et vêtue d&apos;une <lb/>
longue tunique dorienne à plastron. <lb/>

135 -Autre exemplaire. <lb/>

136 -Déesse assise sur un trône; poupée articulée. <lb/>

-Tanagra <lb/>

r37 -Vénus drapée, debout sur une base ronde, et <lb/>
tenant un balsamaire et une coquille. <lb/>
Tanagra. <lb/>

r38 -Jeune guerrier grec, agenouillé et liant sa <lb/>

sandale Il porte un casque à cimier, semé de <lb/>
points en relief; sa cuirasse est écaillée et <lb/>
ornée de masques de lion. La figurine rap-<lb/>
pelle les guerriers des coupes de Duris et <lb/>
des frontons d&apos;Égine. <lb/>


139 -Silène nu, couronné de corymbes dorés, et <lb/>
buvant dans une outre. Grand style du <lb/>
Ve siècle. -Tanagra. <lb/>

140 -Groupe de trois petits Amours dansant -<lb/>
Érétrie d&apos;Eubée. <lb/>

141 -Jeune Tanagréenne assise sur un rocher et <lb/>
jouant avec des pommes. <lb/>

142 -Éphèbe debout, les jambes croisées, le bras <lb/>
dr. appuyé sur un cippe et retenant un coq de <lb/>
combat. <lb/>

143 -Amour éphèbe, coiffé de lierre en fleur, vêtu <lb/>
d&apos;un manteau blanc et portant sur l&apos;épaule <lb/>
une coupe, probablementchargée de grappes <lb/>
de raisin. <lb/>

-Femme coiffée d&apos;une grosse torsade rouge et <lb/>

vêtue d&apos;un chiton jaune que recouvre un <lb/>
manteau bleu de ciel. -Tanagra. <lb/>

-Amour et Psyché. -Crimée. <lb/>

-Jeune homme accoudé à une colonnette. -<lb/>

-Tanagra. <lb/>

-Tanagréenne debout, les bras cachés sous le <lb/>
manteau. <lb/>

-Junon diadémée. -Tanagra. <lb/>


149 -Femme drapée, le bras dr. sur la hanche, un <lb/>
éventail à la main g abaissée. Patine grise, <lb/>
la figurine ayant été exposée au feu du <lb/>
bûcher. -Tanagra. <lb/>

t5o _ Grande figurine d&apos;enfant, debout, le visage <lb/>

souriant, la chlamyde en&apos;écharpe. Sa main <lb/>
droite tient un rhyton. <lb/>

151 -Amour adolescent, planant dans l&apos;air. -<lb/>
Eretria. <lb/>

152 -Femme debout, la main g. abaissée et retenant <lb/>
le manteau. <lb/>

153 -Tanagréenne debout, un éventail à la main g., <lb/>
la tête encapuchonnée et coiffée d&apos;un cha-<lb/>

peau à pointe. -Très belle figurine, d&apos;une <lb/>

conservation parfaite. <lb/>

154 -Vénus anadyomène. -Tanagra. <lb/>

155 -Femme tenant une pomme à sa main dr. <lb/>

156 -Tanagréenne debout, drapée; tête d&apos;une rare <lb/>
beauté; cheveux repris à l&apos;ébauchoir. <lb/>

157 -Chasse au sanglier. <lb/>

i58 -Femme drapée, debout, une couronne de fleurs <lb/>
à la main droite, le pied posé sur un vase <lb/>
sépulcral. <lb/>


-Jeune fille coiffée de la tiare thrace ou asiatique, <lb/>
et assise sur un rocher. Sur sa main g. <lb/>
perche un oiseau doré qu&apos;elle regarde ; sa <lb/>
main dr. tient une patère dorée. <lb/>

160 -Vieillard dans l&apos;attitude de la marche. <lb/>

-Femme assise sur un rocher et jouant de la <lb/>
mandoline. -Tanagra. <lb/>

-Jeune homme portant un coq de combat. <lb/>

-Déesse voilée et diadémée, assise sur un trône. <lb/>
Sa main droite tient une patère; près d&apos;elle, <lb/>
une biche, un palmier et un Amour ado-<lb/>
lescent, tenant un balsamaire. <lb/>

164 -Grande figurine de Muse, tenant une cithare. <lb/>

-Jeune fille portant sur son dos une de ses <lb/>
camarades qui tient un tambourin à la main. <lb/>

-Tanagra. <lb/>

166 -<lb/>

OEdipe et Antigone. <lb/>

-Groupe représentant Jupiter couché et Junon <lb/>
assise sur un lit de repos. -Tanagra. <lb/>

168 -Femmevoilée, assise sur un siège. -Tanagra. <lb/>

169 -Jeune fille agenouillée. <lb/>


170 -Femme nue, debout devant une fontaine et <lb/>
arrosant ses cheveux. <lb/>

171 -Vieillard (pédagogue) conduisant un petit <lb/>
garçon à l&apos;école. <lb/>

172 -Groupe bachique. -Bacchus enfant assis sur <lb/>
une chèvre. Derrière lui, Silène, portant <lb/>
des grappes de raisin dans le pan de sa <lb/>
draperie. Ce groupe est précédé d&apos;un Pan <lb/>
qui conduit la chèvre par les cornes. <lb/>

-Agamemnon emmenant Briséis. <lb/>

-Vieillard et jeunefille. C&apos;est le vieux pédagogue <lb/>
qui apporte à Électre la fausse nouvelle de <lb/>
la mort d&apos;Oreste. <lb/>

-Victoire couronnant une jeune fille assise qui <lb/>
écrit le nom d&apos;un mort sur une amphore <lb/>
sépulcrale. <lb/>

-Satyrisque tenant une grappe de raisin. -<lb/>
Eretria. <lb/>

-Acteurcomique, tenant un coq noir.-Tanagra. <lb/>

-Fragment d&apos;une figurine de Prométhée. <lb/>

-Buste de déesse, remarquable par la profusion <lb/>
de bijoux qu&apos;elle porte. -Beau style. <lb/>


180 <lb/>

Tête de femme; au revers, le nom du fabricant <lb/>

: <lb/>

rA)OY. <lb/>

-Grand masque grotesque. <lb/>



Masque grotesque de lutteur. <lb/>



Grand masque d&apos;Hercule barbu. <lb/>

-Tête de femme. -Tanagra. <lb/>

-Tête de femme encapuchonnée. -Tanagra. <lb/>

186 -Taureau de sacrifice. <lb/>

187 -Moule d&apos;un garde-joue de casque : hoplite grec <lb/>
combattant un Gaulois. -Athènes. -Vente <lb/>
Piot. <lb/>

188 -Modèle d&apos;un couvercle de boîte à miroir. <lb/>

3. ASIE MINEURE <lb/>

189 -Cybèle assise sur un trône, un tambourin au <lb/>
bras, un lionceau sur les genoux. <lb/>

190 -Bacchus jeune, tenant le thyrse et une grappe <lb/>
de raisin. -Smyrne. <lb/>

191 -Grotesque jouant de la flûte. -Smyrne. <lb/>

192 -Vénus drapée et diadémée, avec traces de <lb/>
dorure. -Smyrne. <lb/>


-Silène debout sous une treille; applique de <lb/>
vase. <lb/>

-Bacchante drapée, pendant du n8 précédent. <lb/>

195 -Isityché, tenant une corne d&apos;abondance et un <lb/>
gouvernail. <lb/>

-Fillette vêtue d&apos;un chiton court. <lb/>

-Tyché (Fortune) de ville, debout près d&apos;un <lb/>
cippe et tenant une corne d&apos;abondance. -<lb/>
Smyrne. <lb/>

198 -Isis assise, coiffée d&apos;une couronne de feuilles <lb/>
et d&apos;un grand diadème ajouré. <lb/>

199 -Vénus anadyornène près d&apos;un dauphin. <lb/>

--Jeune fille drapée, allant vers la droite ; figu-<lb/>
rine traitée en haut relief. -Smyrne. <lb/>

-Amour à la chasse au lion. Au revers, le graf-<lb/>

fite : Cto, initiales d&apos;un nom d&apos;artiste (Soda-<lb/>

mos). <lb/>

-Esclave agenouillé devant un Amour enfant <lb/>
et le chaussant de sandales. Même graffite <lb/>
au revers: CtO (ôtip.ou). <lb/>

203 -Amour enfant tuant un faon. Au revers, le <lb/>

graffite A rA ( Agasias ?). <lb/>


-Amour enfant caressant un cerf. <lb/>

-Amour enfant allant à g., précédé d&apos;un petit <lb/>

chien. <lb/>

-Enfant dans un char attelé de deux petits <lb/>
chiens. <lb/>

-Amour enfant, posant sa main sur le dos d&apos;un <lb/>

paon. <lb/>

-Enfant debout près d&apos;un cippe et donnant une <lb/>

grappe de raisin à manger à une oie. <lb/>

-Amour enfant courant vers la droite pour <lb/>
soustraire une grappe de raisin à un coq <lb/>
blanc qui le poursuit. <lb/>

-Vénus anadyomène, debout et tordant ses <lb/>
cheveux ; à sa gauche, un dauphin. <lb/>

211 -Amour enfant, planant dans l&apos;air. -Myrina. <lb/>

212 -Femme drapée, assise, les jambes croisées. <lb/>
Au revers, un nom d&apos;artiste : AANAPIC, en <lb/>
graffite. C&apos;est le nom latin Lanarius. Traces <lb/>
de dorure. -Smyrne. <lb/>

213 -Vénus assise sur un rocher. -Myrina. <lb/>

-Éphèbe grec nu, en posture de combat ; figu. <lb/>
rine rappelant une statue du musée de <lb/>


Naples, celle d&apos;Harmodius, l&apos;un des meur-<lb/>
triers du fils de Pisistrate. Les parties <lb/>
sexuelles sont remplacées par un bec de <lb/>
lampe. -Coll. du comte Tyszkiewicz. <lb/>

215 -Adolescent couronné de feuilles, la tête voilée <lb/>
d&apos;une chlamyde. Il plane dans les airs, le <lb/>
bras dr. tendu en avant, la main g. levée. <lb/>
Beau style. -Myrina. <lb/>

-Grande figurine de jeune homme ailé, vêtu <lb/>
d&apos;une chlamyde. -Beau style. -Myrina. <lb/>

-Jeune fille ailée, planant dans J&apos;air et tenant <lb/>
dans son bras g. une cithare. La figurine <lb/>
a conservé presque tout son coloris an-<lb/>
tique. -Myrina. <lb/>

-Banquet. -Deux jeunes époux sont assis sur <lb/>
un lit de repos; l&apos;homme joue de la cithare; <lb/>
la femme est coiffée d&apos;une tiare asiatique <lb/>
et retient un petit Amour. Au chevet du lit, <lb/>
devant une table, un esclave debout, appor-<lb/>
tant une pâtisserie; du côté opposé, un autre <lb/>
esclave, endormi. -Myrina. Coll. Aless. <lb/>
Castellani. <lb/>

219 -Vénus de Myrina, debout, diadémée, entière-<lb/>
ment nue. <lb/>

220 -Vieil esclave accroupi, ramassant une outre <lb/>
vide. <lb/>

, <lb/>


-Grande statuette d&apos;éphèbe (acéphale). -<lb/>
Smyrne. <lb/>

-Grande figurine de femme drapée et voilée. -<lb/>
Myrina. <lb/>

-Vénus (acéphale) debout, la jambe g. fléchie <lb/>
et enveloppée d&apos;une draperie. <lb/>

-Myrina. <lb/>

-Vénus accoudée à une statuette de Némésis. <lb/>

225 -Grande figurine de femme drapée, passant une <lb/>
bandelette autour de sa tête. Sa main dr. <lb/>
tenait le miroir. Au revers, un nom d&apos;artiste, <lb/>
MHNO(Pl,&amp;OY (ouvrage de Menophilos). -<lb/>
Myrina. <lb/>

226 -Toilette de Vénus. -Entre une vasque et un <lb/>
tronc d&apos;arbre, Vénus debout, parée d&apos;un <lb/>
diadème et mettant le kestos ; un petit <lb/>
Amour est placé à sa droite. Le tronc d&apos;arbre <lb/>
sert de support à une boîte à miroir, ouverte. <lb/>

227 <lb/>

Grande statuette d&apos;Antinous. -Smyrne. <lb/>

228 <lb/>

Grande statuette de Bacchusadolescent, trouvée <lb/>
avec le numéro précédent. <lb/>

229 ~Statuette de Mercure, la plus grande terre <lb/>

cuite complète qui ait été trouvée à Smyrne. <lb/>

230 -Tête de Pan, de grandeur naturelle, en terre <lb/>
rouge, trouvée à Tralles. <lb/>

, <lb/>


-Bacchus adolescent, debout et vêtu d&apos;une par-<lb/>
dalide. -Smyrne. <lb/>

232 -Jongleur, poupée articulée. <lb/>

233 -Variante de la même figurine. <lb/>

234 -Acteur comique. <lb/>

-Caricature d&apos;Édipe et Antigone. Au revers, un <lb/>
nom d&apos;artiste: NIKOCTPAT [ou], (ouvrage <lb/>

de Nicostrate). -Myrina. <lb/>

-Esculape. -Smyrne. <lb/>

237 -Torse d&apos;une figurine cuirassée. -Myrina. <lb/>

-Buste de jeune fille. -Smyrne. <lb/>

-Torse d&apos;un Bacchus jeune. -Smyrne. <lb/>

-Neuf fragments de figurines avec traces de <lb/>
dorure. -Smyrne. <lb/>

241 -Sphinx femelle ; bas-relief de beau style, par-<lb/>
tiellement découpé. -Smyrne. <lb/>

242 -Tête de taureau. -Myrina. <lb/>

243 -Tête de lion, la gueule ouverte. -Applique <lb/>
trouvée à Smyrne. <lb/>

244 -Tête d&apos;éphèbe; style des sculptures deLysippe. <lb/>
-Smyrne. <lb/>


245 -Tête d&apos;Hercule, les yeux et la bouche forés. --<lb/>
Smyrne. <lb/>

246 -Tête d&apos;Hercule, couronnée de feuilles de peu-<lb/>
plier. -Tarse. <lb/>

-Tête de canéphore. -Smyrne. <lb/>

248 -Tête d&apos;éphèbe enduite d&apos;émail rouge. <lb/>

249 -Buste de Vénus. <lb/>

250 -Buste de Bacchus jeune, modèle d&apos;un vase à <lb/>
deux masques accolés. <lb/>

-Tête d&apos;Hercule barbu. <lb/>



-Tête de Bacchus jeune, couronnée de lierre <lb/>
en fleur et de pampres. <lb/>

-Tête de Satyrisque, parée de lierre. <lb/>

-Tête coiffée d&apos;un bonnet thrace ou asiatique. <lb/>

-Tête de Neptune. <lb/>

-Tête d&apos;Isis. <lb/>

-Tête d&apos;une Fortune de ville. <lb/>

-Tête de femme, avec traces de dorure. <lb/>

259 -Tête de déesse, le diadème orné de fleurs. <lb/>

-Tête de femme. <lb/>


261 -Tête de Vénus. <lb/>

262-263 -Deux petites têtes grotesques, l&apos;une d&apos;une <lb/>
vieille femme, l&apos;autre d&apos;un esclave. <lb/>

264 -Fragment d&apos;un masque de Bacchante, cou-<lb/>

ronnée de lierre, les cheveux en tire-bou-<lb/>
chons. <lb/>

265 -Masque scénique, la bouche et les prunelles à <lb/>
jour. <lb/>

266 <lb/>

Mascaron d&apos;un Satyre jeune, souriant. <lb/>

267-269 -Masque grotesque, masque d&apos;enfant et <lb/>
masque de femme. <lb/>

270 -Tête de Neptune. <lb/>

--271 -Tête de Vénus. <lb/>

272 -Tête de jeune homme. <lb/>

273 -Tête de femme. <lb/>

274 -Tête de Silène. <lb/>

275 -Tête de Bacchante, couronnée de fleurs. <lb/>

276 -Tête de Neptune. <lb/>

277-278 -Deux petites têtes, l&apos;une d&apos;un Satyre <lb/>
adolescent, l&apos;autre d&apos;un Satyre enfant. <lb/>


279 -Tête d&apos;éphèbe. <lb/>

280-281 -Deux têtes de Vénus. <lb/>

282 -Tête d&apos;enfant. <lb/>

283-288 -Six petites têtes variées. <lb/>

289 -Corne d&apos;abondance. <lb/>

290 -Tête de canéphore. <lb/>

291 -Tête de Satyre jeune. <lb/>

-Tête de Bacchus adolescent <lb/>

-Masque de femme. <lb/>

-Tête de Satyrisque. <lb/>

295 -Buste de Vénus. <lb/>

296 -Tête d&apos;éphèbe. <lb/>

297 -Masque de femme, légèrement grotesque. <lb/>

298 -Masque tragique. <lb/>

299 -Fragment de bas-relief <lb/>
: Diane debout devant <lb/>
un arbre et caressant une biche. <lb/>

300 -Poinçon représentant un homme en costume <lb/>
servile, tenant une gaule ou un instrument <lb/>
de jardinage. -Myra de Lycie. <lb/>


-<lb/>

Éphèbe embrassant une jeunefemme; fragment <lb/>
d&apos;un symPlegma de grandes dimensions. <lb/>

Moule. <lb/>

4. CHYPRE <lb/>

-Deux déesses, Cérès et Proserpine, assises <lb/>
sur un siège carré. <lb/>

-Femme drapée, assise et tenant une boule et <lb/>
un ruban. <lb/>

304 -Tête d&apos;homme barbu, probablement un portrait <lb/>
grec. <lb/>

305 -Tête de femme voilée. <lb/>


306 -Femme drapée et encapuchonnée; applique. <lb/>

307 -Déesse assise sur un trône. <lb/>

308 -Silène vieux, la chlamyde nouée autour des <lb/>
reins; figurine coloriée de vermeil, de rouge <lb/>

et de bleu. <lb/>

309 -Femme debout, la draperie et le col émaillés <lb/>
de blanc à reflets rose tendre. -Vente <lb/>

Piot. <lb/>

310 -Jeune fille drapée. -Vente Piot. <lb/>

3n -Déesse assise sur un trône. <lb/>

312 -Prêtresse voilée. <lb/>

313 -Très grande statuette de déesse assise sur un <lb/>
trône; trouvée dans les fouilles d&apos;Arsinoé, <lb/>
l&apos;ancienne Marion. <lb/>

5. <lb/>

ÉGYPTE <lb/>

Entre les figurines suivantes (nos 314-319) et les terres <lb/>
cuites de Smyrne et de Tanagra, il y a un trait de parenté <lb/>
très sensible. Ce sont les mêmes sujets et les mêmes modèles, <lb/>
mais interprétés par des artistes alexandrins. La plupart sont <lb/>
très supérieures aux terres cuites de la Grèce propre. On peut <lb/>
les attribuer au règne de Ptolémée II. Elles ont été trouvées <lb/>
dans la banlieue d&apos;Alexandrie. <lb/>

314 <lb/>

-Jeune fille nue, accroupie. <lb/>
3i5 -Jeune fille nue, courant vers la droite. <lb/>


316 -Figurine à mi-corps, représentant une jeune <lb/>
fille coiffée de feuilles et de fruits dorés <lb/>
et ayant pour parure un collier d&apos;or et une <lb/>
armille en relief. -Coloration de toute <lb/>
fraîcheur. ,J <lb/>

317 -Jeune fille debout, coiffée d&apos;un bonnet bleu, <lb/>
vêtue d&apos;un chiton bleu et d&apos;un manteau rose <lb/>
à doublure bleue. <lb/>

-Grande figurine de femme drapée, coiffée <lb/>
d&apos;un couronne de fleurs rouges et de baies <lb/>

dorées.. <lb/>

-Jeune fille, vêtue d&apos;un chiton et d&apos;un manteau <lb/>
bleus, coiffée de lierre en fleur et d&apos;un <lb/>
strophium. <lb/>

.... <lb/>

320 -Buste drapé de Jupiter. <lb/>

-Déesse assise <lb/>

322 -L&apos;enfant Horus, assis sur un autel et tenant <lb/>
une urne. Un graffite copte est tracé au <lb/>
revers. <lb/>


V <lb/>

VERRERIE <lb/>

323-327 <lb/>

Cinq flacons à goulot droit, le corps côtelé. <lb/>

328-333 -Six flacons. <lb/>

334-337 -Quatre verres ayant la forme de l&apos;urne <lb/>

romaine <lb/>

338-339 -Deux flacons à long col. <lb/>

340 -Flacon à panse pomiforme. <lb/>

341 -Flacon côtelé au moyen de dépressions. <lb/>

342-343 -Deux verres côtelés ; forme de Voila ro-<lb/>

maine. <lb/>

344-345 -Deux très petites fioles. <lb/>

346 -Petit verre à boire. <lb/>

347 -Flacon piriforme. <lb/>

r-Belle coupe en verre blanc irisé. <lb/>

-Grand calice en verre blanc. <lb/>

-Aiguière en verre verdâtre. <lb/>


351 -Beau canthare grec avec ses deux anses. <lb/>

-Verre à boire; très belle irisation nacrée. <lb/>

-Flacon à col très ouvert. <lb/>

354 -Petite aiguière avec son anse. <lb/>

355 -Verre en forme d&apos;urne. <lb/>

-Flacon à long col, la panse surbaissée. <lb/>

-Verre à boire, équarri au moyen de quatre <lb/>
plissures longitudinales. <lb/>

358 -Flacon piriforme, avec deux anses de sus-<lb/>
pension. <lb/>

359 <lb/>
-Flacon piriforme; belle irisation à la base. <lb/>
-Flacon cylindrique. <lb/>

-Verre en forme d&apos;urne, muni de deux anses. <lb/>

362 -Petit flacon cylindrique. <lb/>

363 -Amphorisque en pâte verte translucide, très <lb/>
épaisse. <lb/>

-Flacon fusiforme. <lb/>

-Petit flacon piriforme. <lb/>

-Petit flacon, la panse étranglée et formant <lb/>
comme deux verres superposés. <lb/>


367 -Très petit flacon, couvert d&apos;irisation argentine., <lb/>

368 -Autre, la panse plate et transformée en gourde. <lb/>

369 -Flacon formé de trois tubes parallèles. <lb/>

370 -Flacons jumeaux, les tubes très larges, munis <lb/>
de vingt oreillettes et flanquées de quatre <lb/>
anses surélevées qui forment un réseau très <lb/>
compliqué. Au sommet, une cinquième anse, <lb/>
dominant toutes les autres. <lb/>

-Petite bouteille conique. <lb/>

372 -Flacon à long col et à panse campaniforme. <lb/>

-Belle aiguière en pâte vert de mer. <lb/>

374 -Timbale en verre blanc translucide, tout cou-<lb/>
verL d&apos;une superbe irisation métallique. -<lb/>
Trouvée en Judée <lb/>

-Grand flacon pomiforme, à long col. -Judée. <lb/>

-Grand flacon, la panse surbaissée, presque <lb/>
lenticulaire. -Judée. <lb/>

-Flacon piriforme. -Judée. <lb/>

-Flacon en forme de balustre, le pied campani-<lb/>

forme. Patine bleu lapis. <lb/>

-Lécythe orné d&apos;un fil agglutiné. <lb/>


380 -Verre à réseau. Tube cylindrique posé sur un <lb/>
double bouton et suspendu à un réseau de <lb/>
verre très compliqué. Il a conservé sa spa-<lb/>
tule de bronze. <lb/>

381 -Petite aiguière côtelée. <lb/>

382-383 -Deux verres côtelés. <lb/>

384 -Grande amphore les anses à double tige. <lb/>

385 -Autre, plus petite, les anses chantournées. <lb/>

386 -Flacons jumeaux, ornés d&apos;un réseau. <lb/>

387 -Flacon en forme de balustre, le chapiteau <lb/>
formé d&apos;une résille. <lb/>

388 -Petit vase en forme d&apos;urne, à trois anses. <lb/>

389 -Vase pomiforme, tout le corps cerclé d&apos;un fil <lb/>
blanc; entre l&apos;épaule et l&apos;orifice, un réseau. <lb/>

390 -Flacon entouré d&apos;un réseau et muni d&apos;une anse <lb/>

de situle. <lb/>

391 -Petite amphore munie d&apos;une anse surélevée. <lb/>

392 -Grand calice orné d&apos;un fil agglutiné. <lb/>

393 -Verre à boire, côtelé au moyen de douze plis-<lb/>
sures. <lb/>

394 -Gourde lenticulaire à deux anses droites et <lb/>
coudées. Tout le corps est couvert de fines <lb/>


cannelures inclinées et d&apos;une superbe iri-<lb/>
sation nacrée. <lb/>

395 -Flacons jumeaux en verre verdâtre, avec deux <lb/>
oreillettes et une grande anse en verre bleu. <lb/>
Une baguette en bronze est restée adhérente <lb/>
à l&apos;un des tubes. <lb/>

-Flacons jumeaux; irisation nacrée. <lb/>

397 -Flacons jumeaux. <lb/>

-Variété, l&apos;anse en triangle. <lb/>

-Flacons jumeaux, l&apos;anse très haute et formant <lb/>

un réseau à quatre étages. <lb/>

400 -Flacons jumeaux, une des plus belles pièces <lb/>
de ce genre, toute irisée comme si elle était <lb/>
taillée dans une coquille de nacre. <lb/>

-Verre à boire, en forme de tête de négril-<lb/>
lon. Sur la nuque, le nom du fabricant, <lb/>
TPYOOjNOC (ouvrage de Tryphon), en <lb/>
relief. -Pâte blanche translucide. <lb/>

Voir les vignettes à la p. 42 <lb/>

402 -Verre à goulot mouluré, formant entonnoir et <lb/>
ayant trois anses cannelées. <lb/>

4o3 <lb/>

. <lb/>

Flacons jumeaux entourés d&apos;un gros fil qui <lb/>
fait huit tours de spirale et se termine en <lb/>
réseau. <lb/>



404 -Gobelet en forme de calice, monté sur un <lb/>
piédouche mouluré. Irisation nacrée <lb/>

405 -Petit flacon pomiforme à deux anses. <lb/>

4o6 -Flacon fusiforme. -Chypre. <lb/>

407 -.-Situle en verre verdàtre, avec son anse en <lb/>
verre améthyste. <lb/>

408 -Vase pomiforme couronné d&apos;une torsade à <lb/>
jour. <lb/>

40g -Biberon en forme de lécythe. <lb/>

410 -Flacons jumeaux. <lb/>

411 -Flacon piriforme en verre jaune; patine dorée. <lb/>

412 -Amphorisque en verre blanc muni de deux <lb/>
anses vertes, et orné d&apos;un cercle vert et <lb/>
d&apos;une ligne de zigzags verts. <lb/>

413 -Petite bouteille en verre jaune, l&apos;embouchure <lb/>
cerclée d&apos;un fil vert de mer. <lb/>

414 -Timbale avec son couvercle peint en émail. <lb/>
La peinture représente un Amour nu et ailé, <lb/>
tenant à chaque main une grappe de raisin. <lb/>

-Chypre. <lb/>
Voir la vignette à la p 44. <lb/>

415 -Verre en pâte verdâtre, muni de quatre anses <lb/>
bleues et reposant sur un anneau bleu <lb/>


-Flacon orné d&apos;un cercle et d&apos;un rang de zigzags <lb/>

en relief. <lb/>

-Biberon d&apos;une foi me très originale, ressem-<lb/>
blant à une cuvette de lampe. <lb/>

-Petite amphore en forme d&apos;urne, toute cerclée <lb/>
d&apos;un fil agglutiné. <lb/>


-Bouteille à large col. <lb/>

-Petite coupe en verre blanc translucide, ornée <lb/>
de fils et d&apos;un bouton en verre blanc opaque. <lb/>

-Joli petit verre à boire, à base pointue. Pâte <lb/>
verdâtre, ornée de cercles et de guirlandes <lb/>
incrustés en blanc opaque. Au bas de la <lb/>
panse, six piquants en blanc opaque. <lb/>

422 -Même forme; décor semblable. <lb/>

-Aiguière en verre moulé, la panse couverte <lb/>
de points creux. <lb/>

424 -Aiguière hexagonale, moulée. Sur chaque pan, <lb/>
un décor en relief: palmes, losanges <lb/>
ponctués au centre, quadrillages. <lb/>

425 -Flacon en forme de pomme de coing, semé de <lb/>
petites protubérances qui ressemblent à des <lb/>
grains de raisin. Irisation mordorée. <lb/>

426 -Petite amphore allongée, ornée de cannelures <lb/>
torses. <lb/>

427 -Belle coupe en verre jaune d&apos;ambre, incrustée <lb/>
de fils d&apos;un blanc laiteux et munie de dix-<lb/>
neuf côtes en verre jaune et blanc. -Trou-<lb/>

vée dans le Piémont. <lb/>

428 -Superbe coupe côtelée en verre bleu trans-<lb/>
lucide, marbré de blanc opaque. <lb/>


429 -Petite amphore en verre bleu transparent, <lb/>
avec deux anses cannelées en blanc opaque. <lb/>
-Syrie. <lb/>

+30 -Ary balle en verre bleu lapis, incrusté de pâtes <lb/>
opaques multicolores. <lb/>

431 -Grande aiguière d&apos;ancien style, en verre bleu <lb/>
incrusté de pâtes opaques. Conservation <lb/>
admirable. <lb/>

432 -Balsamaire cylindrique, d&apos;ancien style. Verre <lb/>
verdâtre transparent, incrusté de zigzags <lb/>
blancs et bleu turquoise Très belle conser-<lb/>

vation. <lb/>

433 -Petite aiguière en verre bleu. Goulot tréflé, <lb/>
corps en forme de toupie, incrusté de blanc <lb/>
et de jaune. Couleurs de toute fraîcheur. <lb/>

434 -Très petite gourde en verre bleu turquoise, in-<lb/>
crustée de guirlandes en pâtes opaques. <lb/>

435 -Aryballe en verre bleu lapis; corps pomi-<lb/>
forme; cercles et zigzags incrustés en jaune <lb/>
et en bleu turquoise. <lb/>

436 -Balsamaire en verre bleu incrusté de fils <lb/>
jaunes et blancs qui forment des imbrica-<lb/>
tions et des chevrons. Belle conservation. <lb/>


-Grand flacon en verre simulant le sardonyx <lb/>
oriental; pièce exceptionnelle, aussi bien <lb/>
par sa beauté que par sa dimension. -<lb/>
Grande-Grèce. <lb/>

-Bouteille en verre verdâtre, couverte de des-<lb/>

sins peints en émail blanc. <lb/>

-Pyxisavec son couvercle. Pâte verte, incrustée <lb/>

de bleu lapis et de larges bandes d&apos;or ourlées <lb/>

de rouge et de blanc -Grande-Grèce. <lb/>

-Flacon conique, orné de moulures Verre bleu, <lb/>
incrusté de rubans d&apos;or et de rubans verts. <lb/>

-Grande-Grèce. <lb/>

-Balsamaire fusiforme en verre bleu incrusté <lb/>
de rubans d&apos;or ourlés de blanc, et de rubans <lb/>
en bleu turquoise. Un tube en verre blanc <lb/>
poli, mobile et muni d&apos;un large rebord plat, <lb/>
s&apos;insère dans l&apos;orifice du vase. Ce balsamaire <lb/>
a sa spatule antique en bronze. -Grande-<lb/>

Grèce. <lb/>

Voir la vignette à la p. 48. <lb/>

-Verre à boire, en pâte améthyste. Il a pour <lb/>
décor trois frises en relief : au milieu, l&apos;ins-<lb/>
cription : AABE THM (palme) NEIKHN <lb/>
(sois victorieux) ; dans le haut, six couronnes, <lb/>
et autant dans le bas. <lb/>



443 -Verre jaune, pomiforme, à goulot mouluré. -<lb/>
Judée. <lb/>

444 ~Verre côtelé, blanc, avec une teinte améthyste. <lb/>

-Judée. <lb/>
445 -Lécythe à huit pans, en verre jaune d&apos;ambre. <lb/>

446 -Amphorisque en verre jaune. <lb/>

447 -Verre jaune en forme d&apos;urne, orné de cercles <lb/>
gravés. <lb/>

-Flacon allongé, à base pointue, en verre bleu <lb/>
lapis. <lb/>

-Fuseau en verre bleu. <lb/>

-Très petit flacon à onguent, en verre bleu. <lb/>

-Barillet à douze cercles, provenant des fouilles <lb/>
de Vermand (Aisne). Sur le culot, un nom <lb/>
de verrier: FRONTI(ni)! en relief. <lb/>

452 -Flacon octogone en verre jaune d&apos;ambre, de <lb/>
fabrication juive. Décor: quatre palmiers <lb/>
alternant avec autant de losanges moulurés <lb/>

453 -Petite aiguière à panse hexagonale. Décor <lb/>
analogue à celui du numéro précédent. <lb/>

454 -Gourde en verre jaune, avec deux anses <lb/>
blanches chantournées. <lb/>


455 -Petite aiguière, le bas de la panse incrusté de <lb/>
vert émeraude. <lb/>

456 -Petit canthare. Anses en pâte vertç; au bas de <lb/>
la panse, une frise de chevrons verts. <lb/>

457 -Très belle aiguière en verre bleu, munie d&apos;une <lb/>
anse en verre blanc verdâtre. <lb/>

458 -Petit flacon à onguent, en forme de datte sèche. <lb/>
Verre jaune d&apos;ambre. <lb/>

459 -Petite aiguière à goulot trilobé, l&apos;anse en pâte <lb/>

émeraude. <lb/>

460 -Petit flacon en verre bleu lapis. -Syrie. <lb/>

-Beau flacon cannelé en verre améthyste. -<lb/>
Syrie. <lb/>

-Flacon minuscule en verre bleu turquoise. <lb/>
Syrie. <lb/>

-Autre, en forme de bulbe; pâte jaune incrustée <lb/>
de marbrures. -Syrie. <lb/>

464 -Amphorisque moulé en verre bleu. -Syrie. <lb/>

465 -Très belle coupe côtelée en verre jaune <lb/>

d&apos;ambre. -Chypre. <lb/>

466 -Flacon en verre jaune, le corps semé de mame., <lb/>
Ions qui lui donnent l&apos;aspect d&apos;une grappe <lb/>

de raisin. <lb/>


467 -Aiguière à goulot tréflé, la panse enjolivée <lb/>
d&apos;un rang de chevrons et d&apos;un cercle en pâte <lb/>
vert émeraude. <lb/>

-Aiguière à goulot tréflé; anse et collerette en <lb/>
verre bleu lapis. <lb/>

-Flacon en forme de balustre, couronné d&apos;un <lb/>
réseau; irisation vert et or. <lb/>

470 --Verre en forme d&apos;urne, anses et décor en verre <lb/>

bleuâtre. <lb/>

-Flacon à long col, cerclé d&apos;un fil en verre bleu <lb/>

lapis. <lb/>

-Petit flacon muni de quatre anses bleues et de <lb/>
deux colliers bleus. <lb/>

-Flacon pomiforme à large col. Sur la panse, <lb/>
un cercle et un rang de chevrons en pâte <lb/>
vert émeraude; autour du goulot, un fil vert. <lb/>

-Petite aiguière côtelée. <lb/>

475 -Flacon piriforme ; sur l&apos;épaule, un anneau en <lb/>

relief. <lb/>

476 -Grand flacon, le col cerclé d&apos;un fil vert. <lb/>

-Autre, plus grand, cerclé d&apos;un fil en rouge <lb/>
opaque. <lb/>


478 -Flacons jumeaux, l&apos;anse et les oreillettes en <lb/>
verre bleu tendre; autour de la panse, un <lb/>
ruban bleu, faisant cinq tours.. Le verre a <lb/>
conservé sa spatule en bronze. <lb/>

^jg -Grand verre à boire, de forme conique, la <lb/>

panse ornée de trois groupes de guttules <lb/>

-<lb/>

bleues. <lb/>

48o -Petit verre à boire, en pâte verte. Au milieu <lb/>
de la panse, un rang de six guttules bleues. <lb/>

481 -Amphorisque. Sur la panse, un rang de six <lb/>
guttules vertes; anses et collier également <lb/>

en pâte verte. <lb/>

-<lb/>


482 -Masque du dieu Melqart de Tyr ; pâte verte <lb/>
opaque, incrustée de jaune, de blanc et de <lb/>
bleu turquoise. <lb/>
Voir la vignette à la p. 52. <lb/>

483 -Masque du dieu Melqart de Tyr; pâte bleue <lb/>

incrustée de jaune et de blanc. <lb/>

484 -Sphinx femelle assis dans un édicule. <lb/>

485 -Verre mosaïque: masque à coiffure élevée <lb/>

(vermeil, noir, blanc, rouge et jaune sur <lb/>

fond bleu). <lb/>

486 -Deux fragments de verre multicolore à <lb/>

giardineito, une perle de verre mosaïque <lb/>
représentant trois masques, et un bouton en <lb/>
verre bleu, doublé de blanc opaque. Sur ce <lb/>
dernier est. gravée en creux une feuille de <lb/>
vigne qui était incrustée d&apos;or. <lb/>

487 -Quadrilatère en verre bleu doublé de blanc : <lb/>
sphinx grec, assis à g., les ailes recroque-<lb/>
villées. <lb/>

488 -Beau fragment de verre multicolore, à giar-<lb/>

dinetto. <lb/>

489 <lb/>

Battant de clochette en verre verdâtre. <lb/>

490 -Balle en verre blanc translucide, cerclée d&apos;un <lb/>
fil en verre blanc opaque. <lb/>


491 -Masque de femme accosté de deux palmettes. <lb/>

-Pâte bleu turquoise. <lb/>


492 -Torse de Vénus en verre blanc translucide, <lb/>
reproduction antique d&apos;un bronze de l&apos;époque <lb/>
ptolémaïque. -Égypte. <lb/>
Voir la vignette à la p. 54. <lb/>

493 -Grande spatule en verre bleu. <lb/>

494-495 -Deux autres, cordelées, en verre blanc. <lb/>

496 --Petite tête de bélier en verre multicolore. <lb/>

497.499 -Dix-sept petits bracelets en verre bleu, <lb/>
brun et blanc. <lb/>

5oo -Scorie de verre bleu, trouvée à Sour, l&apos;an-<lb/>
cienne Tyrus. <lb/>

VI <lb/>

BRONZES <lb/>

ETRUSQUES, GRECS ET ROMAINS <lb/>

1. Vases et ustensiles. <lb/>

5oi -Gobelet falisque ayant pour décor une frise <lb/>
de rubans entrelacés, de style très ancien. -<lb/>
Trouvé à Corchiano. <lb/>

Voz&apos;r la vignette à la p. 56. <lb/>


-Gobelet falisque à patine bleu turquoise <lb/>
(Corchiano). <lb/>

-Vase étrusque (scyphus), l&apos;anse a&apos;mortie par un <lb/>
masque de Silène d&apos;ancien style. <lb/>

-Flacon étrusque figurant une tête de Vénus <lb/>
diadémée. -Beau style et belle patine verte. <lb/>

-Ciste latine, montée sur trois griffes, trouvéeà <lb/>
Palestrina. Coll. Castellani. <lb/>


5o6 -Anse de ciste, figurant une jeune fille nue <lb/>
faisant la culbute. -Beau style étrusque. &apos; <lb/>

507 -Gobelet trouvé dans les fouilles du sanctuaire <lb/>
de Diane au lac de Nemi. Autour de l&apos;orifice, <lb/>
une inscription latine archaïque. -Patine <lb/>

--<lb/>

verte luisante <lb/>

Voir la vi;giielle. <lb/>


508 -Très belle aiguière à anse surélevée; patine <lb/>
bleu turquoise. -Trouvée à Cività Castel-<lb/>
lana. <lb/>

509 -Grand vase grec, d&apos;ancien style. Sur le re-<lb/>
bord de l&apos;orifice, une légende grecque, <lb/>
en dialecte dorien, IERA DAMATRI (consa. <lb/>
crée à Déméter). -VIe siècle avant notre <lb/>
ère. -Trouvé probablement dans lesfouilles <lb/>
d&apos;Olympie. <lb/>

510 -Hydrie grecque à trois anses, trouvée à Co-<lb/>
rinthe. <lb/>

5II -Petite amphore piriforme, chaque anse for-<lb/>

mée par deux dauphins mordant dans un <lb/>
pétoncle. -Corinthe. <lb/>

512-513 -Deux canthares. -Corinthe. <lb/>

514 -Canthare de même forme et de même prove-<lb/>
nance. <lb/>

515 -Coupe à deux anses semblables. -Corinthe. <lb/>

516 -Aryballe à patine verte luisante. <lb/>

517-Manche de patère, cannelé;au bout, un masque <lb/>
d&apos;enfant de beau style grec. -Ventes His <lb/>
de la Salle et Eugène Piot. <lb/>

518 -Manche de patère, cannelé, amorti par une <lb/>
protome de panthère couchée et couronnée <lb/>
de lierre. -Beau style. <lb/>


519 -Grande situle, façonnée en buste d&apos;Antinous. <lb/>

-Trouvée en Égypte. <lb/>
520 -Vase de toilette figurant une tête de lutteur <lb/>
syrien. -Art alexandrin; très belle conser-<lb/>
vation. <lb/>

-Miroir grec avec sa boîte. Sur le couvercle, <lb/>
un groupe en haut relief : Bacchus ivre <lb/>
s&apos;appuyant sur un Silène. -Corinthe. <lb/>

-Couvercle d&apos;une boîte à miroir : tête de Vénus, <lb/>
de beau style grec. -Corinthe. <lb/>

523 -Couvercle de boîte à miroir : Éphèbe grec <lb/>
combattant un barbare, probablement un <lb/>
Gaulois. -Corinthe. <lb/>

524 -Porte-lampes grec, en forme de cep de vigne, <lb/>
d&apos;Arsinoé de Chypre. <lb/>

-Lampe figurant une tête de nègre. <lb/>

-Hercule et Télèphe, décor ajouré d&apos;une lampe <lb/>
de grandes dimensions. -Trouvé en Sar-<lb/>
daigne. <lb/>

-Balance romaine complète, avec son peson, <lb/>
ses crochets de suspension et ses chaînettes. <lb/>
Inscriptions latines : 71(iberio) Clau(dio) <lb/>
Ca(e)s(are) IIII, L(ucio) Vitel(lio) co(n)-<lb/>
s(ulibus), p(ondus) Articuleia(num) iussu <lb/>
aedil(ium). (An 47 de notre ère. -Trouvée <lb/>

en Campanie. <lb/>


528 -Buste de Bacchante, tenant un éventail en <lb/>
forme de feuille; peson de balance. <lb/>

529 -Peson de balance. -Grand buste de Bacchante <lb/>
couronnée de lierre. Beau style, incrustations <lb/>
d&apos;argent. <lb/>

530 -Tête de négrillon, de beau style; peson de <lb/>

balance. <lb/>

531 -Petite tête de Jupiter Ammon ; peson de ba-<lb/>

lance. <lb/>

532 -Tête de lion, la gueule béante, les yeux en <lb/>
argent. -Collection His de la Salle. <lb/>

533 -Dauphin, tenant dans sa gueule une tête de <lb/>
pistrix. -Smyrne. <lb/>

-Belle tête de panthère bachique. <lb/>

535 -Bague romaine munie d&apos;une clef. <lb/>

2. Figurines. <lb/>

-Apollon de très ancien style, trouvé àThèbes. <lb/>

-Bronze grec archaïque, trouvé à Soi-rente : <lb/>
homme barbu, coiffé d&apos;un chapeau, et por-<lb/>
tant un parazonium sous le bras g. <lb/>

538 -Taureau votif portant au revers la légende: <lb/>
HIAKCK KA&amp;lfcO, consacré au Cabire. <lb/>


539 -Autre, de même provenance. Sur son flanc <lb/>
droit, les lettres Hl, abréviation de hpÓ;, <lb/>

consacré. <lb/>

540 -Bélier debout, bronze grec de beau style. <lb/>

-Panthère femelle, trouvée à Rome. <lb/>

542 -Hercule jeune, coiffé de la peau de lion et <lb/>
tenant à sa main g. les pommes cueillies sur <lb/>
l&apos;arbre des Hespérides. <lb/>

543 -Bacchus jeune appuyé sur un jeune Satyre. <lb/>

544 -Vénus nue, debout sur une base et se regar-<lb/>
dant dans un miroir. Époque hellénistique. <lb/>

-Trouvée en Grèce. <lb/>
545 -Isis grecque, coiffée du klaft, de la dépouille <lb/>
de vautour, d&apos;une couronne d&apos;uraeus et du <lb/>
diadème de plumes; à sa main gauche, une <lb/>
situle. <lb/>

-Mercure grec de beau style. <lb/>

-Figurine de Pan, debout, une peau de daim <lb/>
sur le dos, la syrinx à la main dr. avancée, <lb/>

le pedum au bras gauche. -Très beau <lb/>
bronze grec, les yeux incrustés d&apos;argent. <lb/>

-Néron jeune en Mercure tenant une bourse. <lb/>
Les yeux sont incrustés d&apos;argent, les ma-<lb/>

melles sont en cuivre rouge. -Trouvé à <lb/>

Santenay-le-Haut (Saône-et-Loire). <lb/>


549 -Vénus déliant sa sandale. -Syrie. <lb/>

550 -Victoire assise sur un globe. <lb/>

551 -Hercule enfant, les yeux et les lèvres incrustés <lb/>
d&apos;argent. Décor de candélabre, trouvé en <lb/>
Égypte. <lb/>

552 -Mercure debout, tenant une bourse. -Beau <lb/>
style grec et belle patine verte. <lb/>

553 -Déesse panthée. <lb/>

554 -Grande figurine d&apos;Harpocrate -Panthée, <lb/>
accoudé à un tronc d&apos;arbre. -Ancienne <lb/>
collection Louis Fould. <lb/>

555 -Apollon (citharède) assis, de beau style grec. <lb/>

Collection His de la Salle. <lb/>

556 -Mercure tenant une bourse. <lb/>

557 -Pygmée combattant les grues. <lb/>

-Esclave alexandrin, bossu. <lb/>

-Petit Amour dansant. <lb/>

-Jeune homme nu, assis à terre. <lb/>

-Amour enfant courant vers la gauche, les bras <lb/>
tendus en avant. <lb/>

-Esclave alexandrin dans la cangue. <lb/>


563 -Esclave nu, une peau de chevreuil sur la poi-<lb/>
trine. <lb/>

564 -Pâtre grec, vêtu d&apos;une tunique courte et d&apos;une <lb/>
peau de bête, et portant à sa main g. l&apos;arrière-<lb/>
train d&apos;un chevreau. Superbe figurine de <lb/>
l&apos;ancienne collection His de la Salle. <lb/>

-Grande statuette de Bacchus adolescent, trou-<lb/>
vée, vers 1880, à Rome, via del Babuino. -<lb/>
Hauteur 0,71. <lb/>

-Tête de Mercure en demi-grandeur nature. <lb/>

-Petit buste de Minerve coiffée d&apos;un casque <lb/>
corinthien. <lb/>

-Mascaron de femme diadémée. <lb/>

-Main droite d&apos;enfant, consacrée par Aouxtavrç, <lb/>
Lucienne. -Asie mineure. <lb/>

-Autre, plus petite, avec une inscription grecque <lb/>
commençant par jem fJ&apos;}l/H(¡J (ate dieu très haut) <lb/>
et finissant par ctVÉ3-&apos;Ij)tEV (a consacré). <lb/>

-Proue de navire. <lb/>

-Grande statuette de Vénus orientale. <lb/>


VII <lb/>

--<lb/>

PLOMBS <lb/>

573 -Quinze balles de fronde grecques, portant des <lb/>
inscriptions en relief. <lb/>

VIII <lb/>

GLYPTIQUE <lb/>

574 -Amulette égyptienne en prime d&apos;émeraude; <lb/>
un fragment du chapitre LXIV du Livre des <lb/>
morts est gravé au revers. <lb/>

-Scarabée égyptien en lapis lazuli. Sujet: le <lb/>
dieu Thoth, tenant le signe de l&apos;année et le <lb/>
signe des milliers d&apos;années. <lb/>

-Scarabée de Sardaigne en pierre verte. Her-<lb/>
cule brandissant la massue. <lb/>

577 -Beau cylindre babylonien en chalcédoine. <lb/>

-Sceau phénicien en diorite. <lb/>


579 -Sceau phénicien en basalte. <lb/>

580 -Très belle bague égyptienne en basalte vert. <lb/>
Sujet : l&apos;épervier d&apos;Horus sur le signe de <lb/>
l&apos;or. <lb/>

581 -Grand camée ovale dans sa monture antique <lb/>
en or. -Sardonyx à deux couches, repré-<lb/>
sentant une Victoire qui tient une palme et <lb/>
conduit un bige au galop. -Très beau <lb/>
travail de l&apos;époque impériale. -Constanti-<lb/>
nople. <lb/>

-Intaille en sardoineorientale. Sujet: tête d&apos;Her-<lb/>
cule jeune, une peau de lion autour des <lb/>
épaules. <lb/>

-Intaille en sardoine brune. Sujet : masque de <lb/>
Bacchus barbu. <lb/>

-Grande sardoine: Silène courant à g., le can-<lb/>
thare à la main. <lb/>


585 -Sardoine ovale: guerrier accroupi. <lb/>

586 <lb/>

Sardonyx à trois couches: figurine couchée <lb/>
sur un lit de repos. <lb/>

587 ~Cornaline: coquille et astre. KTHTOY (nom <lb/>

du propriétaire). <lb/>

588 -Cornaline: deux aigles légionnaires. <lb/>

589 -Jaspe rouge : buste imberbe drapé. <lb/>

590 -Pâte de verre (blanc et jaune) : légende orien-<lb/>

tale. <lb/>



Tête de femme de beau style grec. Sardoine <lb/>
montée dans une bague d&apos;or moderne. <lb/>



Saphir en table, monté en bague d&apos;or. <lb/>



Abraxas en jaspe noir. Au revers, une inscrip-<lb/>
tion grecque métrique. <lb/>

-Camée français du XIIIe siècle : buste d&apos;une <lb/>
femme drapée et voilée, prouablement le <lb/>
portrait d&apos;une reine de France. -Sardonyx. <lb/>


-Camée français du commencement du XVIe <lb/>

siècle : Buste de jeune homme, coiffé de <lb/>
la toque et paré d&apos;un collier d&apos;ordre. -<lb/>
Agatonyx. <lb/>

-Une vingtaine de breloques en pierres dures. <lb/>

IX <lb/>

OR ET ARGENT <lb/>

-Feuille de laurier en or estampé. <lb/>

-Bractée en or, figurant une tête de femme <lb/>
diadémée. <lb/>

-Petit oiseau; pendeloque d&apos;or. <lb/>

-Boucle d&apos;oreille en or, avec trois baies en <lb/>
argent. <lb/>

601 -Bractée chrétienne en or (antique), représen-<lb/>
tant les bustes affrontés des saints Pierre et <lb/>
Paul. -Rome. <lb/>

-Petit buste de lutteur arabe, trouvé à Sainte-<lb/>
Colombe. -Argent. <lb/>


-Petite balance avec son fléau, ses chaînettes, <lb/>
ses-crochets et son peson. -Argent. <lb/>

-Bague romaine en argent, sertie d&apos;un sardonyx. <lb/>
Sujet: lion courant à g. <lb/>

-Boucle de ceinturon, de travail wisigoth. -<lb/>
Cuivre doré. <lb/>

606 -Fibule de manteau, en cuivre émaillé.-Époque <lb/>

franque. <lb/>

607 -Boucle de ceinture en cuivre doré. -Même <lb/>
époque. <lb/>

608 -Croix pastorale, en or champlevé et en émail, <lb/>
le chef-d&apos;oeuvre de la fabrique d&apos;orfévrerie <lb/>
des Castellani. <lb/>

X <lb/>

FRESQUES <lb/>

et enduits de mur, trouvés à Rome, dans les fouilles <lb/>
de la Farnesina. <lb/>

609 -Buste de femme, de face. <lb/>

610 -Même sujet. <lb/>

-<lb/>

--<lb/>


6II -Perroquet perché sur un rinceau. <lb/>

612 -Même sujet. <lb/>

613 -Torse de femme drapée. <lb/>

614 -Cep de vigne. <lb/>

615 -Motifs d&apos;architecture variés, et un beau frag-<lb/>
ment d&apos;enduit de mur, rouge Pompéi. -9 <lb/>
pièces. <lb/>

XI <lb/>

MARBRES <lb/>

-Petit terme représentant le buste casqué et <lb/>
cuirassé d&apos;un roi grec imberbe. -Marbre <lb/>
jaune. <lb/>

-Tête de Satyre jeune, trouvée à Smyrne. -<lb/>
Musée Pourtalès. <lb/>

-Vénus epitragia, assise sur un bouc. <lb/>

-Petit buste nu d&apos;un jeune Romain du III siècle. <lb/>

-Enfant assis sur un rocher et tenant une rame <lb/>
et un dauphin. -Crète. <lb/>


621 -Tête de Neptune. <lb/>

622 -Buste, en relief, d&apos;un personnage romain, <lb/>
sculpté sur un disque. Trouvé à Rome. <lb/>

-Torse de Vénus en marbre de Paros. <lb/>

-Groupe de Mithras. <lb/>

-Tête d&apos;éphèbe grec, plus grande que nature. <lb/>

-Inscription métrique trouvée à Alexandrie. <lb/>

627 -Stèle funéraire grecque d&apos;Alexandrie. <lb/>

628 -Deux pieds chaussés de sandales. <lb/>

629 -Haut-relief palmyrénien. <lb/>

63o-635 -Six inscriptions chrétiennes, grecques et <lb/>
coptes. <lb/>


XII <lb/>

SUPPLÉMENT <lb/>

TERRE CUITE <lb/>

636 -Tète de chèvre. <lb/>

VERRERIE <lb/>

-Grande aiguière piriforme. <lb/>

-Verre en pâte jaune d&apos;ambre. <lb/>

-Flacon côtelé en verre améthyste. -Syrie. <lb/>

-Flacon piriforme. <lb/>

641 -Autre, à irisation nacrée. <lb/>

642-643 -Petit lécythe, muni de son anse. <lb/>

PHOTOGRAPHIE <lb/>

644 -La Venus de Milo, par Braun, dans un cadi e <lb/>
noir et or. <lb/>


MEUBLES ET VITRINES <lb/>

645 -Cabinet en forme de médaillier, en chêne <lb/>
plaqué de poirier, acheté à la vente Piot. <lb/>
Il a 13 tiroirs, plus ou moins profonds, dont <lb/>
quelques-uns sont divisés en compartiments. <lb/>
M Piot y plaçait ses médailles de la Renais-<lb/>
sance et sa verrerie antique -H 1,34. <lb/>
L 0,82. Profondeur o,5i. <lb/>

646 -Grande et belle vitrine en glace avec monture <lb/>
en fer, fabriquée par Sage à Londres. Elle <lb/>
est garnie de trois planches en verre, et le <lb/>
fond est formé par une grande glace étamée. <lb/>
Vente van Branteghem. -H 2,3o. Larg. <lb/>

1,36. P 0,60. <lb/>

647 -648 -Deux vitrines faisant pendant; même fa-<lb/>
brique. Soubassement à colonnettes, deux <lb/>
planches en verre, tentures en beau velours <lb/>
grenat. Vente van Branteghem. -H 2,14. <lb/>
Larg. 1,00. P o,53. <lb/>

649-650 -Deux vitrines tout en glace, faisant pen-<lb/>
dant, chacune à six étages. Même fabrique. <lb/>

-H 2,00. Larg. 0,92 P o,3i. <lb/>


65i-653 -Trois grandes vitrines en bois noir, avec <lb/>
supports en colonnettes. Porte à deux bat-<lb/>
tants, deux planches en glace; le fond et <lb/>
deux gradins couverts de peluche rouge. <lb/>
Vente Albert Barre --H 2,00 Larg. 1,33. <lb/>

P 0,41. <lb/>

654 -Vitrine semblable, moins large, mais de même <lb/>
hauteur, avec une seule planche en glace. <lb/>
Vente Albert Barre -H 2,00. Larg. 0,90. <lb/>

P 0,41 <lb/>

655 -Grande cage vitrée, le soubassement tendu de <lb/>
peluche rouge. -H 0,89. Larg. et P 0,57. <lb/>
H du soubassement 0,91. <lb/>

656-66o -Cinq cages vitrées, les unes en glace, les <lb/>
autres à fond de glace étamée ou à fond <lb/>
de peluche rouge. -H 0,54. o,52. o,5o. <lb/>

0,4.6. 0,42. <lb/></body>


<other>UIPH. ALSACIENNE ANCt 0. FISCIIBACH, HTitASIIOUIW. -lOCÏ&apos;.t <lb/></other>




<other>RED. <lb/>

: <lb/>

17 <lb/></other>

<back>1996 <lb/></back>



	</text>
</tei>
