<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">


















<front>CATALOGUE <lb/>

D&apos;UN CHOIX <lb/>

DE MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

MONNAIES ET MEDAILLES DES DUCS DE LORRAINE <lb/>

PROVENANT DES COLLECTIONS DE FEU <lb/>

M. EDOUARD MEAUME <lb/>

Ancien avocat à la Cour d appel de Nancy <lb/>

\ <lb/>

rofcsseur a l&apos;École forestière, membre de l&apos;Académie de Stanislas <lb/>

Chevalier de la Légion d honneur <lb/>

ONT L\ VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS <lb/>

RUE DROUOT, NI 9, SALLE N°5 <lb/>
Au premier étage <lb/>

Le Lundi 14 Février 188 7 <lb/>

A deux heures très précises <lb/>

F r le ministère de Me DELESTRE, Commissaire-Priseur <lb/>
rue Drouot, n°2 7 <lb/>

Assisté ce MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts <lb/>

4, rue de Louvois, 4 <lb/>

1 <lb/>

1 <lb/>

N PUBLIQUE LE DIMANCHE 13 FÉVRIER, DE UNE HEURE A CINQ <lb/>

PARIS. -1887 <lb/>



CATALOGUE <lb/>

D&apos;UN CHOIX <lb/>

DE MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

Ancien avocat à la Cour d&apos;appel de Nancy <lb/>
Ancien professeur a l&apos;École forestière, membre de l&apos;Académie de Stanislas <lb/>
Chevalier de la I.égion d&apos;honneur <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS <lb/>

RUE DROUOT, N&apos; 9, SALLE N°5 <lb/>

Au premier étage <lb/>

Le Lundi 14 Février 1887 <lb/>

A deux heures très précises <lb/>

Par le ministère de Me DELESTRE, Commissaire-Priseur <lb/>

rue Drouot, n°2 7 <lb/>

Assisté ce MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts <lb/>

4, rue de Louvois, 4 <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE LE DIMANCHE l3 FÉVRIER, DE UNE HEURE A CINQ <lb/>

PARIS. -1887 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente est faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront 5 % en sus des enchères, applicables aux <lb/>

frais. <lb/>

MM. Rollin et Feuardent se chargent de remplir les commissions <lb/>
des personnes qui ne pourraient y assister, moyennant 5 &quot; ,&gt;. <lb/></front>


<body>MONNAIES ROYALES <lb/>

DE FRANCE <lb/>

Louis IX (Saint-Louis) (1226-1270) <lb/>


dessous. 1641. -R CHRS. REGN. VINC IMP. Croix formée de <lb/>
huit L couronnés. <lb/>
Louis OR-F.D.C. <lb/>

9. Mêmes légendes et type, daté 1643. Demi-Louis OR-T.B. <lb/>
1 <lb/>

Louis XIV ( 1643-1715 ) <lb/>

10. LVD. XIIID.G. FR. ET. NAV. REX. Son buste jeune lauréà droite, <lb/>
dessous 1658. -R Le revers précédent. Louis OR-T.B. <lb/>

11. Même légende, sa tète vieille laurée à droite, dessous 1712. -<lb/>
R Même légende et croix, au milieu un soleil. <lb/>

Double Louis OR-T.B. <lb/>

12. Même légende. Son buste vieux drapé et couronné à droite. <lb/>

-R SIT. NOMEN, etc. Même croix, au milieu trois lis <lb/>

. <lb/>

EcuAR.-T.B. <lb/>

«. <lb/>

Louis XV (1715-1774) <lb/>

13. LVD. xv. D. G. FR. ET NAV. REX. Sa tête diadèmée à gauche.-<lb/>
R CHRS. REGN. VINC. IMPER 1766. Ecus ronds et couronnés de <lb/>
France et de Navarre, dessous une vache. Louis OR.-T.B. <lb/>

14. Même légende. Son buste jeune habillé à gauche.-R. SIT,etc. <lb/>
1739. Ecu rond de France couronné et orné de deux <lb/>
palmes. <lb/>

&lt; <lb/>

Ecu AR.-T.B. <lb/>

Louis XVI (1774-1793) <lb/>

15. LVD. XVI. D. G. FR ET NAV. REX. Sa tète nue à gauche. -CHRS <lb/>

REGN. VINC. IMPER. 1786. Ecus carrés et couronnés de France <lb/>
et de Navarre. <lb/>

Double Louis OR.-T.B. <lb/>

16. Même légende. Son buste habillé à gauche.-R SIT, etc. 1789 <lb/>

Ecu rond et couronné, orné de deux palmes. Ecu OR-T.B. <lb/>

Bonaparte I&quot; Consul (1801-1804) <lb/>

17.. L&apos;ITALIE DÉLIVRÉE A MARENGO. Buste casqué et drapé à gauche. <lb/>
-R LIBERTÉ, EGALITÉ, ERIDANIA.. Au milieu 20 FRANCS <lb/>
L&apos;AN 9. <lb/>

OR.-T.B. <lb/>

18. La mème pièce avec L&apos;AN 10 <lb/>

OR.-T.B. <lb/>

Jérôme Napoléon, roi de Westphalie <lb/>

19. HIERONYMVS NAPOLEON, sa tète laurée à gauche. -d KOENIG. V. <lb/>

WESTPH. FR. PR 1808. <lb/>

Essai du Louis OR. -F.D.C. <lb/>

t <lb/>


LORRAINE MONNAIES ET MEDAILLES <lb/>






BARRENSEMO Le duc rend hommage au roi. Ex. M. DC. XCIX. <lb/>

Bronze. 40 miil. -F. D. C. <lb/>

/ 66. LEOP. S. D. G. D. LOT. BA. REX. S. ETE. C. AURELIANENSIS. <lb/>
Têtes accolées du duc et dela duchesse à droite. Dessous <lb/>

MAVGER F. -Rf. HOC ORIENTE CUNCTA REVIVISCVNT. Soleil le-<lb/>
vant. Ex. L. P. LOT. NAT. 28 JANV. M. DCC. IIII. <lb/>

Bronze. 36 mill. -F. D. G. <lb/>

67. Mêmes légendes et même tête. -R. TE CRESCENTE SVRGAM. <lb/>
Vigne autour d&apos;un arbre. Exergue du n. précédent. <lb/>
Bronze. 36 mil. -F. D. C. <lb/>

68 <lb/>

. <lb/>

Même tête. -R. VIAE NATVS JAM CORDA RAPIT. Cupidon debout <lb/>
de face. Même exergue. <lb/>

Bronze. 36 mill. -F. D. C. <lb/>

69. La même pièce dorée. <lb/>
Bronze. 36 mill. -T.B. <lb/>

-70. LEOP I. D. G. LGT. BAR. D. REX. 1ER. P. F. ET DELITIUM. <lb/>

Buste du duc drapé à droite. -R. SECVRITAS PVBLICA. Her-<lb/>
cule brisant un rocher et procédantà l&apos;ouverture d&apos;une route; <lb/>
au loin, derrière lui, Mercure. Ex. : MDCCV. s. v. (Saint-<lb/>

Urbain.) <lb/>
Bronze. 55 mill. -F. D. C. <lb/>

71. Même buste adroite, -R. PACI POPVLORVM VTRVMQ. LITAVIT. <lb/>
Autel portant les attributs ducaux, au-dessus une cigogne <lb/>
portant une couronne. Ex. M. DCc. VI. <lb/>

Bronze. 65 mil. -F. D. C. <lb/>

72. LÉOP. I. D. G. LOTH. ET BAR. D. REX HIER. P. P. OPT. PR. <lb/>

Buste drapé et cuirassé à droite. Au bas:i. c. ROETTIERS FECIT <lb/>

-4. ELIZAB. CAR. AVRELIANENSIS CONIVX AVGVSTA. Buste à <lb/>

droite de la duchesse. Au bas: I. c. ROETTIERS F. et au-des-<lb/>

sous : 1718. <lb/>

AR. 60 mill. -T. B. <lb/>

73. LEOPOLDVS 1 D. G. DVX LOT. BAR. REX IER. Buste drapé et <lb/>

[/ <lb/>

cuirassé à droite, avec collier dela Toison d&apos;or.(Du même <lb/>

\ <lb/>

artiste. ) -R. PROVIDENTIAPRINCIPIS. Le duc à cheval pas-<lb/>
sant sur un pont ; de côté de la rive, Mercure debout. Ex. <lb/>

VLAE MUNITAE. M. DCCXXVII. <lb/>

Bronze. 65 mill. -F. D. C. <lb/>

73 bis. La même médaille avec VIARUM PERVIVS vsvs. La duchesse <lb/>

dans un bige. <lb/>

Br. 65 mill. -F. D. C. <lb/>

74. ELIZ. CAR. AVRELIAN. REGIA LOT. BAR. DVCISSA. Buste à droite. <lb/>

^--R. EL. CAR. PALAT. RHENI DVX AVREL. MATER F^LICITATIS <lb/>

/ <lb/>

PUBLICAE. Buste à gauche. (St-Urbain.) Deux plaques <lb/>

) <lb/>
soudées. <lb/>

Etain. 45 mill. <lb/>

75. ELIZ. CAROLA AVRELIANENSIS DVCISSA ET REGENS LOT. BAR. Buste <lb/>
\ <lb/>
à droite. Dessous : s. v. (St-Urbain.) -R. DECORI <lb/>


GENTIS PRAESTANS VIRTVTEM. La Lorraine rendant hommage <lb/>
à la duchesse assise. Ex. : M.DCCXXIX. <lb/>

AR. 60 mill.-F.D.C. <lb/>

François III (1729 A 1737) <lb/>


François, empereur <lb/>

(PIÈCES FRAPPÉES EN TOSCANE) <lb/>


Statue de Louis XV. -R. CIVITAS NANCEI AN 1755. <lb/>
Bronze. 5o mill. -F. D. C. <lb/>

Médaille pour Metz (?) <lb/>

92. L. A. LA VALETA D. ESPERN P ET TOT GAL DEDIT PRAE. Buste de <lb/>
d&apos;Epernon à droite. -<lb/>
INTACTVS VTRINQVE. La discorde <lb/>

et un lion. 1607. Médaille de Dupré. BR. coulé.-T.B. <lb/>



GUISES <lb/>

Charles, cardinal ( 1 519 à 1574). <lb/>

110. CAROLVS CARD. DE LOTHERINGIA. 1555. Buste à droite avec <lb/>
bonnet. -R. lisse. Pièce rare. <lb/>
Étain <lb/>

. <lb/>

55 mill. -B <lb/>

III. CAROLVS CARDINALIS DE LOTHERINGIA. Buste à droite. <lb/>

RORTV CLARVSSINE DOLO. Agneau pascal.Médaille du temps ? <lb/>

Bronze 38 mill. -T.B. <lb/>

112. La même. Frappe moderne. Bronze 38 mill. -F.D.C. <lb/>

I 1 3. VNIVERSITAS REMENSIS. 1756. Ecu de Reims traversé par la <lb/>
bande de Lorraine. -R. CAROLVS A LOTHARINGIA FVNDAVIT <lb/>
1547. Buste du cardinal à gauche. 3 pièces variées. Jeton <lb/>

AR. et cuivre. -F.D.C. <lb/>

Louis cardinal (1527 à 1578). <lb/>

114. LVDOVICVS CARDINALIS DE GVISIA. 1578. Buste à gauche. -<lb/>
R. lisse. Pièce du temps. <lb/>

Etain 48 mill. -F.D.C. <lb/>

11 5. Même pièce. Frappe moderne. Bronze48 mill. -F.D.C. <lb/>

116. Même pièce, sans légende. 2 pièces, <lb/>

Bronze 51 mill. <lb/>

François ( 1519 à 1563) <lb/>

117. FRANCISCVS DVX GUISIUS. Buste armé à droite. -<lb/>

HAECTIBI <lb/>

META. Ville de Metz. (Assiégée par Charles V.) Frappe <lb/>
moderne. <lb/>
Bronze 52 mill. -F.D.C. <lb/>
118. FRANÇOIS DE LORRAINE. Buste armé adroite, sous le bras. <lb/>

j 552. -R. lisse. <lb/>

Etain 65 mill. -T.B. <lb/>

Louis II, cardinal (1 555 1588) <lb/>

119. Sans légende. Buste à droite avec chapeau de cardinal. -<lb/>
R. lisse. (Cliché pris sur une matrice conservée au cabinet <lb/>
des médailles.) <lb/>

Etain 48 mill. -T.B. <lb/>

Henri (i55o à 1588) <lb/>

120. HENRI DE LOR. DVC DE GVISE. Buste armé et lauré à droite. <lb/>
DISCVTIT VT COELO PAX NVBILA TERRIS. Soleil dissipant <lb/>
les nuages. Au fond un laboureur. Frappe moderne 2 pièces. <lb/>
Bronze et étain. 5o mill. -F.D.C. <lb/>




144. I. P. BIGNON. ABB. ST. QVINT., etc. <lb/>

~. MINERVA CMES. <lb/>
Minerve debout avec serpent pour cimier. <lb/>

~Bronze. 56 mill.-F.D.C. <lb/>

145. HIER. CARD. NORIS VERON. S. R. E. BIBLIOTH. Buste à gauche <lb/>

. HISTORIA VINDICATA. Colonne avec Minerve et l&apos;Abon-<lb/>
dance (?) assise. <lb/>

Bronze. 35 mill. -F.D.C. <lb/>

146. ELIZ. CAR. PALAT. RHEN1 D. AVREL. MATER. FELICIT PVBLICAE. <lb/>
Buste de la duchesse à gauche. -~R. FECVNDITAS CONSER. <lb/>

VATRIX GALLIAE . <lb/>

J unon debout à gauche, à ses pieds un paon. <lb/>

Bronze. 55 mill. -T.B. <lb/>

MEDAILLES ET MONNAIES PAPALES <lb/>

(Coins de saint Urbain, etc.) <lb/>

147. VRBANVS VI. PONT. MAX. Buste avec calotte à droite. -<lb/>

B). IVBILEO A QVINQVAGESIMO AD TRIGEGSIMVMTERTIVM REDVCTO. <lb/>

Poite. <lb/>

Bronze. 43 mill. -F.D.C. <lb/>

148. BONIFACIVS IX. PONT, MAX. Buste avec tiare à droite. -<lb/>
Ri. AN MCCCC IVB. TERTIO CELEBRATO. Porte. <lb/>

Bronze 43 mill. -F.D.C. <lb/>

149. INNOCEN. VII. PONT. MAX. Buste avec tiare à droite. -~. NON <lb/>
COMMOAEBITVR. Rocher battu par les vents. <lb/>

Bronze. 43 mill. -F.D.C. <lb/>

1 5o. GREGORIVS XII. PONE. M. Buste avec calotte à droite. -~. VT <lb/>
HAEC CVSTODIAS, Tiare et clefs en sautoir. <lb/>

BR, 43 mill.-F.D.C. <lb/>

151. INOC. XII. PONT. MAX. Buste à droite avec calotte, s. VRBAIN. <lb/>

~VIRTVS PROMOIA. Ange tenant une couronne. Au bas <lb/>

A. V. Sous ses pieds: FERDINANC DE ST. VRBAIN. (Rarissime.) <lb/>

Bronze. 37 mill. -F.D.C. <lb/>

152. INNOCEN. XII. PON. PONT. MAX. A. vin. Buste à droite. Au bas : <lb/>
HAMERANVS. -q. EGREDIATVR POPULUS ET COLLIGAT. <lb/>
Ex. : MDCIC. sv. Les Israélites ramassant la manne. Pièce <lb/>

très rare. <lb/>

AR. grand écu.-T.B. <lb/>

1 53. Même légende et même buste. -~R). GRATIA VOBIS ET PAX <lb/>
MVLTIPLICETVR. Saint Pierre debout prêchant. Pièce très <lb/>
rare. <lb/>

AR. grand écu.-F.D.C. <lb/>

154. Même légende et même buste avec A. IX. -~. PARATE VIAM <lb/>
DOMINI. Saint Jean prêchant. Au bas : 1699, s. v. Pièce <lb/>
très rare. <lb/>
AR. demi-écu.-B. <lb/></body>































	</text>
</tei>
