<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">


















<front>G RAN D E <lb/>

MOSAÏQUE DE LILLEBONNE <lb/>

(SEINE-INFÉRIEURE) <lb/>

RUE DROUOT, N°9 -Salle N°9 <lb/>

Le Samedi Sei^e Mai, à <lb/>

_ <lb/>

quatre heures précises ---<lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Vendredi 15 Mai, de 2 à 5 -heures <lb/>

Et le jour de la Vente, -de deux à quatre heure.. <lb/>

Par le ministère de Me ALBINET, Ccimmissaire-Priseur <lb/>

Rue de Maubeuge, N* 84 <lb/>

Assisté de MM. R-OLLIN et FEUARDENT, Experts <lb/>

4, rue de Louvois <lb/>

-<lb/>

PARIS <lb/>

ÀLCAN-LEVY. IMPRIMEUR BREVETÉ 61, RUE LAFAYETTE <lb/>

ET 18, PASSAGE DES DEUX-SOEURS <lb/>

1885 <lb/>



MOSAïQUE ANTIQUE TROUVÉE A LILLEBOIE <lb/>

(SEINE-INFERIEURE) <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurspaieront en sus de Padjudication,cinq pour cent applicables aux frais. <lb/>


GRANDE <lb/>

MOSAÏQUE DE LILLEBONNE <lb/>

HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS <lb/>

RUE DROUOT, N°9 -Salle N°9 <lb/>

Le Samedi Seiîe Mai, à quatre heures précises <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Vendredi i5 Mai, de 2 à 5 heures <lb/>

Et le jour de la Vente, de deux à quatre heures <lb/>

Par le ministère de Me ALBINET, Commissaire-Priseur <lb/>

Rue de Maubeuge, N°84 <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts <lb/>

4, rue de Louvois <lb/>

PARIS <lb/>

ALCAN-LÉVY, IMPRIMEUR BREVETE, 61, RUE LAFATETTE <lb/>

ET 18, PASSAGE DES DEUX-SOEURS <lb/>

1885 <lb/></front>



<body>GRANDE iSâïf I ANTIQUE TROUVÉE ALILLEBONNE <lb/>

(SEINE-INFÉRIEURE <lb/>

NOTICE EXPLICATIVE <lb/>

La mosaïque que nous présentons aujourd&apos;hui aux enchères, a été trouvée le <lb/>
8 mars 1870 à Lillebonne, chef-lieu de canton de la Seine-Inférieure, située à 3o k. <lb/>
à l&apos;estdu Havre, au nord de l&apos;embouchurede la Seine. Lillebonne, l&apos;antique Juliobona, <lb/>

est une localité bien connue des archéologues; on y voit encore des ruines antiques impo-<lb/>
santes, des médailles et des antiquités y sont fréquemment trouvées. Le Louvre possède <lb/>
une grande statue en bronze doré qui en vient, le musée de Rouen un marbre remar-<lb/>
quable. Toutes les collections se sont enrichies de ses dépouilles; la mosaïque dont nous <lb/>
nous occupons vient de nouveau témoigner de son glorieux passé. <lb/>
C est dans un jardin du quartier Saint-Denis, que l&apos;on fit cette importante <lb/>
découverte; chose curieuse, 5o centimètres de terre seulement la dérobait aux regards; <lb/>
et pourtant sous ce faible abri la conservation s&apos;est trouvée parfaite, sauf quelques <lb/>
morceaux qui semblent avoir été arrachés par les racines d&apos;un arbre. <lb/>

Cette mosaïque, qui ne comptait pas moins de 58 mètres carrés, devint une des <lb/>
curiosités du pays, on faisait de loin le pèlerinage de Lillebonne pour aller l&apos;admirer. <lb/>
Depuis, quelques changements avantageux y ont été apportés ; d&apos;abord comme le dal-<lb/>
lage extérieur ne présentait aucun intérêt, la partie centrale a seule été détachée du sol, ce <lb/>
qui a réduit la mosaïqueà des proportions beaucoup moins considérables : 5m90 sur 5m7°. <lb/>
On 1 a ensuite divisée en 22 morceaux que l&apos;on a cerclés en fer et soutenus intérieure-<lb/>
ment par un grillage. Ces morceaux, qui n&apos;ont que quatre centimètres d&apos;épaisseur, sont <lb/>
faciles à transporter et n&apos;excèdent pas le poids d&apos;un carrelage ordinaire. Enfin, les parties&apos; <lb/>

Découverte de la <lb/>
mosaïque. <lb/>

Changements apportés <lb/>
depuis la trouvaille. <lb/>


manquantesont été restaurées avec succès; ces réparations, peu visibles, sont indiquées <lb/>
ci-dessous avec d&apos;autant plus de soin qu&apos;elles sont peu visibles. <lb/>
Les sujets qui la-décorent sont au nombre de cinq, un sujet principal au centre occu-<lb/>
pant avec ses encadrements un carré ayant 3 mètres 20 de côté et quatre sujets latéraux <lb/>
mesurant 5 mètres de long sur 1 mètre 70 de hauteur. <lb/>
Le motif principal se compose d&apos;une scène à deux personnages de grandeur natu-<lb/>
relle : Apollon poursuivant Daphné. Ces personnages se détachent sur un fond très clair <lb/>
qui les fait vigoureusement ressortir. Daphné est représentéeà genoux et à demi nue, <lb/>
elle semble implorer Apollon qui, reconnaissable à sa couronne de lauriers et à son <lb/>
sceptre, cherche à la saisir et à écarter les voiles qui la recouvrent. Ce sujet gracieux est <lb/>
remarquable par la richesse du coloris, la beauté des formes et l&apos;expression des person-<lb/>
nages ; pour y concentrer l&apos;attention, le mosaïste l&apos;a entouré d&apos;un cercle noir sur lequel <lb/>
se détache une torsade multicolore, et a inséré ce cercle dans une bordure çarrée <lb/>
jaune et rouge; enfin, aux quatre angles intérieurs de ce carré une coupe élégante <lb/>
accostée de deux palmes forme un troisième encadrement. Malheureusement cette partie <lb/>
de la mosaïque est celle qui a le plus souffert; le haut du torse d&apos;Apollon et le bas de la <lb/>
figure de Daphné sont modernes. <lb/>

Au-dessus de la tète de ces deux personnages et à leurs pieds on lit dans deux car-<lb/>
touches blancs en lettres noires bien formées : <lb/>

Enhaut: T(itus). SEN(nius) FILIX. C(ivis). PVTEOLANVS.F(ecit). <lb/>

Et en bas: ET.AMOR.C(ivis) K(arthaginiensis)DISCIPVLVS. <lb/>

(Fait par Titus Sennius Félix, citoyen de Pou{{olles, et par Amor, citoyen de Carthage, <lb/>

son élève.) <lb/>

Ainsi notre mosaïque n&apos;est pas un travail ordinaire; nous avons sous les yeux <lb/>
l&apos;oeuvre d&apos;un artiste célèbre, assez connu pour qu&apos;on l&apos;ait fait venir de Pouzzolles dans <lb/>
cette,&apos;province éloignée, ce qui donne à notre mosaïque une importance exception-<lb/>

nelle. <lb/>

Passons maintenant aux quatre sujets latéraux qui représentent des scènes de <lb/>
chasses. Séparés par une bordure jaune et rouge, ils forment quatre tableaux bien dis-<lb/>
tincts, les personnages ont de 80 à go centimètres de hauteur. <lb/>
Le premier sujet peut être appelé le départ pour la chasse. Nous voyons se diriger <lb/>
vers la gauche d&apos;abord un homme qui conduit un cerf apprivoisé, puis un autre chasseur <lb/>
portant quelque engin de chasse, deux chiens, un homme qui conduit un cheval par la <lb/>
bride, enfin un cavalier; dans le fond plusieurs arbres indiquent la forêt où la scène se <lb/>

passe. <lb/>
Le deuxième sujet nous offre : une chasse au cerf avec un cerf apprivoisé comme <lb/>

appelant; cet animal est tenu en laisse par un des chasseurs assis et caché dans un buis-<lb/>
son, en arrière un autre chasseur apprête son arc pour tirer sur un cerf et deux biches <lb/>
qui sortent du bois. <lb/>
Le troisième tableau nous montre une chasse à courre. Trois cavaliers lancés au <lb/>
galop et trois levriers traversent la forêt à toute vitesse. <lb/>
Le quatrième côté représente une invocation à Diane dans la forêt. Au centre la <lb/>
statue de la déesse sur un piédestal, devant deux enfants en surplis blancs, l&apos;un entretient <lb/>
le feu d un au&apos;sl, l&apos;autre tient à la main un vase et une coupe pour faire des libations, <lb/>

derrière cha dn de ces enfants deux hommes semblent prendre part au sacrifice; à droite <lb/>

(1) Cette mosaïque est une des plus grandes connues après celle de Palerme. <lb/>

Proportions des scènes, <lb/>

figurées. <lb/>

Pl. I. <lb/>

Motif principal. <lb/>
Pl. II. <lb/>

Restauration du motit <lb/>

principal. <lb/>

Pl. II. <lb/>

* <lb/>

Signatures des deux. <lb/>

artistes. <lb/>

Pl. II. <lb/>

Premier sujet latéral. <lb/>
Pl. III. <lb/>

Deuxième sujet latéral. <lb/>

Pl. III. <lb/>

Troisième sujet latéral. <lb/>
Pl. IV. <lb/>

Quatrième sujet latéral. <lb/>

Pl. IV. <lb/>


on remarque un chasseur tenant un épieu, puis un chien et un homme ter lnt par la bride <lb/>

un cheval vu de face, à gauche du sujet un chasseur tenant en laisse le c rf apprivoisé <lb/>

que nous avons vu dans les compositions précédentes. <lb/>
Restaurations. (ier tableau.) Les jambes de devant du cerf et la croupe du second <lb/>
cheval. (3e tableau,) la cuisse du second cavalier et une partie de la croupe de son cheval. <lb/>

(4e tableau,) les jambes du sacrificateur à droite de la Diane. <lb/>

Le travail de ces ingénieuses compositions paraît être du deuxième siècle de notre <lb/>
ère. de l&apos;époque des Antonins. L&apos;ensemble en est plus imposant qu&apos;on ne se le figurerait <lb/>
d&apos;après une description et ne peut être comparé qu&apos;à l&apos;effet produit par les plus belles <lb/>

fresques de Pompéï. Les personnages bien dessinés et bien groupés forment des scènes <lb/>
pleines de mouvement et de vie; la couleur dans les teintes douces possède un charme <lb/>
spécial dont les mosaïques modernes ne donnent même pas une idée éloignée. <lb/>
Nous ne croyons pas qu&apos;il soit utile d&apos;insister sur la rareté des objets de cette nature : <lb/>
les plus grands musées en sont privés. La plupart de celles que l&apos; on cite comme pouvant <lb/>
rivaliser avec la nôtre sont dans un état de dégradation qui ne permettrait pas le trans-<lb/>
port ; celle-ci se recommande par tant de qualités : intérêt des sujets, beauté de style, <lb/>
signature d&apos;artiste, conservation, qu&apos;il faut espérer qu&apos;elle ne quittera pas le pays où <lb/>
elle a été découverte et qu&apos;il se trouvera en France un asile pour la mosaïque qu&apos;au <lb/>
deuxième siècle Titus Sennius Felix de Pouzzolles et son élève, Amor de Carthage, sont <lb/>
venus composer dans la vieille cité gallo-romaine de Juliobona. <lb/>
Nous renvoyons les personnes, qui voudraient avoir de plus amples détails sur <lb/>

cette mosaïque, au savant article publié par M. Chatel dans le mémoire de la Société des <lb/>
Antiquaires de Normandie, tome XXVIII, pages 568 à 596, et aussi à la brochure in-40 <lb/>
tirée à part. Caen, 1873. <lb/>

C&apos;est à cette brochure que nous avons emprunté les détails ci-dessus, et ce sont <lb/>
ses planches que nous avons fait réduire et reproduire. <lb/>

Nous avons dit que les 22 panneaux de cette mosaïque psuvent être transportés à peu de frais. <lb/>
Nous ajouterons que les mosaïstes qui l&apos;ont restaurée, la maison Chauviret, se chargerait volontiers de <lb/>
l&apos;emballage et du transport au chemin de fer. Ils assurent, qu&apos;une fois rapprochés, il sera impossible <lb/>
de retrouver la jonction des panneaux. <lb/>

Restaurations des quatre <lb/>

sujets latéraux. <lb/>

Pl. III et IV <lb/>

Probable époque de la <lb/>
mosaïque d&apos;après le style <lb/>

Rareté de ce genre <lb/>
d&apos;antiquités. <lb/></body>






























	</text>
</tei>
