<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">








<front>VENTE <lb/>

-<lb/>

Du Mardi 13 Juin 1911 <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE 118 9 <lb/>

A 2 HEURES PRÉCISES <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>

OBJETS PROVENANT DE <lb/>

L&apos;ANCIENNE GALERIE ÉDOUARD DELESSERT <lb/>

PARIS -1911 <lb/>





CATALOGUE <lb/>

DES <lb/>

MTIQUITÉ3 <lb/>

L&apos;Ancienne Galerie Edouard Delessert <lb/>

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES <lb/>

ROTEL DROUOT, SALLE JST&quot; 0 <lb/>

LE MARDI 13 JUIN 1911 <lb/>

à deux heures précises <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

Me HENRI BAUDOIN <lb/>

Suaoesseur de M. PAUL CHEVALLIER <lb/>

10, rue Grange-Batelière <lb/>

EXPERTS <lb/>

MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT <lb/>

Paris, 4, rue de Louvois <lb/>

Londres, 66, Great Russell street. W. C. <lb/>

EXPOSITION <lb/>

Le Lundi 12 Juin 1911, de deux heures à six heures <lb/>

PARIS -1911 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les adjudicataires paieront dix pour cent en sus des <lb/>
enchères. <lb/></front>


<body>ANTIQUITÉS <lb/>

I. POTERIE <lb/>

1. VASES ÉTRUSQUES <lb/>

EN BUCCHERO NOIR <lb/>

1. Coupe à anses plates et repliées. Sur chaque face, <lb/>
deux rangs de feuilles de papyrus gravées. <lb/>

2. Autre, plus grande ; même décor avec, au milieu <lb/>
de l&apos;a panse, un rang de dentelures. <lb/>

3. Coupe ornée d&apos;une frise estampée (Chimères, <lb/>
Centaures, etc.).&apos; <lb/>

Recollée. -H. 46 cent. <lb/>

4. Très belle coupe soutenue par quatre pilastres à <lb/>
reliefs ajourés (Deux chimères assises et deux <lb/>
déesses ailées d&apos;ancien style). -H. 18 cent. <lb/>

5. Amphore à anses plates, le corps entouré de <lb/>
deux cercles en relief. Sur chaque anse, une <lb/>
frise d&apos;animaux (estampés). <lb/>

Lésion au bord supérieur. -H. 34 cent. <lb/>


2. VASES A FIGURES NOIRES <lb/>

SUR FOND ROUGE <lb/>

6. Petit lécythe. -Apollon nu, debout à dr. et <lb/>
s&apos;abritant derrière un bouclier; à sa gauche, une <lb/>
biche; devant lui, Hercule courant vers la droite, <lb/>
en emportant le trépied de Delphes. Ce groupe <lb/>
est compris entre une femme debout, levant la <lb/>
main, et une femme assise. -H. 11 cent. <lb/>

7. Lécythe. -Thésée domptant le taureau de <lb/>

Marathon. <lb/>

Traces d&apos;engobe blanc. -II. 20 cent. <lb/>

8. Lécythe. -Bacchanale. -H. 2f) cent. <lb/>

9. Aiguière à tableau. -Hercule combattant <lb/>

trois Amazones. -H. 24 cent. <lb/>

10. Autre, de très ancien style corinthien, l&apos;em-<lb/>
bouchure trilobée. -Lion à dr. ; palmettes et <lb/>
fleurons dans le champ. -H. 24 cent. <lb/>

11. Coupe. <lb/>
Sur chaque face, un cavalier à g. <lb/>
entre deux Sirènes et deux hommes drapés. -<lb/>

Diam., 20 cent. <lb/>

12. Coupe de très ancien style. -De chaque côté, <lb/>
une danseuse entre deux yeux prophylactiques <lb/>
et deux ceps de vigne. -Diam., 28 cent. <lb/>


13. Cratère. -Quadrige avec son conducteur; <lb/>
autour, trois hoplites et un vieillard. Episèmes <lb/>
des boucliers : ancre et serpent. <lb/>
ly Trois hoplites debout à g. (épisèrnes : jambe <lb/>
humaine, trépied et protome de lion.) <lb/>
Sur le rebord du col, une frise de lions et de <lb/>
sangliers. -H. 33 cent. <lb/>

14. Amphore avec son couvercle. -Quadrige <lb/>
monté par un homme coiffé d&apos;un chapeau conique; <lb/>
devant les chevaux, une figurine armée d&apos;un <lb/>
aiguillon; au second plan, Minerve et Hercule. <lb/>

IV&quot; Hoplite (épisème, une jambe humaine) et <lb/>
son archer, debout à g. entre un homme barbu et <lb/>
une femme drapée. <lb/>

Rehauts blanc et pourpre. -H. 44 cent. <lb/>

15. -Hydrie. -Hercule luttant avec le fleuve <lb/>
Achéloüs, dont le corps se termine en queue de <lb/>

poisson. A gauche, une femme levant les bras; <lb/>
à dr., une autre (peinte en noir) appuyée sur un <lb/>

sceptre. Sur l&apos;épaule du vase : Deux hoplites cou-<lb/>
rant après un quadrige, au galop à dr., qui em-<lb/>
mène deux guerriers et le conducteur du char, <lb/>
vêtu d&apos;un long chiton blanc. A côté des chevaux, <lb/>
un autre hoplite courant. -Ancien style. <lb/>

Rehauts blanc et pourpre. -H. 48 cent, <lb/>


16. -Grande amphore panathénaïque.-A&apos;. Minerve <lb/>

debout à g., entre deux colonnettes surmontées <lb/>
de coqs. La déesse est armée d&apos;un bouclier rond, <lb/>
et son bras dr. brandit une lance. -B) Homme <lb/>
barbu, conduisant un quadrige au galop, il dr. <lb/>
Devant les chevaux: KAAOS; dessous, NIKON. <lb/>

-Graffites et les lettres AP&quot; peintes sous le pied. <lb/>

-Ancien style. <lb/>

Rehauts blanc et pourpre. -H., 52 cent. <lb/>

17. -Grande amphore tyrrhénienne à tableaux,avec <lb/>
son couvercle. -Quadrige monté par Jupiter <lb/>
barbu et Junon voilée. Derrière, Bacchus barbu; <lb/>
au second plan, Cérès coiffée du polos, Apollon <lb/>
jouant de la lyre et Diane. Devant le quadrige, <lb/>
Mercure et une quatrième déesse. -II&quot; Bacchus <lb/>
d&apos;ancien style, debout, un canthare à la main ; <lb/>
devant lui, Mercure et un Satyre; derrière, une <lb/>
Bacchante et un autre Satyre. <lb/>

Rehauts blanc et pourpre. -H. 60 cent. <lb/>

( Voir planches I et Il.) <lb/>

18. -Autre.-Quadrige monté par un homme barbu <lb/>

et une femme ; derrière, un vieillard ; au second <lb/>
plan, Apollon jouant de la lyre et Mercure; <lb/>
devant les chevaux, une femme et un chien qui <lb/>
saute au poitrail des chevaux. -IV Bacchus <lb/>
barbu, debout devant une Bacchante. De chaque <lb/>


côté de ce groupe, un Satyre debout, et, à droite, <lb/>
Mercure. <lb/>

Mêmes rehauts. -H. 62 cent. <lb/>

3. VASES A FIGURES NOIRES <lb/>

SUR FOND BLANC <lb/>

19. Tasse de très ancien style. -Bacchus imberbe, <lb/>
couché à g. sous une treille, entre deux grands <lb/>
yeux prophylactiques et deux Centaures. -Anse <lb/>
plate et repliée, ornée d&apos;une nervure. -Diam., <lb/>
11 cent. <lb/>
20. Femme debout à dr. près d&apos;une chaise, les <lb/>
deux bras avancés parallèlement. De la main <lb/>
dr., elle tient une pelote de fil. Devant elle, <lb/>
une.corbeille à ouvrage. Traces de légendes dans <lb/>
le champ. Ancien style. -H. 19 cent. <lb/>

4. VASES A FIGURES ROUGES <lb/>

SUR FOND NOIR <lb/>

21. Aiguière à goulot trilobé. -Tableau : Diane chas-<lb/>
seresse debout entre deux chiens qu&apos;elle tient en <lb/>
laisse. -H. 23 cent. <lb/>

22. Coupe. -A l&apos;intérieur : éphèbe tenant deux lances <lb/>
et un pie de palestre (peinture noire sur rouge). <lb/>

Sur la face externe, de chaque côté, un pales-<lb/>
trite s&apos;exerçant aux haltères entre deux yeux <lb/>
prophylactiques. -D. 33 cent. <lb/>


23. Coupe. -A l&apos;intérieur, un discobole. A l&apos;exté-<lb/>
rieur, le même sujet qu&apos;au n°p récédent. -<lb/>

D. 33 cent. <lb/>

24. Coupe. -A l&apos;intérieur : éphèbe nu, tenant un <lb/>
rhyton. If Scène palestrique, et panthère dévo-<lb/>
rant une antilope ; devant ce groupe, un éphèbe <lb/>
qui prend la fuite. -D. 33 cent. <lb/>

25. Coupe. -A l&apos;intérieur : Satyre courant à dr., <lb/>
avec un rhyton et une outre. Légende : HO PAIS. <lb/>
R Entre deux grands yeux prophylactiques,deux <lb/>
scènes de la Guerre des dieux contre les géants : <lb/>
Neptune, armé du trident et d&apos;un quartier de <lb/>
roc, et Diane, armée d&apos;un arc et d&apos;une javeline, <lb/>
combattent, chacun, un hoplite. -D. 30 cent. <lb/>

26. Coupe. -A l&apos;intérieur, un discobole à dr. Au <lb/>
revers, deux groupes de palestrites s&apos;exerçant <lb/>
au disque et aux haltères et faisant leurs ablu-<lb/>
tions dans une vasque. -D. 34 cent. <lb/>

27. Coupe. -A l&apos;intérieur, éphèbe nu, courant à dr. <lb/>
Légende : HO PAIS KAAOS. Au revers, deux scè-<lb/>
nes érotiques. -D. 27 cent. <lb/>

28. Coupe. -Sur la face interne, un guerrier cou-<lb/>
rant à dr. Au revers, des scènes de combat. -<lb/>

D. 31 cent. <lb/>


29. Lécythe. -Déesse ailée, au vol, tenant deux <lb/>
flambeaux allumés au-dessus de la flamme d&apos;un <lb/>

autel. -H. 40 cent. <lb/>

30. Grande amphore. -A). Départ pour la guerre. <lb/>
Femme debout à droite, appuyant sa main g. <lb/>

sur un bouclier (èpisème : protome de cheval) et, <lb/>
de l&apos;autre main, présentant une coupe à un <lb/>
guerrier. Celui-ci, casqué, cuirassé et armé de <lb/>
cnémides, a les jambes croisées, le bras g. <lb/>
appuyé sur la hanche, et tient une lance. -B). <lb/>

Ephèbe debout devant le pédotribe qui tient un <lb/>
bâton. -Anses à nervure, amorties chacune <lb/>
par une palmette peinte. -Style du milieu du <lb/>

ve siècle. -H. 44 cent. <lb/>

( Voir planche III.) <lb/>

5. LÉCYTHES BLANCS DE L&apos;ATTIQUE <lb/>

31. Jeune homme debout à dr. devant une stèle à <lb/>
fronton triangulaire. -Dessin au trait. -<lb/>
H. 16 cent. <lb/>

32. Femme couronnant une stèle de même forme. <lb/>

-H. 16 cent. <lb/>

33. Même sujet, un peu effacé; à g. de la stèle, une <lb/>
femme; à dr., un jeune homme. -H. 28 cent. <lb/>


6. VASES D&apos;APULIE <lb/>

(PEINTURE ROUGE SUR FOND NOIR, AVEC REHAUTS JAUNES <lb/>

ET BLANCS). <lb/>

34. Tasse à deux anses. Sur le devant, une frise de <lb/>
godronsetune guirlande de grappes de raisin et <lb/>
de pampres. <lb/>

35. Autre. Autour du bord, un rang de godrons <lb/>
gravés. <lb/>

36. Tasse oviforme à deux anses. De chaque côté, <lb/>
une tête de femme. <lb/>

37. Autre, cannelée. Près de l&apos;orifice, une colombe <lb/>
entre deux branchettes de lierre. <lb/>

38. Lécythe en forme de pyxis : Tête de femme et <lb/>
couronne d&apos;olivier. <lb/>

39. Autre: Décor floral, blanc et pourpre. <lb/>

40. Autre: Guirlande de grappes de raisin et de <lb/>
pampres. <lb/>

41. Lécythe à panse surbaissée : quadrillage blanc. <lb/>

42. Lécythe pomiforme, cannelé. <lb/>

43. Petite aiguière à goulot trilobé; collier de pam-<lb/>
pres peint en blanc. <lb/>


44. Lécythe piriforme: Tête de femme diadémée, à <lb/>
g., émergeant d&apos;un calice de fleur. <lb/>

45. Balsamaire : Tête de femme à g., les cheveux <lb/>
dans un sakkos. <lb/>

46-47. Deux lécythes sans anse : tête de femme. <lb/>

48-49. Deux autres : quadrillage blanc. <lb/>

50. Lécythe pomiforme : Femme drapée, courant à <lb/>

g., avec un seau et un coffret ; un adolescent <lb/>

nu, tenant un thyrse, la poursuit. -H. 15 cent. <lb/>

51. Lécythe cannelé ; embouchure en forme de trèfle ; <lb/>
l&apos;anse amortie par une tète d&apos;animal qui regarde <lb/>
l&apos;intérieur du vase. Décor : masque tragique <lb/>
(de Jupiter) à g., suspendu à unebranchette de <lb/>
lierre. Au milieu de la panse, une tige fleurie. <lb/>

-H. 24 cent. <lb/>

52-53. Deux aiguières faisant pendant. -1) Amour <lb/>
adolescent, à dr., tenant deux plateaux et une <lb/>
branchette fleurie; devant lui, une femme tenant <lb/>
deux couronnes. -2) Amour debout devant <lb/>
une femme assise tenant une couronne et un <lb/>
plateau chargé de fruits. -Anse surélevée, <lb/>
amortie par deux mascarons noirs en relief. -<lb/>

H. 28 cent. <lb/>


54. Petite amphore avec son couvercle. <lb/>

Deux <lb/>

Amours adolescents, au vol, portant des coffrets <lb/>
de mariage et des bandelettes ; deux femmes, <lb/>
dont l&apos;une assise, tenant des coffrets et des <lb/>
miroirs. -Anses brisées. -H. 21 cent. <lb/>

55. Amphore. -D&apos;un côté, une femme debout devant <lb/>
un autel ; de l&apos;autre, un Amour avec palme et <lb/>
couronne. -H. 24 cent. <lb/>

56. Amphore avec son couvercle surmonté d&apos;une <lb/>
amphore plus petite. -1) Jeune mariée assise <lb/>
à dr. ; devant elle, le mari debout, tirant un <lb/>
bijou d&apos;un coffret que lui présente un petit <lb/>
Amour. -2) Bain de la nouvelle mariée. -<lb/>

Sur l&apos;amphore du couvercle, une femme assise <lb/>
et un Amour courant à g. -H. 28 cent. <lb/>

57. Amphore. -Sur chaque face, une tête de <lb/>
femme à g. -H. 40 cent. <lb/>

58. Amphore à rouelles, les sujets sur deux regis-<lb/>
tres. -Ephèbes et jeunes filles formant six <lb/>
groupes. -H. 49 cent. <lb/>

59. Petite amphore à mascarons. -Dans une cha-<lb/>
pelle funéraire : jeune homme assis à g., tenant <lb/>
un bouclier et une coupe. <lb/>
ly Femme assise à g., tenant un coffret ; devant <lb/>


elle, une corbeille à ouvrage. Sur le col : tête de <lb/>
femme à g. <lb/>

Les mascarons de la face du vase sont peints en <lb/>
blanc, ceux du revers en rouge. -H. 34 cent. <lb/>

GO. Aiguière, le goulot taillé en bec de plume. -<lb/>
Décor : femme assise entre deux Satyres. -Sur <lb/>
le col : femme debout à g., tenant des deux <lb/>
mains sa draperie. -H. 41 cent. <lb/>

61. Amphore cannelée, ornée d&apos;un double collier <lb/>

peint. <lb/>

L&apos;une des anses manque. -H. 33 cent. <lb/>

62. Amphore. -Sur la face principale : femme de-<lb/>
bout devant un autel, tenant un plateau et une <lb/>
colombe vers laquelle elle tourne la tête. -Au <lb/>
revers, éphèbe debout tenant une couronne et <lb/>
un plateau; derrière lui, un autel. -H. 26 cent. <lb/>

63. Amphore. -Sur chaque face, une grande tête <lb/>

de femme, profilée à g. -H. 43 cent. <lb/>

64. Amphore en forme de candélabre. -Entre les <lb/>
colonnes d&apos;une chapelle funéraire : femme assise <lb/>
à g., tenant un miroir; devant elle, une amphore <lb/>
et un vase à parfums. <lb/>
Çf Femme tenant un coffret et une situle. Sur <lb/>
l&apos;épaule du vase, une tête de femme à g. <lb/>

Rehauts blanc, jaune et pourpre. -H. 46 cent. <lb/>


7. VASES DE CANOSA <lb/>

(PEINTURE D APPLIQUE SUR EIS&apos;GOBE BLANC) <lb/>

65. Canlhnre. -Femme debout à g., tenant un mi-<lb/>
roir et un plateau chargé de fruits. <lb/>

1,1* Jeune homme allant à g., tenant un flambeau <lb/>
allumé et un tambourin. -Palmettes sous les <lb/>
anses, godrons autour des bords. -Dessin au <lb/>
trait; peinture noire, rouge, bleue et verte. <lb/>

H. (avec les anses surélevées) 25 cent. <lb/>

6G. Aiguière à goulot trilobé. -Dessins géomé-<lb/>

triques sur l&apos;épaule et au bas du col. <lb/>

Peinture noire et rouge. -H. 29 cent. <lb/>

67. Autre. -Victoire ailée, courant à g. et tenant un <lb/>
plateau de fruits et un tambourin. Rosace dans <lb/>
le champ, palmettes sous l&apos;anse. Même décor <lb/>
du col et de l&apos;épaule. <lb/>

Blanc, rouge et noir sur fond gris. -H. 31 cent. <lb/>

8. VASES A COUVERTE NOIRE <lb/>

68. Petite amphore de Nola, chaque anse formée de <lb/>
trois tiges parallèles. -H. 22 cent. <lb/>

69. Petite aiguière de Nola, le goulot taillé en bec <lb/>
d&apos;oiseau et orné de deux rondelles. -H. 18 cent. <lb/>

70. Tasse à deux anses horizontales, avec couvercle. <lb/>


71. Lécythe plat, le goulot en bec d&apos;oiseau; sur <lb/>

l&apos;épaule, une frise de palmettes imprimées. <lb/>

72. Tasse à une seule anse, le couvercle orné d&apos;un <lb/>
bouton. Sous le pied, monogramme grec peint <lb/>
en noir. <lb/>

73. Petit askos. <lb/>

9. VASE SANS COUVERTE <lb/>

74. Très jolie aiguière cannelée, le goulot en forme <lb/>

de trèfle. <lb/>

Terre pâle. -Haut. 29 cent. <lb/>

10. VASES A DÉCOR PLASTIQUE <lb/>

75. Askos en forme d&apos;anneau ; anse surélevée, amor-<lb/>
tie par un masque imberbe. <lb/>

76. Askos côtelé, orné d&apos;un masque de Jupiter <lb/>

Ammon en relief. <lb/>

77. Rhyton amorti par une tête de taureau. Sujet de <lb/>
la peinture : tête de femme à g. entre deux pal-<lb/>

mettes (rouge, blanc et jaune sur fond noir). -<lb/>

Apulie. -H. 18 cent. <lb/>

11. LAMPES <lb/>

78-80. Deux lampes à sujets érotiques et une lampe <lb/>
alexandrine ornée d&apos;une grenouille. <lb/>


II. TERRES CUITES <lb/>

81. Idole de très ancien style, en forme de colonne. <lb/>
Les boucles du chignon sont divisées en cinq <lb/>
étages; ceinture autour des reins; ornements <lb/>
gravés à la pointe. <lb/>

Manque la tète et le bras g. -II. 97 millim. <lb/>

82. Vénus assise sur un bouc (les têtes manquent.) <lb/>

83. Petit garçon nu, appuyé sur une amphore à vin, <lb/>
la poitrine parée d&apos;une guirlande. -Devant de <lb/>
figurine, estampé. -H. 11 cent. <lb/>

84. Buste de Vénus diadémée, se tordant les cheveux. <lb/>

-H. 94 millim. <lb/>

85. Très beau fragment d&apos;une figurine de Vénus nue. <lb/>

-Art grec. -H. Il cent. <lb/>

86. Danseuse voilée se dirigeant vers la droite. -<lb/>
Art italiote. -H. 15 cent. <lb/>

87. Jeune fille drapée et encapuchonnée, debout. -<lb/>
Italie. -H. 17 cent. <lb/>

88. Femme drapée, assise sur un rocher. -Italie. <lb/>

-H. 18 cent. <lb/>


89. Femme drapée, debout, les cheveux frisés en <lb/>
bandeaux et noués au sommet de la tête. -<lb/>
Italie. -H. 21 cent. <lb/>

90. Jeune fille drapée, debout, les deux pans du <lb/>
manteau repliés sur l&apos;avant-bras gauche. -<lb/>

Italie. -H. 20 cent. <lb/>

91. Femme debout, les bras dissimulés sous la dra-<lb/>

perie. -Italie. -H. 23 cent. <lb/>

92. Jeune déesse assise (Koré), drapée, diadémée, <lb/>
une pomme à la main droite. Deux fleurons col-<lb/>
lés au bras droit. -Italie. -H. 24 cent. <lb/>

93. Jeune fille drapée, debout, avec un strophium <lb/>
dans les cheveux. -Italie. -H. 25 cent. <lb/>

94. Femme drapée, debout, coiffée d&apos;un strophium, <lb/>

le bras droit sur la hanche. -Italie. -H. 29 cent. <lb/>

95. Autre, variée. Même provenance. -H. 29 cent. <lb/>

9G. Groupe. -Jeune homme et jeune fille, debout et <lb/>
se tenant enlacés. La première a le bras droit <lb/>

levé. -Italie. -H. 31 cent. <lb/>

97. Buste d&apos;enfant coiffé de lierre, et sept petites <lb/>
têtes. <lb/>


III. FRESQUE <lb/>

99. Fragment de fresque murale : guirlande blanche <lb/>

sur fond rouge. <lb/>

IV. VERRERIE <lb/>

100. Flacon pomiforme en verre blanc, à parois <lb/>
épaisses. <lb/>

101. Petit flacon piriforme à long col (brisé); irisa-<lb/>
tion nacrée. <lb/>

102. Fond de bouteille, convexe, avec une très belle <lb/>
irisation dorée. <lb/>

V. BRONZES <lb/>

103. Jeune Satyre nu, couronné de lierre et marchant <lb/>
sur la pointe des pieds, la jambe droite en avant, <lb/>
les bras repliés, les mains fermées. Sa main <lb/>
gauche tenait un thyrse, l&apos;autre probablement un <lb/>
flambeau. Les yeux étaient incrustés d&apos;argent. <lb/>
Figurine de très beau style grec ; école de Pra-<lb/>
xitèle. <lb/>
Belle patine brune luisante. <lb/>

L&apos;hippouris est brisée, la base moderne. -II. 22 cent. -<lb/>
Socle en brèche. <lb/>

( Voir planche IV.) <lb/>


104. Guerrier nu,lbarbu et casqué, la jambe droite <lb/>

en avant, comme s&apos;il se défendait contre un <lb/>
adversaire. Au bras gauche, il devait porter un <lb/>
bouclier, et sa main droite tenait une lance. <lb/>
Grande statuette d&apos;art gallo-romain. Les yeux <lb/>
et les mamelles étaient incrustés d&apos;argent ou de <lb/>
cuivre rouge. -Bronze décapé. <lb/>

H. 27 cent. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

( Voir vlanche V.) <lb/>

105. Lare romain, marchant au pas de danse. Il est <lb/>
couronné de fleurs, vêtu d&apos;une tunique brodée, <lb/>
avec le manteau noué en écharpe autour des reins, <lb/>
et chaussé de brodequins. Sa main g. tient une <lb/>
patère, sa main droite, levée, un rhyton amorti <lb/>
par une protome de chèvre. Les yeux étaient <lb/>
incrustés d&apos;argent. -Premier siècle de l&apos;Empire. <lb/>

H. 25 cent. -Base moderne. -Socle en jaune de <lb/>
Sienne. <lb/>

( Voit-planche VI.) <lb/>

lOG. Candélabre étrusque. -Tige cannelée reposant <lb/>
sur trois pattes de griffon. Au sommet, entre <lb/>

quatre fleurons découpés, une figurine d&apos;Her-<lb/>
cule jeune, coiffé de la peau de lion. <lb/>

Patine noire. -H. 1 m. 10 cent. <lb/>


107. Candélabre étrusque. -Tige lisse sur trois pat-<lb/>

tes de griffon. Au sommet, un très joli groupe : <lb/>
Satyre d&apos;ancien style, à pieds de cheval, age-<lb/>

nouillé et portant sur son épaule g. une Nymphe <lb/>

drapée. <lb/>

P.iline noire. -H. 96 cent. <lb/>

[Voir planche Yll.) <lb/>

108. Aiguière étrusque il goulot trilobé, l&apos;anse amor-<lb/>
tie, dans le bas, par une plaque à relief (guerrier <lb/>
blessé et agenouillé), dans le haut par une tête <lb/>
de bélier. Sur le fond, deux lettres étrusques. <lb/>

Patine luisante, vert pâle. -II. 25 cent. <lb/>

109. Aiguière étrusque, ornée de fines ciselures. <lb/>
Anse à nervures, amortie, dans le bas, par un <lb/>
masque de lion d&apos;ancien style. <lb/>

Patine verte, luisante. -II. (avec l&apos;anse) 19 cent. <lb/>

(Voit&apos; planche VII.) <lb/>

110. Autre. -Anse à nervures, surélevée et amor-<lb/>
tie par une patte de griffon et une feuille lan-<lb/>

céolée. <lb/>

Patine noire. -H. (avec l&apos;anse) 19 cent. <lb/>

(Voir planche VIL) <lb/>


VI. MARBRES <lb/>

111. Petit buste de jeune fille. -Marbre blanc. -<lb/>
H. 21 cent. <lb/>

112. Bas-relief (fragment de margelle de puits). -<lb/>
Bacchante à g., drapée, le bras dr. replié au-des-<lb/>
sus de sa tête, la main dr. abaissée et tenant <lb/>
une moitié de chevreau. -Très beau style. -<lb/>
H. 61 cent. L. 35 cent. <lb/>

( Voir planche VIII.) <lb/>

113. Un Lot de socles en marbre de différentes cou-<lb/>
leurs. <lb/>

114. Objets divers, non catalogués. <lb/></body>




























	</text>
</tei>
