<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">

<front>CABINET 

de feu </front>

<other>ik yd G. GRIGNON DEmrw 

l.&apos;AH¡...;. -1 -,. 11 . </other>






<front>CABINET DE FEU M. G. CRIGNON DE MONTIGNY 

OBJETS D&apos;ART 

Médailles, Miniatures. Antiquités 

TABLEAUX 

PORCELAINES &amp; FAIENCES 



CATALOGUE 

DES 

OBJETS D&apos;ART 

M i : i ).\ 11.i.KS 

PASTEL, MINIATURES 
ANTIQUITÉS, CURIOSITÉS, TABLEAUX 

PORCELAINES &amp; FAÏENCES 

COMPOSANT LE CABINET DE FEU 

M. G. CRIGNON DE MONTIGNY 

PROVENANT UN MAJEURE PARTIE DU CABINET 

De feu M. A. CRIGNON de MONTIGNY, son père 

Et dont la vente aura lieu, par suite de son décès 

A PARIS, HOTEL DROt&apos;OT. SALLE N&apos; r. 

Les Mercredi 24, Jeudi 25, Vendredi 26 et Samedi 27 Mai 1899, à 2 heures précises 

C O M M 1 S S A I R E -R R 1 S E 1&quot; R 

MC PAUL CHEVALLIER 

1°, rue Grande-Batelière. 1&quot; 

MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT 

4, rue de Louvois, 4 

Jo:XP1:RTS 

MM. MANNHEIM 

7, rue Saint -Georges, 7 

M. CAILLOT 

17, rue Lafayette, 1Î 

E X P O SITION P U B LIQU E 

Le Mardi 23 Mai 1899, de i heure 1/2 à 5 heures 1/2 </front>



<body>CABINET DE FEU M. G. CRIGNON DE MONTIGNY 

I. OBJETS D&apos;ART 

Sculptures en pierres fines ; camées et intailles. 
Marbres. 
Bronzes (ronde bosse); antiques; Buste du xvie siècle; statuette du 

XYllle siècle. 

Bronzes (bas-relief. Plaquettes; oeuvres de Sperandio, de Le Blanc, etc. 
Email de Limoges et ivoires. 
Bois sculptés. Médaillon allemand du xvie siècle; Christ., par Girardon. 
Terres cuites; biscuits. Statuettes antiques; bas-relief par Clodion. 
Faïences. 
Porcelaines de Saint-Cloud et autres. 
Objets de vitrine. 

II. MEDAILLES 

Médailles artistiques, italie?îiîes. françaises et allemandes. 

Monnaies ; jetons ; sceaux. 

III. PASTEL ET MINIATURES 

Pastel par M&apos;e Quentin de La Tour. 
Miniatures par Dumont, Heinsius, Isabey, Vestier, Périn. 

IV. ANTIQUITÉS 

V. CURIOSITÉS DE TRAVAIL EUROPEEN. 

DE LA CHINE ET DE L&apos;ORIENT 

VI.&apos; TABLEAUX ET DESSINS 

VII. PENDULE, MÉDAÏLL1ERS. ETC. 

VIII. FAIENCES ANCIENNES 

Suite d&apos;assiettes offrant les principaux types de décor des fabriques 

françaises. 


CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs payeront cinq pour cent en sus des prix d&apos;adjudication. 

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte de l&apos;état et 
de la nature des objets, aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudi-
cation prononcée. 


ORDRE DES VACATIONS (*) 

Le Mercredi 24 Mai 

N-F, 107 A Ô4: 423 À 453; 5 02 à 541. (M. CAILLOT, EXPERT.1 

Nos 315 il 353. (MM. MANNHKIM, experts.i 

Le Jeudi 25 Mai 

NOS &apos;-&quot;g À 42; 45 À 57; ï5 À 88; 91 à !oG: 155 il 177; 314; 389 à 422; 

4.14 il 495 ; 499 À 5OI. (MM. MANNHI-IM, experts.) 

Le Vendredi 26 Mai 

Nus 178 À 3 1 3. (MM. ROI.UN CI FF.I&apos;ARDKNT, EXPERTS.) 

Le Samedi 27 Mai 

NOS 1 il 38; 43 et 44; 58 À 74; 89 et 9°; 354 il 388; 496 à 498. 

(MM. ROLLIN et FI;UARI&gt;I:NT, cxperts.i 

(*) L&apos;ordre numérique ne sera pas suivi. 



ous ceux qui s&apos;intéressent aux objets anciens savent 

que JI. A. Cri gnon de Montigny, ancien conseiller 

d&apos;État, avait réuni une collection remarquable, 
dont, par suite de circonstances diverses, deux 

séries jurent dispersées, C11 1880 (monnaies et 
médailles) et CIZ i88y (camées et intailles). [711 certain nombre 
de médailles et de pierres gravées, conservées avec les objets d&apos;art, 
formèrent plus tard le noyaIf d&apos;un nouveau cabinet. 

A cette époque, JI. de ...&quot;\.fontigll)&apos; fils, officier du genie, 

absorbé tout entier par les importants travaux dont la direction 
lui avait été confiée, ne songeait point à collectionner. Mais, 
lorsqu&apos;il eût donné sa dénzisÚon, emportant sans doute le germe 
de la douloureuse maladie qui devait l&apos;enlever prématurdlllent, 

Jf. Gaston Crignon de JlontigllY, vivant au milieu des objets 

d&apos;art recueillis par son père, sentit s&apos;cl&apos;ciller un goût très vif 

pour les restes du passé. Il forma surtout le projet de reconsti-

tuer, au moins vii partie, la collection de médaillés artistiques 

qui avait été dispersée en 18So. Il y mit une ardeur opiniâtre, 

comme s&apos;il eût senti que le temps lui était mesuré, et poursuivit 
avec une pieuse patience les exemplaires de l&apos;ancienne collection. 
Depuis quelques années déjà, se rendant compte des progrès 
de son mal, il nous avait fait part des désirs que nous devions 
réaliser après sa mort, et il avait fixé l&apos;ordre dans lequel le 


catalogue de vente devait présenter les monuments de son 

Cabinet. Il estimait que certains objets, à cause de leur nature 

ou de leur état de conservation, ne doivent point se trouver 

côte à côte avec ceux qui honorent le Cabinet d&apos;Ull véritable 
amateur. C&apos;est pourquoi on trouvera, groupés sous les rubriques 

Antiquités et Curiosités, des objets divers et des porcelaines dont 

l&apos;importance est secondaire. 01/ trouvera aussi à part une série 
d&apos;assiettes en faïence française que M. de Montiguy avait 
groupées au point de vue de l&apos;art décoratzf. 
Nous avons tenu à faire connaître par ces quelques lignes 
le goût si sûr, l&apos;esprit si particulièrement délicat de l&apos;ami 
regretté dont le souvenir restera comme celui d&apos;un collectionneur 
éclairé et d&apos;un sincère ami des arts. 

A D RIEN BLANCHET. 


1 

OBJETS D&apos;ART 

SCULPTURES EN PIERRE FINE 

1 -Buste de Tibère, en ronde bosse ; la tète est en saphirine, 
le reste en bronze dore. 
Travail du premier siècle de notre ère ; la monture paraît 

avoir été exécutée à I époque de la Renaissance. 

For. pl. 7. 

J 

Hauteur totale, II) cent, 

2 -Buste de Licinius père, en sardonyx, posé sur un globe. 
Socle en brèche et bronze doré. 
Travail antique, ive siècle. 

Voy. pl. I. 
J r 

Hauteur totale, t8 cent. 

3 

Tète laurée de Nla-,iiiiiii Ier(?) en calcédoine; le buste est 
en jaspe vert. 

Socle en bronze doré et brèche. 
Travail du xvi&apos; siècle. 
T&apos;oy. rpl. I. 

Hauteur totale, 18 cent. 


-Buste lauré de Domitien(?), en onyx blanc, le reste en 

bronze doré. 
Socle en brèche. 
Travail du xvie siècle ; la monture a été copiée sur celle 
du n°i , -lt une époque plus récente. 
Voy. pl. 7. 

Hauteur totale, 21 cent. 

CAMÉES 

5 -L&apos;Aurore conduisant son char. Grand camée ovale en 
agate-onyx. 
C&apos;est le camée dont l&apos;histoire a été racontée en ces 
termes par le baron J. de Witte : 

(( Un jour, sur le boulevard, monsieur de Montigny père, 
aperçut au cou d&apos;une dame un camée qui lui parut d&apos;un 
travail admirable. Il ne fit qu&apos;entrevoir cette belle pièce; 
mais, au mouvement des chevaux, il icconnut de suite une 

composition antique et crut avoir retrouvé un des camées 

du duc (rOrléans. » Catalogue des médailles, etc., de jeu 

-AI. Crignoll de Montignij, mars 1880, p. vin. 
Ancienne collection de Montigny; catalogue des pierres 

gravées, 1887, n°^4 ) p1. V. 

Voy. pl. II. 

Haut., 3o miiiim.; larg., 42 millim. 

-Jeune chasseur debout devant une femme assise au pied 

d&apos;un arbre; il lui présente un lièvre. 

Sardonyx à trois couches, montée dans une bague d&apos;or 
moderne. 
Ancienne collection de Montigny, n°6 61, pl. V. 

Voy. pl. II. 

Haut., 26 cent. 

-Bacchante en extase. Au revers, légende magique en 

* 

deux lignes. 


Sardonyx ovale à deux couches. 

Ancienne collection de Montigny, n°6 48, pl. V. 

Voy. pl. II. 

Haut., 24 cent. 

-Victoire écrivant sur un bouclier. Type de la statue de 

bronze de Brescia. 
Agate-onyx ovale. 
Ancienne collection de Montigny, n°6 26. 

Voy. pl. Il. 

Haut., -ig millim. 

-Amour, tenant un caducée ailé, dans un char attelé de 

deux lions. 
Agate-onyx ovale. 
Ancienne collection de Montigny, n°6 35. 

Larg., 17 millim. 

-Amour enfant, debout, devant un autel sur lequel sont 
perchées deux colombes. Derrière lui, un coq. 
Agate-onyx. 

Ancienne collection de Montigny, n°6 o3, pl. IV. 

Haut., 21 millim. 

11 -Amour enfant, debout, tenant un arc et un flambeau. 
Agate-onyx. 
Ancienne collection de Montigny, n°6 04. 

Haut., 25 millim. 

-Faune dansant, le thyrse à la main droite, une peau 
de panthère sur le bras gauche. 
Agate-onyx ovale. La moitié supérieure seule antique. 
Le Cabinet de France possède un camée analogue. Voyez 
E. Babelon. Catalogue des camées de la Bibliothèque Natio-
nale, 1897, n°9 4. 

Haut., 32 millim. 


13 -Troupeau de sept vaches. 

Sardonyx ovale montée en bague. 
Renaissance. 

Voy. pl. II. 

Long., 27 millim. 

14 -Deux Baigneuses, devant une fontaine ornée d&apos;un masque 

de lion. 

Sardonyx. 
Renaissance. 
Ancienne collection de Montigny, n°7 77. 

Haut., 27 millim. 

15 -Danseuse voilée, debout, à droite. 
Agate-onyx. 
Renaissance. 
Ancienne collection de Montigny, n°7 15. 

Haut., 24 millim. 

16 -Bacchus enfant, monté sur un bouc. Il est précédé et 
suivi d&apos;un enfant bachique. 
Agate-onyx rouge et blanc. 

Renaissance. 
Ancienne collection de Montigny, n°7 73. 

Long., 23 millim. 

17 -Buste d&apos;Omphale, coiffé de la peau de lion. 
Agate-onyx en haut-relief. 

Renaissance. 
Ancienne collection de Montigny, n°7 55. 

Haut., 35 millim. 

18 -Buste d&apos;Hercule jeune, couronné de pampres, la massue 

sur l&apos;épaule. 
Sardonyx à trois couches. 
Renaissance. 
Ancienne collection de Montigny, n°7 45. 

* 

Haut., 28 millim. 


ig -Pc &quot;trait d&apos;un personnage romain de l&apos;époque d&apos;Auguste 

(Mécène). 
Agate-onyx. 
Renaissance. 
Ancienne collection de Montigny, n°7 75. 

Haut., 23 millim. 

20 -Buste d&apos;Isis, vue de trois quarts. 
Jaspe jaune en haut-relief. 

xviie siècle. 
Ancienne collection de Montigny, n°7 50. 

Haut., 34 millim. 

21 -Grand masque de Méduse mourante, la tète ailée et 
entourée de serpents. 
Agate blanche en haut-relief. 
Renaissance. 
Ancienne collection de Montigny, n°7 62. 

Haut., 66 millim. 

22 -Buste de Bacchante, coiffée de raisins et de pampres. 
Agate-onyx, à trois couches, montée en broche d&apos;or 

ciselé. 
Renaissance. 

Hauteur totale, 5o millim. 

23 -Buste du Maréchal de Saxe ? 
Jaspe vert dans une jolie bordure en or émaillé. 

Hauteur totale, 46 millim. 

INTAILLES 

24 -Victoire sacrifiant sur un autel. 
Jaspe blanc. 


Ancienne collection Badeigls de Laborde, n°4 9, et de 

Montigny, n°3 94, pl. III. 
Voy. pl. II. 

Haut,, 29 millim. 

-Thalic debout, entre un arbre et un Terme barbu. Elle 
tient un masque de Silène et s&apos;appuie sur un pedum. 
Sardoine montée en bague d&apos;or ciselé. 
La monture est du XVIIIe siècle. 

For. pl. II. 

Haut., 14 millim. 

-Fortune assise, tenant une corne d&apos;Abondance, la main 
gauche appuyée sur une roue. 
Cornaline montée en bague d&apos;or. 

For. pl. II. 

Haut., 13 millim. 

-Énée conduisant son fils Iule. 
Sardoine montée en bague d&apos;or. 
Ancienne collection de Montigny, n°5 51, pl. IV. 

Haut., 12 millim. 

-Groupe de l&apos;Amour et de Psyché. 
Cornaline. 
Ancienne co//cc//o/z de Afontigll)&quot;, n°2 27. 

Haut., 22 millim. 

-Omphale portant la massue d&apos;Hercule. 
Cornaline. 
Ancienne collection de Montigny, n°6 82. 

Haut., 21 millim. 

-Tète de Bérénice, avec le diadème royal et la coiffure 
d&apos;Isis. 
Sardoine de très beau style. 

Ancienne collection de Montigny, n°4 11, pl. /F. 

Voy. pl. II. 

&apos; 

Haut., 16 millim. 


-Tète cl1 Hercule jeune, la massue sur l&apos;épaule. 

Cornaline. 

Ancienne collection de Montigny, n°3 38, pl. III. 

Haut., i5 millim. 

-Tête de Bacchus, barbu, les cheveux calamistrés. 
Sardoine montée en bague d&apos;or. 

Voy. pl. II. 

Haut., 13 rnillim. 

-Tète dite de Sapho. 
Améthyste montée en bague d&apos;or. 

Voy. pl. Il. 

Haut., 15 millim. 

-T ete de Femme, de beau style classique. 

Sardoine. 
Ancienne collection de Montigny, n°5 -22. 

Haut 
, 20 rnillim. 

-Tète d&apos;un personnage du temps de Louis XVI (Necker)? 

Cornaline. 
Ancienne collection de Montigny, n°6 86. 

Haut., 18 millim. 

36 -Mercure debout, tenant le caducée et portant la main 
gauche à sa bouche. 
Sardoine signée de Pichler [Jean), montée en bague d&apos;or 

à chaton mobile. 
Ancienne collection Billoin. Avril 1894, n°4 66. 

Voy. pl. JJ. 

Haut., IG millim. 

-Tète casquée de Minerve. Imitation du tétradrachme de 
Thurium. 


Améthyste cabochon, montée en bague d&apos;or à chaton 

mobile. 

Peut être une oeuvre de Jeuffroy. 

Haut., 26 millim. 

38 -Tète de Femme diadémée. Signée de Jeuffroy. 
Agate blanche, montée en bague d&apos;or. 

Voy. pl. II. 

Haut., 23 millim. 

MARBRES 

^w__ Bas-relief : l&apos;Enlèvement d&apos;Hélène. La reine est entraînée 

sur le rivage, vers une barque; derrière elle, les Grecs 
accourent pour engager la lutte. Au second plan, des habi-
tations. 
Marbre tendre blanc. 
Italie, XVIe siècle. Encadré. 

Voy. pl. III. 

-Tète de Sapho, grandeur nature, de face, la tète couverte 

en partie par une étoffe retenue avec des bandelettes et 
laissant retomber des boucles de cheveux sur les oreilles. 
Marbre blanc, dans le style antique. 
Italie, xvie siècle. 

-Petit buste de Marie-Antoinette, la tète légèrement 
tournée, la coiffure haute, une natte retombant sur l épaule 
gauche, un bijou dans les cheveux. 
Marbre tendre. 
Travail du temps. 
Sur les portraits de Marie-Antoinette, voy. la Galette des 
Beaux-Arts, 1897, t. XVIII, p. 290. 

x -Médaillon-bas-relicf : Buste d&apos;un personnage du XVIIIe siècle, 

e 

de profil, une draperie sur les épaules, coiffé d&apos;une per-
ruque. 


Marbre blanc. 
Travail du temps. Encadré. 

BRONZES 

EN RONDE-BOSSE 

43 -Le Boeuf Apis, en marche, coiffé du disque orné de 
Furoeus. Le dos est couvert d&apos;une étoffe incrustée d&apos;or. Un 
disque ailé couvre le garrot de l&apos;animal sacré ; un vau-
tour étend ses ailes sur la croupe; le cou est paré d&apos;un 
collier de fleurs de lotus. La base porte l&apos;inscription sui-

vante : Hapi-Hor donne la vie à Psamétik, fils de Pet-

Osor et de la dame Tef. 
Provenant du sérapéum de Memphis. 

Socle en jaune de Sienne. 

Ancienne collection de Montigny, Catalogue des pierres 
gravées, 1887, n°8 09; Catalogue de la collection Hoff-
mann, 1895, n°4 08. 

Haut., 12 cent. 

44 -Am&lt;^ur,^assis, tenant une corne d&apos;abondance. 
&apos;&apos;Socle en porphyre et bronze doré. 

Haut., 5o millim. 

4^-Figurine en bronze à patine brune : Hercule, debout, la 
massue sur l&apos;épaule, la dépouille du lion de Némée sur le 
bras. 
Travail italien. 
Socle en albâtre et cuivre. 

jp -Figurine en bronze noir : Enfant, debout, le bras gauche 

étendu. 
Ancien travail italien. 
Socle en porphyre rouge. 

-Petit buste d&apos;impératrice romaine (probablement Julie, 
fille de Titus), en bronze à patine brune. Elle est drapée 


à l&apos;antique et ses cheveux relevés forment une haute 
coiffure. 

Italie, fin du xve siècle. 

Socle en bois noir. 


^-Boite de sceau, en cuivre, portant sur le couvercle les 

armes et les initiales de François II Sforza (1522-1535). 
Travail italien. xvie siècle. 

-Plateau ovale en cuivre repoussé, à décor de mascarons, 
entrelacs et petits godrons. 

BRONZES (BAS-RELIEFS ET PLAQUETTES) 

Bas-relief en bronze à patine claire : la Mise au tombeau. 

Composition de nombreuses figures, inspirée--de Germain 
Pilon. 
Fin du xvie siècle. 
Traces de dorure. Encadré. 

-Bas-relief en bronze à patine claire : la Descente de 
Croix. OEuvre signée de Leblanc. 

Il s&apos;agit certainement de Jean Le Blanc qui travailla, comme graveur, à la 
Monnaie des médaillés, depuis 1715 jusqu&apos;à sa mort (12 décembre 1749). Voyez 
sur cet artiste la notice de M. J. Guitfrey, dans la Revue numismatique, 1888, 

p. 324. 

Bas-relief découpé, en bronze patiné, représentant trois 

• 

têtes d&apos;ange. 
France, XVIIIc siècle. 

58 -La Flagellation. OEuvre inédite de Sperandio. 
Le Christ, attaché à une colonne, est entouré de quatre 
soldats romains armés de lanières; de chaque côté, un 
pilastre sculpté ; sur le linteau l&apos;inscription 

• OPVS 

. 

SPERANDEI. Fond granulé. 

Fin du xve siècle. 
M. Malagola a publié un traité passé entre Sperandio et 
le seigneur de Faenza; ce document prouve que le grand 
artiste était à la fois peintre, sculpteur et orfèvre. (Atti e 
memorie della R. deputayone di Storia patria per le provincie 

di Romagna, 3C série, t. 1, se fascicule. Modène, 1883). 


En 1894, le Musée du Louvre a acquis un bas-relief, 
représentant le buste de Jean II Bentivoglio. (Catalogue 

sommaire des sculptures, n°4 61.) Cette oeuvre intéressante 
porte la même inscription que notre plaquette et que les 
médailles de Sperandio. 

Haut., 124 millim.; larg., 170 millim. -T. B. 

59 -La Vierge, assise, tenant sur ses genoux l&apos;Enfant Jésus. 
A côté d&apos;elle, saint Jean-Baptiste, enfant, tenant une croix. 
Fond d&apos;architecture. 
Plaquette de l&apos;École vénitienne, xvie siècle. 

Cadre ancien en bois sculpté et doré. 
É. Molinier, les Plaquettes, n°4 31. 

Haut., 134 millim.; larg., 88 millim. -B. 

60 -Pietà. La Vierge, assise, soutenant le corps du Christ 


étendu dans le tombeau. De chaque côté, un ange soulève 
le linceul. 
Italie, xvie siècle. 
Veille Spi/ter, n°1 569. 

Diam., 75 millim. -T. B. 

61 -Hercule et Antée. Plaquette rectangulaire attribuée à 

.Alod.ei-lio. 

É. Molinier, les Plaquettes, t. 1, p. 148, n°2 02. 
Ancienne collection Gavet, 1897, n°2 58. 

Haut., 75 millim.; larg., 57 millim. -B. 

62 -Méléagre et Althée. Méléagre, assis et endormi, pose la 
main sur la tète du sanglier de Calydon ; Althée place une 
bûche dans la flamme d&apos;un autel et tient un masque 

d&apos;Ammon. 
On connait des exemplaires de cette plaquette avec la 
signature VLOCRINO. 
É. Molinier, les Plaquettes, t. I, p. 183, n°2 55. 
Ancienne collection Gavet, 1897, n°2 70. 

Haut., 73 miiiim.; larg., 53 millim. -B. 

63 -Ariadne dans l&apos;ile de Naxos. 
Plaquette ronde signée -10 * F * F&quot; (Giovanni delle Carniole). 
É. Molinier, les Plaquettes, n°i 3o. 

Diam., 53 millim. -B. 

64 -La Fontaine des Sciences. Revers de la médaille de 
Gianello della Torre. VIRTUS NVNQ : DEFICIT, attri-

buée à Leone Leoni. 
A. Armand, les Médailleurs italiens, t. I, p. 170, n°3 8. 

Diam., 80 millim. 

65 -La Vertu flagellant le Vice. VITIVM CAEDIT VIRTVS. 

Revers d&apos;une médaille inconnue. 
É. Molinier, les Plaquettes, n°6 19. 

Diam., 61 millim. -B. 


66 -Buste de Bacchante, de face dans un cadre fleuronné. 
Bronze doré, xvie siècle. 
Vente Leclanché, 1892, n°1 97. 

Diam., 36 millim, -B. 

67 -Silène, ivre, porté et escorté par des personnages 

bachiques. 
Italie, xvi°s iècle. 
Le même sujet se retrouve, identique, sur une intaille 
du cabinet de France qui porte une fleur gravée à 
l&apos;exergue (A. Chabouillet, catalogue des Camées, n°2 338). 
É. Molinier, les Plaquettes, n°6 04. 

Haut., 25 millim.; larg., 33 millim. -T. B. 

68 -Persée monté sur Pégase. 
Italie, XV)\? siècle. 

Ancienne collection E. Piot, n°i ii. 

Haut., 3&apos;2 millim. -B. 

69 -Marc-Aurèle et Faustine. Bustes conjugués. Légendes : 

M -A • et D -FA • 

Italie, xvie siècle. 

Diam., 24 millim. 

70 -l e groupe des Trois grâces, dans un encadrement de 

feuillages. 

France, milieu du xvic siècle. Style de Jean Goujon. 
Cette plaquette représente peut-être Henriette, Catherine 

et Marie de Clèves, princesses de Nevers, appelées « les 
Trois Grâces ». 
A propos de certains portraits divinisés du xvic siècle, 

voyez le récent article de M. R. de Maulde La Clavière, 

dans la Revue de l&apos;art ancien et moderne, décembre 1897, 

p. 411, et janvier 1898, p. 27. 

* 

Haut., 140 millim. -B. 


71 -Le Festin des Dieux. Sous un velum tendu entre deux 
arbres, les dieux sont attablés. Au premier plan, Mars et 
Vénus, Bacchus jeune et d&apos;autres divinités. Dans le haut, 
jeux d&apos;Amours. Au bord inférieur, sur une pierre, J. C. en 

monogramme. 
On a voulu reconnaître, dans ces lettres qui figurent 

aussi sur un médaillon en plomb d Anne de Montmorency 
(École des Beaux-Arts), les initiales de Jean II Cousin 

(Y 1 563). Voyez le Bulletin de la soc. des antiquaires de 

France, 1893, p. iii 

Quelques auteurs pensent que ce monogramme est sim-
plement la marque d&apos;un mouleur de médailles du XVIIc siècle. 

Voyez N. Rondot, Repue numismatique, 1895, p. 414, et 

H. de La Tour, ibid., 1897, p. 522. 

Diam-, 20 cent. -T. B. 

72 -Le Sommeil de Vénus. La déesse est couchée dans un 
paysage et entourée de personnages bachiques. Pan jouant 

de la double flûte est assis sur le soubassement d&apos;une 
colonne. 
France, travail du XVIIIC siècle. 
Plaque de cuivre soudée sur une plaque de plomb; la 
ciselure parait avoir été exécutée dans la masse, sans fonte 
préalable. 

Haut., 66 millim.; larg., 
millim. -T. B. 

y3 -Moïse frappant le rocher. Devant lui, un groupe d&apos;Is-
raélites, hommes et femmes, apportent des aiguières. 
Plaquette inédite en bronze doré. Fin du xvie siècle. 

Haut., 51 millim.; larg., toi millim. -B. 

74 -L&apos;Astronomie. Femme, debout, tenant un cadran; à ses 
pieds, un globe. Au fond, un arbre. 

Bronze doré. Allemagne, xvie siècle. 
Vente Spit^er, n°1 586. 

Haut., 48 millim.; larg., 31 millim. -T. B. 


ÉMAIL DE LIMOGES, IVOIRES 

y-Petite assiette en émail peint de Limoges : La Vertu 

enchaînant l&apos;Amour. Au revers, buste d&apos;Agamemnon. Camaïeu 
bleu, rehaussé d&apos;or. 

Milieu du XVIe siècle. 

jjt -Figurine en ivoire : Enfant nu assis, portant ses deux 

mains it sa tète. 

Signée : par Clerc. 

xviie siècle. 

Socle en lapis-lazuli. 

-Médaillon rond en ivoire : I ete de Femme de profil, à 

gauche, la tète couverte d&apos;une riche coiffure, et le cou 

orné d&apos;un collier. 
France, xvie siècle. 

-Râpe -,&apos;t tabac en ivoire. Sur l&apos;une des faces, Jupiter tenant 
la foudre; sur l&apos;autre, la Justice avec les balances. 
France, commencement du XVIIe siècle. 

frjy -Boite ovale en ivoire : Jeune Femme nue, s&apos;entretenant 

avec une femme âgée. 
Art flamand, fin du xvi&apos; siècle. 

ek«oo)&apos; 

-Boîte ,&apos;t mouches, rectangulaire, en ivoire, ornée, sur le 
couvercle, d&apos;un losange et. d&apos;ornements incrustés et cloutés 
de cuivre. A l&apos;intérieur, une peinture représentant une 

jeune femme vêtue de bleu. 
Époque de Louis XIV. 

.)M -Boite ronde en ivoire, à couvercle et fond bombés, ornés 
tous deux d&apos;un groupe de jeunes villageois. 
Epoque de Louis XV. 


-Médaillon rond en ivoire : Portrait de Louis XIV, de 
profil, en armure, la tête coiffée de la perruque à rallonges. 
Cadre en bronze doré, à guirlandes Louis XVI. 

BOIS SCULPTÉS 

££ -Médaille en buis : Portrait de Jacques de Mo!szhcim 

.1 

(1524) -IAC013VS • DE MOLSZHEIM • ETATIS • SVE • 

XXXVIII. Son buste à gauche. H. FEI,IX-QVI-QVODT-
AMAT-DEFFENDERE • FORTIT-ER • AVDET • 15 -24, en 

six lignes, dans une couronne. 
Travail allemand du xvi°s iècle. 

M -Statuette-applique, en chêne sculpté, d&apos;un évêque debout. 

Il porte la mitre et une chape drapée, attachée sur la poi-
trine par un fermail. De la main droite, il tenait sa crosse 
(manque), et de la gauche, il porte un missel. 

École de Bourgogne, xve siècle. 

Ancienne collection Ernest Odiot, 1889, n°3 7. 

-Figurine en bois sculpté : Sainte Agnès debout, tenant 
une palme en or de la main gauche. Une relique est 
encastrée dans le piédestal. 
Travail flamand, commencement du XVIlC siècle. 


86 -Christ, en buis sculpté, dans un cadre richement sculpté, 

^à décor de fleurs et feuillages en haut-relief. 

OEuvre de Fr. Girardon. 

France, commencement du XVIllC siècle. 

Ce Christ, d&apos;après les renseignements inscrits au revers du panneau, avait été 
donné, en 1721, par le chancelier de Pontchartrain, à M. Bégaud, conseiller au 
Parlementet beau-père de M. Le Sénéchal,qui réédifia le château de Champromain, 
Le Christ resta dans la chapelle quand la propriété passa, par vente, aux mains 

de la famille de M. de Montigny. 

Petit affiquet en buis sculpté, à décor de personnages et 

feuillages. 
Travail flamand, xvn°s iècle. 

-Coffret en bois sculpté, décoré d&apos;un monogramme et de 

rinceaux fleuris. 

Travail de Bagard, de Nancy, XVIIe siècle. 

TERRES CUITES, BISCUITS 

8g -Groupe représentant le dieu Pan assis de face sur un 
rocher, à côté d&apos;une nymphe. La nymphe n&apos;a pour vêtement 
qu&apos;un tablier en peau de bête; elle tient un masque de 
Silène et passe le bras gauche autour du cou du dieu Pan. 
Celui-ci tient un rython et, près de lui, sont placées une 

amphore et une syrinx. 
La pose des deux figurines, penchées l&apos;une sur l&apos;autre, 
est pleine d&apos;abandon et de grâce. 
Trouvé en Grèce. 

Haut., 18 cent. 

go -La Muse Erato. Femme assise, de face, sur un rocher, 

coiffée de feuilles et de fleurs; elle est accoudée sur le siège 
et tient dans le bras droit une cithare. 
Très beau style et coloration très fraîche. 
Tanagra. 

•&apos;&lt; 

Haut., 17 cent. 


-Petit buste de Satyre en terre cuite, de style antique. 
Base en albâtre. 

Statuette en terre de Lorraïne 

: réduction de la Baigneuse 
de Falconet. 

Socle en porcelaine émaillée bleu. 

-Bas-relief en terre cuite, maquette originale de Clodion : 
Nymphes et Satyre dressant une statue du dieu Terme. 

On en connaît des reproductions en biscuit de Sèvres, ainsi que-des réductions. 

Voy. pl. III. 

Long., 2;3 millim.; haut., 247 millim. 

oâp-Médaillon en terre cuite par J.-B. Nini : Portrait de 

Le Ray de Chaumont. 

Sur la saillie du buste : J&apos;BXINI&apos;F. Armoiries (d&apos;argent 

ait chevron de gueules, deux étoiles en chef de même, 

montagne en pointe). 1771. 

Sur cet artiste dont les oeuvres délicates sont aujourd&apos;hui très appréciées, voyez 

le récent travail de M. A. Storelli, Jean-Baptiste Xini, sa vie, son oeuvre, 1716-

j -S 6 (Paris, Leroux). On sait que Nini demeura pendant vingt-six ans chez 
M. Le Ray, seigneur de Chaumont, grand-maitre honoraire des eaux et forêts. 

jgpr--éN,,Id,tilloii en terre cuite par Xini : Portrait de Michel 
Foucault. 
Sur la saillie du buste, armoiries rd&apos;argellt à trois étoiles 
en chef, à la fasce chargée de deux étoiles; coquille en 

pointe). 1775, NINI&apos;F. 

Ce Foucault, ancien médecin du Roi, était propriétaire de Plessis-Fortiat. C est 
lui qui avait acheté le verre à boire de Nini, moyennant vingt cinq louis payés à 
l&apos;artiste. 

-Médaillon en terre cuite par Nini : Portrait de Franklin. 
Daté I7ï7 et signé. 

-Petit médaillon-bas-relief, en terre cuite : buste de Satyre, 

à gauche. 

O 


Attribué à J.-M. Renaud, qui travailla à la Manufacture 

de Sèvres. 

Petit médaillon-bas-relief, en terre cuite : Portrait de 
l&apos;abbé Duvernet, la chemise entrouverte sur le cou, de 

profil. 

Légende : IL ETAIT ABBE IL FIT GUILLAUME LE 
DISPUTEUR ET FUT MIS A LA BASTILLE LE 

19 AVRIL 1782. 
Attribué à Renaud. 

L&apos;abbé Théophile Duvernet fut, en etlet, enfermé pendant quelques mois à la 
Bastille, à la suite de la publication de son livre : JI-Guillaume ou le Disputeur 
(Amsterdam, 1781, in-S&apos;), qui renfermait des critiques contre le gouvernement. 

.99 
Petit médaillon rond en bas-relief : Portrait du baron 

Vivant-Denon, de profil. 
OEuvre signée de Renaud. 

&quot;too 
P etit médaillon-bas-relief, en terre cuite par Renaud : 
Enfant monté sur un cheval marin. 

Signé : R. 

jpi Quatre petits médaillons ronds en bas-relief, en terre 

cuite : Tètes d&apos;anges. 

BISCUITS 

Statuette en biscuit : Personnage assis et sommeillant. 
Pâte tendre de Tournai, XVIIIe siècle. 

Deux petits bustes, à l&apos;antique, du Roi et de la Reine 
de Westphalie. 

( &apos;L{&quot; 

Biscuit, pâte dure, commencement du XIX8 siècle. 

J &apos; 

Marques 
Signés : Ruhl. 

Bas-relief ovale en biscuit : Deux enfants nus dansant 

au son de la musique. 


Pâte tendre, probablement de Tournai, XVIIIe siècle. 
Signe : Rigouy. 

io5 -Très petit médaillon en bas-relief : réduction du bas-relief 

de Clodion, n°9 3. 
Pâte tendre de Sèvres sur fond bleu. 

106 -Très petit médaillon en biscuit : Portrait de Louis XV, 

de profil, à droite. 
Pâte tendre de Sèvres, fond blanc. 
Signe : Duvivier. 

FAIENCES ET TERRE VERNISSÉE 


110 

Angleterre. Statuette de femme chinoise, en ancienne 
terre vernissée, jaspée, excessivement légère. Fabrication 

anglaise? 

Cette pièce délicate est très rare. 

23 cent. 

PORCELAINES DE SAINT-CLOUD 

urT-Porcelaine de Saint-Cloud, décor polychrome. 

Cache-pot en ancienne porcelaine de Saint-Cloud, décor 
polychrome, personnages dans un paysage chinois; des 

mascarons grotesques forment les anses. 
Vente Dupont-Aubcrville. 

Beau et rare spécimen de cette fabrique. 

Haut., n5 millim.; diam., 135 millim. 

hf 2 -Porcelaine de Saint-Cloud, décor bleu : Boîte à épices, 
en forme de trèfle, à compartiments, avec son couvercle. 
Ancienne porcelaine de Saint-Cloud ; décor de fleurons 
camaïeu bleu très fin ; le bouton du couvercle est formé 

d&apos;une pomme de pin. 

Rare et jolie pièce d&apos;une conservation parfaite. 
Diam., 155 millim. 

Porte-huilier, avec anse, ancienne porcelaine de Saint-

Cloud; décor rouennais, camaïeu bleu. 

Haut., 55 millim.; long., 17 cent. 

,r(4 -Sucrier couvert, avec godrons blancs, en ancienne por-

celaine de Saint-Cloud, décor rouennais, camaïeu bleu. 

sc 

Marque : rp 

Haut., 115 millim.; diam., 105 millim. 

/5 -Salière rectangulaire, à pans coupés ; dessous plein, en 

ancienne porcelaine de Saint-Cloud et dessin Louis XIV, 
camaïeu bleu. 
Marquée : M 

Haut., 34 millim.; long., 78 millim. 


-Salière rectangulaire, godronnée, à pans coupés et des-

&apos; sous évidé, ancienne porcelaine de Saint-Cloud; dessin de 

ferronnerie, camaïeu bleu. 

Haut., 34 millim.; long., 82 millim. 

Salière ronde, godronnée, en ancienne porcelaine de 
Saint-Cloud; décor camaïeu bleu. 
Marque au soleil. 
Vente Alltiq. 

Haut., 4°m tttim.; diam., y8 millim. 

-Salière ronde, godronnée, en ancienne porcelaine de 
Saint-Cloud; décor camaïeu bleu. 

Marque : 

StC 

T 

Haut., :&apos;0 millim-j diam., 80 rnillim. 

-Coquetier, orné de godrons blancs et de lambrequins, 

) 

en ancienne porcelaine de Saint-Cloud ; décor camaïeu 
bleu. 

Haut.. 78 millim. 

Tasse-trembleuse, sans anse, et soucoupe, en ancienne 
porcelaine de Saint-Cloud; la soucoupe est ornée au centre 
d&apos;une rosace; décor de fleurons, camaïeu bleu. 

rzp--r -Tasse sans anse, forme gobelet, et soucoupe, en ancienne 
porcelaine de Saint-Cloud; décor de fleurons en camaïeu 
bleu et godrons blancs. 

i22 -Tasse basse, sans anse, et soucoupe en ancienne porce-

laine de Saint-Cloud ; décor composé de motifs de ferron-
nerie en camaïeu bleu et godrons blancs. 

Tasse, forme ovoïde, et soucoupe en ancienne porce-
laine de Saint-Cloud ; décor de lambrequins, camaïeu bleu 
et godrons blancs. 


Marques : 

SI C 
Sous la tasse : &apos;t 

D 


-Moutardier en ancienne porcelaine blanche de Saint-
Cloud; décor de fleurs gaufrées en relief. 

S,l c 

t • 

Marque en creux : k 
Collection E. Piot. 

Haut., 77 millim.; diam., y5 millim. 

j&amp;ft. -Pot à crème, avec son couvercle, en ancienne porcelaine 
blanche de Saint-Cloud; décor de feuilles d&apos;artichaut. 

SI C 

Marque en creux : 

-Coquetier en ancienne porcelaine blanche de Saint-
Cloud; décor de fleurettes d&apos;aubépine, en relief. 

-Deux petits pots à pommade et leur couvercle, en 

ancienne porcelaine blanche de Saint-Cloud ; décor d&apos;au-. 
bépine en relief. 

.-

Haut., 73 millim.; diam., 52 rnillim. 

-T asse à thé et sa soucoupe, en ancienne porcelaine 

blanche de Saint-Cloud ; décor d&apos;écaillés. 

f5 -T asse à café avec anse et sa soucoupe, en ancienne 

porcelaine blanche de Saint-Cloud; décor de bouquets de 

fleurs d&apos;aubépine, en relief. 

136 -Tasse à anse et sa soucoupe, en ancienne porcelaine 
blanche de Saint-Cloud ; décor de fleurs d&apos;aubépine, en 

relief. 

PORCELAINES FRANÇAISES 

DE DIVERSES FABRIQUES 

-Chantilly. Assiette, à bords contournés, portant deux P 
entrelacés au centre ; guirlandes au marli ; décor camaïeu 

bleu. 


Ancienne porcelaine, pâte tendre, de Chantilly. 

Marques : A, cor de chasse et Villers Cotterets, en bieu. 
Assiette du service de la famille d&apos;Orléans, à Villers-

Cotterets. 
Collection Delaherche. 

frfta -Chantilly. Assiette, à bords contournés; dans le fond, 

pièce d&apos;eau avec jet, et motifs de vannerie au marli. Ancienne 
porcelaine tendre de Chantilly; décor camaïeu bleu. 
Marque: C. en bleu. 

Assiette du service de Condé, à Chantilly. 

p9 -Moutardier, en forme de baril, et son couvercle; décor 

camaïeu bleu à l&apos;épi. Ancienne porcelaine, pâte tendre, 

de Chantilly. 
Marque : le cor de chasse en bleu. 

yfo -Chantilly (?) Grand gobelet, monté sur un cercle orné 
d&apos;oves, en argent; décor polychrome coréen. 

Vente Ditpoiit-Aitbei-j,,ille. 

Haut., 115 millim.; diam., 114 millim. 

yi -Chantilly ou Mennecy. Pomme de canne, en forme de 

bec-de-corbin ; porcelaine tendre blanche décorée de fleu-
rettes d&apos;aubépine en relief sous couverte. 

-Mennecy. Pot à pommade cylindrique et son couvercle; 

décor polychrome de fleurs. Ancienne porcelaine tendre de 

Mennecy. 
Marque en creux : D V. 

Haut., 72 millim.; diam., 53 millim. 

yfi -Bourg-la-Reine et Mennecy. Écuelle à bouillon avec son 

couvercle et sa soucoupe; décor polychrome de guirlandes 

j 

de fleurs et godrons en relief. Ancienne porcelaine, pâte 

V tendre. Les trois pièces sont de même décor. 


Diamètre de la soucoupe, 17D millim. 
Diamètre de l&apos;écuelle, io5 millim. 


Fin du XVIIIe siècle. 
Marque en creux : CREIL. 


-Boîte ronde, du temps de Louis XVI, en écaille blonde 
galonnée d&apos;or. 

1rt6 -Etui à cire ovale de plan, en or de couleur, à décor de 

rosaces sur fond quadrille ; le dessous forme cachet armorié. 
Epoque Louis XVI. 

161 -Petit crémier en argent doré, les deux côtés ornés de 
chimères, l&apos;anse formée de serpents enlacés. Travail hollan-

dais. Seconde moitié du XVIIle siècle. 

-Très petite cassolette oblongue, de forme allongée, en 
agate rubanée avec monture en or au couvercle. Epoque 

Louis XVI. 

&gt;03 -Petit étui pendentif en argent, formant sifflet, et démon-
table en cinq parties. Travail hollandais du XVIIIC siècle. 

164 -Petite cassolette en argent, formant vase-balustre, avec 
couvercle, démontable en quatre parties et reposant sur un 

petit piédestal en cristal de roche, xviii-siècle. 

-Petite pendeloque en argent, figurant la réunion d&apos;un 
gros et d&apos;un petit gland, et démontable en cinq parties. 

XVIIIe siècle. 

166 -Petite cassolette en argent, en forme d&apos;oeuf, à décor de 
vannerie, démontable en trois parties, XVIlIC siècle. 

167 -Navette en. nacre, partiellement argentée, à décor de 

motifs rocaille. Epoque Louis XV. 

-Etui formant nécessaire, en cuivre doré et finement 

eêls 

gravé. Les sept pièces de l&apos;intérieur sont au complet : 
Cuiller, fourchette, couteau, crayon, ciseaux, tablettes à 
écrire, passe-lacet. xvine siècle. 


;/ÎKJ -Boite ronde en cuivre, gravé, ciselé et doré ; le cou-

vercle est orné au centre d&apos;un masque dans une rosace 
rayonnante ; le dessous est décoré de cercles concentriques 
alternativement lisses et guillochés. Epoque Louis XV. 

Boite de forme contournée, à deux compartiments, 
s&apos;ouvrant sur le dessus au moyen d&apos;une charnière ; cuivre 
doré et ciselé ; décor de motifs rocaille. Epoque Louis XV. 

-Petite boîte rectangulaire, ornée, sur le dessus, d&apos;un 
enfant assis tenant des fleurs, dans un décor rocaille. La 
boîte est munie d&apos;un second couvercle intérieur. Cuivre 
gravé, ciselé et doré. Epoque Louis XV. 

j• Petit cadre ovale, orné d *un noeud de ruban et d&apos;une 

couronne de fleurs; bronze doré très fin. Dans ce cadre, 
est une miniature : Portrait de jeune homme en costume 

militaire. Epoque Louis XVI. 

e-174 -Deux petits cadres ronds, très finement ciselés et 

ornés d une couronne de branches de chêne et de laurier ; 

bronze doré au mat. 
Ces deux cadres, semblables, contiennent deux médaillons 
en biscuit de Sèvres blanc, pàte tendre, représentant l&apos;un 
Henri IV (signé DllpÏJJier) et l&apos;autre, Louis XV. Fin du 

règne de Louis XV. 

4175 -Petit cadre ovale en bronze doré, constitué par une 

couronne ajourée et surmontée d &apos;un double noeud également 
ajouré. Epoque Louis XIII. 

176 -Petit cadre ovale en bronze ciselé et doré; pourtour 
orné d&apos;une rangée de feuilles d&apos;eau et d&apos;un cordon de 
perles; au sommet, un noeud de ruban. Epoque Louis XVI. 

177 

Petit cadre ovale en cuivre, surmonté d&apos;un trophée 

composé d&apos;une couronne, d&apos;une cuirasse et de drapeaux. 

XVIIIe siècle. 

* 


II 

MÉDAILLES 

MÉDAILLES ITALIENNES 

178 -Héraclius l&apos;r. Buste à mi-corps, drape et couronné, pose 
sur un croissant. La tète levée et illuminée par des rayons 
solaires. Légende grecque circulaire. 

Devant la tète : ILL\Mi\A -YYLTYM * DEYS. 

Derrière : ATT(DAINIC. 
L&apos;empereur dans un char attelé de trois chevaux. 
Dans le haut, quatre lampes suspendues. Légendes grecques, 
1 une dans le champ, l&apos;autre circulaire. 
Argent en deux plaques réunies. 

Cette pièce provient de la collection de l&apos;abbé Bai-lhéleiii,r ; 
vente de Dampierre, 1896, n°1 44. 
A. Armand, Les Médailleurs italiens, t. IL p. 8, n°6 . 

On sait qu &apos;tiii exemplaire en or de cette médaille figurait 
dans l&apos;inventaire du duc de Berry, en 1402. 
Voy. J. GuifTrey, Revue numismatique, 18qo, p. io5; 
W. Froehner, Annuaire de la Soc. de Numismatique, iSqo. 

p. 472; Adrien Blanchet, Annuaire, isoi, p. 83. 
For. pl. IV. 

Diam., (j7 millim. -T. B. 

179 -La même médaille en deux plaques d&apos;argent disjointes. 

B. 

180 -Malatesta ISigismond-Pandolphe). SIGIS\lO:\DYS&apos;P:\:,\-
DYLFYS • DE -MALATESTIS • S -RO • ECLES1E * CAPlTA-

XL&apos;NS&apos;G. Buste cui)asse à gauche. 


Ir. CASTELLVM -SISNlVNDVNl -ARIMINENSE. -
M&apos;CCCCXLVI. Le château de Kimini avec ses tours 

carrées. 
Mattco de Pasti. Armand, n°7 . 

Voy. pl. V. 

Diam., 83 îniilim. -B. 

-Isotte de Rimini. ISOTE-ARIMINENSl • FORMA•ET&apos; 
VIRTVTK-ITALIE-DECORI. Buste voile a droite. 

II*. OPVS-MATHE1 • DE• PASTiS-V. -M CGCC -XLVI. 
Eléphant marchant à droite. 
Mattco de Pasti. AnnancL, nU 20. 

Ancienne collection Leclanchc, 1892, n°2 18. 

Voy. pl. TT. 

Diam., 83 111iIlim.-T. B. 

-Auguste. CAESAR IMPERATOR PONT PPP ET 
SEMPER AVGVSTVS VIR. Buste lauré à droite. 

Ir. CONCORDIA AVGG SC. Auguste donnant la main 

à Livie. Sur la base : CHRISTOPlIOHVS&apos;HIERIl\lIAE&apos; F. 

Cristo/oro Geremia. Armand, n°2 . 
Ancienne collection Robinsoll et Spi/fer, nU i,33o. 
On connaît une plaquette représentant le même sujet. 
Voy. pl. VI. 

Diam., y2 milliin. -T. B. 

-Moro (Cristoforo). CRISTOFORVS&apos;MAVRO&apos;DVX.Buste 
à gauche, avec la corne et la robe ducales. Sur la tranche 

du bras : ANT. 

IJ&quot;. R E LlGIONIS • ET • 1V SlICIAE • C V LTO H. 

Dans une couronne de lierre. 
ANT. (Méd. vers 1465). Armand, n°1 . 

Ancienne collection Paul Rattier, 1891, nU 39. 

Diam., 41 millim. -B. 

-Paul II (pape). IML T HVS BARBVS VENETVS CARDI-
NALIS S MARC1. Buste a gauche. 


n\ HAS • AEDES • CONDIDIT • ANNO . CHRISTI • 

M * CCCCLV. Armes cardinalices. 

Armand, t. II, p. 3i. 
Ancienne collection E. Piot, 1890, n°6 39. 

Diam., 33 millim. -B. 

IRS -Faustine mere. DIVA AVGVSTA DIVAE FAVSTINA. 
Buste drape a droite. 
II&quot;. DIVA FAVSTINA DIVS ANTONINVS. 
Antonin et Faustine jeune assis en regard et se donnant 

la main. A J&apos;exer(,ueb : S. C. 
Armand, t. I, p. 100) n°3 . 

-&apos;-&apos;-

Diam., iio miilim. -B, 

186 -Alfonse II d&apos;Aragon (roi de Naples) 

. 

ALFONSVS 
EERDI&apos;DVX-CALABRIE. Buste cuirassé de trois quarts. 
IL NEAPOLIS VICTRIX. Entrée triomphale. Dessous, 
sur un cartouche : OB I TA LIAM AC FIDEM RESTITV-

TAM MCCCCLXXXI. En exergue : OPVS AND G 
PRATENS. 
Gua^alotti. Armand, n°i . 

Ancienne collection Spit^cr, n°1 3g6. 

Fqr. pl. 7r. 

Diam., Go miliim. -B. 

187 -Tiraqueau (André). A&apos;TIRAQVELLVS*SENAT* PAR-

RONLE&apos; 1 552. Buste drapé à gauche, coiffé d&apos;un béret. 
H&apos;. Lisse. 
Armand, t. II, p. 256. 

Ancienne collection Spit^cr, n°i 3io. 

Voy. pl. F///. 

Diam., 

miliim. -T. B. 

188 -Cosme Ior de Médicis. -NI.-\(îNN-S COSMVS MEDICES 
PPP. Buste drapé à gauche, coiffé d&apos;un mortier. 

Ir, Uni. 

Armand, t. II, p. 23. 
Ancienne collection Garet, 1897, n°2 84--

Diam., 72 millim. -B. 


189 -Cardinal de Lorraine (Jean). tOCARLOTHOIUNGI/K. 

Buste drapé à droite, coiffé d&apos;un béret. 
Ir. StC-ITVR AD-ASTRA. Femme tenant un miroir et 

un compas. A ses pieds, une salamandre. 
Trésor de Numismatique et de Glyptique, médailles 

françaises, p1. XLIV, n&quot; 2. 

Ancienne collection Paul Rattier, n°y 3. 
Voy. pl. VII. 

Diam., 51 millim. -T. B. 

19°-Sacrata (Girolama). HOERONtMA-SACRATA-M D-LV. 

Buste à droite, avec chemisette. Sur la tranche du bras : P. 

Ir. Iti cLis. 

Pastorino. Armand, n°1 08. 

Diam., 68 millim. -T. B. 

191 -Panico (Girolamo) et Ludovisi (Pompeo). HIERONYMVS 
PANIcVS PAT POMPEIVS LODOYISIYS BON. Bustes 

gemines a gauche. 

IC TVTARE COLENTES ET NOS ET TVA SIGNA 

PIVS. Armes. 
Giov. Cavino. Armand, n°2 6. 
Ancienne collection Spi/1er, n°1 34.3. 

Diam., 

millim. -T. B. 

192 -Médicis (Jacques de). IA • M E D • M A RC H • M E L EG -ET -
C.ES-CAP&apos;GXALIS-ZC. Buste cuirassé 2l droite. Sur la 
tranche du bras : PPR. 
Ir. QYO .\lE FATA VOCANT. Pégase faisant jaillir la 

fontaine Hippocrène. 
Galeotti, Armand, n°2 6. 

Diam., 55 millim. -T. B. 

193 -Jésus-Christ. EGO SVM VIA VERITAS ET VITA. 

Buste nimbé à gauche. 
Ir. Lisse. 
Comp. Armand, t. 11, p. 7. 

Diam., So millirn. -B. 

0, 


MÉDAILLES FRANÇAISES 

MÉDAILLONS ET MÉDAILLES DE GRAND MODULE 

194 -Henri IV et Marie de Médicis. HEXRIC 1111 R • CHRIS-
MARIA1 AVGVSTA. Bustes géminés; celui du roi de trois 
quarts et en cuirasse ciselée. G. DVPRE. F. i6o5. 
Guillaume Dupré. 

Diam., 192 millim. -B. 

195 -Revers de la médaille précédente. -PROPAGO 

IMPERII. Le roi donnant la main à la reine costumée en 
Minerve; entre eux, le Dauphin tenant un casque; dans les 
airs, un aigle apportant une couronne. 
G. Dupré. 

Diam., 194 millim. -B. 

io6 -Henri IV. Buste casqué et cuirassé à gauche. Médaillon 
ovalc dans une bordure de style Louis XVI, en cuivre 
doré. 

Voy. pl. VIII, 

Haut., 116 cent.; larg., 94 millim, -T. B. 

J97 -Gonzague (François I\&apos;), duc de Mantoue. FRAN&apos;IIII* 
D -G -DYX -MANT V -MONT • FER -III -ANivE&apos;PXXVI. 

Buste cuirassé avec la fraise. G. DUPRÉ. F. 1612. 

K&apos; Incus. 

Diam., 141 millim, -B. 

198 -Louis XIV. Buste cuirassé à droite, avec la perruque. 

Sur h tranche : Bertinet sculp clÎ privilegio. 

Ir Deux L entrelacées sous une couronne. 

Diam., 144 millim. -T. B. 

Sur cet artiste, dont la vie fut si aventureuse, voyez le 
travail de M. l&apos;Abbé Potée, François Bertinct, modeleur 
et fondeur cii médailles, Paris, Plon, 1891. Voyez aussi une 
note de M. H. de La Tour, dans la Revue numismatique, 

1S92, p. 500. 


-Louis XIV. Buste cuirassé &apos;t droite, dans une couronne 
en relief ciselée. -Médaillon ovale anonyme. 
Ancienne collection L. Leroux, 1896, n°3 o5. 

Haut., 140 cent.; larg., 120 millim. -T. B. 

-Duret de Chevry. NIESSIRI-CHARLES DVRET SEI-
GNEVR DE CHEVRY. Buste drapé à gauche, avec la 
fraise et l&apos;ordre du Saint-Esprit. GVIL. DVPRÉ. F. 163o. 

11,: In eus. 

Voy. 1&apos;1. IX. 

Diam., 182 millim. -T. B. 

201 -Jeannin (le président). PETRVS IEANNIN -REG 

CHRIST • A -SECR -CONSILIO -ET-SAC -AE:RA -PRAEF. 

Buste à droite en simarre. G. DUPRE. F. 1618. 

IV Incus. Bronze doré. 

Diam., igo millim. -T. B. 

-Letellier (Michel) chancelier de France. -MICHA * 
LETELLIER FR.CANCELLARIVS, 1678. Buste à droite, 
avec la simarre et la calotte; dessous : Berlinei. Couronne 
de feuilles en relief, formant bordure ; l&apos;inscription sur fond 

pointillé. 
Le IV., lisse, porte les armes de Letellier, finement 
gravées en creux et surmontées de la devise : ILLIVS 
SPLEND (soleil) ORE MICANT. 
Ancienne collection du Baron J. Pichon, 1897, n°5 66. 

Diam., 130 millim. -T. B. 

MÉDAILLES DES ROIS ET DES PRINCES 

203 -Maximilien et Marie. MAXIMILIANVS -FR -CAES -
F -DVX -AVSTR * BVRGVND. Buste lauré, à longs 

cheveux. 
Ir MARIA-KAROLI-F -DN&apos;X BVRGVNDIAE -AVSTRIAE&apos; 
BRAB&apos;C-FLAN. Buste décolleté de Marie; derrière, un 

chiffre couronné. -Cuivre doré. 

Diam., 48 millim, -B. 


Cette médaille est attribuée à Jean de Candida. Voyez 
H. de La Tour, Rev. Numismatique, 1894. pl. VII, n°5 . 

204 -Philibert II de Savoie et Marguerite d&apos;Autriche, PHILI-
BERTVS -DVX • S t\BA\&apos;DIE • VIII -&gt;ARG\A * MAXI -CAE -

AVG&apos; FI.D&apos;SA : Bustes affrontés sur un champ semé de 

lacs d&apos;amour et de marguerites. 
K GLORIA IN ALTISSlMIS DEO ET IN TERRA 
PAX. HOMINIBVS : B\RGVS : Ecusson mi-partie Savoie 
et Autriche, accosté de FERT. Dans le champ, deux mar-
guerites et deux lacs d&apos;amour. Cuivre doré. 
Jean Marende, Armand, nU 1. N. Rondot, Rev. lyonnaise, 

1883, t. V., p. 207. 

Anciennes collections B. Fillon, n°2 06, et P. Rattier, 

n°4 5. 

Voy. pl. VIL 

Diam., 102 millim. -T. B. 

205 -Louis XII et Anne de Bretagne, -j-FELICE LVDOVICO* 
H EG N ATE • D VODE CI MO CESAR E • A LTE RO • G AV DET • 
OMNIS&apos;NACIO dion passant à gauche). Buste drapé et 
coiffé d&apos;un béret fleurdelisé. Fond semé de fleur de lis. 

1, + L\&apos;GD\\ -RE -PVBLICA 

. 

GAVDETE -BIS -
ANNA REGNANTE • BENIGNE -SIC • FVI -CONFLATA&apos; 
1499 (mème lion). Buste drapé, voilé et couronné, à gauche. 
Fond semé de Heurs de lis et d&apos;hermines. 

Médaille dorée au droit. 
OEuvre des sculpteurs Nicolas Le Clerc et Jean de Saint-
Pries! et de l&apos;orfèvre Jean Lepère. 
Ancienne collection E. Piot, 1890, n°7 44. 

Diam., 114 millim. -T. B. 

206 -François Ier, dauphin. -FRANCOIS DVC DL V ALOIS* 
COMTE • DANG O L ESM E -AV • X* AN -D S • E A \au x, an de 
son âge). Buste drapé, à droite, avec une enseigne au 

chapeau. 


ii-NOTRISCO -AL BVONO STINGO • EL -HEO -

MCCCCCIIII. Salamandre. 
Cette médaille est attribuée 21 Jean de Candida. Voyez 
H. de La Tour, Rev. numismatique, 1894, pl. XIII, n°1 4. 

Ancienne collection du Baron 7. Picholl, 11°3 12. 
Voy. pl. VI. 

Diam., 64 millirn. -B. 

-François I&apos;. FRAXCISCYS -1 -CHRIS1&apos;IANISINl-

YS (sic) -REX 

. 

FRANCOR. Buste drapé, 21 gauche, coiiïé 
d un bonnet et paré du collier de Tordre de Saint-Nlichel. 

&apos;v• 

NV T RISCO -EX TINGO. Dans une vasque, la sala-
mandre sous une couronne. Monogramme du graveur. 

Pomedello. Armand, n°5 . 

Ancienne collection du Baron J. Pichon, n°3 16. 

Voy. pl. rI. 

Diam., 5o millim, -T. B, 

-François, dauphin (1518-36). -FRANCISCVS FRANC&apos; 
DELPHI-BRIT A -DVX -1. Buste drapé, 21 gauche, coiffé d&apos;un 

chapel. 

If. Lisse. 

Ancienne collection du Baron J. Picholl, n°3 20. 
Voy. pl. TI. 

I)i:un., 5o niillim. -IL 

-Henri II. -HENRICVS-H GALLIARV,M REX IX-
1 &apos;1C;l&apos;ISWPI&apos;. -Bustc laure et cuirasse. 

1,;. OB RES IX ITAL-GERM-ET GA L • FORT) TE R AC 

FOEEICGES TAS. La Victoire et l&apos;Abond ance assises sur 
le quadrige de la Renommée. EX VOTO PYB, 1552. -
Trésor N., t. I, pl. 12, 1. 
Médaille attribuée à Mienne de Lallne ; voyez F. Maze-
rollc, Etiellne de LazlllC et Guillaume Martin, 1892, p. 10. 
(Extrait de la Galette des Beaux-Arts). 

Diam., 52 milliin. -B. 

A 


210 -Henri Il et Catherine de Médicis. H EN RI CVS-11 G A L-
LIAR-REX-INVICTJSS-PP. Buste l auré et cuirassé. 
Ir. KA REG-HENR II.VX-FRANC-ET-CAROL-REG-
MATEI{&apos;CELEB, Buste drapé et voilé, à gauche. Argent. 

Médaille attribuée à Guillaume Martin; voyez F. Maze-

rolle, Etienne de Laune et Guillaume .Alartill, p. 16. 
Ancienne collection du baron J. Pichon, n°3 34. 

Diam., 38 millim. -T. B. 

211 -Charles III, d uc de Lorraine, enfant. KAROLID: 
G.LOTOR&apos;BAR : GEL&apos;DVX. Buste cuirassé, à mi-corps, 

à droite. 
IV. ANDVRER POVR -RECOVVRIRE 

, 

en exergue. 
Écusson de Lorraine soutenu par quatre amours. Cou-
ronne autour. 
Médaille formée de deux plaques. Argent doré. 
Comp. F. de Saulcy, Recherches sur les monnaies des 
ducs de Lorraine, pl. XVIII, n°2 0. 

Voy pl. VIII. 

Diam., 36 millim. -T. B. 

212 -Henri IV. HENRICYS -IIII -1) G • FRANCOROM -ET-
NAYAR-REX. Buste de trois quarts, avec un collier 
d&apos;ordre. 

1)&quot;. -Incus. 

Diam., qq millim. -Béliàc, -B. 

213 -Henri IV. H EN RI C * 1111 D G -FRANC-ET -NA V A R-REX. 
Buste lauré et cuirassé à gauche. G.DFPRE. 1600. 
IV. VINCES • ROBVR-ORBIS. 1600. Hercule, debout, à 
droite, la massue sur J&apos;épaule. 

Diam., 66 millim. -Bclicre. -T. B. 

2!4 -ALCIDES • HIC • NOYYS&apos;ORBI. Buste nu du roi, à 
droite, coiffé d&apos;une peau de lion. P&apos;DAF&apos; 1602. 
R. OPPORTVNIVS. Hercule, à gauche, terrassant un 
Centaure, auquel il vient d&apos;arracher sa couronne. 
Médaille par Philippe Dan/rie. 

Diam., 49 millim. -T. B. 


2IS -HENRICVS&apos;IllIDG FRANCETNAVAR-REX. Buste 

cuirassé, 1602. 
IV. REGIS SACRA FOEDERA MAGNI. Sur une base 
qui porte l&apos;inscription : EX AVRO FRANCIGENA AN&apos; 
FOED * F (eliciter) -RENO (iati) EFFOSSO, deux colonnes 
enlacées de lauriers et de palmes et soutenant une 

couronne. 

Anciennes collections de Montigny et E. Piot, i89o, 

n°7 54. 

Au sujet de cette curieuse médaille, dont quelques exem0 
plaires furent frappés avec l&apos;or recueilli à Saint-Martin-la-

Plaine (Loire), voyez la Revue lllt11lis111atiquc, i85o, p. 287. 

Diam., 46 millim. -B. 

216 -Henri IV et Marie de Médicis. HENRI -1111 ll CHRISl* 
MARIA&apos;AVGVSTA. Bustes géminés, le roi en armure. 
G&apos;DUPRE&apos;F. i6o3. 
IV. PROPAGO&apos;IMPERI. Henri donnant la main à Marie, 
qui porte le casque, l&apos;égide et le bouclier de Minerve; 
entre eux, le Dauphin, essayant un casque; dans les airs, 
un aigle apportant une couronne. Argent doré. 
Ancienne collection de Sabran, mai 1894, n°6 9. 

Diam., (j7 millim. -Bélièrc. -T. B. 

217 -Marie de Médicis. MARIA AVGVSTA GALLLE ET 
NAVARRE REGINA (rétrograde). Buste décolleté, à droite; 
le col en dentelles. G. DVPRE&apos;F. 1624. 

Ir. Incus. 

Diam.. 101 millim. -Bélière. -T. B. 

218 -Louis XIII. LVDOVIG -XIII * D * G -REX * CHR -GALL 

. 

ET * NAVAR &apos; H ENR • M AGNI • FI L • P * F • AVG. Buste lauré, 
avec fraise et cuirasse ciselée. G*D\ PRE. 1610. 
Ir. ORIENS AVGVSTI TX TRICE MINERVA. Marie de 
Médicis en Minerve, à gauche; devant elle, le jeune roi, 

en Apollon, tenant le globe. 
Médaille ovale, en bronze doré. 

Haut., 56 millim. -Bélière. -B. 

h 


219 -LVDOXIII-D G&apos;FH..ET.NAVAR&apos;REX&apos; CHRIS!! Buste 

lauré et cuirassé, avec la fraise. 1617. 

l,r. EVEirnr • ET• /EQVAT-XXI • SEPTEMBR. 1617. 

Vue du Pont Saint-Michel. Argent doré. 
Ancienne collection de Sabran, 1894, n°7 4. 

Diam., 53 millim. -T. B. 

220 -LVD XII1D • G • FRANCORVM ET • NAVAR/E • REX. 
Buste laure et cuirasse. 
If. POSCEBANT HANC FATA MANVM. 1624. Projet 
de la façade du Louvre. Argent. 
Ancienne collection de Sabran, 1894, nI) 75. 

Diam., 32 millim. -T. B. 

22i -LVDOVIC XIII D G -t&apos;RANCOR -ET NAVARRE REX. 

Buste à droite, cuirassé et drapé, avec la fraise. 

G-DVPRE. 1623. 
W. VI&quot; • G ENTES • TOLLAT • QVE • PREMAT-QVE. La 
Justice, assise à droite, tenant l&apos;épée et la balance. 1623. 

Ancienne collection du baron J. Picholl, n°3 99 

Diam., 62 millim. -T. B. 

222 -Louis XIII et Anne d&apos;Autriche. LN&apos;DOVIC XIII D G* 
FRANCOR.ET&apos;NAVAR./E REX. Buste cuirassé, à droite, 
avec la fraise. G&apos;DVPHE&apos;F&apos; 1620. 
Ir. ANNA AVGVS GALLLE ET NAVARRE REGINA. 
Buste à droite, avec dentelles. G-DUPRE-F. 1620. 

Diam., Go millim. -T. B. 

223 -Louis XIII. LVDOVICV5XIII-D D G -FRANCORV.Ni ET 

NAVARiE&gt;REX. En exergue, OB&apos;AQVAS DED\ CTAS. 
Buste lauré et cuirassé à droite, avec la fraise. 1624. 
If. ABSQVE TVIS STARET INANIS&apos;AQVIS. Galère 

en pleine mer. 

Diam., 56 millim. -T. B. 


224 -Louis XIII. 1 ,V 1)0VICVS•Xin-D G • FRANCORVMET 

NAVAREX. Buste en cuirasse ciselee. 

IY. Incus. 

Jean Wavin. 

Diam., 62 millim. -Bélière. 

22S -LVDOVICVS XIII-FRANCORVMET-NAVAR^: REX. 

Buste cuirassé et drapé, dans une bordure de feuillages et 
de tètes de chérubins. 1629. 

11. NON MARE NON MONTES FAMAM SED TER-
M1NAT ORRIS. Lc roi en Hercule. Signature : VV. 
J. TVarhl. 
Anciennes collections de Moiiiigiij,-et E. Piot, n°7 G6. 

Diam., 3&lt;) millim. -Bélière. -B. 

226 -Anne d&apos;Autriche. ANNA • AVSTRIAC A FRANC -ET -
NAVAR&apos;REGINA. Buste décolleté à droite, avec dentelles. 
LORFELIN-F. 
R\ NON • E ST • M ORTAL,E-QVODOPTO. Au ciel, cou-

ronne radiée dans une gloire. Dans le bas, roses et 
iiiaro*uct*ites. Argent. 

o 

O 

Jean d&apos;Armand) dit l&apos;Orphelin (1Sgo?-1669)&apos; 

Ancienne collection E. Piot, n°7 74. 

Diam., 51 millim, -T. B. 

227 -Charles de Valois (fils de Charles IX). CARO&apos;B&quot;VALE-

SIYS&apos;CAROLI&apos;N()NI&apos;FILIVS.Buste cuirassé à droite, avec 

la fraise. 1620. 
Ir. RARA-CINERE-RARVS. Le phénix sur le bûcher. 

Diam., 45 millim. -T. B. 

228 -Conde (Henri de Bourbon, prince de) et Charlotte-Mar-
guerite de Montmorency. H.BORBON COND/EVS PRIM-
I{EGLE FKANC DOMVS PRINC!;PS. Buste cuirasse et 

drape, a droite, 1611. 
Jr. CAR-MARG-MOMMORANTIA PRINCIP-COND/EI 


VXOR. Buste décolleté, avec dentelles et broderies, une 
rose sur la poitrine. 1611. DVPRE. 
Anciennes collections de Montigny et E. Piot, n°7 88. 

Diam., Go millim, -B. 

-Anne d&apos;Autriche et Louis XIV enfant. ANNA D G FR ET-
NAV • REG • RE • R -MATER-LVD XIV-D G FR ET NAV-
REG&apos;CHR. Buste drapé et voilé de la reine, portant sur 

ses genoux Louis XIV enfant. 
If. Incus. 
J. Warin. 

Diam., 92 millim. 

-Anne d&apos;Autriche et Louis XIV enfant. LVDOVICVS -XIV-
R * CHRISTI • ANNA * AVSTRIACA * AVGVST. Bustes gé-
minés. Celui du jeune roi est lauré. AB DUPRE&apos;F. 1643. 
ilr. HtEC SOLEM PRyKVIA. Le char d&apos;Apollon. 
Abraham Dupré. 
Ancienne collection E. Piot, n°7 75. 

Diam., 49 millim. -B. 

-Louis XIV enfant. LOVYS XIIII ROY DE FRANCE ET 

NAVARRE. Buste lauré et cuirassé à droite. 

W. Lisse. 

Anciennes collections de Montigny et E. Piot, n°7 77. 

Diam., 5Q millim. -B. 

-Louis XIV. T ete à droite, avec perruque. 
Ir. Incus. Décor de meuble. 

Diam., 68 milliin. 

-Louis XV et Marie Leczinska. LUDOVICUS XV -D -G. 
ERAN&apos;ET NAV&apos;REX. Buste drapé à gauche, avec un 
cordon d&apos;ordre. En exergue : LE ROY. 
n\ MARIA LECZINSKI FRANC-REGIN : NAT : DIE 
23 JUN : 1703. Buste décolleté à droite, avec diadème. 

LAN1,1770. Fonds radiés. 

Diam., 110 millim. -Bélière. -B. 


234 -Christine de Lorraine. CHRISTIANA PRINC-LOTH-

MAG&apos;DVX HETRVR. Buste voilé et drapé à droite. 

IV. Incus. 

G. Dupré. 

Diam., 93 millim. -T B. 

235 -Cosme II de Médicis. COSMVS * Il -MAGN DVX&apos; 

ETRVRIAE&apos;IlIl. Buste cuirassé, avec la fraise. GDP1611. 

IV. Incus. 
G. Dupi e. 

Diam ^miilim. .-B. 

236 -Gaston de Médicis. IOANNES-GASTO-1 D-G -MAG DVX. 
ETRVRIAE&apos;VII. Buste cuirassé à droite avec perruque 
L&apos;M&apos;V. 
W. PER-RAMOS-VICTOR.Fleuve couche dans un paysage; 

dessous, un lion couché. 1732. Bordure moulurée. 
Ancienne collection Spit^er, n°i 36o. 

Diam., go millim. 

MÉDAILLES DE PERSONNAGES DIVERS 

237 -Antoine de Bourgogne. ANTHONIVS-B-DEBVRGVN... 

Tète diadémée à droite. 
IV. Dans une couronne de laurier. NVL NE SI FROTE. 

Barbacane et étincelles. 
M. P. Valton a démontré que cette médaille a été modelée 
par le même artiste qui a fait celles de Charles le Téméraire 
et de Jacopo Galeota; Revue numismatique, 1887, p. 76, 

pl. III. 
Ancienne collection Leclanché, 

Diam., 43 millim. 

238 -Bassompierre (François de), maréchal de France, colonel-
général des Suisses.-FR t A&apos;BASSOMPIERRE.FRANC 
POLEM : GLIS HELV : PRAEF. Buste cuirassé et drapé. 


I,C Q\CD NEQVEVNT TOT SIDERA PRESTAT. Phare 

allumé, 1633. 
Ancienne collection du baron J. Pichon, nQ 473. 

Diam., 57 millim. -T. B. 

239 -Beius (Petrus). PETRVS BEIVS et l&apos;anagramme de 
son nom : SVPER&apos;VBIEST. Buste cuirassé et drapé. 

,Y,: LVI, 1616. 
l,r. Incus. Médaille ovale en cuivre argenté, avec bélière. 
Ancienne co//cc//o/! du baron J. Pichon, n°4 76. 

Haut., 64 miliim. -T. B. 

240 -Bellièvre (Pomponne de), chancelier de France. -POM-
PONIVS BELLIEVRyEVS ..,ET&apos;LXVIII. Buste drapé, 
à droite. COX-BLOC-E. 
Ir. DISCVT1T -VT COELO-PHOEBVS PAX-NVB!LA-
TERRIS, 1598. Dans une couronne d&apos;olivier : le soleil dis-
sipant des nuages. 

COllrad Bloc. 

Diam., 43 rnillim. -Béliérc, -B. 

24, __ PO-NIPONIN&apos;S DE BELIEVRE ERANCI.E CANCEL-
_..ET&apos; 71. Buste drape, à gauche. Dessous : (branchette de 

laurier) N&apos;G&apos;l&apos;F&quot;, 1601. 

Ir. COLIT HANC RIGIDE I\lODERAT\&apos;H ET ISTAM. 
La Piété et la Justice, debout. Exergue: IlIE---I--,Q PVB. 
G. N. Jacquet. 

Diam., 35 millim. -B. 

242 -Boiceau (Jacques), intendant des jardins du roi. 

IAC&apos; 

BO!CEAV S D I/BARODERYE IN D IARDINS DV ROV. 
Buste drapé, i63o. 
Ir. HIC LABOR • INDE • FAVOR. Un jardin : au pre-
mier plan, une femme debout, tenant une bêche. Exergue : 
AGRICVLTVRA. 

For. pl. rIJJ. 

c 

Diam., 47 millim. -B. 


243 -Brulart (Nicolas), marquis de Sillery, chancelier de 

France. NI • BRVLARTVS A SILLERY FRANC • ET 
NAVARCANCEL. Buste drapé, 1613, G DVPRE -F. 
H. LA B O R * ACTVS • IN • O R B E M. Quadrige du Soleil. 

Diam., 72 millim. -il. 

-Lavalette (Jean-Louis de), duc d&apos;Epernon, pair de France 

et colonel-général de l&apos;infanterie. -1 -L -A -LAVALETA&apos; 

D * ESPERN • P -ET -TOT-G AL-REDIT-PR^EF. Buste cui-
rassé et drapé; derrière, G. DVPRE F, 1607. 

l.\&apos;. INTACTVS&apos;VTRINQVE. Lion assis, se retournant 

vers Bellone armée du deux torches. Cuivre doré. 

Diam., 55 millim. -T. B. 

-Galilée. GALILEVS • DE -GALILEIS • FLORENTIN VS. 

Buste à gauche, 
Ir. ARCHIMEDES. 

Diam,, 58 millim, 

246 -Guémenée (princesse de). ANNE DE ROHAN PRIN-
CESSE DE GVEMENE. Buste décolleté, à droite. VARIN. 
SPES DVRAT AVORVrvl. Aigles volant vers le soleil 

1638. 

Diam., 55 millim. -T. B. 

-Guiot (Antoine), prévôt des marchands de Paris. MESIR-
ANTO GYIOT Sa DE CHARME A V ET DANSAC. Buste 
drapé, à gauche. 1602, G. DUPRE. 

il&apos;. F^usson dans une couronne d&apos;olivier. 

Ancienne collection de Montigny et E. Piot, n°775. 

Diam., 54 millim. -13, 

-Maréchal de l&apos;Hospital. F DE L H OS PI TA L • C • ROSNAY • 

EQ : TORQ: F * M ARESC • R • C ATAFR • TR • GAM P • ET 
BR &apos; PR.EF. Buste cuirassé à droite. 
II. E-l IAM * INVITO -FATO. 1644. La Renommée dans 
un char attelé de deux coqs. 

Diam., 57 millim. -B. 

A 


249 -Laubespine (Charles de), marquis de Châteauneuf, garde 

des sceaux. CAROLYSDELAYBESPIXECVST-SIGILLL 
GALLl/E&apos;MARC•DE -CHASTEAVXEVF, i653. Buste à 
gauche, avec la simarre et une calotte. 
HOC • j\10N1J\lENTVl\1 -DABIT * NOM EX • /ETEH-

NVM. La Justice assise, accoudée sur le médaillon de 
Laubespine, et entourée d&apos;amours et de soldats. Bélière 

ciselée. 

Diam., q2 millim. -B. 

250 -Lesdiguières (maréchal de). FRAX-A BOXA D&apos;OESOI-
GVIERES P-ET COMESTABiLIS. Buste à droite, 1623. 
IV. GRADIENDO ROBORE FLUHET. Écusson. 
G. Dupré. 
Ancienne collection P. Rallier, 1891, n°8 9. 

Diam., 48 millim. -Bélière. -B. 

251 -Luillier (Jean), président de la Chambre des Comptes, 
prévôt des marchands. 10 • LVILLIER -REG • A -SECR-
CONS • RAT • PR.ES -VRB -PR. EF. Buste drape ; dessous, 

1594. 

If. O.NINIA • &apos;I&apos;N&quot;,[&apos;A &apos; YIDES. Le prévôt des marchands, 
une branche d&apos;olivier à la main, est agenouillé, à gauche, 
devant Henri IV cuirassé et monté sur un cheval. Exergue : 

M-Dxcnn. 

Diam., 53 millim. -Bélicre. -B. 

252 -Richelieu. ARMAXDVS IOANNES CARD1XAL1S DE 
R1CHELIEV. Buste à droite, en habit cardinalice. 
Ir. TAXDEM VICTA SEQVOR. Quadrige de la France, 
a gauche, conduit par la Renommée et suivi d&apos;une Victoire. 
WAR!N, i63o. 

Diam., 74 millim. -T. B. 

253 -AR.NIA.\,D-IOAN -CAR DVX DE R1CHELIEV. Buste 
à droite, en habit cardinalice. 
Ir, HOC DVCE TVTA, 1634. Galère. Argent. Médaille 

frappée. 
Ancienne collection Billoin. 

Diam., .m millim, -B. 


-Mazarin. I\LIVSSRE-CARDMAXARINVS. Buste en 

habit cardinalice. F C&apos;A&apos;G&apos;A&apos;E, 

Ir. HI DVO 1LLE SOLVS. Hercule et Atlas soulevant 

le globe. 

t))am., (j4 llIillim. 

-Rostaing (Charles de). CHARLES MARQVIS -ET 
COMTE DE ROSTAING, 1652. Buste cuirassé, à droite. 
1&gt;\ ROSTRE -GRAND -COVRONNEMENT • NI,&apos; • SE -
FAIC&apos;-F QVA\-MONVMENT. Tombeau orne de figurines. 

A droite, le marquis de Rostaing faisant signe à la Mort 
de se retirer. 
Ancienne collection Liii baron J. Pichon, n°6 15. 

Diam., 64 mil!im. -T. B. 

MÉDAILLES ALLEMANDES 

-

Érasme. Médaille uniface à haut relief. 

Ir. Incus. 

Din;n., 78 millim. 

-Herman (Georges). GEORGIYS -HERMAN -.ETATtS 

S\vE AN XXXVIII. Buste cuirassé à gauche. 
iy SOLl&apos;DEO&apos;CONFIDE&apos;M&apos;D&apos;XXIX.Heaume cuirassé et 
targe avec armoiries. 
G. Herman, marchand d&apos;Augsbourg (L+91-1552), fut en 
rapport avec de nombreux savants et artistes de son époque. 

On connaît de lui plusieurs médailles. (Voy. H. Bolzen-

thal, Sidéen, etc., p. 130.) Une médaille aux effigies de 
H. Ribisch, d&quot;Herman et de Mair, présente une grande 
ressemblance de style avec celle-ci [Zcitschrift fur Xitmis-

matik, 1884, p. 132). 

Voy. pl. rI/I. 

Dian]., 29 miliim. -T. B. 

258 -Melanchthon. PHILIPPVS MEI.AN&apos;THON. A&quot;. /ETATIS 

SY 

. 

E XLVII. Buste à gauche, coiffé d&apos;un béret. 

h 


H-PSAL&apos;36&apos;SVBDITVS ESTO DEO ET ORA EVM 

ANNO 1\1: 1)7 XI IH. 
Le cabinet des médailles de Berlin possède le modèle en 

bois de cette médaille, sans inscription ; l&apos;artiste, Frie-
drich Hagenauer, traçait la lettre de ses médailles directe-

ment dans le moule. Voyez A. Von Sallet, .AIÜlliell und 
Medaillen, 1898, p. 200. 

Diam., 46 miSlim. 

MÉDAILLES DIVERSES, FRAPPÉES, MODERNES, ETC. 

25() -Lot de monnaies romaines et byzantines. GB. MH. PB., 

33 pièces, et 3 en billon. 

260 -Monnaies françaises en argent : Louis le Débonnaire, 

Charles IX, Henri III, Charles X, H enri IV, Louis XIII, etc. 

Argent; écu et divisions. 20 pièces. Poids, 220 grammes. 

2(51 -République française, etc. Monnaies de cuivre. 12 pièces 
et une médaille en plomb. 

262 -Monnaies annamites. Argent. 4 pièces. Poids, 62 gr. 

263 -Lot de médailles commémoratives: Louis XIV. il Christine 
de Suède dans un char. La Princesse palatine, Louis-Phi-

lippe, Napoléon III, Marguerite Boucicaut, par 0. Roty, etc. 

Bronze. 28 pièces. 

264 -Louis-Philippe. Grande médaille des chemins de fer. 
1842. Bronze. Deux exemplaires. 

265 -La même en argent. Poids, 65o grammes. 

266 -Médailles commémoratives en argent : Clément XIV, 

Napoléon Ier, Louis-Philippe. 10 pièces. Poids, 700 grammes. 

267 -Médailles et jetons en argent, ii pièces. i15 grammes. 


268 -Elagabale et Julia Paula. Or (pièce fausse). -Auguste. 

Argent (pièce fausse). -Maximilien II et Soliman? (surmoulé 
par Liard). -Nlarie-Antoinette (surmoulé en bronze d&apos;un 

médaillon de Nini). 

MONNAIES, JETONS, SCEAUX 

MONNAIES ANTIQUES 

269 -Athènes. Tète de la Minerve de Phidias. 

If. Dans une couronne d&apos;olivier : A8E EYMH EnlrENH 

ZFLÎANAPOZ-Chouette sur une amphore. Argent. &apos;Iétra-

drachme. 
Anciennes collections de Montigny et Billoin. 

T. B. 

270 -Lysimaque. Iète d&apos;Alexandre le Grand, avec la corne 

de bélier. 
IV. BAIIAEH2 AYIIMAXOY. Minerve nicéphore assise à 
gauche. Argent. Tétradrachme. 
Vente Hoffmann, 1898, n°2 44. 
V°-r-pl. X. 

F. D. C. 

271 

Alexandre IV. Tète d&apos;Alexandre le Grand, coiffée d une 

peau d&apos;éléphant.. 
Ir. AAEZANAPOY-Minerve combattant ; style archaïsant. 
Argent. Tétradrachme frappé en Egypte. 
Ancienne collection H. Montagu, 1896, n°7 81, pl. X. 
1 oy. pl. X. 

T. B. 

272 -Hiéron II. Tète diadémée du roi, à gauche. 

Ilf. tEPHNo:. Cavalier. Bronze. 

n. 

273 -Auguste. Tête radiée à gauche. 
ft&quot;. Autel de la Providence. M. B. 
-Tessère érotique. 
R&apos;. XI dans une couronne. P. B. 
Anciennes collections de Montigny et Billoin, 1893, n°4 9. 

T. B. 

h 


274 -Néron. 

Ir. DECVHSIO. Deux cavaliers au galop. G. B. 
Vov. rpl. X. 

T. B. 

275 -Néron. 

II&quot;. Arc de triomphe surmonté d&apos;un quadrige. G. B. 

B. 

2y6 -Hadrien. 

Ir. FORT RED. La Fortune assise à gauche. G. B. 

277 -Faustine mère. 
Ir. PIETAS AYG. La Piété debout, à gauche. jetant de 

l&apos;encens sur un autel allumé. G. B. 

Voy. J il1. X. 

T. B. 

278 -Caracalla. 

II&quot;. SECYRITATI PERPETYAE. La Sécurité assise. G. B. 

Alexandre Sévère. 

Ir. MARS YLTOR. Mars courant à droite. G. B. 

279 -Maximin Ier. 

IL VICTORIA GERMANICA. Victoire debout, à gauche; 
It ses pieds, un captif. G. B. 
Philippe père. 
Jr. P M TR P 1111 COS II P P. La Félicité debout, à 

gauche. G. B. 

Otacilie. 

II&quot;. CONCORDIA A\&apos;GG. La Concorde assise, à gauche. 

G. B. 

B. 

2S0 -Commode. 

Ir. SAI,N&apos;S&apos;. La Santé assise, à gauche, devant un arbre. 
Médaillon d&apos;argent du Padouan. 

C&apos;est l&apos;exemplaire que M. de Montigny père a signalé 
dans le Cabinet de l&apos;Amateur, t. IY, 1845, p. 20. Yoy. 
aussi R. H. Lawrence, Medals by Giovanni Cavino, the 
Paduan, New-York, 1883, p. 18, n°6 4. 

T. B. 


MONNAIES FRANÇAISES 

281 -Louis XIII. Écu d&apos;or au soleil. 1631. 
Hoffmann, n°6 . 

B. 

282 -Autre de 1643. 
Hoff., n°6 . 

». 

283 -Louis XIII. Double louis d&apos;or de 1640. 
Hoff., n°2 0. 

T. B. 

284 -Louis XIV. Louis d&apos;or aux huit L. 1665. 
Hoff., n°2 2. 

T. B. 

285 -Louis XIV. Louis d&apos;or aux insignes. 1707. 
Hoff.,n°3 9. 

T. B. 

286 

Louis XV. Double Louis d&apos;or de Noailles. 1718. 
Louis d&apos;or dit Mirliton. 1724. 
Hoff., n05 6 et i3. 

F. D. c. 

287 -Louis XVI. Louis d&apos;or au génie. 1792. 
Hoff., n&quot; 59. 

T. B. 

288 -Bonaparte. Pièce de vingt francs de Marengo. An IX. 

289 -Bonaparte, premier consul. Pièce de vingt francs. An XII. 

-

Jérome Napoléon, roi de Westphalie. Pièce de cinq francs 

en or. i8i3. -Napoléon III. Pièce de cinq francs en or. 1854. 

290 

Henri IV. Piéfort du quart de franc. Sur la tranche : 
PERENNITATI PRINCIPIS GALLLE RESTITVTORIS. 
1607. Argent. 
Iloff.) n°5 4. 
Ancienne collection Jolly de Bammeville, 1893, n°58o. 
Voy. pl. X. 

T. B. 

H 


-Louis XIII. Écu de soixante sols. 1643. Argent. 
Hoff., n&quot; 91. 

T. B. 

-Louis XV. Écu au bandeau de 1740. Flan bruni. Tranche: 
DOMINE SALVUM FAC REGEM. Argent. 
Hoff., n°5 5. 

F. D. C 

-Louis XVI. Écu de six livres. 1774. Flan bruni; même 
légende sur la tranche. Argent. 
Hoff., n°1 2. 

F. D. c, 

-Louis XVI. Essai de l&apos;écu de Galonné. 1786. 
Signe : J. P. DROZ. Argent. 
Hoff., n°3 7. 

F. D. C. 

-Marie-Louise, duchesse de Parme. Pièce de cinq lires. 

1815. -Napoléon rr, roi d&apos;Italie. Pièce de cinq lires. 1814. 

-République cisalpine. Écu de six livres. An VIII. 

T. B. 

-Louis XVIII. Pièce de cinq francs. 1822. Coin de 
Jliclzaut. -Louis-Philippe. Pièce de cinq francs. 1837. 
Domard. Flan bruni. -Autre de i83o. 

T. B. 

-République. Pièce de cinq francs à l&apos;Hercule. 1848. 
Dupré. -Autre à la tète de femme. 1849. Oudiné. Flan bruni. 

298 -Napoléon III. Franc et cinquante centimes. 7 pièces. 
-République. Pièce de cinq francs à l&apos;Hercule. 1873. -
Frédéric VII, roi de Danemark. Thaler. 1849. 

JETONS 

299 -Louis XVI. Trésorerie de la maison du roi. Argent. 

Octogone. 


300 -

Marie-Adelaide (duchesse de Bourgogne). 1706. Jeton 

octogone. Argent. 

301 -Orléans. Mairie de M. Hudault. 1774. 

Autre de M. Massuau. 1768. 

302 -Orléans. Mairie de M. Crignon de Bonvalet. 1786. La 
signature du graveur est DUV. Argent. Octogone. Deux 

exemplaires. 

303 -Autre. La signature est DU. Argent. Octogone. 

304 -Comte de Bussy-Rabutin. 1648. Cuivre. 

305 -Louis XVI. Médaillon convexe. 
Ir. Digne fils de St Louis monte au ciel. Argent. Revers 

doré. 

3o6 -Thaler de Jean-Georges, duc de Saxe, frappé à l &apos;occa-
sion de la conférence de l&apos;Ordre de la Jarretière, en 167I. 

Argent. 

3°7 -Médaille d&apos;huissier des Menus-Plaisirs. Cuivre. 

SCEAUX 

3oS -Prieuré de Mainferme. S&apos; PRIORATVS : DE MANV : 
FIRMA. Sous un dais gothique, soutenu par deux mains 
sortant des nuages, la Vierge debout, tenant l&apos;Enfant Jésus. 

xve siècle. Sceau ogival en cuivre. 
Voy. pl. X. 

Haut., 43 millim. 

309 -Bernard (archidiacre de Rodez). S b&apos;NARDI. ARChID&apos; 
RUThEN. IAMIL1 [jam militis ?). Sous un dais, la Vierge 
et l&apos;Enfant Jésus, assis entre deux anges qui tiennent des 


encensoirs. Au-dessous, sous une arcature gothique, l&apos;archi-
diacre agenouillé devant saint Michel terrassant le démon. 

xve siècle. Sceau ogival en cuivre. 
Voy. pl. X. 

Haut., 42 millim. 

310 -Benoit d&apos;Auvergne, Clerc, + S&apos; BENEDJCTI. De 

AVYfcRNIA CLEIUCI. Champ écartelé de deux lis et de 

deux chÙtels ; à dextre un croissant ; à sencstre une étoile ; 
en chef et en pointe une fleur. 
xve siècle. Sceau ogival en cuivre. 
Yor. pl. X. 

Haut.,&quot;35 miJlim. 

3! i -G. de la Cour, Clerc, + S&quot; : G : De : CVR1A : C L&apos;ICI. 

Moine agenouillé et priant; au-dessus de sa tète, une main 
bénissante. Dans le champ, à dextre, croissant entrc deux 
astres; ,&apos;t senestre, le soleil. 

xve siècle. Sceau rond en cuivre. 

Diam-, 28 millim. 

312 -Jeanne, autrefois épouse de Jlatlzieu Roux. + S : 

IOh&apos;E VXOIS. QVODA. MATh&apos;I. RVb&apos;I. Dans le champ, 
un ours passant à senestre. En chef, une rose à cinq 

pétales. 
xv°s iècle. Sceau ogival en cuivre. 
La famille Roux de la Hachette (Provence), porte d&apos;azur 
à un ours passant d&apos;or, surmonté de deux étoiles de même. 
Ces étoiles sont peut-être venues postérieurement de la 

rose qui ligure sur le sceau. 
Voy. pl. X. 

Haut., 32 millim. 

313 -Sceau secret. + S&apos;. hOC EST S€CR€TY MeV. Trois 

épis et deux oiseaux. 
xve siècle. Sceau ogival en cuivre. 

O 

Haut., 37 millim. 


Ili 

PASTEL ET MINIATURES 

PASTEL 

14 -Portrait de Madame Poisson, mère de Madame de Pom-
padour, de trois-quarts à gauche, par Maurice Quentin de 
La Tour. 

Cadre ovale en bois sculpté, avec noeud de ruban au 
sommet. (Encadrement originel.) 
Avant 1845, ce pastel était conservé au château de Ménars. 
Ce portrait, plein de vie, peut soutenir la comparaison 

avec les oeuvres conservées dans divers musées et à Saint-
Quentin. 
Voy. Henry Lapauze, les Pastels de .J1.-Q. Lalour, à 
Saillt-Quelltill) Paris, 1899, in-fo. 

Haut., 70 cent.; larg., 57 cent. 

MINI ATURES 

S* Y,5 --Petite peinture sur émail : Buste de femme, de profil 
à gauche; épaules nues, couronne de fleurs dans les che-

veux. Monture en or en broche ornée de demi-perles fines. 

Miniature ovale sur ivoire, par Dumont : Portrait d&apos;homme 

en buste, presque de face, en habit noir à revers bleu-paie 
à rayures. 

&apos;y Signée : Dumont f l&apos;an 3. 

Cadre en cuivre doré du temps. 
TToy. pl. XA. 



avec fichu de gaze, coiffure poudrée, ornée de roses, avec 
ruban bleu. 
Bordure du temps en cuivre doré, enchâssée dans un 
cadre moderne en cuivre. 

Vente Périn, 1891, *n°3 1. 
Voy. pl. XI. 

3^3 -Miniature ronde, par Lié-Louis Périn : Son propre por-
trait, en buste, de face, habit gros-bleu, perruque poudrée. 

Cadre en cuivre. 

Vente de son petit-fils, JI. Périll, 1891, n°2 9. 

Voy. pl. XI. 

?54 -Miniature ronde : Portrait présumé de Louise-Marie-

Adélaïde de Bourbon, duchesse de Chartres, vêtue de blanc 

avec fichu jaune ; fond de paysage. 
Signée : L. 
Cadre en bronze. 

--Miniature ronde de l&apos;Ecole française : Portrait présumé 

de Marie-Antoinette en costume de la fin du règne de 

Louis XVI. xviiie siècle. 

Cadre en ébène verni. 

Miniature ovale de l&apos;Ecole française : Buste de femme 
poudrée avec bonnet de dentelle ; corsage violet avec ruban 

rosc. xvni&apos;&apos; siècle. 
Cadre en ébène verni. 

327 -Petite miniature ronde de l&apos;Ecole française : Tète de 

femme poudrée, avec fleurettes dans les cheveux et décol-
letée. XYIIIC siècle. 
Cadre en ébène verni. 

-Miniature rectangulaire de l&apos;Ecole française : Femme à 
mi-corps, coiffée d&apos;une mantille et portant un manchon de 

A 

fourrure. Epoque Louis XV. 


Bordure du temps en cuivre à angles coupés ; cadre en 
bois de courbaril, du XVIIIe siècle, 

Petite miniature ovale de l&apos;Ecole française : Jeune 

gentilhomme en habit vert, col blanc, de face, en buste. 

XVIIIc siècle. 

Cadre en ébène tourné. 

-Petite miniature ovale de l&apos;Ecole française : Jeune homme 

en buste, de face, habit vert, col blanc, gilet rayé rose. 

XVIIIe siècle. 

-. 

Cadre en ébène tourné. 

-Miniature ovale de l&apos;Ecole française : Jeune homme en 
buste, de trois quarts, les cheveux bruns ; manteau à double 

collet. Époque du Directoire. 
Cadre en bois noir. 

.3_êo-f-Miniature ronde de l&apos;Ecole anglaise : Portrait de femme 

en buste, de face, ruban dans les cheveux, robe blanche ; 
fond bleuté. 
Cadre moderne en cuivre doré. 

m -Miniature à l&apos;huile sur cuivre : Portrait présumé de 

Charles ler, roi d&apos;Angleterre, col rabattu avec cuirasse. 

XVIIC siècle. 
Cadre ovale du temps, en bois doré. 

164 -Miniature ovale sur cuivre attribuée à l&apos;estiei-: Portrait 

dhomme, chevelure poudrée abondante; habit gris-perle 

avec jabot. 

Cadre moderne en cuivre doré. 

^35 

-Fixé de forme ronde : Tète de femme de face, penchée 
à gauche; les cheveux bouclés; des perles aux oreilles. 
Premier Empire. 

Encadré. 


336 

Peinture sur émail, de forme ovale : Martyre d une sainte 

sur un bûcher. 

337 

Peinture ovale sur émail : Groupe de trois enfants ; 
allégorie genre Boucher. Grisaille. 

Peinture ronde sur émail : Jeune homme cherchant à 
retenir une jeune villageoise. xvine siècle. 

Peinture sur émail de forme ronde ! Jeune homme 

offrant un verre à une jeune femme assise ; un troisième 
personnage les regarde, caché derrière un arbre, XVIIIO siècle. 
Pendant du numéro précédent. 

Miniature sur ivoire : Scène d&apos;intérieur de cabaret, 

&quot; genre Teniers. 

Encadrée. 

]..!1 

Miniature sur vélin : Jeune homme embrassant une 
petite pêcheuse qui tient une ligne. xvin&quot; siècle. 
Cadre du temps, en bois sculpté et doré. 

);2 Miniature sur vélin : Mousquetaire attablé et fumant sa 

pipe. École hollandaise. 

&apos;&quot; 

Cadre ancien, en bois sculpté et doré. 

)-1.3 -Miniature sur velin : Seigneur et dame de qualité lisant, 

assis a une table. Ecole hollandaise. 

Cadre ancien, en bois sculpté et doré. 
Pendant du numéro précédent. 

^44 

Miniature a 1 huile sur soie : Scène de chasse au cerf. 
Signature illisible. 
Encadrée. 

545 -Fixé rond : Paysage animé de cavaliers, de baigncurs 
et de paysans. 

À 


Cadre en ébene tourné. 

-Peinture sur soie: Scène de danse villageoise; genre 
Teniers. 
Cadre du premier Empire. 

-Peuil le de manuscrit : Evangile selon Saint Jean. Lettres 

de Jarry ; miniatures de Nicolas Robert. XVIIC siècle. 

Encadrée. 

-Miniature sur vélin : La Nativité, x\&apos;!n&quot; siècle. 

-Miniature sur vélin : Saint-Charles Borromée à genoux 
devant un crucifix. XVIIIC siècle. 

-Miniature sur vélin : Sainte femme, à mi-corps, les yeux 

baissés, les mains jointes. yvme siècle. 

351 -Miniature sur vélin : Femme à mi-corps, la tète recou-
verte d&apos;une coiffe, vêtue d&apos;un corsage bleu. xvine siècle. 

-Manuscrit : Prière. Pensée de Sie Tercse (sic). xvmc 

siècle. 

-Manuscrit: Prière avec devise : Pense{y bien, xvur siècle. 
Pendant elu numéro précèdent. 


IV 

ANTIQUITÉS 

ANTIQUITÉS PRÉHISTORIQUES 

354 -Grande hache polie en jade. 

Long., 16 cent. 

355 -Six hachettes en pierre. 

Long., de ii cent. à 3 cent. 

356 -Hache en jade provenant de Pouïbo (Nouvelle-Calédonie). 

Epoque moderne. 

Long., 10 cent. 

-Couteau et cinq pointes de flèche. Silex. 

-Deux celts en bronze. 

Long., i3 cent. 

359 -Pointe de flèche. Bronze. 
Fer de lance. Bronze. 

Long., 36 cent. 

-Bracelet gaulois, creux, avec côtes saillantes et ciselures. 
Bronze. Patine verte. 

Diam., 115 millim. 

-Deux bracelets gaulois, pleins, formés de perles et de 
pirouettes. Bronze. Patine verte. 

Diam., g cent. 

362 -Trois bracelets gaulois; l&apos;un à tige simple terminée par 
des tampons; deux autres, côtelés, formant paire. Bronze. 


ANTIQUITÉS ÉGYPTIENNES 

-Petit balsamairc en albâtre mielleux. Epoque des Ptolé-

mées. 

Haut., 7 cent. 

-Petit vase égyptien en diorite. 

Haut., 7 cent. 

-Poids en basalte, portant sur une de ses faces les signes 

Poids, 60 grammes. 

-Flacon en terre émaillée bleue. 

Haut., 54 million 

ANTIQUITÉS GRECQUES ET ROMAINES 

-Fragment de bijou représentant une tète de face d&apos;an-

cien style. Or pâle. 

Haut.. i : milliin. 

-Groupe de deux grotesques, en buste, s&apos;embrassant. 

Haut., i3 cent. 

-Buste d&apos;une déesse tourelé et paré d&apos;un collier. Terre 

cuite. 

Haut., I4 cent. 

369 -Petit flacon corinthien en forme de tète casquée. Ancien 

style. 

Haut., 60 millim. 

-Autre flacon figurant le buste d&apos;une déesse, d&apos;ancien 
style corinthien, paré d&apos;un collier de perles et de boucles 
d&apos;oreilles. 

Haut., 85 millim. 

-Vase fusiforme. Terre cuite. 

Haut., 25 millim. 


37°-Coq. Applique en terre cuite découpée. Kx voto percé 
de deux trous de suspension. Traces de peinture rouge. 

Ancienne collection E. Piot, 1890, n°3 31, pl. XII. 

Haut., 85 millim. 

371 -Minerve, debout. Bas-relief romain en terre cuite. 

Haut., 19 cent. 

-Lampe portant la marque C -OPPI -RLS. T erre cuite. 

On a recueilli -lt Cartilage un certain nombre de lampes 
portant cette marque. Revue arclu:ologi&apos;llic) 1898, t. 11, 

p. 237. 

372 -Petit vase peint -li figures rouges sur fond noir. 

-Lampe avec un groupe de trois amours en relief. Fausse. 

-Vase godronné à deux anses. Moyen-Age t 

3^3 -Quatre balsamaires. Verre. 

374 -\ain difforme dansant. La tête tournée et faisant face 

en arrière. Bronze. Socle en porphyre et en cuivre doie. 

Haut., 75 millim. 

375 -Levrier courant. Bronze. Socle en porphyre. 

Haut., 12 cent.; long., 18 cent. 

376 -Aiguière étrusque et petite coupe en bronze. 

377 -Boucle portant l&apos;inscription + L -\ P &apos; \ BIBA&apos; (pour 

rivas). Bronze. 1 rouvée a Benévent. 

Corp. inscr. lat., t. IX, na 6090, 12; H. Movsat, M cm. 

soc. des Antiq. de I rance, t. XLIX, 1888, p. 24. 

378 -Clé antique, plaque de ceinturon décorée d&apos;un cerf 
couché, fibule, pince, spatule, cure-oreilles. Bronze. 

A 


379 

Deux bagues dont l&apos;une ornée d&apos;un buste de Sérapis. 
Sceau en forme de semelle portant l&apos;inscription VIVAS en 

relief. Main (fragment de figurine). Pendeloque phallique. 

Bronze. 

380 -Lot de petits camées et intailles antiques et modernes. 

381 -Boule en cristal de roche. Kpoque mérovingienne. 
Sur cet ornement du costume des Francs, voyez l&apos;abbé 
Cochet, le Tombeau de Childéric, 1859, p. 299. 

382 -Lentille en cristal de roche provenant peut-être d&apos;une 

croix processionnelle. Cristal de roche taillé en lentille 
ovale, arête médiane sur une des faces. 

383 -Douze cristaux de roche, du Moyen-Age, de tailles 
différentes. 

384 -Cube et noix. Taille du xN-iii@&apos; siècle. Cristal de roche. 

385 -Grand camée en agate-onyx représentant un masque de 

Méduse, de f:&gt;&lt;~e. 

-Autre en haut-relief. La tète vue de trois quarts. 
Ancienne collection de Montigny ; catalogue des pierres 

gravées, nOs 7R6 et 713. 

386 -Petit camée en nacre représentant la tète laurée de 

Tibère. 

-Deux intailles de Simon. 

387-38S -Lots de perles, d&apos;olives, de barillets; amulettes, etc., 
en pierres dures. 


v 

CURIOSITÉS 


sur le couvercle, panier gravé; au dedans, le poinçon L. 

Argent doré. 

-Petite boîte avec treize treizains de mariage semblables. 

Sur le couvercle, deux coeurs et une couronne d &apos;épines, 
gravés; au dedans, deux poinçons : croisette et lyre. Argent. 

-Petit boîte en argent avec treize treizains de mariage. 

Argent. 

400 -Petite boîte avec quatorze treizains de types variés. 

Argent. 

401 -Boîte ronde en ivoire et écaille avec petit motif de 
décoration en or sur le couvercle. 

4°2 -Etui cylindrique en ivoire garni d&apos;or. Epoque Louis XVI. 

403 -Deux cadres de miniature, ovales, en ivoire, l&apos;un sculpté, 
l&apos;autre à moulure. 

404 -Deux étuis plats à miniature, ovales, fun en chagrin 
clouté d&apos;or; l&apos;autre, en chagrin clouté d&apos;argent, avec mi-

roir. 

405 -Grosse montre en cuivre gravé du xn-ii&apos; siècle. 

40G -Deux petits cadres de miniature ovales, en bronze doré, 
se faisant pendants : fleurs et rubans. Epoque Louis XV &apos;l. 

407 -Applique ajourée, en bronze, en forme de lyre, avec 
colombes et carquois à l&apos;intérieur. 

4°8 -Cadre, orné d&apos;un noeud de ruban, pour réveil-matin. 

Bronze. 


409 -Treize boutons en métal ciselé. Travail oriental. 

410 -Matrice de relieur en bronze. Écusson de France avec 
les colliers des ordres du Saint-Esprit et de Saint-Michel. 

xvne siècle. 

Un certain nombre de livres de la Bibliothèque Nationale ont une reliure ornée 

de ce fer. 

411 -Quatre petites matrices de relieurs en bronze: 1°A rmes 

du Dauphin (Louis XVI) ; 20 Armes de Pologne ; 3D D&apos;azur 
à la fasce bretessée d&apos;argent, accompagnée de trois étoiles 
de même, deux en chef, une en pointe; 4&quot; Armes de Fer-
dinand Ier, roi des Deux-Siciles (17S1.1825). 
Ancienne collection E. Piot. 

412 -Boîte à sceaux, aux armes du Portugal, en cuivre doré. 

xvme siècle. 

413 -Petite fourchette Henri II, cuivre et nacre. 

414 -Trois étiquettes à vin en cuivre émaillé : 1°M nlseau ; 
2°P acavet; 3°Granache. XVIIIC siècle. 

415 -Trois étiquettes en cuivre émaillé : 1°C hampagne ; 
2&quot; Crème de cachou; 3°Bierre, XVIIIe siècle. 

-Trois étiquettes en cuivre émaillé : 10 Crème de pêches; 
2&quot; Eau de canelle; 3°Bierre. XVIIIe siècle. 

-Petite pomme de pin en bronze. 

-Bas-relief en cire : le Temps et la Renommée. Cadre 
Empire en cuivre. 

419 -Bas-relief en biscuit, de forme ronde : composition allé-

f, 

gorique de Thonvaldsen. Encadré. 


420 -Deux médaillons ronds: l&apos;un représente Jupiter et Léda. 


4^0 -Sèvres. Trois socles, dont deux carrés, en biscuit de 
Sèvres, et un cylindrique, ancienne porcelaine de Sèvres, 
pâte dure, fond bleu de roi avec filets or. 

Haut., 10 cent.; diam., i3ii millim, 

AY, -Deux étiquettes -.&apos;t vin : 10 Mulscaux; 2°C ap blanc. 

Ancienne porcelaine de Sèvres, pate tendre. 

\A^# -

Saint-Cloud. Sucrier avec couvercle et soucoupe en 
ancienne porcelaine de Saint-Cloud, décorés, en camaïeu 
bleu, de fleurons et pendentifs. 

-Grande tasse cylindrique, à anse et couvercle en an-
cienne porcelaine de Saint-Cloud, décor, en camaïeu bleu, 
de fleurons et pendentifs. 

Haut., 115 millim.; diam., 83 millim. 

-Petit pot -lt pommade et couvercle en ancienne porce-

laine de Saint-Cloud, décoré, en camaïeu bleu, de fleurons 
et pendentifs. 

Haut., 5 cent.; diam., 42 millim. 

&gt;35 -Trois couvercles, dont deux de pots à pommade et un 

de sucrier, décorés, en camaïeu bleu, de fleurons et pen-
dentifs. Ancienne porcelaine de Saint-Cloud. 

-Deux soucoupes, dont une en forme de coquille, avec 

imbrications, et l&apos;autre, décorée de Heurs de pècher en 

relief. Ancienne porcelaine blanche de Saint-Cloud. 

-Chantilly. Trois pots de toilette en deux dimensions et 

une soucoupe, décor à l&apos;épi en camaïeu bleu. Marqués du 
cor de chasse. 

À$8 -Sceaux et Mennecy. Trois pots à pommade, dont deux 

décor polychrome de bouquets de Heurs et le troisième 



^7 -Bonbonnière de forme allongée, décorée en relief de 

fleurs et ornements. Vieux blanc de Chine. 

Haut., 44 millim.; long., io5 millim. 

-Plateau de forme octogonale, décoré en relief et en 
creux de fleurs et ornements. Vieux blanc de Chine. 

Ilaut., 46 millim.; diam., 158 millim. 

,449 -Petite tasse sans soucoupe, ornée de feuillages et insectes 
en relief, et petit vase blanc uni. Vieux blanc de Chine. 

Hauteur de la tasse, 5: millim. 
Hauteur du vase, 97 millim. 

-Deux pièces, craquelé gris, dont un cornet-pitong et 

une petite bouteille. 

Hauteur du cornet, 148 millim,; diam., 53 millim. 
Hauteur de la bouteille, x31 millim. 

Petit vase, grès flambé bleu. 

Haut., 94 millim. 

-Citron, décoré au naturel, ancienne porcelaine de la 

Chine. 

403 -Chine, Compagnie des Indes. Deux petits vases ovoïdes, 
^ancienne porcelaine, décor polychrome de bouquets de fleurs 
et quadrillés. 

Haut., 58 millim.; diam., 52 millim. 

OBJETS VARIÉS DE LA CHINE ET DE L&apos;ORIENT 

454 -Petite tète de Bouddha, en bronze ancien du Cambodge. 

Sur socle en albâtre. 

455 -Vase-balustre quadrilobé, en bronze de la Chine, à 

décor de rinceaux et d&apos;oiseaux. 

h 


456 -Statuette de dieu grotesque, debout, tenant une bou-

teille. Bronze de la Chine. 

-Figurine de personnage auprès d&apos;un crapaud à trois 
pattes, formant brûle-parfums. Bronze de la Chine. 

458 -Statuette d&apos;homme debout, tenant un brûle-parfums, en 

bronze de la Chine. 

459 -Figurine d&apos;esclave accroupi, un petit vase à la main. 
Bronze de la Chine. Socle en marbre jaune. 

460 -Buirc avec couvercle, forme balustre ovale, en ancien 
bronze de la Chine, à dicor de motifs irréguliers ; anse 
torsade. 

-Brûle-parfums à couvercle surmonté d&apos;un chien de Fô ; 

décor de rinceaux. Bronze de la Chine. Socle en bois. 

462 -Brûle-parfums en bronze uni de la Chine; couvercle et 

socle en bois. 

-Brùle-parfums décoré de motifs irréguliers, en bronze de 

la Chine. Socle et couvercle en bois. 

464 -Petit vase de forme allongée, à décor de lambrequins, en 

bronze de la Chine. Socle en bois. 

-Petit cornet, très évasé au col, en bronze de la Chine. 

-Grand pitong en bois sculpte : personnages et oiseaux. 
Chine. 

-Petit pitong en bois gravé. Chine. 

468 -Statuette de Bouddha assis, en bois doré. Chine. 


469 -Crapaud en jade vert de la Chine. 

470 -Coupe en cuivre gravé et doré, à inscriptions. Travail 
oriental. 

471 -Kriss malais avec fourreau. 


VI 

TABLEAUX ET DESSINS 

ÉCOLE DE FONTAINEBLEAU 

-Groupe formé par une jeune femme qui soutient un 
guerrier blessé, étendu sur le sol. Au fond, à gauche, 
devant un monument en ruines, un personnage paraissant 
appeler du secours; à droite, un groupe de soldats; plus 

loin, un champ de bataille et une cité. 
Le sujet paraît tiré de la Jérusalem délivrée (ch. XIX) 
et se rapporter à l&apos;épisode où Herminie, accompagnée de 
Vafrin, retrouve Tancrède blessé. 

Ce tableau provient de la galerie du cardinal Fesch, qui 
en avait fait présent à l&apos;impératrice Joséphine. Après être 

sorti de la galerie de la Malmaison, il figura dans la collection 
Nogaret. Bien que I on ait attribué cette oeuvre au Primatice, 
le style est trop différent de celui de cet artiste pour que 
nous puissions maintenir cette attribution. Selon une 
remarque fort juste de M. Adrien Moureau, ce tableau 
rappelle beaucoup plus les oeuvres de l&apos;lartin Fréminet et 
surtout celles d&apos;Ambroise Dubois (1543-1(14). Aussi bien, 
nous savons que ce dernier avait traité plusieurs sujets de 
l&apos;histoire de Tancrèdc et de Clorinde, peintures faites pour 
les appartements de la reine Marie de Médicis. 
Notre tableau présente de grandes affinités avec un 
autre figurant le baptême de Clorinde, exposé au Musée 
du Louvre (n°272) ; tons bleus du paysage, draperies rouges, 

bleues et jaunes, forme des armes, anatomie des extrémités). 

Voy. pl. x//. 

Bois. Haut., 74 cent.; long., 1 m. 2 cent. 



481 et 481 bis -Houel. Sujets champêtres. Dessin à la plume 
rehaussé d&apos;aquarelle. (Deux pendants.) Signés. 

4S2 -Desfriches. Paysage. Mine de plomb, rehaussée de blanc. 

Signé et daté : )777. 

4S2 bis -Le Moulin. Mine de plomb, rehaussée de blanc. 
(Pendant du précédent.) 

^83 -Watteau (Genre de). Scène galante. Cadre en bois doré. 

-Ecole hollandaise. Portrait de Rembrandt. 

4 8 5 -Swanevelt (Herman Van). Port de mer. Peint sur 
cuivre ifin du xviie siècle). 

-Teniers (Ecole de). Intérieur de tabagie. Bois, Encadré. 

J^J 

-Teniers (D&apos;après). Buveurs devant un cabaret. Cadre 

ancien en bois sculpté. 

-Teniers (Genre do. Les Musiciens. Bois. 

-Teniers (Genre de). Homme tenant des ceillets. Petite 
peinture sur bois. Cadre ancien en bois sculpté et doré. 

-Van Dyck (Attribué à), Vision d&apos;une sainte femme. 

Van der Meulen. Dans un paysage boisé. on voit un 
carrosse dans lequel est Louis XIV. qui parait adresser la 

parole il des cavaliers près de la voiture. En avant, un 
convoi d&apos;armée est en marche. 

Toile. Haut., 38 cent : larg., 5S rnillim. 

-

École hollandaise. Nature morte : ileurs et fruits. 

^()3 

Bril {Pau1. genre de). Paysage boisé et figures. 

41)4 -

École allemande. Visite des Anges à Abraham. Cuivre. 


VII 

PENDULE, MÉDAILLIERS 


VIII 

FAIENCES ANCIENNES 

SUITE D&apos;ASSIETTES 

OFFRANT LES PRINCIPAUX TYPES 1) E DUCOR DES FABRIQUES 


50() -Rouen. Assiette en ancienne faïence de Rouen, camaïeu 
bleu ; au fond., cul-de-lampe composé d&apos;une corbeille fleurie 
et d&apos;ornements ; le marli est formé de lambrequins et 

pendentifs. 

5oy -Assiette en ancienne faïence de Rouen 

, 

décor poly-
chrome ; au fond, pagodes, oiseau et arbustes; le marli est 

composé de six marguerites jaunes, et feuillages sur fond 
gros bleu, reliés par six réserves de rinceaux. 

5o8 -Assiette en ancienne faïence de Rouen, décor poly-
chrome ; au fond, corbeille fleurie; le marli est composé 
d&apos;une large bande de grenades, Heurs et feuillages sur fond 
gros bleu. 

509 -Assiette à bords contournés, en ancienne faïence de 
ROLlen, décor polychrome dit à la gargouille. 
Très rare spécimen. 

5io -Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de 
Rouen, décor polychrome; au fond, deux canards s&apos;ébat-
tant au milieu de roseaux et de fleurs; le marli est composé 

de fleurs, de feuillages et insectes. 

-Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de 
Rouen 

, 

décor polychrome de Guillibeaux ; le marli est 
composé d&apos;une bande quadrillée, interrompue par six 

réserves de fruits et feuillages. Grand bouquet de fleurs de 
sainfoin couvrant tout le fond. 

I 

-Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de 
Rouen, décor polychrome formé d&apos;un grand sujet chinois, 
composé de deux personnages tenant des parasols, dans un 

paysage, et d&apos;un jeune personnage dans une barque. 

-Compotier octogone en ancienne faïence de Rouen, 


décor polychrome en plan d&apos;un sujet composé de trois 
personnages chinois dans un paysage avec balustrade. 

K-Rouen. Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence 

de Rouen, décor polychrome en plein composé de deux 
personnages chinois dans un paysage avec pagodes et 
arbustes fleuris. 

-Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de 
Rouen; décor polychrome, rocaille, dit au vase fleuri. 

Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de 

Rouen; décor polychrome dit au carquois. 

-&gt;rf -Assiette, il bords contournés, en ancienne faïence de 

Rouen; décor polychrome à la corne d&apos;abondance. 

-Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de 
Rouen; décor polychrome ; au fond, petit bouquet de fleurs; 
le bord est composé de quadrillés et ornements divers. 

..&gt;-r9 -Compotier octogone en ancienne faïence de Rouen, 
décor bleu et rouge; au fond, cul-de-lampe composé d&apos;une 
corbeille fleurie et d&apos;ornements, entouré d&apos;un cercle de 
hachures rouges; au bord, petit galon ornemental. 

7-°-Assiette, a bords contournés, en ancienne faïence de 

Rouen; décor polychrome; au fond, trois oiseaux dans un 

paysage. Fabrique de Levavasseur. Le marli est composé de 
quadrillés noirs sur fond vert et de roses et feuillages. 
Collection Waddington. 

-Moustiers. Plateau de forme octogonale, à bords côtelés, 

\en ancienne faïence de Moustiers, décoré en camaïeu bleu 

dans le goût de Bérain. 
Collection Fétis. 

Haut., 345 millimlong., 40D millim. 


XÏI Moustiers. Deux petits plateaux, à huit lobes, en 

ancienne faïence de Moustiers, décor camaïeu bleu, dans le 
grHÎt de Bérain. 

Diam., 225 nvliim. et 21 5 millim, 

Petit plateau, li bords découpes, en ancienne faïence de 

lVloustiers, décor camaïeu bleu, dans le goût de Bérain. 

Diam., 225 millim, 

^24 Plat de forme oblongue, ancienne faïence de Moustiers, 

décor camaïeu bleu, dans le goût de Bérain. 

Haut., 205 millim.; long., 375 millim. 

S-ffT 

Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de 
Moustiers, décor polychrome; tout le fond est occupe par 
un grand médaillon composé de deux satyres dans un 
paysage ; au bord, ornements très fins en rinceaux. 

Collection Lcguillon. 

52() -Assiette, à bords dentelés, en&apos; ancienne faïence de 

Moustiers, décor polychrome; au fond, médaillon, sujet 

mythologique, entouré d&apos;un rinceau de fleurs; le marli est 
composé de bouquet de Heurs et d &apos;tiii filet jaune. 

-Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de 

Meuniers, décor polychrome; au fond, médaillon, sujet 
mythologique, entouré d&apos;un rinceau de Heurs camaïeu jaune; 

/ le marli est composé de guirlandes, coquilles et fleurons 

également camaïeu jaune. 

-Assiette, -,&apos;t bords contournés, en ancienne faïence de 

Moustiers, décor polychrome en plein de sujets grotesques, 
d&apos;après Callot. Signée : B. L. 

/9 __ Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de 


Moustiers; décor polychrome en plein, de sujets grotesques, 
d&apos;après Callot. 

530 -Moustiers. Compotier, à bords contournés, en ancienne 
faïence de Moustiers; décor polychrome de bouquets de 

fleurs et papillons. 

531 -Aprey. Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence 

d&apos;Aprey ; décor polychrome d&apos;oiseaux et fleurs. 

532 -Marseille. Assiette, à bords contournés, en ancienne 
faïence de Marseille; décor polychrome de bouquets de 

fleurs. 

533 -Niederwiller. Assiette, à bords contournés, en ancienne 
faïence de Niederwiller; décor polychrome; au fond, sujet 
Teniers composé de deux personnages dans un paysage; 
le marli est formé de bouquets de fleurs et feuillages en 

relief. 

534 -Sceaux. Assiette, à bords contournés et dorés, avec 
filet bleu en ancienne faïence de Sceaux ; décor polychrome; 
au fond, un oiseau sur une terrasse ; sur le marli, des 
fruits et des graminées. 
Collection Ploquin, n°2 04. 

535 -Strasbourg. Assiette, à bords cont°ll..\nés, en ancienne 
faïence de Strasbourg, de Joseph Hannoog ; décor poly-

chrome de fleurs. 
Marquée : H 

536 -Caffagiolo. Petit plat creux à large marli; au centre, 

armoiries polychromes entourées de rinceaux bleus; rinceaux 
interrompus par des trophées et des banderoles en bleu et 
vert. Au revers, la marque de fabrique. 

Collection Alltiq. 

Diam., 25 cent. 


537 -Trévise. Compotier, à bords contournés, en ancienne 
faïence de Trévise; décor polychrome; au fond, fontaine et 
motif rocaille; le marli est composé de coquilles quadrillées 

et de fleurs. 

538 -Alcora. Assiette en ancienne faïence d&apos;Alcora; décor 
polychrome en plein, d&apos;une composition dans le goût 

chinois. 

539 -Delft. Deux grandes assiettes en ancienne faïence de 
Delft; décor polychrome dit au tonnerre. 

Marquées : 

540 -Plat en ancienne faïence de Delft ; décor polychrome 

en plein d&apos;un semis de fleurs et feuillages. 

Diam., 3i cent. 

541 -Chantilly. Compotier, à bords contournés, en ancienne 
porcelaine tendre de Chantilly; décor camaïeu bleu dit à 

l&apos;épi. 

Diam., 20 cent. </body>








<other>[texte_manquant] 



ptHitotfpie Bortballd. PIIIU. </other>














































<other>RED. : 

23 </other>


<back>BIBLIOTHÈQUE 
NATIONALE 
DE FRANCE 

CHATEAU 

DE 

SABLÉ 

1997 </back>



	</text>
</tei>
