<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">








<front>CATALOGUE <lb/>

D&apos;UN TRÈS-BEAU CHOIX <lb/>

DE <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

GRECQUES, ROMAINES, ETC. <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES <lb/>

aura lieu <lb/>

Par suite du décès de M. PARAVEY <lb/>

Ancien conseiller d&apos;État, Officier de là Légion d&apos;honneur. <lb/>

HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS,RUE DROUOT, N°5 <lb/>

SALLE N°3 , AU 1er ÉTAGE <lb/>

Le Vendredi 28 Février et le Samedi 1er Mars 1879 <lb/>

A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

Par le ministère de Me CHARLES PILLET, Commissaire-Priseur, <lb/>

10, rue de la Grange-Batelière, <lb/>

Et de Me PAUL RAIN, son confrère, 19, rue Bleue, <lb/>

Assistés de MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT, Experts, 4, rue de Louvois. <lb/>

Chez lesquels se distribue le Catalogue. <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs payeront cinq pour cent en sus du prix d&apos;adju-<lb/>
dication. <lb/>

Le Catalogue des Monuments antiques, rédigé par M. le baron <lb/>
J. de Witte, membre de l &apos;Institut, se distribue chez les mêmes <lb/>
experts, 4, rue de Louvois. <lb/>

L&apos;arjj. -IiI&quot; Pii.Lr.T et BUMO&apos;JLI», 5, rue des Gnnd--Au <lb/></front>


<body>DÉSIGNATION <lb/>

MÉDAILLES GRECQUES <lb/>

1 <lb/>

GAULE. <lb/>

MARSEILLE. <lb/>

1 -Tête de nègre, à droite. <lb/>
IY. Carré creux divisé en quatre parties. (Trouvaille <lb/>

d&apos;Auriol.).lR.1 B. <lb/>

2 -Tête d&apos;Artemis, à droite, couronnée de deux bran-<lb/>
ches d&apos;olivier, avec pendants d&apos;oreilles et collier de <lb/>
perles. <lb/>

~. MAIIA. Lion, à droite. (Collection Dupré.) <lb/>

JR4 T. B. <lb/>

UMBRIE. <lb/>

ARIMINUM. <lb/>

3uste de Vulcain, à gauche. <lb/>

~. APIM. Guerrier marchant, à gauche, tenant un <lb/>

bouclier et une épée. <lb/>

AE4 B. <lb/>

1 <lb/>


SAMNIUM. <lb/>

AESERNIA. <lb/>

4 -VOLCANOM. Buste de Vulcain, à droite, avec bonnet <lb/>
lauré; derrière, des tenailles. <lb/>

~AISERNINO. Jupiter dans un bige, à droite; <lb/>

au-dessus, une Victoire. (Collection Dupré.) AE4 B. <lb/>

CAMPANIE. <lb/>

CALES. <lb/>

-Tête casquée de Pallas, à droite ; derrière, chouette. <lb/>

~. CALENO. Victoire conduisant un bige, à gauche. <lb/>

(Collection Dupré.) <lb/>

~5 T. B. <lb/>

bis. -CALENO. Tête laurée d&apos;Apollon, à gauche. <lb/>

~. CALENO. Taureau à face humaine, à droite; <lb/>

au-dessus, lyre ; au-dessous, r. (Collection Dupré.) <lb/>

AE3 T. B. <lb/>

HYRINA. <lb/>

-Tête de Pallas, à gauche, casque lauré orné d&apos;une <lb/>
chouette. <lb/>

~. YPINA rétrograde. Taureau à face humaine, à <lb/>

droite. (Collection Gréau.) <lb/>

~5 T. B. <lb/>

NAPLES. <lb/>

-Tête de femme, à droite, avec bandeau, boucles <lb/>
d&apos;oreilles et collier; derrière, diota. <lb/>

~... ~nOAIT. Taureau à face humaine, couronné <lb/>

par la Victoire; dessous, K. (Collection Dupré.) <lb/>

iR4 T. B. <lb/>

8 -Même tête, à gauche; derrière, épi. <lb/>

~. ~NEnOAITU.. Même type ; dessous, 12. £4B. <lb/>

9 -NEOIIOAITUN. Tête laurée d&apos;Apollon, à gauche; <lb/>

derrière, 0. <lb/>

~. Même type. <lb/>

AE4 B. <lb/>


10 -Têtelaurée d&apos;Apollon, à gauche; derrière, A2. <lb/>
Jy. ~NEOlIOAITUN. Lyre, cortine et caducée. <lb/>

AE4 B. <lb/>

XUCERIA. <lb/>

11 -NVKPINVM, légende osque. Tète jeune, cornue, à <lb/>

gauche. <lb/>
Ijf. Homme nu, debout, tenant un cheval par la <lb/>
bride et un sceptre. <lb/>

/R4 B. <lb/>

ROME. <lb/>

12 -Tète casquée de Mars, à droite ; derrière, XX. <lb/>
fy. ROMA. Aigle, à droite, sur un foudre. (Collec-<lb/>
tion Gréau.) <lb/>

~F. D. C. <lb/>

13 -Double tête imberbe, laurée. <lb/>

~. ROMA, en creux. Jupiter et la Victoire dans un <lb/>

quadrige au galop, à droite.~6 T. B. <lb/>

SUESSA. <lb/>

l&apos;i -Tête laurée d&apos;Apollon, à droite ; derrière, triquètre. <lb/>

~. SVESANO. Cavalier nu, coiffé d&apos;un bonnet coni-<lb/>

que, tenant une palme ornée de bandelettes, condui-<lb/>
sant deux chevaux, à gauche. (Collection Dupré.) <lb/>
M6 T. B. <lb/>
15 -Tête casquée de Pallas, à gauche. <lb/>

~. SVESANO. Coq, à droite; dans le champ, astre. <lb/>

B. <lb/>

TEANUM. <lb/>

16 -Tète d&apos;Hercule jeune, à droite, coiffée de la peau de <lb/>

lion. <lb/>

If. TIANVR, légende osque. Victoire conduisant <lb/>
un trige, à gauche. <lb/>
yR5 T. B. <lb/>


C AvL A B R E. <lb/>

BRINDES. <lb/>

-Tête laurée de Neptune, à droite, couronnée par la <lb/>
Victoire ; dessous, S. <lb/>

~. BRV.. Figure sur un dauphin, à gauche, tenant <lb/>

une Victoire et une lyre ; dans le champ, grappe de <lb/>
raisin et S. Semis. <lb/>

AE4 B. <lb/>

TARENTE. <lb/>

-Tête d&apos;Hercule jeune, à droite, coiffée de la peau de <lb/>

lion. <lb/>

~. TAPANTINQN. Figure nue dans un bige, à <lb/>

droite, tenant un trident; sous les chevaux, deux <lb/>
amphores; dessus, NIK. (Collection Dupré.) <lb/>

1/2 B. <lb/>

-Tête de femme, à droite, style archaïque. <lb/>

If. TAPA.. Taras, à gauche, sur un dauphin; <lb/>

dessous, pétoncle. <lb/>

~4 B. <lb/>

-Sans légende. Taras assis, à gauche, sur un dauphin; <lb/>
dessous, pétoncle. <lb/>
IY. Homme à demi nu, assis, à gauche, tenant une <lb/>
quenouille et un bâton. <lb/>

JR5 B. <lb/>

-21 -fête de femme, à gauche, avec bandeau, boucles <lb/>
d&apos;oreilles et collier; derrière, EY. <lb/>

~. TA. Cavalier, à gauche, couronnant son cheval; <lb/>

dans le champ, grappe de raisin et dauphin. ~4 B. <lb/>

-TAPAI. Taras assis, à gauche, sur un dauphin, tenant <lb/>
une Victoire, un bouclier et deux javelots; dessous, <lb/>

des flots. <lb/>

If. Deux cavaliers courant, à gauche ; dessous, <lb/>

~1:AAANO¡. <lb/>

~5 B. <lb/>


23 -Taras sur un dauphin, à gauche, tenant une Victoire <lb/>
qui le couronne et un trident; dans le champ, NE. <lb/>
Cavalier, à gauche, regardant de face et cou-<lb/>
ronné par la Victoire ; dessous, KAAA ; dans le champ, <lb/>

~KTK, en monogramme.~4 T. B. <lb/>

24 -TAPAI AN0. Taras sur un dauphin, à gauche, tenant <lb/>
une grappe de raisin et une quenouille. <lb/>
Çf. Cavalier casqué courant, à gauche, tenant un <lb/>
bouclier et deux hastes ; dessous, AIIOAAn et h ; dans <lb/>
le champ, ~EQ. <lb/>

£5 T. B. <lb/>

25 -~4&gt;IAI2. Taras sur un dauphin, à gauche, tenant une <lb/>
quenouille, dans le champ, un aigle; dessous, des flots. <lb/>
Cavalier nu courant, à droite, tenant un bou-<lb/>

clier et frappant de sa lance ; dessous, IIM. ~5 T. B. <lb/>

-TAPA2. Taras sur un dauphin, à gauche, tenant un <lb/>
diota et une palme ; dans le champ, casque et 01. <lb/>

~. Cavalier nu courant, à gauche, assis, de face; <lb/>

dessous, AIIY; dans le champ, E..~5 T. B. <lb/>

-Taras sur un dauphin, à gauche, tenant un diota et un <lb/>
trident; dans le champ, 01. <lb/>
Jy. Cavalier, à droite, couronnant son cheval; des-<lb/>
sous, deux amphores; dans le champ, EY. <lb/>
T. B. <lb/>

-TAPA2. Taras sur un dauphin, à droite, tenant un <lb/>
arc et une flèche; dessous, éléphant. <lb/>

~. Cavalier, à gauche ; devant, un homme nu cou-<lb/>

ronnant le cheval; dans le champ, l&apos;Y; sous le cheval, <lb/>
~APimn. <lb/>

~5 T. B. <lb/>

29 -Taras sur un dauphin, à gauche, tenant un trident et <lb/>
un bouclier; dessous bucrane. <lb/>
ty. Cavalier casqué, à droite frappant de sa lance, <lb/>
tenant deux hastes et un bouclier: dessous, A Al. <lb/>

JR5 B. <lb/>


-TA. Taras sur un dauphin, à gauche, tenant un trident <lb/>
et couronné par la Victoire. <lb/>

~. Cavalier casqué courant, à droite, tenant une <lb/>

haste et un bouclier; dans le champ, AI et ~AIIYTQ. <lb/>

~5 B. <lb/>

-TAPAS. Taras sur un dauphin, adroite, tenant un arc <lb/>
et une flèche ; dessous, HP H\ <lb/>

~. Cavalier, à droite, frappant de sa lance, tenant <lb/>

une haste et un bouclier; dessous, SA. <lb/>
yR5 T. B. <lb/>

-TAPAS. Taras sur un dauphin, à gauche, tenant un <lb/>
diota et une quenouille ; dessous, EOP, et la louve. <lb/>

~. Cavalier nu galopant, à droite ; dans le champ, <lb/>

EY; dessous, ~KOP!Un. <lb/>

~5 B. <lb/>

33 -TAPAS. Taras sur un dauphin, à gauche, tenant une <lb/>
palme. <lb/>

~. Même revers ; dessous, A. <lb/>

yR5 TB. <lb/>

-Même pièce. <lb/>

~5 T. B. <lb/>

-TAPAS. Taras sur un dauphin, à gauche, tenant un <lb/>
acrostolium et une quenouille; dans le champ, AN0. <lb/>

~. Cavalier nu, à droite, se couronnant; dans le <lb/>

champ, ËQ; dessous, ~&apos;-EAAO et cuirasse <lb/>
jR5 T. B. <lb/>

-Même pièce. <lb/>

B. <lb/>

-TAP. IIOAY. Taras sur un dauphin, à gauche, tenant un <lb/>
casque; dans le champ, deux étoiles. <lb/>

~. Cavalier, à droite, couronnant son cheval; dans <lb/>

le champ, ~il; dessous, NEYMH. <lb/>

~5 T. B. <lb/>

38 -TAPAIS. Taras sur un dauphin, à gauche, tenant un <lb/>
trident et un diota; dans le champ, III et terme. <lb/>

IY. APISTOKPATH. Cavalier nu, à droite, couronné <lb/>
par une Victoire. <lb/>

~4 T. B. <lb/>


39 -TAP. Taras sur un dauphin, à gauche, tenant une <lb/>
corne d&apos;abondance, un trident et un bouclier. <lb/>
IY. Cavalier, à droite, couronnant son cheval; dans <lb/>

le champ, AP en monogramme.~4 B. <lb/>

40 -TAPA. Taras sur un dauphin, à gauche, tenant un <lb/>
diota et un trident ; dans le champ, 01. B. <lb/>

~. Même revers; dans le champ, Er; sous le <lb/>

cheval, AMOAA et deux amphores. <lb/>

~5 T. B. <lb/>

41 -TAPAI. Taras, à gauche, sur un dauphin, tenant un <lb/>
casque; dessous, des flots. <lb/>

~. Cavalier, à gauche, tenant un bouclier. ~5 B. <lb/>

42 -TAPAI. Taras sur un dauphin, à gauche, tenant des <lb/>
bandelettes; dessous, X. <lb/>
Cavalier au galop, à gauche. <lb/>

~5 B. <lb/>

43 -TAPAI. Taras sur un dauphin, à gauche, tenant un <lb/>
trident et un bouclier ; dans le champ, <lb/>

~. <lb/>

Iy. AAI. Cavalier casqué, à droite, frappant de sa <lb/>
lance, tenant deux hastes et un bouclier <lb/>

B. <lb/>

44 -TAPAS. Taras sur un dauphin, à gauche, tenant un <lb/>
trident; dans le champ, chouette. <lb/>

~. 2Y AYKINOI. Cavalier, à gauche, couronnant <lb/>

son cheval. <lb/>
B. <lb/>

45 -Tête de Pallas, à droite, avec un casque orné du <lb/>
monstre Scylla. <lb/>
TAPANTINQN. Chouette éployée, de face, sur <lb/>
un serpent. <lb/>
yR3 T. B. <lb/>

46 -Même tête, à gauche. <lb/>

~. Chouette sur un foudre. <lb/>

~3 B. <lb/>


-Tête casquée de Pallas, à droite. <lb/>
Jy. TAP. Hercule debout, à droite, étouffant le <lb/>

lion; derrière, massue.~2 B. <lb/>

LUCANIE. <lb/>

HÉRACLÉE. <lb/>

-Tête de Pallas, à droite, avec le casque orné du monstre <lb/>
Scylla. <lb/>

~. HPAKAElilN KAA. Hercule debout, à droite, <lb/>

étouffant le lion; dans le champ, chouette et massue. <lb/>
(Collection Dupré.) <lb/>
~5,1/2T. B. <lb/>

-~HPAKAHION. Tête de Pallas, à droite, avec le casque <lb/>
orné du monstre Scylla; derrière, K. <lb/>

~. ~HPAKAHIftN AOA. Hercule debout, de face, <lb/>

appuyé sur sa massue, tenant la peau du lion et <lb/>

un arc; dans le champ, vase. (Collection Dupré.) <lb/>

T. B. <lb/>

-Même tête, à droite. <lb/>

~. Hercule, un genou en terre, à droite, étouffant <lb/>

le lion. (Collection Dupré.) <lb/>

~2 T. B. <lb/>

MÉTAPONTE. <lb/>

-META. Épi. <lb/>

~. Même épi en creux. <lb/>

1/2 B. <lb/>

52 -MET. Même type. <lb/>

~4 B. <lb/>

-~AE1:&apos;KInnOl:. Tête barbue et casquée, à droite, de <lb/>
Leucippe; derrière, un chien. <lb/>
META. Épi; sur la feuille, colombe; dessous, <lb/>
AM. (Collection Dupré.) <lb/>

~5 T. B <lb/>


54 -Tête jeune, à droite, avec corne et oreille de bélier. <lb/>
IY. META. Épi. (Collection Dupré.) <lb/>
T. B. <lb/>

55 -Tête de Cérès, à droite, couronnée d&apos;épis ; derrière, <lb/>

AI. <lb/>

META. Épi <lb/>
; dans le champ, t-A. <lb/>
T. B. <lb/>

56 -Tête de Cérès, à droite, couronnée d&apos;épis. (Très-beau <lb/>
style.) <lb/>

~. META. Épi, charrue sur la feuille. (Collection <lb/>

Dupré.) <lb/>
T. B. <lb/>

57 <lb/>

Tête d&apos;Apollon, laurée, à droite; sous le cou, AIIOA. <lb/>
META. Épi. (Collection Gréau.) <lb/>

~5 T. B. <lb/>

POSIDONIE. <lb/>

5H -MOT. Neptune debout, marchant, à droite, lançant le <lb/>
trident. <lb/>

~. Même type en creux; la légende et le trident <lb/>

en relief. (Collection Dupré.) <lb/>

~8 T. B. <lb/>

THL&apos;RIUM. <lb/>

59 -Tête de Pallas, à droite, avec un casque orné du <lb/>
monstre Scylla. <lb/>

~. ~eOYPIUN. Taureau courant, à droite; à l&apos;exer-<lb/>

gue, poisson. (Collection Dupré.) <lb/>
F. D. C. <lb/>

VÉLIE. <lb/>

60 -Tête de femme, à droite, les cheveux retenus par un <lb/>
bandeau. <lb/>

~. VEAH. Chouette sur une branche d&apos;olivier. <lb/>
~3 B. <lb/>


BRUTTIENS. <lb/>

-Tête diadémée de Neptune, à gauche; derrière, un <lb/>
trident. <lb/>
IY. BPETTIN. Thétis sur un hippocampe, soute-<lb/>
nant un amour tirant de l&apos;arc; dans le champ, un <lb/>

candélabre. (Collection Dupré.) <lb/>
A/3 T. B. <lb/>
-Bustes des Dioscures, à droite, coiffés chacun d&apos;un <lb/>
pileus lauré ; au-dessus, deux étoiles ; derrière, corne <lb/>

d&apos;abondance. <lb/>

If. BPETTIQN. Les Dioscures à cheval, à droite, <lb/>

tenant chacun une palme et levant la main droite : <lb/>
au-dessus, deux étoiles; sous les chevaux, un épieu. <lb/>
(Collection Dupré.) <lb/>

~4 1/2 B. <lb/>

-Buste ailé de la Victoire, à droite. <lb/>

~. BPETTIN. Pan, de face, se couronnant et <lb/>
tenant un sceptre ; dans le champ, gouvernail et r. <lb/>
~4 T. B. <lb/>

64 -Tête voilée et diadémée de Junon, à droite; derrière, <lb/>
sceptre et tête de cheval. <lb/>

~. BPETTIQN. Neptune debout, à gauche, le pied <lb/>

sur une proue ; dans le champ, crabe. <lb/>
JR4 T. B. <lb/>

65 -NIKA. Tête de la Victoire, à gauche ; derrière, épi. <lb/>

~. BPETTIN. Jupiter foudroyant marchant, à <lb/>

droite; dans le champ, corne d&apos;abondance. AE4 T. B. <lb/>

66 -Têtelaurée de Jupiter, à droite; derrière, épi. <lb/>

~. BPETTIQN. Aigle, à gauche, sur un foudre ; dans <lb/>

le champ, ancre et corne d&apos;abondance. AE5 F. D. C. <lb/>

67 -Même tête ; derrière, coquille. <lb/>

Jy. Même aigle. <lb/>
AE6 T. B. <lb/>


CAULONIA. <lb/>

68 -KAVA. Homme nu, debout, à droite, tenant un rameau <lb/>

d une petite figure nue; devant, un cerf. <lb/>

~. Sans légende. Même type en creux. ~9 T. B. <lb/>

CROTON. <lb/>

69 -<lb/>

KPOTON. Buste de face de Junon Lacinienne, avec <lb/>
un collier de perles et coiffée d une tiare ornée de <lb/>
palmettes et de deux griffons. <lb/>

~. Hercule assis, à gauche, sur la peau du lion <lb/>

posée sur des rochers, et tenant un vase ; dans le <lb/>
champ, arc et massue. (Collection Dupré.) <lb/>
T. B. <lb/>

70 -KPOT. Trépied. A gauche, Apollon debout, décochant <lb/>
une flèche contre le serpent Python, placé à droite. <lb/>
OSKSMTAM. Hercule jeune, assis, à gauche, <lb/>
sur la peau du lion, tenant un rameau et s&apos;appuyant <lb/>
sur sa massue; devant, un autel; derrière, arc et car-<lb/>
quois ; à l&apos;exergue, deux poissons. (Collection de <lb/>
Arosarena.) <lb/>
T. B. <lb/>

RHEGIUM . <lb/>

71 -Tête de lion, de face. <lb/>

~. RECINON. Homme à demi nu, assis, à gauche, <lb/>

appuyant sa tête sur son bras droit ; le tout entouré <lb/>
d&apos;une couronne d&apos;olivier. <lb/>

~4 T. B. <lb/>

TERINA. <lb/>

72 -TEP. Tête de femme, à droite, avec boucles d&apos;oreilles <lb/>
et collier. <lb/>

~. Victoire assise, à gauche, sur une base, tenant <lb/>

un oiseau de la main droite, et, de la gauche, <lb/>
s&apos;appuyant sur la base. <lb/>
JR5 T. B. <lb/>


SICILE. <lb/>

73 -Tête de femme voilée et couronnée d&apos;épis, à gauche; <lb/>
derrière, une feuille. <lb/>

~21KEAIQTAN. Victoire dans un quadrige au <lb/>

galop, à droite; au-dessus, HI, en monogramme. <lb/>

(Collection Dupré.) <lb/>

~5 T. B. <lb/>

AGRIGENTE. <lb/>

-ARPACANTO. Aigle, à gauche. <lb/>

~. Crabe. <lb/>

T. B. <lb/>

-Même pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

-Deux aigles sur un lièvre, à droite, l&apos;un la tête levée <lb/>
et les ailes abaissées, l&apos;autre la tête baissée et les <lb/>
ailes éployées. <lb/>

~. Femme dans un quadrige au galop, à droite; <lb/>

au-dessus, une Victoire; à l&apos;exergue, le monstre <lb/>
Scylla. <lb/>

JR6 B. <lb/>

77 -AKPA. Aigle, à gauche, sur un chapiteau. <lb/>

~. Crabe ; dessous, fleur. <lb/>
~1 T. B. <lb/>

CAMARINA. <lb/>

78 -KAMAPINAION. Tête jeune, à gauche, ceinte d&apos;un <lb/>
bandeau. <lb/>
Rf. Femme assise, à gauche, sur un cygne qui nage, <lb/>
tenant au-dessus de sa tête une draperie enflée par <lb/>
le vent. (Collection Dupré.) <lb/>

~5 T. B. <lb/>

71.) -KAMAPINAION. Tête d&apos;Hercule, à gauche, coiffée de <lb/>
la peau du lion. <lb/>

If. Figure conduisant un quadrige au galop, à <lb/>

droite; au-dessus, Victoire; à l&apos;exergue, deux am-<lb/>
phores. (Collection Gréau.) <lb/>
JR8 T. B. <lb/>


CENTURIPAE. <lb/>

80 -Tête laurée de Jupiter, à droite. <lb/>

~. KENTOPIIIINQN.Foudre. <lb/>

AE6 T. B. <lb/>

ERYX. <lb/>

81 -EPYKINON. Femme debout, de face, tenant une patère <lb/>
et sacrifiant au-dessus d&apos;un autel allumé placé à <lb/>
gauche. <lb/>

Lévrier, à droite; au-dessus,branche de lierre. <lb/>
(Collection Dupré.) <lb/>

~1 B. <lb/>

GÉLAS. <lb/>

82 -CEAAZ. Partie antérieure de boeuf à face humaine, à <lb/>
droite. <lb/>

~. Cavalier au galop, à droite, tenant une haste. <lb/>

jR5 T. B. <lb/>

HÉRACLÉE. <lb/>

83 -Tête de femme couronnée de roseaux, à droite, avec <lb/>
boucles d&apos;oreilles et collier, et entourée de trois <lb/>
poissons. <lb/>

Roch Melkart en légende phénicienne. Figure <lb/>
conduisant un quadrige au galop, à gauche ; au-dessus, <lb/>
une Victoire la couronne. <lb/>
JR6 T. B. <lb/>

HIMÈRE. <lb/>

84 -Femme debout, de face, regardant à gauche, tenant une <lb/>
patère et élevant le bras gauche ; à gauche, un autel ; <lb/>
à droite, un satyre posant la main sur une fontaine et <lb/>
recevant de l&apos;eau qui sort de la gueule d&apos;un lion ; dans <lb/>
le champ, grain d&apos;orge; à l&apos;exergue, poisson. <lb/>

~. IMEPAION rétrograde. Figure dans un bige, à <lb/>

droite, couronnée par une Victoire qui vole. (Collec-<lb/>
tion Gréau.) <lb/>

~7 B. <lb/>


LÉONTINI. <lb/>

85 -Tête laurée d&apos;Apollon, à droite. <lb/>

~. LEONTINON en grec ancien. Tête de lion, à <lb/>

droite, entourée de quatre grains d&apos;orge. (Collection <lb/>
de Arosarena.) <lb/>

B. <lb/>

86 -Tête laurée d&apos;Apollon, à gauche. <lb/>

~. Même revers, la tête de lion, à gauche. JR7 B. <lb/>

87 <lb/>

AEONTINON. Tête de lion, à droite, entourée de <lb/>
quatre grains d&apos;orge. <lb/>

~. Cavalier nu au galop, à droite. <lb/>

JR5 T. B. <lb/>

MESSINE. <lb/>

88 -MEANION. Lièvre courant, à droite ; dessous, <lb/>

poisson. <lb/>

~. Figure debout conduisant un bige, à droite ; sur <lb/>

les rênes une petite Victoire debout couronne les <lb/>
chevaux. <lb/>

T. B. <lb/>

NAXOS <lb/>

89 -Tête de Bacchus, à gauche, couronnée de vigne. <lb/>

If. NAXION rétrograde. Grappe de raisin et feuille <lb/>

. <lb/>

de vigne. Style archaïque. <lb/>

B. <lb/>

Tête de Bacchus indien, à droite, couronnée de lierre. <lb/>
Jy. NAXION. Faune assis, de face, tenant une <lb/>
coupe. (Collection Dupré.) <lb/>
T. B. <lb/>

91 -Même pièce, variée de module. (Collection Dupré.) <lb/>

~4 T. B. <lb/>


92 -Tête de Bacchus indien ceinte d&apos;un bandeau orné d&apos;une <lb/>
branche de lierre. <lb/>
If. ~NAION. Faune assis, de face, tenant une <lb/>
coupe et un thyrse; à gauche, branche de lierre. <lb/>

(Collection Dupré.) <lb/>
~7T. B. <lb/>

93 -~NAEIQN. Tête laurée de femme, à droite; derrière, <lb/>
une feuille et un point. <lb/>

~. Faune, de face, un genou en terre, tenant une <lb/>

coupe et un thyrse ; à droite, branche de lierre. (Col-<lb/>
lection Dupré.) <lb/>
T. B. <lb/>

PALERME~( Sous les Carthaginois.) <lb/>

94 -Tête de Proserpine couronnée de roseaux, à gauche, <lb/>
entourée de quatre dauphins; dans le champ,coquille. <lb/>
IY. Cheval au pas, à droite; derrière, palmier. <lb/>
Magnifique pièce. (Collection de Arosarena.) <lb/>

JR6 <lb/>

F. D. C. <lb/>

95 -Même tête. <lb/>
Buste de cheval, à gauche; derrière, palmier; <lb/>
dessous, légende phénicienne. <lb/>
iR7 F. D. C. <lb/>

SÉLINONTE. <lb/>

96 -Feuille d&apos;ache. <lb/>

~. 2EAI. Feuille d&apos;ache dans un carré creux. <lb/>

(Collection Dupré.) <lb/>
T. B. <lb/>

97 -IEAINON. Homme nu, debout, à gauche, tenant un <lb/>
rameau et une patère, au-dessus d&apos;un autel devant <lb/>
lequel est un coq; derrière, un boeuf sur une base et <lb/>

feuille d&apos;ache. <lb/>

~. ~2EAIN0...0N. Apollon et Diane dans un bige, <lb/>


allant à gauche ; Diane tient les rênes et Apollon tire <lb/>
de l&apos;arc. (Collection de Arosarena.) <lb/>

~7 T. B. <lb/>

H8 -~IEAINONTIOI. Hercule armé de sa massue, domptant <lb/>
un taureau courant, à droite. <lb/>

~. VVA2. Homme nu, debout, à gauche, tenant un <lb/>

rameau et une patère au-dessus d&apos;un autel autour <lb/>
duquel est un serpent; derrière, feuille d&apos;ache et <lb/>
héron. (Collection Dupré.) <lb/>
T. B. <lb/>

-Tête d&apos;Hercule jeune, vue de trois quarts, coiffée de la <lb/>

peau du lion. <lb/>

~. Figure dans un quadrige au galop, à gauche ; <lb/>

dans le champ, tête de lion; à l&apos;exergue, ...ONTION. <lb/>

M3B. <lb/>

SYRACUSE. <lb/>

100 -~IYPAKOIION. Tête de femme, à gauche, avec pen-<lb/>
dants d&apos;oreilles et collier, les cheveux dans un réseau <lb/>
orné d&apos;étoiles. <lb/>

~. Hercule agenouillé, à droite, étouffant le lion. <lb/>

(Collection Dupré.) <lb/>
~2 1/2 T. B. <lb/>

-Têtelaurée d&apos;Apollon, à gauche; derrière, vase. <lb/>

~. ~2VPAK02IÛN.Trépied. <lb/>

EL3 T. B. <lb/>

-Tête laurée d&apos;Apollon, à gauche. <lb/>

~. Figure conduisant un bige, à droite ; dessous, <lb/>

triquètre ; à l&apos;exergue, . (Collection de Arosarena.) <lb/>

~F. D. C. <lb/>

103 -IVRAQOIION. Tête de femme, à droite, les cheveux <lb/>
nattés sur le cou ; autour, quatre poissons. <lb/>

~. Figure conduisant un bige, à droite; au-dessus, <lb/>


Victoire tenant une couronne de la main droite et <lb/>
posant la gauche sur la tête d&apos;un des chevaux. Style <lb/>
archaïque. (Collection Dupré.) <lb/>
T. B. <lb/>

104 -<lb/>

~2VRAKOSION. Tête de femme, à droite, avec collier, <lb/>
les cheveux retenus sur le cou par un bandeau formé <lb/>
de perles; autour, quatre poissons. <lb/>
Figure conduisant unbige, à droite; au-dessus, <lb/>

Victoire volant; àl&apos;exergue, serpent. Style archaïque. <lb/>

(Collection Dupré.) <lb/>
T. B. <lb/>

105 -Même pièce. (Collection Gréau.) <lb/>

~7 T. B. <lb/>

106 -~IVRAKOIION. Tête de femme, à droite, avec collier, <lb/>
les cheveux retenus sur le cou par un bandeau formé <lb/>
de perles. <lb/>
Cavalier au pas, à droite. Style archaïque, <lb/>
(Collection Dupré.) <lb/>

~3 F. D. C. <lb/>

107 -Tête de femme, à gauche, les cheveux dans un réseau <lb/>
orné d&apos;étoiles et ceinte d&apos;un bandeau sur lequel on <lb/>
lit : EVKAEI. Autour, quatre poissons. <lb/>

Ir. Figure conduisant un quadrige au galop, à <lb/>

droite ; au-dessus, Victoire volant, sur la base ; nom <lb/>
peu lisible (EVAINETO?) ; à l&apos;exergue, roue. (Collec-<lb/>
tion Dupré.) <lb/>

~6 T. B. <lb/>

108 -~IrPAKOIIU.. Tête de femme, à gauche, avec boucles <lb/>
d&apos;oreilles et collier, les cheveux retenus par un ban-<lb/>
deau et un réseau. Autour, quatre poissons. <lb/>


-~2YPAK02I1ÎN. Tête d&apos;Aréthuse, à gauche, couronnée <lb/>
de roseaux, avec collier et boucles d&apos;oreilles ; autour, <lb/>
quatre poissons. <lb/>
Çf. Figure dans un quadrige au galop, à gauche, <lb/>
couronnée par une Victoire qui vole au-dessus ; à <lb/>

l&apos;exergue, armes.~10T. B. <lb/>

-Même tête; dessous, 1. <lb/>

Jy. Même revers ; dans le champ, triquètre ; à <lb/>
l&apos;exergue, ~HYPAKOHHIN, et AN en monogramme. <lb/>

~6 T. B. <lb/>

-~IrVAKOIIUN. Double tête jeune laurée ; dans le <lb/>
champ, devant, à droite, un poisson. <lb/>

~. Cheval au galop, à gauche ; au-dessus, étoile. <lb/>

(Collection Dupré.) <lb/>

~2 T. B. <lb/>

-Tête de Pallas, à droite, avec le casque orné d&apos;un <lb/>
griffon. <lb/>

~IrpAKOIU!N. Pégase, à droite, volant à <lb/>
droite ; dessous, triquètre. <lb/>

~5 F. D. C. <lb/>

113 -Tête de Cérès, à gauche ; derrière, abeille. <lb/>

~. ~IrPAKOII!!N. Figure ailée conduisant un <lb/>

quadrige au galop, à gauche; au-dessus, étoile. (Col-<lb/>
lection Dupré.) <lb/>

~6 T. B. <lb/>

114 -Tête casquée de Pallas, à gauche ; casque orné d&apos;un <lb/>

griffon. <lb/>

~. ~2YPAK02IQN. Diane debout, à gauche, tirant <lb/>

de l&apos;arc ; près d&apos;elle, un lévrier courant ; dans le <lb/>
champ, AA. (Collection de Arosarena.) <lb/>

iR6 T. B. <lb/>

115 -Même tête. <lb/>
If. ~IrPAKOII!!N. Foudre ailé; dans le champ, <lb/>

YA IA. (Collection Dupré.) <lb/>

~5 T. B. <lb/>


-~3EY2 ~EAEreEPIOI. Tête laurée et barbue de Ju-<lb/>
piter, à droite. <lb/>
If. ~2YPAK02I12N. Foudre ; dans le champ, aigle. <lb/>

AE6 T. B. <lb/>

117 -~2YPAK02IQN. Tête de Cérès, à droite. <lb/>
IY. Figure conduisant un bige au galop, à droite ; <lb/>
à l&apos;exergue, IIX ; dans le champ, étoile. AE6 T. B. <lb/>

118 -~2YPAK02I12N. Tête de Cérès, à gauche; derrière, <lb/>

épi. <lb/>

Çf. Figure dans un bige au galop, à droite; au-<lb/>
dessus, étoile. <lb/>
AE7 F. D. G. <lb/>

-~IYPAKOIIUN. Tête d&apos;Hercule coiffée de la peau du <lb/>
lion, à gauche. <lb/>

Jy. Pallas combattant debout, à droite; dans le <lb/>

champ, couronne. <lb/>
AE5 T. B. <lb/>

TAUROMENIUM. <lb/>

-Tête laurée d&apos;Apollon, à droite ; derrière, étoile. <lb/>
IY. ~TAYPOMENIl&apos;AN. Trépied; dans le champ, <lb/>

API en monogramme. <lb/>
yR3 F. D. C. <lb/>

ROIS DE SICILE. <lb/>

AGATHOCLE. <lb/>

-Tête de Pallas, à droite, avec casque orné d&apos;un grif-<lb/>

fon. <lb/>

y. ArA0OKAEO£ BAIIAEOI T. Foudre ailé. <lb/>

(Collection Dupré.) <lb/>
A/3 F. D. C. <lb/>

122 -KOPAI. Tête de Cérès, avec boucles d&apos;oreilles, à <lb/>
droite. <lb/>

If. ArA0OKAE.. Victoire debout, adroite, tenant <lb/>

un marteau et érigeant un trophée ; dans le champ, <lb/>
triquètre. <lb/>

~7 T. B. <lb/>


123 -Même pièce, avec AN en monogramme dans le champ <lb/>
du revers. (Collection Dupré.) <lb/>

yR.6 T. B. <lb/>

HIÉRON II. <lb/>

124 -Tête de Cérès, à gauche. <lb/>
~IEPQN02. Figure conduisant un bige au galop, <lb/>
à droite. (Collection Dupré.) <lb/>

~T. B. <lb/>

125 -Tête diadémée du roi, à gauche ; dessous, &lt;ï&gt;. <lb/>

~. BA2IAE <lb/>

. <lb/>

~IEPP.NOI. Victoire conduisant un <lb/>
quadrige, à droite ; dans le champ, étoile. (Collection <lb/>
Dupré.) <lb/>

~9 T. B. <lb/>

-Tête de Jupiter, à gauche, les cheveux retenus par <lb/>
un bandeau. <lb/>

~. ~IEPQN02. Trident entre deux dauphins ; dans <lb/>

le champ, Ar en monogramme.AE5 B. <lb/>

PHILISTIS. <lb/>

-Tête voilée et diadémée de la reine, à gauche ; der-<lb/>
rière, étoile. <lb/>

~BAIIAU:IAl: ~a&gt;IA12TIA02. Victoire dans un <lb/>

quadrige au pas, à droite; dans le champ, étoile. <lb/>

~7 T. B. <lb/>

-Même tête. <lb/>

If. Même légende. Quadrige au galop ; sous les <lb/>

chevaux, E. <lb/>

~7 T. B. <lb/>

GÉLON <lb/>

-Tête diadémée du roi, à gauche. <lb/>

~. ~2YPAK02I0I ~FEA12N02. Aigle sur un foudre, <lb/>

à droite ; dans le champ, E. BA. <lb/>

~3 T. B. <lb/>


THRACE. <lb/>

ABDÈRE. <lb/>

-<lb/>

~KAAAIAAMA2. Griffon accroupi, à gauche, levant <lb/>
une patte de devant. <lb/>
IY. ~ABAHPITE12N dans un carré légèrement creux, <lb/>
entourant un carré divisé en quatre parties. (Collec-<lb/>
tion Gréau.) <lb/>
JR7 T. B. <lb/>

AENUS. <lb/>

-Tête de Mercure, de face, coiffée du pétase orné de <lb/>
perles. <lb/>
AINION. Antilope, à droite ; devant, étoile. Le <lb/>
tout dans un carré creux. (Collection Dupré.) <lb/>
jR7 T. B. <lb/>

THASOS (île de Thrace). <lb/>
-Double tête de Silène. <lb/>

~E&gt;AII. Deux diotas en sens contraire. ~2 T. B. <lb/>

-Satyre, un genou en terre, tenant une femme dans <lb/>

ses bras. <lb/>

~. Carré creux, vases en quatre parties. JR.3 T. B. <lb/>

LYSIMAQUE, roi de Thrace. <lb/>

-Tête diadémée du roi, à droite, avec la corne d&apos;Am-<lb/>

mon. <lb/>

~. ~BASIAEftS AYIIMAXOr. Pallas assise, à gau. <lb/>

che, tenant une Victoire ; près d&apos;elle une haste et un <lb/>
bouclier ; dans le champ, monogramme et massue ; <lb/>
à l&apos;exergue, arc, carquois et AU en monogramme. <lb/>
Beau style. (Collection de Arosarena.) <lb/>

~8 T. B. <lb/>


MACÉDOINE. <lb/>

AMPHIPOLIS. <lb/>

135 -Tête d&apos;Apollon, de face, un peu penché, à gauche, un <lb/>
crabe sur l&apos;épaule. <lb/>

. <lb/>

~AM4&gt;inOAITEi2N écrit sur la bordure d&apos;un carré <lb/>
dans lequel se trouve un flambeau. Le tout dans un <lb/>
carré creux. Très-beau style. <lb/>

~7 T. B. <lb/>

-Tête d&apos;Apollon, de face. <lb/>

~. Couronne ; au milieu, ~AM&lt;Ï»I et flambeau. Le <lb/>

tout dans un carré creux. <lb/>
JR? T. B. <lb/>

CHALCIS <lb/>

-Tête d&apos;Apollon laurée, à gauche. <lb/>
Jy. XAAKIAEQN. Lyre. (Collection de Arosarena.) <lb/>

~6 T. B. <lb/>

PHILIPPI. <lb/>

-Tête d&apos;Hercule coiffée de la peau du lion, à droite. <lb/>

~. ~OIAinnûN. Trépied ; dans le champ, buste de <lb/>

cheval. <lb/>
N4 T. B. <lb/>

ROIS DE MACÉDOINE. <lb/>

PERDICCAS II. <lb/>

-Cheval libre, à droite. <lb/>

~. Casque dans un carré creux. <lb/>

~2 T. B. <lb/>

PHILIPPE II. <lb/>

140 -Tête laurée d&apos;Apollon, à droite. <lb/>

~. ~«MAlimOY. Figure conduisant un bige au galop, <lb/>

à droite ; dessous, un trident. <lb/>

N4 T. B. <lb/>

141 -Tête laurée de Jupiter, à droite. <lb/>

~&lt;))1AlI1nOr. Cavalier coiffé du casque macédo-<lb/>
nien, allant à gauche ; dessous, M. <lb/>
JR.6 T. B. <lb/>


142 -Même tête. <lb/>
If. Même légende. Cavalier allant à droite, tenant <lb/>
une palme; sous le cheval, grappe de raisin. <lb/>

~6 T. B. <lb/>

ALEXANDRE III le Grand. <lb/>
-Tête de Pallas, à droite ; casque orné d&apos;un griffon. <lb/>

~. AAESANÁPOY. Victoire debout, à gauche, <lb/>

tenant une couronne ; dans le champ, fleur. N4 T. B. <lb/>

144 -Même tête, à droite ; casque orné d&apos;un serpent. <lb/>

~AAEHANAPOY. Foudre, arc et massue. ~T.B. <lb/>

145 -Tête d&apos;Hercule coiffée de la peau du lion, à droite. <lb/>
Çf. ~AAESANÁPOr. Jupiter assis, à gauche, tenant <lb/>
un sceptre et un aigle ; dans le champ, fleur ; sous le <lb/>
siége, AI. <lb/>
T. B. <lb/>

-Même tête. <lb/>
Même type ; dans le champ, foudre. iR7 T. B. <lb/>

ALEXANDRE AEGUS. <lb/>

-Tête d&apos;Hercule coiffée d&apos;une peau d&apos;éléphant. <lb/>

~. ~AAESANÁPOr. Pallas tenant un bouclier et <lb/>

frappant de sa lance; dans le champ, aigle, abeille et <lb/>

monogramme. (Pièce frappée en Égypte.) ~8 T. B. <lb/>

ANTIGONE, roi d&apos;Asie. <lb/>
148 -Tète de Neptune ceinte de roseaux, à droite. <lb/>
W. ~BA2IAEÛ2 ANTirONOY sur la proue d&apos;un <lb/>
navire sur lequel Apollon nu est assis, à gauche, <lb/>
tenant un arc ; à l&apos;exergue, un monogramme. ~9T. B. <lb/>

DEMETRIUS POLIORCÈTE. <lb/>

149 -Tête diadémée et cornue du roi, à droite. <lb/>
IY. ~BASIAEQ2 ~AHMHTPIOY. Neptune nu debout, <lb/>


à gauche, posant le pied droit sur un rocher et tenant <lb/>

un trident; dans le champ, deux monogrammes. <lb/>

T. B. <lb/>

ANTIGONE GONATAS. <lb/>

150 -Tête de Pan, à gauche ; derrière, le pedum. Le tout <lb/>
au milieu d&apos;un bouclier orné de sept étoiles. <lb/>
~BA2IAEQ2 ~ANTIrONOr. Pallas casquée, mar-<lb/>
chant à gauche, tenant un bouclier et lançant la <lb/>
foudre; dans le champ, casque et monogramme. <lb/>
(Collection de Arosarena.) <lb/>
iR.8 T. B. <lb/>

PHILIPPE v. <lb/>

-Tête de Persée, à gauche, coiffée d&apos;un casque ailé et <lb/>
terminé par une tête de griffon ; derrière, la harpé ; <lb/>
le tout au milieu d&apos;un bouclier orné de sept étoiles. <lb/>
Jy. Couronne de chêne ; au milieu, massue et <lb/>
~BAIIAEUI&lt;I&gt;IAIIITIOr. (CollectionDupré.)~9F. D. C. <lb/>

PERSÉE. <lb/>

-Tête barbue et diadémée du roi, à droite. <lb/>

~. Couronne de chêne ; au milieu, aigle sur un <lb/>

foudre, et BAIIAEQI ~HÊPIEi2l ; dans le champ, trois <lb/>
monogrammes. (Collection Dupré.) <lb/>

~8 T. B. <lb/>

THESSALIE. <lb/>

-Tête laurée de Jupiter, à droite. <lb/>

~. ~eEIIAAUN ~IIOAY. Pallas combattant, à droite. <lb/>

R3 T. B. <lb/>

LARISSA. <lb/>

-Tête de femme, de face. <lb/>

~. ~AAPIIATUN. Cavale et son poulain, à droite. <lb/>

(Collection Dupré.) <lb/>
.!R4 T. B. <lb/>


155 -Même tête. <lb/>

If. AAPIIA. Homme debout, à droite, coiffé du <lb/>

chapeau macédonien, retenant un cheval par la bride. <lb/>

(Collection Gréau.) <lb/>
T. B. <lb/>

ÉPIRE. <lb/>

155 bis. -Bustes accolés, àdroite, de Jupiter, couronné de <lb/>

chêne, et de Junon diadémée ; derrière, EK en mono-<lb/>
gramme. <lb/>

~. ~AllEIPfiTAN. Taureau courant, à droite; le <lb/>

tout dans une couronne de chêne. (Collection de Aro-<lb/>
sarena.) <lb/>

~7 T. <lb/>

156 <lb/>

Tête de Jupiter couronnée de chêne, à droite ; de-<lb/>
vant, BO; derrière, AN en monogramme. <lb/>
Çf. ~ArIEIPfiTAN. Aigle sur un foudre, à droite ; le <lb/>
tout dans une couronne de chêne. (Collection Gréau.) <lb/>

~6 T. B. <lb/>

AMBRACIA. <lb/>

157 -Tête de femme laurée et voilée, à gauche. <lb/>
iy. AM. Obélisque orné de bandelettes ; dans le <lb/>

champ, palme ; le tout dans une couronne. R3 T. B. <lb/>

NICOPOLIS ? <lb/>

158 -Tête de Vénus diadémée, à droite. <lb/>

~. Couronne. <lb/>

F. D. C. <lb/>

158 bis. -Tête laurée et barbue, à droite. <lb/>

~. Deux fruits dans une couronne. &apos; ~3 T.B. <lb/>


ROIS D&apos;ÉPIRE. <lb/>

PYRRHUS. <lb/>

159.-Tête de Diane, à droite, le carquois sur l&apos;épaule; <lb/>
derrière, abeille. <lb/>
~BA2IAE&amp;2 1IYPPOY. Victoire marchant, à <lb/>
gauche, tenant un trophée et une couronne ; dans le <lb/>
champ, 11, foudre et croissant. (Collection Dupré. <lb/>

N3 B. <lb/>

160 -Tête de Jupiter couronnée de chêne, à gauche ; <lb/>

dessous, <lb/>

~. <lb/>

If. ~BA2IAEÎÏ2 ~nrppor. Femme coiffée du modius, <lb/>

assise à gauche, tenant une haste et relevant une <lb/>
draperie posée sur ses épaules. (Collection Dupré.) <lb/>

R9 B. <lb/>

CORCYRE. <lb/>

161 -Vache allaitant son veau. <lb/>

~. K. Jardins d&apos;Aleinoiis. <lb/>

/R5 T. B. <lb/>

LOCRIDE. <lb/>

LOCRIENS OPONTIENS, <lb/>

162 -Tète de Cérès couronnée d&apos;épis, avec boucles <lb/>
d&apos;oreilles et collier, à gauche. <lb/>
Çf. ~OnONTIQN. Ajax casqué, nu, marchant à <lb/>
droite, tenant une épée et un bouclier orné d&apos;un grif-<lb/>
fon; à terre, deux flèches ; dans le champ, grappe de <lb/>
raisin. Beau style. (Coll. de Arosarena.) /R6 T. B. <lb/>

PHOCIDE. <lb/>

163 -Tête de boeuf, de face, ornée de bandelettes. <lb/>

IY. ~2 dans une couronne. <lb/>

AE2 F. D. C. <lb/>


BÉOTIE. <lb/>

161 -Tête de Jupiter laurée, à droite. <lb/>
~BOIQTiîN. Victoire debout, à gauche, tenant <lb/>
une couronne et un trident; dans le champ, mono-<lb/>

gramme et I. <lb/>
~4 B. <lb/>

165 -Bouclier béotien. <lb/>

BOI. Diota; au-dessus, grappe de raisin. (Col-<lb/>

lection Gréau.) <lb/>

~6 F. D. G. <lb/>

ATTIQUE. <lb/>

ATHÈNES. <lb/>

166 -Tête de Pallas, à droite; casque orné d&apos;un griffon. <lb/>

~. A0E KAAAIKPA EnI TENH ~ZGSANAPOS. <lb/>

Chouette, de face, sur un vase ; dans le champ, aigle <lb/>
sur un foudre ; sur le vase, A ; dessous, <lb/>
le tout <lb/>
dans une couronne d&apos;olivier. <lb/>
T. B. <lb/>

ÉGINE (île d&apos;Attique). <lb/>
167 -Tortue de mer. <lb/>

~. Air et dauphin dans un carré creux divisé en <lb/>

cinq parties. (Collection Dupré.) <lb/>
T. B. <lb/>

168 -Tortue de mer; dans le champ, AI. <lb/>

~. NI dans un carré creux divisé en cinq parties. <lb/>

T. B. <lb/>

ACHA1E. <lb/>

CORINTHE. <lb/>

169 -Tète de femme, à gauche ; dans le champ, AP. <lb/>

If. Pégase, à gauche; dessous, ?. <lb/>

~3 T. B. <lb/>


SICYONE. <lb/>

-Chimère; dessous, IE. <lb/>

Colombe, volant à gauche, dans une couronne <lb/>
de laurier. (Collection Dupré.) <lb/>

~6 T. B. <lb/>

-Tête laurée d&apos;Apollon, à droite. <lb/>

~. Colombe, volant à droite. <lb/>

T. B. <lb/>

-Tête laurée d&apos;Apollon, à droite. <lb/>
IY. AINEAI 2. Colombe volant, à gauche. AE4 T. B. <lb/>

ÉLIDE. <lb/>

-FA. Tête de femme, à droite, ceinte d&apos;un diadème <lb/>
orné de palmettes. <lb/>
W. Aigle, à droite, regardant à gauche, dans une <lb/>

couronne de laurier. (Collection Dupré.) ~6 T. B. <lb/>

-Tête laurée de Jupiter, à gauche. <lb/>

~. FA. Aigle, à droite, sur un chapiteau. (Collec-<lb/>

tion Gréau.) <lb/>

~6 T. B. <lb/>

175 -Aigle, à droite, dévorant un lièvre. <lb/>

~. FA. Foudre dans une couronne. <lb/>
~5 T. B. <lb/>

-Tête laurée de Jupiter, à. droite. <lb/>

~. FA. Aigle, à droite, sur un chapiteau. jR3 B. <lb/>

ARGOLIDE. <lb/>

ARGOS. <lb/>

-Partie antérieure de loup, à gauche. <lb/>

~. Carré creux; au milieu, grand A; dessous, <lb/>

aigle sur un foudre; dans le champ, ~IEPQN02. <lb/>

~3 T. B. <lb/>


ARCADIE. <lb/>

178 <lb/>

APKA. Tête de femme, à gauche. Style archaïque. <lb/>

~. Jupiter assis, à gauche, tenant une Victoire et <lb/>

un sceptre. <lb/>



-Têto laurée de Jupiter, à gauche. <lb/>

~. AA. Pan assis, à gauche, sur un rocher; dans <lb/>

le champ, un aigle. <lb/>
~2 T. B. <lb/>

CRÈTE. <lb/>

CNOSSE. <lb/>



Tête de femme, à gauche, coiffée d&apos;une tiare ornée <lb/>
de palmettes. <lb/>

~. ~KNQ2I. Labyrinthe; dans le champ, AP. ~5B. <lb/>

EUBÉE. <lb/>

HISTIÉE. <lb/>

-Tête de bacchante, à droite. <lb/>
ly. 12.. ~AIEQN. Femme assise, à droite, sur un <lb/>
vaisseau à la voile ; à l&apos;exergue, EP en monogramme. <lb/>

~3 T. B. <lb/>

TENOS (île d&apos;Europe). <lb/>

182 -Tête de Jupiter Ammon, à droite. <lb/>
]y. TH. Neptune assis, à gauche, tenant un trident <lb/>

et un dauphin. <lb/>

~6 T. B. <lb/>

ROIS DU PONT. <lb/>

MITHRIDATE IV. <lb/>

183 -Buste diadémé et drapé du roi, à droite. <lb/>
¡y. ~BA2IAEQ2 ~M10PAAATOT. Jupiter assis, à <lb/>


gauche, tenant un aigle et un sceptre; devant, astre <lb/>
sur un croissant; derrière, deux monogrammes ; sous <lb/>
le siége, autre monogramme. <lb/>

~9 F. D. C. <lb/>

MITHRIDATE VI Eupator. <lb/>
184 -Tête diadémée du roi, à droite. <lb/>

~. ~BA2IAEG2 MI0PAAATOY ~ETIlATOPOi:. Cerf <lb/>

paissant, à gauche ; dans le champ, astre sur un crois-<lb/>
sant et trois monogrammes. <lb/>

~8 T. B. <lb/>

BITHYNIE. <lb/>

CIUS. <lb/>

185 -Tête laurée d&apos;Apollon, à droite. <lb/>

~. ArNi2NIAH2. Proue, à gauche, ornée d&apos;un <lb/>

astre; au-dessus, massue. (Collection Dupré.) <lb/>

~31/2 T. B. <lb/>

NICOMÈDE 11, roi de Bithynie. <lb/>
186 -Tête diadémée du roi, à droite, <lb/>

~. ~BA2IAE122 ~EIIÏ4&gt;AN0Y2 NIKOMIîA... Jupiter <lb/>

debout, à gauche, tenant une couronne et un sceptre; <lb/>
dans le champ, aigle sur un foudre, monogramme, <lb/>
et SlIP. (An 187.) <lb/>
~10 T. B. <lb/>

CYZICÈNES. <lb/>

187 -Cyzique. Tête laurée et barbue, à droite ; dessous, <lb/>
poisson. <lb/>

~. Carré creux divisé en quatre parties. (Collec-<lb/>

tion Gréau.) <lb/>
EL4 T. B. <lb/>

188 -Abydos? Tête jeune cornue, à droite. <lb/>

~. Aigle, à droite, dans un carré. <lb/>

EL1 T. B. <lb/>


189 _ Parium? Tête de Cérès, à droite, couronnée d&apos;épis <lb/>

avec boucles d&apos;oreilles. <lb/>
Taureau courant, à gauche, dans un carré. <lb/>
(Collection Dupré.) <lb/>
EL! F. D. C. <lb/>

190 -Mytilène? Tête laurée d&apos;Apollon, à droite. <lb/>

R. Tète de femme, à droite (Sapho?), les cheveux <lb/>

dans un réseau. <lb/>
EL1 T. B. <lb/>

-Ionie? Tête de Cérès, à droite, voilée et couronnée <lb/>
d&apos;épis. <lb/>
IY. Trépied orné de bandelettes dans un carré. <lb/>
(Collection Dupré.) <lb/>
EL&apos; T. B. <lb/>

-Erythrée? Buste de femme, à droite, les cheveux <lb/>
hérissés, ceint d&apos;un large bandeau et le sein décou-<lb/>
vert. <lb/>
IY. Torche dans un carré. (Collection Dupré.) <lb/>
EL&apos; T. B. <lb/>

193 -Lebedusl Tête casquée de Pallas, à droite. <lb/>
IV. Chouette dans un carré. (Collection Dupré.) <lb/>
EL! T. B. <lb/>

ROIS DE PERGAME. <lb/>

ATTALE I. <lb/>

-Tête laurée du roi, à droite. <lb/>

R. ~«MAETAIPOY. Minerve assise, à gauche ; <lb/>

tenant une haste et un bouclier orné de la tète de <lb/>
Méduse; devant, feuille de lierre; derrière, arc; sur <lb/>

le siége, A. <lb/>
T. B. <lb/>

-Même tête. <lb/>
¡y. Même légende, Minerve assise, à gauche, <lb/>
tenant une couronne et accoudée sur un bouclier; une <lb/>
haste repose sur son bras gauche ; devant, A et <lb/>
feuille de lierre ; derrière, arc. <lb/>

yR8 T. B. <lb/>

» <lb/>


ATTALE II. <lb/>

-Tête laurée du roi, à droite. <lb/>

R. Même légende. Même type, la haste repose sur <lb/>

le bras droit; dans le champ, grappe de raisin, A et <lb/>
arc. <lb/>
iR8 T. B. <lb/>

TROADE. <lb/>

BERYTIS. <lb/>

-Tête à gauche, coiffée d&apos;un bonnet conique. <lb/>

R. BIPY. Massue dans une couronne. AE11/2T. B. <lb/>

AEOLIS. <lb/>

MYRHINA. <lb/>

-Tête laurée d&apos;Apollon, à droite. <lb/>

R. MYPINAU1N. Femme à demi-nue, marchant, à <lb/>

droite, tenant une patère et un rameau orné de bande-<lb/>
lettes ; à ses pieds, diota et cortine ; dans le champ, <lb/>
monogramme ; le tout dans une couronne de laurier, <lb/>

~R10T.B. <lb/>

LESBOS. <lb/>

MYTILÈNE. <lb/>

-Tête laurée d&apos;Apollon, à droite. <lb/>

R. MYTI. Lyre ; dans le champ, foudre, bandelettes <lb/>

et monogramme. <lb/>
2R3 T. B. <lb/>

-Tête de femme, à droite, les cheveux dans un bonnet. <lb/>

R. MYTI et monogramme. Lyre. <lb/>

AE2 B. <lb/>

IONIE. <lb/>

EPHÈSE. <lb/>

201 -E. Abeille. <lb/>

R. EYKAH. Cerf à droite ; derrière,palmier.~R4B. <lb/>


ÉRYTHRÉE. <lb/>

202 -Tête d&apos;Hercule coiffée de la peau du lion. <lb/>
IY. EPY APIITEAI. Carquois, massue et chouette. <lb/>
JR3 T. B. <lb/>
203 -Même tête. <lb/>

If. ~roprU1N ~rOPOilNOS EPY. Carquois <lb/>

, massue <lb/>
et tête de face. <lb/>

-Même tête. <lb/>
If. EPY ~MHTPOAQPO. Massue et carquois. AE2 <lb/>

HÉRACLÉE. <lb/>

205 -Tête de Pallas à droite, casque orné de cinq chevaux <lb/>
de front. Pégase, dragon et guerrier combattant. <lb/>

Jy. ~HPAKAE11TUN. Massue ; dessous, Victoire et <lb/>
deux monogrammes ; le tout dans une couronne de <lb/>
chêne. <lb/>
~AâsT. B. <lb/>

MAGNÉSIE. <lb/>

-Buste diadémé de Diane, à droite, avec arc et car-<lb/>
quois sur l&apos;épaule. <lb/>
IY. ~MArNHTÎlN HPOfNHTOI ~aUnrPIQNOI. <lb/>
Apollon nu, debout, à gauche, tenant une bandelette ; <lb/>
derrière lui, un trépied; sous ses pieds, le Méandre ; <lb/>
le tout dans une couronne de laurier. <lb/>

T. B. <lb/>

SMYRNE. <lb/>

-Tête tourelée de femme, à droite. <lb/>
~IMYPNAIQN et monogramme ; le tout dans une <lb/>
couronne de chêne. <lb/>
~AEbT. B. <lb/>

CARIE. <lb/>

CNIDE. <lb/>

-Partie antérieure de lion, à droite. <lb/>
KNI. Tête de Vénus, à droite, dans un carré <lb/>
creux. <lb/>
4 T. B. <lb/>


ILES DE CARIE, <lb/>

CALYMNA. <lb/>

209 -Tête virile, à droite, coiffée d&apos;un casque à mentOL-<lb/>
nières. <lb/>
KAAYMNION. Lyre, dans un carré formé de <lb/>
points. <lb/>

~JR.4 <lb/>

B. <lb/>

cos. <lb/>

210 -K02. Apollon nu, de face, jouant du tambourin et <lb/>
dansant près d&apos;un trépied. <lb/>
W. Crabe dans un carré creux, orné de grénetis. <lb/>
(Collection Gréau.) <lb/>

T. B. <lb/>

211 -Tête d&apos;Hercule, coiffée de la peau du lion. <lb/>

R. ~KiîIiîN ~APIITAII. Crabe ; dessous, massue ; le <lb/>

tout dans un carré creux. <lb/>
~JR.3 T. B. <lb/>

RHODES. <lb/>

212 -Tête du Soleil, vue de face. <lb/>

R. POAION. Rose, et bouton de rose ; dans le <lb/>

champ, caducée. Beau style. <lb/>
yR6 T. B. <lb/>

213 -Tête radiée du Soleil, de face. <lb/>
P01ION AMEINIA2. Même type ; dans le champ, <lb/>
proue. <lb/>
~iPt8 T. B. <lb/>

PAMPHYLIE. <lb/>

ASPENDUS. <lb/>

214 -ESTFEAII. Frondeur, à droite \ dans le champ, tri-<lb/>
quètre. <lb/>

R. Deux lutteurs ; dans le champ, AN. ~jR5 T. B. <lb/>


CILICIE. <lb/>

215 -Tête imberbe, à droite, avec collier de perles. Style <lb/>
archaïque. <lb/>
IY. Lion, marchant à gauche; dessous, tête de <lb/>
bélier; le tout dans un carré formé de points. (Col-<lb/>
lection Dupré.) <lb/>
/R3 T. B. <lb/>

TARSE. <lb/>

216 -Légende phénicienne. Baaltars à demi nu, assis à <lb/>
gauche, tenant une grappe de raisin, un épi et s&apos;ap-<lb/>
puyant sur un sceptre. <lb/>

R. Légende phénicienne. Lion, à gauche, dévorant <lb/>

un cerf. (Duc de Luynes, pl. VIII, n°5 .) <lb/>
~iR6 T. B. <lb/>

DATAME, satrape. <lb/>
217 -Légende phénicienne. Tête barbue, casquée, à droite. <lb/>

R. Tête de femme, vue de face, avec boucles d&apos;o-<lb/>

reilles et collier. (Duc de Luynes, pl. II, n°1 0.) <lb/>
iR6 F. D. C. <lb/>

CAPPADOCE. <lb/>

ARCHELAUS, roi. <lb/>

218 -Tête diadémée du roi, à droite. <lb/>

IY. ~BA2IAEQ2 APXEAAOÏ ~«MAOIIATPIAOS ~T01&apos; <lb/>

KTIITOY. Massue, placée entre les lettres K B. <lb/>

(Collection Dupré.) <lb/>

yR4 F. D. G. <lb/>

ROIS DE SYRIE. <lb/>

ANTIOCHUS II. <lb/>

219 -Tête diadémée du roi, à droite. <lb/>

R. BAIIAEOI ANTIOXOY. Apollon assis à gauche <lb/>

sur la cortine, tenant un arc et une flèche ; dans le <lb/>


champ, E A en monogramme et B dans un cercle. <lb/>
(Collection Révil.) <lb/>
~JR.9 T. B. <lb/>

ANTIOCHUS HIERAX? <lb/>

-Tête diadémée et ailée du roi, à droite. <lb/>

R. Même légende, et même type ; dans le champ, <lb/>
deux monogrammes; à l&apos;exergue, cheval paissant. <lb/>
(Collection de Arosarena.) <lb/>

~iU9 T. B. <lb/>

ANTIOCHUS III. <lb/>

-Tête diadémée du roi, à droite, dans un cercle de <lb/>
grénetis. <lb/>
Même légende et même type ; dans le champ, <lb/>
trépied. (Collection Dupré.) <lb/>
~JK1 T. B. <lb/>

SELEUCUS IV Philopator. <lb/>
-Tête diadémée du roi, à droite. <lb/>

R. ~BAIIAE!!I IEAEYKOY. Même type ; dans le <lb/>

champ, rameau orné de bandelettes; à l&apos;exergue, . <lb/>

~m7 B. <lb/>

ALEXANDRE 1 Bala. <lb/>
-Buste diadémé et drapé du roi, à droite. <lb/>

R. ~BA2IAEÎ22 ~AAEEANÂPOr. Aigle, à gauche, <lb/>
sur une proue; dans le champ, monogramme de Tyr <lb/>
sur une massue, autre monogramme et BEP(an 162). <lb/>
T. B. <lb/>

DEMETRIUS II. <lb/>

224 -Tête diadémée du roi, à droite, avec une longue <lb/>
barbe. <lb/>

Jupiter assis, à gauche, tenant une Victoire et un <lb/>
sceptre; dans le champ, un monogramme, et un autre <lb/>
sous le siége; à l&apos;exergue, EIIP (an 185). (Collection <lb/>
Dupré.) <lb/>
;R8T. B. <lb/>


ANTIOCHUS VI Dionysus. <lb/>

225 -Tête du roi, diadémée et radiée, à droite. <lb/>

R. ~BASIAEQS ANTIOKOT ~EïIIiI&gt;AN0Y2 AIONY-<lb/>

20Y. Les Dioscures, au galop, à gauche, tenant cha-<lb/>
cun une haste ; au-dessus deux étoiles ; dans le champ, <lb/>
TPY, et ~HHP (an 168\ Le tout dans une couronne de <lb/>
laurier. (Collection Dupré.) <lb/>
~M.8 T. B. <lb/>

V <lb/>

EGYPTE. <lb/>

t <lb/>

PTOLÉMÉE Soter. <lb/>

226 -Tête diadémée du roi, à droite; derrière l&apos;oreille, A. <lb/>

R. IITOAEMAIOY ~BAIIAEQ2. Aigle sur un fou-<lb/>

dre, à gauche; dans le champ, MY en monogramme. <lb/>
~jïl8 T. B. <lb/>

PTOLÉMÉE v Epiphanes. <lb/>

227 -Buste, jeune, drapé et diadémé, du roi, à droite, <lb/>
dans un cercle de grénetis. <lb/>

R. ~IITOAEMAIOY ~BA2IAEQ2. Aigle sur un fou-<lb/>

dre, à gauche dans le champ, ME en monogramme. <lb/>
(Collection Dupré.) <lb/>
~M? T. B. <lb/>

CYRÉNAIQUE. <lb/>

228 -~IIOAIANO-EYI. Jupiter debout, à gauche, tenant un <lb/>
sceptre et une patère ; près de lui un autel. <lb/>

R. ~KYPANAIftN. Figure dans un quadrige, à <lb/>

droite; dans le champ, grand astre. <lb/>
N4 F. D. C. <lb/>

229 -Cavalier, à gauche, chapeau sur le dos; derrière, un <lb/>
astre. <lb/>

If. KYPA. Silphium; dans le champ, monogramme. <lb/>

(Collection Dupré.) <lb/>
N2 F. D. C. <lb/>


ZEUGITANE. <lb/>

CARTHAGE. <lb/>

-Buste de Cérès, à gauche, couronnée d&apos;épis avec <lb/>
boucles d&apos;oreilles et collier. <lb/>
Cheval debout, à droite ; à l&apos;exergue, légende <lb/>
phénicienne. <lb/>
A/4 F. D. G. <lb/>

-Légende phénicienne. Partie antérieure d&apos;un cheval, <lb/>
à droite, couronné par la Victoire; devant, grain <lb/>
d&apos;orge. <lb/>
Légende phénicienne. Palmier portant deux <lb/>
fruits. (Collection Dupré.) <lb/>
~iR.6 T. B. <lb/>

bis -Deux tétradrachmes grecs, coins faux. <lb/>


MONNAIES ROMAINES <lb/>

AUGUSTE. <lb/>

232 -Tête nue d&apos;Auguste, à droite. <lb/>
Jy. CAESAR DIVI F. Cavalier au galop, à gauche <lb/>
N. T. B. <lb/>

233 -Même tête. <lb/>

R. Même légende. Apollon, son chapeau sur le <lb/>

dos, assis à droite sur des rochers et jouant de la lyre. <lb/>
~M. F. D. G. <lb/>

-Même tête. <lb/>
Jy. Même légende. Vénus debout, à droite, vue de <lb/>
dos, appuyée sur une colonne, tenant un casque et un <lb/>
sceptre transversal ; derrière, un bouclier. iR. T. B. <lb/>

-Tête nue d&apos;Auguste, à gauche. <lb/>
Jy. Même légende. Victoire debout, à gauche, sur <lb/>
un globe, tenant une couronne et une palme. <lb/>
F. D. C. <lb/>

-Tête nue d&apos;Auguste, à droite. <lb/>
Jy. IMP. CAESAR sur le fronton d&apos;un arc de <lb/>
triomphe surmonté d&apos;un quadrige, de face, dans <lb/>
lequel on voit une figure debout. <lb/>
iR. F. D. G. <lb/>

-Même tête. <lb/>

R. Même légende. Trophée naval. iR. F. D. C. <lb/>


238 -Même tête. <lb/>
Jy. IMP. CAESAR sur le fronton d&apos;un temple; sur <lb/>
le sommet, une Victoire et deux autres figures. <lb/>

1 <lb/>

~1R. F. D. C. <lb/>

239 -CAESAR AVGVSTVS Tête laurée d&apos;Auguste, à <lb/>
droite. <lb/>
W. DIVVS IVLIVS. Comète. <lb/>
F. D. G. <lb/>

LIVIE. <lb/>

240. -PIETAS. Buste voilé et diadémé de Livie, à droite. <lb/>

, <lb/>

y. DRVSVS CAESAR TI. AVGVSTI F. TR. <lb/>

POT. ITER. Dans le champ, S. G. <lb/>
M. B. T. B, <lb/>

241 -IVSTITIA. Buste diadémé et drapé de Livie, à droite. <lb/>

y. TI. CAESAR DIVI AVG. F. AVG. P. M. TR. <lb/>

/ POT. XX1III. Dans le champ, S. G. M. B. T. B. <lb/>

NÉRON DRUSUS. <lb/>

242 -NERO CLAVDIVS DRVSVS GERMANICVS IMP. <lb/>
Sa tête nue, à gauche. <lb/>
TI. GLAVDIVS CAESAR AVG. P. M. TR. P. <lb/>
IMP. P. P. S. G. Claude assis, à gauche, sur une <lb/>

-<lb/>

chaise curule, tenant un rameau ; devant lui, casque <lb/>
et bouclier; sous la chaise, cuirasse, boucliers, globe <lb/>

etjavelots. <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

NÉRON. <lb/>

243 -NERO GLAVDIVS CAESAR AVG. GERMANIC. <lb/>

Sa tête radiée, à droite. <lb/>
PONTIF. MAX. TR. POT. IMP. P. P. S. G. <lb/>
Néron jouant de la lyre, marchant à droite. (Patine <lb/>
verte. Le revers à fleur de coin.) <lb/>

M. B. <lb/>


HADRIEN. <lb/>

-HADRIANVS AVG. COS. III P. P. Sa tête laurée, à <lb/>
droite. <lb/>

R. AEGYPTOS. L&apos;Égypte couchée, à gauche, <lb/>

tenant un sistre et accoudée sur un panier ; devant <lb/>
elle, un ibis. <lb/>
T. B. <lb/>

-Môme légende, sa tête nue à droite. <lb/>

R. ALEXANDRIA. La Province debout, à gauche, <lb/>

tenant un sistre et un panier dans lequel est un ser-<lb/>
pent. <lb/>
F. D. G. <lb/>

-Même légende et môme tête. <lb/>
IY. NILVS. Le Nil couché, à gauche, tenant une <lb/>
corne d&apos;abondance ; près de lui, un crocodile. <lb/>
1R. F. D. G. <lb/>

SABINE. <lb/>

247 -SABINA AVGVSTA HADRIANI AVG. P. P. Son <lb/>
buste diadémé, à droite, avec la queue. <lb/>

R. VESTA S. G. Vesta, assise à gauche, tenant le <lb/>
palladium et un sceptre. (Belle patine verte.) <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

248 -SABINA AVGVSTA IMP. HADRIANI AVG. Son <lb/>
buste diadémé et drapé ; coiffure relevée. <lb/>
W. S. G. Cérès voilée, assise à gauche sur un <lb/>
panier, tenant une torche et des épis. (Collection de <lb/>
Arosarena.) <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

AELIUS César. <lb/>
249 -L. AELIVS CAESAR. Sa tête nue, à droite. <lb/>
IY. TRIB. POT. COS. II. La Concorde, assise à <lb/>
gauche, tenant une patère et accoudée sur une corne <lb/>
d&apos;abondance ; à l&apos;exergue, CONCORD. <lb/>
N. B. <lb/>


ANTONIN. <lb/>

250 -ANTONINVS AVG. PIVS P. P. TR. P. XVI. Son <lb/>

buste nu drapé, à gauche. <lb/>

R. COS. IIII. L&apos;empereur debout, à gauche, tenant <lb/>

un globe. <lb/>
N. T. B. <lb/>

251 -ANTONINVS AVG. PIVS P. P.TR. P. COS. III. Sa <lb/>

tête laurée, à droite. <lb/>

R. TIBERIS S. G. Le Tibre couché, à gauche, <lb/>

tenant un roseau et s&apos;appuyant sur une urne d&apos;où <lb/>
coulent des flots ; près de lui, un navire G. B. T. B. <lb/>

FAUSTINE mère. <lb/>

252 -DIVA FAVSTINA. Son buste, à droite; coiffure <lb/>
ornée de perles. <lb/>
Jy. AVGVSTA. Vesta debout, à gauche, tenant <lb/>
une torche et un sceptre. <lb/>
N. F. D. C. <lb/>

253 -DIVA FAVSTINA. Son buste, à droite. <lb/>

R. CONSECRATIO S. G. Vesta, voilée, debout, à <lb/>

gauche, auprès d&apos;un autel allumé, tenant une patère <lb/>
et un flambeau. <lb/>

G. B. B. <lb/>

254 -FAVSTINA AVGVSTA ANTONINI AVG. PII. P. P. <lb/>
Son buste, à droite. <lb/>

R. IVNONI REGINAE S G. Junon, diadémée et <lb/>

voilée, debout, à gauche, tenant une patère et un <lb/>
sceptre. (Patine verte.) <lb/>

G. B. B. <lb/>

MARC AURÈLE. <lb/>

255 -M. ANTONINVS AVG. TR. P. XXVIII. Son buste, <lb/>
lauré et cuirassé, à droite. <lb/>
Jy. IMP. VI. COS. III. L&apos;empereur, à cheval, à <lb/>
droite, levant la main droite. <lb/>
A/ T. B. <lb/>


FAUSTINE jeune. <lb/>

256 -FAVSTINA AVGVSTA. Son buste, à droite. <lb/>

R. IVNONI REGINAE S. G. Junon, diadémée et <lb/>

voilée, debout, à gauche, tenant un sceptre et une <lb/>
patère ; près d&apos;elle, un paon. (Patine verte.) G. B. B. <lb/>

ANNIUS VERUS? <lb/>

257 -Buste jeune, voilé, à droite. <lb/>

R. S. C. Dans une couronne de laurier. (Belle pa-<lb/>

tine verte.) <lb/>
P. B. T. B. <lb/>

LUCIUS VERUS. <lb/>

258 -IMP. CAES L. AVREL. VERVS AVG. Son buste nu, <lb/>
drapé et cuirassé, à droite. <lb/>
CONCORD. AVGVSTOR. TR. P. COS. II. S. G. <lb/>
Marc-Aurèle et Verus, debout, se donnant la main. <lb/>
(Collection de Arosarena.) <lb/>
G. B. F. D. C. <lb/>

LUCILLE. <lb/>

259 -LVCILLAE AVG. ANTONINI AVG. F. Son buste, à <lb/>
droite. <lb/>

R. PIETAS. La Piété, voilée, debout, à gauche, <lb/>

auprès d&apos;un autel allumé, levant la main droite, et <lb/>
tenant une boîte à parfums. <lb/>
A/ T. B. <lb/>


MÉDAILLES ARTISTIQUES <lb/>

260 -SIGISMVNDVS PANDVLFVS MALATESTA. PAN. <lb/>
F. Buste de Sigismond cuirassé, à gauche. <lb/>

R. CASTELLVM SISMVNDVM ARIMINENSE <lb/>

M.CCCC XLVI. Château fortifié. <lb/>

AE 80 mill. <lb/>

-CICILIA VIRGO FILIA IOHANNIS FRANCISCI <lb/>
PRIMI MARCHIONIS MANTVE. Buste à mi-corps, <lb/>
à gauche. <lb/>

y. OPVS PISANI PICTORIS. M. CCCC XLVII <lb/>

écrit sur un cippe. Jeune fille debout, à gauche, <lb/>
appuyée sur un quadrupède. <lb/>

zE 80 mill. <lb/>

-Hercule étouffant le lion, à gauche. Belle plaque <lb/>
ronde. <lb/>

AE 105 mill. <lb/>

-Vénus et Vulcain. Plaque. <lb/>
JE 50 mill. <lb/></body>









	</text>
</tei>
