<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>COLLECTION M. MON NIER <lb/>


Paris.-Imprimerie ALCAN-LÉVY, 61, rue de Lafayette. <lb/>


CATALOGUE <lb/>

DE LA COLLECTION DES <lb/>

MONNAIES, MÉDAILLES <lb/>

ET JETONS <lb/>

DE LA LORRAINE <lb/>

COMPOSANT LA <lb/>

Collection de feu M. M. MONNIER <lb/>

Membre de l&apos;Académie de Stanislas, <lb/>
Président de la Société centrale d&apos;Agriculture de Nancy, etc. <lb/>

Dont la Vente aux enchères aura lieu <lb/>

HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS <lb/>

Salle n°4 , au premier étage, <lb/>

Le Mardi 7 Avril et les quatre jours suivants <lb/>

A UNE HEURE TRÈS-PRÉCISE <lb/>

Me H. LECHAT, commissaire-priseur, rue Baudin, 6 <lb/>
Assisté de MM. ROLL1N et FEUARDENT, experts, 4, rue et Place Louvois, <lb/>
à Paris, <lb/>

Chez lesquels se distribue le Catalogue. <lb/>

Exposition publique <lb/>

LE LUNDI 6 AVRIL, DE 1 HEURE A 5 HEURES <lb/>

PARIS <lb/>

ROLLIN ET FEUARDENT <lb/>
4, RUE ET PLACE LOUVOIS, PRÈS DE LA BIBLIOTHÈQUE NATIONALE <lb/>

LONDRES <lb/>

MÊME MAISON, 61, GREAT RUSSELL STREET BLOOMSBURY <lb/>

En face le Musée Britannique. <lb/>

1874 <lb/>



La collection que nous publions aujourd&apos;hui et dont <lb/>
la vente a été confiée à nos soins, est sans contredit la <lb/>
plus belle et la plus nombreuse suite des monuments <lb/>
numismatiques d&apos;une de nos provinces de la France. <lb/>
Elle n&apos;a de rivales dans notre pays que les collections <lb/>
de la ville de Marseille, de MM. Jarry d&apos;Orléans et <lb/>
Garriel de Paris, qui, eux aussi, n&apos;ont jamais reculé <lb/>
devant aucuns sacrifices pour compléter leurs séries <lb/>

locales. <lb/>

M. Monnier, amateur éclairé de la Lorraine, avait <lb/>
l&apos;intention bien arrêtée de publier cette admirable suite; <lb/>

il devait faire graver toutes les pièces et laisser à son <lb/>

pays un véritable monument artistique et numisma-<lb/>
tique de cette si intéressante province. <lb/>
En publiant ce catalogue, nous aurions désiré rem-<lb/>
plir en partie les désirs de M. Monnier; mais il aurait <lb/>

fallu de longs mois pour accomplir ce travail, et c&apos;est à <lb/>
peine si nous avons pu obtenir quelques semaines pour <lb/>


décrire plus de 1700 numéros. Nous avons tenu, cepen-<lb/>

dant, à conserver le souvenir de cette belle collection <lb/>

en décrivant autant que possible toutes les variétés <lb/>
intéressantes de ces monnaies, médailles et jetons. <lb/>

Nous avons fait souvent des numéros séparés pour <lb/>
des pièces insignifiantes en apparence, mais qui pré-<lb/>
sentent cependant un intérêt sérieux. Nous ne doutons <lb/>

pas que les numismatistes ne nous sachent gré de ces <lb/>
détails, comme aussi des efforts que nous ferons pour <lb/>

grouper le plus possible aux enchères publiques les <lb/>

pièces de même nature, afin de ne pas fatiguer les <lb/>

acquéreurs. <lb/>

Nul n&apos;ignore, qu&apos;en ce moment surtout, les souvenirs <lb/>
qui se rattachent à cette belle province de Lorraine si <lb/>
vaillante et si tourmentée depuis de longs siècles, ont <lb/>

un intérêt capital; nous ne doutons pas que les muni-<lb/>
cipalités de ces diverses villes si patriotes, ne fassent <lb/>
des efforts pour conserver dans leurs musées. la plus <lb/>
grande partie de ces souvenirs de leur passé. Certes, <lb/>

nous eussions préféré voir cette incomparable collec-<lb/>
tion rester intacte dans un établissement public, mais, <lb/>
après tant de ruines, on ne pouvait proposer une aussi <lb/>
importante acquisition à aucune ville de cette contrée. <lb/>

Nous réclamons aussi l&apos;indulgence de nos lecteurs <lb/>

pour les nombreuses fautes qui nous ont échappé dans <lb/>
la correction trop prompte de nos épreuves. Il aurait <lb/>
fallu relire et collationner minutieusement chaque <lb/>


inscription, le temps nous manquait et le nombre <lb/>
des pièces était grand ; nous pensons, toutefois, qu&apos;il <lb/>
existe peu de catalogues de vente aussi détaillés. <lb/>

On nous excusera aussi, nous l&apos;espérons du moins, <lb/>

pour les dénominations que nous avons données à certai-<lb/>

nes valeurs monétaires. Il était difficile, dans cette série <lb/>
surtout, d appliquer les noms exacts. Chacun sait que-<lb/>
le denier, le petit gros, la bugne ne portaient pas tou-<lb/>
jours le même nom de ville à ville; nous avons fait en <lb/>

sorte de donner les noms qui sont généralement admis <lb/>
des numismatistes pour chaque module de monnaie <lb/>
selon l&apos;époque où elle a été émise. <lb/>

Nous avons aussi souvent omis les mots : rare, très <lb/>

rare, même rarissime pour des pièces qui ne se retrou-<lb/>
vent nulle part ailleurs que dans cette collection ; mais <lb/>
messieurs les amateurs Lorrains sauront certainement <lb/>

reconnaître le mérite réel de ces véritables raretés. <lb/>
Comme par le passé, nous nous chargerons des <lb/>
commissions qui nous sont confiées pour les ventes <lb/>

publiques avec 5 0/0 pour honoraires; nous tenons <lb/>
aussi, à la disposition des amateurs, les empreintes, <lb/>
soit en papier, soit en cire, des médailles dont ils dési-<lb/>
reraient connaître au juste l&apos;état de conservation avant <lb/>
de donner leur commission. <lb/>

C. R. et F. <lb/></front>



<body>LORRAINE <lb/>

MONNAIES, MÉDAILLES <lb/>

ET JETONS <lb/>

I. GAULOISES. <lb/>

MEDIOMATRIKES. <lb/>

1. Tête à droite devant une lettre à moitié effacée. -. MEDIOMA. <lb/>

Cavalier casqué armé d&apos;un glaive, au galop, à droite. <lb/>

(ROBERT, Etudes Num. du Nord-Est, planche 1, n. 1.) <lb/>

P.B. -Rare. -B. <lb/>
2. Tête laurée à droite. Cheval à gauche, se retournant à droite, <lb/>
au-dessus une branche. <lb/>
OR triens. <lb/>
T.B. <lb/>

II. MÉROVINGIENNES (triens). <lb/>

3. Metz, METTIS..... <lb/>
Buste diadémé à droite. -4 <lb/>

MVNI-<lb/>

TAR. Croix sur deux degrés dans le champ. CA.-OR.-B. <lb/>

4. id. -METTIS CIVETATI. Buste, diadémé à droite. -<lb/>

ANSOALDVS MONET. Croix simple avec CA. OR.-F.D.C. <lb/>

5. Id. Variété. Une grande étoile sur le manteau. <lb/>

OR pâle. -F.D.C. <lb/>

6. Id. Autre variété. Le manteau quadrillé. <lb/>

OR.-T.B. <lb/>

7. Id. METTI... VTATI. Buste diadémé adroite. -... VDELENVS <lb/>

M.... Croix avec CA. retournés. (Id., pl. IV, fig. 16.) <lb/>

OR. -F.D.C. <lb/>
8. Metz ou Melle. REXME? en monogramme, autour, CIVETIAS. <lb/>
ZEOGILO MON. Croix ancrée entourée d&apos;un diadème. <lb/>
AR. -Saiga. -T B. <lb/>


9. Id. MR sous l&apos;M, trait abréviatif. -Croix cantonnée ; des <lb/>

lettres M. E. T. et une croix ; inédite.AR.-Saiga.-T.E. <lb/>

10. Metz. RACIO ? légende formant la croix.-.MET. en mono-<lb/>
gramme. (Id., pl. XII, n.2, var.) <lb/>

AR.-Saiga-B. <lb/>

-<lb/>

1 <lb/>

1.1. DAGOBERT III? DAGO. Formant la croix.-le précédent. <lb/>

AR. -Saiga. -T.B. <lb/>

12. D. et trait abréviatif.-^. MET. en monogramme. <lb/>
AR.-2 pièces. <lb/>

13. Localité incertaine (des environs de Metz?) MALLO MATRIACO, <lb/>

buste diadémé à droite. -B). VVARIMVNDVS MONI. Croix <lb/>
cantonnée deCA. <lb/>
Bas électrum. -F.D.C. <lb/>

14. Marsal MARSALLO. v. Buste diadémé à droite. -THIV-<lb/>

DVLFVS. Croix sur deux degrés accostée des lettres MY <lb/>
(pour MA). <lb/>
OR.-T.B. <lb/>

15. Id. MARSALLO VICO. Le buste précédent. -<lb/>

THIVDVLFV <lb/>

MONITO. Croix sur deux degrés accostée des lettres MA. <lb/>

(Id., pl. VI, fig. 1.) <lb/>

OR. <lb/>

16. Id....SALIVO VICO. Buste diadémé à droite, avec le manteau <lb/>

à carreaux-ANDOALDO MON. Croix chrisméeaccostée de <lb/>

v et de deux globules. <lb/>

OR pâle. <lb/>

17. Id. MARSALLOFIT. Buste diadémé à droite.-. LVOLFRAMNO <lb/>

M. Croix sur seul degré. <lb/>

OR pâle.-B. <lb/>

18. Vic-sur-Seille. BODECIO VICO (le D est un A.) Buste diadémé <lb/>
à droite.-DOMNOLENVS MO (le D est encore un A). Croix <lb/>

cantonnée de CA. et deux T renversés. (Id., pl. VI, <lb/>

fig. 13.) <lb/>
OR. T.B. <lb/>

19. Id. BODESIO VICO FIT. Buste diadémé à droite. -TRASOAL-<lb/>

DVS MO accostée des lettres CA retournées (cette superbe <lb/>

pièce a été rompue et ressoudée). (Id., pl. VI, fig. 15. <lb/>
var.) <lb/>

OR. F.D.C. <lb/>

20. Moyen-Vie ? oc. NSANO M. Tète diadémée à droite.-. MDIAN. <lb/>

VICO DPP. Croix ancrée avec CA retournés. OR. -T.Bi <lb/>
21. Billy? BILVCOVICORT. Buste à droite.-.BABONEM..... Croix <lb/>
sur une base avec C. V. pour CA. <lb/>
Electrum. T.B. <lb/>

22. Sarrebourg. SARREBVRCO. Buste diadème-à droite. -<lb/>

. OEABONE MOVITA. Croix accostée de GA retournés. <lb/>

OR.-T.B. <lb/>
23. Lixheim? VIXIVVADICIV (pour LIXIVVADICIV ?). Buste diadémé <lb/>
à droite.-.VEICVTIS VTISVITA en légende rétrograde. <lb/>

-Croix accostée de CA retournés. <lb/>
Bas électrum ou AR. <lb/>



35 bis. Mêmes lettres, en monogramme.-VIRDVN également <lb/>
en deux lignes séparées par une barre, à gauche une <lb/>
croix, à droite trois points (même article, fig. 12). Il <lb/>
manque une petite partie de la pièce. <lb/>
Beau denier. <lb/>

Charlemagne (768 à 814). <lb/>

36. Verdun. CAROLVS en deux lignes horizontales.-.VIRDVNS <lb/>
entourant un globe placé au milieu d&apos;un centre. <lb/>
Denier-T.B. <lb/>

Louis I le Débonnaire (814 à 840). <lb/>

37. Verdun. HLVDOVVICVS IMP. Croix. -. VIRID VNVM en <lb/>

deux lignes. (RoB.,pl. XII, fig. 8). <lb/>
Denier. -T.B. <lb/>

Lothaire I, Empereur (817 à 855). <lb/>

38. Metz, HLOTHARIVS IMP. Croix.-. MEDIOMATRICISen trois <lb/>
lignes. (Id., pl. XIII, fig. 1.) Rarissime et beau denier. <lb/>

-39. HLVTHARIVS MIP. Croix cantonnée de quatre points.-<lb/>
MEDIOMATRICORVS. Temple tétrastyle. <lb/>

(Id. pl. XIII, fig. 3). <lb/>
Aussi rare et beau denier. <lb/>

Cette dernière pièce parait avoir été frappée à la fin du règne de <lb/>
Lothaire II. <lb/>

Lothaire II, Roi (855 à 865). <lb/>

40. Verdun. HLOTHARIVS REX. Croix cantonnéede quatre points.-<lb/>
VIRDVNVM CIVIS. Temple avec deux globules placés <lb/>

entre les degrés. (RoB.,pl. XIlI, fig. 10.)Denier.-F.D.C. <lb/>

41. Id. Même pièce sans les points entre les degrés. <lb/>

Denier.-F.D.C. <lb/>

Charles II le Chauve (869 à 875). <lb/>

&apos;42. Toul. GRATIA DU REX. Monogr. par K.-.TVLLO CIVITAS. <lb/>

Croix. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>

42 Id. bis. Même pièce. <lb/>

Obole, mal frappée. <lb/>

43. Bar. GRATIA ONIS SEX. Même monogramme. -Î. CASTELLI <lb/>

BARS. <lb/>

Denier. <lb/>


r44. Château Porcien. GRATIA DU REx. Monogramme par K.-<lb/>

. PORCO CASTELLO. Croix. <lb/>

Denier. -T.B. <lb/>

-45. Vendeuvre. GRATIA DU REX FR. Monogramme par K. -<lb/>

IN FISCO VENDRNT. Croix. <lb/>

Denier. -T.B. <lb/>

46. Mouson. GRATIA DI R. Même monogramme. -.MOSOMO <lb/>

MOINIT. Croix. <lb/>

Denier. -F.D.C. <lb/>

Louis de Saxe (873 à 882). <lb/>

47. Marsal. GRATIA DIX REX. Croix évidée entourée de LVDO-<lb/>

VICVS.MARSALLO VICO. Croix. (Id. p. 208.) <lb/>

Très rare et beau denier. <lb/>

Charles le Gros, Roi de Lorraine (882 à 887). <lb/>

48. Verdun. GRATIA DOI REX. Monogramme par K., barbare.-<lb/>
VIRDVNVM CIVI. Croix, trace de points. Denier.-T.B. <lb/>
49. id. GRATIA DII RE. Même monogramme , <lb/>

meilleur style. -<lb/>
S. VIRDVN CIVITAS, Croix cantonnée de quatre points. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>
50. Verdun. GRATIA DI RX. Même monogramme, barbare. -<lb/>
VIRDVNI CIVIS. Même croix. <lb/>
Denier. -B. <lb/>

51. Verdun. REX IMPERATOR. Monogramme de Charles, par <lb/>

K.VIRDVNVM CVI. Croix cantonnée de quatre points. <lb/>

(ROB., pl. XIV, n. 10.) <lb/>

Denier. -B. <lb/>

Le savant académicien classe cette rare monnaie à Charles le <lb/>
Chauve ; nous ne croyons pas qu&apos;il ait été frappé sous ce règne de <lb/>
deniers avec la croix cantonnée des quatre points. <lb/>

52. Metz. GRATIA FI DI. Monogramme par C. -<lb/>

METTIS <lb/>

CIVITAS. Croix cantonnée d&apos;un point. <lb/>
Denier.-B. <lb/>

53. Metz. Obole au même type. <lb/>
Obole très rare. <lb/>

54. Metz, GRATIA RX. Même monogramme.METTlS CIV. <lb/>

Croix, 2 pièces très barbares. <lb/>
Denier. <lb/>

Louis l&apos;Enfant (900 à 912). <lb/>

55. Verdun. LVDOVVICVS. Dans le champ; RX. -VIRDVNI <lb/>
CIVITAS. Croix. (Id., pl. XY, fig. 9). <lb/>

Denier.-T.B. <lb/>

56. Verdun. Mêmes légendes et mêmes types (pl. XV, fig. 12). <lb/>
Obole très rare. <lb/>


Charles le Simple (912 à 923). <lb/>

Toul. KAROLVS REX. Croix cantonnée de quatre points. <lb/>

TVLLO en une seule ligne. (Id. pl. XVI, n. 6.) <lb/>

Beau denier très rare. <lb/>
58. Verdun. CAROLVS. Dans le champ : REX. -<lb/>

VIRDVNI <lb/>

CIVITVS <lb/>

. <lb/>

Croix. <lb/>
Denier unique ? <lb/>

Louis IV d&apos;Outremer. <lb/>

59. Toul. LVDOVVIGVS ix. Croix cantonnée de quatre points. <lb/>

û. TVLLO en une seule ligne. (Id., pl. XVI, n. 11.) <lb/>

Beau denier très rare. <lb/>

Henri l&apos;Oiseleur (923 à 936). <lb/>

60. Metz, HEJNRICVS REX. Croix cantonnée de quatre points.-<lb/>

METTIS CIVITAS. Temple à deux colonnes. (Id., pl. XVII, <lb/>

2. ) <lb/>

Rare et beau denier. <lb/>

61. Verdun. HENRICVS. Dans le champ : REX. -. VIRDVNI. <lb/>

Croix cantonnée d&apos;un point. (Id., pl. XVII, n. 4.) Denier <lb/>
rare, <lb/>
62. Virdun. Même pièce, avec HEINRICVS <lb/>
. (Id., pl. XVII, n. 5.) <lb/>

Très beau denier. <lb/>
63. Même pièce, moins belle. <lb/>
Denier. <lb/>
64. Mêmes légendes et mêmes types. 4 pièces. <lb/>

Oboles. <lb/>

65. Deniers à légendes barbares aux mêmes types. 14 pièces. <lb/>

66. Obole à légendes barbares aux mêmes types. 1 pièce. <lb/>

Monnaies frappées sous les derniers Carlovingiens. <lb/>

67.Blainville? CARLVSREX. Croix cantonnéede quatre points.-<lb/>

BLEDONIS. Temple. 4 pièces. <lb/>
Deniers variés. <lb/>

68. Id. Mêmes légendes et mêmes types. <lb/>

Obole très rare. <lb/>
69. Id. CARLYS REX. Croix cantonnée de deux S.-.BLEDONIS. <lb/>

Tête de face. 2 pièces <lb/>

Denier rare. <lb/>

IV. DUCS BÉNÉFICIAIRES DE LORRAINE? <lb/>

Adalbert. ? <lb/>

70. Basleï. ADALBERTO. Coeur, le tout entouré d&apos;un grenetis. -<lb/>
ÈASCI ? en lettres barbares, pour Basilea Civitas ? <lb/>
(LELEtEL, pl. XVII, n. 3.) <lb/>

Denier.? <lb/>


Thierry? (983 à 1024). <lb/>

71. THEODERIC.. x. Deux bustes en regard soutenant un sceptre <lb/>
surmonté d&apos;une couronne. -<lb/>
Sans légende, grande <lb/>
croix. <lb/>
Denier.-B. <lb/>

Godefroi le Barbu? <lb/>

72. GOTDEFRID DVX. Buste à droite. -. s... MARIA. Dans le <lb/>

champ, VIRGO. En trois lignes. 2 pièces. <lb/>
Denier.-B. <lb/>

Arnoult. <lb/>

73. Toul. ARNVLFVS REX. Croix pattée. -<lb/>

TVLLO CIVITAS. <lb/>

Croix cantonnée de quatre points. <lb/>
Denier. <lb/>

Toutes les monnaies décrites dans les séries II, III et IV sont de la plus <lb/>
grande rareté; aussi avons-nous évité de le répéter à chaque numéro. <lb/>

V. DUCS HÉRÉDITAIRES DE LORRAINE. <lb/>

Pour toutes les monnaies ducales, nous citerons seulement les numéros <lb/>

des planches du bel ouvrage de M. F. DE SA.UI.CY, Recherches sur les mon-<lb/>

naies des ducs de Lorraine. Un vol. grand in-4., 36 planches. Lorsque nous <lb/>
citerons, soit la Revue Numismatique, soit la Brochure de Rollin, etc., <lb/>

nous aurons soin de le mentionner. <lb/>

Gérard d&apos;Alsace (1048 à 1070). <lb/>

74. GER.... Édifice. -^... ATVS.Tête de Saint-Deodat à gauche. <lb/>

(Pl. I, n. 3, var.). <lb/>

Denier. <lb/>

75. GERARDVS DVX. Croix cantonnée de deux points. -<lb/>
ses <lb/>
PETRVS. Édifice carré. (Pl. I, fig. 2.) <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>

76. GERARDVS DVX. Édifice. -<lb/>
S DEODATVS... Buste de saint <lb/>
Deodat. Pièce surfrappée. <lb/>
Denier.-B. <lb/>

Thierry (1070 à 1115). <lb/>

&quot;77. DEODERICVS Croix. -<lb/>
S PETRVS en deux lignes dans le <lb/>
champ. 2 pièces. (Pl. I, fig. 6.) <lb/>
Denier.-B. <lb/>

Ces deux raiissimes pièces sont un peu variées de celle publiée <lb/>
par M. F. DE SAULCY. Elles se complètent l&apos;une par l&apos;autre; elles <lb/>
peuvent appartenir également à Thierry II, évêque de Metz. <lb/>

Mathieu 1 (1139 à 1176). <lb/>

78. Nancy, MAHVS. Buste casqué à mi-corps, tenant de la main <lb/>
droite une épée, de la gauche un bouclier. -<lb/>

NANCEI. <lb/>

Croix cantonnée de deux points, d&apos;un croissant et d&apos;une <lb/>

étoile. <lb/>

Denier B. très rare. <lb/>


Berthe (1176). <lb/>

79. Nancy. BERTA. Buste de la duchesse, à gauche, un sceptre <lb/>

dans la dr. -NANCEI. Croix cantonnée de deux points. <lb/>
(Pl. XXXVI, n. 28.) Pièce rare. <lb/>

Denier. -T.B. <lb/>

80. Id. Variété de la même pièce; le corps plus de face. <lb/>

Denier.-B. <lb/>
81. PICA. Même buste. -<lb/>

le même. 2 pièces. (Id., n. 29). <lb/>

Denier. -B. <lb/>

Simon II (1176 à 1205). <lb/>

82. Saint-Diey. Cavalier, à droite,, sous le cheval S entre <lb/>

deux points. -<lb/>
SAINDIEI. Epée accostée de deux S. <lb/>
(Pl. I, n. 9.) <lb/>
Denier. -F.D.C. <lb/>

83. Id. Variété, deux roses de points sous le cavalier. Denier. <lb/>

Ferri II (1205 à 1213). <lb/>

84. Nancy. Cavalier à droite; châtel sous le cheval. -F.DVX <lb/>
LOT. Croix cantonnée de deux points. (Pl. I, n. 11.) 2 pièces. <lb/>
Denier. -T.B. <lb/>
85. Nancy. Sans légende; cavalier àdroite, châtel sous le cheval. <lb/>
-NANCEI. Épée en pal accostée d&apos;un lys et d&apos;une croi-<lb/>

sette. 3 pièces. <lb/>
Denier. <lb/>

Mathieu II (1220 à 1251). <lb/>

86. Sierk. Cavalier àdroite. -CIRKES. Croixpattée. (Pl. II., <lb/>

n. 2.) 2 pièces. <lb/>
Denier. <lb/>

87. Id. Même type, un trèfle sous le cheval. (Pl. II, n. 1). <lb/>

Denier. <lb/>

88. Id. Cavalier à droite. -$. CIRKES. Aigle sur un écusson. <lb/>

(Pl. II, n. 3.) <lb/>

Denier. -TB. <lb/>

89. Nancy. Cavalier à droite, M sous le cheval. -NANCEI. <lb/>
Aigle éployé de face, la tête à gauche. (Pl. II, n. 8.) <lb/>

b pièces variées. -Denier. <lb/>

90. Id. Variété, NACEI. Lys sous le cheval. (Pl. II, n. 9.) <lb/>

3 pièces variées. -Denier. <lb/>

91. Mirecourt. Cavalier à droite, dessous IA. -<lb/>

MVRICOR. <lb/>

Aigle ou alérion. <lb/>
Denier. -T.B. <lb/>

92. Id. Cavalier à droite, sans symbole sous le cheval. -.MERI-<lb/>

CORT et MVRlCORT. Épée en pal sans accostement. <lb/>
(Pl. XXXVI, n. 3.) <lb/>
8 pièces variées. Denier. -T.B. <lb/>


&apos;93. Lunéville. Cavalier à droite, dessous un croissant. -<lb/>
LINIVILE. Aigle éployé de face, la tête à droite. Très <lb/>
rare. <lb/>
Denier. -T.B. <lb/>

94. Id. Même pièce, rien sous le cheval. ( Pl. II, n. 7.) <lb/>

Denier. -T.B. <lb/>

95. Id. Même pièce, rarissime. <lb/>

v <lb/>

Obole, -T.B. <lb/>

96. Thionville. Cavalier à droite. -<lb/>
TIONVILE. Croix <lb/>

(Pl.II, n. 5.) Rarissime. <lb/>

Denier.-B. <lb/>

97. Nancy. Çavalier à droite. -.NANCEI. NACEI. NENCI. NASCI, <lb/>

etc. Epée en pal accostée d&apos;un lys et d&apos;une croix. <lb/>
(Pl. XXXV, n. 16, etc.). 8 pièces variées. Deniers.-B. <lb/>

98. Id. Même pièce. Deux rosaces accostent l&apos;épée. (Pl. II, <lb/>

n, 29.) <lb/>
Denier. -B. <lb/>

99. Id. Autre. Deux croisettes de forme différente. Denier.-B. <lb/>
100. Id. Autre. L&apos;épée sans accostement. 3 pièces. Denier.-B. <lb/>
101. Id. Cavalier à droite, un lys sous le cheval. -.NACEI et <lb/>

NENCEI. Épée entre un lys et une croix. <lb/>
3 variétés. 4 deniers. -B. <lb/>

102. Id. Cavalier à droite.-NENCI. NENCEI. NENECI. NANCEI. <lb/>

Ecusson de Lorraine. (Pl. II, n. 16.) <lb/>

12 pièces, 8 var.-Denier. <lb/>

Ferri III (1251 à 1303). <lb/>

103. Nancy. FERI. Cavalier à droite. -NANCEI NVANCEI. etc. <lb/>
Écusson de Lorraine. ( Pl. XXXV. n. 4.) <lb/>
4 variétés, 8 pièces.-Deniers. <lb/>

104. Id. FERet FERI. Même cavalier.-.NANCEI. Épée accostée <lb/>

d&apos;un lys et d&apos;une croix. (Pl. II, n. 27.) <lb/>

8 pièces.-Deniers. <lb/>

105. Id. Variété. L&apos;épée accostée de deux croix. <lb/>

Rare. Denier. -T.B. <lb/>

106. Id. Autre variété. L&apos;épée accostée d&apos;un croissant et d&apos;une <lb/>

étoile. (Pl. II, n. 20-25 et pl. XXXV, n. 23.) <lb/>

6 pièces var. Deniers. -B. <lb/>

107. Id. Même légende, quelquefois rétrograde et même cava-<lb/>

lier.-NANCEI. Bras tenant une épée accostée d&apos;un crois-<lb/>
sant et d&apos;une étoile. (Pl. II, n. 19-20-21 et XXXVI, <lb/>

n. 6 et 9. <lb/>
10 variétés. 21 pièces. -Deniers. <lb/>

108. Id. Même pièce. <lb/>

Très rare. Obole.?-T.B. <lb/>


109. Id. Même pièce l&apos;épée sans accostement. ( Pl. II, n. 22, <lb/>

et XXXVI, n. 5.) <lb/>
3 pièces, 2 variétés. -Deniers. <lb/>

110. Id. FERRI. Écussonde Lorraine.-. NANCEI en deux lignes <lb/>

entre les deux cantons supérieurs d&apos;une croix, deux lys <lb/>
dans les cantons inférieurs. (Pl. II, n. 14.) <lb/>
3 pièces var.-Deniers.-B. <lb/>

111. Neuf-Château. Cavalier à droite, lys sous le cheval. -<lb/>

. NVEFCHA. Bras armé d&apos;une épée accostée d&apos;un croissant <lb/>

et d&apos;uneétoile. (Pl. III, n. 2). 10 pièces var. -Deniers. <lb/>

112. Id. Cavalier à droite, A sous le cheval. -NVEFCHATEL et <lb/>
CHATL. Épée entre deux points. (Pl. XXXVI, n. 24-25.) <lb/>

5 pièces var. -Deniers. <lb/>

113. Id. Même pièce avec A, le cavalier courant à gauche. <lb/>
Très rare et T.B. Denier. <lb/>

114. Id. Même pièce. Cavalier à droite, dessous AI. sans accoste-<lb/>
ment (Pl. XXXVI, n. 22-23.) <lb/>

2 pièces. -Deniers. <lb/>

115. Id. Autre variété, i sous lecheval. <lb/>

Denier. <lb/>

116. Id. Même cavalier, iA sous le cheval. -NVEFCHA. Bras <lb/>

tenant une épée accostée d&apos;un croissant et d&apos;une étoile. <lb/>
(Pl. XXXVI, n. 20.) <lb/>

5pièces variées.-Deniers.-B. <lb/>

Thiébaut Il, sire de Rumigny (1281 à 1303). <lb/>

117. Neuf-Château. Cavalier à droite, dessous une étoile entre <lb/>

deux points. -NOVI CASTRI. Croix. 4 pièces. -Deniers. <lb/>

118. Id. NOVa CATEI. NOVO ACTRI. Mêmes types. (Pl. III, <lb/>

fig. 12-13-14.) <lb/>
8 pièces var. -Deniers. <lb/>

Thiébaut Il duc (1303 à 1312). <lb/>

119. Nancy. T DVX LOTHOREGI &apos;. Cavalier armé de toutes pièces <lb/>
galopant à droite. -B[. MONETADE NANCEI. Épée la pointe <lb/>
en bas accostée de deux alérions. (Pl. III, n. 16.) <lb/>
G rand denier. -T.B. <lb/>

120. Id. T. DVX, Le duc à pied tenant son épée.-NANCEI. Épée, <lb/>
la pointe en bas. (Pl. III, n. 16.) <lb/>
Denier. -T.B. <lb/>

121. Id. Même légende et même type. Très rare et belle obole. <lb/>

Ferri IV (1312 à 1328). <lb/>

122. Nancy, FERI : DVX : LOTHOREGIE. Le duc à cheval à gauche, <lb/>

tenant un étendard aux trois alérions et se couvrant d&apos;un <lb/>


écu aux trois alérions. -<lb/>

MONETA FACTA APVD NAN-<lb/>

CEYVM, en légende extérieure. Seconde légende : SIGNVM <lb/>
CRVCIS. Croix. <lb/>

AR. Gros. -T.B. Très rare. <lb/>


139. Même piêce un peu variée. <lb/>

Denier de billon. -T.B. <lb/>

140. FERRICVS DEIGRA. Tète des esterlins.-. LONTONREN GIE. <lb/>

Croix coupant la légende. Cantonnée de 12 besants. <lb/>

(Pl. IV, n°1 4.) <lb/>

Esterlins. -T.B. <lb/>



165. tOHANNES DVX MARCHIO LOTH. Épée sur un écusson de Lor-<lb/>
raine ; de chaque côté un heaume timbré d&apos;un aigle. <lb/>

. BNDICTV SIT, etc. Légende intérieure. -MONETA DE <lb/>

NANCEIO. Croix au centre. (Pl. VI, D. 13.) <lb/>
Grande plaque. Très rare.-F.D.C. <lb/>
166. IOES DVX LOT MARCH. Heaume timbré d&apos;un aigle posé sur <lb/>
un écusson penché. -MONETA FCA IN NANCEI. Epée <lb/>
entre deux écussons. (Rev. num. 1842, pl. VIII, fig. 2.) <lb/>

Deux pièces. Gros.-F.D.C. <lb/>

167. Mêmes légendes et mêmes types. <lb/>

-<lb/>

Demi-gros. F.D.C. <lb/>
168. IOHES DVX LO. Heaume timbré d&apos;un alérion sur un écu <lb/>
penché. -MONETA DE NANCE. Croix. (Rollin, descript., <lb/>
pl. II, fig. 4.) <lb/>
Très rare. Denier.-F.D.C. <lb/>
169. IOH s DVX LOTHORI. Heaume timbré d&apos;un alérion sur un <lb/>

écusson penché. -MONETA DE NANCEIO (rose). Épée <lb/>
entre deux étoiles. (Rollin, descript., pl. II, fig. 5.) <lb/>
Demi gros. -F.D.C. <lb/>
170. IOHES DVX LOTHOR. Heaume comme aux précédentes. <lb/>
BNDICTV SIT, &amp;. -GROSSVSNANCES, &amp;c. Épée (Var. de <lb/>

la pl. VII, n. 9), mais sans rosaces près de l&apos;épée, etc. <lb/>
Gros. Très rare. -F.D.C. <lb/>

171. IOHANNES DVX LOTHORIGIE. Buste de face armé de toutes <lb/>

pièces. -4. XPC. VINCIT XP. REGNAT XP. IMPERAT, et en <lb/>

lég. intérieure: MONETA DE NANCEIO. Aigle posé sur un <lb/>
écu penché. (Pl. VI, n. 9.) <lb/>
Très rare et superbe piéce. Plaque. -T.B. <lb/>

172. JOHANNES DVX MARCHIO. Buste comme au précédent. <lb/>

R). MONETA DVCIS LOTHORIG. Aigle id. (Pl. VI, n. 10.) <lb/>

Très rare et superbe pièce. Tiers de plaque. T.B <lb/>

* <lb/>

173. ÎOHANNES DVX MARCH. Heaume entouré de 10 arcs de cercle <lb/>

timbré d&apos;un aigle sur un écu penché qui coupe la légende. <lb/>

. MONETA D NANCEIO IN LOTHORIG. Croix fieuronnée avec <lb/>

alérion au centre. ( Pl. VII, n. 7.) Gros. Très rare. -T.B. <lb/>

l74. IOHANNES DVX LOTHOR ET MAR. Deux épées croisées. <lb/>

Écusson dans un contour de six arcs. -BNDICTV, etc. <lb/>
et en légende intérieure : MONETA SIERK&apos;. Deux épées <lb/>
croisées. Croix, (Pl. VII, n. 3.) <lb/>
Gros. -T.E. <lb/>
174bis. iOHANNÉS DVX MARCHIO toT. Le duc debout de face, <lb/>

tenant son épée, la gauche sur son bouclier. -.MONETA <lb/>

DE NOVO CASTRO. Croix fleuronnée dans un Cercle à quatre <lb/>
lobes et quatre pointes. Inédit. Rarissime. Gros.-F.D.C. <lb/>
75. IOH&apos; DVX MARCHIO. L. Alérion sur un écu penché. <lb/>
MONETA DE NANCEIO. Croix. Inédit. Quart de gros.-T.B. <lb/>



190. IOHANNES DVX. Dans le champ, MARCHI en deux lignes. -<lb/>
IV. MONETA DE NANCEI. Croix longue (imitation du denier <lb/>
de billon du roi Jean II). <lb/>
Très rare denier. -T.B. <lb/>
191. IOHANNES pvx. Écusson de Lorraine. -<lb/>

MONETA DE <lb/>

NANCEI. Épée entre deux roses, inédite. <lb/>

Denier de billon -B. <lb/>

Jean et Robert, duc de Bar (1371). <lb/>

192. IOHANNES ET ROBERT, DVX. Écusson mi-partie Lorraine et <lb/>
Bar. -MONETA DE NANCEIO. Croix. <lb/>
Rarissime tiers de gros, inédit. -T.B. <lb/>

&apos;193. IOHANE ET ROBER DVX. Même écusson surmonté d&apos;un alé-<lb/>

rion? et accosté de deux croix fichées. -. MO DE <lb/>

NAC. Croix cantonnée de s. o. c. i. <lb/>

Denier aussi rare et inédit. B. <lb/>

Charles II (1390 à 1431). <lb/>

194. KAROLVS DVX LOTHOR Z M ! Le duc debout l&apos;épée à la main <lb/>

-<lb/>

BNDICTV S! NOME DNI NPI IHV XPI, et en légende <lb/>
intérieure MONETA DE NANCI. Croix coupant la légende. <lb/>
(Pl. IX, n. 8.) 2 pièces. <lb/>

Gros. -B. <lb/>

195. KAROLVS DVX LOTHOR Z. M. Le duc en pied. -BNDICTV etc. <lb/>

et en lég. int. GROSSVS : DE NANCEI. Croix. (Pl. VIII, <lb/>

n. 1.) 2 pièces. <lb/>
Gros -B. et T.B. <lb/>

196. KAROLVS DVX LOTHOR z! M! Le duc en pied.-it Écusson <lb/>

de Lorraine. MONETA FCA IN NANCEIO. Croix. (Pl. VIII, <lb/>

n. 2.) <lb/>
Très rare. -Demi gros. -F.D.C. <lb/>

197. KAROLVS DVX LOTHOR! Le duc en pied appuyant sa droite <lb/>
sur l&apos;écuson de Lorraine. -<lb/>

MONETA FCA IN NANCEY. <lb/>

,Croix coupant la légende et cantonnée de deux K et <lb/>

de deux alérions. (Pl. IX, n. 11.) <lb/>

Gros.-T.B. <lb/>

198. KAROLVS DVX LOTHOR Z M. Le duc à cheval à gauche, il <lb/>
est coiffé d&apos;un heaume couronné, timbré d&apos;un aigle. -<lb/>
MONETA FCA IN NANCEY. Croix éviJée, cantonnée et <lb/>
fleuronnée de quatre trèfles. (Pl. VIII, n. 3.) <lb/>
Pièce très rare. -Gros. -T.B. <lb/>

199. KAROLTS DVX LOTHO! Cavalier à gauche. Heaume cou-<lb/>
ronné. -<lb/>
MONETA FCA IN NANCEI. Même croix. <lb/>

(Pl. VIII. n. 5.) <lb/>
Très rare. -Demi-gros. -F.D.C. <lb/>


200. KARO. dans le champ, LOTHOR DVX en lég. circulaire. -<lb/>
MONETA NANCEI. Epée entre deux alérions. (Pl. IX, <lb/>
n. 12.) 2 pièces: <lb/>
Rares deniers de billon.-T.B. <lb/>

201. KAROLVS DVX. Aigle sur un écusson de Lorraine, droit. -<lb/>
MONETA DE -NANCEI. Epée entre un alérion et un <lb/>
barbeau. (Pl. IX, n. 4.) 3 pièces. <lb/>
Deniers.-B. <lb/>

202. Même pièce. L&apos;épée entre deux étoiles. (Pl. IX, n. 2.) <lb/>

3 pièces. <lb/>

Deniers.-T.B. <lb/>

202 bis. Autre variété. L&apos;épée entre deux roses. <lb/>
Denier.-B. <lb/>

203. KAROLVS : DVX \ LOTHOR ET : MAR&apos;. La légende com-<lb/>
mence par deux épées croisées, dans le champ l&apos;écusson de <lb/>

Lorraine dans six arcs de cercle. -.BNDICTV • SIT : <lb/>

etc., et en légende intérieure, MONETA SIERK. Deux épées <lb/>
croisées, au centre une croix. (Pl. VIII, n. 6.) <lb/>
Gros. -T.B. <lb/>

204. KAROLVS DVX LOTHOR&apos;. Lion heaumé tenant une épée. -<lb/>

4. MONETA FCA IN SIERK. Croix coupant la légende et <lb/>
cantonnée de 4 alérions. (Pl. IX, n. 7.) Rare. <lb/>
Gros. -F.D.C. <lb/>

205. Même pièce de conservation ordinaire. <lb/>
Gros. <lb/>

206. KAROLVS DVX LOTHOR&apos;. Heaume timbré d&apos;un aigle et posé <lb/>
sur un écusson de Lorraine penché. -<lb/>

BNDICTV SIT <lb/>

etc., et en légende intérieure, MONETA IN SIERK. Epée entre <lb/>
deux feuilles de houx. (Pl. VIII, n. 10.) Gros. -T.B. <lb/>
207. Mêmes légendes et types. (Pl. VIII, n. 11.) <lb/>

Demi gros.-T.B. <lb/>

208. KAROLVS DVX, LOTHO. Écusson de Lorraine.-. MONETA <lb/>

IN SIERK. Epée entre deux feuilles de houx. (Pl. VIII, <lb/>

n. 12.) <lb/>

3 pièces. Denier.-T.B. <lb/>

209. KAROLVS DVX LOTHO B. Même écussons droit. -<lb/>

MONETA. <lb/>

DE SIRQVE. Epée entre deux feuilles de houx. <lb/>

Inédit. Denier. -T.B. <lb/>

-210. KAROLVS DVX LOTHOR. Même écusson. -<lb/>

MONETA IN <lb/>

SIERK. Epée entre deux roses. (Pl. VIII, n. 7.) <lb/>
2 pièces. Double denier. -T.B. <lb/>

211. KAROLVS DVX. Même écusson surmonté d&apos;un alérion. -<lb/>

MONETA DE SIERK&apos;. Épée entre deux alérions. (Pl. IX, <lb/>
n. 2.) <lb/>

2pièces. Denier. -T.B. <lb/>

&apos;212. KAROLVS DVX LOTHOR&apos; Z M&apos;. Le duc debout tenant son <lb/>

épée. -<lb/>

SIT NOME DNI BENEDICTVM. Croix coupant la <lb/>
légende 1 et 4 cantonnées de la bande de Lorraine, 2 et 3 <lb/>


Bar. Sur le tout un écusson parti Jérusalem, Naples et <lb/>
Anjou. (Pl. X, n. 3.) <lb/>
Gros. -B.D.C. <lb/>


224. RENATI DVX BARREN Z LOTHO. M. Écusson écartelé d&apos;Anjou <lb/>
et Bar. Lorraine sur le tout. -<lb/>

MONETA NOVA DE S. <lb/>

MICHAL. Epée entre un barbeau et un alérion. (Pl. XI, n. 1.) <lb/>
Pièce trouée. -Gros. <lb/>

&quot;225. Var <lb/>

MONETA NOVA D. S. MICHALE. <lb/>

Gros. -T.B. <lb/>

226. <lb/>

Mêmes légendes et types. (Pl. XI, fig. 2.) Demi-gros.-T.B. <lb/>
r227. RENATI DVX BARREN z. LOTH M. Épée recouverte d&apos;un écusson <lb/>

écartelé d&apos;Anjou et de Bar. Lorraine sur le tout. -. <lb/>

BNDICTV SIT NOME, etc., et en légende intérieure : MONETA <lb/>
DE NANCI. Croix de Lorraine à branches et croisettes. <lb/>

(Pl. X, n. 2.) 2 pièces. <lb/>

Gros. <lb/>

258. Même type. MONETA s. MICHAL. Pièce très rare. -Gros. <lb/>
229. RENATI DVX BARREN Z LOTH M. Épée recouverte d&apos;un écus-<lb/>

son, comme au précédent. -SIT NOMEN DNIBENEDICTV. <lb/>
Croix de Lorraine. (Pl. X, n. 12, 13.) <lb/>

8 pièces variées. -Gros. -B. et T.B. <lb/>

230. RENATVS DVX BARREN Z LOHT M. Champ écartelé de Bar et <lb/>

d&apos;Anjou. Lorraine sur le tout. -MONETA FACTA IN <lb/>
s. MICHAL. Epée acostée d&apos;un barbeau et d&apos;un alérion. <lb/>
(Pl. XI, n. 2.) <lb/>
10 pièces, quatre variétés. Demi-gros.-B. et T.B. <lb/>
231. Même type. -MONETA FACTA IN NANCIO. (Pl. XI, n. 6.) <lb/>

2 pièces variées. Demi-gros. <lb/>

232. RENATVS DVS BAR. M. Écusson écartelé d&apos;Anjou et de Bar. <lb/>

Lorraine sur le tout. -. MONETA s. MICHAL. Epée entre <lb/>

un alérion et un barbeau. Inédit. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>
233. RENATI DVX BAR. M. Champ écartelé d&apos;Anjou et de Bar. <lb/>
Lorraine sur le tout. -<lb/>
MONETA DE S. MICHA. Croix <lb/>
ne coupant pas la légende. (Pl. XI, n. 4.) <lb/>
2 pièces. Denier.-B. <lb/>
234. Mêmes pièces avec MONETA DE NANCEI. <lb/>
2 variétés. 3 pièces. Denier.-B.etT.B. <lb/>

235. RENATI DVS BAR. Champ, id.-. MONETA SI MICH. Croix <lb/>

coupant la légende et cantonnée de fleurs et de barbeaux. <lb/>
(Pl. XI, n. 5, variée.) <lb/>
2 pièces. Denier.-B. <lb/>
236. RENATVS DVX LOTHO. Épée, la pointe en bas.-MONETA <lb/>
DE NANCEI. Aigle éployé. (Pl. XI, n. 11.) <lb/>
Denier. <lb/>
237. Mêmes types et légendes. <lb/>
Obole.-B. <lb/>

238. RENATVS REX SICILIE. Dans le champ R.-.o CRVX AVE <lb/>

SPES VNICA. Croix de Lorraine évidée. <lb/>
Double denier. <lb/>


Les 11 pièces suivantes,excepté le n. 244, appartiennent à la série Provençale. <lb/>

\ <lb/>

239. RENATVS EX LILIIS SICILIE CORONATVS. Champ écartelé de <lb/>

Hongrie, Jérusalem, Anjou et Bar; au centre et comme <lb/>
surtout, Naples et Aragon.-CRVX. AVE. NOSTRA. SPES <lb/>
OR. VNICA. Croix de Lorraine accostée de deux R. au-<lb/>
dessus la Tarasque. (POEY D&apos;AVANT, pl. XCII, n, 6.) <lb/>
Pièce très rare. Gros.-T.B. <lb/>
240. Même légende et même écusson.-.OCRVX AVE : SPES • <lb/>
VNICA... Croix de Lorraine évidée. Au-dessus la Taras-<lb/>

que. (Id.,pl.XCIl,n.5.) 2pièces. Demi-gros,-uneT.B. <lb/>

241. RENATVS SICILIE <lb/>
Écusson aux armes de Hongrie, <lb/>
Naples, Jérusalem, Anjou et Bar, dans un contour de <lb/>
trois arcs, dans lesquels une couronne. -SIT NOMEN <lb/>

DNI BENEDICTVM. Croix cantonnée de deux couronnes et <lb/>
de deux fleurs de lys dans un contour de quatre arcs. <lb/>

Pièce très rare. (Id., pl. XCI, n. 18.) <lb/>

Blanc.-B. <lb/>

242. Même pièce un peu variée, moins belle. <lb/>

Id. <lb/>

243. RENATVS. DEI. G. IELM CI. R. Le duc assis sur un siége sou-<lb/>
tenu par deux lions, tenant de sa droite un sceptre, de sa <lb/>
gauche un globe. -<lb/>

HONOR REGIS IVDICIV DIRIGIT. <lb/>

Croix fleuronnée, cant. de quatre fleurs de lys. (Id., <lb/>
pl. CXII, n. 3, var. inédite.) <lb/>

Gros ou Carlin. <lb/>
&quot;244. REX RENATVS. Aigle couronné. -<lb/>
ses PETRVS. Saint-<lb/>
Pierre assis de face, bénissant de la droite et tenant une <lb/>
croix de la gauche. <lb/>
3 pièces variées. -Petit carlin. <lb/>
245. RENATVS IHRLM ET SICILIE REX. Trois lys sous une cou-<lb/>
ronne avec lambel. -COMES PVINCIE ET FORCALQERI. <lb/>
Croix dans un cercle à quatre lobes. (Types des gros de <lb/>
Louis XI.) Pière très rare. <lb/>
Gros.-T.B. <lb/>
246. RENATVS IERLM : ET SICILIE R. Écusson de Naples (trois lys <lb/>
sous un lambel) dans un contour de trois arcs, une cou-<lb/>

ronne dans chaque arc. -. COMES PVINCIE ET FORCAL-<lb/>

QRII. Croix cantonnée de deux fleurs de lys et de deux <lb/>

couronnes. (Id., pl. CXII, n. 20, var.) Blanc.-F.D.C. <lb/>

247. Même pièce avec FOLCAQVERII. <lb/>
Blanc. -B. <lb/>

248. Même pièce surfrappée en 1694. <lb/>
Blanc. -B. <lb/>
249. R. IERM CICIL <lb/>
REX. Même écusson sans accostement. -<lb/>

4. Même légende abrégée et barbare. Croix cantonnée d&apos;un <lb/>
lys et d&apos;une couronne dans un double cercle à quatre lobes. <lb/>

(Id., pl. CXII, n. 2,) <lb/>

Demi-blanc. -T.B. <lb/>
250. RENA . PRIM <lb/>

. <lb/>

DEI GRA REX ARAGO. Buste couronné de face <lb/>
un sceptre à la main. DEVS IN ADIVTOR, MEVM INTENDE, <lb/>
Ecu d&apos;Aragon couronné, pièce frappée pour l&apos;Espagne. <lb/>

OR. -T.B. <lb/>


251. RENA P DEI GRA RE ARA. Tête couronnée de face. -<lb/>

DEI <lb/>

ADIVTORI INTENDE. Écusson couronné d&apos;Aragon, égale-<lb/>
ment frappée pour l&apos;Espagne. <lb/>
OR. <lb/>

252. RENATI DVX LOTHO. Dans le champ, RE. -MONETADE <lb/>

NANCEIO. Épée la pointe en bas entre deux étoiles. <lb/>
Petit denier ou obole. -B. <lb/>

253. RENATVS <lb/>
LOT Z B. Dans le champ, R. -<lb/>

MONETA <lb/>

CEVO. Croix de Lorraine. <lb/>
Petit denier ou obole. <lb/>

Jean II (1453 à 1470). <lb/>

254. IOHANSDVX B Z LO. Fleur de lys, barbeau et alérion. -<lb/>
R. MONETA DE NANCEI. Croix. Inédite. Petit denier ou obole. <lb/>
255. IOHES DVX CALA LO. Fleur de lys, barbeau et alérion. -<lb/>

MONETA DE NANCI. Croix. Inédite. 2 pièces. <lb/>
Petit denier ou obole. <lb/>
256. IOHANS DVX LOH. Fleur de lys dans le champ. -MONETA <lb/>

NAN. Épée. Inédite. 2pièces. <lb/>

Obole. <lb/>

257. IOANNES D GRA REX SICILI. Aigle éployé dans un contour de <lb/>
huit arcs. -<lb/>
AC ATHENARVM NEOPATRLE D. Ecusson <lb/>

d&apos;Aragon dans un contour de huit arcs. Gros. -T.B. <lb/>

Attribution incertaine; le Jean II de Neopatras ne doit pas être <lb/>

le même que le duc de Lorraine. Cette pièce doit avoir été émise <lb/>
plus d&apos;un siècle avant par JeandeGravinaqui était prince d&apos;Achaïel <lb/>

en 1324. <lb/>

René II (1473 à 1508). <lb/>

258. RENATVS DEI GRA LOTNORIHGORVM DVX. Le duc debout la <lb/>
tête nue, l&apos;épée à la main. A sa droite l&apos;écu de Lorraine, <lb/>
à sa gauche un casque/surmonté d&apos;un aigle. -<lb/>

ADIVVA <lb/>

NOS DEV SALVTA NOS. Ecusson écartelé de Lorraine et de <lb/>
Hongrie, Anjou, Jérusalem, Naples, et Bar. Aragon sur <lb/>
le tout. Dans le champ 14-88. (Pl. XIII, n. 1.) Pièce dou-<lb/>
teuse provenant de la collection Gnastaldi. -Grand écu. <lb/>

259. RENATVS D. G. REX SICILLIE LOT DVX. Buste courronné à <lb/>

droite. -. ADIVVA NOS DEVS SALVTARIS NOSTER. ÉCUS-<lb/>

son aux armes de Hongrie, Naples, Jérusalem, Aragon, <lb/>

Anjou et Bar. Lorraine sur le tout. (Pl. XIII, n. 2.) <lb/>

Magnifique pièce, très rare. <lb/>

Grosteston. -T.B. <lb/>

260. Essai de la même pièce avec NOSTE. <lb/>
Étain. <lb/>

261. RENATVS LOTHORINGORVM DVX. Écusson comme au précé-<lb/>
dent. -<lb/>

SALVE CRVX PRECIOSA. Croix de Lorraine <lb/>
accostée de deux R. (Pl. XIII, n. 4.) Très rare. <lb/>
Ecu. -T.B. <lb/>


262. Même pièce, même module, moitié du poids. <lb/>

Demi-écu. -T.B. <lb/>

263. RENATVS D. G. REX SICILIE LOTHO D. Champ écartelé comme <lb/>

aux écussons précédents. -<lb/>

MONETA AVR. NANCEY. <lb/>

Saint Nicolas debout. (Pl. XII, n. 5.)-<lb/>

OR. -Florin. -T.B. <lb/>

264. Variété, mêmes types. (Pl. XII, n. 3.) <lb/>
OR. -Demi-florin. -T.B. <lb/>

265. RENATVS D. G. R. SICILIE ET LOTH. D. Mêmes armes. -<lb/>

TVA IVVET GR\ Saint Nicolas debout. (Pl. XII, n. 6,) <lb/>
OR. -Florin. -T.B. <lb/>

266. Variété avec LOTHO D. <lb/>

OR. -Florin. -T.B. <lb/>

267. RENATVS D G DVX LOTHO. Écusson de Lorraine (comme au <lb/>

numéro 259), surmonté d&apos;un heaume à l&apos;aigle, avec <lb/>

fleuron. -<lb/>
ADIVVA NOS DEVS SALVTARIVS N R. Épée <lb/>

accostée de deux R. (Pl. XIII, n. 3.), mais beaucoup <lb/>

plus petit module. <lb/>
Demi-gros. <lb/>

268. RENATVS DVX LOTHOR CALA. Écusson de Lorraine sur une <lb/>

épée.-. MONETA NOVA DE NANCEIO. Croix de Lorraine. <lb/>

(Pl. XI, n. 17.) 3 pièces variées. <lb/>
Double denier.-B. <lb/>

269. RENATVS D. GR, REX LOTHOR. CAL. Le duc debout tenant une <lb/>

épée. -. IN TE DNE SPERAVI-NO RVN. P. E. Écusson <lb/>

écart. aux 1er et 4&apos; d&apos;une bande de Lorraine, aux 2e et 3e, <lb/>
comme au n°2 58. (Pl. XII, n°1 ) Pièce très rare, main <lb/>

trouée. <lb/>

Gros-T.B. <lb/>

270. RENATVS DVX LOTHO. Le duc en pied tenant son épée. -<lb/>

. ADIVVA NOS DEVS SALVTA NR. Croix de Lorraine. <lb/>

3 variétés. <lb/>
Demi-gros, <lb/>

271. RENATVS DEI GRA. LOTHOR. D. Écusson couronné, mi-<lb/>

parti Lorraine et Bar. -.ADIVVA NOS DEVS SALVTAR <lb/>

NOS. Bras armé. (Pl. XIII, n. 7.) <lb/>

3 pièces variées. Rares. Demi-plaque.-T.B. <lb/>

272. RENATVS D. G. REX SICILIE LOTHO. Écusson aux six quar-<lb/>
tiers, Lorraine sur le tout. La couronne coupe la légende. <lb/>

-<lb/>

FECIT POTENCHIAM BRACHIO IN svo. Bras armé. <lb/>
Plaque.-T.B. <lb/>
273. Mêmes type et légende; au droit ; (SEX SI.IE. Z LOTHO.-<lb/>
FECIT POTENCIAM IN BRACHIO svo. Bras armé. (Pl. XIII, <lb/>
n. 8 ) Deux variétés. <lb/>
Plaque.-T.B. <lb/>

274. RENATVS D. G. R. SI.IE. LO. D. Écusson couronné id., cou-<lb/>

ê <lb/>


pant la légende.-FECIT POTENTIAM IN BRACHJO s. <lb/>

Bras armé. (Pl. XIV, n. 1.) 4 variétés. <lb/>
Demi-plaque.-B. et T.B. <lb/>
275. Variétés avec SICI, SICILIE. Quatre autres variétés. <lb/>
Demiplaque.-B <lb/>
&apos;276. RENATVS D. G. REX SICIL. IHRL. LOTH. D. Écusson couronné <lb/>
renfermé dans la légende. -<lb/>

FECIT POTENCIAM IN <lb/>

BRACHIO svo. Bras armé. (Pl. XIII, n. 9.) Plaque.-T.B. <lb/>

277. Même pièce variée, moins belle. <lb/>
Plaque. <lb/>

_278. Mêmes type et légende au droit. -<lb/>

MONETA NOVA FACTA <lb/>

IN NANCEIO. Bras armé. (Pl. XIV, n. 2.) 3 pièces variées. <lb/>
Demi-plaque.-B. et T.B. <lb/>
279. RENATVS D. G. R. s. i. LO. D. Écusson coupant la légende. <lb/>

-.MONETA FACTA IN NANCEIO. Epée, la pointe en bas. <lb/>

(Pl. XII, n. 11, 13.) 3 pièces variées de légendes. <lb/>
Double denier.-B. <lb/>
280. Six autres variétés. Dans ces dernières pièces, l&apos;épée ne <lb/>
coupe pas la légende. Elle est renfermée dans le champ, <lb/>
soit parle haut, soit par le bas. Double denier.-B. et T.B. <lb/>
281. RENATVS D. G. REX SICIL. IER. LOTH. Écusson couronné mi-<lb/>
parti Lorraine et Bar, renfermé, dans la légende. -R1. <lb/>
MONETA NOVA FACTA IN NENCEIO. Epée. <lb/>

12 piè es variées. Double denier. -B. et T.B. <lb/>

281 bis. Mêmes types. Au droit : MONETA FACTA IN NANCEIO. -<lb/>

. MONETA FACTA IN NANCEIO. Epée. (Pl. XIV, n. 10). <lb/>

Rares, deux pièces. <lb/>
Double denier.-Une T. B. <lb/>

; <lb/>

282. RENATVS REX CICILIE ET LOT. Ecusson de Lorraine sur une <lb/>
épée. -R). MONETA FACTA IN NANCEI. Croix de Lorraine. <lb/>

(Pl. XIV, n. 3.) 4 pièces variées. Denier. -B. et T.B. <lb/>

283. RENATVS D. G. REX SI. LOTO. Ecusson de Lorraine sur une <lb/>

épée. -. MONETA FACTA IN NANCEI. Croix de Lorraine <lb/>

évidée. (Pl. XIV, n. 5, var.) 2 pièces variées. Denier.-B. <lb/>
284, RENATVS D. G. REX LOTORI. Même type. -<lb/>

MONETA <lb/>

FACTA IN NENCEIO. Même revers. <lb/>
Denier. <lb/>

285. RENATVS DVX LOTHORI. Bande de Lorraine sur une épée. <lb/>

-. MONETA FACTA IN NAN. Croix fleuronnée. (Pl. XIV, <lb/>

n. 8, var.) <lb/>
^5 pièces variées. Denier. -B. <lb/>

Antoine (1508 -1544). <lb/>

286. ANTHONIVS D. G. LOTHORI ET BARI DVX. Buste armé et cou-<lb/>


ronné à gauche. -. Écusson de Lorraine, au centre, <lb/>

dans un grènetis ; il est entouré de huit écussons : Hon-<lb/>
grie, Naples, Jérusalem, Aragon, Anjou, Bar, Vaude-<lb/>
mondet Blamond. Ces deux derniers sans couronne. Pièce <lb/>

très rare. (Pl. XVI, n. 2.)Poids 30 gr. Thaler.-F.D.C. <lb/>

287. Pièce semblable, entourée d&apos;un gros cordon, argent doré. <lb/>
Cette pièce avait servi de médaille. <lb/>

Poids, 34 grammes. Id. -B. <lb/>

288. La même pièce, frappée en or, provenant d&apos;abord de la col-<lb/>
lection de M. de Saulcy, puis de celle de M. Gastaldy. <lb/>
Rarissime. <lb/>

Poids, 54 gr. Id. OR.-F.D.C. <lb/>

289. ANTHONIVS D. G. LOTHOR ET BARI DVX. Buste à gauche. <lb/>

(Comme Saulcy, pl. XVI, n. 4.)-.MO. NOV. NANC. OHS. <lb/>

Ecu plein de Lorraine supporté par deux aigles couronnés, <lb/>
surmonté d&apos;un heaume timbré d&apos;un aigle (Manteau). <lb/>
(Comme dans l&apos;écu de Charles III. (Pl. XXIV, n. 3.) <lb/>

Rarissime. Piéfort. Thaler. -T.B. <lb/>

290. Même légende et même buste. -.MONETA NOVA NANCEII <lb/>

CVSA. Ecu à la bande de Lorraine, surmonté d&apos;un heaume <lb/>
couronné, timbré d&apos;un aigle, et adossé à un manteau, au-<lb/>
tour, les sept écussons couronnés. (Pl. XVI, n. 4). <lb/>
Rarissime. Piéfort. Poids, 69 gr. Thaler.-B. <lb/>
290 bis. ANTH. DVX CALABR. z. LOTHOR. B. Buste couronné du <lb/>
duc, de face, tenant son épée. -i$. MONETA NANCEI. Écu <lb/>
plein penché, appuyé sur un manteau et surmonté d&apos;un <lb/>
heaume à l&apos;aigle. (Pl. XVI, n. 3.) Rarissime. Pièce de <lb/>
la collection Rousseau. <lb/>
Teston.-T.B. <lb/>
291. ANTH. CALAB. LOTH. Z. B. DVX. Tête couronnée à gauche. <lb/>

-<lb/>

FLOR NANCEII CVSVS. 1515. Ecu plein couronne dans <lb/>
un grènetis. (Pl. XV, n. 14.) <lb/>

Pièce très rare. OR florin. -F.D.C. <lb/>

292. ANTHON. D. G. LOTHOR. ET BAR. DVX. <lb/>

f <lb/>

Tête couronnée à <lb/>
gauche. -MONETA NANCEII CVSA. Écu plein. Exergue <lb/>
1512. (Pl. XV, n. 16.) <lb/>

Magnifique teston. -F.D.C. <lb/>

293. Le même, daté 1516. <lb/>

id. <lb/>
id. -F.D.C. <lb/>
294. Le même. CT. BAR. DVX. 1524. id. <lb/>
id. -F.D.C. <lb/>

295. Années 1523, 1531, 1538, 1541 et 1544. 5 pièces. <lb/>

Teston. -Ord. et T.B. <lb/>
296. Même pièce frappée en or. Poids, 13 gr. 3 décigr. <lb/>

OR. <lb/>
297. Types et légendes des testons, seulement, la date dans la <lb/>

légende circulaire,au lieu d&apos;être placée à l&apos;exergue. 1518. <lb/>
Année très rare. Demi-teston. -F.D.C. <lb/>




325. Même pièce coulée. <lb/>

AE. -39 mil.-B. <lb/>

x <lb/>

326. Agrafes faites avec deux pièces analogues tant au droit <lb/>
qu&apos;au revers à la plaque n. 302. Le cercle cordonné. <lb/>
AR. -2 pièces. <lb/>

Jetons du même règne.&apos; <lb/>

327. REDDERE VNI CVIQUE QVOD SVYM EST. Croix de Jérusalem <lb/>
cantonnée de quatre croisillons.-FECIT POTENTIAM IN <lb/>
BRACHIO SVO. Bras armé avec une banderolle sur laquelle <lb/>

avoir j&apos;espère. Pièce très rare. <lb/>

AR.-F. D. C. <lb/>

328. Même pièce en cuivre. <lb/>

M. -T. B. <lb/>

329. ANTHON DVCZMARCHISDE LORR.Écussons LORR.Ecussonsde Hongrie,NapJes, <lb/>
Jérusalem, Aragon, Anjou et Bar autour de celui de <lb/>
Lorraine. -<lb/>
REDDERE, etc., comme au précédent. <lb/>

AE. -T.B. <lb/>

t , <lb/>

330. Id. au droit. . GESTSDES COMPTES DE LORRAINE. Epée sur <lb/>

un champ semé d&apos;alérions. (D. CALM., pl. XLII.) <lb/>
5 pièces variées. -JE. -B. <lb/>

331. Mêmes types. GETS DV BVREAV DE LORRAINE. <lb/>

M. -B. <lb/>

332. FECIT POTENCIAM IN BRACHIO svo. Bras armé avec banderolle <lb/>

sur laquelle j&apos;espère avoir. -. DO PACEM DNEINDIEBVS <lb/>

NRTS. Croix de Jérusalem cantonnée de quatre croisettes. <lb/>

AE.-B. <lb/>

333. RENE. DVCHESSE DE LOR. ET BAR. Six écussons, comme au <lb/>
325, autour d&apos;un écusson mi-parti Lorraine et Bourbon. <lb/>
-FY. GECT DES COMPTES DE LORRAINE. Epée sur un champ <lb/>
semé d&apos;alérions. <lb/>

AE.-B. <lb/>

334. RENATA D. G. LOTHO. z. B. DVCISA. Écusson en losange <lb/>

Lorraine et Bourbon. -. DA PACEM. DNE IN DIEBYS NRIS. <lb/>

Faisceau d&apos;oliviers. <lb/>

M.-B. <lb/>

François 1er (1544-1545). <lb/>

335. FRANCISCVS D. G. LOTHOR. B, z. GLD. D. Buste couronné à <lb/>

gauche.-. MONETA NANCEI CYSA. Armes auxsix écussons. <lb/>

Lorraine sur le tout. Exergue 1544. (Pl. XVII, n. 7.) <lb/>
Très rare. Teston.-T.B. <lb/>
336. Même pièce datée 1545, avec les huit quartiers. (Pl. XVII, <lb/>
n. 8.) <lb/>
Teston.-F.D.C. <lb/>
337. Même pièce un peu moins belle. <lb/>
id. <lb/>

-T. B. <lb/>


338. FRANCISCVS D. G. LOTHO. Écusson couronné mi-parti Lor-<lb/>

raine et Bar. -. MONETA FACTA NAN. Epée coupant la <lb/>

légende. (Pl. XVII, n. 4.) 6 pièces variées. <lb/>

Double denier.-T.B. <lb/>
339. FRANCHISCVS D. G. LOTI-IO. Même type.-4. MONETA FACTA <lb/>
NAN. Même type (Pl. XVII, n.5.) Double denier.-T.B. <lb/>
340. FRANCISCVS D. G. LOTO. id. -<lb/>

MONETA NOVA NANC. <lb/>

Même type. Très rare. <lb/>
Double denier. <lb/>

341. FRANCISCVS D. G. LO. Épée recouverte par un écusson de <lb/>
Lorraine.-MONETA FACTA NAN. Croix de Lorraine évi-<lb/>
dée. (Pl. XVII, n. 5, var.) 2 pièces variées. <lb/>

Double denier.-T. B. <lb/>

£42. FRANCISCVS D. G. Alérion éployé de face.-. MONETA NAN. <lb/>

Épée. (Pl. XVII, n. 6.) Rare. <lb/>

Obole.-B. <lb/>

Christine et Nicolas régents (1545-1555). <lb/>

343. NIC. VAV. ADM. LOT. B. Écusson mi-parti Lorraine et Bar <lb/>
accosté de 15-52.-.MONETA FACTA NAN. Épée. (Pl. XVII, <lb/>
n. 10.) 2 pièces var. <lb/>

Double denier.-T.B. <lb/>

344. Même pièce sans date. <lb/>

Double denier.-T.B. <lb/>

Jetons pour les mêmes personnages. <lb/>

345. CRIEN D. DANEM. Z. NICOL. DE LOR. TVTEVR. Têtes en regard. <lb/>

-.GECTS DES COMPTES DE LORRAINE. 1550. Écusson mi-<lb/>

parti Lorraine, etc. (D. Calm. XLV.) <lb/>
AR.-T.B. <lb/>

346. Le même. 1550, 1553. 2 pièces. <lb/>

T.B.-AE. <lb/>

347. Le même. 1554. 2 pièces. <lb/>

id.-AE. <lb/>

348. CHRISTIANA A DANIA REGENS. Écusson id. surmonté d&apos;une <lb/>

couronne non fermée. -. NEC TVRBINE MOTA NEC VNDIS. <lb/>

Rocher entouré par les flots. <lb/>

AE.-F.D.C. <lb/>

349. Même écu et légende au droit. -<lb/>
FIDEI VICTRICI sur un <lb/>
autel, au-dessus deux mains soutenant une croix de Lor-<lb/>
raine. 15-63. (Ce jeton a pu être frappé par Christine à <lb/>
l&apos;occasion du mariage de son fils.) <lb/>
M. <lb/>

350. ME SINE CVNCTA RVVNT. 1566. La duchesse sur un trône <lb/>

portant une couronne non fermée. -. VT PALMA CRESCI-<lb/>

MVS. Au centre deux C, un F. Jeton rare. <lb/>
AE.-T.B. <lb/>


351. CHRISTIANA D. G. REGINA DANIJE D. L. B. Écusson comme aux <lb/>
précédents, accosté de deux C couronnés croisés, sur-<lb/>
monté d&apos;une couronne fermée. -<lb/>

SEDET AETERNVMQVE <lb/>

MANEBIT. Armes de Danemark sur le devant d&apos;un autel <lb/>
contre lequel deux ancres, au-dessus une couronne fer-<lb/>

mée. <lb/>

AE ® <lb/>

• <lb/>

352. Mêmes types et légendes, à l&apos;exergue 1587. (Pas de C <lb/>
près de l &apos;écusson.) <lb/>

AE <lb/>

. <lb/>

T <lb/>

-<lb/>

B. <lb/>

353. Le même et même date. L&apos;écusson au droit est cerné de <lb/>
doubles palmes. <lb/>

1 <lb/>

354. Droit du n. 351. -.BENE FVNDATA EST SVPER FIRMAM <lb/>

PETRAM. 1594. Colonne surmontée d&apos;un écusson, dans le <lb/>

champ, balances, etc. (Jeton rare,mais mal conservé.) <lb/>

355. Même droit -<lb/>

LVX FVGAT VT TENB. SIC ORDINE CVNC-<lb/>

TARE.... <lb/>

CVNT. La terre, au-dessus le soleil et les nuages, <lb/>
etc. Ce revers est celui d&apos;un jeton frappé sous Charles III, <lb/>

après la mort de Christine. <lb/>

356. Trois femmes à genoux dans un temple ; sous elles leurs <lb/>
écussons. (Les trois femmes de Nicolas.) -<lb/>

LVCERNA <lb/>

PEDIBVS MEIS VERBV TWM. Lampe sur un livre. AE.-B. <lb/>

Charles III (le grand-duc, 1543-1608). <lb/>

357. CARO. D. G. CAL. LOT. BAR. GVEL. DVX. <lb/>

Écusson ovale aux <lb/>

armes pleines et orné. -FECIT POTENTIAM IN BRACHIO <lb/>

svo. Buste enfant à tête nue, armé à droite, tenant une <lb/>

épée appuyée sur l&apos;épaule. (Pl. XIX, n. 3.) Très rare. <lb/>

Thaler.-B. <lb/>

358. CAROL. D. G. CALA. LOTHO. BAR. GVEL. DVX. Buste cuirassé à <lb/>

droite, très jeure. -. Sept écussons autour de celui de <lb/>

Lor. Au bas, 1557. (Pl. XIX, n. 10.) Rare. Thaler.-B. <lb/>

359. CARO. D. G. CAL. LOTHO. BAR. GEL. DVX. Buste jeune à droite. <lb/>

-. <lb/>

MONETA NANCEII cvsA. Ecusson plein. (Pl. XX, n. 1.) <lb/>
Rare. <lb/>
Thaler.-T.B. <lb/>

360. Même pièce variée.-&amp;. MONETA NOVA NANCEI cvs. Argent <lb/>

doré. <lb/>

Thaler.-T.B. <lb/>

&apos;361. CARO. D. G. CAL. LOTHO. BAR. GEL. DVX. Buste jeune cuirassé <lb/>

à droite, avec moustache et barbe naissante. -<lb/>
Sept <lb/>
écussons comme à l&apos;écu de 1557. Daté 1569. <lb/>
Thaler.-F. D. <lb/>


362. CARO. D. G. CA-. LOTHO. B. G. DVX. Buste jeune cuirassé avec <lb/>

barbe à gauche.-.MONETA NANCElI CVSA. Écusson aux <lb/>

armes pleines, couronné au-dessus de la couronne. 1571. <lb/>
Cette pièce diffère par la date placée au revers. (Pl. XXI, <lb/>
n. 1.) Très rare. <lb/>

Thaler.-T.B. <lb/>

363. CAROL. D. G. CAL. LOTH. B. GEL. DVX. Buste trèslong, jeune, <lb/>

barbu et cuirassé à droite. Sous le buste, 1574. -. <lb/>

MONETA NANCEII CVSA. Ecusson plein de Lorraine, etc. <lb/>
(Pl. XXI, n. 2.) Très rare. <lb/>
Thaler.-T.B. <lb/>

364. CAROLVS D. G. CAL. LOTH. BAR. GEL. DVX. Buste vieux, barbu, <lb/>
drapé et cuirassé à gauche. Au-dessous. 1603.-MONETA <lb/>
NOVA NANCEI CVSA. Ecusson de Lorraine drapé, entouré <lb/>
des sept écussons. Celui du bas accosté de quatre C croisés. <lb/>
(Pl. XXIY, n. 2.) Rare. <lb/>

Tbaler.-T.B. <lb/>

365. CAROLVS D. G. CAL. LOTHAR. BAR. GEL. DVX. Même buste à <lb/>
gauche. Dessous, 1603.-.MO. NOVA NANC. CVSA. Écus-<lb/>
son surmonté du heaume, drapé, soutenu par deux aigles. <lb/>

(Pl.XXIV, n. 3.) Magnifique pièce. Thaler.T-F.D C. <lb/>

366. CARO. D. G. CAL. LOTHO. BAR. GEL. DVX. Buste jeune drapé <lb/>

et cuirassé à droite.-. Saps légende. Sept écus couron-<lb/>

nes entourant celui de Lorraine. Au bas, 1569. (Pl. XX, <lb/>
n. 3.) Rare. <lb/>
Demi-écu.-T.B. <lb/>

367. CARO. D. G. CAL. LOTH. B. GEL. DVX. Buste jeune très long <lb/>
(comme au n. 363), barbu et cuirassé à droite. Dessous, <lb/>

1575. -MONETANOVA NANCEI CVS. Écusson plein de <lb/>

Lorraine couronné. (Pl. XXI, n. 3.) Rarissime pièce. <lb/>

Demi-écu.-T.B. <lb/>

368. CAROLVS DEI G. CAL. LOÏH. B. GEL. DVX. Buste jeune cui-<lb/>

rassé et barbu à droite. -. MONETA NOVA F. NANCEII <lb/>

CVSA. Ecusson plein. Exergue, 1581. (Pl. XXII, n. 1.) <lb/>

Demi-écu. <lb/>

369. Même buste et même légende au droite -.MONE. NOVA <lb/>

NANéEII CVSA G. Ecu plein de Lorraine supporté par deux <lb/>

aigles portant au cou la croix de Lorraine. L&apos;écu est sur-<lb/>
monté d&apos;un heaume timbré d&apos;un aigle sur une couronne; <lb/>
il est adossé à un manteau. Dans le champ, 15-86. <lb/>
(Pl. XXII, n. 13.) Très rare pièce. Demi-écu.-T.B. <lb/>
370. Autre superbe pièce au même type. Argent doré. Très rare. <lb/>

Demi-écu.-T.B. <lb/>

371. CAROL. D. G. CAL. LOTH. B. GEL. DVX. Buste âgé à droite, <lb/>

drapé et cuirassé.-.MO. NOVA NANC. CVSA G. Type pré-<lb/>

cédent , <lb/>

mais l&apos;aigle regarde à gauche. Sans date. <lb/>
(Pl. XXIII, n. 11.) <lb/>
Demiécu.-T.B. <lb/>


372. CARO. D. G. CAL. LOTAR. B. GEL. DVX, Buste cuirassé du <lb/>

duc enfant et couronné à droite. -. MONETA NOVA <lb/>

NANCEI CVSA. Écusson plein. (Pl. XJX, n. 7.) 2 pièces <lb/>
variées. <lb/>

Teston.-F.D.C. <lb/>

373. Variété avec LOTA et une autre variété en cuivre. Pièce <lb/>

fausse du temps. <lb/>

Teston.-F.D.C. <lb/>

374. CARO. D. G. CAL. LOTA. B. GEL. DVX. Buste à droite, tête <lb/>

jeune et à barbe.-.MONETA NOVA F. NANCEI CVSA. Écus-<lb/>
son plein de Lorraine. (Pl. XXI, n. 4.) Teston. -T.B. <lb/>

375. Le même. 2 pièces. <lb/>

id., une B. <lb/>

376. CAROLVS D. G. CAL. LOTH. B. GEL. DVX. Même buste sans <lb/>
cercle au pourtour. -<lb/>
Même légende commençant à <lb/>
gauche, à l&apos;exergue 1581. L&apos;écu accosté de deux croix de <lb/>
Lorraine couronnées. <lb/>
Teston.-T B. <lb/>

-377. Même pièce, 1583 et 1585. (Pl. XXII, n. 2.) 2 pièces, <lb/>
Teston -T.B. <lb/>

378. CAROL. D. G. CAL. LOTH. BAR. GEL. DVX. Buste à droite. <lb/>

-<lb/>
MONETA NOVA G. NANCEII CVSA. Écusson plein. <lb/>

(Pl. XXIII, n. 6.) <lb/>

Teston.-T.B. <lb/>
&apos; 379. La même sans cercle intérieur au droit. -On y lit : CAL. <lb/>

LOTH. B. GEL. DVX. <lb/>

Teston. -B. <lb/>

380. Mêmes types. Au revers l&apos;écusson est accosté de deux croix <lb/>

de Lorraine couronnées. (Pl. XXIII,n. 7.) Teston.-T.B. <lb/>

381. Type du précédent. Exergue 1587. Le même daté 1588. <lb/>

(Pl. XXIII, n. 5.) 2 pièces. <lb/>

Teston.-B. <lb/>

382. CAROLVSDEI GRATIA. Même buste. -<lb/>
LOTHAR....DVX. <lb/>

1588. Écusson de Lorraine surmonté d&apos;un heaume timbré <lb/>
d&apos;une couronne et d&apos;un alérion, accosté de deux croix de <lb/>

Lorraine couronnées. (Pl. XXIII, n. 12.) Rarissime pièce. <lb/>

Demi-teston.-T.B. <lb/>

383. CARO. D. G. CAL. LOTHAR. B. z. GEL. DVX. Buste enfant du <lb/>
n. 373.-MONETA NANCEII CVSA. 1553. L&apos;écusson plein <lb/>
de Lorraine couronné, accosté de deux croix de Lorraine. <lb/>
(Pl. XIX, n. 8, var.) <lb/>
Quart de feston.-T.B. <lb/>

384. Mêmes types et légendes sans CVSA. 1554, 55, 56. Trois <lb/>
pièces. <lb/>

Quart de teston. <lb/>

385. Même pièce. MONETA NOVA NANCEI CVSA. Même date. <lb/>

(Pl. XIX, n. 9) <lb/>
Quart de teston.-F. D. C. <lb/>

386. Variétés de la même pièce, conservation ordinaire. 3 pièces. <lb/>

CARO. D. G. LOTAR. B. GEL. DVX. Buste du n. 374. -. <lb/>


/ <lb/>

MONETA NOVA B. NANCEI CVSA. Ecusson plein accosté de <lb/>

deux croix de Lorraine. (Pl. XXI, n. 5.) <lb/>

Quart de teston.-T.B. <lb/>

387. Varietés de la même. 3 pièces. <lb/>

id. <lb/>

-B. <lb/>

388. CAROLVS D. G. CAL. LOTH. B. GEL. DVX. Même buste.-.Le <lb/>

même à l&apos;exergue 1581, 1584, 1585. Pl. XXII, n. 3.) <lb/>

3 pièces. <lb/>

Quart de teston.-T.B. <lb/>
389. CAROL. D. G. CAL. LOTH. BAR. G. DVX. Buste du n. 378.-<lb/>
MONETA NOVA G. NANCEII CVSA. Ecusson plein couronné, <lb/>
accosté de deux croix de Lorraine couronnées. Exergue <lb/>
1587. (Pl. XXIII, D. 8.) <lb/>
Quart de teston.-T.B. <lb/>

390. CAROL. D. G. CAL. LOTH. B. GEL. DVX. Mêmes types. 1588. <lb/>
Quart de teston.-T.B. <lb/>

391. Lamême sans date. (Pl. XXIII,n. 9.) <lb/>

id. <lb/>

-T.B. <lb/>

,392. Lamême. Variétés. 3 pièces. <lb/>
id. <lb/>
id. <lb/>

393. CAROL. D. G. CAL. LOTH. B. DVX. Buste du n. b74. -MO-<lb/>
NETA NOVA NANC. CVSA. Épée accostée de la croix-de Lor-<lb/>

raine, à l&apos;exergue 1581. Très rare, essai du12mede <lb/>

Teston.-F.D.C. <lb/>

394. Même pièce sans le cercle intérieur autour de la tête. Pièce <lb/>
surfrappée d&apos;unalérion. 1581. (Pl. XXII, D. 4.) Mal con-<lb/>

servée. <lb/>
12e de teston. <lb/>
395. Même légende et même buste. -MO. NOVA NAN. CVSA. <lb/>
Epée derrière un écusson de Lorraine. (Pl. XXII, n. 5.) <lb/>
Denier.-F.D.C. <lb/>

395 bis. Même pièce moins belle. <lb/>
id. <lb/>

&quot;396. CAROL. D. G. CALAB. LOTH. DVX. Buste imberbe du n. 373. <lb/>

. MONETA AVREA NANCEI CVSA. Écusson plein de Lorraine. <lb/>

(Pl. XIX, n. 5.) <lb/>
Très rare. OR, demi-pistole.-T.B. <lb/>

397. CAROL. D. G. LOTHAR. B. DVX. Buste dun. 374.-. MONETA <lb/>

AVREA NANCEII CVSA. Écusson plein de Lorraine couronné. <lb/>
(Pl. XXI, n. 6.) <lb/>
Pièce très rare. OR, pistole.-T.B. <lb/>

-398. CAROL. D. G. CALABRI LOTH. DVX. Même buste.-.Le <lb/>

même. Pièce unique. <lb/>
OR, demi-pistole.-F.D.C. <lb/>

-399. CAROL. D. G. CAL. LOTH. BAR. GEL. DVX. Buste à droite du <lb/>
n. 378, avec cuirasse et manteau. -<lb/>

DA MIm. VIRTV. <lb/>

CONTRA HOSTES TVOS. Écusson plein couronné accosté de <lb/>

deux croix de Lorraine couronnées dans ia couronne. <lb/>


1.5.8.7. (Pl. XXIII, D. 1.) Rarissime pièce d&apos;un très beau <lb/>

style. Poids 13 gr. 3 décigr. <lb/>
OR, quadruple pistole. <lb/>

400. CAROLVS DEI GRATIA. Même buste à droite.-Sanslégende <lb/>

Bande de Lorraine entourée des sept écussons couronnés, <lb/>
entre les écussons 15-88, et cinq croix de Lorraine. <lb/>

OR, pistole.-F.D.C. <lb/>

Cette admirable pièce doit être un essai de monnaie. On retrouve <lb/>
le même type sur les jetons, mais son poids étant identique avec les <lb/>
ducats ou pistoles, il est donc probable qu&apos;elle a été frappée à titre <lb/>

d&apos;essai de monnaie. <lb/>

401. CAROL. D. G. CAL. LOTH. B. GEL. DVX. Écusson plein cou-<lb/>

ronné, sur la couronne. 1587. -^. DA. MIHI. VIRTV. CONTRA <lb/>

HOST. TVOS. Croix de Jérusalem cantonnée de quatre croi-<lb/>
settes dans un contour de 8 arcs. (Pl. XXIIf, n. 3.) Très <lb/>
rare. <lb/>
OR, pistole.-T.B. <lb/>

402. Mêmes légendes et mêmes types. (Pl. XXIII, n. 4.) Très <lb/>
rare. <lb/>
OR, demi-pistole.-F.D.C. <lb/>

403. CARO. D. G. CAL. LOT. B. GELD. DVX. Écusson plein orné.-<lb/>
-<lb/>

MONETA NOVA FACTA NANCEI. 1553. Bras armé. <lb/>
(Pl. XIX, n. 1.) <lb/>
Plaque.-B. <lb/>

404. Même pièce. Au droit on lit: LOTAR. B. z. GELD. Dvx . <lb/>
Au re-<lb/>
vers : FACTANANCEI. 1553. Mêmes types. Plaque.-F.D.C. <lb/>
405. Bande de Lorraine, au-dessus croix de Lorraine, dessous <lb/>
1593. -<lb/>
Bras armé. (Pl. XXIII, n. 14.) Pièce très <lb/>
rare. <lb/>
Essai du quart de plaque (?)-B. <lb/>

406. CARO. D. G. CAL. LOTAR. B D. x. Écusson orné et couronné <lb/>
de Lorraine et de Bar. -<lb/>

MONETA NOVA FACTA NAN. <lb/>

Épée. (Pl. XIX, n. 2.) 2 pièces. <lb/>

Denier, un T. B. <lb/>

407. CAROL. D. G. CAL. LOTHOR. BAR. GELD. DVX. Écusson plein. <lb/>
-<lb/>
FECIT POTENCIAM IN BRACHIO svo. Bras armé. <lb/>
(Pl. XVII, n. 11.) <lb/>
Plaque.-T.B. <lb/>

408. Même pièce variée, croix de Lorraine commençant la lé-<lb/>

gende. <lb/>
Plaque. <lb/>

409. CARO. D. G. CAL. LOTAR. B. G. DVX. Écusson plein couronné. <lb/>
-<lb/>

MONETA NOVA FACTA NAN. Bras armé. (Pl. XVII, <lb/>

n. 12.) <lb/>
Plaque. <lb/>

(410. CARO. D. G. CALABR. LOT. Écusson couronné mi-parti de <lb/>
Lorraine et de Bar. -<lb/>

MONETA FACTA NAN. Epée. <lb/>

(Pl. XVIII, n. 1.) Ancre pour différent. 3 pièces. <lb/>

Double denier.-T. B. <lb/>

411. La même. Rose pour différent. 2 pièces. <lb/>

id. -T.B. <lb/>



429. Même pièce sans le cercle intérieur. (Pl. XXII, n. 6.) <lb/>

Rare. <lb/>
Denier.-F.D.C. <lb/>

430. CAR. D. G. LOT. ET B. DVX. Écu de Lorraine couronné. -<lb/>
MONETA NOVA NANCEI. Deux C croisés, accostés de deux <lb/>

croix de Lorraine. (Pl. XVIII, n. 18.) 4 pièces variées. <lb/>

Denier.-F. D.C. <lb/>

431. CARO. D. G. LOTH. DVX. Épée accostée de deux C.-$. MONETA <lb/>
NANCEI cv. Croix de Jérusalem couronnée de quatre croi-<lb/>
settes. (Pl. XXIII, n. 17.) 5 pièces variées. <lb/>

Denier.-T. B. et F.D.C. <lb/>

432. Même pièce. Les deux C croisés, placés sur l&apos;épée. <lb/>
Obole.-F. <lb/>
&apos;433. CAROL. D. G. LOTH. B. DVX. Alérion couronné, éployé de <lb/>
face.-MONETA NOVA NAN. Epée accostée de deux croix <lb/>
de Lorraine. (Pl. XVIII, n. 14.) 6 pièces variées. <lb/>
Denier.-B. et T.B <lb/>
434. Même pièce, avec 1581 à l&apos;exergue. (Pl. XXII, n. 10.) <lb/>

2 pièces. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>
435. CARO. D. G. LUTHAR. DVX. Alérion sans couronne, éployé de <lb/>

face. -. MONETA NANCEI c. Épée., la pointe en bas. <lb/>

(Pl. XVIII, n. 13.) 4pièces variées. Denier.-F.D.C. <lb/>

436. Cinq autres variétés de la même pièce. <lb/>

id. -F.D.C. <lb/>

Médailles du même règne. <lb/>

437. KAROLS. D. G. LOTOR. BAR. GEL. DVX. Buste, enfant à mi-<lb/>
corps en costume militaire à droite, tenant un gant dans <lb/>
la main droite. -<lb/>
ANDVRER POVR RECOVRIRE, en trois <lb/>

lignes au-dessous d&apos;un écusson plein couronné, soutenu <lb/>
par quatre génies. Diffère en plusieurs points des lectures <lb/>
rapportées par de Saulcy, pl. XVIII, n. 20. Superbe mé-<lb/>

daille faite avec deux plaques. <lb/>
Argent. 36mill. <lb/>
438. KAROL. D. G. CAL. LOTII. B. G. DVX. Buste jeune à barbe, à <lb/>

droite. -. Six écussons couronnés entourant celui de <lb/>

Lorraine : Savoie, Anjou, Jérusalem, Aragon, Bar, <lb/>
Gueldre et Juliers, Hongrie. Ces écus sont séparés par des <lb/>
croix de Lorraine. Pièce de bronze très rare, mais fruste. <lb/>

28 mill. <lb/>

439. CAROLVS D. G. CAL. LOTH. L. GEL. DVX. 1580. Buste à <lb/>
droite. -<lb/>

COELITVS ORTA HOMINI PAX TVTIOR INCVBAT <lb/>

ARMIS. La Paix <lb/>

, <lb/>

couchée sur un faisceau d&apos;armes et <lb/>


tenant l&apos;écu de Lorraine. (DomCalm., LV.) Argent doré. <lb/>

32 mill. <lb/>

F.D.C. <lb/>

Cette magnifique pièce a dû servir de médaille pour un collier, <lb/>

Il reste encore trois chaînons. <lb/>

440. CAR. D. G. CAL. LOTH. B. GEL. DVX. Buste barbu, fraisé, cui-<lb/>
rassé à droite, la tête couverte d&apos;une toque avec plumes.-<lb/>
^cusson plein adossé à un manteau,surmonté d&apos;un <lb/>
heaume couronné, timbré d&apos;un aigle essorant. Aux côtés, <lb/>
deux doubles C croisés. Très belle médaille ovale. <lb/>
Bronze. 40 mill. <lb/>
441. Sans légende. Buste âgé, barbu à droite, le col plat. -iÿ. <lb/>
Ecu plèin surmonté d&apos;un heaume couronné, timbré d&apos;un <lb/>
aigle essorant adossé au manteau ducal, accosté de deux <lb/>
C croisés couronnés. Médaille ovale. <lb/>
Étain. 55 mill. <lb/>

442. CAROL. D. G. CAL. LOTH. B. GEL. DVX. Même buste à droite. <lb/>
-<lb/>
Armes pleines adossées au manteau ducal, avec <lb/>
heaume et aigle, soutenu de deux aigles. <lb/>
Cuivre fruste. 35 mill. <lb/>
443. CAROL. D. G. CAL. LO. BA. GV. DVX. Buste plus jeune,fraisé <lb/>
et cuirassé à droite. -<lb/>
Le même. Exergue 1576. <lb/>
Étain. 50 mill. <lb/>
444. CAROL. D. G. CAL. LOTH. B. GEL. DVX. Buste du n. 440 à <lb/>

droite. -.KAROLVSIX GALLIAR REX. Buste lauré, fraisé, <lb/>

drapé et cuirassé du roi Charles IX. A droite, au-dessous, <lb/>
1572. Argent, 47 mill., à fleur de coin. <lb/>

Cette admirable pièce d&apos;un style des plus remarquables a été faite <lb/>

à l&apos;aide de deux plaques. Elle a été souvent reproduite par la gal-<lb/>

vanoplastie sur l&apos;exemplaire que nous citons ici. <lb/>

Jetons du même règne. <lb/>

445. NEVTRA SEQVOR MEDIVS. 1558. Écusson de Lorraine plein, <lb/>
orné et couronné.-.FIRMA SOLO RADIX. Arbre. 6 pièces <lb/>
variées. <lb/>
Cuivre. <lb/>

446. QVO FATA TRAHVNT ANNO CHRISTI 1559, 1560, 1569, 1570. <lb/>

Cavalier nu sur un cheval ailé. -. FIRMA SOLO RADIX. <lb/>

Comme au précédent. 4 pièces variées. <lb/>
Cuivre. <lb/>

447. AMOYR TRÊVES TRÊVES. Chevalier armé à mi-corps sortant <lb/>

d&apos;un buisson. -Le type précédent. Cuivre. <lb/>

448. PAR AMOR JEQVA FIDES. 1560. Deux C croisés couronnés, <lb/>

accostés d&apos;un alérion et d&apos;un lys. -CLAVDIA LOT. ET <lb/>
BAR. DVCISSA. Écusson couronné, mi-parti Lorraine et <lb/>
France, et accosté de deux C croisés, couronnés. 2 pièces <lb/>

variées. <lb/>
Cuivre. <lb/>


449. Mêmes types. L&apos;écusson sans accostemeut. 2 pièces va-<lb/>
riées. <lb/>
Cuivre. <lb/>
450. Mêmes types. Variété. CONCORDLE CVSTOS. <lb/>

id. <lb/>

451. CLAVDIA LOT. ET BAR. DVCISSA. Écusson comme aux précé-<lb/>
dents et accosté de C.-FLAMMAM COR TERMINÂT ASTRIS. <lb/>
Coeur enflammé. <lb/>
Cuivre. <lb/>

452. CLAVDIA LOT. ET BAR. DVCISSA DABAT. Demi-croix de Lor-<lb/>
raine et demi-fleur de lys sous, une couronne. -r <lb/>
sic <lb/>
NOSTRA E COELIS RATIO. 156o. Balance. Cuivre.-T.B. <lb/>
453. CLAVDIA, ETC. Écu sans accostement.-.SIC VOLVERE DU. <lb/>
Trois alérions percés par une flèche. 5 variétés. Cuivre. <lb/>

454. Id. au droit.-HOMO NON SEPARET. 2 écussons Lorraine <lb/>

plein, et mi-parti Lorraine et France. <lb/>
Cuivre. <lb/>

455. Id. au droit. -FIDEI VICTRICI. Autel. Au-dessus, deux <lb/>

mains soutenant la croix de Lorraine. 1563. <lb/>

Cuivre. <lb/>

456. VT PALMA SVRGIMVS DI 47. Chiffre couronné composé de <lb/>

deux C croisés et d&apos;un F (Claude de France), entouré de <lb/>
branches. -FIDEI VICTRICI. 15-63, l&apos;autel précédent. <lb/>

2 pièces. <lb/>
Cuivre. <lb/>

&quot;457. Même au droit. -<lb/>
IN OMNIBVS RATIO v. 1567. Hercule <lb/>
étouffant Anthée (A). 2 pièces variées. <lb/>

Cuivre. -T.B. <lb/>

458. Deux écussons accolés sous une seule couronne. Lorraine <lb/>

plein et mi-parti. Lorraine plein et France. Exergue: <lb/>

HOMO NON SEPARET. -<lb/>

FIDEI VICTRIC, autel du n. 455 <lb/>
accosté.de 1563. 8 pièces variées. <lb/>
Cuivre. -B. <lb/>

&apos;459. Le mêmes. Les écussons sont cernés par des branches d&apos;o-<lb/>
livier. <lb/>

Cuivre rare. <lb/>
460. E... T... ADHVC SPES DVRAT AVORVM 1570-1572. Écus-<lb/>
son plein de Lorraine couronné, accosté de C croisés cou-<lb/>
ronnés, et surmonté d&apos;un bras armé. -<lb/>

SIC VOLVERE <lb/>

DII. Trois alérions percés par une flèche. Dans le <lb/>
champ, deux C croisés couronnés et deux croix de Lor-<lb/>
raine. 6 pièces variées. <lb/>
Cuivre. -F.D.C. <lb/>
460 bis. Vingt et une variétés de la même pièce. 1570. 1571 1 <lb/>
1572. <lb/>
Cuivre-<lb/>
461. Même pièce datée 1570. <lb/>

Argent.-F.D.C. <lb/>

462. QUAND A DIEV PLAIRA. Tête de mort entre deux roses et posée <lb/>

sur une roue. -ÉQVITÉ ETIVSTICE. Balance, etc. 1583. <lb/>

Cuivre. -F.D.C. <lb/>

:463. CAROLVS D. G. CAL. LOTH. B. GEL. DVX. Buste barbu cui-<lb/>
rassé à droite. -<lb/>

FECIT POTENTIAM IN BRACHIO SVO. <lb/>



477. Même génie et même légende. -A. Sept écussons radiants <lb/>
autour d&apos;une bande de Lorraine. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>

478.AEQVITAS SCVTVM INEXPVGNABILE. Minerve armée debout, à <lb/>

sas pieds un guerrier renversé sur un faisceau d&apos;arme?. <lb/>

1598. -. Ecu de Lorraine avec heaume couronné, <lb/>

manteau, etc., et entouré des sept écussons reliés par une <lb/>
chaîne de croisettes. Jeton rare. <lb/>
Argent.-B. <lb/>

479. Le même au droit. -. Bande de Lorraine dans un cercle <lb/>

de feuilles couronné, autour sept drapeaux aux quartiers <lb/>
de Lorraine, près de la couronne deux C croisés. Jeton <lb/>
très rare. <lb/>
Argent.-F.D.C <lb/>

480. Le même Deux boucliers sous le bras du guerrier renversé <lb/>
(Dom. Calmet, fig. LXV). <lb/>
Argent.-B. <lb/>

481. Même pièce 1598. Quatre variétés. <lb/>
Cuivre.-B. <lb/>

482. DA MIHI VIRTV CONTRA HOST TVOS. Écusson plein couronné. <lb/>
-RI. FECIT POTENTIAM IN BRACHIO svo. Bras armé. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>
483. FECIT POTENTIAM IN BRACHIO SVO. Bras armé. -<lb/>
Ecu <lb/>

de Lorraine sur le manteau ducal, etc., environné des <lb/>

sept écussons, deux C croisés près des premiers, au <lb/>

bas 1589. <lb/>
Cuivre fruste. <lb/>

484. CRESCENTI CRESCVNT COEISTIA DONA. Le duc debout, cou-<lb/>
ronné par Mars et Minerve?-.L&apos;écu précédent. Cuivre. <lb/>
485. LVX FVGAT VT TENEB. SIC ORDINE CVNCTA RESVRG. Soleil <lb/>
dissipant les nuages, etc., 1594. Entre les chiffres, les armes <lb/>

de Bassompierre. -. Bande de Lorraine dans un cercle <lb/>

couronné, autour les sept quartiers dans des cercles <lb/>
séparés par des fleurons. 2 pièces. <lb/>
Cuivre.-T. B. <lb/>

486. CAROLVS D. G. CAL. LOTH. BAR. GEL. DVX. Écusson plein cou-<lb/>

ronné. -. BENE FVNDATA EST SVPRA FIRM. PETRAM. <lb/>

Colonne portant au sommet l&apos;écu de Bassompierre et ayant <lb/>
à ses côtés une croix et une balance. 1594.5 pièces variées. <lb/>

Cuivre. <lb/>
487. VNITA TRIVMPHANT. Arc et carquois enlacés de trois cou-<lb/>
ronnes. 1696. -<lb/>
Celui du n. 479. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>

488. VNITA TRIVMPHANT. Le type du précédent. -<lb/>
Écusson <lb/>
de Lorraine avec les sept écussons. 2 pièces. <lb/>

Cuivre. <lb/>

489. IMMOTA RESISTIT. Roche. <lb/>
Écusson plein cerné de bran-<lb/>
ches d&apos;olivier. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>

490. Le même. Avec CAROLVS, etc., autour de l&apos;écusson orné, <lb/>

mais sans rameaux. <lb/>
Cuivre. <lb/>


491. SIC FERT SE EX ANGVLO AD OMNIA VIRTVS. Sur une colonne, <lb/>
un miroir réfléchissant les rayons du soleil. -<lb/>
Bande <lb/>
de Lorraine environnée de sept drapeaux et écussons. <lb/>

-Cuivre.-B. <lb/>
492. NVL NE SY FROTTE. Écusson orné de Nancy. T-Juge-<lb/>
ment de Paris. Deux variétés. <lb/>
Cuivre.-B. <lb/>

493. PAX ET FOEL. TEMP . <lb/>
Deux mains supportant deux cornes <lb/>

d&apos;abondance et un caducée. Ex. MDLXXXIX.-PALLAS <lb/>

IVNO, VENVS. Les trois déesses nues, debout. <lb/>
Cuivre. <lb/>

494. EVROPA RAVLE (Europe sur le taureau à droite. Ex. H.K.-<lb/>

Les trois déesses du précédent. Jeton fait à Nuremberg. <lb/>
Deux pièces. <lb/>
Cuivre. <lb/>
495. GECTZ DU BVREAV DE LORR. Écusson de Lorraine plein <lb/>
couronné. <lb/>

. FLAMMAM COR TERMINAT ASTRIS. Coeur <lb/>

enflammé. Jeton de 1560. Quatre pièces variées. Cuivre. <lb/>
496. Même légende et écu. <lb/>
FIDEI VICTRICI. Autel, au-dessus <lb/>
deux mains tenant une croix. 1563. <lb/>
Cuivre. <lb/>

497. Au droit comme au n. 547.-.VT PALMA SVRGIMVS Di 47. <lb/>
Lettres C.C. et F. en monogr. Jeton de 1567. Cuivre. <lb/>
498. GECT DV BVREAV. Ecusson plein adossé à un manteau, sur-<lb/>

monté d&apos;un heaume couronné., timbré d&apos;un aigle. Deux C <lb/>
croisés couronnés aux côtés. <lb/>
SIC VOLVERE DB. Trois <lb/>

alérions percés d&apos;une flèche. Jeton de 1570. Cuivre.-T.B. <lb/>

499. Même légende et même écusson. -. CRESCENTI CRESCVNT <lb/>

COELESTIA DONA. Le duc debout comme au n. 484. Jeton de <lb/>
1582. Trois pièces variées <lb/>
Cuivre. <lb/>
500. Même légende et écusson. -<lb/>

GENTIBVS E COELO MISSA <lb/>

COLVMNA SYIS 1583. Colonne accostée de deux cornes <lb/>
d&apos;abondance, etc., 1583, 1586 et 1587. 4 pièces variées. <lb/>

. <lb/>

Cuivre.-B. et T.B. <lb/>
501. Même légende et écusson. -<lb/>

IPSA SIBI PRETIVM ViRTVS. <lb/>

Figure à mi-corps dans les nuages. (Frappé vers 1587.) <lb/>
Cuivre. <lb/>
502. Mêmes légende et écu. -<lb/>

FECIT POTENTIAM IN BRACHIO <lb/>

svo. Bras armé. Frappé vers 1589. Deux pièces. <lb/>

Cuivre T.B, <lb/>

503. CAROLVS D. G. CAL. -LO. B. GEL. DVX. Écusson plein, orné. <lb/>

Exergue GECT DV BVREAV. -. BENE FVNDATA EST SVPRA. <lb/>

FIRM. PETRAM. 1594. Colonne du n. 486. Cuivre.-T.B. <lb/>
504. Même écu. -LVX FVGAT VT TENEB. SIC ORDINE CVNCTA <lb/>
RESVRGVNT. 1594 Soleil du n. 509. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>


505. Ecusson rond et orné, à gauche une vigne grimpante, à <lb/>
droite une palme. Exergue: GECT DE BVREAV. 1597.-<lb/>

SIC FERT SE EX ANGVLO, etc. Type du n. 491.Exergue: <lb/>

PROVIDENTIA. <lb/>

Cuivre. <lb/>

506. Même légende et même écusson. -<lb/>

IMMOTA RESISTIT. <lb/>

Rocher, etc., 1597. Deux piêces. <lb/>
Cuivre. <lb/>

507. CAMERA COMPVTOR LOTHAR. Écusson de Lorraine plein, <lb/>
couronné, accosté de C croisés. -FLAMMAM COR TERMI-<lb/>
NAT ASTRIS. Coeur enflammé. Deux pièces variées. Jeton <lb/>
de 1560. <lb/>

Cuivre.-T.B. <lb/>

508. GECT DES COMPTES DE LORRAINE ET DE BAR. Au centre deux <lb/>
C croiéss avce croix de Lorraine, au-dessus l&apos;écu simple <lb/>
de Lorraine, autour les sept quartiers dans des cercles. <lb/>

1594. -<lb/>

BENE FVNDATA EST SVPRA FIRM. PETRAM <lb/>

(type du n. 486). <lb/>

Cuivre.-T.B. <lb/>
509. Même légende et même type. -<lb/>

LVX FVGAT VT TENEB. <lb/>

SIC ORDINE CVNCTA RESVRG. Soleil dissipant les nuées, au <lb/>
bas l&apos;écusson de Bassompierre avec 1594. Six pièces <lb/>
variées. <lb/>

Cuivre.-T. B. etF.D.C. <lb/>

510. Même légende et mêmes écussons.-VNITA TRIVMPHANT. <lb/>
Arc et carquois, etc., 1597. <lb/>

Cuivre. <lb/>

511. Même légende et mêmes écussons. -.AEQVITAS SCVTVM <lb/>

INEXPVGNABILE. Minerve du n. 478. <lb/>

Cuivre.-T.B. <lb/>

Siége de Jametz (1587 à 1588). <lb/>

t <lb/>

512. CHARLOTTE DE LA MARCK. Ecusson en losange couronné. -<lb/>

. IAMETZ ASSIÉGÉE xx 1588. Deux pièces variées. <lb/>

Cuivre.-B. <lb/>
513. Même légende et même écusson. -<lb/>

IAMETZ ASSIÉGÉE. <lb/>

Château à deux tours. <lb/>
Cuivre.-B. <lb/>

Henri (1608 à 1624). <lb/>

514. HENRI D. G. DVX LOTH. MARCH. D. C. B. G. Armes pleines de <lb/>

Lorraine dans le champ.MONETA AVREA NANCEI c. <lb/>

Saint Nicolas bénissant trois enfants. (Pl. XXIV, n. 4.) <lb/>
Florin. <lb/>

OR. <lb/>

515. Le même, avec NANCEII c. <lb/>

id. -T.B. <lb/>

516. Même légende. Buste à droite.-MONETA AVREA NANCEII <lb/>
cv. 1617. Écusson plein couronné. Inédit. Pièce très rare. <lb/>
OR.-T.B. <lb/>


517. HENRI D. G. DVX LOTH. M. D. C. B. G. Tête à droite.-MO-<lb/>
~NETA AVREA NANCEI. écusson plein sans date. Pièce rare. <lb/>
(Pl. XXV, n. 1, var. inéd.) <lb/>

OR.-B. <lb/>
518. Variété de ]a même pièce également sans date. OR.-T.B. <lb/>
519. HENRI D. G. DVX LOTH. MARCH. D. C. B G. Buste à droite. <lb/>
MONETA NOVA NANCEII CYSA. 1612. Année très rare. <lb/>
(Pl. XXV, n. 2.) <lb/>

Teston. -T.B. <lb/>

520. Le même. 1614. <lb/>

id. -T.B. <lb/>

521. Le même. Conservation ordinaire. <lb/>

id. <lb/>

522. Le même. 1615. <lb/>

id. -T.B. <lb/>

523. Le même. Sans date. <lb/>

id.-F.D.C. <lb/>

524. Même pièce, moins belle. 2 variétés. <lb/>

id. <lb/>

525. Le même. Tout l&apos;écusson dans le grènetis. <lb/>

id. -T.B. <lb/>

526. Même légende et même buste.-.Mêmes types et légendes, <lb/>

mais l&apos;écu accosté par deux croix de Lorraine. <lb/>
(Pl. -XXV, n. 3.) Très rare. <lb/>
Quart de teston. <lb/>
527. HENRI D. G. DVX LOTH. M. Écusson plein arrondi. 1623.-<lb/>
MONETA NOVA NANCEII C. H couronné, accosté de deux <lb/>

alérions couronnés. (Pl. XXV, n. 5.) 3 pièces variées. <lb/>

Demi-gros (?). <lb/>

528. HENRI n. D. G. DVX LOT.... Dans le champ H couronné. -<lb/>

MONETA NOV.... <lb/>

Bande de Lorraine. (Pl. XXV, n. 6). <lb/>
Petit denier. <lb/>
529. HENRI D. G. LOTH. B. DVX. Écussons accolés de Lorraine et <lb/>
Bar. -MONETA NOVA NANCEI CVSA. Alérion couronné. <lb/>
(Pl. XXV, n, 9.) 3 belles pièces variées. <lb/>
Double denier.-T.B. <lb/>
530. Onze variétés de la même pièce. <lb/>

Doubles deniers.-B. <lb/>

531. HENRI D. G. DVX LOTH. M. ou MAR. Mêmes écussons.-.Le <lb/>

même. 3 pièces variées. <lb/>
Doubles deniers.-T.B. <lb/>
532. Sept autres variétés de la même pièce. <lb/>
id. <lb/>

-B. <lb/>

533. HENRI D. G, LOTH. B. DVX M. ou MAR. ou MAI^CH. Cette lé-<lb/>

gende du côté de l&apos;alérion.-. MONETA, etc. Mêmesécus-<lb/>

sons. 4 pièces variées. <lb/>

Doubles deniers. -T.B. <lb/>

534. Quatorze autres variétés de la même pièce, <lb/>
id. -B. <lb/>
535. HENRI D. G. DVX LOTH. Écusson arrondi mi-parti de Lor-<lb/>
raine et de Bar.-MONETA NOVA NANCEII c. Alérion <lb/>
éployé de face. (Pl. XXV, n. 12.) 4 pièces variées. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>


536. Trente-neuf variétés de la même pièce. <lb/>

Denier.-T.B. <lb/>

537. Autre variété avec HENRI D. G. LOTII. B. DVX. (Pl. XXV, <lb/>

n. 11.) 5 variétés. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>

538. Trente-huit variétés de la même pièce. <lb/>

id. -B. <lb/>

539. HENRI D. G. LOTII. B. D. Même écusson. -<lb/>

HENRI D. G. <lb/>

LOTH. DVX MR. Même alérion. <lb/>
Denier très rare. <lb/>
540. IIENRI D. G. DVX LOTII. MA. Champ écartelé des armes <lb/>
pleines de Lorraine, -MONETA NOVA NANC. Croix de <lb/>
Lorraine couronnée, accostép de deux alérions couronnés. <lb/>
1623. (Pl. XXV, n. 7.) 4 pièces. <lb/>
Denier.-B. <lb/>

541. Même pièce avec 1624. 4 variétés. <lb/>

id. -B. <lb/>

542. Même pièce sans date. (Pl. XXV, n. 8.) <lb/>
id. -F <lb/>

. <lb/>

543. HENRI D. G. LOTH. DVX. Bande de Lorraine sur une épée.-<lb/>
MONÉTA NOVA NANCEI. Croix fleuronnée. (Pl. XXIV, <lb/>
n. 7.) 3 pièces variées. <lb/>
Petit denier ou obole. <lb/>

544. Même légende. Épée accostée de deux croix de Lorraine <lb/>

couronnées.-.MONETA NOVVA NANCEI CV. Croix de Jéru-<lb/>
salem cantonnée de quatre croisettes. (Pl. XXIV, n. 6.) <lb/>
6 pièces var. <lb/>
Petit denier ou obole. -T.B. etF. D.C. <lb/>

Médailles du même règne. <lb/>

545. HENR. II D. G. DVX LOTH. MARCH. DVX CAL. BAR. GLD. Buste <lb/>

armé à droite. -. QUAESITA ARTIBVS VTRAQVE NOSTRIS. <lb/>

1612. Epée et main de Justice passant par deux cou-<lb/>
ronnes enlacées. (D.Calm.,fig. LXXVIII.) Médaille ovale <lb/>
avec bélière. <lb/>
AR. 48 mill. <lb/>
546. HENRICVS D. G. CAL. LOTHAR. BAR. GEL. DVX. Buste à droite. <lb/>
-$. Écusson plein de Lorraine surmonté d&apos;un heaume <lb/>
couronné, timbré d&apos;un aigle couronné, portant au col la <lb/>
croix de Lorraine. L&apos;écusson est adossé à un manteau et <lb/>
supporté par deux aigles couronnés. Médaille unique, <lb/>
coulée et ciselée. <lb/>
AR. 39 mill. <lb/>
547. Même pièce, avec bélière. <lb/>
Cuivre. 39 mill. <lb/>

Jetons du même règne. <lb/>

548. HENRI PRIN. A. LOTHA. BARRI DVX M. MVSSI, et dans le <lb/>
champ AMORIS FOELICITATI. Femme debout sur deux cornes <lb/>
d&apos;abondance, tenant d&apos;une main une lampe, de l&apos;autre une <lb/>


bourse, au-dessous l&apos;écu de Tornielles. -<lb/>

SIC COELO <lb/>

VICINA FIDES. Écussons accolés de Lorraine et de France. <lb/>
Au-dessus deux mains jointes sous un soleil, au-dessous <lb/>

chiffre composé d&apos;un H et de deux C. Exergue, 1599, date <lb/>
du mariage de Henri avec Catherine de Bourbon. (D. <lb/>
Calmet. LXVI.) Très rare jeton. <lb/>
AR.-T.B. <lb/>

549. HENRICVS A LOT. MARCHIO PONTIMVSSAN. Écusson plein de <lb/>
Lorraine accosté de deux H traversés par une épée. 1582, <lb/>
1583, 1584. -^. CRESCENTI CRESCVNT COELESTIA DONA. Le <lb/>
duc debout, couronné par Mars et Minerve. 13 pièces va-<lb/>
riées. <lb/>

Cuivre.-B. et T.B. <lb/>

549 bis. Même légende et même écusson. -.AEQVITAS SCVTVM <lb/>

INEXPVGNABILI. 1598. Minerve à droite ; à ses pieds, un <lb/>
guerrier renversé. <lb/>

Cuivre. -T. B. <lb/>

550. Même légende et même écu. -RÇ. BENE FVNDATA EST SVPER <lb/>
FIRMAM PETRAM. Colonne surmontée d&apos;un écu. <lb/>
Cuivre. 2 pièces.-B. <lb/>
551. HENRICVS PRINC. A. LOT. DVX BARI. 1606. Écussons pleins <lb/>

de Lorraine ; les deux sous une seule couronne.-.VNIT. <lb/>
DVO. MARGARIS. VNA. Coeurs réunis par une perle avec <lb/>
cordelette repliée. Jeton rare. <lb/>
AR.-F.D.C. <lb/>

552. Le même. 10 pièces variées. <lb/>

Cuivre.-B. et T.B. <lb/>

553. Le même. Sans date. Rare. <lb/>

id. <lb/>

554. HENRICVS D. G. DVX LOTH. MARCH. D. CA. B. G. 1612. Écus-<lb/>

son plein couronné. -.QUAESITA ARTIBVS VTRAQVE NOS-<lb/>

TRIS. Epée et sceptre croisés couronnés de feuillages. <lb/>
2 pièces. <lb/>

Cuivre.-Une T. B. <lb/>

555. Le même. Sans date. 2 pièces. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>
556. HENRIC. PRINC. A. LOTH DVX. BARI. Écussons pleins de Lor-<lb/>
raine, etc. Les deux sous une couronne. -<lb/>

GECT DE LA <lb/>

CHAMBRE DES AYDES. Ecusson plein de Lorraine couronné. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>
557. GECT DE LA CHAMBRE DES AYDES. Écu de Lorraine plein <lb/>
couronné.-OPS SINGVLORVM SALVS OMNIVM. Vaisseau. <lb/>
Exergue : 1612. 4 pièces. <lb/>

Cuivre.-B. et T.B. <lb/>

558. Même légende et même écu. -<lb/>

PVBLICA COMMVNI EXAL-<lb/>

TANT OPE. Trois hommes portant le sceptre, la main de <lb/>
Justice et la couronne. Sans date. <lb/>
Cuivre.-B. <lb/>

559. <lb/>

id. Dans la couronne au droit, 1615. <lb/>

AR.-T.B. <lb/>

560. <lb/>

Id. Le même. 1615,1616. 2 pièces. Cuivre.-T.B. <lb/>

561. <lb/>

Id. INCVNCTOS OPTIMA. Deux hommes recueillant les <lb/>
fruits d&apos;un arbre. 16.. (fr.) <lb/>

Cuivre fruste. <lb/>


562. Même légende et même écu.-FOVET ET RECREAT. Soleil <lb/>
sur deux couronnes. 1624. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>

563. IECT DES CHAMB. DES COMPT. DE LORR. ET BA. Écusson plein <lb/>
couronné. 1614.-DIRIGIT ATQVE TVETVR. Phare. Au <lb/>
bas les armes de Tornielles. Rare. <lb/>

AR.-F. D. C. <lb/>

564. Le même. 1614. 2 pièces variées. <lb/>
Cuivre. <lb/>

565. Même légende et même écusson. -. BENE FVNDATA EST <lb/>

SVPRA FIRMA PETRAM. Colonne surmontée d&apos;un écu, etc. <lb/>
Cuivre. <lb/>

Charles IV et Nicole (1624-1625). <lb/>

566. CARO. ET NIC. D. G. LOTH.MARC. D.C. B. G. Bustes accolés du <lb/>

duc et de la duchesse à droite.-. MONETA NOVA NANCEII <lb/>

cv. Écusson plein de Lorraine couronné, entouré d&apos;un <lb/>
cercle intérieur, au-dessus de la couronne la date 1624. <lb/>
Pièce très rare. <lb/>
AR. Teston. -T. B. <lb/>

567. Même pièce, cuivre jaune, teston faux du temps, en essai. <lb/>
Egalement 1624, sans le cercle intérieur. Cuivre.-T. B. <lb/>

568. Même. 1625. Rare et superbe pièce. AR. Teston.-F.D.C. <lb/>

569. CAR. ET NIC. D. G. DVX LOTH. ET BAR. Alérion couronné. <lb/>
1625. -<lb/>

MONETA NOVA NANCEICVS. Écu mi-parti de <lb/>
Lorraine et de Bar, accosté de deux croix de Lorraine <lb/>
couronnées. (Pl. XXV, n. 15.) 5 pièces variées. <lb/>
Double denier.-F.D.C. <lb/>

570. Neuf variétés de la même pièce. <lb/>

id. <lb/>
B. et T.B. <lb/>

571. Même pièce sans date. Probablement de 1624. 4 pièces va-<lb/>
riées. <lb/>

Double denier.-F.D.C. <lb/>

572. Quatre autres variétés de la même pièce. id. -B. et T.B. <lb/>

573. Même légende et même alérion, avec 1625. -MONETA <lb/>

NOVA NANCEII. Écu de Lorraine rond et orné. (Pl. XXV, <lb/>
n. 18.) 2 pièces variées. <lb/>
Denier.-F.D .C. <lb/>

574. Cinq autres variétés de la même pièce. <lb/>

id. -B.etT.B. <lb/>

575. Même pièce sans la date. (Pl. XXV, n. 17.) 3 variétés. <lb/>
Denier.-F. D.C. <lb/>

576. Quatorze autres variétés de la même pièce. id. -B. et T.B. <lb/>

577. CAR. ET NIC. D. G. DVC. LOTH. B. Épée entre deux croix de <lb/>
Lorraine couronnée. -B}. MONETA NOVA NANCEII c. Croix <lb/>
fleuronnée et évidée. 3 pièces variées. <lb/>
Obole (?).-B. <lb/>


578. Même légende. Croix de Jérusalem, cantonnée de quatre <lb/>

-croisettes. -<lb/>

MONETA NOVA NANCEII. Épée entre deux <lb/>
croix de. Lorraine couronnée. (Pl. XXV, n. 14.) 2 pièces <lb/>

variées. <lb/>
Obole (?).-B. <lb/>

François Il (1625 et années suivantes). <lb/>

579. FRANC. II. D. G. DVX LOTH. MARCH. D. C. B. G. Buste drapé <lb/>
à droite. -<lb/>
MONETA NOVA BA. CVSA. 1626. Écusson <lb/>

plein couronné. (Pl. XXVI, n. 2.) Très rare. <lb/>
Teston.-F.D.C. <lb/>

580. FRANC. D. G. DVX LOTH. MARCH. D. C. B. G. Même buste._ <lb/>

Même légende et même type 1629. (Pl. XXVI,n. 3.) <lb/>
Très rare. <lb/>
Teston.-T.B. <lb/>
581. Même pièce moins belle. 1630. <lb/>
Teston. <lb/>

582. FRANC. II D. G. DVX LOTH. MARCH. D. C. B. G Meme buste à <lb/>
droite.-.FLOR AD LEGEM ET VALOREM IMPERII BA. CVSA. <lb/>

Ecusson plein couronné sur la-couronne. 1632. Magnifique <lb/>
et rarissime pièce. (Pl. XXVI, n. 1.) <lb/>
Grand écu.-F. D .C. <lb/>
583. FLORENVS AD LEGEM ET VALORE IMPERII BA. CV. Écusson <lb/>
plein couronné. Aux côtés del&apos;écusson, 1632.-.MONSTRA <lb/>
TE ESSE MATREM. La vierge debout dans un contour ovale <lb/>
garni de flammes. Autre pièce de la plus grande rareté. <lb/>
Grand écu.-T.B. <lb/>

Médaille du même règne. <lb/>

584. FRANC. A LOTH. MARCH. HATT. CO. VAVD. SALM. CH. Buste <lb/>

drapé et cuirassé à gauche, -. Écusson couronné, écar-<lb/>

telé aux 1er et 4c de Lorraine plein, aux 2&quot; et 3P de France. <lb/>
Médaille retouchée au burin. <lb/>

AR. 38 mill. F. D. C. <lb/>

Jetons. <lb/>

585. FRANC. A. LOTH. COM. VAD. ET CHRIST. COM, A. SALM. Chiffre <lb/>

formé de deux C et un F, couronné et accosté de deux <lb/>
croix de Lorraine, sous le chiffre XV avril MDXCVII.-<lb/>
4. VNITA TRIVMPHANT. Arc et carquois avec trois couronnes <lb/>
enlacées. (D. Calm., LXXXII.) Très rare et superbejeton. <lb/>
AR.-F.D.C. <lb/>

586. FRANC. A. LO. coM. VADEM. Écusson arrondi et orné, écartelé <lb/>

aux 1er et 4e de Lorraine plein, 2e et 3e de France. -. <lb/>

Même légende et même type. Au bas, 1596; 1597.6 pièces <lb/>

variées. <lb/>

Cuivre.-T.B. et F.D.C. <lb/>


* 587. FRANC, A. LOT. COM. VADEMONT ET C. Écusson quarré plein <lb/>
de Lorraine couronné. -û. Même légende et même type. <lb/>

1597. <lb/>
Cuivre. <lb/>

588. Mêmes légende et écu.-IMMOTA RESISTIT. Rocher sur <lb/>

lequel soufflent les vents. 4pièces variées, une T. B. Cuivre. <lb/>
589. Mêmes légende et écu.-IPSA SIBI PRETIVM VIRT. (Revers <lb/>

d&apos;un jeton de Charles III.) Figure à mi-éorps dans les <lb/>

nuages. Id., un autre jeton fruste. <lb/>

Cuivre. <lb/>

590. Même légende et écu-.LVCERNA PEDIBVS MEIS VERBVM <lb/>

TVVM. Lampe sur un livre. <lb/>
Cuivre.-T. B. <lb/>

591. PRO CAMERA. COMP. FRANC. II DVX LOTH. ET BAR. Écu de <lb/>
Lorraine sur le manteau, surmonté d&apos;un aigle et entouré <lb/>

des sept écussons. -^BENE NVMERAT QUI NIHIL DEBET. <lb/>

Homme barbu assis à une table, de chaque côté un page <lb/>
debout. 1631. <lb/>

Cuivre.-T. B. <lb/>

Charles IV seul (1626-1633). <lb/>

592. CAROLVS D. G. DVX LOTH. MAR. D. C. B. G. Buste drapé à <lb/>
droite. -<lb/>
MONETA NOVA NANCEII c. Ecusson plein cou-<lb/>

ronné. Sur la couronne : 1.6.2.6. <lb/>

Teston.-T.B. <lb/>

593. CAROLVS D. G. DVX LOTH. MARCH. DVX C. B. G. Même buste <lb/>

àdroite.-.MONETA NOVA NANCEII CVSA. Écusson sur la <lb/>

couronne. l627. (Pl. XXVI, n. 6, var.) Teston.-T.D.C. <lb/>

594. CAROLVS D. G. DVX LOTH, MARCH. D. C. B. G. Même buste à <lb/>

droite.-.Le même. 1627. (PI XXVI, n.4, var.) <lb/>

Teston.-T.B. <lb/>

595. Le même, daté 1628. <lb/>

id. -T.B. <lb/>

595 bis. Le même. 1629. Mal conservé. <lb/>

id. <lb/>

596. Le même. 1630. <lb/>

id.-F.D.C. <lb/>

597. Le même. 1632. <lb/>

id.-F.D.C. <lb/>
598. La même pièce, un peu moins belle. Sans date. id. -T. B. <lb/>

599. Légende et types du n. 593. Daté 1629. Pièce rare. <lb/>
(Pl. XXVI, n. 5.) <lb/>
Quart de teston. <lb/>
600. CAROLVS D. G. LOTH. B. DVX. Écussons de Lorraine et de <lb/>
Bar, accolés et couronnés. Différent. G.-MONETA NOVA <lb/>
NANCEI CVSA. Alérion couronné. -Gros. (Pl. XXVI, <lb/>
n. 8.) 7 pièces variées. Gros ou double denier.-F. D. C. <lb/>
601. CAR. D. G. LOT. ET B. DVX. Écusson mi-parti Lorraine et <lb/>

Bar, accosté de deux croix de Lorraine couronnées. -. <lb/>



PRIMA FINIVM PROPAGATIO. La France debout, tenant de la <lb/>
main droite une Victoire, de la gauche une branche d&apos;oli-<lb/>
vier, et appuyée sur un cippe sur lequel un plan de la <lb/>

ville. . THEODONISVILLA EXPVGNATA.Ex. MDCXLIII. (Au <lb/>

bas ; MOLART F.) <lb/>

Bronze, 74 mill.-F.D.C. <lb/>
612. LVDOVICVS XIV REX CHIUSTIANISSIMVS. Buste jeune, lauré <lb/>
à droite. Sur la poitrine la croix du Saint-Esprit, au bas <lb/>

R. -. Le précédent. Bronze. 70 mill.-F.D.C. <lb/>

613. LVDOVICVSXIIIIREX CHRISTIANISSIMVS. Tête enfantine,à droite <lb/>

(Mauger f. ) -i¥. PRIMA FINIVM PROPAGATIO. la France <lb/>
une Victoire d&apos;une main, un rameau de lys de l&apos;autre; <lb/>
elle s&apos;appuie sur un cippe où se trouve un plan. Exergue : <lb/>

THEODONISVILLA. EXPVGNATA. MDCXLIII. <lb/>

AR. 40mill.-F.D.C. <lb/>

614. Même pièce. Variété. THEODONISVILLA EXPVGNATA. x. AV-<lb/>

GVSTI, MDCXLIII. <lb/>

Bronze. 40 mill.-F.D.C. <lb/>

615. Même pièce, même légende. La tête du roi avec les cheveux <lb/>
longs. -<lb/>
4-VRBIVM GALLICARVM AD MOSAM SECVRITAS.-<lb/>

Stenay à genoux devant la France. Exergue : STENANVM <lb/>

CAPTVM. MDCLIIII. <lb/>

Bronze. 40 mill.-F.D.C. <lb/>

616. Même légende et même tète. -. ALSATIAE ET LOTHARINGIE <lb/>

QVIES. Femme montrant l&apos;écu de Béfort renversé. Ex. : <lb/>
BEFFORTIVM CAPTVM. MDCLIV. Bronze. 40 mill.-F.D.C. <lb/>
617. LVDOVICVS XIV. REX CHRISTIANISSIMVS. Buste jeune drapé <lb/>
et couronné à droite. -<lb/>
ARMORVM PRIMITIAE. Faisceau <lb/>
d&apos;armes au centre duquel s&apos;élève une colonne avec les <lb/>
armes de Montmédy. Exergue : MONS MEDIVS CAPTVS. <lb/>
M.DC.LVII. (Molard f.) <lb/>

Bronze. 70 mill.-F.D.C. <lb/>
618. Tête et légende du n. 615. -.MONS MEDIVS CAPTVS. Fai-<lb/>

sceau comme au précédent. Exergue : M.DO.LVII. <lb/>

Bronze. 40 mill.-F.D.C. <lb/>

619. Même tête et même légende. -<lb/>

PRIMO RÉGIS ADVENTV. <lb/>

Femme prosternée aux pieds d&apos;un guerrier. Exergue: <lb/>

MONS MEDIVS CAPTVS. IV. AVGVSTI M.DC.LVII. <lb/>

Bronze. 40 mill.-F.D.C. <lb/>

Ler neuf médailles ci-dessus sont des restitutions du Musée <lb/>

monétaire. <lb/>

Jetons de la même époque. <lb/>

620. LVDOVICVS XIII FRANCORVM ET NA. REX. Écussons de France <lb/>

et de Navarre. -. FVGAT OPPORTVNE. Soldats fuyant <lb/>

d&apos;une ville à l&apos;arrivée d&apos;une armée. Exergue : 1632. <lb/>
(Prise de Bar ou de Vie.) (?) <lb/>
Cuivre.-F.D.C. <lb/>


621. LVDOVICVS FRANC, ET NAVAR. REX. Buste lauré et drapé à <lb/>
droite. Exergue : 1634.-. LOTH. ET BAR. IN PROV. FuRM. <lb/>
REDACT. Deux femmes assises sous une plante de lys, <lb/>
tenant l&apos;une l&apos;écu de Lorraine, l&apos;autre celui de Bar. <lb/>

Exergue : CONS. SVPR. HANC. Jeton très rare. AR.-T.B. <lb/>

622. LVDOVICVS MAGNUS REX. Tête à droite. -4. PRIMA FINIVM <lb/>
PROrAGATIO. La France des nos 611 à 614. THEO EXPU-<lb/>
GNATA. 2 pièces variées. <lb/>
Cuivre.-B. <lb/>

623. LVDOVICVS MAGNVH REX. Tête à droite. ARMORVM PRI-<lb/>

MITIVE. Faisceau d&apos;armes. Exergue : MONS MEDIVSCAPT. <lb/>
2 pièces variées. <lb/>
Cuivre.-B. <lb/>

624. LVD. XIIII ET MAR. THER. D. G. FRA. ET NAV. REX ET REG. <lb/>

Bustes affrontés de Louis XIV lauré et de Marie-Thérèse <lb/>
couronnée. -. B}. NEC POTIOR NEC PAR. Soleil. Exergue : <lb/>
DE L&apos;INT. D. LORR. BARR ET EVESCHÉS. 1660. Refrappe. <lb/>
Cuivre.-F.D.C. <lb/>

625. LVD. XIIII D. G. FR. ET NAV. REX. Buste drapé à droite.-<lb/>
HAC MERCEDE PLACET. Femme assise offrant une cou-<lb/>
ronne. Exergue : DE L&apos;INT. D. LORR. ET EVESCHÈS. 1561. <lb/>
Cuivre.-B. <lb/>

626. INCOLVMES SJVB REGE NOVO. Ruche sous un arbre. Exergue: <lb/>

CONFIR DES PRIVIL. -<lb/>

Le précédent. <lb/>
Cuivre.-B. <lb/>

Nicolas-François (1634-1637). <lb/>

627. N. FRANC. D. G. DVX LOTII. MARCH. D. C. B. G. Buste à longs <lb/>
cheveux drapé à droite.-. MONETA NOVA FLORENT. CVSA. <lb/>
Écu de Lorraine couronné au-dessus. 1634. Teston. T.B. <lb/>

Le caractère de tête de cette rarissime pièce diffère beaucoup <lb/>
avec celle du teston gravé à la planche XXVII de Saulcy. <lb/>

Charles IV (occupation momentanée de quelques places, <lb/>

1638-1639). <lb/>

628. CAROLVSD. G. DVXLOTH. MARCH. D. C. B. G. Buste jeune à <lb/>

droite. -Ê. MONETA NOVA ROMARTI CVSA. Écusson plein <lb/>

couronné, au-dessus de la couronne 1638. Pièce très rare. <lb/>
(Pl. XXVII, n. 4.) <lb/>

Teston.-F.D.C. <lb/>

629. CAROLVSD. G. DVX LOTH. M. D. C. B. G. Écu plein couronné, <lb/>

sur la couronne 1639. -. MIHI VIRTV CONTRA HOSTES <lb/>

TVOS. Croix de Jérusalem, dans un contour fleuronné. <lb/>
(Pl. XXVII, n. 5.) Très rare. OR. Doublepistole.-F.D.C. <lb/>


Charles IV. 1661-1670. (Ob. 1675.) <lb/>

630. CAR. IIII. D. G. DVX LOTHAR. ET BAR. Tête laurée à droite. <lb/>
Au bas : 1663. -i|. SIT. NOM. DOM. BEN. Croix formée <lb/>
de quatre chiffres couronnés, composés chacun de deux <lb/>
C entrecroisés. Au centre une croix de Lorraine. <lb/>
(Pl. XXVII, n. 8) Magnifique pièce très rare ayant la va-<lb/>
leur du Louis France. <lb/>
OR.-T.B. <lb/>

631. Môme tête. Au bas 1632.-CHRS. REGN. VINC. IMP. Croix <lb/>

formée de huit C adossés et couronnés. Au centre la lettre <lb/>
A. (Pl. XXVII, n. 9.) Cette superbe pièce, au moins aussi <lb/>
rare que la précéd., a pu être frappée à Paris. OR.-T.B. <lb/>
632. Type du n. 630. Sous la buste, 1665. (Aussi rare et d&apos;une <lb/>
beauté des plus remarquables.) <lb/>
OR.-F.D.C. <lb/>
633. CAROLVS D. G. DVX LOTHA. ET BAR. Buste lauré a droite. -<lb/>

SIT NOMEN DOMINI A. BENEDICTVM. 16&lt;)5. ÉcuSSOn de <lb/>

Lorraine couronné. (Pl. XXVII, n. 10.) Rare et superbe <lb/>

pièce. <lb/>

Petit écu.-F.D.C. <lb/>

634. Même pièce, datée 1668. <lb/>

id. <lb/>
id. <lb/>

6&apos;35. CAROLVS D. G. DVX LOTH. MARCH. D. C. B. G. Buste à droite. <lb/>

-<lb/>

MONETA NOVANANCEII CVSA. 1663. Ecu plein cou-<lb/>

ronné. (Pl. XXVIII, n. 2.) <lb/>

Teston.-T.B. <lb/>

636. Var. de dessin, spécialement dans la couronne, id. -T.B. <lb/>
637. Le même. Var. avec MAR. D. C. B. G. 1665. id. -T.B. <lb/>

638. Le même, avec MARC. C. B. G. 1666. <lb/>

id. -T.B. <lb/>

638bis. Le même, avec MARCH. D. C. B. G. 1668. id. -T.B. <lb/>

639. CAROLVS IIII. D. G. LOTH. ET BAR. DVX. Buste à droite. <lb/>
Comme aux précédents. 1667. <lb/>
Teston. <lb/>

640. CAROLVS IIII D. G. LOT. ET B. DVX. Buste à droite. -<lb/>

Celui des précédents. 1668. (Pl. XXVIII, n. 2.) <lb/>
Teston.-T.B. <lb/>

641. Même pièce. 1669. <lb/>

id. <lb/>

-642. CAROLVS D. G. DVX LOTH. MARCH. D. C. B. G. Buste à droite. <lb/>
-<lb/>
MONETA NOVA NANCEII CVSA. 1663. Écu plein cou-<lb/>
ronné. <lb/>
Demi-teston.-F.D.C. <lb/>

643. CAROLVS D. G. DVX LOTH. MARCH. 1664. (Pl. XXVIII, <lb/>

n. 3.) <lb/>

Demi-teston.-F.D.C. <lb/>
644. CAR. IIII. P. G. DVX LOT. MAR. D. C. B. G. 1665, (Pl. XXVIII; <lb/>

n. 4.) <lb/>
Demi-teston.-F <lb/>

i <lb/>

D. C. <lb/>


645. CAROLVS D. G. DVX LOT. MAR. D. C. B. G. 1666. <lb/>
Demi-teston.-F. D. C. <lb/>

646. CAROLVS D. G. DVX LOTH. MAR. 1668. <lb/>

id. id. <lb/>

647. CAR. D. G. DVX LOTH. ETB. D. <lb/>

, <lb/>

Buste à droite.-. MONETA <lb/>
NOVA. NANCEII CVSA. 1666. Ecu plein de Lorraine cou-<lb/>
ronné. Pièce rare. <lb/>
Quart de teston. T.B. <lb/>

648. Le même. 1668. (Pl. XXVIII, n. 5.) <lb/>
id. <lb/>
id. <lb/>

Médailles émises pendant les deux dernières parties du règne. <lb/>

649. CAROLVS A LOTH. PRINCEPS A VAVDEMONT. Buste très jeune <lb/>
drapé et cuirassé à droite.-^. VIRTVS EST PATRVM, Aigle <lb/>
regardant le soleil. Méd. ovale, coulée. Cuivre. 48mill. <lb/>

650. CAROLVS IIII. D. G. DVX LOTH. MARCH. DVX C. B. G. Buste <lb/>
jeune drapé et cuirassé à droite.-FVGIANT QVI ODERVNT <lb/>
EVM, A FACIE EIVS. Bras armé; 3 alérions à gauche de <lb/>
l&apos;épée, une croix de Lorraine couronnée à droite. Médaille <lb/>
ovale avec bélière. <lb/>
Cuivre. 45 mill. <lb/>

651. CAROL. D. G. DVX LOTH. MARCH. D. C. B. G. Buste moins <lb/>

jeune drapé et cuirassé à droite. -. Même légende et <lb/>

même type, deux C enlacent la croix de Lorraine non <lb/>

couronnée. <lb/>
Cuivre. 50 mill. <lb/>

652. CAROLVS IIII. D. G. DVX LOTH. BAR. MARC D. c. BUSte jeune à <lb/>
droite.-.Le même. La croix de Lorraine, enlacée des. <lb/>
deux C, couronnée. Très belle médaille ovale formée de <lb/>
plaques frappées et réunies dans un cercle avec bélière. <lb/>

OR. 27 mill. <lb/>

653. Même pièce, également avec bélière, la tête plus vieille. <lb/>
Médaille coulée. <lb/>
AR. 30 mill. <lb/>

654. Mêma pièce. Métal de cloche. <lb/>
30 mill. <lb/>

655. CHARLES DE LORRAINE. Buste jeune à droite. -<lb/>
Bras <lb/>
armé. Deux C croisés sur la croix de Lorraine, couronnée <lb/>
à gauche de l&apos;épée, trois alérions couronnés, àdroite.14 <lb/>

656. <lb/>

CAROL. IIII. D. G. LOTH. C. BAR. G. DVX. Buste à droite. -<lb/>
-.J&apos;ESPÈRE AVOIR. Bras armé. Type précédent. Il manque <lb/>
plusieurs fragments de la pièce, trop petite Ovale. OR. 12milL <lb/>

657. Le même. Fonte d&apos;argent, avec bélière. <lb/>
AR. 12 mill. <lb/>

658. Le même. Cuivre, avec bélière. <lb/>
Cuivre. 12 mill. <lb/>

659. CAROLVS IIII. D. G. DVX. LOT. MARC. D. C. B. G. Buste à <lb/>
droite. Au bas : H. F.-4. FAMA SVA CIRCVIT ORBEM. Re-<lb/>




/ <lb/>

082. Même pièce. Sans nom d&apos;artiste. Frappe moderne. <lb/>
Bronze. 40 mill.-F.D.C. <lb/>
683. LOUIS XIIII. ROY DEFR. ET D. NAV. Buste du roi à droite. <lb/>

Congrès <lb/>

; Exergue : PAIX A TOUTES NATIONS. 1679. <lb/>
Jeton cuivre. <lb/>

Charles V (1675-1690). <lb/>
Médailles. <lb/>

684. ELEONORAE AUSTRIACAE ÈT CAROLO LOTH ARINGICO. Bustes <lb/>
couronnés de Charles V et de sa femme vus de face. -<lb/>
FLVIT EX ASTRIS OMNIS FELICITAS. Double tête placée <lb/>

sur un autel ; au-dessus, deux coeurs enflammés surmon-<lb/>
tés d&apos;une couronue ducale. Du ciel un Génie verse des <lb/>
rayons lumineux qui remplissent le champ; à. droite et à <lb/>
gauche, les écussons de Lorraine et de Pologne. Médaille <lb/>
coulée et ciselée. <lb/>
AR. 75 mill-T.B. <lb/>

685. La même (?). Fonte de cuivre retouchée au burin. Les <lb/>
lettres saillantes donnent 1678 <lb/>

, <lb/>

date du mariage de <lb/>
Charles Y. <lb/>
Cuivre.-75 mill.-T.B. <lb/>

686. Même pièce. Plus petit module. AR. doré. 53 mill. -b&apos;.D.C. <lb/>
687. CAROLVS DUX LOTH. Buste drapé et couronné du duc à <lb/>

droite. -â. ELEON. R. DVC. LOTH. Buste de la duchesse à <lb/>

droite. <lb/>
AR. 16 mill.-T.B. <lb/>

&apos;688. IMPERII MVRYM INTERPONIT IN ORBE. Au sommet l&apos;oeil <lb/>
rayonnant de la Providence; au centre l&apos;aigle d&apos;Autriche <lb/>
soutenant le monde ; autour, SVB VMBRA ALARVM TVARYM ; <lb/>
au bas, la lune qui se couche. -if. 1683 DIE 14 IVLII <lb/>
VIENNA AVSTRIAE P TVRCIS OBSESSA SED., etc. 36 lignes <lb/>

^de <lb/>

légende. <lb/>
AR. 43 mill. <lb/>

&apos;689.-ËHR SEYE GOTT IN DER HÔHE <lb/>

. <lb/>

Aigle d&apos;Autriche. Au bas les <lb/>

écussons de Pologne, etc. -. VIENNVON TYRKEN BELE-<lb/>

GERT DEN 14 JULY MIT HILF GOTTES ABGETRIEBEN DEN <lb/>
12 SEPT 1683. <lb/>
AR. 27 mill. <lb/>

Pièce avec peu de relief et qui a pu servir de monnaie comme <lb/>
la précédente. <lb/>

690, Ville assiégée.-. DIE 14 IVL VRBS VIENNA OBSIDIETVR <lb/>

TVRCIA FLENS REMOVETVR DIE 12 SEPT. Cuivre. 28mill. <lb/>
691. CARL. V. LOTHARIN. DVX. Cavalier à droite.-. ERNST RU-<lb/>
PIGER COM. STARNBERG. Cavalier à gauche. <lb/>
2 superbes plaques d&apos;argent. 49 mill. <lb/>

Le Gomte de Starenberg était gouverneur de Vienne pendant le <lb/>
siège de cette ville, et fut lieutenant de Charles V pendant les trois <lb/>

campagnes suivantes. <lb/>


692. Viile assiégée. Au-dessus, dans un listel : GAUDIUMIMPERII. <lb/>

-iy. NEUIIAUSEL ERBAUET A. 1581. VON KAYSERL. MAY. <lb/>

BELEGERT. DEN -<lb/>

MIT STURMENDER IIANDT EROBERT <lb/>

DEN ~JG AUG. A. 1685. Médaille frappée pour la prise de <lb/>

Neuhausel, par le duc Charles V. AR. 36 mill.-F.D.C. <lb/>

693. INNO. MDCXXXV. Écusson de Lorraine accosté de ceux de <lb/>
Bavière et de Waldeck. Au-dessous : PFEILE DES IIEILS <lb/>
WIDER DIE SYRER. II. KÔNIG, XIII, v. 17.-. Bataille, au-<lb/>
dessus une carte géographique avec le plan d&apos;une citadelle <lb/>

sur cette carte: NEVHEUSEL&quot; DEN ~i9 9 <lb/>

AUG EROB. NEUTRA-<lb/>

FLUSS. En exergue : SCHLACHT BEY GRAN DEN ~i6 6 AUG. <lb/>

(1685.) <lb/>

AR. 39 mill.-F.D.C. <lb/>

694. Même pièce. <lb/>
Bronze. 39 mill.-F.D.C. <lb/>

695. IN IIII AUGUSTALIA C^SARIS ET IMPERII CID C LXXXV. <lb/>

Sabres et drapeaux dans deux couronnes. -. Même <lb/>

légende et même type. <lb/>
Bronze. 39 mill.-F.D.C. <lb/>
696. LEOPOLD. i. TURC-VICTOR. Buste à droite dans une couronne <lb/>
de lauriers, soutenu de deux aigles. Au bas, une ville. -<lb/>

| <lb/>

IV. VERMEHRER DES REICHS. 1685. Entouré de dix mé-<lb/>
daillons portant des noms de ville. Étain. 39 mill. T.B. <lb/>
697. CAROLVS v. D. G. LOTHAR. ET BARI DVX. Buste de trois <lb/>
quarts, les épaules couvertes d&apos;une peau de lion. Au-des-<lb/>

sous BULLIONUSALTER.-.INFIDELIBUS HVNGARIA PVLSIS. <lb/>

Figures debout sur des cadavres couronnant le duc dont <lb/>
les pieds reposent sur une citadelle enflammée. Au bas <lb/>
BVDACAPT. 1686 et I. s. <lb/>
Étain. 58 mill. <lb/>
698. DER CHRISTEN RVHM. Ange volant au-dessus d&apos;une ville <lb/>

assiégée.-IV. OFEN A. 1526. VONSOLYMAN EROBERT U. A. <lb/>

1541MIT LIST BESETZT, HERNACH VON R. K. M. LEOPOLD <lb/>

DEN &quot;2 SEPT. <lb/>

1686 IN ANGESICHT DES GROSS-VEZIERS <lb/>

DURCH STURM BEZWUNGEN. En 11 lignes. <lb/>
Cuivre. 29 mill.-T.B. <lb/>
699. BVDA ASTV CAPTA A SOLYMANNO, ETC. Même siège de ville. <lb/>

FVGITVR NIDO, NIDVM QVI CEPIT INIQVE, ETC. Dragon <lb/>

précipité d&apos;un nid par un aigle. Cuivre. 45 mill.-F.D.C. <lb/>

700. INFELIX BVDAM LVDOVICVS PERDIDIT OLIM <lb/>

ARMIS CRÉDIT <lb/>

NVNC LEOPOLDI TVIS. Buste de l&apos;empereur au-dessus d&apos;une <lb/>

ville.-<lb/>

STAT SOL LVNA FVGIT DVM IOSVE PVGNAT ET <lb/>

ORAT, SIC EGO PELLO DVOS, SIC LEOPOLDVS ERO. Guerrier <lb/>
arrêtant le soleil ; derrière lui deux armées combattant les <lb/>
Turcs en fuite. <lb/>

Cuivre. 47 mill.-T.B <lb/>



709. c. v. D. G. L. B. D. REX. i. VICTOR BARBA. NA. (Barbarge na-<lb/>

tionis). Tête à droite. -ET VALIDE ET SYBITO. Même <lb/>

type. Ex. : PANN. VINDICATA. S. v. (Mème artiste.) <lb/>

AR. 25 mill.-T.B. <lb/>

710. Même pièce. <lb/>
Bronze. 22 mill.-F.D.C. <lb/>
711. CAROLVS DVX LOTHARINGIE. Buste cuirassé à droite. Des-<lb/>

sous : G. I. L.-.IUNCTA PIAE FORTIS FORTIOR. Deux bras, <lb/>

l&apos;un tenant la croix, l&apos;autre une tête de Turc au bout <lb/>
d&apos;une épée. <lb/>
AR. 30 mill.-F.D.C. <lb/>

712.. CAROLVS v. D. G. LOTHARINGIE, ETC. Buste cuirassé à droite. <lb/>
-.ASTRUM VTRVMQVE RECET. Jupiter lançant la foudre. <lb/>
Au fond un soleil levant (Louis XIV), au devant un faisceau <lb/>
d&apos;armes turques renversées. (Deux plaquessoudées.) <lb/>
Etain. 43 mill. <lb/>

713. CAR. V. D. G. LOTH. ET BARR DVX S. C. M. GENERALISS. <lb/>
Buste à &apos;droite. (Au bas : G. H.) -SVRGET NOSTRIS EX <lb/>

OSSIBVS VLTOR. Phoenix sur un bûcher formé d&apos;armes <lb/>
turques et françaises. Ex. : OBIIT WELSI ~^APR. A. 1690. <lb/>

E.47. Légende sur la tranche,, <lb/>

AR. 40 mill.-T.B. <lb/>

715. CAROLVS V. D. GRATIA LOTHARIN ET BARRI DVX. Buste cui-<lb/>
rassé du duc à droite. Dessous : 1686.-.Guerrier ayant <lb/>
à ses pieds la religion chrétienne couchée sur une roue, <lb/>
des armes et des cadavres turcs, combattant la religion <lb/>
ottomane sous les traits d&apos;une femme; au fond, un <lb/>
temple avec CHRISTO VLTOR sur le fronton ; sur un des <lb/>
boucliers, LORENA. <lb/>

Bronze. 85 mill.-T.B. <lb/>

Léopold (1690 à 1729). <lb/>

716. LEOP. I. D. G. LOTH. BA. REX IER. Buste drapé à droite. -<lb/>

. IN. TE. DOMINE SPERAVI. 1700. Écu rond de Lorraine <lb/>

coaronné. (Pl. XXVIII, n. 7.) Pièce très rare avec cette <lb/>

date. <lb/>
Teston.-F.D.C. <lb/>

717. Même légende, IE à la fin. Tête jeune du duc à droite. -<lb/>
Même légende. 1700. Écu rond sur un cartouche. Une <lb/>
croix de Lorraine au milieu de l&apos;écu. (Pl. XXVIII, n. 8.) <lb/>

Teston.-T.B. <lb/>

718. Même légende. Buste jeune drapé et cuirassé à droite. -3. <lb/>
Même légende. 1700. Ecu plein de Lorraine sur un car-<lb/>

touche. (Pl. XXVIII, n..9.) <lb/>

Demi-teston.-T.B. <lb/>

719. Même légende. Tête laurée du duc à droite. Dessous : 1702. <lb/>
-31. TV DOMINE SPES. MEA. Croix formée de huit L <lb/>


couronnées et cantonnées de quatre croix de Lorraine, et <lb/>
une croix dans le cercle du centre. Pièce surfrappée sur <lb/>
un Louis de Louis XIV. Pièce très rare. (Pl. XXIX, <lb/>

n.4.) <lb/>

OR.-F.D.C. <lb/>

720. Même pièce. Dans le cercle trois alérions, sans les croix de <lb/>
Lorraine dans les cantonnements. <lb/>

721. Même légende. Buste drapé et cuirassé à droite.-Lég. <lb/>

et écu du n. 718. Date 1701. (Pl. XXIX, n. 6 ) Teston. <lb/>

722. Même pièce. 1702. <lb/>
Teston.-T.B. <lb/>

723. Même pièce. Deux croix de Lorraine accostent la couronne <lb/>

del&apos;écu. 1701. <lb/>
Teston.-T.B. <lb/>
724. Môme pièce. 1702. <lb/>

-<lb/>

T.B. <lb/>

725. Même pièce. 1702. 2 variétés. Une surfrappée sur un <lb/>
Louis XIV. <lb/>
Demi-teston.-T.B. <lb/>

72G. Même pièce. Type du n. 721, sans les croix de Lorraine. <lb/>
1702. 2 variétés. <lb/>
Demi-Teston.-T.B. <lb/>

727. Même légende et même buste.-IN TE DOMINE SPERAYI. <lb/>

1702. Écu carré aux trois alérions couronnés., (Pl. XXIX, <lb/>
n.5.) Très belle pièce de première rareté. Ecu. -T.B. <lb/>

728. LEOP. D. G. D. LOT. BA. REX IER. Buste drapé à droite. -<lb/>

IN TE DOMINE. 1704. Écu rond couronné, mi-parti Lor-<lb/>
raine et Bar, cerné de palmes. (Pl. XXIX, n. 8.) Pièce <lb/>
rare. <lb/>

Ecu.-T.B. <lb/>
729. Même légende. Buste drapé et couronnéà droite.-Même <lb/>

légende. 1764. Ecu carré, couronné mi-parti Lorraine et <lb/>
Bar. (Pl. XXIX, n. 10.) <lb/>
Teston.-T.B. <lb/>
730. Mêmes types et légendes surfrappés sur une pièce n. 726. <lb/>
Unique et inédit. <lb/>

Demi-teston.-T.B. <lb/>

731. Même légende Buste du n. 716 -.Même légende. 1705. <lb/>

Écu couronné, carré, simple de Lorraine, accosté de deux <lb/>
croix de Jérusalem. (Pl. XXX, n. 1.) <lb/>

Teuton.-T.B. <lb/>

732. Même pièce plus grande surfrappée, sur un Louis XIV. <lb/>
Teston.-T.B. <lb/>
733. Mêmes légendes et types. 1705. (Pl. XXX, n. 2.) Unique <lb/>

et inédit. <lb/>

Demi-teston.-F.D.C. <lb/>
734. Légendes et types du n. 716, daté 1709-1710. (Pl. XXX, <lb/>
n. 6.) 4 variétés. <lb/>

Teston.-B. et T.B. <lb/>

735. Mêmes lég. et types. 1709. Très rare. Demi-teston.-F.D.C. <lb/>





f 779. Même légende et même tête, sans nom d&apos;artiste.-.VIRTUS <lb/>

ET AEQUITAS. Un guerrier (Mars) et la justice tenant une <lb/>
couronne. Ex. PACATA EUROPA 1697. <lb/>

Bronze. 40 mill.-F.D.C. <lb/>

780. Même tête avec MAVGER F. -<lb/>
PATER PATRIAE. La <lb/>
France reçoit la paix du roi. Ex. PAX CVM GERMAN. HISP. <lb/>

ANG. ET BAT. 1697. <lb/>
Bronze. 40 mill.-F.D.C. <lb/>

781. Même tête. -. HOMMAGIVM LIGIVM LEOP. LOTH. D. OB. <lb/>

Y <lb/>

DUCAT BARRENSEM. Le duc rendant hommage au roi. <lb/>
Ex. M. DC. XCIX. <lb/>

Bronze. 40 mill.-F.D.C. <lb/>

782. LEOP. S. D. G. D. LOT. BA. REX. S. ET E. C. AURELIANENSIS. <lb/>
Têtes accolées du duc et de la duchesse à droite, dessous <lb/>

MAUGER F. -<lb/>
HOC ORIENTE CUNCTA REVIVISCVNT. Soleil <lb/>

levant. Ex. L. P. LOT. NAT. 28 JANV. M. DCC. IIII. <lb/>
Bronze. 36 mill.-F.D.C. <lb/>

783. LEOP. 1. D. C. LOTH. ET BAR REX IER. Buste du duc drapé et <lb/>

couronné à droite.-REGNAT PACIFICVS REGIT CONSILIVS <lb/>

PIETATE PRAEIT. Dans le champ, SPEM PROLE FIRMAT en <lb/>
trois lignes. Trois croix de Lorraine, trois alérions. <lb/>
Ecaille. -31 mill. -T.B. <lb/>
784. Légende et tête du n. 982. -<lb/>

TE CRESCENTE SVRGAM. <lb/>

Vigne autour d&apos;un arbre. Exergue du n. 782. <lb/>
Bronze. 36 mill.-F.D.C. <lb/>

785. Même pièce, dorée. <lb/>
Bronze. 36 mill.-F.D.C. <lb/>

786. Même tête. -VIXNATVS JAM CORDA RAPIT. Cupidon <lb/>

debout de face. Même ex. Bronze. 36 mill.-F.D.C. <lb/>
787. La même pièce, dorée. <lb/>

Bronze. 36 mill.-T.B. <lb/>

788. LEOP I. D. G. LOT. BAR. D. REX. 1ER. P. F. ET DELITIVM. <lb/>
Buste du duc drapé à droite. -<lb/>

SECVRITAS PVBLICA. <lb/>

Hercule brisant un rocher et procédant à l&apos;ouverture <lb/>

d&apos;une route; au loin, derrière lui,Mercure. Ex. : MDCCV. <lb/>

&apos; s. Y. (Saint-Urbain.) <lb/>
Bronze. 55 mill.-F.D.C. <lb/>

789. La même, avec bélière. <lb/>
Bronze. 57 mill.-T.B. <lb/>

790. La même en petit module, dit le petit Hercule. <lb/>

Bronze. 45 mill.-F.D.C. <lb/>

791. Même buste à droite. -<lb/>

PACI POPVLORVM VTRVMQ. <lb/>

LITAVIT. Autel portant les attributs ducaux, au-dessus <lb/>
une cigogne portant une couronne. Ex. M.DCC.VI. <lb/>
Bronze. 55 mill.-F.D.C <lb/>

,792. Même pièce, plus mince, avec un cercle. <lb/>
Bronze. 65 mill.-F.D.C. <lb/>

* <lb/>


793. LEOPOLDVS 1 D. G. DVX LOT. BAR. REX IER. Buste à droite. <lb/>

POSTICVM HVNC CHORVM ECCL. F. F. MINOR. DE OBS. <lb/>

À <lb/>

RENATO II LOT. ET BAR DVCE. REGE HIEROS ET SICIL. AN <lb/>

MXVI. ID. CONSTRUCT. IVNXIT. LEOPOLD. I. DVX. LOT. BAR. <lb/>
REX IEROSOL. AVITAE PIETATIHERES ERE CHRIMDCCVII. DIE <lb/>

x AVG. En 10 lignes. Galvanoplastie prise sur un coin <lb/>

très rare de St. Urbain, conservé par sa famille. <lb/>

Cuivre. 51 mill. <lb/>

794. Ecussons de Mantoue et de Lorraine, accolés et ornés, sur-<lb/>

montés de la couronne fermée. -^. Chiffre composé de L <lb/>

et M, surmontés de la même couronne. Jeton à 8 pans, <lb/>
frappé probablement pour rappeler les droits de Léopold <lb/>
sur le duché de Mantoue (en 1708). Cuiv. 31 mill.-F.D.C. <lb/>
795. Croix de Lorraine, ornée de L entrelacés et couronnés. -<lb/>

IETTONS DE SON ALTESSE ROYALE DE LORRAINE. (Au <lb/>

bas : 1708.) Signé, MAVELOT. Pièce également à 8 pans. <lb/>
Cuivre. 33 mill.-F.D.C. <lb/>
796. LEOP. P. R. LEOP. I. ET ELIS. CAR. AVREL. F. Tête à <lb/>
droite. -<lb/>
SI FORTE ASSEQUAR. Aiglon s&apos;élançant vers <lb/>
le soleil. Ex. : NANC. PRIM. INGR. VRB. OPT. 1714. <lb/>
Bronze. 26 mill.-F.D.C. <lb/>
797. FRANC. STEP. PR. A LOT. LEOP. I. ET ELIS. C. AVREL. F. II. <lb/>
Tête jeune à gauche. -<lb/>

SPES ALTERA GENTIS. Deux <lb/>

jeunes arbres enlaçant leurs rameaux. Même exergue. <lb/>
Bronze. 26 mill.-T.B. <lb/>
798. ELIS. CAR. AVRELIAN. LEOP. I. CONIVX FIDELISSIMA AVGG. <lb/>
OPT. MATER. Buste à droite. Dessous : s. v. (St. Urbain.) <lb/>

ET ADHVC NOS PROTE BEABIT. AN. REGNI. 17. Ex. : <lb/>

NANC. VRB. OPT. 1714. La duchesse debout, avec cinq <lb/>
enfants. Deux pièces, une en cuivre doré du temps. <lb/>
Cuivre. 35 mill. -F. D.C. <lb/>
799. Même pièce. <lb/>
AR. F.D.C. <lb/>
800. LEOP. I. D. G. LOTH. ET BAR. D. REX HIER. P. P. OPT. PR. <lb/>
Buste drapé et cuirassé à droite. Au bas : i. c. ROETTIERS <lb/>
FECIT.-. ELIZAB. CAR. AVRELIANENSIS CONIVX AVGVSTA. <lb/>
Buste à droite de la duchesse. Au bas : i. c. ROETTIERS F., <lb/>
et au-dessous : 1718. <lb/>
AR. 60 mill.-T.B. <lb/>
801. ELIZAB. CAROLA BORBONIA DVCISSA LOTH. ET BAR. REG. 1ER. <lb/>
1701. Buste à droite dans une couronne de feuilles de <lb/>
chêne. Médaillon ovale retouché au burin. Rev. lisse. <lb/>
Bronze. 101. mill.-F.D.C. <lb/>
802. LEOPOLDVS I. D. G. DVX LOT. BAR. REX IEROSOL. Buste <lb/>

court à droite. Dessous s. v. (St. Urbain.)-.VIARUM <lb/>
PERVIVS vsvs. La duchesse dans un bige au galop à droite, <lb/>
au devant Mercure courant sur un pont. Ex. : M.DCCXXVI. <lb/>
Bronze. 65 mill.-T.B. <lb/>


803. LEOPOLDVS i. D. G. DVX LOT. BAR, REX IER. Buste drapé et <lb/>
cuirassé à droite, avec collier de la Toison d&apos;or. (Du <lb/>
même artiste.) -<lb/>
PROVIDENTIA PRINCIPIS. Le duc à <lb/>

cheval passant sur un pont; de l&apos;autre côté de la rive, <lb/>

Mercure debout. Ex. : VLE MUNITAE. M.DCCXXVII. <lb/>

Bronze. 65 mill.-F.D.C. <lb/>

&apos; 804. ELISAB. CAR. AVRELIANENSIS CONIVX AVGVSTA. Buste à droite. <lb/>
(Roettier. 1718.) -<lb/>

PHILIPPVS AVRELIANENSIVM DVX <lb/>

REGENS. Buste à droite du régent. Dessous : LE BLANC. <lb/>

Bronze. 60 mill.-F.D.C. <lb/>

805. ELIZ. CAR. AVRELIAN. REGIA LOT. BAR. DVCISSA. Buste à <lb/>
droite. -<lb/>

EL. CAR. PALAT. RHENI DVX AVREL. MATER <lb/>

FAELICITATIS PUBLICAE. Buste à gauche. (St. Urbain.) Deux <lb/>

plaques soudées. <lb/>

Etain. 45 mill. <lb/>

806. ELIZ. CAROLA AVRELIANENSIS DVCISSA ET REGENS LOT. BAR. <lb/>

Buste à droite. Dessous : s. v. (St. Urbain.) -. DECORI <lb/>

GENTIS PRAESTANS VIRTVTEM. La Lorraine rendant hom-<lb/>
mage à la duchesse assise, Ex. : M.DCCXXIX. <lb/>
AR. 60 mill.-F.D.C. <lb/>
807. Même pièce. <lb/>

&apos; <lb/>

Bronze. 57 mill.-F.D.C. <lb/>

808. ELIS. CAR. AVREL. LEOP. I. LOT. BAR. D. AVGA SVPR. PRINC. <lb/>

COMMARC. Bnste à droite. DESSOUS : s. VRB. -. GLORIA <lb/>

COMMARCII. Écussons de Lorraine et d&apos;Orléans, accostés, <lb/>
couronnés. Ex. : ACCEPTO. A PRINCIPAT. COMMARC. FIDEI. <lb/>

SACR. 1737. <lb/>

AR. 29 mill.-T.B. <lb/>

809. Variété. Au droit, on lit : COMMARCII. <lb/>

AR. 29 mil1. <lb/>

François III (1729 à 1737). <lb/>

810. FRANC III. D. G. DVX LOT. BAR REX IER. Au bas, 1736. <lb/>
Buste drapé et couronné à droite. -<lb/>

TV DOMINE SPES <lb/>

MEA. Écusson rond simple couronné, supporté par deux <lb/>
aigles couronnés; derrière sceptre et main de justice en <lb/>
sautoir. (Pl. XXXtV, n. 5.) Superbe et très rare pièce. <lb/>
OR. -F.D.C <lb/>

# <lb/>

811. FRANCISCVS III. D. G. DVX LOTH. BARR. Même buste à droite. <lb/>

-4. REX HlEROSOL. 1736. Ecu parti de Lorraine et de <lb/>
Bar, couronné et supporté par deux aigles. (Pl. XXXIV, <lb/>
n. 6.) Pièce aussi rare. <lb/>
OR.-T.B. <lb/>

812. Même légende. BAR à la fin. Buste drapé à droite. -<lb/>
Même légende &apos;et même écu, mais plus orné, les deux <lb/>
aigles portent au cou une couronne et ùn collier avec la <lb/>
croix de Lorraine. (Pl. XXXIV, n. 7.) Rarissime pièce. <lb/>
OR.-F.D.C. <lb/>



MANTV.E DVX. Trois bustes dans trois médaillons cernés <lb/>
de lauriers Ex. : NVMINIBVS TANTIS MAXIMA PROVE-<lb/>

NIENT. <lb/>

Argent. 44 m ill.-F.D.C. <lb/>

822. THERESIA ET FRANCISCVS. Bustes du duc et de la duchesse <lb/>
accolés à gauche. Ex. : SPONSI; dessous P. WERNER.-<lb/>
CONNVBIVM ILLVSTRAT FATVM. Deux coeurs enflammés <lb/>
sur un autel accosté des écussons d&apos;Autriche et de Lor-<lb/>

raine. Ex. A. CH. MDCCXXXVIII. Etain. 45mill.-T.B. <lb/>

823. Même légende et mêmes têtes. -<lb/>

SPES NOVA GERMANLE. <lb/>

Le duc et la duchesse debout, se donnant la main. A droite <lb/>
l&apos;Allemagne appuyée sur un bouclier sur lequel GER-MA-<lb/>
NIA ; dans le champ un aigle, à gauche un génie porte un <lb/>
médaillon sur lequel F. F. Ex. : A MDCCXXXVI D XII FEBR. <lb/>

Étain. 45 mill.-T.B. <lb/>

824. FRANCISCVS III D. G. DVX LOT. BAR. REX HIEROSOL. Buste <lb/>

drapé à droite, dessous M. DONNER. -. MARIA THER. <lb/>

AUSTRIACA. REGIA LOT. BAR. DVCISSA. Buste à gauche, des-<lb/>

sous M. D. <lb/>

Bronze. 45 mill.-F.D.C. <lb/>

PIÈCES FRAPPÉES APRÈS L&apos;ABANDON DE LA <lb/>
LORRAINE PAR FRANÇOIS III. <lb/>

François, grand duc de Toscane (1737-1740). <lb/>

825. FRANCISCVS III D. G. D. LOT. BAR. ET. M. ETR. I). REX HIER. <lb/>

Tète laurée à droite. -. INTE DOMINE SPERAVI PISIS <lb/>

1738. Écu plein de Lorraine et Etrurie sur le tout. <lb/>

AR. -Sixième d&apos;écu. <lb/>

826. Même légende et même tète.-.Même légende, PISIS 1739. <lb/>

Écu parti Lorraine et Toscane. AR.-Douzième d&apos;écu. <lb/>

8&apos;27. FRANC III D. G. LOTH BAR. ET M. ETR. D. REX HIER. Buste <lb/>

lauré et drapé à droite. -<lb/>

INTE DOMINE SPERAYI. PISIS <lb/>

1739. Ecu plein de Lorraine avec Lorraine et Toscane sur <lb/>

le tout. <lb/>

Petit écu. <lb/>

828 Même pièce, datée 1740. <lb/>

Petit écu.-F.D.C. <lb/>
829. FRENC. III D. a. D. LOTH. M. D. ETR. Grand lys.-. s JOAN-<lb/>
NES BAPTISTA. Saint Jean assis. Pièce de trois florins. <lb/>

OR.-T.B. <lb/>
830. Florin aux mêmes types. <lb/>
OR.-B. <lb/>

Médailles de la même série. <lb/>

831. FRANC, STEPH. D. G. DVX ETRVR. Buste à droite (Vestner). <lb/>

-<lb/>

MARIA THERESIA HVNG. BOH. REG. ARCHID. AVST. <lb/>


Buste de la duchesse à droite, signé d&apos;un v. (Mme Vautrain, <lb/>
fille de St. Urbain (?). <lb/>
AR. 46 mill.-F.D.C. <lb/>

832. FRANCISCVS LOTHARING. THERESIA AVSTRIACA. Bustes acco-<lb/>
lés à droite. Au bas : ETR. M. DVCIS.-<lb/>

SPES PVBLlCA. <lb/>

Le duc à cheval entrant dans ses Etats sous un arc de <lb/>
triomphe. Ex. : ADVEN. OPT. PRINC. MDCCXXXIX. <lb/>

Bronze. 40 mill.-F.D.C. <lb/>

833. FRANCISCVS III D. G. LOTH. BAR ET M. ETR. D. REX HIER. <lb/>
Buste du duc à droite lauré, drapé et cuirassé. -AD-<lb/>
VENT OPT. PRINC. MDCCXXXIX. Même duc à cheval. <lb/>
Étain. 88 mill. <lb/>

François empereur (Pièces frappées en Toscane). <lb/>

834. FRANC. III. D. G. LOTH. BAR. ET M. ETR. D. REX HIER. Tète <lb/>

nue à droite.-IN TE DOMINE SPERAVI. 1741. Écu plein <lb/>

de Lorraine. Lorraine et Toscane sur le tout. OR. Florin. <lb/>
835. FRANCISCVS D. G. R. I. S. A. G. REX. 1ER. LOTH. BAR. M. <lb/>
D. ETR. Buste lauré et drapé à droite.-IN TE DOMINE <lb/>

SPERAVI. Pisis, 1745, 1746. Écu mi-parti Lorraine et <lb/>
Toscane, sur l&apos;aigle d&apos;Autriche. 2pièces. Petit écu.-T.B. <lb/>

836. FRANOISCVS D. G. R. I. S. A. G. H. REX LOTH. BAR. M. D. ETR. <lb/>
Même buste à droite. -<lb/>
IN TE DOMINE SPERAVI. 1747, <lb/>
1748. Pisis. Ecu plein de Lorraine avec Lorraine et Tos-<lb/>

cane sur le tout, l&apos;écu soutenu par l&apos;aigle d&apos;Autriche. <lb/>

2 pièces. <lb/>
Grand écu. <lb/>

837. Même pièce, datée 1765. <lb/>
Grand écu.-T.B. <lb/>

838. QVATTRINI-TRE. 1741. Écu parti Lorraine et Toscane.-. <lb/>
Croix de Lorraine cernée d&apos;oliviers. <lb/>

Billon. <lb/>

839. FRANC. D. G.R. i. S. A. M. D. ETR. Tête à droite.-.QUATTR. <lb/>

DIECI. 1764. Même écu. <lb/>
Billon. <lb/>

840. FRANCISCVS D. G. R. I. S. A. REX GER. HIER. LOTH. BAR. M. <lb/>

D. ETR. Buste lauré à droite.-.AUSPICIIS OESARIS. NRI. <lb/>

PII FEL. AVGVSTI, BONO ETRVR. NOTI. BREPHOTROPHIVM <lb/>

LIBVRNI A FVNDAM. ERECTVM AN. MDCCLV. En 8 lignes. <lb/>
Médaille. <lb/>

Bronze. 45 mill.-F.D.C. <lb/>

Monnaies allemandes. <lb/>

841. FRANC. D. G. R. I. S. A. GER. 1ER. R. LO. B. M. H. D. Buste <lb/>
lauré et drapé à droite.-.IN TE DOMINE SFERAVI. 1751. <lb/>
Aigle d&apos;Autriche couronné et couvert de l&apos;écu plein de <lb/>
Lorraine, Toscane couronné, entouré du cordon de Malte. <lb/>


^Le tout environné du collier de la Toison d&apos;or. Superbe <lb/>
pièce d&apos;essai. <lb/>
Grand écu.-F.D.C. <lb/>

-842. Même légende et même buste. -10 EINE FEINE MARCK. <lb/>
1762. Ecu plein de Lorraine et Toscane, sur l&apos;aigle d&apos;Au-<lb/>
triche. Ex. : LEGE VINDICE ss. i. M. F. Grand écu.-T.B. <lb/>

843. Même légende et même buste. -IN TE DOMINE SPERAVI. <lb/>
1763. Même écu. <lb/>
Grand écu. <lb/>

844. Mêmes types et légendes au droit. -IN TE DOMINE SPE-<lb/>
RAVI. 1748. Ecu parti Lorraine e Tuscane, sur l&apos;aigle <lb/>
d&apos;Autriche. Au bas : &apos;xv. <lb/>
Biilon.-B. <lb/>

845. Mêmes types et légendes. 1762. Au bas : xvn. <lb/>

Billon. <lb/>

846. <lb/>

id. 1747. Demi de la précédente. 1747. Au bas : vi. <lb/>
Quart et huitième (?). id. Sous l&apos;écu : 1 et 3. 1755 et <lb/>

1765. 4 pièces. <lb/>
Billon. <lb/>

847. FRANC. D. G. R. I. S. A. G. E. IER. REX. Bustelauré à droite. <lb/>
-.EIN KREVTZER. 1760. Dans un contour orné. 1/2 des <lb/>
mêmes et autres kreutzers variés. 6 pièces. Cuivre.-T.B. <lb/>

848. FRANCIS. D. GRATIA. ROMAN. IMPERAT. S. A. Écu du n. 841. <lb/>

-<lb/>

GERM. IERO. REX. LOTH. BAR. MAG. HET. DVX. 1763. <lb/>

Croix de St. André, avec trois couronnes. <lb/>
Grand écu. <lb/>

849. FRANCISCVS. D. G. ROM. IMP. SEMP. AVG. Buste lauré, drapé <lb/>

à droite. -<lb/>

MONETA NOVA REIPVBLICJE HALE SVE-<lb/>

VICAE. Trois écussons avec palmes, etc. Au bas : 1746. <lb/>
Superbe pièce. <lb/>

OR. Florin.-F.D.C. <lb/>

850. Mêmes types et légendes. 1746. <lb/>
Grand écu.-T.B. <lb/>

851. <lb/>

id. <lb/>

Demi-écu. 1746. <lb/>
Demi-écu.-F.D.C. <lb/>

852. Même légende et même buste. -MONETA REIP. RATISP. <lb/>
Deux clefs sur un écusson orné. Ex. : x. ST. FINE F. C. M. <lb/>

1759. <lb/>
Grand écu.-T.B. <lb/>

853. Même légende et même buste. -<lb/>

TALI SVB CVSTODIA. <lb/>

Aigle planant au-dessus de la ville de Ratisbonne. Au <lb/>
bas, deux clefs sur l&apos;écu. Sans date. Grand écu.-F.D.C. <lb/>
854. Même légende et même buste. -MON REIP. RATISPON. <lb/>
Jéhovah lumineux au dessus de la même ville. Superbe <lb/>
pièce. <lb/>
Demi-écu.-F.D.C. <lb/>

855. Même légende et même buste. -i^. Même légende et même <lb/>

ville, mais sans le Jéhova. Ex. : x ST. EINE F. C. M. 1754. <lb/>
Grand écu.-F.D.C. <lb/>

856. Même type avec 10 ST. EINE F. C, M. 1754. Demi-écu.-B, <lb/>


&apos;857. Mêmes types avec 10 ST.EINEF. C. M. 1754.Quartd&apos;écu.-B. <lb/>

858. Même légende, etc. Buste à droite. Au bas : 1745.-^. AV-<lb/>
GVSTA VINDELIC. La ville d&apos;Augsbourg assise, tenant une <lb/>
pomme de pin. La gauche sur un sceptre. Grand écu.-B. <lb/>
859. Mêmes légende et buste. Sans la date.-. AVGVSTA VINDE-<lb/>

LICOR. AD NORM. CONVENTIO. Aigle d&apos;Autriche sur lequel <lb/>
l&apos;écu à la pomme de pin. 1764. A. Grand écu.-T.B. <lb/>
860. Même légende et même buste.-<lb/>

AVGVSTA VINDELICOR. <lb/>
AD NORM. CONVENT. 1765. Ecu à la pomme de pin, orné <lb/>
et surmonté d&apos;une couronne murale. Aubas: x. FINE FEINE <lb/>

MARCK. <lb/>

Grand écu.-B. <lb/>
861. Ecu à la pomme de pin, sans couronne. -. 1760. Aux <lb/>

* <lb/>

côtés d&apos;une croix de St. André : Kreutzer ou Demi-Kreutzer, <lb/>
à 6 pans. <lb/>
Cuivre. <lb/>
862. FRANCISCVS D. G. ROM. IMP. REMP. AVG. Écu simple de Lor-<lb/>

raine-Toscane sur l&apos;aigle d&apos;Autriche. -. BENEDICTVS <lb/>

DOMINVS QUI DEDIT PACEM IN FINIBVS NOSTRIS. Femme avec <lb/>
couronne murale sacrifiant sur un autel, contre lequel l &apos;écu <lb/>
de Nuremberg. Ex. : x ST. E. F. MARCK. 1763. Grand écu. <lb/>
863. Même légende. Buste lauré et habillé, à droite. Aubas : <lb/>

1745. -<lb/>

TVTA His AVSPICIIS. La ville de Nuremberg. <lb/>
Au-dessus, un triangle lumineux. Ex. : NORIMBERGA. <lb/>
Grand écu.-T.B. <lb/>

• <lb/>

864. Même pièce avec x EINE FEINE MARK, sans le triangle lu-<lb/>
mineux, 1754. <lb/>
Grand écu.-T.B. <lb/>
865. Même légende. Écu simple de Lorraine-Toscane sur l&apos;aigle <lb/>

d&apos;Autriche.-MONETA NOVA REIPVBLIC. NORIMBERGEN-<lb/>

SIS . <lb/>

Ecu de Nuremberg sur une base portant le chiffre 20. <lb/>

Aubas, 1765. <lb/>

5e d&apos;écu (?).-B. <lb/>
863. FRANCISCVS 1. ROM. IMP. SEMP. A. L&apos;empereur debout, dans <lb/>
le champ. 1753--<lb/>

DVCATVS NOVVS REO. SED. VRBIS <lb/>

AQVIS. GR. En cinq lignes dans un carré orné, Superbe <lb/>

pièce. <lb/>
OR. Florin.-F.D.C. <lb/>
867. Même légende. Dans le champ : II ET III. MARCK, etc. <lb/>
3 pièces. <lb/>
Billon. <lb/>

Médailles Allemandes. <lb/>

868. FRANC. D. G. D. LOTH. M. D. HETR. MAR. THERES. D. G. R. <lb/>

HVNG. BOH. AD. AVST. Deux têtes en regard. Entre elles, au <lb/>
bas, une tête d&apos;enfant. Dessous, JOSEPHUS, D. XIII. MARTII. <lb/>



THERESIA D. G. ROM. IMP. HVNG. ET BOH. RE. A. A. Buste <lb/>

de Marie-Thérèse, à droite. <lb/>
Étain. 47 mill. T.B. <lb/>

878. FRANCISCVS D. G. ROM. IMPERAT. S.A. Tête à droite. Au bas, <lb/>

1745. -. MAR. THERESIA D. G. REGINA HUNGARI BOH&apos; <lb/>

Tête à gauche. <lb/>

Étain. 28 mill.-B. <lb/>

879. FRANCISCVS ROM. C. KAYSER. L&apos;empereur armé debout. -<lb/>
MARIA THERESIA ROME KAYSERIN. L&apos;impératrice assise <lb/>
a droite, appuyée sur la tête de son fils. Travail barbare. <lb/>

I <lb/>

Cuivre. 40 mill.-B. <lb/>

880. Même type de l&apos;empereur debout. -. IOSEPHVS ARCHIDVX <lb/>

AVSTRIA, ETC. Le jeune prince debout. Travail barbare. <lb/>
Cuivre. 40 mill.-T.B. <lb/>
881. Même type au droit. -<lb/>
FELICITAS IMPERII. Aigle d&apos;Au-<lb/>
triche. Même travail. <lb/>

Cuivre. 40 mill.-T.B. <lb/>

882. FRANCISCVS I. D. G. ROM. IMP. SEMP. AVG. Buste lauré à <lb/>
droite. Au bas : c. D. OEXL. -<lb/>

SPLENDORE COMITIORVM <lb/>

REDDITO. Intérieur d une salle. Au bas : RATISPON^E D. <lb/>

29 NOV 1745. Ecu aux deux clefs. Étain. 42 mill.-T.B. <lb/>

383. FRANCISCUS D. G. IMP. ROM. SEMP. AVG. Buste lauré à droite. <lb/>

Signé, A. R. WERNER. -MAGNVS DVX CAESAR. CIRCVLO-<lb/>

RVM x. LAETARE VIENNE. Trois écussons <lb/>
: Autriche, Lor <lb/>

-<lb/>

raine, Toscane, sous la couronne de Hongrie, supportée <lb/>
par deux renommées. Les grandeslettres donnent 1745. <lb/>

Étain. 47 mill.-T.B. <lb/>

384. FRANCISCVS IMPERATOR PRO DEO ET PATRIA. OCT. 4. 1745. <lb/>
Buste lauré à gauche. -FILIA QV,E FVERAS, FIES NVNC <lb/>
CAESARIS VXOR, et en légende intérieure : CAESARIS AUGUSTI <lb/>
TV QVOQVE MATER ERIS. Buste à gauche. Travail très <lb/>
barbare. <lb/>
Cuivre. 34 mill.-F.D.C. <lb/>

585. FRANCISCO. 1. CORREGENTI. IMP. 1745. Buste à droite. -. <lb/>

COMITATVS NAMVRGENSIS DEVOVhBANT ORDINES. Écu de <lb/>

V <lb/>

Namur. <lb/>

Cuivre. 31 mill. <lb/>
886. FRANC. IMP. ROM. AVG. ET MARIA. THER. AVGVSTA. Leurs <lb/>
bustes à droite, posés sur un autel, avec FELIX RENOVATIO <lb/>

FAMIL. AVGVSTA. LOTH. AVST. M.DCCXLV. <lb/>

MONVMEN-<lb/>

TVM PIETATIS ET VENERAT. DEVOTISSIME NORIMBERG. <lb/>

Arc de iriomphe. Au bas : INTER VOTA MVLTIPLIC PRO SA-<lb/>
LVTE ET FORTVNA IMP. OPT. MAX DEDICATVM 1745. <lb/>

Étain. 43 mill.-F.D.C. <lb/>

887. FRANC. D. G. R. 1. s. A. GER. TER. REX. Buste à droite.-<lb/>
M. THERES. D. G. R. IMP. GE. HV. BO. REG. Buste à droite. <lb/>

r <lb/>

AR. 21 mill.-F.D.C. <lb/>




909. STAN. ROY. DE POL. GR. D. D. LITH. D. DE LOR. ET DE BAR. <lb/>

Buste à droite dessous i. c. R.,-soc. ROYAL. DES SCI <lb/>

ET BEL. LET. DE NANCY 1753. Ecu mi-parti de Lorraine <lb/>
et Bar. <lb/>
Argent. 38 mill.-F. D. C. <lb/>

910. STANISLAVSI. DEI G. REX POL. MAG. DVX LIT. LOT. ET BAR. <lb/>
Tête à gauche, au-dessous A. M. S. V. -<lb/>

VTRIVSQVE <lb/>

IMMORTALITATI. Statue de Louis XV. -<lb/>

CIVITASNAN-<lb/>

CEIANA 1755. <lb/>

Bronze. 50 mill.-F.D.C. <lb/>

911. Même légende et même tête. -. AD. PIETAT. AVGM. ET. <lb/>

INOP. SVBSIDIVM. Un grand palais ; à l&apos;exergue : MISS. FVND. <lb/>
AN. MDCCXXXIX. Autre bellemédaille de St. Urbain. <lb/>
Bronze. 53 mill.-F.D.C. <lb/>

912. MVNIFICENTIA STANISL. REG. POL DVCIS LOT, etc. Type <lb/>

de l&apos;Annonciation. -. lisse. <lb/>

Plomb. 25 mill <lb/>

913. STANISLAVS1. LESZCZYNIVS. Buste à gauche. -. REX A. D. <lb/>

1705. -SVCTICO TYMVLTV. DATVS. FORT. RED. -AVG. II. <lb/>
CESSIT HOC. SYB-LATO YNA VOCE A. D. 1733 -ELECTVS <lb/>

VICEDENS, EX -VINDOB. FOED. 1736-LOTHARINGIA POTI-<lb/>

TVS PHILOSOPHVS EVERGETES-PATRIAE SEMPER MEMOR -<lb/>
FORTVITIS FLAEMMIVS AMBVSTVS-OB. LVNEVIL-A.D. 1766 <lb/>

-D. 23. FEBR. AET. 89. Fonte de bronze, sous le buste on <lb/>

lit i. i. REICHEL. F. <lb/>
Bronze. 42 mill. -T. B. <lb/>

914. STANILAVS I. D. G. REX POL. M. D. LITH. D. LOTH. B. Tête à <lb/>

gauche, signée DERLANGE. -. POLON. BIS. RE ABDIC. <lb/>

LOTHAR DATVS BENEFIÇENTISSIVS (un signe au-dessus pour <lb/>
l&apos;M manquant). ANNO 1737, LVN^VILL.EOBIIT 23FE. 1766. <lb/>
A. 88 NATVS en huit lignes. Pièce laite avec deux clichés <lb/>
Étain. 28 mill. <lb/>
914 bis. STANISLAYS I. D. G. REX POL. MAG. DVX LITHVAN. LOTII. <lb/>
ET BARRI. Buste habillé du roi à droite. Sous le bras : <lb/>
F. LALLEMAND.-.Sans type. Bronze. 180 mill.-T.B. <lb/>

914ter. Même pièce. <lb/>

168 mill.-T.B. <lb/>

VII. MONNAIES DES TROIS ÉVÊCHÉS. <lb/>

Metz.-Évêques. <lb/>

Ici encore nous citerons toujours les planches de l&apos;ouvrage de M. F. DE SAULCY, <lb/>
sur les évêquesde Metz, Ire partie, et Supplément. 1 vol, in-8°e t 9 planches. <lb/>

915. AD... Temple. -<lb/>
lM. Croix cantonnée des lettres OTTO. <lb/>

(Suppl., fig. 1.) . <lb/>

2 pièces var. Grand denier -B. <lb/>

916. Mêmes types. <lb/>
Petit denier.-B. <lb/>


Théoderic 1er. <lb/>

917. SCA. METTIS DEODERIC EPS. Temple avec une croix au fron-<lb/>
ton. -<lb/>
IMPRT AV&amp;. Dans le champ, une croix avec <lb/>
o. T. T. o. (Supp., n. 4.) <lb/>

Grand denier.-T.B. <lb/>

918. Même pièce, moins belle et moins complète. 3 var. Denier. <lb/>

919. Mêmes types et légendes IMPRT. Pas de croix au fronton. <lb/>
(Supp., fig. 5.) <lb/>
Denier. <lb/>
920. SCA MET. Temple. -<lb/>
IMPRT A. Croix précédente. (Supp., <lb/>
n. 11). Variété inédite. <lb/>

Obole. <lb/>

&apos;921. D E.... Temple.-.s T. A. s. (Les lettres renversées.) Tête <lb/>
à gauche, tenant une crosse. Cette pièce, pour la tête, a de <lb/>
l&apos;analogie avec le n. 2 de Saulcy. Grand denier-T.B. <lb/>

922. DEODERICYS EPS. Croix cantonnée de quatre points. -<lb/>

. METTIS en deux lignes. <lb/>

Denier.-T.B. <lb/>
923. DEODERICVS. Croix et trois points. -<lb/>

MEDIOMATRICVM. <lb/>

Temple pentastyle. 2 pièces var., très rare. Denier.-B. <lb/>
924. Même légende et type seulement deux points dans la croix. <lb/>

-<lb/>

MARSAL en deux lignes. <lb/>

&apos; <lb/>

Denier-B. <lb/>
925. Même légende et croix 2 points. -<lb/>
SPINA également en <lb/>

deux lignes, pièce très rare, mais un peu fracturée. <lb/>

Denier.-B. <lb/>
926. DEODERICVS. Croix cantonnée de 2 points. -<lb/>

...NAI. <lb/>

Templa pentastyle (Supp., n. 18. Variété.) 2 pièces. <lb/>
Petit denier.-T.B. <lb/>
927. SPINA. Château crénelé. -.ESPI. Croix cantonnée de deux <lb/>
croissants et de deux besants. (Sup., fig. 15, var.) Denier. <lb/>
928. SPINAL. Château crénelé. -<lb/>
s. GEVRIS. Croix cantonnée <lb/>
de deux besants et de deux croissants. 4 pièces, une seule <lb/>
lisible. <lb/>
Petit denier. <lb/>
929. EPINAL. Même château. -<lb/>
s. GEVIS. Croix avec deux <lb/>
besants. 2 pièces. <lb/>
Petit denier, une.-T.B. <lb/>

Adalbéron II (984 à 1004). <lb/>

930. s. STEPHANVS, le saint à genoux.-ADELBERO EPS. Croix <lb/>
cantonnée de METIS. (N. 4 et Sup, n. 19). 3 pièces variées. <lb/>
Grand denier.-B. <lb/>


931. Légende effacée. Même saint à genoux. -^. METTIS. Croix <lb/>
cantonnée de 2 points. (Fig. 6 var.) <lb/>

Denier. <lb/>

932. se STEPHANVS. Même saint.-. ADELBERO EPS. Croix can-<lb/>

tonnée de S-PI-N-AL. (Fig. f1 et Sup. 18.) 2 pièces variées. <lb/>
Grand denier.-B. <lb/>

933. Même pièce variée d&apos;un module plus petit. 2 pièces. Denier. <lb/>

934. Autre variété. La main du saint ne coupe pas la légende. <lb/>
2 pièces. <lb/>

Denier.-B. <lb/>

935. Mêmes types. Pièce très rare. <lb/>

Obole. <lb/>

Adalbéron III (1046 à 1092). <lb/>

936. s. STEPHANVS. Buste du saint à droite. -ADALBERO EPS. <lb/>
Croix recroisettée, cantonnée de quatre étoiles. (Sup. <lb/>
n. 36.) <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>

937. Même pièce sans les étoiles. (Sup. n. 36.) <lb/>

id. <lb/>

B. <lb/>

938. Même pièce avec étoiles, mais une simple croix. id. -B. <lb/>

939. s. STEPHANVS. Buste à droite.-.SOCHEIS. Croix cantonnée <lb/>

de quatre étciles. <lb/>

Denier. T.B. <lb/>

940. Même légende et même buste.-.RIMVLIGIS. Même croix. <lb/>

Denier.-B. <lb/>

941. Même pièce. STEPVNAN et la croix sans étoile. Denier, T.B. <lb/>
942. S STEPHANVS. Mème buste.-. RVMELINGIS dans le champ. <lb/>

METTIS dans une croix formée d&apos;un double grènetis. (Sup. <lb/>

n 43.) <lb/>
Denier. B. <lb/>

943. Mêmes légende et buste.-RVMELINCIS. Croix recroisettée, <lb/>
cantonnée de quatre points. (Sup., n. 44.) Denier. T.B. <lb/>

Hériman (1090 à 1093). <lb/>

944. S STEPHANVS. Buste à droite. -<lb/>
HERIMAN EPS. Croix. <lb/>
(Sup., n. 63.) 3 pièces variées. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>

945. Même pièce. Le buste du saint à droite. (Sup., n. 64.) <lb/>
Denier.-F.D.C. <lb/>

&quot;946. S STEPHANVS. Le saint agenouillé à droite. -HERIMANVS <lb/>
EPS. Croix cantonnée de MARSAL. <lb/>
Denier. B. <lb/>

Poppon (1093 à 1103). <lb/>

947. STEPHAN rétrograde. Le saint à genoux. -HENRICVS en <lb/>



962. Même pièce. Temple varié, sans le soubassement. 2 pièces. <lb/>
Grand denier.-B. <lb/>

963. Même piêce, légende illisible, la croix cantonnée de deux <lb/>
points et de deux étoiles. 3 pièces. Grand denier.-T.B. <lb/>

964. Type et légende du n. 960. Très rare et superbe pièce. <lb/>
Obole.-F.D.C. <lb/>
965. Même légende et Temple le toit différent. -STEPHANI. <lb/>

Croix cantonnée de deux besants et deux roses. 2 pièces. <lb/>
Petit denier.-T.B. <lb/>
966. Quatre pièces variées aux mêmes types. <lb/>

Id. <lb/>

-B. <lb/>

967. Sept <lb/>

Id. <lb/>
Id. <lb/>
Id. <lb/>
id. <lb/>

968. Six autres variétés plus barbares. <lb/>

Id. <lb/>

Ces neuf derniers numéros ont été classés par M. DE SAULCY à <lb/>
Hériman, Sup., 69-73, et M. MONNIER les a rangées à Etienne de <lb/>
Bar, à cause de l&apos;état de convervation des exemplaires qui figu-<lb/>
raient dans les trouvailles de Dieulouard. <lb/>

969. S PAVLVS. Tête de Saint-Paul à droite. -IV. SARREBVRC. <lb/>
Croix cantonnée de deux besants et deux étoiles. Très <lb/>
rare et inédit. <lb/>
Grand denier.-T.B. <lb/>

970. Mèmetype, la croix sans cantonnement.Inédit.Denier-T.B., <lb/>

971. s. PAVLVS. Tète de Saint-Paul à gauche, dans un cercle. -<lb/>

. SOERLEVA ou SORHLEVA. Croixpattée. 3 pièces, très rares <lb/>

et inédites. <lb/>

Petit denier.-T.B. <lb/>

Ces pièces sont décrites par M. DE SAULCY. à Adalbéron III, et <lb/>
M. MONNIER les a classées à Etienne, également à cause de l&apos;état <lb/>
de conservation des pièces, de la trouvaille de Dieulouard. <lb/>

Théodéric III (1164 à 1171). <lb/>

972. THEODERIC. Croix pattée, cantonnée de deux besants et <lb/>

étoiles...HE...AI? Buste de Saint-Étienne ou de l&apos;Évê-<lb/>

que à gauche, portant la crosse de la droite et le livre des <lb/>
évangiles de la gauche. Pièce inédite. <lb/>
Denier. <lb/>

973. THEODERIS. Buste à gauche. -RAM (?). Type confus. <lb/>

Petit denier. <lb/>

Frédéric de Pluviôse? (1171 à 1173?) <lb/>

^974. FRIDERICS. Tète à gauche.-.METENSIS. Croix cantonnée <lb/>
d&apos;un croissant et d&apos;une étoile. Quatre variétés. 5 pièces. <lb/>

Petit denier.-T.B. et F. D. G. <lb/>

Théodéric IV? (1173 à 1179). <lb/>

975. TEODERIC. Même tête. -<lb/>
Même légende et même type. <lb/>
3 pièces variées. (Sup., n. 96, 97.) <lb/>
Petit denier.-T.B. <lb/>



987. IACOBVS. Buste court mîtré à gauche. -<lb/>

Croix évidée, <lb/>
cantonnée de quatre lys. (Supp. n. 118 à 124.). 4 variétés. <lb/>

Pièce rare. <lb/>

Denier.-B. et T.B. <lb/>

Laurent (1269 à 1279). <lb/>

988. LAV . <lb/>
derrière le buste d&apos;un évêque tenant une crosse devant <lb/>

E. -<lb/>

EN CIVIE. Croix cantonnée de deux croissants et <lb/>
deux étoiles. Pièce inédite. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>
989. Même type.L devantle buste.-.Le même. Denier.-T.B. <lb/>
990. Même type. L derrière le buste devant o? -<lb/>

L II ou N. <lb/>

VIE. Même croix. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>

Bouchard d&apos;Avesnes (1282 à 1296). <lb/>

991. BOV-CAR-DVS. Sur les côtés d&apos;un écusson en triangle, chargé <lb/>
d&apos;un lion à gauche et d&apos;une crosse en sautoir. -MOR-<lb/>
SALLENSIS. Croix pattée. Très rare et inéd. Denier.-T.B. <lb/>

Gérard de Relanges (1298 à 1302). <lb/>

991 bis. GERARD. Dans les 6 angles rentrants d&apos;une étoile au <lb/>
milieu de laquelle se trouve un écusson chargé d&apos;une <lb/>

bande en sautoir et d&apos;une crosse en pal.ESPNA. dans <lb/>

les cantons d&apos;une croix évidée. (Imitation d&apos;une obole de <lb/>
Ferri IV.) Belle pièce inédite. <lb/>
Petit denier.-T.B. <lb/>

Renaud de Bar (1302-1316). <lb/>

992. R. EPS METESIS. Cavalier armé à droite. -<lb/>

MONETA <lb/>

SPINALEN. Epée la pointe en bas entre deux barbeaux. <lb/>

(Type des deniers de Ferri IV.) Double denier.-F.D.C. <lb/>

-993. RENA. Évêque de face tenant de la droite une crosse, de la <lb/>
gauche un livre. -<lb/>

EPINAV. Épée la pointe en bas. <lb/>

(Petit denier au type de Ferri IV.) 5 pièces variées. <lb/>
Petit denier.-T.B. <lb/>
994. R. EPS. Même type. -ESPINAVS. Même épée. <lb/>
Petit denier. -T.B. <lb/>
&quot;995. R. DVX. L&apos;évêque ou le duc armé, à droite, tenant une épée <lb/>

et un bouclier.-, EPINAN. Epée la pointe en bas. (Cette <lb/>

pièce pourrait aussi être attribuée au duc Raoul.) <lb/>

Petit denier. -T.B. <lb/>

Adémar (1327 il 1361). <lb/>

996. ADEMARIVS EPS METEN. Saint-Étienne à genoux entre deux <lb/>

hommes qui le lapident.-. MONETA DE MARSALLO. Deux <lb/>


écussons chargés de trois croix évidées et surmontés <lb/>
chacun d&apos;un trèfle, entre ces écussons une crosse. (Sup., <lb/>
n. 142 var.) <lb/>

Demi=gros.-B. <lb/>

• 997. ADEMARIVS EPS. Buste à mi-corps, à droite, tenant une <lb/>

crosse et bénissant.-. MONETÀ METESI. Croix cantonnée <lb/>

de deux croissants et de deux étoiles, (n. 61.) <lb/>

Double-denier. -B. <lb/>

9&amp;84 Même pièce avec EPSI (n. 63.) <lb/>

Double-denier. -B. <lb/>
999. A. EPS. Êvêque, à droite, à mi-corps, tenant une crosse et <lb/>

bénissant. -. METENSIS. Croix cantonnée de deux <lb/>

croissants et de deux étoiles, (n. 64-65.) 2 pièces. <lb/>

Petit denier. -F.D.C. <lb/>

1000. Mêmes légende et type.-.MONETA MARSA. Crosse en pal <lb/>

accostée de deux croix ou roses. <lb/>
Denier.-B. <lb/>

Jean IÎI de Vienne (1361 à 1365). <lb/>

71001. IOHES DEI GRA EPS METS. Dans le champ, crosse en pal, à <lb/>
droite et à gauche, et un écu sur lequel est un aigle <lb/>
éployé chargé d&apos;un lambel. -<lb/>

MONETA DE MARSALLO. <lb/>

Saint-Etienneà genoux, à gauche, dans le champ en deux <lb/>
lignes S STEPHANVS (n. 70.) Très rare. Demi-gros.-T.B. <lb/>

Théoderic V de Boppârt (1865 à 1384). <lb/>

1002. THEODE&apos; EPS&apos; METE;. L&apos;évêque en pied, de face, tenant de <lb/>
la gauche une crosse, et bénissant de la droite. -<lb/>
GROSSVS METES. Coupé par une croix pattée, en légende <lb/>
extérieure, BNDICTV SIT, etc. (n. 72.) <lb/>

Gros.-F.D.C. <lb/>

1003. Mêmes types et légendes. 3 variétés. Gros.-B. et T.B. <lb/>

1004. THEODE: DEI: GRA: EPS: MET. Deux ècussons aux armes de <lb/>
l&apos;évêque, aux côtés d&apos;une crosse en pal. <lb/>

MONËTA: DE <lb/>

MARSALLO. Saint-Etienne à genoux, à gauche, son corps <lb/>
coupela légende suivante, s : STEPANVS, formant deux lig. <lb/>
(Sup., n. 146.) Rare. <lb/>
Gros.-T.B. <lb/>
1005. THEODE&apos; Di GRA EPS MET. Daûs lé champ l&apos;écu de l&apos;évêque <lb/>
sur une crosse en pàl. Le tout contenu dans 4 arcs de <lb/>

cercle. -<lb/>

BNDICTV SIT, etC. Et en légende intérieure, <lb/>
M. b. MASALLO. Au centre une croix. (Sup., n. 147.) <lb/>
Demi-gros. -T.B. <lb/>
1006. THE EPS ME. Évêque à mi-corps de face, tenant une crosse <lb/>

et bénissant. -4. MONETA METENSU Oroix pattée, eoupaôt <lb/>

la légende. (N. 73.) <lb/>
Demi-gros.-F.D.C. <lb/>


1007. THE EPS. Buste d&apos;évêque de face. -<lb/>

MONETA: METEN. <lb/>

Croix. (n. 74.) <lb/>

Quart de groa.-F.D.C. <lb/>

-1008. THEODE EPS MET. Lion lampassé sur une crosse en pal. -<lb/>
MODE MARSAL. Dans le champ une croix. (N.76.) Pièce <lb/>
rare. <lb/>
Denier ou quart de gros.-T.B. <lb/>

1009. THEODOR. EPS. Dans le champ un M gotnique -. MONETA <lb/>

ME. Croix coupant lalégende. (Sup.,n. 144.)Obole;-T.B. <lb/>
Raoul de Coucy (1388 à 1415). <lb/>

1010. RAD. D. COCY. EPVS. METE, Légende coupée par une croix <lb/>
pattée, cantonnée de deux crosses et de deux couronnes. <lb/>

-.MONETA D. MARSAL. Buste de Saint-Etienne de face, <lb/>

posé sur l&apos;écu de Coucy, tenant une palme et un caillou. <lb/>

(N. 77.) <lb/>

Gros.-T.B. <lb/>

1011. RAD. D. COVCI. EPS. Écussonde Coucy.-.MONET MARSA. <lb/>

Crosse en pal. Inédite. <lb/>
Petit denier ou obole.-T.B. <lb/>
1012. RAD. D. COCI. EPVS. M. Dans le champ deux écussons de <lb/>
Coucy. -<lb/>
MONETA MARSAL. Crosse entre deux étoiles. <lb/>
(Sup., n. 155.) <lb/>
Petit denier.-B. <lb/>

1013. RAD.D. COVCI. EPS. Dansle champ un M gothique,au-dessus <lb/>

un irait. -. MONE MASA. Légendé coupée par une croix <lb/>

pattée. (Sup., n. 152 et 153.) 4 pièces variées. <lb/>
Obole ou angeyine. <lb/>

Conrad Bayer (1416 à 1457). <lb/>

1014. CONRAD EPS MET. Buste à mi-corps, tenant la crosse et <lb/>

bénissant -.MONETANOVA DE MARSA. Croix pattée ne <lb/>

coupant pas la légende. (N. 78.) <lb/>

Demi-gros <lb/>

1015. CORAD BEIE EPS MET. Écu de l&apos;évêque, timbré d&apos;une <lb/>
crosse. -<lb/>

MONETA NOVA MARSA* Même croix. (N. 79 <lb/>

var.) <lb/>
Demi-gros.-T.B. <lb/>

:1016. CORAD EPS ME. Buste de face.-4. MONETA D MA. coupé <lb/>
par une croix cantonnée de 4 étoiles. (Sup., n. 159 var. <lb/>
2 pièces. <lb/>
Petit denier.-T.B. <lb/>

Charles 1 (1548 à 1574). <lb/>

17. CAROLVS CAR. DELOTHOR SAC. IMP. PRIN. Buste à gauche <lb/>

du cardinal. -. S STEPHANVS PROTHOMAR. St htienne <lb/>

debout dans un contour ellyptique. Au bas : 1557 et B. <lb/>
(n. 82.) Pièce très rare. <lb/>
Grand écu.-B <lb/>

&apos;1018. Mème pièce moins belle, avec 1558. <lb/>
Grand écu. <lb/>


1019. s. STEP. PROTHO. St Étienne à genoux. Dans le champ <lb/>
deux C. -<lb/>
MON EPI METENS. Croix pattée coupant la <lb/>
légende, et cantonnée de quatre étoiles. (Supp., n. 167.) <lb/>
3 pièces var. <lb/>
Double denier ou bugne. -T.B. <lb/>
1020. Même pièce sans les deux C. (Supp.,n. 169 à 171.) 3 pièces <lb/>
variées <lb/>
Double denier ou bugne.-T.B. <lb/>
1021. s. STEPHANVS. Même saint à genoux. -<lb/>

MON EPI <lb/>

METENSIS. Croix. (Supp., n. 168.) Rare, <lb/>
Double denier ou bugne. <lb/>

Robert de Lenoncourt (1551 à 1555). <lb/>

1022. s. STEPHA. PROTHOM. St Étienne du n. 1017.--<lb/>

FLORE-<lb/>

NVS EPI METENSIS. Écu de Lenoncourt au milieu d&apos;un <lb/>
contour de quatre arcs, avec trèfles dans les angles ren-<lb/>
trants. (N. 89, var. inéd.) Pièce rare. <lb/>

OR florin. <lb/>

1023. ROBERTVS. CARD. DE LENONCOVRT si. Buste barbu du car-<lb/>

dinal à droite. -SANCTVS STEPHANVS METENSIS. Saint <lb/>
Etienne à genoux entre les deux écussons de Lenoncourt <lb/>
surmontés du chapeau de cardinal. (Supp., n. 174.) Rare <lb/>
et très belle pièce. <lb/>
Grand écu.-T.B. <lb/>
1024. Même pièce sans si. Argent doré. (Supp., n. 175.) Très <lb/>

rare. <lb/>
Demi-écu.-B. <lb/>

1025. MO. D. ROBERT. CARD. DE LENONCOVRTEPIS. METEN. Même <lb/>

buste.-incus. Plaque faite avec un grand essai d&apos;écu <lb/>
d&apos;argent inédit. <lb/>

AR. F.D.C. <lb/>

1026. STEPH. METENS. St Etienne à genoux à gauche.-. MON <lb/>

EPI METENS. Croix coupant la légende, cantonnée de quatre <lb/>
étoiles. (N. 86,87.) 9 pièces variées. <lb/>
Bugne.-T.B. <lb/>
1027. Même pièce. Un écu posé sur la croix. (Supp., n. 178.) <lb/>

4 pièces variées. <lb/>

Bugne.-T.B. <lb/>
1028. Même pièce, également avec l&apos;écu, mais sans étoiles. <lb/>

(N. 90.) 2 pièces variées. <lb/>
Demi-bugne(?).-T.B. <lb/>
1029. R. c. DE LENONCOVRT. Croix coupant la légende. Au centre <lb/>
l&apos;écu de Lenoncourt.-STEP. METE. s. Saint Etienne à <lb/>
genoux à gauche. (N. 85.) 5 pièces var. Demi-bugne.-B. <lb/>
1030 Même légende, écu de Lenoncourt surmonté du chapeau <lb/>

de cardinal. Au-dessus : 1551. -. s. STEPHANVS MET. <lb/>

Le saint à genoux. (Supp., n. 183.) <lb/>
Bugne. <lb/>

103l. La même, sans la date. 4pièces var. (Supp., n. 184.) <lb/>

Bugne.-B. et T.B. <lb/>


1032J Le même. (Supp., n. 1/7.) Rare. <lb/>

Demi-bugne.-B. <lb/>

1033. DE LENONCOVRT entre grènetis, au centre la croix de <lb/>

Lenoncourt.-. N LABORE QVIES dans le champ, deux R <lb/>

entrelacées. (Supp.,n. 186.) Trois pièces variées. <lb/>

Liard de billon. -B. <lb/>

-1034. ROBERTVS. CAR. DE LENONCOVRT. Buste barbu à droite. -<lb/>

IN LABORE QVIES. Un roseau. Écu de Lenoncourt sur-<lb/>
monté d&apos;un chapeau de cardinal avec ses pendants. (N. 92.) <lb/>
Jeton. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>

Louis, cardinal de Guise (1568 à 1578.) <lb/>

1035. LVDOVICVS CARD. A GVYSIA EPS. METEN. Armes pleines de <lb/>

Lorraine, avec lambel, et surmontées du chapeau de car-<lb/>
dinal. -ÏIDVS INDEX NVMERI en trois lignes dans le <lb/>
champ et entourées d&apos;une couronne d&apos;olivier. Jeton inédit. <lb/>
Cuivre.-B. <lb/>

Charles II de Lorraine (1567 à 1607). <lb/>

1036. CAR. D. G. CARD. LOTH. EP. ARGENT. ET MET. Buste, du <lb/>

cardinal barbu à gauche. -<lb/>
ALSAS. LANGRA. Ecu <lb/>

écartelé d&apos;Alsace et de Lorraine. Lorraine sur le tout sur-<lb/>
monté du chapeau de cardinal. (N. 95.) Quatre su-<lb/>

perbes pièces variées. <lb/>

Teston. -F.D.C. <lb/>

1037. Sept autres variétés moins belles, de la même pièce. <lb/>

Testons. <lb/>

1038. Même pièce avec 1601 sous le buste. Rare. Teston.-B. <lb/>

1039. La même avec 1603. Trois pièces var. Teston.-F.D.C. <lb/>
1040. La même avec 1604. (N. 496). Rare. <lb/>

Teston. <lb/>

(1041. La même avec 1605. Deux pièces variées. Teston.-T.B. <lb/>

11042. La même avec 1606. <lb/>
Teston.-Fruste. <lb/>

1043. Même pièce avec 1607? Le 7 retourné. Trois piècesvariées. <lb/>
Teston. -B. et T.B. <lb/>
^1044. Même pièce. Trois variétés fausses du temps 1604. Cuivre. <lb/>

1045. C. CARD. DE LOTH. Dans le champ, deux C croisés. <lb/>

. SEXTASOLIDI. Dans le champ une crosse. (Sup., n. 196.) <lb/>

Billon.-T.B. <lb/>

Médailles et Jetons du même <lb/>

1046. CAROL. D. G. CARD. LOTH. EPIS.ARG. ET MET. Buste barbu du <lb/>


cardinal à droite. -<lb/>

Sans légende, J&apos;écu des testons <lb/>
précédents, admirable pièce coulée et ciselée, inédite. <lb/>

OR. 38mill.-F.D.O. <lb/>
1047. CAROL, D. a. CARU. LOT, ÉPISC. ARGENT ET MET. Buste <lb/>
barbu avec chapeau à gauche. -<lb/>

Même écu. <lb/>

Etain. 35 mill.-T.B. <lb/>

1048. CAROL. D. G. EPISC. METEN, DVX LOTH, ET B. Buste imberbe <lb/>

à droite, la tête couverte d&apos;un bonnet plat. -4. TV MIHI <lb/>

CHRISTE SCOPVS. 1585. Ecu de Lorraine surmonté d&apos;une <lb/>
mître et adossé à une crosse, à droite et à gauche une <lb/>

croix de Lorraine couronnée. (N, 97.) Très rare. <lb/>
Étain. 42 mill.-F.D.C. <lb/>

1049. CAROLVS CARPI, DE LA LOTH. ARCHJDVX RLFEM. Mêmeécu. <lb/>

-.CRESCAM ET TE STANTE VIREB0. Pyramide à jour sur-<lb/>

montée d &apos;un croissant sur un globe. Jeton. Quatre variétés. <lb/>
Cuivre.-F.D.C. <lb/>
1050. CARO. A LOTHORIN. EPISCO. METEN. 1572. Écu de Lorraine <lb/>

adossé à une crosse. -. CHRISTVS SOL IVSTICLE. Tour-<lb/>

nesol dessous SOL SEQVIV. (Sup.,D, 197 yar.) Caivre.-B. <lb/>

1051. CAROL. D. G. CARD, LOTHA. EPIS. ARGENT. ET METENS. Écu <lb/>
du n. 1036.-IV. VTIN COELO METAT SIC SOLVM COLIT. <lb/>

1600. Laboureur, etç, (N. 98.) <lb/>
Cuivre.-B. <lb/>

Henri de Verneuil (1612 à 1653). <lb/>

1052. HENRI D. G. EPVS. <lb/>

^METENSIS. Écusson de France barré, <lb/>
couronné, surmonté d&apos;une mître et d&apos;une crosse.-.MO-<lb/>

NETA NOVA VICENSIS . <lb/>

Aigle d&apos;Autriche couronné. (Supp., <lb/>
n. 201.) Pièce très rare. <lb/>

Bas argent.-F.D.C. <lb/>

1053. Même légende et même écu. -<lb/>
Même légende; dans le <lb/>

ch. quatre couronnes, (N. 100.)Liard de bill-On. -F.D.C. <lb/>

Médailles et Jetons du même. <lb/>

1054. HENRICVS EPISCOPVS METENSIS. ST. IMPERII PRINCEPS. Buste <lb/>
à droite, au bag 1624. Revers lisse. Superbe médaille. <lb/>
avec bélière. <lb/>

Bronze. 57 mill.-F.D.C. <lb/>
L055. CAPITVLQ METENSI ADMINISTRANTE. Écusson portant deux <lb/>
besants avec dextre, Année 1615.-<lb/>

CAMERA COMPVTO-<lb/>

RVM VICENSIVM. Ecu plein surmonté d&apos;une mitre avec les <lb/>
armes de France barrées. (N. 101.) <lb/>

Cuivre. TB. <lb/>
l056, HENRIC BORBONIVSEPISC. MET. S. R. C. P. R. ÉCU du n. 1052 <lb/>

. NICOL. COEFAETARO EPIS. DARDAN ADMINISTRAT. Écu de <lb/>

l&apos;évêque suffragant. 1620. (Sup., n. 201.) Rare. <lb/>
&quot;Cuivre. -F.D.O. <lb/>


Jetons du Chapitre. <lb/>


1069. Même pièce. Datée 1631. <lb/>

id. <lb/>

T B. <lb/>

1070. La même. 1632. <lb/>

id. <lb/>
T.B <lb/>

1071. Même pièce contremarquée d&apos;un roi de Pologne (?) à cheval. <lb/>
Thaler ou grand écu.-B. <lb/>
1072. La même. 1633. <lb/>

id. <lb/>

T.B <lb/>

1073. Même légende et même paint. -. MONETA CIVITATIS <lb/>

METEN. 1638. Écu de la ville, de forme ovale, dans un <lb/>
contour très orné. (N. 3.) <lb/>
Thaler ou grand écu.-B. <lb/>

1074. Même pièce, avec l&apos;écu carré du n. 1061, des étoiles dans <lb/>
les cercles. Datée 1638. Rare. Thaler ou grand écu.-B. <lb/>

1075. Même légende. Buste du saint à gauche. -<lb/>

MONETA <lb/>

CIVITA METENSIS. 1638. Ecu de Metz échancré dans un <lb/>
cartouche rond. Très orné.(N.4.)Id. Grandécu.-F. D.C. <lb/>

1076. Même pièce, datée 1640. <lb/>

id. <lb/>

-T.B. <lb/>

1077. Même pièce. 1643. <lb/>

id. <lb/>

-F.D.C. <lb/>
1078. Même pièce. 1646. <lb/>

id. <lb/>

-F.D.C. <lb/>

1079. Même type. 1638, 1639. 2 pièces. Rares. Demi-thaler. <lb/>

1080. Même pièce. 1640. Très rare. <lb/>
Demi-thaler.-F.D.C. <lb/>
1081. La même. 1641. Très rare. <lb/>
id. <lb/>
F.D.C. <lb/>

1082. Même légende et même buste. Dessous: <lb/>

Même <lb/>

légende et même écu. Datée 1640. Pièce très rare. <lb/>
Quart de thaler, fruste. <lb/>
1083. s. STEPHA. PROTHOM. Saint du n. 1061. Dessous: 1590. <lb/>

-<lb/>

MONETA NOVA METENSI. Double aigle du n. 1068. <lb/>

(N. 1.) <lb/>

Teston.-T.B. <lb/>

1084. Même pièce. 1592. <lb/>

Jd. F.D.C. <lb/>

1085. La même. 1593. <lb/>

Id. <lb/>

-T.B. <lb/>

1086. La même avec 98. Autre avec 99.2p. (N. 3.) Id. -T.B. <lb/>

1087. La même avec 1600. <lb/>

Id. <lb/>

-T.B. <lb/>

1088. s. STEPHANVS PROTHOM. Buste du saint à gauche, à l&apos;exer-<lb/>
gue 1616. -<lb/>
MONETA NOVA METENSIS. Écu ovale sur <lb/>
un cartouche, à l&apos;exergue XII. G. (N. 1.) Année très rare. <lb/>
Teston ou franc messin. -B. <lb/>

1089. Même pièce, années 1620, 1621, 1622. 3 pièces. <lb/>

Teston ou franc messin.-T. B. <lb/>


1090. Même pièce. 1639, 1640,1612, 1643. 4 pièces. <lb/>
Teston ou francmessin.-B. et T.B. <lb/>

1091. Même pièce. 1657, 1659, 1661. 3pièces. <lb/>

Teston ou franc messin.-B. et T.B. <lb/>

1092. Même droit. 1622.-.MONETA NOVA MTB COMES D. Même <lb/>

type. Pièce imitée par le comte de Deciane. Rare. Billon. <lb/>
1093. s. STEPHAN. PROTHOM. Même buste, dessous 1621.-<lb/>
MONETA NOVAMETEN. Même écu, dessous VI. G. Année <lb/>

rare, l&apos;écusson carré. <lb/>

Demi-franc. -B. <lb/>

1094. Même pièce. 1622, 1623, 1641. 3 pièces. <lb/>

Id. -B. <lb/>

1095. La même. 1641. Écusson rond. (N. 3.) <lb/>

Id. -B. <lb/>

1096. Le même avec STEPHANVS. 1658. Écu carré. (N. 2.) Rare. <lb/>
Demi-franc.-T.B. <lb/>
1097. Le même. 1660. Rare. <lb/>

Id. -T.B. <lb/>
1098. S. STEPHAN. PROTHO. Saint du n.1061.-.BNDICTV. etc. <lb/>
En double ligne GROSSVS METE. Croix coupant la légende. <lb/>
(N. 1.) 4 pièces var. <lb/>
Gros.-B. et F.D.C. <lb/>

1099. s. STEPHAN. PROTHOM. Le saint à genoux à gauche, dans le <lb/>
champ deux écussons. -<lb/>
Le même, la croix cantonnée <lb/>
de quatre étoiles. (N. 3, 4, 5 et 9.) 8 pièces variées. <lb/>
Gros. -F.D.C. <lb/>
1100. 27 autres variétés de la même pièce. <lb/>
Gros.-B et T.B. <lb/>

1101. Même pièce, les écussons très petits. (N. 2. ) 3 pièces variées. <lb/>
Petit gros.-F.D.C. <lb/>

1102. Six autres variétés de la même pièce. Id. -B. et T.B. <lb/>

1103. s. STEPHA. PROT. M. Même saint.-.BNDICTV, etc. En <lb/>

légende intérieure SEMI. GROSS. METEN. Croix pattée can-<lb/>

tonnée de quatre étoiles. (N. 1.) 7 pièces variées. <lb/>
Demi-gros.-B., T.B. et F.D.C. <lb/>
1104. Même pièce avec 1647, 1648 et 1650, 1652. 10 variétés. <lb/>

(N. 2.) <lb/>

Demi-gros.-T.B. <lb/>
1105. s. STEPH. PROTH. Saint Etienne à genoux à gauche. -<lb/>
MONETA METENS. Croix coupant la légende cantonnée <lb/>

de quatre étoiles. (N. 1,2, 3, 4.) 7 pièces variées. <lb/>

Bugnes.-F .D.C. <lb/>
1106. 13 autres variétés de la même pièce. <lb/>

Id. -B. et T.B. <lb/>

1107. Même pièce, deux écussons placés près du saint. 2 variétés. <lb/>
Pièce très rare. <lb/>
Bugne.-T.B. <lb/>
1108. s. STEPHANVS. SaintÉtienne à genoux à gauche.-4. MO-<lb/>


NETA METEN. Croix pattée cantonnée de quatre étoiles. <lb/>

(N. 2 et 3.) 8 variétés. <lb/>

Demi-bugne.-B. et T.B. <lb/>

1109. s. aTEPHANVS. Tètedusaint de face.-MONETA METENSIS. <lb/>
Croix pattée. (N. 1.) 4 pièces variées. <lb/>

Double denier. -T.B. et F.D.C. <lb/>

1110. s. STEPHANVSPRO. Même tête.-. MONETAMETENSI. Croix <lb/>

cantonnée de quatre étoiles, (Nos 4 et 5.) 5 pièces variées. <lb/>

Double denier.-B, T.B. et F.D.C. <lb/>

1111. MONETA METENSI. Écu sur un oartouche accosté de 3. D.-<lb/>

TRÈS DENARII, Croix cantonnée de 159Q. (N. 7,) Rare. <lb/>
Double liard (?).-B. <lb/>

1112. MONETA METENSIS. Dans le champ grande M.-.QVARTA <lb/>

SOLIPI. 1555, 1587, 88, 89, 90, 92, 93, 94. (N°S 1, 2, 3, <lb/>
4,) 15 pièces variées. <lb/>

Liard.-B., T.B. et F.D.C. <lb/>

1113. Même type à l&apos;exergue : 1615, 16, 17, 1621, 22, 23, 24, <lb/>
26, 1637, 38, 1645, 47. 48, 49, 1650, 1651, 52, 53, 55, <lb/>
56, 57, 58, 1660, 61, 65. (N. 5.) 44 pièces variées. <lb/>
Liard.-B. T.B. et F.D.C. <lb/>
1114. Même pièce sans date, avec MONETA METENSIS des deux cotés. <lb/>
2 variétés. (N. 6.) Rare, <lb/>

Liard.-T. a. <lb/>

1115. OOTAVA SOLIDI, 1584. Écusson de la ville. -<lb/>

MONETA <lb/>

METENSIS. Croix pattée cantonnéede quatre étoiles. (N. 1.) <lb/>
3 pièces var. <lb/>
Demi-liard.-B. et F.D.C. <lb/>

1116. QVARTVS DENAR. Dans le champ M gothique. -.MONETA <lb/>

ME. Croix pattée coupant la légende. (N. 1.) 4 pièces. <lb/>
Angevine.-B. et T.B. <lb/>

1117. QVARTVS DENAR. Écu de la ville. -MONETA ME. Croix <lb/>
pattée coupant la légende et cantonnée de quatre étoiles. <lb/>
(Nos 2, 3, 4, 5.) 14 pièces var. Angevine.-B. et T.B. <lb/>
1118, Même pièGe,latête dusaint au dessus de l&apos;écu. (NQI 6 à 12.) <lb/>

9 pièces var.) <lb/>

Angevine.-B. et T.B. <lb/>

1119. Trois pièces. Imitations faites par les étrangers au type <lb/>

du 117. <lb/>

Angevine.-B. <lb/>

Anciens deniers épisçopaux ou municipaux. <lb/>

1120. Buste diadèmé à droite. -<lb/>
METTIS dans les cantons <lb/>

d&apos;une croix. Pièce très rare. <lb/>
Denier.-F.D.G. <lb/>

1121. Même pièce avec la tête diadèmée à gauche. (Pl. 1, n. 1 <lb/>
à 6.) 5 variétés. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>

1122. METENSIS. Écu de la ville.-. Bractéate incuse. -T. B. <lb/>


Échevins de la ville de Metz. <lb/>



Jetons royaux pour Metz. <lb/>


lys dans un contour couronné,formé de trois croissants. Aux <lb/>
côtés de la couronne et au bas sont trois chiffres formés de <lb/>
c entrelacés. Magnifique jeton. <lb/>
AR.-F.D.C. <lb/>

1160. Buste à gauche de Foucquet. Dessous : j. c. Roettiers f. <lb/>

CH. LOVIS. AVG. FOVCQVET DVC DE BELLE ISLE PAIR ET <lb/>
MARÉCHAL DE FRANCE. MINIS. ET SECR. D&apos;ÉTAT ET DE LA <lb/>

GVERRE GOVV. GEN. DES EVECHÉS ET FONDATEVR DE LA SOCI. <lb/>

ROiALE DES SCIENCES -ET DES ARTS DE METZ. 1760. En 11 <lb/>
lignes. <lb/>
Bronze. 48 tnill. -F.D.C. <lb/>

1161. CH. L. AVG. FOVCQVET. MARECH.DVC DE BELLE ISLE. Buste à <lb/>

gauche. Au bas : J. c. R.-. VTÍLITATI PVBLICAE. Génies <lb/>

) <lb/>

des sciences, de l&apos;agriculture et des arts. Ex. : FVNDATVR. <lb/>

METIS. MDCC. L. Jeton. <lb/>
AR. 29 mill.-F.D.C. <lb/>
1 162. Le même frappé postérieurement. <lb/>
Cuivre.-F.D.C. <lb/>

1163. I. LOIS DE LA VALLÉE DVC D&apos;ESPERN. P. COL. GNAL D. FRA. <lb/>

Armes d&apos;Epernon. -<lb/>
INTACTVS VTRINQYE. La discorde <lb/>

et un lion. Ex. : 1620. D&apos;EPERNON GOUVERNEUR DE METZ. <lb/>

Jeton. <lb/>

AR.-T.B. <lb/>

1164. Autre jeton fruste du même 1597, avec ADVERSIS CLARIVS. <lb/>
Cuivre. <lb/>

1165. LVDOVICVS XV. REX CHRISTIANISS. Buste jeune adroite. <lb/>

Dessous : DVVIVIER. -PAX PROVIDA. Génie présentant <lb/>
un plan de fortifications à Minerve. Ex. : METAE NOVIS <lb/>

OPERIBVS MVNITAE MDCCXXXII. <lb/>

Bronze. 40 mill. -F.D.C. <lb/>

1166. LVD xv. REX CHRISTIANISS. Tête diadémée àdroite. (Au bas. <lb/>

PM.) -<lb/>

LVCTVS NVLLI AEVO COGNITYS. La France à <lb/>
genoux devant un autel. Ex. : REGE GRAVITER AEGROTANTE <lb/>

METIS MENTE AVG. M.DCC.XLIV. Signé B. DVV. FILS. <lb/>

Bronze: 40. mill.-F.D.C. <lb/>
1167. Mêmes légende et tête. -^. DEO CONSERVATOR1. La France <lb/>
debout rendant grâce à Dieu devant un autel. Ex. : REGÏ <lb/>

VINCVLIS MORTIS SOLVTO. METIS MENS. AVGVST. MDCCXLIV. <lb/>

Bronze. 40 mill.-F.D.C. <lb/>
1166. Mêmes légende et tête.-GALLIA RIVIVISCENs La France <lb/>
debouVtenant une couronne de fleurs, et la tête entourée de <lb/>
rayons. Ex. : SALVO PRINCIPE DILECTISSIMO. 1744. <lb/>

Bronze. 40 mill.-F.D.C. <lb/>

1169. Même légende et tête laurée à droite. -. OB RESTIT. IN <lb/>

VRBE MET. AN. 1744 OPT. PRINC. SALVTEM. eil légende <lb/>
circulaire. Dans le champ et dans une couronne d&apos;olivier <lb/>

on lit:. PbRTICVM AEDIS S. STEPtt. AB ECCLES. MÈTEN DECR. <lb/>
ETINCHOATAM REX. OPIS DIVIMEMOR IMPENSA SVA PERFECIT. <lb/>


Ex. : CVRANT MARESC. DVC D&apos;ESTREES PRAEF PROV. ANNO <lb/>
1764. (Ces 5 dernières médailles sont modernes.) <lb/>
Bronze. 40 mill.-F.D.C. <lb/>

TOUL -Évêques. <lb/>

Les numéros cités sont ceux des planches de l&apos;ouvrage de Ch. Robert : <lb/>

Recherches sur les Monnaies des Etêques de Toul. Paris, 1844, in-4°, <lb/>

10 planches. <lb/>

1170. T. Dans le champ quatre ânnelets. -<lb/>
lisse. <lb/>
Plomb. <lb/>

1171. Crosse entre deux étoiles.-Écusson. 2 pièces. Denier. <lb/>
1172. T entre un autre T renversé et un o.-.Incus. Bractéate. <lb/>

AR. <lb/>

1173. E. TV. Tète à gauche avec mître ou bonnet. -<lb/>
Incus. <lb/>
Bractéate. <lb/>
AR.i T.B. <lb/>

1174. Légende illisible, main tenant un lys.-<lb/>
Légende illi-<lb/>
ble. Croix cantonnée de deux besants. (Pl. X, n. 1.) <lb/>
4 pièces var. <lb/>

Denier. -B t <lb/>

1175. Fleur de lys entourée de quatre annelets. -Croix avec <lb/>
4 besants. <lb/>
Denier. <lb/>

1176....LLO. Croix pattée avec quatre besants. -. Trace d &apos;un <lb/>

temple. <lb/>
Denier. <lb/>

1177....EVCHE? Temple -Croix ancrée cantonnée de quatre <lb/>

étoiles. (Pl. X, n. 5.) 2 pièces variées, <lb/>

Denier.-B. <lb/>

Brunon (1028 à 1048). <lb/>

1178. BRVNO EP. Croix pattée. -. ...YCH. (Leucha civitas.) <lb/>

Temple. (Pl. I, n. 4.) 2 pièces var. <lb/>

Denier.-T.B. <lb/>

Eudon (1051 à 1069). <lb/>

1179. s. EVCHARIVS. Temple à deux étages.-VDO. E.. Croix. <lb/>
Inédit.. <lb/>
Denier.-B. <lb/>

1180. EVDO EPS. dans les contours d&apos;une croix. -<lb/>

LEVCHA <lb/>

CIVITAS. Même temple. (Pl. II, n. 5.) Très rare. <lb/>
Denier.-B. <lb/>

Pibon (1069 à 1107). <lb/>

1181. PIBO EPS. Croix. -<lb/>

TVLLVM. Temple. (Pl. II, n. 1.) <lb/>

Denier. <lb/>


Riquin (1107 à 1126). <lb/>

1182. PETRVS (lettres retournées). Tête de face. -i^. PETRVS! <lb/>

Croix pattée cantonnée de quatre besants. (Pl. II, fig. 3, <lb/>
var.) 2 pièces du trésor de Tronville. <lb/>
Denier.-B. <lb/>

Henri de Lorraine (1127 à 1168). <lb/>

1183. HENRICVS EPS. Croix. -.VRBS TVLLVM. Temple à trois <lb/>

étages. (Pl. II, n. 5.) Très rare. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>

1183 bis. Variété de la même pièce. (Pl. II, n. 6.) <lb/>

Denier. <lb/>

Pierre de Brixey (1168 à 1191). <lb/>

1184. PETRVS. Buste à mi-corps à droite. -<lb/>
TVLLI. Croix <lb/>
cantonnée de quatre étoiles. (Rev. num, 1861 p. 393.) <lb/>
2 pièces var. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>
1185. PETRVS. Évêque à mi-corps à gauche, tenant un livre des <lb/>

deux mains.-. TVLLI. Main tenant une crosse. 4 pièces <lb/>

variées. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>
1186. Même pièce, l&apos;évêquetenant le livre d&apos;une seule main. <lb/>
(Pl. III, n. 5.) <lb/>
Denier.-B. <lb/>

1187. s. p. TVLVS. Buste de Saint-Pierre à gauche. -. EP. <lb/>

TROVS ou EP. TRENS. Main tenant une croix. 2 pièces <lb/>
variées. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>
1188. PETRVS. Édifice. -<lb/>

LIBDVN. Poisson. (Pl. IV, n. 1.) <lb/>

3 pièces. <lb/>

Denier.-B. <lb/>

Renaud de Sculis (?) (1210 à 1217). <lb/>

1189. R <lb/>

Buste de face tenant une crosse de la droite. -<lb/>

. TVLLENEI. Crosse entre deux étoiles. (Pl. V, n. 2? var.) <lb/>

Denier. <lb/>

Gilles de Sorcy (1253 à 1271). <lb/>

1190. GILLES AVESKER. Crosse. -. TOVL dans les cantons <lb/>

d&apos;une croix tenue par une main. (Pl. V, n. 4.) 4 variétés. <lb/>
Denier.-B. <lb/>

Conrad Probus (1271 à 1298). <lb/>

1191. Bustemîtréà gauche bénissant. -. TVLLV. Croix. (Pl. <lb/>

VI, n. 3.) 4 pièces var. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>




1216. PETR. Buste. -. NOVICASTRI. Château crénelé. (ROB. <lb/>

év. de Toul, pl. n. 4.) 5 pièces 3 variétés. Denier.-T.B. <lb/>

1217. Même pièce de grand module. <lb/>

Ici. <lb/>
-T.B. <lb/>

1218.&apos;Même pièce, deux croissants accostent le château. (Id., <lb/>

n. 5.) 2 pièces variées. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>

Remiremont. <lb/>

1219. ROMA? ... Buste desaint Pierre à droite, tenant deux clefs. <lb/>

B}...OMA.. Croix&apos;pattée cantonnée d&apos;une croisette et de <lb/>

trois besants. 2 pièces barbares. <lb/>

Denier.-B. <lb/>

1220. PETRVS. Saint Pierre agenouillé à droite, tenant deux <lb/>

clefs.-. ROMARICVS. Croix cantonnée de quatre besants. <lb/>

Denier.-T.B. <lb/>
1221. Même pièce plus barbare, la croix cantonnée de deux be-<lb/>
sants, d&apos;une étoile et d&apos;un croissant. 3 pièces. Denier.-B. <lb/>
1222. Buste de saint Pierre à droite, tenant les clefs. -RO-<lb/>
MARIC. Croix cantonnée de deux lys et de deux besants. <lb/>
14 pièces, 8 variétés de légendes et types. <lb/>

Denier. -B. et T.B. <lb/>
Pièces sans légendes trouvées à Sarrebourg. <lb/>

1223. Évêque assis à gauche, sur un siège, tenant une crosse <lb/>
devant une croix. -<lb/>
Cathédrale à trois portiques, le <lb/>
clocher accosté de deux étoiles. 3 pièces variées. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>
1224. Buste d&apos;évêque de face, tenant la crosse et un livre. -<lb/>

.Bust e d&apos;évêque à gauche, tenant le globe crucigère. <lb/>

Denier.-T.B, <lb/>

1225. Évêque assis de face, tenant la crosse et le livre.-. Dôme <lb/>

de cathédrale surmonté d&apos;une tête de face au milieu de <lb/>
deux tours. <lb/>
Denier.-F.D.C. <lb/>

ÉVÊQUES DE VERDUN. <lb/>

Raimbert (?) (1015 à 1039). <lb/>

1226 <lb/>

ERT. Temple.-.Légende illisible. Croix cantonnée <lb/>

des lettres 0TTo. Pièce très rare. Grand denier.-T.B, <lb/>

Richard (1039 à 1047). <lb/>

1227. RICARDVS E. Main bénissante. -4. H... EN. Temple. <lb/>

2 pièces variées. Très rare. <lb/>

Denier. <lb/>



1244. Même pièce, la croix cantonnée de deux besants et quatre <lb/>
autres besants aux extrémités des branches. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>
1245. Même légende, croix cantonnée d&apos;une étoile et avec quatre <lb/>
besants aux extrémités des branches. -<lb/>

MARIA VIRGO. <lb/>

Tête de la vierge à gauche. <lb/>
Denier.-B. <lb/>

1246. Même pièce avec la même croix plus trois besants dans les <lb/>
cantons. <lb/>
Denier.-F. D.C. <lb/>

1247. Autre variété la croix sans cantonnement. Denier.-F.D.C. <lb/>

1248. Même pièce, 3 exemplaires. <lb/>
Obole.-B. <lb/>

Albert I de Marcey (?) (1156 à 1163). <lb/>

1249. ALBERT? Croix.-.s. MARIA. Tête de la vierge à gauche. <lb/>

Denier.-T. B. <lb/>

1250. ALBERO EPS. Tête à gauche.-. SCA MARIA. Grande étoile <lb/>
à quatre rayons, cantonnée d&apos;un point. 2 pièces. <lb/>
Denier.-B. <lb/>

Henri II de Castres (?) (1181 à 1189). <lb/>

1251. HENR. Buste de face tenant une croix et une fleur. -<lb/>

.... DVNS. Portail à deux étages. (Attribution douleuse.) <lb/>

Denier.-T.B. <lb/>

Henri IV d&apos;Apremont (1312 à 1350). <lb/>

1252. H. EPISCOPVS. Châtel couronné : Bordureextérieure de fleurs <lb/>

de lys.-SIT, etc. En légende intérieure : MONETA. VIR-<lb/>
DVN. Croix coupant la légende. (Imitation des demi-gros <lb/>
ou mailles blanches de Philippe de Valois.) Pièce très rare. <lb/>

Demi-gros. <lb/>
1253. HENRICVS EPC. Croix fleuronnée. -<lb/>

MONETA VIRDVN. <lb/>

Dans le champ, REGALIS, en deux lignes. Pièce très rare. <lb/>
(Imitation du royal parisis double de Philippe IV.) <lb/>
Denier.-B. <lb/>

Thomas de Blamont &apos;(1303 à 1305). <lb/>

1254. T. EPISCOPVS. Gros lys le tout dars un contour de fleurs de <lb/>
lys. -R). MONETA NOSTRA. Croix cantonnée d&apos;un lys. <lb/>
BNDICTV SIT, etc., en légende extérieure. Pièce très rare. <lb/>
(Imitation du gros au lys de Philippe VI.) <lb/>

Gros.-B. <lb/>


Louis, cardinal de Bar (1419 à 1430). <lb/>

1255. LVDOVICVS CARD BARREN. ADMIST. Écu écartelc de Bar et <lb/>
d&apos;Anjou surmonté du chapeau de cardinal.-GROS. EL&apos;. <lb/>
AT. VIRD. Croix; en légende extérieure: BNDIOTV, etc. Pièce <lb/>
très rare. <lb/>
Gros.-T.B. <lb/>

Louis de Haraucourt (1430 à 1437 et 1445 à 145C). <lb/>

1256. LVDOVICVS EPS. VIRDVN. Écu du prélat dans trois arcs de <lb/>
cercle. -MONETA VIRDVN. Croix coupant la légende <lb/>
cantonnée de quatre étoiles. Pièce très rare. Demi-gros. <lb/>
1257. Même pièce plus belle; mais il en manque un morceau. <lb/>
Demi-gros.-T.B. <lb/>

1258. LVDOVIC. EPS. VIRD. Écu du prélat.-Le même; aussi <lb/>

rare. <lb/>

Denier.-B. <lb/>

1259. LVDOV. EPS. VIRD. Même écu. -<lb/>
MONE. VIRDV. Même <lb/>
croix. <lb/>
Obole.-T.B. <lb/>

Nicolas III Psaulme (1548 à 1575). <lb/>

1260. N. PSAVLME EVESQVE ET COMTE DE VERDVN. Busle de <lb/>

l&apos;évêque à gauche, tenant un livre.-.GECT DES COMPTES <lb/>
DE L&apos;EVESCHE DE VERDV. Ecu couronné sur une crosse <lb/>
accosté de 1575. Jeton rare. <lb/>

Cuivre.-B. <lb/>

Nicolas IV Bousmard (1575 à 1584). <lb/>

1261. NICOLAS BOVSMARD EVESQVE ET COMTE DE VERDVN, entre <lb/>

filets. Buste à gauche accosté de N B.-.GECT DES COMP-<lb/>

TES DE L&apos;EVESCHÉ ET CÔTÉ DE VERDVN. Écu couronné <lb/>
accosté de 1584. Jeton. -<lb/>
Cuivre.-B. <lb/>

Erric de Lorraine (1592 à 1610). <lb/>

1262. ERRIC. A. LOTH. EPS. ET co. VIR. Buste à droite. -<lb/>

FLORENVS AVREVS AN 1608. Écu plein de Lorraine avec <lb/>
lambel, couronné et surmonté d&apos;une mitre. Très rare. <lb/>
Ecu d&apos;or.-T.B. <lb/>
1263. ERRICVS A. LOTH. EPS. ET COM. VIR. Buste à gaucheM.-.0-<lb/>
NET.NO. AN. D. 1608 CVSA. ÉCU comme au précédent, mais la <lb/>
couronne est une cour.de comte. Très rare. Teston.-T.B. <lb/>

1264. ERRICVS A LOTH. EPS.ETÇO. VIR. Buste à droite.-^.MONET. <lb/>

NO, AN. DO. 1608 cvs. Écu comme au précédent avec cou-<lb/>

-<lb/>

ronne tréflée. Très rare. <lb/>
Quart de teston.-F.D.C. <lb/>


1265. ERRIC A LOTH. EPS. ET co. VIR. Même buste à gauche.-<lb/>
MONET. NO. AN 1608 CVSA. Ecu à la bande de Lorraine <lb/>
avec lambel surmonté d&apos;une couronne tréflée. 3 pièces <lb/>
variées. <lb/>

* <lb/>

Gros. B. et T .B. <lb/>

1266. Même pièce avec 1609. et 1610. 2 var. Gros.-B. et T.B. <lb/>
1267. ERRIC A. LOTH EPS. ET. c. v. Dans le champ E. surmonté <lb/>

d&apos;une couronne de comte, timbrée d&apos;une mître.-, MONET. <lb/>

NO. A. 1608. c. vi. Ecu à bande simple de Lorraine avec <lb/>
couronne de comte le tout sur une crosse. 2 pièces variées. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>

1268. ERRICVS A LOTHA. EPIS. ET COM. VIRD. 1596. Écu aux armes <lb/>
pleines de Lorraine avec lambel, surmonté d&apos;une mître, <lb/>
le tout sur une crosse. -<lb/>

LYCERNA PEDIBVS MEIS <lb/>

VER-BV. TVVM. Lampe sur un livre. Jeton. 2 variétés. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>

1269. ERRICVS A LOTH. EPS. ET COM. VIR. 1610. Buste à droite.-<lb/>
IECT DV BVREAV. Ecu rond couronné et timbré d&apos;une <lb/>
mître aux armes pleines de Lorraine avec lambrequin. <lb/>
Jeton très rare. <lb/>
AR. T.B. <lb/>

1270. Même pièce. 1606. <lb/>

&apos; <lb/>

Cuivre.-B. <lb/>

Charles de Lorraine (1610 à 1622). <lb/>

1271. CAROLVS A LOT. EP. ET co. VIRDVN. Buste à tête nue à droite. <lb/>
BJ. FLORENVS AVREVS AN. 1612.L&apos;écu ci-après. (Rarissime <lb/>
pièce, mais mal frappée.) <lb/>
OR florin. <lb/>

1272. CAROLVS A LOTHARINGIA EPISCOPVS. Même buste. Dessous : <lb/>

III.F.-.ET COMES VIRDVNENSIS PR. IMP. Écu de Lorraine <lb/>

avec lambel, une mître et une crosse au dessous de la cou-<lb/>

ronne. Pièce très rare. <lb/>

Grand écu.-F.D.C. <lb/>

1273. Même légende et même buste..ET COMES VIR. PRS. SRI. <lb/>

IMPERI. Même écu. <lb/>
Teston. T.B. <lb/>

1274. Même pièce avec IMPERII. <lb/>

Teston. B. <lb/>

-1275. CAROLVS ALOT. EPS. ET Ü. VIR. Buste à gauche.--. MONETA <lb/>
NOVA AN 1612. Même écu mais à bande simple de Lorraine <lb/>

avec lambeL, 3 pièces. <lb/>

Petit gros.-T.B. <lb/>

1276. Même pièce. 1613.2 pièces. <lb/>
Petit gros. -T.B. <lb/>

&apos;1277. CAROLVS A LOTHARINGIAEPIS. Alérion couronné. -. ET <lb/>

COMES VIR. PRS. SRI. IMP. Écusson accolé de Lorraine et <lb/>
Bar avec lambel, sous une couronne. 2 pièces variées. <lb/>
Gros ou double denier.-F.D.C. <lb/>



Henri IV (1337 à 1344). <lb/>

1289. H&apos; COMES BARRI. Châtel surmonté d&apos;une couronne. Bordure <lb/>
de fleurs de lys. Au bas : l&apos;écu de Bar. -<lb/>

MONETA S. <lb/>

MICH. coupé par une croix. En légende extérieure : BNDICTV. <lb/>
SIT.NOME. DNI. NRI DEI. (Pl. I, n. 8.) Très rare. <lb/>
Gros.-F.D.C. <lb/>
1290. HENRICVSCOMES. Gros lys dans un contour de fleurs de lys. <lb/>
MONETA s. MJCH. Croix cantonnée d&apos;un lys. (Imitation <lb/>
du gros au lys de Philippe VI.) Très rare et inédite. <lb/>

Gros de billon.-B. <lb/>

1291. HERRIC COMES. Châtel couronné, bordure de fleurs de lys <lb/>
et barbeaux au bas. -~. MONETA S. MICH. coupé par une <lb/>
croix pattée avec annelets àl&apos;extr. des branches. Légende&apos; <lb/>

extérieure: SIT NOME. DNI. (Pl.I, n.9.) Très rare. (Imitation <lb/>
du gros à la couronne de Philippe VI.) <lb/>
Gros.-B. <lb/>

Henri IV et Jean de Bohême. <lb/>

1292. IOHANNES REX ET HENRICVS COMES. Écu écartelé de Luxem-<lb/>
bourg et de Bar dans 4 arcs de cercle; au dessus et de <lb/>
chaque côté une couronne, un trèfle aux angles rentrants. <lb/>
IV. MONETA SOCIORVM. Croix cantonnée de 4 couronnes. <lb/>
BNDICTV, etc. en légende extérieure. (Pl. 11, n. 2, variété.) <lb/>
Grande plaque.-T.B. <lb/>
1293. IOHANNES ET RE. B. HENRICVS COMES. Même type. -<lb/>

~IV. MONETA DAMVILER. Même type. (Pl. If, fig. 7.) <lb/>

Rarissime. <lb/>

Grande plaque.-T.B. <lb/>

Godefroy de Dalembrouck. <lb/>

1295. GODIFRIDVS COMES CHINEIENSIS D. Mêmes types.-~MONE-<lb/>
TA AVIOTHENSIS. Mêmes types et légende extérieure. (PL <lb/>

III, n. 2.) Pièce très rare. <lb/>

Grande plaque.-B. <lb/>

-1296. GODEFRIDVS DE LOS COME. Même type. -<lb/>

MONETA <lb/>

AYIOTHENSIS. Croix cantonnée de quatre couronnes. (Pl. III, <lb/>
n. 3.) Très rare. <lb/>
Tiers de plaque.-B. <lb/>

Iolande et Édouard II (1344 à 1352). <lb/>

1297. IOLANDIS FLAD. COMITISSABARRANCIS. Même écu.-~.MONE-<lb/>
TA s. MICHAELIS. Croix cantonnée-de 4 couronnes. (Pl. II, <lb/>
n. 4, var.) Très rare. <lb/>
Grande plaque.-B. <lb/>

1298. IOLAND <lb/>
Dans le champ. BARI COIT.-<lb/>

MONETA <lb/>

DVPLEX. Croix à piedfleurdelysée. Inédite. Denier.-B. <lb/>


1299. IOLANnIS. c. BR. Dans le champ. BRAN CORY, en deux lignes. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>
1300. YOLEND. COITISA. Dans le champ, BRANCO, en deux ligues <lb/>
surmontées d&apos;une couronne. -MONETA DVPLEX. Croix <lb/>

fleurdelyséeavecpied. Pièce très rare etinéd. Denier. -B. <lb/>

1301. EDWARDVSCOMES BARRANSlS. Écudun. 1292.-~MONETA <lb/>

s. MICHAELIS. En légende extérieure, SIT, etc. Croix <lb/>

cantonnée de quatre couronnes. (Pl. II, n. 1.) <lb/>

Grande plaque.-B. <lb/>

Robert (1352 à 1412). <lb/>

1302. ROBERTVS DVX. Grand lys. -s. IOHANNES B. Couronne. <lb/>

Jean-Baptiste debout. (Pl. IV, n. 11). <lb/>

OR. Florin.-T.B. <lb/>

1303. Même pièce en or pâle. <lb/>
OR. Florin.-T.B. <lb/>

1304. Mêmes types. DVX ROBERTV. Au revers la différence est une <lb/>
tête de lion? couronnée. <lb/>
OR. Florin.-B. <lb/>

1305. ROBERTVS DVX BARR. Ecusson de Bar penché, surmonté <lb/>
d&apos;un heaume avec panache. -<lb/>

DEI GRA. ET MARCIIIO <lb/>

TONTIS. Çroix cant. de roses. (Pl. Ill, n. 8.). Gros.-T.B. <lb/>

1306. ROBERT DVX BARR. Même type.-~.MONET!. S. MICHAELIS. <lb/>

Croix coupant la légende et cantonnée de 4 roses. <lb/>
(Pl. III, fi. 7.) Très rare. <lb/>
Tiers de gros.-T.B. <lb/>

1307. ROBERTVS DVX BARRENS ET MARCH. Dans le champ deux <lb/>
écussons de Bar, au-dessus et au-dessous une étoile ou <lb/>
tournesol.-~. MONETA S. MICHAEL. Croix pattée très ornée <lb/>

et coupant la légende. (Pl. IV, n. 1.) Rare. Gros.-T.B. <lb/>

1308. ROBERTVS DVX BARRENS MA. Écu de Bar dans un écu en <lb/>
losange, la pointe au sommet.-~MONETA. SANCTIMICHAE-<lb/>
LIS. Croix dans quatre arcs de cercle. Pièce très rare et <lb/>
inédite. <lb/>
Gros.-B. <lb/>

1309. ROBERTVS DVX. Dans le champ, BAR.-~MONETAMICHAEL. <lb/>

Croix pattée.( Pl. IV, n. 4.) 2 pièces, une belle. Gros.-B. <lb/>

-<lb/>

1310. Même pièce sans grènetis intérieur. Var. inéd. Gros. <lb/>
1311. ROBERTVS DVX. Dans le champ, BAR, en très grandes <lb/>
lettres. -BARRI DVCIS. Croix. (Pl. IV, n. 5.) 3 pièces. <lb/>
Denier.-B. <lb/>
1312. RO. BARRES DVX. Croix. Et en légendeextérieure: BNDICTV. <lb/>

SIT NOME. DNI. NRI. DEI IHV. XP1. -~l¥. TVRONVS DVGUS. <lb/>

Châtel surmonté d&apos;une couronne. Bordure de fleurs de lys. <lb/>
Inédite. <lb/>
Gros.-T.B. <lb/>


1313. ROBERTYS DVX. Croix. En légende extérieure : BNDICTV <lb/>
SIT, etc. -~.TVRONVS civis. Châtel surmonté d&apos;une croix <lb/>
avec bordure de lys. (Pl. V, n. 2.) 2 pièces. <lb/>
Gros.-F.D.C. <lb/>

1314. TVRONVS CIVIS. Châtel à la croix, les tournelles trèflées, <lb/>
Bordure de lys. -<lb/>

ROBERTVS DVX. Croix pattée, et <lb/>

en légende extérieure : SIT, etc. Imitation des gros de <lb/>
billon du roi Jean ainsi que les pièces suivantes. Gros, <lb/>
1315. Variété avec châtel fleurdelysé. (Pl. V, n. 8.) Pièce frac-<lb/>
turée. <lb/>

Gros. <lb/>

1316. ROBERTVS DVX. Croix. BNDICTV, etc., en légende extérieure. <lb/>
-~. BARRE dans le champ en une ligne. Au-dessus et au-<lb/>
dessous une couronne accostée de deux lys. Le tout dans <lb/>

une-bordure de fleurs de lys. (Pl. V, n. 6.) 2 pièces var. <lb/>

Gros blanc. -B. <lb/>

1317. ROBERTVS DVX. Croix àla queue. 28 légende : BNDCTV, etc. <lb/>

~I¥. TVRONVS CIVIS. Châtel avec couronne. Bordure de lys. <lb/>

(Pl. YI, n. 2.) 2pièces. (Type du poillevillain du roi Jean.) <lb/>

Gros. -T.B. <lb/>
1318. ROBERTVS BARRENSIS. Grande couronne, dessous : DVX. <lb/>
-~. MONETA DVPLEX. Croix longue à pied fleurdelysée. <lb/>

Pièce très rare et inédite. <lb/>
Double tournois.-F.D.C. <lb/>
1319. DEI GRACIA. Dans le champ, R couronné dans un contour <lb/>
de lys.-~. BARRONSIS DVX. Croix. Légende extérieure : <lb/>
BNDICTV, etc. (Pl. VI, n. 6.) Type des blancs de doune de <lb/>
Charles Y ainsi que les pièces suivantes. Blanc.-F.D.C. <lb/>

1320. Même pièce. La légende du revers est BARRENSIS. 2 pièces. <lb/>
Blanc.-B. et T.B. <lb/>

1321. ROBERTVS DVX. Croix.-~.TVRONVSCIVIS. Châtel.-Denier. <lb/>

1322. R <lb/>
DVX? Croix. -<lb/>
BRANCORVM. Châtel. <lb/>
Denier. <lb/>

T323. ROBERTVS DVX BARRENSIS. Buste couronné à droite, tenant <lb/>
un glaive de la droite, la main gauche élevée. -<lb/>

MON <lb/>

TDESCOMIV, en légende intérieure. En légende extérieure <lb/>
onlit : BNDICT. SIT NOME. DNI. NPI. XPI. Légendes coupées <lb/>
par unecroixcantonnée de 3 besants dans chaque canton. <lb/>
Pièce très rare et inédite. Type des demi-gros du prince <lb/>

Noir. <lb/>
Demi-gros. <lb/>

Edouard III (1412 à 1415). <lb/>

1324. MACH PONTIS. Châtel couronné <lb/>

, <lb/>

bordure de 12 lys. -<lb/>


BARRONS DVX. Croix. En légende extérieure : BNDICTV, <lb/>

etc. (Pl. VII, n. 7.) Très rare. <lb/>
Gros.-F.D.C. <lb/>

Cette pièce est attribuée par M. DE SAULCY à Robert, mais ce <lb/>
dernier mettait toujours son nom à ses monnaies. -Le contraire a <lb/>

lieu pour Edouard. <lb/>

1325. BARRENSIS DVX ET MAY. Écusson de Bar.-SIT NOME. <lb/>

DNI. BENEDICTV. Croix. (Pl. VI, n. 9.) Très rare. Gros.-B. <lb/>

Louis, cardinal duc (1415 à 1416). 1 <lb/>

1326. LVDOVICVS CARD. BARRENSIS. Écu écartelé de Bar et d&apos;Anjou, <lb/>
surmonté du chapeau de cardinal. -SEM.GROS. VAREN. <lb/>
Croix pattée coupant la légende et cantonnée de bars et de <lb/>
fleurs de lys. En légende extérieure : SIT NOMEN DOMINR <lb/>
BENEDICTVM. (Pl. VII, n. 8.) Très rare. <lb/>

Gros.-T.B. <lb/>

1327. LVDOVICVS CARD. BARRENSIS. Écu de Bar. -<lb/>

SIT, etc. <lb/>

Croix cantonnée de deux croisettes pommelées. (Pl. VII, <lb/>
n. 6.) Très rare. <lb/>
Demi-gros.-B. <lb/>

1328. LVDOVICVS CARD? Dans Je champ, BAR. -IV. MONETA S. <lb/>

MICH. Croix. (Pl. VII, n. 7.) <lb/>

Denier.-T.B. <lb/>
1329. Même pièce avec LVDOVICVS KAR. <lb/>
Denier. T.B. <lb/>

Charles d&apos;Anjou (Prétendant au duché de Bar). <lb/>

1330. KAROLVS ANDEGAVIE. IHRLM. SICILIE R. Écusson écartelé de <lb/>
de Hongrie, Naples, Jérusalem, Anjou et Bar. Hongrie sur <lb/>
le tout. -IN HOC SIGNO VINCES. L. Croix de Lorraine. <lb/>

2 pièces. <lb/>
Demi-plaque. <lb/>

JETONS DE LA VILLE DE BAR. <lb/>

1331. IECT DE LA CHAMBRE DE VILLE DÉ BAR. Écusson de Lorraine <lb/>
plein, couronné; sur la couronne 1632.-~PLVS PENSER <lb/>

QVE DIRE. Trois pensées. 2pièces. <lb/>

Cuivre.-T.B. <lb/>
1332. IECT DE LA CHAMBRE DE VILLE DE BAR. Écu de Bar sur les <lb/>
deux côtes. 1644, 1646, 1650, 1659. 4 pièces. <lb/>
Cuivre.-B. et T.B. <lb/>
1333. Même pièce et 1659. 2 pièces. <lb/>
AR. -T.B. et F.D.C. <lb/>
1333 bis. CAROLVS IIII. DVX LOTH. Buste à droite.-~. IECT, etc, <lb/>

Ecu du n. 1328. Daté 1539. <lb/>

Cuivre.-B. <lb/>

1334. IECT DE LA CHAMBRE DE VILLE DE BAR. Écusson parti de Bar <lb/>


(duché) parti de Bar (ville). Ex. : 1680. -<lb/>

FECIT <lb/>

VICTORIA NODVM. Faisceau d&apos;armes. Ex. : 1680. 2 pièces, <lb/>

Cuivre.-T.B. <lb/>

1335. &apos;IECT-DE LA CHAMBRE DE VILLE DE BAR. ÉcudeBar, accosté <lb/>
de 1682. -PLVS PENSER QVE DIRE. Trois pensées. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>
1336. Le même. 1686. Très rare. <lb/>
AR.-F.D.C. <lb/>

1337. Le même. Cuivre. Autres 1690, 1700. 4 pièces. <lb/>
Cuivre.-B. et T.B. <lb/>

1338. IECT DE LA CHAMBRE DES COMPTES DE BAR. Écu de Bar avec <lb/>

1646. -B}. LVD. XIIII. D. G. FRANC ETNAVAR. REX. Buste <lb/>

lauré à gauche. 2 pièces. <lb/>

Cuivre. <lb/>

1339. LVD. XIIII. D. G. FR. ET NAV. REX. Buste à tête nue à <lb/>
droite. -B}. Le même. 1656. 2 pièces. <lb/>

Cuivre. <lb/>

1340. IECT DE LA CHAMBRE DES COMPTES DE BAR. Écu de Bar <lb/>

couronnéaccosté, de 1656.-~.DE L&apos;INTENDCB DE MR LE JAY <lb/>

. <lb/>

M&apos; DES REQs <lb/>

. <lb/>

Armes des Ligny sous une couronne. <lb/>
Très rare. <lb/>
AR.-F.D.C. <lb/>

1341. Mêmes légende etécu, sans date.-~. DE L&apos;INTENDCe DE MB <lb/>

COLBERT DE ST PGES CONSE DESTAT. Ecusson avec couleu-<lb/>
vre, daté 1658. 2 pièces variées de métal. Cuivre.-F.D.C. <lb/>
1342. Mêmes légende et écu. <lb/>

CARO IIII. D. G. LOTH. c. B. G. <lb/>

DVX. Buste adroite. (Buste employé p. le jeton de ville de <lb/>
Bar en 1659.) <lb/>
Cuivre. <lb/>

1343. GECT DE LA CHAMBREDES COMPTES DE BAR. Écu de Bar sans <lb/>

date. -* <lb/>
PLVS PENSER QVE DIRE. Troispensées. 2 pièces. <lb/>
Cuivre. <lb/>
1344. LVD. XIIII D. G. FR. ET NAV. REX. Buste à droite. 5 variétés. <lb/>

FECIT VICTORIA NODVM. Faisceau d&apos;armes. Ex. : 1680 <lb/>

ou sans date. 7 pièces. <lb/>
Cuivre. <lb/>

1345. ORDO NOB. S. HVBERTI BAR. Barbeaux adossés avec quatre <lb/>
croisettes dans le champ.-R). lisse. 2 pièces de modules <lb/>

différents. <lb/>

Etain. <lb/>

JETONS DE LA VILLE DE NANCY. <lb/>

Toute cette curieuse série de Jetons de Nancy aurait dû être placée à la suite <lb/>
du no 914. <lb/>

1346. IECT DE VILLE DE NANCI. Écusson arrondi orné aux armes <lb/>
pleines. -B}. DA. PACEM DNE. IN DIEBVS NRIS. Vue de la <lb/>
ville de Nancy. 3 pièces variées. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>




MONNAIES, MÉDAILLES ET JETONS <lb/>

DES DIVERSES BRANCHES <lb/>

DES FAMILLES DUCALES ET DE LEURS ALLIANCES. <lb/>

Jean (cardinal de Lorraine, fils de René II). <lb/>

1371. 10. CAR. LOTHARINGIA. Buste drapé de cardinalà droite avec <lb/>
son chapeau.-~. sic. ITVR AD. ASTRA. La Vérité debout <lb/>

adroite, tenant un miroir et une couronne; à ses pieds, <lb/>
l&apos;hydre. Médaille rare et d&apos;un très beau style. <lb/>

Bronze. 50 mill.-B. <lb/>
Anne, fille d&apos;Antoine (1545 à 1568). <lb/>

1372. ANNE DE LORRAINE D. DARCHOT ET ORENGES. Écusson -en <lb/>
losange mi-parti Orange et Lorraine.-~DA PACE. DNE <lb/>
IN DIEB. NRIS. Croix de Jérusalem, cantonnée de croi-<lb/>
settes. Jeton, 2 pièces. <lb/>
Cuivre.-B. <lb/>

1373. Mêmes légende et écu.-A CHASCVN SA CROIX ANNO 1555. <lb/>

Même croix. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>

Dorothée (fille de Nicolas. 1575 à 1585). <lb/>

1374. ERRICVS ET DOROTHEA. Chiffre composé d&apos;un D et d&apos;un <lb/>

E. -<lb/>
AD. PERP. FOEL. CONNVB. MEMOR. 1557. Deux <lb/>

mains sur un autel, sur lequel on lit : FIDES. Rare et <lb/>
superbe jeton. <lb/>
AR. doré.-T.B. <lb/>
1375. Revers du précédent. -LOTHAR DVX. 88. Bras armé. <lb/>
Jeton frappé en 1588. <lb/>
Cuivre. <lb/>

« <lb/>

Charles, évêque de Strasbourg (fils de Charles III). <lb/>

1376. CAR. CARD. LOTHA. E. AR. L. AL. Écu portant aux 1 et 3 <lb/>
Alsace; 2 parti : Jérusalem et Bar; 4 GueldresetJuliers. <lb/>
Lorraine sur le tout. 1600.-~.RVDOL. II. ROM IMP. AVG. <lb/>
P. F. DEC. Aigle d&apos;Autriche portant au centre 3. Autre <lb/>

avec 1. <lb/>
Gros et demi-gros. 2 pièces.-Groschen. <lb/>

1377. s. CAROL. CARD. LOTH. EP. ARG. AL. L. Écu id., avec <lb/>
Anjou et Jérusalem au 2e canton, Hongrie et Bar au 3c. <lb/>

1601, 1604 et 1607. 4 pièces variées. <lb/>
Groschen.-B. <lb/>
1378. CARO.EPVS ANCON. TYROL.AVEN. Croix cantonnéede quatre <lb/>
alérions. -<lb/>
CLEMENS VIII PONT MAXIM. 1600 et 1601. <lb/>

Écu aux deux clefs surmonté de la mître et accosté de A. <lb/>
et deux croix de Lorraine. 2 pièces rares. Dixain de billon. <lb/>


Christine, fille de Charles III. <lb/>

1379. CHRISTIANA PRINC. LOTH. MAG. DVX HETRVR. Buste à <lb/>
droite.-~. creux. <lb/>

Bronze. 92. mill.-T.B. <lb/>

1380. Même médaille, avec 1613. (Peut-être une galvanoplastie.) <lb/>

Argent.-F.D.C. <lb/>

1381. CHRISTIANA PRINC. LOTHAR. MAG. DVX HETR. Buste à droite. <lb/>
IV. FRVCTVM LVMENQVE PVDORIS. Épi environné d&apos;étoiles. <lb/>

Bronze. 45 mill.-T.B. <lb/>

1382. Même légende et même buste. -<lb/>

SIDERA MEDICEA. <lb/>

Jupiter assis sur les nuages, tenant de la droite un foudre, <lb/>
de l&apos;autre un sceptre, près de lui l&apos;aigle; dans le champ, <lb/>
4 étoiles. Pièce très rare. <lb/>

Bronze. 39 mill. <lb/>

Charles, abbé de Gorze (fils naturel de Charles III). <lb/>

1383. CAROLVS A LOTH. D. ET. S. S. A. G. SVP. DNS. GORZ. A. <lb/>
Buste à droite, accosté de 1630. -<lb/>

MONETA ARGENTEA <lb/>

GORZIOE CVSA. Écu plein de Lorraine, barré. <lb/>
AR.-Grand écu. <lb/>

1384. CAROL. A LOTH. D.ET S <lb/>
. S. A. G. SVP. DNS. GORZIENS. AB. Buste <lb/>
à droite sans date. -~MONETA ARGENTEA GORZIENSIS <lb/>

CVSSA. Même écusson. <lb/>

AR. Grand écu.-T.B. <lb/>
1385. CAR. A LOTH. D. ET s. s. A. G. SVP <lb/>
. DOM. GO. A. Buste à droite. <lb/>
MONETA AVREAGORZ. CVSSA. Même écusson. <lb/>
OR. Double ducat. <lb/>

1386. CAROL. A LOTH. D. ET. S. S. A. G. SVPRE. DNS. GORZ. AB. <lb/>

Tête à droite, sans date. -<lb/>
Id. Même écu. <lb/>

AR. Grand écu.-B. <lb/>

1387. CAR. A LOTH. D. A. ET S. S. A. G. SVP. DNS. GORZ. AB. Tête <lb/>

à droite, sans date.MONETA NOVA GORZIAE CVSA. Même <lb/>

écu. <lb/>
AR. Teston. <lb/>

1388. CAROL. A LOTH. D. ET. S. S. A. G. SVPRE. DNS. GORZ. AB. <lb/>
Buste à droite. -<lb/>

DONEC. OPTATA. LITTORA TANGAT. <lb/>

Vaisseau se dirigeant vers un port. Ex. : 1630. Rare <lb/>

médaille. <lb/>

Bronze. 42 mill.-B. <lb/>

1389. CAROLVS A LOTH. ABBAS GORZIENSIS. Écusson plein barré. <lb/>

-~.HOC ME SIBI TEMPERAT ASTRVM <lb/>

. <lb/>

1611-1612. Tourne-<lb/>
sol ; au-dessus : Jehovah lumineux. 2 pièces. Jeton. <lb/>

Cuivre. -B. <lb/>


Henriette, fille de François II. <lb/>

1390. HENR. A LOTH. PRIN. PHAL. ET LIX. Tête à droite. -<lb/>
MONETA NOVA. LIXEI CVSA. 1633. Écusson plein de <lb/>
Lorraine. Très rare. <lb/>

Teston. <lb/>

1391. SIT NOMEN DOMINI BENEDICTVM. Lion tenant de la droite <lb/>
une épée, posant la gauche sur un écu de Jérusalem. -<lb/>
MONETA NOVA LIXHENSIS. Ecusson plein de Lorraine. <lb/>
Pièce très rare. <lb/>

AR. Escalin.-F.D.C. <lb/>

1392. NOVA MONETA LIXHENSIS. Écusson plein de Lorraine, <lb/>

couronné et enfermé dansun contour de six arcs.-SIT <lb/>

NOMEN DOMINI BENEDICTVM. 1633. Croix fleuronnée, au <lb/>
centre un alérion.. Très rare. <lb/>

Demi-plaque. <lb/>

1393. HENR. A LOTH. PRIN. PHALS. ET LIX. Écu de France cou-<lb/>
ronné, accosté de deux H sur la couronne. 1633.-<lb/>

SIT <lb/>

NOMEN DOMINI BENEDICTVM. Croix cantonnée de deux <lb/>
fleurs de lys et de deux couronnes. <lb/>
Douzain.-B. <lb/>

1394. HENR. A LOTH. PRÏN. PHALS. ET LIX. Alérion couronné.-<lb/>

MONETA NOVA LIXE. CVSA. Écusson plein de Lorraine, <lb/>
sans date. Pièce rare. <lb/>
Petit gros.-T.B. <lb/>

1395. Mêmes légende et écu. -<lb/>
Même légende. Écusson <lb/>
parti Lorraine et Bar. 2 pièce3. <lb/>
Petit gros. -T.B. <lb/>

1396. HENRI D. LORR. PRIN. PHALS. ET LIX. Tête à droite. <lb/>
DOVBLE TOVRNOIS. 1633, 1634. Champ semé de fleurs de <lb/>
lys. 6 pièces variées. <lb/>
Liard.-Un. T.B. <lb/>

-<lb/>

, Charles (fils de Charles V, Evêque d&apos;Olmutz). <lb/>

1397. D. G. CAROLVS EPISCOPVS OLOMYCENS. Buste à drolte. <lb/>
~. DVXLOTHAR. ET B. S. R. I. PR. RE. CA. BQ. CO. Écusson. <lb/>
OR. Double ducat.-T.B. <lb/>

1393. D. G. c. E. o. D. L. E. B. s. R. i. P. R. c. B. c. Même buste. <lb/>

Dessous : <lb/>

1704. Même écu. <lb/>
OR. Quart de ducat.-T.B. <lb/>
1399. DEI GRATIA CAROLVS EPISCOPVS OLOMACENSIS. Buste <lb/>

à droite.-~. DVXLOTHAR ET BAR. S. R. I. PCPS. RE. CA. <lb/>
BO. co. 1704, 1705, 1707. Écusson supporté par deux <lb/>
aigles, etc. 5 pièces variées. <lb/>

OR. Grand écu.-T.B. <lb/>

1400. Petits écus aux mêmes types, etc. 3 pièces variées. <lb/>
AR. Demi-écu -T.B. <lb/>

1401. Pièces de VI. III. et i groschen pour Olmutz, Osnabruck et <lb/>
Trèves. 7 pièces variées. <lb/>

Billon. B. <lb/>



1410. CAR. LOT. PRI. PERFIDIE VINDEX. Buste de face.-SVB-<lb/>

SIDIO,DIO,BRITANNIAE. Ex.: : PRAGARECVPERATANO. 26MDCCXLIV. <lb/>

Ville de Prague assiégée. <lb/>

Bronze. 40 mill. -T.B. <lb/>

1411. CAR. ALEX. LOTH. ET BAR. DVX. GVB. BELG. Buste à droite. <lb/>
-~.ILLO MODERANTE CRESCENT. Femme tenant des épis <lb/>

et une corne d&apos;abondance. Ex. : M.DCCLI. <lb/>
AR. 36 mill.-F.D.C. <lb/>

1412. CAR. ALEX. LOTH. ET BAR. DVX, GVB. BELG. Buste à droite. <lb/>
REIPVBLIAE FOELICITA. MDCCLI. Vaisseau entrant dans <lb/>
un port, Travail barbare. <lb/>

Bronze. 33mill.-B. <lb/>

1413. Même légende et même buste. Dessous : i. B. HARREWYN. <lb/>
-~. ESSE DAT ET PRODESSE. Attributs du commerce et des <lb/>
arts. Ex. : AVG. M.EC. OB. D. T. M. A. NA. ET HIST. CONS. <lb/>

AN. MDCCLIV. <lb/>

Bronze. 48 mill.-F.D.C. <lb/>

1414. Même légende et même buste. Dessous : R et 1755. -<lb/>
LIBERO COMMEATV ADVOCATIS COMMERCIIS. Femme assise <lb/>
tenant un caducée et une corne d&apos;abondance. <lb/>
Bronze. 34 mill.-T.B. <lb/>

1415. Même légende et même buste. -INDE OPES. Mercure <lb/>
au-dessus d&apos;une ville traversée par un canal. Ex. : FOSSA <lb/>

LOVANIENSIS MDCCLIII. <lb/>

AR. 33 mill.-F.D.C. <lb/>

1416. Mêmes légende et buste.-~H OC DVCE PROFISIO. Vaisseau <lb/>

sous toutes voiles. Ex. : MDCCLIV. Bronze. 33 mill.-B. <lb/>
1417. Id. Dessous : 1755. -ADDITVM FIDVS. La Province <lb/>

assise près d&apos;un lion couché. Ex.: ADVENT. CAROL^E LOTH. <lb/>
Bronze. 33 mill.-B. <lb/>
1418. Mêmes légende et buste. -<lb/>

CONCORDIA AVSTRLE ET <lb/>

GALLLE. L&apos;Autriche et la France se tendant la main. Ex. : <lb/>

MDCCLVI . <lb/>

Bronze. 33 mill.-T.B. <lb/>

1419. VOTA ADVATICORVM. Ecusson couronné.Le précédent. <lb/>

Bronze. 33 mill.-T.B. <lb/>

1420. Même légende et même buste. -<lb/>

PRAGA LIBÉRÂTA XXI <lb/>

IVN. BORVSSI CAESI XXII NOV. Trois couronnes. Au bas : <lb/>

WRATISLAVIA CAPTA xxv. N. 1757. AR. 34 mill.-F.D.C. <lb/>
1421. Même légende et même buste.-~.Obélisque suriequel LE-<lb/>

TITIA PBOVIN. Ex.: REDVCI M.DCCLVIII. AR.34mill.-T.B. <lb/>

1422. CA. ALEX. LOTH. DVX BELG. PRAEF. Même buste à droite. <lb/>
-~B). COMMEATV RESTITVTO COMMERCIVM ALLICITVR. Les <lb/>

écluses d&apos;un port (1757). Ex. : SLICKENS. <lb/>
Bronze. 34 mill.-F.D.C. <lb/>

1423. Même légende et même buste à gauche. -~VTILITATI <lb/>


POPVLORVM. Ex. : EXTRVCTJEETREPAPATE VIAE. MDCCLXVI. <lb/>
Trois laboureurs dans un champ bordé d&apos;arbres. <lb/>
Bronze. 33 mill.-T.B. <lb/>

1424. CAR. ALEX. LOT. DVX BELG. PRAEF. Buste à droite. -<lb/>
~. RESTAVR. OFFICIN. MONET. BRVX. Hôtel des monnaies. <lb/>

Exergue: MDCCLVI. <lb/>
AR. 32 mill.-F.D.C. <lb/>

1425. Même légende. Buste à gauche.-~. PACIS ARTES MDCCLXIII. <lb/>
Instruments des arts, des sciences et de l&apos;agriculture. <lb/>
Bronze doré. 34 mill.-F.D.C. <lb/>

1426. CAR. ALEX. LOTH. et BAR. DVX. ACAD. REG. ANTVERP. PROT. <lb/>

Buste à droite. -ARTIS DELINEAT. PREMIVM. L&apos;acadé-<lb/>
mie de Belgique sous les traits d&apos;enfants dessinant, sculp-<lb/>
tant, etc. <lb/>

Métal de cloche. 47 mill.-T.B. <lb/>

1427. Mêmepièce, à l&apos;exergue MDCCLXVIIII. AR. 56 mill.-F.D.C. <lb/>
1427 bis. Même légende et buste, avec BRVXEEE VROT. -Le <lb/>
même, avec BRVXELEIS M.D.CCLXVIII à l&apos;exergue. Médaille <lb/>

avec bélière, <lb/>
AR. 47 mill.-F.D.C. <lb/>

1429. Légende et buste du n°1 422. -PAX PERPETVA BELGIS. <lb/>
Génie tenant par un lien les écus d&apos;Autriche et de France. <lb/>
A droite le lion. Ex. : M.DCC.LX. PRID. NON. OCT. <lb/>
AR. 33 mill.-F.D.C. <lb/>
1430. QVAS NVTRIT ARTES. Femme assise appuyée sur un écu de <lb/>
Lorraine et présentant de la gauche une couronne. Ex. : <lb/>
CAROL. LOT. PRIN.-PROTECT. en deux lignes.-EMVLA <lb/>
LAVRI. Palmier accosté de deux écussons. MDCCLX. Ex. ; <lb/>
ACAD. CIV. BRVG. BRAVIVM à dr. Bronze. 41 mill.-F.D.C. <lb/>
1431. Légende et buste du n°1 422.-<lb/>

VICTRICIB. SIGNIS FEL. <lb/>

AVG. CONIVNCT. Palmier accosté des écussons de Jérusalem <lb/>
et de Malte. Ex. : ELECT. IN MAG. ORD. TEVT. IVNON MAII <lb/>

MDCCLXI. <lb/>

Bronze. 33 mill.-F.D.C. <lb/>

1432. CAROLVSD. LOTHARINGIAE MAGVSORDINITEVTONIMAGISTER. <lb/>

Buste à droite. Ex. : VNANIMI ACCLAMATIONE ELECTVS D. <lb/>
4 MAY 1761.-GODOFR. D. BVLLIONVMET LOTHABINGLAE <lb/>
HIEROSOLIMARVM REX. Godefroy de Bouillon debout, s&apos;ap-<lb/>
puyant sur un écu parti Jérusalen et Lorraine. <lb/>
AR. 45 mill.-F.D.C. <lb/>
1433. Légende et buste dun°1422.-~EXCITATA AGRIC. INDVSTR. <lb/>
L&apos;Agriculture assise près d&apos;un lion tenant des épis.-Ex.: <lb/>

VARIIS DECRETIS M.DCCLXII. <lb/>

AR. 33 mill.-F.D.C. <lb/>

L434. Même légende. Buste à gauche. -<lb/>

FELICIBVS AVSPICIIS. <lb/>

Ecusson en losange surmonté d&apos;une couronne et d&apos;une <lb/>
croix. Ex. : ABB. FOREST. RENOV. MDCCLXIV. <lb/>
Bronze. 33 mill.-F.D.C. <lb/>


1435. Mêmelégende et même buste.-MATRIS LEVAMEN. Joseph <lb/>
recevant de sa mère le sceptre et la couronne. Ex.. : IOS. <lb/>

AVG. IN CONSORTIVM REGNORVM ADCITO. MDCCLXV. <lb/>

Bronze. 33mill. <lb/>
1436. Même légende et buste à gauche. -<lb/>

DEO SOSPITATORI <lb/>
AVGVST^E <lb/>

. <lb/>

Femme offrant une couronne au ciel, à ses pieds <lb/>

un lion. Ex. : BELGICA GRATVLABVNDA MDCCLXVII. <lb/>
AR. 33 mill.-F.D.C. <lb/>

1437. Même légende et même buste. -<lb/>

QVOD BELGII PAEFEC-<lb/>

TVRAN, XXV ANNIS, FORTITER HVMANE. PRVD. GESSIT. FODAI <lb/>

BRVNEL CAROLINI SODALES PRÏNCIPI CARISS. 1769, eD <lb/>
9 lignes. <lb/>
Bronze. 33 mill.-F.D.C. <lb/>
1438. Même légende et même buste. -~. BELGIC^E F^ELICITATIS <lb/>

\ <lb/>

SAECVLVM NOVVM. Génie appuyé sur un obélisque et tenant <lb/>
un écusson sur lequel IMP. AN. XXV. Ex. : BRVXELL. D. <lb/>

XXVI MAR: MDCCLXIX. <lb/>

AR. 33 mill.-F.D.C. <lb/>

1439. Même pièce avec CAROLVS LOTHARING. DVX <lb/>

. BELG <lb/>
. &amp;YBERNAT <lb/>

. <lb/>

Buste à droite. <lb/>
AR. 33 mill.-F.D.C. <lb/>
1440. CAR. D. LOTHAR. M. ORD. TEVT. MAG. MAXIMIL. A. A. COADJVT. <lb/>
Deux bustes accolés à droite. -<lb/>

VINDOB. VII ID. IVL. <lb/>

CIOIOCCLV. Le jeune duc fait chevalier par son père devant <lb/>
toute la cour. <lb/>
AR. 50 mill.-F.D.C. <lb/>

1441. CAROL. D. G. LOTHARINGIE MAGNVS ORDINIS TEVTONIC1 <lb/>

MAGISTER. Buste àdroite du duc.-MAXIM. A. A. ELECT. <lb/>
IN COADJ. ADM. AN. MAG. BOR. GERM. ET ITAL. Buste du <lb/>
jeune duc à droite. Ex. : ACCLAMANT OMN. VOT. III OCT. <lb/>

MDCCLXIX INSIGN. IX J VLI MDCCLXX <lb/>

. <lb/>

AR. 46 mill. F. D. C. <lb/>

1442. CAROL. D. LOTHAR. MAG. ORD. TEVTON. MAG. Buste à droite. <lb/>
~. MAX. A. A. L. IN. CO. ADM. M. M. B. G. ETIT. Buste à <lb/>
droite, au dessous : ACCL. OM. VOT. 3. OCT 1769. INS. <lb/>
9, JVLI. 1770. Jeton. <lb/>
AR. F.D.C. <lb/>
1443. CAR. ALEX. LOTH. DVX. BELG. PRAEF. Buste à droite. <lb/>

MVNIFICENTIA AVGVSTE SCIENT. ET LITT. ACADEMIA <lb/>

REGIA INSTITVTA. BIBLIOTHECA. PVBL. ERECTA BRVX. Au <lb/>
bas : MDCCLXXII. Jeton à 8 pans. <lb/>
AR. <lb/>

1444. CAR. ALEX. LOT. ET BAR. DVX ACAD. REG. ANTVERP. PROT. <lb/>
Buste à droite. -~. OB STATVAS E NIVE CONFECTAS. MOE <lb/>

CEN ANTVERP, D. D. MDLXXII. Au-dessus, une couronne; <lb/>
au bas, une main entre deux tours. Le tout dans une cou-<lb/>
ronne de chêne. <lb/>

Bronze. 47 miIL-F.D.C. <lb/>

1445. Légende et buste du n. 1443.-~.MISERATIONIS ET EMEN-<lb/>

DATIONIS VEDES PER PROVINCIAS EXTRVCTAE. MDCCLXXIII. <lb/>

en 7 lignes. JeÍon à 8 pans, <lb/>
AR.-F.D.C. <lb/>




SACRA FON. BELL. Mariage de Louis XV. Ex. : MDCCXXV. <lb/>


1484. id&quot; -~. FECONDA IMPLEBIT LVMINE TERRAS. 1732. La <lb/>

terre.. Cuivre-F.D.C. <lb/>

1485. id. ~QVOTFAETACORONIS. 1733.Chardon.id.-F.D.C. <lb/>
1486. id. -~NON STERILIS COMMENDAT HONORES. Oranger <lb/>

dans une caisse. 1734. <lb/>
Cuivre.-F.D.C. <lb/>
1487. id. DVLCIAVINETA. 1735. Arbres. id. -F.D.C. <lb/>
id. -~. AIORQVO FIRMIVS HAERET. 1737. Même type. <lb/>

Cuivre.-T.B. <lb/>
1488. ~. HINC SVMIT OPES ANIMVMQVE. 1738. Soleil éclairant la. <lb/>
campagne. <lb/>
AR.-F.D.C. <lb/>

1489. ~. COMES FIDISSIMA SOLIS. 1734. Étoile du matin. Soleil <lb/>
levant. 2 pièces. <lb/>
AR.-et Cuivre.-F.D.C. <lb/>

1490. ~. FELIX PROLE SVA. 1741. La reine assise avec deux en-<lb/>

fants. <lb/>
Cuivre. <lb/>

1491. <lb/>
POPVLlS GRATISSIMA. SVRGIT. 1742. Constellation du <lb/>
dauphin. <lb/>
Cuivre.-F.D.C. <lb/>

1492. <lb/>

MICAT INTER OMNES. 1743. La lune environnée d&apos;é-<lb/>
toiles. Au bas la terre. <lb/>

AR.-F.D.C. <lb/>

1493. <lb/>
EX VIRTVTE DECVS. 1744. Clefs suspendues à un aimant. <lb/>
Cuivre.-F.D.C. <lb/>

1494. B}. SECVNDA HOC SOSPITE. 1745. Vigne. <lb/>

id. -B. <lb/>

1495. <lb/>

SPEL IAM CERTA FVTVRI. 1746. Palmiers. 2 pièces. <lb/>
AR. et cuivre. -F.D.C. <lb/>

1496. <lb/>

NON EX CORONAPRETIVM. 1747. Pavot. Cuivre.-F.D.C. <lb/>
1496 bis. ~. AVGET FECVNDA DECORVM. 1750. Buisson de rosiers. <lb/>
AR.-T.B. <lb/>

1497. <lb/>
NATA CORONIS PROGENIES. 1751. Oliviers repoussant <lb/>
d&apos;une même tige. <lb/>
AR.-T.B. <lb/>
1497bis. ~. COELIS HAERET TERRIS LVCET. 1752. L&apos;étoile du matin. <lb/>
Autre, avec FVLGET LYCE sur 1753. 2 pièces. <lb/>

Cuivre. <lb/>

1498. <lb/>

TOT LILIA AB VNO. 1754. Lys. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>

1499. <lb/>

DIGNIOR VNA COLI. 1756. Oliviers chargés de couronnes. <lb/>
Cuivre,-T.B. <lb/>

1500. ~i|. LIETA NEPOTIBVS. 1757. La reine entourée d&apos;enfants <lb/>
dans des nuages, <lb/>

AR.-T.B. <lb/>

1501. <lb/>

QVOT AB VNO LVMINE SOLES. 1750. Soleil se reflétant <lb/>
sur un miroir à plusieurs facettes. <lb/>

Cuivre. -F.D.C. <lb/>


1502. TOTO SPARGET IN ORBE. 1760. L&apos;Aurore dans son char. -<lb/>
PACIS AMANS NEC BELLA TIMENS. Coq à gauche. Cuivre. <lb/>

GUISES. <lb/>

Claude (1469 à 1550). <lb/>

1503. CLAVDE DVC DE GVISE. 1544. Tête couronnée à gauche.-<lb/>
B[. TOVTES POVR&apos; VNE. Écusson plein de Lorraine, avec <lb/>
lambel. Très rare jeton. <lb/>
Cuivre.-T.B <lb/>

1504. CLAVDE DE LORRAINE DVC DE GVISE. Écu de Lorraine aux <lb/>
6 quartiers. Lorraine sur le tout.-TOVTES POVR VNE. <lb/>
Bras armé. Jeton. <lb/>
Etain.-T.B. <lb/>

1505. TOVTES POVR VNE. Ecusson plein de Lorraine avec lambel. <lb/>

-LA ET NON PLVS. Écusson en lozange de Bourbon-<lb/>

Vendôme. Jeton cliché. <lb/>
Etain. <lb/>

1506. TOVTES POVR VNE. 1574. Écusson parti Lorraine plein <lb/>
parti Bourbon-Vendôme. -~R}. LA ET NON PLVS. Dans le <lb/>
champ, un chiffre composé d&apos;un c et d&apos;un A. (Claude et An-<lb/>
toinette.) Jeton. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>

Charles, cardinal (1519 à 1574). <lb/>

1506 bis. CAROLYS CARD. DE LOTHERINGIA. 1555. Buste à droite, <lb/>

avec bonnet.-~. lisse. Pièce rare. Étain. 55 mill.-B. <lb/>

1507. CAROLVS CARDINALIS DE LOTHERINGIA. Buste à droite. -<lb/>
~. ORTV CLARYS SINE DOLO. Agneau pascal. Médaille du <lb/>
temps? <lb/>

Bronze. 38 mill.-T.B. <lb/>

1507 bis. La même. Frappe moderne. Bronze. 38mill.-F.D.C. <lb/>
1508. VNIVERSITAS REMENSIS. 1756. Écu de Reims traversé par <lb/>
la bande de Lorraine. -~. CAROLVS A LOTHARINGIA. <lb/>
FVNDAVIT 1547. Buste du cardinal à gauche. 3 pièces <lb/>
variées. Jeton. <lb/>
AR. et cuivre.-F.D.C. <lb/>

1509. CAROLVS CARDI. DE LOTH. ARCH. DVX RHEM. Écusson plein <lb/>
de Lorraine, avec lambel, surmonté du chapeau de cardi-<lb/>

nal avec pendants. -~. ADHAERET ANIMA MEA -TE. <lb/>

1571. Champ fruste. Jeton. <lb/>
Cuivre. <lb/>

Louis, cardinal de Guise (1527 à 1578). <lb/>

r 1510. LVDOVICVS CARDINALIS DE GVISIA 1578. Buste à gauche.-<lb/>

\ <lb/>

ii. Légende et buste du n. 1507. Frappe moderne. <lb/>
/ <lb/>
Bronze. 38. mill.-F.D.C. <lb/>



la sainte Ampoule sur un autel. 1581, 1584, 1588.4 piè-<lb/>

ces. Jetons. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>

Catherine-Marie (duchesse de Montpensier. 1551 à 1596). <lb/>

1523. CATHERINE DE LORRAINE. Écusson en lozange couronné <lb/>
parti Lorraine plein, parti Lorraine et Montpensier. -<lb/>
VIRTVTE FAMA PARATVR. Dans le champ 4 c croisés. <lb/>
Au bas, 1578. Jeton. 2 pièces. <lb/>
Cuivre.-B. et T.B. <lb/>

Henri (1550 à 1588). <lb/>

1524. HENRI DE LOR. DVC DE GVISE. Buste armé et lauré à droite. <lb/>

-<lb/>

DISCVTIT VT COELO PAX NVBILA TERRIS. Soleil dissi-<lb/>
pant les nues. Au fond un laboureur. Frappe moderne. <lb/>
2 pièces. <lb/>

Bronze et étain. 50 mill.-F.D.C. <lb/>

1525. QVI TE FAICT FAY LVY. Buste armé à gauche.-lisse. <lb/>

Médaille retouchée au burin. <lb/>
Bronze. 84 mill.-T.B. <lb/>

1526. H. DE GVISE CONT. D&apos;EV, PAIR DE FRANCE. Ecusson plein <lb/>

de Lorraine entouré du cordon du Saint-Esprit.-~C . DE <lb/>

GVIS. CON. D&apos;EV PAIR DE FRANCE. Écusson parti Lorraine <lb/>
et Clèves. 3 pièces variées. Jeton. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>

1527. FLAMMA METVENDA TIRANI. Foudre renversant une cou-<lb/>
ronne et brisant un sceptre. -TALEM DABIT VLCIO MES-<lb/>
SEM. Bras armé fauchant des lys. Médaille ovale de la <lb/>
ligue en argent ciselé. Pièce très rare. <lb/>
AR. 31 mill. <lb/>

1528. CATHERINE DE CLÈVES DVCHES. D. GVISE. Écu couronné <lb/>
parti de Lorraine et de Clèves. -<lb/>

POST MORTEM ET <lb/>

SEMPER. 1604. Vigne entourant un arbre mort. Jeton. <lb/>
Cuivre.-B <lb/>

Louis III, cardinal (1575 à 1621). <lb/>

1529. LVD. A LOTH. ARCH. DVX RHEMENSIS. Écusson plein de <lb/>

Lorraine surmonté d&apos;une croix.-~HAEC ARA TVEBITVR <lb/>
OMENS. 1609. Colombe déposant la sainte Ampoule sur <lb/>
un autel. Jeton. <lb/>
AR.-T.B. <lb/>

1530. Même pièce. Cuivre jaune. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>

1531. LVDOV. A LOTH. ARCHIEP. DVX RHEM. Écusson id.-~.DEO <lb/>
REGIQVÉ SACRATVS. 1614. Couronne surmontée du cha-<lb/>
peau de cardinal. Jeton. <lb/>
Cuivre.-F.D.C. <lb/>

1532. LVD. A LOTH. ABB. ST. DIONISII IN FRANC. Écu plein de Lor-<lb/>
raine recouvrant une crosse abbatiale. -DVM MERGOR <lb/>
EMERGO. 1601. Aigle couronné sur les eaux. Cuivre.-T.B. <lb/>


1532 bis. LVDO. CAR. A GVISIA ARCH. D. RHEM. ABBAS CLVNI. <lb/>

y <lb/>

Même écusson surmonté du chapeau de cardinal.-HIS <lb/>

ARMIS HAEC ARMA TVEBOR. 1618. Crosse en pal. recou-<lb/>
verte d&apos;un écusson chargé de deux clefs. Jeton. Cuivre. <lb/>

Louise-Marguerite (Princesse de Coati. 1605 à 1631). <lb/>

1533. F. BOVRB. LYD. MARGARET.LOTH. Busle duprince à droite. <lb/>
-~. IN OMNEM TER. SON. EOR. écusson parti Conti et Lor-<lb/>
raine. 3 pièces variées. <lb/>
OR florin.-B. et T.B. <lb/>
1534. F. BORBONIVS. L. MARGARETA A LOTHARINGIA. Bustes en <lb/>

regard sous une couronne. Dessous : xxx.-~. IN OMNEM <lb/>

TERRAM SONVS EORVM. 1614. Écusson parti Conti et Lor-<lb/>
raine. Pièce très rare. <lb/>
Grand écu.-T.B. <lb/>

1535. F. BOVRBON. LVD. MARGAR. LOTH. Ecusson id., acosté de <lb/>

deux L couronnées.-~. IN OMNEM TERRAM SONVS EURVM. <lb/>
Croix fleuronnée. <lb/>

Quart d&apos;écu.-T.B. <lb/>
1536. Même pièce. L&apos;écu accosté de L. M. et les armes de Bour-<lb/>
bon répétées deux fois. <lb/>
Quart d&apos;écu.-B. <lb/>

1537. Même légende et écu cerné de deux palmes. -4. Même <lb/>

légende, croix fleuronnée. 1614. <lb/>
AR. escalin (?).-B. <lb/>

1537 bis. F. BOVRB. LVD. MARGARETA LOTH. Écu de Conti cou-<lb/>
ronné, accosté de 2 L.-~. IN OMNEM TERR. SONVS EORVM. <lb/>
Croix cantonnée de deux lys et de deux couronnés ou de <lb/>
quatre couronnes. 4 pièces variées. <lb/>
Dixain. <lb/>

1538. Même pièce, la croix cantonnée de deux F couronnés et <lb/>
deux lys. <lb/>
Dixain.-T.B. <lb/>
1539. MONETA NOVA ARCH. CHA. Écu de Conti couronné.-~Le <lb/>
même. La croix cantonnée de quatre couronnes, accostée <lb/>
de quatre F couronnés. <lb/>

&apos; <lb/>

Dixain.-B. <lb/>
1540. LVD. MARGAR. A LOTH. D. G. SVP. P. C. RE. Écusson cou-<lb/>
ronné, accosté de 1626. -<lb/>

MONETA ARCENTEA CASTRO. <lb/>

REGINA cvs. Lion tenant uneépée de sa droite, sa gauche <lb/>
posée sur l&apos;écu du château Renaud. Pièce rognée. <lb/>
AR. escalin. <lb/>

1541. LVD. MARGA. A LOTH. SVP. P. C. RO. Écusson. -~. MON. <lb/>

NO. AR. CASTRO REGINALDI CVSA. Un paon de face. 2 piè-<lb/>
ces. <lb/>
AR. escalin. Une B. <lb/>

1542. LVDOVICA MARGAR. LOT. Écussons accolés de Lorraine et <lb/>
de Bar. Au bas : G.-~.IN OMNEM TERR. SONVS EOR. Alé-<lb/>
rion. 6 pièces variées. <lb/>
Petit gros.-T.B. <lb/>


1543. LVDOVICA MARGARETA LOTH Ecusson lobé aux 1&quot; et 3pcant. <lb/>
lion passant; au 2C, Jérusalem ; au 4&quot;, Hongrie. -~SVB <lb/>
VMBRA ALARVM TVARVM. Aigle d&apos;Autriche portant au <lb/>
poitrail un3. 2 pièces. <lb/>

Gros. -F.D.C. <lb/>

1544. MONETA NOVA ARGENTEA CHA. Ecu à six quartiers : Guel-<lb/>

dres, Hongrie, Lorraine, Aragon, Anjou et Juliers. -<lb/>

NISI DOMINE. NOBISCVM. EPVS. Aigle d&apos;Autriche. (Pièce <lb/>
d&apos;imitation.) <lb/>
AR. escalin.-T.B. <lb/>

Charles (1571 à 1640). <lb/>

1545. CHARLES DE LOR. DVC DE GVISE. Buste à droite. -$. DIS-<lb/>

CVTITVT COELO PHAEBVS PAX NVBILA TERRIS. Soleil dissipant <lb/>

des nuages. Au fond un laboureur. Bronze.47 mill. T.B. <lb/>

1546. CHARLES DÈ LOR. DVC DE GVISE ET PAIR DE FRAN. Ecusson <lb/>
de Lorraine plein, entouré du collier du Saint-Esprit. <lb/>

~VERITAS VISV ET MORA. 1600. Colonne lumineuse por-<lb/>

tant un livre. Jeton. <lb/>
Cuivre. T.B. <lb/>

1547. CHARLÉS D. LOR. DVC DE GVISE PAIR D. FRAN. Écusson plein <lb/>

de Lorraine recouvrant une ancre et soutenu par deux <lb/>
aigles. BF. SIC ITVR AD AETA. 1603. Guerrier tenant une <lb/>
femme nue par les cheveux. Jeton. <lb/>
AR.-T.B. <lb/>

1548. Mêmes légende et écu.-MVLTITVDOPRINCIPVM CORONS <lb/>
STABILIMENT. 1613. Trois personnages soutenant une cou-<lb/>
ronne royale. Jeton. <lb/>
Cuivre. T.B. <lb/>

1549. Même légende. Ecusson de Lorraine plein adossé à un <lb/>
manteau ducal et soutenu par deux aigles. La couronne <lb/>
de l&apos;écusson est surmontée d&apos;un heaume timbré d&apos;un aigle. <lb/>
~. LVCENT LVCENTE DIANA. 1620. Lune et étoiles. Je-<lb/>

ton. 2 pièces. <lb/>
Cuivre. ~-B. <lb/>

Henri II (1614 à 1664). <lb/>

1550. IIEN.DE LOREN.DVX REIP.NE &apos;P. Ecusson portant en travers <lb/>

une bande avec s. P. Q. N.-~. S. 1. REGE ET PROT. NOS. <lb/>
1648. Buste de saint Janvier sur les nuages. 3 pièces <lb/>
variées. <lb/>
AR. -Teston. <lb/>

1551. HEN. DE LOR. DVX REI. N. Même écu.-PAX ET VBER-<lb/>

TAS. 1648. Faisceau d&apos;épis etd&apos;olivier en sautoir, 11 pièces <lb/>
variées. <lb/>
2 tornesi.-B. et T.B. <lb/>

-1552. M-êmes légende et écu.-HINC LIBERTAS. 1648. Panier <lb/>

de fruits. 5 pièces variées. <lb/>
2 tornesi. B. et T.B. <lb/>



son de Lorr. Aumale adossé à une crosse cernée de lauriers. <lb/>

-<lb/>

SIC FIXA FIDES. 1583. Vaisseau au mouillage. Jeton. <lb/>
Cuivre. <lb/>

Anne, demoiselle d&apos;Aumale (duchesse de Nemours). <lb/>

1559 bis. CHAMBRE DES COMPTES DE GENEVOIS. Ecusson couronné <lb/>
cerné d&apos;une corde avec noeuds. -<lb/>

MATRIS VIRTVTE <lb/>

TVENTVS. 1635. Aigle défendant ses petits contre un <lb/>
serpent. 2 pièces. Jeton. <lb/>
Cuivre.-B. <lb/>

GUISE ELBEUF. <lb/>

Charles, marquis (puis duc. 1556 à 1605). <lb/>

1560. CHARLES DE LORRAINE MARQVIS D&apos;ELBEVF. Écusson plein <lb/>
de Lorraine avec lambel. -RORE ET COELESTI POSSINT <lb/>
ADOLESCERE FLAMMA. Soleil éclairant un buisson de roses. <lb/>
2 pièces. Jeton. <lb/>
Cuivre. <lb/>

GUISE ARMAGNAC. <lb/>

Henri (comte d&apos;Harcourt et d&apos;Armagnac. 1601 à 1666). <lb/>

1561. H. DE LORR. co D&apos;HARCOVRT. Buste à gauche. -<lb/>

GRAND <lb/>

ÉCVYER DE FRANCE M. 1666. Sur un tombeau, au bas, un <lb/>
guerrier couché. (Série Dassier.) Médaille. <lb/>
Bronze. 27 mill.-F.D.C. <lb/>
1562. H. DE LORRAINE C. DE HARCOVRT P. ET GR. Buste à droite. <lb/>
-~. PLVS PENSER QVE DIRE. 3 pensées. <lb/>

Bronze. 27 mill.-F.D.C. <lb/>

1563. HENRI DE LORRAINE COM. DE HARCOVRT. C. D. ORD. D. ROY <lb/>

G. ESC. DE FR. Écusson plein soutenu par deux aigles. -<lb/>
SOLI IOVI. 1641. Aigle <lb/>
Jeton. AR. -F.D.C. <lb/>

1564. Chiffre composé de C.D.L.-~. Croix de Lorraine avec les <lb/>

épées de grand écuyer. Jeton à8 pans. Cnivre.-F.D.C. <lb/>

MBRCOEUR (Nicolas). <lb/>

1564 bis. NICOLAS A LOTHARINGIA. Buste à droite. -£}. VIDEBIT <lb/>

...DEVSPRO. 1564. Écu couronné Jeton. 2pièces. Cuivre. <lb/>

Louise (femme de Henri III de France). <lb/>

1565. LODOICA LOTHAR.ENA REGINA FRANC. Buste de la reine à <lb/>




1587. LEO. DE GESVRES P. P. ARCH. BITVR. Buste à droite. -<lb/>

ECCE MANVS DOMINI SVPERNOS. Écusson couronné auxarmes <lb/>
de Louis de Poitiers surmonté d&apos;un chapeau de cardinal <lb/>

avec pendants. Er. 1694. Bronze. 28 mill.-F.D.C. <lb/>

t <lb/>

1588. c. I L. DE FAVCON DE RIS. Faucon de face. -Écussons <lb/>
accolés soutenus par deux lions lampassés. Jeton à 8 pans. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>

LIGNY, SAINT-POL ET SERAIN. <lb/>

Walerand II (1304 à 1353). <lb/>

1589. GVALERANNIDIS DE LINI. Cavalier à gauche.-~M ONETA <lb/>

NOVA SERENENSIS. En lég. int. : SIGNVM CRVCIS. Croix. <lb/>
Gros.-F.D.C. <lb/>
1590. GVALER. DE LVSENH. Tête des esterlins.-<lb/>

MONETA SB-<lb/>

RENE. Croix coupant la légende et cantonnée[de 12besants. <lb/>
(Peut-être de Walerand III.) <lb/>
Esterlin.-B. <lb/>

Jean (1353 à 1364). <lb/>

1591. 10h. DE LVCENBOVR. DO. DE LINEI. Lion à queue fourchue <lb/>
à gauche, portant l&apos;écu au lion. -MONETA NOVA ELIN-<lb/>

COVRE. Croix coupant la légende et cantonnée des lettres <lb/>

L. v. c. B. <lb/>

Gros ou plaque. <lb/>

1592. Mêmes légendes et types. 2 pièces. <lb/>
Demi-gros.-B. <lb/>

1593. Mêmes légendes et types. <lb/>
Quart de gros.-T. B. <lb/>

Gui (1364 à 1415). <lb/>

1595. GVIDO DE LVCEMBOVRV COMES DE LINI ET S. PAV. Croix <lb/>
fleuronnée dans quatre arcs de cercle. -<lb/>

IOHANNES <lb/>

LVCAS MARCVS MATEVS. Cavalier au galop à gauche (type <lb/>
des francs à cheval du roi Jean). Pièce rarissime. <lb/>

OR franc à cheval. <lb/>

1596. G. DOMINVS DE LYNI. Tête des esterlins. -<lb/>

MONETA <lb/>

SERENE. Croix coupant la légendecantonnée de 12besants. <lb/>
2 pièces. <lb/>

Esterlin.-B. et F.D.C. <lb/>

1597. Variété avec MONETA SERAIN. 4pièc.var. Esterlin.-T.B. <lb/>

. <lb/>

1598. GVIDO DE LVCENBOVRE COS. DE LINI. Le comte debout sous <lb/>

un portail, tenant de la droite un sceptre, de la gauche <lb/>

-<lb/>

une épée. -XPE VINCIT. XPE REGNAT. XPB IMPERAT. <lb/>


Croix fleuronnée, cantonnée d&apos;une fleur de lys aux 2&apos;et 4&apos;, <lb/>

d&apos;une couronne aux 1eret3e. Le toutdans un contour formé <lb/>
de 4 arcs et de 4 angles saillants. Très rare. OR francàpied. <lb/>
1599. GVIDO DE LVCEN. COMES DE LINI. Lion heaume dans un <lb/>
contour formé de 18 petits arcs de cercle. -~. MONETA <lb/>
D. ELINCORT. Croix pattée coupant les deux légendes. <lb/>
BENEDICT. Q. VENIT. 1. NOMINE DI. 2 pièces. <lb/>

Demi-plaque.-UneT.B. <lb/>

1600. GVIDO DE LVCEMBOVRV. Lion à gauche. -~. MONETA DE <lb/>
LVCEMBOVRT. Croix pattée, cantonnée d&apos;un lys et d&apos;une <lb/>

couronne. <lb/>
Denier de billon. <lb/>

Waleran III. <lb/>

1601. WALERADDI GA. COM. DE LINEIO. Leduc couronné debout <lb/>

sous un dais, tenant l&apos;épée et le sceptre. -XPE. VINCIT. <lb/>

XPE. REGNAT. XPE. IMPERAT. Croix fleuronnée comme au <lb/>
n. 1598. <lb/>
OR franc à pied. <lb/>

1602. WALERANVS COMES. Croix en légende extérieure. BNDICTV <lb/>
SIT NOME DNI. NRI. DEI IHV. XPI. -~. TVRONVS CIVIS. <lb/>
Châtel, dans une bordure de fleurs de lys. Gros.-T.B. <lb/>

1603. LINNIENS S CIVIS. Croix et légendes extérieures. BNDICTV. <lb/>
SIT., etc.-TVRONVS CIVIS. Châtel dans une bordure de <lb/>
fleurs de lys. <lb/>
Gros.-T.B. <lb/>

1604. DEI GRATIA autour d&apos;un double W couronné, le tout dans <lb/>
une bordure de fleurs de lys. -DE LINEI COMES. Croix, <lb/>
et en légende extérieure. BNDICTV. SIT, etc. 2 pièces. <lb/>
Gros de billon.-B. <lb/>
1605. DEI GRACIA. Dans le champ grand Y accosté de deux lys <lb/>
sous une couronne, bordurede fleurs de lys.-~. DE LINEIO&apos; <lb/>
COMES. Croix pattée ; en légende extérieure : BNDICTV, etc. <lb/>
Gros de billon. <lb/>

1606. WALERRANDVS. Légende coupée par une croix pattée. En <lb/>
lég. ext. : BNDICTV. SIT, etc. -<lb/>

MONETA SEREN. Lion <lb/>
à queue fourchue à gauche, le tout dans un contour de <lb/>
fleurs de lys. <lb/>
Gros de billon. <lb/>

1607. AVALERANDvs DEI GRA. COM. DE LINEIO. Lion heaume du <lb/>
n. 1599. -<lb/>

Celui du même numéro. Très rare. <lb/>
Demi-plaque.-B. <lb/>

Philippe de Brabant (petit-fils de Waleran III., <lb/>

par Jeanne sa fille). <lb/>

1608. PHS. BRAB. COM. LINEI Ifr SANCTI PAVLI. Deux écus dans <lb/>


huit arcs de cercle. -MONETA BRABANTIAE. Croix can-<lb/>
tonnée de deux lys et de deux lions en légende extérieure. <lb/>

SIT NOMEN DOMINI BENEDICTVM. <lb/>

Plaque. <lb/>

Léon d&apos;Albert (seigneur de Brantes, gendre et héritier <lb/>

de Henri. 1616 à 1630). <lb/>

1609. LEO. LVXEM. DVX. PIN. PAR. FR. VEL. REG. CVS. PRAEF. <lb/>
1627. Cavalier à droite. -<lb/>

IMPAVIDVS GALLIS A.STAT. <lb/>

Écusson de Luxembourg entouré du collier du Saint-<lb/>
Esprit Jeton. <lb/>
Cuivre.-T.B. <lb/>

François-Henri de Montmorency-Luxembourg <lb/>

(mari de Magdaleine de Cler mont-Tonnerre. 1680-1695). <lb/>

1610. LE MARES CH. DE LVXEMBOVRG. Buste à gauche.-Guer-<lb/>

rier couché sur un faisceau d&apos;armes, appuyé à un tombeau <lb/>
sur le socle duquel on lit : DVC DE PINCY. M. 1695. (Mé-<lb/>

daille de Dassier ) <lb/>
Bronze. 27 mill.-F.D.C. <lb/>

LOOS ET CHINY. <lb/>

Thierry, comte (1336 (?). <lb/>

1611. DEORIC COMES. Grandlys.-. s. JOHANNES B. Saint Jean-<lb/>
Baptiste debout. Dans le champ un aigle éployé. <lb/>
OR florin.-T.B: <lb/>

SALM (Salm-Salm). <lb/>

Jean IX (grand-maréchalde Lorraine. 1548 à 1600). <lb/>

1612. io. COMES A SALMIS. ANNO ^ETATIS 42. Buste cuirassé à <lb/>
gauche. -AFFECTVS VIRTVTE SVPERANTVR. Hercule <lb/>

abattant l&apos;hydre. Belle et rare médaille. <lb/>

Bronze. 53 mill.-T.B. <lb/>

1613. IOHANNES COMES A SALMIS. Buste à gauche. Sous le bras : <lb/>

1596. -.EN SVMMA LAVS SOCIIS EMISSA COLV S VIS. ÉCU <lb/>

de Salm surmonté du haubert adossé au manteau. Le tout <lb/>
sur un faisceau d&apos;armes. Très rare et belle pièce. <lb/>

AR. 32 miIl.-T.B. <lb/>

1614. IAN. C. D. SALM. B. D. VIR. G. M. D. LORR. G. G. D. NAN. <lb/>
Buste gauche. -<lb/>

GECTZ DE M. LE CONTE DE SALM. <lb/>

1577. Écu de Salm couronné. Jeton rare. Cuivre.-B. <lb/>


1615. OR. Écu environné de gros points et chargé mi-parti d&apos;un <lb/>
lion et de deux saumons. Bractéate en losange sur flanc <lb/>
épais. Pièce de nécessité (?), ainsi que les trois numéros <lb/>
suivants. <lb/>
AR.-F.D.C. <lb/>

1616. OR. Même écu. Bractéates concaves. Deux modules diffé-<lb/>
rents. <lb/>
AR. et billon.-T.B. <lb/>

1617. AR. AH. AHR. Même écu. Les croisettes entre les saumons <lb/>
ont le pied fiché. 3 pièces variées. <lb/>

Billon.-T.B. <lb/>

1618. AR. ou AHR. Deux écussons arrondis, un peu entre-croisés. <lb/>
Les deux écussons sont posés sur un socle (?). L&apos;écusson <lb/>
de gauche porte un lion, et celui de droite deux saumons. <lb/>
2 pièces variées. <lb/>
Billon.-T.B. <lb/>

Othon (comte, puis prince 1634). <lb/>

1619. OTTO. co. SIL. ET RHE. co. IN S AL. Écussons du numéro <lb/>

précédent.-.RVDOL. n. RO. IMP. AVG. P. F. DE C. L&apos;ai-<lb/>
gle d&apos;Autriche portant 3 dans un cercle. <lb/>
Billon.-B. <lb/>

Léopold (fils du précédent. 1634 à 1663). <lb/>

-1620. LEOPOLD. D. G. PRINC. SAL. COM. RHIN. Buste drapé à droite. <lb/>

MONETANOVABAD. CVSA. 1641. Ecu couronné et écar-<lb/>

telé de quatre l ions. Salm sur le tout. Rare. Teston.-F.D. C. <lb/>
1621. Même pièce trouée, conservation ordinaire. <lb/>
Teston. <lb/>

SALM-DAUN. <lb/>

Wolfgang-Frideric (1606 à 1637). <lb/>

1622. CVRATEL. RHEIN GRAF. DAVN. Écu du n°1 618.-RVDOL-<lb/>

PHvs 2 ROM <lb/>

. IMP. SEMP <lb/>

. AYG. L&apos;aigle du n°1 619. Billon. -B. <lb/>
1623. CVRATELLA DAVNEM. COMITVM. 1617. Écu aux quatre <lb/>
lions. Sur le tout, écu écartelé, aux 1er et 3e d&apos;un lion, au <lb/>
2&apos; de Salm (?), au 4e d&apos;une fasce. <lb/>

Teston (?).-T.B. <lb/>

1624. MON. RHEINGR. DAVNENSIVM. Même écu.-FERDINAN. II <lb/>
ROM. IMP. S. A. Aigle d&apos;Autriche portant au centre un <lb/>

cercle.. Teston (?).-T.B. <lb/>

SALM -KIRBURG. <lb/>

Frédéric III. <lb/>

1625. FRID. D. G. PR. A SALM. KYRB. COM. RH. ET SYL. Tête nue <lb/>


à droite. -<lb/>

AD. NORMAM. CONVENTIONIS. 1.780. Écu <lb/>
adossé au manteau et soutenu par deux sauvages, écartelé <lb/>
des rhingraves <lb/>

, par-dessus l&apos;écu de Salm -Kyrburg. <lb/>
l.Kirburg. 2.Salm. 3°.... 4.Vistingen. Grand écu.-T.B. <lb/>

• 1626. Même pièce. 1732. L &apos;écu sans le manteau, cerné de deux <lb/>

-<lb/>

palmes. <lb/>

Grand écu.-T.B.. <lb/>

SALM-REIFERSCHEID. <lb/>

François. <lb/>

J627. FRANC. D. G. EP. ET PRINC. OVRC. ANTIQ. COM. DE SALM <lb/>
REIFERSCHEID. Buste à droite du cardinal. Aubas: CONNER. <lb/>

. IN TE DOMINE SPERAVI. 1801. Écu du n°1 625, surmonté <lb/>

du chapeau de cardinal, crosse et épée derrière le man-<lb/>
teau. 2 pièces. <lb/>

Grand écu.-F.D.C. <lb/>

LINANGE S (seigneurs de Dabo). <lb/>

Louis. <lb/>

1628. LVD. co. I. L. E. R. D. J. W. S. E. F. S. R. 1. S.-L. Buste à <lb/>

droite.-.DER. RECH. CLA. IA. EW. LA. ÉcudeLinangeaux <lb/>
1 et 4 aigles, 2; deux truites ; 3, croix. Teston.-F.D.C. <lb/>
1629. EVD. C. I. LE R. D. I. w. s. E. F. s. R. I. s. L. Même écu. <lb/>

. RVDOE. II. RO. IMP. s. A. Aigle d&apos;Autriche portant un <lb/>

cercle avec 3, et 5 autres pièces de billon variés. Billon. <lb/>

PERSONNAGES CÉLÈBRES. <lb/>

Jeanne d&apos;Arc. <lb/>

1630. IANA LOTHARINGA DIGNA HEROINA LIBERATR1X AVRER. Buste <lb/>
casqué à droite, un c sur le casque. -lisse, très belle <lb/>
médaille de la Renaissance. <lb/>
Bronze. 84 mill. <lb/>
1631. Sans légende. Buste de Jeanne d&apos;Arc de trois quarts à <lb/>
gauche, une toque à plumes sur la tête, comme au n°1 639. <lb/>
Médaillon ovale renaissance. <lb/>

Bronze. 57 mill.-T. B. <lb/>

1632. A JEANNE D&apos;ARC. MONVMENT RETABLI L&apos;AN XI DE LA RÉPV-<lb/>

BLIQVE. Statue, sur le socle, à Jeanned&apos;Arc. Dans le champ, <lb/>

I. M. CHAPTAL. MTRE DE L&apos;INTr I. P. MARET PREFET ET C. <lb/>

CRIGNON DESORMEAUX MAIRE. E. GORSE FILS INV. DVPRÉ <lb/>

SCVLPT.-NAPOLEON BONAPARTE PREMIER CONSVL DE LA <lb/>

REP. F. Buste à droite. <lb/>
Bronze. 54 mill.-F.D.C. <lb/>


1633. IEANNE D&apos;ARC. Buste, tête nue à gauche.-. dans le <lb/>

champ : NÉE A DOMREMY EN MCCCCXI.MORTE EN MCCCCXXXI. <lb/>

Bronze. 42mill.-F.D.C. <lb/>

1634. IOHANNAE DARC NATALIS LOCVS. Monument. Ex. : CONSE-<lb/>

CRATVS EX EDICTO MDCCCXX. <lb/>

LVDOVICVS XVIII, etc. <lb/>
Tête à.droite. <lb/>
Argenté. <lb/>

1635. LE 8 MAI 1470.ELLE SAUVA ORLÉANS, étc. Statue de Jeanne <lb/>
d&apos;Arc. -HOMMAGE A IEANNE D&apos;ARC. DÉPUTATION DE LA <lb/>
VILLE D&apos;ORLÉANS A DOM-REMY, etc. 1829. <lb/>
Bronze. 55 mill.-F.D.C. <lb/>

1636. A LA MEMOIRE DE IEANNE D&apos;ARC. 400 ANS APRÈS LA DÉLI-<lb/>

VRANCE D&apos;ORLÉANS. X. ANNÉE DU RÈGNE DE CHARLES X. <lb/>

Couronne.-ACHÈVEMENT DE SAINTE-CROIX. Cathédrale. <lb/>
Ex. : LA PROCESSION DE LA PUCELLE SORT PAR LE PORTAIL <lb/>
8 MAI 1829. <lb/>

Étain. 63 mill.-T.B. <lb/>

1637. POVR LA MAISON DE VILLE D&apos;ORLÉANS. Femme tenant des <lb/>
grappes de raisins et des épis d&apos;une main, appuyée de <lb/>

l&apos;autre sur l&apos;écu de la ville. Ex. : AVBELIA.-. A. DOMINO <lb/>

FACTVM EST ISTVD. 1600, 1608, 1629. Le roi et la pucelle <lb/>
à genoux aux côtés d&apos;une croix, Jeton. 4 pièces. Cuivre. <lb/>

1638. POVR LA MAISON COMMVNE D&apos;ORLÉANS Ecu de la ville. -<lb/>
I¥. Même légende. 1605, 1629. Jeanne d&apos;Arc _et le roi à <lb/>
genoux près du Christ et de la Vierge. 2 pièces. Jeton. <lb/>
Cuivre. <lb/>

1639. IEANNE D&apos;ARC. 8 MAI 1429. Buste à droite avec une toque <lb/>

à plumes. -. CONGRÈS MUSICAL, ORLÉANS 8 MAI 1837, <lb/>

dans une couronne. <lb/>
Bronze. 45 mill.-F.D.C. <lb/>

1640. STATVE DE IEANNE D&apos;ARC. Statue.MARIE D&apos;ORLÉANS, <lb/>

DVCHESSE DE WVRTEMBERG. Tète de la duchesse à droite <lb/>

Bronze. 50 mill.-F.D.C. <lb/>

1641. Même pièce, plus petit module. 2 exempl. <lb/>
Bronze, 24 mill.-F.D.C. <lb/>

1642. IEANNE D&apos;ARC. Buste à droite avec toque à plumes. -<lb/>
MEDAILLIER GENERAL, etc. Pièce coulée. Bronze. 42 mill. <lb/>

1643. INAUGURATION DE LA STATUE DE IEANNE D&apos;ARC A ORLEANS <lb/>
SVR LA PLACE DU MARTROI LE 8 MAI 1855. Statue équestre <lb/>

de Jeanne d&apos;CAVALCADE AUX FLAMBEAUX A L&apos;OC-<lb/>

CASION DE L&apos;INAUGURATION DE LA STATUE DEIEANNE D&apos;ARC. <lb/>

La cathédrale d&apos;Orléans. <lb/>
Étain. 65 mill. <lb/>


PERSONNAGES CÉLÈBRES LORRAINS. <lb/>


1655. Buste à gauche de Musculus.-.WOLFGANGVS MVSCVLVS <lb/>

LOTHARINGVS THEOLOGVS IN ACADEMIA BERNENSI THEOLO-<lb/>

GLE PROFESSOR OBIIT. BERNIE AN. 1563. AET. 66. Dans le <lb/>
champ (Dassier). <lb/>
Bronze. 28 mill.-F.D.C. <lb/>

1656. PONDERE VALET HONESTVM. De Vaubecourt debout à droite <lb/>
tenant une balance, une banderolle dans chaque plateau. <lb/>
Sur l&apos;une IVS RELI., sur l&apos;autre IVS HONEST.-.SVPERNAS <lb/>
AVERTIT IRAS. Ville sous un arbre. Ex. : RECTO, MODESTO <lb/>

DVCI VAVBECOVRT CIV. CLAVSTHAL. 1761. <lb/>

AR. 35 mill.-F.D.C. <lb/>

1657. I. D. ANTOINE ARCHITECTE. Buste à droite. -.HOTEL DES <lb/>

MONNAIES DE PARIS CONSTRVIT PAR I. D. ANTOINE EN 1768. <lb/>
Hôtel des monnaies. <lb/>
Bronze. 42 mill.-F.D.C. <lb/>

1658. LOVIS XVIII ROI DE FRANCE ET DE NAV. Tête du roi à droite. <lb/>
-<lb/>

LA VILLE D&apos;ORLÉANS A NICOLAS GÉRARDIN DE LA FA-<lb/>

MILLE IEANNE D&apos;ARC POVR AVOIR PARVN LOVABLE DÉSINTÉ-<lb/>
RESSEMENT CONSERVÉ A LA FRANCE LA MAISON OV NAQVIT <lb/>

LA PVCELLE D&apos;ORLÉANS. 1818. Bronze. 41 mill.-F.D.C. <lb/>

1659. ALPH. DE RAMB. D.iN EPISCOP. MET. PROPR. Buste à gauche. <lb/>

-EXEI 0EO2 EKAIKON OMMA. 1604. Jéhovah sur un <lb/>
oeil lumineux. Au-dessus la croix sur une enclume sur la-<lb/>

quelle frappent deux mains armées de marteaux. Au bas <lb/>

des armes. Très belle et rare médaille du temps. <lb/>

Bronze. 44 mill.-T.B. <lb/>

A partir de cette époque, nous donneronsseulement les noms des personnages <lb/>
célèbres de la Lorraine, les types et légendes étant connus de tous. <lb/>

1660. NEY, le maréchal, 4 pièces; OVDINOT, 4 pièces ; BOULAY (de <lb/>

laMeurthe), 2pièces. 10 pièces. Bronze.-T.B.etF.D.C. <lb/>

1661. NIC. CAR. EX BAR A VINCENT. Écu de Vincent. -CAES. <lb/>
AVST. GEN. LOC. TEN. BELG. PRIEFECT, autour d&apos;une cou-<lb/>
ronne, légende sur la tranche. <lb/>
AR. 40 mill.-F.D.C. <lb/>

1662.COMTE DE RIQVY. 1 pièce, 2 autres pour l&apos;expédition de <lb/>

Morée. GIRARDIN, FABVIER, LACÉPÈDE, OBERLIN, PAIRA. <lb/>

PARISET,3 pièces ; BRESSON, LOBAV (le comte). 10 pièces. <lb/>

Bronze.-F.D.C. <lb/>

1663. Lat. de 20 autres pièces. Divers personnages. <lb/>
Bronze et AR.-F.D.C. <lb/>

Paix de Lunéville. <lb/>

1663. NAPOLÉON PREMIER CONSVL. 57 médailles et jetons argent, <lb/>
bronze et étain. Cette curieuse suite est une des plus com-<lb/>
plètes connues, et les pièces sont généralement à fleur de <lb/>
coin. <lb/>

-B.,T.B. et F.D.C. <lb/>





I <lb/>

Croix avec banderolle sur laquelle EVROPA A BARBARIS <lb/>
AB. IMPIIS ORBE LIBERATO. Au bas, les clefs. <lb/>

Bronze. 40 mill.-F.D.C. <lb/>

1702. BONIFACIVS VIII. PONT. MAX. Buste à droite.-. IVBILEO <lb/>

PRIMVM IN ECCLESIA INSTITVTO AN. MCCC. <lb/>

Bronze. 40 mill.-F.D.C. <lb/>
1703. 10. BENEDICTVS XI. PONTIFEX MAX. Buste avec calotte à <lb/>

droite.-.PACANDAE ITALIAE STVDENS IMMATVRE EREPTVS. <lb/>

Bronze. 43 mill.-F D.C. <lb/>

1704. CLEMENS v. PONT. MAX. Buste à tête nue à droite.-.APO-<lb/>

STOLICA SEDE IN GALLIAM TRANSLATA. Rome sous les traits <lb/>
de Minerve assise pleurant à droite. Pièce rare. <lb/>

Etain. 43mill.-F.D.C. <lb/>

1705. Même pièce en étain. <lb/>
Étain. 43 mill. -F.D.C. <lb/>

1706. IOANNES XXII. PONT. MAX. Buste mîtré à droite.-.DOMI-<lb/>

NVS DEDIT. DOMINVS ABSTVLIT. Job couché sur son fumier. <lb/>
Pièce rarissime. <lb/>
Bronze. 40 mill.-F.D.C. <lb/>

1707. BENEDICTVS XII. PONT. MAX. Buste mîtré à droite.-TEC-<lb/>

TIS VETERIS BASILICS RESTITVTIS. En 4 lignes. <lb/>
Bronze. 43 mill.-F.D.C. <lb/>

1708. CLEMENS vi. PONT. MAX. Buste à tête nue à droite.-iv-<lb/>

BILEO EX C AD L ANNVM REDVCTO. Porte. <lb/>
Bronze. 42 mill.-F.D.C. <lb/>

1709. INNOCEN. vi. PONT. MAX. Buste avec tiare à droite.-.AVT <lb/>

DIMITTE EIS AVT DELE ME. Moïse à genoux demandant <lb/>
grâce à Dieu. Pièce rare. <lb/>
Bronze. 43 mill.-F.D.C. <lb/>

1710. YRBANVS v. PONT. MAX. Buste avec calotte à droite. -<lb/>
GLORIA ET HONORE CORONASTIEOS. Buste de saint Pierre <lb/>
et de saint Paul de face. <lb/>
Bronze. 42 mill.-F.D.C. <lb/>

&gt;1711. GREGORIVS xi. PONT. MAX. Buste avec calotte à gauche. -<lb/>

\ <lb/>

ET REVERSA VT IN LÔCVM SVVM. L&apos;arche portée par <lb/>
quatre lévites. Pièce rare. <lb/>

Bronze. 42 mill.-F.D.C. <lb/>

1712. VRBANVS vi. PONT. MAX. Buste avec calotte à droite. -<lb/>

I¥. IVBILEO A QVINQVAGESIMO AD TRIGESIMVM TERTIVM RE-<lb/>

DVCTO. Porte. <lb/>
Bronze. 43 mill.-F.D.C. <lb/>

1713. BONIFACIVS IX. PONT. MAX. Buste avec tiare à droite, -<lb/>
AN MCCCC IVB. TERTIO CELEBRATO. Porte. <lb/>
Bronze. 43 mill.-F.D.C. <lb/>

1714. INNOCEN. VII. PONT. MAX. Buste avec tiare à droite. -<lb/>
NON COMMOVEBITVR. Rocher battu par les vents. <lb/>

Bronze. 43 mill.-F.D.C. <lb/>



MONNAIES PAPALES (Coins de saint Urbain). <lb/>

1724. INOCEN. XII. PON. MAX. AN. v. Buste. Sous le bras: <lb/>

s. V. R.-$. FIAT PAX IN VIRTVTE TVA. Le pape à genoux. <lb/>
Au bas : s. v. <lb/>

AR. demi-écu.-T.B. <lb/>

1725. INNOCEN. XII. PONT. MAX. ANN. vi. Buste à droite avec <lb/>

-calotte.-PACEM LOQVETVR GENTIBVS.. Le pape au con-<lb/>
clave. Au bas : FERD. DE S. v. Pièce rare. <lb/>
AR. grand écu.-T.B. <lb/>

1726. INNO. XII. P. M. AN. VII. Buste à tête nue à droite.-. FACTVS <lb/>

EST IN PACE LOCVS EIVS. L&apos;arche. s. v. AR. demi-écu.-B. <lb/>

1727. INNOCEN. XII. PONT. MAX. A VIII. Buste à droite. Au bas : <lb/>

HAMERANVS. ;-<lb/>
EGREDIATVR POPVLVS ET COLLIGAT. <lb/>

Ex. : MDCIC. sv. Les Israélites ramassant la manne. Pièce <lb/>

très rare. <lb/>

AR. grand écu.-T.B. <lb/>

1728. Même légende et même buste. -<lb/>

GRATIA VOBIS ET PAX <lb/>

MVLTIPLICETVR. Saint Pierre debout prêchant. Pièce très <lb/>
rare. <lb/>

AR..grand écu.-F.D.C. <lb/>

1729. Même légende et même buste avec A. IX. -R}. PARATE <lb/>

VIAM DOMINI. Saint Jean prêchant. Au bas : 1699. s. v. <lb/>
Pièce très rare. <lb/>

AR. demi-écu.-B. <lb/>

1730. Essai de la même pièce. <lb/>
Etain. <lb/>

1732. INNOCEN. XII. PONT. MAX. A. ix. Buste avec calotte à droite. <lb/>
4. ANNO IVBILEI MDCC. Porte soutenue de chaque côté par <lb/>
un ange embouchant la trompette, s. v. Pièce très rare. <lb/>
AR. grand écu.-T.B. <lb/>

1733. Même légende et même buste.-. ANNO REMISSIONS MDCC. <lb/>

Porte sainte. Pièce rarissime. AR. demi-écu.-F.D.C. <lb/>

L734. ALEXANDERVIII OTTHOBONVS. VENETVS. PONT. MAX. Buste <lb/>
à gauche avec calotte. -<lb/>

PETRVS CARD. OTTHOBONVS <lb/>
S. R. E. VICECANC. PATRVO MAG. BENEMERENTIPOSVITMDCC <lb/>

Tombeau du pape avec statue. Sur le tombeau on lit : <lb/>
ALEX..VIII. PONT. MAX. Au bas les armes du cardinal avec <lb/>
les mois : COM. CAROLVS II. S. MARTIN INV. Plus bas et <lb/>
séparées par les ornements des armes du cardinal, les deux <lb/>

\ <lb/>

lettres s. v. Pièce très rare. <lb/>
Bronze. 65 mill.-T.B. <lb/>

1735. CHRISTIANVS III. D. G. COM. PAL. RHE. DVX BAV. ET BÍ-<lb/>

PONTII. Buste à gauche. Au bas : NICOLE. -. NOVO <lb/>

PVBLIOE FELICITATIS STATVTORI. Couronnement du <lb/>
prince. <lb/>
Bronze. 52 mill.-F.D.C. <lb/>


DIVERS ARTISTES. <lb/>

1736. 10. HIERONIMVS SBARALEA DOC. COLEEG. ET BON. AVAT. LECT. <lb/>

y <lb/>

EMER, Buste à gauche. -<lb/>
INVTILES AMPVTANS. Arbre <lb/>
(Sans nom d&apos;artiste). <lb/>
Bronze. 65 mill. T.B. <lb/>

1737. FRAN. A BONA D. DESDIGUIERES P. ET COMESTABILIS. Buste <lb/>

fraisé à droite. -GRADIENDO ROBORE FLORET. Écu au <lb/>
lion couronné. Pièce rare. <lb/>
Bronze. 47 mill.-T.B. <lb/>

1738. ET. F. DE CHOlSEVL DVC DE CHOISEVL AMBOISE PAIR DE FR. <lb/>

Buste à droite drapé et cuirassé. -. creux. Rare et su-<lb/>

perbe pièce, sans nom d&apos;artiste. Bronze. 170 mill.-F.D.C. <lb/>

1739. HENRY L. RENE DESNOS. EVE. COMTE DE VERDVN PRINCE DV <lb/>
s. EMP. Buste à droite. Dessous : CHENET. -<lb/>

creux. <lb/>

Bronze. 163 mill.-F.D.C. <lb/>

1739 bis. B. L. M. DE CHAUMONT COMTE ET PREMIEREVEQVE DE ST. <lb/>
DIEZ. Buste à droite. Dessous: F. F. 1777.-^. lissè. <lb/>

Bronze. 115 mill.-F.D.C. <lb/>

1740. i. i. GRANDVILLE. Buste à gauche. Dessous : DAVID. 1841. <lb/>

creux.. <lb/>

Bronze. 180 mill.-T.B. <lb/>

1741. Méreaux en étain des églises protestantes. <lb/>

Beau vais , <lb/>
Chenay <lb/>

, <lb/>

Celles, Chay, La Motte, Melle, <lb/>
Lezay, La Tremblade, Lusignan, Pamproux, etc., etc. <lb/>
22 pièces. <lb/>

T.B. <lb/>

1742. Lot de doubles des mêmes pièces. <lb/>

1743. Lot de jetons de Nevers, Dijon, César de Vendôme, etc., etc. <lb/>
36 pièces. <lb/>
Cuivre.-B. et T.B. <lb/>
1744. LOUIS XIII. Magnifique jeton du sacre de Reims. 1610. <lb/>
AR.-F.D.C. <lb/>

PIÈCES DIVERSES (ou omises au catalogue). <lb/>

1745. Gauloises des Éduens. 16 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>
1746. <lb/>

Id. <lb/>

id. <lb/>

1 pièce. <lb/>
OR. B. <lb/>
1747. <lb/>

Id. SOLIMA. <lb/>
4 pièces. <lb/>

AR.-B. et T.B. <lb/>

1748. <lb/>

ld. ATEVLA. COMA. VIRODV. Q. DOCI. TOGIRIX <lb/>

8 pièces. <lb/>

AR.-B. <lb/>

1749. <lb/>

Id. Nerviens. VIROS et VOVERC.. <lb/>
OR.-B. <lb/>

1750. <lb/>

Id. Même pièce sans légende. <lb/>

OR. B. <lb/>
1751. <lb/>

Id. Remes, Leukes, Tricasses, Senons, Bellova-<lb/>

ques, etc. 46 pièces. <lb/>
Potin.-B. et T.B. <lb/>


1752. Rouelles gauloises. 17 pièces. <lb/>

1753. Mérovingiennes. vicco FIT. Buste à droite. -<lb/>

ANGLO <lb/>

MONET. Croix sur des degrés. <lb/>
OR. T.B. <lb/>
1754. <lb/>

Id. M (Massilia et le patrice Nemphidius). 3 pièces. <lb/>

AR.-B. <lb/>

1755. Charles-le-Chauve. GRATIA DI. REX. Monogramme. <lb/>
CHIMIRIACOVI. Croix. Pièce très rare. Denier.-F. D.G. <lb/>

&apos;1756. Louis l&apos;enfant. H. LVDOVVICVS. Croix.-SALOMON en <lb/>

deux lignes. 2 pièces. <lb/>
Denier.-T.B. <lb/>

1757. Charles-le-Carlovinge (?). GRATIA DII. EX. Monogramme <lb/>

parc. -$. BRVCCIA MO . Croix. <lb/>

Den ier. -T. B. <lb/>

1758. R. D. FE. Évêque debout de face, tenant un aiglon et un <lb/>

bar.-.MONETA. Epée, la pointe en bas. 9 pièces, 2 va-<lb/>

riétés et 4 autres pièces indéterminées. En tout 13 pièces. <lb/>

Petit denier.-T.B. <lb/>
1759. s. STEPHAN. PROTHO. M. Saint Etienne debout. -FLO-<lb/>
RENVS NI MONTENSIS. Écu dans six ares de cercle. Imita-<lb/>
tion des florins de Metz. <lb/>
OR. <lb/>

1760. Lot de 25 médailles et jetons pour la Lorraine. Pièces <lb/>

doubles ou omises dans le catalogue. <lb/>

1761. Lothaire, Charles II, CharlesIII, Hugues Capet, LouisXV, <lb/>
Louis XVI, Napoléon, Charles X et Louis-Philippe. <lb/>
23 grandes médailles. <lb/>

Argent et bronze.-F.D.C. <lb/>

1762. Marie-Antoinette. 3 pièces d&apos;argent et 3 de bronze et <lb/>

étain. 6 pièces. <lb/>

_F.D.C. <lb/>

1763. 18 plombs de 1848. Plusieurs rares pour l&apos;Italie. <lb/>
1764. Sous ce numéro seront vendus plusieurs lots de médailles, <lb/>
jetons et monnaies, clichés, etc. <lb/>
AR. cuivre et étain. <lb/>
1765. Un beau médaillier en chêne plaqué palissandre. 51 tiroirs <lb/>
avec leurs cartons. Hauteur: 1 m.65c. ; largeur : 85cent. <lb/>

FIN. <lb/></body>








	</text>
</tei>
