<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">






<front>COLLECTION <lb/>

D E <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>

DÉCRITES PAR <lb/>

W. FRÔHNER <lb/>

CATALOGUE ORNÉ DE VINGT-DEUX PLANCHES <lb/>

Frise : 25 francs <lb/>



COLLECTION DE FEU M. JOLY DE BAMMEVILLE <lb/>

LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

A L&apos;HOTEL DES GOAUVEISSA.IFIES-PFIISEXJRS <lb/>

9, rue Drouot, 9 <lb/>

SALLE N°1, AU PREMIER ÉTAGE <lb/>

Les Lundi 12, Mardi 13, Mercredi 14, Jeudi 15 et Vendredi 16 Juin 1893 <lb/>

A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

COMMISS AIRE-PRIEUR <lb/>

Me PAUL CHEVALLIER, 10, rue de la Grange-Batelière <lb/>

EXPERTS <lb/>

MM. ROLLIN ET FEUARDENT, 4, rue et place Louvois, à Paris <lb/>

et 19, Bloomsbury-Street,à Londres <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Dimanche Il Juin, de deux heures à six heures <lb/>

PARIS, 1893 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les adjudicataires paieront CINQ POUR CENT en sus des enchères. <lb/></front>


<body>ANTIQUITÉS <lb/>

1 <lb/>

VASES PEINTS <lb/>

? <lb/>

ETC. <lb/>

1 -&apos; Support de vase en forme de trépied, d&apos;ancien&apos; style attique. La <lb/>
peinture (noir sur rouge-orange) qui en fait le décor a été mutilée <lb/>
par le potier lui-même et divisée, au moyen de trois encoches, en <lb/>
trois tableaux distincts. Elle représente les Noces d&apos;Hercule et <lb/>
d&apos;Hébé. <lb/>
Sur le premier tableau, on voit un lit couvert d&apos;un tapis rouge et <lb/>
orné de palmettes, de volutes et de grecques. Deux femmes, proba-<lb/>
blement deux Grâces, y placent des oreillers. Un miroir et un arc (?) <lb/>
sont suspendus au mur. Au pied du lit, Diane, debout à g., tient deux <lb/>
flambeaux allumés; elle sert de vu[/.&lt;peuTpia à la nouvelle mariée. <lb/>
Le cortège nuptial occupe les deux tableaux suivants. Hercule, qui <lb/>
porte sa massue sur l&apos;épaule, conduit Hébé par la main. Il est barbu, <lb/>
drapé, coiffé de la peau de lion. Hébé a la tête voilée et penchée. La <lb/>
déesse qui marche derrière elle et qui semble vouloir lui ôter le voile, <lb/>

doit être Vénus. Trois légendes fictives sont peintes dans le champ, <lb/>

et derrière Vénus, on voit un autel et les deux flambeaux de Cérès. <lb/>
L&apos;encoche a fait disparaître la figurine de Cérès, dont il ne subsiste <lb/>

que le dos et les pieds. <lb/>

Les trois dernières divinités du cortège sont : Minerve, tenant <lb/>
également deux flambeaux, Apollon jouant de la lyre, et Mercure <lb/>
chaussé de bottines ailées. <lb/>
Une petite frise ponctuée règne au-dessus du tableau. <lb/>

Haut., 104 millim.; diam., 15 cent. -Rehauts blancs, détails gravés. L&apos;intérieur de la <lb/>

coupe est peint en noir, jusqu&apos;au centre, où des cercles noirs apparaissent sur un fond rouge. <lb/>

Les mêmes cercles se retrouvent sous la coupe. <lb/>

2 -Cotyle d&apos;ancien style. -Bacchus barbu, drapé et couronné de <lb/>

lierre, est debout entre deux Satyres. Il tient une corne à boire et <lb/>
tourne la tête vers l&apos;un des Satyres, qui joue de la double flûte, pen-<lb/>


dant que l&apos;autre s&apos;exerce à la danse. Dans le champ, un grand cep de <lb/>
vigne, chargé de grappes blanches et noires. -Étrurie. <lb/>

Figures noires sur fond orange, rehauts blancs et rouges, détails gravés. Anse surélevée, <lb/>
ornée d&apos;une nervure et d&apos;un bouton. -Hauteur totale, 15 cent. <lb/>

-Amphorisque, la panse couverte d&apos;un réseau noir ponctué de blanc. <lb/>

Fond rouge pâle ; le goulot et les anses peints en noir. -Grèce <lb/>
propre. -Haut., 10 cent. <lb/>

-Lécythe athénien. -Jeune guerrier casqué, à dr., le genou dr. en <lb/>
terre, une rondache au bras g., la lance en arrêt. Il n&apos;a pour vêtement <lb/>
qu&apos;un étroit perizoma violet, bordé de blanc et orné d&apos;un fleuron <lb/>
blanc ; l&apos;intérieur de son bouclier est aussi peint en violet. -Beau <lb/>

style du ve siècle. <lb/>

Figure rouge sur fond noir, rehauts blancs et violets. Bordure de grecques; sur le col, <lb/>
deux couronnes radiées. -Haut., 19 cent. <lb/>

-Pyxis athénienne. -Sur le tour de la boîte, deux sujets bien rares <lb/>
sur les vases de ce genre : 1) Vénus assise à g. sur un rocher, ajus-<lb/>
tant son manteau et retournant sa tête vers un Amour agenouillé. <lb/>

Devant elle, le pied g. appuyé sur le talus du rocher, Mercure debout, <lb/>

le caducée à la main g., la chlamyde sur l&apos;épaule, et à la nuque le <lb/>
pétase ailé. Le dieu vient inviter Vénus à se rendre avec lui au juge-<lb/>
ment de Pâris. 2) Éphèbe, assis sur sa chlamyde et tenant au bras g. <lb/>
deux javelots. C&apos;est le berger Pâris. Il retourne sa tête vers une <lb/>
déesse (Minerve) qui est debout derrière lui, drapée dans un peplos, <lb/>
l&apos;égide sur la poitrine. Devant le berger, un petit Amour et une pan-<lb/>
thère (à la place du chien de garde). Arbustes dans le champ et cou-<lb/>
ronne suspendue. -Frise de godrons sur le rebord inférieur. <lb/>
Le couvercle représente l&apos;intérieur d&apos;un gynécée : Femme assise, <lb/>
deux Amours, dont l&apos;un court après une femme portant un coffret, etc. <lb/>

-Le couvercle a pour bouton une seconde pyxis, de très petites <lb/>
dimensions, sur laquelle sont peintes deux têtes de femmes entre <lb/>
deux palmettes. -Frise de godrons sur le rebord. <lb/>

Beau style, dessin sommaire. <lb/>

Rouge sur fond brun, rehauts blancs. -Haut., 18 cent. <lb/>

-Lécythe gallo-romain en terre grise. -Haut., 13 cent. <lb/>

-Petit vase gallo-romain, à vernis rouge, la panse côtelée au moyen <lb/>
de six dépressions. -Haut., 138 millim. <lb/>


LÉCYTHES ATHÉNIENS A FOND BLANC <lb/>

-Grand lécythe. -Femme assise à dr. sur les marches d&apos;une stèle <lb/>
sépulcrale, dont le couronnement est formé de feuilles d&apos;acanthe. Le <lb/>
buste nu, les jambes couvertes d&apos;une draperie verte, elle tient un <lb/>
gouvernail à sa main dr. Derrière elle, on voit un éphèbe nu, debout, <lb/>
la chlamyde sur l&apos;épaule g., le bras dr. tendu vers la stèle. Du côté <lb/>
opposé, une femme debout, le buste à découvert, le bras g. allongé <lb/>
horizontalement, l&apos;autre faisant le geste de la prière. -Beau style de <lb/>
l&apos;époque de Phidias. <lb/>

Dessin au trait bistré, rehauts rouges et verts, palmettes bistrées sur l&apos;épaule du vase. -<lb/>

Haut., 56 cent. <lb/>

-Grand lécythe. -Figure drapée, assise à g. sur les marches d&apos;un <lb/>
tombeau. Devant elle, un homme barbu, le buste nu, un bâton sous <lb/>
l&apos;aisselle g., les mains tendues vers la stèle et tenant chacune une <lb/>
bandelette rouge. -La peinture a un peu souffert. -Même style. <lb/>

Dessin au trait rouge. Sur l&apos;épaule, palmettes peintes en rouge et en noir. -Haut., <lb/>

51 cent. <lb/>

-Lécythe. -Barque de Charon. Au centre, une stèle couronnée <lb/>

d&apos;acanthe et d&apos;une palmette. A g., une femme drapée, apportant une <lb/>

plémochoé et une ténie rouge dans un plateau. <lb/>
A dr., Charon dans sa barque. Le nocher des enfers est debout, la <lb/>
jambe dr. posée sur la banquette de la barque, le bras dr. accoudé <lb/>
sur la jambe et la main ouverte. Il est barbu et vêtu d&apos;une exomis <lb/>
noire à bordure brune. Son bras g. levé s&apos;appuie sur la rame. <lb/>

Dessin au trait noir, louches rouges et noires. Bordure de grecques et de croisettes. Sur <lb/>
l&apos;épaule, palmettes noires à rehauts rouges. -Haut., 26 cent. <lb/>

11 -Lécythe. -Stèle couronnée d&apos;une palmette, de feuilles d&apos;acanthe et <lb/>
d&apos;une frise de godrons. A dr., un éphèbe nu, la chlamyde en écharpe, <lb/>
la tête tournée vers le sépulcre. Il tient à sa main dr. abaissée une <lb/>

lyre (détail très rare). En face de lui, une jeune fille drapée, portant <lb/>
sur sa main g. un plateau chargé de deux fruits et d&apos;une plé-<lb/>

mochoé. <lb/>

Dessin au trait bistré, bordure de grecques. Sur l&apos;épaule, palmettes noires sur fond blanc. <lb/>

-Haut., 236 millim. <lb/>


-Lécythe. -Couronnement de stèle. Une femme drapée, coiffée <lb/>
d&apos;un sakkos à liséré rouge, arrive de g., au pas de course. Sa main dr. <lb/>
abaissée tient une ténie noire ; sur la main g. elle porte un coffret <lb/>
à toit conique, le pyrgiskos, et plusieurs ténies noires et rouges. <lb/>

La stèle s&apos;amincit vers le sommet, qui est couronné d&apos;une palmette. <lb/>

Dessin au trait noir, frise de grecques. Sur l&apos;épaule, deux couronnes radiées (noir sur <lb/>

rouge). -Haut., 22 cent. <lb/>

-Lécythe. -Femme assise à g. sur une chaise et se regardant dans <lb/>
un miroir. Devant elle, une femme debout qui lui présente une ténie. <lb/>

Dessin au trait noir, avec touches rouges. Bordure de grecques, palmettes noires. -<lb/>

Haut., 187 millim. <lb/>

-Lécythe. -Femme drapée, debout à g. devant un autel et faisant <lb/>
une libation. Elle est coiffée d&apos;une bandelette ; sa main dr. avancée <lb/>

tient une patère godronnée. L&apos;autel est allumé et paré d&apos;une guir-<lb/>

lande. -Grèce. <lb/>

Dessin au trait bistré. Deux frises de grecques, et sur l&apos;épaule deux couronnes radiées <lb/>

(noir sur rouge). -Haut., 218 millim. <lb/>

-Lécythe. -Barque de Charon. Une jeune femme, vêtue d&apos;un chiton <lb/>

blanc et d&apos;un himation rouge, est debout devant un massif de joncs, <lb/>

derrière lequel Charon l&apos;attend dans sa barque. Le nocher a pour <lb/>
coiffure un bonnet de marin, et derrière sa nacelle, on voit un second <lb/>

bouquet de joncs. <lb/>

Peinture au trait rouge. -Haut., 24 cent. <lb/>

-Lécythe. -Stèle polychrome, parée de ténies rouges et violettes. <lb/>

De chaque côté, une jeune fille. Celle de g. est assise sur une pierre, la <lb/>
tête penchée, le bras dr. posé sur la jambe. Elle est parée d&apos;un <lb/>
collier à pendentifs et vêtue d&apos;un himation blanc bordé de violet. <lb/>

Celle de dr. e..t debout, coiffée d&apos;un sakkos rouge, et sa main g. porte <lb/>

un plateau chargé de ténies, tandis que son bras dr. fait le geste de <lb/>
la prière. <lb/>

Dessin au trait gris, touches rouges et violettes. Bordure de grecques; palmettes à folioles <lb/>

rouges et noires. -Haut., 30 cent. <lb/>

-Lécythe. -Femme drapée tenant de ses deux mains &apos;un panier <lb/>

plat d&apos;où émergent deux fruits et un balsamaire. Elle pose son <lb/>
pied dr. sur le soubassement d&apos;une stèle couronnée d&apos;acanthe et d&apos;une <lb/>
palmette. A la droite du sépulcre, on voit un éphèbe vêtu d&apos;une <lb/>

chlamyde rouge. <lb/>

Dessin au trait noir, bordure de grecques et de croisettes; sur l&apos;épaule, palmettes noires. -<lb/>

Haut., 27 cent. <lb/>


18 -Lécythe. -Stèle funéraire entre une femme et un ephebe arme de <lb/>
deux lances. L&apos;éphèbe porte sa chlamyde sur le dos, son pétase rouge <lb/>
est suspendu à la nuque, et ses pieds sont chaussés d&apos;endromides <lb/>
rouges. La stèle s&apos;élève sur deux marches. <lb/>

Dessin au trait bistré, rehauts rouges, noirs et violets. Bordure de grecques, palmettes <lb/>

noires. -Haut., 29 cent. <lb/>

19 <lb/>

Lécythe. -Stèle entre deux femmes, l&apos;une coiffée d&apos;un sakkos, <lb/>
l&apos;autre faisant le geste de la prière et portant un plateau chargé de <lb/>
couronnes et de ténies. <lb/>

Dessin au trait bistré, touches noires et rouges. Bordure de grecques, palmettes peintes en <lb/>

rouge et en noir. -Haut., 26 cent. <lb/>

20 -Lécythe. -Jeune fille et éphèbe devant une stèle. La jeune fille est <lb/>
vêtue d&apos;un chiton blanc et d&apos;un manteau rouge ; elle porte un plateau <lb/>
chargé d&apos;un lécythe funéraire et d&apos;une ténie. L&apos;éphèbe est drapé dans <lb/>
sa chlamyde ; la stèle a pour couronnement une palmette et un bouquet <lb/>
de feuilles d&apos;acanthe. <lb/>

Des-sin au trait rouge et touches de pinceau rouges. Palmettes rouges sur l &apos;épaule. <lb/>

Haut., 24 cent. <lb/>

21 <lb/>

Lécythe. -Stèle couronnée d&apos;un bouquet de feuilles d&apos;acanthe et <lb/>
parée de ténies rouges. De chaque côté, une femme debout, apportant <lb/>
des ténies sur un plateau. Celle de dr. fait le geste de la prière. <lb/>

Dessin au trait rouge et touches rouges, bordure de grecques, palmettes peintes en rouge <lb/>

et en noir. -Haut., 295 millim. <lb/>

VASES A DÉCOR PLASTIQUE <lb/>

22 -Aryballe en terre émaillée (blanc et bleu pâle). -La panse a la <lb/>
forme d&apos;une tête imberbe, de type égyptien, finement modelée ; les <lb/>
cheveux ne sont indiqués que par une légère saillie de la peau, <lb/>
les prunelles sont en émail bleu. -Fabrique de Naukratis. <lb/>

Haut., 45 millim. <lb/>

23 <lb/>

Cantliare formé des masques accolés d&apos;un Silène et d&apos;une Bac-<lb/>
chante. -Les chairs du Silène présentent la couleur naturelle de <lb/>
l&apos;argile ; celles de la femme sont blanches et carminées. Les peintures <lb/>
(rouge sur noir) qui décorent le goulot, représentent : 1) Un Satyre <lb/>
barbu, assis à terre, les jambes allongées. Il joue de la double flûte, et <lb/>
derrière lui est placé un cralère peint (stti*et : figurine nue •, noir sur <lb/>


fond rouge). 2) Une femme drapée, à g., se baissant et étendant les <lb/>
bras pour saisir une colombe. -Grande-Grèce, style de transition. <lb/>

Haut., 20 cent. <lb/>

24 -Lécythe en forme de groupe. -Silène assis sur une base ronde et <lb/>

tenant sur son genou l&apos;enfant Bacchus. Le front paré d&apos;une couronne <lb/>
de fleurs, le visage épanoui, il tient à sa main dr. levée une grappe <lb/>
de raisin, et l&apos;enfant allonge le bras g. pour la saisir. Une chlamyde, <lb/>
attachée au goulot du vase, enveloppe le bras g. du Silène et lui sert <lb/>

de coussin, à lui et au petit Bacchus. Deux rosaces, autrefois dorées, <lb/>

sont fixées sur le devant du goulot. -Tanagra. <lb/>
Planche I. <lb/>

Haut., 15 cent. -Ton de chair, etc. La grappe et la couronne du Silène sont peintes en <lb/>

bleu. L&apos;anse manque. <lb/>

-Lécythe en forme de groupe. -Léda et le cygne. La jeune fille <lb/>
est nue, assise à dr. sur une base ovale que couvre une draperie. Sa <lb/>
main dr. s&apos;appuie sur le siège, ses cheveux sont parés d&apos;une bande-<lb/>
lette dont les lemnisques retombent sur les épaules ; son bras g. enlace <lb/>
le cygne, qui est à côté d&apos;elle, de face et les ailes déployées. -Deux <lb/>
rosaces sur le devant du goulot. Très joli style. -Tanagra. <lb/>
Planche I. <lb/>

Haut., 15 cent. -Peinture usuelle. <lb/>

-Petite chytra en forme de groupe. -Europe sur le taureau. Le <lb/>

taureau nage vers la droite ; la jeune fille, nue, de face et les jambes <lb/>

croisées, s&apos;appuie contre lui, à peine soutenue par le bras dr. qui <lb/>

repose sur la nuque de l&apos;animal. De la main dr. levée, elle déploie <lb/>
l&apos;himation qui lui sert à la fois de chabraque et de voile. Au-dessus du <lb/>
groupe, un corymbe et six feuilles de lierre. -Tanagra. <lb/>

Haut., 11 cent. -Ton de chair, base plate à deux degrés. <lb/>

27 -Petite chytra en forme de figurine. -Enfant rampant sur le sol et <lb/>
tenant à sa main g. une colombe. Il est vêtu d&apos;un chiton ; ses cheveux <lb/>
sont parés d&apos;une couronne de fleurs et descendent en boucles sur la <lb/>
poitrine. Sur le devant du goulot, un fleuron en relief. -Tanagra. <lb/>

Haut., 11 cent. -Peinture usuelle. <lb/>

-Autre. -Petit garçon accroupi et tenant à sa main dr. un canard. <lb/>

Il est nu et couronné de fleurs. <lb/>

Haut., 87 millim. -Traces de peinture. <lb/>


T-&apos;HOTOCOLLOO^^FH/E, <lb/>

CHENE <lb/>

&amp; <lb/>

LONGUET <lb/>



-Lécythe en forme de figurine. -Amour enfant, debout et de face, <lb/>

la tête parée d&apos;un diadème très élevé et d&apos;une couronne de fleurs à <lb/>
lemnisques rouges et bleus. A sa g., une plante. <lb/>
Une chlamyde rose sert de fond à la figurine, qui a le bras dr. <lb/>

pendant; son bras g. est censé s&apos;accouder sur un pilastre. Ses ailes, <lb/>

déployées, sont de grandes dimensions et peintes en bleu. Le diadème <lb/>
est colorié en blanc, en rouge et en noir. -Tanagra. <lb/>

Haut., 17 cent. -Ton de chair, etc. Vernis brun sur le vase, base plate. <lb/>

-Même forme et même sujet. -L&apos;Amour a les cheveux nattés, et <lb/>
son diadème se compose de fleurs et de graines qui produisent l&apos;effet <lb/>
d&apos;une couronne radiée. Au-dessus de sa tête, une rosace multicolore ; <lb/>
quatre autres rosaces font saillie sur les bords. Peinture très fraîche. <lb/>

-Tanagra. <lb/>

Haut., 172 millim. -Base ronde et moulurée. <lb/>

-Lécythe en forme de figurine. -Silène nu, accroupi de face sur <lb/>
sa chlamyde, le front paré de lierre en fleur, la main dr. sur le genou. <lb/>
-Tanagra. <lb/>

Haut., 128 millim. -Ton de chair, base plate. <lb/>

32 -Lécythe façonné en tête de déesse. -La tête est de beau style, <lb/>
voilée et coiffée d&apos;un grand diadème. Les cheveux sont bouclés en tire-<lb/>
bouchons qui retombent le long des tempes. Le bandeau frontal est <lb/>
orné de trois boutons, et sur le bord du voile se déploie un rang de <lb/>
rosaces, grandes et petites. Le diadème a pour décor un double rang <lb/>
de rosaces; deux autres servent de pendants d&apos;oreilles, et deux sont <lb/>

fixées au bas du voile. <lb/>

Planche I. <lb/>

Haut., 22G millim. -Base en forme de pyxis. <lb/>

33 <lb/>

Aryballe orné, sur le devant, d&apos;un masque de fillette aux cheveux <lb/>
roux et relevés sur les tempes. Ton de chair en blanc mat, rehaussé <lb/>
de rouge et de noir. -Haut., 175 millim. <lb/>

34 -Petit aryballe en forme de tête de nègre. Vernis brun. <lb/>
Haut., <lb/>

8 cent. <lb/>

35 -Aryballe en forme de buste de Vénus diadémée. Cheveux ondulés <lb/>
et descendant en boucles sur les épaules. Couverte grise. -Haut., <lb/>

11 cent. <lb/>


36 -Petite chytra en forme de tête de femme, les cheveux relevés sur <lb/>
les tempes. -Tanagra. <lb/>

Haut., 10 cent. -Peinture usuelle. <lb/>

37 -Autre, cannelée et ornée, sur le devant, d&apos;un masque d&apos;Hercule <lb/>
(d&apos;ancien style) barbu et coiffé de la peau de lion. Couverte noire. -<lb/>
Haut., 6 cent. <lb/>

38 -Autre, façonnée en tête de femme. La tête est coiffée d&apos;un sakkos <lb/>
blanc, parée d&apos;une bandelette à boutons dorés et de feuilles peintes <lb/>
en bleu. Les cheveux sont coloriés en rouge et en jaune, le ton de chair <lb/>
est d&apos;un blanc mat, le collier jaune. -Tanagra. -Haut., 95 millim. <lb/>

39 -Aryballe orné, sur le devant, d&apos;un masque de femme voilée. Ban-<lb/>
deau frontal bleu à boutons dorés, cheveux en tire-bouchons, ténie <lb/>
nouée au-dessus du front; aux oreilles, des pendentifs dorés. -<lb/>
Tanagra. <lb/>

Haut., 9 cent. -Ton de chair; au reves, une palmette rouge. <lb/>

-Gobelet en forme de tête grotesque, le nez énorme et tourné de <lb/>
côté, les sourcils cordelés, la bouche lippue et grimaçante. <lb/>

Haut., 96 millim. -Terre pâle. <lb/>

-Aryballo ayant la forme d&apos;un pied g. chaussé d&apos;une sandale. Godrons <lb/>

à la naissance du col, palmette sur l&apos;anse (plate), couronne de feuilles <lb/>
sur le rebord de l&apos;orifice. <lb/>

Haut., 83 millim. -Peinture rouge sur fond orange, rehauts de blanc et de pourpre, <lb/>

détails grnffités. <lb/>

-Autre exemplaire, les cordonnets moins larges et formant réseau. <lb/>

Peinture rouge sur terre pâle. -Haut., 77 millim. <lb/>

-Coupe profonde, avec décor en relief. -A la base, une rosace <lb/>

entourée de deux cercles saillants et d&apos;un groupe d&apos;écaillés ou de <lb/>
folioles. Dans le haut, une frise d&apos;entrelacs et un rang de petites ron-<lb/>
daches ; puis cinq guirlandes de fleurs, soutenues par de petits <lb/>
Amours. Derrière ces guirlandes, et au second plan, autant de festons <lb/>
de lierre, et quelques colombes au vol, deux dans chaque segment. <lb/>

-Grèce. <lb/>

Terre rouge. -Haut., 85 millim.; diam., 135 millim. <lb/>


44 -Coupe à reliefs. -Décor floral sur toute la surface externe ; au-<lb/>
dessous de l&apos;orifice, une frise de godrons. <lb/>

Terre rouge. -Diam., 127 millim. <lb/>

45 -Situle ornée d&apos;une couronne de lierre en fleur. Les anses, suréle-<lb/>
vées, tiennent l&apos;une à l&apos;autre ; elles sont amorties, d&apos;un côté, par un <lb/>
masque scénique de Satyre, paré d&apos;une couronne de fleurs et servant <lb/>
de déversoir ; du côté opposé, par un masque de Silène vieux, le front <lb/>
ceint d&apos;une bandelette. -Apulie. <lb/>

Rouge, blanc el jaune sur couverte noire. -Haut., 23 cent. <lb/>

46 -Petite patère ornée, à l&apos;intérieur, d&apos;un haut-relief qui représente <lb/>
Hercule (?) nu, debout à g. devant une femme nue qu&apos;il cherche à <lb/>
séduire. Il a le bras g. replié au-dessus de la tête et sa main dr. saisit <lb/>
une écharpe que la femme porte à la main. La femme pose sa main <lb/>

droite sur l&apos;épaule de l&apos;agresseur pour le repousser. Derrière ce <lb/>

groupe, un autel. <lb/>
Le fond du relief et le rebord (mutilé) du vase sont peints en <lb/>
pourpre. -Diam., 9 cent. <lb/>

47-Fragment de patère ornée, à son centre, d&apos;un masque de Méduse <lb/>

en haut-relief. Couverte brune, bordure cannelée. -Diam., 10 cent. <lb/>

48-49 -Deux poinçons de vase à décor plastique. L&apos;un représente un <lb/>

masque d&apos;Hercule barbu, coiffé de la peau du lion; l&apos;autre, un masque <lb/>

de femme. -Haut., 11 cent. <lb/>

II <lb/>

TERRES OUITES <lb/>

50 -Guerrier de style rudimentaire. Il porte un casque conique, une <lb/>

rondache au bras g., et son bras dr. levé est censé tenir un javelot. <lb/>

Type sémitique, barbe carrée, corps nu, jambes écartées; au revers, <lb/>
une planchette d&apos;appui. La figurine est modelée à la main. -Terre <lb/>
pâle. -Haut., 112 millim. <lb/>

51 -Terre cuite de même style, mais de facture moins primitive. -<lb/>
Homme nu et barbu, portant dans ses bras un enfant emmaillotté. <lb/>


Comme la précédente, la figurine a les jambes écartées, et une plan-<lb/>
chette d&apos;appui permet de la placer debout, mais la tête de l&apos;homme <lb/>
est modelée avec soin, les chairs sont carminées, les prunelles et la <lb/>
barbe peintes en noir, et le maillot de l&apos;enfant est orné de chevrons <lb/>
noirs sur fond blanc. -Terre pâle. -Haut., 10 cent. <lb/>

52 -Tête de femme, d&apos;ancien style chypriote. Cheveux plats, bouclés sur <lb/>

le front; amphotides ornées de franges, sourcils épais, les contours <lb/>

des yeux et les prunelles en relief. Détails gravés à la pointe, peinture <lb/>
noire et rouge brique. <lb/>

Haut., 98 millim. <lb/>

53 -Tête de Minerve, de style très ancien, coiffée d&apos;un casque à pointe <lb/>

et parée d&apos;amphotides. -Chypre. <lb/>

Haut., 16 cent. -Terre pâle. <lb/>

-Petite tête de guerrier chypriote, d&apos;ancien style. Elle est coiffée <lb/>

d&apos;une calotte, les cheveux et la barbe sont figurés par de légers reliefs <lb/>
lisses et destinés à être peints. -Haut., 55 millim. <lb/>

55 -Applique estampée et découpée, représentant la lutte entre Thétis <lb/>
et Pélée (ou, moins probablement, entre Pélée et Atalante). Pélée, <lb/>

debout à g., nu, la tête baissée et tournée de face, prend la jeune <lb/>

fille à bras le corps. Celle-ci, sans vêtement, mais parée d&apos;une ténie, <lb/>
pose le pied g. sur le genou de son adversaire et cherche à se déga-<lb/>
ger de l&apos;étreinte. -Ancien style. -Ile de Milo. <lb/>

Haut., 157 millim. -Ton de chair, rehauts rouges. <lb/>

-Applique estampée et découpée (Tanagra). -Coq de combat. <lb/>

Haut., 9 cent. -Deux trous de scellement. <lb/>

-Sphinx, applique découpée et ajourée, d&apos;ancien style. -C&apos;est un <lb/>
sphinx femelle, assis à g., la tête tournée de face et parée d&apos;un polos, <lb/>
les ailes recroquevillées. Traces de peinture rouge. -Ile de Milo. <lb/>

Haut., 96 millim. <lb/>

-Déesse assise sur un trône. Style hiératique, le corps ressemblant à <lb/>
une momie. Voile rouge, cheveux noirs retombant en boucles sur la <lb/>
poitrine, collier noir à breloques rouges, robe blanche brodée de <lb/>
rouge et de noir ; bracelets peints en rouge, de même les souliers et <lb/>
le trône avec son escabelle. <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>






59 -Partie supérieure d&apos;une figurine de déesse assise. C&apos;est une déesse-<lb/>
mère, d&apos;ancien style, coiffée d&apos;un polos, le bras dr. sur la jambe, <lb/>

l&apos;autre tenant un enfant emmaillotté.Physionomie, pose et costume de <lb/>

l&apos;époque hiératique. -Chypre? <lb/>

Haut., 12 cent. -Terre rouge paie. <lb/>

60 -Mascaron de Fleuve, applique. -Les chairs sont peintes en rouge <lb/>
brique, les cheveux frisés en petites boucles, les tempes munies de <lb/>
cornes de taureau. La barbe, soigneusement peignée, se développe en <lb/>
éventail, et les. moustaches descendent en zigzags.-Ancien style.-<lb/>

Capoue. <lb/>

Haut., 49 millim. -Traces de bleu sur la barbe, et de blanc dans les yeux. <lb/>

61 -Tête d&apos;homme, les cheveux et la barbe frisés en petites boucles. <lb/>
Imitation de l&apos;ancien style. <lb/>

Terre jaune. -Haut., 14 cent. <lb/>

62 -Petit Terme de Bacchus barbu, d&apos;ancien style, la tête inclinée sur la <lb/>

poitrine, la main g. à la tempe. Une chlamyde rose, ouverte sur <lb/>
le flanc g., couvre le buste et le bras dr. qui se replie sur la <lb/>
poitrine. -Tanagra. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

63 -Fragment de terme. -Buste de Bacchus barbu, coiffé d&apos;un bois-<lb/>
seau. Très beau style. -Smyrne. -Haut., 78 millim. <lb/>

-Figurine de déesse drapée, dans le style du v°s iècle. Chiton <lb/>
talaire à manches courtes, himation jeté sur l&apos;épaule g. et formant <lb/>

ceinture, main dr. posée sous la mamelle. -Attique. -Haut., 20 cent. <lb/>

-Variante du même sujet. La déesse porte un diadème ; son hima-<lb/>

tion descend de l&apos;épaule dr. en plis triangulaires, et sa main g. <lb/>
relève le peplos. -Attique. <lb/>

Haut., 23 cent. -Base à deux degrés. <lb/>

-Fragment d&apos;une grande figurine de déesse assise. Il n&apos;en subsiste <lb/>
que la poitrine et le bras g. posé sur la jambe. La déesse a pour <lb/>
parure un collier de pendeloques façonnées en glands, et une armille <lb/>
à huit tours de spirale ; pour costume, un chiton à manches courtes et <lb/>
ornées de crevés. Dans le pli de son manteau, étendu sur les genoux, <lb/>
elle portait des fruits. L&apos;armille est particulièrement intéressante ; elle <lb/>


ressemble à celles qu&apos;on trouve dans les tombeaux étrusques et dont <lb/>
on ignorait jusqu&apos;ici la destination. -Chypre, 1869. <lb/>

Haut., 146 millim. -Terre pâle engobée. <lb/>



Groupe de deux jeunes filles, probablement de deux Niobides. <lb/>
L&apos;une, la plus âgée, est posée de face et semble courir vers la droite <lb/>
du spectateur; l&apos;autre la prend par la taille, comme pour implorer <lb/>
sa protection ou pour s&apos;opposer à sa fuite. La première a les <lb/>
cheveux bouclés; son chiton porte sur la poitrine une échancrure <lb/>

carrée; son manteau, qu&apos;elle saisit de la main dr., est fouetté par le <lb/>
vent et nous fait juger de la rapidité de la course. La soeur cadette <lb/>

est coiffée d&apos;un sakkos qui ne couvre que la moitié de la tête et le <lb/>

chignon. <lb/>

Planche II. <lb/>

Haut., 24 cent. -Peinture usuelle, base arrondie. <lb/>

-Silène portant l&apos;enfant Bacchus dans ses bras. Il se présente debout <lb/>
et de face, le visage souriant, la main dr. sur la hanche. Une cou-<lb/>
ronne de corymbes entoure son front; sa chlamyde laisse la poitrine <lb/>
à nu et enveloppe l&apos;enfant, qui semble dormir. -Béotie. <lb/>

Haut., 26 cent. -Peinture ordinaire, base plate. <lb/>

-Satyre et Nymphe. -Un Satyre ivre, aux cheveux hirsutes, la barbe <lb/>
en éventail, est étendu à g. sur un rocher. Son bras g. s&apos;appuie sur <lb/>
une outre pleine, et sa main dr. prend la main d&apos;une Nymphe qui, <lb/>
debout derrière lui, le regarde et l&apos;enlace de son bras. Le Satyre a <lb/>
pour costume un chiton court à bords frangés et un manteau, jeté sur <lb/>
la jambe. La Nymphe a le sein dr. nu, et ses cheveux sont parés de <lb/>

trois fibules. <lb/>

Haut., 18 cent.; larg., 22 cent. -Peinture usuelle, base arrondie. <lb/>

70 -Groupe de deux femmes assises sur un rocher, de face et côte à <lb/>
côte. Celle de gauche, coiffée d&apos;un sakkos, tourne la tête vers sa com-<lb/>
pagne et lui présente un miroir, pour lui permettre d&apos;achever sa <lb/>
toilette; à la main g. elle tient une couronne de fleurs. La compagne <lb/>
se regarde dans le miroir et, de sa main dr. levée, rajuste les cheveux <lb/>
sur la tempe. Sa tête est parée d&apos;un strophium, son bras g. repose <lb/>
sur le genou, et son pied g. sur une des proéminences du rocher. <lb/>
Modelé très fin, costume ordinaire des femmes de Tanagra, le man-<lb/>
teau n&apos;enveloppant que le bas du corps. La femme qui tient le miroir <lb/>
a le sein g. à découvert. <lb/>

Planche III. <lb/>

Haut., 19 cent. -Peinture usuelle, base arrondie. <lb/>






-Pan arrêtant une Bacchante. -Drapée et couronnée de fleurs, la <lb/>
Bacchante marche vivement vers la g., tenant un canthare dans sa <lb/>
main dr. abaissée. Elle retourne la tête vers le Pan qui cherche à <lb/>
l&apos;arrêter en lui serrant fortement le poignet du bras g. Le vêtement <lb/>
de la femme se compose d&apos;un chiton bleu, à double apoptygma, et <lb/>
d&apos;un manteau rose, jeté sur le dos et plié autour des genoux. Le <lb/>
groupe est d&apos;un mouvement très joli et d&apos;un modelé très fin; quelques <lb/>
traces de dorure rehaussent l&apos;effet du coloris. <lb/>

__ <lb/>

Planche IV. <lb/>

Haut., 24 cent. -Peinture usuelle, base à deux degrés. <lb/>

-Éphèbe et jeune fille assis sur un rocher et se tenant enlacés. -<lb/>
La jeune fille tient à sa main g. une petite amphore qu&apos;elle appuie <lb/>
sur le rocher. Elle tourne sa tête vers l&apos;éphèbe et semble écouter ce <lb/>
qu&apos;il lui dit. Celui-ci est vêtu d&apos;un chiton court à bords frangés, et <lb/>
d&apos;une chlamydebleue agrafée sur le devant; sa tête est parée d&apos;une ban-<lb/>

delette, ses pieds sont chaussés d&apos;endromides, et son bras dr. repose <lb/>

sur la jambe. La jeune fille a le costume habituel des femmes de la <lb/>

Béotie, les bras et le sein g. nus, les cheveux ceints d&apos;une ténie. <lb/>
Tous les deux ont les jambes croisées. <lb/>

Planche III. <lb/>

Haut., 23 cent.; larg., 17 cent. -Peinture usuelle, base oblongue moulurée. <lb/>

-Silène et Amour. -Un Silène ivre, couronné de lierre en fleur, <lb/>
est assis de face sur un rocher, l&apos;épaule g. appuyée contre une paroi <lb/>

du rocher qui forme comme un dossier de siège. Il tient un scyphus <lb/>

à la main g. et une grappe de raisin à la droite. Près de lui, un petit <lb/>

Amour ailé est debout sur le rocher, le bras g. sur la hanche, la <lb/>

main dr. à la couronne de lierre du Silène, comme pour la rajuster. <lb/>

Les deux figurines portent leurs manteaux en écharpe et noués <lb/>

autour des reins. Devant le rocher, une chèvre couchée et endormie. <lb/>
Planche V. <lb/>

Haut., 23 cent. -Peinture usuelle, base moulurée. <lb/>

-Léda et le cygne. -Léda est assise à g. sur un rocher qu&apos;elle a <lb/>

couvert de son himation bleu à bords frangés. Elle embrasse le <lb/>

cygne. Sa tête, un peu rejetée en arrière, est parée d&apos;une sphendoné <lb/>
bleue à fibule dorée. A sa g. se dresse un tronc d&apos;arbre, et au second <lb/>


75 -Amour et Psyché, debout et de face, séparés par une colonne <lb/>

cannelée. L&apos;Amour, de taille plus grande que Psyché, est couronné <lb/>
de feuilles et de fruits ; il porte son manteau plié sur l&apos;épaule g. ; sa <lb/>
tête se tourne du côté de la jeune fille, mais le geste de ses bras <lb/>
semble indiquer qu&apos;il veut la fuir. Psyché lève le bras dr. comme une <lb/>
suppliante, et sa main g. repose sur le sein. Elle a quatre ailes de <lb/>
papillon, une bandelette dans les cheveux, et son costume se compose <lb/>
d&apos;un chiton sans manches et d&apos;un himation rose. -Myrina? <lb/>

Haut., 24 cent.; larg., 22 cent. -Peinture usuelle, base oblongue moulurée. <lb/>

76 --Silène portant une jeune fille sur son dos. -C&apos;est un groupe de <lb/>

grand style et d&apos;une magnifique allure. Le poids de la jeune fille est <lb/>
presque trop lourd pour le vieux Silène, qui s&apos;avance péniblement, <lb/>
le genou g. fléchi, la tête rejetée en arrière. La jeune fille pose sa <lb/>
main dr. sur la tête et son bras g. sur l&apos;épaule du porteur. Il n&apos;y a pas <lb/>

de nécessité pour rattacher le sujet à l&apos;ephedrismos, qui était un jeu <lb/>

d&apos;enfants. <lb/>
Le corps du Silène est d&apos;une puissance de modelé incomparable.Une <lb/>
chlamyde, en écharpe, lui sert de draperie; ses pieds sont chaussés <lb/>
de sandales. La jeune fille, extrêmement belle, porte dans ses che-<lb/>
veux une bandelette bleue ; elle incline la tête légèrement et répond <lb/>
par un sourire au Silène qui la regarde. Son costume se compose <lb/>
d&apos;un chiton et d&apos;un manteau; mais la spallière du chiton glisse le <lb/>
long du bras et laisse à découvert la moitié du sein. -Tanagra. <lb/>

Planche VI. <lb/>

Haut., 266 millim. -Coloration très fraîche, base plate. <lb/>

77 <lb/>

Petit groupe représentant le même sujet. Le Silène est d&apos;un type <lb/>

plus archaïque; il marche vers la gauche. La jeune fille pose ses <lb/>
deux mains sur l&apos;épaule g. du porteur. <lb/>
Tanagra. <lb/>

Haut., 122 tnillim. -Coloration usuelle, base moulurée. <lb/>

78 __ Groupe de deux femmes drapées et couronnées de fleurs. Debout <lb/>

sur le même plan, elles s&apos;arrêtent dans leur marche, l&apos;une conduisant <lb/>

l&apos;autre par le bras. La femme qui conduit porte un pan de son man-<lb/>
teau sur son bras dr. replié; sa compagne, plus jeune, car ellè a <lb/>
les cheveux bouclés, tient un vase à la main dr. abaissée, et, de <lb/>
l&apos;autre main, saisit le bord frangé de son himation. <lb/>

Planche IV. <lb/>

Haut., 24 cent. -Peinture usuelle, base ovale. <lb/>

79 _ Toilette de Vénus. -La déesse est agenouillée de face sur un mon-<lb/>


PMOTOCOLLO5RAPH;E. CHÊNe: a. LONGUET <lb/>



PHOTOCOLL06RAPH/E. CHENE &amp; LONGUET <lb/>




FHOTOCOLLOGRAPMIE.. CHENE a. LÛNS&apos;&apos;1 <lb/>


ticule, entièrement nue, mais parée de boucles d&apos;oreilles, d&apos;une <lb/>
stéphané dont les bandelettes retombent sur les épaules, et d&apos;un <lb/>
amulette suspendu entre les seins. Ses bras se replient symétrique-<lb/>

ment et ses mains tiennent les deux bouts du kestos qu&apos;elle va nouer <lb/>

sous les mamelles. Deux petits Amours, dont les bustes seuls sont <lb/>

visibles, planent derrière elle dans l&apos;air et déploient un manteau rose <lb/>

tendre, à bordure grise, qui sert de fond à la figurine. Ces Amours <lb/>
sont couronnés de bandelettes. -Tanagra. <lb/>
Groupe d&apos;un très beau style et d&apos;une grande fraîcheur de coloris. <lb/>

Planche VII. <lb/>

Haut., 21 cent. <lb/>

80 -Satyre et Nymphe. -Une jeune Nymphe est assise à dr. sur une <lb/>

colline, près d&apos;un tronc d&apos;arbre où elle a suspendu son vêtement. <lb/>

Elle vient de sortir du bain, et pendant qu&apos;elle chausse son pied g., <lb/>
un jeune Satyre se glisse derrière elle pour écarter le vêtement qui <lb/>
soustrait la baigneuse à son regard. Ce motif est très spirituellement <lb/>
traité. Le visage et le corps nu de la Nymphe sont admirables de <lb/>
beauté; dans les cheveux elle porte une couronne de lierre en fleur. <lb/>

Le Satyre, dont la chlamyde est en écharpe et nouée autour des <lb/>
reins, appuie sur le monticule sa jambe g. pliée &apos;et son bras droit. <lb/>

L&apos;arbre est peint en bleu, l&apos;himation de la Nymphe a les bords <lb/>

frangés. <lb/>

Planche VIII. <lb/>

Haut., 18 cent.; larg., 17 cent. -Coloration usuelle, traces de gris sur la colline, de rouge <lb/>
sur l&apos;himation et de bleu sur l&apos;écharpe. Base ovale moulurée. <lb/>

81 -Amour et Psyché, debout côte à côte et se tenant enlacés. L&apos;Amour <lb/>
est un adolescent aux cheveux bouclés et parés d&apos;une ténie; il a des <lb/>

ailes d&apos;oiseau, le buste et le bras dr. nus, les jambes couvertes d&apos;un <lb/>
himation rose. Sa tête se tourne amoureusement vers Psyché, qui a <lb/>
des ailes de papillon, et dont le chiton blanc, rayé de bleu, est enduit <lb/>
d&apos;une glaçurc vitreuse très solide. L&apos;avant-bras g. de Psyché est paré <lb/>
de deux gros bracelets en torsade. -Tanagra. <lb/>

Haut., 17 cent. -Ton de chair, etc., les ailes polychromes, base plate. <lb/>

82 -Groupe. -Un Papposilène, le corps velu, le manteau en écharpe, <lb/>
est debout devant l&apos;enfant Bacchus qui dort sur un rocher. Il touche <lb/>
de sa main g. la tête de l&apos;enfant, comme s&apos;il voulait le réveiller, et le <lb/>
regarde en souriant. Celui-ci, nu et couronné de lierre, est assis sur <lb/>


le rocher ; ses pieds se croisent, son bras g. pend inerte sur la jambe, <lb/>
et sa tête repose sur le bras droit. <lb/>
Coloration très fraîche : ton de chair, chlamyde rose, touches bleuâ-<lb/>
tres sur le rocher. <lb/>

Haut., 20 cent. -Base à deux degrés. <lb/>

-Europe et le taureau. -Ce superbe groupe ne représente pas le <lb/>
rapt d&apos;Europe, mais le moment précédant le rapt. La jeune fille est <lb/>
debout, à dr., posant son bras g. sur le dos du taureau, qui s&apos;arrête, <lb/>
la tête tournée de face. Europe tient un bouquet de fleurs à sa main <lb/>
dr. abaissée, et dans l&apos;autre main une couronne de fleurs. Elle a les <lb/>
cheveux ceints d&apos;une bandelette; son chiton, échancré sur la poitrine <lb/>
et agrafé sur les deux épaules, descend jusqu&apos;aux pieds, en plis fins <lb/>
et d&apos;un style presque sévère ; son manteau, peint en rose, flotte sur <lb/>
le dos et couvre en même temps le flanc dr. du taureau. -Modelé <lb/>
très fin. <lb/>

Planche IX. <lb/>

Haut., 22 cent.; larg., 21 cent. -Coloration usuelle, base demi-ovale. Au revers, deux <lb/>
trous de suspension. <lb/>

-Vénus sur un Cygne. -La déesse est assise à g. sur le dos d&apos;un <lb/>
cygne qui marche vivement vers la droite, battant des ailes, le col <lb/>
arrondi. Coiffée d&apos;une sphendoné et parée de bijoux, elle a pour vête-<lb/>
ment un chiton, qui laisse à découvert les bras et le sein dr.; l&apos;hima-<lb/>
tion, qui ne couvre que les jambes, est soulevé par le vent, et ses plis <lb/>
profonds et ondulés font sentir la rapidité de la course. Le bras g. de <lb/>
Vénus entoure le col du cygne, son bras dr. se replie et se lève, ses <lb/>
mains tenaient un ruban, et sa tête se tourne vers un petit Amour, <lb/>
qui précède le groupe, la chlamyde en écharpe, un flambeau nuptial <lb/>
au bras gauche. <lb/>

Beau style. <lb/>

Planche X. <lb/>

Haut., 19 cent.; larg., 18 cent. -Traces de coloration. Base moulurée et décrivant une <lb/>
légère courbe. <lb/>

-Groupe de trois jeunes femmes. -La première, agenouillée sur le <lb/>

sol, la tête levée, comme si elle parlait à ses compagnes, a le bras dr. <lb/>
posé sur la hanche et, de sa main g., tient le col d&apos;un lécythe funéraire <lb/>
qu&apos;elle appuie sur le genou. Les autres sont debout; l&apos;une, portant <lb/>
également un lécythe au bras g. et touchant de sa main dr. l&apos;orifice <lb/>
du lécythe de la femme agenouillée, mais en détournant la tête. La <lb/>
seconde enlace de son bras g. la femme qui est debout près d&apos;elle, et <lb/>


PHOTOCOLLOGRAPHJE. CKENg &amp; LONG@RT <lb/>





PH <lb/>

OTOCOLLOGRAPHJ <lb/>

E. <lb/>

CMENE <lb/>

&amp;. <lb/>

LONGUET <lb/>



sa main dr. se pose familièrement sur l&apos;épaule de la première. <lb/>
Costume ordinaire des femmes grecques : le chiton avec ses spallières <lb/>
agrafées sur les épaules, le soin couvert ou à moitié nu, l&apos;himation <lb/>

noué autour des hanches ou jeté sur les épaules. <lb/>
Planche XI. <lb/>

Haut., 2ft cent. -Peinture usuelle, les lécythes rouges, base ovale. <lb/>

-Vénus couchée à g. sur les flots de la mer et portée par deux dau-<lb/>
phins. La déesse s&apos;accoude sur le bras g., et sa jambe g. se replie <lb/>
pendant que l&apos;autre s&apos;allonge. Une bandelette, dont les deux bouts <lb/>
retombent sur les épaules, entoure ses cheveux noués en torsade. Ses <lb/>

mains saisissent chacune un bout du manteau, sur lequel elle est <lb/>

couchée et qui se relève derrière elle, comme si l&apos;artiste avait voulu <lb/>
simuler une coquille. -Beau style. <lb/>

Haut., 12 cent.; larg., 22 cent. -Ton de chair, mer bleue, dauphins noirs. <lb/>

-Fillette ailée, coiffée d&apos;un bonnet phrygien, vêtue d&apos;une tunique <lb/>
succincte à manches longues, d&apos;un pantalon, et chaussée de souliers. <lb/>

Elle plane dans l&apos;air, ailes déployées, la tête un peu tournée de côté. <lb/>
Sa main dr. se lève, et l&apos;autre s&apos;avance vers le spectateur. -Myrina. <lb/>
Planche XII. <lb/>

Haut., 30 cent. <lb/>

-Très belle figurine de Tanagra, représentant une jeune fille drapée <lb/>
et tenant un éventail dans sa main g. abaissée. La tête, coiffée d&apos;un <lb/>
sakkos, se tourne légèrement de côté, le bras dr. s&apos;appuie sur la <lb/>

hanche. L&apos;himation, qui s&apos;arrête aux genoux, ne laisse à découvert <lb/>

que le haut du bras dr. et forme des plis raides disposés avec beau-<lb/>
coup d&apos;art. Les oreilles sont parées de bijoux. <lb/>

Planche XIII. <lb/>

Haut., 23 cent. -Ton de chair, cheveux rouges, bordure bleue autour de l&apos;himation, qui <lb/>
porte des traces de rose tendre. Base plate. <lb/>

89 -Joueuse de lyre, assise sur un rocher et endormie. La figurine se <lb/>

présente de face, les jambes croisées, la tête reposant sur le bras g., <lb/>

la main dr. abaissée et tenant une lyre à quatre cordes. Le rocher a <lb/>

la forme d&apos;un lit, avec son fulcrum qui sert d&apos;appui à la dormeuse. <lb/>

Le sein dr. et les bras sont à découvert. <lb/>

Haut., 16 cent. -Coloration usuelle, base ovale. <lb/>

90 -Jeune femme, couronnée de lierre en fleur et accoudée sur une <lb/>
colonnette. C&apos;est une figurine ravissante, d&apos;un style et d&apos;une facture <lb/>




corymbes, et une nébride est nouée autour de ses reins. -Beau <lb/>
style, le modelé très vigoureux. -Tanagra. <lb/>

Haut., 17 cent.; larg., 19 cent. -Restaurations à l&apos;outre et à la base. Chairs peintes en <lb/>

rouge brique. <lb/>

95 -Femme drapée, debout et avançant la main dr. qui semble avoir <lb/>
tenu une pomme ou une balle à jouer. Sa draperie est ajustée avec <lb/>

beaucoup d&apos;art : le chiton sans manches, peint en rose tendre, et <lb/>

l&apos;himation qui couvre les épaules et le bras g. jusqu&apos;aux doigts. <lb/>
L&apos;himation aussi est d&apos;une étoffe rose, mais bordée de bleu. Les <lb/>
cheveux sont parés d&apos;une bandelette et noués au sommet de la tête. <lb/>

Haut., 25 cent. -Coloris à glaçure. <lb/>

96 -Grande figurine de femme, drapée et voilée, le bras g. pendant, <lb/>

l&apos;autre ramené sur la poitrine et caché sous un himation rose. L&apos;ajus-<lb/>

tement de l&apos;himation, qui porte une large bordure noire, est très <lb/>
intéressant. La jambe g. supporte le poids du corps. <lb/>

Haut., 34 cent. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

9T --Jeune femme assise à g. sur un rocher et enlaçant de son bras g. <lb/>
un terme planté à l&apos;endroit le plus élevé du rocher. Le terme est <lb/>
barbu et doit représenter le portrait d&apos;un poète ou d&apos;un philosophe. <lb/>
En même temps qu&apos;elle l&apos;entoure de son bras, la jeune femme tourne <lb/>
la tête vers lui. Elle porte une ténie dans les cheveux, et son costume <lb/>
se compose d&apos;un chiton blanc, sans manches, et d&apos;un himation rose. <lb/>
La spallière du chiton glisse le long du bras dr., qui repose sur la <lb/>
jambe; les jambes sont croisées et couvertes de l&apos;himation. -Beau <lb/>
style. -Tanagra. <lb/>

Planche XI. <lb/>

Haut., 255 millim. -Coloration usuelle très bien conservée; rocher gris-bleu, base plate. <lb/>

98 -Grande figurine de femme drapée et voilée, debout, le bras dr. <lb/>
levé et la main ouverte, le bras g. plié et rapproché de la ceinture. <lb/>
Des breloques dorées sont suspendues à ses oreilles; sa main g. <lb/>
tenait un attribut. <lb/>

Haut., 35 cent. -Ton de chair, etc. <lb/>

99 -Grande figurine d&apos;Éros (ailé), nu et marchant sur la pointe des pieds. <lb/>
Couronné d&apos;un strophium, il s&apos;avance, le bras g. levé, l&apos;autre tendu <lb/>
en avant. Un trou percé dans chaque épaule servait à fixer les ailes <lb/>
(qui sont perdues). -Beau style. -Myrina. <lb/>

Planche XII. <lb/>

Haut., 28 Cent. -Trou de suspension. <lb/>


-Femme drapée (Adorante) dans un peplos et un manteau, le bras <lb/>
dr. faisant le geste de la prière, la main g. tenant un objet brisé, <lb/>
probablement une boîte à encens. Longs cheveux bouclés, parés d&apos;une <lb/>
ténie et retombant sur les épaules. -Chypre. -Haut., 21 cent. <lb/>

-Prêtresse debout, le bras dr. levé et ajustant l&apos;himation, la main g. <lb/>
tenant une boîte à encens, dont le couvercle est ouvert. -Béotie. <lb/>

Haut., 247 millim. -Cheveux rouges, base moulurée. <lb/>

-Grande figurine du Soleil, nue et debout, les cheveux bouclés, la <lb/>
tête parée d&apos;une stéphané de grandes dimensions. Le dieu a une <lb/>
guirlande sur la poitrine et, à la place des organes sexuels, une <lb/>
lampe (brisée). La jambe g. supportait le poids du corps. Cette curieuse <lb/>
terre cuite a été publiée par Dodwell (Classical Tour, t. I, pl. en <lb/>
regard de la p. 412) et d&apos;après lui par le comte de Clarac (Musée <lb/>

de sculpture, pl. 821a, n. 2069d). M. Froehner l&apos;a publiée de nouveau <lb/>
en 1867 (Bulletin du Musée Parent, pl. Il); elle avait fait partie de <lb/>

la collection Muret. <lb/>

Si la planche de Dodwell (le texte la passe sous silence) ne l&apos;appelait <lb/>

pas une « figure of A polio from Athens », on la prendrait pour une <lb/>

terre cuite de la Basse-Égypte. <lb/>

Haut., 30 cent. -Les bras, les jambes et la cuisse g. manquent, les épaules sont perforées. <lb/>

103 -<lb/>

Éphèbe accoudé sur un cippe palestrique et regardant une pomme <lb/>
qu&apos;il tient dans sa main dr. Il est coiffé d&apos;un strophium ; sa chlamyde <lb/>
ne couvre que le bas du corps et le bras g. avec la main. -Béotie. <lb/>

Haut., 28 eent. -Peinture usuelle, base plate. <lb/>

104 -Pan debout, le pedum au bras g. Il porte une chlamyde qui couvre <lb/>
son épaule g., et sa main dr. abaissée semble tenir un des bouts de <lb/>
cette chlamyde. Coloration très fraîche, les chairs d&apos;un rouge vif, les <lb/>
jambes et le pedum jaunes, les poils blancs, le manteau brun, etc. -<lb/>

Trouvé à Locres d&apos;Oponte. <lb/>

Haut., 26 cent. -Base demi-circulaire. <lb/>

105 -Apollon debout, le bras g. appuyé sur une lyre de fortes <lb/>

dimensions. Le devant du corps est nu; une chlamyde, pliée en <lb/>

écharpe, couvre le revers de la figurine et se rejette sur l&apos;épaule g. <lb/>
Le bras droit s&apos;appuie sur la hanche et empêche la chlamyde de <lb/>
tomber. La tête du dieu s&apos;incline du côté de la lyre ; ses cheveux sont <lb/>

bouclés et noués en crobyle. <lb/>

Haut., 26 cent. -Ton de chair, chlamyde rose, base ovale et moulurée. <lb/>




106 -<lb/>

Éphèbe drapé, coiffé d&apos;un chapeau et accoudé sur un cippe pales-<lb/>
trique. Il porte un chiton court et un manteau qui ne laisse à décou-<lb/>
vert qu&apos;une partie du bras dr. La main dr. abaissée s&apos;enveloppe d&apos;un <lb/>
pan du manteau, le pied g. s&apos;appuie sur la base du cippe. -Béotie. <lb/>

Haut., 26 cent. -Terre pâle engobée, base plate. <lb/>

107 -Femme assise sur une pierre oblongue, contre laquelle s&apos;appuie un <lb/>
tambourin. Le buste se présente de face, la tête et les jambes se tour-<lb/>
nent vers la g. du spectateur. Un large bandeau bleu est noué autour <lb/>
de la tête. L&apos;himation forme une écharpe, dont les deux bouts enve-<lb/>
loppent les mains et les poignets et qui passe derrière la figurine. -<lb/>
Beau style. -Tanagra. <lb/>

Planche XIII. <lb/>

Haut., 18 cent. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

108 -Fillette portant à sa main g. une grappe de raisin, et des pommes <lb/>
dans le pli de sa tunique. Sa main dr. avancée tient également une <lb/>
pomme, et l&apos;enfant semble la regarder ou la montrer à quelqu&apos;un. La <lb/>
spallière du chiton glisse le long du bras g. Cette figurine se distingue <lb/>
par la glaçure blanche et vitreuse que l&apos;artiste a employée pour peindre <lb/>
les chairs. -Tanagra. <lb/>

Haut., 21 cent. -Base à deux degrés. <lb/>

109 -<lb/>

Éphèbe debout, coiffé d&apos;un pétase, vêtu d&apos;un chiton rose et d&apos;une <lb/>
chlamyde blanche doublée de rose, et accoudé sur un cippe pales-<lb/>
trique. Son pied g. est posé sur le socle du cippe ; ses mains sont <lb/>
cachées sous la draperie qui ne laisse à découvert qu&apos;une partie du bras <lb/>
dr. -Tanagra. <lb/>

Haut., 205 millim. -Peinture usuelle, base plate. <lb/>

110 -Acteur comique, vêtu d&apos;une tunique sans manches, la chlamyde <lb/>
nouée autour des reins, les pieds chaussés de sandales. Il est debout <lb/>
et de face ; ses bras se replient, l&apos;un (le bras dr.) protégeant la poi-<lb/>
trine, l&apos;autre s&apos;avançant vers le spectateur, et pendant que sa main dr. <lb/>
s&apos;ouvre, la g. se ferme. Le masque qu&apos;il porte sur son visage est <lb/>
couronné de lierre en fleur. -Très beau style et couleurs bien <lb/>

conservées. <lb/>

Planche XIV. <lb/>

Haut., 19 cent. -Chlamyde rose, couronne bleu et rouge. Base ronde et moulurée. <lb/>

111 -Acteur comique représentant un esclave. Il s&apos;avance, le dos courbé <lb/>
et la tête inclinée. Son chiton, qui s&apos;arrète au-dessus des genoux et <lb/>


qu&apos;une ceinture resserre à la taille, est couvert d&apos;un manteau ajusté <lb/>
comme une chasuble ; ses bras se replient et ses mains saisissent les <lb/>
deux bords du manteau. Le masque a de longs cheveux rouges, bou-<lb/>
clés sur la nuque, et une couronne à lemnisques en forme la pa-<lb/>
rure. -Beau style. <lb/>

Planche XIV. <lb/>

Haut., 175 millim. -Manteau rouge, lemnisques bleus. Base ronde et moulurée. <lb/>

-Jeune Tanagréenne debout, drapée dans un chiton et un manteau <lb/>
rose qui enveloppe étroitement le buste et les bras. Le bras dr. <lb/>
s&apos;appuie sur la hanche, l&apos;autre est pendant ; deux nattes de cheveux <lb/>
descendent sur la nuque. <lb/>

Haut., 17 cent. -Peinture usuelle, base plate. <lb/>

-Éphèbe accoudé sur une colonnette et tenant à la main dr. une <lb/>

boîte cylindrique à couvercle conique, le pyrgiskos. Sa tête est parée <lb/>

d&apos;une grosse couronne, son torse est nu, de même que son bras dr.; <lb/>
son pied g. repose sur le socle de la colonnette, qui est peinte en <lb/>
gris-bleu. -Tanagra. <lb/>

Haut., 228 millim. -Peinture usuelle, la couronne vert pâle, la boîte rouge. Base plate. <lb/>

-<lb/>

Éphèbe assis de face sur un rocher. Il est coiffé d&apos;une couronne <lb/>
funéraire et d&apos;un chapeau; sa chlamyde, qui ne laisse à découvert <lb/>
que le bras dr. et le bas des jambes, est peinte en rose tendre. Sa <lb/>

main dr. retient les deux pans du vêtement et repose sur la jambe ; <lb/>

sa main g. s&apos;appuie sur le rocher. -Tanagra. <lb/>

Haut., 155 millim. -Peinture usuelle. <lb/>

115 -Papposilène portant sur sa tête la ciste mystique. Il a une longue <lb/>
barbe frisée ; sa chlamyde, nouée autour des reins comme un tablier, <lb/>

couvre le bras g. qui s&apos;appuie sur la hanche. Sa main dr. levée retient <lb/>

la ciste, dont le couvercle est fermé, et entre la ciste et la tête on dis-<lb/>
tingue un bourrelet. -Tanagra. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>
Peinture usuelle; le velu du corps est colorié en rouge. <lb/>

1 Ui -Joueuse de double flûte, vêtue d&apos;un peplos à plis très fins, les <lb/>
cheveux ondulés sur le front, parés d&apos;une bandelette et noués au <lb/>
sommet de la tête. <lb/>
Beau style. -Tanagra. <lb/>

Haut., 17 cent. -Base plate. <lb/>




-Femme drapée et encapuchonnée. Le capuchon forme un triangle <lb/>
au-dessus du front, le manteau descend jusqu&apos;aux genoux et couvre <lb/>
les deux bras, dont 1 un (le bras g.) s&apos;appuie sur la hanche, tandis que <lb/>
l&apos;autre repose sur la poitrine. -Tanagra. <lb/>

Haut., 194 millim. -Chiton bleu, manteau blanc, base plate. <lb/>

-Enfant portant des fruits dans le pli de son chiton. Son bras dr. se <lb/>
lève et s&apos;avance; il tenait probablement un fruit à la main ; sa main g. <lb/>
retrousse le chiton, qui s arrête aux genoux et dont les manches sont <lb/>
très courtes. Ses cheveux sont parés d&apos;un bijou, ses jambes de péri-<lb/>
scelides (anneaux) en forme de serpents. L&apos;un de ces anneaux entoure <lb/>
la cheville dr., l&apos;autre est placé au-dessus du genou g. <lb/>
Smyrne. <lb/>
Haut., 146 millim. <lb/>



Petit garçon debout, drapé dans un manteau jaune qui retombe <lb/>
jusqu&apos;aux pieds et sous lequel se dissimulent les bras. Le bras g. sou-<lb/>
tient le menton, la tête est parée d&apos;une couronne de fleurs. -<lb/>
Tanagra. <lb/>

Haut., 14 cent. -Coloration très rive. <lb/>

120 <lb/>

Nain nu et phallique, portant une outre sur ses épaules. Il marche <lb/>
vivement, la jambe dr. en avant, le bras dr. sur la hanche. <lb/>

Haut., 156 millim. -Engobe et traces de couleur, base ovale. <lb/>

1 21 <lb/>

Esclave, en tunique courte, portant à sa main dr. une boîte en forme <lb/>
de cornet et sur son épaule g. un petit garçon drapé et couronné de <lb/>
fleurs. Une situle est suspendue à son bras g. replié ; sa main g. tient <lb/>
l enfant par les jambes ; sa tête se penche en souriant, parce que <lb/>
l&apos;enfant s&apos;y cramponne de ses deux mains, de peur de tomber. <lb/>

Haut., 175 millim. -Terre rouge pâle, base ronde et moulurée. <lb/>

Femme de Tanagra, pressant un éventail sur sa poitrine. Elle <lb/>
porte un bracelet au poignet dr. ; son vêtement se compose d&apos;un chi-<lb/>
ton et d&apos;un manteau bleu. Le chiton, échancré sur la poitrine, a les <lb/>

manches très courtes ; elles s&apos;arrêtent à la saignée du bras. L&apos;éventail <lb/>

est orné d&apos;une palmette peinte en rouge. <lb/>

Haut., 15 cent. -Peinture usuelle, base plate. <lb/>

123 <lb/>

Éphèbe assis à g. sur un rocher. Chapeau plat avec bouton cen-<lb/>
tral, chlamyde enveloppant le corps tout entier, sauf une partie du <lb/>


bras dr. Le bras g. s&apos;accoude sur une proéminence du rocher, l&apos;autre <lb/>

repose, sur la jambe. -Tanagra. <lb/>

Haut., 16 cent. -Peinture usuelle. <lb/>

-Jeune fille de Tanagra, tenant un éventail dans sa main dr. abais-<lb/>
sée. Elle est debout, détournant la tête, le bras g. replié et suppor-<lb/>

tant le poids de la draperie. Le bras dr. est nu; l&apos;himation, jeté sur <lb/>

l&apos;épaule g., enveloppe le corps depuis le sein jusqu&apos;aux genoux. <lb/>

Haut., 17 cent. -Peinture ordinaire, base plate. <lb/>

-Silène assis sur un rocher, la main g. appuyée sur une amphore <lb/>
à vin, l&apos;autre sur une massue. Manteau rouge plié en écharpe. -<lb/>
Tanagra. <lb/>

Haut., 106 millim. -Peinture usuelle. <lb/>

-Vieille nourrice, du type nègre, portant sur son bras g. un enfant <lb/>
emmaillotté. Elle est drapée et voilée; sa tête s&apos;appuie sur le bras dr. <lb/>
caché sous le manteau. Le nourrisson est coiffé d&apos;un bonnet pointu. <lb/>

-Tanagra. <lb/>

Haut., 9 cent. -Traces de rouge, base plate. <lb/>

-Acteur comique dans un rôle de femme drapée et voilée. Sa tête, <lb/>

soutenue par le bras g., se tourne de côté; sa main dr. tient le voile. <lb/>
Il est chaussé de souliers rouges. -Tanagra. <lb/>

Haut., 13 cent. -Peinture usuelle. <lb/>

-Variante du même sujet. L&apos;acteur joue le rôle d&apos;une vieille femme, <lb/>
aux cheveux blancs. Sa main droite écarte le voile, l&apos;autre s&apos;appuie <lb/>
sur la hanche. -Tanagra. <lb/>

Haut., 85 millim. -Peinture usuelle. <lb/>

-Petit garçon nu, assis de face sur une pierre oblongue, la tête <lb/>
parée d&apos;un strophium, le bras g. enveloppé d&apos;un manteau.-Tanagra. <lb/>

Haut., 11 cent. -Couverte noire. <lb/>



Négrillon accroupi, les jambes croisées, la tête soutenue par la <lb/>
main g., l&apos;épaule appuyée contre un vase à huile.-Haut., 83 millim.. <lb/>

-Silène nu, assis de face sur un rocher, la bouche entr&apos;ouverte. On <lb/>
dirait qu&apos;il est ivre. La chlamyde qui sert de coussin enveloppe <lb/>


la main dr. appuyée sur le siège, et se replie en écharpe sur la <lb/>
jambe g. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

132 -Vieille femme grotesque, drapée et coiffée d&apos;un large bandeau <lb/>
frontal. Le dos voûté, elle avance ses deux mains; sa main g. tient <lb/>
une sébile. -Tanagra. <lb/>

Haut., 98 millim. -Peinture usuelle, base plate. <lb/>

133 -Amour enfant, nu et pressant une colombe sur sa poitrine Ailes <lb/>
éployées. -Tanagra. <lb/>

Haut., 76 millim. -Ton de chair, etc. Base plate. <lb/>

134 -Nourrice assise sur un siège et donnant le sein à un enfant. Elle <lb/>
incline tendrement la tête, qui est coiffée d&apos;un foulard bleu. -<lb/>
Tanagra. <lb/>

Haut., 135 millim. -Peinture ordinaire. <lb/>

-Petit garçon dans l&apos;attitude de la marche, la jambe dr. portée en <lb/>
avant. Il est chaussé d&apos;endromides, vêtu d&apos;une tunique et d&apos;un man-<lb/>
teau court que relève la main g. -Tanagra. <lb/>

Haut., 12 cent. -Traces de peinture, base pinte. <lb/>

-Nain grotesque, nu et bossu, assis sur un cheval blanc qui galope <lb/>

vers la droite. <lb/>

Haut., 14 cent. -Ton de chair, etc. <lb/>

-Enfant assis sur un rocher et posant sa main g. sur le dos d&apos;un <lb/>
petit chien maltais qui saute sur lui. La tête de l&apos;enfant, parée d&apos;une <lb/>
couronne de fleurs, se tourne et s&apos;incline .vers le chien ; la chlamyde, <lb/>
étendue sur le rocher, ne couvre que le bras g. -Tanagra. <lb/>

Haut., 11 cent. -Coloration usuelle, très fraîche. <lb/>

138 -Le même motif, avec de légères variantes. -Tanagra. <lb/>

Haut., 12 cent. -Base plate.. <lb/>

-Femme enceinte, drapée et voilée. Elle a le visage d&apos;une négresse, <lb/>
la mamelle dr. nue. Sa main dr. repose sur l&apos;abdomen, l&apos;autre tient <lb/>
une coupe. -Tanagra. <lb/>

Haut., 98 millim. -Peinture usuelle. <lb/>


140 -Jeune homme nu (Endymion ?), couché sur un rocher et endormi. <lb/>

Sa tête repose sur le bras g. replié, ses cheveux descendent en longues <lb/>
boucles sur la poitrine. Beau style. -Chypre. -Long., 12 cent. <lb/>

-Amour enfant, au vol, le buste et les bras serrés étroitement dans <lb/>
une tunique rose tendre à bordure bleue. Dorure sur les ailes. <lb/>
Tanagra. <lb/>

Haut., 10 cent. -Coloration usuelle, trou de suspension. <lb/>

-Victoire ailée, au vol, la tête tournée de côté, les bras avances <lb/>
symétriquement et les mains ouvertes. Elle est coiffée d&apos;un bandeau <lb/>
et vêtue d&apos;un peplos bleu. Ailes éployées. <lb/>
Figurine plate et découpée. <lb/>

Haut., 12 cent. -Au revers, deux trous de suspension. <lb/>

-Variante de la même figurine, les cheveux bouclés, une pomme à <lb/>

la main g., et dans l&apos;autre une pomme de grenade. <lb/>

144 -Amour enfant, tcci,o ipi sur sa tunique, la tête rejette en arrière, <lb/>

le bras g. levé et le bras dr. tendu en avant. On dirait qu&apos;il tenait un <lb/>
papillon attaché à un fil. -Tanagra. <lb/>

Haut., 6 cent. -Ton de chair, draperie rose. <lb/>

145 -Acteur comique, vêtu d&apos;un somation bleu et d&apos;un manteau rouge, <lb/>
le ventre ballonné et pris entre deux ceintures. La main dr. tient le <lb/>
bord du manteau, l&apos;autre repose sur la ceinture inférieure. -Ta-<lb/>
nagra. <lb/>

Haut., 135 millim. -Coloration usuelle, bien conservée. <lb/>

1 46 -Vieille femme, drapée et voilée, assise sur un siège et berçant un <lb/>
enfant sur ses genoux. Le siège, muni d&apos;un coussin et d&apos;un tabouret, <lb/>
n&apos;a pas de dossier. -Tanagra. <lb/>

Haut., 85 millim. -Engobe el traces de couleur. <lb/>

1&apos;t7 -Grotesque nu, chauve :et bossu, jouant des cymbales. -Smyrne. <lb/>
-Haut., 13 cent. <lb/>

148 -Esclave en tunique courte, la tête grotesque, le ventre ballonné, <lb/>
les bras sous la draperie. -Smyrne. -Haut., 135 millim. Base <lb/>
ronde. <lb/>


-Variante du .nême sujet, tête chauve et barbue, tunique peinte en <lb/>
bleu. -Smyrne. -Haut., 72 millim. Base ovale. <lb/>

-Jolie figurine de femme drapée et encapuchonnée.Elle marche <lb/>

vivement vers la g., les bras dissimulés sous l&apos;himation qui lui sert <lb/>

de voile et enveloppe étroitement le cou et les épaules. Les plis du <lb/>
chiton, qui indiquent la rapidité de la course, sont fouillés profondé-<lb/>

ment. -Smyrne. <lb/>

Haut., 11 cent. -Traces de couleur. <lb/>

-Homme barbu, couché sur une kliné, la poitrine nue, le bras g. <lb/>
accoudé sur un oreiller rouge. Il tient une coupe à la main g.; sa <lb/>
main dr. repose sur la tête d&apos;une femme assise sur le même lit et <lb/>
endormie. Cette femme, de proportions beaucoup plus petites, est <lb/>
coiffée d&apos;un sakkos blanc; son sein dr. et ses bras sont nus, et ses <lb/>
pieds s&apos;appuient sur un tabouret. -Tanagra. <lb/>

Haut., 11 cent.; larg., 14 cent. -Peinture usuelle. <lb/>

-Petit Amour au vol. Il est sans draperie, le bras dr. levé, l&apos;autre <lb/>
abaissé, la jambe g. pliée et retirée en arrière. Sur la tresse de <lb/>
cheveux qui va du sommet de la tête au front, on distingue un bijou. <lb/>

-Très joli style. -Tanagra. <lb/>

Haut., 85 millim. -Ton de chair, cheveux rouges. <lb/>

-Autre, marchant au pas de danse. Il porte son manteau en écharpe <lb/>
sur l&apos;épaule g., un disque à la main g. abaissée, et à la dr. levée une <lb/>
pomme. -Tanagra. <lb/>

Haut., 66 millim. -Même coloration. <lb/>

-Femme enceinte inue, le bras dr. replié au-dessus de la tête qui <lb/>
s&apos;incline sur l&apos;épaule g., le bras g. ramené sur la poitrine. Elle est <lb/>
coiffée d&apos;un bandeau qui fait plusieurs tours. -Tanagra. <lb/>

Haut., 116 millim. -Ton de chair, prunellesnoires. <lb/>

-Variante du même sujet. La femme incline sa tête sur l&apos;épaule dr., <lb/>
ses cheveux sont dénoués et sa main dr. levée y promène un peigne, <lb/>
pendant que sa main g. tient une natte. Le buste se penche en avant, <lb/>
et les jambes tiennent l&apos;une à l&apos;autre. -Tanagra. <lb/>

Haut., 10 cent. -Peintureusuelle, base plate. <lb/>

-Silène assis sur un rocher. Vêtu d&apos;une tunique courte, en fourrure, <lb/>


il accoude son bras dr. sur le genou, et sa main soutient le menton. <lb/>
Le bas de sa tête a la forme des masques de théâtre, la bouche en <lb/>
entonnoir, très prolongée, et la langue pendante. La main g. repose <lb/>

sur le ventre, le rocher est couvert d&apos;une draperie. -Tanagra. <lb/>

Haut., 9 cent. -Traees de peinture. <lb/>

-Grotesque nu, assis sur un tronc d&apos;arbre, la tête tournée de côté, <lb/>
la main dr. à la jambe, comme s&apos;il se sentait blessé. Dans sa main g. <lb/>
fermée et avancée dans la direction de la tête, il tenait peut-être un <lb/>
javelot. -Smyrne. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>



Échanson, debout et de face près d&apos;un trépied. Il a de longs <lb/>
cheveux bouclés, une couronne de fleurs au front, une chlamyde <lb/>

sur le dos ; sa main g. tient une coupe, l&apos;autre une chytra. -<lb/>

Tanagra. <lb/>

Haut., 96 millim. -. Peinture usuelle. <lb/>

-Vieille femme assise sur un trône, dans la pose des figurines <lb/>
archaïques, les mains avancées symétriquement et tenant chacune une <lb/>
crotale. Elle a le visage arrondi comme les masques de Méduse, mais <lb/>
souriant et aux traits grotesques; sa coiffure affecte la forme d&apos;une <lb/>
stéphané. Un strophium entoure sa tête, et ses oreilles sont parées de <lb/>
breloques. Un manteau, peint en bleu, est jeté sur les jambes de la <lb/>
figurine. -Tanagra. <lb/>

Haut., 84 millim. -Peinture usuelle. <lb/>

-Amour enfant, debout et de face, la tête penchée et coiffée de la <lb/>

peau de lion d&apos;Hercule, le bras dr. sur la hanche, l&apos;autre soutenu par <lb/>

une massue. Traces de peinture. -Haut., 11 cent. <lb/>

-Amour au vol (fragment de figurine). Il se dirige vers la g., la tête <lb/>

couronnée de lierre et tournée de face, le bras dr. replié au-dessus de <lb/>

la tête, l&apos;autre avancé horizontalement. Draperie en écharpe. -<lb/>

Smyrne. -Haut., 8 cent. <lb/>

-Autre exemplaire, portant des traces de couleur rose. <lb/>

-Grotesque drapé dans un manteau bleu, la tête énorme, chauve, <lb/>
avec des oreilles de chèvre, le visage souriant et satisfait. Les bras <lb/>
se dissimulent sous la draperie. -Tanagra. <lb/>

Haut., 16 cent. -Peinture usuelle, très fraîche. <lb/>


-Groupe de deux figurines grotesques. Celle de droite, vêtue <lb/>
d&apos;une chlamyde sous laquelle se cachent les bras, a une grosse <lb/>
tête, toute chauve, les lèvres extrêmement épaisses et les oreilles à <lb/>
larges pavillons, Celle de g. représente un Panisque phallique, nu et <lb/>

à visage humain. <lb/>

Haut., 15 cent. -Quelques restaurations. <lb/>

-Groupe représentant deux lutteurs nus. L&apos;un, placé derrière <lb/>
l&apos;autre, prend son adversaire à bras le corps et le soulève; celui-ci <lb/>
penche sa tête sur l&apos;épaule et cherche à se dégager de l&apos;étreinte. -<lb/>
Tanagra. <lb/>

Haut., 104 millim. -Peinture usuelle, base plate. <lb/>

166 -Groupe. -Un petit garçon, traînant après lui un chariot sur <lb/>
lequel est assis un Amour enfant, court vers la droite. Il porte à sa <lb/>
main g. une pomme et une balle à jouer, et sa main dr. tient <lb/>
le timon du chariot. Le manteau dont il est vêtu laisse à découvert <lb/>
tout le devant du corps. <lb/>

Haut., 105 millim. -Traces de peinture. <lb/>

167 -Petit groupe. -Une fillette drapée et parée de feuillages court <lb/>
vers la g., entraînant avec elle un petit garçon nu qui la suit à contre-<lb/>
coeur et qui porte une situle à la main g. Est-ce le rapt d&apos;Hylas ? Le <lb/>
petit garçon a la tête couronnée de fleurs, et une chlamyde rose est <lb/>
jetée sur son dos et sur son bras g. <lb/>

Haut., 12 cent. -Peinture usuelle. <lb/>

168 -Joli petit groupe, représentant un Amour adulte, assis sur un <lb/>
rocher, près d&apos;une femme qu&apos;il enlace de son bras dr. La femme est <lb/>
parée d&apos;une ténie et a pour costume un chiton blanc et un manteau <lb/>
rose, sous lequel se dissimule son bras dr. posé sur le genou. Ses <lb/>
jambes sont croisées. L&apos;Amour a de grandes ailes d&apos;aigle, prêtes au <lb/>

-vol, et son bras g. est couvert d&apos;une chlamyde. -Tanagra. <lb/>

Haut., 7 cent. -Couleurs bien conservées. <lb/>

-L&apos;enfant Iakchos, accroupi sur le dos du porc éleusinien. Le porc <lb/>
est peint en jaune. <lb/>

Haut., 86 millim. -Ton de chair, etc. <lb/>

-Guenon assise à terre et faisant sa toiletle. Elle porte sa main cIr. <lb/>


à la tête; sa main g. tenait probablement un miroir, dont il ne subsiste <lb/>

que le manche. Devant elle, un chapeau de femme. -Tanagra. <lb/>

Haut., 62 millim. -Base plate. <lb/>

-Tête de cheval bridé, la langue pendante. -Haut., 6 cent. <lb/>

172 -Singe assis sur une base ovale, les jambes assemblées, les mains <lb/>
posées symétriquement sur les genoux. On dirait la caricature d&apos;un <lb/>
dieu d&apos;ancien style. -Tanagra. <lb/>

Haut., 95 millim. -Base ronde, traces de peinture. <lb/>

-Taureau marchant à dr.; peinture polychrome. <lb/>

Haut., 10 cent. -Aux couleurs usuelles s&apos;ajoutent le jaune et le noir. <lb/>

-Buste de Pan (prisonnier), la tête tournée de côté et parée d&apos;une <lb/>
bandelette et de deux corymbes. -Smyrne. -Haut., 106 millim. <lb/>

-Fragment d&apos;une figurine de Bacchus jeune, sans draperie, le bras <lb/>
g. allongé horizontalement (et s&apos;appuyant sur un thyrse). Très beau <lb/>
style, traces de dorure. -Smyrne. -Haut., 15 cent. <lb/>

-Buste de fillette drapée, les cheveux noués en crobyle au-dessus <lb/>
du front. Double base. -Haut., 12 cent. <lb/>

-Grande applique estampée. -Buste voilé de Cérès, les che-<lb/>

veux frisés, au-dessus du front, en quatre rangs de bouclettes et <lb/>
parés d&apos;un diadème. Le voile est peint en bleu, le bas du chiton en <lb/>
rouge, et sur le diadème se déploie une frise de méandres. Style de <lb/>
la première moitié du v°s iècle. -Béotie. <lb/>

Haut., 28 cent. -Coloration bien conservée, prunelles noires. Deux trous de suspension. <lb/>

178 -Autre exemplaire, de l&apos;époque de Phidias, mais sans peinture. Che-<lb/>
veux ondulés. <lb/>

Planche XV. <lb/>

Trouvé à Thèbes. -Haut., 29 cent. <lb/>

179 -Grande applique estampée, à parois épaisses. -Buste de déesse <lb/>
CVénus), le sein dr. à découvert, le front paré d&apos;une bandelette bleue. <lb/>
Coiffure très originale : ramenés vers le front, les cheveux forment, <lb/>
au milieu, une touffe presque triangulaire qui se rabat sur la ban-<lb/>


PHOT0COU.OGRAPHIE. <lb/>

CHENE <lb/>

&amp; <lb/>

LONGueT <lb/>



delette, et de chaque côté, des boucles descendent symétriquement <lb/>
sur les joues et sur les épaules. -Réminiscence de l&apos;ancien style. <lb/>

Haut., 29 cent. -Ton de chair, cheveux rouges, prunelles noires, draperie rose. Trou de <lb/>

suspension. <lb/>

180 -Grande applique estampée. -Buste de Bacchus jeune, tenant à <lb/>
la main g. un canthare rouge, et à la dr. l&apos;amande mystique. Coiffé <lb/>
d&apos;un diadème à larges lemnisques rouges, le dieu est drapé dans un <lb/>
manteau qui laisse à découvert le bras dr. et la moitié de la poitrine. <lb/>

-Réminiscence de l&apos;ancien style. -Béotie. <lb/>

Planche XV. <lb/>

Haut., 133 cent. -Ton de chair, cheveux rouges, prunelles noires. <lb/>

181 -Buste de Cérès, applique votive , estampée. -La déesse porte <lb/>
un voile bleu et un large bandeau frontal. Style de la première moi-<lb/>
tié du ve siècle, visage ovale, cheveux ondulés. La conservation des <lb/>

couleurs est excellente, ce qui se voit rarement sur les terres cuites <lb/>

de ce genre. -Tanagra. <lb/>

Haut., 132 millim. -Deux trous de suspension. <lb/>

-, <lb/>

182 -Buste de déesse, applique. -C&apos;est une déesse jeune, parée d&apos;une <lb/>
couronne radiée à six dentelures peintes en bleu, les cheveux ondulés <lb/>
sur. le front et retombant en longues boucles sur les épaules. Colora-<lb/>
tion très fraîche. -Tanagra. <lb/>

Haut., 75 millim. -Ton de chair, cheveux rouges, prunelles noires, etc. Trou de suspen-<lb/>

sion. <lb/>

183 -Applique estampée. -Masque de Bacchus barbu, paré de feuilles <lb/>
et de baies et couronné d&apos;un diadème, dont les lemnisques encadrent <lb/>

le visage. <lb/>

Haut., 12 cent. -Peinture usuelle. <lb/>

-Grand masque de Bacchus d&apos;ancien style, la barbe en tire-bou-<lb/>
chons, le front et les tempes parés d&apos;une ténie, de lierre en fleur et <lb/>
de grappes de raisin, la tête couronnée d&apos;un polos bas, à rebord <lb/>
mouluré. Dans le haut, une anse, et, de chaque côté du polos, un <lb/>
appendice godronné. <lb/>

Haut., 23 cent. -Ton de chair, etc. <lb/>

185 -Grand masque de Méduse, de beau style, avec son collier de ser-<lb/>
pents. Prunelles évidées, sourcils gravés au burin. <lb/>

Haut., 153 millhu. -Traces de peinture, deux trous de suspension. <lb/>


186-187 -Deux autres, de types variés. -Haut., 20 cent. <lb/>

188 -Grand masque de Satyre, couronné de lierre et de corymbes, le <lb/>
nez retroussé, la bouche béante, les-prunelles et les narines ajourées. <lb/>
-Très beau style. <lb/>

Planche XVI. <lb/>

Haut., 11 cent. -Traces de couleurs, deux trous de suspension. <lb/>

1-89 -Grand masque de Satyre imberbe, couronné de lierre en fleur, du <lb/>
même style que le numéro précédent. Bouche ouverte, comme dans <lb/>
les masques de théâtre, prunelles et narines ajourées. <lb/>

Planche. XVI. <lb/>

Haut., 11 cent. -Traces de couleurs, deux trous de suspension. <lb/>

190 -Masque tragique de Jupiter, la bouche ajourée. Beau style grec. -<lb/>
Tanagra. -Haut., 11 cent. <lb/>

191 -Masque de Satyre jeune, le visage souriant, les cheveux hérissés, <lb/>

le front paré d&apos;une bandelette, au-dessus de laquelle on distingue <lb/>
deux petites cornes. Prunelles ajourées. -Tanagra. <lb/>

Haut., 98 millim. -Les chairs sont peintes en rose tendre, les cheveux en rouge-brun. <lb/>
Deux trous de suspension. <lb/>

192 -Buste de Bacchus jeune, le front paré d&apos;un large bandeau, la tête <lb/>
ceinte d&apos;une couronne de fleurs. Au centre de la couronne, une pal-<lb/>
mette et une rosace. -Tarente. <lb/>
Vente Al. Castellani, n. 621. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

193 -Tête de Bacchus jeune, de beau style. Bandeau frontal et couronne <lb/>
de fleurs, la palmette et les rosaces brisées. -Tarente. <lb/>

Haut., 9 cent. <lb/>

194 -Autre. -Cheveux relevés sur les tempes; double couronne de <lb/>
fleurs à larges lemnisques, l&apos;une des rosaces presque complète. -<lb/>
Tarente. <lb/>

Haut., 13 cent. <lb/>

195 -Tête de Libéra, de beau style, les cheveux relevés sur les tempes, <lb/>
les oreilles parées de breloques en forme de fruits. -Tarente. <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>


PHOTOCOL <lb/>

CHENE <lb/>

Ô.CONGUE <lb/>



196 -Grande tête de Bacchus jeune, de beau style, le front paré d&apos;un <lb/>
large bandeau et d&apos;un double rang de feuilles de lierre. -Tarente. <lb/>

Vente Castellani, n. 627. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

197 -Même sujet; au-dessus du bandeau frontal, dont il ne subsiste <lb/>
qu&apos;une moitié, une couronne de fleurs. -Tarente. -Haut., <lb/>

84 millim. <lb/>

198 -Tête de Bacchus barbu (beau style), parée d&apos;un strophium à rosace <lb/>
centrale. -Tarente. <lb/>

Vente Al. Castellani, n. 607. <lb/>

Haut., 10 cent. -Traces de peinture. <lb/>

199 -Même tête, la barbe arrondie, le front paré d&apos;un bandeau et d&apos;une <lb/>
couronne de fleurs ornée d&apos;une palmette et de deux rosaces. Beau <lb/>
style. -Tarente. <lb/>

Haut., 11 cent. -Traces d&apos;engobe. <lb/>

200 -Tête de Bacchus barbu, parée d&apos;une bandelette et d&apos;une couronne <lb/>
de fleurs (la palmette centrale et les rosaces manquent). Beau style. -<lb/>
Tarente. <lb/>

Haut., 9 cent. <lb/>

201 -Tête de Bacchus barbu, ceinte d&apos;un bandeau et coiffée d&apos;une <lb/>
épaisse couronne de fleurs sur laquelle sont appliquées une palmette <lb/>
centrale et trois rosaces. -Tarente. -Haut., 10 cent. <lb/>

202 -Beau masque de femme, paré d&apos;un bandeau frontal et d&apos;un stro-<lb/>

phium, les cheveux relevés sur les tempes. -Chypre, fouilles <lb/>
de 1869. -Haut., 67 millim. <lb/>

203 -Tête voilée de jeune fille, d&apos;un très beau style. -Chypre. -<lb/>
Haut., 57 millim. <lb/>

-204 -Petite tête dorée de Mercure. -Smyrne. -Haut., 42 millim. <lb/>

205 -Tête de Bacchus jeune, parée de lierre en fleur et d&apos;un bandeau <lb/>
frontal. Beau style. -Smyrne. -Haut., 53 millim. <lb/>

206 -Tête d&apos;enfant, le visage souriant. Ton de chair, lèvres rouges, <lb/>
prunelles noires. -Tanagra. -Haut., 71 millim. <lb/>


-Tête de Silène, de beau style grec (menton brisé). -Smyrne. <lb/>

-flaut., 35 millim. <lb/>

-Tête de Vénus, les cheveux relevés sur les tempes, noués en <lb/>
crobyle et retombant en boucles sur la nuque. -Très beau style. -<lb/>
Fragment de statuette. <lb/>

Haut., 10 cent. -Ton de chair, etc. <lb/>

-Petite tête grecque (portrait), ressemblant, à s&apos;y méprendre, à un <lb/>

de nos plus illustres critiques d&apos;art. <lb/>

Terre rouge pâle. -Haut., 42 millim. <lb/>

-Masque de vieillard, d&apos;un Silène peut-être, car on dirait qu&apos;il a <lb/>
des oreilles de taureau. Tête chauve, tempes déprimées, les yeux <lb/>
caves, les pommettes saillantes, la barbe blanche et extrêmement <lb/>
longue. -Tanagra, 1874. <lb/>

Haut., 102 millim. -Peinture usuelle, deux trous de suspension. <lb/>

211 -Tête de Satyre jeune, les cheveux hérissés. -Smyrne. -Haut., <lb/>

5 cent. <lb/>

-Petite tête chauve et grotesque. -Smyrne. -Haut., 26 millim. <lb/>

-Tête grotesque, le crâne allongé, les paupières fermées et la <lb/>
bouche ouverte. -Smyrne. -Haut., 54 millim. <lb/>

-Tête grotesque, presque chauve, le front ridé, le nez aquilin, les <lb/>
lèvres petites et très épaisses. Au revers, un appendice perforé. -<lb/>
Terre rouge-brun, -Haut., 95 millim. <lb/>

* <lb/>

215 -Petite tète de Satyre imberbe, avec traces de dorure. -Smyrne. <lb/>

-Haut., 45 millim. <lb/>

-Tête de femme, les cheveux frisés en côtes de melon et noués en <lb/>
corymbe sur la nuque. <lb/>

Haut., 8 cent. -Traces de peinture. <lb/>

-Tête de fillette, coiffée d&apos;une couronne de lierre et de corymbes, <lb/>
le visage souriant. -Fragment d&apos;une grande figurine de beau style, <lb/>
les fleurs et les feuilles en pastillage, <lb/>

Haut,, 97 millim. -Ton de chair, etp, <lb/>


218 à 220 -Trois petits masques tragiques, dont l&apos;un de Jupiter. <lb/>

Ton de chair et rouge. -Haut., 43 et 27 millim. <lb/>

221 -Masque d&apos;un personnage grec (portrait), le front ridé, la bouche <lb/>
ouverte, la barbe très longue et en éventail. <lb/>

Ton de chair et blanc. -Haut., 45 millim. -Trou de suspension. <lb/>

222 <lb/>

Petit masque imberbe, couronné de corymbes, la bouche ajourée. <lb/>

Ton de chair, prunelles noires. -Haut., 34 millim. -Deux trous de suspension. <lb/>

223 -Tête de Faune adolescent, d&apos;un très beau style. -Smyrne. -<lb/>
Haut., 4 cent. <lb/>

224 <lb/>

Tête d&apos;Hercule barbu, le front chauve.-Même style. -Smyrne. <lb/>

-Haut., 37 millim. <lb/>

225 à 231 -Sept petites têtes grotesques. -Smyrne. <lb/>

232-233 -Deux têtes grotesques de vieilles femmes, l&apos;une coiffée d&apos;un <lb/>

foulard, l&apos;autre d&apos;un bandeau noué au sommet du crâne. -Smyrne. <lb/>

-Haut., 52 et 36 millim. <lb/>

234 à 236 -Trois petits masques grotesques, dont deux coiffés de bonnets <lb/>

coniques. -Smyrne.-Haut., 55 et 48 millim. <lb/>

237 <lb/>

Petite tête offrant quelque ressemblance avec Auguste jeune. -<lb/>
Smyrne. -Haut., 33 millim. <lb/>

238 <lb/>

Tête d&apos;éphèbe grec, les cheveux parés d&apos;une bandelette. -Beau <lb/>

style.-Smyrne. -Haut., 56 millim. <lb/>

239 <lb/>

Tête de femme (style du ve siècle), les cheveux bouclés et recou-<lb/>
vrant le front et la nuque. -Slnyrne. -Haut., 7 cent. <lb/>

240 <lb/>

Petite tête de femme, parée de boucles d&apos;oreilles, les cheveux <lb/>
noués en gerbe et ornés d&apos;une fibule.-Smyrne. <lb/>
Haut., 36 millim. <lb/>

241 -Tête de vieille femme (portrait), les cheveux retombant en chignon <lb/>
sur la nuque. -Smyrne. -Haut., 43 millim. <lb/>


242-243 -Deux têtes d&apos;enfants, l&apos;une nue et les cheveux noués en cro-<lb/>

byle au-dessus du front, l&apos;autre parée d&apos;une couronne de fleurs. -<lb/>

Smyrne. -Haut., 46 et 54 millim. <lb/>

244 -Tête de Dioscure, coiffée d&apos;un bonnet ovoïde. -<lb/>

Basse-Égypte. <lb/>

Haut., 12 cent. -Terre brune. <lb/>

245 -Tête de négrillon. -<lb/>
Basse-Égypte. <lb/>

Haut., 9 cent. -Terre brune. <lb/>

246 -Masque de nègre, avec traces de couleur rose.-Basse-Égypte. <lb/>

Haut., 72 millim. -Trou de suspension. <lb/>

247 -Tête voilée de jeune homme (presque de grandeur nature), les <lb/>

cheveux retombant en petites mèches sur le front. -Rome. -<lb/>
Haut., 25 cent. <lb/>

248 -Autre exemplaire, plus ancien (style de la République romaine), <lb/>

les cheveux ressemblant à des fils de fer. -Haut., 235 millim. <lb/>

949 -Grande tête d&apos;un Faune enfant, la bouche entr&apos;ouverte. -Rome. <lb/>

-Haut., 20 cent. <lb/>

250 -Grande tête de femme, de beau style, les cheveux ondulés et noués <lb/>
en gerbe au-dessus du front. -Rome. <lb/>

Haut., 24 cent. -Traces de peinture. <lb/>

251 -Antéfixe. -Tête de femme voilée, en haut-relief, profilée à dr. <lb/>
Cheveux bouclés, collier au bas du cou, revers plat. -Beau style. -<lb/>
Trouvé à Rome. <lb/>

Haut., 26 cent. -Terre pâle. <lb/>

252 -Antéfixe. -Buste drapé de Bacchus barbu, de face, le front paré <lb/>
d&apos;une mitre, les bras accoudés symétriquement sur des feuilles <lb/>
d&apos;acanthe. De chaque côté, on distingue une patte de griffon. -<lb/>
Rome. -Haut., 14 cent. <lb/>


III <lb/>

BRONZES <lb/>

ÉGYPTE <lb/>

253 -Ammon-Râ, debout et marchant vers le spectateur. Il a pour vête-<lb/>

ment la schenti, pour parure un large collier, pour coiffure un mor-<lb/>

tier surmonté de deux plumes. Son bras dr. replié s&apos;appuyait sur un <lb/>
sceptre, sa main g. tenait l&apos;insigne de la vie. Barbiche au menton. <lb/>

Haut., 236 millim. -Patine noire. <lb/>

254 -Le même dieu, assis sur un dé carré, les pieds sur une escabelle, <lb/>
les mains fermées et posées sur les genoux. <lb/>

Haut., 11 cent. -Patine verte. Les plumes de la coiffure manquent. <lb/>

255 -Grande figurine d&apos;Horus enfant, assis, les pieds sur un escabeau, <lb/>
les bras abaissés symétriquement. Le dieu est nu, mais coiffé d &apos;tin <lb/>

serre-tête, l&apos;uroeus au front, la tresse royale derrière l&apos;oreille droite. <lb/>

La cornée de ses yeux est plaquée d&apos;argent. <lb/>

Haut., 26 cent. -Les mains avec les poignets sont brisées. <lb/>

256 -Grande statuette d&apos;Horus, à tête d&apos;épervier. Le dieu est coiffé du <lb/>
klaft, couronné du pschent à l&apos;uraeus, paré d&apos;un collier, et porte la <lb/>
schenti nouée autour de ses reins. Son bras dr. levé se replie vers le <lb/>

spectateur; sa main g., fermée et abàissée, tenait un symbole. <lb/>

Beau style. <lb/>

Haut., 42 cent. -Base en jaune de Sienne. L&apos;avant-bras dr. avec le coude, et les jambes <lb/>

y compris les genoux manquent. <lb/>

257 -Osiris momiforme. -La coiffure du dieu des morts se compose <lb/>
de la mitre blanche, ornée d&apos;un urseus et accostée de deux plumes <lb/>
d&apos;autruche qui reposent sur des cornes de bélier. Il porte des bra-<lb/>
celets et un collier à deux rangs. Ses mains tiennent le pedum et <lb/>

le fléau. <lb/>

Le buste, la barbe et la coiffure de la figurine sont richement <lb/>


incrustés d&apos;or; de même les hiéroglyphes de la base. Les yeux sont <lb/>
émaillés. <lb/>
D&apos;après M. Legrain, le sens de l&apos;inscription est à peu près le sui-<lb/>
vant : « Isis stabilise OunnofrÓ et protège Hapi-aa-aritis, fils de Pe-shou <lb/>
Hor-tef? véridique? » <lb/>

Haut., 237 millim. -Patine vert clair. <lb/>

258 -Ptah momiforme, coiffé d&apos;un serre-tête, une barbiche au menton, <lb/>
les mains dégagées de la draperie, ramenées sur la poitrine et tenant <lb/>
l&apos;insigne de la vie et un sceptre-coudée,couronné d&apos;une tête d&apos;animal. <lb/>
Quadruple collier à pendeloques ; sur la poitrine, un amulette de <lb/>
forme carrée. <lb/>

Haut., 156 millim. -Patine verte, base en marbre blanc. <lb/>

-Le même, la barbiche plus longue. Ses mains ne tiennent que le <lb/>
sceptre-coudée, et son collier (sans amulette) n&apos;est indiqué que par un <lb/>

double trait. <lb/>

Haut., 12 cent. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

-Bast, la déesse à tête de chatte, vêtue d&apos;une tunique sans manches, <lb/>
à plis droits et à décor ciselé. Le sistre que tient sa main dr. levée est <lb/>
orné de deux masques d&apos;Hathor ; l&apos;égide qu&apos;elle porte à la main g., sur <lb/>
sa poitrine, a pour couronnement une tête de chatte coiffée du disque <lb/>
à l&apos;uraeus. <lb/>

Haut., 185 millim. -Patine verte. Socle en marbre rouge. <lb/>

-La même, plus petite et le sistre brisé. <lb/>

Haut., 14 cent. -Patine vert clair. <lb/>

-Grande tête d&apos;Isis, d&apos;un très beau style. Elle est coiffée du klaft, <lb/>
l&apos;urseus au front, et sa couronne se compose de seize urseus redressés. <lb/>
Ses yeux étaient incrustés de pâtes de verre. <lb/>

Haut., 16 cent. -Patine verte. <lb/>

-Couronne d&apos;Isis, formée de quatorze uraeus et surmontée du disque <lb/>
solaire entre les cornes. <lb/>

Haut., 14 cent. -Patine verte. <lb/>

-La déesse Maut, vêtue d&apos;une tunique étroite, les bras abaissés <lb/>
symétriquement, les mains ouvertes et collées au corps. Coiffée du <lb/>


[texte_manquant] <lb/>


klaft, elle porte l&apos;uroeus au front ; sur le devant du pschent, l&apos;enroule-<lb/>
ment qui fait partie de la couronne rouge. <lb/>

Haut., 17 cent. -Patine verte. <lb/>

265 -La déesse Maut, coiffée du klaft et couronnée du pschent, l&apos;uraeus <lb/>
au front. Elle a pour vêtement une longue tunique collante, et ses <lb/>
bras pendent symétriquement le long du corps. -Travail très fin. <lb/>

Haut., 116 millim. -Base en lapis-lazuli. <lb/>

266 -Grande et belle figurine de la déesse Neith, coiffée de la couronne <lb/>
du nord et parée d&apos;un quadruple collier à pendentifs, incrusté d&apos;or. <lb/>
Un long chiton collant forme le vêtement de la déesse, qui est figurée <lb/>

dans l&apos;attitude de la marche, le bras dr. pendant, l&apos;autre tendu en avant <lb/>

et les mains fermées. Les yeux sont en pâtes de verre. <lb/>

Planche XVII. <lb/>

Haut., 31 cent. -Patine verte, base en brèche rouge. <lb/>

267 -La déesse Sekhet, à tête de lionne, debout, avec le klaft et le <lb/>
disque à l&apos;ursous. Les plis de sa tunique collante sont ciselés, ses <lb/>
bras pendent le long du corps. Sur la tranche de la base, on lit une <lb/>

légende hiéroglyphique que M. Legrain traduit ainsi : <lb/>

« Sekhet, la grande amante de Ptah, (donne) la vie, toute santé, <lb/>
toute dilatation de coeur (bonheur) à Oudja-Hor-res-n, fils de Hor-oudja <lb/>
et enfanté par la maîtresse de maison Ta-ti-osor. » <lb/>

Haut., 18 cent. <lb/>

268 -Le taureau Apis, en marche. Il porte entre les cornes le disque <lb/>
solaire avec l&apos;uraeus. Sur la tranche de la base, une légende hiéro-<lb/>
glyphique. <lb/>

Haut., 128 millim. -Patine verte rugueuse. Socle en albâtre. <lb/>

269 -Grand buste de chatte assise, le cou pris dans un triple collier à <lb/>
pendentifs, une égide d&apos;Hathor (à tête de vache) sur la poitrine. Les <lb/>
yeux et le collier étaient incrustés de pâtes blanches, dont plusieurs <lb/>
sont encore en place ; les contours des yeux sont en agate. -Décor <lb/>

de siège. <lb/>

Haut., 26 cent. -Patine verte rugueuse. <lb/>

270 -Épervier coiffé du double pschent, paré d&apos;un collier à deux rangs <lb/>
et d&apos;un amulette. A la base du pschent se dresse un uraeus. La figu-<lb/>
rine est couverte de fines incrustations d&apos;or ; non seulement les con-<lb/>


tours des yeux, des joues, des plumes et des pennes sont incrustés <lb/>
d&apos;or, ,mais le collier, l&apos;uroeus et les baguettes droites qui décorent le <lb/>
bas du pschent (la couronne rouge). Les prunelles sont en pâte de <lb/>
verre. <lb/>

Haut., 13 cent. -Base plate et oblongue. <lb/>

-Tête d&apos;épervier, coiffée du klaft. -Décor de sceptre. -Haut., <lb/>

33 millim. <lb/>

-Épervier coiffé du pschent et perché sur une boîte oblongue qui <lb/>
renfermait une momie d&apos;épervier. Le contour de l&apos;oeil dr. est incrusté <lb/>
d&apos;or. <lb/>

Haut., 16 cent. -Patine verte. <lb/>

-<lb/>

Égide surmontée d&apos;une tête d&apos;Isis, voilée du klaft, l&apos;urseus au <lb/>
front, et coiffée d&apos;une couronne de quatorze uraeus, soutenant les <lb/>
cornes (le disque manque). La tête de la déesse est accostée de deux <lb/>
éperviers, et la plaque de l&apos;égide représente un pectoral ciselé. Les <lb/>
yeux étaient incrustés de pâtes. <lb/>

Haut., 28 cent. -Patine verte. <lb/>

BRONZES ÉTRUSQUES ET ITALIQUES <lb/>

-Satyre et Nymphe, groupe étrusque de la belle époque de l&apos;ancien <lb/>
style. -Le Satyre, dépourvu de vêtement, est debout derrière la <lb/>
Nymphe, qu&apos;il enlace de son bras dr. en même temps qu&apos;il la saisit au <lb/>
bras g. La Nymphe cherche à se dégager de cette étreinte. Elle est <lb/>
vêtue d&apos;un chiton talaire sans manches et d&apos;un himation à bords <lb/>
brodés. Les cheveux du Satyre forment une sorte de bourrelet autour <lb/>
du cou, détail qu&apos;on retrouve sur quelques bronzes grecs de l&apos;époque <lb/>
archaïque. <lb/>

Haut., 10 cent. -Base antique moulurée. <lb/>

275 -Hercule étrusque, imberbe, coiffé de la peau de lion, qui couvre les <lb/>

• épaules et le bras g. La main dr. abaissée tenait une massue, l&apos;autre <lb/>

probablement un arc. <lb/>

Haut., 104 millim. -Patine vert clair, base en jaune de Sienne. <lb/>

276 -Sacrificateur, vêtu d&apos;une tunique sans manches et d&apos;une toge qui <lb/>


fait office de voile. C&apos;est un vieillard, imberbe ; sa main dr. abaissée <lb/>
tenait un rameau de laurier. <lb/>

Haut. 11 cent. -Patine vert clair, base ronde antique. La main g. est brisée. <lb/>

277 -Poignée de ciste, façonnée en figure humaine. C&apos;est un esclave nu, <lb/>
d&apos;une excessive maigreur, le torse et les jambes allongés outre me-<lb/>
sure. Les coudes anguleux et le pied dr. de la figurine touchaient le <lb/>
couvercle de la ciste, ses poings pressent les flancs, et sa jambe g. <lb/>
s&apos;étire pendant que l&apos;autre se replie. <lb/>

Larg., 155 millim. -Patine verte rugueuse. Le pied g. manque. <lb/>

-Chytra étrusque, d&apos;ancien style, couverte d&apos;une superbe patine bleu <lb/>
turquoise. L&apos;orifice est taillé en bec de plume ; sur l&apos;épaule, on a gravé <lb/>

le mot suthin (sans a). L&apos;anse, à moitié cannelée, se termine dans le <lb/>

haut par une tête de bélier, dans le bas par une palmette et une <lb/>
plaque cintrée, dont le bas-relief représente un homme nu et barbu, <lb/>
assis à g. sur un mur, le menton appuyé sur la main. -Haut., 24 cent. <lb/>



Situle étrusque avec ses deux anses mobiles et sa chaînette. Les <lb/>
crochets des anses, façonnés en fuseaux, s enfilent dans deux pièces <lb/>
arrondies et perforées, dont l&apos;une repose sur un masque de Minerve, <lb/>
l&apos;autre sur un masque de lion servant de déversoir. <lb/>

Haut., 18 cent. -Patine verte. <lb/>

-Anse de chytra, amortie dans le haut par une tête de bélier, dans <lb/>
le bas par une plaque cintrée, ornée d&apos;un bas-relief étrusque d&apos;ancien <lb/>
style. Le bas-relief représente Philoctète barbu, assis à g. et pansant <lb/>
sa jambe malade. Il porte sa chlamyde en écharpe. Le dessus de la <lb/>
tige est orné de cannelures et d&apos;une palmette. <lb/>

Haut., 215 millim. <lb/>

-Anse de chytra. -Tige à nervures, amortie dans le haut par une <lb/>
tête imberbe, aux cheveux frisés. Le crobyle a la forme d&apos;un bouton <lb/>
plat. Dans le bas, un beau masque de Jupiter. <lb/>

Haut., 13 cent. <lb/>

282 -Pied de ciste. -Oiseau à buste de femme et à quatre ailes. Le <lb/>
buste est vêtu d&apos;un chiton à manches courtes, les bras se replient, et <lb/>
les mains, fermées, s&apos;appuient contre le torse. -Dans le bas, une <lb/>
patte d&apos;aigle. <lb/>

Haut., 9 cent. -Patine verte. <lb/>


283 -Pied de ciste, orné d&apos;une tête de Satyre d&apos;ancien style, parée d&apos;un <lb/>
strophium, la barbe cunéiforme. Derrière la tête, deux ailes; dans le <lb/>
bas, une patte d&apos;aigle. <lb/>

Haut., 7 cent. -Patine verte. <lb/>

284 -Miroir étrusque. -La gravure représente un Silène nu, courant <lb/>
après une Bacchante qu&apos;il saisit par le bras et par le bas du chiton. <lb/>
Celle-ci s&apos;enfuit vers la dr., la tête tournée en arrière, la main g. <lb/>
armée d&apos;un thyrse. Un diadème dentelé et orné de perles entoure ses <lb/>
cheveux épars; son vêtement se compose d&apos;un chiton galonné, à <lb/>
manches courtes, d&apos;une nébride et d&apos;un manteau noué autour des <lb/>

reins. Le front du Silène et le.thyrse sont parés de bandelettes. <lb/>

Ce miroir, un des plus beaux qui existent, remonte à la première <lb/>
moitié du ve siècle avant notre ère; par son style et l&apos;admirable <lb/>
finesse du dessin, il rappelle les vases de Douris et de ses contem-<lb/>
porains. Patine bleu turquoise. <lb/>

Planche XVIII. <lb/>

Bordure de feuilles de lierre ; en exergue, un groupe de triangles rayés ; palmette à la <lb/>
naissance du manche. Tranche godronnée. Le revers est bordé d&apos;un rang de perles, et le <lb/>
manche y est couronné d&apos;une palmette plantée sur des volutes. -Diam., 16 cent. <lb/>

-Grande figurine d&apos;Hercule jeune, debout, en attitude de combat, <lb/>

la jambe g. un peu avancée sur l&apos;autre. Il est coiffé d&apos;une peau de <lb/>
lion, dont les pattes sont nouées sous le cou et qui retombe sur le <lb/>
bras g. replié. Sa main dr. levée brandit une massue, l&apos;autre tenait <lb/>
un arc. -Ancien style italique. <lb/>

Haut., 24 cent. -Patine noire. Socle en granit. <lb/>

-Grande figurine d&apos;Hercule jeune, la peau de lion sur le bras g. <lb/>
replié, le bras dr. levé et armé d&apos;une massue (dont il ne subsiste que <lb/>
la poignée). Le héros est imberbe, sa tête est parée d&apos;une bandelette, <lb/>
et sa jambe dr. supporte le poids du corps. -Trouvé en Ombrie. <lb/>

Haut., 22 cent. -Patine verte, fonte pleine. <lb/>

-Grande figurine de déesse, parée d&apos;une stéphané, vêtue de la <lb/>
tunique talaire à manches courtes et de la stola, les pieds nus. -<lb/>
Art italique. <lb/>

Haut., 22 cent. -Patine verte, fonte pleine. Le bras et les coudes manquent. <lb/>

-Hercule jeune en posture de combat. Bras dr. levé pour brandir <lb/>
la massue ; peau de lion suspendue au bras g., en guise de bouclier. <lb/>

Haut., 10 cent. -Patine verte. Socle en porphyre rouge. <lb/>


PHOTOCOLLOGRAPH/Ê, CHENE Ô. LONGUET <lb/>




PMOroCOLLOGRAPH/E. CHENE &amp; L.-I <lb/>


289 -Tête de jeune homme, parée d&apos;une bandelette. -Art italique. <lb/>

Haut., 55 millim. -Fonte pleine, patine vert clair, base en jaune de Sienne. <lb/>

290 -Poignée de ciste latine, représentant un jeune homme nu, couché <lb/>
sur le flanc g., les jambes croisées, la tête tournée vers le ciel et <lb/>
reposant sur le bras g. allongé. A la main dr., il tient une balle. <lb/>

Long., 165 millim. -Patine rugueuse. <lb/>

BRONZES GRECS, ROMAINS, ETC. <lb/>

291 <lb/>

Sphinx femelle assis, d&apos;ancien style grec (vu&apos; siècle). Il a le front <lb/>

paré d&apos;une stéphané ciselée, les ailes redressées et arrondies; les <lb/>

boucles de cheveux, le poil et les plumes sont indiqués au moyen de <lb/>
petits annelets gravés au burin. <lb/>

Haut., 72 millim. -Les jambes de devant sont mutilées. Socle en jaune de Sienne. <lb/>

292 <lb/>

Figurine de Minerve, d&apos;ancien style grec, antérieure à l&apos;époque de <lb/>
Phidias. La tête et les bras manquent, mais la draperie est intacte et <lb/>
d&apos;une très belle facture. Les plis du peplos descendent verticalement <lb/>
jusqu&apos;aux pieds et ne sont soulevés que par le genou dr. de la figurine. <lb/>
La partie supérieure du peplos forme comme un plastron, de même <lb/>
que l&apos;égide, qui est ornée d&apos;un masque de Méduse et dont les bords <lb/>
sont garnis de petits serpents enroulés, quatre sur le devant et trois au <lb/>
revers. <lb/>
Sur chaque épaule on distingue une fibule. Le chignon est très large <lb/>
et couvre un tiers du dos. <lb/>

Haut., 15 cent. -Patine verte rugueuse. <lb/>

293 <lb/>

Minerve. -Cette figurine est très certainement un ouvrage grec <lb/>
du Ve siècle. Elle représente Minerve debout, le bras dr. levé et appuyé <lb/>
sur une haste, la main g. avancée et fermée, comme pour tenir un <lb/>
rameau d&apos;olivier. Le casque de la déesse est orné de deux biges <lb/>
affrontés (en bas-relief) et surmonté d&apos;une chouette qui supporte la <lb/>

crista. Le chignon, très lourd et très large, couvre la nuque et une <lb/>

partie du dos. Les yeux ont été évidés pour recevoir des prunelles <lb/>
d&apos;argent. Le vêtement, ajusté de main de maitre, se compose d&apos;un <lb/>
chiton talaire à plis droits et à manches courtes, d&apos;un manteau et de <lb/>
l&apos;égide. <lb/>
Collection His de la Salle, n. 324. <lb/>

Planche XIX. <lb/>

Haut., 20 cent. -Patine noire rugueuse. Socle en brèche avec bordure de cuivre. <lb/>


294 -Faune adolescent, en marche, portant à la main dr. abaissée une <lb/>
pomme de pin, et dans le pli de sa nébride un petit faon et une grappe <lb/>

de raisin. Il s&apos;avance fièrement vers le spectateur, le regard souriant, <lb/>

la tête parée d&apos;une couronne de pin. <lb/>
C&apos;est un des plus beaux bronzes grecs de l&apos;époque d&apos;Alexandre, <lb/>
d&apos;une finesse de modelé et d&apos;une souplesse de mouvements éton-<lb/>

nantes. Les yeux sont incrustés d&apos;argent. <lb/>
Collection His de la Salle, n. 382. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Haut., 17 cent. -Patine noire; jambe dr. moderne. Base en brèche. <lb/>

295 -Silène debout, le front paré de lierre, le bras g. levé, l&apos;autre <lb/>

abaissé, la chlamyde nouée autour des hanches. <lb/>
Cette figurine, de beau style grec, a servi de support à un candé-<lb/>
labre. <lb/>

Haut., 96 millim. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

296 -Bacchus adolescent, nu et couronné de lierre en fleur, assis de face, <lb/>
les jambes écartées, le pied g. plus bas que l&apos;autre. Il jette ses regards <lb/>

sur un rhyton qu&apos;il tient à la main dr. avancée, et d&apos;où s&apos;écoule <lb/>

le vin; sa main g. tenait une patère. -Beau style grec et superbe <lb/>
patine vert pâle. <lb/>
Collection His de la Salle, n. 317. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Haut., 104 millim. -Base en jaune de Sienne. <lb/>

297 -Grande figurine de Mercure grec, nu et debout, la jambe g. fléchie <lb/>

et retirée en arrière. Sa main g. abaissée tenait le caducée, l&apos;autre se <lb/>
lève à la hauteur de la tête, la paume tournée vers le spectateur, et <lb/>

le pouce et l&apos;index touchent les cheveux. Ailerons au-dessus des <lb/>
tempes, les yeux incrustés d&apos;argent. <lb/>
Ouvrage grec du ive siècle, d&apos;un beau modelé et d&apos;une conservation <lb/>
parfaite. <lb/>

Planche XXI. <lb/>

Haut., 22 cent. -Patine verte. Socle en pavonazzetto. <lb/>

298 -Satyre barbu, debout, la tête ailée, la nébride en sautoir sur la <lb/>
poitrine. Il a le bras g. levé, l&apos;autre pendant et un peu retiré en <lb/>
arrière ; sa jambe g. s&apos;avance sur l&apos;autre. <lb/>
Beau style grec; les ailettes appliquées à la tête d&apos;un Satyre sont <lb/>
d&apos;une grande rareté. <lb/>

Haut., 11 cent. -Patine noire, base ronde antique. L&apos;avant-bras dr. manque, de même <lb/>
que l&apos;avant.bras g. avec le coude, la jambe dr. avec le genou, et le pied g. avec le bas de <lb/>
la jambe. <lb/>


PHOTOCOLLOGR..4&apos;:&gt;}.!/£ <lb/>

&apos;t. <lb/>

»&quot;Lf <lb/>

T <lb/>




PHOTOCOLLOGRAPHIE:, CHEHE &amp; (.ONGUS&apos; <lb/>


299 -Faune combattant. -La tête penchée, la jambe g. portée en <lb/>

avant, il est debout, en posture de combat. Son bras dr. levé bran-<lb/>
dissait le thyrse ; son bras g. se replie, enveloppé de la nébride qui <lb/>
fait office de bouclier. <lb/>
Très joli style; les prunelles étaient en argent. <lb/>

Collection His de la Salle, n. 435. <lb/>

Haut., 11 cent. -Patine noire luisante. Socle en jaune de Sienne. <lb/>

300 -Jeune homme debout, le manteau sur l&apos;épaule g., la jambe g. <lb/>
un peu avancée sur l&apos;autre. Il porte une téniÓ dans les cheveux; son <lb/>
bras dr. s&apos;appuyait sur une haste ; sa main g. abaissée tenait un attri-<lb/>
but. Un autre symbole, l&apos;étoile des Dioscures peut-être, était fixé <lb/>
dans un trou percé au-dessus du front, derrière la ténie. <lb/>
Cette figurine, de style grec, est modelée avec un art accompli; la <lb/>
poitrine rappelle les ouvrages de Polyclète, le jet de la draperie <lb/>

est superbe. Au Catalogue His de la Salle (n. 423), on l&apos;appelle « a <lb/>

fine cinque-cento »; M. de la Salle lui-même la tenait pour un original <lb/>
grec auquel on avait donné une patine florentine. <lb/>

Planche XXI. <lb/>

Haut., 20 cent. -Base en vert antique. <lb/>

301 -Apollon (citharède), assis de face (sur un rocher), les mains ou-<lb/>

vertes et avancées. Il tenait une lyre. Sa tête se détourne légèrement; <lb/>
ses épaules et son bras g. sont couverts d&apos;une chlamyde, le talon de <lb/>
son pied g. s&apos;appuyait sur une des proéminences du rocher. <lb/>
Joli bronze grec de l&apos;époque alexandrine. <lb/>
Collection His de la Salle, n. 430. <lb/>

Planche XX. <lb/>

Haut., 13 cent. -Patine noire. Socle en jaune de Sienne. <lb/>

302 -Manche d&apos;un miroir grec. -Jeune homme nu, les cheveux épars, <lb/>

un amulette sur la poitrine. Il est debout, les pieds posés l&apos;un sur <lb/>

l&apos;autre ; son bras dr. levé et replié supporte l&apos;armature du miroir ; <lb/>

sa main g. pendante retient la chlamyde qui descend de l&apos;épaule. Ses <lb/>
cheveux forment un chignon triangulaire qui couvre la nuque et une <lb/>

partie du dos. -Une palmette s&apos;élevait derrière le disque du miroir. <lb/>

Collection His de la Salle, n. 333. <lb/>

Haut., 18 cent. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

-<lb/>

303 -Grande figurine d&apos;Hercule barbu, debout, la tête tournée de côté, <lb/>

dans la direction du bras dr. qui s&apos;allonge, la main ouverte, comme <lb/>


pour recevoir une offrande. La main g. tient une massue ; la peau de <lb/>
lion, ,jetée pittoresquement sur l&apos;épaule g., s&apos;enroule autour du poi-<lb/>
gnet ; elle a les poils gravés au burin. La jambe dr. supporte le poids <lb/>

du corps. <lb/>

Ce bronze est d&apos;un modelé très vigoureux ; il a une belle patine <lb/>
verte et luisante, et sa conservation est irréprochable. -<lb/>
Époque de <lb/>

Commode. <lb/>

Haut, 22 cent. -Base en jaune de Sienne. <lb/>

30&apos;t -Très petite figurine d&apos;un jeune homme debout, les jambes croisées, <lb/>
la chlamyde en écharpe autour des hanches. Sa tête, soutenue par la <lb/>
main dr., se tourne légèrement de côté; son bras g. pend le long du <lb/>
corps. -Beau style et travail très fin, <lb/>

Haut., 7 cent. -Patine noire. Base antique triangulaire, portant sur trois pattes de <lb/>

griffon. <lb/>

-Pied de meuble représentant un Silène ailé, à mi-corps, le ventre <lb/>
ballonné, les mains posées symétriquement sur les hanches. Au-<lb/>
dessous de la ceinture, trois feuilles d&apos;acanthe découpées. Une patte <lb/>
d&apos;aigle sert de base à la figurine. -Beau style grec. <lb/>

Haut., 8 cent. -Patine verte. <lb/>

306 -Mercure au repos. -Le dieu est assis, probablement sur un <lb/>

rocher, la jambe g. allongée, l&apos;autre repliée et le talon appuyé sur <lb/>

une des aspérités de la pierre. Il est nu, mais chaussé de brodequins <lb/>
ailés, et coiffé d&apos;un pétase dont les ailerons sont brisés. Son bras dr. <lb/>

repose sur la jambe ; l&apos;autre, qui manque, a dû porter le caducée. -<lb/>

Grande figurine de style gallo-romain.... <lb/>

Haut., 20 cent. -Base en jaune de,Sienne. <lb/>

-<lb/>

Éphèbe debout, drapé dans la chlamyde éphébique, une couronne <lb/>
de pin dans les cheveux. Ce doit être un vainqueur aux jeux de <lb/>
l&apos;Isthme de Corinthe, oi&apos;t l&apos;on ne distribuait que des couronnes de pin. <lb/>
Les bras se dissimulent sous la draperie, les prunelles sont évidées. <lb/>

Haut., 19 cent. (avec la base antique). -Patine verte. <lb/>

-Jupiter debout, sans draperie, les bras repliés et tendus en avant. <lb/>
Il détourne légèrement la tête, parée d&apos;un strophium dont les lem-<lb/>
nisques retombent sur les épaules et qui est décoré de petits disques <lb/>

quadrillés. La main dr. a pu tenir un sceptre, l&apos;autre tenait le foudre. <lb/>

La jambe g. fléchie se retire en arrière. <lb/>

Haut., 15 cent. -Patine r.oire. Socle en jaune de Sienne et en marbre noir. <lb/>


309 <lb/>

Le berger Pâris, tenant sa houlette à la main g. et une pomme à <lb/>
la droite. Sa tête, qui se tourne de côté, a pour coiffure le bonnet <lb/>
troyen ; son -vêtement se compose d&apos;une petite tunique à manches lon-<lb/>
gues, d&apos;un manteau agrafé sur l&apos;épaule, et d&apos;un pantalon à crevés. -<lb/>

Applique. <lb/>

Haut., 156 millim. -Au revers, deux tenons. <lb/>

310 <lb/>

Annona (la déesse de l&apos;approvisionnement de Rome), assise de <lb/>
trois quarts, les pieds sur une escabelle. Elle est drapée dans un chi-<lb/>
ton sans manches et un himation replié sur l&apos;épaule g. Sa main dr. <lb/>
abaissée tient le manche d&apos;un gouvernail ~brisé), son bras g. soute-<lb/>
nait une corne d&apos;abondance. Elle a pour coiffure un diadème sur-<lb/>
monté d&apos;un croissant, derrière lequel se dresse la coiffure isiaque. <lb/>

Haut., 12 cent. -Patine noire. Base en jaune de Sienne. <lb/>



Nain phallique, du même genre que celui qui est décrit sous le <lb/>
n°3 83. Il est assis et s&apos;enveloppe étroitement de sa petite chlamyde <lb/>
qui laisse les jambes à nu. Sa tête est d&apos;une grosseur disproportion-<lb/>
née, toute chauve, avec des verrues au front et au menton; sa bouche <lb/>
est entr&apos;ouvertc, et ses oreilles sont parées de breloques. Au sommet <lb/>
du crâne, un phallus recourbé, servant de bélière. -Grande-<lb/>

Grèce. <lb/>

Haut., 15 cent. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

-Faunisque dansant. La jambe droite retirée en arrière, il court <lb/>
vers le spectateur ; son bras g. se replie, et ses deux mains ouvertes <lb/>
sont tendues en avant. <lb/>

Haut., lb5 milIim. -Base en jaune de Sienne. <lb/>

-Enfant vêtu d&apos;une tunique courte et levant son bras dr. Crobyle <lb/>

au front, les yeux évidés. <lb/>

Haut., 11 cent. -Patine verte rugueuse; la main dr. et la jambe dr. manquent. <lb/>

314 -Diane chasseresse, dans l&apos;attitude de la marche. Le geste de ses <lb/>
bras indique qu&apos;elle bande son arc. T unique courte, brodequins de <lb/>
chasse, cheveux disposés en côtes de melon. -Travail gallo-romain. <lb/>

Haut., 103 millim. -Base en jaune de Siennt». <lb/>

315 -Pygmée phallique, combattant. Il allonge la jambe g., ses bras <lb/>
levés se replient derrière la tête, et ses mains tenaient chacune un <lb/>


javelot. Écharpe autour des reins; strophium autour de la tête, qui <lb/>

est eliauve. <lb/>

Haut., 9 cent. -Patine verte. <lb/>

316 -Négrillon, vêtu d&apos;une tunique courte. Il marche vers la dr., le <lb/>
buste de face, la tête en arrière et l&apos;épaule g. baissée, comme s&apos;il <lb/>
portait un fardeau, trop lourd pour lui, ou comme si on le fouettait. <lb/>

Haut <lb/>

, <lb/>

102 millim. -Patine verte rugueuse (d&apos;Egypte); les bras manquent. <lb/>

3J7 -Enfant nu, à mi-corps, les bras levés et les mains ouvertes. Dans <lb/>
le bas, une feuille de bronze découpée. -Manche d&apos;outil ou décor <lb/>

de meuble. <lb/>

Haut., 8 cent. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

318 -Amour enfant pêchant à la ligne. Coiffé d&apos;un capuchon, le bras dr. <lb/>
tendu en avant, il est assis sur un rocher. -Bronze alexandrin. -<lb/>
Haut., 72 millim. <lb/>

319 -Diane chasseresse, vêtue d&apos;un chiton court et chaussée d&apos;endro-<lb/>

mides, le carquois sur l&apos;épaule. La déesse est figurée dans l&apos;attitude <lb/>

de la marche, la jambe g. en avant; sa main g. tenait l&apos;arc, sa droite <lb/>

une flèche. -Style gallo-romain. <lb/>

La main g. et la moitié de l&apos;avant-bras manquent. -Haut., 65 millim. -Base en jaune <lb/>

de Sienne. <lb/>

320 -Mercure panthée. Manteau sur l&apos;épaule g., sandales ailées, los <lb/>
ailes du pétase surmontées d&apos;un croissant. A la main dr., le dieu tient <lb/>
une bourse, au bras g. il porte un caducée planté dans une corne <lb/>
d&apos;abondance. -Bronze gallo-romain,jolie patine verte. <lb/>

Base en jaune de Sienne. -Haut., 7 cent. <lb/>

321 -Amour enfant, nu et debout, chaussé de souliers, les cheveux <lb/>
en côtes de melon et parés d&apos;un strophium. Il a le bras g. levé, et sa <lb/>
dr. abaissée tient une balle. <lb/>

Base en jaune de Sienne. -Haut., 73 millim. <lb/>

322 -Hercule couché sur une peau de lion, dans l&apos;attitude des convives, <lb/>
et tenant à la main g. un scyphus. Tête barbue et parée d&apos;un stro-<lb/>
phium, jambes croisées. <lb/>

Base en jaune de Sienne. -Haut., 32 millim.; larg., 51 millim. <lb/>


323 -Priape barbu, coiffé d&apos;un serre-tête et vêtu d&apos;un chiton talaire. Le <lb/>
devant du chiton, qu&apos;il relève des deux mains, est rempli de pommes <lb/>
et de grappes de raisin. <lb/>

-<lb/>

Base en jaune de Sienne. -Haut., 89 millim. <lb/>

B24 -Amour enfant, allant à dr., la tête et le bras dr. levés. Il tenait un <lb/>
papillon attaché à un fil. <lb/>

Une partie des ailes est brisée. -Base en jaune de Sienne. -Haut., 12 cent. <lb/>

-Enfant vêtu d&apos;un chiton court, dont les manches s&apos;arrêtent aux <lb/>
coudes. Son bras dr. s&apos;abaisse, l&apos;autre se lève et la main tient un <lb/>
jouet. <lb/>

Les doigts de la main dr. sont brisés, -Base en brèche rouge. -Haut., 94 millim. <lb/>

-Chien-loup, bronze trouvé dans le nord de l&apos;Italie. <lb/>

La patte dr. de devant est mutilée. -Base en jaune de Sienne. -Haut., 105 millim. <lb/>

-Isis du phare d&apos;Alexandrie. Elle est couronnée du diadème atef, <lb/>
vêtue d&apos;un chiton sans manches et d&apos;un himation. Son bras g., qui <lb/>
s&apos;accoude sur une colonnette, porte une corne d&apos;abondance ; sa main <lb/>
dr. tient un gouvernail. <lb/>

Patine verte des bronzes de la Basse-Égypte. -Haut., 125 millim. <lb/>

328 -Figurine à mi-corps d&apos;un enfant qui représente l&apos;Automne. Il a <lb/>
pour vêtement une peau de chevreuil (nébride), ses cheveux sont bou-<lb/>
clés et noués sur le front. Sa main g. retrousse un pan de la nébride, <lb/>
chargé de pommes et de grappes de raisin ; sa main dr. se lève et se <lb/>
rapproche de la tête, les doigts fermés, sauf l&apos;index, qui se courbe et <lb/>
se rabat sur le pouce. -Haut., 11 cent. -Trouvée à Sparte. <lb/>

329 -Jeune homme nu (Mars ?), assis à dr. sur sa chlamyde, la tête tour-<lb/>
née de côté. Il porte au bras g. un parazonium, et sa main dr. s&apos;ap-<lb/>
puie sur une rondache, dont l&apos;épisème est un fleuron ponctué. De son <lb/>
épaule g., un baudrier descend sur la poitrine, et un pan de la chla-<lb/>
myde couvre l&apos;épaule droite. -Applique. <lb/>

Patine noire. -Haut., 12 cent. <lb/>

330 -Victoire diadémée, assise sur un globe et portant dans un pli de <lb/>
son peplos, que ses deux mains relèvent légèrement, des épis et des <lb/>
fruits d&apos;arbre. Le globe repose sur un disque bombé et mouluré. <lb/>

Base en jaune de Sienne. -Haut., 12 cent. <lb/>


331 -]Buste nu d&apos;un personnage grec inconnu, la tête tournée de trois <lb/>
quarts, les prunelles incrustées d&apos;argent. -Peson de balance. <lb/>

Haut., 10 cent. -Patine verte. <lb/>

332 -Buste de Silène, de beau style grec. Couronné de lierre en fleur, <lb/>
la pardalide attachée sur l&apos;épaule dr., il tient à la main dr. son pedum <lb/>
et, de la main g., retrousse la pardalide chargée de pommes et de <lb/>

raisin. -Décor de meuble. <lb/>

Haut., 10 cent. -Patine rugueuse. <lb/>

333 -Buste à mi-corps de Victoire ailée et drapée dans une tunique <lb/>
sans manches, les bras repliés et ramenés en avant, une palme à la <lb/>

main g. La main dr. a dû tenir une couronne. Sur chaque épaule, <lb/>
une agrafe. Cheveux relevés sur les tempes et noués au sommet de la <lb/>

tête. -Décor de meuble. <lb/>

Haut., 14 cent. -Patine verte, socle en brèche rouge. <lb/>

334 -Buste d&apos;une jeune Bacchante, la nébride sur l&apos;épaule dr., la tête <lb/>
tournée de côté. Cheveux relevés sur les tempes, tressés en torsades <lb/>

et noués au sommet de la tête. -Peson de balance. <lb/>

Haut., 102 millim. -Patine verte, socle en jaune de Sienne. <lb/>

-Buste de Mars, casqué et cuirassé. Tête jeune, presque imberbe, <lb/>
tournée légèrement vers l&apos;épaule g. Casque à cimier, mascaron de <lb/>

Méduse sur la poitrine. -Peson de balance. <lb/>

Haut., 12 cent. -Patine noire. <lb/>

-Buste de Bacchus jeune, la tête un peu penchée en arrière et <lb/>

inclinée vers l&apos;épaule g. C&apos;est la pose habituelle de Bacchus ivre. La <lb/>

poitrine est parée d&apos;une guirlande de lierre ; une couronne de lierre <lb/>

en fleur est piquée dans les cheveux, qui retombent en nattes sur les <lb/>
épaules et en chignon sur la nuque. -Décor de meuble. <lb/>

Haut., 105 millim. -Base en jaune de Sienne. <lb/>

-Buste d&apos;Isis drapée, la tête penchée légèrement, les cheveux cala-<lb/>
mistrés et ceints d&apos;une bandelette. -Peson de balance. <lb/>

Haut., 102 millim. -Patine noire, socle en jaune de Sienne. <lb/>

338 -Buste de Caracalla jeune, lauré et cuirassé. La cuirasse est cou-<lb/>

verte d&apos;imbrications et ornée d&apos;un fleuron. -Peson de balance. <lb/>

Haut., 97 millim. -Base en brèche rouge. <lb/>


339 -Buste de Géta enfant, revêtu de la cuirasse et du paludament. <lb/>

Haut., 15 cent. -Patine verte, base antique moulurée. <lb/>

340 -Buste de Bacchus ivre, le bras dr. levé au-dessus de la tête, qui <lb/>
se renverse en arrière et s&apos;incline vers l&apos;épaule g., la main g. sur la <lb/>
poitrine et tenant un canthare. Bandeau frontal et couronne de lierre <lb/>
en fleur, nébride attachée sur l&apos;épaule g., manteau couvrant les bras. <lb/>
-Beau style grec. Peson de balance. <lb/>
Planche XXII. <lb/>

Haut., 113 millim. -Les yeux sont ajourés; socle en jaune de Sienne. <lb/>

341 -Petit buste de Victoire, parée d&apos;un collier de lierre en fleur, les <lb/>
ailes redressées, les cheveux noués en crobyle. -Décor de meuble. <lb/>

Haut., 65 millim. -Les yeux sont évidés. <lb/>

342 -Buste de Satyre jeune, la nébride sur l&apos;épaule dr., la tête tournée <lb/>
de trois quarts. Oreilles de bouc et larmiers. -Décor de meuble. <lb/>

Planche XXII. <lb/>

Haut., 115 millim. -Patine vert pâle, socle en jaune de Sienne. <lb/>

343 -Petit buste d&apos;Isis, placé dans un calice d&apos;acanthe. La déesse est <lb/>

drapée et couronnée du disque entre les cornes. Les boucles de che-<lb/>

veux qui descendent sur la nuque sont en tire-bouchons, les yeux <lb/>
sont plaqués d&apos;argent. <lb/>

Haut., 88 millim. -Patine verte; socle en brèche des Pyrénées. <lb/>

344 -Buste d&apos;enfant, placé dans un calice de feuilles d&apos;acanthe. Il est <lb/>
couronné de fleurs et porte sa chlamyde sur l&apos;épaule g. Ses cheveux <lb/>
sont noués en crobyle au-dessus du front. Prunelles ajourées. -Décor <lb/>

de meuble. <lb/>

Haut., 86 millim. -Paline noire; socle en jaune de Sienne. <lb/>

345 -Petit buste de femme planté dans un calice de feuilles d&apos;acanthe. <lb/>
Coiffure des femmes de l&apos;époque de Trajan et d&apos;Hadrien. -Décor de <lb/>

meuble. <lb/>

Haut., 9 cent. -Patine noire. <lb/>

346 -Décor de meuble : Buste planté dans un manche à six pans <lb/>

cintrés. La tête, tournée de trois quarts, offre une certaine ressem-<lb/>
blance avec Hercule jeune, les cheveux descendent en longues boucles <lb/>
sur le dos, les pattes d&apos;une peau de bête font office de collier, les <lb/>

bras sont coupés à la saignée. <lb/>

Patine noire. -Haut., lfiô millim. <lb/>


347 <lb/>

Masque de déesse, de beau style grec. Elle a le visage jeune, les <lb/>
cheveux ondulés, très abondants et relevés sur le front et les tempes; <lb/>
son diadème a la forme d&apos;une stéphané. -Bronze repoussé, à parois <lb/>
légères. <lb/>

Haut., 14 cent. -Patine noire, socle en jaune de Sienne et en marbre noir. <lb/>

348 -Base de candélabre formée de trois masques de Silène. Entre^les <lb/>

masques, des tiges feuillues, terminées par des protomes de panthères <lb/>
couchées. Deux de ces panthères subsistent encore. <lb/>

Larg., 2&apos;1 cent. -Patine verte rugueuse. <lb/>

349 <lb/>

Petit masque de Méduse, ailé et entouré de deux serpents. Il est <lb/>
de beau style grec, largement modelé, et le visage exprime l&apos;effroi de <lb/>
la Méduse mourante. <lb/>

Haut., 73 millim. -Patine noire, socle en brèche rouge. <lb/>

350 <lb/>

Masque de Ganymède (?) enfant, coiffé d&apos;un bonnet troyen. <lb/>
Haut., 53 millim. <lb/>

351 <lb/>

Masque imberbe, paré d&apos;un bandeau frontal. <lb/>
Haut., 38 millim. <lb/>

-Masque d&apos;enfant, la bouche ajourée et les yeux évidés. -Haut., <lb/>

52 millim.. <lb/>



Masque de Silène couronné de lierre en fleur. <lb/>
Beau style grec. <lb/>

Haut., 5 cent. -Trou de suspension. <lb/>

-Mascaron de femme parée d&apos;une stéphané, de roses et de feuilles <lb/>
d&apos;arbre ciselées. Les yeux sont évidés. -Haut., 47 millim. <lb/>

355 <lb/>

Masque d&apos;enfant, les cheveux bouclés sur les tempes et tressés en <lb/>
natte sur le front. -Décor de meuble. <lb/>

Haut., 53 millim. -Patine noire. <lb/>

356 <lb/>

Très petit masque scénique. -Haut., 28 millim. <lb/>

357 -Tête imberbe; décor de meuble de l&apos;époque carlovingienne. -<lb/>
Haut., 12 cent. <lb/>

358 -Phallus prophylactique, les testicules remplacés par des cornes de <lb/>


bélier. Deux sonnettes, suspendues à de petites chaînes, sont desti-<lb/>
nées à chasser les Esprits malfaisants. -Larg., 14 cent. <lb/>

359 -Tête de mulet, parée d&apos;une branche de lierre en fleur, les yeux <lb/>
incrustés d&apos;argent, le col harnaché. <lb/>
Décor de lit, de beau style grec. Les feuilles de lierre et les <lb/>

corymbes sont en ronde bosse. <lb/>

Haut <lb/>

, <lb/>

14 een*. -Patine verte rugueuse à l&apos;intérieur, patine bleue Pompéi. <lb/>

360&apos; -Petite tête de mulet, couronnée de lierre, le col harnaché. -<lb/>

Décor de lit. <lb/>

Haut., 55 millim. -Patine verte. <lb/>

361 -Tête de chien (avec le col), d&apos;un très beau style et couverte d&apos;une <lb/>
jolie patine vert pâle. Les yeux et le collier étaient en argent. -<lb/>

Décor de lit. -Haut., 13 cent. <lb/>
Ancienne collection Al. Castellani (Catalogue de la vente de Rome, <lb/>

n. 307). <lb/>

362 -Partie antérieure d&apos;un chien en arrêt, les oreilles dressées et la <lb/>

gueule ouverte. -Décor de meuble. <lb/>

Haut., 64 millim -Patine verte. <lb/>

363 -Tête de chien, la bouche entr&apos;ouverte. -Décor d&apos;outil. <lb/>

Larg <lb/>

, <lb/>

64 millim. -Patine noire. <lb/>

364 -Petit masque de lion, la bouche béante; décor de fontaine. -<lb/>
Haut., 57 millim. <lb/>

365 -Petite tête de panthère. -Décor de meuble, venant d&apos;Asie Mi-<lb/>

neure. Beau style. <lb/>

Haut <lb/>

, <lb/>

3 cent. -Patine verte. <lb/>

-Tête de sanglier; décor de meuble. <lb/>

L,t:,g <lb/>

, <lb/>

7 cent. -Patine noire, support en jaune de Sienne. <lb/>

-Partie antérieure d&apos;un sanglier, la gueule ouverte. Poignée d&apos;épée. <lb/>

Haut., 55 millim. -Patine noire, socle en jaune de Sienne. <lb/>

-Masque de sanglier; décor de meuble. <lb/>

Haut., 77 millim. -Patine noire. <lb/>


&apos; 369 -Pied de meuble. -Un buste de griffon, tirant la langue et paré <lb/>

d&apos;une branche de lierre ciselée, est enté sur une patte de griffon. <lb/>

Haut., 107 millim. <lb/>

370 -Couvercle d&apos;une boîte de miroir grec, orné d&apos;un superbe buste de <lb/>
Vénus en haut-relief. Le buste est drapé et paré d&apos;un collier; il se <lb/>
profile à g. et porte de nombreuses traces de dorure. <lb/>

Beau style du ive siècle. <lb/>

Les têtes qui servent de décor aux boîtes de miroir sont infiniment <lb/>
plus rares que les figurines en pied. Pour estamper celle-ci, on a <lb/>
employé une feuille de bronze d&apos;une ténuité extrême ; seuls les che-<lb/>
veux follets sont gravés au burin. <lb/>
Trouvé à Corinthe. <lb/>

Diam., 17 cent. -Patine verte. <lb/>

371 -Vase en forme de figurine. -Un jeune berger, assis à terre, les <lb/>

jambes croisées, tient dans ses bras un baquet de laitière. Le baquet <lb/>
est formé de planchettes de bois et entouré d&apos;un cercle. Une peau de <lb/>
bête sert de manteau au berger. <lb/>

Haut., ion millim. -Patine noire et rouge. <lb/>

372 -Flacon à huile, en forme de tête d&apos;athlète syrien. C&apos;est une grande <lb/>
tête chauve au visage souriant, les oreilles à larges pavillons, le front <lb/>
sillonné de deux petites rides, le cou plissé, le nez presque grotesque, <lb/>
la bouche ouverte dans un rictus de gaieté exubérante Deux petites <lb/>
mèches de cheveux, qui adhèrent au sommet du crâne, servent de <lb/>
charnière au couvercle. Le pied du vase est formé par un manteau, <lb/>
dont l&apos;agrafe est un fleuron. <lb/>
Beau style alexandrin du me siècle. <lb/>

Planche XXII. <lb/>

Haut., 12 cent. -Patina verte rugueuse, prunellesévidées. <lb/>

373 -Flacon à huile, en forme de buste. -C&apos;est le buste d&apos;un jeune <lb/>

esclave, aux cheveux frisés par petites mèches. Un manteau couvre <lb/>
l&apos;épaule g. et la moitié de la poitrine et du dos. Au sommet de la <lb/>
tête, un goulot, dont le bouchon (antique) est retenu par une chaî-<lb/>
nette. -Grande-Grèce. <lb/>

Haut., 15 cent. -Patine verte. <lb/>

374 -Flacon à huile, en forme de buste d&apos;enfant, probablement de Fau-<lb/>


ph <lb/>

OTOCOLLO <lb/>

GRAPH <lb/>

£, <lb/>

CHESE <lb/>

1 <lb/>

longue <lb/>

r <lb/>



nisque. L&apos;enfant porte sa chlamyde sur l&apos;épaule g., ses yeux étaient <lb/>
incrustés de pâtes de verre. <lb/>

Haut., 10 cent. -Patine noire, la prunelle dr. (en pâte vitreuse) subsiste encore. Deux <lb/>

anneaux de suspension. <lb/>

375 -Vase de bain, façonné en tête d&apos;athlète, les yeux plaqués d&apos;or et <lb/>
incrustés d&apos;or. L&apos;athlète a le front ridé, les joues glabres et la tête <lb/>
rase, sauf trois mèches de cheveux qui adhèrent à l&apos;occiput et aux <lb/>
tempes. Le culot du vase est orné de cercles saillants; les mèches des <lb/>
tempes sont transformées en anneaux et retiennent une anse mobile <lb/>
façonnée en branche noueuse et munie de deux crochets en ché-<lb/>
nisques. Le couvercle seul manque. <lb/>

Haut., 9 cent. -Patine verte. <lb/>

376 -Petit flacon en forme de tête d&apos;enfant encapuchonné. Le capuchon <lb/>
est la calotte de cuir des conducteurs de char ; il ne laisse à décou-<lb/>
vert que les oreilles. <lb/>

Haut., 64 millim. -Patine verte d&apos;Égypte. <lb/>

-Aryballe, le goulot en entonnoir, l&apos;anse munie d&apos;un poucier et <lb/>
amortie, dans le haut par deux chénisques, dans le bas par une feuille <lb/>
de lierre. <lb/>

Haut., 7 cent. -Patine verte. <lb/>

-Coupe à deux anses. -A l&apos;intérieur, un sujet gravé : jeune Satyre <lb/>
nu, allant au pas de danse vers.la g., la tête retournée en arrière, le <lb/>
bras g. levé, l&apos;autre abaissé. Deux rameaux d&apos;olivier dans le champ, <lb/>
bordure d&apos;entrelacs. <lb/>

Diam., 155 millim. -Paline verte. <lb/>

379 -Casserole gallo-romaine. -Sous le rebord, une frise d&apos;imbri-<lb/>
cations ciselées ; l&apos;intérieur étamé, le culot orné de cercles saillants. <lb/>
Le manche se termine par un disque bordé de moulures; le trou de <lb/>
suspension est façonné en croissant, et une frise d&apos;imbrications <lb/>
entoure le bord concave du croissant. <lb/>

Patine noire. -Haut., 5 cent.; diam., 146 millim. <lb/>

-Petit support façonné en trépied. -Le dessus est orné de cercles <lb/>
en relief, les pieds s&apos;appuient sur des pattes de griffon, et les inters-<lb/>


tices entre les pieds sont remplis par des calices de fleurs et des rin-<lb/>

ceaux découpés et ajourés. <lb/>

Catalogue de Paravay, n. 315. <lb/>

Haut, <lb/>

, <lb/>

126 millim. -Paline verte. <lb/>

381 -Manche de palère, cannelé et amorti, d&apos;un côté par une tête de <lb/>
loup, de l&apos;autre par une palmette et deux chénisques. <lb/>

Long., 14 cent. <lb/>

382 -Anse de vase. -Au centre, une double palmette; de chaque côté, <lb/>
un chien de chasse (en ronde bosse), paré d&apos;un collier et dévorant une <lb/>

tête de chèvre. -Beau style. <lb/>

Haut., 43 miiiim.; larg., 18 cent. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

383 -Lampe à suspension, ayant la forme d&apos;un nain phallique et coiffé <lb/>
du pétase ailé de Mercure. Le nain a le visage grotesque, parsemé <lb/>
de verrues, les sourcils très prononcés, les cheveux parés de feuilles <lb/>
de lierre et de corymbes. Vêtu d&apos;une exomis, il avance les deux <lb/>
main,,, qui tenaient probablement une bourse et un caducée. Il porte <lb/>
une sonnette attachée à chaque pied, et trois autres sonnettes sont <lb/>

suspendues au phallus. <lb/>

Hauteur de In ng&apos;urir,c, 22 ccnt. <lb/>

384 -Lampe en forme de grenouille. La bouche est ouverte et sert de <lb/>

bec à la mèche. <lb/>

Long IIi cent. -Patine vert, paie; le couvercle manque. <lb/>

38G -Lampe façonnée en pied humain. C&apos;est le pied dr. d&apos;un homme <lb/>

chaussé d&apos;une sandale. <lb/>

Long <lb/>

, <lb/>

12 cent -Dc::x anneaux de suspension. <lb/>

IV <lb/>

ARGENTERIE <lb/>

386 -Médaillon d&apos;argent (emblema), représentant, enhaut-relief repoussé, <lb/>
le buste de Bacchus jeune. Placé de face, une nébride sur les épaules, <lb/>
le dieu est paré d&apos;une ténie frontale et d&apos;une branche dp, lierre en fleur; <lb/>


un thyrse orné d&apos;une bandelette s&apos;appuie contre son épaule g. -Très: <lb/>

beau style grec. <lb/>

Planche XVIII. <lb/>

Diam., 68 millim. -Traces de dorure. <lb/>

v <lb/>

ÉMAILLBRIB <lb/>

^rine funéraire égyptienne en terre émaillée vert pâle. Elle a <lb/>

. aspect d&apos;une momie ; ses mains tiennent un hoyau et un sarcloir, et <lb/>
un petit sac, contenant des graines de semence, pend sur son épaule g. <lb/>

Sur le devant, une légende hiéroglyphique au nom de l&apos;Osiris, pro-<lb/>

phète, Hor-mes-mes-n-neb-oudja-Shu,véridique. Le reste du texte <lb/>
reproduit le commencement du chapitre VI du Livre des Morts. <lb/>
(Lecture de M. Legrain). -Haut., 216 millim. <lb/>

388 <lb/>

Autre, au nom de l&apos;Osiris, le noble chef, le prophète, préposé aux <lb/>

Horus (?), Hor-mes-oudja-Shu, véridique. Ce nom et ces titres sont <lb/>

suivis du commencement du VIe chapitre du Livre des Morts. (Lecture <lb/>

de M. Legrain). -Haut., 20 cent. <lb/>

389 -Manche de sistre, en terre émaillée verte, portant sur chaque face <lb/>
un buste d&apos;Hathor, coiffée du klaft et parée d&apos;une égide. -Haut., <lb/>

7 cent. <lb/>

VI <lb/>

BOIS PEINT ET SCULPTE <lb/>

390 -Figurine de momie égyptienne en bois de sycomore. Elle est <lb/>
coiffée du klaft, qui, au revers, s&apos;appuie sur un pilastre. La barbiche <lb/>

manque. -Haut., 57 cent. <lb/>


391 -Grand masque de momie égyptienne, imberbe, le front paré d&apos;un <lb/>

bandeau. Sous le menton, une petite entaille de forme oblongue. -<lb/>

Fragment d&apos;un couvercle de cercueil en bois de sycomore. <lb/>

Haut., 25 cent. <lb/>

392 -Grand coffret funéraire égyptien en bois peint. <lb/>
Sur l&apos;une des faces latérales, on voit Osiris momiforme debout, <lb/>
coiffé de l&apos;atef, paré d&apos;un collier <lb/>

, <lb/>

armé de la houlette et du fléau. Sur <lb/>
la face opposée, un grand tat, l&apos;insigne de la stabilité, sert de support <lb/>
à la couronne atef. Les deux autres faces représententles quatre génies <lb/>
funéraires : Kebhsennouf à tête d&apos;épervier, Amset à tête humaine, <lb/>
Tiaumautef à tête de chacal et Hapi à tête de cynocéphale. Tous ces <lb/>
tableaux, peints en couleurs très vives sur enduit de stuc, sont sur-<lb/>
montés d&apos;une frise étoilée et entourés de bordures variées. <lb/>
Un épervier, coiffé du disque solaire, de cornes et de plumes, perche <lb/>
sur le couvercle. Il est couvert d&apos;un réseau et de dorures. <lb/>

Hauteur totale, 94 cent. <lb/>

VII <lb/>

MARBRES, ETC. <lb/>

393 -Petit canope égyptien en serpentine. Le couvercle représente une <lb/>
tête d&apos;épervier coiffée d&apos;un klaft plissé. -Haut., 11 cent. <lb/>

394-395 -Deux petits masques égyptiens découpés, en marbre blanc, <lb/>
imberbes et tournés l&apos;un à g., l&apos;autre à dr. Le premier a l&apos;oeil incrusté <lb/>
d&apos;un mastic, le sourcil et le lobe de l&apos;oreille évidés. Le second a perdu <lb/>
son mastic, et son oreille n&apos;est pas perforée. <lb/>

Haut., 98 et 93 millim. <lb/>

396 -Fragment d&apos;un grand masque de vieillard, couronné de laurier. -<lb/>

Chypre. <lb/>

Haut., 23 cent. -Calcaire. <lb/>

397 -Tête de femme, d&apos;ancien style, parée d&apos;un collier, les oreilles <lb/>

dissimulées sous des amphotides ornées de rosaces. <lb/>

Les cheveux sont bouclés sur le front et ceints d&apos;une bandelette qui <lb/>
forme comme un réseau. -Chypre. <lb/>

Calcaire. -Haut., 11 cent. <lb/>


398 -Petite tête de Bacchus d&apos;ancien style, la barbe carrée, les cheveux <lb/>
ceints d&apos;une ténie, étagés sur le front en trois rangs de bouclettes, <lb/>
tressés en nattes et formant sur le cou une masse plate et allongée. <lb/>

Haut., 38 millim. -Marbre blanc. Base en jaune de Sienne, en marbre rouge et en vert <lb/>

antique moucheté de blanc. <lb/>

-Double tête, d&apos;ancien style, de Bacchus barbu et d&apos;Ariane. <lb/>

Haut., 17 cent. -Marbre jaune. Socle en brèche. <lb/>

-Tête de Mercure barbu, les cheveux bouclés sur le front et retom-<lb/>
bant en chignon sur la nuque. Réplique d&apos;un ouvrage grec du ve siècle. <lb/>

-Fragment de terme. <lb/>

Haut., 18 cent. -Marbre de Paros. <lb/>

-Petite tête de femme, les cheveux disposés en nattes parallèles, <lb/>
entourés d&apos;une bandelette, le chignon en triple torsade. -Style grec. <lb/>

Haut., 11 cent. -Marbre de Paros. Le nez manque. <lb/>

-Petit buste de Jupiter Sérapis, le manteau sur l&apos;épaule g. Bonne <lb/>

sculpture grecque. <lb/>

Hauteur (sans la base), 27 cent. -Marbre de Paros. Le boisseau manque. <lb/>

403 -Grand masque de déesse diadémée (Junon), les cheveux relevés <lb/>
sur les tempes. Style de l&apos;époque romaine. Les prunelles sont évidées, <lb/>
la bouche est petite et le menton aplati. <lb/>

Haut., 31 cent. -Marbre de Paros. <lb/>

-Tête de femme (époque romaine), les cheveux ondulés sur le <lb/>
front, parés d&apos;une bandelette, séparés par une raie et noués en <lb/>
chignon. Au sommet du crâne, une entaille destinée au scellement <lb/>
d&apos;un polos. <lb/>

Haut., 20 cent. -Marbre blanc. <lb/>

405 -Tête de jeune fille, en marbre jaune antique, les cheveux ondulés. <lb/>
Jolie sculpture de l&apos;époque romaine. <lb/>

Haut., 20 cent. <lb/>

406 -Buste d&apos;Harpocrate, la tresse royale derrière l&apos;oreille droite. La <lb/>

coiffure manque. -Sculpture de l&apos;époque romaine. <lb/>

Haut., 22 cent. -Marbre de Paros ; trous de scellement. <lb/>


-Statuette de Vénus nue, debout et tenant de ses deux mains une <lb/>
bandelette (en bronze) pour parer son front; à sa g., un tronc d&apos;arbre <lb/>
couvert de l&apos;himation de la déesse. <lb/>

Haut., 44 cent. -Marbre de Paros. Quelques restaurations. <lb/>

-Dalle de marbre sculptée sur ses deux faces. -D&apos;un côté, un <lb/>

masque de Pan à dr., de beau style, la bouche ouverte. Au revers, <lb/>

dans un carré creux, un buste de griffon, de faible saillie. <lb/>

Haut., 17 cent.; larg., 19 cent. -Marbre grec. <lb/>

-Couvercle d&apos;urne cinéraire, orné d&apos;oves et de deux faisceaux à <lb/>
volutes. <lb/>

Long., 18 cent.; larg., 13 cent. -Marbre de Paros. <lb/>

VIII <lb/>

OBJETS DE LAEBNAI8SANOE <lb/>

410 <lb/>

Paire de flambeaux en argent ciselé. -La tige est formée par trois <lb/>
enfants nus assis, dans des poses variées, sur trois écussons. Leurs <lb/>
bras levés soutiennent le couronnement du flambeau, leurs jambes <lb/>
sont transformées en feuillages. Les écussons portent une panoplie et <lb/>
les emblèmes de l&apos;Architecture et de la Musique. -Imitation d&apos;un <lb/>
ouvrage de la Renaissance. -Haut., 31 cent. <lb/>

411 <lb/>

Statuette de l&apos;empereur Domitien, lauré et cuirassé, un bâton de <lb/>
commandement à la main dr., un globe à la g. -Bronze de la Re-<lb/>

naissance. -Haut., 255 millim. <lb/>

412 <lb/>

Petit bas-relief du xvie siècle, en pierre lithographique. Masque <lb/>
de Méduse au-dessus d&apos;une guirlande de pampres et de grappes de <lb/>
raisin. Une flûte de Pan et une paire de cymbales sont suspendues à <lb/>
la bandelette de la guirlande. Dans le bas, un lion passant. -Haut., <lb/>
12 cent.; larg., 155 millim. <lb/>


SUPPLÉMENT <lb/>

1. -POTERIE <lb/>

-Vase en forme de figurine. -Silène couché à terre, appuyé <lb/>
sur une outre dont il tient le col. Il est nu, chaussé de bottines et cou-<lb/>
ronné d&apos;un bandeau ; son bras dr. se replie au-dessus de la tête et <lb/>
saisit l&apos;anse d&apos;une amphore qui forme le goulot du vase. <lb/>
Ancien style. Peinture noire et jaune. -Trouvé en Italie. <lb/>

Haut., 8 cent.; long., 20 cent. <lb/>

414 -Lécythe en forme de figurine. -Papposilène couché sur une outre. <lb/>

Comme le précédent, il est couronné d&apos;un bandeau et chaussé de <lb/>
bottines ; sa main dr. repose sur la jambe. <lb/>

Ancien style. Peinture noire et jaune; ligne d&apos;eau sur la base. -<lb/>

Même provenance. -Haut., 9 cent.; long., 11 cent. <lb/>

-Passoire façonnée en pied humain. C&apos;est un pied g., chaussé d&apos;une <lb/>

sandale. -Italie. <lb/>

Haut., 66 millim.; long., 115 millim. <lb/>

416 -Amphorisque orné, sur le devant, d&apos;un masque barbu et coiffé d&apos;un <lb/>

bonnet asiatique. <lb/>

Peinture noire et blanche, lèvres ronges. Pied aminci et façonné en bouton. -Haut., 13 cent. <lb/>

-Lampe surmontée d&apos;un ours en ronde bosse. <lb/>

Traces de peinture rouge. -Haut., 7 cent.; long., 85 millim. <lb/>

418 à 420 -Trois fragments de vases à décor plastique : a) Plateau <lb/>
orné d&apos;une couronne de lierre et d&apos;une frise d&apos;Amours et de colombes. <lb/>
b) Fragmenti,de coupe : Femme à demi couchée devant une amphore <lb/>
bachique, c) Masque de Pan doré (amortissement d&apos;anse), trouvé à <lb/>

Smyrne. <lb/>


2. -TERRES CUITES <lb/>

421 -Figurine de déesse d&apos;ancien stylo grec, le corps plat, la tête voilée <lb/>

et diadémée. Elle est vêtue d&apos;un peplos rouge, à plis triangulaires ; <lb/>
son bras dr. se replie sur la poitrine, sa main g. relève la draperie. -<lb/>

Béotie. <lb/>

Terre pâle. -Haut., lf)6 millim. -Base plate, carrée. <lb/>

422 -Acteur comique, vêtu d&apos;une chlamyde blanche. -Tanagra. <lb/>

Haut., 72 millim. <lb/>

423-424 -Deux fragments de figurines : Singe jouant de la double flûte <lb/>
(Chypre). -Harpocrate enfant, tenant une corne d&apos;abondance (Grèce <lb/>

propre). <lb/>

425 à 427 -Trois torses de Bacchus adolescent, trouvés à Smyrne. L&apos;un <lb/>
d&apos;eux représente le dieu vêtu d&apos;une nébride et paré de deux guirlandes <lb/>
en sautoir. Les autres portent des traces de dorure. <lb/>

428 -Tête de déesse chypriote, coiffée d&apos;un bandeau et d&apos;une couronne <lb/>
dentelée, ornée d&apos;un rang de sphinx d&apos;ancien style. -Haut., 16 cent. <lb/>

429 -Grand buste estampé, représentant une déesse jeune, diadémée, <lb/>
voilée et vêtue d&apos;un chiton transparent. Les yeux sont en forme <lb/>
d&apos;amandes, les cheveux sont disposés, sur les tempes, en quatre rangs <lb/>

de bouclettes, les lèvres sont peintes en rouge. -Ancien style grec. <lb/>

-Béotie. <lb/>

Haut., 28 cent. <lb/>

430 -Tête d&apos;enfant, le visage souriant. Elle a pour coiffure une couronne <lb/>

de lierre en fleur et un diadème quadrangulaire et découpé. -Haut., <lb/>

11 cent. <lb/>

431 -Tête de Bacchus barbu, coiffé d&apos;un bandeau et d&apos;une couronne de <lb/>

fleurs qui est ornée d&apos;une palmette et de rosaces (voir les nos 198-201). <lb/>

-Tarente. -Vente Al. Castellani, n. 606. -Haut., 13 cent. <lb/>

432 -Tête de femme, ayant la même coiffure et les cheveux peints en <lb/>

rouge. Très beau style. -Tarente. -Haut., 9 cent. <lb/>


433 -Une collection de petites têtes et de masques, de beau style grec, <lb/>

trouvés à Smyrne. On y remarque un Jupiter, un Ganymède, un <lb/>
Bacchus barbu, des Satyres et des Silènes, des portraits, des masques <lb/>

d&apos;acteurs, des têtes ethnographiques, et beaucoup de caricatures. <lb/>

434 -Grande tête voilée de jeune homme, de beau style. -Terre cuite <lb/>
votive, trouvée à Rome. -Haut., 27 cent. <lb/>

435 -Beau masque de Bacchus barbu, à oreilles de taureau. Il est cou-<lb/>
ronné de lierre en fleur, de grappes de raisin et d&apos;un large bandeau; <lb/>

la bouche et les yeux sont ajourés, la barbe et les moustaches frisées. <lb/>

Peinture usuelle. -Haut., 17 cent. <lb/>

436 -Grand masque barbu et coiffé d&apos;un diadème étroit, le front ridé. <lb/>

Terre pâle. -Haut., 13 cent. -Trou de suspension. <lb/>

437-438 -Deux masques de Bacchantes, couronnés de raisins et de pam-<lb/>
pres. -Haut., 9 cent. <lb/>

438 bis -Masque d&apos;ancien style, les cheveux bouclés, la barbe arrondie, <lb/>

les moustaches filiformes. -Haut., 9 cent. <lb/>

439 -Masque de Silène d&apos;ancien style, la cornée des yeux peinte en <lb/>
blanc, la bouche ajourée, la barbe et les moustaches frisées en boucles <lb/>
perpendiculaires. <lb/>

Terre pâle, deux trous de suspension. -Haut., G4 millim. <lb/>

440 -Cinq oscilla de Fleuves, à cornes de taureau, les cheveuxbouclés, <lb/>
la barbe en éventail (voir le n°6 0). Peinture verte et pourpre, très <lb/>

bien conservée. -Capoue. <lb/>

441-442 -Deux masques de Méduse, l&apos;un d&apos;ancien style, l&apos;autre ailé et <lb/>

colorié. <lb/>

443 -Petit disque représentant le masque radié du Soleil. Peinture <lb/>

rouge. <lb/>

444 à 446 -Trois petits fragments de bas-reliefs, de très beau style : <lb/>
Buste de Bacchus adolescent; Victoire tenant une couronne; Tête <lb/>

imberbe. <lb/>


447 -Petit disque orné d&apos;un haut relief de très beau style, représentant <lb/>
les bustes d&apos;un jeune homme et d&apos;une jeune fille couronnés de roses. <lb/>
C&apos;est l&apos;Amour embrassant Psyché. -Diam., 5 cent. <lb/>

bis -Deux petites patères et deux pendeloques en terre cuite dorée. <lb/>
Les pendeloques représentent un masque de Vénus placé sur une <lb/>
guirlande et accosté de deux Amours assis. -Tanagra. <lb/>

3. -BRONZES <lb/>

-Tête égyptienne, imberbe, coiffée d&apos;une perruque, les yeux incrustés <lb/>

de cailloux, les sourcils évidés. -Beau style. <lb/>

Patine verte et rugueuse. -Haut., 10 cent. <lb/>

-. <lb/>

Égide ornée d&apos;un masque d&apos;Isis, coiffée du klaft et d&apos;une couronne <lb/>
d&apos;uraeus que surmonte le disque entre les deux cornes. De chaque <lb/>
côté du masque, un épervier placé sur une frise d&apos;uraeus. Les yeux <lb/>
sont incrustés de pierres ; les colliers, l&apos;amulette et tout le décor <lb/>
de l&apos;égide portent de nombreuses traces d&apos;incrustations en pâtes <lb/>
blanche et rouge. -Haut., 21 cent. <lb/>

-Petite situle égyptienne, ornée de bas-reliefs. <lb/>

-Chien de garde, la patte dr. levée, le col pris dans une chaîne. -<lb/>
Bronze grec de la Basse-Égypte. -Long., 65 millim. <lb/>

452 -Pygmée phallique combattant, le bras dr. et la jambe dr. levés. Il <lb/>
est vêtu d&apos;une exomis. -Bélière et deux anneaux de suspension. <lb/>
Bronze alexandrin. -Haut., 9 cent. <lb/>

453 -Jeune homme debout sur une base moulurée. Il est vêtu d&apos;une <lb/>
tunique courte, qui laisse la poitrine à découvert, et d&apos;une chlamyde <lb/>
qui descend de l&apos;épaule g. Sa tête se tourne de côté, son bras g. s&apos;ap-<lb/>
puie sur la hanche, sa main dr. (perdue) tenait un bâton. Ancien <lb/>
style étrusque. -Hauteur totale, 13 cent. <lb/>

454 -Petite figurine de danseuse étrusque, vêtue d&apos;un chiton talaire. -<lb/>

Ancien style. -Haut., 53 millÙn. <lb/>

455 _ Victoire debout et de face, le haut du corps nu, les ailes déployées <lb/>


horizontalement, la main dr. à la tempe, l&apos;autre abaissée et tenant <lb/>

une chytra. <lb/>

Le mot étrusque suthina est gravé sur la poitrine. Manche de <lb/>

patère, muni d&apos;un anneau. Patine verte. -Haut., 20 cent. <lb/>

-Couvercle de ciste étrusque, orné de huit groupes de godrons. <lb/>
Patine bleue. -Diam., 15 cent. <lb/>

-Sphinx femelle, d&apos;ancien style étrusque; décor de ciste. -Haut., <lb/>

7 cent. <lb/>

-Très beau pied de ciste, couronné d&apos;un lion passant, à g., d&apos;ancien <lb/>

style étrusque. Patine verte. -Haut., 10 cent. <lb/>

-Anse de chytra. Tige plate, à nervure; dans le bas, un masque de <lb/>

B-acchus barbu et cornu, finement ciselé; dans le haut, un masque de <lb/>

Pan. -Beau style étrusque de l&apos;époque archaïque; patine verte. -<lb/>
Haut., 135 millim. <lb/>

460 -Anse de vase amortie par deux têtes de béliers. Ancien style <lb/>
étrusque. <lb/>

-Poignée de vase étrusque : deux panthères couchées, posant leurs <lb/>
pattes de devant sur deux petits disques qui ont pour décor un <lb/>

masque de Satyre imberbe, en haut-relief. Patine verte. -Larg., <lb/>

11 cent. <lb/>

462 -Double anse de situle étrusque, amortie, d&apos;un côté par un masque <lb/>

de Silène couronné de lierre en fleur, de l&apos;autre par un masque de <lb/>
Silène dont la bouche fait office de déversoir et s&apos;appuie sur un troi-<lb/>
sième masque bachique. Patine verte. -Long., 24 cent. <lb/>

-Crochet étrusque, terminé par un lion couché, d&apos;ancien style. <lb/>

-Buste du Fleuve Oronte, dans l&apos;attitude d&apos;un nageur. Il a le visage <lb/>
d&apos;un jeune homme, les cheveux ruisselants d&apos;eau et ceints d&apos;une ban-<lb/>

delette; ses yeux sont incrustés d&apos;argent. -Haut., 8 cent.; larg., <lb/>

11 cent. <lb/>

-Enfant bachique dansant et tenant un rhyton à la main dr. avancée. <lb/>

La jambe g. levée et le bras g. sur la hanche, il incline la tête; il est <lb/>


sans draperie ; ses cheveux sont frisés et nattés comme ceux d&apos;une <lb/>
jeune fille; ses yeux étaient incrustés d&apos;argent, et sur le côté dr. de <lb/>
son cou on aperçoit un collier d&apos;or. -Modelé très beau. -Haut., <lb/>

9 cent. <lb/>

466 -Hercule nu, portant sa massue sur l&apos;épaule g. -Jolie patine verte. <lb/>
Haut., 6 cent. <lb/>

467 -Enfant nu et accroupi, tenant à la main dr. une grappe de raisin <lb/>
et au bras g. un coq. -Haut., 4 cent. <lb/>

468 -Esclave dansant. Il n&apos;a pour vêtement qu&apos;une chlamyde jetée en <lb/>
écharpe sur l&apos;épaule g. ; ses bras se replient et sa tête rase se tourne <lb/>
de côté. -Base antique, patine rugueuse, pieds brisés. -Haut., <lb/>

105 millim. <lb/>

4t39 -Chien de chasse, couché en rond (type des médailles de Tuder).-<lb/>

Larg., 7 cent. <lb/>

470 -Buste de Minerve, coiffée d&apos;un casque corinthien, l&apos;égide sur la <lb/>
poitrine. Décorde meuble. -Haut., 7 cent. <lb/>

471 -Buste de Bacchante, drapée dans un chiton et une peau de daim, les <lb/>

cheveux frisés en crobyle. Décor de meuble. -Haut., 7 cent. <lb/>

l172 -Buste de l&apos;Hiver, représenté sous les traits d&apos;un enfant qui presse <lb/>
une oie sur sa poitrine. Décor de meuble. -Haut., 42 millim. <lb/>

473 -Buste lauré d&apos;Apollon, en haut-relief sur un disque. Les yeux sont <lb/>
évidés. Patine verte. -Haut., 55 millim. <lb/>

-Petite tête barbue, les cheveux et la barbe bouclés. -Haut., <lb/>

4 cent. <lb/>

--Très belle tête laurée d&apos;Apollon, un peu inclinée vers la droite. <lb/>

Style grec du ive siècle. -Trouvée en Égypte. <lb/>
Patine verte. <lb/>
Haut., 7 cent. <lb/>

-Masque de Méduse, de beau style, ailée et entourée de serpents. <lb/>

Patine rugueuse. -Diam., 10 cent. <lb/>


477 -Masque de Méduse, monté dans une bordure en ivoire sculpté, de <lb/>
l&apos;époque de Louis XV. -Diamètre total, 125 millim. <lb/>

478 -Masque de Minerve, coiffée d&apos;un casque corinthien à triple panache. <lb/>

-Haut., 6 cent. <lb/>

479 -Masque de femme, les cheveux en tire-bouchons, le diadème <lb/>
godronné. Patine verte. -Haut., 45 millim. <lb/>

480 -Deux masques de Fleuves, imberbes, ayant servi de décor de <lb/>

situle. <lb/>

481-482 -Deux petits masques scéniques, l&apos;un paré de lierre. <lb/>

483-484 -Deux petits masques de femmes. <lb/>

485 -Tête de chien de chasse; beau style. -Long., 5 cent. <lb/>

480 -Tête de panthère, tirant la langue. <lb/>

487 -Tête de lion, ayant servi de bouche de fontaine. -Larg., 7 cent. <lb/>

488 -Protome de chien couché, le collier ponctué. Manche d&apos;outil. -<lb/>
Long., 9 cent. <lb/>

489 -Tête de chien, émergeant d&apos;un calice de fleur. Décor de meuble; <lb/>

beau style, patine vert pâle. -Long., 9 cent. <lb/>

490 -Tête de griffon saisissant une tête de bélier. Manche d&apos;outil ; beau <lb/>

style, patine vert pâle. -Long., 82 millim. <lb/>

491 -Tête de bélier, en relief sur un petit disque (ornement de fibule); <lb/>

imbrications et bordure cordelée. -Diam., 43 millim. <lb/>

492 -Flacon en forme de figurine : Buste d&apos;Hercule, drapé dans une chla-<lb/>
myde et une peau de lion, la main dr. à la barbe. -Haut., 9 cent. <lb/>

493 -Lécythe façonné en buste de négrillon, le goulot accosté de deux <lb/>

bélières. -Haut., 6 cent. <lb/>

494 -Manche de patère, cannelé et terminé par une très belle tête de <lb/>


bélier aux yeux incrustés d&apos;argent; à sa naissance, décor floral, égale-<lb/>
ment incrusté d&apos;argent. Patine verte. -Long., 15 cent. <lb/>

495 -Anse de chytra. Dans le haut, un masque barbu, profilé à dr. ; dans <lb/>
le bas, un masque imberbe, de face, couronné de lierre et muni de <lb/>
cornes de chèvre, entre lesquelles est placé un panier rempli de <lb/>

fleurs. -Haut.; 14 cent. <lb/>

4. -BOIS SCULPTÉ <lb/>

lt96 <lb/>

Lion couché sur une base quadrangulaire, la gueule béante. Ancien <lb/>
style égyptien. -Haut., 5 cent.; long., 11 cent. <lb/>

5.-VERRERIE ET ÉMAILLERIE <lb/>

497 <lb/>

Masque scénique paré de lierre et d&apos;un bandeau frontal, médaillon <lb/>
en verre bleu doublé de verre blanc. -Diam., 46 millim. <lb/>



Grand masque de Méduse, de beau style grec. Médaillon en verre <lb/>

bleu. -Diam., 6 cent. <lb/>



Autre, style du vesiècle. Médaillon en verre blanc translucide. -<lb/>

Diam., 57 millim. <lb/>

500 <lb/>

Quelques figurines égyptiennes en terre émaillée : Thoth, Thouëris, <lb/>
épervier, lion, ibis, uraeus, etc. <lb/>

6. -ORFÈVRERIE <lb/>



Bijou grec de style archaïque, trouvé à Camirus (Rhodes). Une <lb/>
tête de griffon, le bec ouvert et la langue pendante, se dresse au <lb/>
centre d&apos;une rosace à six pétales. Au point de vue du style, cette tête <lb/>
ressemble aux griffons de bronze qu&apos;on a trouvés à Olympie. Un <lb/>
petit fleuron est fixé sur chaque pétale et un fleuron plus grand sert <lb/>
de base au griffon; les folioles et tous les détails de la tête sont ornés <lb/>

de grenaille. <lb/>

Diam., 47 millim. -L&apos;oreille dr. du griffon et trois petits fleurons manquent. <lb/>


7. -CAMÉES <lb/>

502 -Hercule assis sur une peau de lion étendue sur un rocher; il a le <lb/>

buste de face, la tête un peu tournée de côté, sa main dr. s&apos;appuie <lb/>

sur le scalp du lion, son bras g. porte une massue. Fragment d&apos;un <lb/>

grand camée en agatonyx. Monture moderne en or émaillé, avec <lb/>
une chaînette en argent. -Haut., 32 millim. <lb/>

503 <lb/>

Fragment d &apos;un grand camée rectangulaire en sardonyx à deux <lb/>

couches (blanc et jaune). Un homme barbu est à demi couché à g. <lb/>

sur un lit de repos, et sur ses genoux est assise une femme qui tient <lb/>

à la main g. levée un bout de draperie. Au premier plan, on voit un <lb/>
petit esclave, debout à g. -Haut., 46 millim. <lb/>

504 -Silène assis à dr. sur une peau de panthère étendue sur un <lb/>

rocher. La tête tournée de face et penchée en arrière, il joue de la <lb/>
lyre devant un petit sacelllon placé sur un rocher. Derrière son <lb/>
épaule g., on voit un thyrse. -Sardonyx à deux couches, serti dans <lb/>
une bague moderne en or. -Larg., 15 millim. <lb/>

505 <lb/>

Chimère marine, nageant vers la gauche. -Agatonyx serti dans <lb/>
une bague moderne en or. -Larg., 14 millim. <lb/>

506 -Bacchante à genoux entre deux Silènes. -Agatonyx serti dans <lb/>

une bague ajourée en or et en lapis-lazuli, le chaton orné de rosés.-<lb/>
Larg., 8 millim. <lb/>

507 -Masque scénique, la barbe en tire-bouchons. -Sardonyx à deux <lb/>
couches. -Haut.,28 millim. <lb/>

508 -Tête ailée de Méduse, trouvée en Syrie. -Agatonyx. -Haut., <lb/>
19 millim. <lb/>

509 <lb/>

Lyre à quatre cordes. -Sardonyx à trois couches. -Haut., <lb/>
8 millim. <lb/>

510 <lb/>

Masque égyptien profilé à droite et découpé. -Lapis-lazuli. -<lb/>
Haut., 22 millim. <lb/>

511 <lb/>

L &apos;Aiinonciation. -Agatonyx de la fin de la Renaissance. -<lb/>
Haut., 17 millim. <lb/>


-Buste barbu, drapé et paré d&apos;un collier d&apos;ordre. xvie siècle. -<lb/>
Sardonyx à deux couches monté en broche et entouré d&apos;un serpent en <lb/>
or émaillé. -Hauteur totale, 38 millim. <lb/>

513 -Fragment d&apos;un vase antique en sardoine, le poucier finement <lb/>

sculpté et orné de palmettes, de volutes et d&apos;un mascaron de Méduse. <lb/>

8. -PIERRES GRAVÉES <lb/>

-Douze cachets de l&apos;époque sassanide en chalcédoine, en cornaline, <lb/>
en hématite et en jaspe. -Un coeur égyptien en cornaline. <lb/>

515 -Scarabée étrusque : Jeune Guerrier nu et agenouillé à dr., <lb/>
blessé d&apos;un coup de flèche. -Cornaline avec sa monture antique en <lb/>

or creux. -Haut., 14 millim. <lb/>

-Scarabée étrusque : le suicide d&apos;Ajax. Inscription en lettres étrus-<lb/>
ques : Aivas. Le héros est nu et imberbe ; il se précipite sur son <lb/>
épée, dont la poignée s&apos;appuie sur le sol. -Cornaline montée en or <lb/>

moderne. --Haut., 15 millim. <lb/>

-Jeune homme vêtu d&apos;une chlamycle et couronnant une amphore. <lb/>
Travail étrusque. -Agate rubanée. -Haut., 15 millim. <lb/>

-Scarabéoïde grec en cornaline : Chien courant à dr., la tête tour-<lb/>
née en arrière. -Larg., 18 millim. <lb/>

519 -Philoctète assis à terre, près d&apos;un arbre, et tenant à la main g. <lb/>
une aile d&apos;oiseau qui lui serre de chasse-mouches. -Agate. -<lb/>
Larg., 14 millim. <lb/>

520 -Pan cossant avec une chèvre. Dans le champ, une palme et une <lb/>
couronne; en exergue, la lettre M. -Cornaline. <lb/>

521 -Buste de Diane, le carquois sur l&apos;épaule, l&apos;arc à la main. Beau <lb/>
style grec. -Cornaline. -Haut., 20 millim. <lb/>

522 -Tête barbue et casquée (de Mars) à g. -Nicolo. <lb/>

-Satyre jeune, tenant une situle et une amphore à vin. -Corna-<lb/>

line. <lb/>


-Cheval paissant au pied d&apos;un arbre. -Sardonyx à trois couches. <lb/>

-Cavalier au galop. -Cornaline. <lb/>



Bacchus barbu, vêtu d&apos;un chiton talaire et tenant un thyrse. Il se <lb/>

dirige vers la g., précédé d une panthère. -Agate rubanée. <lb/>

-Buste drapé de Mercure. -Agate blanche. <lb/>

3&apos;28 -Tête laurée d&apos;Apollon (style des deniers de la République romaine). <lb/>
-Cornaline. <lb/>

-Buste drapé, de face. -Scarabéoïde en chalcédoine. <lb/>



Chytra dans une couronne. -Pâte jaune d&apos;ambre. <lb/>

531 <lb/>

Abraxas en jaspe vert. D&apos;un côté, l&apos;Iao anguipède et à tête de coq; <lb/>

au revers, une N dans une couronne. <lb/>

-Chien sautant après un petit lièvre que tient un Amour enfant. -<lb/>

Sardonyx en cabochon, bague en or moderne. -Haut., 15 millim. <lb/>

533 -Très beau buste de Minerve, à g., armée de l&apos;égide et coiffée d&apos;un <lb/>

casque corinthien. -Cornaline sertie dans une bague d&apos;or moderne. <lb/>
-Haut., 18 millim. <lb/>

-Buste, de face, de Jupiter Sérapis, coiffé d&apos;un boisseau. -Corna-<lb/>

line <lb/>

; <lb/>

bague d&apos;or moderne. -Haut., 15 millim. <lb/>

535 <lb/>

Buste drapé de Mercure, le caducée sur l&apos;épaule. Dans le champ, <lb/>
une étoile et les lettres grecques OAC. -Jaspe rouge ; bague mo-<lb/>
derne en or ciselé. -Haut., 11 millim. <lb/>

536 -Tête imberbe casquée. -Fragment de cornaline; bague en or <lb/>

moderne. -Haut., 7 millim. <lb/>

537 -Buste de jeune fille dans un cercle ovale. -Hyacinthe; bague en <lb/>

or moderne. -Haut., 18 millim. <lb/>

538 -Minerve allant à g., armée d&apos;une lance et. d&apos;un bouclier. Style de <lb/>

la décadence. -Cornaline; bague en or moderne, ornée de noeuds, <lb/>

..-Haut., 7 millim. <lb/>


-Truie précédée de son petit. -Cornaline montée en or moderne. <lb/>
Larg., 13 millim. <lb/>

-Buste du Soleil, drapé et radié. Légende : (f)AGONIOC (nom du pro-<lb/>

priétaire). -Cornaline; bague en or moderne. -Haut., 13 millim. <lb/>

-Satyre jeune, vêtu d&apos;une pardalide et tenant un thyrse et un can-<lb/>
thare. -Cornaline fragmentée; monture moderne en or. -Haut., <lb/>

14 millim. <lb/>

-Cerf. -Cornaline blonde; bague moderne en or. -Larg., <lb/>

11 millim. <lb/>

543 -Buste de Diane, drapé et armé d&apos;un arc. -Cornaline ; monture <lb/>
moderne en or. -Haut., 12 millim. <lb/>

-Deux têtes imberbes. -Fragment de deux intailles (nicolo et <lb/>
prime d&apos;émeraude ; bague en or moderne. <lb/>

-Seiche. -Sardoine, montée en bague d&apos;or moderne. -Haut., <lb/>

8 millim. <lb/>

-Buste barbu et diadémé; beau travail de la Renaissance. -Gre-<lb/>
nat; bague moderne en or. -Haut., 17 millim. <lb/>

547 -Toilette de Vénus (XVIIIe siècle). -Cornaline carrée montée en or. <lb/>
-Haut., 17 millim. <lb/>

-Buste imberbe et cuirassé, de face, armé d&apos;un bouclier (xve siècle). <lb/>

-Sardonyx; bague moderne en or. -Haut., 14 millim. <lb/>

-Portrait de femme. -Cornaline; monture en argent doré. -<lb/>

Haut., 11 millim. <lb/>

550 -Obsidienne en cabochon, montée en bague d&apos;or. <lb/>

551 -Bague d&apos;or : deux mains jointes, ornées de deux turquoises. <lb/>

552 -Allégorie du Printemps. -Grand sardonyx octogone du XVIe siècle. <lb/>

553 -Le Christ en croix.-Sardonyx (XVIIe siècle). <lb/>


9.-FRESQUES ANTIQUES <lb/>

554 <lb/>

Amour accroupi, tenant une corbeille sur son genou gauche. Fond <lb/>
noir. -Haut. et larg., 16 cent. <lb/>

555 -Buste d&apos;un prêtre romain, couronné de laurier, drapé et voilé. Fond <lb/>

bleu, bordure brune et blanche. -Haut., &apos;20 cent. ; larg., 15 cent. <lb/>

556 -Buste de Bacchus adolescent, tenant un thyrse. Fond bleu, bor-<lb/>
dure noire et blanche. -Haut., 17 cent.; larg., 16 cent. <lb/>

557 -Arabesque, rouge et jaune sur fond blanc. -Haut., 13 cent.; <lb/>
larg., 85 millim. <lb/>

558 <lb/>

Fragment de frise : Symposium (Bacchus et Ariane? avec un <lb/>
petit Amour). Bordure florale. -Larg., 10 cent. ; haut., 6 cent. <lb/>

10. -MARBRES, <lb/>

, ETC. <lb/>

559-560 -Deux petites sculptures égyptiennes en calcaire : un sphinx <lb/>
couché et un bélier paré du disque ailé. <lb/>

561 à 563 -Trois petites têtes égyptiennes, coiffées du claft. Au revers <lb/>

de l&apos;une d&apos;elles, quelques hiéroglyphes sur un pilier. -Basalte. <lb/>

564 -Grande tête iconique en calcaire, d&apos;ancien style chypriote. Elle est <lb/>

couronnée de laurier; la barbe est arrondie et finement frisée, les <lb/>

cheveux sont disposés en bouclettes au-dessus du front, les yeux <lb/>
taillés en amande. -Bonne conservation. -Haut., 27 cent. <lb/>

565 <lb/>

Tête de prêtresse chypriote en calcaire. -Elle est voilée, parée <lb/>
d &apos;un bandeau et de boucles d &apos;oreilles. Stylo grec du iv°s iècle. -<lb/>
Haut., 25 cent., <lb/>

566 <lb/>

Bas-relief alexandrin. -Une outre est placée sur un char à deux <lb/>
grandes roues massives, et un Silène, vêtu de la pardalide, est assis <lb/>
sur l&apos;outre. Ivre de vin, il porte sa main dr. à la tête. Devant lui, un <lb/>
jeune Satyre, la chlamyde nouée autour des reins, est debout et semble <lb/>


lui parler. De sa main dr. abaissée, le Satyre saisit le col de l&apos;outre. <lb/>
Derrière lui s&apos;élève un arbre sacré, oÙ une syrinx et un dithyrse sont <lb/>
suspendus. -Marbre blanc. -Haut., 28 cent.; larg., 255 millim. <lb/>

-Tête de femme, les cheveux noués en gerbe. -Sculpture grecque <lb/>
en marbre de Paros. -Haut., 10 cent. <lb/>

-Double tête barbue, représentant deux poètes ou deux philosophes <lb/>
grecs. -Marbre de Paros. -Haut., 11 cent. <lb/>

-Tête d&apos;Hercule, barbue et couronnée d&apos;un gros strophium. L&apos;oeil <lb/>
droit est en bronze et la prunelle en pâte de verre. -Marbre blanc. <lb/>

-Haut., 14 cent. <lb/>

-Masque de Pan en marbre jaune. -Haut., 21 cent. <lb/>

-Buste imberbe et casqué. Le casque est orné de deux ailettes et <lb/>

d&apos;une protome de lion, et les garde-joues sont abaissés. <lb/>

Marbre <lb/>
blanc. -Haut., 20 cent. <lb/>

572 -Tête de Vénus, les cheveux peints en rouge, noués en crobyle et <lb/>
descendant en chignon sur la nuque. -Sculpture grecque de beau <lb/>
style. Marbre de Paros. -Haut., 22 cent. <lb/>

573 -Grande tête de Satyre jeune, les cheveux hérissés sur le front et <lb/>
ceints d&apos;une bandelette. -Jolie sculpture de l&apos;époque romaine. <lb/>

Les prunelles sont marquées et le bout du nez est refait. -Marbre blanc, monté sur un <lb/>

socle. Haut., 21 cent. <lb/>

574 -Buste de Satyre adolescent (fragment de statue), couronné de pin, <lb/>

le bras dr. levé, la tête tournée de côté, vers l&apos;épaule g. chargée d&apos;une <lb/>
figurine de jeune fille. Les jambes de la fillette pendent sur le dos du <lb/>
Satyre; elle est vêtue d&apos;un chiton court qui s&apos;arrête aux genoux; ses <lb/>
pieds sont chaussés de sandales, son buste et sa tête manquent. <lb/>
Sculpture grecque en marbre de Paros. -Haut., 46 cent. <lb/>
Sur le devant du socle (en jaune de Sienne) on a fixé un masque <lb/>

de lion antique, en bronze, qui a servi de bouche de fontaine, -<lb/>

Haut., 15 cent, <lb/>


II. -MONNAIES ET MÉDAILLES. <lb/>

-HOME (Monnaies frappées en Campanie).Tête de Mercure. 1/ ROMA. <lb/>
Proue de vaisseau (2 exempl.). -Tête de Pallas. IJ le même. -<lb/>
3 PB à patine verte. <lb/>

-SYRACUSE.Tête laurée d&apos;Apollon à g. 11 Bige au galop, à dr., avec <lb/>
son conducteur. Triquètre dans le champ ; en exergue, :ZY en mono-<lb/>

gramme. -Or 2. <lb/>

-AGATHOCLE. KOFAZ. Tête de Koré, couronnée de roseaux. <lb/>

W ArA80KA... Victoire érigeant un trophée. Triquètre et monogramme <lb/>

dans le champ. -Argent 6. <lb/>

-MARONÉE. Tête de Bacchus, couronnée de lierre. 1/ AI0NY20Y <lb/>

IFITHPOY-. Bacchus debout à g., tenant une grappe de raisin et por-<lb/>
tant au bras g. un manteau et deux javelots. MAPFLNITFLN-Dans le <lb/>

champ, deux monogrammes. -Tétradrachme. Coll. 1Vigan. <lb/>

-HENRI II. Henri d&apos;or, fr. à Saint-André de Villeneuve. -Hoffmann, <lb/>

n. 24. <lb/>

-HENRI IV. Piéfort du demi-franc. Sur la tranche : PERENNITATI • <lb/>

PRINCIPIS -GALLLE -RESTITVTORIS. -Hoffm., n. 55. <lb/>

-Louis XIV. Écu et demi-écu blanc, fr. à Paris en 1645 (Hoffm., 55 <lb/>
et 59). -<lb/>
Écu blanc, fr. à Rennes, 1670 (Hoffm., 102). -&apos; <lb/>
Écu du <lb/>

Parlement, fr. à Rennes, 1679 (Hoffm., 113). -Écu aux palmes. <lb/>

Paris, 1699 (Hoffm., 140). <lb/>

-Louis XV. Écu au bandeau, Paris, 1740 (Hoffln., 55).-2 exempl. <lb/>

-Louis XVI. Essai de l&apos;écu de Calonne. Tête laurée à g. Ijf Deux L <lb/>
couronnées, 1786 (Hoffm., 37). <lb/>

-CHARLES VIII. Buste à g., avec béret et collier d&apos;ordre. 11&quot; Femme <lb/>

debout et lion couché près d&apos;une colonne. -B. Diam., 4 cent. <lb/>

-FRANÇOIS IER. FRANÇOIS -DVC -DE -VALOIS • COMTE DAN-<lb/>

GOLESME -AV . X; AN -D • S * EA. Buste à dr., drapé et coiffé d&apos;un <lb/>


béret. IX NOTRISCO -ALBVONO -STINGO -ELREO. MCCCCCIIII. <lb/>
Salamandre. -B. Diam., 64 millim. <lb/>

586 -FRANCISCVS -PRIMVS -PR -INVICTISSIMVS. Buste cuirassé <lb/>
à g. 1/ DOQM. Bataille sous les murs d&apos;une forteresse. -B. Diam., <lb/>
36 millim. <lb/>

587 -HENRI II. Buste lauré et cuirassé. ljf RESTITVTA REP -SENENSI <lb/>
etc. 1552 dans une couronne de laurier. -B. Diam., 54 millim. <lb/>

588 -Même buste. IY NVIA -TE -COPIA • LAVRO -ET . FAMA -BEA-<lb/>
RVNT. Quadrige conduit par la Victoire. -B. Diam., 52 millim. <lb/>

589 -CATHERINE DE MÉDICIS. KATHARI -REGIN -IIENR -II -VXOR • <lb/>
FRANCI • CAROL • ET -HENR • REGVM -MATER. Buste drapé et <lb/>
voilé, de face. Çf incus. -B. Diam., 165 millim. <lb/>

-KATHARIN • D -G . FRANCORVM -REGINA • 1589. Buste drapé <lb/>
et voilé à g. If ARDOREM -EXTINCTA -TESTANTVR -VIVERE -<lb/>
FLAMMA. Flamme jetant des étincelles. -Plomb. Diam., 47 millim. <lb/>

-HENRI IV ET MARIE DE MÉDICIS. Médaille de Dupré, 1603. Bustes <lb/>
géminés. <lb/>
PROPAGO • IMPERI. Le dauphin essayant un casque <lb/>

entre Henri IV et Marie qui se donnent la main. -B. Diam., 68 millim. <lb/>

-Louis XIII. Buste cuirassé, avec la fraise, 1629. 11 NON MARE <lb/>

NON MONTES etc. Le roi avec les attributs &apos;d&apos;Hercule. -Argent. <lb/>

Diam., 4 cent. <lb/>

-Même buste, 1627, sans légende. ly lisse. -B. Diam., 61 millim. <lb/>

-Même buste. G • DVPRÉ. 11 VT -GENTES -TOLLAT • QVE <lb/>

. <lb/>

PREMAT -QVE. La Justice assise, 1623. -B. doré. Diam., 6 cent. <lb/>

-ANNE D&apos;AUTRICHE.Buste drapé. 1J DIVA • SE -IACTAT ALVMNA. <lb/>

Lis dans un paysage, 1660.-B. doré avec bélière. Diam.,59 millim. <lb/>

-ANNE D&apos;AUTRICHE ET LOUIS XIV ENFANT. Bustes géminés (Dupré, <lb/>
1643). IX IliEC SOLEM PRAEVIA DVCIT. Quadrige du Soleil. -<lb/>
B. doré. Diam., 52 millim. <lb/>


-Louis XIV. LVDOVICVS MAGNVS FRAN -ET • NAV • REX • PP. <lb/>

Buste cuirassé. Pf incus. -B. doré. Diam., 82 millim. <lb/>

-RICHELIEU. Buste en habit cardinalice. <lb/>

TANDEM VICTA <lb/>

SEQVOR. Char de la Renommée. WARIN, 1630. -Br. avec bélière,, <lb/>
Diam., 74 millim. <lb/>

-LESDIGUIÈRES. Buste drapé, avec la fraise, 1623. Pf GRADIENDO <lb/>
ROBORE FLORET. Écusson. -Br. avec bélière. Diam., 49 millim. <lb/>

-CÔME II DE TOSCANE. COSMVS -II -MAG -DVX -ETRVRIAE -IIII. <lb/>
Buste cuirassé, avec la fraise. <lb/>
incus. -B. Diam., 9 cent. <lb/>

-CHARLES XII, roi de Suède. Buste lauré et drapé (gravé par <lb/>
Wermut). :ty STANISLA9 1 • D -G -REX -POL. Buste cuirassé. -<lb/>

Étain doré avec bélière. Diam., 33 millim. <lb/>

-Plaquette ovale : Aigle rongeant le foie de Prométhée enchaîné. <lb/>

IOVANES. -Br. Long., 91 millim. <lb/>

-Plaquette ronde du Moyen-Age, représentant le buste d&apos;un saint <lb/>

nimbé. Fleurons dans le champ. <lb/></body>












	</text>
</tei>
