<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">






<front>CRIGNON DE MONTIGNY <lb/>

ancien Conseiller d&apos;État <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les Acquéreurs paieront CINQ POUR CENT en sus <lb/>

des enchères. <lb/>

Les lots pourront être réunis ou divisés au gré <lb/>

des experts. <lb/>


Grecques <lb/>

Romaines, Françaises et Etrangères <lb/>
Médailles artistiques <lb/>

Sceaux <lb/>
ouvrages de Numismatique, etc. <lb/>

COMPOSANT LA COLLECTION I)E <lb/>

Feu M. CRIGNON DE MONTIGNY <lb/>

ancien Conseiller d&apos;État <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT <lb/>

Salle n°4 , au premier étage. <lb/>

Le Lundi ier Mars 1880 et les 5 jours suivants <lb/>

A UNE HEURE ET DEMIE TRÈS PRÉCISE <lb/>

Par le ministère de Me MAURICE DELESTRE, Commissaire-<lb/>
priseur, rue Drouot, 27. <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, <lb/>
Experts, rue et place Louvois, 4. <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Dimanche 29 février 1880, de 1 à 5 heures. <lb/>

PARIS, 1880 <lb/></front>



<other>î .. <lb/></other>

<front>NOTICE <lb/>

SUR <lb/>

M. CRIGNON DE MONTIGNY* <lb/>

Anselme-Alphonse Crignon de Montigny, né à Orléans le <lb/>
13 juin 1812, appartenait à une famille qui, depuis long-<lb/>
temps, s&apos;était occupée avec distinction des affaires et des in-<lb/>

térêts publics, et qui jouissait dans cette ville d&apos;une grande <lb/>
considération. Son bisaïeul, M. Crignon Sinson, avait été, <lb/>

en 1789, l&apos;un des commissaires chargés de rédiger le cahier <lb/>
de la noblesse du bailliage d&apos;Orléans. Son grand-père, <lb/>
M. Crignon d&apos;Ouzouër, et son père, M. Crignon de Monti-<lb/>
gny, représentèrent successivement le département du Loiret <lb/>
à la Chambre des Députés sous la Restauration et sous le <lb/>
Gouvernement de Juillet, le premier, de 1815 à 1826, le se-<lb/>

cond, de 1827 à 1839. L&apos;un et l&apos;autre habitaient la terre <lb/>
de Champromain, commune de Thiville, département d&apos;Eure-<lb/>
et-Loir, où le jeune Alphonse passa ses premières années au <lb/>
milieu d&apos;une population rurale dont il se faisait aimer à me-<lb/>
sure qu&apos;il grandissait, et à laquelle ni son attachement ni ses <lb/>
bons offices ne manquèrent jamais. <lb/>

* Pour la rédaction de la présente Notice,j&apos;ai consulté une Notice bio-<lb/>
graphique sur M. Crignon de Montigny par M. Amédée Lefèvre-Pontalis, <lb/>

ancien député d&apos;Eure-et-Loir, Notice imprimée dans le Bulltin de la <lb/>
Société Dunoise, archéologie, histoire, sciences et arts, n°3 6, Avril 1878, <lb/>

l&apos;éloge funèbre prononcé par M. A. Lefèvre-Pontalis, le 25 Septembre <lb/>
1877, lors de la translation des restes mortels de M. A. Crignon de Mon-<lb/>
tigny à Thiville; enfin, des notes et des documents fournis par la famille. <lb/>


Il fit ses études d&apos;abord au Collège de Senlis et ensuite au <lb/>
Collège Charlemagne. Après avoir fait son droit à Paris et <lb/>
avoir été reçu avocat, il entra, le 8 février 1836, comme au-<lb/>
diteur de deuxième classe au Conseil d&apos;État, et, deux ans <lb/>
après, le 11 juin 1838, il obtint la première classe de son <lb/>
grade. Il fut promu maître des requêtes en service extraordi-<lb/>
naire le 27 décembre 1842. <lb/>
En 1843, il épousa mademoiselle Duperré, fille de l&apos;amiral <lb/>
Duperré, l&apos;illustre vainqueur d&apos;Alger, qui était alors mi-<lb/>
nistre de la marine. Mais, s&apos;il trouva dans cette union tout <lb/>
le bonheur qu &apos;il pouvait désirer, il refusa avec une rare cons-<lb/>
tance de se servir du crédit de la famille dans laquelle il <lb/>
venait d&apos;entrer pour obtenir de l&apos;avancement. <lb/>

t <lb/>

, <lb/>

Eloigné du Conseil d&apos;Etat en 1848, par suite de la sup-<lb/>
pression du service extraordinaire, il fut, en avril 1849, sol-<lb/>
licité par un grand nombre d&apos;électeurs du canton de Châ-<lb/>
teiudun de poser sa candidature à l&apos;Assemblée législative. <lb/>
Mais il avait peu de goût pour les luttes politiques et il refusa <lb/>
le mandat qui lui était offert. <lb/>
Rentré au Conseil d&apos;État, lors de sa réorganisation en 1852, <lb/>
il fut nommé maître des requêtes de deuxième classe, le <lb/>
20 avril de cette même année. Au mois de mai 1859, à <lb/>
l&apos;époque de la guerre d&apos;Italie, il fut attaché au cabinet du <lb/>
prince Jérôme. Le 16 août 1859, il fut nommé maitre des <lb/>
requêtes de première classe, et ce fut seulement le 14 août <lb/>

1868 qu&apos;il obtint le titre de conseiller d&apos;État. Fidèle à son <lb/>
habitude de ne jamais solliciter pour lui-même, il avait at-<lb/>

tendu avec patience que l&apos;anciennpté de ses services le portât <lb/>

au rarg qui lui était dû. Le Conseil d&apos;État tout entier applau-<lb/>

dit à cette nomination, et elle fut considérée par tous comme <lb/>

un acte de justice. Si donc le désintéressement de M. de Mon-<lb/>
tigny et sa trop grande modestie ne lui firent que tardive-<lb/>


ment recevoir la récompense due à ses mérites et à ses émi-<lb/>
nentes qualités, il eut du moins la satisfaction de recueillir <lb/>
en cette circonstance les plus précieuses marques de sympa-<lb/>
thies et les témoignages les plus flatteurs. La noblesse de ses <lb/>
sentiments, l&apos;honorabilité de sa conduite, lui valurent à la fois <lb/>

l&apos;amitié et la haute estime de tous ses collègues. Il leur a <lb/>

laissé le souvenir d&apos;un caractère élevé, d&apos;un esprit distingué <lb/>
et délicat, d&apos;un homme toujours attaché au devoir, incapable <lb/>
de jamais sacrifier le bon droit à aucun intérêt ni à aucune <lb/>
prévention. <lb/>
Nommé chevalier de la Légion d&apos;honneur le 14 août 1857, <lb/>
il fut promu au grade d&apos;officier le 8 août 1870. <lb/>
En dehors des graves travaux de jurisprudence administra-<lb/>
tive qui réclamaient une grande partie de son temps, il s&apos;était <lb/>

créé d&apos;autres occupations, où il se refugiait avec un plaisir <lb/>
extrême dès qu&apos;il en trouvait le loisir, je veux dire les belles <lb/>
et nobles études de l&apos;histoire, de l&apos;art ancien, et spécialement <lb/>

de la numismatique. <lb/>
Dès sa première jeunesse, à un âge où la plupart des jeunes <lb/>
gens ne pensent qu&apos;à leurs plaisirs, il s&apos;occupait déjà d&apos;étu-<lb/>
dier la numismatique, science pleine d&apos;attraits et qui rend des <lb/>
services inappréciables aux recherches historiques. Il rassem-<lb/>
blait une collection de monnaies aux effigies des empereurs <lb/>
romains, sans s&apos;attacher ni aux métaux, ni aux modules, <lb/>
collection qu&apos;il ne cessa d&apos;augmenter pendant toute la durée <lb/>
de sa vie. L&apos;iconographiel&apos;avait occupé d&apos;abord; il y joignit <lb/>

bientôt l&apos;étude des revers historiques et géographiques. Dans <lb/>
la suite, cherchant à épurer sa collection, il eut égard aux <lb/>
types sous le rapport de la beauté et dela conservation, choi-<lb/>
sissant avec un soin extrême les exemplaires les plus parfaits <lb/>
et à fleur de coin, quand il pouvait se les procurer. Aux mon-<lb/>
naies romaines il ajouta aussi des suites de monnaies grecques, <lb/>


des médailles de la Renaissance et des temps modernes. Mais <lb/>

ces séries ne furentjamais ni fort étendues ni fort complètes. <lb/>
A l&apos;étude de la numismatique, Montigny avait joint celle <lb/>
de la glyptique, et en peu d&apos;années, il devint un des connais-<lb/>
seurs les plus fins et les plus habiles dans cette science. Il <lb/>
avait étudié avec une grande persévérance les pierres gravées, <lb/>
et cette étude l&apos;avait amené à faire des rapprochements entre <lb/>
les procédés employés par les artistes anciens pour la gravure <lb/>
des monnaies et pour celle des pierres dures. De toutes les <lb/>
connaissances nécessaires à ceux qui veulent s&apos;occuper sérieu-<lb/>
sement d&apos;études archéologiques, une des plus difficiles, à acqué-<lb/>

rir, pour ne pas dire la plus difficile, la plus délicate de toutes, <lb/>
est la conraissance des pierres gravées, camées et intailles. <lb/>
Les plus grands, les plus habiles connaisseurs se trompent <lb/>
quelquefois, quand il s&apos;agit de décider de l&apos;antiquité d&apos;une <lb/>

pierre gravée, tant il y a eu d&apos;adroits faussaires depuis l&apos;é-<lb/>

poque de la Renaissance, c&apos;est-à-dire depuis trois siècles. <lb/>
Montigny était lié d&apos;amitié avec M. Adrien de Longpérier, <lb/>
l&apos;éminent académicien, qu&apos;il consultait souvent. Il était en <lb/>
relations avec tous les savants et tous les amateurs d&apos;antiquités, <lb/>
et on le voyait assister à toutes les ventes de médailles. <lb/>

11 racontait lui-même une anecdote qui donne une preuve <lb/>
remarquable de sa perspicacité. Un jour, en passant sur le <lb/>
boulevard, il aperçut au cou d&apos;une dame un camée qui lui <lb/>
parut d&apos;un travail admirable. Il ne fit qu&apos;entrevoir cette belle <lb/>
pièce, mais, au mouvement des chevaux, il reconnut de suite <lb/>
une composition antique et crut avoir retrouvé un des camées <lb/>
du cabinet du duc d&apos;Orléans, disparu depuis près d&apos;un siècle. <lb/>
Arrêter la dame en pleine voie publique, lui acheter son bijou, <lb/>
fut l&apos;affaire d&apos;un instant, et l&apos;habile antiquaire rentra chez lui <lb/>
ravi de sa bonne fortune. <lb/>
Montigny préparait et laissait espérer la publication d&apos;un <lb/>


ouvrage sur les pierres gravées. Il avait rassemblé un grand <lb/>
nombre de dessins qu&apos;il avait fait faire d après des empreintes <lb/>
et des moulages pris avec le plus grand soin sur les pierres <lb/>
originales, &apos;conservées dans les grandes collections de l &apos;Eu-<lb/>

rope. Mais il ne se décida jamais a mettre en ordre les <lb/>
nombreuses notes qu&apos;il avait accumulées. <lb/>
Qu&apos;il nous soit permis de reproduire ici une lettre que <lb/>
M. F. de Saulcy écrivit au sujet de Montigny, peu de temps <lb/>
après sa mort. <lb/>

« Pendant de longues années, dit M. de Saulcy, je l&apos;ai <lb/>
« vu à l&apos;oeuvre sur le terrain de la numismatique, et je puis <lb/>
« affirmer qu&apos;il était le plus habile et le plus raffiné des ap-<lb/>
« prédateurs de belles médailles antiques. Il avait un tact <lb/>

« exquis pour reconnaître tous les signes les plus fugitifs qui <lb/>
« établissaient soit l&apos;authenticité, soit la fausseté d&apos;une mé-<lb/>
« daille soumise à son examen. Je ne crois pas m&apos;aventurer <lb/>
« en disant que jamais un jugement de lui n&apos;a pu trouver de <lb/>
« contradicteur. Amateur passionné de ces bijoux d &apos;art que <lb/>
« l&apos;on nomme des médailles antiques, il en avait réuni une <lb/>
« splendide collection dans laquelle n&apos;étaient admis que des <lb/>
« spécimens irréprochables, et dans l&apos;état que les gens du <lb/>

« métier appellent fleur de coin. Il préludait par l &apos;étude de <lb/>

« la numismatique à celle des pierres gravées, étude fort <lb/>
« délicate, fort difficile même, qu&apos;il poursuivit longtemps et <lb/>
« avec le plus grand succès. Personne, absolument personne, <lb/>
« n&apos;a acquis à un si haut degré la perspicacité,le flair, dirai-<lb/>
« je, qui lui faisait reconnaître à première vue l&apos;âge et le <lb/>
« pays d&apos;une pierre gravée antique. A l&apos;inspection seule de <lb/>
« la matière employée, abstraction faite du plus ou moins <lb/>
« d&apos;habileté de l&apos;artiste graveur, il pouvait dire, et cela avec <lb/>
« une certitude quasi-mathématique : Cette pierre a été <lb/>
« gravée dans tel pays, de telle à telle époque. Je crois qu&apos;il <lb/>


« se préoccupait moins de l&apos;explication, presque toujours <lb/>
« fort hypothétique, des sujets représentés, que de la pure <lb/>
« question d&apos;art et de chronologie. Il est bien à regretter <lb/>
« qu&apos;il ait emporté avec lui la connaissance des résultais si <lb/>
« précieux que son expérience longue et patiente lui avait <lb/>
« acquis. Un livre écrit par Montigny sur l&apos;histoire d(s <lb/>
« pierres gravées eût été un véritable monument et un guide <lb/>
« inappréciable. » <lb/>
Je ne connais qu&apos;un seul travail écrit et publié par Alphonse <lb/>
de Montigny, sous le titre :De la falsification des médailles <lb/>
antiques et des faussaires. <lb/>
Ce travail parut en 1845, dans Le Cabinet de l&apos;Amateur, <lb/>

revue mensuelle, publiée par MM. Eugène Piot et Frédéric <lb/>

Villot. Il y a d&apos;excellentesobservations dans ce travail, divisé <lb/>

en deux parties. Dans la première,il est question des Padouans, <lb/>
dans la seconde,des autres faussaires qui se sont adonnés à la <lb/>
coupable industrie de contrefaire les monnaies anciennes. A <lb/>
l&apos;exemple du père Jobert, dans sa Science des Médailles, <lb/>
deBeauvaiset d&apos;Hennin, dans son Manuel de Numismatique, <lb/>

Montigny examine les imitations, les contrefaçons, les falsifi-<lb/>
cations de toute espèce et ajoute de nouvelles et de curieuses <lb/>
observations à celles de ses devanciers. On y trouve aussi des <lb/>
détails pleins d&apos;intérêt sur les moules de monnaies, découverts <lb/>

en 1830, à Damery en Champagne et dont la Revue numis-<lb/>
matique (années 1837, p. 171 et 1857, p. 117) a rendu <lb/>

compte. <lb/>

En finissant son travail sur les faussaires, il termine par <lb/>

ces phrases pleines d&apos;énergie : <lb/>

« Faisons des voeux pour qu&apos;on mette un frein à cette au-<lb/>
« dacieuse et persévérante volerie. Au milieu de tous les projets <lb/>

« de loi dont on préoccupe l&apos;esprit public, n&apos;y en aura-t-il pas <lb/>
« un pour réprimer cette infamie ? Funeste pour la science, <lb/>


&lt; déplorable pour l&apos;histoire, décourageante pour tous ? Hé ! <lb/>
« quoi, le malheureux qui a contrefait ou altéré une monnaie <lb/>
« de billon et qui l&apos;a donnée au boulanger pour un morceau <lb/>
« de pain, ou au fripier pour quelques guenilles, sera puni <lb/>
« des travaux forcés, et l&apos;impudent coquin qui viendra avec <lb/>
« préméditation prendre dans une bibliothèque publique des-<lb/>
« tinée à l&apos;étude, l&apos;empreinte d&apos;une médaille pour la contre-<lb/>
« faire et l&apos;émettre, sera sous la protection de la loi. Ce même <lb/>
« homme aura le droit de prendre au collet et de conduire <lb/>
« devant les juges le pauvre diable qui aura fouillé dans sa <lb/>
« poche; il le fera emprisonner pendant cinq ans, et retournera <lb/>
« après lejugement allumer ses fourneaux, chauffer ses creu-<lb/>

« sets ; et après avoir vendu au poids de l&apos;or un métal sans <lb/>

« valeur, il comptera publiquement sesécus, en se moquant de <lb/>
« l&apos;homme confiant à qui il les a volés, et de la loi impuib-<lb/>
« sante. » <lb/>
Montigny, qui avait un goût prononcé pour tout ce qui <lb/>

regarde l&apos;archéologie, et j&apos;ai cru devoir donner dans cette No-<lb/>

tice des détails assez étendus sur ses études de prédilection, <lb/>
s&apos;intéressait aussi très vivement aux recherches historiques <lb/>
de toute nature et particulièrement à l&apos;histoire de l&apos;Orléanais, <lb/>
son pays natal. Il possédait une belle bibliothèque, dont tous <lb/>
les ) ivres avaient été choisis avec soin, et avait réuni à peu <lb/>
près fout ce qui a été écrit sur Jeanne d&apos;Arc. <lb/>
Alphonse de Montigny mourut le 2 avril 1877, dans la <lb/>
65e année de son âge, laissant de vifs regrets à sa famille, à <lb/>
ses nombreux amis, et à tous ceux qui l&apos;avaient connu. <lb/>

Paris, le 10 Février 1880. <lb/>

J. deWITTE, membre de l&apos;Institut. <lb/></front>



<body>1 <lb/>

Médailles grecques <lb/>

ESPAGNE <lb/>

Aregrat <lb/>

1. Tête nue à droite, derrière 0. <lb/>
Légende celtibérienne, <lb/>
cavalier armé d&apos;une lance, courant à droite. 3 pièces. <lb/>

AR4 B. et T. B. <lb/>

Ausa <lb/>

2. Même tête, derrière deux caractères celtibériens. <lb/>

Lé-<lb/>
gende celtibérienne, cavalier courant à droite, tenant <lb/>
une palme. <lb/>
AR8 B, <lb/>

Costulo <lb/>

3. Tête diadémée à droite ; devant, un croissant. Légende <lb/>
celtibérienne,sphinx à droite ; devant, une étoile. ÀE7. B. <lb/>

Celsa <lb/>

4. Tête nue à droite, au milieu de trois dauphins. 4. Lé-<lb/>

gende celtibérienne, cavalier au galop à droite, tenant <lb/>
une palme. <lb/>
AE9. T. B. <lb/>

Cose <lb/>
5. Tête nue à droite; derrière et derant, trois caractères <lb/>

celtibériens. <lb/>
Légende celtibérieane, même cavalier. <lb/>
M6. T. B. <lb/>

Emporiae <lb/>

6. Tête de Cérès à gauche ; dans le c&amp;amp, trois dauphins. <lb/>


. EMIIOPIT. en légende barbare. Pégase debout à droite ; <lb/>

dessous, un dauphin. <lb/>

AR5. B. <lb/>

7. -Même tête à droite, i^. Sans légende. Pégase (dont la <lb/>

tête est formée par un enfant assis) courant à droite ; des-<lb/>
sous, un gouvernail. <lb/>

AR4. B. <lb/>

Gades <lb/>

8. Tête d&apos;Hercule jeune à gauche. Légende phénicienne, <lb/>

un ou deux poissons. 2pièces. <lb/>

AE. T. B. <lb/>

Iliberis <lb/>

9. Tête nue à droite. <lb/>
Légende celtibérienne, cavalier <lb/>
armé d&apos;un bouclier, conduisant deux chevaux. 2 pièces. <lb/>

AR6. B. et T. B. <lb/>

Ilipense <lb/>

10. Épi de blé remplissant le champ. <lb/>
ILIPENSE, Pois-<lb/>
son ; au-dessus, un croissant. Très belle patine. AE8. T. B. <lb/>

Osca <lb/>
11. Tête nue et barbue à droite; derrière, deux caractères <lb/>

celtibériens. <lb/>
Légende celtibérienne, cavalier armé <lb/>
d&apos;une lance courant à droite. 3 pièces. <lb/>
AR.. T. B. et F. D. C. <lb/>

Saetabis <lb/>

12. Tête nue à droite ; derrière, une palme. <lb/>
Légende cel-<lb/>
tibérienne, même cavalier. <lb/>

AE8. B. <lb/>

Segobriga <lb/>

13. Tête nue à droite; dessous, un caractère celtibérien ; <lb/>
derrière, un croissant, <lb/>
Légende celtibérienne, cava-<lb/>
lier au galop à droite. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
14. C.CAESARAVG. GERMANICVS IMP. Tête laurée <lb/>
de Caligula à gauche. <lb/>
SEGOBRIGA en deux lignes. <lb/>
dans une couronne. <lb/>

AE8. <lb/>

Turiaso <lb/>

15. Tête nue et barbue à droite, avec trois caractères celti-<lb/>
bériens. <lb/>
Légende celtibérienne, cavalier au galop à <lb/>

droite. 2pièces. <lb/>

AR4. F. D. C. <lb/>


Iles Baléares <lb/>

16. Cabire Achmoun debout de face. .Légende phénicienne <lb/>

en deux lignes, dans le champ. <lb/>
T. B. <lb/>

Incertaine d&apos;Espagne <lb/>

17. IMP. AVG. DIVI. F. Tête d&apos;Auguste à droite, entre un <lb/>

caducée et une palme. <lb/>
Même tête incuse (peut-être <lb/>
famille Carisia). <lb/>
B. <lb/>

GAULE <lb/>

Libeci <lb/>

18. Tête de Diane à droite. rIDEKOS.Lion à droite. AR5. <lb/>

Allobroges <lb/>

19. Tête d &apos;Apollon. Çhamois bondissant. 6 pièces variées. <lb/>
AR3. B. et T. B. <lb/>

Ségusiaves <lb/>

20. SEGVSIA. Buste imberbe, casqué à droite; une lance <lb/>
sur l &apos;épaule. ARVS. Hercule debout, posant la main <lb/>
gauche sur Télesphore. <lb/>

AR3. T. B. <lb/>

Arvernes <lb/>

21. EPAD. Buste casqué à droite. . Guerrier debout à <lb/>

gauche, tenant une enseigne, un bouclier et une haste. <lb/>

2 pièces. <lb/>
AR., <lb/>

Santons <lb/>

22. ARRIVOS. Tête imberbe casquée à gauche. <lb/>
SAN-<lb/>
TON OS. Cheval courant à droite; dessous, une étoile. <lb/>
2 pièces. <lb/>
ARs. B. <lb/>

Lémoviques <lb/>

23. Tête imberbe à gauche. . Cheval au pas à gauche; <lb/>

au-dessus, une tête humaine. <lb/>
ARs. F. D. C. <lb/>

Piétons <lb/>

24. Tête de Diane à gauche. . VIROTAL. Lion allant à <lb/>

gauche. <lb/>

AR5 B. <lb/>


Carnutes <lb/>

25. Tête d&apos;Apollon à droite. . Aigle à droite ; devant, une <lb/>

rosace. <lb/>
OR&apos;. B. <lb/>

Bellovaqueg <lb/>

26. Tête nue à droite. . Cheval ailécourant à gauche; des-<lb/>

sous, une rosace. <lb/>
ORs. T. B. <lb/>

Boiens <lb/>

27. Croix ou étoile. Lisse, pièce globuleuse. OR3. T. B. <lb/>

A mbiens? <lb/>

28. Tête d&apos;Apollon à droite. i^. Bige au galop à gauche; <lb/>
dessous, une rosace. Gravée. <lb/>
OR3. F. D. C. <lb/>

Trévires <lb/>

29. Grand oeil entouré degrènetis, etc. <lb/>

Cheval courant <lb/>
à droite. <lb/>
OR*. T. B. <lb/>

Médiomatrikes ? <lb/>

30. Double tête imberbe. <lb/>
Cheval au galop à gauche ; au-<lb/>

dessus, une tête barbue. Gravée. <lb/>
OR1. T. B. <lb/>

31. -Lot de 20 pièces d&apos;argent des différents peuples de la <lb/>

Gaule. <lb/>

# <lb/>

B.etT. B. <lb/>

32. -Lot de 22 pièces de billon et de potin des différents <lb/>
peuples de la Gaule. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

33. -Lot de 8 pièces de bronze : Carnutes, etc. B. et T. B. <lb/>

Pannonien. <lb/>

34. Tête de Jupiter à droite. Cavalier barbare au pas à <lb/>
gauche. 3 pièces. <lb/>
AR. <lb/>
35. Tête laurée à droite ; devant EC. <lb/>
HCCAIO. Cavalier <lb/>
au galop à gauche. <lb/>

AR7. T. B. <lb/>

36. Tête diadémée à droite entourée d&apos;un cercle à festons. <lb/>
NONNOS. Cavalier courant à droite. <lb/>

AR7. B. <lb/>

37. -Lot de 10 rouelles, dites gauloises. Plomb et <lb/>
AE. <lb/>


ITALIE. -<lb/>

ÉfRURIE <lb/>

Populonia <lb/>

38. Tète laurée d&apos;Apollon à gauche. Champ lisse. <lb/>
AR4. F. D. G. <lb/>

Samnium <lb/>

39. VITELIV. (En légende osque.) Tête laurée à gauche. <lb/>
Guerrier debout de face, près d&apos;un boeuf couché. <lb/>
(Pièce frappée pendant la guerre sociale.) AR4. F. D. C. <lb/>

CAMPANIE <lb/>

Cales <lb/>

40. CALENO. Tête laurée d&apos;Apollon à gauche. CALENO. <lb/>
Taureau à face humaine allant à droite ; dessus, un astre. <lb/>

AE3. B. <lb/>

41. Tête de Pallas à gauche. . CALENO. Coq à droite ; der-<lb/>

rière, un astre. <lb/>
AE3. B. <lb/>

Capua <lb/>

42. Tête de femme à droite. Légende osque, sanglier courant <lb/>
à droite. <lb/>
AE4. B. <lb/>

43. Tête Toilée de Junon à droite; derrière, un sceptre. <lb/>
Même légende. Épi de blé. Très belle patine verte. <lb/>
AE3. F. D. C. <lb/>
44. Tête laurée d&apos;Apollon à droite. <lb/>
Même légende. Lyre. <lb/>
T. B. <lb/>

Hyrina <lb/>

45. Tête de femme de face, avec une couronne élevée et ornée. <lb/>
ÏPIMA. Taureau à face humaine à droite. ARi. T. B. <lb/>
46. Tête casquée de Pallas à gauche ; une chouette sur le <lb/>

casque. . Le même; le taureau à gauche. ARz. T. B. <lb/>

Neapolis <lb/>

47. Tête de Parthénope? à droite, <lb/>
.....AIT. Taureau à <lb/>


face humaine à droite \ une Victoire le couronne. <lb/>

AR&lt;. T. B. <lb/>

48. Même tête à gauche. ~NEOOAITQ. Même type ; sous le <lb/>

taureau, Il. <lb/>

AR5. T. B. <lb/>

Nola <lb/>

49. Même tête à droite. NQAA. Même taureau à gauche. <lb/>

AR4. B. <lb/>

Roma <lb/>

50. Tête casquée de Mars à droite, derrière, XX. ROMA. <lb/>
Aigle éployé sur un foudre. <lb/>
OR1. F. D. C. <lb/>

51. Tête d Apollon à droite <lb/>

. <lb/>

ROMA. Cheval au galop à <lb/>
gauche. <lb/>

^AR*. F. D. C. <lb/>
52. -Même pièce, d&apos;un style différent. <lb/>

AR5. F. D. C <lb/>

53. -Même pièce, <lb/>

id. <lb/>

AR4. F. D. C. <lb/>
54. -Même pièce, <lb/>

id. <lb/>
AE3. T, B. <lb/>
55. Tête de Rome à droite. <lb/>
ROMA. Buste de cheval à <lb/>
droite. 2 pièces. <lb/>

T. B. <lb/>

56. <lb/>

Même tête à droite. <lb/>
ROMA. Proue de navire. <lb/>
4 pièces. <lb/>

et \ P. B. <lb/>

57. -Tête de Mercure à droite. . ROMA. Proue de na-<lb/>

vire. 3 pièces. <lb/>
T, B. et F. D. C. <lb/>
58. Tête de Rome à droite. ROMA. Chien allant à droite. <lb/>
2 pièces. <lb/>

AE2 B. <lb/>

Suesga <lb/>

59. Tête laurée d&apos;Apollon à droite; derrière, un épi. <lb/>
SVESANO. Cavalier conduisant deux chevaux à gauche. <lb/>

ARG, T. B. <lb/>

60. Tête de Pallas à gauche. <lb/>
SVESANO. Coq à droite; <lb/>
derrière, un astre. Belle patine. <lb/>

T. B. <lb/>

Orra <lb/>

61. Tête casquée à droite. . ORRA. Aigle sur un foudre à <lb/>

droite. <lb/>
T. B. <lb/>

CALABRE <lb/>

Tarentum <lb/>

62. TAPAS. Cheval marin ailé à droite ; dessous, pétoncle. <lb/>


Taras sur un dauphin à droite, tenant un polype. <lb/>

AR\ B. <lb/>

63. -~IA, Cavalier, la tête nue, au galop adroite, frappant <lb/>
de la lance et tenant deux autres lances et un bouclier. <lb/>
TAPAS sur un dauphin à gauche, tenant une que-<lb/>
nouille; au bas, une proue de navire. <lb/>

ARs. F. D. C. <lb/>
64. -API. Même cavalier. <lb/>
TAPAS KQ. Taras sur un <lb/>
dauphin à gauche, tenant de la droite un canthare, de <lb/>
la gauche un gouvernail. <lb/>
AR5. F. D. C. <lb/>
65. -Cavalier au pas à gauche, couronnant son cheval de <lb/>
la droite. <lb/>

TAPAS. Taras sur le dauphin à gauche, te-<lb/>

nant de la droite un canthare, la gauche sur le dauphin. <lb/>
AR3. F. D. C. <lb/>

66. -KAH ~IHPAMBOr, Même cavalier à droite. . TAPAS. <lb/>

Taras sur le dauphin à gauche, tenant un acrostolium <lb/>
dans la droite, un trident dans la gauche (drachme). <lb/>
AR&apos; F. D. C. <lb/>
67. -KAAAIKPATHS. Cavalier au galop à droite, la tête <lb/>
de&quot; face ; une Victoire le couronne. <lb/>
TA. Taras sur le <lb/>
dauphin à gauche, tenant une Victoire dans la droite, un <lb/>
trident dans la gauche. <lb/>
ARS. F. D. C. <lb/>
68. -Oboles et divisions de la même ville. 10 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

LUCANIE (en général) <lb/>

69. Tête casquée de Pallas à droite. AK en monogramme. <lb/>
Épi d&apos;orge ; une massue sur la feuille. <lb/>
AR&apos;. T.B. <lb/>

Metapoutum <lb/>

70. META. Epi d&apos;orge en relief. . Même type en creux. <lb/>

2 pièces. <lb/>
ARs. T. B. <lb/>

71. Tête de Céres à droite. <lb/>

META AI. Épi; sur la <lb/>

feuille, un astre. <lb/>
ARs. F. D. C. <lb/>

Posidonia <lb/>
72. ~IIOS. -Neptune nu debout à droite, lançant son tri-<lb/>

dent. î. Même type en creux. <lb/>

AR8 T. B. <lb/>


73. <lb/>

Taureau allant à droite ; au -dessus, triquetra. <lb/>
Même Neptune que la pièce précédente. <lb/>
AE2. B. <lb/>

Paestu m <lb/>

74. -Tête de Jupiter à droite; derrière, trois points. <lb/>
fy. HAIS. Dauphin à droite; dessus, trois points. Plus <lb/>
une autre pièce. <lb/>

T. B. <lb/>

Sybaris <lb/>

75. -~2T. Taureau à gauche, se retournant à droite. Même <lb/>
type en creux. <lb/>

T. B. <lb/>

Thurium <lb/>

76. -Tête de Pallas à droite. <lb/>
~0OTPIQN. Taureau cor-<lb/>
nupète à droite. <lb/>

ARi. T. B <lb/>

Velia <lb/>

• <lb/>

Partie antérieure d&apos;un lion dévorant une proie à <lb/>
droite. Carré creux divisé en quatre parties. <lb/>

AR3. TB-<lb/>

78. -Tête de femme à droite, tous les cheveux relevés. <lb/>
YEAH. Chouette à droite. <lb/>

AR3. B <lb/>

79. -Tête de Pallas à droite. <lb/>
YEAHTON. Lion allant à <lb/>
droite ; au-dessus, pantagramme. <lb/>
AR&quot;. T B <lb/>
80. -Même tête à gauche. <lb/>
Même légende. Lion allant <lb/>
à gauche; au-dessus, triquetra et ~q)l. <lb/>

AR5. T. B, <lb/>

BRUTTIENS (en général) <lb/>

81. <lb/>
Tête voilée de Junon à droite. <lb/>
BPETTIQN. Nep-<lb/>
tune debout à gauche, le pied posé sur un chapiteau <lb/>
de colonne; dans le champ, une Victoire. AR4. T. B. <lb/>
82. -Tête de la Victoire à droite ; derrière, un vase long. <lb/>
BPETTIQN. Bacchus debout de face, tenant unethyrse <lb/>

et posant une couronne sur sa tête ; dans le champ, n. <lb/>
AR4. F. D. C. <lb/>
83. -Tête de Mars? à gauche. <lb/>
BPETTIQN. Victoire <lb/>
couronnant un trophée. <lb/>

AE7. B. <lb/>


84. -Tête d&apos;Hercule jeune à droite. . BPETTIQN. Pallas <lb/>

allant à droite. <lb/>
AE7. T. B. <lb/>

85. -Tête de Jupiter à droite. BPETTIQN. Guerrier com-<lb/>
battant à droite. Plus trois autres pièces. <lb/>
|AE6. T. B. <lb/>

Caulonia <lb/>

86. KAVA. Figure nue debout à droite, portant une petite <lb/>
statuette; devant, un cerf debout. <lb/>
Même type en <lb/>
creux. 2 pièces, <lb/>
ART. T. B. <lb/>
87. -Même figure, sans la statuette, tenant une palme. <lb/>
Bi. Sans légende; cerf debout à droite. <lb/>
AR*. T. B. <lb/>

Croton <lb/>

88. -QPO. Trépied; à côté, une cigogne. <lb/>
Même type <lb/>
en creux. 2 pièces. <lb/>

AR5 et1. B. <lb/>

89. -Aigle-sur une tête de cerf à gauche. <lb/>
QPO. Tré-<lb/>
pied ; dans le champ, feuille de lierre. <lb/>

AR5. T B. <lb/>

Locri <lb/>

90. -Tète de Jupiter à droite. AOKPQN. Aigle enlevant <lb/>
un lièvre à gauche. <lb/>
ARs. F. D. C. <lb/>

91. -Tête de Pallas à gauche. . Sans légende. Pégase <lb/>

courant à gauche ; dans le champ, deux étoiles et mono-<lb/>
gramme. <lb/>
AE6. T. B. <lb/>

Nuceria. <lb/>

92. -Tête laurée d&apos;Apollon à droite. . ~NOYKPINQN, Che-<lb/>

val au repos à gauche. 2 pièces. <lb/>

AE5. T. B. <lb/>

Rhegium <lb/>

93. -Tête laurée d&apos;Apollon à gauche. <lb/>
~PETINON. Tré-<lb/>
pied. Plus quatre autres pièces. <lb/>

AE5. T. B. <lb/>

Valentia <lb/>

94. -Tête d&apos;Hercule à droite; derrière, deux points. <lb/>

VALENTIA. Double massue. <lb/>
AE4. T. B. <lb/>


SICILE <lb/>

Abacaenum <lb/>

95. -ABAK. Tête laurée de Bacchus Indien à droite. <lb/>
AINI. Truie debout à gauche. <lb/>
AR*. T. B. <lb/>

Agrigentum <lb/>

96. AKRATANTOC. Aigle au repos à gauche. <lb/>
Sans lé-<lb/>
gende. Crabe. <lb/>
AR7. T. B. <lb/>
97. AKRA. Même aigle. Même type. <lb/>

AR.. F. D. C. <lb/>

Centuripae <lb/>

98. Buste de Cérès à droite; derrière, un épi. KENTOYPI-<lb/>
~llINQN. Charrue. <lb/>
AE3. T. B. <lb/>

Gelas <lb/>

99. -~TEAAS. Partie antérieure d&apos;un taureau à face hu-<lb/>

maine à droite; au-dessus, une Victoire le couronne. <lb/>
Figure dans un bige à gauche, passant devant une <lb/>
colonne. <lb/>
AR7. B. <lb/>

100. -Même taureau, sans la Victoire. Cavalier au ga-<lb/>
lop à droite, frappant de sa lance. <lb/>

AR&quot;. B. <lb/>

101. -Tête imberbe, cornue, d&apos;un fleuve à droite. .TEAA2 . <lb/>

Taureau à gauche ; dessous, trois points. <lb/>
AE3. T. B. <lb/>

Mimera <lb/>

102. -IMEPA. Coq à gauche. <lb/>
Crabe. <lb/>
ARs. B. <lb/>
103. -Légende rognée. Coq à gauche. <lb/>
Coq à droite, <lb/>
dans un carré creux. <lb/>
AR4. T. B. <lb/>
104. -Coq à droite. <lb/>
Carré creux divisé en quatre par-<lb/>
ties. <lb/>
AR&apos;. B. <lb/>

Leontini <lb/>

105. -Tète laurée d&apos;Apollon à droite. <lb/>
AEONTINQN. Tête <lb/>

de lion au milieu de quatre grains d&apos;orge. AR7. F. D. C. <lb/>

106. -Même tête. . AEON. Grain d&apos;orge, 2 pièces. <lb/>

AR&apos;. T. B. <lb/>


Mamertini <lb/>

107. -Tète laurée d&apos;Apollon à droite. . MAMEPTINQN. <lb/>

Aigle sur un foudre à gauche. <lb/>
AET. B. <lb/>

Naxus <lb/>

108. Tête de Bacchus indien à droite. R). ~NATION. Silène assis <lb/>
de face, portant un canthare à ses lèvres. <lb/>
AR*. T. B. <lb/>

Selinus <lb/>

109. -Feuille d&apos;ache. <lb/>

Carré creux divisé en douze par-<lb/>

ties. <lb/>

ARs. F. D. C. <lb/>

Siraeusae <lb/>

110. Tête d&apos;Hercule jeune à gauche. . 2YPA. Tète d&apos;Are -<lb/>

thuse dans un creux profond. <lb/>

OR1. T. B. <lb/>
111. ~-2YPAK0Ï10N. Tête de Proserpine à droite, au milieu <lb/>
de quatre dauphins. <lb/>
Figure barbue dans un quadrige <lb/>
à droite; une Victoire couronne les cheveux. AR6. T. B. <lb/>
112. -Même pièce d&apos;un style plus récent, serpent à l&apos;exer-<lb/>
gue du revers. <lb/>
ART. T. B. <lb/>
113. -Tête casquée de Pallas à gauche. <lb/>

~IYPAK02IQN. <lb/>

Foudre ailé; dans le champ, YA et ~HA. AR6. F. D. C. <lb/>

114. -Tête casquée de Pallas à droite. . ~2YPAK02IQN. <lb/>

Pégase courant à gauche; dessous triquetra. ARs. T. B. <lb/>

115. -IYPA. Tête de Proserpine à droite. . Polype. Deux <lb/>

pièces. <lb/>
AR2. T. B. <lb/>
116. -....... <lb/>

KOlIQN. Tête d&apos;Hercule jeune à gauche. R). Pallas <lb/>

combattant à droite. <lb/>
AE6. T. B. <lb/>

117. -Tète de Cérès à gauche. R}. Figure dans un bige au <lb/>

galop à droite. <lb/>
AE5. T. B. <lb/>

118. -AI02 EAAANIOY. Tète imberbe de Jupiter hellenius <lb/>

à droite. . ~lfPAKOY-IQN. Aigle sur un foudre à gauche, <lb/>

belle patine verte. <lb/>
AE7. T. B. <lb/>

119. -Tête de Proserpine à gauche, . 2YPA. Roue canton-<lb/>

née de deux dauphins. Plus trois autres pièces. AE3. T. B. <lb/>

Tauromenium <lb/>

120. -Tête laurée d&apos;Apollon à droite; derrière, une étoile. <lb/>
R). TAYPOMENITAN. Trépied et une pièce AE4 même type. <lb/>

AR*. T. B. <lb/>


ROIS DE SICILE <lb/>

Agathoeles (317 à 289 av. J.-C.) <lb/>

121. -~K0PA2. Tète de Cérès à droite. . ~ATAOOKAEIOS. <lb/>

Victoire debout, érigeant un trophée à droite. AR7, T. B. <lb/>

122. <lb/>

ZQTEIPA. Tête de Diane à droite. . ~BAY.IAEQN&apos; ArA-<lb/>

~0OKAEO2. Foudre ailé, 2 pièces. <lb/>
AE5. T. B, <lb/>

Hiéron II (269 à 215 av. J.-C.) <lb/>

123. -Tête diadémée de Hiéron à gauche. <lb/>

~IEPQN02. <lb/>

Cavalier au galop à droite. <lb/>
AE7. T. B. <lb/>

124. -Tête de Neptune à gauche. . IEPQNOZ. Trident. <lb/>

2 pièces. AE4. T. B. <lb/>

Philistis, reine <lb/>

125. -Tête voilée de Philistis à gauche ; derrière, épi d&apos;orge. <lb/>

~BAEIAI22A2 <lb/>

Victoire dans un quadrige <lb/>
au galop à droite; devant les chevaux, KIE; dessous, épi <lb/>
d&apos;orge. <lb/>
AR&quot;. F. D. 0. <lb/>

ILE DE SICILE <lb/>

Melita <lb/>

126. -MEAITAIQN. Tête de femme coiffée à l&apos;égyptienne. <lb/>

. Figure accroupie, avec quatre ailes, tenant un fouet. <lb/>

JE7. B. <lb/>

DALMATIE <lb/>

127. -Tête diadémée de femme à droite. . METAL. DELM. <lb/>

Cerf au repos à gauche. <lb/>
AE3. B. <lb/>

CHERS OJNÈSE TAURIQUE <lb/>

Ponticapae <lb/>

128. Tête barbue de Pan à droite. . IIAN. Partie antérieure <lb/>

d&apos;un griffon à gauche. <lb/>

AE5. T. B. <lb/>


SARMATIE <lb/>

Olbia <lb/>

129. Tête barbue de Pan à gauche. . OABI. Arc et carquois <lb/>

en sautoir; à&apos;côté, une hache. Plus une autre pièce en <lb/>
forme de dauphin. <lb/>
M6. T. B. <lb/>

THRACE <lb/>

Byzantium <lb/>

130. Tête diadémée de Jupiter à droite. . ~nr <lb/>

Trident. Plus une autre pièce AR. <lb/>

AE4. T. B. <lb/>

Maronea <lb/>

131. -Tête de Bacchus à droite. R}. ~AIONYS... SQTHP... <lb/>
Bacchus debout à gauche, tenant une grappe de raisin. <lb/>

AR9. T. B. <lb/>
132. -Même pièce. <lb/>
AE7. T. B. <lb/>

CIIERSONÈSE DE THRAGE <lb/>

133. Partie antérieure d&apos;un lion à droite, se retournant à <lb/>

gauche. . Carré creux divisé en quatre parties. <lb/>

3 pièces variées. AR3. T. B. <lb/>

ILE DE THRACE <lb/>

Thasos <lb/>

134. Satyre un genou en terre à gauche, tenant un canthare. <lb/>

. 0A¡IQN. Diota. <lb/>

2 pièces. AR*. T. B. <lb/>

Lysimaque (roi de Thrace, 324 à 282 av. J.-C.) <lb/>

135. Tête cornue et diadémée d&apos;Alexandre à droite. <lb/>

BA2I-<lb/>

AEQZ ~AYSIMAXOY. Pallas nicéphore assise à gauche. <lb/>

AR8. B. <lb/>

136. -Même pièce. Sous la Pallas un trident, frappée à <lb/>

Byzance sous Mithridate? <lb/>
AR10. B. <lb/>


]37. -Tête d&apos;Hercule jeune à droite. <lb/>

Même légende. <lb/>
Jupiter aétophore assis à gauche. <lb/>
AR4 F. D. C. <lb/>

ILLYRIE <lb/>

Apollonla <lb/>

138. ~MAAPK02. Vache allaitant son veau à gauche. Bi. AIIOA <lb/>
AI2ANIA. Jardin d&apos;Alcinous. <lb/>

AR\ T. B. <lb/>

139. ~AfONIllnor. Tête d&apos;Apollon à gauche, . AINOKPATHZ <lb/>

~EPÏMNA2T0Ï AIIOA, Trois jeunes filles dansant. <lb/>
AR&quot;. T. B. <lb/>

MACÉDOINE (en général) <lb/>

140. Tête de Diane placée sur un bouclier macédonien. <lb/>
Bi. MAKEAONQN ~IIPQTH2. Massue et HP en monogramme, <lb/>

le tout au milieu d&apos;une couronne; à l&apos;exergue, un foudre. <lb/>

AR9. T. B. <lb/>

141. -Tête de Bacchante à droite. . ~MAKEAONQN. Proue <lb/>

de navire. <lb/>
AR3. F. D. C. <lb/>

142. -Bouclier macédonien. . Le même. AR3. F. D. C. <lb/>

Acanthus <lb/>

143. -Chèvre à droite, se retournant à gauche. <lb/>
Carré <lb/>
creux divisé en quatre parties. <lb/>
AR1. F. D. C. <lb/>

144. -Partie antérieure d&apos;un lion à droite. .Mê me carré <lb/>

creux. <lb/>
AR3. F. D. C. <lb/>

Amphipolis <lb/>

145. -Tête d&apos;Agnon imberbe et diadémée à droite, . ~AM&lt;M. <lb/>

Torche allumée. <lb/>
AE2. T. B. <lb/>

Eion <lb/>

146. -Cygne à droite se retournant à gauche; au-dessus <lb/>
un lézard. Carré creux divisé en quatre parties. <lb/>
ARt. F. D. C. <lb/>

Lete <lb/>

147. Silène? debout arrêtant une femme. . Carré creux di-<lb/>

visé en quatre parties. <lb/>

ARs. F. D. C. <lb/>


Neapolis <lb/>

148. -Masque de face tirant la langue. . Carré creux di-<lb/>

visé en quatre parties. <lb/>
AR2. T. B. <lb/>

149. -Satyre un genou en terre enlevant une femme dans <lb/>

ses bras. . Carré creux divisé en quatre parties. <lb/>

AR6. T. B.. <lb/>

Orestae <lb/>

150. -Satyre un genou en terre dans une posture lascive. <lb/>

. Carré creux, divisé en quatre parties. AR2. T. B. <lb/>

Pella <lb/>

ii <lb/>

151. Tête de jeune femme à droite; derrière le pedum. <lb/>
~IIEAAH2. Pallas thessalienne combattant à droite. <lb/>
AE5. F. D. C. <lb/>

ROIS DE MACÉDOINE <lb/>

Philippe II (359 à 336 av. J.-C.) <lb/>

152. -Têtelaùrée d&apos;Apollon à droite. <lb/>
~«I&gt;IAIllllOY. Figure <lb/>
dans un bige au galop à droite; dessous, un trident. <lb/>
OR4. F. D. C. <lb/>
153. -Tête de Jupiter à droite. <lb/>
~q)IAIIIllOY. Cavalier au <lb/>

pas à droite. <lb/>

AR7. <lb/>

Alexandre III le Grand (336 à 323 av. J.-C.) <lb/>

154. -Tête casquée de Minerve à droite. . ~BA2IAEQ2 <lb/>

~AAEZANJ,POY.Victoire debout à gauche, tenant une cou-<lb/>
ronne; dans le champ, monogramme au milieu d&apos;une <lb/>

couronne. <lb/>

OR4. F. D. C. <lb/>
155. -Tête d&apos;Hercule jeune à droite. <lb/>
Même légende. Ju-<lb/>
piter aétophore assis à gauche; devant, ANT dans un <lb/>
cercle. <lb/>

AR7. F. D. C. <lb/>

156. -Même pièce. 3 variétés. <lb/>
AR4. T. B. et F. D. C. <lb/>
157. -Même pièce barbare frappée en Thrace sous Mithri-<lb/>
date? 2 variétés. <lb/>
ARs. T. B. <lb/>

Philippe III (323 à 316 av. J.-C.) <lb/>

158. -Tête d&apos;Hercule jeune à droite. <lb/>

~BA2IAEQ2 <lb/>

IIOY. Jupiter aétophore assis à gauche. <lb/>

AR7. <lb/>


Philippe IV? (296 à 205 av. J.-C.) <lb/>

159 -Tête jeune diadémée à droite. . ~&lt;I&gt;IAInnOr. Le roi à <lb/>

cheval au galop à droite; dessous, une massue. <lb/>

AR3. F. D. C. <lb/>
160. <lb/>

Lot de huit pièces de différents rois de Macédoine. <lb/>
AE. B. et T. B. <lb/>

THESSALIE <lb/>

Larissa <lb/>

161. <lb/>

Jeune homme nu debout à gauche, domptant un fau-<lb/>

reau. . AAPIIAIA. Cheval bridé au galop à droite. <lb/>

AR5. F. D. C. <lb/>
162. -Tête de femme à droite, les cheveux retenus dans un <lb/>

large bandeau. .Mê me légende et même cheval. <lb/>

AR5. F. D. C. <lb/>

163. <lb/>

Tête de femme à gauche. . Même légende, même <lb/>

cheval au galop à gauche. <lb/>
AR4. F. D. C. <lb/>

ÉPIRE (en général) <lb/>

164. Têtes accolées de Jupiter et de Junon à droite. . ~AnEI-<lb/>

POTAN. Foudre aile; le tout au milieu d&apos;une couronne. <lb/>
AR4. F. D. C. <lb/>

Nicopolis <lb/>
165. A. K. M. A. ANTQNEINOC. Buste drapé et lauré deCara-<lb/>

calla ? à droite. . NEIKOnOAIC. Victoire dans un qua-<lb/>

drige au galop à droite. <lb/>

T. B, <lb/>

ILE DE CORCYRE <lb/>

166. -Vache à droite, se retournant à gauche; dessous, <lb/>
un petit veau. <lb/>
Carré creux, divisé en quatre parties <lb/>
informes. <lb/>
AR4. T. B <lb/>

167. -Tête de femme diadémée à gauche; derrière, mono-<lb/>

gramme. . Monogramme de Corcyre. Pégase courant à <lb/>

droite. <lb/>
AR3. F. D. C. <lb/>


168. -KO. Diota. . IO. Grappe de raisin. AE3. B. <lb/>

169. -A. K. A. CEII CEBHPOC IIE. Tête laurée de Sévère <lb/>
à droite, <lb/>
KOPKrPAIQN. Pégase courant à droite. <lb/>
AE7. F. D. C. <lb/>

PIIOCIDE <lb/>

Phoci <lb/>

170. ~4)0. Tète de beuf de face. . Partie antérieure d&apos;un <lb/>

sanglier à droite. <lb/>
AR2, F. D. C. <lb/>

Delphi <lb/>

171. -Tête nue à gauche. <lb/>
AÀ. Tête de bouc au milieu <lb/>

d&apos;un carré. <lb/>

AR1. T. B. <lb/>

BÉOTIE (en général) <lb/>

172. -Bouclier béotien. . Carré creux, divisé en quatre <lb/>

parties triangulaires. <lb/>

AR3. B. <lb/>

Plataeae <lb/>

173. -Tète de femme à droite. . ~HAA. Boeuf allant à <lb/>

droite. <lb/>
AE3. B. <lb/>

Thehae <lb/>

174. -Même bouclier, . 0E. Diota, <lb/>

AR&quot;. <lb/>

ATTIQUE <lb/>

Athenae <lb/>

175. Tête de Pallas à droite. <lb/>
A0Eo Chouette à droite; <lb/>
derrière, une branche d&apos;olivier. 2 pièces. <lb/>

AR7. B. et T. B. <lb/>
176. -Même tête avec un quadrige sur1 la visière du casque. <lb/>
Deux monogrammes, chouette de face, sur un dïota <lb/>
renversé. <lb/>

AR9, T. B. <lb/>

177. -Même tête. .~A0E. ELU. TENH ~202ANAP02. EÏMH. <lb/>

Même type. <lb/>

AR8. T. B, <lb/>

178. -Lot de trois oboles. <lb/>

AR. et une pièce M. <lb/>


ILE DE L&apos;ATTIQUE <lb/>

Aegina <lb/>

179. -Tortue de terre. . Carré creux divisé en cinq par-<lb/>

parties. 3 pièces. <lb/>
AR12 et5. B. et T. B. <lb/>

ACIIÀiE <lb/>

(Monnaie de la ligue) <lb/>

180. -Tête de Jupiter à droite, . Monogramme achéen. <lb/>

3 pièces variées. <lb/>
ARa. <lb/>

Corinthus <lb/>

181. -Tête casquée de Pallas à gauche. B). Q. Pégase cou-<lb/>
rant à gauche. 2 pièces variées. <lb/>

ARs. T. B. <lb/>

182. -Tête de femme à gauche. . Q. Même Pégase. 3 va-<lb/>

riétés et un petit bronze. <lb/>
AR3. T. B. <lb/>

Phlius <lb/>

183.-~ÊAEIA. Taureau cornupète à gauche. e. ~X!ÛN. Autour <lb/>

d&apos;une roue dans un carré creux. Gravée. AR4. F. D. C. <lb/>
Sicyon <lb/>

184. ~Chimère allant à gauche. Colombe volant à <lb/>

gauche. <lb/>
ARi. T. B. <lb/>

ARGOLIDE <lb/>

Argos <lb/>

185. Tête de loup à gauche. 4. A dans un creux divisé en <lb/>
deux parties. <lb/>
AR&apos;. T. B <lb/>
EUBÉE <lb/>

Chaleis <lb/>

186. Tête de femme à droite. . XAA. Aigle à gauche dévo-<lb/>

rant un serpent; dans le champ, une couronne. AR*. B. <lb/>

Histiaea <lb/>

187. Tête de Bacchante couronnée de pampre à droite. <lb/>


IZTIAEQN. Femme assise sur une proue à droite. <lb/>

2 pièces. <lb/>
AR3. T. B. <lb/>

ILE D&apos;EUROPE <lb/>

Délo. <lb/>

188. Tête laurée d&apos;Apollon à droite, . AH. Lyre. AE1. B. <lb/>

BOSPHORE <lb/>

Coleltide <lb/>

189. Tête de femme avec une longue chevelure à droite. <lb/>
Tête de veau à droite. <lb/>
AR*. T. B. <lb/>

PONT <lb/>

Amisus <lb/>

190. Tête de Jupiter à droite. bJ. ~AMOEOY. Aigle éployé sur <lb/>
un foudre. <lb/>
T. B. <lb/>

Rhoemetalces, roi (132 à 154 de J.-C.) <lb/>

191. BACIAEQC ~POIMïlTAAKOr. Buste du roi à droite; de-<lb/>

vant, un trident. â. MH. dans une couronne. 2 pièces. <lb/>

T. B. <lb/>

PAPHLACONIE <lb/>

Siuope <lb/>

192. Tête tourelee de la ville à gauche. . ~2JNO. Proue de <lb/>

navire; dans le champ, un acrostolium, <lb/>

AR3. T. B. <lb/>

193. Tête de Jupiter à droite. <lb/>

~ZINOIIRZ. Aigle éployé de <lb/>
face. <lb/>
T. B. <lb/>

BITHYNIE <lb/>

Cius <lb/>

m. KIA. Tête laurée d&apos;Apollon à droite. .MI AETOS. Proue <lb/>

48 navire, Plus trois autres pièces avec des noms de <lb/>
magistrats différents. <lb/>
ARa et3. T. B. <lb/>


Rieaea <lb/>

195. M. ANT. ~TOPAIANOC AVr. Buste radié de Gordien III à <lb/>

droite. . ~NIKAIEON. Quatre enseignes militaires. <lb/>

AE4. B. <lb/>

Prusias II roi (187 à 150 av. J.-C.) <lb/>

196. Tête de Bacchus ceinte de lierre à droite. <lb/>

~BA2IAEQ2 <lb/>

~npor!.lor. Centaure tenant une lyre, allant à droite. <lb/>

AE5. T. B. <lb/>

MYSÏE <lb/>

Lampsacus <lb/>

197. Double tête imberbe, . AAM, Tète casquée de Pallas à <lb/>

droite. <lb/>
AR2. T. B. <lb/>

Pari um <lb/>

198. Masque de face tirant la langue. . IIAPI. Boeuf à <lb/>

gauche, se retournant à droite. <lb/>
AR <lb/>

. <lb/>

T. B. <lb/>

Persamus <lb/>

199. -Ciste mystique d&apos;où s&apos;élaDce un serpent, le tout au <lb/>

milieu d&apos;une couronne. . IIE. Deux serpents enlacés au-<lb/>

tour d&apos;un carquois; dans le champ, deux monogrammes <lb/>
et un thyrse. <lb/>

AR7. T. B. <lb/>

TROADE <lb/>

Alexandrin <lb/>

200. -COL TRO. Buste tourelé à droite. . COL AVG <lb/>

TRO. Cheval paissant. Plus une autre pièce. <lb/>

T. B. <lb/>

201. -IMP. LICI. VALERIAN. Buste lauré de Valerien <lb/>

à droite. . COL. AVG. TRO. Aigle sur une tête de <lb/>

boeuf. Plus une autre pièce de Trébonien Galle. <lb/>

AEs. B. et T. B. <lb/>

ÉOLIDE <lb/>

Cyme <lb/>

202. Tête jeune etdiadémée à droite. KYMAIQN ~ZEYOHZ. <lb/>

Cheval au pas à droite; dessous, un vase à une anse, le <lb/>

tout dans une couronne. <lb/>
AR9. T. B. <lb/>


Myrhina <lb/>

203. Tête laurée d&apos;Apollon à droite, . MYPINAIQN. Apollon <lb/>

à demi nu, allant à droite, tenant une patère et une <lb/>
branche de laurier; à ses pieds un diota et la cortine. <lb/>
ARs. T. B. <lb/>
LESBOS <lb/>

Eresus <lb/>

204. -Tête de Cérès à gauche. <lb/>
EP en monogramme, <lb/>
dans une couronne formée de deux épis. AR4. F. D. C. <lb/>

205. -Même tête. <lb/>

EP et une torche. Même couronne. <lb/>

AE2. B. <lb/>

Ces deux pièces ont été gravées afin de prouver l&apos;exactitude du clas-<lb/>
sement de la première, qui a été donnée à différentes villes. La couronne <lb/>
d&apos;épis étant identique, ces pièces ne peuvent plus être séparées. <lb/>

IONIE <lb/>

Erytrae <lb/>

206. Tête d&apos;Hercule jeune à droite. . EPY ~41ONYZIOZ. Arc, <lb/>

carquois et massue, 2 pièces. <lb/>
ARS. B. <lb/>

207. -Même tête. . BATAKOS IIAPAMONOY EPY en quatre <lb/>

lignes. <lb/>
AE4. T. B. <lb/>

Miletus <lb/>

208. Tête d&apos;Apollon laurée à gauche. MI. ~IMO}:TPAT, Lion <lb/>
à gauche, se retournant vers un astre. 2 pièces variées <lb/>
de magistrats <lb/>
AR4. B. <lb/>

Smyrna <lb/>

209. -Tête tourelée de la ville à droite. <lb/>

2MYPNAIQN <lb/>

~MErAKAH!. en quatre lignes. Lion à droite, le tout dans <lb/>
une couronne de chêne, fabrique barbare. <lb/>
AR10. B. <lb/>
210. -~OnAO&lt;MAA2. Tête barbue d&apos;Hercule à droite. <lb/>
~2MYPNAIQN. Victoire passant à gauche, tenant une cou-<lb/>
ronne. <lb/>
AE3. T. B. <lb/>

Samos insula <lb/>

211. EPEN ETPOYCKIAAA CEB. Buste d&apos;Étruscille à droite, <lb/>

sur un croissant. . ~2AMIQN. La Fortune debout à <lb/>

gauche. <lb/>

AE8. T. B. <lb/>


CARIE <lb/>

Aphrodisias <lb/>

212. Ar. KAIC, no, AI. fAAAIHNOC. Buste radié de Gallien <lb/>
à gauche. <lb/>

A <lb/>

1EQN. figure debout dans un temple <lb/>

à quatre colonnes. <lb/>
B. <lb/>

Cnidus <lb/>

213. Tête diadémée de Vénus à droite. <lb/>

KNI. ~AÏT0KPATH2 <lb/>

Partie antérieure de lion à droite. <lb/>
AR., F. D. C. <lb/>

ILES DE CARIE <lb/>

calymna <lb/>

214. Tête imberbe casquée à droite. ~KAAÏMNIÛN. Lyre. <lb/>

ARs. T. B. <lb/>

Cos <lb/>

215. Tête dé Jupiter4 à droite. <lb/>

~KQÏ. <lb/>

EKATAI. Ser-<lb/>
pbnt dressé à droite. <lb/>
AUS. F. D. C. <lb/>

Rhodus <lb/>

216. -Tête du soleil de face. e. ~APHTQiMAXOS. Rose épa-<lb/>

nouie de fade. Plus deux autres petites pièces. <lb/>
AR&apos;. F. D. C. <lb/>

Tète du soleil à droite. <lb/>
PO. Rose, dans le champ. <lb/>
Dauphin sur v.n itrident. Plus une autre petite pièce. <lb/>
T. B. <lb/>
LYCIE <lb/>

Massicytes <lb/>

218. Tête d&apos;Apollon à droite. <lb/>
MA. Lyre, dans le champ <lb/>
une torche allumée. <lb/>

ARs. T. B. <lb/>

Ville incertaine <lb/>

219. Sanglier allant à gauche. <lb/>
Partie antérieure d&apos;un <lb/>
Lon à gauche; au-dessus, la triquètre sycienne, le tout <lb/>
dans un carré creux. <lb/>

AR&quot;. <lb/>


PAMPHYLIE <lb/>

Aspendus <lb/>

220. AS. Deux lutteurs debout. <lb/>
Légende pamphylienne; <lb/>
Frondeur ajustant sa fronde. <lb/>

AR6. <lb/>

Side <lb/>
221. -Tête de Pallas à droite. <lb/>
~àf. Victoire debout à <lb/>
gauche ; dans le champ, une grenade. <lb/>

ARs. B. <lb/>

CILICIE <lb/>

222. -Tête d&apos;Hercule à droite, <lb/>
Deux caractères phéni-<lb/>
ciens. Lion dévorant un cerf. 3 pièces. <lb/>

AR&quot;. <lb/>

ILE DE CHYPRE <lb/>

223. Boeuf allant à gauche; au-dessus, croix ansée. <lb/>
Mas-<lb/>

sue et branche de laurier en sautoir. <lb/>

ARs. <lb/>

ROIS DE CHYPRE <lb/>

224 -Tête de femme à gauche, avec une couronne de forme <lb/>

élevée. <lb/>

Tête de Pallas à gauche. <lb/>
OR*. T. B. <lb/>
225. -Même tête de femme, avec une couronne radiée à <lb/>
gauche. Tête laurée à gauche. <lb/>

OR1. B. <lb/>

LYDIE <lb/>

Crésus, roi? <lb/>

226. Tête de lion et de taureau en regard. Creux informe. <lb/>
AR4. T B. <lb/>

PHRYGIE <lb/>

Apamea <lb/>

227. Buste de Pallas à droite. . AIIAMEQN. Aigle éployé, <lb/>

sur le détour du méandre. <lb/>

AE6. B. <lb/>


CAPPADOCE <lb/>

Ariaratheg IV? (220 à 163 av. J.-C.) <lb/>

228. Tête diadémée du roi à droite. e. ~BA2IAEQZ APIAPAeOr <lb/>
~ErIE... Pallas debout à gauche. <lb/>

AR4. <lb/>

ROIS DE SYRIE <lb/>

Antiochus I Soter (281 à 262 av. J.-C.) <lb/>

229. Tète diadémée du roi à droite. ~BAZIAEQZ ANTIOXOY. <lb/>

Apollon assis à gauche, sur la cortine, tenant une flèche, <lb/>
dans la droite. <lb/>

g <lb/>

230. Tête d&apos;Apollon à droite. <lb/>
BA. AN. Trépied. AE2. T. <lb/>

B. <lb/>

Séleucus II (247 à 226 av. J.-C.) <lb/>

231. Tête diadémée du roi à droite. ~BA2IAEQZ <lb/>

Apollon debout à gauche ; le coude appuyé sur un tré-<lb/>

pied, une flèche dans la droite. <lb/>

ART. B. <lb/>

232. -Tête d&apos;Apollon à droite. 4. BAZIAEQZ ~IEAEYKOY. <lb/>
Trépied. <lb/>

AE5. B. <lb/>

Séleucus IV (187 à 176 av.. J.-C.) <lb/>

233. Tête diadémée du roi à droite. . ~BAZIAEÛ2 <lb/>

Apollon assis sur la cortine à gauche ; une flèche dans <lb/>
la droite, la gauche sur un arc. <lb/>

AR7 <lb/>

Démétrius I (162 à 151 ar. J.-C.) <lb/>

234. Tête diadémée du roi à droite, au milieu d&apos;une cou-<lb/>
ronne. <lb/>
~BAZIAEÛZ AHMHTPIOT ~IQTHPOI. Femme as-<lb/>

sise sur un siége à gauche, tenant un sceptre et une <lb/>
corne d&apos;abondance; à l&apos;exergue BSP (an 162). <lb/>

ART. T. B <lb/>

Démétrius II (146 à 126 av. J.-C.) <lb/>

235. <lb/>
Buste jeune et diadémé du roi à droite. <lb/>

BAZIAEQ2 <lb/>

AHMHTPIOl. Aigle debout à gauche ; une palme sur <lb/>
l&apos;aile, dans le champ EIAQ et PEZ (en 167). <lb/>

ARs. B. <lb/>


236. -Même pièce avec la date POB (an 172). <lb/>

AR. B. <lb/>
Antiochus VI (145 à 143 av. J.-C.) <lb/>

237. Tête jeune et radiée du roi à droite. <lb/>

BAEIAEÛ2 <lb/>

ANTIOXOr. Éléphant allant à gauche. <lb/>

B. <lb/>

Tryphoit (142 à 138 av. J.-C.) <lb/>

238. Tête diadémée de Tryphon à droite. <lb/>

BA2IAEQ2 TPY-<lb/>

QN02 AYTOKPATOPOI. Casque surmonté d&apos;une corne. <lb/>

AE4. B. <lb/>

Antiochus VII (138 à 127 av. J.-C.) <lb/>

239. -Tête diadémée du roi à droite. <lb/>

BA2IAEQ2 AN-<lb/>

TIOXOÏ EYEPfETor. Pallas nicéphore debout à gauche; <lb/>
le tout, au milieu d&apos;une couronne, 2 pièces. <lb/>
AR7. B. <lb/>

240. -Même tête. . BA2IAEQ2 ANTIOXOY. Aigle sur un <lb/>

gouvernail à gauche; dans le champ, le monogramme de <lb/>

Tyr au-dessus d&apos;une massue ; plusieurs monogrammes <lb/>
et IIP (an 180). Plus une petite pièce do bronze. <lb/>
AR&apos;. F. D. C. <lb/>

Antiochus VIII (123 à 97 av. J.-C.) <lb/>

241. Tête diadémée du roi à droite. <lb/>

BA2IAEQ2 ANTIOXOY <lb/>

EI1I&lt;MN0Y2. Jupiter, à demi nu, debout à gauche; un <lb/>
astre sur la droite, la gauche sur un sceptre, le tout au <lb/>
milieu d&apos;une couronne. <lb/>

ARs. T. B. <lb/>

Séleucus VI (113 à 96 av. J.-C.) <lb/>

242. Tète diadémée du roi à droite. <lb/>

BA2IAEQ2 2EAEYK0Y <lb/>

Eni&lt;MN0Y2 NIKATOPOI. Pallas Nicéphoro debout à <lb/>
gauche, dans le champ AAEAI. <lb/>
AR&apos;. B. <lb/>

Alltioebtls XI (96 av. J.-C.) <lb/>

243. Tête diadémée du roi à droite. <lb/>

BA2IAEQ2 ANTIOXOY <lb/>

EÏII&lt;I&gt;AN0Y2. Jupiter nicéphore assis à gauche; le tout <lb/>

dans une couronne. <lb/>

AR7. T. B. <lb/>

Philippe (an 95 av. J.-C.) <lb/>

244. -Tête diadémée du roi à droite. <lb/>

BA2IAEQ2 <lb/>

{I)L\1llllor, EIIW&gt;AN0Y2 {NAA.lEA&lt;I&gt;Or. Jupiter nicéphore <lb/>
assis à gauche; le tout dans une couronne, <lb/>
AU7. B. <lb/>


Tftgranei, roi d&apos;Arménie (83 à 66 av. J.-C.) <lb/>

245. -Buste de Tigranes, à droite, avec une tiare radiée et <lb/>
ornée de deux aigles et d&apos;une étoile. <lb/>

BA2IAEQ2 TI-<lb/>

tPANOr. La ville d&apos;Antioche assise à droite ; à ses pieds, <lb/>
l&apos;Oronte nageant : le tout dans une couronne. <lb/>

AR.7 <lb/>

iCOMMAGÈNE <lb/>

Iotape, reine, femme d&apos;Antiochus IV <lb/>

246. -BAEIAIZSA IOTAI1E $IAAAEA(I&gt;OS. Tête diadémée de <lb/>

la reine à droite. KOMMAriIÎNQN. Scorpion; le tout au <lb/>
milieu d&apos;une couronne. <lb/>

B. <lb/>

SÉLEUCIDE <lb/>

AKtioeliia <lb/>

247 <lb/>
i -Lot de huit pièces autonomes et impériales. <lb/>
M. B. et T. B. <lb/>
248. -AYT. KÀI CEOYItPOC. Buste lauré à droite. <lb/>

MUIAPX ES YnATOC TO. f. Aigle éployé de face. <lb/>

POT&apos;. B. <lb/>

PHÉNICIE <lb/>

Berytus <lb/>

249. IMP. CAES. M. AVR. ANTONINVS AVG. Buste <lb/>
laurée d&apos;Elagabale à droite. COL. IVL. AYG. FEL. <lb/>
BER. Astarté assise dans un temple tetrastyle. Plus <lb/>

une autre pièce. <lb/>

AE9. B. <lb/>

Biblus <lb/>

250. AYT KAI. MAKPINOC CEB. Tête laurée de Macrin à <lb/>
droite. <lb/>

IEPAC BYBAOr. Isis pharia à droite, tenant <lb/>
une voile enflée par le vent. <lb/>
AE5. T. B. <lb/>

Sidoii <lb/>

251. IMP. CAES. M. AVR. ANTONINVS. Buste lauré <lb/>

d&apos;Elagabale à droite. . COL. MET. AVR. PIA. SID. <lb/>


Figure à demi nue debout sur une proue de navire. <lb/>
M7. T. B. <lb/>

Aradus Insula <lb/>

252. -Mouche; dans le champ deux monogrammes. <lb/>
PAàUJN, Cerf, à droite devant un palmier. AR4. T. B. <lb/>

MÉSOPOTAMIE <lb/>

Edegga <lb/>
253. AYT. K. M. A. C. AAE2ANAPOC. Buste lauré à gauche, <lb/>
tenant un bouclier. <lb/>

M. K. EAECCllNÛN. Femme <lb/>

assise à gauche. Plus deux autres pièces. <lb/>
AES. T. B. <lb/>

ROI DE PERSE <lb/>

Darius $ (521 à 485 av. J.-C.) <lb/>

254. -Le roi barbu un genou en terre, tenant un arc et <lb/>
un javelot. Aire en creux informe. <lb/>

ok.. B. <lb/>

255. -Même pièce en argent, deux pièces. <lb/>
AR.. <lb/>

ROI PARTHE <lb/>

Argaces VI. Mithridate. I (170 à 140 av. J.-G.) <lb/>

256. -Buste barbu du roi à gauche, avec là tiare. . BASI-<lb/>

AEQS BAIIAEQN MEfAAOr AP2AK0Y ElllcI&gt;ANOY!.. Le <lb/>
roi assis à droite, tenant un arc. Plus trois autres pièces. <lb/>

AR*. T. B. <lb/>

ROIS PERSES SASSANIDES <lb/>

sapor II (310 à 380 de J.-C.) <lb/>

257. -L&apos;adorateur d&apos;0rmuzd, l&apos;excellent Sapor, roi de <lb/>
l&apos;Iran ? ên caractères sàssanides. Buste de Sapor à droite <lb/>

avec une couronne crénelée. Le divin Sapor. Mêmes <lb/>
caractères. Pyrée avec des flammes de chaque côté, le <lb/>
roi et un mobed. Plus deux autres pièces. AR&apos;. T. B. <lb/>


ROIS DE LA BACTRIANE <lb/>

Eucratides (180 à 160 av. J.-C.) <lb/>

258. BASTAEQS MEfAAor ETKPATIAOï\ Buste casqué du roi <lb/>
à droite. <lb/>

Mâhàrajasa Eâkrâtidasa en caractères <lb/>

bactriens. Les Dioscures au galop à droite, pièce de forme <lb/>
carrée. <lb/>

T. g <lb/>

* <lb/>

Ilenaiidep (161 à 140 av. J.-C.) <lb/>

259. BASIAEQ2 2QTHP02 MENANâPOr. Buste du roi dia-<lb/>

démé à gauche, frappant de sa lance. 4. Mâhârajasa, <lb/>

tradutasa Menadrasa en légende bactrienne. Pallas <lb/>

thessalienne combattant à droite. <lb/>
AR*. F. D. 0. <lb/>
260. -Même légende. Busle diadémé du roi à droite. <lb/>
Même type ; mais Pallas à gauche. <lb/>
AR*. F. D. C. <lb/>

261. -Même légende. Tète d&apos;éléphant à droite. . Même <lb/>

légende bactrienne. Massue, pièce de forme carrée. <lb/>

AE4. T. B. <lb/>

ROIS D&apos;ÉGYPTE <lb/>

Ptolémée VIII Evergète II (170 à 117 av. J.-C.) <lb/>

262. Tête diadémée du roi, sous les traits de Soter, à droite. <lb/>
BÀ2IAEQZ llTOAEMAIOr.&quot; Aigle sur un foudre à gau-<lb/>
che; dans le champ, nA et L. N. (an 50). ART. F. D. C. <lb/>

Cléopatre II (145 av. J.-C.) <lb/>

263. BA2IAI22H2 RAEOllATPAI, Tête de la reine sous les <lb/>
traits de l&apos;Afrique, avec une peau d&apos;éléphant. <lb/>
BMI-<lb/>
AEQZ llTOAEMAIOr, Aigle éployé à gauche. AE/i. T. B. <lb/>

Alexandrin <lb/>

264. Sans légende. Tète de Domitien à droite. <lb/>
L. IA (an <lb/>
11). Coiffure d&apos;Isis. <lb/>

.T . B. <lb/>


CYRÉNAÏQUE <lb/>

Cyrene <lb/>

265. ErC. Tête de Bacchus lybien cornue à gauche. . Tête <lb/>

de femme à droite. <lb/>

OR&apos;. <lb/>
266. Même tête de Bacchus lybien cornu à droite. <lb/>

KYPA. <lb/>

Silphium; dans le champ, un trépied. Plus une pièce.&apos; <lb/>
AE, ARS. <lb/>

Lybiens <lb/>

267. AIBYQN. Tête laurée de Jupiter à droite; derrière une <lb/>

lettre phénicienne. <lb/>
ÀIBÏQN. Taureau cornupète à <lb/>
droite; au-dessus, caractère phénicien; dessous, A. <lb/>
Gravée. <lb/>

AR8, B. <lb/>

ZEUGITANE <lb/>

Carlhago <lb/>

268. -Tête d&apos;Hercule jeune à droite. <lb/>
Mechasbim en <lb/>
phénicien. Buste de cheval à gauche; derrière, un pal-<lb/>

mier. <lb/>
AR6. T. B. <lb/>

269. -Tête de Proserpine à gauche, au milieu de quatre <lb/>

dauphins. . Am. Machanat en phénicien. Même buste <lb/>

de cheval à gauche. <lb/>
AR7. F. D. C. <lb/>
270. -Tête de Cérès à gauche. <lb/>
Sans légende. Cheval de-<lb/>
bout à droite. <lb/>
OR2. T. B. <lb/>
271. -Même pièce. <lb/>
AR3. T. B. <lb/>

272. -Même pièce, un astre au-dessus du cheval; 0, dessous. <lb/>

AR&apos;. F. D. C. <lb/>

273. -Lot de six médailles. <lb/>
B. <lb/>

ROIS DE NUMIDIE <lb/>

Micipsa, ete. (148 à 118 av. J.-C.) <lb/>

274. Tête diadémée et barbue du roi à gauche. <lb/>
Cheval <lb/>
courant à gauche; dessous, un point. <lb/>

ii. <lb/>
AE3. B. <lb/>


Jugurtha (118 à 106 av. J.-C.) <lb/>

275. Tête imberbe et laurée du roi? à gauche. . Eléphant <lb/>

allant à droite; dessous, un caractère phénicien. <lb/>
AR*. F. D. C. <lb/>

HiempMkl II (106 à 60 av. J.-C.) <lb/>

276. Tête virUe imberbe et couronnée d&apos;épis à droite. Che-<lb/>

val au plop à droite ; dessous, deux caractères phéni-<lb/>

ciens. <lb/>
ARs. F. D. C. <lb/>

Juba 1 (60 à 46 av. J.-C.) <lb/>

277. REX IYBÀ. Buste diadémé de Juba à droite, un sceptre <lb/>
sur l&apos;épaule. s). Légende phénicienne. Temple à huit co-<lb/>
lonnes. <lb/>

AR*. F. D. C. <lb/>

ROIS DE MAURITANIE <lb/>

Juba II (25 à 23 av. J.-C.) <lb/>

278. -REX IVBA. Tête diadémée du roi à droite. . ET <lb/>

AZ (an 37). Deux cornes d&apos;abondance. <lb/>
AR&apos;. F. D. C. <lb/>

279. -REX IVBA. Tête du roi à droite. . Sans légende. <lb/>

Coiffure d&apos;Isis. <lb/>

Ptolémée (23 à 40 de J.-C.) <lb/>

?80. R.EX PTOLEMAEVS. Buste diadémé du roi à droite. <lb/>

. RA... Peux cornes d&apos;abondance. <lb/>

AR3. p. <lb/>

4VOVSTVS DIVI F. Tête nue d&apos;Auguste à droite. <lb/>

4. C. LAETILIVS APALYS II. V. Q, Ecrit autour <lb/>
d&apos;un bandeau royal dans lequel op lit REX PTOL. <lb/>

AE. T. B. <lb/>

Incertaine <lb/>

282. Tête de lièvre à gauche. q. Tête de mouton à droite. <lb/>
Plus une autrç pièce. <lb/>

AR*. T. B. <lb/>


II <lb/>

Médailles romaines <lb/>

AS COULÉS ET DIVISIONS <lb/>

283. Tête de Janus arec i. . Proue de pavire à droite et i <lb/>

(pl. 75, n. 1). Module 17. <lb/>
As. T, B. <lb/>

284. Même pièce. Module 18. <lb/>
As. T. B. <lb/>

285. Même pièce, première réduction, la proue à gauche. <lb/>

Module 12. <lb/>
As. T. B. <lb/>

286. Tête de Rome? avec un casque terminé par une tête <lb/>
d&apos;oiseau à droite, derrière, i R). Roue. Dans les rayons <lb/>
le chiffre 1 (Alda ?). <lb/>
As. T. B. <lb/>

287. Tête de Jupiter à gauche; derrière, s. . Proue et s. <lb/>

Mod. 8. 2e réduction. <lb/>
Semis. T. B. <lb/>

288. Pégase courant à droite ; dessous, s. . Même Pégase <lb/>

à gauche (localité incertaine). Mod. 15. Semis T. B. <lb/>
289. Chien couché à gauche. <lb/>
TVTBRE. Lyre (Tuder). <lb/>

Mod. 9. <lb/>

Semis B. <lb/>

290. Croix. . Même croix ; dans les cantons L et.... (Lu-<lb/>

ceria?). <lb/>
Quincaux T. B. <lb/>

291. Tête de Pallas à gauche; dessous,... . Proue de na-<lb/>

vire et .. *. Mod. 13. <lb/>

Triens B. <lb/>

292. Foudre et ... . . Dauphin et .... 2 pièces (Ardea). <lb/>

Mod. 14. <lb/>

Triens B. <lb/>

293. Foudre et .... RJ. Même foudre et *. Triens B* <lb/>
294. Buste de cheval 4 droite; dessous, .... B). Même buste <lb/>

4 gauche (localité incertaine), Mod. 14. <lb/>

Triens B. <lb/>


295. Main entourée de lanières et .... Ri. Deux massues. <lb/>
TVTERE et .... (Tuder). Mod. 7. <lb/>

Triens T. B. <lb/>

296. Main ouverte et ... Deux grains d&apos;orge (Ardea?). <lb/>

Mod. 12. <lb/>

Quadrans B. <lb/>

297. Main ouverte; dans le champ, massue et ... Même <lb/>

main (Préneste?). Mod. 12. <lb/>
Quadrans T. B. <lb/>

298. Grenouille et ... . Ancre TV et ... (Tuder&apos;). <lb/>

Mod. 6. <lb/>

Quadrans T. B. <lb/>

299. Dauphin à gauche et ... . Grande étoile. Mod. 12. <lb/>

Quadrans T. B. <lb/>

300. Tête d&apos;un Dioscure à droite et.. . Même tête à gauche <lb/>

(localité incertaine). Mod 11. <lb/>

Sextans B. <lb/>

301. Pétoncle .. RJ. Mème pétoncle en creux .. (Préneste?). <lb/>

Mod. 12. <lb/>

Sextans B. <lb/>

302. Pétoncle ; dessous .. Caducée; dans le champ, stri-<lb/>
gile et .. (Ardea?). Mod. 12. <lb/>

Sextans T. B. <lb/>
303. Pétoncle. B). Osselet; dans le champ, L et.. (Luceria?). <lb/>

Sextans B. <lb/>

304. Massue. RJ. Deux points; pièce de forme ovale (localité <lb/>
incertaine). 3 pièces. <lb/>

Sextans B. et T. B. <lb/>

305. Même pièce avec un seul point. <lb/>
Once B. <lb/>

306. Croissant. . Même type. <lb/>

Once. <lb/>

307. Fer de lance .. . Grappe de raisin. Once B. <lb/>

308. Osselet. <lb/>

Même osselet. 2 pièces, l&apos;une avec la massue <lb/>

(localité incertaine). Mod. 6. <lb/>

Once T. B. <lb/>

309. Grand H remplissant le champ. AS (Asculum et IIa-<lb/>

dria?&apos;. Mod. 7. <lb/>

PREMIÈRES MONNAIES <lb/>

FRAPPÉES SOUS LA RÉPUBLIQUE <lb/>

310. Double tête de Janus. R). ROMA (en creux). Même type. <lb/>
Double denier. 3 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
311. Même typé. Lettres en relief. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

312. x Tête de Rome. . ROMA. Les Dioscures au galop à <lb/>

droite; dessous, massue. <lb/>
AR. denier. T. B. <lb/>


313. v Tête de Rome à droite. Même type. 3 variétés. <lb/>
AR. 1/2 denier. F. D. C. <lb/>

314. II. s. Même tête. . Même type (n. 6). <lb/>

AR. sesterce. T. B. <lb/>
315. x et ROMA. Même tête. <lb/>
Rome assise à droite sur des <lb/>
boucliers; à ses pieds, la louve ; dans le champ, deux <lb/>
colombes volant. <lb/>
AR. B. <lb/>
316. Tête de Jupiter à droite. <lb/>
ROMA. Victoire debout cou-<lb/>
ronnant un trophée. <lb/>
AR. victoriat. B. <lb/>
317. As, triens, quadrans et once, 4 pièces. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

CONSULAIRES <lb/>

Tous les numéros cités sont ceux de l&apos;ouvrage de M. Cohen. <lb/>

ACCOLEIA <lb/>

318. P. ACCOLEIVS LARISCOLUS. Buste de Clymène. . Cly-<lb/>

mène et les deux soeurs de Phaéton debout, se transfor-<lb/>
mant en arbres (n. 1). <lb/>

R&apos;. AR. T. B. <lb/>

ACILIA <lb/>

319. SALVTIS. Tête de la Santé. <lb/>

MAN. ACILIUS III. VIR. VA-<lb/>

LETU. Hygiée debout appuyée sur une colonne (n. 2). <lb/>
2 pièces. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>
AELIA ou ALLIA <lb/>

320. BALA. Tête de Junon Lucine. <lb/>
c. ALLI. Diane dans <lb/>
un bige de cerfs à droite (n. 3). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

AEMILIA <lb/>

321. M. SCAVR. AED. CVR. EX. s. c. REX ARETAS. Le roi Arétas <lb/>

à genoux près d&apos;un chameau. . P. HYPSAE. AED. CVR. <lb/>

c. HYPSAE. cos PREIV. CAPT. Jupiter dans un quadrige à <lb/>
gauche (n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
322. ROMA. Tête de Vénus. <lb/>
MAN AEMILIO. Statue équestre <lb/>
sur un pont. Dessous, LEP (n. 3). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
323. PAVLLVS LEPIDVS CONCORDIA. Tête de la Concorde. TER. <lb/>

PAVLVS. Paul Emile érigeant un trophée. Au pied, <lb/>

Persée et ses fils captifs (n. 9). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

324. Même tête. . PUTEAL SCRIBON LIBO. Margelle d&apos;un puits <lb/>

(n. 10). <lb/>

AR. T. B. <lb/>


AIN NIA <lb/>

325. c. ANNI. T. F. T. N. PRO. COS EX. s. c. Tête de Junon <lb/>

Moneta. <lb/>

L. FABIL. F. HISP. Victoire dans un quadrige <lb/>
au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

ANTESTIA <lb/>

326. c. ANTESTI. Tête de Rome; devant, x. . ROMA. Les <lb/>

Dioscures au galop à droite; dessous, un chien (n. 1). <lb/>

AR. T. B. <lb/>
ANTIA <lb/>

327. RESTIO. Tête nue du tribun Restius. . c. ANTIVS C. F. <lb/>

Hercule allant à gauche, tenant un trophée et la massue <lb/>
(n. 2). <lb/>
R. AR. T. B. <lb/>
ANTONIA <lb/>

328. s. c. Tête de Jupiter. B). C. ANTO. BALB. PR. Victoire <lb/>
dans un quadrige au galop à droite (n. 1). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

APPULEIA <lb/>

329. Tête casquée de Rome à gauche. 4. L. SATVRNIN. Saturne <lb/>
dans un quadrige à droite (n. 2). Deux pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

AQUILIA <lb/>

330. VIRTVS III VIR. Tête casquée de la Vertu. MAN. AQVIL. <lb/>
MAN. F. MAN. N. Soldat debout relevant la Sicile en <lb/>
pleurs (n. 2). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

ARRIA <lb/>

330 bis. M. ARRIVS SECVNDVS. Tête virile de M. Arrius. <lb/>
Sans légende. Haste entre une couronne et une pha-<lb/>

lère (n. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

ATILIA <lb/>

331. SARAN. Tête de Rome; devant, x. M. ATILI ROMA. Les <lb/>

Dio^g alop à droite (n. 1). <lb/>

4. <lb/>
AR. T. B. <lb/>


BAEBIA <lb/>

332. TAMPIL. Tête de Rome à gauche; devant,|x. . M.BAEBI <lb/>

Q. F. ROMA. Apollon dans un quadrige à droite (n. 6). <lb/>
2 pièces. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
CAECILIA <lb/>

333. L. METEL A. ALB. S. F. Tête d&apos;Apollon. . C. MALL. ROMA. <lb/>

Victoire debout couronnant une figure assise à gauche <lb/>

(n. 4). <lb/>

AR. T. B. <lb/>
334. ROMA. Tête d&apos;Apollon. <lb/>

M. METELLVS Q. F. Tête d&apos;élé-<lb/>
phant sur un bouclier macédonien (n. 7). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

335. ROMA. Tête de Rome. . C. METELLVS. Bige d&apos;éléphants <lb/>

à gauche (n. 8). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

336. Q.METEL PIVS. Tête de Neptune. . SCIPIO IMP. Eléphant <lb/>

allant à droite (n. 9). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

337. Tête de la Piété. <lb/>

IMPER. Instruments de sacrifice <lb/>

(n. Il). <lb/>

AR. T. B. <lb/>
CALPURNIA. <lb/>

338. Tête de Rome à droite; derrière x. . P. CALP. ROMA. <lb/>

Figure dans un bige au galop à droite, couronnée par la <lb/>

Victoire (n. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

339. Tête d&apos;Apollon à droite, . L. PISO FRUGI. Cavalier cou-<lb/>

rant à droite (n. 10). <lb/>

AR. T. B. <lb/>
340. Tête d&apos;Apollon à droite. B). C. PISO. L. F. RRVG. Cavalier <lb/>
courant à droite. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
341. PISO CAEPIO A. Tête de Saturne. AD. FRV. EMV. EX. S. <lb/>
c. Les questeurs Pison et Cépion assis (n. 24). 2 pièces, <lb/>

AR. B. <lb/>
342. CN. piso PRO.. Tête de Numa avec NVMA sur le diadème. <lb/>

. MAGN. PRO. COS. Proue de navire (n. 25). AR. T. B. <lb/>
343. Tête de Janus. . L. PISO FRVGI. Proue (n. 3). <lb/>

M. B. AS. T. B. <lb/>

CARISIA <lb/>

uste de la Victoire; derrière, s. c. . T. CARISI. Fi-<lb/>

gure dans un bige au galop à droite (n. 1). AR. T. B. <lb/>

345 MONETA. Tête de Junon Monéta. . T. CARISIVS. Instru-<lb/>

ments de monnayage (n. 7). <lb/>

AR. B. <lb/>


CASSIA <lb/>

346. Tête de Bacchus jeune à droite. <lb/>

L. CASSI. Q. F. Tête <lb/>
de Proserpine à gauche (n. 3). <lb/>
Ali. <lb/>
347. Tête voilée de Vesta à gauche; derrière, le simpule. <lb/>

. LONGIN III. v. Sénateur debout (n. 4). AR. T. B. <lb/>
348. Tète d&apos;Apollon à droite. . Q. CASSIUS. Aigle sur un <lb/>

foudre (n. 6). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
349. Q. CASSIVS LIBERT. Tête de la Liberté. B). A. C. Temple <lb/>
de Vesta (n. 7). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

350. Q. CASSIUS VEST. Tête voilée de Vesta à droite. . Le <lb/>

même (n. 8). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
CIPIA <lb/>

351. M. CIPI M. F. Tête de Pallas à droite; derrière, x. <lb/>

ROMA. Victoire dans un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
CLAUDIA <lb/>

352. Tête de Rome. c. PVLCHER. Victoire dans un bige au <lb/>
galop à droite (n. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
353. s. c. Buste de Diane. <lb/>

TI. CLAVD. TI. F. AP. N. Vic-<lb/>
toire dans un bige à droite (n. 3). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

354. Tête lauréed&apos;Apollon à droite; derrière, une lyre. . p. <lb/>

CLODIVS M. F. Diane debout tenant deux torches (n. 6). 2 <lb/>
pièces, une incuse. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

CLOULIA <lb/>

355. ROMA. Tête de Rome à droite. <lb/>
T. CLOVLI. Victoire <lb/>
dans un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

COELIA <lb/>

356. c. COEL. CALDVS cos. Tête nue de Coelius Caldus; devant, <lb/>
un sanglier; derrière, une enseigne avec HIS. <lb/>

L. CAL-<lb/>

DVS III VIR EPVL C CALDVS IMP. A. X. CALDVS VII VIR. Fi-<lb/>
gure couchée sur un lit entre deux trophées (n. 5). <lb/>

AR. T. B, <lb/>


COPONIA <lb/>

357. Q. SICINIVS III VIR. Tête d&apos;Apollon. R). c. COPONIVS P. R. <lb/>
s c Massue couverte de la peau du lion., la tête à droite <lb/>
(n. 1). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

CORNELIA <lb/>

358. CN. BLASIO. CN. F. Tête casquée de Scipion. RJ. ROMA. <lb/>

Jupiter, Junon et Pallas debout (n. 4). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

359. G. P. R. Tête du Génie de Rome. . CN. LEN. Q. EX. S. C. <lb/>

Globe, gouvernail et sceptre (n. 10). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
360. L. LENT. c. MAR. cos. Tête dA Jupiter jeune à droite. <lb/>
Jupiter debout près d&apos;un autel (n. 14). R4. AR. T. H. <lb/>

361. L. SVLLA. Tête de Vénus devant Cupidon debout, . IM-<lb/>

PER ITERVM. Deux trophées, etc. (n. 17). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
362. SVLLA cos. F. POMPEI. RUF. Chaise curule. Q. POMPEI. <lb/>

Q. F. RVFVS cos. Chaise curule (n. 20). Deux pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

363. s. c. Tête d&apos;Hercule jeune à droite. . Globe entre <lb/>

quatre couronnes (n. 21). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
364. LENTVLVS SPINT. Praefericulum et lituus. <lb/>

BRVTVS. <lb/>

Hache, simpule et secespita (n. 26). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

CREPUSIA <lb/>

365. Tète laurée de Jupiter enfant à droite. R). P. CREPVSI. <lb/>
Cavalier au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

CURTIA <lb/>

366. Q. CVRT. Tête de Rome à droite ; devant, x. <lb/>

M. SILA <lb/>

ROMA. Jupiter dans un quadrige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>
DOMITIA <lb/>

367. Tête de Rome à droite; derrière, &apos;un épi. . CN. DOM. <lb/>

ROMA. Victoire dans un bige au galop à droite (n. 2). <lb/>
AR. <lb/>


368. AHENOBAR. Tête nue d&apos;Ahénobarbus à droite. RJ. CN. DO-<lb/>

MIT1VS IMP. Trophée sur une proue (n. 4). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

368 bis. Tête de Jupiter à droite; derrière, s. . CN. DOM. <lb/>

ROMA. Proue (n. 1). Semis. <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

EGNATIA <lb/>

369. MAXSVMVS. Tête de la Liberté à droite. EGNATIVS CN. <lb/>
F. CN. N. Rome et Vénus debout, entre deux rames; dans <lb/>

le champ, Cupidon (n. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

FABIA <lb/>

370. LABEO ROMA. Tête de Rome à droite et x. 4. Q. FABI. <lb/>

Jupiter dans un quadrige au galop à droite (n. 2). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
371. Q. MAX. ROMA. Tête de Rome à droite. <lb/>
Corne d&apos;abon-<lb/>
dance et foudre en sautoir (n. 3). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

FARSULEIA <lb/>

372. MENSOR s. c. Tête de la Liberté à droite. . L. FARSULEI. <lb/>

Figure casquée dans un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>
2 pièces. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
FLAMINIA <lb/>

373. x et ROMA. Tête casquée de Rome à droite. L. FLAMINI <lb/>

CHILO. Victoire dans un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

FONTEIA <lb/>

374. MAN. FONTEI c. F. AR. Tête de Jupiter jeune à droite. <lb/>

. Génie de Jupiter sur la chèvre Amalthée; en haut, les <lb/>

bonnets des Dioscures (n. 4). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

375. p. FONTEIVS. P. F. CAPITO ni VIR. Buste de Mars. . MAN. <lb/>

FONT. TR. MIL. Cavalier au galop à droite, terrassant <lb/>
deux guerriers (n. 9). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

FUFIA <lb/>

376. KALENI. HO. VIR. Tètes accolées de l&apos;Honneur et de la <lb/>


Vertu à droite. . CORDI RO. ITAL. Rome et l&apos;Italie de-<lb/>

bout (n. 1). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

377. AED. CVR. Têtetourelée de Cybèle à droite. B). P. FOYRIYS <lb/>

sur une chaise curule; à l&apos;exergue, CRASSIPES (n. 4). <lb/>
AR. B. <lb/>
378. BROCCHI III VIR. Tête de Cérès à gauche. <lb/>

L. FVRI C. <lb/>

N. F. Chaise curule entre deux faisceaux (n. 5). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. et F. D. C. <lb/>
GALLIA <lb/>

378 bis. C. GALLIVS C. F. LVPERCVS III TIR. A. A. A. F. F. <lb/>

dans le champ. s. c. . OB. CIVIS SERVATOS. Couronne <lb/>

cernée de 2 palmes (n. 1). Pièce du module des médail-<lb/>

lons. <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

HOSIDIA <lb/>

379. GETA III VIR. Buste diadémé de Diane à droite. . c. HO-<lb/>

SIDI C. F. Sanglier percé d&apos;une flèche, poursuivi pafun <lb/>

chien (n. 1). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>
380. Variété. La tête de Diane plus grosse et sans diadème <lb/>

(n. 2). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>
HOSTILIA <lb/>

381. Tête de Vénus à droite. <lb/>
L, HOSTILIVS SASERNA. Vic-<lb/>
toire portant un trophée allant à droite (n. 1). AR. T. B. <lb/>
382. Tête de la Peur à droite ; derrière, un bouclier. R}. Même <lb/>
légende. Mars combattant dans un bige au galop à droite <lb/>

(n. 2). <lb/>

AR. T. B. <lb/>
383. Tête de la Pâleur à droite ; derrière, un carnyx. R). Même <lb/>
légende. Diane d&apos;Ephèse debout de face (n. 3). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
JULIA <lb/>

384. xvi. Tête de Rome à droite. . L. IVLI ROMA. Les Dio-<lb/>

scures au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
385. Tète jeune ailée avec un trident à droite. <lb/>

L. IVLI <lb/>

BVRSIO. Victoire dans un quadrige au galop à droite <lb/>

(n. 5). <lb/>

AR. T. B. <lb/>


386. Tête de Vénus à droite. CAESAR. Enée emportant An-<lb/>

chise (n. 9). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
387. CAESAR. Eléphant à droite, R). Instruments de sacrifice <lb/>
(n. 10). 2 pièces. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
388. Tête de Vénus à gauche; devant, Cupidon. <lb/>

CAESAR. <lb/>

Trophée. Au pied, deux figures gauloises (n. 12). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

389. cos. TERT. DICT. ITER. Tète de Cérès à droite. . AVGVR. <lb/>

PONT. MAX. Instruments de sacrifice (n. 17). AR. T. B. <lb/>
390 CAESAR III VIR. R. P. c. Buste de Mars à droite R). S. c. <lb/>
Aigle entre deux enseignes (n. 27). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
391. Tète de Vénus à droite. <lb/>
CAESAR DIVI. F. Auguste? <lb/>
allant à gauche (n. 45). <lb/>

R1 AR. T. B. <lb/>

JUNIA <lb/>

392. x. Tête de Rome à droite. <lb/>

c. IVNI. c. F. ROMA. Les <lb/>
Dioscures au galop à droite (n. 1), <lb/>
AR. T. B. <lb/>

393. x. Tête de Rome à droite; derrière, une tête d&apos;âne. RJ. <lb/>

M. IVNI. ROMA. Même type (n. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
394. Tête de Rome à droite. <lb/>
D. SILANVS ROMA. Victoire <lb/>
dans un bige à droite (n. 5). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

395. SALUS. Tête de la Santé à droite. . D. SILANVS L. F. <lb/>

Victoire dans un bige à droite (n. 7). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
395 dis. BRVTVS. Tête de Brutus à droite. <lb/>

AHALA. Tête <lb/>

d&apos;Ahala (n. Il). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

396. LIBERTAS. Tête de la Liberté à droite. . BRVTVS. Brutus <lb/>

suivi de trois licteurs (n. 12). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

LICIMA <lb/>

397. Buste de Jupiter jeune à gauche, lançant la foudre. B). <lb/>
c. LICINIVS c. F. MAN. Pallas dans un quadrige au galop <lb/>
à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>
398. Tête de Vénus à droite; derrière, s. c. <lb/>

p. CRASSVS <lb/>
M. F. Chevalier romain debout (n. 2). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>


LIVINEIA <lb/>

399. Tête nue de Livinieus à droite. <lb/>

L. LIVINEIVS REGVLVS <lb/>

La chaise curule entre six faisceaux (n. 3). AR. T. B. <lb/>

LUCILIA <lb/>

399 bis. P. v. Tête de Rome à droite, . M. LVCIL RYF. Vic-<lb/>

toire dans un bige au galop à droite (n. 1). AR. T. B. <lb/>

LUCRETIA <lb/>

400. x. TRIO. Tête de Rome à droite. R}. CN. LVCR. ROMA. Les <lb/>
Dioscures au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. T. B <lb/>

MAENIA <lb/>

401. Tête de Rome à droite. R}. P. MAE ROMA. Les Dioscures <lb/>
au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. F. D. C <lb/>

MAMILIA <lb/>

402. Buste de Mercure à droite. c. MAMIL LIMETAN. Ulysse <lb/>

debout à droite (n. 1). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

MARCIA <lb/>

403. x. LiBo. Tête de Rome à droite. R). Q. MARC. ROMA. Les <lb/>
Dioscures au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
404. x. Même tête; derrière, le modius. <lb/>

M. MARC. ROMA. <lb/>

Victoire dans un bige au galop à droite (n. 3). AR. B. <lb/>
405. x. Même tête. Q. PHILlPPVS ROMA. Philippe V de Ma-<lb/>
cédoine, au galop à droite (n. 4). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
406. ANCVS. Tête du roi Ancus à droite. R}. PHILIPPVS. Statue <lb/>
équestre de Quintus Marcius sur un pont. AQVA MAR <lb/>

(n. 8). 3 pièces. <lb/>

AR. T. B. <lb/>

407. Tête d&apos;Apollon à droite. . L. CENSOR. Le satyre Marsias <lb/>

debout (n. 9). 2 pièces. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>
408. NUMA POMPIL. ANCVS MARCIVS. Têtes accolées de Numa <lb/>
et d&apos;Ancus à droite. A. c. CENSO ROMA. Deux proues de <lb/>
vaisseau (n. 10). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>


MARIA <lb/>

409. CAPIT. XXXXVIIII. Tête de Cérès à droite, <lb/>
c. MAR C. <lb/>

F. s. c. Colon conduisant deux boeufs à gauche; au-des-<lb/>

dessus, XXXXVIIII (n. 3). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

MEMMIA <lb/>

410. Tête virile couronnée de chêne à droite. Ri. L. MEMMI. <lb/>
Les Dioscures debout près de leurs chevaux (n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

411. ROMA. Tête de Saturne à gauche. . L. MEMMI GAL. Vé-<lb/>

nus couronnée par Cupidon dans un bige à gauche <lb/>

(n. 2). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

412. c. MEMMI c. F. Tête de Cérès à droite. . C. MEMMIUS <lb/>

IMPERATOR. Captif attaché à un trophée (n. 4). 3 pièces. <lb/>
AR. T. B. et F. D. C. <lb/>

413. c. M. c. F. QVIRINVS. Tête de Romulus à droite. <lb/>

MEM-<lb/>

MIVS AED. CERIALIA PREIMVS FECIT. Cérès assise à droite <lb/>
(n. 5). 3 pièces. <lb/>

AR. T. B. et F. D. G. <lb/>

MINDCIA <lb/>

414. x. ROMA. Tête de Rome à droite. . C. AVG. Deux hommes <lb/>

en toge debout près d&apos;une colonne (n. 3). 2 pièces. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
415. Tête de Rome à gauche, ornée de plumes. <lb/>

F. TERM. <lb/>

M. Q. Deux soldats debout combattant; au milieu, un <lb/>
soldat à terre (n. 5). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

MUCIA <lb/>

416. KALENI HO. VIRT. Têtes accolées de l&apos;Honneur et de la <lb/>
Vertu à droite. R). CORDI. ITA. RO. Rome et l&apos;Italie debout <lb/>

(n. 1). <lb/>
AR. F. <lb/>
MUSSIDIA <lb/>

417. CONCORDIA. Tète de la Concorde à droite. R). MVSSIDIVS <lb/>

LONGVS. Deux figures dans l&apos;enceinte des comices; au <lb/>
bas, OLOACIN (n. 5). <lb/>
AR. T. B. <lb/>


NAEVIA <lb/>

418. s. c. Tête de Vénus à droite. . c. NAE. BALB. Victoire <lb/>

dans un trige au galop à droite (n. 1). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. et F. D. C. <lb/>
419. C. NAEVIVS SVRDINVS III VIR. A. A. A. F. F. dans le <lb/>
champ, s. c. B). AVGVSTVS TRIBVNIC. POTEST. Dans une <lb/>
couronne (n. 2). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

NONIA <lb/>

420. SUFENAS s. c. Tête do Saturne à droite. . SEX. NONI. P. <lb/>

R. L. v. P. F. Rom^assise couronnée par la Victoire <lb/>

(n. 1). <lb/>

AR. B. <lb/>

OPEIMIA <lb/>

421. x. Tête de Rome à droite. R}. L. OPEIMI ROMA. Victoire <lb/>
dans un quadrige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

PAPIA <lb/>

422. Tête de Junon Sospita à droite. . L. PAPI. Griffon à <lb/>

droite (n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
PEDANIA <lb/>

423. COSTA. LEG. Tête de femme à droite. . BRVTVS IMP. <lb/>

Trophée (n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

PETILIA <lb/>

424. PETILIVS CAPITOLINVS. Aigle éployé sur un foudre. <lb/>
B). Temple à six colonnes (n. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

PETRONIA <lb/>

425. TVRPILIANVS 111 VIR FERON. Tête de la déesse Féronie à <lb/>

droite. . CAESAR AVGVSTVS SIGN. RECE. Partheà genoux <lb/>

présentant une enseigne (n. 4). <lb/>
R4. AR. T. B. <lb/>
426. Une pièce avec la tête de Bacchus à droite (n. 5). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

PINARIA <lb/>

427. x. Tête de Rome à droite. . NATA ROMA. Victoire dans <lb/>

un bige au galop à droite (n. 1). 3 pièces. AR. F. D. C. <lb/>


428. M. ANTO. cos. IMP. IIII. Têt I d&apos;Ammon à droite. . AN-<lb/>

TONIO AVG. SCARPUS IMP. Victoire passant à droite (n. 3). <lb/>
AR. B. <lb/>

PLAETORIA <lb/>

429. Tête d&apos;Apollon à droite. . CN. PLAETORI CEST. EX S. C. <lb/>

Caducée ailé (n. 3). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

430. CESTIANVS. Buste casqué de femme à droite, . M. PLAE-<lb/>

TORI. M. F. AED. CVR. Aigle éployé sur un foudre (n. 9). <lb/>
2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
PLANCIA <lb/>

431. CN. PLANCVS AED. CVR. S. c. Tête de Diane Plancienne <lb/>

à droite. . Chèvre à droite (n. 1). AR. T. B. <lb/>

PLAVTIA <lb/>

432. P. YPSAE s. c. Tête d&apos;Amphitrite à droite. . c. YPSAE <lb/>

cos PRIV CEPIT. Jupiter foudroyant dans un quadrige au <lb/>

galop à droite (n. 5). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

433. A. PLAVTIVS AED. CVR. Tête de Cybèle à droite. . BAC-<lb/>

CHIVS IVDAEVS. Le roi d&apos;Arabie, à genoux près de son <lb/>

chameau (n. 6). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

434. L. PLAVTIVS. Tête de Méduse de face. . PLANCVS Le <lb/>

char de l&apos;Aurore de face (n. 7). 2 pièces variées. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
POBLICIA <lb/>

435. ROMA. Tête de Rome à droite. 4. C. POBLICI Q. F. Hercule <lb/>
debout à gauche étouffant le lion (n. 7). 2 pièces. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
POMPEIA <lb/>

436. x. Tête de Rome à droite ; derrière, un vase. . SEX. po. <lb/>

FOSTULVS ROMA. Remus et Romulus allaités par la louve <lb/>

(n. 1). <lb/>

AR. B. <lb/>

POMPONIA <lb/>

437. Tête de Terpsichore à droite, . Q. POMPONI MUSA. <lb/>

Terpsichore debout, tenant une lyre et le plectrum (n. 11). <lb/>

AR. T. B. <lb/>


438. Tête d&apos;Uranie à droite. <lb/>

Même légende. Uranie de-<lb/>
bout, à gauche, posant un globe sur un trépied (n. 15). <lb/>
RI AR. F. <lb/>
PORCIA <lb/>

439. x. LAECA. Tête de Rome à droite. <lb/>
M. PORC. ROMA. La <lb/>
Liberté dans un quadrige au galop à droite (n. 2). <lb/>
AR. B. <lb/>

440. ROMA. Tête de la Liberté à droite. <lb/>
VICTRIX. Victoire <lb/>
assise à gauche (n. 6). <lb/>
AR. B. <lb/>

POSTUMIA <lb/>

441. x. Tête de Rome à droite. . L. POST. ALB. ROMA. Mars <lb/>

casqué dans un quadrige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

442. Buste de Diane à droite. . A. POST. A. F. S. N. ALBIN. <lb/>

Sacrificateur avec un taureau sur une montagne (n. 5). <lb/>

3 pièces. <lb/>

AR. T. B. et F. D. C. <lb/>

443. HISPAN. Tête de la province d&apos;Espagne à droite. . A. <lb/>

POST. A. F. ALBIN. Homme debout levant la gauche vers <lb/>
une aigle romaine (n. 6). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

444. Tête de Mars à droite. . Même légende. Deux trom-<lb/>

pettes et deux boucliers gaulois (n. 9). <lb/>
RI AR. T. B. <lb/>

445. A. POSTVMIYS cos. Tête nue de Postumius. . Même lé-<lb/>

gende, en deux lignes, dans une couronne (n. 10). <lb/>
-i <lb/>

3 pièces. <lb/>
R1 AR. T. B. <lb/>

PROCILIA <lb/>

446. s. c. Tête de Jupiter à droite. . L. PROCILI. F. Junon <lb/>

Sospita debout à droite (n. 1). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

RENIA <lb/>

447. x. Tête de Rome à droite. . C. RENI. ROMA. Junon Mo-<lb/>

neta dans un bige de cerfs au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

ROSCIA <lb/>

448. L. ROSCI. Tête de Junon Sospita à droite. IV. FABATI. Hy-<lb/>


giée ? debout nourrissant un serpent (n. 1). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
RUBRIA <lb/>

449. DOS. Tête de Junon à droite. <lb/>
L. RVBRI. Une proue sur <lb/>
le char (n. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
450. DOSSEN. Tête de Neptune à droite. <lb/>
L. RVBRI. Victoire <lb/>
debout à droite (n. 4). <lb/>
AR. Q. T. B. <lb/>

RUSTIA <lb/>

451. s. c. Tête de Mars à droite. . L. RVSTI. Bélier à droite <lb/>

(n. 1). <lb/>

AR. F. D. V. <lb/>
RUTILIA <lb/>

452. FLAC. Tête de Rome à droite, . L. RVTIL. Victoire dans <lb/>

un bige au galop à droite (n. 1), <lb/>
AR. T. B. <lb/>

SANQUINIA <lb/>

453. M. SANQVINIVS. Q. F. III VIR. A. A. A. F. F. Dans le <lb/>

champ, s. c. . OB. CIVIS SERVATOS. Dans une couronne <lb/>

cornée de deux palmes (n. 1). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

454. Même légende et s. c. . AVGVSTVS TRIBUNIG. POTEST en <lb/>

trois lignes dans une couronne de chêne (n. 2). M. B. B, <lb/>

SATRIENA <lb/>

455. Tête de Mars à droite. . P. SATRIENVS ROMA. Louve <lb/>

allant à gauche (n. 1). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

SCRIBONIA <lb/>

456. BON. EVENT. LIBO. Tête de Bonus Eventus à droite, <lb/>

PVTEAL SCRIBON. Margelle d&apos;un puits (n. 2). 2 pièces. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
SEMPRONIA <lb/>

457. PITIO. Tête de Rome à droite; devant, x. IV. SEMP ROMA. <lb/>
Les Dioscures au galop à droite (n. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>


SENTIA <lb/>

458. AVG. PVB. Tête de Pallas à droite, . L. SENTI. Jupiter <lb/>

dans un quadrige au galop à droite (n. 1). AR. F. D. C. <lb/>

SERGIA <lb/>

459. x. ROMA EX. s. c. Tête de Rome à droite, . M. SERGI <lb/>

SILVS Q. Guerrier au galop à droite portant une tête cou-<lb/>
pée (n. 1). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

SERVILIA <lb/>

460. CASCA LONGVS. Tête de Neptune à droite. . BRVTVS <lb/>

IMP. Victoire debout, déchirant un diadème (n. 10). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
SESTIA <lb/>

461. L. SESTI PRO. Q. Tête de la Liberté à droite. <lb/>

Q. CAEPIO <lb/>

BRVTVS PRO jcos. Trépied entre une hache et le simpule <lb/>
(n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

SICINIA <lb/>

462. FORT. PR. Tête de la Fortune à droite. . Q. SICINIVS III. <lb/>

VIR. Palme, caducée et couronne (n. 1). AR. F. D. C <lb/>
SULPICIA <lb/>

463. s. c. Tête de Vesta à droite, . P. GALB. AE. CVR. Sim-<lb/>

pule entre une hache et un couteau (n. 2). AR. T. B. <lb/>

THORIA <lb/>

464. i. s. M. R. Tête de Junon Sospita à droite. . L. THORIVS <lb/>

BALBUS. Taureau courant à droite (n. 1). 2 variétés. Une <lb/>

pièce incuse. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

TITIA <lb/>

465. Tête de Bacchus? avec diadème ailé à droite. <lb/>

Q. TITI. <lb/>

Pégase au galop sur une base à droite (n. 1). <lb/>

AR. <lb/>

m <lb/>

4. <lb/>


TITURIA <lb/>

466. SABIN. Tête de &apos;Tatius Sabinus à droite, avec palme. <lb/>
L. TITVRI. Tarpeia entre deux soldats levant les <lb/>
mains au ciel (n. 6). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

TULLIA <lb/>

467. ROMA. Tête de Rome à droite. . M. TULLI. x. Victoire <lb/>

dans un quadrige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

URBINIA <lb/>

468. Tête de Rome à droite. . T. MAKL. AP. CL. A. VR. Vic-<lb/>

toire dans un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>
469. Même pièce, avec AP. CL. T. MANL. Q. VR. (n. 2). AR. <lb/>

VALERIA <lb/>

470. x. Buste de la Victoire à droite; devant, un caducée. . <lb/>

c. VAL. FLAC. IMPERAT. Aigle entre deux enseignes (n. 4). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
VETTIA <lb/>

471. SABINVS. Tête du roi Tatius à droite; devant TA et s. c. <lb/>

. T. VETTIVS IVDEX. Tatius dans un bige au pas à <lb/>

gauche (n. 2). <lb/>
R2 AR. T. B. <lb/>
VETURIA <lb/>

472. TI. VET. Buste de Mars à droite. . ROMA. Deux soldats <lb/>

debout, posant une baguette sur une truie soutenue par <lb/>
un homme à genoux (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

VIBIA <lb/>

473. PANSA. Tête d&apos;Apollon à droite. . c. VIBIVS. c. F. Pallas <lb/>

dans un quadrige au galop adroite (n. 4). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

474. PANSA. Masque de Pan à droite. . C. VIBIVS. C. F. C. N. <lb/>

IOVIS AXVR. Jupiter Axur assis à gauche (n. 13). 2 pièces. <lb/>
AR T. B. <lb/>
475. Tête d&apos;Hercule à droite. 4. c. VIBIVS. VARVS. Pallas <lb/>
debout à droite (n. 17). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>


476. Tête de Janus. . RaMA C. VIBIVS. Trois proues de na-<lb/>

vires. <lb/>
M. B. As T. B. <lb/>

VOLTEIA <lb/>

477. Buste de Pallas à droite. . Même légende. Cybèle dans <lb/>

un bige de lions à droite (n. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

478. 3 pièces avec têtes incuses, familles Junia, Marcia et <lb/>

Vibia. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

EMPIRE ROMAIN <lb/>

Les numéros cités sont toujours ceux de l&apos;ouvrage de M. Cohen. <lb/>

POMPÉE le Grand (60 à 48 avant J.-C.) <lb/>

479. MAO PIVS IMP ITER. Tête de Pompée à droite. PRAEF. <lb/>

CLAS ET ORAE MARIT EX S c. Anapius et Amphinomus <lb/>
sauvant leurs parents (Cohn n°1 2). <lb/>
R2 AR. T. B. <lb/>
480. MAGN&apos;. Double tête de Pompée, Fous les traits de Janus. <lb/>
PIVS IMP. Proue de navire (n. 18). <lb/>
R2 G. B. <lb/>

JULES CÉSAR (60 à 44 avant J.-C.). <lb/>

481. CAESAR DICT PERPETVO. Tête voilée de César à droite. . <lb/>

P SEPVLIVS MACER. Vénus debout à gauche (n. 39). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
482. <lb/>

L AEMILIVS BVCA. Même type (n. 24). AR. F. D. C. <lb/>

483. <lb/>
TI SEMPRONIVS GRACCVS. Aigle romaine, soc de char-<lb/>
rue, etc. (n. 46). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
484. CAESAR DIC TER. Buste de la Victoire à droite. <lb/>

c. <lb/>

CLOVI PRAEF. Minerve allant à gauche. 2 pièces (n. 49). <lb/>

M. B. B. <lb/>

C. CASSIUS LONGINUS (44-42 av. J.-C.) <lb/>

485. c. CASSI LEIBERTAS. Tètediadémée de la Liberté à droite <lb/>

LENTVLVS SPINT. Vase de sacrifice et bâton d&apos;augure <lb/>

(n. 3). <lb/>
AR. T. B. <lb/>


LÉPIDE ET OCTAVE (42 av. J.-C.) <lb/>

486. LEPIDVS PONT MAX III VIR. R. p. c. Tête de Lépide. <lb/>

c. CAESAR IMP. III VIR. R. p. c. Tête d&apos;Octave à droite. <lb/>

(n. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

MARC ANTOINE III VIR (43 à 31 av. J.-C.) <lb/>

487. ANTON IMP. Tête nue d&apos;Antoine a droite. <lb/>

CAESAR IMP. <lb/>

Caducée ailé (n. 52). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

488. ANTON AVG. IMP. III COS. DES III. III. v. R. p. c. Tête nue <lb/>
d&apos;Antoine à droite. <lb/>

ANTONIVS AVG. IMP. III. en deux <lb/>
lignes dans le champ (n. 51). <lb/>
R1 AR. B. <lb/>
489. Sans légende. Tête d&apos;Antoine à droite. C VIBIVS VARVS. <lb/>
Femme debout à gauche tenant une Victoire (n. 55). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
490. Lot de deux pièces, légion XIII et XX, et une autre <lb/>
avec la tête du Soleil, 3 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
491. Légion VI restituée par Marc-Aurèle et Vérus. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

MARC-ANTOINE ET OCTAVE <lb/>

492. M. ANT. IMP. AVG. III VIR R. P. C. M. BARBAT. Q. P. La <lb/>
tête nue d&apos;Antoine à droite. CAESAR IMP. PONT. III VIR. <lb/>
R. p. c. Tête nue drOctave à droite (n. 7). 4 pièces. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

FULVIE, FEMME D&apos;ANTOINE (44 av. J.-C.) <lb/>

493. III. VIR. R. P. c. Tête ailée de la Victoire à droite. <lb/>

ANTONI. IMP. Lion à droite ; dans le champ : A. XLI. <lb/>

AR. Q. T. B. <lb/>

MARC-ANTOINE ET CLÉOPATRE <lb/>

494. ANTONI ARMENIA DEVICTA. Tête nue d&apos;Antoine à droite. <lb/>

. CLEOPATRAE REGINAE REGVM FILIORVM REGVM. Buste <lb/>

diadémé de Cléopâtre à droite (n. 1). <lb/>

B. <lb/>


MARC-ANTOINE ET LUCIUS ANTOINE (41 av. J.-C.) <lb/>

495. M. ANT. IMP. AVG. III VIR R. P. C. M. NERVA PRO Q. P. <lb/>
Tête nue d&apos;Antoine à droite. <lb/>
L. ANTONIVS cos. Tête <lb/>
nue de Lucius Antoine à droite (n. 1). <lb/>
AR. F. D. G. <lb/>

CAIUS OCTAVE III VIR (44 à 31 av. J.-C.) <lb/>

496. c. CAESAR IMP. Tête nue d&apos;Octave à droite. s. c. Statue <lb/>
équestre à gauche (n. 195). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
497. <lb/>
Q. SALVIVS IMP. cos. DESIG. Foudre (n. 380). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
498. <lb/>

cos ITER ET TER DESIG. Temple à quatre colonnes <lb/>

(n. 91). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
499. DIVI F. Buste d&apos;Octave à droite. .DIVOS IVLIOSdans une <lb/>
couronne (n. 265). <lb/>
GB. T. B. <lb/>

OCTAVE, EMPEREUR ET AUGUSTE <lb/>

(27 av. J.-C. et 14 de J.-C.) <lb/>

500. Sans légende. Tète laurée d&apos;Auguste à droite. AVGVS-<lb/>

TVS. Capricorne sur un gouvernail à gauche (n. 53). <lb/>

OR. T. B. <lb/>

501. AVGVSTVS DIVI F. Tête laurée d&apos;Auguste à droite. TR. <lb/>

POT xxx. Victoire assise à droite sur un globe (n. 239). <lb/>

OR. Q. T. B. <lb/>
502. <lb/>

AVGVSTVS. Capricorne à droite (n. 28). <lb/>
AR. Médaillon F. D. C. <lb/>
503. <lb/>
AVGVSTVS. Autel orné de deux cerfs (n. 30). 2 pièces. <lb/>
AR. id. T. B. et F. D. C. <lb/>

504. <lb/>
AVGVSTVS. Six épis en faisceau (n. 32). <lb/>

AR. id. T. B. <lb/>

505. <lb/>
IMP CAESAR. Auguste dans un quadrige au pas à <lb/>
droite (n. 17). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

506. <lb/>

AVGVSTVS. Capricorne sur un globe à droite. 3 pièces <lb/>

(n. 52). <lb/>

AR. T. B. et F. D. C. <lb/>
507. 4. AVGVSTVS. Vache au repos à droite (n. 60). <lb/>
AR. T. B. <lb/>


b08. . CAESAR DIVI F. Apollon assis sur rocher à droite <lb/>

(n. 70). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
509. <lb/>
DIVVS IVLIVS. Comète (n. 94). <lb/>
AR. T. H. <lb/>

510. Mêmepièce. La tèted&apos;Augusteàgauche(n. 93). AR.T.B. <lb/>

511. <lb/>

IOV TON. Jupiter dans un temple à six colonnes <lb/>

(n. 160). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
512. <lb/>
MARVLT. Temple de Mars ; au milieu une enseigne <lb/>
(n. 16u). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
513. <lb/>
s. P. Q. R. Char au milieu d&apos;un temple à 4 colonnes <lb/>

(n.216). <lb/>

AR.T.B. <lb/>

514. ^s. P. Q. IL CL. V. Sous un bouclier (n. 225). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>
515. <lb/>
L AQVILIVS FLORVS III VIR. Fleur épanouie (n. 302). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
516. p. CARIS LEG. Victoire debout à droite, érigeant un tro-<lb/>

phée (n. 320). <lb/>
AR. Q. T. B. <lb/>
517. <lb/>

L. MESCINIVS RVFVS III VIR. Guerrier debout sur un <lb/>
cippe (n. 346 var.). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

518. Lot de 13 monnaies d&apos;argent tous les revers variés. <lb/>

AR. B. et T. B. <lb/>
519. CAESAR AVGVST. PONT. MAX. TRIBVNIC. POT. Tête nue <lb/>
d&apos;Auguste, à droite. CASSIVS CELER III, VIR. A.A.A.F.F. <lb/>
Dans le champ, s. c. (n. 417). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
520. Même type pour les familles Gallia et Luria. 2 pièces. <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

521. . CONSENSV SENAT. ET EQ ORDIN P. Q. R. Auguste assis <lb/>

à gauche (n. 263). <lb/>

M. B. B. <lb/>

522. <lb/>
PONTIF. MAX. IMP. TRIBVN. POT. XXXIIII et S. C. <lb/>

(n. 2&apos;71). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>
523. DIVVS AVGVSTVS PATER. Tête radiée à gauche. PROVI-<lb/>

DENT s. c. Autel carré (n. 272). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

524. Rf. s. c. Livie assise à gauche (n. 279). <lb/>

M. B. B. <lb/>
525. <lb/>
s. c. Aigle éployé sur un globe, 2 pièces (n. 282). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
526. Rf. AVGVSTVS. Aigle éployé de face (n. 261). P. B. T. B. <lb/>
527, Sans légende. Tête laurée d&apos;Auguste à droite au milieu <lb/>

d&apos;une couronne. . vim dans une couronne (n. 10). <lb/>

P. B. Tessère T. B. <lb/>


AUGUSTE ET RHOEMETALCES <lb/>

528. ~KAIZAPOS ~ZEBAY.TOY. Tête nue d&apos;Auguste à droite. <lb/>

~BA2IAEQ2 POIMHTAAKOY. Bustes du roi de Thrace et de la <lb/>

reine à droite. <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

LIVIE, FEMME D&apos;AUGUSTE <lb/>

529. s. P. Q. R. IVLIAE AVGVST en trois lignes. Carpentum <lb/>
traîné par deux mules à droite. <lb/>

TI CAESAR DIVI, etc. <lb/>

Dans le champ, s. c. (n. 4). <lb/>

G. B. B. <lb/>

530. PIETAS. Tête de Livie sous les traits de la Piété voilée à <lb/>
droite. <lb/>

DRVSVS CAESAR TI AVGVSTI F. TR. POT ITER. <lb/>

Dans le champ, s. c. (n. 1). <lb/>

M. B. B. <lb/>

531. IVSTITIA. Tête diadémée de Livie à droite, sous les traits <lb/>
de la Justice. <lb/>
TI CAESAR, etc. Dans le champ. s. c. <lb/>
3 pièces (n. 2). <lb/>
M. B. B. et T. B. <lb/>
532. SALVS AVGVSTA. Tête nue de Livie à droite sous les <lb/>
traits de la Santé. <lb/>
TI CAESAR, etc. dans le champ s. c. <lb/>

(n. 3). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>
533. Lot de deux moyens bronzes de Livie. PIETAS et IVSTITIA. <lb/>
Restitution de Titus. <lb/>
M. B. B. <lb/>

MARCUS AGRIPPA, GENDRE D&apos;AUGUSTE <lb/>

(18 à 12 av. J.-C.) <lb/>

534. M. AGRIPPA L. F. COS. III. Tête d&apos;Agrippa à gauche avec <lb/>

la couronne rostrale. . s. c. Neptune debout à gauche, <lb/>

tenant un dauphin et un trident. Trois pièces (n. 3). <lb/>
M. B. B. et T. B. <lb/>

M. AGRIPPA ET AUGUSTE (18 av. J.-C,) <lb/>

535. IMP. DIVI. F. Têtes adossées d&apos;Auguste et d&apos;Agrippa. <lb/>

COL NEM. Crocodile attaché à un palmier. Colonie de <lb/>
Nîmes, 2 pièces. <lb/>
M. B. B. <lb/>

JULIE ? (femme d&apos;Agrippa) <lb/>

536. Sans légende. Buste de Julie sous les traits de Cérès à <lb/>


droite. <lb/>

Légende phénicienne à droite. Buste de Pallas <lb/>
à gauche. Frappée à Oca en Syrtique. <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
TIBÈRE ET AUGUSTE <lb/>

537. SEBASTOS. Tête radiée d&apos;Auguste à droite.. TIBEPIOS <lb/>
KAISAP. Tête laurée de Tibère à droite. Alexandrie. <lb/>

AR7 T. B. <lb/>
TIBÈRE ( règne de l&apos;an 14 à 37 de J.-C.) <lb/>

538. TI DIVI AVGVSTVS. Sa tête laurée à droite. . TR. POT. <lb/>

xx. Victoire assise à droite (n. 8). Quinaire. OR. T. B. <lb/>
539. PONTIF MAXIM. Livie assise à gauche. 2 pièces (n. 2). <lb/>

AR. T. n. <lb/>

540. . TR. POT. XVII IMP. VII. Tibère dans un quadrige au <lb/>

pas à droite (n. 6). <lb/>

3 <lb/>

541. <lb/>
PONTIFEX TRIBUN POTESTATE XII. Dans le champ s. c. <lb/>
(n. 38). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>
542. TI CAESAR AVGUSTVS. Sa tête nue à gauche. <lb/>
Légende <lb/>

phénicienne. Buste d Apollon à gauche, le tout dans une <lb/>
couronne. <lb/>

M. B T B <lb/>

543. Lot de quatre moyens et un petit bronze du même règne. <lb/>
B. et T. B. <lb/>
544. Lot de deux grands bronzes. Tibère assis et le qua-<lb/>
drige. <lb/>

B <lb/>

545. Sans légende. Buste de Tibère à droite, un sceptre sur <lb/>

l &apos;épaule. . v au milieu d&apos;une couronne, p. B. Tessère <lb/>

inédite. <lb/>

p <lb/>

546. Deux pièces spintriennes d&apos;un très beau style, avec vi <lb/>
et xi au revers. <lb/>

P. B. T B <lb/>

DRUSUS CESAR, fils de Tibère (années 22 et 23). <lb/>

547. DRVSVS CAESAR TI. AVG. F. DIVI. AVG. N. Tête nue de <lb/>

Drusus à gauche. . PONTIF TRIBVN POTEST. ITER dans <lb/>

le champ s. c. (n. 2). 2 pièces. <lb/>

M. B. T. B. <lb/>
TIBÈRE JEUNE ET SON FRÈRE (fils de Drusus). <lb/>

548. Têtes de Tibère et de son jeune frère posées sur deux <lb/>


cornes d&apos;abondance; au milieu, un caducée. DRVSVS <lb/>
CAESAR Tl. AVG. DIVI. AVG. N. PONT. TR. POT. II. dans le <lb/>

champ. s. c. (n. 1). 2 pièces . <lb/>
G. B. B. <lb/>

NERON DRUSUS (frère de Tibère). <lb/>

549. NERO, CLAVDIVS,DRVSVS, GERMANICVS IMP. Tête laurée de <lb/>
Drusus à gauche.Î. TI. CLAVDIVS CAESAR. P. M. TR. P, IMP. <lb/>

s. c. L&apos;Empereur assis sur une chaise curule. A ses <lb/>

pieds des armes (n. 7.) <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

ANTONIA <lb/>

550. ANTONIA AVGVSTA. Sa tête laurée. R}. SACERDOS DIVI <lb/>
AVGVSTI. Deux torches allumées (n. 3). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
551. Même tête nue. <lb/>

TI. CLAVDIVS. CAESAR. AVG. P. M. <lb/>

TR. P. IMP. S. c. Claude debout à gauche tenant le sim-<lb/>
pule (n. 6). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

GERMANICUS CESAR (4 à 19 de J.-C). <lb/>

552. GERMANICVS. CAESAR. TI. AVG. F. DIVI. AVG. N. Tête <lb/>

nue de Germanicus à gauche. . c. CAESAR. AVG., etc. <lb/>

Dans le champ, s. c. (n. 2) 4 pièces. M. B. B. et T. B. <lb/>

553. GERMANICVS CAESAR . <lb/>
Germanicus debout dans un qua-<lb/>
drige à droite. <lb/>

SIGNIS. RECEPT. DEVICTIS. GERM. <lb/>

s. c. Germanicus debout, tenant un sceptre, la droite <lb/>
levée (n. 5). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

AGRIPPINE MÈRE <lb/>

554. AGRIPPINA. M. F. MAT. C. CAESAR AVGVSTI. Buste d&apos;Agrip-<lb/>
pine à droite. <lb/>
s. P. Q. R. MEMORIAE AGRIPPINAE. Car-<lb/>
pentum attelé de deux mules au pas à gauche (n. 1). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

NÉRON ET DRUSUS Césars. <lb/>

555. NERO ET DRVSVS CAESARES. Neron et Drusus à cheval <lb/>

au galop, à droite. . c. CAESAR. AVG. GERMANICVS. <lb/>

PON. M. TR. POT. Dans le champ, s. c. (n. 1). T. B. M. B. <lb/>


CALIGULA (37 à 41). <lb/>

556. c. CAESAR. AVG. PON. M. TR. POT. Tête laurée de Cali-<lb/>
gula à gauche. <lb/>

s. p. Q. R. P. P. 0B. CIVES SERVATOS <lb/>

dans une couronne de chêne (n. 22). <lb/>

G. B B <lb/>

557. C. CAESAR. DIVI. AVC. PRON. AVG. P. M. TR. POT. Tête <lb/>

laurée de Caligula à gauche. . VESTA. Vesta assise à <lb/>

gauche (n. 27), 3 pièces. <lb/>
MB. B. et T. B. <lb/>
558. C. CAESAR. AVG. GERMANICVS. P. M. TR. POT. PIETAS. La <lb/>
Piété, assise à gauche.. DIVO. AVG. Caligula sacri-<lb/>
fiant devant un temple à six colonnes (n. 18). <lb/>

559. <lb/>

G B. <lb/>

559. C. CAESAR. Divi. AVG. PRON. AVG. s. c. Bonnet dela <lb/>
liberté. <lb/>
cos. ITER. PON. M. TR. P. III P. p. Dans le <lb/>
champ, s. c. 2 pièces (n. 15). <lb/>

P. B. F. D. C. <lb/>

CALIGULA ET AUGUSTE. <lb/>

560. C. CAESAR AVG. PON. M. TR. POT. III. cos. 1111. Tête de <lb/>

Caligula à droite. . DIVVS AVGVSTVS PATER PATRIAE. <lb/>

Tête radiée d&apos;Auguste à droite (n. 6). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

CLAUDE I, 41 à 54. <lb/>

561. TI CLAVDIVS CAESAR AVG P. M. TR. P. XI. IMP. P. P. Tête <lb/>

de Claude, à droite .S. P. Q. R. P. P. OB. C. s. en trois <lb/>

lignes (n. 70). <lb/>
AR, T. B. <lb/>
562. <lb/>

EX. s. c. Carpentum traîné par 4 chevaux (n. 27). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

563. <lb/>
SPES AVGVSTA s. c. L&apos;Espérance allant à gauche <lb/>
(n. 88). 2 pièces. <lb/>
G.B. <lb/>

B. <lb/>

564. <lb/>
EX. s. c. OB CIVES SERVATOS dans une couronne <lb/>
(n. 77), 2 pièces. <lb/>
G. B. B. <lb/>
565. <lb/>
s. c. Pallascombattant à droite (n. 87). M. B.T. B. <lb/>
566. Lot de 3 moyens et 3 petits bronzes variés. B. et T. B. <lb/>

CLAUDE ET MESSALINE. <lb/>
567. TI CLAVDIYS CES AVG GERMANICVS. Tête nue de Claude <lb/>


à gauche. R). VALERIA MESSALINA CAPITONE CYTHERONTE <lb/>

II VIR. Buste de Messaline à droite (n 1), <lb/>

P. B. <lb/>

CLAUDE ET AGRIPPINE jeune. <lb/>

568. TI CLAVD CAESAR AVG GERM. PM. TRIB. POT. P. P. Tête <lb/>

laurée;de Claude à droite, . AGRIPPINAE AVGVSTAE. <lb/>

Buste laurée d&apos;Agrippine (n. 3). <lb/>
OR. T. B. <lb/>
569. Même pièce (n. 4;. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

NÉRON (empereur) 54 à 68. <lb/>

570. NERO CAESAR. Tête laurée à droite. AVGVSTVS GERMA-<lb/>
NICVS. Néron radié debout (n. 6). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

571. RJ. VESTA. Temple de Vesta (n. 65). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
572. <lb/>
ANNONA AVGVSTI CERES. s. c. Cérès assise à gauche; <lb/>
devant elle, l&apos;Abondance debout (n. 81). G. B. T. B. <lb/>

573. . AVGVSTI POR OST. S. c. Le port d&apos;Ostie avec sept na-<lb/>

vires (n. 94). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
574. R}. DECVRSlO s. c. Néron galopant à droite suivi par un <lb/>
porte-étendard à cheval. Pièce splendide, d&apos;un travail <lb/>
d&apos;art magnifique et d&apos;une conservation irréprochable <lb/>

(n. 122). Gravée. <lb/>
G. B. F. D. C. <lb/>

515. <lb/>

PACE P. R. TERRA MARI Q. PARTA IANUM CLVSIT. S. C. <lb/>

Le temple de Janus fermé (n. 163). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>
576. <lb/>
ROMA. s. c. Rome Nicéphore assise à gauche (n. 227). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

577. Variété de la même pièce sans l&apos;égide du côté de la tête <lb/>

(n. 228). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

578. Autre variété, la tête de Néron à gauche (sup. n. 42). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>
579. <lb/>

s.c. Grand arc de triomphe(n. 244). 2 pièces. <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

580. Lot de 2 grands bronzes, avec le temple de Janus. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

581. Lot de 11 moyens bronzes, tous variés. <lb/>

582. Lot de six petits bronzes. <lb/>

Id <lb/>

B. etT.B. <lb/>

INTERRÈGNE (an 68). <lb/>

583. SALVS GENERIS RVMANI. Victoire sur un globe à gauche. <lb/>


s. p. Q. R. dans une couronne (n. 275). AR. T. B. <lb/>

584. Lot de 10 petits bronzes ou tessères de cette même <lb/>
époque, tous variés. <lb/>

p. B. T. B. et F. D. C. <lb/>

GALBA (an 68 et 69. Règne de 8 mois.) <lb/>

585. IMP. SER. GALBA AVG. Tête nue de Galba à droite. <lb/>

s. <lb/>

p. Q. R. s. c. dans une couronne (n. 81). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
586. <lb/>

PAX AVGVST. La Paix debout à gauche (n. 166). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>
587. <lb/>
s. c. Victoire passant à gauche tenant une palme et <lb/>
une couronne (n. 205 var.). <lb/>
G. B. B. <lb/>
588. <lb/>
s. c. Trois enseignes militaires (n. 224). M. B. T. B. <lb/>
589. Lot de trois moyens bronzes, tous variés. <lb/>
B. <lb/>

OTHON (an 69). Règne : 3 mois. <lb/>

590. IMP. M. OTHO CAESAR AVG. TR. P. Tête nue d&apos;Othon à <lb/>
droite. <lb/>
SECVRITAS P. R. La Sécurité debout à gauche <lb/>
(n. 14). 2 pièces. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>
591. IMP. M. OTHO CAES. AVG. Tête laurée d&apos;Othon à droite. <lb/>

. s. c. dans une couronne, frappée à Antioche(n. 21 var.). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

VITELLIUS (an 69). Règne : 3 mois. <lb/>

592. A. VITELLIVS GERMAN IMP. TR. p. Tête laurée de Vitel-<lb/>

lius à droite. . s. p. Q. R. OB. C. s. dans une couronne <lb/>

(n. 33). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
593. <lb/>

xv VIR SACR FAC. Dauphin sur un trépied (n.46). <lb/>

AR. B. <lb/>
594. R). LIBERTAS RESTITVTA. La Liberté, debout, à droite <lb/>
(n. 71). <lb/>
M. B. B. <lb/>

VESPASIEN (règne de 69 à 79). <lb/>

595. IMP. CAES VESPAS AVG. Sa tête laurée à droite, . AVG. <lb/>

; ; <lb/>

dans une couronne. Pièce frappée à Ephèse (n. 7). <lb/>
AR. B. <lb/>


596. VICTORIA AVGVSTI. Victoire assise à gauche (n. 227). <lb/>
AR. Q. T. B. <lb/>
597. Lot de 13 pièces d&apos;argent. <lb/>
B. T. B. et F. D. C. <lb/>
598. Lot de 2 grands, 5 moyens et 2 petits bronzes. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

VESPASIEN TITUS ET DOMITIEN <lb/>

599r. IMP CAESAR VESPASIANVSAVG TR. P. Tête laurée de Ves-<lb/>
pasien à droite. R). TITVS ET DOMITIAN CAESARES PRINC <lb/>

IVVEN. Titus et Domitien assis (n. 190). <lb/>
AR. B. <lb/>

TITUS associé à l&apos;empire (71 à 79). <lb/>

600. TI CAES IMP VES P. P. TR. P. CENS. Sa tête laurée à <lb/>
droite. 4. VICTORIA AVGVST. Victoire assise à gauche <lb/>

(n. 127;. <lb/>

Quinaire. AR. F. D. C. <lb/>

TITUS (Empereur) 79-81. <lb/>

601. IMP TITVS CAES VESPASIANVS AVG. Sa tête laurée à <lb/>
droite. R). TR P VIIII IMP XIIII cos VII P. P. Quadrige à <lb/>
gauche (n. 78). <lb/>

AR. T. B. <lb/>
602. R). PAX AVGVSTI. La Paix debout à gauche, (n. 205). <lb/>
G. B. B. <lb/>
603. Lot de cinq pièces d&apos;argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>
604. Lot d&apos;un grand et deux moyens bronzes. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

JULIE (fille de Titus). <lb/>

605. IVLIA AVG. IMP. T. F. AVGVSTA. Buste de Julie à droite. <lb/>
VESTA s. c. Vesta assise à gauche. 2 pièces (n. 16). <lb/>
M. B. B. et T. B. <lb/>

DOMITIEN, associé à l&apos;Empire (78-81). <lb/>

606. CAESAR DOMITIANVS. Sa tête laurée à droite. . Aigle <lb/>

entre deux enseignes militaires (n. 8). <lb/>
R4 AR. médaillon B. <lb/>

DOMITIEN, Empereur (81 à 96). <lb/>

607. DOMITIANVS AVGVSTVS. Tête laurée de Domitien à droite. <lb/>


GERMANICVS cos XIII. La Germanie en pleurs assise <lb/>
à droite (n. 50). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

608. <lb/>
IMP XIIII cos XIIII CENS p. p. Victoire assise à gauche <lb/>
(sup. 25). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

609. <lb/>

Même légende. Victoire deboutà droite (n. 174 var.). <lb/>
AR. Q. F. D. C. <lb/>
610. Â, IOVI VICTORr. s. c. Jupiter assis à gauche (n. 367). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

611. Lot de 2 grands bronzes au même type. <lb/>

G. H. B. <lb/>
612. <lb/>
cos XIIII LVD SAEC FEC. s. c. Domitien sacrifiant <lb/>
devant un temple (n. 309). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

613. Lot de 9 pièces d&apos;argent, revers variés. T. B. et F. D. C. <lb/>
614. Lot de sept moyens bronzes, tous variés. <lb/>

B.etT.B. <lb/>

615. Lot de sept petits bronzes variés. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

DOMITIA (femme de Domitien). <lb/>

616 IMP. DOMIT. AVG. GERM. Buste de Domitia à gauche. <lb/>

. s. c. Corbeille remplie d&apos;épis (n. 13). 2 pièces. <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

617. . s. c. Gerbe de quatre épis et trois pavots (n. 15). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

NERVA (96 à 98). <lb/>

618. IMP. NERVA, CAES. AVG GERM P. M. TR. p. II. Têtelaurée <lb/>

de Nerva à droite. . IMP. II. cos. IIII. P. P. Victoire <lb/>

allant à droite tenant une couronne et une palme (n. 42). <lb/>

AR. Q. F. D. C. <lb/>

619. B). FORTVNA P. R. S. c. La Fortune assise à gauche <lb/>
(n. 98). <lb/>
G. B. B. <lb/>

620. Lot de sept pièces d&apos;argent variées. T. B. et F. D. C. <lb/>

621. Lot de un moyen et deux petits bronzes. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

TRAJAN t98 à 117). <lb/>

622. IMP. TRAIANO AVG. GER. DAC. P. M. TR. P. Buste de <lb/>

Trajan à droite. . cos. v. P. P. s. P. Q.R.OPTIMO PRINC. <lb/>

Cérès debout à gauche (n. 24). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>


623. . cos. v. p. p. s. P. Q. R. OPTIMO PRINC. Victoire allant <lb/>

à droite (n. 37). <lb/>

AR. Q. F. D. C. <lb/>
624. Lot de tr$is quinaires d&apos;argent au même type. T. B. <lb/>
625. Lot de trois quinaires d&apos;argent avec la Victoire assise, <lb/>
une pièce avec la tête d&apos;Ammon, légende grecque. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>
626. Lot de 35 pièces d&apos;argent. <lb/>

T. B.etF.D. C. <lb/>

627. . IMP. IIII. cos. IIII. DES. V. P. P. s. c. La Justice <lb/>

assise à gauche (n. 352). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

628. . s. R. Q. R. OPTIMO PRINCIPI. S. c. La Santé assise <lb/>

à gauche (n. 460). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

629. . s. P. Q. R, OPTIMa PRINCIPI S. c. Cuirasse (n. 503). <lb/>

M. B. F. D. C. <lb/>

630. <lb/>
Même légende. Trois enseignes militaires. 3 pièces <lb/>
(n. 507). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

631. . Même légende, au milieu d&apos;une couronne (n. 509). <lb/>

M. B. F. D. C. <lb/>
632. Lot de 6 grands bronzes revers variés. <lb/>
B. et T. B. <lb/>
633. Lot de 12 moyens bronzes id. <lb/>
B. et T. B. <lb/>
634. Lot de 8 petits bronzes id. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

TRAJAN ET TRAJAN PÈRE. <lb/>

35. IMP. TRAIANVS AVG. GER. DAC. P. M. TR. P. COS. VIP. P. <lb/>

Buste lauré de Trajan àdroite. . DIVVS PATER TRAIAN. <lb/>

Trajan père assis à gauche (n. 88). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

HADRIEN (117 à 138). <lb/>

636. HADRIANVS AVGVSTVS. <lb/>

. <lb/>

Buste lauré d&apos;Adrien à droite. <lb/>
cos.III. L&apos;Empereurà cheval levant la droite (n. 176). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>

637. <lb/>

ADVENTVS AVG. Hadrien et un soldat debout (n. 64). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

638. <lb/>

AEGYPTOS. L&apos;Egypte couchée à droite. 2 pièces <lb/>

(n. 70 et 73). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

639. . ITALIA. L&apos;Italie debout à gauche (n. 286). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

640. . RESTITVTORI GÀLLIAE. Hadrien debout relevant la <lb/>


Gaule prosternée (n. 449). <lb/>

AR. F. D C. <lb/>

641. <lb/>
RESTITVTORI HISPANIAE. Même type (n. 455). <lb/>

AR. 1. D. C. <lb/>

642. Lot de trois quinaires,reversvariés. AR. T. B. etF.D.C. <lb/>

643. Lot de 17 pièces, modules ordinaires, id. id. <lb/>
AR. T. B. et F. D. C. <lb/>
644. <lb/>
CONCORDIA DAC PARTHICO, P. M. TR. P. COS. P. P. <lb/>

s. c. La Concorde assise à gauche (n. 698). G. B. T. B. <lb/>

645. . cos. 111. s. c. Rome Nicephore assise à gauche <lb/>

(n. 718). <lb/>

G. B. F. D. C. <lb/>

646. <lb/>
cos. 111. s. c. L&apos;Equité debout à gauche (n. 725). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
647. <lb/>
MONETA AVGVSTI s. c. Même type (n. 974). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>
648. <lb/>

cos. III. s. c. La Concorde assise à gauche (n. 727). <lb/>
M. B. F. D. C. <lb/>
649. <lb/>

cos. 111. s. c. Galère avec six rameurs (n. 750). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
650. <lb/>
cos. III. p. p. IVSTITIA AVG. s. c. La Justice assise à <lb/>
gauche (n. 769). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
651. <lb/>
FELICITATI AVG. cos. III. p. p. c. Vaisseau allant à <lb/>
droite (n. 861). <lb/>
M. B. F D. C. <lb/>

652. . SALVS AVGVSTI cos. III. s. c. La Santé debout à <lb/>

gauche (n. 1108). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
653. Lot de deux grands, quatre moyens et deux petits <lb/>
bronzes, 8 pièces, <lb/>
B. et T. B. <lb/>

SABINE (femme d&apos;Hadrien). <lb/>

654. SABINA AVGVSTA. Buste diadémé de Sabine à droite. <lb/>
RJ. IVNONI AVGVSTAE. Junon debout à gauche (n. 18). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

655. . PVDICITIA. La Pudeur debout à gauche (n. 22) <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

656. <lb/>
VENERI VICTRICI. Vénus debout à droite. 2 pièces <lb/>
(n. 24). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

657. . PIETAS AVG. La Piété debout à droite (n. 58), <lb/>

G. B. T. B. <lb/>


658 <lb/>

s. c. Vesta assise à gauche (n. 71). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

659. Lot de 2 pièces. <lb/>
M. B. B. <lb/>

AELIUS (César) (136 à 138). <lb/>

660. L. AELIVS CAESAR. Tête nue d&apos;Aelius à droite. . TRIB. <lb/>

POT. cos. II. CONCORD. La Concorde assise à gauche <lb/>
(n. 7). 2 pièces. <lb/>

AR.T. B. <lb/>

661, <lb/>
Même légende et même type avec s. c. (n. 29). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
662. <lb/>
Même légende. Cérès assise à droite ; en face d&apos;elle, <lb/>
Aelius debout (n. 52) coulée ? <lb/>
G. B. <lb/>

663. . TR. POT. COST. II. s. c. L&apos;Espérance allant à gauche <lb/>

(n 57). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

664. Même pièce (n. 58). <lb/>

MB. F. D. C. <lb/>

ANTONIN (138 à 161) <lb/>

665. ANTONINVS AVG. PIVS P. P. TR. p. XII. Son buste, la tête <lb/>
nue à droite. <lb/>
cos. IIII. L&apos;Equité debout à gauche <lb/>
(n. 78). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>
666. <lb/>

LAETITIA cos. IIII. Céres etProserpine debout (n. 172). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>
667. <lb/>

VOTA SVSCEPTA DEC III cos. IIII. Antonin debout à <lb/>
gauche sacrifiant (n. 359). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

668. <lb/>

TR. POT. cos. IIII. Hercule assis de face sur un ro-<lb/>
cher (n. 297). <lb/>
AR. Q. F. D. C. <lb/>
669. Lot de 12 pièces d&apos;argent. revers variés. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

670. <lb/>

CONCORDIA EXERCITVVM s. C. La concorde militaire <lb/>
debout à gauche (n. 504. <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
671. <lb/>

DIVO PIO. s. c. Autel carré (n. 560). G. B. T. B. <lb/>

672. <lb/>

IMPERATOR . Victoire allant à droite, portant un <lb/>

trophée (n. 619). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>
673. R. cos. IIII. s. C. Antonin dans un quadrige à gauche <lb/>

(n. 561). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
674. <lb/>
TIBERIS s. c. Le Tibre couché à gauche (n. 850). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
675. <lb/>

TR. POT. COS II. s. d. La Foi debout à droite (n. 861). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>


676. Lot de 4 grands bronzes revers variés. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

677. . TR. POT. cos. II. P. p. s. c. Génie debout sacrifiant <lb/>

à gauche (o. 609). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
678. <lb/>

TIBERIS TR. POT. cos. III s. c. Le Tibre couché à <lb/>
gauche (n. 8ô4). <lb/>

M. B. B. <lb/>

679. <lb/>

VOTA SVSCEPTA DEC IIII COS IIII s. c. Antonin debout à <lb/>
gauche sacrifiant sur un trépied (sup. n. 124). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>
680. Lot de cinq moyens bronzes. <lb/>
B. et T. B. <lb/>
681. <lb/>

cos III s. c. Aigle entre une chouette et un paon <lb/>

(n. 527). <lb/>

P. B. F. D. C. <lb/>

ANTONIN ET MARC-AURÈLE (César) <lb/>

682. ANTONINVS AVG. PIVS P. p. TR. p. cos. III. Tête laurée <lb/>
d&apos;Antonin à droite. <lb/>

AVRELIVS CAESAR AVG. PII. F. COS. <lb/>

Tête nue de Marc-Aurèle à droite (n. 12). <lb/>
AR. B. <lb/>
683. Même pièce (n. 25). <lb/>
G. R. T. B. <lb/>

FAUSTINE MÈRE (femme d&apos;Antonin). <lb/>

684. DIVA FAVSTINA. Buste de Faustine à droite. <lb/>

AETER-<lb/>

NITAS. L&apos;Eternité ? voilée debout tenant une patère et un <lb/>
gouvernail (n. 2). Pièce d&apos;un très beau style. <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>
685. <lb/>
AVGVSTA. Cérès à gauche tenant une torche (n. 33). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>
686. Lot de deux pièces d&apos;argent. <lb/>

T. B. <lb/>
687. <lb/>

AETERNITAS. s. c. L&apos;Eternité assise à gauche (n. 144). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>
688. <lb/>
Même pièce, le buste voilé (n. 158). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
689. <lb/>

IVNO s. c. Junon debout à gauche tenant une patère <lb/>

(n. 236). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

690. . IVNONI REGINAE. Même type (n. 239). M. B. T. B. <lb/>

691. <lb/>

PIET. AVG. s. c. Autel carré et allumé (n. 260). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>
692. rç. s. c. Croissant et sept étoiles (n. 275). M. B. T. B. <lb/>
693. Lot de 3 grands et 3 moyens bronzes, plusieurs rares. <lb/>
B. etT. B. <lb/>


MARC-AURÈLE, César (139 à 161). <lb/>

694. AVRELIVS CAESAR. PII. F. cos. Tète de Marc-Aurèle <lb/>

jeune à droite. . TR. POT. VII. cos II. La Valeur debout <lb/>

à droite tenant le parazonium et la Victoire (n. 225). <lb/>
OR. T. B. <lb/>
695. <lb/>

cos. II. La Paix debout à gauche (n. 40). 2 pièces. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
696. R). PIETAS AVG. S. c. Instruments de sacrifice, 2 pièces <lb/>
(n. 587 et 591). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

MARC-AURÈLE, Empereur (161 à 180). <lb/>

697. M. ANTONINVS AVG. TR. P. XXIIII. Buste lauré de Marc-&apos; <lb/>
Aurèle à droite. <lb/>
FELICITAS AVG. COS III. La Félicité <lb/>
debout à gauche (n. 73). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

698. <lb/>
TR. P. XXIIII. COS. III. Mars portant une haste et un <lb/>
trophée, allant à droite (n. 303). <lb/>
OR. Q. F. D. C. <lb/>
699. Lot de 12 pièces d&apos;argent, revers variés. <lb/>

T. B. et F. D. C. <lb/>

700. M. ANTONINVS AVG. ARM. PARTH. MAX. TR. P. XXIII. <lb/>

Buste lauré de Marc-Aurèle à gauche. . cos. III. Vic-<lb/>

toire debout de face, regardant à droite, appuyée contre <lb/>
une colonne et tenant une couronne et une palme. Superbe <lb/>
pièce avec une patine verte (n. 362). <lb/>
Gravé. BR. Médaillon mod. 12. F. D. C. <lb/>
701. <lb/>

CONCORDIA AVGVSTOR. TR. P. xvi cos m. s. c. Marc-<lb/>
Aurèle et Vérus debout (n. 421). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

702. <lb/>

IMP. VII. cos. m. s. c Cérès debout à gauche mettant <lb/>

des épis dans le modius (n. 543). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

703. . SALVTI AVGVSTOR. TR. P. XVII coos. III. s. c. La Santé <lb/>

debout à gauche nourrissant un serpent sur un autel <lb/>
(n. 628). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

701. <lb/>
TR. POT. XIX. IMP. II. cos. III. s. c, Mars debout à <lb/>
droite (n. 717). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>
705. <lb/>

TU. POT. xx. IMP. IIII. cos. III. s. c. Victoire debout <lb/>
à droite tenant un bouclier sur lequel on lit VIe PAR <lb/>

(n. 728). <lb/>
G. B. F. D. C. <lb/>


706. <lb/>

TR. POT. XXIII. IMP. v. cos. III. s. c. L&apos;Equité assise <lb/>
à gauche (n. 739). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>
707. <lb/>
VOTA SOL. DECENN. cos. III. s. c. L&apos;Empereur debout à <lb/>
gauche sacrifiant sur un trépied (n. 814). G. 13. T. B. <lb/>
708. Lot de six grands bronzes, revers variés <lb/>
B. et T. B. <lb/>
709. <lb/>
CONCORD., etc. Typedun. 701 (n. 422). M. B. F. D.C. <lb/>
710. <lb/>

IMP. VII. cos. m. s. c. Cérés du n. 702 (n. 544). <lb/>

M. B. F. D. C. <lb/>

711. Lot de 10 moyens et un petit bronze, Il pièces. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

FAUSTINE JEUNE, FEMME DE MARC-AURÈLE (César) <lb/>

712. FAVSTINA AVG ANTONINI PII. FIL. Buste de Faustine. <lb/>

CONCORDIA. Colombe debout à droite (n. 21). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

713. <lb/>
VENVS. Vénus debout à gauche tenant une pomme et <lb/>

un gouvernail (n. 90). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

714. . PVDICITIA s. c. La Pudeur assise à gauche, belle <lb/>

patine (n. 201). <lb/>
M. B. B. <lb/>

FAUSTINE JEUNE (Impératrice) <lb/>

715. FAVSTINA AVGVSTA. Buste de Faustine à droite. <lb/>

HILA-<lb/>

RITAS. L&apos;Allégresse debout à gauche (n. 40). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>

716. . MATRI MAGNAE. Cybèle assise à gauche (n. 63). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

717. Lot de 10 pièces d&apos;argent, revers variés. T. B. et F. D. C. <lb/>

718. <lb/>
AETERNITASS. c. L&apos;Éternité debout à gauche (n. 118). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
719. <lb/>

CONSECRATIO S. C. Paon enlevant Faustine au Ciel <lb/>

(n. 147). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
720. <lb/>
FECVND AVGVSTAE S. c. La Fécondité debout à gauche <lb/>
avec quatre enfants (n. 162). <lb/>

M. B. B. <lb/>

721. . FECVNDITAS S. c. La Fécondité debout à gauche <lb/>

(n. 164). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
722. <lb/>

IVNONI LVCINAE s. c. Junon debout à gauche à ses <lb/>
pieds deux enfants (n. 181). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>


723. <lb/>

IVNONI REGINAE s. c. Junon debout à gauche, à ses <lb/>
pieds un paon (n. 184). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
724. <lb/>

SIDERIBVS RECEPTA s. c. Diane debout à gauche (n. <lb/>

216). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
725. <lb/>
VENERI VICTRICI s. c. Marset Vénus debout (n. 226). <lb/>

M. B. B. <lb/>

726. Lot de 4 grands et 2 moyens bronzes, revers variés, plu-<lb/>
sieurs rares. <lb/>

ANNIUS VÉRUS? (fils de Marc-Aurèle). <lb/>

727. Tête d &apos;Annius Vérus? enfant couronné de pampres. <lb/>
s. c. dans une couronne. <lb/>

p. B. T. B. <lb/>

728. Même pièce; la tête voilée couronnée de roseaux. <lb/>

P. B. F. D. C. <lb/>

LUCIUS VÉRUS (161 à 169). <lb/>

729. L. VERVS AVG. ARM. PART. MAX. Buste lauré de Vérus à <lb/>

droite. <lb/>

TR. P. VI. IMP. III. cos. II. Victoire debout à <lb/>
droite tenant un bouclier sur lequel on lit VIC PAR (n. 69). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>
730. <lb/>
CONSECRATIO. Bûcher à quatre étages (n. 16). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
731. Lot de 4 pièces d&apos;argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

( <lb/>

732. <lb/>
CONSECRATIO s. c. Aigle éployé sur un globe (n. 127). <lb/>
G. B. F. D. C. <lb/>
733. <lb/>

FORT RED. TR. POT. III. cos. II. s. c. La Fortune <lb/>
assise à gauche (n. 145). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

734. Lot de trois grands et un moyen bronze, <lb/>
B. et T. B. <lb/>

LUCILLE (femme de L. Vérus). <lb/>

735. LVCILLAE AVG ANTONINI AVG. Buste de Lucilla à droite. <lb/>

VOTA PVBL:CA, dans une couronne (n. 31). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>

736. Même pièce (n. 32). <lb/>
AR. T. Bi <lb/>
737. La même ; la légende autour de la couronne (n. 33). <lb/>
AR. B&lt; <lb/>


738. <lb/>

HILARITAS. s. c. La Joie debout à gauche. 2 pièces <lb/>

(n. 55). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

739. RJ. PIETAS. S. c. La Piété debout à gauche sacrifiant sur <lb/>
un autel (n. 7]). <lb/>
G. B. T.B. <lb/>

740. <lb/>
VENVS VICTRIX. Vénus debout à gauche appuyée sur <lb/>
son bouclier (n. 91). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

741. Lot de 6 pièces d&apos;argent. <lb/>

T. B. et F. D. C. <lb/>
742. Lot de 1 grand et 2 moyens bronzes. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

COMMODE, associé à l&apos;Empire (175 à 180). <lb/>

743. L AVREL COMMODVS CAES AVG. FIL GERM. Son buste <lb/>
jeune à droite. <lb/>
LIBERALITAS AVG. S. c. Commode sur <lb/>
une estrade avec deux autres figures (n. 594). <lb/>
M.B. T. B. <lb/>
744. <lb/>
PIETAS AVG. s. c. Vases pontificaux (n. 636). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
745. A. AVP KOMOàOC KAICAP CEBrcE. Même buste. <lb/>

~KÏSIKHNQN ~NOKOPQN. Commode debout à gauche ap-<lb/>
puyé sur la haste. Gravée. <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

COMMODE EMPEREUR 180 à 192. <lb/>
746. M. COMMODVS ANTONINVS AVG. PIVS. Buste lauré et cui-<lb/>
rassé à droite. B). P. M. TR. P. VIIII. IMP. VI cos. IIII. P. P. <lb/>
Jupiter Nicéphore assis à gauche (n. 133). OR. F. D. C. <lb/>

747. . TR. POT. II. cos. P. P. L&apos;Espérance allant à gauche <lb/>

(n. 240). Gravée. <lb/>
OR. Q. F. D. C. <lb/>

748. . P. M. TR. P. XII. IMP. VIII. cos. v. P. P. Mars allant <lb/>

à droite portant une trophée (n. 176). <lb/>
AR. Q. T. B. <lb/>
749. Lot de neuf pièces d&apos;argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

750. L. AELIVS COMMODVS AVG. PIVS FELIX. Buste de Com-<lb/>

mode à droite, la tête et les épaules couvertes de la peau <lb/>

de lion. <lb/>
HERCVLI ROMANO AVG. P. M. TR. P. XVIII. <lb/>

cos. VII. P. P. Hercule debout à droite portant la droite <lb/>

sur la hanche et tenant de la gauche un arc posé sur un <lb/>
rocher (n. 360). BR. Médaillon mod. 11. Gravé. T. B. <lb/>

751. . TR. P. vin. IMP. VI. cos. IIII. p. p. s. c. Pallas <lb/>

combattant à droite (n. 804). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

~•&quot;&quot;O ~r 1 VO TA SOL y. PRO. SAL. T. R COS. VI. P. P. S. C. <lb/>

OvuiiiiUud ui/JA/ui <lb/>

a QCtuCUO 7 UOYttiil IL&amp;L tlUiS <lb/>


figures debout et un victimaire assommant un taureau <lb/>
(n. 858). Belle patine verte. <lb/>
G. B. F. D. C. <lb/>

753. R). APOL. PALAT P. M. TR. P. XVI. COS. VI. S. C. Apollon <lb/>

debout de face jouant de la lyre (n. 463). M. B. T. B. <lb/>

754. . HERCVL. ROMAN. AVGV. s. c. Massue ; le tout&apos;dans <lb/>

une couronne (n. 538). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
755. Lot de trois grands bronzes. <lb/>
B. et T. B. <lb/>
756. Lot de six moyens bronzes. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

CRISPINE (femme de Commode). <lb/>

757. CRISPINA AVGVSTA. Buste de Crispine à droite. . CON-<lb/>

CORDIA. Deux mains jointes (n. 4). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
758. Lot de 3 pièces d&apos;argent. <lb/>

T. B. <lb/>

759. Lot de 2 moyens bronzes. <lb/>
B. <lb/>

PERTINAX, an 193 (règne 2 mois). <lb/>

760 IMP. CAES. P. HELV PERTIN. AVG. Sa tête laurée à droite. <lb/>

. LAETITIA TEMPOR cos. II. La Joie debout à gauche. <lb/>

(n. 10). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

DIDE JULIEN, an 193. (Règne 2 mois). <lb/>

761. IMP. CAES. M. DID. IVLIAN. AVG. Sa tête laurée À droite. <lb/>

. P. M.TR. P. cos. La Fortune debout à gauche (n. 12). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

D1DIA CLARA (fille de Dide Julien). <lb/>

762. DIDIA CLARA AVG. Buste de Didia FClara à droite. B). <lb/>
HILAR TEMPOR. S. c. L&apos;Allégresse debout à gauche (n.3). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

PESCENNIUS NIGER, an 193 (règne un an). <lb/>

763. AVT. K. r. ~TIEcK. Nirpoc. IOYCTOC CEB. Tête laurée de <lb/>

Niger à droite. <lb/>
KAICAPEIAC ~TEPMANlKHc. Esculape <lb/>
debout à gauche. Gravée. <lb/>
M. B. F. D. C. <lb/>

ALBIN, César (193 à 196). <lb/>

764. D. CLODIVS. SEPTIMIVS ALBINVS. CAES. Sa tête nue à <lb/>

droite, . FORTVNAE REDVCI cos. III. La Fortune assise <lb/>


à gauche ; le seul très bel exemplaire connu de cette <lb/>
belle rare pièce (n. 53). Gravée. BR. Médaillon mod. 12. <lb/>

765. . ROMAE AETERNAE. Rome Nicéphore assise à gauche <lb/>

(n. <lb/>

&apos;* <lb/>

AR T B. <lb/>

766. . FELICITAS COS. II. s. c. La Félicité debout à gaucho <lb/>

(n. <lb/>
G. B. B. <lb/>

ALBIN Empereur (règne en Gaule), (an 196). <lb/>

767. IMP. CAES D. CLO SEPT ALBIN AVG. Sa tête laurée à <lb/>

droite. . FIDES LEGION cos II. Deux mains tenant une <lb/>

enseigne (n. 13). 2 pièces. <lb/>
AR. F D C <lb/>
768. 3. ~AEQVITASAVG. cos. II. L&apos;Équité debout à gauche <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
SEPTIME SÉVÈRE (193-211). <lb/>

769. SEVERVS PIVS AVG. Tête laurée de Sévère à droite. <lb/>

PACATOR ORBIS. Buste du Soleil à droite (n. 227). <lb/>
Gravée. <lb/>
F <lb/>

C. <lb/>

770. <lb/>

PONTIF. TR. P. XI cos. III. Vietoire allant à gauche <lb/>

. <lb/>

340). <lb/>

., <lb/>
AR. Q.T. B. <lb/>
771. Lot de 29 pièces, revers variés. AR. F. D. C. et T. B. <lb/>

772. L. SEPTIMVS SEVERVS PERTINAX AVG. IMP. IIII. <lb/>
Buste <lb/>

lauré et cuirassé de Sévère adroite, <lb/>
VICT. AVG. P. M. <lb/>
TR. p. III. cos. II. p. P. Victoire passant à droite, tenant <lb/>
une couronne et une palme. Pièce aussi belle que le <lb/>
n. 764 (n. 474). BR médaillon mod. 11. Gravé. F. D. C. <lb/>
773. <lb/>
DIVI. M. PII. F. P. M. TR. P. III COS II P. p. S. C. <lb/>

Sévère couronné par Rome debout, avec la contre-mar-<lb/>

que de Modène (n. 508). <lb/>
G. B B <lb/>

774. . MONET. AVG. cos II. P. P. s. c. Les trois Monnaies <lb/>

debout à gauche (n. 533). <lb/>
G. B T B <lb/>

775. . ~KOPKÏPAIQN. Vaisseau à la voile avec ses rameurs <lb/>

allant à droite. <lb/>

M. <lb/>

F. D. C. <lb/>
776 Lot de deux moyens bronzes. <lb/>

B. <lb/>

JULIA DOMNA (femme de Sévère). <lb/>

777. IVLIA. AVGVSTA. Buste de Julie à droite. . HILARITAS, <lb/>


la Joie debout à gauche (n. 38). 2 pièces. AR. F. D. C. <lb/>
778. R). MATER DEVM. Cybèle assise à gauche (n. 64). <lb/>
AR.T. B. <lb/>
779. R). VENVS GENETRIX. Vénus assise à gauche (n. 110). <lb/>
AR. grand module. T. B. <lb/>
780. Lot de 19 pièces d&apos;argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

781. B). IVNONEM. S. c. Junon debout à gauche, 2 pièces <lb/>
(n. 158). <lb/>
G. B. B. <lb/>
782. B). VENVS GENETRIX. S. c. Vénus assise à gauche. 2 piè-<lb/>

ces (n. 196). <lb/>
M. B. B. et T. B. <lb/>

CARACALLA (associé à l&apos;Empire). 198 à 211. <lb/>

783. ANTONINVS PIVS AVG. Buste lauré à droite. <lb/>

RECTOR <lb/>

ORBIS. Caracalla debout à gauche (n. 305).AR. F. D. C. <lb/>

784. <lb/>

VOTA SVC. DEC. PON. TR. p. v. cos. Caracalla debout <lb/>
à gauche sacrifiant (n. 376). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
785. PONTIF. TR. P. III. Caracalla debout de face tenant un <lb/>

globe (n. 495). <lb/>
MB. T. B. <lb/>

CARACALLA, Empereur, 211 à 217. <lb/>

786. ANTONINVS. PIVS. AVG. Son buste lauré à droite. RES-<lb/>

TITVTOR VRBIS. [Rome assise à gauche tenant le Palla-<lb/>

dium (n. 307). Gravée. <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

787. <lb/>

cos. un. P. P. Victoire allant à gauche (n. 27). <lb/>
AR. Q. F. D. C. <lb/>

788. <lb/>

p. M. TR. p. xx. cos. IIII. p. p. Jupiter debout à <lb/>

gauche (n. 220). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

789. . PROFECTIO AVGG. Caracalla et Géta debout à droite <lb/>

(n. 294). <lb/>
AR. B. <lb/>
790. Lot de 30 pièces d&apos;argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>
791. R}. P. M. TR. P. XVI. cos. IIII. p. p. s. c. Mars debout à <lb/>
droite (n. 431). <lb/>
G. B. B. <lb/>

792 <lb/>

PROVIDENTIAE DEORVM s. c. La Providence debout à <lb/>
gauche (n. 543). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
793. <lb/>
SAECVRITAS PERPETVAE. S. c. La Sécurité assise à <lb/>
gauche (n. 557). <lb/>
G. B. B. <lb/>

794. e. VICTORIAE BRIT. P. M. TR. P. XIIII cos. III. P. P. S. C. <lb/>


Victoire érigeant un trophée; vis-à-vis, la Bretagne <lb/>
tourelée debout (n. 579). <lb/>
G.B. T. B. <lb/>

795. <lb/>
P. M. TRP. XVIIII. cos. IIII. P. P. s. c. Jupiter assis à <lb/>
gauche (n. 477). <lb/>

B. T. <lb/>

796. . ÂEMAPX EH ~fIIATOc r. Aigle éployé de face, pièce <lb/>

frappée à Antioche. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
797. Lot de 3 moyens bronzes. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

PLAUTILLE (femme de Caracalla). <lb/>

798. PLAVTILLA AVGVSTA. Buste de Plautille à droite. CON-<lb/>

CONDIAE AETERNAE. Caracalla et Plautille debout, se <lb/>
donnant la main (n. 8). <lb/>
AR. T. B <lb/>
799. <lb/>

PIETAS, AVGG. La Piété debout à droite, tenant un <lb/>

sceptre (n. 13). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
800. Lot de trois pièces d&apos;argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>
GÉTA César, 198 à 209. <lb/>

801. p. SEPT GETA. CAES. PONT. Buste nu de Géta à droite. <lb/>

.S ECVRIT IMPERII. La Sécurité assise à gauche. 4 pièces <lb/>

(n. 85)-<lb/>

AR. T. B. et F. D. C. <lb/>
802. Lot de sept pièces argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>
GÉTA (empereur), an 211 (règne 13 mois) <lb/>

803. P. SEPT GETA PIVS AVG. BRIT. Sa tête laurée, à droite. <lb/>
FORT RED TRP m cos IIP. p. s. c. La Fortune assise <lb/>
à gauche (n. 138). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

804. Lot de 2 pièces d&apos;argent variées. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

MACRIN, an 217 (règne 14 mois). <lb/>

805. IMP. c. M. OPEL. SEV. MACRINVS. AVG. Son buste lauré à <lb/>
droite. <lb/>
IOVI CONSERVATORI. Jupiter debout à droite <lb/>
(n. 18). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

806. .PM. TR. P. II. cos.P. P. L&apos;Abondance debout à droite <lb/>

(n.24). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

807. . PONTIF. MAX. TR. p. cos. p. p. s. c. Femme debout <lb/>

entre 2 enseignes. 2 pièces (n. 30). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

808. . AEQVITAS AVG. s. c. L&apos;Équité debout à gauche <lb/>

(no 69). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>


809. <lb/>

IOVI CONSERVATORI. s. c. Jupiter debout à gauche <lb/>

(n. 80). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

810. . PONTIF. MAX. TR. p. Il. cos. ii. P.P. s. c. Jupiter <lb/>

debout à gauche (n. 106). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>
811. <lb/>

Même légende. Macrin dans un quadrige au pas, <lb/>
à gauche (n. 112). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

DIADUMÉNIEN CÉSAR, an 217 (14mois). <lb/>

812. M. OPEL. ANT. DIADVMBNIAN CAES. Buste la tête nue. <lb/>

PRIN IVVENTVTIS. Diaduménien,debout au milieu de trois <lb/>
enseignes (n. 3). 2 pièces. <lb/>

AR. T. B. et F. D. C. <lb/>

813. <lb/>

SPES PVBLICA. L&apos;Espérance allant à gauche (n. 12). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

814. . PRINC. IVVENTVTIS. Même type(n. 15). M. B. B. <lb/>

815. <lb/>

IEPAc ~BYBAO r. Astarté dans son temple. M. B.T. B. <lb/>

ELAGABALE (218 à 222). <lb/>

816. IMP. ANTONINVS PIVS AVG. Son buste lauré à droite. <lb/>
LIBERTAS AVG. La Liberté debout à gauche (n. 57). <lb/>
AR. Q. T. B. <lb/>
817. SACERD.DEI. SOLISELAGAB.Élagabale sacrifiant à droite. <lb/>
(a. 116). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

818. .SALVS ANTONINI AVG. La Santé deboutà droite(n. 120). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>
819. Lot de 19 pièces d&apos;argent grands et petits modules. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>
820. P. M. TR. p. m. cos. m. P. P. S. c. Le Soleil passant à <lb/>
gauche (n. 188). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
821. <lb/>
PONTIF MAX TR. P. II cos. II. p. P. Rome Nicéphore <lb/>
assise à gauche (n. 214). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

822. <lb/>

SALVS ANTONINI AVG. S. c. La Santé debout à droite <lb/>

(n. 225). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

JULIAPAULA (lre femme d&apos;Élagabale). <lb/>

823. IVLIA PAVLA AVG. Son buste à droite. CONCORDIA. La <lb/>
Concorde assise à gauche (n. 2). 2 pièces. <lb/>
AR. B. et F. D. C, <lb/>


824. Même légende. Élagabale et Paula debout se donnant <lb/>

la main (n.3). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

825. 4 VENVS GENETRIX. Vénus assise à gauche (n. 9). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

AQUILIA SÉVERA (2e femme d&apos;Elagabale). <lb/>

826. IVLIA AQVILIA SEVERA AVG. Buste d&apos;Aquilia àdroite. <lb/>

CONCORDIA. La Concorde debout à gauche (n. 1). <lb/>
AR. T. 13. <lb/>
827. Même médaille, avec s. c. (n. 7). <lb/>

M. T. B. <lb/>

JULIA SOAEMIAS (mère d&apos;Elagabale). <lb/>

828 IVLIA SOAEMIAS AVG. Son buste à droite. <lb/>

VENVS CAE-<lb/>

LESTJS. Vénus assise à gauche (n. 8). Plus 2 autres <lb/>

pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

JULIA MAESA (aïeule d&apos;Elagabale). <lb/>

829. IVLIA MAESA AVG. Son buste sur un croissant à d&apos;oite. <lb/>
PIETAS AVG. La Piété debout sacrifiant à gauche <lb/>

(n. 13). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
830. <lb/>
SAECVLI FELICITAS. La Félicité debout à gauche <lb/>

(n. 18). <lb/>
AR. Q. B. <lb/>
831. Lot de neuf pièces argent. <lb/>
T. B. et F. 1). C. <lb/>
83&quot;. <lb/>
PIETAS AVG. s. c. La Piété debout à gauche (n. 29). <lb/>

G. B. B. <lb/>

833. <lb/>
SAECVLI FELICITAS s. c. La Félicité debout à gauche <lb/>
sacrifiant (n. 37). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

834. Même pièce, le buste diadémé (sup. 6). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

SEVÈRE ALEXANDRE (César) 221-222. <lb/>

835. M. AVR ALEXANDER CAES. Buste jeune, la tête nue, à <lb/>
droite. INDVLGENTIA AVG. Espérance debout à gauche <lb/>

(n. 33). <lb/>
AR. B. <lb/>

SÉVERE ALEXANDRE, empereur (222-235). <lb/>

836. IMP. C. M. AVR. SEV. ALEXANDER PIVS AVG. Son buste <lb/>


laurée à droite. <lb/>

MARS VLTOR. Mars passant à droite <lb/>
(n. 66). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
837. Let de 36 pièces. <lb/>
AR. T. B. et F. D. C. <lb/>
838. IMP. CAES. M. AVREL ALEXANDER PIVS FELIX AVG. Buste <lb/>
lauré et drapé de Sévère à droite. <lb/>

PERPETVITAS IMP. <lb/>

AVG. Jupiter assis à gauche, soutenant un globe avec <lb/>
l&apos;empereur debout placé devant lui ; au second plan, deux <lb/>
figures armées debout (n. 231). (Buste au lieu de tête). <lb/>
Gravé. BR. Médaillon mod. 12, sans patine. F. D. C. <lb/>
839. AVT. K. M. AVP. CE. ~AAEZANÂPOC C.. CEB. Buste lauré et <lb/>
drapé à droite. <lb/>

~EniCTP AM. ~ÏÏOAAIANOr ~0YATEIPHNQN. <lb/>

Jupiter assis à gauche. <lb/>
BR. Médaillon mod. 13. B. <lb/>
840. PROVIDENTIA AVG. s. c. La Providence debout à gauche <lb/>

(n. 428). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

841. VICTORIA AVGVSTI S. C. Victoire debout à droite inscri-<lb/>
vant VOT. x. sur un bouclier (n. 453). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

842. Lot de cinq grands bronzes. <lb/>
B. et T. B. <lb/>
843. <lb/>

P. M. TR. P. x. cos III P. P. s. c. Le Soleil debout à <lb/>

gauche (n. 381). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

844. Même pièce avec P. M. TR. P. XXIII COS III P. P. (n. 400). <lb/>
M. B. F. D. C. <lb/>

845. Lot de sept moyens bronzes. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

ORBIANE (femme de Sévère Alexandre). <lb/>

846. SAL. BARBIA ORBIANA AVG. Son buste diadèmé à droite. <lb/>

CONCORDIA AVGG. La Concorde assise à gauche (n.l). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
847. <lb/>
CONCORDIA AVGVSTORVM s. c. Même type. 2 pièces <lb/>

(n. 10). <lb/>

G. B. B. et T. B. <lb/>
848. Même pièce (n. 11). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

JULIE MAMÉE (mère d&apos;Alexandre Sévère). <lb/>

849. IVLIA MAMAEA AVG. Son buste diadémé à droite. . FELI-<lb/>

CITAS PVBLICA. La Félicité assise à gauche (inédite). <lb/>
AR. Q. F. D. C. <lb/>
850. Lot de 8 pièces argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

851. . Le précédent avec s. c. Belle patine vert clair (n. 44). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>


852. <lb/>

VENERI FELICI s. c. Vénus debout à droite (n. 61). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

MAMÉE, SÈVÈRE ALEXANDRE ET ORBIANE. <lb/>

853. IVLIA MAMAEA AVG. MAT. AVGVSTI. Buste diadémé de <lb/>
Mamée à gauche. <lb/>

IMP. SEV ALEXANDER AVG. SALL. <lb/>

BARBIA ORBIANA AVG. Bustes affrontés de Sèvère et d&apos;Or-<lb/>
biane (inédite). Gravé. <lb/>
AR. Médaillon ou double denier. Mod. 6. T. B. <lb/>

MAXIMIN 1 (235 à 238). <lb/>

854. IMP MAXIMINVS PIVS AVG. Son buste Iauré à droite. <lb/>

PAX AVGVSTI. LaPaix debout à gauche (n. 15). <lb/>

AR. Q. T. B. <lb/>
855. Lot de 10 pièces d&apos;argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>
856. <lb/>
PAX AVGVSTI s. c. La Paix debout à gauche (n. 60). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>
857. <lb/>

VICTORIA GERMANICA s. c. Victoire debout à gauche <lb/>
avec un captif (n. 94). <lb/>

G. B. B. <lb/>
858. Lot de quatre grands bronzes et deux moyens bronzes. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

PAULINE (femme de Maximin). <lb/>

859. DIVA PAVLINA. Son buste voilé. . CONSECRATIO. Paon <lb/>

éployé de face (n. 1). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

860. . Même légende. Paon enlevant l&apos;Impératrice au ciel <lb/>

(n. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
861. Même pièce avec s. c. (n. 4). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
862. Même pièce. <lb/>
G. B.T. B. <lb/>

MAXIME (César 235-238). <lb/>

863. IVL VERVS MAXIMVS CAES. Son buste drapé, la tête nue <lb/>
à droite. R}. PRINC. IVVENTVTIS. Maxime debout à gau-<lb/>
che, derrière lui une enseigne (n. 4). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
864. <lb/>

PIETAS AVG. Vases pontificaux (n. 1). AR. F. D. C. <lb/>

865. Même pièce avec s. c. (n. 5). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>


866. PRINCIPI IVVENTVTIS s. c. Maxime debout à gauche; <lb/>
dans le champ, deux enseignes (n. 13). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
867. Même médaille (n. 14). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

868. Lot de deux grands bronzes, doubles des précédents. B. <lb/>

GORDIEN D&apos;AFRIQUE père (an 238, règne 45 jours). <lb/>

869. IMP. 7M. ANT. GORDIANVS AFR. AVG. Son buste lauré à <lb/>
droite. P. M. TR. P. COSP. P. Gordien deboutà gauche <lb/>
tenant un rameau (n. 2). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

GORDIEN D&apos;AFRIQUE fils (an 238, règne 45 jours). <lb/>

870. IMP. CAES. M. ANT. GORDIANVS AFR. AVG. Son buste lauré <lb/>
et le front chauve à droite. ROMAE AETERNAE S. C. Rome <lb/>
Nicéphore assise à gauche (n. 8). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

BALBIN (an 238, règne 3 mois). <lb/>

871. IMP. CAES. D. CAEL BALBINVS AVG. Son buste radié à <lb/>
droite. <lb/>
CONCORDIA AVG. Deux mains jointes (n. 3). <lb/>
AR. grand module T. B. <lb/>

872. . PROVIDENTIADEORVM. La Providence debout à gauche <lb/>

(n. 12). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. et F. D. C. <lb/>
873. R). VICTORIA AVGG. Victoire debout (n. 13). AR. T. B. <lb/>

874. . CONCORDIA AVGG. S. c. La Concorde assise (n. 16). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>
875. <lb/>
P. M. TR. P. cos II P. P. S. c. Balbin debout à droite <lb/>
tenant un rameau (n. 25). <lb/>
G. B, B. <lb/>

PUPIEN (an 238, règne 3 mo!s). <lb/>

876. IMP. CAES PVPIENVS MAXIMVS AVG. Son buste radié. <lb/>

CARITAS MVTVA AVGG. Deux mains jointes (n. 13). <lb/>
AR. grand module T. B. <lb/>

877. <lb/>
CONCORDIA AVG. La Concorde assise à gauche (n. 6). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

878. PAX PVBLICA. La Paix assise à gauche (n. 14). <lb/>

AR. T. B. <lb/>
^Môme légende et même type avec s. c. (n. 33). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>


880. . VICTORIA AVGG. s. c. Victoire debout à gauche <lb/>

(n.41). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>
881. B). CONCORDIA AVGG. S. c. La Concorde assise à gauche <lb/>
(n. 26). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

GORDIEN III (César, 238 et 239). <lb/>

882. M. ANT. CORDIANVS CAES. Son buste drapé à droite, la <lb/>
tête nue. <lb/>
PIETAS AVGG. Instruments de sacrifice (n. 73). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
GORDIEN III EMPEREUR 240 à 244. <lb/>

883. IMP. GORDIANVS. PIVS FEL AVG. Son buste lauré à droite. <lb/>
P. M. TR. P. III COS II P. p. Gordien debout à droite <lb/>
tenant la haste et un globe (n. 102). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
884. Lot de 50 pièces d&apos;argent, revers variés. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>
885. 4. LAETITIA AVG. N. s. c. La Joie debout à gauche (n. <lb/>
242). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
886. <lb/>
P M. TR. p. VI. cos. II. p. P. s. c. Gordien debout à <lb/>
droite, tenant la haste et un globe (n. 301). G. B. T. B. <lb/>
887. Lot de six grands et un moyen bronze. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

GORDIEN III ET TRANQUILLINE <lb/>

888. AYTOK. M. ANT. ~rOPÂIANOC CEB TPANKYAAINA. Têtes af-<lb/>

frontées de Gordien et de Tranquilline. ~Arp. ~cEn. KOA. <lb/>
CIN. PAPA. La Province tourelée,assise à gauche. 2 pièces. <lb/>
frappées à Singara. <lb/>
R2. G. B. T. B. <lb/>
TRANQUILLINE (Femme de Gordien III). <lb/>

889. SABINIA TRANQVILLINA AVG. Buste diadèmé de Tranquil-<lb/>

line à droite. . PIETAS AVD. La Piété debout à gauche <lb/>

(n. 3). Pièce refaite. <lb/>
AR. B. <lb/>

890. Même légende. Son buste diadémé à gauche. . CONCOR-<lb/>

DIA AVGVSTORVM. Gordien et Tranquilline debout se don-<lb/>
nant la main. Pièce refaite. <lb/>

M. B. B. <lb/>
891. ~&lt;MYPIA CABINA TPANKÏAAINA CEB. Son buste diadèméà <lb/>
droite. <lb/>
~CAMION. Méléagre debout à droite combattant <lb/>
le sanglier. <lb/>
M. B. T. B. <lb/>


PHILIPPE père (244 à 249). <lb/>

892. IMP. PHILIPPVS AYG. Sa tête radiée à droite. . FÉLICITAS <lb/>

IMPP. dans une couronne (n. 19). <lb/>
AR. B. <lb/>
893. <lb/>
VIRTVS AVGG. Les deux Empereurs à cheval à droite <lb/>
(n. 110). <lb/>

AR. T. B. <lb/>
894. Lot de 35 pièces d&apos;argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>
895. EJ. FIDES EXERCITVS. S. c. Trois enseignes (n. 139). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

896. <lb/>
p. M. TR. p. III. cos. P. P. s. c. La Félicité debout à <lb/>
gauche (n. 175). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
897. Même pièce avec p. M. TR. P. V. cos. III. P! P. S. c. (n. <lb/>

184). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
898. <lb/>
ANNONA AVGG. s. c. L&apos;Abondance debout à gauche <lb/>
(n. 132). <lb/>

M. B. F. D. C. <lb/>
899. Lot de quatre grands bronzes. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

OTACILIE (femme de Philippe). <lb/>

900. M. OTACIL SEVERA AVG. Son buste diadèmé à droite. <lb/>

SAECVLARES AVGG. Hippopotame à droite (n. 28). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>
901. Lot de 10 pièces d&apos;argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

902. . CONCORDIA AVGG. s. c. La Concorde assise à gauche <lb/>

(n. 37). 2 pièces. <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
903. Même pièce, légende variée du côté de la tête. Très <lb/>
belle patine vert clair (n. 40). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
904. <lb/>

SAECVLARES AVGG. s. c. Hippopotameà droite (n. 65). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
905. Lot d&apos;un grand et 2 moyens bronzes. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

PHILIPPE fils César (244 à 247). <lb/>

906. M. IVL. PHILIPPVS CAES. Son buste radié à droite. <lb/>

PRINCIPI IVVENT. Philippe debout tenant la haste et un <lb/>
globe (n. 30). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
907. <lb/>
Même légende et s. c. Philippe debout à gauche <lb/>
(n. 64). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
908. Même pièce (n. 65). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>


PHILIPPE FILS, empereur (247 à 249). <lb/>

909. IMP. PHILIPPVS AVG. Son buste radié à droite, . LIBE-<lb/>

RALITAS AVGG. III. Philippe père et son fils assis à gauche <lb/>

(n. 12). 3 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
910. <lb/>
LIBERALITAS AVGG. III. s. c. Philippe père et son fils <lb/>
assis à gauche (n. 56). <lb/>
G. B. B. <lb/>

911. . PAX AETERNA. s. c. La Paix debout à gauche (n. 57). <lb/>

2 pièces. <lb/>
G. B. B. <lb/>
912. <lb/>
SAECVLARES AVGG. s. c. Cippe avec cos. III (n. 76). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

TRAJAN DÈCE (249 à 251). &apos; <lb/>

913. IMP. c. M. Q. TRAIANVS DECIVS AVG. Son buste radié à <lb/>
droite. ADVENTVS AVG. Dèce à cheval à gauche (n. 4). <lb/>
2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
914. Lot de 8 pièces d&apos;argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

915. <lb/>
FELICITAS SAECVLI s. c. La Félicité debout à gauche <lb/>
(n. 57). 2 pièces. <lb/>
BR. Médaillon. T. B. <lb/>
916. <lb/>

PANNONIAE S. c. Les deux Pannoniesdebout. 2pièces <lb/>

(no 97). <lb/>
G, B. T. B. <lb/>
917. Lot de 3 grands et un moyen bronze. <lb/>
B. et T. B. <lb/>
918. <lb/>

s. c. Mars debout à gauche (n. 102). P. B. T. B. <lb/>

ETRUSCILLE (femme de Dèceus). <lb/>

919. HER. ETRVSCILLA AVG. Son buste à droite sur un crois-<lb/>
sant. B}. PVDICITIA AVG. La Pudeurassise à gauche (n. 12). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

920. <lb/>
FECVNDITAS AVG. La Fécondité debout à gauche <lb/>

(n.5). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>
921. Lot de 3 pièces d&apos;argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

922. . PVDICITIA AVG. S. c. La Pudeur assise à gauche <lb/>

(n. 18). <lb/>
BR. Médaillon T. B. <lb/>

923. Mên e médaille (n. 24). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

924. Même médaille (n. 25). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>


HERENNIUS ETRUSCUS, César (249-251). <lb/>

925. Q. HER. ETR. MES. DECIVS NOB. c. Buste radié à droite. <lb/>

PRINCIPI IVVEXTVTIS. La Paix assise à gauche (n. 13). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
923. i^. PVDICITIA AVG. La Pudeur assise à gauche (sup. n. 2). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
927. Lot de 11 pièces d&apos;argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

927 bis. . PIETAS AVGG. S. c. Mercure debout à gauche <lb/>

(n.29). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

HOSTILIEN, César (249-251). <lb/>

928. C. VALENS HOSTIL. MES. QVINTVS N. C. Son bust3 <lb/>
radié à droite. <lb/>
MARTI. PROPVGNATORI. Mars allant à <lb/>

droite (n. 11). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
929. <lb/>
PRINCIPI IVVENTVTIS. Hostilien debout à gauche <lb/>
(n. 21). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

930. <lb/>
Même légende. Apollon assis à gauche (n. 47). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

HOSTILIEN, Empereur (251). <lb/>

931. IMP. CAEC. VAL. HOS MES <lb/>
. QVINTVS AVG. Son buste radié à <lb/>

droite. . SAECVRITAS AVGG. La Sécurité debout à droite <lb/>

(n. 33J. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

TRÉBONIEN GALLE (251-254). <lb/>

932. IMP. c. GALLVS AVG. Sa tête laurée À droite. . FELICITAS <lb/>

PVBLICA. La Félicité debout à gauche (n. 25 var. ). <lb/>
AR. Q. F. D. C. <lb/>

933. <lb/>
^TERNITAS AVGG. L&apos;Eternité debout à gauche (n. 9). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
934. Lot de 13 pièces d&apos;argent. <lb/>

T. B. et F. D. C. <lb/>

935. . SECVRITAS AVG. S. c. La Sécurité debout à droite <lb/>

(n-118). <lb/>
G. B. B. <lb/>

936. Lot de 3 grands et un moyen bronze. <lb/>
B. <lb/>


VOLUSIEN Empereur, (252-254). <lb/>

937. IMP. CAE. c. VIB. VOLVSIANO AVG. Son buste radié à <lb/>
droite. <lb/>
P. M. TR. P. 1111. COS. II. Volusien debout à <lb/>
gauche sacrifiant (n. 52). <lb/>
AR. F. 1). C. <lb/>
938. Lot de 14 pièces d&apos;argent. <lb/>
T. H. et F. D. C <lb/>
939. <lb/>

PAX AVGG. s. c. La Paix debout à gauche (n. 105). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

940. Lot de trois grands bronzes. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

ÉMILIEN (243-254). <lb/>

941. IMP. AEMILIANVSPIVSFEL. AVG. Son buste radié à droite. <lb/>

ROMAE AETERNAE. Rome Nicéphore debout à gauche <lb/>
(n. 22). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

942. . SPES PVBLICA.. L&apos;Espérance allant à gauche (n. 25). <lb/>

AR. T. B. <lb/>
943. B). VICTORIA AVG. Victoire passant à gauche (n. 27). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
944. <lb/>

p. M. TR. p. i. p. P. s. c. Emilien debout à gauche <lb/>
sacrifiant sur un aùtel (n. 41). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

CORNELIA SUPERA (femme d&apos;Emilien). <lb/>

945. c. CORNEL. SVPERA AVG. Son buste à droite sur un crois-<lb/>
sant. <lb/>
VESTA. Vesta debout tenant une patère et un <lb/>
sceptre (n. 4). Pièce retouchée. <lb/>
AR. <lb/>

946. . IVNONI AVG. Junon assise à gauche, tenant une fleur <lb/>

sur la droite et un enfant au maillot sur le bras gauche ; <lb/>
pièce un peu retouchée (sup. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

VALÉRIEN père (243 à 260). <lb/>

947. IMP. C. P. LIC. VALERIANVS P. F. AVG. Son buste radié <lb/>

àdroite.. CONSERVAT AVGG. Apollon et Diane debout <lb/>

à gauche (n. 37). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
948. <lb/>

GALLIENVS CVM. EXEP. SVO. Jupiter debout sur un <lb/>
cippe, sur lequel on lit IOVI VICTOR (n. 53). AR. T. E. <lb/>
,949. Lot de 10 pièces d&apos;argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>


950. Bl. FIDES MILITVM S. c. La Foi debout à gauche ,n. 190). <lb/>

G. B. B. <lb/>
951. B]. VICTORIA AVGG. s. c. Victoire debout à gauche. <lb/>

(n. 214.)2 pièces variées. <lb/>

G. B. T. B. <lb/>
95.2. Lot de 1 grand et 3 moyens bronzes. <lb/>

B. et T. B, <lb/>

MARINIANA, femme de Valérien. <lb/>

953. DIVAE MAUINIANAE. Son buste voilé à droite sur un crois-<lb/>
sant. <lb/>
GONSECRATIO. Paon de face la queue éployée <lb/>

(n. 3). <lb/>

AR. T. B. <lb/>
954. <lb/>

GONSECRATIO. Paonà gauche enlevantl&apos;impératrice au <lb/>
ciel (n. 9). 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

GALL1EN (253-268). <lb/>

955. IMP. GALLIENVS AVG. Son buste lauré à droite. . VICTO-<lb/>

RIA AVGF. Victoire passant à gauche (n. 592). AR. Q. B. <lb/>
956. Lot de 10 pièces d&apos;argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>
957. <lb/>

IOVI VICTORI. Jupiter debout sur un cippe avec IMP. <lb/>
c. E. s. (n. 236;. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

958. 4. LIBERALITAS AVGG. S. c. La Libéralité debout à <lb/>

droite (n. 775). <lb/>
G. B. B. <lb/>

959. <lb/>
VICTORIA GERM. s. c. Victoire debout à gauche, à ses <lb/>
pieds un captif (n. 847). <lb/>

G. B. T. B: <lb/>
960. <lb/>

AEQVITAS AVGG. S. c. L&apos;Equité debout à gauche <lb/>

(n. 737). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

961. <lb/>
VOTISDECENNALIBVS. s.c. dans une couronne (n. 862). <lb/>

M. B. B. <lb/>

963 Lot de 2 moyens bronzes et 9 petits bronzes, rares. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

963. Lot de 15 petits bronzes. <lb/>

T. B. et F, D. C. <lb/>

RESTITUTIONS dites de GALLIEN. Pièces frappées <lb/>
sous Philippe ? <lb/>
964. DIVO AVGVSTO. Tête radiée d&apos;Auguste à droite. <lb/>

CON-<lb/>

SECRATIO Autel, 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

965. DIVO TITO. Tête radiée de Titus à droite. .C ONSECRA-<lb/>

TIO. Autel. <lb/>
AR. T. B. <lb/>


966. DIVO NERVAE. Tète radiée de Nerva à droite. 4 CONSE-<lb/>

CRATIO. Autel. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

967. DIVO TRAIANO. Tête radiée de Trajan à droite, . CONSE-<lb/>

CRATIO. Autel. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
968. DIVOPIO. Tête radiée d&apos;Antonin à droite. <lb/>

CONSECRAT <lb/>

OI. Aigle éployé. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
969. DIVO ALEXANDRO. Tête radiée de Sévère Alexandre à <lb/>
droite. <lb/>
CONSECRATIO. Aigle éployé. <lb/>

AR. T. B. <lb/>

GALLIEN ET SALONINE. <lb/>

970. CONCORDIA. AVGVSTORVM. Bustes en regard de Gallienet <lb/>

de Salonine. <lb/>

ADVENTVS AVGG. Gallien et Salonine à <lb/>
cheval à gauche précédés par la Victoire et suivis par <lb/>
un soldat tn. 11). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

SALONINE, femme de Gallien. <lb/>

971. SALONINA AVG. Son buste diadémé à droite sur un crois-<lb/>
sant. VESTA. Vesta assise à gauche (n. 93). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>
972.f4. IVN0 REGINA. s <lb/>

• c. Junon debout à gauche (n. 108). <lb/>
G. B. B. <lb/>

973. Lot de quatre pièces d&apos;argent et deux petits bronzes. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

SALONIN, César (253-259). <lb/>

974. LtC. COR. SAL. VALERIANVS N. CAES. Son buste radié à <lb/>

droite. â. PIETAS AVGG, Vases pontificaux (n. 38). <lb/>

AR. T. B. <lb/>
975. Lot de sept pièces argent et trois petits bronzes. <lb/>

T. B. et F. D. C. <lb/>

VALERIEN jeune? (260-268). <lb/>

976. VALERIANVS P. F. AVG. Buste drapé et radié à droite. <lb/>
Û. ORIENS AVGG. Le Soleil allant à gauche (n. 5). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
977. Lot de trois autres pièces de billon. <lb/>
B. et T. B. <lb/>


RÈGNE DES TYRANS <lb/>

Tyrans d Orient <lb/>

MACRIENjeune (260-262). <lb/>

978. IMP. c. FVL. MACRIANVS P. F. AVG. Son buste radié, <lb/>

IOVI CONSERVATOhI. Jupiter assis à gauche (n. 6). <lb/>
Bil. B. <lb/>

QUIÉTUS (260-264). <lb/>

979. IMP. c. FVL. QUIETUS P. F. AVG. Son buste radié àdroite; <lb/>

INDVLGENTIAE AVG. L&apos;Indulgence assise à gauche <lb/>

(n. 4). <lb/>
Bil. Bf <lb/>

Tyrans des Gaules <lb/>

POSTUME père (258-267). <lb/>

980. POSTVMVS AVG. Son busle radié à gauche, tenant une <lb/>

massue sur l&apos;épaule. . PAX AVG. La Paix debout à <lb/>

gauche (n. 98). <lb/>
Bil. T. B. <lb/>
981. <lb/>

LAETITIA AVG. Galère avec ses rameurs (n. 245 et <lb/>
247). 3 pièces. <lb/>
G. B. B. et T. B. <lb/>
982. <lb/>
VIRTVS AVG. s. c. Mars debout à droite (n. 337). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

983. Lot de 20 pièces de billon. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>
984. Lot de 9 petits bronzes. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

LAELIEN (267). <lb/>

985. IMP. c. LAELIANVS P. F. AVG. Son buste radié à droite. <lb/>
VICTORIA AVG. Victoire allant à droite (n. 3). <lb/>
P. B. T. B. <lb/>

986. Lot de trois pièces au même type. <lb/>

P. B. B. et T. B. <lb/>

VICTORIN père (265-267). <lb/>

987. IMP. C. PIAV. VICTORINVS P. F. AVG. Son buste radié à <lb/>


droite. . PAX AVG. La Paix debout à gauche, 2 pièces <lb/>

(n. 49). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>
988. Lot de six autres pièces, revers variés. <lb/>

&lt; <lb/>

--<lb/>
P. B. B. et T. B. <lb/>

MARIUS (an 268, règne 3 jours) ? <lb/>

98?. IMP. c. MARIVS P. F. AVG. Son buste radié à droite. <lb/>

CONCORD. MILIT. Deax mains jointes tn. 7). <lb/>
P. B. F. D. C. <lb/>

&apos;990. <lb/>
SAEC. FELICITAS. La Félicité débout à gauche (n. 13). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

991. . VICTORIA AVG. Victoire debout à droite (n. 17). <lb/>

P.B. T.B. <lb/>

992. Même pièce, la Victoire à gauche (n. 18). P. B. T. B. <lb/>

993. Lot de 5 pièces avec les. deux mains jointes. <lb/>

P. B. B. et T. B. <lb/>

TETRICUS père (268-273). <lb/>

994 IMP. c. TETRICVS P. F. AVG. Son buste radié à droite. <lb/>

. VIRTVS AVGG. Mars debout à gauche (n. 119). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

995. Lot de 11 petits bronzes de Tétricuspère et Tétricus fils. <lb/>
B. <lb/>

EMPEREURS ROMAINS <lb/>

CLAUDE II (268-270). <lb/>
996. IMP. c. CLAVDIVS AVG. Son buste lauré à droite. MARS <lb/>
VICTOR. Mars passant à droite portant un trophée <lb/>
(n. 122var.). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
097. <lb/>
IVNO REGINA. Junon debout à gauche (n. 105). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

993. Lot de 17 pièces petits bronzes, plusieurs rares. <lb/>
P. B. B. et T. B. <lb/>

QUINTILLE, an 270, règne 17 jours ? <lb/>

999. IMP. C. M. AVR. CL. QVINTILLVS. AVG. Son buste radié à <lb/>


droite. <lb/>

VIRTVS AVG. Mars debout à gauche (n. 55), <lb/>
plus 5 autres pièces. <lb/>
P. B. T. B. <lb/>

AURÉLIEN (270-275). <lb/>

1000 IMP. c. AVRELIANVS. AVG. Son buste lauré à droite. <lb/>
BJ. CONCORDIA MILI. La Concorde assise à gauche (n. 6). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>

1001. . CONCORDIA AVG. Aurélien etSévérine debout(n. 42). <lb/>

2 pièces. <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

1002. . ORIENS AVG. Le Soleil debout (n. 131). <lb/>

P. B, F. D. C. <lb/>
1003. Lot de 23 petits bronzes revers variés, plusieurs rares. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

SÉVÉRINE, femme d&apos;Aurélien. <lb/>

1004. SEVERINA AVG. Son buste diadémé à droite. . IVNO <lb/>

REGINA. Junon debout à gauche (n. 9). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

1005. . CONCORDIA AVGG. Aurélien et Séverine debout se <lb/>

donnant la main (n. 3). <lb/>
P. B. F. D. C. <lb/>

1006 . VENVS FELIX. Vénus debout à gauche (n. 14). Petit <lb/>

module. <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

1007. Lot de neuf petits bronzes. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

VABALATHE ET AURÉLIEN. <lb/>

1008. VABALATHVSv. c. R. IM. D.R. Son buste lauré à droite. <lb/>

. IMP. AVRELIANVS AVG. Buste radié d&apos;Aurélien à droite <lb/>

(n. 1). 2 pièces. <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

TACITE (275, règne 6 mois). <lb/>

1009. IMP. c. M. CL. TACITVS P. F. AVG. Son buste radié à <lb/>

gauche. <lb/>
AEQYITAS AVG. L&apos;Equité debout à gauche <lb/>

(inédite). <lb/>

P. B. F. D. C. <lb/>

1010. . VICTORIA GOTHI. Victoire debout à gauche (n. 127). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

1011. Même type ; mais le buste de Tacite à gauche (sup. <lb/>
n. 10). <lb/>
P. B. T. B. <lb/>
1012. Lot de 3 pièces, revers variés. P. B. T. B. et F. D. C. <lb/>


FLORIEN (276, règno 3 mois). <lb/>

1013. IMP. c. FLORIANVS AVG. Son buste radié à droite. <lb/>
PROVIDENTIAAVG. Exergue III. La Providence debout à <lb/>
gauche (n. 64). <lb/>

P. R. F. D. C. <lb/>

1014. Lot de treize pièces, revers variés. <lb/>

P. B. T. B. et F. D. C. <lb/>

PROBUS (276 à 282). <lb/>

1015. IMP. c. M. AVR. PROBVS AVG. Son buste lauré à droite. <lb/>

. ORIENS AVGVSTI. Le Soleil debout à droite ; exergue <lb/>

sis (n. 24). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>

1016. . ABVNDANTIA AVG. L&apos;Abondance debout à droite. <lb/>

2 pièces (n. 105). <lb/>

p. B. F. D. C. <lb/>

1017. . ADVENTVS AVG. Probus à cheval à gauche (n. 128;. <lb/>

P. B. F. D. C. <lb/>

1018. <lb/>
CONSERVAT AVG. Le Soleil debout à gauche (n. 221). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

1019. <lb/>
ERCVLI PACIFERO. Hercule debout à gauche (n. 291). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

1020. <lb/>

p. M. TR. p. cos n. p. p. Lion passant à gauche <lb/>

(n. 377). <lb/>

p. B. T. B. <lb/>

1021. <lb/>

p. M. TR. p. VI cos v p. p. Probus debout à gauche, <lb/>

entre deux enseignes (n. 336). <lb/>
P. B. Q. F. D. C. <lb/>

1022. . PROVIDENT AVG. La Providence debout à gauche <lb/>

(n. 397). <lb/>

&apos; <lb/>

p. B. T. B. <lb/>

1023. . RESTITVTOR SECVLI. Victoire debout à gauche cou-<lb/>

ronnant l&apos;Empereur (n. 422, var.) <lb/>
P. B. T. B. <lb/>

1024. . RESTITVT. SEC. Même type (n. 425). P. B. F. D. C. <lb/>

1025. <lb/>

VICTORIA GERM . <lb/>

Victoire passant à droite ; à ses pieds, <lb/>
deux captifs (n. 572). <lb/>

P. B. Q. T. B. <lb/>

1026. . VICTORIA GERM. Trophée; au pied, deux captifs <lb/>

(n. 577). <lb/>

p. B. Q. F. D. C. <lb/>

1027. <lb/>
VIRTVS AVG. Probus à cheval à droite, terrassant un <lb/>
ennemi (n. 620). <lb/>

P. B. Q. T. B. <lb/>

1028. . VIRTVS INVIC. AVG. Mêmetype (n. 631). P. B. T. B. <lb/>

1029. Même pièce avec INVICT (n. 632, var.) <lb/>
P. B. T. B. <lb/>


1030. Même type. Une Victoire vole au-devant de Probus <lb/>

(n. 635). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

1031. Lot de 80 pièces en petit bronze. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

CARUS (282-283). <lb/>

1032. IMP. CARVS AVG. Son buste lauré à droite. B). VIRTVS <lb/>

AVGG. Mars debout à gauche (n. 921. P. B. Q. F. D. C. <lb/>

1033. CONSECRATIO AVG. Autel carré (n. 41). <lb/>
P. B. T. B. <lb/>
1034. Lot de huit petits bronzes. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

CARUS ET CARINUS. <lb/>

1035. CARVS ET CARINVS AVGG. Leurs bustes radiés et accolés <lb/>

à droite. R). PAX AVG. La Paix passant à gauche (sup. <lb/>
n. 1, var.). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

NUMÉRIEN, César (282-283). <lb/>

103Õ. M. AVR. NVMERIANVS NOB. c. Son buste radié à droite. <lb/>
]|. PRINCIPI IVVENT. Numérien debout à gauche, ex. <lb/>

KAS (n. 59).} <lb/>

P. B. T. H. <lb/>

NUMERIEN, empereur (283-284). <lb/>

1037. IMP. NVMERIANVS. P. F. AVG. Son buste lauré à dro&apos;te. <lb/>

. SALVS AVGG. La Santé assise à gauche (n. 5). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>
1028. B). MONETA AVGG. Les tro:s monnaies debout à gauche <lb/>

(n. 13). <lb/>

BR. médaillon, mod. 10. F. D. C. <lb/>

1039. . PIETAS.AVGG. Mercure debout à gauche (n. 47). <lb/>

, P. B. Q. F. D. C. <lb/>

1040. . INDIQVE VICTORES. Numérien debout à gauche (n. 83). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

1041. Lot. de sept petits bronzes. <lb/>

T. B. F. D. C. <lb/>

CARINUS, César (282-283). <lb/>

1042. CARINVS NOBIL. CAES. Son buste radié à gauche. <lb/>

SAECVLI FELICITAS. Carin allant à droite (n. 117). <lb/>
P. B. F. D. C. <lb/>


CARINUS, empereur (283-285). <lb/>

1043. IMP. CARINVS P. F. AVG. Son buste lauré à droite. <lb/>
VIRTVS AVGG. Mars debout à gauche (n. 130) <lb/>

P. B. Q. F. D. C. <lb/>

1044. AETERNIT. AVG. L&apos;Eternité debout à gauche (n. 48). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

1045. Lot de 13 pièces. <lb/>

P. B. T. B. et F. D. C, <lb/>

MAGNIA URBICA, femme de Carin. <lb/>

1046. MAGNIA VRBICA AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>

VENVS GENETRIX. Vénus debout à gauche (n. 10). <lb/>

P. R. T. B. <lb/>

1047. <lb/>

VENVS VICTRIX. Vénus debout à gauche (n. 14). <lb/>

P. B. B. <lb/>

NIGRINIEN,fils de Carinus. <lb/>

1048. DIVO NIGRINIANO. Son buste radié à mi-corps à droite, <lb/>

. CONSECRATIO. Aigle debout de face (n. 2) <lb/>

P. B. T. B, <lb/>

JULIEN, tyran (283). <lb/>

1049. IMP. c. IVLIANVS. P. F. AVG. Son buste lauré. . LI-<lb/>

BERTAS PVBLICA. La Liberté debout à gauche (n. 1). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

1050. . FÉLICITAS TEMPORVM. La Félicité debout à gauche, <lb/>

dans le champ. S. B. Exergue xxi (n. 2). <lb/>
P. B. B. <lb/>

DIOCLÉTIEN (284 à 305). <lb/>

1051. DIOCLETIANVS p. F. AVG. Sa tête laurée à droite. <lb/>

. VOTIS ROMANORVM. Deux Victoires soutenant une <lb/>

stèle sur laquelle on lit sic xx SICXXX ex. AQ. (inédite). <lb/>
OR. Q. T.B. <lb/>

1052. . VIRTVS MILITVM. Quatre soldats sacrifiant devant <lb/>

la porte d&apos;un camp (n. 84). <lb/>

AR. T. B. <lb/>
1053. Même pièce, variété 2 pièces (n. 90). <lb/>

AR. T. B. <lb/>
1054. 4. PRIMIS xv, MVLTIS XX, Jupiter deboutà gauche <lb/>

(n. 290). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>


1055. <lb/>

Même légende. Deux Victoires soutenant un bou-<lb/>
clier avec VOT. x. FEL (n. 294). <lb/>
P. B. F. D. C. <lb/>

1056. DlOCLETIANVS. p. F. AVG. Sa tête laurée à droite. . <lb/>

QVIES AVGG. La Tranquillité debout à gauche (inédite). <lb/>

P. B. Q. T. B. <lb/>

1057. . QVIES AVGVSTORVM. Même type (n. 317). <lb/>

M. B. F. D. C. <lb/>

1058. .VI CTORIA AYG. Victoire debout à gauche (n. 338). <lb/>

P. B. Q. F. D. C. <lb/>

1059. . VOT. x. MAX. Victoire allant à gauche (n. 362). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>
1060. Lot de27 moyens et petits bronzes. T. B. et F. B. C. <lb/>

MAXIMIEN HERCULE (285-305). <lb/>

1061. MAXIMIANVS AVG. Sa tête laurée à droite. . F. AD-<lb/>

VENT AVGG. NN. L&apos;Afrique debout à gauche (n. 29). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

. <lb/>

10H2. . VIRTVS MILITVM. Quatre soldats sacrifiant devant <lb/>

porte d&apos;un camp (n. 81). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

. <lb/>

1063. . Même légende, porte d&apos;un camp ouverte sans ses <lb/>

battants et trois tours (n. 101). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
1064. Rj. VIRTVS MILITVM. Porte avec quatre tours (sup. n. 7), <lb/>
2 pièces. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

1065. . XC. VI. en deux lignes (n. III). AR. F. D. O. <lb/>
1066. . CONSERVATORES KART SVAE. La Province dans un <lb/>

temple à six colonnes (n. 177). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
1067. IMP. MAXIMIANVS P. F. AVG. Buste casqué de Maximien <lb/>
à gauche tenant une lance sur l&apos;épaule et un bouclier. <lb/>

. GENIOPOPVLI ROMANI. Génie débouta gauche; ex. TR. <lb/>

(n. 219, var. ioéd.). <lb/>

M. B.T.B. <lb/>

1068. Même pièce. Buste de Dioclétien lauré à gauche por-<lb/>
tant une massue (n. 249). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
1069. Autre, le buste lauré de Dioclétien à gauche tenant <lb/>
un globe (inédite). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

1070. . HERCVLI CONSERVATORI. Hercule debout à gauche <lb/>

(n. 260). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

.1071. . CONSERVATORE S AVG.G. Hercule et l&apos;Empereur debout <lb/>

sacrifiant (n. 174). <lb/>

P.B. F. D. C. <lb/>


1072. R|. VTILITAS PVBLICA. Femme debout à gauche (sup. <lb/>

n. 62). <lb/>
P. B. Q. T. B. <lb/>

1073. Lot de vingt-quatre moyens bronzes. T. B. et F. D. C. <lb/>
1074. Lot de vingt-six petits bronzes. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

CARAUSIUS, tyran (287-293). <lb/>

1075. IMP. CARAVSIVS p. F. AVG. Son buste radié à droite. <lb/>
PAX AVG. La Paix passant à gauche (n. 177). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

1076. <lb/>
PROVIDEN. AYG. La Providence debout à gauche <lb/>
(n. 207). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

ALLECTUS, tyran (294-297). <lb/>

1077. IMP. c. ALLECTVS p. F. AVG. Son buste radié à droite. <lb/>
PAX AVG. La Paix debout à gauche; exergue ML. <lb/>

(n. 33). <lb/>

P. B. F. D. C. <lb/>

1078. Même pièce. <lb/>

P. B. B. <lb/>

DOMINITIVS DOMITIANUS (Achillée), tyran (an 292). <lb/>

1079. IMP. c. L. DOMITIVS DOMITIANVS AVG. Sa tête laurée <lb/>

à droite. . GENIO POPVLI ROMANI. Génie debout à <lb/>

gauche (n. 1). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>
1080. Même pièce. <lb/>
M. B. T. 13. <lb/>

CONSTANCE I, CHLORE, César (-292-305). <lb/>

1081. CONSTANTIVS NOB CAES. Sa tête laurée à droite. <lb/>
PRINCIPI INVENTVT. Constance debout à droite te-<lb/>
nant un globe et la haste (inédit). <lb/>
AR. Q. T. B. <lb/>

1082. . VIRTVS MILITVM. Quatre soldats sacrifiant devant <lb/>

un camp (n. 58). <lb/>
AR. B. <lb/>

1083. <lb/>

xcvi et i. En deux lignes dans le champ (n. 71). <lb/>

AR. F. D C. <lb/>
1084. COXSTANTIVS NOBIL] CAES. Son buste lauré à droite. <lb/>
FORTVNAE REDVICI AVGG. ET CAESS. NN. La Fortune <lb/>
assise à gauche (inédite). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

1085. Lot de neuf moyens bronzes. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>


1086. Lot de douze petits bronzes. <lb/>

T. B.etF. D. C. <lb/>

CONSTANCE CHLORE, empereur (305, un an). <lb/>

1087. IMP. CONSTANTIVS P. F. AVG. Sa tête laurée à droite. <lb/>
FIDES MILITVM. La Foi assise à gauche, 2 pièces <lb/>

(n. 93). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

10H8. Lot de seize moyens bronzes variés. T. B. et F. D. C. <lb/>
1089. Lot de six petits bronzes de deux modules. <lb/>

T. B. <lb/>

HÉLÈNE, femme de Constance Chlore (Sainte-H élène). <lb/>

1090. FL. HELENA AVGVSTA. So.. buste diadémé à droite. <lb/>

SECVRITAS REIPVBLICAE. Hélène debout à gauche ; <lb/>

2 pièces (n. 7). <lb/>

P. B. F. D. C. <lb/>
1091. B). PAX PVBLICA. Même type. 3 pièces. <lb/>
P. B. Q. P. <lb/>

1092. <lb/>
Sans légende, étoile dans une couronne (n. 8). <lb/>

P. B. F. D. C. <lb/>

THÉODORA, 2e femme de Constance Chlore. <lb/>

1093. FL. MAX. THEODORA AVG. Son buste à droite. . PIETAS <lb/>

ROMANA. La Piété debout à droite (n. 1). <lb/>
P. B. Q. T. B. <lb/>
1094. Lot de quatre pièces au même type. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

GALÈRE MAXIMIEN, César (292-305). <lb/>

1095. MAXIMIANVS NOB. c. Sa tête laurée à droite. <lb/>

VIRTVS <lb/>

MILITVM. Quatre soldats sacrifiant devant un camp <lb/>
(n. 28). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

1096. . GENIO POPVLI ROMANI. Génie debout à gauche <lb/>

(n. 115, var.). <lb/>
M. B. F. D. C. <lb/>

1097. <lb/>

ORIENS AVGG. Le Soleil debout à gauche. 2 pièces. <lb/>
P. B. T. B. <lb/>
1098. Lot de quinze moyens bronzes. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

GALÈRE MAXIMIEN, empereur (305-311). <lb/>

1009. DIVO MAXIMIANO MAXIMINVS AVG. FIL. Tête laurée de <lb/>

Galère à droite. . AETERNAEMEMORIAE GAL MAXIMIANI. <lb/>


Autel carré et allumé; sur la base, un aigle éployé. <lb/>
Exergue ALE (n. 53). <lb/>
M. B. F. D. C. <lb/>

VALERIA, femme de Galère. <lb/>

1100. GAL. VALERIA AVG. Son buste diadémé à droite. . VE-<lb/>

NERI VICTRICI. Vénus debout à gauche, à l&apos;exergue ALE. <lb/>

5). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>
1101. Lot de trois autres pièces, même ville. <lb/>
M. B. B et T. B. <lb/>

1102. Lot de trois autres pièces, villes diverses. M. B. B. <lb/>

SÉVÈRE II, César (305-306). <lb/>

1103. FL. VAL. SEVERVS NOB c. Son buste Iauré à droite. <lb/>

GENIO POPVLI ROMANI. Génie debout à gauche (n. 34). <lb/>

M. B. F. D.C. <lb/>

1104. Lot de quatre moyens bronzes. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

SÉVÈRE II, empereur (306-307). <lb/>

1105. IMP. SEVERVS PIVS F. AVG. Son buste lauré à droite, . <lb/>

GENIO POPVLI ROMANI. Génie debout à gauche(n. 36). <lb/>
M. H. T. B. <lb/>
1108. Lot de quatre autres pièces variées. M. B. B. et T. B. <lb/>

MAXIMIN II DAZA, César (305-307). <lb/>

1107. MAXIMINVS NOB CAES. Sa tête laurée. . GENIO pppvLi <lb/>

ROMANI. Génie debout à gauche (n. 107). <lb/>
M. B. F. D. C. <lb/>

1108. Lot de cinq pièces moyens bronzes. T. B. et F. D. C. <lb/>

MAXIMIN II, empereur (307-313). <lb/>

1109. IMP. MAXIMINVS AVG. Son buste radié à gauche. . <lb/>

SOLI INVICTO COMITI. Le Soleil dans un quadrige de face <lb/>

(n. 21). 2 pièces. <lb/>
Bil B <lb/>

1110. . GENIO AVGVSTI. Génie debout à gauche (n. 53). <lb/>

M. B.F. D. C. <lb/>

1111. Lot de 12 moyens et petits bronzes, revers variés. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>


MAXENCE, tyran (306-312). <lb/>

1112. MAXENTIVS P. F. AVG. Sa tête laurée à droite. . MARTI <lb/>

PROPAGe IMP. AVG. N. Mars et l&apos;Italie debout; au milieu, <lb/>
la Louve (n. 15). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

1113. . CONSERV, VRB. SVAE. Rome dans un temple à six co-<lb/>

lonnes. 3 pièces (n. 54 à 56). <lb/>
M. B. B. et T. B. <lb/>
J114. Lot de 12 pièces, moyen bronze. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

1115. Lot de quatre petits bronzes. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

ROMULUS César, fils de Maxence (308-309). <lb/>

1116. DIVO ROMVLO NVBIS CONS. Sa tête nue à droite. <lb/>

RO-<lb/>

MAE AETERNAE. Temple rond (n. 9). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
1117. Même pièce (n. 10). 2 pièces. <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

1118. Même pièce avec IMP. MAXENTIVS DIVO. ROMVLO NV <lb/>

FILIO (n. 4). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

ALEXANDRE, tyran d&apos;Afrique (311). <lb/>

1119. IMP. ALEXANDER P. F. AVG. Sa tête laurée à droite. <lb/>

VICTORIA ALEXANDRIA AVG. N. Victoire allant à gauche; <lb/>
à l&apos;exergue, p. K. (n. 12). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

LICINIUS père (307-323). <lb/>

1120. LICINIVS P. F. AVG. Sa tête laurée à droite, i^. VBIQVE <lb/>

VICTORES. Licinius debout à droite entre deux captifs <lb/>
(n. 29). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>
1121. IOVI CONSERVATORI. Jupiter sur son aigle, exergue P. <lb/>

T. R. (n. 13). <lb/>

Billon F. D. C. <lb/>

1122. <lb/>
BONO GENIO IMPERATORIS. (Génie debout à gauche <lb/>
(n. 36). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
1123. Lot de trois pièces de billon. <lb/>
B. <lb/>

1124. Lot de 55 moyens et petits bronzes. T. B. et F. D. C. <lb/>

LICINIUS père et LICINIUS fils. <lb/>

1125. D. D. N. N. IOVI LICINII INVICT AVG. ET CAES. Bustes <lb/>

laurés et affrontés du père et du fils soutenant une sta-<lb/>

tue de la Victoire. . I. 0. M. ET. VICT. CONSER. DD. NN. <lb/>


AVù. ET CAES. Jupiter et la Victoire debout, exergue <lb/>
s. M. K. B. (n. 2). <lb/>

P. B. F. D. C. <lb/>
1126. Même pièce avec s. M. K. r. <lb/>
P. B. T. B. <lb/>

LICINIUS fils, César (317-326). <lb/>

1127. D. N. VAL. LICINIAN. LICINIVS NOB. c. Son buste lauré <lb/>
à gauche, R}. IOVI CONSERVATORI CAES. Jupiter debout à <lb/>
gauche (n. 26, var.). <lb/>
P B. T. B. <lb/>

1128. Lot de 11 pièces variées. <lb/>

P. B. B. et T. B. <lb/>

MARTINIEN, (an 3 3), règne 2 mois. <lb/>

1129. D.. N. MARTINIANVS p. F. AVG. Son buste radié à droite. <lb/>

. IOVI CONSERVATORI. Jupiter debout à gauche entre <lb/>

un aigle et un captif (n. 2). <lb/>

P. p. T. B <lb/>

CONSTANTIN (le Grand) César, (an 305). <lb/>

I130. CONSTANTINVS NOB. CAES. Sa tê:e laurée à droite. <lb/>

VIRTVS MILITVM. Porte d&apos;un camp ouverte p. T. R. <lb/>

(n-150). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>
1131. Même pièce sans battants à la porte (inédite). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
1132. Même pièce. Trois tours seulement au-dessus de la <lb/>

porte (inédite). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

1133. Lct de dix moyens bronzes. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

CONSTANTIN I, empereur (306-337). <lb/>

1134. CONSTANTINVS P. F. AVG. Sa tête laurée à droite. <lb/>

VICTORIBVS AVGG. N. N. VOTIS. Victoire assise à droite <lb/>

écrivant xxx sur un bouclier (n. 141). <lb/>

OR. T, B. <lb/>
1135. CONSTANTINVS P. F. AVG. Buste diadémé à droite. <lb/>

GAVDIVM POPVLI ROMANI. Couronne; au milieu, sic. xx. <lb/>
sic xxx; à l&apos;exergue sis (inédite). <lb/>
AR. médaillon, mod. 7. F. D. C. <lb/>

1136. . PAX AVGVSTORVM. Constantin deboutà gauche tenant <lb/>

le labarum -, exergue T. R. P. (n. 76). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

1137. . VIRTVS MILITVM. Porte d&apos;un camp TR. (n. 151 et <lb/>

152). 2 pièces variées. <lb/>

AR. Q. T. B. et F. D. C. <lb/>


1138. . VIRTVS PEHPETVA AVG. Hercule debout et à gauche <lb/>

étouffant le lion (n. 544). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
1139. ROMA. Buste casqué à gauche. <lb/>
Sans légende. La <lb/>
Louve allaitant les deux enfants (n. 4). <lb/>
BR. médaillon T. B. <lb/>
1140. Lot de cinq moyens bronzes variés. T. B. et F. D. C. <lb/>

1141. Lot de 131 petits bronzes. <lb/>

B. T. B. et F. D. C. <lb/>
1142. Lot de trois pièces du même règne émises au moyen <lb/>
âge comme pièces religieuses. <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

CONSTANTIN I, CRISPUS ET CONSTANTIN II <lb/>

1143. CONSTANTINTS MAX AVG. Tête nue de Constantin. . <lb/>

CRISPVS ET CONSTANTINVS c. c. Tête nue et en regard <lb/>
des deux Césars; à l&apos;exergue, SIRM (n. 2). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

FAUSTA, femme de Constantin. <lb/>

1144. FL. MAX. FAVSTA AVG. Son buste à droite. <lb/>

SALVS <lb/>

REIPVBLICAE. Fausta debout tenant Constantin II et <lb/>
Constance II dans ses bras. 5 pièces (n. 9). <lb/>
P. B. T. B. et F. D. C. <lb/>

1145. . Sans légende, étoile dans une couronne (n. 16). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

CRISPUS César, fils de Constantin (317-326). <lb/>

1146. D. N. FL. IVL. CRISPVS NOB. CAES. Son buste lauré à droite. <lb/>

. VIRT EXERCI. Plan d&apos;un camp ; au-dessus, le Soleil <lb/>

debout (n. 126). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

1147. Lot de 37 petits bronzes, plusieurs rares. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

DELMATIUS César, neveu de Constantin (335-337). <lb/>

1148. FL. DELMATIVS NOB. c. Son buste lauré à droite. <lb/>

GLORIA. EXERCITVS. Deux soldats debout, entre eux une <lb/>
enseigne (n. 5). 3 pièces. <lb/>

P. B. T. B. <lb/>


HANNIBALLIEN, frère de Delmatius. <lb/>

roi de Pont (335 à 337). <lb/>

1149. FL. HANNIBALLIANO REGI. Son buste drapé à droite. <lb/>

SECVRITAS PVBLICA. L&apos;Euphrate couché à droite; exer-<lb/>
gue, CONS (n. 1). <lb/>

P. D. B. <lb/>

CONSTANTIN II, César (317 à 335). <lb/>

1150. CONSTANTINVS IVN. NOB. c. Son buste lauré à gauche. <lb/>

BEATA TRANQVILLITAS. Cippe avec VOTIS XX (sup. <lb/>
n. 8). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

1151. Lot de trente-neuf pièces petits bronzes. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

CONSTANS I, empereur (337-350). <lb/>

1152. CONSTANS AVGVSTVS. Son buste diadémé à droite, <lb/>

VICTORIAE. DD. NN. AVGG. Deux Victoires tenant une <lb/>
couronne sur laquelle on lit. VOTX MVLT. xx. A l&apos;exer-<lb/>

gue TR (n. 82). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>
1153. RJ.Même légende. Victoire allant à gauche ; exergue TR <lb/>

(Q. 69). <lb/>

OR. Q. F. D. C. <lb/>

1154. <lb/>
GAVDIVM POPVLI ROMANI. Couronne au milieu, <lb/>

deux palmes et sic x. sic. xx. exergue sis (n. 9). <lb/>
AR. médaillon mod. 7. F. D. C. <lb/>
1155. 4. TRIVMFATOR GENTIVM BARBARVM. Constans debout à <lb/>
gauche tenant le Labarum, exergue TES (n. 17). <lb/>
AR. médaillon, mod. 7. T. B. <lb/>
1156. Même type. <lb/>
AR. médaillon, mod. 6. <lb/>

F. D. C. <lb/>

1157. Même pièce. <lb/>

AR. médaillon, mod. 6. T. B. <lb/>

1158. <lb/>

CONSTANS AVG. Trois Palmes ; au-dessus, une étoile, <lb/>
exergue sis (n. 29). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

1159. .VI CTORIA D.D. N.N. AVGG. Victoire passant à gauche, <lb/>

exergue TR. (n. 70). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>
1160. Lot de quatorze moyens et petits bronzesT. B. etF. D. C. <lb/>

CONSTANCE II, César. (317-335). <lb/>

1161. Sans légende. Tête diadémée de Constance, adroite, <lb/>


. CONSTANTIVS CAESAR. Victoire passant à gauche. <lb/>

exergue s. M. T. s. (n. 56). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

1162. . CONSTANTIVS NOB CAES dans le champ (n. 212). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

CQNSTANCE II, empereur (335-361). <lb/>

1163. FL. IVL, CONSTANTIVS. PERP. AVG. Son buste diadémé <lb/>
à gauche, <lb/>

GLORIA. ROMANORVM <lb/>

. <lb/>

Rome et Constanti-<lb/>

nople assises tenant chacune une Victoire&apos;; à l&apos;exergue <lb/>

TES i (n. 27). Médaillon mod. 7. <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>
1164. Même type. Les deux villes soutiennent un bouclier <lb/>
(n. 80). <lb/>

OR. TB. <lb/>

1165. . VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire assise, devant elle <lb/>

un Génie soutenant un bouclier avec VOT XXX ; exergue <lb/>
s. M. N (n. 113). <lb/>

OR. Q. F. D.C. <lb/>

1166. . VICTORIA D. D. N. N. AVGG. Deux Victoires debout <lb/>

soutenant un bouclier (n. 139). <lb/>

OR. F. D. 0. <lb/>

1167. <lb/>
GAVDIVM, etc. Type du n°1 154 (n. 20). <lb/>

AR. médaillon mod. 7. F. D. C. <lb/>

1168. . VIRTVS D. D. N. N. AVGG. Constance debout à gauche <lb/>

tenant le labarum (n. 50). <lb/>
AR. médaillon mod. 5. T. B. <lb/>

1169. <lb/>

VOTIS xxx MVLTIS xxxx dans une couronne. <lb/>

(n. 151). 2pièces. <lb/>

AR. T, B. <lb/>

1170. <lb/>

VOTIS xxxx, dans une couronne, plus une autre <lb/>

pièce. <lb/>

AR. T. B. <lb/>

1171. . VIRTVS AVG. Constance debout à droite ; à ses pieds <lb/>

deux captifs (n. 189). BR. médaillon, mod. 9. T. B. <lb/>
1172. Lot de vingt-cinq moyens bronzes. T. B. et F. D. C. <lb/>

1173. Lot de quinze petits bronzes. <lb/>
Id. <lb/>
Id. <lb/>

NÉPOTIEN, tyran, neveu de Constantin (350), règne <lb/>

28 jours. <lb/>

1174. FL. POP. NEPOTIANVS P. F. AVG. Son buste diadémé à <lb/>


droite. <lb/>

GLORIA ROMANORVM. Népolien terrassant un <lb/>
ennemi (n. 2). <lb/>

M. B. B. <lb/>

1175. . VRBS ROMA. Rome assise à gauche; exergue R. <lb/>

(n 4). <lb/>
M. B. B. <lb/>

VÉTRANION, tyran (350) règne 6 mois. <lb/>

1176. D. N. VETRANIO P. F. AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>

. GLORIA ROMANORVM. Vétranion debout à gauche. <lb/>

Exergue sis (n. 6). <lb/>
P. B. B. <lb/>

1177. HOC SIGNO VICTOR ERIS. Vétranion debout à gauche, <lb/>
une Victoire le couronne (n. 7). 2 pièces. <lb/>
M. B. B. et T. B. <lb/>

MAGNENCE, tyran (350-353). <lb/>

1178. D. N. CAE. MAGNENTIVS AVG. Son buste la tête nue <lb/>
à droite. 4. VICTORIA AVG. LIB. ROMANORVM. La Vic-<lb/>
toire et la Liberté debout tenant un trophée ; exergue <lb/>

T. R. (n. 15). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>
1179. Variété de la même pièce; exergue. S. M. AQ. AQ. <lb/>

(n. 16). <lb/>
OR. T. B. <lb/>
1180. <lb/>
VIcTORIAE D. D. N. N. AVG. Victoire assise sur une <lb/>
cuirasse, tenant une couronne dans laquelle on lit VOT <lb/>
v. MVLT:X.; exergue A. Q. (n. 5), médaillon, mod. 6. B. <lb/>

1181. . VIRTVS AVG. NOSTRI. Magnence debout à gauche, à <lb/>

ses pieds un captif (sup. n. 3). <lb/>
AR. B. <lb/>

1182. . VIRTVS EXERCITI. La Valeur debout à droite; exer-<lb/>

gue T. R. (n. 21). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

1183. . SALVS. D. D. N. N. AVG ET CAES. Monogramme du <lb/>

Christ (n. 42). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
1184. Lot de 19 grands, moyens et petits bronzes. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

DÉCENCE César, frère de Magnence (351-353). <lb/>

1185. D. N. DECENTIVS CAES. Son buste nu à droite. <lb/>

SALVS <lb/>

D. D. N. N. AVG. ET CAES. Monogrammme du Christ <lb/>

dans une couronne (n. 20, var.). <lb/>

M. B. B. <lb/>
1186. Lot de 7 moyens bronzes. <lb/>
B. et T. B. <lb/>


CONSTANCE GALLE, César (351-354). <lb/>

1187. D. N. FL. CL. CONSTANTIVS NOB CAES. Son buste nu à <lb/>
droite. <lb/>
GLORIA ROMANORVM. Victoire passant à <lb/>
gauche (n. 19), <lb/>

B. R. médaillon. F. D. C. <lb/>

1188. Lot de 4moyens et 1 petit bronze. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

JULIEN II, César (355-360). <lb/>

1189. D. N. CL. IVLIANVS NOB. CAES. Son buste nu à <lb/>
droite. FEL TEMP REPARATIO. Julien debout terras-<lb/>

sant un cavalier (n. 67). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

JULIEN II, EMPEREUR (360-363). <lb/>

1190. FL. CL. IVLIANVS P. F. AVG. Son buste diadéméà droite. <lb/>

. VOT v MVLT x dans une couronne (n. 37). <lb/>

AR. T B. <lb/>
1191. Lot de 3 autres pièces. <lb/>
AR. et B. T. B. <lb/>
1192. <lb/>
SECVRITAS REIPVB. Boeuf A. pis à droite, 3 pièces <lb/>
(n. 74). <lb/>
M. B. B. T. B. et F. D. C. <lb/>

1193. <lb/>

GENIO ANTIOCIIENI. La ville d&apos;Antioche assise, <lb/>

(n. 54). <lb/>

P.B. B. <lb/>

1194. . VOTA PVBLICA. Harpocrate debout à gauche (n. 94). <lb/>

P. B. F. D. C. <lb/>
1195. R}. Même légende. Isis debout à gauche (n. 101). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

1196. <lb/>

Même légende. Le Nil couché à gauche (n. 128). <lb/>

P. B. Q. T. B. <lb/>

1197. Même pièce, Le buste de Sérapis de face (sup. n. 14.) <lb/>

P. B. Q. T. B. <lb/>

1198. <lb/>
VOTA PVBLICA. Anubis debout à gauche (n. 124). <lb/>

P. B. F. D. C. <lb/>
1199. Même pièce d&apos;un plus petit module. P. B. Q. T. B. <lb/>
1200. R}. VOT MVLT xx dans une couronne. <lb/>
P. B. T. B. <lb/>

JULIEN II et HÉLÈNE. <lb/>

1201. DEO SARAPIDI. Bustes accolés de Julien et d&apos;Hélène à <lb/>
droite, sous les traits de Sérapis et d&apos;Isis. 4. VOTA <lb/>


PVBLICA. Isis assise de face allaitant Horus (n. 2). <lb/>
P. B. T. B. <lb/>

1202. <lb/>
Même légende. Isis sur un chien courant, à droite <lb/>

(n. 6). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

1203. BJ. Même légende. Sérapis debout, à gauche, relevant <lb/>
une figure prosternée (n. 10). <lb/>
P. B. B. <lb/>
1204. nj. Même légende. Anubis debout à gauche, 2 pièces <lb/>

(n. 11). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

1205. Mêmes bustes. . Usé et xvi gravé en creux. <lb/>

Tessère. P.B. T. B. <lb/>

HÉLÈNE, femme de Julien II. <lb/>

1206. ISIS FARIA. Buste d&apos;Hélène sous les traits d&apos;Isis de face. <lb/>
B]. DEO SARAPIDI. Sérapis assis à gauche (n. 1). <lb/>

P. B. Q. <lb/>

1207. Même buste. <lb/>

VOTA PUBLICA. Harpocrate debout à <lb/>
gauche (n. 4). <lb/>

P. B. Q.B. <lb/>

1208. ISIS FARIA. Même buste de profil.^. Le mêmç, deux <lb/>

.pièces (n. 2). <lb/>

P. B. Q. <lb/>

1209. . VOTA PVBLICA. Isis allant à gauche (n. 9). <lb/>

P. B.Q. F. D. C. <lb/>

1210, R}. Même légende. Isis dans un bige allant à gauche <lb/>

(n. 10). <lb/>

P. B. B. <lb/>

1211. <lb/>
Même légende. Isis dans une galère allant à droite, <lb/>

¿ <lb/>

2 pièces (nÓ 15) <lb/>

P. B. Q, T. B. <lb/>

1212. <lb/>

Même légende. Anubis allant à gauche (n. 24). <lb/>

P. B. <lb/>

1213. . Même type (variété inédite). P. B. Q. B. <lb/>

1214. Variété, la tète d&apos;Hélène à droite sans le cistre (var. <lb/>

inédite). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

1215. . VOTA PVBLICA. Le Nil assis à gauche, tenant une <lb/>

galère (n. 28). <lb/>
P. B. F. D. C. <lb/>

JOVIEN, an 363, règne 7 mois. <lb/>

1216. D. N.. IOVIANVS PF. P. Ava. Son -buste diadémé à <lb/>

droite. . SBCVRITAS REIPVBLICAE. Rome et Constanti-<lb/>


nople assises soutenant un bouclier avec VOT v MVL X <lb/>

# <lb/>

exergue SIRM (n. 8). <lb/>

OR. F. D. C; <lb/>

1217. <lb/>

VOT. V, MVLT X dans une couronne; exergue <lb/>
s. M. N. (n. 13). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

1218. <lb/>

VICTORIA ROMANORVM. Jovien debout à droite tenant <lb/>
un étendard (n. 20). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

1219. <lb/>

VOT V MVLT x dans une couronne (n. 32). <lb/>
P. B. F. D. G <lb/>

VALENTINIEN1 (364-375). <lb/>

1220. D. N. VALENTINIANVSp. F. AVG. Son buste diadémé à <lb/>

gauche. . RESTITVTOR REIPVBLICAE. Valentiniendebout <lb/>

tenant le labarum (n. 23). <lb/>

OR. T. B. <lb/>

1221. . VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire assise écrivant VOT <lb/>

V MVLT X dans une couronne ; dans le champ, o. B. <lb/>
(n. 38). <lb/>

OR. T. B. <lb/>

1222. . VIRTVS EXERCITVS. Valentinien debout; exergue <lb/>

sise. p. (n. 11). <lb/>
AR. Médaillon F. D. C. <lb/>

1223. <lb/>
RESTITVTOR REIP. Valentinien debout à droite <lb/>

(n. 19). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

1224. <lb/>

VRBS ROMA. Même type; exergue R. Q. plus une <lb/>
autre pièce (n. 64). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

1225. . VOTA PVBLICA. Anubis debout à gauche (n. 62). <lb/>

P. B. F. D. C. <lb/>

VALENS (364-378). <lb/>

1226. D. N. VALENS p. F. AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>
RESTITVTOR REIPVBLICAE. Valens debout tenant le <lb/>
labarum (n. 31). <lb/>
OR. B. <lb/>
1227. VICTORIA AVGVSTORVM. Vic&apos;oirel allant à gauche <lb/>

(n. 45). <lb/>

OR. Q. F. D. C. <lb/>

1228. VIRTVS EXERCITVS. Valens debout à gauche; exergue <lb/>

TR. P. S (n. 17). <lb/>

AR. Médaillon F. D <lb/>

. <lb/>

C. <lb/>

1229. Même pièce; exergue TES (n. 19). <lb/>
AR. Médaillon F. D. C. <lb/>

1230. <lb/>

VOTIS x MVLTIS XV en quatre lignes dans une <lb/>

couronne; exergue s. M. L. A. P (n. 22). <lb/>

AR. Médaillon F. D C. <lb/>


1231. <lb/>

VRBS ROMA. Rome assise à gauche, id. TR. P. S <lb/>
(n. 62). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
1232. RJ. RESTITVTOR REIPVBLICAE. Valens debout à droite <lb/>
tenant la Victoire (n. 70). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

PROCOPE, tyran, an 365, règne 8 mois. <lb/>

1233. D. N. PROCOPIVS P. F. AVG. Son buste diadémé à gau-<lb/>

che. <lb/>
REPARATIO FEL TEMP. Procope debout, à ses <lb/>
pieds un captif (n. 13). <lb/>
P. B. B. <lb/>

GRATIEN (367-383). <lb/>

1234. D. N. GRATIANVS P. F. AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>

. VICTORIA AVGG. Gratien et Valentinien II assis, cou-<lb/>

ronnés par la Victoire; exergue TR. OB. T (n. 24). <lb/>
OR. T. B. <lb/>

1235. . VIRTVS EXERcITVS Gratien debout tenant le labarum <lb/>

(n. 6). <lb/>

AR. Médaillon F. D. C. <lb/>

1236. <lb/>

VOTIS v MVLTISX dans une couronne; exergue s. M. <lb/>
L. A. P (n. 10). <lb/>

AR. Médaillon F. D. C. <lb/>

1237. <lb/>
VRBS ROMA. Rome assise à gauche TR. P. S. 3 pièces <lb/>
(n. 46). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

VALENTINIEN II (375-392). <lb/>

1238. D. N. VALENTINIANVS IVN P. F. AVG. Son buste diadé-<lb/>
mé à droite. <lb/>
VICTORIA AVGG. Valentinien et Gratien <lb/>
assis, couronnés par la Victoire. TR. OB. T (n. 10). <lb/>

OR. T. B. <lb/>

1239. Même pièce] sans le mot IVN. champ R. M. ex. COM <lb/>

(n. 17). <lb/>
OR. T. B. <lb/>
1240. <lb/>
VICTORIA AVGVSTORVM, Victoire debout de face <lb/>
(n. 22). <lb/>

OR. Q. F. D. C. <lb/>

1241. GLORIA ROMANORVM . <lb/>
Valentinien debout à droite <lb/>
tenant le labarum; exergue LVG P. S. (n. 5). <lb/>
AR. Médaillon F. D. C. <lb/>
124?. Lot de trois pièces d&apos;argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>


THEODOSE 1 (379-394). <lb/>

]243. D. N. THEODOSIVS P. F. AVG. Son buste diadémé à <lb/>
droite. <lb/>
VICTORIA AVGGG. Rome assise de face, tenant <lb/>
un bouclier sur lequel on lit VOT V MVLT x (n. 13). <lb/>
OR. B. <lb/>
1244. Lot de deux pièces d&apos;argent. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>
1245. Lot de 21 moyens et petits bronzes de Valentinien à <lb/>
Honorius. <lb/>

B. T. B. et F. D. C. <lb/>

FLACCILLE, femme de Théodose. <lb/>

1246. AEL. FLACCILLA AVG. Son buste diadémé. Ri. SALVS REI-<lb/>

PVBLICAE. Victoire assise à droite (n. 5). 3 pièces deux <lb/>
M. B., une P. B. <lb/>

B. <lb/>
1247. <lb/>

Même légende. Flaccille debout de face (n. 7). <lb/>

M B. T. B. <lb/>

MAGNUS MAXIMUS, tyran ^383-388). <lb/>

1248. D. N. MAG. MAXIMVS P. F. AVG. Son buste diadémé. <lb/>

. RESTITVTOR REIPVBLICAE. Maxime debout de face ; <lb/>

exergue s. M. TR. (n, 6). 2 pièces. <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

1249. Ri. VICTORIA AVGG <lb/>

. <lb/>

Maxime et Victor assis de face <lb/>
(n. 8). <lb/>
OR. T. B. <lb/>

1250. . VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire allant à gauche ; <lb/>

exergues. M. TR. (n. 10). <lb/>

OR. Triens T. B. <lb/>
1251. R}. VIRTVS ROMANORVM. Rome assise de face tenant un <lb/>
globe et un sceptre TR. P. s. (n. 12). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

VICTOR, fils de Maxime (an 388). <lb/>

1252. D. N. FL. VICTOR p. F. AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>
VIRTVS ROMANORVM. Rome casquée assise de face <lb/>
(n. 5). <lb/>

AR. T. B. et F. D. C. <lb/>

1253. <lb/>

SPES ROMANORVM. Porte d&apos;un camp (n. 7). P. B. <lb/>
EUGÈNE, tyran (392-39 i). <lb/>

1254. D. N. EVGENIVS P. F. AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>


VICTORIA AVGG. Eugène et *** assis de face, une <lb/>
Victoire les couronne ; champ L. D; exergue, COM. <lb/>

(n. 3). <lb/>
OR. T. B. <lb/>
1255. <lb/>

VOT. v. MVLT x dans une couronne ; exergue, <lb/>
M. D. P. s. (n. 2, var. inéd.) AR. médaillon mod. 6. <lb/>
F. D. C. <lb/>

1256. <lb/>

VRBSROMA. Rome casquée assise à gauche (n. 7). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

ARCADIUS, associé à l&apos;empire (383-394). <lb/>

(MONNAIES FRAPPÉES EN OCCIDENT). <lb/>

1257. D. N. ARCADIVS p. F. AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>

VICTORIA AVGG. Arcadius debout à droite foulant un <lb/>
captif ; champ, M. D ; exergue, COM. OB. , <lb/>
pièce frap-<lb/>
pée à Milan (Sabatier pl. 4, n. 2). <lb/>

OR. T. B. <lb/>
1258. <lb/>

VIRTVS ROMANORVM. Rome assise à gauche; ex. <lb/>

TR. p. s. (id. n. 6). <lb/>
AR. T. H. <lb/>

1259. . VICTORIA AVGGG. Victoire allant à gauche (n. 7). <lb/>

AH. Q. T. B. <lb/>
HONORIUS (393-423). <lb/>

1260. D. N. IIONORIVS P. F. AVG. Son buste diadémé. VIC-<lb/>

TORIA AVGGG. Honorius debout à droite ; à ses pieds <lb/>
un captif; champ M. D. ; exergue, COM. OB (n. 21). <lb/>
OR. T. B. <lb/>
1261. <lb/>

VICTORIA ~AVGVSTORVM. Victoire écrivant VOT xx <lb/>
MVLT xxx sur un bouclier (n. 29). <lb/>

OR. Q. T. B. <lb/>

1262. Lot de trois pièces d&apos;argent, mod. ord. et quinaire. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

CONSTANCE III, associé à l&apos;empire, an 421, règne 7 mois. <lb/>

1263. D. N. CONSTANTIVS P. F. AVG. Son buste diadémé à <lb/>

droite, . VICTORIA AVGGG. Constance debout à droite, <lb/>

le pied sur un captif; champ, RV Ravenne ; exergue, <lb/>

COM. OB (n. 1). <lb/>
OR. B. <lb/>

GALLA PLACIDIA, femme de Constance. <lb/>

1264. D. N. GALLA PLACIDIA P. F. ÂVG. Son buste diadémé à <lb/>


droite. . Sans légende; monogramme du Christ dans <lb/>

une couronne; exergue COM. OB(n. 12). <lb/>
OR. triens T. B. <lb/>

1265. . SALVS REIPVBLICAE. Croix (n. 16). P. B. Q. <lb/>

CONSTANTIN III (407-411). <lb/>

1266. D. N. CONSTANTINVS p. F. AVG. Son buste diadémé. <lb/>

4. VICTORIA AAVVGGG. Constantin debout à droite, le <lb/>
pied sur un captif, champ, L. D. ; exergue, COM. o. B. <lb/>

(n. 3). <lb/>
OR. T. B. <lb/>

12 Y7. <lb/>

VICTORIA AAAVGGG. Rome assise à gauche (n. 2). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

JOVIN (411-413). <lb/>

1268. D. N. IOVINVS P. F. AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>

. RESTITVTOR REIPVB. Jovin debout à droite posant le <lb/>

pied sur un captif ; champ, T. R. ; exergue, COM OB <lb/>

(n. 1). <lb/>
OR. T. B. <lb/>

PRISCUS ATTALUS (409-410, 415-416). <lb/>

1269. PRISCVS ATTALVS P. F. AVG. Son buste diadémé. . IN-<lb/>

VICTA ROMA AETERNA. Rome assise de face ; champ, <lb/>
R. M.; exergue, COM. OB (n. 3). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

JEAN, tyran (423-425), <lb/>

1270. D. N. IOHANNES P. F. AVG. Son buste diadémé à droite, <lb/>
VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire allant à droite R. v. <lb/>
COM. OB (n. 6). <lb/>
OR. triens B. <lb/>

1271. . VICTORIA AVGG. Victoire allant à gauche (n. 1). <lb/>

AR. Q. T. B. <lb/>

VALENTINIENIII (425-455). <lb/>

1272. D. N. PLA. VALENTINIANVSP. F. AVG. Son buste diadémé <lb/>

adroite, . VICTORIA AVGGG. Valentinien debout de <lb/>

face, le pied sur un dragon ; champ. RM. ; exergue, <lb/>

COM. OB(n. 11). <lb/>

OR. B. <lb/>

1273. . VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire assise à droite <lb/>


tenant un bouclier; à l&apos;exergue, CON. OH. Monogramme <lb/>
du Christ et une étoile (n. 17). <lb/>
OR. Q. B. <lb/>
1274. <lb/>

Sans légende, croix dans une couronne ; exergue, <lb/>

COM. OB (n. 18). <lb/>

OR. triens T. B. <lb/>

1275. . VICTORIA AYGGG. Victoire allant à gauche (n. 8). <lb/>

AR. B. <lb/>
1276. <lb/>

VOT PVB. Porte d&apos;un camp (n. 38). <lb/>
P. B. <lb/>

HONORIA (Justa Grata), soeur de Valentinien. <lb/>

1277, DN. IVST. GRAT. HONORIA AVG. Son buste diadémé à <lb/>

droite. . Sans légende, croix dans une couronne; <lb/>

COM. OB (n. 4). <lb/>
OR. triens B. <lb/>

AVITUS (455-456). <lb/>

1278. D. N. AVITVS PERP. F. AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>

VICTORIA AVGGG. Avitus debout du face le pied sur <lb/>

un captif; champ, AR; exergue, COM. OB (n. 1). OR. B. <lb/>

1279. . Sans légende, croix dans une couronne; COM. OB <lb/>

(n. 4). <lb/>

OR. triens T. B. <lb/>

MAJORIEN (457-461). <lb/>

1280. D. N. IVL. MAIORIANVS p. F. AVG. Son buste casqué à <lb/>

droite. . VICTORIA AVGG. Majorien debout de face; <lb/>

dans le champ, AR ; exergue CON. OB (n. 1). <lb/>
OR. T. B. <lb/>
1281. <lb/>
Sans légende, croix dans une couronne; CON. OB. <lb/>
(n. 9). <lb/>

OR. triens. <lb/>
1282. VICTORIA AVGGG. Victoire allant à gauche (n. 14). P. B. <lb/>

SÉVÈRE III (461-465). <lb/>

1283. D. N. LIBITS SEVERVS P. P. AVG. Son buste diadémé à <lb/>

droite, . VICTORIA AVGG. Sévère debout de face posant <lb/>

le pied sur le dragon ; champ, RA ; exergue, COM. OB <lb/>

(n. 6). <lb/>

OR. T. B. <lb/>
1284. <lb/>

Sans légende, croix dans une couronne; CON. OB <lb/>
(n. 12). <lb/>
OR. triens. <lb/>


1285. <lb/>

Sans légende, monogramme du Christ dans une <lb/>
couronne ; exergue, R M (n. 11). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

ANTHÉMIUS (467-472). <lb/>

1286. D. N. ANTHEMIVS p. F. AVG. Son buste casqué de face. <lb/>

. SALVS REIPVBLICAE . Anthémius et Léon debout sou-<lb/>

tenant un globe ; exergue, COM. OB (n. 5). OR. T. B. <lb/>

1287. <lb/>

Sans légende, croix dans une couronne; exergue, <lb/>

COM. OB (n. 21). <lb/>
OR. triens B. <lb/>

1288. <lb/>
ANTHE en monogramme dans une couronne (n. 24). <lb/>
2 pièces. <lb/>

P. B. <lb/>
JULES NÉPOS (474-480). <lb/>

1289. D. N. IVL. NEPOS P. F. AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>
Sans légende, croix dans une couronne; exergue <lb/>

COM OB (n. 10). <lb/>

OR. triens. <lb/>

ROMULUS AUGUSTUS, règne 10 mois (475). <lb/>

1290. D. N. ROMVLVS AVGVSTVS P. F. AVG. Son buste casqué <lb/>
de face. <lb/>
VICTORIA AYG. Victoire debout à gauche; <lb/>
champ. étoile; exergue, COM OB (n. 2). fabrique barbare. <lb/>
OR. B. <lb/>

MÉDAILLONS CONTORNIATES <lb/>

1291. ALEXANDER MAGN . <lb/>
Buste d&apos;Alexandre à droite, la tête <lb/>
couverte de la peau du lion. NVSMACON NOMINVS. Jeune <lb/>
homme assis sur un rocher à droite, se retournant à <lb/>
gauche (Cohen vi, page 553, n. 25). <lb/>
BR. Médaillon F. D. C. <lb/>
1292. ANTONINVS PIVS AVG. Bustelauré deCaracallaà droite. <lb/>

. Bacchus debout entre un joueur de flûte, une bacchante <lb/>

et deux enfants (id. page 580, n. 1). <lb/>
BR. id. T. B. <lb/>
1293. Même buste. <lb/>

GERONTIVS vainqueur dans un qua-<lb/>

drige allant à droite (id. n. 14). <lb/>

BR. id. T. B. <lb/>


EMPIRE D&apos;ORIENT <lb/>

ARCADIUS (395-408). <lb/>

1294. D.N. ARCADIVS P. F. AVG. Buste armé et casqué de face. <lb/>

.CONC ORDIAAVG. Rome casquée assise de face ; CON OB(2) <lb/>

(pl. 3n. 11). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

1295. <lb/>
SECVRITAS REIPVBLICAE. Victoire deboutà gauche <lb/>

traînant un captif (n. 18). <lb/>
P. B. F. D. C. <lb/>

EUDOXIE, femme d&apos;Arcadius. <lb/>

1296. D. N. AELIA EVDOXIA p. F. AVG. Buste d&apos;Eudoxie, à <lb/>
droite, au dessus une main lui posant une couronne sur <lb/>
la tête. <lb/>
Sans légende, le monogramme du Christ <lb/>

dans une couronne (pl. v, n. 27). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
1297. <lb/>
SALVS REIPVBLICAE. Victoire à droite tenant un bou-<lb/>

clier (pl. iv, n. 27). <lb/>
P. B. <lb/>

THÉODOSE II. <lb/>

1298. D. N. THEODOSIVS P. F. AVG. Buste casqué et armé de <lb/>

face. . IMP XXXXII cos XVII P. P. Rome assise à gauche <lb/>

(pl. v, n. 1). <lb/>

OR. T. B. <lb/>
1299. B). VOT XXX MVLTxxxx. Rome assise à gauche (n. 6). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>

1300. <lb/>
CONCORDIA AVGG. Rome assise à droite (n. 13). <lb/>

P. B. <lb/>

EUDOXIE, femme de Théodose II. <lb/>

1301. AEL. EVDOCIA AVG. Buste d&apos;Eudoxie à droite. . Sans <lb/>

légende. Croix dans une couronne (id. n. 25). <lb/>
OR. triens. T. B. <lb/>

(1) Les numéros que nous citons sont ceux des planches de l&apos;ouvrage <lb/>
de Sabatier, Monnaies Byzantines, 2 vol. in-8, 70 planches. <lb/>
(2) A partir de ce règne nous ne donnerons plus les lettres de l&apos;exer-<lb/>
gue qui sont toujours CON, OB., à moins d&apos;esception. <lb/>


1302. <lb/>

SALVS REIPVBLICAE. Victoire asssise à droite (pl. vi, <lb/>

n. 4). <lb/>

P. B. <lb/>

MARCIEN (450-457). <lb/>

1303. D. N. MARCIANVS p. F. AVG. Buste casqué 9t armé de <lb/>
face. <lb/>

VICTORIA AVGGG . <lb/>

Victoire debout à gauche te-<lb/>
nant une longue croix (pl. VI, n. 6). <lb/>
OR. T. B. <lb/>

PULCHÉRIE, femme de Marcien. <lb/>

1301. AEL. PVLCHERIA AVG. Buste de Pulchérie à droite. <lb/>
Sans 1 égende. Croix au milieu d&apos;une couronne (id. <lb/>

n. 16). <lb/>

OR. triens. T. B. <lb/>
LEON I (457-474?. <lb/>

1305. D. N. LEO PERPET AVG. Son buste casqué de face. <lb/>

VICTORIA AVGG. Victoire debout à gauche tenant la croix, <lb/>

(id, n. 21). <lb/>

OR. B. <lb/>
1306. Sans légende. Lion couché à gauche (n. 11). <lb/>

P. B. Q. B. <lb/>

ZÉNON (474-491). <lb/>

1307. D. N. ZENO PERP. AVG. Buste armé et cuirassé de face. <lb/>
VICTORIA AVGGG. Victoire debout à gauche tenant une <lb/>
longue croix (pl. VII, n. 18). <lb/>
OR. F. D C. <lb/>

1308. . Sans légende. Croix dans une couronne (id. n. 25). <lb/>

OR. triens T. B. <lb/>

1309. â. Sans légende. Aigle éployé à gauche (pl. VIII, n. 5). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

BASILISCUS (476-477). <lb/>

1310. D. N. BASILISCVS PERP. AVG. Son buste diadémé à <lb/>

droite. . Sans légende, croix dans une couronne <lb/>

(n. 16). <lb/>
OR. triens B. <lb/>

ANASTASE 1 (491-518). <lb/>

1311. D. N. ANASTASIVS P. P. AVG. Son buste casqué et armé <lb/>
de face. VICTORIA AVGGG. Victoire debout à gauche <lb/>
tenant une longue croix (pl. 8, n. 25). OR. F. D. C. <lb/>


1312. i¥. VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire assise à droite <lb/>
écrivant VOT. P. c. sur un bouclier (id., page 153, <lb/>
n. 6). <lb/>
OR. Q. F, D. C. <lb/>

1313. . VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire passant à droite <lb/>

(id. n. 27). <lb/>
OR. triens T. B. <lb/>

1314. ^MVILIS. Figure debout, pièce barbare. AR. B. <lb/>

JUSTIN 1 (518-527). <lb/>

1315. D. N. IVSTINVS P. F. AVG. Buste diadémé à droite. <lb/>

VICTORIA AVGGG. Victoire debout à gauche tenant <lb/>
une longue croix (pl. 9, n. 22). <lb/>
OR. triens T. B. <lb/>
1316. <lb/>
Sans légende, c. N. dans une couronne (n. 24). <lb/>

AR. Q. F. D. C. <lb/>

1317. <lb/>
ANNO PRIMO autour d&apos;une croix (inédite), plus deux <lb/>
autres pièces. <lb/>
P. B. F. D. C. <lb/>
1318. Lot de deux pièces barbares, imitations de Justin. <lb/>
OR. triens. <lb/>
JUSTINIEN 1 (527-565). <lb/>

1319. D. N. IVSTINIANVS P. P. AVG. Son buste casqué de <lb/>

face. . VICTORIA AVGGG. Victoire debout à gauche <lb/>

tenant la croix (pl. 12, n. 2, var.). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>
1320. VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire debout de face (id. <lb/>
n. 5). <lb/>
OR. triens F. D. C. <lb/>
1321. Même pièce. Imitation avec LX devant la tête. <lb/>
OR. triens T. B. <lb/>
1322. Lot de cinq pièces d&apos;argent, modules variés. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>
1323. Lot de 6 pièces de bronze de tous les modules, plu-<lb/>
sieurs rares. <lb/>

ROIS DES OSTROGOTHS <lb/>

THÉODORIC 1 (493-526). <lb/>

1324. D. N. ANASTASIVS P. F. AVG. Buste diadémé d&apos;Anas-<lb/>

tase. . Monogramme de Théodoric dans une couronne <lb/>

(pl. 18, n. 4). <lb/>
AR. B. <lb/>


ATHALARIC (526-534). <lb/>

1325. D. N. IVSTINVS. Buste de Justin à droite, B). D. N. ATHA-<lb/>

LARICVS REX en quatre lignes dans une couronne (id. <lb/>

20). <lb/>
AR. B. <lb/>
1326. INVICTA ROMA. Buste de Rome à droite. <lb/>
Même lé-<lb/>

gende. Mars ? debout à droite appuyé sur sa haste et <lb/>
et son bouclier (id., n. 12), 2 pièces. <lb/>
P. B. T. B. <lb/>

1327. <lb/>

D. N. ATHALARICVS ;dans le champ v, plus une autre <lb/>

pièce (n. 14). <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

THÉODAHAT (534-536). <lb/>

1328. D. N. IVSTINIAN. AVG. Buste diadémé dej Justinien <lb/>
à droite. <lb/>
Monogramme de Théodahat (id. D. 27). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

1329. . D. N. THEODAHATVS REX en 4 lignes dans une cou-<lb/>

ronne (id., n. 28). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

1330. D. N. THEODAHATVS REX. Buste casqué. . VICTORIA <lb/>

PRINCIPV. s. c. Victoire allant à droite (id., n. 24). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
WITIGÈS (526-540). <lb/>

1331. D. N. IVSTINIAN. AVG. Buste diadémé de Justinien. <lb/>

D. N. VVITIGES REX en quatre lignes dans une cou-<lb/>

ronne (pl. 19, n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

BADUELA (541-552). <lb/>

1332. D. N. ANASTASIVS. Busted&apos;Anastase. Monogramme <lb/>

de Baduéla dans une couronne (id. n. 13). P. B. T. B. <lb/>

1333. D. N. BADVILA REX. Buste casqué du roi de face. <lb/>

Même légende en quatre lignes (id., n. 3). R. P. B. <lb/>

THEIA (552-553). <lb/>

1334. D. N. ANASTASIVS AVG. Buste d&apos;Anastase à droite. <lb/>

FY. D. N. THEILA REX en trois lignes dans une couronne <lb/>
(id. n. 23). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
1335. Lot de 5 G.B. autonomes de Rome et de 2 P. B. <lb/>

T. B. et F. D. C. <lb/>


ROIS DES VANDALES <lb/>

GUNTHAMUNDUS (484-496). <lb/>

1336. D. N. REX GVNTHA. Buste diadémé du roi à droite. <lb/>

D. N. dans une çouronne (pl. 20, n. 3). <lb/>
AH. T. B. <lb/>

THRASAMUNDUS (496-523). <lb/>

1337. D..N. RG. TRASAMVNS. Buste diadémé à droite. BJ. <lb/>

.D. N. dans une couronne (id., n. 7). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

HILDERICUS (523-530). <lb/>

1338. D. N. HILDERIC REX. Buste diadémé du roi à droite. <lb/>

. FELIX KART. c. La Province debout de face (id., <lb/>

n. 11). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

GÉLIMARUS (530-534). <lb/>

1339. D. N. REX GEILAMIR. Buste diadémé du roi à droite. <lb/>

.D. N. dans une couronne (n. 18). <lb/>

AR. B. <lb/>

JUSTIN II (565-578). <lb/>

1340. D. N. IVSTINVS P. P. AVG. Buste de Justin casqué de <lb/>
face. <lb/>
VICTORIA AVGGG. Rome assise de face (pl. 21, <lb/>
n. 1). 2 pièces. <lb/>
OR. T. B. <lb/>

1341. R). FELIX RESPVBL. en troislignes dans une couronne <lb/>

(id., n. 3). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

JUSTIN II ET SOPHIE <lb/>

1312 D. N. IVSTINVS p. p. AVG. Justin et SoplÜe assis de face. <lb/>
M. ET ANNO XIII (pl. 22, n. 2). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

1343 Même pièce avecKET AN4NO x. (id., n. 4) M. B. T. B. <lb/>

TIBÈRE II CONSTANTIN (573-532) <lb/>

1344 D. N. TIB. CONSTANT. P. P. AVG. Buste de face..^. M. ET <lb/>
ANNO v(pl. 23, n. 3). <lb/>
G., B. F. D. C. <lb/>

, <lb/>

1345 Même pièce avec xx(id. n. 11). <lb/>
P. B. T. B. <lb/>


MAURICE (582-602). <lb/>

134.6 D. N. MAVRI. TIB. p. p. AV. Busqué casqué de face. <lb/>
VICTORIA AVGG. Victoire debout de face (pl. 24, n. 10). <lb/>
OR. T. B. <lb/>
1347 <lb/>

V-CTORIA AVGVSTORVM. Même type (page 239, n. 5). <lb/>

OR. triens T. B. <lb/>

1347 <lb/>

VICTORIA VTOLY. Croix dans le champ. .A. V. 11. <lb/>

&apos; !OR. triens T. B. <lb/>
13 J9 Lot de 4 grands et moyens bronzes, dont un Phocas. <lb/>

&quot; T. B. <lb/>

FOCAS (602-610). <lb/>

: <lb/>

1350 D. N. FOCAS PERP. AVG. Son buste diadémé de face <lb/>

VICTORIA AVGV. Victoire debout de face (id., n. 27). <lb/>

OR. T. B. <lb/>
1351 RJ. ~&gt; et K. Dans un cercle (pL 26, n. 3&apos;?). <lb/>
AR. <lb/>

&apos;1 <lb/>

.. <lb/>

î <lb/>

* <lb/>
v -* <lb/>

HÉRACL1US CONSUL ET HÉRACLIUS CONSTANTIN. <lb/>

1352 D. N. HERACLIVS CONSVLI P. A. Buste de face du père et <lb/>
du flIS. <lb/>
VICTORIA coNSABiA. Croix sur 4 degrés <lb/>
(pl. 28, n. 1). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

HÉRA.CLIUS I, empereur (612-641). <lb/>

1353. D. N. HERACLIVS P. P. AVG. Buste à droite. . VICTORIA <lb/>

AVGvs. Croix sur un globe (id., n. 12). var. <lb/>

1 <lb/>
1 <lb/>

&apos; <lb/>

OR. Q. T. B. <lb/>
1354. <lb/>

Sans légende. Croix dans une couronne (id., n. 19). <lb/>
2 piëces. &quot; &quot; ; <lb/>

? <lb/>

AR. T. B. <lb/>

HÉRACLIUS I, HÉRACLIUS II ET EUDOCIE <lb/>

1355. Légende rognée. Buste de face d&apos;Héraclius. <lb/>
Sans <lb/>

légende. Buste de face de Constantin II et d&apos;Eudocie <lb/>

(pl. 29, n. 15). <lb/>

^; <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

HÉRACLIUS 1 ET HÉRACLIUS II. <lb/>

1356. D. N. HERACLIVS ET HERA. CONST. P. P. AV. Bustes de <lb/>


face de l&apos;empereur et de son fils. . VICTORIA AVGV. <lb/>

Croix sur quatre degrés (pl. 29, n. 18). 2 pièces <lb/>

OR. T. B. <lb/>

13b7. Même légende, les deux empereurs assis de face. . <lb/>

DEVS ADIVTA ROMANIS. Croix posée sur un globe et <lb/>
trois degrés (id. n. 23). <lb/>

AR. T. B. <lb/>
1358. Lot de 3 pièces de bronze des différents modules aux <lb/>
mêmes types. <lb/>

HÉRACLIUS I, HÉRACLIUS II ETHÉRACLÉONAS <lb/>

1359. Sans légende, les trois empereurs debout de face. <lb/>
VICTORIA AVGVs (pl. 31, n. 6). 2 pièces variées. <lb/>
OR. T. B. <lb/>

CONSTANT II (661-668). <lb/>

1360. D. N. CONSTANTIN, p. Buste de face de Constant II. <lb/>

, VICTORIA G. N. Croix sur trois degrés; pièce très <lb/>

épaisse (pl. 33, n. 4). <lb/>

OR. T. B. <lb/>
1361. <lb/>
VICTORIA AVOV. Même croix (id,n. 7). OR. Q. T. B. <lb/>
1362. D. N. CONSTANTI. Buste diadémé à droite. <lb/>
(id. n.12). <lb/>
AR. Q. T. B. <lb/>
1363. Lot de 12 pièces de bronze de Constant II et de sa <lb/>
famille. <lb/>
B. et T. B. <lb/>
CONSTANTIN IV (669-685). <lb/>

1364. D. N. CONSTANTINVS P. P. AV. Buste casqué de face. <lb/>

VICTORIA AVGVS. Croix sur trois degrés (pl. 36, n. 9). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>

1305. Même pièce plus barbare, (id. n. 10). OR. triens B. <lb/>

JUSTINIEN II RHINOTMÈTE (685-695, 705-711). <lb/>

1366. D. N. IVSTINIANVS <lb/>

Justinien debout de face posant <lb/>
une croix sur des degrés. <lb/>
ixs CHS REX REGNANTIVM. <lb/>

Buste du Christ de face sur la croix (id., n. 3). <lb/>

OR. B. <lb/>

TIBÈRE V ABSIMARE (698-705). <lb/>

1367. <lb/>

-<lb/>

D. N. TIBERIVS PE. AV. Buste de face de Tibère, portant <lb/>


la lance et un bouclier. <lb/>

VICTORIA AVGVS. Croix sur <lb/>

trois degrés (pl. 37, n. 24). <lb/>
OR. T. B. <lb/>

FILÉPICUS BARDANES (711-713). <lb/>

1368. D. N. FILEPICO p. P. Buste diadème à droite. <lb/>

VICTO-<lb/>

RIA AVGG. Croix longue sur un globe (id., n. 17) fabri-<lb/>
que barbare. <lb/>
OR. Q. B. <lb/>

ARTÉMIUS ANASTASE II (713-716). <lb/>

1369... SIVSML ARTEM. Sonbuste diadémé de face. <lb/>

VICTOR <lb/>

AVGVS. Croix sur un globe (id., n. 22). <lb/>

OR. Q. B. <lb/>

LÉON III L&apos;ISAURIEN (716-741). <lb/>

1370. D. N. LEON PEAV. Buste de Léon de face, la droite levée. <lb/>

. VICTORIA AVSV. Croix sur trois dégrés (pl. 39, n. 7). <lb/>

OR. T. B. <lb/>

LÉON III ET CONSTANTIN V. <lb/>

1371. D. N. LÉON PA MVL. Buste de face de Léon tenant <lb/>

le globe. R). D. N. CONSTANTINVS L. Buste de face <lb/>

de Constantin tenant le globe (pl. 39, n. 23). Pièce <lb/>

trouée. <lb/>
OR Q. B. <lb/>
1372. D. N. LEO P. A. MVL. Buste de face de Léon. <lb/>

D. N. <lb/>

CONSTANTINE. Buste de face de Constantin V (id., <lb/>

n. 27). <lb/>
OR. blanc T. B. <lb/>

CONSTANTIN V ET LEON IV CHAZARE (751-755). <lb/>

1373. CONSTANTINOS LEON... Bustes de face de Constantin V <lb/>
et de Léon IV. <lb/>
LEON P. A MVLT. Buste de face de <lb/>

Léon III (pl. 40, n. 16, var.). <lb/>

OR. B. <lb/>

LEON IV ET CONSTANTIN VI (776-780). <lb/>

1374. LEONVS... CONSTANTINOS. o. NEOS. Bustes de face de <lb/>

Léon et de Constantin VI. iy. LEON PAP. CONSTANTINO <lb/>
PATHP. Léon III et Constantin V assis de face (pl. 41, <lb/>

n. 3). <lb/>
OR. B. <lb/>

CONSTANTINVI et IRÈNE. <lb/>

1375. CONSTANTINOS CA ..... Bustes de face de Constantin VI <lb/>


et Irène. <lb/>

Légende confuse. Léon III, Constantin V <lb/>

et Léon IVdebout de face (pl. 41, n. 7). <lb/>
OR. B. <lb/>

NICÉPHORE <lb/>
ET STAURACE. <lb/>
1376. NICIFOROS BASILE. Buste de face de Nicéphore. STAV-<lb/>

RAÇIS DESPOIE. Buste de face de Staurace (pl. 41, n. 17 <lb/>
var.). <lb/>

OR. Q. B. <lb/>

THÉOPHILE (829-842). <lb/>

1377. QEOEILOS. Buste de face de Théophile. . Mêmes lA-<lb/>

gende et buste (id., n. 7). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>
1378. Même pièce (id., n. 8). <lb/>
OR. Q. F. 1). C, <lb/>

&quot;BASILE 1 ET CONSTANTIN IX (869-870). <lb/>

1379. BASILIOS ET CONSTANT. AVGG. Leurs bustes de face te-<lb/>
nant une longue croix. <lb/>

IHSVSXPS REX REGNANTIVM. <lb/>

Le Christ assis de face (pl. 44. n. 22). OR. F. D. C. <lb/>

CONSTANTIN X ET ROM AIN II (948-959). <lb/>

1380. CONSTANT CE ROMAN AVGG IN. Bustes de face des deux <lb/>

empereurs. . IHS XPS REX REGNANTIVM. Buste du <lb/>

Christ délace (id., n. 18). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>
1381. Lot de dix moyens bronzes de Léon IV à Jean I. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

CONSTANTIN XII MONOMAQUE (1042-1055). <lb/>

1382. CONSTANT BASILEVS RO. Buste de ponstantin de face. <lb/>
Le Christ de face (pl. 49, n. 6). Pièce cancave. <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>
1383. Même pièce, pièce épaisse (id., n. 10). <lb/>
OR. T. B. <lb/>

ROMAIN IV, EUDOCIE, MICHEL, CONSTANTIN <lb/>

ET ANDRONIC (1067-1070). <lb/>
1384. ROMAN EVAK. Romain et Eudocie debout couronnés <lb/>

par le Christ, . KON MIX ANA. Les trois fils d&apos;Eudocie <lb/>

debout de face (pl. 50, n. 11). <lb/>
OR. B. <lb/>


MICHAEL VII DUCAS (1071-1078). <lb/>

1385. MIXAHA BAcIA 0. A. Buste de face de Michel. . ic xc. <lb/>

Buste du Christ de face (pl. 51, n. 4), var. OR. T. B. <lb/>

MANUEL I COMNENE (1143-1180). <lb/>

1386. MANOHA 0. AECIIOTH. Manuel et la Vierge debout. . <lb/>

. <lb/>

rc. xc. Le Christ dB face (pl. 55, n. 7). <lb/>
OR. T. B. <lb/>
1387. MANOYHA AHCIIOTH TO ~iiop(i)vp.... Manuel debout de <lb/>
face. <lb/>
Buste du Christ (id., n. 8). 2 pièces. <lb/>

OR. T. B. <lb/>

ANDRONIC I COMNENE (1182-1185). <lb/>

1388. ~ANARONlKOc AECIIOTIIC. Andronic debout de face, cou-<lb/>
ronné par le Christ. MP etc. La Vierge debout de <lb/>

face les mains levées (pl. 57, n. 4). <lb/>
OR. B. <lb/>

ISAAC II L&apos;ANGE (1185-1195). <lb/>

1389. ~ICIAAKIOC AEC. Isaac et saint Michel debout de face. <lb/>
B]. MP.er. La Vierge assise de face (id., n. 16). <lb/>
OR. T. B <lb/>

JEAN Ii, empereur de Trébizonde (1280-1297). <lb/>

1390. 10.0. KON. Jean debout de faée. . ~OEVrENJ. Saint-<lb/>

Eugène debout (pl. 68, n. 3). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
1391. Sous ce numéro seront vendus plusieurs lots de mé-<lb/>
dailles romaines, moyens et petits bronzes doubles de la <lb/>

collection, etc. <lb/>
1391. Plusieurs lots de médailles grecques et romaines, <lb/>
fausses, argent et bronzé. <lb/>
1892 bis. Lot de 90 patine d&apos;Égypte depuis Néron jusqu&apos;à <lb/>
Maximien Hercule. <lb/>


III <lb/>

Monnaies françaises <lb/>

MÉROVINGIENS <lb/>

1393. Rodez? Sans légende. Buste de profil à droite. <lb/>

1394. <lb/>

V &apos; NIVS. Monogramme. <lb/>
OR. triens B <lb/>
1394. Localité incertaine. DIVIS FIVT. Bustodeprofil à droite. <lb/>

RÇ. VICTVRIA AVGS. Ange debout à droite. <lb/>
OR. trions T. B. <lb/>

CARLOVINGIENS <lb/>

CHARLEMAGNE (768-814) <lb/>

1395. Melle. CARLVS REX FR. Croix. METVLLO. Monogr. <lb/>

par K. 3 pièces denier et obole. <lb/>
AR T B <lb/>

1396. Pavie. CARLVS REX FR. Croix. . PAPIA. Monogr. <lb/>

par c. <lb/>
AR. denier B. <lb/>

CHARLES II, LE CHAUVE (840-877) <lb/>

1397. Angers, Orléans, Courtisson, Le Mans, Quento-<lb/>
vic. Il pièces. <lb/>

AR. T. B. et F. D. C. <lb/>

EUDES (887-898) <lb/>

1398, Limoges et Orléans. 2piècesdenierAR. F. D. C. <lb/>


ROBERT ou RAOUL <lb/>

1399. Légende confuse, dans le champ. EOX. PARISI CIVITA <lb/>

en deux lignes. Pièce très rare. <lb/>
AR. denier T. B. <lb/>

CHARLES III le SIMPLE (493-929) <lb/>

1400. Melle. CARLVS REX R. Croix. METALO, en 2 lignes <lb/>

dans le champ. 3 pièces. <lb/>
AR. denier. <lb/>

CAPÉTIENS <lb/>

ROBERT LE PIEUX (996-1031) <lb/>

1401. Laon. ROBT. FRAN. REX. Tête barbare du roi de face. <lb/>

ADALBERO LAN. Buste de face également barbare de <lb/>
l&apos;Evêque. <lb/>
AR. denier. <lb/>

PHILIPPE Ier (1060-1108). <lb/>

1402. Orléans et Senlis. 3 pièces. <lb/>

AR. denier. <lb/>

LOUIS VI A LOUIS IX <lb/>
1403. Gros et deniers tournois. 10 pièces. AR. B. et T. B. <lb/>

PHILIPPE III A PHILIPPE VI <lb/>

1404. Gros, demi-gros et deniers tournois, etc. 20 pièces. <lb/>
AR. T. B. et F. D. C. <lb/>

JEAN II, DIT LE BON (1350-1364). <lb/>

1405. Mouton, AGN. DEI. etc. Mouton allant à gauche. Sous <lb/>

ses pieds IOH REX. . XPC, etc. Croix feuillue canton-<lb/>

née de lis, etc. <lb/>
OR. T. B. <lb/>

JFAN II A CHARLES VI <lb/>

1406. Gros, deniers, blancs, etc. 9 pièces. AR. B. et T. B. <lb/>

CHARLES VI ROI (1380-1422) <lb/>
1407. KAROLVS. DEI. GRACIA FRANCORVM REX. Ecu aux trois <lb/>
lis couronné. R). XPC, etc. Croix. <lb/>
OR. T. B. <lb/>


HENRI VI D&apos;ANGLETERRE <lb/>

1408. Saluf. HENRICVS DEI GRA FRANCORV. Z. A G LIE REX. <lb/>

Deux écussons, l&apos;un de France, etc. . XPS, etc. Croix <lb/>

langue et accoste d&apos;un lis et d&apos;un léopard ; dessous H. <lb/>

OR. T. B. <lb/>

CHARLES yn (1436-14-61). <lb/>

1409. Gros blanc. Floreties, etc. 15 pièces. ÁR. B. et T. B. <lb/>

LOUIS XII (1497-1514). <lb/>

1410. Ecu au porc-épie de 1507. LVDOVICVS, etc. Ecusson <lb/>

royal soutenu par deux potcs-épics. <lb/>
xps, etc. Croix <lb/>
fourchée, cantonnée de deux L et de deux hérissons. <lb/>

OR. B. <lb/>

1411. Milan. Ducat ou teston. LYDOVIC DG FRANCORVM <lb/>

REX. Buste à droite. . MEDIOLANI DVX. Saint-Am-<lb/>

brois2 à cheval, dessous, écu aux trois lis. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
FRANÇOIS Ier (1514-1545). <lb/>

1412. Ecu du Dauphiné. FRANCISCVS DEI GRACIA FRANCO <lb/>
REX. Ecusson rond de France et du Dauphiné. xps. <lb/>

Croix fleurdelisée. <lb/>
OR. T. B. <lb/>

1413. Teston. FRANCISCVS DEI GRA. FRANCORVM REX. Buste <lb/>
juvénile couronné à droite. <lb/>
XPS VINCIT, etc. Ecu <lb/>
couronné accosté de deux F. couronnés. <lb/>
AR. B. <lb/>

HENRI II (1547-1559). <lb/>

1414. Teston au marteau, HENRICVS, etc. Buste barbu, cou-<lb/>

ronne fermée. . xps, etc. Ecu accosté de deux II cou-<lb/>

ronnés. 3 pièces. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

1415. Demi-Teston. Même type. Deux pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

1416. Teston au balancier. Cuirasse damasquinée. <lb/>

CHRS. Ecu couronné, sans accostement. <lb/>
A. R. T. B. <lb/>

1417. Teston du Dauphiné. HENRICVS, etc. Buste à droite. <lb/>
xps, etc. Ecu de France et de Dauphiné, accosté de <lb/>

deux H couronnés. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
1418. Douzain, gros, liard. dénier pour épouser. 5 pièces. <lb/>
B. et T. B. <lb/>


CHARLES IX (1561-1574). <lb/>

1419. Êcu au soleil. CAROLUS VIII D. G. FRANCO REX. Ecu <lb/>

couronné. . CHRISTVS REGNAT VINCIT ET IMPERAT. <lb/>

Croix fleurdelisée et évidée en coeur. <lb/>
OR. B. <lb/>

1419. bis. Testonetdemi-Teston. CAROLVS. Tête imberbe du <lb/>

roi à gauche, <lb/>
SIT NOMEN DNI. Écu couronné accosté <lb/>
de deux c couronnés. 4 pièces. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

HENRI III (1574-1589). <lb/>

1420 Teston de 1575. HENRICVS III D. G. FR ET POL REX.. <lb/>

Buste lauré. . SIT, etc. Écusson. couronné accosté de <lb/>
deux H couronnés.. AR. B. <lb/>

1421. Franc et demi-franc, HENRICVS III D. G. FRANET POL <lb/>

REX. Buste lauré à droite, fraisé et cuirassé. . SIT, <lb/>

etc. Croix feuillue et fleurdelisée avec H en coeur. <lb/>
4 pièces. <lb/>
AR. H. <lb/>

CHARLES X, ROI DE LA LIGUE (1589-1593). <lb/>

1422. Quart d&apos;écu. CAROLVS, etc. Il SIT NOMEN. Croix <lb/>

fleurdelisée. 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

HENRI IV (1589-1610). <lb/>

1423. Demi-franc et quart d&apos;écu. 4 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

1424. Piefort du douzain. HENRICVS. Ecu accosté de deux <lb/>

H. <lb/>

SIT, etc. Croix échancrée cantonnée de deux cou-<lb/>
ronnes. 1607. Tranche cannelée. <lb/>
Bil. T. È. <lb/>

1425. Piéfort en bronze du, demi-tournois. TrancKe can-<lb/>

nelée. <lb/>

F. D. C. <lb/>
1426. Liards, doubles et simples tournois de France et du <lb/>
Dauphiné. 14 pièces. Cuivre. <lb/>

LOUIS XITI (1610-1643). <lb/>

1427. Demi écu, quart d&apos;écu, douzain. 4 p. <lb/>

AR. B. et T. b. <lb/>

1428. Piefort du douzième d&apos;écu. LVDOVICVS XIII, etc. <lb/>

Bustead. .SI T&apos; NOMEN etc.,écu, tranche; LUDOVICO XIII <lb/>

etc. <lb/>

ÀR. F. D. b: <lb/>


1429. Piéfort du double tournois, LOYS XIII, etc. Buste <lb/>

enfantin. . DOUBLE TOURNOIS, trois 1 is, tranche can-<lb/>

nulée. <lb/>
Cuivre. B. <lb/>

LOUIS XIV (1643-1715). <lb/>

1429 bis. Quart d&apos;écu. SIT, etc. Ecu accosté de II-II. RJ. <lb/>

LVD, etc. Croix fleurdelisée. <lb/>
AR. B. <lb/>

1430. Ecu d&apos;argent, demi-écu, 12e d&apos;écu. Buste poupard <lb/>

lauré et drapé à droite. <lb/>
SIT,écusson couronné. 7 p. <lb/>
AR. B. <lb/>

1431. Quarante-huitième d&apos;écu. Même type, 2 p. <lb/>

AR. T. B. <lb/>

1432. Écu aux trois couronnes. LDV. Buste vieilli. e. <lb/>

SIT, etc.Trois grandes couronnes et trois lis remplissant <lb/>

le champ. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

1433. Douzains, liards, deniers, etc. 7 p. AR. et cuivre <lb/>

B. et T. B. <lb/>

14:34. Siége de Lille. 20 sols et 10 sols. 3 p. cuivre. B. <lb/>

LOUIS XV (1715-1774). <lb/>

1435. Ecu, ditvertugadin. LVD. etc. Buste enfantin drapé. <lb/>

SIT, etc. Ecu couronné. <lb/>
AR. <lb/>

1436. Ecu dit de Navarre. LVD. Buste enfantin lauré et cui-<lb/>

rassé. <lb/>

SIT. etc. Ecu couronné, écartelé de France et <lb/>
de Navarre. <lb/>

* <lb/>

AR. <lb/>

1437. Quart d&apos;écu, dixième, douzième, etc. de différentes <lb/>

séries du règne. 10 p. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

1438. Sol, demi-sol, quart de sol, etc. de différentes séries <lb/>

du règne. 13 pièces billon et cuivre. <lb/>

TB. <lb/>

MONNAIES LOCALES. <lb/>

1439. Iles du Vent, 12 sols. LVD. Tète du roi à droite. R). <lb/>

ISLES DV VENT 1731, en trois lignes <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
1440. 6 sols. Même type. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

1441. Pondichéry. Fanam et divisions. Grande cou-<lb/>

ronne dessus étoiles 4 pièces. <lb/>
AR. et cuivre <lb/>

1442. Sol des colonnies, cuivre. <lb/>

F. D. C. <lb/>


LOUIS XVI (1774-1793), <lb/>

1443. Louis ditaux palmes. LUDXVI, etc., Buste jeune à g. <lb/>

CHRS, etc. Ecusson carré avec sceptre, main de jus-<lb/>

tice et deux palmes. <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

1441. Ecu de 6 livres. Même légende et même buste. . <lb/>

SIT, etc. Ecusson rond, couronné, avec palmes. 2 pièces <lb/>
AR. B. <lb/>

1445. Demi-écu, 24 sols, 12 sols et 6 sols. Même type. 9 <lb/>

pièces. <lb/>
AR. B. T. B. <lb/>

1446. Essai en bronze du louis de 1786. Tête senior à g. . <lb/>

CHRS. REGN. VINC. IMPER. Ecusson carré de ^France <lb/>
et de Navarre. Cuivre. <lb/>

T. B. <lb/>

1417. Ecu dit de Calone. Essai de Droz. LVD. XVI D. G. <lb/>

FR. ET NAV. REX. Tête diademée à gauche. Chevelure <lb/>

bouclée, sans la couronne, . SIT. etc. Deux L fleuron-<lb/>

nés et affrontés, au milieu de trois lis, dessus une cou <lb/>
ronne, Pièce d&apos;une extrême rareté. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>
1448. Essai en argent du louis. Même buste, la tête nue. <lb/>

. CHRS, etc. Ecus carrés de France et de Navarre; <lb/>

entre les écus une tête d&apos;ange. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

PÉRIODE CONSTITUTIONNELLE (1789-1793). <lb/>

1449. Demi-écu constitutionnel. 3 livres. Buste nu. . <lb/>

RÈGNE DE LA LOI. Ange debout, accosté d&apos;un faisceau et <lb/>
d&apos;un coq. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
1450. 30 sols. 15 sols. 7 pièces. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

1451. Essai en bronze de l&apos;écu constitutionnel en 1791. <lb/>

(Duvivier) <lb/>

Cuivre. P. D. C. <lb/>
1452. Essai en bronze du sol de 1791 LOVIS et buste à droite. <lb/>

. LA NATION, etc., faisceau dans une couronne. Cuivre. <lb/>

F. D. C. <lb/>
1453. Deux sols, sol, 6 deniers. 17 pièces cuivre <lb/>

B. et T. B. <lb/>

MONNAIES LOCALES ET OBSIDIONALES. <lb/>

1454. Cayenne 2 sols et Bourbon 3 sols. Isle du vent, 2 <lb/>

sous, 6 deniers. <lb/>
Bil. 3 p. F. D. C. <lb/>

1455. Liard, essai de Guiguero. LVD, etc. Trois lis sous <lb/>

une Gloire fendant la légende. R). SIT, etc. DeuxLfeuil-<lb/>


lues et couronnées devant une gloire céleste. 2 pièces. <lb/>

Bil. T. B. <lb/>
RÉVOLUTION .FRANÇAISE. -MONNAIESSANS NOM <lb/>

DE ROI. <lb/>

.1456. Dioeain fabriqué à Lyon? MÉTAL DE CLOCHE. Dans le <lb/>

champ, DIXAIN. Un lis à l&apos;exergue. <lb/>
1791 dans une <lb/>
couronne civique. 3 pièces. <lb/>

F. D. C. <lb/>

1457.&apos; Monneronde 5 sols, VIVRE LIBRE OU MOURIR. Fédé-<lb/>
ration du 14 juillet. La France à d. Devant elle, offi-<lb/>
ciers et soldats prêtant le serment. 4. MONNERON FRÈRES <lb/>
NÉGOCIANTS À PARIS 1791. Dan s lé Champ, MÉDAILLE DE <lb/>

CONFIANCE DE CINQ SOLS A ÉCHANGER CONTRE DES ASSI-<lb/>

GNATS DE 50 L ET AU DESSUS LAN &apos;III DE L&apos;A LIBERTÉ, en <lb/>

R <lb/>

-<lb/>

huitlignes. 7 pièces....cuivre.Variées. <lb/>
Bi et T. B. <lb/>
1458. Monnevon de 2 sots: LIBERTÉ SCUS LA LOI.Liberté <lb/>
àssise à g., tenant un&quot;bonnet phrygien au bout d&apos;une <lb/>
épique, le bras appuyé sur les tables de la&apos;Constitution, <lb/>
sur lesquellesonlit DROITS DE L&apos;HOMME ART.V. Exergue, <lb/>
L&apos;AN IÎI DE LÀ LIBERTÉ&apos;. R). MONNERON. &apos; etc. (n&apos;. 31). 4 <lb/>
pièces cuivre. <lb/>

1 <lb/>

^B. et T. B. <lb/>

1459. Caisse de. bonne foi. Six blancs deMontagny. <lb/>

CAISSE, etc.peux mains soutenant deux piques, pans <lb/>

,1e champ, 2 s..6. P. B.B. SIX BLANCS. $. PAYABLE, etc. <lb/>

Puste casqué et cuirassé de Minerve à gauche 3 pièces <lb/>

cuivre. <lb/>
B. <lb/>
1460. <lb/>

j <lb/>

Un sol essai. MÉTAL DE CLOCHE 1791. Deux écussons <lb/>

de JFrance et dela République. . LA NATION, LA.LOI, LE <lb/>

RÇI en quatre lignes dans une couronnedechêne. B. <lb/>
11461. JMême pièce pl us épaisse. <lb/>

T. B. <lb/>

14^2. 5 sols. Bon de Potier. A LA MANUFACTURE DE PORCE-<lb/>

LAINE, RUEDE CR.USSOL POTTER 1792. .B. P. 5 SOLS &quot; <lb/>

. <lb/>

PAYABLES EN ASSIGNATS DE 50. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

1463. 20sols deLefèvre Levage, B. P.20 SOLS, etc. <lb/>

. LEFEBVRE LE SAGE, etc. La liberté assise à g. 10 sçls <lb/>

et 5 sols. Même type, 3 pièces bil. <lb/>

T. B. <lb/>

1464. Monneron de 5 sols, Type du n. 1457. Avec AN IV. <lb/>
T. B. Cuivre. <lb/>


1465. Monneron de 5 sols à l&apos;Hercule. LES FRANÇAIS SONT <lb/>

INVINCIBLES. Hercule assis devant le temple de la Sagesse. <lb/>
Exergue, L&apos;AN IV DE LA LIBERTÉ. 4. Légende du n. 1464. <lb/>

3 pièces. Cuivre. <lb/>
T. B. <lb/>

1456. Monneron de 2 sols. R. RÉVOLUTION FRANÇAISE <lb/>

1792. Dans le champ, en 6 lignes, MÉDAILLE QUI SE <lb/>

VEND DEUX SOLS, A PARIS, CHEZ MONNERON PATENTÉ, <lb/>

2 pièces cuivre. <lb/>
B. <lb/>

1467. Essai du sol républicain. Type au génie. <lb/>

PIÈCE <lb/>

D&apos;ESSAI 1792, au milieu d&apos;,une couronne 4 pièces. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

1468. 5 sols. Essai de Brézin. LIBRE J&apos;OFFRE, LA PAIX. Li <lb/>

berté assise à g. sur les degrés de l&apos;autel ,de l&apos;Égalité. <lb/>
Exergue, L&apos;AN IV DE LA LIBERTÉ. INVENTÉE PAR BRÉZIN, <lb/>

A PARIS, 1792, et dans le champ, en huit, lignes, PIÈCE <lb/>
FRAPPÉE, etc. Sur la tranche, RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. <lb/>

Cuivre. <lb/>
T. B. <lb/>

1469. Centime. Essai du même, LIBERTÉ. ÉGALITÉ. Ni-<lb/>

veau surmonté d&apos;un bonnet phrygien. Exergue, L&apos;AN Ier <lb/>

DE LA RÉPUB. FRAN. <lb/>

Même légende dans le champ <lb/>
2 pièces. Cuivre. <lb/>

1470. Cinq sols. Essai de Brézin., Faisceau surmonté du <lb/>

bonnet phrygien dans une guirlande. <lb/>
Légende en <lb/>

huit lignes. Cuivre. <lb/>

&quot; <lb/>

F. D. C. <lb/>
1471. Monneron de 2 sols, LA SAGESSE GUIDE LA FORCE. Type <lb/>
,du n. 1432. A l&apos;exergue, LA FIN DU DESPOTISME <lb/>

RES-<lb/>

PUBLICAGALLICA ANNO imo. Pyramide. Cuivre. <lb/>
B. <lb/>

1472. Essai de Galle. LIBERTÉ FRANÇOISE. Tête de la Liberté <lb/>

à gauche, les cheveux épars, ayant sur l&apos;épaule une <lb/>
pique surmontée d&apos;un bonnet. A l&apos;exergue, L&apos;ANI. DE LA <lb/>

R F. <lb/>

Dans une couronne de chêne, A LA CONVENTION <lb/>

NATIONALEPAR LES ARTISTES RÉUNIS DE LYON, PUR MÉTAL <lb/>

DE CLOCHE, FRAPPÉE EN M. D. CCXCII. Superbe pièce <lb/>
6 pièces. Métal de cloche. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

Ce lot ,sera divisé. <lb/>

1473. EssaiIde décime, LA LOI DES FRANÇOIS. Liberté assise, <lb/>

écrivant sur un livre CONVENTION ; près d&apos;elle un bou-<lb/>

clier avec LIBERTÉ, etc. 4. Dans uije guirlande, E5SAI <lb/>


AN II. Sur la tranche,LIBERTÉ...ÉGALITÉ...UNITÉ.Cuivre. <lb/>

2 pièces. <lb/>

F. D. C. <lb/>
1474. 5 Décimes dit de Robespierre. RÉGÉNÉRATION FRAN-<lb/>

ÇAISE. Isis, assise à gauche sur une base carrée, fait <lb/>
jaillir de ses seins l&apos;eau de la régénération ; au bas, un <lb/>
Conventionnel offrant une jatte de lait à un porte-drapeau ; <lb/>
à l&apos;exergue, 10 AOUT 1793. <lb/>

RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. <lb/>

Branches au milieu, 5 DECIMES L&apos;AN II. 3 pièces. <lb/>
Cuivre. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

1475. 10 centimes d&apos;essai. République française, faisceau <lb/>

et massue réunis par les replis d&apos;un serpent. Cuivre. B. <lb/>

1476. Sols, deux sols, décimes, etc. 29 pièces. <lb/>
B. et TB. <lb/>
Ce lot sera divisé. <lb/>

MONNAIES LOCALES ET OBSIDIONALES <lb/>

1477. Le Vast,près Cherbourg 10 et 5 centimes émission <lb/>

de 1793? FABRIQUE DU YAST. P. G. FONTENILLIAT. Dans <lb/>
le champ 10 CENT. lisse. 3 pièces. <lb/>
F. D. C. <lb/>
14 78. Siége de Mayence, 4 sols, 2 sols et sol. Cuivre, 9 pièces. <lb/>

B. et T. B. <lb/>
1479. Cinq francs, UNION ET FORCE. Hercule debout unissant <lb/>

la Liberté et l&apos;Egalité. <lb/>
RÉPUBLIQUE FRANÇAISE dans <lb/>
une couronne formée de chêne et d&apos;olivier. 5 FRANCS <lb/>
L&apos;AN 5, frappé en essai. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

1480. Dix sols de Muller. FORCE A LA LOI. Hercule debout <lb/>

à gauche posant un bouclier sur une colonne. . NOUVEAU <lb/>

MÉTAL A SIX DENIERS DE FIN COMPOSITION DU C. MULLER <lb/>

en cinq lignes. Bil. <lb/>
T. B. <lb/>

1481. Essai de 5 francs de Gatteaux. PIÈCE FRAPPÉE EN <lb/>
VIROLE PLEINE PAR UN NOUVEAU PROCÉDÉ, en cinq li-<lb/>

gnes. . PRÉSENTÉ A L&apos;ADMINISTRATION DES MONNAIES <lb/>

PAR M. GATTEAUXSERR. MÉCA. DE L&apos;ADM. AN DIX. <lb/>

Cuivre. F. D. C. <lb/>
BONAPARTE, 1er. Consul. <lb/>

1482. 5 francs. BONAPARTE PREMIER CONSUL. Tête nue à <lb/>

gauche. 4. RÉPUBLIQUE FRANÇAISE AN XI ET AN XII. <lb/>
5 francs, une couronne. 3 pièces. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

1483. Demi et quart de franc. Même type. % pièces. T. B. <lb/>


1484. Module du 5 francs. Tête du n. 1482, variée d&apos;ex-<lb/>

pression. LE Ier CONSUL VISITE L&apos;HÔTEL DES MONNAIES <lb/>

LE 21 VENTOSE AN XI, en six lignes. Tranche cannelée. <lb/>
AR. F. D.C. <lb/>

MONNAIES OBSIDIONALES, ETC. <lb/>

1485. Piémont. 20 francs, L&apos;ITALIE DÉLIVRÉE AMARENGO. <lb/>

Buste de Minerve casquée et drapée à gauche. <lb/>

LI-<lb/>

BERTÉ, ÉGALITÉ ÉRIDANIA. 20 FRANCS, L&apos;AN 10, dans <lb/>
une couronne. <lb/>
OR. T. B. <lb/>

NAPOLÉON I, EMPIRE FRANÇAIS (1804-1814). <lb/>

1486. Cinq francs AN XIII, 1806, 1810. 4 pièces. AR. T. B. <lb/>

1487 <lb/>

. <lb/>

2 fr. 1 fr. 1/2 fr. 1/4fr. AR. 29 pièces B. et T. B. <lb/>

1488. Procédé de Gengembre. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
1489. 10 c. Esssai. 3 p. AR. et cuivre. <lb/>
B. et T. B. <lb/>
1490. 10 centimes courants. 4 p. <lb/>
Bil. T. B. <lb/>

1491. Ile Maurice 50 et 25 sous. En légende, REÇU AV <lb/>

BUREAU DU TRÉSOR. Rf. GOUV. DE MAURICE ET DEP. DEUX <lb/>

palmes. 2 p. <lb/>
AR. <lb/>

1492. Strasbourg, décime. 2 p. <lb/>

T. B. <lb/>

1493. Anvers. 10 centimes et 5 cent. 3 p. <lb/>

T. B. <lb/>

ROYAUME D&apos;ITALIE. -NAPOLÉON ler (1805-1815). <lb/>

1494. Soldo. REPVBLICA ITALIANA. Balance, épée et palme, <lb/>

en bas 1804 III. . Dans une couronne, SOLDO, au bas, <lb/>

DENARI, 10, M. Milan, MEZZO SOLDO, 2 DENARI. 3 pièces <lb/>
cuivre. <lb/>

i7. D. C. <lb/>

1495. Soldo, 112 soldo et quart. Même légende. Gerbe <lb/>

d&apos;épis et ANNO II. <lb/>
SOLDO DA DENARI, 5, DENARI II et <lb/>
DENARI. 3 pièces cuivre. <lb/>
F. D. C. <lb/>

1496. Lire, 15 soldi, 10 soldi, 5 soldi. 5 p. AR. B. et T. B. <lb/>
1497. 10 centesimi, soldo, mezzo soldo, centesimi. Bil. <lb/>

et cuivre. <lb/>
9 p. B. et T. B. <lb/>


FAMILLE DE L&apos;EMPEREUR NAPOLÉON <lb/>

MARIE-LOUISE, DUCHESSE DE PARME. <lb/>

1498. 5 lire. MARIA LUIGIA PRINC IMP ARCID D&apos;AUSTRIA. <lb/>

Buste à g., dessous 1815. . PEU LA GR. DI DIO DUCH. <lb/>

DI PARMA PLAC ET GUAST. Ecussons de France, Autri-<lb/>
che, etc., sur un manteau couronné; dessous, 5 LIRE. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

1499. 5 lire, 2 lire, lire, 10 et 5 soldi, sol, etc. et 3 pièces <lb/>

de cuivre de Félix et Elisi. 10 pièces. <lb/>
AR. et M. B. et T. B. <lb/>
LOUIS-NAPOLÉON, ROI DE HOLLANDE (1806-1810). <lb/>

1500. Essai d&apos;un ècu ? PIÈCE D&apos;ESSAI FRAPPÉE EN VIROLE <lb/>

PLEINE. B). SOUS LES BALANCIERS DESTINÉS, etc. et Uil <lb/>

autre essai avec la tête. 2 pièces. <lb/>

Cuivre. B. <lb/>

1501. 20 gulden. Essai tête nue à gauche. <lb/>
Ecu cou-<lb/>
ronné accosté de 20 G. N. avec tranche 1808, cuivre <lb/>
plus un demi-stuiver. <lb/>

B. <lb/>

MURAT, ROI DE NAPLES ET DES DEUX-SICILES <lb/>
(1813-1815). <lb/>

1502. 5 lire. GIOACCHINO NAPOLEONE 1813. Tête nue à gau-<lb/>

che. <lb/>
REGNO DELLE DUE SICILIE. Dans la couronne, <lb/>

5 LIRE et 1 LIRE. 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

JÉROME-NAPOLÉON, ROI DE WESTPHALIE <lb/>

(1807-1813-) <lb/>

1503. Thaler. Tête laurée, . KOENIG, etc. en cinq lignes, <lb/>

XEINE FINE MARK C. 1810. <lb/>

AR. T. B. <lb/>

1504. 40 trank. HIERONYMUS NAPOLEON. Tête laurée à g. <lb/>

. KOENIG V. WESTPFR PR. Dans la couronne,40 FRANK <lb/>

1813. Essai. <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>

1505. 20 trank. Même type., monnaie courante. <lb/>

OR. B. <lb/>

1506. 1 trank. Même type. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

1507. Séries des pièces de cuivre avec H. N. frappes cou-<lb/>
rantes et essais. 13 pièces. <lb/>

M. T. B. et F. D. C -<lb/>


BERTIER, PRINCE DE NEUCHATEL. <lb/>

1508. 5 francs d&apos;essai. ALEXANDRE PRINCE DE NEUCHATEL. <lb/>

Tête nue à d. . PRINCIPAUTÉ DE NEUCHATEL. Dans le <lb/>

champ, entre deux palmes couronnées, 5 FRANCS. A <lb/>

l &apos;exergue, 181. Sur la tranche, POIDS VINGT-CINQ <lb/>

GRAMMES TITRE NEUF DIXIÈMES. Essai par Droz cuivre. <lb/>

F. D. C. <lb/>
1509. 2 francs. Même type. 1814. Essai de bronze, avec <lb/>

tranche. <lb/>
F. D. C. <lb/>

CHUTE DE L&apos;EMPIRE FRANÇAIS. <lb/>

INTERRÈGNE (4 AVRIL AU 3 MAI). -MÉDAILLES DES ALLIÉS. <lb/>

1510. GALLIA REDDITA EVROPAE. Trois lis sur un globe? des-<lb/>

sous APRIL 1814. . AU PACIFICATFUR DE L&apos;EUROPE. <lb/>

Grand A, dessous 1 et PARIS. 8 pièces pour les trois <lb/>
Princes alliés. Cuivre. <lb/>

T, B. et F. D. C. <lb/>

CENT JOURS. RETOUR DE L&apos;EMPEREUR (MARS A <lb/>
JUIN 1815). <lb/>

1507. 20 francs, NAPOLÉON EMPEREUR. Tête laurée à g, . <lb/>

EMPIRE FRANÇAIS. Dans une couronne, 20 FRANCS; à <lb/>
l&apos;exergue, 1815. <lb/>

OR. T. B. <lb/>

1508. 5 francs, essai de Droz. NAPOLÉON EMPEREUR. Profil <lb/>

lauré à d., tête large, le front haut. <lb/>
Dans une cou-<lb/>
ronne, 5 FRANCS, 1815. A. Tranche lisse. Essai. Cuivre. <lb/>
F. D. C. <lb/>

1509. 2 francs, Courant. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

LOUIS XVIII (1814-1824), <lb/>

1510. 20 francs. LOUIS, etc. 1814-1815,2 pièces. <lb/>

OR. T. B. <lb/>

1511. 40 francs. Essai de Droz, Tiolier et Gatteaux. 5 pièces. <lb/>
M. T. B. et F. D. C, <lb/>
1512. 5 francs» Essai de Gattaaux à la tête laurée. <lb/>
AR. F; D. C. <lb/>


1513. 5 francs. Essai de Droz, id. <lb/>

M. F. D. C. <lb/>
1514. Francs et divisions. 7 pièces. <lb/>
AR. T. B. F. D. C. <lb/>
1515. Essais de décimes et divisions, 10 cent. de la Guyane, <lb/>
etc. 7 pièces <lb/>
M. et Bil. T. B. et F. D. C. <lb/>
1516. Strasbourg et Anvers, décimes, 5 pièces. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>

CHARLES X (1824-1830). <lb/>

1517. 20 francs CHARLES x, etc. Tête à droite, . Ecu cerné <lb/>

de deux palmes. 20F. <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>
1518. 2 francs et divisions. 11 pièces. AR. T. B. et F. D. C. <lb/>
1519. Très beau lot d&apos;essais des monnaies de bronze et de <lb/>
monnaies courantes. 15 pièces. <lb/>

M. T. B. F. D. C. <lb/>

HENRI V <lb/>

1520. 5 francs, HENRI V, ROI DE FRANCE. Buste jeune, à gau-<lb/>

che. . 5 francs, écu couronné, 1831. AR.F.D.C-<lb/>

1522. 1 franc, demi-franc. 5 pièces. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

LOUIS-PHILIPPE 1 (1830-1848). <lb/>

1523. 5 francs. LOUIS-PHILIPPE, etc. b FRANCS dans une <lb/>

couronne 1832, 1842, 1844. 3 pièces. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

1521. 2 francs. Très belle suite de diverses années, 9 pièces. <lb/>
AR. T. B. et F. D. C. <lb/>

1525. Franc et divisions, 42pièces. AR. T. B. et F. D. C. <lb/>

1526. Série du décime et divisions. Essais de Domard, 1831. <lb/>

5 pièces. <lb/>

M. F. D. C. <lb/>

1527. Série dite au coq ; la double série, 10 pièces. <lb/>

M F. D. C. <lb/>

1528. Essais et pièces courantes du décime et 5 cent. des <lb/>
Colonies, plus deux essais en étain, 10 pièces. <lb/>

M et Bil. T. h. et F. D. C. <lb/>

RÉVOLUTION de 1848 (1848-1852). <lb/>

1529. 5 francs. LIBERTE, etc. Hercule debout, etc. REPV-<lb/>

BLIQVE FRANÇAISE, 5 FRANCS. 3 pièces. <lb/>

AR. T. B. et F. D. C. <lb/>


1530. 5 francs. Coins d&apos;Oudiné, 3 pièces. <lb/>

AR. T. B. et F. D. C. <lb/>
1531. Choix de 16 pièces du concours. Étain et cuivre, <lb/>

16 pièces. <lb/>

LOUIS-NAPOLÉON, président (1850-1852). <lb/>

1532. Buste de Napoléon Ier à droite. . ESSAI DE BRONZE 1851 <lb/>

en trois lignes. 3 pièces, des trois modules. M F. D. C. <lb/>
1533. 5 francs, LOUIS NAPOLEON BONAPARTE. Tête nue à <lb/>

gauche, 3 pièces des trois essais de fabrication. <lb/>

AR. T. B. et F. D. C. <lb/>
1534. 10 centimes avec REPUBLIQUE FRANÇAISE 1852, rare. <lb/>
AE F. D. C. <lb/>

NAPOLEON III, Empereur (1852-1870). <lb/>

1535. 10 francs et cinq francs en or. 5 pièces. OR. T. B. <lb/>
1536. 5 francs, coins de Bouvet et de Barre. 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
1537. 2 francs et divisions, 17 pièces. AR. T. B. et F. D. C. <lb/>

1538. Décime s et divisions, 34 pièces. AE T. B. et F. D. C. <lb/>

MONNAIES BARONNALES <lb/>

1539. Bretagne, Angers, le Mans, Tours Vendôme, Châ-<lb/>
teaudun, 10 deniers, plus : Vendôme, Jean et Raoul <lb/>
d&apos;Issoudun, 2 oboles. <lb/>

12 pièces. <lb/>

1540. Gien et Poitiers. Edouard, prince noir. Béarn, <lb/>

Rodez, Toulouse, etc. Deniers et oboles. <lb/>

11 pièces. <lb/>

1541. Raymond d&apos;Orange <lb/>

, <lb/>

florin. Provence, LyoneiDom-<lb/>

bes, gros et deniers. <lb/>

5 pièces. <lb/>

1542. Besançon, Charles-Quint, Eudes de Bourgogne, <lb/>

denier; gros, Jean sans Peur; blanc. Provins et <lb/>

Troyes, deniers. <lb/>
11 pièces. <lb/>
1543. Amiens, Abbeville et Lille, deniers et mailles. <lb/>

7 pièces. <lb/>

1544. Metz et Verdun. Bertrand, Etienne. Théodoric, etc. <lb/>

un gros, 12 deniers. <lb/>
13 pièces. <lb/>

1545. Alsace et Strasbourg. Bracteates, gros. Charles de <lb/>


Lorraine, ècu, pièce de tir de 1576, demi-écu. 9 pièces. <lb/>
1546. Edouard d&apos;Angleterre. Ferdinand et Isababelle, <lb/>

écu sequin de Venise, Pierre Gradonigo. Catherine de <lb/>

Russie, deux petites pièces allemandes or et 2 pièces <lb/>

indiennes. <lb/>
8 pièces. OR. B. et T. B. <lb/>

1547. Une pièce d&apos;or sicilienne avec légende latine. <lb/>
OR. T. B. <lb/>
1548. Une petite plaque avec un cheval au repos, imitée de <lb/>
l&apos;antique. <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>
1549. Sous ce numéro on vendra des lots de monnaies fran-<lb/>
çaises et étrangères en argent et en cuivre. <lb/>
1549 bis. Thaler, monnaie obsidionale de cuivre pour <lb/>
Charles XI de Suède ; grande plaque carrée. <lb/>


IV <lb/>

Médailles modernes <lb/>

&apos; FRAPPÉES, etc. <lb/>

1550. Henri II, Charles X, Henri III, Henri IV, Louis <lb/>

XIII. Argent. T. B. 6 pièces. <lb/>

1551. Henri Il, Henri III, Marie de Médicis. Bronze. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1552. Louis XIV. Belle grande pièce par A, Benoît. Br. <lb/>
1553. Médailles du règne de Louis XIV. Bronze. 9 pièces. <lb/>
1554. Médailles du règne de Louis XV. Bronze. 19 pièces. <lb/>
1555. Médailles du règne de Louis XVI. Bronze. 5 pièces. <lb/>
1556. République française. Les Trois Ordres, Necker,le <lb/>

père Duchesne, etc. Etain. 9 pièces. <lb/>

1557. Prise de la Bastille. Rentrée du Roi à Paris. A la <lb/>
Gloire de la Nation. Anniversaire de la prise de la <lb/>

Bastille. Etain. 8 pièces très bien conservées. <lb/>
1558. Médailles pour la Fédération, à Paris le 14 juillet 1790. <lb/>
Bronzes dorés. 3 pièces variées. <lb/>
1559. Pacte fédératif à Orléans. 1 jolie pièce bronze doré. <lb/>

1560. Tribunal criminel, tribunal de première instance, tri-<lb/>

bunal d&apos;appel. 3 pièces bronze. <lb/>
1561. Louis XVI et Marie Antoinette repousses. Lién^rd, <lb/>

encadrées, 2 pièces. <lb/>

1562. Fer dela Bastille. District des Cordeliers. Lycée des <lb/>
arts. Temple de la Concorde. Calendrier républicain. <lb/>
Arg., br., fer, et étain, 6 pièces. <lb/>

1563. Le général Bonaparte, Consulat, Empire, etc. <lb/>

Bronze. 27 pièces. <lb/>

1564. Louis XVIII. La statue de Henri IV, le sceau du Roi <lb/>

et 8 pièces du règne. Bronze et étain. 11 pièces. <lb/>

1565. Charles X, leduc de Berry, le duo d&apos;Angoulesme, <lb/>

Henri V, etc. Bronze. 24 pièces. <lb/>


1566. Visite à la monnaie des deux règnes précédents. Br. <lb/>

13 pièces. <lb/>

1567. Révolution de 1830. Louis Philippe et sa famille. <lb/>

Bronze et étain. 17 pièces. <lb/>
1568. Médailles de grands hommes français et étrangers. <lb/>
Bjronze. 42 pièces. <lb/>
1569. Médailles de princes étrangers, Russes, Allemands, <lb/>
etc. Bronze. 27 pièces. <lb/>
1570. Médailles espagnoles et proclamations. Br. 7 pièces. <lb/>

1571. Saint Urbain. Collection des ducs de Lorraine. 37 <lb/>

magnifiques pièces comprenant le médaillon des <lb/>
alliances. Bronze. 37 pièces. <lb/>

1572. Nicolas de Vaudemont et Christine de Danemark, <lb/>

Francois III et Marie Thérèse. 2 pièces rares et <lb/>

belles. Bronze. <lb/>

1573. François III, Léopold et Stanislas. 4 beaux médaillons <lb/>

bronze. <lb/>

1574. Baglivius. Malpighi. Bignon, la duchesse d&apos;Orléans et <lb/>
Gozzadini. Bronze. 9 très belles piècas. <lb/>

1575. Clément XI et Clément XII. Deux beaux médaillons <lb/>

très rares, Bronze. <lb/>
1576. Une belle collection de médailles pontificales et reli-<lb/>
gieuses. Bronze. 50 pièces. <lb/>

JETONS. <lb/>

1577. Henri II, Marie de Médicis et Louis XIV. Trois <lb/>

jolis jetons d&apos;argent. <lb/>
1578. Louis XV et Louis XVI. Jetons d&apos;argent. 9 pièces. <lb/>

1579. Bordeaux, Amiens, Orléans, Angers. Argent. 6 pièces. <lb/>
1580. Un joli lot de jetons gothiques très bien conservés. <lb/>
Bronze. 20 pièces. <lb/>
1581. Jetons royaux, de villes, de familles, etc. Bronze. 61 <lb/>

pjèces. <lb/>
1582. Plusieurs lots de médailles argent, cuivre, étain, mé-<lb/>
dailles populaires, etc. (Cas lots ainsi que les précé-<lb/>
dents pourront être divisés.) <lb/>
1583. Médailles des Padouans, une jolie suite de médailles <lb/>
bien choisies. Bronze. 21 pièces. <lb/>


v <lb/>

Médailles artistiques <lb/>

Des XVE, XVIE et XVIIE siècles. <lb/>

ALBERT ET ISABELLE, souverains des Pays-Bas. <lb/>

(1598-1633). <lb/>

1584. ALBERTVS. D. G. ARCHID. AYST. D. BVR. BR. C.FL.DNS. <lb/>

FR. Buste à d. de l&apos;archiduc Albert. . ÉLISABETA. D. <lb/>

G. INF. HISP. D. BVR. BRA. C. FL. HOL. Z. F. Buste à g. <lb/>
de l&apos;infante Isabelle. Br. 42 m. 2 pièces. <lb/>

1585. S. ALBERT ET ÉLISAB. HISP. INF. D. G. ARCHID. AVST. <lb/>

DVC. BVRG. PRO. DVCAT. LOTH. BRAB. LIMB. MARS. IMP. <lb/>

L&apos;archiduc et l&apos;infante à cheval; dans le champ, cinq <lb/>
écussons. R). Lisse. Br. 115 m. <lb/>

ALPHONSEFERDINAND, duc de Calabre, roi de Naples <lb/>
en 1494. <lb/>
1583. ALFONSVS. FERDI. DVX CALABRIE. Buste cuirassé de <lb/>

face. . NÉAPOLIS VICTRIX. OB ITALIAM AC FIDEM RESTI-<lb/>

TUTAM 1481. Entrée triomphale du roi à Naples. opus. <lb/>
AND. G. PRATENS (Andréa G. de Prato). Br. 59 m. <lb/>
Toutes les légendes en creux sont lisibles. <lb/>

VICTOR AMÉDÉE, duc de Savoie (1587-1637). <lb/>
1587. VICTOR AMEDEVS DVX SAB. PR1NC. PED. REX. CIPR. <lb/>

Buste à dr. ; sous le buste, A. DVPRÉ F. 1633. Gl. Pl. ix <lb/>

n°1 . . Lisse. Br. 110 m. <lb/>


ANNE D&apos;AUTRICHE, reine de France (1615-1G68). <lb/>
1588. ANNA AVSTRIACA. FRANC. ET NAVAR. REGINA. Buste à <lb/>

dr. ; sous le buste, LORFELIN. F. . NON. EST. MORTALE. <lb/>

QVOD. OPTO. Une couronne dans les nuages, au-dessous, <lb/>
plusieurs rosiers fleuris. Br. 55 m. <lb/>

AUGUSTE, empereur rumain (Restitution). <lb/>

1589. CAESAR. IMPÉRATOR. PONT. P. r. P. ET SEMPER AVGVS-<lb/>

TVS VIR. Buste à dr. . CONCORDIAAVG. S. c. L&apos;empereur <lb/>

tenant un caducée, donnant la main à l&apos;Abondance. <lb/>
CRISTOPHORVS. JIERIMIAE, (C. Jerimia). Br. 69 m. <lb/>
NICOLAS DE BAILLEUL, surintendant des <lb/>
finances. <lb/>
1590. NICO. DE BAILLEVL. PROPRAET. VRB. ET. PRAEF. AEDIL. <lb/>

CVRANTE. 1623. Tète à dr. . Nymphe couchée près <lb/>

d&apos;une source. AETENROS. PRAEBET. LVTETIA. FONTES. <lb/>
(Dupré.) 1623. Gl. Pl. 18, n°4 . Br. 50 m. <lb/>

M. BARBERINI, cardinal. <lb/>

1591. MAPH. S.Rt L. D. CAR. BARBERIN. SIG. JVST. PRAEF. BONO <lb/>

LEG. Buste à dr. du cardinal, depuis Urbain VIII. G. <lb/>

DUPRÉ F. 1612. . Lisse. Gl. Pl. 19, No 4. Br. 90 m. <lb/>

D. BARDELLONI, abbé de Camaldoli en Toscane, <lb/>
1592. s. ROMVALDO ET OMNIBVS, etc. Buste de face de Saint <lb/>

Romuald. . 1631 7 ID. FABR. DESID. BARDELONNVS, <lb/>

etc. Br. doré. 50 m. <lb/>

FRANCOIS DE BASSOMPIERRE,maréchal de France, <lb/>

né en 1579 mort en 1646. <lb/>
1593. FR. A. BASSOMPIERRE. FRANC. POLEM. GLIS. HELV. <lb/>

PRAEF. Tête à dr. B]. QVOD. NEQVEVNT. TOT. SIDERA. <lb/>
PRAESTAT. (DUPRÉ) 1633. Un phare éclairant plusieurs <lb/>
vaisseaux. Gl. Pl. 14. N°4. Br. 58 m. <lb/>

PIERRE BEIUS. <lb/>

1594. PETRVS. BEIVS. SVPER. VBIEST. Buste à dr.; sous le <lb/>

buste AE. 55 1616. R}. Lisse. Gl. Pl. 4. N°2. Médaille <lb/>

ovale br. 62-51 m. <lb/>


POMPONNE DE BELIÈVRE, chancelier de France <lb/>
ne en 1529 mort en 1599. <lb/>
1595. POMPONIVS. BELLIEYRAEVS AET. 68 1598 CON BLOC F. <lb/>

(Conrad Bloc). Tête àdr. . DISCVTIT. VT COELO. PHOE-<lb/>

BVS PAX. NVBILA 1598. Le Soleil dissipant les nuages. <lb/>

Gl. Pl. 53. N°5. Br. 43 m. 2 pièces. <lb/>

1596. POMPONIYS. DE. BELIEVRE. FRANCIAE. CANCEL. JET. 71 <lb/>

(N. G.I. F. 1601). Buste à g. <lb/>

COLIT. HANC. RIGIDE. <lb/>

MODÉRATVR. ET. ISTAM. PIE, AEQ. PVB. L&apos;Equité et la <lb/>
Piété devant un autel. Gl. Pl. 53. N°4 . Br. 55 m. <lb/>

ESTIENNETTE BERTrON. <lb/>
1597. ESTIENNETTE BERTON. Buste à dr., la tête coiffée de <lb/>
boucles qui tombent sur le cou, le buste très orne; sous <lb/>
le buste VARIN. Le haut relief de cette médaille est pro-<lb/>
tégé par une très épaisse couronne. Cette belle mé-<lb/>
daille de la meilleure manière de Varin est inédite. Br. <lb/>

140 m. <lb/>

JACQUES BOICEAU de la Baroderie, surintendant <lb/>
des jardins royaux. <lb/>

1598. IACQVES BOICEAV, Sr. DE LA BARRAVDERIE AB. DUPRÉ. <lb/>

F. 1624. Buste à dr. . Chenilles et papillons. NATVS. <lb/>

HVMI. POST. OPVS ASTRA. PETO. Gl. Pl. 18, N°5 Br. <lb/>

70 m. <lb/>
1599. IAC. BOICEAV. Sr D. L. BARODERYE. IN. D. IARDINS. DV <lb/>

ROY. Buste à dr. 1630. R). HIC. LABOR INDE. FAVOR <lb/>
AGRICVLTVRA. L&apos;Agriculture debout au milieu d&apos;un <lb/>
jardin. Gl.pl. 60, n. 1,46 m. <lb/>

MARIN LE BOURGEOIS. <lb/>
1600. MARIN LE BOVRGEOYS. PT. ET VALLET. DE CHAMBRE DV <lb/>

ROY 1633. Buste à g. ; sous le buste. PH. PIQVOT. RJ. <lb/>
Lisse, médaille ovale. Br. 92-68. m <lb/>

NICOLAS BRULART, DE SILLERY, Chancelier de <lb/>
France (1544 -1624). <lb/>
1601. NI. BRVLARTVS A. SILLERY. FRAN. ET <lb/>

, <lb/>

NAVAR. CANCEL. <lb/>


Buste à dr. G. DUPRÉ, F. 1613. Bl. LABOR. ACTVS IN <lb/>

ORBEM. Le char d&apos;Apollon. Gl. pl. 14, n. 1. Br. 71 m. <lb/>
1602. NICOLAVS. BRVLARTVS. A SILLERY AET. 50. Buste à dr. <lb/>

CON. BLOC. F. 1598. . DISCVTIT. VT COELO PHOEBVS <lb/>

PAX NVBILA. TERRI. 1498. Le Soleil dissipant les nua-<lb/>

ges. Gl. pl. 59, n. 2. Br. 43 m. <lb/>

JEAN CALVIN, réformateur, 1509-1564. <lb/>
1603. MANDES CALVINVS, AE, 48, etc. Buste à gauche. <lb/>
Légende en 8 lignes commençant par ces mots : CAIN. <lb/>

OCCIT. ABEL, etc. Br. 58 m. <lb/>
CATHERINE CAPALLA. <lb/>

1604. CATHERINA CAPALLA. Buste à dr. . CORALIT. Une <lb/>

branche decorail. Br. 69 m. <lb/>

JEAN-BAPTISTE CASTALDI, général de Charles-Quint.&apos; <lb/>

1605. IOBA. CAS. CAR. V. CAESFER. RO. REG. E. BOE. REEXER-<lb/>

CIT DVX P. P. R. Buste à gauche. <lb/>

TRANSILVANIA <lb/>

CAPTA. La Transylvanie couchée au pied d&apos;un trophée <lb/>
et tenant une couronne. Br. 45 m. <lb/>

JEAN CAVINO, médailleur padouan, 1500-1570. Bas-<lb/>

siano Alexandre son associé, et Binavides, juris-<lb/>

consulte. <lb/>
1606. ALEXANDER BASSANVS ET ISHAN CAVINVS PATAVINI. <lb/>

t <lb/>

Bustes accolés à droite. . MARCVS MANT. BONAVIT <lb/>

PATAVIN IVR. CON. Buste à gauche. Br. 35 m. <lb/>

CHARLES IX ou FRANÇOIS II, roi de France, 1560-1574. <lb/>
1607. Sans lég., buste à dr. la tête coiffée d&apos;une toque ornée <lb/>
d&apos;une plume, le buste enveloppé dans un large man-<lb/>
teau. <lb/>
Lisse; médaille ovale. Br. 80-70 mil. <lb/>

CHARLESDE FRANCE, duc d&apos;Aquitaine,frère de Louis XI, <lb/>

1469-1472. <lb/>

1608. DEVS KAROLYS MAXIMVS AGVITANORVM DVX ET FRAN-<lb/>

CORVM FILIVS. Le duc à cheval dans une couronne. <lb/>

. DIVI JVDICVM TVVM, etc. Le duc assis sur un trône <lb/>


entre deux anges, à ses pieds un écusson écarteJé de lis <lb/>
et de léopards. Br. 62 m. <lb/>

CHARLES D&apos;ANJOU, comle du Maine, frère du roi René, <lb/>
né en 1414, mort en 1472. <lb/>
1609. KROLVS CENOMANIS COMES FILIVS PR. REGVM ALV-<lb/>

PNVS REGIS PATER REGNI PRVDET, etc. Buste à droite. <lb/>
~R}. Une carte géographique représentant l&apos;Europe, <lb/>
l&apos;Asie et l&apos;Afrique, FRANCISCVS LAVRANA FECIT. Br. 70 m. <lb/>

CHARLES-EMMANUEL, duc de Savoie, 1580-1630. <lb/>
1610. CAROLVS-EMAN. D. G. DVX SAB. P. P. Buste à gauche. <lb/>
~. OPORTVNE. Centaure. Br. 38 m. <lb/>

CHARLES-QUINT, empereur d&apos;Allemagne, 1510-1558. <lb/>
1611. CAROLVS RO. IMPER. Buste à dr. dans un cercle formé <lb/>
de 14 écussons. 1521. Grand aigleà deux têtes dans un <lb/>
cercle formé de 14 écussons, en dessous N. Etain70 m. <lb/>

CHRISTINE DE LORRAINE, grande-duchesse de Toscane <lb/>

(1637). <lb/>

1612. CHRISTIANA. PRINC. LOTH. MAG. DVX. HETRVR(Dupré). <lb/>

Tête à droite, ~R}. Lisse. Gl. pl. 10, n. 2. Br. 92 m. <lb/>
CLÉMENT XI, pape (1700-1721). <lb/>

1613. CLEMENS. XI, PONT. MAX. AN VII. Buste à dr. Sous le <lb/>
buste c. DVBVT. F. ~Ri. Lisse. Br. 130 m. <lb/>

HENRI DE BOURBON, prince de Condé, 1588-1646. <lb/>

1614. HENR. BORBO. PRINC. REG. SANG-PRINC. BVRGVND. ET. <lb/>

BlTVR. PRO. REX. Buste à gauche ; sous le buste PAPIL-<lb/>

LON. <lb/>

ARTE ET MARTE . <lb/>

Hercule debout. 1632. Gl. <lb/>
pl. 39, n. 2. Br. 60 m. <lb/>

Id. ET MARIE CHARLOTTE DE MONTMORENCY, sa <lb/>
femme. <lb/>

1615. H . BOVRBON CONDAEVS PRIM. REGIAE FRANC. DOMVS <lb/>

PRINCEPS 1611. Bus&apos;e àdroite. ~R}. CAR. MAR. MONMO-<lb/>

RANTIA PRINCIP. CONDAEI vxoR(Dupré). Buste à droite, <lb/>
Gl. pl. 8, n. 1. Br. 58 m. <lb/>


JEROME CORNELIO. <lb/>
1616. HIER CORNELIVS. Buste à dr. ~R}. PAVPERTATIS PATA-<lb/>
VINAE TVTOR DEO ET OPT. FAC. 1540. Cornelio faisant <lb/>

une distribution aux pauvres. Br. 36 mil. <lb/>
PIERRE COTHARDY, conseiller du roi, mort en 1505. <lb/>
1617. PETRVS CORTHARDVS REGIVS ADVOCATVS. Buste à dr. <lb/>

~R}. ARS VIRTVS ET INGENIVM. Gl. pl. 54, n. 1. Br. 55 m. <lb/>
J. A. V. DULCI, jurisconsulte, né en 1482. <lb/>

1618. 10. AN. VIN. DVLCIVS IVR. CON. CAN. PATAVIN AETA <lb/>
57. 1539. Buste à g. <lb/>

GENIO BENEVONENTIOEDYLCIS. <lb/>

Génie sacrifiant sur un autel. Br. 35 m. <lb/>
DELAUNAY, secrétaire du roi (XVIIIe siècle). <lb/>

1619. N. DELAVNAY SECRÉTAIRE DV ROI ET MAGD BALLIN EPO. <lb/>
Bustes accolés de Delaunay et de M. Ballin son épouse. <lb/>
Lisse. Br. 88 m. <lb/>

LA VALETTE D&apos;EPERNON, gouverneur de la Provence, <lb/>
colonel général de l&apos;infanterie (1554-1642).1 <lb/>

1620. J. L. A. VALETTA. D. ESPERN. P. ET. TOT. GAL&quot;. PEDIT. <lb/>

PRAEF. Buste à dr. G. Dupré, 1607. ~Bjl. INTACTVS. <lb/>
VTRINQVE. Lion entre une furie et un renard. Gl. <lb/>
pl. 15,n. 2. Br. 54mil. <lb/>

ERASME, célèbre écrivain, (1467-1536). <lb/>
1621. ER. ROT. IMAGO AD VIVA. EFFIGIAE, etc. Buste à g. <lb/>
1512. B). Lisse. Br. 103 m. <lb/>

BORSO D&apos;ESTE, duc de Ferrare (1413-1471). <lb/>

1622. DIVVS BORSIVS DVX PRIMVS MVTINAE ET REG11 PRINCEPS <lb/>

FERRARIAE MARCHIO AESTENSIS AE COMES RODIGE. Buste <lb/>
à gauche. ~R}. Lisse. Br. 110 m. <lb/>

HERCULE II D&apos;ESTE, 1534-1559. <lb/>
1623. DVX FERRARIAE III. Buste du duc avec les attributs <lb/>
d&apos;Hercule. ~. Lisse. Br. 62 m. <lb/>

HIPPOLYTE D&apos;ESTE, cardinal, 1509-1572. <lb/>

1624. HIPPOLYTVS. ESTEN. S. R. E.PRESB. CARD. FERRARFED. <lb/>

PARM. (Federigo Parmense). Buste à gauche. 4. NE <lb/>


TRANSEAS. SERVVM TVVM. Abraham prosterné devant <lb/>
les trois anges. Br. 44 m. <lb/>

LIONEL D&apos;ESTE, duc de Ferrare (1441-1450). <lb/>

1625. LEONELLVS MARCHI. ESTENSIS. Buste à g. ~4. OPVS <lb/>
PISANI PICTORIS (Pisanello). Deux hommes nus portant <lb/>
une corbeiile de fleurs. Gl. pl. 5, n. 1, Br. 68 m. <lb/>
FRANCOIS DUC D&apos;ANGOULÊME, depuis François I, roi <lb/>
de France. <lb/>

1626. FRANÇOIS, DVC DE VALOIS; COMTE D&apos;ANGOVLESME, AV X <lb/>

AN. D. S. EA. Buste à droite. <lb/>

NOTRISCO. AL BVONO. <lb/>

STINGO, EL REO MCCCCCIIII. Salamandre. Gl. pl. 6, <lb/>

n. 4. Br. 64 m. <lb/>
FREDERIC GUILLAUME, duc de Saxe, etc. <lb/>
1627. DEI GRATIA FRIDERICVS WILHELMVS DVX SAXONIAE <lb/>

tANDGRAVIVS. THVRINGIAE MARCHIO. MISMLE ET PRIN-<lb/>

CEPS HENNEBERGENSIS . <lb/>

Le duc à cheval à gauche, te-<lb/>

nant un étendard ; il porte ainsi, que le cheval <lb/>
, une <lb/>
armure très ornementée. A l&apos;exergue, 1586, le tout dans <lb/>
un cercle formé de 13 écussons. Magnifique pièce <lb/>
en argent doré. 84 m. <lb/>
GALILÉE, célèbre mathématicien. (1564-1642\. <lb/>

1628. GALILEVS DE GALILEIS FLORENTINVS. Buste à gauche. <lb/>

B}. ARCHIMÈDES. Br. 57 m. <lb/>
CHARLES DE GONZAGUE, duc de Nevers et de Rethel <lb/>
(1627-1637). <lb/>
1629. CAROLVS DVX NIVERNEN ET RETHELEN P. FRANCLE. <lb/>
Buste à dr. G, DVPRÉ. <lb/>
Lisse. Gl. pl. 10, n. 1. Br. <lb/>

54 mil. <lb/>

CLAIRE DE GONZAGUE, comtesse de Montpensier. <lb/>
1630. CLARA DE GONZ. COMIT. MONTPENSIERI ET DELPHINA <lb/>

ALVIE. Buste à droite. <lb/>

Lisse. Br. 58 m. <lb/>

JEAN FRANÇOIS DE GONZAGUE. <lb/>
63 l.IOHANNES FRANCISCVS GONZ.Buste à gauche. I¥. MAR-<lb/>

CHIO. COMES ROTE. Foudre, br. 36 m. <lb/>


JEAN FRANÇOIS I DE GONZAGUE, marquis de Mantoue <lb/>
(1394-1544). <lb/>
1632. IOHANNESFRANCISCVS DE GONZAGA PRIMVS MARCHIO MAN-<lb/>

TVE. CAPIT. MAXI ARMIGERORVM. Buste à g. <lb/>

J. F. de <lb/>

Gonzague à cheval, derrière un écuyer. OPVS PISANI <lb/>

PICTORIS. Gl. pl. f n. 2, br. 97. m. <lb/>

JEAN FRANÇOIS Il DE GONZAGUE (1466-1519). <lb/>

1633. FRANCISCVSGONZAGA MANTVAE MARCHIOACVENETIEXERC. <lb/>

IMP. Buste à gauche. ~R}. OB RESTITAM ITALIAE LIBERTATEM <lb/>

OPVS SPERANDEI (sperandio). J. F. de Gonzague au <lb/>

milieu d&apos;un groupe de soldats à pied et à cheval, br. <lb/>
94 m. <lb/>
FRANÇOIS IIII DE GONZAGUE, duc de Mantoue et <lb/>
Montferrat (1612). <lb/>
1634. FRAN. IIII D. G. DVX MANT. V MONT. III AN I AET. XXVI. <lb/>

Buste à droite avec armure, la tête nue. G. DVPRÉ F. <lb/>
lisse. Gl. Pl. 9, n. 2, br. 162 m. <lb/>

GUIOT DE CHARMEAU, prévôt des Marchands (1601). <lb/>
1635. MESIR.ANTO. GVIOT. S&apos; DE CHARMEAV ET DANSAC. Buste <lb/>

à g. G. DVPRÉ 1607. ~. Ecusson. Gl. pl. XIX, n. 3, br. <lb/>

53 m. <lb/>

HENRI II, roi de France (1547-1559). <lb/>
1636. HENRICVS n GALLIARVMREX INVICTIS p. P. Buste àdroite. <lb/>

R} OB RES. IN ITAL. GERM. ET GAL. FORTITER AC FOELIC <lb/>

GESTAS. LaVictoireet l&apos;Abondance dans un char conduit <lb/>
par la Renommée; à l&apos;exer. EX VOTO PVB 1552. Gl. <lb/>

pl.XII, n. 1, br. 54m. <lb/>

HENRI II, FRANÇOIS 11, CHARLES-QUINT <lb/>
ET PHILIPPE 11 <lb/>

r 1637. Bustes accolés de Henri 11 et de son fils. <lb/>
Sans lég. <lb/>

&gt; <lb/>

~R}. Bustes accolés de Charles-Quint et de Philippe Il. <lb/>

S <lb/>

Gl. pl. 1, n. 1. Médaille ovale, br. 35, 26 m. <lb/>

j HENRI 11, CATHERINE DE MED1C1S ET CHARLES IX <lb/>

1638. HENRICVS II GALLOR. REX INVICTISS. ET CATHARINA EIVS <lb/>


VXOR. Buste en regard du roi et de la reine. <lb/>

CARO-<lb/>

LVS IX GALLOR. REX EORVM FILIVS 1560. Buste du roi <lb/>

Charles IX à dr. Br. 37 m. <lb/>
HENRI 111, roi de France (1574-1589). <lb/>

1639. HENRICVS III. D. G. FRANCOR. ET. POL. REX 1578. Buste <lb/>

à gauche. ~Rf. MANET VLTIMA COELO Trois couronnes. Gl. <lb/>

Pl. 22, n. 2, br. 34 m. <lb/>
HENRI IV, roi de France, (1589-1610). <lb/>

1640. HENRICVS. IIII. D. G. FRANCVRVM. ET. NAVARAE. REX. <lb/>

(1606 G. DVPRÉ). Buste à droite. ~R). lisse br. 120 m. <lb/>

1640 bis. HENRICVS IIII. D. G. FRANCORVM ET NAVAR. REX. <lb/>
Buste de trois quarts. lisse. Gl. pl. 111. n. 2. br. 100 <lb/>
mil. <lb/>
1641. HENRICVS. IIII. D. G. FRANC. ET NAVARRIA. Buste du roi <lb/>
à droite, 1602. <lb/>
SACRA FOEDERA MAGNI RÉGIS. Deux <lb/>
colonnes soutenant une couronne; sur le piédestal on lit : <lb/>
EX AVRO FRANCIGENA AN FAED. RINO. Alliance renouvelée <lb/>

avec les Suisses. Gl. PI. 31. n. 2. br. 46 m. <lb/>
1642. HENRICVS. IIII. FRANCOR. ET NAVAR. REX. Buste du roi <lb/>

à droite. <lb/>

PACE. TERRA MARIQVE PARTA. La Paix sacri-<lb/>
fiant sur un autel. OPTI. PRIN. 1598. Gl. Pl. 29. n. 5. <lb/>
Argent. 41 m. <lb/>

HENRI IV et MARIE DE MÉDICIS. <lb/>
1643. HENR. IIII. R. CHRIST. MARIA AVGVSTA G. DVPRÉ F. 1603, <lb/>
Bustes accolés à droite. <lb/>

PROPAGO IMPERII, le roi et la <lb/>
reine se donnant la main, entre eux le dauphin, depuis <lb/>

Louis XIII. Gl. PI. 3. n. 4. br. 66 m. <lb/>

2 pièces. <lb/>
L. HÉROARD, médecin du roi, 1628. <lb/>
1644. L. HÉROARD. SEIGNEVR DE VAVGRIGNEVX. PREMIER <lb/>
MÉDECIN DV ROI. Buste de face. <lb/>

IOVE DIGNVS APOL-<lb/>

LINIS ARTE. Ecusson, OB. XI. FEB. 1628. Br. 42 m. <lb/>
L. HÉSSELIN, conseiller du roi. <lb/>

1645. LVD. HESSELIN. REG. A CONS. ET OECON. AC. AERAR. <lb/>

DOMEST PRAEFERT. Buste à dr. <lb/>

SVPEREST DVM VITAM <lb/>

MOVETVR. Une arme à feu faisant explosion le tout dans <lb/>
une couronne. 62 m. <lb/>


ISABELLE DE PORTUGAL <lb/>

1646. DIVA. ISABELLA. AVGVSTA CAROLI. v. vx. Buste de trois <lb/>

quarts. Lisse. Br. 72 m. <lb/>

ISOTTE DE RIMINI, femme de S. P. de Malatesta morte <lb/>

en 1470. <lb/>
1647. ISOTE. ARIMINENSI. FORMA. ET. VIRTVTE ITALIE.RDECORI. <lb/>
Buste à droite. <lb/>
Eléphant. OPVS MATHEI. DE PARTIS <lb/>

1446. (Ouvrage de Matteo de Parti) GlPl. 7. n. 2. br. <lb/>
83 m. <lb/>

AMBROISE JUNG, médecin. <lb/>
1648. AMBROSIVS IVNG. ARTIVM ET MEDICINA DOCTOR. AN. <lb/>

AETATIS 57. Buste à droite. <lb/>

JVSTICIA NOSTRA CHRISTVS <lb/>

1528. Ecusson, br. 68 m. <lb/>

PIERRE JEANNIN, surintendant des finances, né en 1540 <lb/>

mort en 1622. <lb/>
1649. PETRVS JEANNIN. REG. CHRIST. A. SECR. CONS. ET SAC. <lb/>

AERA. PRAEF. G. DVPRÉ. 1615. Buste à droite. <lb/>
lisse. <lb/>
Gl. Pl. 16. n. 2. br. 185 m. <lb/>

LÉON X, pape (1513-1521). <lb/>
165C. LÉON x, P. MAX. Buste à gauche. GLORIA ET HONORE <lb/>
CORONASTI EV. DE. Écusson. br. 76 m. <lb/>

F. DE L&apos;HOSPITAL, maréchal de France. <lb/>

1651. F. DE L&apos;HOSPITAL CROSNAY. EQ. TORQ. F. MARESC R. <lb/>

CATAFR. TR. CAMP. ET BR. PRAEF. Buste à droite. ETIAM. <lb/>
INVITO. FACTO. 1644. La Renommée dans un char traîné <lb/>
par deux coqs. Gl. Pl. 63. n. 7. br. 50 mil. <lb/>

LOUIS XII, roi de France, (1498-1515). <lb/>

1652. LVDOVIC. XII. FRANCORVM. REX MEDIOLANI DVX. Buste à <lb/>
gauche. <lb/>

VICTOR. TRIVMPHATOR. SEMPER AVGVSTVS. <lb/>

Porc-épic sous une couronne. Gl, PI. 4. n. 2. Br. 34 m. <lb/>

LOUIS XII ET ANNE DE BRETAGNE, née en 1476 <lb/>

morte en 1514. <lb/>
1653. Buste à droite du roi, coiffé d&apos;un mortier, orné d&apos;une <lb/>


couronne de fleurs de lis, portant le collier de Saint-<lb/>
Michel. FELICE LVDOVICO. REGNANTE DVODECIMO. CAE-<lb/>

SARE. ALTERO. GAVDET. OMNIS NACIO. Champ orné de <lb/>
de fleurs de lis; à l&apos;exergue, un lion. Buste à gauche <lb/>
d&apos;Anne de Bretagne, coiffée d&apos;un voile sur lequel est <lb/>
posée une couronne royale. LVGDVN. REPVBLICA GAVDETE. <lb/>

BIS. ANNA. REGNANTE BENIGNE. SIC. FVI. CONFLATA. 1499. <lb/>

Champ semé de fleurs de lis à gauche, d&apos;hermines à <lb/>

droite; exergue, un lion. Gl. Pl. 5. n. 1. Br. 110 m. <lb/>

LOUIS XIII, roi de France (1610-1643). <lb/>

1654. LVD. XIII. D. G. FRANCOR. ET NAVARRE REX. ~R). Lisse. <lb/>

Petit médaillon ovale avec le buste de trois quarts. Br. 45 <lb/>
et 38 m. <lb/>
1655. LVDOVIC. XIII. D. G. FRANCOR. ET NAVARAE REX. 1623. <lb/>
Buste à droite. G. DVPRÉ. <lb/>

VT GENTES TOLLAT QVE <lb/>

PREMAT QVE. La Justice assise. Gl. PI. 6. n. 3. Br. 60 m. <lb/>
1656. LVDOVICVS. XIII. FRANCORVM. ET NAVARRE REX. Tête <lb/>
nue à droite, 1629. NON MARE NON MONTES !&lt;&apos;AMAMSED <lb/>
TERMINAT, ORBIS. Le roi en Hercule devant une ville située <lb/>

au bord de la mer. w. (J. Varin). Gl. Pl. 21. n. 1. Br. <lb/>

40 m. <lb/>
1657. LVDOVICVS. XIII. REX. GALLIAR. ET NAVARR. REX. Buste <lb/>
à gauche. <lb/>
SACRA BEARNI RESTITVTA temple. 1620. <lb/>

G1. Pl. 37. n. 2. Br. 36 m. <lb/>

1658. LVD. XIII. D. G. FRANCORVM ET NAVARRE REX. Buste à <lb/>
droite. <lb/>
POSVRANT. HANC. FATA. MANVM. 1624. La <lb/>

façade du Louvre. Gl. Pl. 37. n. 6. Br. 32 m. <lb/>

1659. LVDOVIC. XIII. D. G. FRANCORVM. ET NAVARAE REX. Buste <lb/>
à droite. <lb/>
de la 3&quot; p. DE M. N. DE BAILLIEVL etc. Le <lb/>

vaisseau de la ville de Paris. Gl. PI. 38. n. 3. Br. 33 m. <lb/>

1660. LVDOVICVS. XIII. D. G. FRANCORVM. ET. NAVARRE REX. <lb/>
Buste à droite. 1624. OB AGVAS DÉDVCTAS. ABSQVE. <lb/>
TVIS. STARET. INANIS. AGVIS. Vaisseau voguant dans la <lb/>

mer. (DVPRÉ) Gl. Pl. 7. n. 1. 57 m. <lb/>

1661. LVDOVICVS. XIII. D. G. FRANC. ET NAVAR. REX. Buste à <lb/>

àgauche.R). ALITERNON. VIRIBVSALLIS.1633. Deuxmasses <lb/>


de chancelier attachées par les cordons d&apos;une clef. Gl. <lb/>

Pl. 39. n. 4. Br. 48 m. <lb/>

2 pièces. <lb/>
1662. LVDOVIC. XIII. D. G. REX. CHR. GALL. ET NAVAR. HENRI <lb/>

MAGNI FIL. P. F. AVG. Buste à droite. G. DVPRÉ 1610. <lb/>
~. <lb/>
O RIENS AVGVSTI TVTRICE MINERVA. ANN. NAT.CHR. 1610. <lb/>

La reine sous les traits de Miuerve et le roi sous ceux <lb/>
d&apos;Apollon. Gl. P1. 4. N°5. Médaille ovale. Br. 55 m. <lb/>

LOUIS XIII ET ANNE D&apos;AUTRICHE, sa femme, née <lb/>

en 1602, morte en 1666. <lb/>
16 )3. LVDOVIC. XIII. D. G. FRANCOR. ET NAVARAE REX. Buste <lb/>

àdroite. (G. DVPRÉ) 1623. ANNA AVGVS. GALLIAE ET <lb/>

NAVAR.E REGINA. Buste à droite. Gl. PI. 6. n. 4. Br. <lb/>

60 m. <lb/>

LOUIS XIV, enfant et ANNE D&apos;AUTRICHE. <lb/>

1664. ANNA. D. G. FR. ET. NAV. REG. REG. RE. MATER LVD. XIV. <lb/>

D. G. FRANCLE. ET. NAV. REG. CHR. Buste en regard <lb/>
d&apos;Anne d&apos;Autriche et du jeune roi. <lb/>

OB. GRATIAM. DIV. <lb/>

DESIDERATI. REGII ET. SECVNDE PARTVS. Façade du VaI-<lb/>
de-Grâce. QVINTO. CAL. SEPT 1638. (VARIN). Gl. PI. 22. <lb/>
n. 2. Br. 94 m. <lb/>
1665. Même pièce sans le revers. Br. 94 m. <lb/>

1666. LVDOVICVS XIV. R. CHRISTI. ANNA. AVSTRIACA. AVGVSTA. <lb/>

Bustes acolés du roi et de sa mère. AB. DUPRÉ F. <lb/>
1643. ~R). HAEC SOLEM PROEVIA DVCIT. Le roi dirigeant le <lb/>

char du Soleil. Gl. Pl. 7. N°5. Br. 50 m. <lb/>
LOUIS XIV (1643-1715). <lb/>
1667. BÉNÉDIC. DNE. POPVLVM. ETC. Buste à droite dans une <lb/>
couronne BERTINET. VIDEIE OPÉRA DNI etc. PS. 45 <lb/>
1678. BERTINET IN. ET SCVLPSIT. ORTVS EST SOL. Le <lb/>
buste du Roi avec les attributs d&apos;Apollon éclairant la <lb/>
campagne. 133 m. <lb/>
1668. Sans légende. Buste à droite. Médaille ovale. R). lisse. <lb/>
Bronze. 68-50 m. <lb/>
1668. bis. LOUIS XIV ROY DE FRANCE ET DE NAVARRE. Buste à <lb/>
dr. <lb/>
Lisse. Br. 60 m. <lb/>
LOUIS, COMTE PALATIN. <lb/>
1669 LVDOVIC. COMES. PALATI. RHENI, etc. Buste à droite. <lb/>


FLOREAT SEMPER BAVARLE REGI. Femme debout tenant <lb/>
un écusson. Br 29 m. <lb/>
LUCAS, ABBÉ DE SAINT-BAVON. <lb/>
1670. LUCAS. M. ABBAS. BAVONIS. GANDENSIS. AET. 66. Buste <lb/>
à dr. 1559. <lb/>
Lisse. Br. 68 m. <lb/>

CHRISTOPHE MADRUZZO. <lb/>

1671. CHRISTOPHOR. MADRVCIVS. CAR. AC. PRINC. TRIDENTI. <lb/>

BRICLE. Q. EPS. Buste à g. P. P.RO (PietroPauloRoma-<lb/>

no). <lb/>

Neptune couché à l&apos;entrée d&apos;un port. Bronze. <lb/>

44 m. <lb/>

SIGISMOND PANDOLPHE MALATESTA, seigneur <lb/>
de Rimini (1432-1468). <lb/>
1672. SIGISMVNDVS PANDVLFVS DE MALATESTIS S. RO. ECLESIE <lb/>

CAPITANEVS G. Buste à g. <lb/>

CASTELLVM SISMVNDVM <lb/>

ARINVNENSE. 1446. Le château de Rimini. Gl. Pl. 4. <lb/>
N°2. Br. 81 m. <lb/>
1673. SIGISMVNDVS. PANDVLFVS. MALATESTA. PAN. F. Buste à <lb/>

gauche. . PRAECLAR. ARIMINI. TEMPLUM. AN. GRATINE <lb/>

V. F. 1450. Vue de l&apos;Eglise d&apos;Arimini. Gl. Pl. 3. N°4. <lb/>
Br. 40 m. <lb/>

1674. SIGISMVNDVS. P. D. MALATESTIS. V. R, ECLE C. GENERA-<lb/>

LIS. Buste à g. . 1446 écusson. Gl. Pl. 3. N°2 Br. <lb/>

43 m. <lb/>
1675. SIGISMVNDVS. PANDVLFVS. MALATESTA. Buste à gauche. <lb/>
R). PONTIFICI EXERCITVS. IMP. 1447. Une main tenant <lb/>
une palme. Gl. Pl. 3. N°5. Br. 33 m. <lb/>

MARIE THÉRÈSE, REINE DE FRANCE (1660-1683). <lb/>
1676. MAR. THER. D. G. FR. ET NA. REGINA. Buste à droite. <lb/>
BERTINET 1683. Au revers, une légende en creux. Br. <lb/>

91 m. <lb/>

MARIE TUDOR (1554-1558). <lb/>

1677. MARIA. 1. REG. ANGL. FRANC. ET. HIB. FIDEI. DEFENSA-<lb/>

TRIX IAC. TREZ. (J. Trezzo). Buste à gauche. <lb/>

CECIS. <lb/>

VISVS. TIMIDIS. QVIES. La Paix assise brûlant des armes <lb/>

devant le temple de Janus, plusieurs personnages i&apos;im-<lb/>

plorent. 2 pièces, une dorée. Br. 65 m. <lb/>


MAXIMILIEN 1, empereur d&apos;Allemagne, 1459-1519. <lb/>

Et Marie de Bourgogne. <lb/>

1678. MAXIMILIANVS FR. CAES F. DVX AVSTR BVRGVND. Buste <lb/>
à droite. <lb/>

MARIA KAROLI F. DVX BVRGVNDIA AVSTEIA <lb/>

BRAB. c. FLAN. Buste à droite de Marie de BourgogneBr. <lb/>
doré 48 m. <lb/>
1679. DIVA MARIA DIV. S. MAXIMIL. REG BOHE CONJVXG. Bustes <lb/>

de Maximilien et de sa femme. . ARTIBVS QUIRITA GLO-<lb/>

RiA. Minerve etVulcain. Br.48m. <lb/>

MAXiMILIEN 11, empereur d&apos;Allemagne, (1564-1576). <lb/>

1680. MAXIMILIANVS D. G. BOHE REX. Buste à gauche. <lb/>
lisse. Br. 72 m <lb/>
1681. Buste de trois quart de l&apos;Empereur, les ép iules cou-<lb/>
ronne couvertes d&apos;un grand manteau de fourrure, sur la <lb/>
poitrine la Toison d&apos;or. Derrièrela tête à dr. un ange, à <lb/>
g. le profil d&apos;un Turc, sans doute Soliman 11. Au-des-<lb/>
sus des personnages, on lit les deux vers suivants. TE <lb/>

DECET 0 FELIX VLTRA PLVS PERGERE CESAR CESAREO <lb/>

PRESENS. DECIDET EN SE CAPVT. <lb/>

lisse, 105 m. Médaille, <lb/>
d&apos;un grand style bonne conservation. <lb/>

J. MAZAR1N, cardinal, (1002-1661). <lb/>

16S2. JVLIVS. s. R. E. CARD. MAZARINVS. Buste àdr. P. C. A. G. <lb/>

A. E. <lb/>

HI DVO ILLE SOLYS. Hercule et Atlas portant le <lb/>
globe du monde. G1. pl. 76, n. 5, br. 95 m. <lb/>
AR. CH. MAZARIN. grand maître de l&apos;artillerie. <lb/>
1683. Très longue lég. pour la consécratton par A. C. Maza-<lb/>
rin du portail de Ste Catherine du val des écoliers à <lb/>
Paris, en 1661. 432 ans après la fondation de l&apos;Eglise. <lb/>

. Ecusson, en dessous deux canons, baril d3 poudre, <lb/>

boulets etc. 135 m, très bien conservée. <lb/>

ALEXANDRE DE MÉDICIS, duc de Florence, 1532-1537. <lb/>
1684. ALEXAN. MED. FLORENTLE DVC. I. Buste à droite <lb/>

B). lisse. Br. 87. <lb/>
CATHERINE DE MEDICIS et ses trois fils, François 11, <lb/>

Charles IX et Henri 111. <lb/>

1685. CATHAR. HEN. II VXOR FRAN. II CAROL. IX ET HEN. III <lb/>


REG GALL. MATER. PIISS. Buste à droife de la reine. . <lb/>

FRANCISC. II CAROL. IX REGIS. GALL. HENRIC III GALL. ET <lb/>

POL. REX. Buste des trois princes. GL pl. XX. n. 6, br. <lb/>

54 m. <lb/>

COSME 1 DE MEDICIS, grand duc de Toscane. <lb/>

, <lb/>

1630. COSMVS MED. FLORENT. ET SENOR DVX II. Buste à dr. <lb/>

I <lb/>

. ETRVRIA PACATA. L&apos;Étrurie debout entre un lion et <lb/>

| <lb/>

une louve. br. 40 m. <lb/>

1687. Même légende et même tête. <lb/>

EXPLICANDO IMPLICA-<lb/>

TVR Deux mains tenant le noeud gordien. Br. 42 m. <lb/>

1688. Mêmelég. et même tête. VICTOR VINCITVR. Guerrier <lb/>

remettant son épée au duc. Br. 41 m. <lb/>

COSME 11 DE MEDICIS, grand duc de Toseane (1609-1621). <lb/>
1689. COSMVS. II MAGN. DVX ETRVUIA IIII G. D. P. G. DVPRÉ <lb/>
1613. Buste à droite. lisse. Gl. pl 10, n. 3, br. 90 m. <lb/>

MARIE MADELEINE D&apos;AUTRICHE, femme de Cosme II <lb/>

de Médecis. <lb/>
1690. MAR. MAGDALEN^E. ARCH. AVST. MAG. D. ETR. G. DE (F. <lb/>

DUPRÉ), 1613. Buste à gauche. ~R}. Lisse. Gl. P. 10, <lb/>

n. 3.Br. 90 m. <lb/>

JEAN GASTON, grand-duc de Toscane (1723-1737). <lb/>

1691. IOANNES. GASTO. I. D. G. MAG. DVX. ETRVRLE VII. <lb/>
Buste à droite. <lb/>
PER RAMOS VICTOR. Deux fleuves <lb/>
couchés, etc. Br. 88 m. <lb/>
JULIEN DE MÉDECIS (1478-1516). <lb/>

1692. IVLIANVS: MEDICES. L. F. p. P. Buste à gauche, ~R}. MA-<lb/>
GNIFICENTIAET PIETAE RECON :ILIATIS CIVIBVS. La ville <lb/>
de Florence couchée, appuyée sur l&apos;écusson des Méde-<lb/>
cis. Br. 77 m. <lb/>

MARIE DE MEDICIS, reine de France (1593-1642). <lb/>
1693. MARIA AVGVSTA GALLIAE ET NAVARRE. REGINA. G. DUPRE <lb/>

F. 1624. Buste à droite. ~. Lisse. Gl. pl. 7, n. 2. <lb/>
Br. 102 m. <lb/>
1694. MARIA AVG. GALLIAE ET NAVARRE REGINA. Buste à <lb/>
droite (G. DVPRÉ), 1613. ~R}. SERVANDO DEA FACTA DEOS. <lb/>


La reine tenant le gouvernail du vaisseau de l&apos;Etat sur <lb/>
lequel se trouvent les principaux dieux de l&apos;Olympe. <lb/>
Gl. pl. 5, n. 4. Br. 62 m. <lb/>

PH. MELANCTHON,réformateur, né en 1497,mort en 1568. <lb/>
1695. PHILIPPVS MELANTHON. A AETATIS SVAE. 47. ~RÏ PSAL. <lb/>
36, SVBDITVS ESTO. DEO ET ORA. EVM. ANXO 1543. <lb/>
Gl. pl. 16, n. 3. Br. 44 m. <lb/>
LOUIS MOCENIGO, doge de Venise (1570-1577). <lb/>
1696. ALOY. MOCEN. p. V. D. io. 10 TRIVMP. Buste à gauche. <lb/>

~R}. LIBERAT NVTRIT. CRET V. c. 1650. Plan d&apos;une cita-<lb/>
delle. Br. 48 m. <lb/>
LOUIS, prince de Montalto et Alcala. <lb/>
1697. ALOISIVS PRINCEPS. DVX MONTIS. ALTI. ET ALCALA. <lb/>

REGNI. SICILIAE PRO. R. Buste à droite; sous le buste <lb/>

M. PIRIE. <lb/>

Lisse. Br. 60 m. <lb/>
SÉBASTIEN MONTENIAC. <lb/>

1698. SEBASTIANVS MONTENIAC. P. v. Buste à droite. ^RES-<lb/>

TAVRATVM CASSIANVM SOL. ET IMPENSA. S. C. Une for-<lb/>
teresse à demi ruinée. Br. 64 m. <lb/>
HENRI II, duc de Montmorency (1594-1632). <lb/>

1699. HENRI. DVX. DE MONTMORENCI PAIR ET ADMIRAL DE <lb/>

FRANCE. Ecusson des Montmorency. <lb/>

MVNERIBVS <lb/>

SOCIOS. VINCIT. VIRTVTE REBELLES. 1625. Vaisseau <lb/>
Br. 47 m. <lb/>

J. MOREL, proviseur du collège de Reims, à Paris. <lb/>

1700. 10. MORELLVS. SCHOLAE RHEM. PARIS. MODERAT. Buste <lb/>
à droite. <lb/>
ROS. AONIVS. MEL. LENE. Une fontaine et <lb/>

une ruche. Br. 76 m. <lb/>
CORNELIUS MUSSUS, évêque de Bitonto, mort en 1574. <lb/>
1701. CORNELIVS MVSSVS. EPVS. BOTVNT. Buste à gauche. <lb/>

SIC. VIRVS. A. SACRIS. Une licorne entrant dans une <lb/>
rivière. Au fond divers personnages et animaux. Br <lb/>
58 m. <lb/>
PHILIPPE GUILLAUME D&apos;ORANGE, comte de Nassau, <lb/>
dit le Taciturne (1533-1584). <lb/>
1702. PHIL. G, D. G, PR. AYRACICAE. c. XASS. Buste à droite. <lb/>


BJ. SVSTINENDO. PROGREDIOR. Un vaisseau voguant. <lb/>
Gl. pl. 17, n. 3, Br. 40 m. <lb/>

MAURICE D&apos;ORANGE,comte de Nassau (1567-1625). <lb/>

1703. MAVRITIVS PR. AVR. CO. NASS. CAT. MARC. VER. ET <lb/>

VLIS. Buste à droite ; sous le buste AET. 34, G. U. B. F. <lb/>
~R}. TANDEM. FIT. SVRCVLVS ARBOR. ANNO 1607. Un arbre <lb/>
au milieu d&apos;une couronne. Argent, 34 m. <lb/>
PIEII, pape(1458-1464). <lb/>
1704. ENACAS. PIVS. SENENSIS PAPA SECVNDVS Buste à gau-<lb/>
che. <lb/>

ALES. VT. HEC CORDIS. PAVI. DE SANGVINE <lb/>

NATOS. Un pélican nourrissant ses petits de son sang. <lb/>
Br. 53. m. <lb/>
JÉROME PANICI et Lodovisi. <lb/>

1705. HIERONYMVS. PANICVS. PAT. POMPINVS LODOVISIVS. <lb/>

BON. Buste à gauche. <lb/>

GENIO BENEVOLENTIAE DVCIS. <lb/>

Génie sacrifiant sur un autel. Br. 37 m. <lb/>

PHILIPPE II, roi d&apos;Espagne (1546-1598). <lb/>

1703. PHILIPPVS. REX. PRINC. HISP. AET. S. AN. 28. Buste <lb/>
cuirassé à droite. <lb/>
JAM. ILLVSTRABIT OMNIA. Appollon <lb/>

dans un quadrige à droite, traversant la campagne. <lb/>

(JACQVE TREZZO) 1555. Bronze doré, 68 m. <lb/>
1707. PHILIPPVS. D. G. ET CAR. V. AVG. PAT. BENIGNIT. HISP. <lb/>

REX. Buste à gauche. (J. PAVL. POG. F.) <lb/>

VT QVIESCAT <lb/>

ATLAS. Hercule portant le globe terrestre. Br. 42 m. <lb/>
C. PAGANO, sénateur de Milan, XVIIIe siècle. <lb/>
1708. MARCH. CAES. PAGANVS. SENAT. MED. Buste à gauche. <lb/>
~. VIRTVS ROBORAT. Hercule debout. Br. 90 m. <lb/>

PAUL II, pape (1464-1471). <lb/>

^1709. PAVLO VENETO. PAPA. II. ITALIAE PACIS FONDATORI. <lb/>

Buste à droite. <lb/>
lisse. Médaille ovale. Br. 43-37. m. <lb/>
1710. PAVLVS II VENETVS PONT MAX. Buste à gauche. ~. AV-<lb/>

; <lb/>

DIENTIA PVBLICA. PONT MAX. Audience du pape. Br. <lb/>

j <lb/>

36 m. <lb/>

1711. Même lég. et même buste. . HAS OEDES CONDIDIT, etc. <lb/>

&apos; <lb/>

Forteresse. Rr. 36 m. <lb/>


P. PINGONIVS. <lb/>

1712. PHILIB. PINGONIVS. AISIACI. BARO. SAB. R. Buste à droite. <lb/>

SAPIENTER AVDET. Deux oiseaux perchés sur un arbre. <lb/>
Br. 49 m. <lb/>

PHILIBERT II, duc de Savoie (1497-1504) <lb/>

ET MARGUERITE DE BOURGOGNE. <lb/>
-1713. PHILIBERTVS. DVX SABAVDIE. VII. MARGVA. MANI, CAE. <lb/>

AVG. FI. D. SA. Bustes affrontés de Philibert et de sa <lb/>

femme. <lb/>

GLORIA IN ALTISSIMIS DEO ET IN TERRA PAX <lb/>

HOMINIBVS. BVRGVS. Écusson. Br. 103 m. <lb/>
PHILIPPE PIROVANI, théologien. <lb/>

1714. PHILIPPVS. PIROVANVS. S. ROTOE. ROMANAE DECANVS. <lb/>
Buste à droite. OPUS CORMANI 1641. fi. SALVS NOSTRA. A. <lb/>

DOMINO. Vaisseau allant à droite avec ses basses voiles. <lb/>
Br. 92 m. <lb/>
Superbe pièce d&apos;une fonte irréprochable, <lb/>

J. POTKEN. <lb/>

1715. S. IOHANNES. POTKEN. PP. TI ECCLIES.MARTINI EMBRI-<lb/>

CEN. TRAIESTE. DIO. St Martin donnant la moitié de son <lb/>
manteau à un pauvre. <lb/>
Lisze. Br. 45 m. <lb/>

A. CARDINAL DE RICHELIEU, né en 15S5, mort <lb/>

en 1642. <lb/>
1716. ARMANDVS IOANNES CARDINALIS DE RICHELIEV. Buste à <lb/>

droite. 4, TANDEM VICTA SEQVOR. La France dans un char <lb/>

triomphal, accompagnée de la Fortune,de la Renommée et <lb/>
de la Victoire. WARIN 1630. GI. Pl. 21. n. 3. Br. 74 m. <lb/>
1717. Même buste et même légende. <lb/>
Lisse. Br. 74 m. <lb/>

BERNARD DE RUBEIS. <lb/>
1718. BER. RV. CO. RE. EPS. TAR. LE. BO.VIC. GVB. ET. PRAE. <lb/>

Tête à droite. OB VIRTVTES lNFLAMINIAM RESTITVTAS. <lb/>
Femme debout dans un char traîné par un aigle et un <lb/>
dragon. Br. 65 m. <lb/>

JEAN III SOBIESKi, roi de Pologne (1629-1696). <lb/>

1719. 10. III. DACICVS. TVRC. TART. POLON. REX. MAX. Buste <lb/>


à droite. ~. PAX FVNDATA CVM MOSCHIS, Un polonais et <lb/>
un Russse se donnant la main. DECENNALIA. AVG. Br. <lb/>

47 m. <lb/>

SAN GALLO, architecte florentin (1494-1576). <lb/>

1720. FRANCESCO. DA. SAN GALLO. SCVLPTORE. E. ARCHITETTO.. <lb/>

FIOREN. Buste à g. FACIEB sous le buste. OPVS. M. D. LI. <lb/>
Campanile au milieu d&apos;une guirlande. Br. 67 m. <lb/>

C. SERRISTORI, patricien de Florence XVIIIe siècle. <lb/>
1721. cos. SERRISTORI. PATRITIVS FLORENT. Buste à droite. <lb/>

NEC. FASCIBVS. VLLIS. ERIGITVR. La Paix tenant un <lb/>
agneau debout sur un monceau d&apos;armes. Br. 83 m. <lb/>

PIERRE SÉGUIER, grand chancelier (1588-1672). <lb/>

1722. PETRVS SEGVIER EQVS FRANC1CA NOMOPHYLAX. Bubte <lb/>
à droite. ~. CONVENIVNT CERTANT QVE SIMVL. La Piété <lb/>

et la Justice. Gl. pl. XII, n. 4. Br. 72 m. <lb/>

M. LETELLIER, chancelier de France (1603-1685). <lb/>

1723. MfCHA. LETELLIER. FR. CANCELARIVS 1678 BERTINET. <lb/>
Buste à droite. <lb/>
Magnifique écusson gravé à la <lb/>
pointe. Br. 128 m. <lb/>

NICOLAS TODINAS, gouverneur du Château St-Ange. <lb/>

1724. NICOL. TODIN. ANC. ARCIS. S. ANG. PREFECTVS. Buste <lb/>

à droite. D F. SOUS le buste. <lb/>
L3 Château St-Ange. <lb/>
43 m. <lb/>

DE TOYRAS, maréchal de France (1585-1636). <lb/>
1725. LEMARESCHAL DE TOYRAS. Buste à droite. GVIL. DVPRÉ <lb/>

FECIT. 1634. ~R}. AD VERSA CORONANT. Le Soleil dissipant <lb/>
les nuages. Gl. pl. 14, n. 3. Br. 58 m. <lb/>

J. L. TUSCANO, jurisconsulte de Milan. <lb/>
1726. IOANNES ALOISIVS TVSCANVS. ADVOCATVS. Buste à <lb/>
gauche. <lb/>

INCERTVM JVRISCONSVLTVS ORATOR ET <lb/>

POETA PRESTANTIOR dans une couronne. Gl. pl. 30, <lb/>
n. 3. Br. 68 m. <lb/>
1727. Même. lég. La tête laurée à gauche. ~i¥. L. P. Armoi-<lb/>
ries. Br. 32 m. <lb/>


GUILLAUME DU VAIR, chancelier de France(1556-1621). <lb/>

1728. GVILLERMVS DV VAIR FRANCIAE PROCANCELLARIVS. <lb/>

Buste à dr. G. FREMY. <lb/>
Lisse. Br. 50 m. <lb/>

JEANDE LA VALETTE, grand-maître deMalte(1494-1536). <lb/>

1729. F. 10 VALETTA. M. M. HOSP. HIER. Busto à droite. <lb/>
E. co. <lb/>

VNVS. x. MILLIA. David tuant Goliath. Br. <lb/>

50 m. <lb/>

CHARLES DE VALOIS, fils de Charles IX et de Marie <lb/>
Touchet, né en 1573, mort en 1650. <lb/>
1730. Buste à droite, CARO.B. VALESIVS. CAROLI. NONI.FILIVS. <lb/>

Phénix. CINERE. RARVS (DUPRÉ). GI. pl 8 &apos; n &apos; <lb/>
3 &apos; <lb/>

BT. 45 m. <lb/>

VENDRAMINI. <lb/>

1731. CAR. VENDRAMENVS PATR. VENET. FRANC. S. R. E. <lb/>

Buste de face. ~. IN FIDE JVSTITIA ET FORTITVDINE. Un <lb/>
lion tenant un poignard et une croix. Br. 40 m. <lb/>

MÉRY DE VIC, conseiller d&apos;Etat, 1622. <lb/>

1732. MERIEVS DE VIC FRANCIAE PROCANCELLARIVS 1622. Buste <lb/>
à droite. NEC PRECE NEC PRECIO.La Justice. ~B 67 m. <lb/>

J. DE VILLARS, archevêque de Vienne. <lb/>

1733. HIERON DE VILLARS ARCHIEP. ET COMES VIEN (DUPRÉ). <lb/>

Lisse. Gl. pl. 55, n. 2. Br. 55 m. <lb/>

JEAN VIRET. <lb/>
1734. IOANNES VIRETVS. Buste de face. ~4. Lisse. Br. 66 m. <lb/>

FRANÇOIS VOLATIRANO. <lb/>
1735. FRANCISCVS VOLATIAERANVS. Buste à droite. ~Rf. SI QVID <lb/>

VALEMVS. Main tenant une équerre et un compas. <lb/>
Br. 40 m. <lb/>
HANS WEGNER. <lb/>
1736. HANS WEGNER SCINES ALTERS 36 IAR. Buste à droite. ~i^. <lb/>
Légende et écusson. Br. 30 m. <lb/>

JÉROME ZANE, sénateur vénitien. <lb/>

1737. HYCRO <lb/>
. ZANE, SENAT. OPT. Buste à g. AND. SPINELLI. <lb/>
F. 1540. Saint Jérome dans le désert. Br. 40 m, <lb/>


ANONYMES. <lb/>

1738. ME. REGIS. INSONTEM. CVRA ET IMAGINE LVDIT. Buste à <lb/>
dr. d&apos;un personnage barbu tenant une masse de ses <lb/>
deux mains. R). ET. ME. PRELVDIIS. REGVM. TEGIT. RE-<lb/>

GIA. VESTIS. 1461. FRANCISCVS LAVRANA F. Un lion <lb/>
accroupi. Br. 79 m. <lb/>
1739. Médaillon ovale présentant dans une couronne et dans <lb/>
une riche ornementation faite en creux le profil à g. <lb/>
d&apos;une femme vue à mi-corps. Les vêtemehts semblent <lb/>
appartenir au commencement du XVIIe siècle. <lb/>

Lisse <lb/>
Br. 130-110 m. <lb/>
1740. Charmante tête de femme de trois quarts. 1508. A. D. <lb/>

Albert Durer. â. Lisse. Etain. 55 m. <lb/>

PLAQUES. <lb/>

1741. Buste de Palhs le casque et la cuirasse très ornés. ~i¥. <lb/>

lisse, belle plaque ovale. Br. 125, 100 m. <lb/>
1742. Jolie plaquette du XVIe siècle représentant Neptune et <lb/>

un autre personnage couché sur les flots. ~R}. lisse, br. <lb/>

70 m. <lb/>
743. Grande plaque, style du XVIe siècle, un grand nombre <lb/>
de personnages à pied et à cheval sortant d&apos;une ville <lb/>
descendent jusqu&apos;au premier plan où l&apos;on remarque un <lb/>
roi et une reine à cheval. Vaste composition d&apos;un bel <lb/>

effet, <lb/>

lisse. 158. <lb/>

1744. HIC MAGNVS CORAM DOMINO. La tête de Saint-Jean-<lb/>
Baptiste dans un plat, beau style. lisse.90 m. <lb/>
1745. La Crucific^tion.Longue lég. Le serpent attaché à la <lb/>
croix longue lég. Pièce allemande d&apos;un style ancien fort <lb/>
curieux. 49 m. Belle conservation. Argent doré. <lb/>
1746. Le Sacrifice d&apos;Abraham, longue lég. la Crucification, <lb/>
longue lég. Médaille allemande en argent doré du même <lb/>
style que la précédente. Belle conservation. 67 m. <lb/>
1747. Un paysan et une paysanne. <lb/>
lisse. Jolie petite pla-<lb/>
que du XVI&quot; siècle. Br. 31 m. <lb/>

4. <lb/>


Sceaux du moyen âge <lb/>

XIIIE SIÈCLE. <lb/>

1748. Personnage tête nue assis devant un pupitre lisant. <lb/>
S. PREBONACVRSI D&apos;S ALEX. Sigillum Prebonacursi <lb/>
dictusAlex... de Sancto Alex...? <lb/>
1749. Sainte Lucie, martyre, debout couronnée et nimbée, <lb/>
tirée par deux paires de boeufs. S. CAPITVLI SCE LUCIA <lb/>
QUATVOR PORTAR&apos;. Sigillum capituli Sancte Lucie qua-<lb/>
tuor Portarum. <lb/>
1750. Ecu triangulaire, comme le sceau, portant une bande, <lb/>

S&apos;. GVALTEROTTI SCI CASSIANI. Sigillum Gualterotti <lb/>

Sancti Cassiani. <lb/>

1751. Lévrier saisissant un sanglier, + S. HERMANI CANOI <lb/>

CLVSINI. Sigillum Hermani canonici Clusini (à pré-<lb/>
sent Chiusi suffragant de Sienne en Toscane). <lb/>
1752. Léopard passant. S. LEOPARDI B&apos;OVILLANI. Sigillum <lb/>
Leopardi Bonvillani. <lb/>
1753. Un ange debout ailé, tenant un encensoir à la main. <lb/>

S. PPOITI SCI ANGLI DE MEVAN. Dans le champ le nom <lb/>

du prévôt RAINARII en deux lignes verticales. Sigillum <lb/>
Rainarii, preposite sancti angeli de Mevaniis. (Mer-<lb/>
vanioe, à présent Bevagna dans les Etats de l&apos;Eglise.) <lb/>

XIV&apos; SIÈCLE. <lb/>

1754. Le Christ sur une croix en bois brut accostée dela <lb/>
Vierge et de St-Jean, surmontée de deux anges. Au <lb/>
bas, un prélat mitré priant. S. CCNVETVS MON SCI <lb/>


INSTINI D ARNO PVSINE DIOCES. Sigillum conventus <lb/>

Sancti Monasterii Justini de Arno, Perusinensis dio-<lb/>

cesis (Pérouse). <lb/>
1755. St-Antoine debout de face, barbu, en costume mona-<lb/>
cal, tenant son tau et bénissant deux malades qui l&apos;im-<lb/>

plorent <lb/>

. S&apos;. DOMVS HOSPITALIS SCI ANTONII DE VRBE. <lb/>

Sigillum Domus hospitalis Sancti Antonii de urbe. <lb/>
1756. Deux oiseaux vis à vis becquetant des grains de fro-<lb/>

ment. + S&apos; FROMANTINI DE BVERVS CLI. Sigillum Fro-<lb/>

mentini deBueriis, clerici. <lb/>
1757. La Vierge debout, couronnée, tenant l&apos;enfant Jésus à <lb/>
ses pieds, à droite un religieux priant. Dans le champ <lb/>

lessigles. M. S. P. <lb/>

xve SIÈCLE. <lb/>

17.&quot; 8. Ecu fretté, timbré d&apos;un heaume cimé, d&apos;une tète de <lb/>
dragon dans un vol supporté par une licorne et un <lb/>
lion. COLART DE DURCAT. Ecriture gothique. <lb/>
1759. La colombe tenant le rameau d&apos;olivier, XIIIe siècle. <lb/>

+ S. NICCHOLAI DE BARRA CLI. Sigillum Nicholai de <lb/>

Barra, clerici. <lb/>

XVIIE SIÈCLE. <lb/>

1760. St-Eloi debout en évêque mitré, crosse, bénissant. <lb/>

SANCTVS ELIGIVS. Sanctus Eligius. <lb/>


Livres <lb/>

Sur la Numismatique et l&apos;Archéologie <lb/>

1761. Bizot. Histoire métallique de la république de Hol-<lb/>

lande, 1687. 1 vol. in-8. grand nombre de belles pl. <lb/>
relié. <lb/>

1762. Brocchieri. Osservazioni sopra alcuue monete con-<lb/>

solari. Bolognia, 1762. 1 vol. in-4., pl. rel. bas. <lb/>

1763. Cadalvene (de), Recueil de médailles Grecques <lb/>

inédites. Paris, 1828. 1 vol. in-4, 5 pl. 112 rel. <lb/>

1764. Caryophili. DeVetcrum Clypeis. Leide, 1751.1 vol. <lb/>

in-4. pi, 1y2 rel. <lb/>

1765 Caylus. Numismata aurea Imperatorum Romano-<lb/>

rum. 68 pl. in f. 112 rel. <lb/>

1766 Cohen Description générale des monnaies de la Ré-<lb/>

publique Romaine. Paris 1857. 1 vol. in-4, 75 p1., <lb/>
1/2 rel. <lb/>
1767. Description historique des monnaies frappées sous <lb/>

l&apos;Empire Romain depuis Pompée jusqu&apos;à la chute de <lb/>
l&apos;Empire d&apos;Occident, 6 vol. in-8, nombr. pl., 112 rel. <lb/>
Supplément au même ouvrage, tome 7e et dernier, 1 vol. <lb/>
broché. <lb/>

1768 Conbrouse. Catalogue raisonné des monnaies na-<lb/>

tionales de France, y compris le Decaméron, etc. 9 vol. <lb/>
in-4, 112 rel. chagrin. Très bel exemplaire. <lb/>

1769. Duchalais. Description des médailles gauloises de <lb/>

la Bibliothèque impériale. Paris, 1846. 1 vol. in-8. 4 <lb/>
pl. 112 rel. <lb/>


1770. Eckhel. Doctrina numorum veterum. 10 vol. in-4, <lb/>

rel. veau. <lb/>

1771. Ficorini. De Plumbeis Antiquorum Romae, 1750. <lb/>

1 vol. in-4. 35 pl. velin. <lb/>

1772. Goezius. DeNummisdissertationesXX. 1vol. in-12. <lb/>

pl. 1716, rel. velin. <lb/>

1773. Hardouin. De Nummis antiquis populorum et ur-<lb/>

bium. Paris, 1684. 1 vol. in-4. 112 rel. <lb/>

1774. Havercamp. Médailles de grand et moyen bronze <lb/>

du cabinet de la reine Christine. 1 vol. gr. in-fol. avec <lb/>
pl. La Haye, 1742. 112 rel. <lb/>

1775. Havercamp. Dissertationes de Alaxandri Magni <lb/>

numismate. Leyde, 1722. 1 vol. in-4, pl. velin. <lb/>

1776. Hulsius. Impp. romanorum numismatum séries à <lb/>

C. Julio Coesare ad Rudolphum II. 1 vol. in-12, 150 <lb/>
vignettes. Francfort, 1303. <lb/>

1777. Jobert {le père). La Science des médailles. Paris, <lb/>

1737, 2 vol. in-12, pl. <lb/>

&apos;1778. Kolb (Jacob). Traité élémentaire de numismatique <lb/>

ancienne, Grecque et Romaine, d&apos;après Eckhel, 2 vol. <lb/>
in-8. pl. 112 rel. avec le prix des médaille?. Paris, 1825. <lb/>

1779. Leblanc. Traité historique des monnaies de France, <lb/>
avec ladisser!ation sar Charlemagne, etc. Paris, 1 vol. <lb/>

in-4. pl <lb/>

1780. Letronne. Considérations générales sur l&apos;évaluation <lb/>

des monnaies Romaines. Paris, 1817. 1 vol. in-4. <lb/>

1781. Luckius. Sylloge numismatum élégantiorum, très <lb/>

belles fige dans le texte. 1 vol. in-4, Strasbourg. 1620. <lb/>
1/2 rel. <lb/>

1782. Luynes (duc de). Choix de médailles grecques. <lb/>

Paris, 1840, 1 vol. in-folio. <lb/>
1783&apos;. Essai sur la numismatique des satrapies et de la Phé-<lb/>

nicie. 2 v. f.. 17 pl. Paris, 1846. <lb/>
1784. Marchi et Tessièri. L&apos;ae1 grave del Museo kir-<lb/>

cheriano Roma, 1839. 1 vol. iri-4. 40 pl. 112 rel. <lb/>

1785. Mionnet. De la rareté et du prix des médailles <lb/>

Romaines. 2 vol, in-8, 39 pl. Paris, 1827. <lb/>


1786. Atlas de la Géographie numismatique , gr. in-4. <lb/>
112 rel. <lb/>
1787. Poids de médailles. Paris, 1839, 1 vol. in-8, 112 rel. <lb/>

1788. Mongez. Dictionnaire des Antiquités (reproduction <lb/>

de l&apos;Encyclopédie méthodique). Padoue, 1786, 5 tomes <lb/>

en 9 volumes in-4, vélin. <lb/>

1789. Panofka. Asclepios und die Asklepiadeis. Berlin, <lb/>

1846, 1 vol. in-4, pl. 1/2 rel. <lb/>

1790. Patarol. Séries Augustorum, etc. 1 vol. pet. fol. <lb/>

Venise, 1743, vélin. <lb/>

1791. Patin. Familiae Romanae. Paris, 1663, 1 volume <lb/>

fol. pl. <lb/>

1792. Quatremère de Quincy. Sur la statue antique <lb/>

de Vénus, découverte à Milo. Paris, 1821. 1 vol in 4, <lb/>
et deux autres brochures. <lb/>

1793. Rechenberg. Historia reiNumariae veteris, 2 vol. <lb/>

4, pl. Amsterdam, 1592, vélin. <lb/>

1794. Riccio. Le Monete delle antiche famiglie di Roma, <lb/>

1 vol. in-L Napoli, 72 pl., 112 rel. <lb/>

1795. Saulcy (F. de). Essai de classification des suites <lb/>

byzantines. 1 vol. in-8, avec atlas in-4, 33 pl. Metz, <lb/>
1836. 1|2 rel. <lb/>

1796. Sestini. Classes générales. 1 vol. in-4. 112 rel. <lb/>
1797. Tochon d&apos;Annecy. Mémoire sur les médailles de <lb/>

Marin et Iotapien frappées à Philippopolis. 1 vol. in-4, <lb/>
pl. Paris, 1817. <lb/>

-Notice sur une médaille de Visconti. <lb/>
-Dissertation sur la mort d&apos;Antiochus Evergete. <lb/>
1 vol. 112 rel. <lb/>
1798. Recherches historiques et géographiques sur les mé-<lb/>
dailles des nomes ou préfectures de l&apos;Egypte. ncmb. pl. <lb/>
Paris, 1822, 1 vol. 112 rel. <lb/>

1799 F. Torri. Note sopra le dinastie de Faraoni. Firenze <lb/>

1830. 1 vol. f. pl. 1|2 rel. <lb/>

1800 Witte (Baron J. de) Description des médailles et des <lb/>

antiquités composant le cabinet de l&apos;abbé Greppo. Paris, <lb/>

1858. Grand in-8,2 pl. 112 rel. <lb/>


1801. E. Cartier et Saussaye (dela). Revue numis-<lb/>

matique française, 1836 à 1855. Collection complète, y <lb/>
compris les tables, 21 vol, in-8. 112 rel. <lb/>

1802. Witte (J.de). Longpérier (A. de). Nouvelle <lb/>

revue numismatique, 1856 à 1861. 9 vol. in-8 et plan-<lb/>

ches. <lb/>

Anonymes <lb/>

1803. Médailles du règne de Louis-le-Grand, 1 vol. in-fo. <lb/>
112 rel. <lb/>
1804. Explication historique des principales médailles frap-<lb/>
pées pour servir à l&apos;histoire des Pays-Bas. 1 vol. in-fo. <lb/>
pl. et vig. Amsterdam, 1723. 112 rel. <lb/>
1805. Souvenirs numismatiques sur la Révolution de 1848. <lb/>
1 vol, in-4. pl. <lb/>
1806. Revue Archéologique, Paris, 1844 à 1847. 6 vol. <lb/>

8 pl. rel. <lb/>
1807 Annuaire de la Société Française de numismatique, <lb/>

année 1866 et suivantes avec quantité de brochures pu-<lb/>

bliées par la Société. <lb/>

1808. Un très bon lot de brochures sur la Numismatique et <lb/>
l&apos;Archéologie, rel. et broch. <lb/>
1809 Plusieurs lots de Catalogues des ventes de Médailles <lb/>
et Antiquités, etc. reliés ou brochés. <lb/></body>
















	</text>
</tei>
