<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>TROISIÈME CATALOGUE <lb/>

Grecques, Romaines, Royales, Françaises <lb/>
et Seigneuriales <lb/>

MONNAIES ÉTRANGÈRES <lb/>

GRANDES MÉDAILLES <lb/>

Coulées ou frappées <lb/>

GRANDS ET PETITS MÉDAILLIERS <lb/>

En acajou et palissandre <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

A BAILLEUL (Nord) <lb/>

Du Jeudi 18 au Jeudi 25 Juin 1885 <lb/>

A UNE HEURE PRÉCISE <lb/>

M&apos; ROBEAUX <lb/>

COMMISre-PRISEUR <lb/>

à Bailleul (Nord) <lb/>

MM. ROLLIN et FEUARDENT <lb/>

EXPERTS <lb/>

rue de Louvois, 4, à Paris <lb/>

CHEZ LESQUELS ON TROUVE LE CATALOGUE. <lb/>

EXPOSITIONPUBLIQUE <lb/>

Le Mercredi 17 Juin 1885, de une heure à six heures. <lb/>

PARIS -1885 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>
Les Acquéreurs paieront DIX POUR CENT en sus des <lb/>
adjudications, applicables aux frais. <lb/>

Les Experts, chargés de la Vente, se réservent la <lb/>
faculté de réunir ou diviser les lots. <lb/>
Ils se chargent également de remplir les Commissions <lb/>
des personnes qui ne pourraient assister à la vente. <lb/>

En cas de contestation sur une enchère, l&apos;Objet sera <lb/>
immédiatement remis en vente. <lb/>
L&apos;ordre numérique du Catalogue sera exactement <lb/>
suivi. <lb/>

La Vente de la Bibliothèque, confiée aux soins de <lb/>
M. Leleu, Expert-Libraire à Lille (Nord), suivra celle des <lb/>
Médailles. <lb/>


Nous croyons être agréable aux amateurs <lb/>

en reproduisant ici la Notice suivante, due à la <lb/>
plume autorisée de M. A. Brichaut. <lb/>

AUGUSTE-MARIE BIESWAL <lb/>

Les journaux du Nord de la France nous annonçaient <lb/>
naguère qu&apos;AUGUSTE-MARIE BIESWAL était mort à Bailleul, <lb/>
à l&apos;âge de soixante-quinze ans, le 16 février dernier. Par le <lb/>
rang, par la fortune, BIESWAL appartenait à l&apos;une des plus <lb/>
notables familles de la vieille cité démantelée qui, avant <lb/>

/ d&apos;être française, faisait partie de notre ancien comté de <lb/>
Flandre. <lb/>
Porteur d&apos;un nom auquel se rattachait légitimement une <lb/>
haute considération, BIESWAL n&apos;avait qu &apos;un mot à dire <lb/>
pour être admis au sein du Conseil général de son dépar-<lb/>
tement ou pour prendre place sur les bancs de la représen-<lb/>
tation municipale. <lb/>
Ses convictions politiques, disait-il, lui défendaient de <lb/>
prendre une part active dans l&apos;administration des intérêts de <lb/>
la République. Il était légitimiste et dévoué à la dynastie des <lb/>
Bourbons de France, affirmant hautement son attachement <lb/>
pour le duc de Bordeaux tout en se tenant éloigné des luttes <lb/>
de partis. <lb/>
Depuis le 29 novembre 1873, BIESWAL avait pris rang parmi <lb/>
les étrangers associés à nos travaux. <lb/>
Trop modeste pour faire parler de lui, il n&apos;écrivait que <lb/>
dans l&apos;intimité, mais par le choix, ses Collections dénotent <lb/>
en lui un esprit élevé au point de vue des connaissances <lb/>
historiques et scientifiques et sous le rapport du sentiment <lb/>
du beau dans l&apos;art. <lb/>


Citons le Médaillier si remarquable qui renferme les plus <lb/>
riches spécimens de la Numismatique universelle de toutes <lb/>
les époques ; une Collection nombreuse et variée d&apos;ordres <lb/>
décoratifs civils et militaires ; des Porcelaines, des Faïences <lb/>
et surtout une splendide réunion de Montres résumant, <lb/>
depuis les premiers temps, les progrès accomplis, jusqu&apos;à nos <lb/>
jours, dans l&apos;art de l&apos;horlogerie ; des Pièces d&apos;orfèvrerie d&apos;un <lb/>
fini parfait et, enfin, une nombreuse Bibliothèque, remar-<lb/>
quable par le choix des ouvrages qui y sont entassés. <lb/>
Parmi tant d&apos;Objets d&apos;une aussi haute valeur, la plus <lb/>
précieuse des Collections était, pour lui, celle qu&apos;il avait tout <lb/>
particulièrement et complètement formée en mémoire des <lb/>
princes de la maison des Bourbons de France. <lb/>
Rappelons que, depuis un grand nombre d&apos;années, notre <lb/>
Société est redevable à BIESWAL de ces remarquables Mé-<lb/>
dailles et Jetons, souvent en métaux précieux, qu&apos;il offrait <lb/>
gracieusement aux membres présents aux assemblées réunies <lb/>
hors Bruxelles. BIESWAL professait une amitié sans bornes <lb/>
pour notre vénéré président ; il l&apos;affirmait encore dans une <lb/>
lettre écrite peu de jours avant d&apos;être frappé par la mort. <lb/>
Ses dernières paroles ont été pour ainsi dire consacrées à son <lb/>
souvenir. <lb/>

Notre regretté confrère n&apos;a point dicté ses dernières <lb/>
volontés et nul ne sait, à l&apos;heure qu&apos;il est, ce que devien-<lb/>
dront les Collections laissées par lui et évaluées à plus de <lb/>

3oo,ooo francs. <lb/>

A. BRICHAUT. <lb/>

Paris, le 10 mars 1885. <lb/>

(Extrait de la Revue belge de Numismatique, année 1885.) <lb/></front>


<body>DÉSIGNATION <lb/>

1 -MÉDAILLES GRECQUES <lb/>

ITALIE <lb/>

1. Tarente, Naples. 4 pièces AP. <lb/>

SICILE <lb/>

2. Panorme ou Carthage. Tête de Proserpine à <lb/>
gauche, au milieu de quatre dauphins. Cheval <lb/>
au repos, à droite, près d&apos;un palmier. AR6. rare B. <lb/>
3. Agathocle, roi. Tête casquée de Pallas, à droite. <lb/>

. ~BAZIAEiiS ~AfA00KAHOl:. Foudre. OR. T.B. <lb/>

4. Hicétas, roi. Tète de Cérès, à gauche. <lb/>

EIII <lb/>

IKETA. Figure dans un bige au galop, à gauche. <lb/>

OR4. T.B. <lb/>

5. Hieron II, roi. Tète de Cérès, à gauche. . <lb/>

~IEPÎ2N02. Figure dans un bige au galop, à gauche. <lb/>

OR4. T.B. <lb/>

6. -La même médaille, d&apos;un autre style. OR4. T.B <lb/>

7. -La môme médaille, style plus barbare. OR4. T.B. <lb/>


MACÉDOINE <lb/>

8. Philippe II, roi. Tète de Jupiter, à druite. H. <lb/>

~IAllinOY. Cavalier, à droite. AR7. <lb/>

9. Alexandre le Grand. Tête d&apos;Hercule jeune, à <lb/>

droite. . ~AAEEANAPOY. Jupiter Aetophore assis, <lb/>

à gauche. AR&apos;. T.B. <lb/>

10. -La même pièce, muins belle. AR7. B. <lb/>
11. -Lot de quatre drachmes, au mème type. AR4. <lb/>

12. Philippe III. Tète de Pallas, à droite. . ~(I)IAIIlllOr, <lb/>

Victoire debout, à gauche. OR5. T.B. <lb/>

13. Philippe III. Une pièce et trois médailles de Co-<lb/>

rinthe. 4 pièces AR. <lb/>

ATTIQUE <lb/>

14. Athènes. Tête de Pallas, à droite. . ~AWK. <lb/>

Chouette. Très belle pièce, ancien style. AR7. T.B. <lb/>
15. -Lot de deux pièces du même module et une <lb/>
ohole. 3 pièces AR. <lb/>

16 -La même pièce avec TIMAPXOY, etc. AR8. B. <lb/>

ASIE MINEURE <lb/>

17. Tête de Cérès, à droite. fy. Trépied. Electrum. T.B. <lb/>

18. Tète de bélier à droite, dessous un thon. . Tête <lb/>

de veau en creux (Cyzique). Electrum. T.B. <lb/>

19. Tête de lion, à droite. . Creux informe. Electrum. <lb/>

T.B. <lb/>

20. Tête de Bacchus, à droite. . Aigle se retournant, <lb/>

à droite dans un carré (Abydos?). Electrum. T.B. <lb/>


SYRIE <lb/>

21. Antiochus Ier, roi. Tête du roi, à droite. . <lb/>

~BA2IAEQZ ANTIOXOY. Apollon assis, à gauche. <lb/>

AR7. <lb/>

22. Rois Parthes de la basse époque. 5 pièces AR. <lb/>
23. Rois Perses Sassanides. 12 pièces AR. <lb/>

EGYPTE <lb/>

24. Ptolémée Ier, roi. Tète diadémée de Soter, à droite. <lb/>

. ~TITOAEMAIOY ~BAZIAES12. Aigle éployé sur un <lb/>

foudre, à gauche. ORs. F.D.C. <lb/>
25. Arsinoé, femme de Ptolémée Philadelphe. Tête <lb/>

voilée et diadémée de la reine, à droite. . <lb/>

~AP2IN0H2 ~(I&gt;IAAÀE/\&lt;])Oï. Double corne d&apos;abon-<lb/>
dance ceinte d&apos;un diadème (pièce frappée sous <lb/>

Evergète II). OR. F.D.C. <lb/>

26. Ptolémée Ier Soter, Bérénice, Ptolémée II, Phila-<lb/>
delpheet Arsinoé. ~C)EP.N. Bustes accolés de Soter <lb/>

et de Bérénice, à droite. . ~AAEA&lt;I&gt;£2N. Bustes <lb/>

accolés de Philadelphe et d&apos;Arsinoé, à droite; der-<lb/>
rière un fer de lance. OR7. F.D.C. <lb/>
27. La même médaille, aussi belle. OR7. F.D.C. <lb/>
28. Ptolémée IV, Philopator. Tète diadémée du roi, <lb/>

à droite. . ~TITOAEMAIOr ~BA21AEQ2. Aiglesur un <lb/>

foudre, à gauche. Trois pièces, dates différentes. <lb/>

AR. T.B. <lb/>

ZEUGITANE <lb/>

29. Carthage. Buste de Cheval. . Palmier. OR1. T.B. <lb/>

30. Un grand lot de médailles grecques en bronze et. <lb/>
potin. <lb/>


Il -<lb/>

MÉDAILLES ROMAINES <lb/>

AS COULÉS ET DIVISIONS <lb/>

31. Dupondius. Tète de Rome, adroite; derrière, II. <lb/>

. Roue avec II dans les rayons, belle patine. Très <lb/>

rare, poids 556 grammes. AE. T.B. <lb/>

32. As romain. Tète de Janus avec I. . Proue de na-<lb/>

vire, à droite, mod. 17. AE. <lb/>
33. -La même pièce, belle patine. T.B. AE. <lb/>
34. -La même pièce, belle patine. T.B. AE. <lb/>
35. -La même pièce, belle patine. B. AE. <lb/>
36. -La même pièce, belle patine. B. AE. <lb/>
37. -La même pièce, sans patine. B. AE. <lb/>
38. -La même pièce, réduction. 2 pièces B. AE. <lb/>

30. As italique. Tète d&apos;Apollon. . Même tète, mod. 17. <lb/>

rare. AE. <lb/>

40. Semis romain. Tête de Jupiter, derrière S. . <lb/>

Proue de navire et S. 3 pièces, dont une moitié du <lb/>
poids. AE. <lb/>

41. Semis italiques. Pégase courant, à droite; dessous <lb/>

S. . Même Pégase, mod. 15. 2 pièces AE. <lb/>

42. Tuder. Chien couché, à gauche. . TVTERE. Lyre, <lb/>

mod. 9. 2 pièces rares B et T.B. AE. <lb/>

43. Alba? Taureau courant, à gauche; dessous S. <lb/>

. Roue à six rayons avec S, mod. 14, rare. B. AE. <lb/>

44. -La même pièce, moins belle. 2 pièces AE. <lb/>


45. Triens romain. Tête de Pallas, avec quatre points. <lb/>

. Proue de navire avec quatre points, mod. 13. <lb/>

B. AE. <lb/>

46. La même pièce, moins belle. 3 pièces AE. <lb/>

47. Triens italique Ardea ? Foudre et quatre points. <lb/>

. Dauphin et quatre points, mod. 14. 2 pièces AE. <lb/>

48. -La même pièce avec un foudre de chaque côté, <lb/>
rare. AE. B. <lb/>

49. -Luceria. Massue et quatre points, . Foudre ei <lb/>

quatre points, mod. 7, rare. AE. <lb/>

50. Quadrans romain. Tête d&apos;Hercule, à gauche et <lb/>

trois points, . Proue de navire et trois points, <lb/>

mod, 13. AE. <lb/>

51. Quadrans italique. Sanglier, à droite et trois <lb/>

points. . Même Sanglier, à gauche, mod. 12. AE. <lb/>

52. Quadrans d&apos;Hatria. Poisson; dessous trois points. <lb/>

. HAT. Dauphin, mod. 13. AE. F. <lb/>

53. -Ardea. Main ouverte et trois points. . Deux <lb/>

grains d&apos;orge et trois points, mod. 12. AE. T.B. <lb/>

54. -La même pièce, moins belle. 2 pièces AE. <lb/>

55. -Tuder. Grenouille et trois points, . TV. Ancre, <lb/>

mod. 6. 2 pièces AE. F. <lb/>

56. -Dauphin et trois points. . Grande étoile, <lb/>

rare. AE. <lb/>

57. Sextans romain. Tête de Mercure, à gauche; des-<lb/>

sous deux points. . Proue de navire, dessous <lb/>

deux points, mod. 10. 4 pièces. AE. <lb/>

58. Sextans italique. Tête d&apos;un dioscure, à droite, <lb/>

avec deux points, . Même tête, à gauche, et aussi <lb/>

deux points, mod. 11. 2 pièces. AE. <lb/>

59. -Ardea. Pétoncle et deux points. . Caducée et <lb/>

deux points, mod. 12. 3 pièces. AE. <lb/>


60. -Tuder. Abeille et deux points. . TV. Trident <lb/>

et deux points. AE. B. <lb/>

61. -Hatria. Chaussure. . Coq et deuxpoints, mod. <lb/>

9. M. <lb/>

62. -Incertaine. Trident et deux points. <lb/>
. Ancre et <lb/>
deux points. 2 pièces. AE. <lb/>

63. -Massue. . Deux points. 4 pièces. AE. <lb/>

64. Once romaine. Tcte de Rome, dessous un point. <lb/>

. Proue de navireet un point. 2 pièces AE. <lb/>

65. Once italique. Osselet et un point. . Même Osse-<lb/>

let et un point. 4 pièces. AE. <lb/>

66. -Tuder. Tortue et un point. . Roue et un point, <lb/>

mod. 9. 2 pièces AE. <lb/>

67. -Tuder. Fer de lance. . TV. Vase à deux anses <lb/>

et un point, mod. 6. 2 pièces AE. <lb/>

67 bis -Hatria. Ancre. . HAT en triangle dans le <lb/>

champ. 2 pièces AE. <lb/>

68. Un grand lot d&apos;As coulés, romains et italiques, de <lb/>
conservation ordinaire. <lb/>

PREMIÈRES MONNAIES FRAPPÉES <lb/>
SOUS LA RÉPUBLIQUE <lb/>

69. Double Denier. Tête imberbe de Janus. . ROMA. <lb/>

Jupiler dans un quadrige, à droite. 3 pièces Ali. <lb/>
B et T.B. <lb/>

70. Deniers et Quinaires de la même époque. 14 pièces <lb/>

AR. B. <lb/>

71. -Un grand lot d&apos;As romains et divisions, avec ou <lb/>
sans lettres ou symboles. AE. <lb/>
72. -Un autre lot de mêmes pièces. AE. <lb/>


73. Lot de médailles consulaires avec noms de fa-<lb/>

milles. . <lb/>

MONNAIES CONSULAIRES EN ARGENT <lb/>

74. -Aburia, deux pièces, Acilia, deux pièces, <lb/>

Aemilia, deux pièces, Antestia, quatre pièces <lb/>

Dix pièces AR. <lb/>

75. -Antonia, huit pièces, Appuleia, une pièce, <lb/>
Aquilia, une pièce. Dix pièces AR. <lb/>

76. -Atilia, une pièce, Baebia, une pièce, Caecilia, <lb/>
six pièces, Calidia, une pièce. Neuf pièces AR. <lb/>
77. -Calpurnia, variétés de symboles. Dix pièces <lb/>

T.B. AR. <lb/>

78. -Calpurnia. Même lot, variétés de symboles. <lb/>

Dix pièces B. AR. <lb/>

79. -Calpurnia. Autre lot de variétés de symboles. <lb/>

Quatorze pièces AR. <lb/>

80. -Carisia, quatre pièces, Cassia, quatre [pièces, <lb/>

Cipia, trois pièces. Onze pièces AR. <lb/>

81. -Claudia, quatre pièces, Cloulia, deux pièces, <lb/>
Coelia, six pièces, plusieurs rares. Douze pièces <lb/>

AR. <lb/>

82. -Considia, quatre pièces, Coponia, une pièce <lb/>
Cordia, cinq pièces. Dix pièces AR. <lb/>

83. -Cornelia. Plusieurs pièces rares et belles. Dix <lb/>
pièces AR. <lb/>

84. -Cornelia. Autre lot également varié. Dix pièces <lb/>

AR. <lb/>

85. -Cornelia. Autre lot également varié, Neuf <lb/>

pièces AR. <lb/>


86. -Cosconia, une pièce, Cossutia, une pièce, <lb/>
Crepusia, cinq pièces, Critonia, une pièce. Huit <lb/>

pièces AR. <lb/>

87. -Cupiennia, une pièce, Curiatia, une pièce,Domi-<lb/>

tia trois pièces, Egnatuleia, trois pièces. Huit <lb/>

pièces AR. <lb/>

88. -Eppia, une pièce, Fabia, six pièces, Fannia, <lb/>
une pièce, Farsuleia, deux pièces. Dix pièces AR. <lb/>
89. -Flaminia, trois pièces, Fonteia, huit pièces, <lb/>

Fufia, une pièce. Douze pièces AR. <lb/>

90. -Fundania, deux pièces, Furia, onze pièces. <lb/>

Treize pièces AR. <lb/>

91. -Gellia, une pièce, Herennia, quatre pièces, <lb/>
Hosidia, trois pièces, Hostilia, trois pièces. Onze <lb/>

pièces AR. <lb/>

92. -Julia. Revers rares et très beaux. Dix pièces <lb/>

AR. <lb/>

93. ---Julia. Un lot de revers rares et très beaux. Dix <lb/>

pièces AR. <lb/>

94. -Julia. Un lotdc revers rares et très beaux.Treize <lb/>

pièces AR. <lb/>

95. -Junia, dix pièces, Licinia, une pièce, Livineia, <lb/>

une pièce. Douze pièces AR. <lb/>

96. -Lucilia, une pièce, Maiania, une pièce, Ma-<lb/>
milia, une pièce, Manlia, cinq pièces. Huit pièces <lb/>

AR. <lb/>

97. -Marcia, sept pièces, Memmia, cinq pièces. <lb/>

Douze pièces AR. <lb/>

98. -Minucia, quatre pièces, Mucia, une pièce, Nae-<lb/>

via, trois pièces. Huit pièces AR. <lb/>


99. -Nonia, une pièce, Norbana, deux pièces, <lb/>

Papia, une pièce, Papiria, deux pièces, Pinaria, <lb/>
une pièce, Plaetoria, quatre pièces. Onze pièces <lb/>

AR. <lb/>

100. -Plautia, cinq pièces, Poblicia, une pièce, Pom-<lb/>

peia, deux pièces, Pomponia, une pièce. Neuf <lb/>

pièces AR. <lb/>

101. -Porcia, trois pièces, Postumia, sept pièces, <lb/>
Procilia, une pièce. Onze pièces AR. <lb/>

102, -Quinctia, trois pièces, Rubria, trois pièces, <lb/>
Satriena, deux pièces, Saufeia, une pièce. Neuf <lb/>

pièces AR. <lb/>

103 --Sentia, une pièce, Sergia, une pièce, Servilia, <lb/>

une pièce, Silia, deux pièces, Sulpicia, une pièce, <lb/>
Thoria, quatre pièces. Dix pièees AR. <lb/>

104. -Titia, trois pièces, Tituria, cinq pièces, Tre-<lb/>
bania, une pièce, Tullia, une pièce. Dix pièces <lb/>

AR. <lb/>

105. -Urbinia, deux pièces, Valeria, deux pièces, <lb/>
Vargunteia, trois pièces,Vettia, deux pièces,Vetu-<lb/>
ria, deux pièces. Onze pièces AR. <lb/>

106. -Vibia, quatorze pièces, plusieurs rares etbelles. <lb/>

Quatorze pièces AR. <lb/>

107. -Vinicia, CONCORDIAE. Tête de la Concorde. . L. <lb/>

VINICI. Victoire volant, à droite. Rare. AR. B. <lb/>
107 bis. -Volteia. Cinq pièces AR. B et T.B. <lb/>

MONNAIES IMPÉRIALES <lb/>

Les numéros cités sont ceux de l&apos;ouvrage de Cohen,2e édit., tomes I à IV. <lb/>


JULES-CESAR (60 A 44 AVANT J.-C.) <lb/>

108. <lb/>

Tête voilée de la Piété, à droite. IV. A. HIRTIVS <lb/>

P. R. Bâton d&apos;augure vase à sacrifice et hache (Cohen <lb/>

n°3 ), OR. <lb/>

109. -Lot de deux médailles d&apos;argent et une de Marc <lb/>
Antoine. Trois pièces AR. <lb/>

JULES-CÉSAR ET OCTAVE <lb/>

110. -DIVOS IVLIOS. Tête laurée de César. . AVGVSTVS <lb/>

DIVI F. Tête nue d&apos;Auguste à droite (n°3). G.B. T.B. <lb/>

AUGUSTE (44 AVANT J.-C., à 14DE J.-C.) <lb/>

111. -CAESAR AVGVSTVS, deuxpalmes. IV.OB. CIVES SERVA-<lb/>

TOS dans une couronne (n°2 06). OR. B. <lb/>

112. <lb/>

CAESAR AVGVSTVS DIVI F. PATER PATRIAE. Sa tête <lb/>

laurée, à droite. . c. L. CAESARES, etc. Gaius et <lb/>

Lucius debout (n°42). OR. <lb/>

113. <lb/>

. C. GAES AVGVS. F. Caius à cheval, à droite. <lb/>

(n°3 9). OR. <lb/>

114. AVGVSTVS DIVI F. Sa tête nue, à gauche. . IMP. x. <lb/>

Deux soldats présentant deux branches d&apos;olivier à <lb/>
Auguste assis (n°134). Rare. OR. T.B. <lb/>

115. -. IMP. x. Taureau cornupète, à droite (n°1 38), <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

116. IMP. CAESAR. Sa tête nue, à droite . AVGVSTVS. Six <lb/>

épis au milieu du champ (n°3 2). AR. médaillon, <lb/>

T.B. <lb/>

117. Le même médaillon, moins beau. AR. M. <lb/>
118. Même tête. AVGVSTVS. Autel orné de deux cerfs <lb/>

(n°3 3). AR. M. T.B. <lb/>


119. Le môme médaillon, moins beau. AR. M. <lb/>

120. Même tête. . COM. ASIAE. Temple à six colonnes <lb/>

(n°8 6). AR. M. <lb/>

121. IMP. IX TR PO. v. Même tête. . s. P. Q. R. SIGNIS <lb/>

RECEPTIS. etc., grand arc de triomphe (n°298). AR. <lb/>

M. T.B. <lb/>

122. Lot de quinze monnaies d&apos;argent, plusieurs revers <lb/>

rares AR. <lb/>

123. Lot de vingt monnaies d&apos;argent, plusieurs revers <lb/>
rares. AR. <lb/>

124. Lot de vingt monnaies d&apos;argent, plusieurs revers <lb/>
rares. AR. <lb/>

125. DIVI F. Sa tête nue, à droite, . DIVOS TVLIOS, dans <lb/>

une couronne. G.B. <lb/>

126. DIVO AVGVSTO s. P. Q. R. Bouclier soutenu par deux <lb/>

capricornes. . TI CAESAR, etc. Dans le champ, s.c <lb/>

(n°3 03). G.B. B. <lb/>

127. DIVO AVGVSTO, s. r. Q. R. &apos;Auguste dans un char, a <lb/>
gauche. TI CAESAR, etc. avec s.c(n°306). G.B, T.B. <lb/>

128. DIVVS AVGVSTVS. Sa tête radiée, à gauche. . CON-<lb/>

SENSV,etc. Auguste assis, à gauche, (n°87).M.B,T.B. <lb/>

129. . S.C dans une couronne (ne 252). M.B, T.B. <lb/>
130. Sans légende. Sa tête radiée, à gauche. . VIIII, dans <lb/>

le champ. Tessère rare. P.B, B. <lb/>

AUGUSTE ET TIBÈRE <lb/>

131. TI GAESAR DIVI AYG. F. AVGVSTVS. Tête laurée de <lb/>

Tibère, à droite. 4. DIVOS AYGVST. DIVI F. Tète d&apos;Au-<lb/>

guste, à droite ; au dessus, un astre. OR. <lb/>


LIVIE, ( FEMME D&apos;AUGUSTE) <lb/>

132. SALVS AYGVSTA. Son buste, à droite. . TI. CAESAR, etc. <lb/>

Dans le champ, S.C. (n°5 ). M.B. <lb/>

MARCUS AGRIPPA (18 A 12 AVANT J.-C.) <lb/>

133. M. AGRIPPA L. F. cos. III. Sa tête, à gauche, avec la <lb/>

couronne rostrale. n. S.C. Neptune debout, à gau-<lb/>

che (n°3). M.B, T.B. <lb/>

TIBÈRE (DE L&apos;AN 14 A 37 DE J.-C.) <lb/>

134. TI CAESAR DIVI AVG. F. AVGVSTVS. Sa tête laurée, à <lb/>

droite. . PONTIF MAXIM. Livie assise, à droite (n°1 5). <lb/>

OR, F. D. G. <lb/>

135. -La même médaille. OR, T.B. <lb/>
136. -Autre exemplaire. OR. T.B. <lb/>

137. -. P. M. TR. POT, etc. Tibère dans un quadrige, à <lb/>

droite. OR, B. <lb/>

138. Lot de six pièces d&apos;argent du même règne. AR. <lb/>

NÉRON DRUSUS <lb/>

139. NERO CLAVDIVS DRYSVS GERMANICVS IMP. Sa tête laurée <lb/>
à gauche. R. DE GERMANIS. Drapeau au milieu de deux <lb/>
boucliers, etc. (n°5). OR, T.B, rare. <lb/>

ANTONIA (FEMME DE DRUSUS) <lb/>

140. ANTONIA AVGVSTA. Son buste couronné d&apos;épis, à <lb/>
droite. CONSTANTIAE AVGVSTI. Cérès debout de face <lb/>
(n°1). OR rare, B. <lb/>


CLAUDE I. (41 A 54 DE J.-C.) <lb/>

141. TI. CLAVDIVS CAESAR AVG., etc. Sa tête laurée à droite. <lb/>

. PACI AVGVSTAE. La Paix ou Némésis, debout, À <lb/>

droite. OR, B. <lb/>

142. -IV. EX. s. c. OB CIVES SERVATOS, dans une couronne <lb/>
de chêne. OR, T.B. <lb/>

143. Même tète et mème légende, . NERO CLAVDIVS <lb/>

DRVSVS GERMAN. IMP. s.c. Arc de triomphe (n°48). <lb/>

G.B. T.B. <lb/>

CLAUDE ET AGRIPPINE Jeune <lb/>

144. TI. CLAVD. etc. Tête laurée de Claude, à droite. . <lb/>

AGRIPPINAE AVGVSTAE. Buste d&apos;Agrippine, à droite <lb/>

(n°1 ). OR. T.B. <lb/>

145. -La même médaille. Superbe exemplaire d&apos;un <lb/>
grand module. AR. F.D.C. <lb/>

NÉRON (50 A 68 DE J.-C.) <lb/>

146. -NERON CAESAR. Sa tête laurée, à droite. . AVGVS-<lb/>

TVS GERMANICYS, Néron radié debout, de face (nO 44j. <lb/>

OR. B. <lb/>

147. -. CONCORDIA. AVGVSTA. La Concorde assise (n°66). <lb/>

OR. T.B. <lb/>

148. . IYPPITER CVSTOS. Jupiter assis, à gauche (n°1 18). <lb/>

OR. T.B. <lb/>

149. <lb/>

La même médaille. OR. B. <lb/>

150. -. IANVM CLVSIT PAGE P. R. TERRA MARI Q. PARTA. Le <lb/>

Temple de Janus fermé (n°114). OR. B. <lb/>

151. Lot de deux pièces d&apos;argent, un M.B, et un P.B. <lb/>
Un Galba AR. et un Vitellius AR. 6 pièces. <lb/>


VESPASIEN (69 A 72) <lb/>

152. IMP GAESAR YESPASIANYS AYG. Sa tête laurée à droite. <lb/>

. FORTVNA AYGVSTI. La Fortune debout sur un <lb/>

autel (no 172). OR. T.B. <lb/>
153. -IV. cos ITERTR. POT. La Fortune. (n°8 6) OR. T.B. <lb/>

154. <lb/>

IV. cos. III. FORT. RED. La Fortune debout, à <lb/>
gauche. (n°9 7) OR. B. <lb/>
155. Lot de 19 pièces d&apos;argent. AR. <lb/>

TITUS (69 A 81) <lb/>

156. T. CAESAR VESPASIANVS. Sa tête laurée, à droite. . <lb/>

ANNONA AVG. L&apos;Abondance assise, à gauche (n°1 0) <lb/>

OR. T.B. <lb/>

157. -La même médaille. OR. B. <lb/>

158. -. TH. P. ix. IMP. xv. cos. VIII. r. r. Chaise curule <lb/>

avec une couronne (n°2 98). OR. T.B. <lb/>
159. -IV. Même légende. Ancre entourée par un ùau-<lb/>
phin (n°3 08). OR. T.B. <lb/>

160. Un Lot de 2 pièces de Titus et 6 de Domiticn <lb/>
8 pièces, AR. <lb/>

DOMITIEN (69 A 96) <lb/>

161. DOMITIANVS AVGVSTVS. Sa tête laurée, à droite. IV. GER-<lb/>
MANICVS cos XIIII. Esclave germaine en pleurs, assise <lb/>
à droite (n°148). OR. F. D. C. <lb/>
162. -La même médaille, aussi belle. OR. F. D. C.. <lb/>
163. Lot de 10 pièces d&apos;argent, plusieurs revers rares <lb/>

10 pièces, AR. <lb/>
164. Lot de 4 petits bronzes de Domitien et 2 de Trajan. <lb/>
6 pièces, B. et T.B. <lb/>


TRAJAN (98 A. 117) <lb/>

-<lb/>

165. IMP. TRAIANO AVG. GER. DAC. P. M. TR. P. Son buste <lb/>

lauré à droite. . ALIM.ITAL. etc. Trajan debout, dis-<lb/>

tribuant des secours à deux enfants (n°15). Rare. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

166. -<lb/>

cos. v. P. P. s. P. Q. R. OPTIMO PRINC. L&apos;Arabie <lb/>
debout, à gauche; à ses pieds, un chameau (n°88). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

167. -. Même légende. L&apos;Empereur marchant à <lb/>

droite, la main droite levée (n°91). Rare. OR. B. <lb/>

168. -.P ARTHICO P. M. TR. P. COS. VI. P. P. S. P. Q. R. <lb/>

Buste radié du soleil, à droite (n°187). OR. B. <lb/>

169. . PROFECTIO AVG. Trajan à cheval à gauche, avec <lb/>

trois soldats. Rare. OR. T.B. <lb/>

170. Lot de 10 pièces, plusieurs revers rares. AR. B. <lb/>
171. Lot de 15 autres Pièces. AR. <lb/>

HADRIEN (117 A 138). <lb/>

172. IMP. CAES. TRAIAN. HADRIANO AYG. DIVI TRA. PARTIT. F. <lb/>

Son buste lauré a droite. . CONCORD. DIVINER.NEP. P. <lb/>

M. TR. P. cos. La Concorde assise à gauche (n°247). <lb/>
Rare. OR. <lb/>

173. -. cos m. La louve, à gauche, allaitant Romulus <lb/>

et Rémus (n°422). OR. B. <lb/>

174. --. HISPANIA.L&apos;Espagne couchée à gauche (n°8 28). <lb/>

Rare. OR. T.B. <lb/>

175. -. IOVI VICTORI. Jupiter assis, à gauche (n8 863). <lb/>

Rare. OR. T.B. <lb/>

176. -IV, P. M. TR. P. cos. III. Juniter debout, de face <lb/>

(n°1056). OR. B. <lb/>


177 <lb/>

• -. Même légende. Neptune debout, à gauche <lb/>

(n°1078). OR. T.B. <lb/>

178. -La même médaille, moins belle. OR. B. <lb/>

179. <lb/>

. Même légende. Le Tibre couché, à gauche <lb/>

(n°1113). Rare. OR. T.B. <lb/>

180. <lb/>

. SECVRITAS AVG. La Sécurité assise, à gauche <lb/>

(n°1 401). OR. T.B. <lb/>

. SPES. P. n. L&apos;Espérance allant à gauche <lb/>

(n°1 460). OR. F. D. C. <lb/>

182. <lb/>

. VICTORIA AYG. Victoire allant à droite, et se <lb/>

retournant à gauche (n°1 452). OR. T.B. <lb/>

183. Lot de 10 médailles d&apos;argent, plusieurs revers rares. <lb/>

AR. B. et T.B. <lb/>

184. Lot de 7 médailles d&apos;argent, et aussi 5 pièces de <lb/>

Sabine. 12 pièces, AR. <lb/>

SABINE (FEMME D&apos;HADRIEN) <lb/>

185. DIVA. AVG. SABINA. Son buste voilé, à droite. <lb/>
CONSECRATIO. Sabine enlevée par un aigle allant à <lb/>
droite (n°27). Très rare. OR. B. <lb/>
186. SABINA AVGVSTA. Son buste, à droite, le chignon <lb/>

relevé. . VESTA. Vesta assise, à gauche (n°7 9). <lb/>

Rare. OR. B. <lb/>

ANTONIN (138 A 161) <lb/>

187. ANTONINVS AYG. PIVS P. P. TR. P. XVII. Sa tête lauréc, <lb/>
à droite. IV. cos IIII. Antonin debout, à gauche, te-<lb/>
nant un globe (n°3 12). OR. F. D. G. <lb/>

188. -. IMPERATOR II. Victoire volant, à droite, tenant <lb/>

un trophée des deux mains (n°4 28). OR. T.B. <lb/>


189. --. IOVI STATORT. Jupiter debout de face (n°458). <lb/>

OR. T.B. <lb/>

190. -. LIBERALITAS AVG ii. Antonin assis, à gauche, sur <lb/>

une estrade; devant lui la Libéralité debout faisant <lb/>
une distribution (n°483), OR. T.B. <lb/>

191. -IV. PIETAS TRIB. POT. cos. La Piété debout, à <lb/>
droite (n°597). OR. F. D. C. <lb/>

192. -IV. TR. POT. COS. n. La Piété débout, à gauche <lb/>

(n°86g). OR. B. <lb/>

193. -. TR. POT. cos. III. Romulus allant à droite. OR. <lb/>

T.B. <lb/>

194. -IV. TR. POT. xxi, cos IIII. Hygiée debout, à droite <lb/>

(n°1041). OR. T.B. <lb/>

195. Lot de trente-deuxmédailles d&apos;argent, revers variés. <lb/>

AR. <lb/>

FAUSTINE Mère (FEMME D&apos;ANTONIN) <lb/>

196. DIVA FAVSTINA. Son buste, à droite. . AETERNITAS. <lb/>

l&apos;Eternité debout, à gauche. OR. T.B. <lb/>

197. -IV. La même médaille, moins belle. OR. B. <lb/>
i98. -IV. AVGVSTA Cérès debout à gauche, tenant un <lb/>
flambeau et un sceptre (n°95). OR. T.B. <lb/>

i99. -. CONSECRATIO, Paon allant à gauche et se re-<lb/>

tournant à-droite (n°177). OR. B. <lb/>

200. -. CONSECRATIO. Faustine et une autre femme <lb/>

dans un quadrige, au galop, à gauche (n°1 67). <lb/>
Très rare. OR. B. <lb/>

201. -. IVNONI REGINAE. Trône de Junon (n°222). Très <lb/>

rare. OR. B. <lb/>


202. -. Sans légende, temple à six colonnes (n°316). <lb/>

Très rare. OR. T.B. <lb/>

203. Lot de onze médailles, revers variés. AR. <lb/>

MARC-AURÈLE (139 A 180) <lb/>

204. AVRELIVS CAÉSAR AYG. PII. F. Sa tête jeune nue, à <lb/>

droite. . CONCORDIAE TR. POT. III. COS. n. La Concorde <lb/>

debout de face couvrant de son voile Marc-Aurèle <lb/>

etFaustine debout (n°67). Rare. OR. T.B. <lb/>

205. -. CONCORDIAE AVGVSTOR, TR. P. XV, COS, III. Mai&apos;C-<lb/>

Aurèle et Verus debout se donnant la main (n°OU). <lb/>

OR. T.B. <lb/>

206. La même médaille moins belle. OR. B. <lb/>

207. -. SALVTl AVGVSTOR. TR. P. XVf. COS. III. Hygiée <lb/>

debout sacrifiant, à gauche, sur un autel (n°5 53) <lb/>

» <lb/>

OR. T.B. <lb/>

208. -. TR. POT. Il. cos. n. La Foi debout, à droite, <lb/>

tenant des épis et une corbeille (n°610). OR. T.B. <lb/>

209. -. TR. POT. vi. COS. II. Rome debout, à gauche <lb/>

(n°641). OR. T.B. <lb/>

210. La même médaille avec TR. POT. VII (n°657). OR. <lb/>
F. D. C. <lb/>

211. -. TR. P. XXII. IMP. IIII. cos. III. Victoire allant à <lb/>

gauche, tenant une couronne et une palme (n°894). <lb/>

OR. T.B. <lb/>

212. -. TR. P. XXII. IMP. v. cos. m. L&apos;Equité assise, à <lb/>

gauche (n°898). OR. F. D. C. <lb/>

213. Lot de onze médailles, revers variés. AR. <lb/>

214. -. TR. POT. XIX, etc. Mars debout, à droite. G.B. <lb/>

TiB. <lb/>


FAUSTINE JEUNE (FEMME DE MARC-AURÈLE) <lb/>

215. FAVSTINA AYGVSTA. Son buste, Ù droite . AYGVSTI <lb/>

PII. FIL. Diane debout, il gauche, tenant un arc et <lb/>
une flèche (n°1 9). OR. B. <lb/>

216. -. IVWONI LYCINAE. Junon debout, à gauche, te-<lb/>

nant une patère et un sceptre (n°131). Pièce d&apos;un <lb/>
très beau style. OR. T.B. <lb/>

217. -. YENVS. Vénus debout (n°2 44). OR. T.B. <lb/>

218. -<lb/>

VENERI GENETRICI. Même type (n°230). OR. T.B <lb/>
219. -Lot de neuf médailles d&apos;argent, revers variés <lb/>

AR. <lb/>

LUCIUS VÉRUS (161 A 164) <lb/>

220. IMP. CAES L. AYREL. YERVS AVG. Son buste nu et drapé, <lb/>
à gauche. IV. CONCORDIAE AYGVSTOR. TR. r. II. COS. II. <lb/>
Les deux empereurs debout se donnant la main <lb/>

(n°50). OR. T.B. <lb/>

221. -. PROFECTIO AVG. TR. P. n. COS. II. Verus à che <lb/>

val, à droite, tenant une lance (n°1 35). OR. T.B. <lb/>

222. -. SALVTI AVGYSTOR. TR. r. III. cos. II. La Santé <lb/>

debout, à gauche (n°170). OR. B. <lb/>

223. -. TR. P. Y. IMP. III. cos. n. L&apos;Empereur à cheval, <lb/>

au galop, à droite, frappant un ennemi terrassé <lb/>

(n°275). OR. T.B. <lb/>

224. Faustine jeune. L. Verus. Lucille. Lot de quatre <lb/>

pièces. AR. <lb/>

LUCILLE (FEMM E DE L. YÉRUS) <lb/>

225. LVCILLAE AYG. ANTONINI AYG. F. Son buste, à droite. <lb/>

. PIETAS. La Piété debout, à gauche, près d&apos;un <lb/>

autel (n°49). OR. T.B. <lb/>

&quot; <lb/>

. <lb/>

&apos; <lb/>


226. -R. VENUS. Vénus debout, à gauche, tenant une <lb/>
pomme et un sceptre (n°69). OR. F. D. C. <lb/>
227. La même médaille aussi belle. OR. F. D. C. <lb/>
228. La même médaille, un peu moins belle. OR. T.B. <lb/>

COMMODE (175 A 192) <lb/>

229. Lot de dix médailles, revers variés. AR. <lb/>

DIDIA-CLARA (FILLE DE DIDE JULIEN) <lb/>

230. DIDIA CLARA AYG. Son buste, à droite. R. ULLAR. <lb/>

TEMPOR. L&apos;Allégresse debout, à guuche (n°4), rare. <lb/>

G. B. B. <lb/>

SEPTIME SÉVÈRE (193 A 211) <lb/>

231. Lot de neuf médailles et quatre de Julia Douma.. <lb/>

Treize pièces. AR. <lb/>

CARACALLA (197 A 217) <lb/>

232. Lot de huit médailles, revers variés. Alt. B et T.B. <lb/>

PLAUTILLE (FEMME DE CARACALL.\) <lb/>

233. Lot de deux médailles et une de Macrin. Trois pièces <lb/>

rares. AR. <lb/>

ÉLAGABALE <lb/>

234. IMP. ANTONINVS PIVS AVG. Son buste lauré et drapé à <lb/>
droite. R. P. M. TR. P. IIII. COS. III. r. P. Le soleil <lb/>
debout à droite, se retournant à gauche (n°18), <lb/>
rare. OR. T.B. <lb/>
235. Lot de onze médailles, revers variés. AR. <lb/>

236. Lot de six médailles de Paula, Maesa, etc. AR. <lb/>


SÉVÈRE ALEXANDRE (221 à 225) <lb/>

237. Lot de quinze médailles, revers variés. AR. <lb/>
238. Marnée, Maximin 1er. Neuf pièces. AR. <lb/>

GORDIEN III (238 A 244) <lb/>

239. IMP. GORDIANUS PIVS FEL. AVG. Son buste lauré adroite. <lb/>
R. P. M. TR. P. IIII. cos. II. P.P. Gordien debout à <lb/>

droite, tenant un globe et une haste (n°252), rare. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

240. Lot de vingt-sept médailles, revers variés. Billon. <lb/>

PHILIPPE Père (244 à 249) <lb/>

241. Lot de&apos;vingt-trois médailles, revers variés. Billon. <lb/>

OTACILIE (FEMME DE PHILIPPE) <lb/>

242. Lot de six médailles, revers variés. Billon. <lb/>

PHILIPPE Fils (244 à 249) <lb/>

243. Lot de six médailles, revers variés. Billon. <lb/>

TRAJAN DÈCE (249 A 251) <lb/>

244. Lot de six médailles, revers variés. Billon. <lb/>

ETRUSCILLE (FEMME DE DÈCE) <lb/>

245. Lot de cinq médailles. Billon. <lb/>

ETRUSCUS (249 A 251) <lb/>

246. Lot de 6 médailles, revers variés. Billon. <lb/>


TREBONIEN GALLE (251 A 254) <lb/>

247. Lot de 6 médailles, revers variés, 4 de Volusien. <lb/>
Billon. <lb/>

VALÉRIEN Père (243 A 260) <lb/>

248. Lot de 8 médailles. Mariniana, 1 pièce. Gallien, 7 <lb/>

pièces. 16 pièces. Billon. <lb/>

249. Lot de 5 médailles de Salonine et 4 médailles de <lb/>
Salonin. 9 pièces. Billon. <lb/>

250. Lot de 5 médailles de Constance II, Valens, <lb/>

Magnus Maximus, Théodose Ier, Justin. 5 pièces <lb/>

AR. <lb/>

CONSTANT 1 (333 A 350) <lb/>

251. CONSTANS AUGUSTUS. Son buste, à droite. R. VICTORIAE <lb/>
D. D. N. N. AVGG. Deux Victoires soutenant un bou-<lb/>

clier. OR. T.B. <lb/>

CONSTANCE II (317 A 361) <lb/>

252. R. FÉLICITAS REIPUBLICAE. Couronne avec VOT. XV. MVLT. <lb/>

XX. OR. T.B. <lb/>
253. -<lb/>

GLORIA REIPUBLICAE. Deux Figures soutenant un <lb/>
bouclier. OR. T.B. <lb/>

VALENTINIEN 1 (364 A 375) <lb/>

254. -R. RESTITVTOR REIPVBLTCAE. Valentinien debout <lb/>
2 pièces, OR. B. et T.B. <lb/>
255. -R. VICTORIA AUGUSTORUM. Victoire assise tenant <lb/>
un bouclier. OR. T.B. <lb/>


VALENS (364 A 378) <lb/>

-<lb/>

256. -R. RESTITVTOR. REIPVBLICAE. Valens debout, tenan t <lb/>
le labarum. OR. T.B. <lb/>

257. La même médaille. 2 pièces, OR. B. <lb/>

GRATIEN (367 A 383) <lb/>

258. -R. VICTORIA AVCG. Deux figures assises, de face <lb/>

OR. T.B. <lb/>

THÉO DOSE 1 (379 A 394) <lb/>

259. -R. CONCORDIA AVGGG. Constantinople assise. OR. <lb/>

T.B. <lb/>

260. -R. VICTORIA AVG&amp;. Victoire debout. OR triens. B. <lb/>

ARCADIUS (395 A.408) <lb/>

261. -R. CONCORDIA AUGGGG. Rome assise. OR. B. <lb/>

262. -R. VICTORIA AVGGG. Victoire debout. OR triens. B. <lb/>

HONORIUS (393 A 423) <lb/>

263. -R. VICTORIA AVGGG. L&apos;Empereur debout tenant le <lb/>
labarum. OR. B. <lb/>

264. -R. Même légende. Victoire debout. OR triens. B. <lb/>

VALENTINIEN III (425 A 455) <lb/>

265. -R, VICTORIA AVGGG. Valentinien debout, de face. <lb/>

OR. F. D. G. <lb/>


266. -R. Même légende. Victoire debout. OR triens. B. <lb/>

MAJORIEN (457 A 461) <lb/>

267. -D. N. IULIUS MAIORIANUS P. F. AVG. Son buste casqué. <lb/>
R. VICTORIA AUGGG Majorien debout. OR. <lb/>

EMPIRE D&apos;ORIENT <lb/>

THÉODOSE II (408 à 450) <lb/>

2:38. -R. VOT. XX. MVLT xxx. Victoire debout, à gauche. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

209. -R. VOT. xxx. MULT. xxxx. Rome assise. OR. F. <lb/>

D. C. <lb/>

270. La même médaille. OR. T.B. <lb/>

EUDOXIE (FEMME DE THÉODOSE) <lb/>

271. AEL. EVDOCIA AVG. Son buste à droite. R. Croix dans <lb/>
une couronne. OR triens. <lb/>

MARCIEN (450 à 457) <lb/>

272. -R. VICTORIA AUGGG. Victoire debout, à gauche. <lb/>

OR. T.B. <lb/>


LÉON 1 (457 à 474, <lb/>

273. -IV. VICTORIA AUG. L&apos;Empereur assis, de face. <lb/>

OR. B. <lb/>

274. -R. VICTORIA AUGUSTORUM. Victoire allant à gauche. <lb/>
OR triens. B. <lb/>

ZÉNON (474 à 491) <lb/>

275. -R. VICTORIA AVGGG. Victoire debout, a gauche. <lb/>

OR. B. <lb/>

ANASTASE 1 (491 à 518) <lb/>

276. -R.VICTORIA AUGGG. Victoire debout, à droite. <lb/>

3 pièces, OR triens, B. et T.B. <lb/>

JUSTIN 1 (518 à 527) <lb/>

277. -R. VICTORIA AUGGG. Victoire debout, à droite. OR <lb/>
triens. T.B. <lb/>

JUSTINIEN 1 <lb/>

278. -R. VICTORIA AVGGG. Victoire debout, de face. <lb/>
2 pièces, OR. T.B. <lb/>
279. -R. Même légende. Victoire debout, à droile. OR <lb/>
triens, T.B. <lb/>

JUSTIN II <lb/>

280. -R. VICTORIA AUGGG. Rome assise, de face. Or. F. <lb/>

D. C. <lb/>

281. La même médaille, moins belle. OR. B. <lb/>


MAURICE TIBÈRE (582 à 602) <lb/>

282. <lb/>

R. VICTORIA. AVGGG. Victoire debout, de face OR. <lb/>
T.B. <lb/>

HÉRACLIUS 1 (612 à 641) <lb/>

283. <lb/>

R.VICTORIA AVGG. La croix sur des degrés. OR <lb/>

T.B. <lb/>
284. Même type. ORtriens. B. <lb/>
285. -Héraclius et ses deux fils debout, de face. 2 pièces. <lb/>

OR. B. <lb/>

CONSTANT II (661 à 668) <lb/>

286. -R. VICTORIA AVG. Croix sur des degrés. OR. T.B. <lb/>

287. -Constant II, Constantin IV. 2 pièces OR. B. et <lb/>

T.B. <lb/>

288. Constant II, Constantin IV, Heraclius et Tibère. <lb/>

2 pièces, OR. T.B. <lb/>

JUSTINIEN II (685 à 711) <lb/>

289. D. N. IUSTINIANUS, etc. L&apos;Empereur debout, de face. <lb/>
R. IIIS. CHS. REX REGNANTIUM. Buste du Christ, de face. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

LÉON III (716 à 741) <lb/>

290 -R. VICTORIA AVG. Calvaire. OR. F. D. C. <lb/>

LÉON IV (775 à 780) <lb/>

291. Bustes de Léon et de Constantin VI. R. Bustes de <lb/>
Léon III et de Constantin V. OR, B. <lb/>


292. Variété de la même pièce, les costumes différents. <lb/>

OR. <lb/>

THÉOPHILE (829 à 842) <lb/>

293. Le buste de Théophile des deux côtés. 3 pièces, OR, <lb/>
T.B. et F. D. C. <lb/>

BASILE I, CONSTANTIN IX (809 à 870) <lb/>

294. BASILIOS ET CONSTANT AUGG. Leurs bustes de face. R. <lb/>
JESUS, etc. Le Christ assis, OR. T.B. <lb/>

CONSTANTIN X ET ROMAIN II (948 à 959) <lb/>

295. CONSTANT CE ROMAN, etc. Leurs bustes de face. R. ms. <lb/>
etc. Buste du Christ. 2 pièces, OR. B. et T.B. <lb/>

NICEPHORE II ET BASILE II (939 à 969) <lb/>

296. NICE, etc. Leurs bustes de face. R. Le précédent. <lb/>

OR. B. <lb/>

BASILE II ET CONSTANTIN XI (976 à 1025) <lb/>

297. BASIL. c. CONSTANTI. BA. Leurs bustes de face tenant <lb/>
une longue croix. OR. T.B. <lb/>

CONSTANTIN XI (1025 à 1028) <lb/>

298. CONSTANTIN. BACILEVS ROM. Buste de Constantin, de <lb/>
face. Deux pièces. OR. <lb/>

ROMAIN III ARGYBE (1028 à 1034) <lb/>

299. ROMANO, etc. Romain debout couronné par la Vierge. <lb/>
2 pièces, OR. B. <lb/>


CONSTANTIN XII (1042 à 1053) <lb/>

300. COÛTANT. BACILEVS RO. Son bustp de face. OR. T.n. <lb/>
La même médaille. OR B. <lb/>

NICÉPHORE III BOTONIATE (1078 à 1081) <lb/>

302. NIKE. etc. Nicephore debout, de face, tenant le laba-<lb/>
rum et un globe. 2 pièces, OR. B. <lb/>

ALEXIS 1 (1081 à 1118) <lb/>

303. AAEXIO, etc. L&apos;Empereur debout, de face. Grande <lb/>

pièce concave, OR. T.B. <lb/>

304. AAEXIO, etc. Alexis et Saint Constantin debout. OR. B. <lb/>
305. Lot de monnaies romaines. Grand bronze. <lb/>
306. Lot de monnaies romaines. Moyen bronze. <lb/>
307. Lot de monnaies romaines. Petit bronze. <lb/>

MONNAIES D&apos;OR GAULOISES <lb/>

308. Arvernes. Tête d&apos;Apollon, à droite, R. Bige. <lb/>
~([&gt;IAIUUOr. Pièce d&apos;un bon style. Demi-statère. <lb/>

T.B. <lb/>

309. -Castillus? buste à gauche. CAS. R. Cheval mar-<lb/>

chant à gauche, dessus une lyre; dessous, une <lb/>
étoile. Statère. B. <lb/>


310. Turones? Tête d&apos;Apollon, à droite, les cheveux <lb/>

formés de nombreuses boucles. R. Cheval à droite, <lb/>
dessus un cavalier, bizarre, et dessous une sorte <lb/>
d&apos;oiseau. Petit statère. B. <lb/>

311. Blesenses? Même type, le cavalier est remplacé <lb/>
par un oiseau, dessous une roue. Petit statère. B. <lb/>
312. Namnetes? Buste à droite, entouré de grenetis. <lb/>
R. Aurige conduisant un char attelé d&apos;un cheval <lb/>
androcéphale. Tiers de statère. <lb/>

313. Baiocasses. Tête barbare, à droite. R. Bige; sous <lb/>

les pieds des chevaux, une lyre. Statère en or <lb/>
rouge. <lb/>

314. Incertaines? Buste, à gauche. R. Un cavalier, à <lb/>

gauche, tenant un bouclier, restant de légende : <lb/>
~Innoy. Le cavalier est d&apos;un bon style. Tiers de <lb/>
statère. B. <lb/>

314 bis.-? Même pièce, la tête à droite,le type assez <lb/>

confus. Tiers de statère. <lb/>

315. -? Buste d&apos;Apollon, à droite, d&apos;un assez bon <lb/>
style. R. Aurige conduisant, à gauche, un char; <lb/>
sous les pieds du cheval, un serpent. Demi-sta-<lb/>
tère. B. <lb/>

316. -? Même pièce, le char va à gauche et est attelé <lb/>
de deux chevaux. Demi-statère. B. <lb/>

317. -? Tête d&apos;Apollon, à peu près semblable, à droite. <lb/>
R. Cheval libre courant à gauche, dessus une <lb/>
grande étoile, dessous une lyre et une sorte d&apos;en-<lb/>
trelacs. Demi-statère. B. <lb/>

318. Ambiens? Tête laurée et très barbare, à droite; un <lb/>
trait droit en forme de corne part de l&apos;oreille. R. <lb/>
Bige au galop, il droite, au-dessus une quantité de <lb/>
globules simulent l&apos;aurige; dessous un autre glo-<lb/>
bule (Ce lot sera divisé). 12 statères variés. B et <lb/>

T.B. <lb/>


319. Nerviens. Tôle barbare laurée, à droite, R. Cheval <lb/>
courant, à droite; devant un disque avec des <lb/>
rayons ou divers symboles, tels que points, entre-<lb/>
lacs, etc. Ces monnaies sont souvent appelées <lb/>
statères à l&apos;epsilon (Ce lot sera divisé). Statures. <lb/>
17 pièces B. <lb/>

320. Chefs Nerviens.Mêmes pièces vec la légende VIROS. <lb/>

Statères. 3 pièces variées. B etT.B. <lb/>

321. Atrebates ou Morins. Cheval barbare, courant à <lb/>
droite; au-dessus, un aurige informe entouré de <lb/>

globules ; un grand disque au-dessus de la tête du <lb/>
cheval; dessous un disque accosté de deux. S. <lb/>
Lisse sans type ni lettres (Ce lot sera divisé). 11 sta-<lb/>

tères variés. B et T.B. <lb/>

322. <lb/>

Arbuste à larges feuilles, serpe et croissant.R. <lb/>
Lisse. 5 tiers de statères variés, rares. B et T.B. <lb/>

323. <lb/>

Même pièce, mais le revers lisse est remplacé par <lb/>
par une sorte de bateau (Type très confus). 6 tiers <lb/>
de statères, rares. B. <lb/>

324. -Statère, dont le flan est à peu près couvert par <lb/>

une large couronne. 2 pièces (Probablement an-<lb/>
glaises). B. <lb/>

325. -Statère, dont le type est occupé par une sorte <lb/>
d&apos;étoile (Anglaise). <lb/>

326. Trévires. Grand oeil entouré d&apos;un grenetis. R. <lb/>

Cheval courant, à gauche; au-dessus, un ornement <lb/>
en forme de Y, entouré d&apos;un cordon perlé, devant <lb/>
une étoile, dessous une grande rouelle. Statère. <lb/>
3 pièces variées. B. <lb/>

327. Leukes. Tête laurée d&apos;Apollon, à droite. R. Cheval <lb/>
conduit par un aurige; dessous aigle et entrelacs. <lb/>
Pièce concave, statère, rare. B. <lb/>


328. -? Type confus ressemblanl à un monogramme. <lb/>
R. Cheval courant, à gauche; au-dessus de la <lb/>
croupe, un guerrier tenant une longue lance; sous <lb/>
le cheval, une lyre. Demi-statère. 2 pièces. <lb/>
329. -? Type, également confus, représentant une <lb/>
sorte de plante. R. Un animal passant. Tiers de <lb/>
statère. <lb/>

330. Pannoniens. Philippe, Alexandre et Lysimaque. <lb/>
3 statères d&apos;imitation. <lb/>
331. Boiens. Tête d&apos;oiseau dansune couronne. R. Trois <lb/>
globules sous un arc de cercle. Statère. <lb/>

MONNAIES D&apos;ARGENT, ETC. <lb/>

332. Lot de drachmes et oboles de Marseille. 12 pièces, <lb/>
argent. -<lb/>

333. -Lot des mêmes pièces. 13 pièces, argent. <lb/>
334. -Eduens, Bituriges, etc. 14 pièces, argent. <lb/>
335. -Pannoniens. 11 pièces, argent. <lb/>
336. -Lot de monnaies de bronze, depotin, rouelles, etc. <lb/>

22 pièces. <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

337. Autun. AUGUSTIDUNO FIT. Deux bustes accolés, à <lb/>
droite. R.....OORISS MONI. Croix avec AG. OR triens <lb/>

T.B. <lb/>


338. Banassac. BAN. Buste, à droite. R. GAVALETAXO FIT. <lb/>

Calice. OR. T.D. <lb/>

33U. <lb/>

Sans légende. Mème tête; devant, un rameau <lb/>

renversé, <lb/>
TELAFIVS MONE. Calice. OR. T.B. <lb/>

340. Dorestadt. DORESTATI FIT. Buste, à droite. R. MADE <lb/>

LINUS M. Croix haussée. OR. T.B. <lb/>

341. Lyon? Légende barbare. Tête de profil, à gauche. <lb/>

R. Légende barbare, croix avec LV. 3 pièces. OR. B. <lb/>
342. Quentovic. SNA MONIT. Tôle à droite. R. VVICUS FIT. <lb/>
Croix haussée. OR. T.B. <lb/>
343. -Légende et tète effacées, R. YITA MONE. Croix <lb/>
haussée. OR. <lb/>

344. Rodez. Tète, à droite; devant, un diadème. R. <lb/>
noso vs. M. Monogramme de Ruthènes. OR. T.B. <lb/>

345. Incertaines. 2 pièces d&apos;or et une d&apos;argent. 3 pièces. <lb/>

CHARLEMAGNE (768-814) <lb/>

346. Melle ou Médoc. CAROLUS, en deux lignes. R. MR-<lb/>

DOLVS, en légende circulaire, autour d&apos;un noeud. <lb/>

2 pièces. AR. B. <lb/>
347. Melle. CARLVS REX FR. Croix. R. METULLO. Mono-<lb/>
gramme. par K. 6 pièces variées. AR. B. <lb/>
34S. -Même monogramme, avec une croisette, sans <lb/>
légende. R. METVLLO. Croix. AR obole B. <lb/>

349. Bénévent. CAR. RX. DOMS. Croix accostée de G. R. R. <lb/>

GRIMUALD. Buste du roi de Bénévent, de face. Olt <lb/>
triens B. <lb/>


LOUIS Ir, LE DÉBONNAIRE (814-840) <lb/>

350. -HLVDOVVICUS IMP. Croix. R. METALLUM, en dèux. <lb/>
AR denier. <lb/>
351. Pavie. HLOTIARIUS IMP. AV. Croix. R. PAPIA, en une <lb/>
ligne. AR. denier. <lb/>

CHARLES II, LE CHAUVE (840-877) <lb/>

352. -14 Monnaies, villes diverses. AR deniers. <lb/>

LOUIS II ? D&apos;ITALIE, FILS DE LOTHAIRE <lb/>

(849-875) <lb/>

353. Pavie? HLVDOVVICUS IMP. AV. Croix. R. XPISTIANA RE-<lb/>

LIGIO. Temple. 7 pièces variées. AR deniers B. <lb/>

LOUIS 111(879-882) <lb/>

354. Tours. MISERICORDIA DIT REx.Monogramme avec toutes <lb/>
les lettres de LUDOVICUS. R. TURONES CIVITAS. Croix. <lb/>
AR denier. <lb/>

EUDES (887-898) <lb/>

355. Villes diverses. 9 pièces. AR denier. <lb/>

CHARLES III LE SIMPLE (893-929) <lb/>

356. Italie? CARLVS REX FR. Croix cantonnée de quatre <lb/>

points, R. XPISTIAN A RELIGIO <lb/>
. Temple. AR. B. <lb/>
357. Melle. CARLVS REX R. Croix. R. METALO, en 2 lignes <lb/>
dans le champ. 3 pièces. AR denier. <lb/>


LOTH AIRE II ROI DE FRANCE (954-980) <lb/>

358. Bourges. LOTERIVS RE. Croix. R. BITVRIGES CIVIT. Mo-<lb/>
nogramme dégénéré de Charles. AR denier. <lb/>

359. <lb/>
LOTERIVS RE. Croix. R. BITVRIGES CIVITAS. Temple, <lb/>
3 pièces variées. AR deniers T.B. <lb/>

HUGUES-CAPET (987-996) <lb/>

360. Beauvais. HVGO. REX ERVEVS. Croix cantonnée de <lb/>
deux points, R. DELVACUS CIVITAS. Monogramme par <lb/>
K. AR denier T.B. <lb/>

LOUIS VI, LOUIS VII, PHILIPPE II <lb/>

361. -14 deniers, villes diverses. <lb/>

LOUIS IX (SAINT LOUIS, 1226-1270) <lb/>

362. -Gros tournois, avec l&apos;étoile sous l&apos;v de TVRONVS, <lb/>
rare. AR. <lb/>
363. -Même pièce, sans l&apos;étoile. 6 pièces. AR. B et T.B. <lb/>

PHILIPPE III, LE HARDI (1270-1285) <lb/>

364. -Masse d&apos;or ou chaise. PHILIPP. DEI GRA FRACHORU. <lb/>
REX. Le roi couronné, assis de face, tenant le sceptre <lb/>
et la main de justice; dans le champ deux lis. <lb/>

xpc, etc. Croix feuillue cantonnée de quatre lis <lb/>

OR T. B4 <lb/>


PHILIPPE IV, LE BEL (1285-1314) <lb/>

365. -Chaise ou gros royal d&apos;or. PHILIPPUS DEI GRA FRAN-<lb/>
CIIORYM. Le roi assis de face sur un trône à deux <lb/>
fuseaux, tenant le sceptre et la main de justice. <lb/>
R. XPC, etc. Croix fleuronnée, cantonnée de quatre <lb/>
couronnes dans quatre arcs de cercle. OR. T.B. <lb/>
366. -Aignel d&apos;or. AGN. DI. QVI. TOLL. PECA. MUDI MISER, <lb/>

NOB. Agneau pascal à gauche, portant la bannière à <lb/>
la croix ; dessous, PH REX. R. XPC, etc. Croix feuillue. <lb/>

OR. B. <lb/>

LOUIS X, LE HUTIN (1314-1316) <lb/>

367. -Gros tournois, LUDOVICUS REX. Croix SIT NOME (l&apos;M <lb/>
de NOME ouvert). R. TURONUS CIVIS. Châtel à la croix, <lb/>
étoile sous l&apos;v de TVROJNVS. AR. F. D. C. <lb/>

PHILIPPE V, LE LONG (1316 1328) <lb/>

368. --Aignel d&apos;or. Type décrit à Philippe IV. Sous <lb/>

l&apos;Agneau PII. REX. SOUS la légende trois points. OR. <lb/>

P. D. C. <lb/>

CHARLES LE BEL (1322-1328) <lb/>

369. -Aignel d&apos;or. Type décrit à Philippe IV. KL REX <lb/>

OR T.B. <lb/>

370. -Royal d&apos;or. KOL. REX FRACOR. Le roi debout sous <lb/>
un portail gothique, R. xrc, etc. Croix feuillue can-<lb/>
tonnée de 4 couronues; le tout dans 4 arcs de cer-<lb/>

cle. OR. T.B. <lb/>

371. &apos; -Gros tournois, KAROLUS REX. Croix autour, SIT, etc. <lb/>

R. TVRONYS CIVIS. Chatel il la croix. 4 pièces. AR. B. <lb/>


372. -Demi-gros tournois. Même type. ly. FRANCORUM. <lb/>
Châtel 4 variétés. AR. B. <lb/>

PHILIPPE VI DE VALOIS (1328-1350; <lb/>

373. Parisis. PIIILIPPYS DEI GRA. FRAKCORUM REX. Le roi <lb/>

assis sur un trône gothique, sous ses pieds deux <lb/>
lions adossés. R. xrc, etc. Croix feuillue cantonnée <lb/>
de 4 lis, rare. OR. F. D. C. <lb/>
374. -Ecu ou Denier. Même légende. Le roi assis <lb/>
de face sur un trône gothique, un glaive dans la <lb/>
main droite, la gauche sur l&apos;écu de France. R. <lb/>
xrc, etc. Croix feuillue cantonnée de 4 trèfles. <lb/>
4 pièces. OR. B. et TB. <lb/>
375. Pavillon, PHILIPPUS DEI GRA. FRANCHORVM REX. Le roi <lb/>
tenant le sceptre, assis suus un pavillon semé de <lb/>

lis. R. xpc et croix feuillue. OR. T.B. <lb/>
370. -Ange, PHILIPPVS D. GRA. FRANC. REX. Ange couronné <lb/>

debout, de face, tenant l&apos;écu aux trois lis et posant <lb/>
le pied sur un dragon. R. xrs, etc. Même Croix <lb/>

cantonnée de 4 lis. OR. B. <lb/>

PHILIPPE III, IV, V ET VI <lb/>

377. -Gros et demi-gros. 30 pièces. AR. <lb/>
378. -Deniers et oboles des mêmes règnes. 20 pièces. <lb/>

BIL. <lb/>

JEAN II, DIT LE BON (1350-1364) <lb/>

379. -Florin, s. IOHANNES B. Saint Jean-Baptiste de-<lb/>
bout, de face, tenant la croix et une couronne. R. <lb/>

FRANTIA. Grand lis. OR. B. <lb/>


980. -ROyal. IOHES. DEI. GRA. FRANCORV. REX. Le roi <lb/>

debout, de face, sous un portail gothique, R. XPC, <lb/>

etc. Croix feuillue el cantonnée de 4 lis. OR. B. <lb/>

381. -<lb/>

Écu. IOHANNES DEI GRA. FRANCORRU. REX. Le roi de-<lb/>
bout. Type de l&apos;écu de Philippe VI. OR. B. <lb/>
382. Mouton, AGN. DEI, etc. Mouton allant à gauche. Sous <lb/>
ses pieds ion. REX. <lb/>
XPC, etc. Croix feuillue, can-<lb/>
tonnée de lis, etc. 5 pièces. OR. B. et T.B. <lb/>

383. -Franc à cheval. IOHANNES. DEI GRACIA FRANGORV. <lb/>

REX. Cavalier armé de toutes pièces, allant à gau-<lb/>
che. R. XPC, etc. Croix feuillue cantonnée de pal-<lb/>
mettes. 3 pièces. OR. B. <lb/>
384. -Gros tournois, JOHANNES REX. Croix, SIT, etc. <lb/>
TVRONVS CIVIS. Châtel couronné et deux autres gros. <lb/>

AR. B. <lb/>

CHARLES V (1364-1380) <lb/>

385. -Franc à pied ou fleur de lis. KAROLYSDI. GR. FRAN-<lb/>

CORV. REX. Le roi debout de face sous un portail. R. <lb/>
XPC, etc. Croix feuillue. 4 pièces. OR. B. et T.B. <lb/>
386. Même médaille. 6 pièces. OR. B. <lb/>

387. -Franc à cheval, KAROLYS DEI GRACIA FRANCORV. REX. <lb/>

Cavalier armé à gauche. R. XPC, etc. Croix OR. <lb/>
388. -Florin, KAROLYS REX LIS. R. S. IOHANNES B., Saint <lb/>
Jean debout. 2 pièces. OR. B. et T.B. <lb/>

389. -Gros Tournois, KAROLVS REX. Croix BNDICTV, etc. <lb/>

R. TVRONYS CIVIS. Portail surmonté d&apos;une couronne. <lb/>

AR. B. <lb/>

CHARLES VI (1380-1422) <lb/>

390. -<lb/>

Écu. KAROLVS. DEI. GRACIA FRANCORVM REX. Écu aux <lb/>
trois lis couronnés. R. xpc, etc. Croix feuillue <lb/>

4 pièces. OR. B. et T.B. <lb/>


HENRI VI D&apos;ANGLETERRE <lb/>

391. -Salut. HENRICUS DEI GRA FRANCORU. Z. AGLIE REX. <lb/>
Deux écussons, l&apos;un de France, l&apos;autre écartelé de <lb/>
France et d&apos;Angleterre; sur celui de France, la <lb/>
Vierge nimbée; sur l&apos;autre, l&apos;ange; entre les deux <lb/>
ligures, une banderole avec le mot AYE. R. XPC, etc. <lb/>
Croix longue et accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard ; <lb/>
dessous H. 5 pièces. OR. T.B. et B. <lb/>

CHARLES VII (1422-1461) <lb/>

392. -Aignel. AGN, etc. Agneau passant à gauche; sous <lb/>

ses pieds. K. F. R. X. R. XPC, etc. Croix feuillue can-<lb/>
tonnée de trois lis et d&apos;une croisette. 3 pièces. OR. <lb/>
393. -Royal. KAROLYS DEI GBA FRANCORV. REX. Le roi de-<lb/>
bout de face. R. xrc, etc. Croix feuillue. OR. B. <lb/>

394. -<lb/>

Écu à la couronne, KAROLVS DEI GRA. FRANCORUM <lb/>

REX. Ecu couronné, accosté de deux lis couronnés <lb/>
R. xrc, etc. Croix feuillue cantonnée de quatre cou-<lb/>
ronnes, dans un cercle à quatre lobes. OR. B. <lb/>
395. -Demi-écu. KAROLVS, etc. Écu sans accostement. <lb/>
IV. XPS, etc. Croix feuillue. 4 pièces. OR. <lb/>

LOUIS XI, DAUPHIN DE FRANGE <lb/>

(1440-1456) <lb/>

396. -Écu d&apos;or du Dauphiné. LVDOVICVS DALPHINUS YIE-<lb/>

NENSIS. Champ écartelé d un dauphin et de trois lis <lb/>

R. xps, etc. Croix. OR. B. <lb/>

LOUIS XI, ROI DE FRANCE (1461-1485) <lb/>

397. -Écu au soleil. Même légende, sans DALPH. Écu à <lb/>

la couronne, surmontée d&apos;un soleil et couronne. <lb/>
XPC. etc. Croix fleurdelisée, avec rosace en coeur <lb/>

2 pièces. OR. B. <lb/>


CHARLES VIII (1483-1497) <lb/>

398. -Ecu au soleil. KAROLVS, etc. Écu surmonté d&apos;un <lb/>

soleil. R. XPC, etc. Croix fleurdelisée. OR. B. <lb/>

399. -Un grand lot de blancs, demi-blancs, deniers <lb/>
etc., des règnes précédents. <lb/>

LOUIS XII (1497-1514) <lb/>

400. -<lb/>

Écu au soleil LYDOVICYS DEI GRACIA, FRANCOR. REX. <lb/>
Écu couronné, dessus un soleil. R. xPs, etc. Croix <lb/>
fleurdelisée. OR. B. <lb/>

401. -<lb/>

Écu au porc-épic de 1507. LUDOVICUS, etc. Écus-<lb/>
son royal soutenu par deux porcs-épics, R. xPS, etc. <lb/>
Croix f-ourchée, cantonnée de deux L et de deux <lb/>
hérissons. 2 pièces variées. OR B. <lb/>

402. Naples. Écu. LYDO. FRA. REGNI. Q. NEAP. R. Bustè <lb/>
couronné du roi à droite. R.PERDAM BABILONIS NOMÈN. <lb/>

Écusson de France couronné. Frappe moderne. OR. <lb/>

F. D.C. <lb/>

403. -La même pièce refrappée en argent. AR. F.D.C. <lb/>

FRANÇOIS Ier (1514-1545) <lb/>

404. -Ecu au soleil, FRANCISCUS DEI GRA. FRANCORYM REX. <lb/>
Écu surmonté d&apos;un soleil. R. XPS, etc. Croix fleur-<lb/>
delisée cantonnée de deux F et deux lis. OR. B. <lb/>

405. -Méme écu, accosté d&apos;un lis et d&apos;un G gothique. <lb/>

OR. B. <lb/>

406. -Id. La croix sans cantonnement. OR. B. <lb/>
407. -Même écu. Deux F couronnés dans les cantons <lb/>
de la croix. OR. B. <lb/>


-Id.de Bretagne, FRANCISCUSD. G. FRANCOR. REX. BRI-<lb/>

TANIE DVX. Môme écu, accosté d&apos;une hermeline et <lb/>

d&apos;un t couronné, R. DEVS IN ADIVTORIYM MEVM. IN-<lb/>

TENDE. R. Même croix, cantonnée de deux F et deux <lb/>
hermelines. OR. B. <lb/>

409. -Id. du Dauphiné. FRANCISCUS DEI GRACIA FRANCO, <lb/>

REX. Écusson rond de France et du Dauphiné. R. <lb/>
xps. etc. Croix fleurdelisée, OR. TB. <lb/>
410. -Même pièce. La croix cantonnée de deux F cou-<lb/>
ronnés. OR. B. <lb/>
Lot de cinq testons et deux dixains. 7 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

HENRI II (1547-1559) <lb/>

412. -Double Henri. HENRICVS II, etc. Buste cuirassé <lb/>
sans collerette, R. DVM TOTVM. COMPLEAT ORBEM. 1557. <lb/>
Quatre H couronnés en croix, cantonnés de deux <lb/>
lis et de deux croissants. OR. T.B. <lb/>
413. -Henri. Même type. OR. T.B. <lb/>
414. -Demi-Henri. Même type. OR. B. <lb/>

415. <lb/>

Lot de trois testons frappés au balancier. AR. <lb/>
416. -Lot de trois testons ordinaires et 4 pièces de <lb/>
billon. 7 pièces. <lb/>

MARIE STUART <lb/>

417. -Souverain, MARIA. DEI. G. SCOTORVM. Écusson cou-<lb/>
ronné d &apos;Écosse accosté de i. G. R. DILIGITE IUSTICIAM, <lb/>
1553. Monogramme couronné. OR. T.B. <lb/>
417 bis. Gros de François II et Marie, (1560). AR. B. <lb/>

CHARLES IX (1561-1574) <lb/>

418. Ecu au soleil. CAROLVS VIHI D. G. FRANCO, REX. ÉCU <lb/>
couronné. R. CHRISTUS REGNAT VINCIT ET IMPERAT. <lb/>
Croix fleurdelisée et évidée en coeur. 4 pièces. OR. <lb/>
B. et T.B. <lb/>


419. -<lb/>

Demi-Écu. Type précédent. OR. B. <lb/>

420. -=&apos; Lot de six testons AR. et 5 pièces de billon. 11 <lb/>

pièces. <lb/>

HENRI III (1574-1589) <lb/>

421. -<lb/>

Écu au soleil. IIENRICVS III D. G. FR. ET. POL. REX. <lb/>

Écu couronné, R. CHRTSTUS REGNAT YINCIT ET IMPERAT. <lb/>
Croix à bras tortillés et fleurdelisée. 2 pièces. OR. B. <lb/>

422. -Lot de francs, demi-franc et quarts d&apos;écu. <lb/>
8 pièces. AR. <lb/>

CHARLES X, ROI DE LA LIGUE (1589-1593) <lb/>

423. -<lb/>

Écu. CAROLYS x. D. G. FRANC. REX. Écu de France. R. <lb/>

CHRISTYS, etc. Croix. OR. B. <lb/>

424. -Quart d&apos;écu. CAROLVS, ETC. Deux pièces. AR. <lb/>

HENRI IV (1589-1610) <lb/>

425. -<lb/>

Écu au soleil. IIENRTCYS IIII D. G. FRANCO ET NAYAR. <lb/>

REX. Écu couronné. R. CHRISTUS, etc. Croix à bras <lb/>
tortillés. OR. <lb/>

420. -Franc d&apos;essai de 1607. IIENRICYS IIII D. G. FRANCO. <lb/>
ET NAVARRE REX, 1607. Buste lauré à droite. 4. SIT etc. <lb/>

Croix fleuronnée avec H au coeur. PERENNITATI. PRIN-<lb/>
CIPIS GALLIAE RESTITVTORIS sur la tranche. Piéfort. <lb/>

AR. T.B. <lb/>
427. -Demi-franc d&apos;essai. Piéfort. Même type. AR. T.B. <lb/>

428. -Quart de franc d&apos;essai. Piéfort. Même type. <lb/>

AR. B. <lb/>

429. -Le même Piéfort, moins beau. AR. <lb/>

430. -Quart d&apos;écu. HENRTCVS, etc. Écu accosté de II-II. <lb/>

R. SIT, etc. Croix fleuronnée. Piéfort, tranche EXEM-<lb/>
PLUM, etc. AR. B. <lb/>


430 bis. Lot de 13 pièces. Testons quart d&apos;écus, etc. AR. <lb/>

431. Bustes affrontés du roi et de la reine. . Écu cou-<lb/>

ronné. Petite pièce du mariage. OR et AR. F; D. C. <lb/>

MONNAIES OBSIDIONALES <lb/>

432. Cambrai. Jean de Montluc, maréchal de France. <lb/>
Vingtpatards. HENRIC PROTEGTORE. Ecusson de France <lb/>
accosté de 95, ppur 1595. Dans le champ xx. P., au <lb/>
bas également les armes de Montluc, seigneur de <lb/>

Balagny. . Lisse. AR. B. <lb/>

432 bis. La même Pièce en cuir. T.B. <lb/>
433. -Même pièce et les armes en contre-marque. <lb/>
Cuivre. <lb/>

433 bis. HENRICO PROTECTORE. Trois lis dans un cercle, à <lb/>
l&apos;extérieur de chaque côté v. r. Cinq patards. <lb/>
Lisse. Poids 19 gr. 50. Très rare. AR. F.D.C. <lb/>
434. -La même monnaie, pesant 18 gr. AR. T.B. <lb/>

Louis XIIÏ (1610-1643) <lb/>

435. -<lb/>

Écu au soleil. LVDOVICVS XIII D. G. FRAN. ET NAVAR <lb/>

REX. Écu couronné. . CHRISTYS. eLc. Croix à bras <lb/>

tortillés et fleurdelisée. 2 pièces. OR. T.B. <lb/>
436. -Même pièce avec le rat d&apos;Arras, 1644, 2 pièces <lb/>
rares. OR. B. <lb/>
437. -Demi-écu. Même type sans le rat. 2 pièces. <lb/>

OR. B. <lb/>

438. -Quart d&apos;écu. LVD XIII. D. G. FRAN. ET NAVAR. REX. <lb/>

Croix fleurdelisée. . SIT, etc. Écusson accosté de <lb/>

II-II. 3 pièces rares frappées à Arras. AR. B. <lb/>
439. Huitième d&apos;écu. Même type, rare. An. <lb/>


ESSAIS AU BALANCIER ET AU MOULIN 1618 ET SUIV. <lb/>

440. -Franc d&apos;argent Piéfort. LVDOYICVS XIII D. G. FRAN. <lb/>

ET NAVARRE REX. Buste lauré et fraisé à d., 1618. . <lb/>

SIT, etc. Croix feuillue et fleurdelisée avec PEREN-<lb/>
NITATI. JVSTISSIMI REGIS sur la tranche. AR. <lb/>
441. -Quart de franc Piéfort. Même type. AR. B. <lb/>
442. -Huitième de franc Piéfort. Même type. AR. <lb/>

443. -Douzain de 1618. Essai LVD., etc. 1618. Écu cou-<lb/>

ronné accosté de deux L. . SIT, etc. Croix échan-<lb/>

crée cantonnée de deux L et deux couronnes. <lb/>

Bil. B. <lb/>

. <lb/>

444. -Lot de demi et quarts de franc courant. Quarts <lb/>
et huitièmes d&apos;écu. 9 pièces. AR. <lb/>

&apos; SYSTÈME DUODÉCIMAL (1640-1643) <lb/>

445. -Huit louis, LVD XIII D. G. FR. ET NAV. REX. Buste <lb/>

lauré à d. . CHRISTVS REGNAT VINCIT ET IMPERAT. <lb/>

Croix formée de huit L couronnés, cantonnée dé <lb/>
quatre lis, avec A au centre. OR. T.B. <lb/>
446. -La même pièce aussi belle, tranche cannelée. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

447. -Autre huit louis. Même type, mais la tranche <lb/>

&apos; <lb/>

lisse. OR. B. <lb/>
448. -Double louis. Même type. OR. T.B. <lb/>
449. -Louis. Même type. OR. T.B. <lb/>
450. -Demi-louis. Même type. OR. T.B. <lb/>
451. -Piéfort du double louis (1643), avec EXEMPLVM <lb/>
PROBATI NVMISMATIS sur la tranche. Très rare. OR. T.B. <lb/>

452. -<lb/>

Écu blanc. Buste lauré, à droite. . SIT, etc. <lb/>

Écusson couronné. Les deux variétés. 3 pièces, <lb/>
An. B. et T,B. <lb/>


453. Demi, quart el douzième déçu. Même type. 15 pièces. <lb/>
AR. B. et T.B. <lb/>
454. Piéfort de lécu blanc. Même type. Paris (1643). <lb/>
Avec EXEMPLVM PROBATI NVMISMATIS sur la tranche. <lb/>
Très rare. AR. T.B. <lb/>
455. -Quart d&apos;écu. Même type 1643. Sur la tranche <lb/>

LYDOVICO XIII MONETAE RESTITYTORI. AR. B. <lb/>

456. -Douzième d&apos;écu. Même type. AR. T.B. <lb/>
457. -La même pièce. AR. B. <lb/>
458. -La même pièce, moins belle. AR. <lb/>

MONNAIES OBSIDIONALES <lb/>

459. -Aire. LVD XIII REX PIVS ~IVSTYS ~LNVIGTYS ARIA. ~YKO <lb/>
A°. BIS OBSES 1641. R. Lisse. Monnaie carrée. AR. B. <lb/>
460. -Division de la même pièce pour Philippe TV <lb/>
d&apos;Espagne. <lb/>

LOUIS -XIV (1643-1713) <lb/>

SYSTÈME DUODÉCIMAL <lb/>

461. Louis. LVD XIV D. G. FR. ET NAV. REX 1644. Tête jeune <lb/>
laurée à d., une mèche de cheveux tombant à la <lb/>

hauteur du menton. . CHRS REGN. VINC. TMP. Croix <lb/>

avec 8 L couronnés. 2 pièces. OR. T.B. <lb/>
462. -Demi-louis. Même type. 3 pièces. OR. B. et T.B. <lb/>

463. -Ecu d &apos;argent. Même buste poupard lauré ét <lb/>

drapé, à droite. . SIT, etc. Écusson couronné. <lb/>

AR. B. <lb/>

464. -Demi-écu. Type précédent. 6 pièces. AR. B. <lb/>
465. -Quart d&apos;écu. Même type. 3 piècps, AR. <lb/>


466. -Douzième d&apos;écu. Même type. 5 pièces. AR. B. <lb/>

467. -Piéfort de la même pièce. Paris (1644). PONDERE <lb/>
SANCTVARII sur la tranche. Très rare, AR. F. D. C. <lb/>

468. -Vingt-quatrième d&apos;écu. LVD, XIV. Même buste. . <lb/>

D. G. FR. ET NAV. REX A. AR. B. <lb/>

469. Quarante-huitième d&apos;écu. Même type. 4 pièces <lb/>
AR. T.B. et F. D. C. <lb/>
470. -Autre louis d&apos;or. Type du précédent. La mèche <lb/>
de cheveux plus longue, tombant au bas du cou. <lb/>
1648, 1652, 1653. 8 pièces frappées à Arras. OR. <lb/>
B. et T.B. <lb/>
471. -Demi-louis. Même type, également d&apos;Arras. Très <lb/>
rare. OR. B. <lb/>

472. -Écu d&apos;argent. Même type. La mèche de cheveux <lb/>

très longue retombant sur la cuirasse. AR. B. <lb/>

473. Demi, quart et douzième d&apos;écu. Même type. 3 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

474. Demi-écu. Frappé à Arras, 1647, 1648 et 1652. <lb/>
6 pièces rares. AR. <lb/>

475. Quart d&apos;écu. Frappé à Arras. Très rare. AR. <lb/>

475 bis. Quart de franc frappé à Arras. 4 pièces rares. <lb/>

AR. <lb/>

476. Fleur de lis d&apos;or. LVD. Croix formée de quatre lis. <lb/>

. DOMINE ELEGISTI LILIVM TIBI 1656. Écusson royal <lb/>

soutenu par deux anges agenouillés. 3 pièces. OR. <lb/>
B. et T.B. <lb/>

477. Demi-écu d&apos;argent. LYD. XIV, etc. Buste juvénile, <lb/>

lauré et drapé, à droite. . SIT. etc. Ecu couronné. <lb/>

2 pièces et 2 douzièmes d&apos;écu. AR.. <lb/>

478. Lis d&apos; argent. Même buste du roi. . DOMINE ELEGISTL <lb/>

LTLIVM TIBI. Huit L en croix, surmontés de tours <lb/>
couronnées, cantonnés de quatre lis. Rare. AR. <lb/>


479. -Ecu dit du Parlement. LVD, etc. Buste non lauré <lb/>

perruque longue, et cravaté. . SIT. etc. Écu cou-<lb/>

ronné. 2 pièces. AR. B. <lb/>

480. -Louis d&apos;argent ou écu. LVD, etc. Buste à mous-<lb/>

tache et vieilli, draperie sur les épaules. . Type <lb/>

du Louis aux huit L. 4 pièces. AR. D. etT.B. <lb/>

481. <lb/>

Demi, quart et douzième déçu. Même type. <lb/>

Il pièces. AR. B. et T.B. <lb/>

482. -Ecu blanc dit aux palmes. LVD, etc. Buste cui-<lb/>

rassé. . SIT, etc. Écusson rond, cerné par deux <lb/>

palmes. 2 pièces. AR. <lb/>

483. -Demi et quart d&apos;écu. Même type. 5 pièces. AR. <lb/>
484. -Louis dit aux insignes, LVD, etc. Tête laurée, à <lb/>

droite, . ~CIIRS. RÉGX. VINC. IMP. Huit L couronnés eu <lb/>

croix, avec sceptre et main de justice en sautoir. <lb/>

3 pièces. OR. B. <lb/>
485. -Demi-louis. Même type. OR. B. <lb/>

486. -Ecu d&apos;argent dit aux insignes, LVD, etc. Môme <lb/>

buste. . SIT, etc. Écu rond, sceptre et main de <lb/>

justice en sautoir derrière l&apos;écu. 3 pièces AR. B. <lb/>

487. <lb/>

Quart et douzième d&apos;écu. Même type. 2 pièces. <lb/>

AR <lb/>

488. -Double louis aux4L. LVD, etc. Tète vieillie, laurée <lb/>

à droite, . CHRS. REGN. VINC IMP. Quatre lis cou-<lb/>

ronnés et quatre L en croix. OR. B. <lb/>
489. -Louis. Même type. 3 pièces. OR. B. <lb/>
490. -Demi-louis. Mème type. 3 pièces. OR. B. <lb/>

491. -Louis. Même tête. <lb/>

CHRS. Huit L couronnés <lb/>

formant une croix couronnéede quatre lis; un <lb/>

soleil au centre. OR. B. <lb/>
491 bis. Demi-louis. Même type. OR.B. <lb/>


492. -Ecu d&apos;argent, LVD XIIII. Buste, etc. R. SIT, etc., <lb/>

seulement trois lis au lieu d&apos;un soleil au centre de <lb/>
la croix. 4 pièces. AR. <lb/>

493. -Demi-écu. Même type. 3 pièces. AR. <lb/>
404. -Louis à Vécu carré. LVD, etc. Tête laurée, à <lb/>

droite. . SIT, etc. Écu carré, couronné. OR. T.B. <lb/>

495. -Demi-louis. Même type. 4 pièces. OR. B. et T.B. <lb/>
496. -Ecu d&apos;argent, écu blanc, LVD, etc. Buste senior, <lb/>
drapé à la romaine. R. SIT, etc. Écu carré couronné. <lb/>
Rare. AR. B. <lb/>

497. -Louis aux insignes, LVD, etc. Tête laurée. . <lb/>

CHRS. etc. Quatre lis couronnés formant la croix, <lb/>
avec sceptre et main de justice en sautoir. OR. B. <lb/>

498. -Pièce de 20 sols. LVD. Buste vieux. . DOMINE <lb/>

SALVVM FAC REGEM. Sceptre et main de justice en sau-<lb/>

toir. 5 pièces. AR. B. <lb/>
499. -Pièce de 10 sols. Même type. 2 pièces. AR. T. B. <lb/>
500. -Pièce de 5 sols. Même type. 4 pièces. AR. <lb/>
501. -Quatre sols de 1690. LVD, etc. Même buste, plus <lb/>

jeune. . DOMINE SALVVM FAC REGEM. Deux L affrontés <lb/>

et enlacés. AR. <lb/>

502. -Autre 4 sols dit des traitants, LVD, etc. Même <lb/>

buste. . FR. ET NAVARRÃE REX. Quatre lis en croix. <lb/>

AR. <lb/>

503. -Double schelling 11 sols. LVD, etc. Même buste. <lb/>

. DOMINE SALVVM FAC REGEM. Trois lis et quatre cou-<lb/>

ronnes. AR. <lb/>
504. -Ecu aux trois couronnes, LVD, etc. Buste vieux. <lb/>

. SIT, etc. Trois grandes couronnes et trois lis rem-<lb/>

... plissant le champ. AR.T.B. <lb/>

505. -Demi, quart et dixième d&apos;écu. Même type. 10 piè-<lb/>

ces. AR. B. et T.B. <lb/>


MONNAIES LOCALES ET OBSIDIONALES <lb/>

500. Aire en Artois. 50 sols, ARRIA 50. OB. PRO REGE ET <lb/>

PATRIA. Ecusson couronné de la ville, accoslé de <lb/>
1710.1y. Lisse, forme carrée, 2 exemplaires. AR. <lb/>

F. D. C. <lb/>

507. -25 sols. Mème type. Sous l&apos;écu 1710. 2 pièces. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

508. -Flandre. Siège de Lille. Ecu du maréchal de <lb/>

Boufflers. . I&apos;RO DEFENSIONE VRBIS ET PATRIE XX S. <lb/>

x sous et v sous. 5 pièces. B. et T.B. <lb/>

509. -Ecu dit carambole. LVD. etc. Buste drapé à la <lb/>

romaine. . SIT. etc. Ecusson carré couronné écar-<lb/>

telé rte France, Bourgogne. 3 pièces. AR. <lb/>
510. -Demi-écu. Même type. 6 pièces. AR. T. B. <lb/>

5 11. -Quart d&apos;écu. Même (ype. 4 pièces, AR. <lb/>

512. -Huitième. Même type. 3 pièces. AR. <lb/>
513. -Seizième. Même type. AR. <lb/>

514. <lb/>

Autre écu de Flandre, LVD. etc. Même buste cui-<lb/>

rassé. . SIT, etc. Ecusson rond, couronné, écartelé <lb/>

de France, Bourgogne et Navarre, cerné par deux <lb/>
palmes. 2 pièces. AR. <lb/>

515. -Quart d&apos;écu. Type précédent. AR. <lb/>
516. -Huitième. Même type. AR. <lb/>
517. -Autre demi-écu de Flandre. Le type précédent, <lb/>
sceptre et main de justice en sautoir derrière l&apos;écu, <lb/>
très rare. AR. <lb/>

518. Landau. 1 florin 4 kreutzer. Ecu aux armes du <lb/>

gouverneur. Pièce allemande. 4 exemplaires <lb/>
AR. B. et T.B. <lb/>

518 bis. -2 florins 8 kreutzers pour la France. AR. T.B. <lb/>


519. Strasbourg.Douzième d&apos;écu au buste royal, LVD, etc. <lb/>

Buste vieux. . MONETA NOVA ARGENTINEXSIS. ECU <lb/>

carré et couronné. 1710. AR. <lb/>

520. Tournay. 2 sous. TORNACO OBSESSO. Tour, dessus 2, <lb/>

dessous 1709. Cuivre. T.B. <lb/>

521. -20 sous? M. DE SVRVILLE. Son buste; dessus 20, <lb/>

dessous une tour. . Lisse. AR. <lb/>

LOUIS XV (1715-1774) <lb/>

522. -Louis de 1715. LVD. XV D. G. FR. ET. NAV. REX. <lb/>

Buste enfantin, à droite. . CHRS. REGN. VINC. IMP. <lb/>

Ecu rond, couronné, avec sceptre et main de jus-<lb/>

tice. 2 pièces. OR. B. <lb/>
523. -Demi-Louis. Même type. OR. <lb/>
524. -Double louis dit de Noailles. Même buste, avec <lb/>

couronne fermée sur la tète. . CHRS. etc. Quatre <lb/>

écussons de France et Navarre formant la croix. <lb/>
2 pièces. OR. B. et T.B. <lb/>
525. -Louis. Même type. OR. B. <lb/>
526. -Demi-louis. Même type. 2 pièces. OR. <lb/>
527. -Louis dit de Malte. LVD. etc. Même buste, mais <lb/>

lauré. . CHRS. etc. Croix de Malte, trois lis au mi-<lb/>

lieu. 6 pièces. OR. B. <lb/>
528. -Demi-louis. Même type. OR. B. <lb/>
529. -Ecu dit vertugadin. LVD. etc. Même buste, drapé. <lb/>

. SIT, etc. Ecu rond couronné. 3 pièces. AR. T.B. <lb/>

530. -Demi, quart et dixième d&apos;écu. Même type, 12 <lb/>

pièces. AR. B. <lb/>

531. Ecu dit de Navarre. LVD. etc. Buste enfantin, lauré <lb/>

et cuirassé. . six, etc. Ecu couronné; écartelé de <lb/>

France et de Navarre. 2 pièces. AR. B. <lb/>


532. -Dixième, sixième et douzième d&apos;écu. Même type, <lb/>
14 pièces. AR. <lb/>

533. -Livre d&apos;argent. LVD. etc. Buste jeune. . SIT, etc. <lb/>

Double L couronné. 6 pièces. AR. B. <lb/>

534. -Petit louis d&apos;argent. Même type, la tète lauréc. <lb/>

. CHRS. REGN. VJNC. IMP. Croix formée de quatre dou-<lb/>

ble L couronnés. 5 pièces. AR. B. <lb/>

535. -Ecu dit de France, LYD., etc. Buste enfantin <lb/>

lauré. . SIT, etc. Ecusson carré couronné. 2 pièces. <lb/>

AR. T.B. <lb/>

536. -Tiers, sixième et douzième d&apos;écu. Même. type. <lb/>
6 pièces. AR. <lb/>
537. -Louis de 1720. LVD. etc. Buste lauré, à droite. <lb/>

. CHRISTVS, etc. Deux L adossés et couronnés dans <lb/>

le champ. Trois lis. 4 pièces. OR. B. <lb/>

538. -Demi-louis. Même type. OR. <lb/>

539. -Louis (dit Mirliton de Dubois), LVD. etc. Même <lb/>

buste. . CHRS. etc. Deux L enlacés et couronnés, <lb/>

cernés de deux palmes. 6 pièces. OR. T.B. <lb/>
540. -Ecu ou louis d&apos;argent. LVD. etc. Buste juvénile <lb/>

lauré et cuirassé à droite. . SIT, etc. Croix fleur--<lb/>

f <lb/>

delisée entourée de quatre couronnes et quatre <lb/>
doubles L. 3 pièces. AR. B. <lb/>

541. -Quart d&apos;écu. Même type. AR. B. <lb/>
542. -Louis de XX livres. LVD. etc. Buste jeune, drapé <lb/>

à gauche. . CHRS. etc. Ecus ronds, de France et de <lb/>

Navarre. 4 pièces. OR. B. <lb/>

543. -Demi-louis. Même type. 4 pièces. OR. B. <lb/>

544. -Ecu aux lauriers de 1726. Même buste. . SIT, etc. <lb/>

Ecu rond, couronné, cerné de deux branches de <lb/>
lauriers. 7 pièces. AR, B. <lb/>


545. -Demi, cinquième, dixième et vingtième d&apos;écu. <lb/>
Même type. 16 pièces. AR. <lb/>

546. -Double louis d&apos;or dit au bandeau. LVD. etc. Buste <lb/>
senior, à gauche, avec bandeau. R. CHRS. etc. <lb/>
Ecussons ronds de France et de Navarre. 5 pièces. <lb/>

OR. B. <lb/>

546 bis. -Louis, même type, OR. B. <lb/>
547. -Demi-louis. Même type. OR. B. et T.B. <lb/>

548. -Ecu de 6 livres. Même tète. . sir, etc. Ecu aux <lb/>

lauriers. 3 pièces. AR. <lb/>
549. -Demi écu, 24 sols, 12 sols et 6 sols. Même type. <lb/>
15 pièces. AR. <lb/>

550. -Double louis à la vieille tète. LVD. etc. Tête <lb/>

vieille, laurée à gauche. . CHRS, etc. Ecussons <lb/>

de France et de Navarre. OR. B. <lb/>
551. -Louis. Même type. OR. T.B. <lb/>

552. -Ecu de 6 livres. Même tête. . SIT, etc. Ecu aux <lb/>

palmes. 4 pièces. AR. B et T.B. <lb/>
553. -6 sols. Même type. 6 pièces. AR. <lb/>

554. -Essai d&apos;un bel écu constitutionnel. Frappe mo-<lb/>

derne. AR. <lb/>

MONNAIES LOCALES <lb/>

554. -Iles du Vent, 12 sols. et 6 sols. LVD. Tète du roi. <lb/>
à droite. R. ISLES DV VENT 1731. en trois lignes. <lb/>

5 pièces. AR. <lb/>

555. Pondichéry. Fanam. Grande couronne dessus <lb/>

étoiles. 5 pièces. AR. <lb/>

LOUIS XVI (1774-1793) <lb/>

556. -Louis dit aux palmes. LVD. XVI., etc. Buste jeune <lb/>

à gauche. . CHRS, etc. Écusson carré avec sceptre, <lb/>

main de justice et deux palmes., rare. OR. B. <lb/>


557. <lb/>

Double louis, LVD. XVI. 1). G. FR. ET. NAV.REX, Buste <lb/>
jeune, à gauche. Ri. CHRS., etc. Écussons ronds de <lb/>
France et de Navarre, rare. OR. T.B. <lb/>

558. -Ecu de G livres. Même légende et môme buste. <lb/>

. srr, etc. Écusson rond et couronné, avec palmes. <lb/>

6 pièces. AR. B. et T.B. <lb/>
559. -Demi-écu. Même type. 11 pièces. AR. B et T.B. <lb/>

560. <lb/>
24 sols, 12 sois et 6 sols. Même type. 10 pièces <lb/>

AR. <lb/>

561. -Double louis de 1786. Tète senior, à gauche. . <lb/>

CHRS. HEGN. VINC. IMPER. Écusson carré de France et <lb/>
de Navarre. 1786-87-88 et89. 4pièces. OR.B.etT.B. <lb/>
562. -Louis. Même type. 4 pièces. OR. B. et T.B. <lb/>

563. -Ecu dit de Calone. Essai de Droz. LVD. XVI D. FR. <lb/>
ET NAV. REX. Têtelaurée, à gauche, chevelure bou-<lb/>

clée. . SIT, etc. Deux L fleuronnés et affrontés, au <lb/>

milieu de trois lis, dessus une couronne, rare, <lb/>

AR. T.B. <lb/>

564. -La même pièce. B. <lb/>
Essat du louis 1787, CHRS. et deux écus cou-<lb/>
ronnés AR. <lb/>

RÉVOLUTION FRANÇAISE <lb/>

PÉRIODE CONSTITUTIONNELLE (1789-1793) ; &apos; <lb/>

566. <lb/>

Louis constitutionnel, LOUIS XVI, ROI DES FRANÇOIS, <lb/>

Tête à gauche. . Le type suivant, 1793. 3 pièces. <lb/>

OR. B. et T.B. <lb/>

567. <lb/>

Ecu constitutionnel. 6 livres. . RÈGNE DE LA LOI. <lb/>

Ange debout, accosté d&apos;un faisceau et d&apos;un coq, <lb/>
1792-93. 6 pièces. AR. <lb/>


568. -Demi-écu, 30 sols, 15 sols. 1791-1792. 19 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

569. -15 sols. Essai de 1793. AR. F. D. C. <lb/>

570.&apos; -Essai d&apos;un bel écu constitutionnel. Frappe mo-<lb/>
derne. AR. T.B. <lb/>

RÉPUBLIQUE FRANÇAISE (1792-1804) <lb/>

.571. -Louis de 24 livres, RÉPUBLIQUE FRANÇOISE L&apos;AN II. <lb/>
Couronne ; dans le champ, 24 LIVRES. RÈGNE DE LA <lb/>

LOI 17.93. Le Génie debout. 4pièces. OR. B. et. T.B. <lb/>

572.&quot;-Ecu de 6 livres. Même type, dans la couronne <lb/>

SIX LIVRES. 5 pièces. AR. B. <lb/>
573. -Le même écu, sans date. 2 pièces, rares. AR. B. <lb/>
574. -Essai du sol aux balances 17-93, AR. F.D.C. <lb/>
575. -Assignats métalliques de Lesage et Cie, 19 pièces. <lb/>

Billon. <lb/>

576. -Plusieurs lots de monnaies et essais de mon-<lb/>
naies, quantité de pièces rares et belles. <lb/>

577. -5 décimes et 2 décimes de l&apos;an 8, avec le buste <lb/>
de Minerve. 4 pièces. Billon. T.B. <lb/>

MONNAIES LOCALES et OBSIDIONALES <lb/>

578. -Siège de Luxembourg. Le général Jourdan. <lb/>

Ecu d&apos;argent, LXII. ASSES en deux lignes, dessous <lb/>
13. IV. AD UST;M LUXEMBURG C. C. VALLATI 1795, en cinq <lb/>
lignes. AR. <lb/>

579. -Siège de Maestricht 1794. Grande étoile, dessous <lb/>
100 ST. et en contre-poinçon L.E.: AR. T.B. <lb/>


DIRECTOIRE (20 octobre 1795, 20 novembre 1799) <lb/>

580. -Cinq francs. UNION ET FORCE. Hercule debout <lb/>

unissant la Liberté et l&apos;Égalité. . RÉPUBLIQUE FRAN-<lb/>

ÇAISE dans une couronne formée de chêne et d&apos;oli-<lb/>
vier. 5 FRANCS L&apos;AN V et an VIL 2 pièces. AR. <lb/>

CONSULAT. -BONAPARTE Ier CONSUL <lb/>

(1801-1804) <lb/>

581. -5 francs, BONAPARTE PREMIER CONSUL. Tête nue, à <lb/>

gauche. . RÉPUBLIQUE FRANÇAISEAN xii et XIII. 5 FRANCS <lb/>

dans une couronne. 2 pièces. AR: T.B. <lb/>

582. -Franc, demi et quart. Même type. 13 pièces.. <lb/>

B. et T.B. <lb/>

MONNAIES OBSIDIONALES, ETC. <lb/>

583. Piémont. 20 francs, L&apos;ITALIE DÉLIVRÉE A MARENGO. <lb/>

Buste de Minerve casqüée et drapée, à gauche, . <lb/>

LIBERTÉ, ÉGALITÉ ÉRIDANIA. 20 FRANCS-I&apos;AN IX, et <lb/>
L&apos;AN X; dans une couronne. OR. T;B et F. D. C. <lb/>
584. République cisalpine; Quart d&apos;écu. REPUBLICA CISAL-<lb/>

PINA. Buste cuirassé de la Gaule casquée. Exergue, <lb/>

SOLDI. 30 . PACE CELEBRATA FORO. BONAPARTE FONDATO <lb/>

ANNO x, en cinq lignes. 4 pièces. AR. B et T.B. <lb/>
585. Gaule subalpine. 5 francs, GAULE SUBALPINE. La Li-<lb/>

berté et l&apos;Égalité debout, enlacées à gauche. . LI-<lb/>

BERTÉ, ÉGALITÉ, ÉRIDANIA. Dans une couronne, 5 FRANCS <lb/>
L&apos;AN x. 2 pièces. AR. <lb/>

EMPIRE FRANÇAIS. -NAPOLEON 1er <lb/>

(1804-1814) <lb/>

586; -5 francs. Tête laurée à droite, <lb/>

EMPIRE FRAX-<lb/>

ÇAIS. Couronne au milieu. 5 francs. Années diffé-<lb/>

rentes. 6 pièces. AR. 6 etTB; <lb/>


586 bis. -2 francs franc 1 /2 et quart de franc. Même <lb/>

type. Années différentes. 52 pièces, AR. B. et T.B, <lb/>

MONNAIES LOCALES et OBSIDIONALES <lb/>

587. -Cattard. 5 francs. Grand N couronné, accosté <lb/>

de 5 F. Autour, DIEU PROTÈGE LA FRANCE. . CATTARO <lb/>

EN ÉTAT DE SIÈGE, 1813. Fusil, canon et épée pn sau-<lb/>
toir. et 1 franc. 2 pièces. AR. B. <lb/>

587 bis. -Ile-de-France. Bourbon. Le généralDecaen. <lb/>

Dix livres. ILES DE FRANGE ET BONAPARTE. Aigle cou-<lb/>

ronné et éployé sur un foudre. R. DIX LIVRES au <lb/>
milieu de deux palmes, dessous 1810. AR. <lb/>

588. -Ile Maurice. 25 sous. En légende, REÇU Ar. BU-<lb/>
REAU DU TRÉSOR; dans le champ, en trois lignes, <lb/>
POUR 25 sous. R. GOUV. DE MAtRicE ET DÉP. Deux palmes, <lb/>
2 pièces. AR. <lb/>

588 bis. -Zara, ZARA 1813. Aigle éployé. R. 20. 9 i&apos;r. 20 c. <lb/>

dans un carré AR. T.B. <lb/>

ROYAUME D &apos;ITALIE. -NAPOLÉON Ier <lb/>

(1805-1815) <lb/>

589. -20 francs. NAPOLÉON IMPERATORE E. R. Tète nue, à <lb/>

gauche M. . REGNO D&apos;ITALIA, couronne lombarde <lb/>

avec 20 LIRES. OR. B. <lb/>

589 bis. -5 francs 1811 et 1812. 3 pièces. AR. <lb/>

590. -2 livres, 15soldiet 10 soldi. Même type. 10 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

590 bis.-Soldo et divisions. 15 pièces cuivre. B. et T.B. <lb/>


FAMILLE DE L&apos;EMPEREUR NAPOLÉON <lb/>

MARIE-LOUISE, DUCHESSE DE PARME <lb/>

591. -40 lire. MARIA. LUIGTA PRINC. IMP. ARCID. D&apos;AUSTRIA. <lb/>
Buste à gauche, dessous 1815. <lb/>

PER LA GR. DJ DIO <lb/>

DUCH. DI PARMA PLAC ET GUAST. Ecussons de France, <lb/>

Autriche, etc., sur un manteau couronne; dessous <lb/>

40 lire. OR. B. <lb/>
591 bis. -5 lire. Même type et 2 soldi. AR. B. <lb/>

JOSEPH-NAPOLÉON, ROI DE NAPLES <lb/>

(1806-1808) <lb/>

592. -Ecu de 120 G. JOSEPH-NAPOL. D. G. VTR. SICIL. REX. <lb/>

Têtenue, à gauche. . PRINC. GALLIC. MAGN. ELECT. <lb/>

TMP. Ecu aux armes de France et de Sicile, soutenu <lb/>
par deux figures. 1808. AR. <lb/>

JOSEPH-NAPOLÉON, ROI D&apos;ESPAGNE <lb/>

(1808-1813) <lb/>

592 bis. -Pistole de 80 réaux. JOSEPII NAP. D. G. HISP. ET <lb/>

JND. R. Tête avec bandeau, à gauche, dessous 1810. . <lb/>

IN UTROQU. FELTX AUSPICE DEO. Écu couronné 2 nièces <lb/>

OR. B. <lb/>

593. -Ecu et divisions. 6 pièces. AR. <lb/>

ELISA BONAPARTE ET FÉLIX BACCIOCHI <lb/>

593 bis. -5 franchi, FELICE ED ELISA PP DI LUCCA ET PTOMBINO. <lb/>
Buste de la princesse, accolé à la tête nue du prince. <lb/>

, PRINCIPATO DI LUCCA E PIOMBTNO. dans une couronne, <lb/>

5 FRANCHT, 4 pièces variées et 1 FR ANCO. 7 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>


LOUIS-NAPOLÉON, ROI DE HOLLANDE <lb/>

(1806-1810) <lb/>

594. Ecu de 50 stuivers. NAP. LODWIG. I. KON. VAN HOLL, <lb/>

Tête nue, à droite. . ~KONiN&amp;RUE HOLLAND. Ecusson <lb/>

couronné 1808. AR. B. <lb/>
595. Autre écu, avec sceptre et main de justice, 1807. <lb/>
Très rare. AR. F. D. G. <lb/>

595 bis. -Autre écu de 1809 accosté de R. Dr. rare. AR. <lb/>

F. D. C. et 50 ST. <lb/>
596. Autre écu de 1807, avec sceptre et main de justice. <lb/>
Rare. AR. F. D. C. <lb/>
597. Double ducat de 1808. CONCORDIA, etc. Chevalier <lb/>

debout. . MO ORD. PROVIN FOEDER BELG. AD LEG. IMP. en <lb/>

cinq lignes dans un cadre orné. Pièce très rare. OR. * <lb/>

F. D. C. <lb/>

598. Ducat. LODEW. NAP., etc. Tète nue à gauche. <lb/>

. KONING, etc. écus. Une autre pièce, un chevalier, <lb/>

armé, debout. 5 pièces. OR. B. et T.B. <lb/>

598 bis. Un Gulden, 1810. Rare. AR. F. D. C. <lb/>

MURAT, ROI DES DEUX-SICILES <lb/>
GRAND AMIRAL DE FRANCE (1808-1813) <lb/>

599. Écu de 12 carlins. GIOACCHINO NAPOLEONE RE DEI DUE SICI. <lb/>

Tête nue, à gauche. . PRIN. E GRAND AMMIRAGLIO D. <lb/>

FRANCIA. Dans la couronne DODICI CARLINI. AR. B. <lb/>

MURAT, ROI DE NAPLES ET DES <lb/>

DEUX-SICILES (1813-1815) <lb/>

600. Quarante lires. GIOACCHINO NAPOLEONE 1813. Tête nue, <lb/>

à gauche. . REGNO DELLE DUE SICILT Dans.la cou-<lb/>

ronne, 40 LIRE. OR. B. <lb/>


JÉROME-NAPOLÉON, ROI DE <lb/>
WESTPHALIE (1807) <lb/>

601. Cinq Thalers. HIERONYMUS NAPOLEONB. Tête laurée, à <lb/>

gauche. . KOENIG VON WESTPHALEN. FR. PR. dans 1 <lb/>

champ V. THALER, 1812. Rare. OR. T.B. <lb/>

602. Vingt frank. HIERONYMUS NAPOLÉON. Tête laurée, à <lb/>

gauche. . KOENIG V WESTP FR. PR. Dans la couronne, <lb/>

20 FRANK. 8 pièces, OR F. D. C. <lb/>

003. 10 francs. Le même. Essais et monnaies courantes <lb/>

7 pièces, OR. TB. <lb/>

604. 5 francs. Le même. Essais et monnaies courantes. <lb/>

6 pièces, OR. B. <lb/>
605. Vingt cent. et divisions. Essais et monnaies cou-<lb/>
tantes. 11 pièces, B. et F. D. C. <lb/>

SOUVERAINS FRANÇAIS et ÉTRANGERS <lb/>
CONTEMPORAINS DE L&apos;EMPIRE <lb/>

BERTIER PRINCE DE NEUCHATEL <lb/>

606. Deux francs, ALEXANBRE PRINCE DE NEUCHATEL. Tête <lb/>

nue, à droite. . PRINCIPAUTÉ DE NEUCHATEL. Dans <lb/>

le champ, èiittè deux palmes couronnées, 2 FRANCS. <lb/>
A l&apos;exergue, 1814. Sur la tranche, POIDS TINGT-CINQ <lb/>
GRAMMES TITRE NEUF DIXIEMES. Essai par Dtoz. AH <lb/>

BERNADOTTE, CHAtlLËS XIV, <lb/>
ROI DE SUÉDE <lb/>

607. Demi-ducat. CAR. XIV SUERÍGES NORR. &amp;. ocii. V. K. Tête <lb/>

nue, à droite. . FOtKÉTS KARLER MIN BELONING. ÉCU <lb/>

couronné. OR. F. D. C. <lb/>


CHUTE DE L&apos;EMPIRE FRANÇAIS <lb/>

INTERRÈGNE (4 AVRIL AU 3 MAI). -MÉDAILLES DES ALLIÉS <lb/>

608. GALLIA REDDITA EVROPAE. Trois lis sur un globe ; des-<lb/>

sous APR1L 1814. . AU PACIFICATEUR DE L &apos;EUROPE, etc. <lb/>

Coins de Tiolier. (Module de la pièce de cinq francs) <lb/>
3 pièces, AR. F. D. C. <lb/>

609. -Les trois variétés. (Module de la pièce de 2 <lb/>

francs.) 7 pièces. AR. F. D. C. <lb/>
610. -Cinq pièces des deux modules. Cuivre. T.B. <lb/>

LOUIS X VIII. -Ire RESTAURATION (1814) <lb/>

611. Vingt francs, LOUIS XVIII Roi DE FRANCE. Buste a la <lb/>

tête nue, habillé à dr. . PIÈCE DE 20 FRANCS 1814. <lb/>

Écu de France, couronné. OR B. <lb/>

612. Cinq francs. Même type, le buste il gauche, et une <lb/>
médaille du même module, VISITE DU DUC DE BERRY A <lb/>

LA MONNAIE. 2 pièces. AR. T.B. <lb/>

CENT JOURS. RETOUR DE L&apos;EMPEREUR <lb/>

(MARS A JUIN 1815) <lb/>

613. Vingt francs, NAPOLÉON EMPEREUR. Tête laurée, à <lb/>

gauche. . EMPIRE FRANÇAIS. Dans une couronne, 20 <lb/>

FRANCS; à l&apos;exergue, 1815. 2 pièces, OR. B. <lb/>
613 bis. Cinq francs. Essai en cuivre et 2 pièces de <lb/>

2 francs. .\R. <lb/>

NAPOLEON II <lb/>

61 4. Cinq francs, NAPOLÉON EMPEREUR. Tète jeune, nue, à <lb/>

gauche. . EMPIRE FRANÇAIS. Dans la couronne, 5 <lb/>

FRANCS; à l&apos;exergue, 1816. ESSAI. Tranche lisse. Avec <lb/>
toutes les divisions, 19 pièces, AR. et Cuivre. <lb/>


LOUIS XVIII. -IIe RESTAURATION <lb/>

(1813-1824), <lb/>

615. Cinq francs. LOUIS, etc. Sa tète nue, à gauche. R. <lb/>

5 FRANCS. Ecu do France. 3 pièces, AH. T. 11. <lb/>
616. Essai en or de la même pièce, 1815. Avec tranche <lb/>

inscrite. on. F. D. C. <lb/>

617. Autro essai en or de la même pièce. 1817. OR. F. <lb/>

618. 5 francs. Essai du coin de Gatteaux. la trie lau-<lb/>

rée. AR. F. D. C. <lb/>
619. Autre essai de la même pièce avec la lofe couronnée, <lb/>

. Visite de la duchesse d&apos;Angoulème à la Mon-<lb/>

naie. OR. F. D. C. <lb/>

620. 2 francs, franc, demi et quart de franc courants. <lb/>

12 pièces. AR. TB. <lb/>

021. 10 centimes. Tête nue; dessous ESSAI. H. I&quot;Y IN-<lb/>
TIMES 1821 dans une couronne, cuivre et divisons <lb/>

Essai. 6 pièces TR. <lb/>
022. 10 centimes et r, centimes des colonies essais en <lb/>
Piéforts, 1824, refrappés. 2 pièces, cuivre. F. 1). C. <lb/>
623. Los doux mêmes pièces, essai. AR. F. D. C. <lb/>

624. Aniche prés Douai. 30 sons. Marteau et pioche. <lb/>

M. D. et 1820. . Même couronne, un panier rempli <lb/>

de houille et, .30 s. cuivre et 6 pièces d&apos;Anzin. <lb/>

CHARLES X (1824-1830) <lb/>

625. 5 francs, essai. CHARLES X. ROI DE FRANCE. Tête nue. <lb/>

. Ecu couronné cerné do deux palmes et 5 F. <lb/>

AR. TB. <lb/>

626. 5 francs. Tête nue à gaucho. R.&apos; le même 5 F <lb/>

1830. AR. <lb/>


627. Même pièce. Essai en ur avec tranche. Paris 1824. <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

628 . <lb/>

2 francs, 1 franc, demi et qaart de franc. Même <lb/>

type. 20 pièces. AR. TB. <lb/>
628 bis. Dix centimes et 2 centimes. Essai. AR. <lb/>

HENRI V <lb/>

LE DUC DE BORDEAUX <lb/>

029. 5 francs, HENRI Y ROI DE FRANGE. Buste juvénile a <lb/>

gauche. . 5 francs 1831 et 32. Écu couronné. <lb/>

4 pièces. AR. T.B. et F. D. C. <lb/>

(530. Piéfort de la même pièce. 3 pièces, poids diffé-<lb/>
rents. <lb/>
031. Même pièce, essai en or, tranche lisse. OR. F. D. C. <lb/>
632. 2 francs, même type 1833. 2 pièces. AR. F. D. C. <lb/>
033. Piéfort de la même pièce, poids différents. 3 pièces. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

034. Essai en or, poids 19 grammes. OR. F. D. C. <lb/>
635. 1 franc. Même type, tranche cannelée. 8 pièces. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

636. -Même pièce, frappée en or. Tranche lisse, poids <lb/>
10 grammes. OR. F. D. C. <lb/>
637. -Même pièce, Piélbrt, poids 23 grammes. OR. <lb/>

F. D. C. <lb/>

638. Les mêmes Piéforts. AR. F. D. C. <lb/>
639. Demi-franc et Quart de franc. Même type. 13 <lb/>

pièces. AR. <lb/>

640. 5 francs, la tète barbue à gauche, datée 1871. AR. <lb/>

F. D. C. <lb/>

641. Autre 5 francs, très grand module de 1873. DÉDIÉ A <lb/>

LA COMMISSION MONÉTAIRE INTERNATIONALE. AR. F. D. G. <lb/>


LOUIS-PHILIPPE Ier (1830-1848) <lb/>

642. 5 francs, LOUIS PHILIPPE Ier, ROI DES FRANÇAIS. Tête nue <lb/>

à droite. . Dans une couronne 5 FRANCS 1830. <lb/>

tranche à relief. OR. F. D. C. <lb/>

643. Autre 5 francs, avec les tables de la charte sur des <lb/>
drapeaux. Très rare. AR. T.B. <lb/>
644. 100 francs (coin de Montagny). Tête du n°s uivant. <lb/>
100 FRANCS 1831 avec ESSAI sur la tranche. Bronze <lb/>

F. D. C. <lb/>

645. 100 francs (coin de Domard) LOUIS PHILIPPE 1. WI DES <lb/>

FRANÇAIS. Même tête large et laurée à gauche. . <lb/>

100 FRANCS ESSAI. Tranche en relief. OR. F. D. C. <lb/>
646. 10 francs. Même type avec 10 FRANCS ESSAI. Tranche <lb/>
cannelée. OR. F. D. C. <lb/>

647 . 5 francs. Même type, la tête à droite. 1831. Essai. <lb/>
Tranche à relief. OR. F. D. C. <lb/>
648. 2 francs, 1 franc, 50 et 25 centimes. 25 pièces. AR. <lb/>
B. et T.B. <lb/>
649. Essais des 10 cent. ot divisions. t8 piques. Cuivre. <lb/>

F. D. C. <lb/>

RÉVOLUTION (1848-1852) <lb/>

650 <lb/>

. <lb/>

20 francs (coin de Rogat). Essai. Tranche lisse. OR <lb/>

F. D. C. <lb/>

651. 5 francs. RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. Tète couronnée de <lb/>

chêne et d&apos;épis, à droite. .LI BERTÉ, etc., dans unI&apos; <lb/>

couronne. 5 FRANCS. Essai. Tranche en relief. OR. <lb/>

F. D. C. <lb/>

652. 5 francs (coin de Montagny). AR. F. D. C. <lb/>
653. 5 francs. 3 Piéforts avec tranche. AR. F. D. C. <lb/>


654. Collection d&apos;essais et de piétorts du cinq francs en <lb/>
bronze et en étain argenté. <lb/>
655. Collection d&apos;essais et de piéforts de 10 centimes, <lb/>

EMPIRE NAPOLÉON III (1852-1870). <lb/>

656. 10 francs, NAPOLÉON III EMPEREUR. Tête nue à droite. <lb/>
EMPIRE FRANÇAIS. Dans la couronne 10 francs. <lb/>
ESSAI. Tranche lisse. 2 pièces. OR. F. D. C. <lb/>

657 <lb/>

. <lb/>

5 francs. Essais et pièce courante. 3 pièces. OR. <lb/>

T.BetF. D.C. <lb/>

658 <lb/>

. <lb/>

5 francs (coin de Bouvet) NAPOLÉON III PAR LA GRÂCE <lb/>
DE DIEU ET LA VOLONTÉ NATIONALE. Tête nue à gauche. <lb/>

. EMPEREUR DES FRANÇAIS. Écusson rond à l &apos;aigle <lb/>

sur le manteau d&apos;hermine. Tranche lisse. Au bas <lb/>

1858. 3 pièces. AR. F. D. C. <lb/>
659. Autre 5 francs (coins du même). NAPOLÉON III EMPE-<lb/>

REUR. Sous la tête, BOUVET F. A. . Le même, avee <lb/>

l&apos;écusson rond. 1854. Tranche lisse. Piéfort. AR. <lb/>

F. D. C. <lb/>

660. Même pièce, essai en or. Tranche lisse. OR.&apos;F. D. C. <lb/>
661. Même pièce, frappée en piéfort. 4 pièces. AR. <lb/>
F. D. C. <lb/>

662. 2 francs du même 1856. Piéfort. AR. F. D. C. <lb/>
663. Lot de monnaies divisionnaires, argent et cuivre. <lb/>
F. p. Ç. <lb/>
664. 100 francs, NAPOLÉON III EMPEREUR. Tête laurée à <lb/>

droite. . EMPIRE FRANÇAIS. ÉCU carré sur le man-<lb/>

teau. 100 FR3 1862. Essai, tranche lisse. OR. <lb/>

F. D. C. <lb/>

665. 50 francs. Même type. Tranche lisse 1862. OR <lb/>

F. D. C. <lb/>

665 bis, 5 francs. Buste du no 656. f. Te te de la reine <lb/>

Isabelle. 2 pièces AR. F. D. C. <lb/>


TROISIÈME RÉPUBLIQUE (1870) <lb/>

666. 20 francs Type de l&apos;Ange. OR. F. D. C. <lb/>
667. 5 francs. Type à l&apos;Hercule, 1 pièce de la commune <lb/>
avec le trident. 2 pièces. AR. F. D. C. <lb/>
668. 5 francs. M. Thiers, le maréchal Mac-Mahon <lb/>
« et <lb/>
Gambetta. 4 pièces. AR. F. D. C. <lb/>

IIe SÉRIE <lb/>

MONNAIES SEIGNEURIALES <lb/>

ARTOIS <lb/>

ROBERT D&apos;ARTOIS <lb/>

669. Écusson armoirié. . ARAS. Croix fleurdelisée. <lb/>

Maille. <lb/>

MAHAUT, COMTESSE D&apos;ARTOIS <lb/>

670. MEHAVT. Écusson armoirié. . ARTH. .Cr oix ancrée. <lb/>

Maille. <lb/>

PHILIPPE II D&apos;ESPAGNE <lb/>

671. PHS. D. G. HISP. Z. REX. CO. ART. Buste du roi, la tête <lb/>

nue; sous le buste un rat. . DOMINVS. MIHI. ADSVTOR. <lb/>

Écusson couronné sur une croix de Bourgogne; des <lb/>
deux côtés le briquet de la toison d&apos;or. 1585. <lb/>

Argent. T.B. écu. <lb/>


672. Mêmes pièces, 1592. 2 pièces. Argent, écu. <lb/>
673. Mêmes types et mème lég. pour les années 1586-87 <lb/>
et 92. 7 pièces. Argent, demi-écu. <lb/>
674. Mêmes types et mêmes légendes. Argent, quart <lb/>
d&apos;écu. <lb/>

675. Monnaies de cuivre du règne. 6 pièces. <lb/>

PHILIPPE IV <lb/>

676. PHIL. IIII. D. G. HISP. ET. INDIAR. REX. Briquet sur une <lb/>
croix, au-dessus une couronne, en dessous la toi-<lb/>

son d&apos;or. . ARCHID. AVST. DVX. BVRG. CO. ART. Z. <lb/>

Écusson couronné entouré du collier de la toison <lb/>
d&apos;or. 1623-28-34. 4 pièces en argent, écus. <lb/>

677. Même pièce. Piéfort pesant 60 grammes, année <lb/>
1623. T._B. argent. <lb/>
678. Même pièce 1623. B. Argent. <lb/>
679. Même pièce 1624. Argent. <lb/>
680. Même type, demi-écu argent. <lb/>
681. Mêmes légendes. Lion tenant un écusson et une <lb/>
épée. IV. Écusson couronné sur une croix, escalin. <lb/>
7 pièces. Argent. <lb/>
682. Monnaies de cuivre du règne. 2 pièces. <lb/>

AIRE <lb/>

683. Aigle éployé de face. . Croix cantonnée de quatre <lb/>

points, Maille. <lb/>

SAINT-OMER <lb/>

684.. Deux crosses et deux fleurs de lys. . Croix fleur-<lb/>

delisée. Maille B <lb/>


685. -Deux crosses, au-dessus une étoile, son. SOM.. <lb/>
Croix cantonnée de quatre points, SM. SM. Maille, B. <lb/>
686. -Grande croix séparant quatre lys entourés d&apos;une <lb/>

couronne, .Cr oix cantonnée de quatre globules et <lb/>

quatre fois la légende sov. Maille, B. <lb/>

CALAIS <lb/>

687. Henri V et VI d&apos;Angleterre. Gros, demi et quart <lb/>
penny. 8 pièces, AR. <lb/>

ELINCOURT <lb/>

688. Gui IV de Saint-Paul. U. COMES. S. PAVLI. Croix, <lb/>

Légende extérieure : GRACIA DOMINI. D. NRI. FACTVS. <lb/>

SVM. . MONETA ELINGT. Portail d&apos;un ehàteau. Rare. <lb/>

Gros tournois, AR. B. <lb/>

CAMBRAY <lb/>

689. Robert Il (1368 à 1372). ROBERTVS. etc. Cavalier <lb/>

armé de toutes pièces, galopant h gauche. . xrc. <lb/>

VINCIT, etc. Croix cantonnée de quatre trèfles. OR. <lb/>

690. Maximilfen de Berthes (1569 à 1590). M. A.BERGIS, <lb/>

etc. Aigle entouré d&apos;écus. . FERDINANDVS, etc. <lb/>

Aigle impérial. Rare. Florin, OR. <lb/>

691, -MAX A. BERG., etc. Écu heaumé aux armes de <lb/>

Berghes. . MAXIMILI II ROMA. Aigle impérial, 1560-<lb/>

1570. Écu, 2 pièces, AR. <lb/>
692. -SANCTVS MAXIMILIANVS. Le Saint debout, de face. <lb/>

. MAX. AB., etc. L&apos;aigle impérial soutenant deux <lb/>

écus, dessous un troisième écu avec une porte de <lb/>
ville. Rare. Écu, AR. <lb/>


693. Louis de Berlaymont (1570.1596). LVD. A. BERLAt-<lb/>

MONT, etc. Écu heaumé de Berlaymont. . MAXI-<lb/>

MIL., etc. Aigle impérial. Écu, AR. <lb/>

694. s. ROHANNES B. Saint Jean debout. . FLOR. EPI. CA. <lb/>

Lys, 3 pièces, florin, OR. <lb/>

695. -La même pièce avec FLOR. EX CHA. 2 pièces,florin, <lb/>

OR, <lb/>

696. CAMERACV. Croix cantonnée de points; autour : AVE <lb/>

MARIA GRACIA PLENA. . Même type. Demi-gros ou <lb/>

jeton, AR. <lb/>

FLANDRES <lb/>

697. Philippe. PHILIPVS. Dans le champ, grand A. R. ARAS <lb/>

o. croix. Deux pièces, mailles. <lb/>

698. Simon. SIMON. Croix. . Deux lys accostés d&apos;un <lb/>

croissant et d&apos;une étoile. 8 pièces, nombreuses <lb/>
variétés. Mailles. <lb/>

699. Même Lot, 7 pièces, nombreuses variétés. Mailles. <lb/>

700. Bergues Saint-Vinoc. BERGENS. Croix cantonnée <lb/>

de quatre trèfles. R. MONETA. Grand lys. Rare. <lb/>

Mailles. <lb/>

701. Bruges. Homme armé debout, à droite, tenant un <lb/>

bouclier et une lance. . Croix fleurdelysée, sept <lb/>

variétés. Mailles. <lb/>

702. -Même type. La croix est cantonnée de quatre <lb/>

fleurons, 4 variétés. Mailles. <lb/>

703. Cassel. Temple dans un double cercle. . Croix <lb/>

cantonnée de plusieurs besants et annelets, 2 va-<lb/>
riétés. Mailles. <lb/>
704. -Douay. Rameau. R. Croix; Mailles. <lb/>


705. Gand. Tète casquée barbare. . Croix ancrée, 6 <lb/>

variétés. Mailles. <lb/>
706. -Même pièce. Dans les cantons de la croix : GANT, <lb/>
4 variétés.-Mailles. <lb/>

707. -Lille. Fleur de lys entourée d&apos;étoiles et d&apos;annc-<lb/>

lets. . L. A. Croix cantonnée de points et de crois-<lb/>

sants. 18 pièces, nombreuses variétés. Mailles. <lb/>

708. -Triangle accosté de trois lys. . Croix, LILLE. 18 <lb/>

pièces, nombreuses variétés, Mailles. <lb/>

709. -Lys dans un triangle, . LILA. Croix. 10 pièces, <lb/>

nombreuses variétés. Mailles. <lb/>

710. Ypres. Étoile formée de deux triangles fleurde-<lb/>

lysés. . Croix cantonné de huit annelets, 2 varié-<lb/>

tés. Mailles. <lb/>
711. -Même type. Dans les cantons de la croix : <lb/>
15 pièces, nombreuses variétés, Mailles. <lb/>

712. -<lb/>

Écusson au lion. . Croix et IPRA. 8 pièces, <lb/>

nombreuses variétés, Mailles. <lb/>

712 bis. -? <lb/>

• <lb/>

Guerrier tenant un bouclier avec <lb/>

trois raies. . Croix cantonnée de points et d&apos;anne-<lb/>

lets, 2 variétés. Mailles. <lb/>
713. Mailles diverses, 11 pièces toutes variées. <lb/>

PHILIPPE DE THIETTE (1303-1305) <lb/>

714. Alost. PH. COM. FLAND. Croix. Bordure extérieure : <lb/>

GRACIA, etc. . MONETA ALOST. Chatel. Bordure : 12 <lb/>

lys. Gros. tournois. <lb/>

LOUIS DE CRÉCY (1322-1346) <lb/>

715. L. FLAD. COMES. Grand lys. <lb/>
s. IOAANNES B. Saint <lb/>
Jean-Baptiste debout. 2 pièces, florin OR. B, et <lb/>
T.B. <lb/>

, <lb/>


716. -LVDOYICVS COMES. Croix. Légende extérieure : BE-<lb/>

NEDICTVS, etc. R, MONE TA COMES FLAND. Lion. Gros au <lb/>
lion. AR. B. <lb/>

LOUIS DE MALE (1346-1384) <lb/>

717. LVDOVICVS DEI. GRA. COMES. Z. DNS. FLAD. Le comte assis <lb/>

de face, tenant une épée, la main appuyée sur un <lb/>

écu à l&apos;aigle. . XPC. VINCIT, etc. Croix fleuronnée <lb/>

&gt; <lb/>

etc. Écu, OR. T.B. <lb/>
718. Mêmes types.-2 pièces, demi-écu, OR. <lb/>
719. -Mêmes types. 8 pièces, quart d&apos;écu, OR. <lb/>
720. -Agnel et bannière, AGNVS DEI, etc.&apos;Au pied de la <lb/>

bannière : LYD. CO.FL. . XPS. VINCIT, etc. Croix ac-<lb/>

costée de quatre aigles, etc. Mouton OR. <lb/>
721. -Légende de l&apos;écu d&apos;or. Le comte à cheval, à <lb/>
gauche, avec un lion sur la poitrine et deux sur la <lb/>

housse&apos;de son cheval. . XPS. VINCIT, etc. Croix dans <lb/>

un cercle à quatre lobes, etc. Franc à cheval, OR. <lb/>
722. -Même légende. Un lion heaumé sur. une estrade <lb/>

gothique, à ses pieds : FLANDRES. . BENEDICTYS, etc. <lb/>

Croix fleuronnée cantonnée des quatre lettres : <lb/>

FLAN. 6 pièces, lion, OR. B. et T.B. <lb/>

723. -Même légende. Dais gothique abritant deux <lb/>

lions qui soutiennent un écu de Flandre surmonté <lb/>

d&apos;un heaume. . BENEDICTYS, etc. Croix fleuronnée, <lb/>

cantonnée des quatre lettres : FLAN. 3 pièces, <lb/>
heaume, OR. T.B. et F. D. C. <lb/>
724. -Même légende. Le comte à pied sous un dais <lb/>

gothique entre un heaume ,et un écu au lion. . <lb/>

BENEDICTVS. etc. Croix fleuronnée cantonnée des <lb/>
lettres F. L. A. D. 3 pièces, Franc À pied. OR. <lb/>


725. -Type de l&apos;écu d&apos;or n°7 17, mais sur l&apos;écu un <lb/>
lion au lieu d&apos;un aigle. 8 pièces, écu OR. B. T.B. et <lb/>

F. D. C. <lb/>

726. -Même légende. Lion heaumé. . MONETA DE <lb/>

FLANDRIA. Croix flepropnée. BENEDICTVS, etc. 6 pièces, <lb/>
lion de deux gros, AR. B. et TB. <lb/>
727. -LVDOVIC ppMES. Croix. BENEDICTVS, etc, R. ])tONET4 <lb/>

FLAND. Lion. Bordure douze trèfles et un petit lion. <lb/>
4 pièpes, gros au lion, An. <lb/>

PHILIPPE <lb/>

HARDI (1384-1404) <lb/>

728. PHILIPPVS DEj GRA. COM. Z. DNS, FLAND. Lp comte assis, <lb/>

de face, tenapt upe épée pt un écu. . XPS. VlliClT, <lb/>

etc. Croix fleuronnée dans quatre lobes. Très rare. <lb/>

écu. OR. B. <lb/>
729. -PHS. DEI. GRA. DVX. BVRG. COMES. DNL. FLAND. <lb/>

comte assis, de face, dans un vaisseau, tenant une <lb/>

épée et un écu. . ivs. AVTEM, etc. Croix fleurde-<lb/>

lisée, etc. 4 pièces. Rare. Noble OR. B. et T.B. <lb/>
730. -Double gros aux écus et double gros au lion. <lb/>
2 pièces, AR. <lb/>

JEAN SANS PEUR (1405-1419) <lb/>

73J. IOHS. DVX. BVRG. Z. COMES FLANDRIE. Les écus de Bour-<lb/>

gqgpp et de Flandre surmontés d&apos;un heaume. . <lb/>

MONETA NOVA, etc. Croix cantonnée de deux lys et de <lb/>
deux liqns. 2 pièces, double gros, AR. <lb/>

PHILIPPE ^BON (1419-1467) <lb/>

732. Type des nobles de Philippe-le-Hardi, seulement <lb/>
l&apos;écu que tient le comte est timbré d&apos;un lion. Rare. <lb/>

Noble. OR. <lb/>


733. -PAS. DEI GRA. DVX. COMES z. DXS. FLANDRIE.Cavalier <lb/>

courant, à droite ; à l&apos;exergue : FLAD. . SIT. NOMEN, <lb/>

etc. L&apos;écusson de Flandre et de Bourgogne sur <lb/>
une croix fleuronnée. 2 pièces, OR, Franc à cheval. <lb/>
734. -Même légende. Un lion sous un dais gothique. <lb/>

. SIT. NOMEN, etc. Même revers, 4 pièces, lion, OR. <lb/>

735. -Même pièce, la légende abrégée. Rare. Deux <lb/>
tiers de lion, OR. <lb/>
736. -Gros et double gros. 5 pièces, AR. <lb/>

CHARLES LE TÉMÉRAIRE (1467-1477) <lb/>

737. KAROLVS DEI GRA. co. FLAND. Écusson à sept quartiers <lb/>

sur une croix. . SANCTVS ANDREAS. Saint André te-<lb/>

nant sa croix. 2 pièces, florin, OR. <lb/>
738. Gros aux sept quartiers. AR, <lb/>

PHILIPPE LE BEAU (1482-1506) <lb/>

739. PHI. ARCHI. AV. BG. CO. FL. Saint André tenant devant <lb/>

lui un écu à dix quartiers. . MAXIM. REX ROMANORV. <lb/>

PAT. Écu à l&apos;aigle surmonté d&apos;une couronne fermée. <lb/>

2 pièces, demi florin, OR. <lb/>

740. -PHS. DEI GRA. ARCHIDV. AVS. D. BVRG. COM. FL. Croix <lb/>

fleurdelysée ayant au centre un lys. . s. PHE. ITCEDE <lb/>

PRO NOBIS. Saint Philippe tenant une croix, devant <lb/>
lui l&apos;écu de Flandre, etc. Florin, saint Philippe, <lb/>

OR. <lb/>

741. -Autre florin avec : MO AVE, etc., du côté du Saint. <lb/>
Rare. OR. <lb/>

-<lb/>

. <lb/>

742. -CVSTODIAT CRATOR OMNIVM HVMILE SERVV. SVV. Buste <lb/>
à mi-corps de Maximilien cuirassé, sur la tête une <lb/>
couronne, il tient une épée et le globe crucifère. <lb/>

. Grand monogramme dans lequel on retrouve <lb/>

les lettres MAX et PIIS. DET. TIBI. MTR. VIRTV. ET IN <lb/>
CELTS GLORIA. Très rare. Grand réal, AR. T.B. <lb/>


743. -MO. AVREA. RESTAVR. METROPOL. GAND.FLAND.Type du <lb/>

noble. Un petit lion à la proue du navire. . NI si <lb/>

DOMINE, etc. Croix des nobles. 2 pièces, noble de <lb/>
Gand, OR. B. et F. D. C. <lb/>

CHARLES-QUINT (1506-1556) <lb/>

744. KAROLVS D. G. ROMANOR IMP. HISPA. REX. L&apos;empereur à <lb/>

mi-corps, tenant une épée et une couronne. . DA <lb/>

MIHI, etc. Écusson aux seize quartiers. Réal, OR. T.B. <lb/>
745. -KAROLVS DG. ROM. IMP. Z. HISP. REX. Écusson à <lb/>

l&apos;aigle. . Même légende et même écusson sans <lb/>

l&apos;aigle. Demi-réal, OR. <lb/>
746. -Pièce de 4 patards. Deux pièces, AR. <lb/>

PHILIPPE II (1555-1598) <lb/>

747. -PHS. DG. HISP. Z. REX COMES FLAN. Buste couronné, <lb/>

à droite. . DOMINVS MIHI ADIVTOR. ÉCU couronné, <lb/>

Réal, OR. T.B. <lb/>

748. -Même pièce. La tête nue, les légendes changées <lb/>
de côté. 3 pièces, demi réal. <lb/>

749. -<lb/>

Écu, avec ou sans le buste du roi. 3 pièces, AR. <lb/>

750. -Demi-écu, buste et aussi le buste sur l&apos;écusson. <lb/>

4 pièces, AR. <lb/>

751. -Quart et huitième d&apos;écu, avec ou sans le buste, <lb/>

8 pièces, AR. <lb/>

ALBERT ET ISABELLE (1598-1633) <lb/>

752. ALBERTVS ET ELISABET. DEI GRATIA ARCHIDVCES. Les <lb/>

archiducs couronnés assis sur un trône, . AVSTRIA <lb/>

DVCES BVRGVNDIAE ET. CO. FLAN. Écusson couronné <lb/>
entouré de la Toison d&apos;or. 5 pièces pour les années <lb/>
1613-1615-1616, dpuble souverain, OR.B. et T.B. <lb/>


753. Piéfort en or de la même pièce, pesant 33 gr. 5. <lb/>
Très rare. OR. TB. <lb/>
755. -Même légende. Croix formée de quatre M en <lb/>

monogramme. . Écu couronné accosté de deux <lb/>

briquets. Couronne, OR. <lb/>

756. -Demi-écu et escalins du règne. 5 pièces, AR. <lb/>

PHILIPPE IV (1621-1665) <lb/>

757. PHIL. IIII. D. G. HISP. ET INDIAR. REX. Lion appuyé sur <lb/>

un globe tenant une épée. . ARCHIDV AVST, etc. <lb/>

Écusson couronné. 2 pièces, demi-souverain, OR. <lb/>

758. -Même légende. Buste, à droite. Quadruple du-<lb/>
caton, pèse 130 grammes. AR. <lb/>

759. -Ecu et demi-écu. 3 pièces, AR. <lb/>

CHARLES II (1665-1700) <lb/>

760. CAROL. II D. G. HISP. ET INDIAR: REX. Buste à droite. <lb/>

. ARCHID. AVST. DVX. BVRG. C. FLAND. Z. 1694. Écus-<lb/>

son soutenu par deux lions. Poids, 44 grammes. 2 <lb/>

pièces, de huit souverains. OR. T.B. <lb/>

761. -Même type. 3 pièces, poids 22 grammes, pièce <lb/>
de 4 souverains, OR. T.B. <lb/>

762. -Mêmes légende, lion et écusson. 166P-1673-1700. <lb/>

Souverain. 3 pièces. OR. <lb/>

763. -Même légende. Buste très jeune. Même revers. <lb/>
Piéfort pesant 96 grammes, AR. <lb/>

764. -<lb/>

Écus et demi-écu au même type. 4 pièces, AR. <lb/>

765. -Buste du n* 760. Piéfort pesant 65 grammes. <lb/>
2 pièces, AR. <lb/>


766. -Même Légende. Écu couronné entouré de la <lb/>

Toison d&apos;or. . Briquet au centre d&apos;une croix de <lb/>

Saint-André, dessus une couronne, 1669. Piéfort <lb/>
pesant 55 grammes. AR. <lb/>

767. -Même légende etmêmetype.Lacroixestaccostée <lb/>

de deux doubles C couronnés. Très rare. Piéfort <lb/>
pesant 55 grammes. AR. T.B. <lb/>

768. -<lb/>

Écu, au type dun°7 16 et du numéro précédent. <lb/>

2 pièces, AR. <lb/>

769. Demi et huitième d&apos;écu. 3 pièces, AR. <lb/>

MARIE-THÉRÈSE <lb/>

770. Deux doubles louis, 1749-1750. OR,. T,B. <lb/>

771. -<lb/>

Écu, avec ou sans le buste. 4 pièces, AR. <lb/>

772. -Demi-écu, avec le buste. 7 pièces, AR. <lb/>
773. -Divisions avec et sans le buste. 7 pièces, AR. <lb/>

FRANÇOIS II <lb/>

774. <lb/>

Ecu, demi et quart d&apos;écu. 4 pièces, AR. <lb/>

BRABANT <lb/>

775. Aigle. . Croix rayée TENI, 2 pièces, Mailles. <lb/>
776. -Chatel. . Croix cantonnée de perles. 2 pièces. <lb/>

Mailles. <lb/>

777. -Autre chatel. . La croix cantonnée des lettres <lb/>

A N. Mailles. <lb/>

778. -Autre chatel. . Croix cantonnée de deux <lb/>

rameaux et de deux besants. 16 pièces. Mailles. <lb/>

780. -Ecu au lion. . Croix cantonnée des lettres <lb/>

B A s T. 23 pièces, Mailles. <lb/>

781. -Lion. . Croix et les lettres B A s T. 14 pièces. <lb/>

Mailles. <lb/>


JEAN 1 (1261-1294) <lb/>

782. BRABANTIE DVX. Croix. Légende extérieure : NOMEN <lb/>

DOMINI, etc. . MONETA BRYXEL. Chatel, bordure douze <lb/>

lys. Grois tournois, AR. T.B. <lb/>

JEAN II (1294-1312) <lb/>

783. 1. DVX. DE BRABANTIA. Château à deux tourelles. . <lb/>

MONETA BRVXEL. Croix cantonnée de douze points. <lb/>
Esterlin, AR. <lb/>

JEAN III (1312-1355) <lb/>

784. AGN, DEI, etc. Agnel devant une croix. Au pied de la <lb/>

croix : IOH. DVX. . XPC. VINCIT, etc. Croix fleuronnée <lb/>

cantonnée de quatre lys. 2 pièces, mouton OR. B. <lb/>
et T.B. <lb/>
785 -io. DVX. LOT. BRAB. Croix. Légende extérieure : <lb/>

BENEDICTVS, etc. . Lion. MONETA BRAB. dans un <lb/>

entourage de onze trèfles et d&apos;un petit lion. Gros <lb/>
au lion, AR. <lb/>

WENCESLAS ET JEANNE (1355-1383) <lb/>

786. -WENCELAVS Z. IOHANA. DEI. GRA. BRAB. DVCES. Buste <lb/>

de Saint-Pierre devant l&apos;écusson aux quatre lions. <lb/>

. XPC. VINCIT, etc. Croix à branches recourbées. <lb/>

3 pièces. Florin Saint-Pierre, OR. B. et T.B. <lb/>

PHILIPPE LE BON (1430-1467) <lb/>

787. PHS. DVX. BVRG. BRA. LIMB. z. Buste de saint Pierre, <lb/>

de face, devant l&apos;écusson au sept quartiers. . PAX. <lb/>

XPI, etc. Croix à branches recourbées. Florin saint <lb/>
Pierre, OR. <lb/>


788. PHS. DEI. GRA. DVX. BVRG. BRAB. DN. ML. Lion assis sous <lb/>
un dais gothique. <lb/>
SIT. NOMEN, etc. Écu sur une <lb/>
croix feuillue et fleuronnée. Lion, OR. <lb/>
789. PHS. DEI. GRA. DYX. BVRG. BRAB. Z. LIMB. Armoiries à <lb/>

sept quartiers remplissant le champ. . MONETA. <lb/>

NOVA. DVC. BRABANT. Croix cantonnée de deux lis et <lb/>
de deux lions. Plaque, AR. <lb/>

CHARLES LE TÉMÉRAIRE (1467-1477) <lb/>

790. KAROL. DG. -BG. BRA. z. LI. Écu aux sept quartiers sur <lb/>

une croix. . SANCTVS. ANDREAS. Saint André debout <lb/>

tenant une croix. Florin saint André, OR. <lb/>

MARIE DE BOURGOGNE (1477-1482) <lb/>

791. MARIA. DVCIS. BG. BR. Z. LI. Écu aux sept quartiers <lb/>

sur une croix. . SANCTVS. ANDREAS. saint André <lb/>

debout tenant une croix. Florin saint André, OR. <lb/>

PHILIPPE LE BEAU (1494-1506) <lb/>

792. PHS. DEI. GRA. ARCHID. AVSTR. DYX. BC. B. ECU COU-<lb/>

ronné sur une croix à branche recourbée, . INI-<lb/>

CIVM. SAPIENCIE, etc. Grande toison, au-dessus, deux <lb/>

briquets. Toison, AR. <lb/>

CHARLES-QUINT (1506-1555) <lb/>

793. KAROLVS. D. G. ROM. IMPE. z. HISPA. REX. L&apos;empereur à <lb/>

mi-corps tenant une épée et un globe. . DA. <lb/>

MIHI. VIRTVTE, etc. Écu aux seize quartiers, sur un <lb/>

aigle. Réal, OR. T.B. <lb/>

794. Même type. Trois pièces. Demi-réal, OR. <lb/>


795. KAROL. D. G. RO. IMP. Z. HISP. REX. Écu au double <lb/>

aigle sous une couronne. . DA. MIHI. VIRTVT, etc. <lb/>

Écu aux seize quartiers. Écu, OR. <lb/>

796. CARO. D. G. RO. IMP. H ISP. REX. DVX. BVRG. Z. BRA. Écu <lb/>

aux cinq quartiers sous une-couronne. . DA. MIHI. <lb/>

YIRTVTE, etc. Croix fleurdelisée cantonnée de deux <lb/>
aigles et de deux couronnes. Couronne OR. <lb/>
797. CAROLYS D. G. ROM. HISP. REX. DVX. BYRG. Z. Main ou-<lb/>

verte. Buste de Charles-Quint couronné et cuirassé, <lb/>

sur lapoitrine, l&apos;aigle impériale. . DA. MIHI.VIRTVTE. <lb/>

co. HOSTES. TVOS. Écusson aux cinq quartiers, cou-<lb/>
ronné sur une croix fleuronnée. Écu, AR. T.B. <lb/>

798&apos;. CAROLYS. D. G. ROM. IMP. IIISP. REX. DYX. BVRG. Z. BR. <lb/>

Main ouverte. Buste couronné et cuirassé de Char-<lb/>
les-Quint, avec un manteau sur les épaules, et <lb/>

l&apos;aigle impériale sur la poitrine, . DA. MIHI. VIRTVTE <lb/>

co. HOSTES. TVOS. Écu couronné aux cinq quartiers <lb/>
sur une croix fleuronnée (on a gravé en creux dans <lb/>
le champ, 1552). Essai en or, d&apos;un écu d&apos;argent <lb/>
pesant 36 grammes. Très rare, OR. F. D. C. <lb/>

PHILIPPE II (1555-1598) <lb/>

799. PHS. D. G. HISP. ANG. z. REX, DVX. BRA. Écu couronné. <lb/>

.Bust e du roi à. dr. DOMINYS. MIHI. ADIVTOR. Quatre <lb/>

pièces, Réal. OR. B. et T.B. <lb/>

800. -<lb/>

Écu, demi-écu et divisions. Dix pièces, AR. <lb/>

ALBERT ET ISABELLE (1598-1621) <lb/>

801 <lb/>

• <lb/>

ALBERTVS. ET. ELISABETH. DEI. GRATIA. ARCHIDVCES. Les <lb/>

archiducs assis, de face, sur un trône. . AVSTRIAE. <lb/>

DVGES. BVRGVNDIAE ET BRABANT. Grand écu couronné, <lb/>
entouré de la toison d&apos;ol. Deux pièces. Double sou-<lb/>
verain, OR, B. et F. D. C. <lb/>


802. -ALBERTVS ET ELISABET. DEI GRATIA. Bustes COU-<lb/>
ronnés des archiducs eu regard. <lb/>

ARCHI. AVST. <lb/>

DVC. BVRG. ET. BRAB. z. É-cu couronné et entouré <lb/>
du collier de la toison. Double ducat, OR. T.B. <lb/>
803. -Piéfort en or, de la même pièce, pesant 21 <lb/>
grammes. Très rare, OR. T.B. <lb/>
804. ALBERTVS ET ELISABET. D. G. Écu couronné, entouré <lb/>
du collier de la Toison d&apos;or. <lb/>

ARCHIDVCES AVST. <lb/>

DYCES. BYRG. ET. BRAB. z. Croix enlacée par la Toison <lb/>
d&apos;or. Écu, OR. <lb/>
805. Mêmes types, demi-écu. Trois pièces, OR. <lb/>
806. -ALBERTVS ET ELISABET DEI GRATIA, 1618. Bustes <lb/>

accolés des archiducs, à dr. . ARCIIID. AVST. DVCES. <lb/>

BVRG. BRAB. Z. Écu soutenu par deux lions. Deux <lb/>

pièces. Écu, AR. <lb/>

807. Piéfort de la même pièce, pesant 61 grammes, AR. <lb/>
808. Piéfort de la même pièce, pesant 98 grammes. <lb/>

AR. T.B. <lb/>

809. -Mêmes légendes, écu couronné. . Croix ac-<lb/>

costée des chiffres des archiducs. Huitième d&apos;écu <lb/>
et esterlin au paon. Deux pièces, AR. <lb/>

PHILIPPE IV (1621-1665) <lb/>

810. PHIL. IIII. D. G. HISP. ET. INDIAR. REX. Lion debout, à <lb/>

droite, tenant un globeetune épée.. ARCHIDV. AYST. <lb/>
D&apos;VX. BYRG. BRA. Écusson couronné, entouré de la <lb/>
Toison d&apos;or. Demi-couronne, OR. <lb/>

811. PHIL. IIII. D. G. HISP. ET. INDIAR. REX, 1628, Buste à <lb/>
droite, couronné, avec une grande collerette, une <lb/>

cuirasse et un manteau ; sur la cuirasse, la toison <lb/>

d or. <lb/>
ARCHID. AVST. DVX. ÉVRG. BRAB. Z. Écusson, <lb/>
couronné, entouré de la Toison d&apos;or (Bruxelles). <lb/>
Quadruple souverain, poids, 22 grammes. OR, <lb/>

F. D. C. <lb/>


812. Même pièce (Anvers), double souverain, poids 11 <lb/>
grammes, OR. T. B. <lb/>
812 bis. -Mêmes pièces, la figure plus âgée, 1640 et <lb/>
1641. Deux pièces. Double souverain, OR, B. et T.B. <lb/>

813 -Même légende. Le buste nu (Anvers 1631). . AR <lb/>

CIIII). AVST. DVX. BVRG. BRABANT. z. Lion assis, de face, <lb/>

tenant une épée et un sceptre, devant un écu <lb/>
couronné et la Toison d&apos;or. Très rare. Quadruple <lb/>

écu, poids 22 grammes, OR, F. D. C. <lb/>

814. PHIL. IIII. D. G. HISP. ET. INDIAR. REX. 1634. Buste, à <lb/>

droite. . ARCIIID. AVST. DVX. BVRG. BRAB. Z. Écusson <lb/>

couronné tenu par deux liotis. Deux pièces. Écu. <lb/>

AR. <lb/>

815. Piéfort de la même pièce, pesant 65 grammes fAn-<lb/>

vers, 1631). AR. <lb/>

816. Piéfort de la même pièce, pesant 98 grammes (An <lb/>

vers, 1631). AR. <lb/>

817. Piéfort de la même pièce, pesant 148 grammes <lb/>

(Anvers, 1535). AR. <lb/>

818. Essai, en or, de la même pièce, pesant 41 grammes <lb/>

(Anvers, 1623). OR. T.B. <lb/>

819. Même légende et mêmes types, mais la tête nue <lb/>
et plus âgée. Quatre pièces, écu. AR. <lb/>

820. Piéfort de la même pièce, poids, 65 grammes (An-<lb/>
vers, 1648). AR. T.B. <lb/>

821. Piéfort de la même pièce, poids, 98 grammes (An-<lb/>
vers, 1642). <lb/>
822. PHIL. IIII. D. G. HISP. ET. INDIAR. REX. Croix de Bour-<lb/>

gogne à laquelle est attachée la Toison d&apos;or. . AR <lb/>

CHID. AVST. DVX. BVRG. BRAB&apos;. z. Écusson couronné, <lb/>
entouré de la Toison d&apos;or. Trois pièces. Écu. AR. <lb/>


823. Piéfort de la même pièce, poids, 56 grammes (An-<lb/>
vers 1631). AR. B. <lb/>

824. Esterlins et divisions du règne. Six pièces. AR. <lb/>

CHARLES II (1665-1700) <lb/>

825. CAROL. H. HISP. ET. INDIAR. REX. Buste enfantin, tête <lb/>
nue, avec la Toison d&apos;or.. ARCHID. AVST. DVX. BVRG. <lb/>
BRAB. z. Écusson couronné, soutenu par deux lions. <lb/>

Écu. AR. <lb/>

826. Piéforl de la même pièce, poids, 65 grammes <lb/>

(Bruxelles, 1668). AR. B. <lb/>

827. Même légende, écu entouré de la Toison d&apos;or. <lb/>

. CAROL, etc. Croix de Saint-André, accostée de <lb/>

deux doubles C, couronnés. Écu, AR. <lb/>

CHARLES VI (EMPEREUR) <lb/>

828. CAROL. VI. D. G. ROM. IMP. 111SP. ET. IND. REX. Buste <lb/>

lauré, à droite. . ARCUID. AVST. DVX. BVRG. BRABANT. <lb/>

z., 1726. Écu couronné entouré de la Toison d&apos;or. <lb/>
Souverain, OR. T.B. <lb/>

829. Même légende. Le buste, à droite, sans couronne <lb/>

(Anvers), . Même légende, 1724, deux lions sou-<lb/>

tenant un écu couronné. Essai, en or, d&apos;un écu <lb/>
pesant 44 grammes. OR. F. D. C. <lb/>

MARIE THÉRÈSE <lb/>

830. Souverain et demi-souverain. Deux pièces, OR. <lb/>

T.B. <lb/>


HAINAU T <lb/>

831. Mailles de Valenciennes. Trois pièces, <lb/>

JEAN II (1280-1304) <lb/>

832. IOHANES. COMES.Croix, Légende extérieure <lb/>

: IN, NOMEN, <lb/>

etc, . Grand monogramme, accosté des lettres <lb/>

n. A. N. o., bordure douze fleurons. Très rare. Gros, <lb/>

AR. <lb/>

833. IOHANNES. COMES. HAIN. Cavalier. . SIGNVM. CRVCIS. <lb/>

Croix, MONETA. VALENCINENCIS. Gros, AR. <lb/>

GUILLAUME (1303-1337) <lb/>

834. G. COMES. HANONIE. Croix anglaise, cantonnée de <lb/>

douze besants. . VALENCINENSIS. Grand mono-<lb/>

gramme. EsLerlin, AR. <lb/>
835. GVILLELMVS. COMES. HANONIE. Lion dans un entourage <lb/>

à six lobes. . MONETA. VALENCEN. Croix, légende <lb/>

extérieure, XPC. VINCIT, etc. Gros au lion. AR. <lb/>

836. Même légende, écu aux quatre lions. .Les mêmes, <lb/>

mais la légende BENEDICTVS, etc. Demi-gros, AR. <lb/>

LOUIS DE BAVIÈRE (1345-1347) <lb/>

837. LVDOVICVS. DEI. GRA. ROMANORVM. IMP. Le roi, assis de <lb/>

face, tenant une épée et un écu. . XPC. VINCIT, etc. <lb/>

Croix fleurdelisée, etc. Deux pièces. Écu, OR. B. <lb/>

ALBERT DE BAVIÈRE <lb/>

838. ALBERTYS. DYX. Grand lys. . s. IOIIANNES. B. Saint <lb/>

Jean-Baptiste debout; près de la tête du saint <lb/>
l&apos;écusson de Bavière. Très rare. Florin, OR. <lb/>


PHILIPPE LE BON (1433-1467) <lb/>

839. pus. DEI. GRA. DYX. BVRG. COMES. ~HANOIE. Lion sous un <lb/>

portrait gothique. . SIT. NOMEN, etc. Écu aux sept <lb/>

quartiers sur une croix. Lion, OR. <lb/>

TOURNA Y (HENRI YIII D&apos;ANGLETERRE) <lb/>

840. HENRIC. DI. GRA. REX. FRANC. Z. AGLIE. Buste COUrOnné, <lb/>

à droite. . CIVITAS. TORNACEN. Écu de France et <lb/>

d&apos;Angleterre sur une croix. Gros, AR. <lb/>

841. Philippe II. Écu et division. Quatre pièces, AR. <lb/>
842. Albert et Isabelle. Doubles ISouverains, or. Deux <lb/>

pièces, B. et T.B. <lb/>

843. Philippe IV. Double Souverain, or. Deux pièces, <lb/>
une T.B. <lb/>

844. -<lb/>

Écu et demi-écu argent. Deux pièces. <lb/>

THORN <lb/>

845. Marguerite de Bréderode. MARGARE D. BREDROD. AB. <lb/>
BVN. SE. THORN. Écu surmonté d&apos;un casque avec un <lb/>

grand cimier, 1563. . DENARIVS. NOWS. TRIGENTAS. <lb/>

TYFERORV. Aigle éployé. Rare. Écu, AR. <lb/>

HOLLANDE, GUELDRE, ETC. <lb/>

846. Philippe le Bon. Écu. Cinq pièces, OR. <lb/>
847. Charles le Téméraire. Florin saint André pour la <lb/>

Gueldre, OR. <lb/>

848. Philippe le Beau, Florin saint Philippe pour la <lb/>

Hollande, OR. <lb/>

849. Charles-Quint. Réal d&apos;or, OR. <lb/>


850. Philippe II. Réalpour la Gueldre, OR. <lb/>

851. -<lb/>
Écu et divisions. Six pièces, AR. <lb/>

852. CONFORTA RE ET ESTORIBVSTVS. Chevalier debout, der-<lb/>

rière lui un lion. . MONETA DVCATVS BRABANTIA, <lb/>

1584. Écu au lion accosté de deux B couronnés. <lb/>
Rare. Demi-écu, AR. <lb/>

PROVENCE, (CHARLES I, 1246-1285) <lb/>

853. KAROL, etc. Ecu aux armes de Provence et de Jéru-<lb/>

salem. . AVG, etc. Type de l&apos;Annonciation, salut. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

JEANNE DE NAPLES (1343-1352) <lb/>

854. IOAN, etc. La reine debout. Type des royaux de <lb/>

Charles V. OR. B. <lb/>

ARLES <lb/>

855. ARCHP. s. AREL. Grand lys. . Type de saint Jean. <lb/>

Florin. OR. <lb/>

ORANGE <lb/>

856. Raymond. R. DIC. P. AVRA. Grand lys. .Même type, <lb/>

2 pièces. OR. <lb/>

VIENNE <lb/>

857. Humbert. IIV. DAPII. VIENS. Grand lys. .Même type, <lb/>

2 pièces. OR. <lb/>

PICARDIE AMIENS <lb/>

858. CIVIVS. Dans le champ, AMB. <lb/>

AMBIANENS. Croixe <lb/>

Rare. Maille. <lb/>


859. -Lot de 50 monnaies d&apos;argent et de billon des <lb/>
Flandres. <lb/>

FRANCHE-COMTÉ <lb/>

860. -Deux écus avec l&apos;empereur debout. 2 pièces et <lb/>
qualre divisions, 6 pièces. AR. <lb/>

861. -Lot de 42 monnaies seigneuriales. Argent et <lb/>
billon. <lb/>

862. -Lot de 24 monnaies de Metz et de Strasbourg. <lb/>
Argent et Billon. <lb/>

MONNAIES OBSIDIONALES <lb/>

863. Amsterdam. 20 sous. Armes d&apos;Amsterdam, XX et <lb/>

1578. . P. AR. ET. FO., dans une couronne. AR. <lb/>

864. -10 sous. . Lisse. AR. <lb/>
865. -5 sous. . Même type.&apos;AR. <lb/>

866. Bréda. 40 sous. Armes d&apos;Orange; de chaque côté, <lb/>
dans deux petits écussons, les armes de la ville. <lb/>

BREDA. OBSESSA 1620. 2 pièces. AR. <lb/>
867. -20 SOUS. BREDA. OBSES, 1625. AR. <lb/>

868. Brisach. Armes d&apos;Autriche, Alsace et Brisach, 1633. <lb/>

XLVIII.&apos;R. Lisse. AR. <lb/>

869. Bruxelles. PERFER. ET. OB. DYRA. BRVXELLA. Ecu de la <lb/>

ville. 36 st., 1580. . Lisse, 2 pièces. AR. <lb/>

870. Cambray. Ecu aux deux aigles. CAMBRAY, 1581. <lb/>

X. P. Cuivre. <lb/>

871. -Médaille triangulaire, frappée après le siège, <lb/>

1581. AR. <lb/>

872. Groningue. 50 stuivers. Armes couronnées de la <lb/>

ville, accoslées de 50 st. IVRE. ET. TEMPORE, 1672. . <lb/>

Lisse, 2 pièces. AR. <lb/>


873. -25 stuivers. Mêmes types, 2 pièces. AR. <lb/>

874. -12 1/2 stuivers. Mêmes types, 4 pièces. Sur le <lb/>

revers de l&apos;une d&apos;elles on a gravé une légende en <lb/>

hollandais. AR. <lb/>

875. -6 1/4 stuivers. Même type, 2 pièces. AR. <lb/>

876. Leyde. 20 sous. GOD. BEHOEDE. LEYDEN. Armes de la <lb/>

ville entourées des lettres N. o. V. L. S. G. J. P. A. . <lb/>

HAEC. LIBERTATIS ERGO. Le lion de Hollande, 2 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

877. Middelbourg. 50 sols. DR. P. F. MIDD., 1572. Armes <lb/>

de la ville et de la Zélande. . Lisse, 2 pièces. AR. <lb/>

878. Munster. 50 sols. MONAST. WESTPII. OBSESSVM, 1660. <lb/>

Armes de la ville. . Lisse, 2 pièces. AR. <lb/>

879. Silésie. 3 thalers.. MONETA. ARGENTEA. SILESIAE. III TA-<lb/>

LERO. Armes de Silésie, 1621. AR. <lb/>

880. Strasbourg. Ecu de Strasbourg et d&apos;Alsace, 1592 <lb/>

H. Lisse. AR. <lb/>

881. Ulm. Florin. DA. PACEM. NOBIS. DOMINE, 1704. Aigle <lb/>

impériale, . MONETA. ARGENTEA. REIPVBLICAEVLMENSIS. <lb/>

Armes de la ville, 3 pièces. AR. <lb/>

882. Vienne assiégée par les Turcs. TVRK, etc. Buste, à <lb/>

droite, accosté de 1629. . Croix et quatre écussons. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

883. Zélande. 1574. LIBERT. REST. S. P. Q. ZEL. SOLI. DEO. <lb/>

noNCR. Écusson de la Zélande. . Lisse, 2 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

884. Trois monnaies obsidionales. AR. et Cuivre. <lb/>

885. Dater et demi-daler de Suède. Grandes plaques, <lb/>

3 pièces. Cuivre. <lb/>


MONNAIES ÉTRANGÈRES <lb/>

ANGLETERRE <lb/>

886. Edouard III. Noble, 2 pièces. OR. <lb/>
887. Henri VIII. Demi-noble et quart denoble, 2 pièces. <lb/>

OR. <lb/>

888. Elisabeth. Double souverain, avec la reine de face, <lb/>

rare. OR. T.B. <lb/>
889. -Schelling et divisions. <lb/>

890. Jacques Ier. Buste, à gauche. Souverain, demi et <lb/>

quart, 3 pièces. OR. <lb/>
891. Charles Ier. Buste, à gauche. Souverain, demi et <lb/>
quart, 3 pièces. OR. <lb/>
892. République. GOD WITH. VS, 1653. Deux écus au <lb/>
dessus, XX, rare. OR. T.B. <lb/>
893. -Même type, avec II-VI. AR. <lb/>
894. Anne. Souverain. OR. <lb/>

895. Jacques II, Guillaume III, Anne, Georges III, <lb/>

Georges IV. Ecus et demi-écus, 8 pièces. AR. B et <lb/>

TB. <lb/>

896. Georges II. Demi-souverain, 3 pièces. OR. <lb/>
897. Georges IV. Souverain frappé en essai. OR. F. D. C. <lb/>
898. Lot de 17 pièces, depuis Henri II jusqu&apos;à Charles Ier. <lb/>

AR. <lb/>

899. Lot de 50 pièces, schellings et divisions, depuis <lb/>

Guillaume III jusqu&apos;à la reine Victoria. AR. <lb/>

900. Lot de 63 belles pièces des mêmes règnes. Cuivre. <lb/>


SUÈDE, DANEMARCK, etc. <lb/>

901. Quatre écus, demi-écu et divisions, 14 pièces AR <lb/>

902. Christian V. Piéfort du quart d&apos;écu. AR. T.B. <lb/>

RUSSIE ET POLOGNE <lb/>

903. Cinq roubles de 1846. OR. F. D. C. <lb/>
904. -8 roubles de divers règnes. AR. <lb/>
905. -1/2 rouble et divisions. 21 pièces. AR. <lb/>
906. -3 roubles 1842. Platine. <lb/>

PRUSSE <lb/>

907. Frédéric. Ducat 1790. OR. <lb/>
908. Frédéric Guillaume IV. 4 ducats et 2 ducats, <lb/>

2 pièces. OR. T.B. <lb/>
909. -Thalers des différents souverains, 10 pièces. AR. <lb/>

ÉTATS DE L&apos;ALLEMAGNE <lb/>

910. -Lot de 12 florins du moyen-âge,tous variés. OR. <lb/>
911. -Lot de 9 florins, plus récents. OR. <lb/>
912. -Lot de 11 divisions des mêmes pièces. OR. <lb/>

913. -Lot de 6 anciens grands écus ronds et carrés. <lb/>

AR. B et T.B. <lb/>
914. -Lot de 8 anciens grands écus. AR. <lb/>
915. -Lot de 8 anciens grands écus. AR. <lb/>
916. -Lot de 10 grands écus, plus modernes. AR. <lb/>
917. -Lot de 10 grands écus, plus modernes. <lb/>

ü17 bis. -Lot de 14 grands écus, plus modernes. AR. <lb/>

918. -Demi-écu et divisions, 25 pièces. AR. <lb/>


918 bis. -Lot de belles pièces de billon, 51 pièces. <lb/>

919. -Lot de 12 thalers modernes. AR. T.B et F.D. C. <lb/>

920. -Lot de 13 thalers modernes. AR. T.B et F.D.C. <lb/>

AUTRICHE <lb/>

921. Ferdinand III. FERDINANDVS, etc. Son buste lauré, à <lb/>

droite. . ARC DVX. etc. 1656. L&apos;aigle impérial sou-<lb/>

tenant un écusson. Poids, 34 grammes. OR. TB. <lb/>

921 bis. -François et Marie-Thérèse. FRAN., etc. Son <lb/>

buste lauré, à droite. . M. T. D. G. Buste de Marie, <lb/>

à droite; dessous, 1751. Poids, 55 grammes. OR. <lb/>

F. D. C. <lb/>

922. -François Ier. FRAN., etc. Son buste, à droite. <lb/>

IN TE DOMINE SPERAVI, 1751. L&apos;aigle impérial soute-<lb/>
nant l&apos;écu. Même poids. OR. T.B. <lb/>

923. -Léopold II. LÉOPOLD, etc. Son buste, à droite. . <lb/>

SIC FGEDERA IVNGVINT, MDccxci. L&apos;empereur debout, <lb/>
recevant une palme que lui présente une ville. <lb/>

Poids, 36 grammes. OR. T.B. <lb/>

924. Joseph II, François Ier, Ferdinand Ier. Florin et <lb/>

double-florin, 4 pièces. OR. <lb/>
924 bis. -Eciis. 3 pièces, demi et divisions, 12 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

HOLLANDE, PAYS-BAS <lb/>

925. -10 ducats, MO. NO ARC., etc. Cavalier au galop à <lb/>

droite, . CONCORDIA, etc. Ecu soutenu par deux <lb/>

lions, OR. F. D. C. <lb/>

926. -Même cavalier . Même écu sans les lions, <lb/>

1750. Florin. OR. T.B. • <lb/>


927. Guillaume duc GVILL., etc., le duc debout. . FLOR, <lb/>

-<lb/>

etc. Écu. OR. <lb/>

928. -CONCORDIA, etc. Guerrier debout. .MO. ORB, etc., <lb/>

écusson carré, 1742-44-45, 4 pièces, OR. <lb/>
929. -Même pièce, 1754-58-59, 1760, 1776, 5 pièces. <lb/>

OR. <lb/>

930. -Même pièce, 1777, 1818, 1831, 4 pièces. OR. <lb/>

931. -i. c. Écu au lion. . w, couronne, 1826. Essai <lb/>

en OR. T.B. <lb/>

932. -Écu au cavalier, 6 pièces. AR. <lb/>
933. -Le même piéfort, 1674. AR. T.D. <lb/>
934. -Le même piéfort, 1744. AR. T.B. <lb/>
935. -Demi-écu, même type, 3 pièces. AR. B et T.B. <lb/>
936. -Écu au guerrier, debout, 3 pièces. AR. <lb/>
937. -Demi-écu et divisions, 13 pièces. AR. <lb/>

938. -Écu piéfort. . Écu au lion, 1735, rare. AR. <lb/>

F. D. C. <lb/>

939. -Gros au lion, etc. 26 pièces, AR. <lb/>

940. -<lb/>

Écu. CONCORDIA, etc. Buste lauré à droite. . <lb/>

MO ORD, etc., six écussons, rare. AR. T.B. <lb/>

941. Guillaume II et III. Ecus, 4 pièces, AR. <lb/>

942. -Demi-écu et divisions, 3 pièces. AR. <lb/>

943. Guillaume III. Ecu, demi et quart d&apos;écu, 3 pièces <lb/>

frappées, en essais, 1849 et 1850. AR. F. D. C. <lb/>
944. -Lot de 11 très belles pièces. Cuivre. <lb/>
945. -Noble, demi-noble et 2 florins d&apos;Utrecht, etc., <lb/>

4 pièces. OR. <lb/>

BELGIQUE <lb/>

946. Léopold Ier. 40 et 20 francs, de 1835, 2 pièces. OR. <lb/>

F. D. C. <lb/>


947. -25 francs, 1848 et 1850, 3 pièces. OR. T.B. <lb/>
948. -10 francs, 1849, 3 pièces, OR. F. D. G. <lb/>
949. -10 francs, 1850, frappée en essai. OR. F. D. C. <lb/>
950. -5 francs, 1 franc, demi et quart, au type fran-<lb/>
çais, essais en argent. AR. F. D. C. <lb/>
951. -40 francs et 20 francs, essais en argent, 2 piè-<lb/>

ces. AR, F. D. C. <lb/>

952. -2 francs, 1 franc, demi et quart, essais en or, <lb/>

4 pièces. OR. F. D. C. <lb/>

953. -Demi et quart de franc, essais en or, 2 pièces. <lb/>

OR. F. D, C. <lb/>

954. -20 francs, 2 francs, 1 franc, quart de franc, <lb/>

essais, 4 pièces, cuivre. F. D. C. <lb/>

955. -20 francs, essais, 4 pièces, cuivre. F. D. C. <lb/>
956. -5 francs, 2 francs et demi, 2 francs, 1 franc, <lb/>
demi et quart, type belge, 6 pièces, AR. T.B. <lb/>

957 -Demi-écu et divisions, des deux types, 16 pièces. <lb/>

AR. T.B. <lb/>

958. -2 francs, demi, 2 francs, demi et quart, 8 essais, <lb/>

cuivre. F. D. C. <lb/>

959. -10, 5, 2 et i centimes, essais en argent, 4 <lb/>

pièces, AR. F. D. C. <lb/>

960. -Même série, 4 pièces. AR. F. D. C. <lb/>

961. -Même série, 4 pièces. AR. F. D. C. <lb/>

962. -Même série, moins le 10 centimes, 4 pièces. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

963. -2 francs, 1 franc et demi-franc, 1852, essais, <lb/>

3 pièces. AR. F. D. G. <lb/>

964. -2 francs, 1 franc, demi-franc, 11852, essais, <lb/>

4 pièces. AR. F. D. G. <lb/>

-<lb/>


965. -20, 10 et 5 centimes, essais en argent, 3 pièces. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

966. -Même lot, 5 pièces. AR. F. D. C. <lb/>

967. <lb/>

20,10 et 5 centimes, essais de nickel et de cui-<lb/>
vre, 16 pièces. F. D. C. <lb/>
968. -Même lot, 16 pièces. F. D. G. <lb/>

-969. -Doubles des mêmes pièces, série moins com-<lb/>
plète, 33 pièces. F. D. C. <lb/>

970. -Lot de 54, très belle monnaies de cuivre. T.B. et <lb/>

F. D. C. <lb/>

971. -Ecu et demi-écu avec les têtes du roi, du duc <lb/>
et la duchesse de Brabant, 4 pièces. AR. F. D. C. <lb/>

972. Léopold II. 5 francs, 30e anniversaire de l&apos;indé-<lb/>

pendance de la Belgique, deux têtes. . 1830,1880, <lb/>

la Belgique debout, 4 pièces. AR. F. D. C. <lb/>

973. -Même lot, 4 pièces. AR. F. D. C. <lb/>

974. -2 francs et 50 centimes, dont un essai en bronze, <lb/>

4 pièces. <lb/>

ÉVÊCHÉ DE LIÈGE <lb/>

975. -s. LAMBERTVS, etc., son buste à gauche. . DEC, <lb/>

etc., écu, 1744, 1763, 3 pièces. OR. F. D. C. <lb/>
976. -La même pièce, 1784, 1792, 2 pièces. F. D. C. <lb/>
977. -Ecu. Même type, 1744, 1763, 1771, 4 pièces. AR. <lb/>
T.B. et F. D. C. <lb/>

978. -Demi-ecu. CAROL, etc., double aigle. . GEORGES, <lb/>

etc., écu. AR. B. <lb/>

BOUILLON <lb/>

979. -Ecu. Philippe d&apos;Auvergne, 1815. AR. F. D. C. <lb/>


ITALIE <lb/>

980 Emmanuel Philibert. Ecu d&apos;or, 2 pièces. OR. <lb/>
981. Victor-Emmanuel. 20 lires. OR. T.B. <lb/>
982. Charles Félix. 80 lires, 20 lires, 2 pièces. OR. <lb/>

T.B.. <lb/>

983. Charles-Albert. 20 lires, 10 lires, 3 pièces. OR. <lb/>

T.B. <lb/>

• <lb/>

984. -5 écus de 5 lires et 5 divisions, 10 pièces. AR. <lb/>
T.B. <lb/>

985. Ferdinand Ier et Il, de Naples, 3 écus et divi-<lb/>

sions, 6 pièces. AR. <lb/>

986. Milan. 20 lires, 1848. OR. T.B. <lb/>

987. -5 lires, 3 pièces. AR. T.B. <lb/>
988. Gêne?. 4 ducats, 1527. OR. T.B. <lb/>

989. Florence. 2 florins. OR. <lb/>
990. Venise. 3 sequins et demi-sequins, 4 pièces. OR. <lb/>
991. -Quart d&apos;écu, 5 pièces. AR. <lb/>

992. -20 -lires, 1848. OR. F. D. C. <lb/>

993. -5 lires, 1818, les 2 types, 2 pièces. AR. <lb/>
994. -Princes et villes d&apos;Italie, 3 écus et 9 divisions. AR. <lb/>

PAPES <lb/>

995. Urbain V, Grégoire XI, Clément VII, Martin V, <lb/>

Paul II, Pie II, Sixte IV, Alexandre VI. 14 piè-<lb/>

ces, AR. <lb/>

99o. Eugène IV. Nicolas V, 2 sequins. OR. <lb/>

997. Jules Il. Doubles sequins, sequins, 2 pièces. OR. <lb/>

998. -Teston, jules, demi-jules Paolo, 6 pièces. AR. <lb/>


999. Léon X. LEO, etc. Buste, à gauche. . LVX, etc. Les <lb/>

trois rois Mages, rare. OR. B. <lb/>

1000. -Sequin et demi-teston, 2 pièces. OR et AR. <lb/>
1001. Clément VII. Sequin ou écu. OR. <lb/>
1002. Paul III. Sequin. OR. <lb/>
1003. Clément VII, Paul III, Jules III, Marcel II. <lb/>
Paul IV, Pie IV. Testons, Jules, Paoli, etc. <lb/>

14 pièces. AR. <lb/>

1004. Pië V, Grégoire XIII, Sixte V, Clément VIII, <lb/>
Paul V, Grégoire XV. Testons, jules, etc., <lb/>

18 pièces. AR. <lb/>

1005. Urbain VIII, Innocent X. 2 écus, testons et <lb/>

jules, etc., 6 pièces. AR. <lb/>

1006. Alexandre VII, Clément IX. Testons, double <lb/>
jules, jules, etc., i2 pièces. AR. <lb/>

1007. Clément X. 2 écus et divisions, 6 pièces. AR. <lb/>
1003. Innocent XI. 2 écus et divisions, 10 pièces. AR. <lb/>
1009. Alexandre VIII. Bustes de saint Pierre et saint <lb/>

Paul, écu. OR. T.B. <lb/>

1010. -Ecu et teston, 2 pièces. AR. T.B. <lb/>

1011. Innocent XII. DAT OMNIBUS AFFLUENTER 1691. Fon-<lb/>

taine. Pièce de 3 sequins. OR. T.B. <lb/>

1012. -Demi-sequin, avec le buste de saint Pierre. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

1013. -Ecus, types variés, 4 pièces. AR. <lb/>

1014. -Demi-écu et divisions, 15 pièces. AR. <lb/>

1015. Clément XI. Ecus variés. 5 pièces. AR. <lb/>

1016. -Demi-écu et divisions, 10 pièces. AR. <lb/>

1017. Innocent XIII, Benoist XIII. Demi-écu et divi-<lb/>

sions, 8 pièces. AR. <lb/>


1018. Clément XII. LABOR ADDITUS. Ecusson, écu. OR. <lb/>

T.B. <lb/>

1019. -Demi-écu et divisions, 7 pièces. AR. <lb/>

1020. Benoist XIV. PATRI PATRIAE. Double écu. OR. T.B. <lb/>
102t. -Demi-ducat et quart, 4 pièces. OR. <lb/>
1022. -Ecu, demi-écu et divisions, 4 pièces. AR. <lb/>
1023. ClémentXIII. Demi-écu et divisions, 5 pièces. AR. <lb/>
1024. Clément XIV. Ecu d&apos;or, 2 pièces. OR. T.B. <lb/>

1025. Pie VI. s. PATRON BON MOT AN 1787. Le saint pa-<lb/>

tron de Bologne, assis de face, OR. F. D. C. <lb/>

102G. -Sequin au même type. OR. <lb/>
1027. -Ecu, demi-écu et divisions, 14 pièces. AR. <lb/>
1028. Pie VII. Ecu, Type de saint Pierre. OR. <lb/>

1029. -Ecus, 3 pièces. All. <lb/>
1030. -Demi-écu et divisions, 10 pièces. AR. <lb/>

1031. Léon XII, Grégoire XVI. Ecus, 4 pièces. AR. <lb/>

1032. -Demi-écus et divisions, 10 pièces. AR. <lb/>

1033. Pie VIII. 2 écus et 2 quarts d&apos;écus, 4 pièces. AR. <lb/>
1034. Pie IX. 5 scudi. OR. T.B. <lb/>
1035. -Scudi 2. 50, 2 pièces. OR. T.B. <lb/>
1036. -Scudi, 4 pièces. OR. T.B. <lb/>
1037. -Scudo et 50 baiocchi. 4 pièces. AR. <lb/>
1038. -2 Lires et divisions, 17 pièces. AR. <lb/>
1039. -Sièges vacants, de 1740 et 1774, 2 pièces. OR. <lb/>

F. D. C. <lb/>

1040. -Ecus et demi-écus, 10 pièces. AR. T.B. <lb/>
1041. -Baioques papales et divisions, 57 belles pièces. <lb/>

Cuivre. <lb/>

1042. Révolution de 1848. 40 baiogues et divisions. <lb/>

21 pièces. Cuivre. T.B. <lb/>


1043. -XL. xx. x et v Baioques, 1849, forme carrée, <lb/>
12 pièces. Cuivre blanchi. <lb/>

SUISSE <lb/>

1044. Double écu, écu et divisions, 30 pièces. AR et <lb/>
Billon. <lb/>

ESPAGNE <lb/>

1045. Alphonse dAragon. Ecu au cavalier.OR. T.B. <lb/>
1046. Pierre le Cruel. Florins et demi-florins, 4 pièces. <lb/>

OR. <lb/>

1047. Charles V. KAROLVS, etc. 1552. Double aigle. Pièce <lb/>

de 4 écus. OR. T.B. <lb/>

1048. Philippe II. Ecus d&apos;or pour l&apos;Italie, 3 pièces. OR. <lb/>
1049. Ferdinand et Isabelle. 2 doubles ducats, ducat, <lb/>

3 pièces. 011. <lb/>

1050. Philippe III. 1 pièce. OR. <lb/>
1051. Charles II. 1699. Dans le champ, VIII, grande <lb/>

pièce. OR. T.B. <lb/>

1052. Philippe V, 1742. Son buste. . Dans le champ, <lb/>

80, grande pièce. OR. T.B. <lb/>

1053. Ferdinand VI, 1750. Son buste. Douro. OR. T.B. <lb/>
1054. Charles III, Charles IV, Ferdinand VII. 4 écus. <lb/>

AR. <lb/>

1055. Isabelle II. 2 écus. AR. <lb/>

1056. Révolution de Barcelone. Ecu etdemi-écu, 1873, <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>

1057. Charles VII, Prétendant, 1874. Ecu et deux autres <lb/>

pièces, essais. F. D. C. <lb/>

1058. -Piéfort de l&apos;écu, tranche cannelée. AR. F. D. C. <lb/>


1059. Divisions de l&apos;écu des règnes précédents, etc. <lb/>
33 pièces. AR. <lb/>
1060. 16 monnaies de cuivre des règnes précédents. <lb/>

PORTUGAL <lb/>

1061. Jean Iil. Ecu avec la croix simple. OR. <lb/>

1062. Sébastien. Double écu. OR. <lb/>
1063. -Ecu, 2 pièces. OR. <lb/>

1064. Jean V, Pierre V. 2 petites pièces. OR. <lb/>
1035. Jean VI, etc. Ecu et divisions, 8 pièces. AR. <lb/>

MALTE <lb/>

1063. Emmanuel Pinto. Double louis. OR.T.B. <lb/>

1067. Emmanuel de Rohan, Double louis. OR. T.B. <lb/>
1068. -Grand écu. AR. <lb/>

TURQUIE, INDE, ETC. <lb/>

1069. Livre turque, datée 1200. OR. T.B. <lb/>
1070. Lot de 9 petites pièces. OR. <lb/>
1071. Lot de 98 monnaies d&apos;argent et de billon. <lb/>
1072. Lot de 40 pièces de cuivre. <lb/>

GRÈCE <lb/>

1073. Le Roi Georges. 2 à 5 drachmes et 5 pièces de <lb/>
cuivre. <lb/>


CAMBODGE <lb/>

1074. Norodom Ipr. 4 francs, 2 francs et divisions, dou-<lb/>
ble série, 18 pièces y compris les cuivres, essais. <lb/>

F. D. C. <lb/>

1075. -Piéforts de la piastre, 4, 2 et 1 fr. 50 cent. <lb/>

5 pièces, essais. F. D. C. <lb/>

AMÉRIQUE <lb/>

1076. 20 dollars, 1864. OR. F. D. C. <lb/>
1077. 5 dollars, 3 dollars, 2 pièces. OR. T.B. <lb/>
1078. Dollar et divisions, 13 pièces. OR. T.B. <lb/>
1079. Demi-dollar et divisions, 19 pièces. AR. <lb/>

MEXIQUE <lb/>

1080. 4 écus et divisions, 6 pièces. AR. <lb/>
1081. Maximilien Empereur. 1866, 20 pesos. OR. <lb/>

1082. -1 peso. AR. <lb/>

BOLIVIE ET PERSE <lb/>

1083. Ecus, 4 pièces. AR. <lb/>
1084. Bolivar, 4 pièces et 9 autres pièces. AR. <lb/>
1085. République Argentine. Patagon et divisions 1879. <lb/>
4 pièces frappées enpiéfort. AR. F. D. C. <lb/>
1086. République d&apos;Haïti. 20 centimes, les deux mo-<lb/>
dules frappés en piéfort. 3 pièces. AR. F. D. C. <lb/>

1087. Vénézuéla Paraguay. 2 pièces. AR et 2 étain. <lb/>

4 pièces. <lb/>
1088. Lot de 62 monnaies de différents Etats de l&apos;Amé-<lb/>


-1089. Sous ce numéro, seront vendus quantités de <lb/>
grands lots de monnaies françaises et étrangères. <lb/>

Cuivre. <lb/>

1090. Collection complète des jetons des présidents de <lb/>
l&apos;Amérique. 20 pièces frappées en piéfort. AR. <lb/>

F. D. C. <lb/>

1090 bis. Même lot. 19 pièces. La20en&apos;apasété retrouvée. <lb/>

Cette collection de piéforts a dû être frappée à deux exemplaires ; <lb/>
seulement dans la première collection, renfermée dans un écrin, <lb/>
se trouvent les portraits coloriés sur papier et découpés des vingt <lb/>
présidents. <lb/>

GRANDES MÉDAILLES <lb/>

FRAPPÉES OU COULÉES <lb/>

1091. Louis XII et Anne de Bretagne. FELICE. LVDOVICO. <lb/>

REGNANTE. DVODECIMO. GAESARE. ALTERO. GAVDET. OMNIS. <lb/>

NACIO. Buste du roi, à droite, coiffé d&apos;un mortier; <lb/>

à l&apos;exergue, un lion. . LVGDVN. RE. PVBLICA. GAV-<lb/>

DETE. BIS. ANNA. REGNANTE. BENIGNE. SIC. FVL CON-<lb/>

FLATA. 1499. Buste voilé d&apos;Anne de Bretagne, à <lb/>
l&apos;exergue un lion. Pièce coulée, la grande mé-<lb/>
daille. Bronze. <lb/>

1092. Maximilien et Marie de Bourgogne. MAXIM. J. <lb/>

FRID III. FIL, etc. Buste de Maximilien, à droite, <lb/>

tenant un sceptre et une palme. . MARIA CAR. BVRG <lb/>

DVC. FILIA, etc. Buste de Marie, à gauche. Grande&apos; <lb/>
et belle plaque, reproduite au xvie siècle. Poids, <lb/>
19 grammes. OR. T.B. <lb/>
1093. -La même médaille, aussi belle. Même poids <lb/>
OR. T.B. <lb/>
1094. -La même médaille. AR, T.B. <lb/>
1095. -MAXIMILIAN, etc. Son buste, couronné à droite; <lb/>
dans le champ, AETATIS 19. ty. MARIA, etc. Buste de <lb/>
Marie, à droite; dans le champ, AET 13.20. ARBT. <lb/>


1096. -La même Médaille, variété de type, avec un <lb/>

monogramme couronné derrière le buste de <lb/>
Marie. Pièce coulée. AR. T.B. <lb/>
1097. Maximilien. MAXIMILIANVS DEI GRA. ROM. IMP. AVG. <lb/>
ARCHIDVX AVSTRIE. Le duc, armé de toutes pièces, <lb/>
à chevalau pas à droite, portant la bannière; <lb/>

dessous, 1509.. PLVRIVM Q. EVROPE PROVINCIAR REX. <lb/>
Écu à l&apos;aigle impérial, etc. Pièce frappée, poids <lb/>
28 grammes. OR. T.B. <lb/>
1098. Léonor. LEONORA FILIA EDVARDI REG. PORTVGAL. III. <lb/>

IMPER. VXOR. La reine, assise de face. . VT ROSA <lb/>

FLORES, etc. Une rose ouverte. Pièce analogue au <lb/>

n°1092. <lb/>

1099. Élisabeth. ELISABE. FILIA. ANDR. REGIS VNGAR, etc. <lb/>

Son buste, à gauche. . DISPERISIT LEDIT, etc. Ca-<lb/>

thédrale gothique. Même série, 2 pièces. AR. <lb/>

1100. François Ier, roi de France. FRANGISCVS, etc. Son <lb/>

buste, une plume sur la toque. . DISCVTIT, etc. <lb/>

Salamandre. Pièce coulée. AE. <lb/>

1101. Henri. HEIN AVG. D. G. IM. SAX. DVX. ABB.-QVE DLB. <lb/>

FVND. Dans le champ, NAT 876. Le roi debout, de <lb/>

face, tenant son épée et un globe. . DOROT D. G. <lb/>

ABBATIS AYE DELB. DUCIS SAX. 1637. Armes. Grande <lb/>
pièce plate frappée, poids, 29 grammes. OR. T.B. <lb/>

1102. Albert et Isabelle. ALBERTVS, etc. Son buste fraisé <lb/>

à droite. . ELISABETA, etc. Son buste, à gauche <lb/>

Pièce coulée. AR. <lb/>

1103. Henri IV et Marie de Médicis. IIENRICTS, etc. <lb/>
Leurs bustes accolés, à droite. PROPAGO IMPERI. <lb/>
Le roi et la reine debout. Pièce coulée. Cuivre. <lb/>
1104. Nicolas de Bailleul. NICO DE BAILLEVL PROPRAET <lb/>

VRB, etc. Son buste, à droite. . AETERNOS, etc. <lb/>

Femme couchée près d&apos;un arbre. Pièce coulée. <lb/>
Cuivre. <lb/>


1105. Antoine Perrenot. ANTOXII PERRENOT EPI ATREBAT <lb/>

Son buste, à gauche. . DVRATE. Armes; au-dessus, <lb/>

le chapeau de cardinal. Pièce coulée. AR. <lb/>

1106. -La même médaille, en cuivre. <lb/>

1107. -ANT., etc. Son buste, à droite, coifié d&apos;une toque <lb/>

. DURATE. Type du Neptune, coulée. Cuivre. <lb/>

1108. -Grande plaque, avec le buste du prélat, à <lb/>

gauche. . CATERIS, etc. Animaux. Bronze. <lb/>

1109. Viglius Zuichemus. VIGLIVS ZVICIIEMVS AB. AYTA I. <lb/>

v. D. Son buste, à droite. . VITA MORTALIVM, VI-<lb/>

GILIA. Tombeau, 1571. Galvanoplastie. <lb/>

1110. Médaille commémorative du siège deLeyde, 1574, <lb/>

2 pièces. AR. T.B. <lb/>

% <lb/>

1111. Médaille commémorative du siège de Nieuport, <lb/>

1600. AR. T.B. <lb/>

1112. Médaille commémorative du siège d&apos;Ostende, <lb/>
1604, 3 pièces, 2 variétés. AR. T.B. et F. D. C. <lb/>

1113. Anne, duchesse de Croy. ANNA D. G., etc. Grand <lb/>

écu . OBIT 1670. AETATIS 70. Buste de la duchesse, <lb/>

à gauche. Pièce coulée. AR. T.B.. <lb/>

1114. Médaille de funérailles de l&apos;archiduc Albert. M. D. C. <lb/>
XXII. XII. MARTI. Le corps du duc sous un dais, <lb/>
transporté par quatre porteurs de chaque côté, <lb/>

précédé et suivi par d&apos;autres personnages, . AV-<lb/>

GVSTO FVNERI, etc. Main tenant une épée. Pièce <lb/>

coulée. AR. <lb/>

1115. Belle médaille allemande en vermeil pour les pro-<lb/>
testants. VT. SAMSON, etc. Samson emportant les <lb/>

portes, . ITA ~CHISTVS, etc. La résurrection. AR. <lb/>

T.B. <lb/>


1116. Guillaume de Nassau. Son buste, de face, sur un <lb/>

cartouche soutenu par deux figures. . VIGTRIX CON-<lb/>

CORDIA, etc. Écu au lion entre deux figures à mi-<lb/>
corps dans le champ. Quatre écussons avec PER-<lb/>
NAMBVCO,etc. Van Loon II, page 190. AR. T.B. <lb/>
1117. Lot de 4 grandes plaques flamandes et allemandes. <lb/>

1118. Moïse, Jean-Huss. 2 pièces. AR. <lb/>
1119. Joseph-Clément. IOSEPH CLEMENS ARCH. COL., etc. <lb/>
Buste de l&apos;archevêque, à droite, LVDERE PERTI-<lb/>

NAX, etc., 1712. Femme nue sur un globe, tenant <lb/>
une banderolle. Poids, 61 grammes. OR. T.B. <lb/>
1120. Charles VI. CAROLVS VI IMPERATOR FLANDRIE COMES. <lb/>

Son buste lauré, à droite. . DE CAESARE ROMANO REX <lb/>

NASCITVR. La Province à genoux devant un enfant <lb/>
soutenu par Minerve. Poids, 81 grammes. OR. <lb/>

T.B. <lb/>

1121. -REDEVNT SIC SECVLA QVINTI. Deux génies couron-<lb/>

nant le buste de l&apos;empereur. . CAROLVS 1711, etc. <lb/>

Écu couronné. Poids, 41 grammes. OR. F. D. C. <lb/>

1122. Lot de 39 médailles religieuses anciennes et mo-<lb/>
dernes. Cuivre. <lb/>

1123. Lot de 3 médailles, Cuivre argenté. <lb/>

1124. Lot de 10 médailles. AR. <lb/>

MÉDAILLES DE FRAPPE MODERNE <lb/>

ROIS DE FRANCE <lb/>

1125. Lot de 26 Médailles de François Ier à Louis XIII. <lb/>
Bronze. <lb/>

1126. -Charles X, Louis XIII. Poids, 65 grammes, <lb/>
3 pièces. AR. F.D.C. <lb/>


1126 bis Louis XIII. Médaille d&apos;or, coin ancien refrappé. <lb/>

Poids, 36 grammes. OR. <lb/>

1127. Louis XIV. Plusieurs grands lots de médailles. <lb/>

Bronze. <lb/>

1128.--Plusieurs lots de médailles du même règne. <lb/>

AR. <lb/>

1129. Louis XV. Lot de 30 médailles. Bronze. <lb/>
1130. -Plusieurs lots de médailles. AR. <lb/>

1131. -Buste diadémé de Louis XV. . LVD. DEL-<lb/>

PHINI, etc. Têtes du dauphin et de la dauphine. <lb/>
Poids, 60 grammes. OR. T.B. <lb/>

1132. -Même buste. . PAX AQVIS GRANENSIS, etc. 1748. <lb/>

Poids, 59 grammes. OR. F. D. G, <lb/>

1133. Louis XVI et sa famille. Plusieurs lots de mé-<lb/>

dailles de bronze. <lb/>

1134. -Plusieurs lots de médailles. AR. <lb/>

1135. -LOUIS XVI ROI DE FR. IMMOLÉ PARLES FACTIEUX. Sa <lb/>

tête, à droite. IY. PLEURÉS ET VENGÉS LE. Femme en <lb/>
pleurs sur une urne. Poids, 13 grammes. OR. F. <lb/>

D. C. <lb/>

1136. Révolution française. Plaque des droits de <lb/>

l&apos;homme, dorée et émaillée. Cuivre. <lb/>

1137. -Plusieurs lots de médailles de bronze. <lb/>
1138. -18 Médailles. Conseil des Cinq-Cents, etc., ar-<lb/>
gentées et dorées. Cuivre. <lb/>

1139. -29 Médailles en fer et étain pour la prise de la <lb/>

Bastille, etc. <lb/>

1140. -Plusieurs lots de médailles et décorations. AR. <lb/>
1141. Napoléon Ier. Grand nombre de lots de médailles <lb/>
de tous modules. Bronze. <lb/>


1142. -23 pièces bronze, dorées et argentées. <lb/>

1143, -28 pièces. Etain. <lb/>

1144. -Plusieurs grands lots de médailles de tous mo-<lb/>
dules. AR. <lb/>

1145. -7 Médailles du mariage et du couronnement.. <lb/>
Poids. 28 grammes. OR. <lb/>

1146. Louis XVIII et sa famille. Plusieurs grands lots <lb/>

de médailles de tous modules. Bronze. <lb/>

1147. -Plusieurs lots de médailles. AR. <lb/>
1148. -Lot de 8 petites pièces. Poids, 4 grammes. OR. <lb/>
1149. -Charles X. Plusieurs lots de Médailles de tous <lb/>

modules. Bronze. <lb/>

1149 bis. -Plusieurs lots de médailles de tous mo-<lb/>
dules. AR. <lb/>

1150. Henri V. (le comte de Chambord). Plusieurs lots <lb/>
de médailles, depuis sa naissance jusqu&apos;à 1883. <lb/>

Bronze. <lb/>

1150 bis. -Plusieurs lots de mêmes médailles. AR. <lb/>
1151. Louis-Philippe Ier et sa famille. Grande médaille <lb/>

des chemins de fer, 2 ex. Bronze. <lb/>

1152. -La même médaille. Poids, 650 grammes. AR. <lb/>

1153. -Plusieurs lots de médailles de tous modules. <lb/>

Bronze. <lb/>

1154. -Plusieurs lots de médailles de tous modules, <lb/>

AR. <lb/>

1155. Républiques de 1848 et 1870. Plusieurs lots, <lb/>

de grandes médailles. Bronze. <lb/>

1156. -Un très grand lot de 600 médailles de moyen <lb/>
et petit module. Bronze et Etain. <lb/>


1157. -Lot de 23 belles médailles de la IIIe République. <lb/>
Etain argenté et doré, <lb/>
1158. -Lot de 98 médailles de 1870. Ballons, Pigeons <lb/>
voyageurs, etc. Bronze et étain. <lb/>
1158 bis. -Lot de 4 médailles. AR. <lb/>

1159. Napoléon III et sa famille. Plusieurs lots de mé-<lb/>

dailles de tous modules. Bronze. <lb/>
1160. -Lot de 14 pièces dorées ou argentées. Bronze. <lb/>
1161. -Lot de 25 pièces en étain, plusieurs argentées. <lb/>
1163. -Lot de 17 médailles de tous modules. <lb/>
1163 bis. -Médaille pour le concours d&apos;animaux à Lille <lb/>
1867. Poids 25 grammes. OR. F. D. C. <lb/>

BELGIQUE, HOLLANDE, ETC. <lb/>

1164. Léopold Ier et sa famille. Plusieurs lots de mé-<lb/>

dailles de tous modules. Bronze. A. R. <lb/>
1165. -2 très grandes pièces de Léopold Ier, avec leurs <lb/>
écrins. Bronze. <lb/>

1166. -25°anniversaire, Comité des ambulances, Ser-<lb/>
ment de Léopold Ier. Poids, 48 grammes, 3 pièces. <lb/>

OR. <lb/>

1167. -Plusieurs lots de médailles de tous modules. <lb/>

AR. <lb/>

1168. -Lot de 13 essais de la pièce de5francs. Bronze. <lb/>

1169. Guillaume Ier et II de Hollande. 13 pièces. <lb/>

Bronze. <lb/>

1170. -Lot de 8 médailles. AR. <lb/>
1171. Plusieurs grands lots de médailles commémora-<lb/>
tives : Sociétés savantes des villes du nord de la <lb/>
France et de la Belgique, Monuments, etc. Bronze. <lb/>


1172. -15 Pièces en étain. <lb/>
1173. -Lot de 15 médailles en vermeil. AR. <lb/>
1174. -Lot de 9 Jetons et médailles, poids 122 gram-<lb/>
mes. OR. <lb/>
1175. Quantité de lots de grande-s médailles, plaques <lb/>
anciennes et modernes. Jetons, Médailles com-<lb/>
mémoratives, etc., pour la Belgiqueetla Hollande. <lb/>

AR. <lb/>

SOUVERAINS ÉTRANGERS <lb/>

DE TOUS PAYS <lb/>

1176. Plusieurs lots de médailles de tous modules. <lb/>

Bronze. <lb/>

1176 bis. -Une très belle médaille Russe, datée 1864, <lb/>
pour un concours d&apos;agriculture. Poids, 44 gram-<lb/>

mes. OR. F. D. C. <lb/>
1177 -Lot de 38 médailles, étain, bronze et étain <lb/>
doré, etc. <lb/>
1178. Quantité de lots de grandes plaques allemandes et <lb/>
médailles de tous modules. AR. <lb/>

PAPES <lb/>

1179. Une très belle suite de Papes, plusieurs grands <lb/>

lots. Bronze. <lb/>

1180. Les mêmes pièces, plusieurs grands lots. AR. <lb/>
1181. 14 bulles des Papes. Plomb. <lb/>

MÉDAILLES DES HOMMES CÉLÈBRES <lb/>

DE TOUS-PAYS <lb/>

1182. Plusieurs grands lots de médailles de tous mo-<lb/>
dules. Bronze. <lb/>
1183. Plusieurs grands lots de médailles de tous mo-<lb/>
dules. AR. <lb/>


1184. Plusieurs lots de médailles. Étain. <lb/>
1185. Plusieurs lots de médailles, diverses. Cuivre et <lb/>
étain. <lb/>

1186. Médaille : LE COMITÉ DES AMBULANCES A M. TIIIERS, <lb/>

1871, poids 27 gr.,OR. <lb/>

1187. Lot de 60 pièces pour la Franc-Maçonnerie. Loges <lb/>
variées. Bronze. <lb/>

1188. Lot de 26 pièces pour la Franc-Maçonnerie. Loges <lb/>
variées. AR. <lb/>

1189. Lot de 53 Jetons ou médailles de Roussel, repré-<lb/>
sentant les scènes des Métamorphoses d&apos;Ovide. <lb/>
Belle série. Cuivre argenté. <lb/>

JETONS FRANÇAIS ET FLAMANDS <lb/>

1190. Jetons de Louis XIV pour Ypres, 50 pièces, poids <lb/>
350 gr. AR. <lb/>
1191. Jetons de Marie-Thérèse pour Ypres, 50 pièces, <lb/>
poids 415 gr. AR. <lb/>

1192. Jetons de Charles VII pour Ypres. 50 pièces, poids <lb/>
385 gr. AR. <lb/>
1193. Lot de 26 Jetons français. Poids 245 gr. AR. <lb/>

1194. Lot de 20 Jetons français, octogones, poids 400 gr. <lb/>

AR. <lb/>

1195. Lot de 29 Jetons français, octogones, poids 266 gr. <lb/>

AR. <lb/>

1196. Lot de 50 anciens Jetons de Flandre, poids 530 gr. <lb/>

AR. <lb/>

1197. Lot de 40 Jetons modernes, pour la société de <lb/>
Numismatique, etc., pour la Belgique et le nord <lb/>
de la France, poids 375 gr. AR. <lb/>


1198. Lot de 33 des mêmes pièces frappées en piéfort, <lb/>
poids 710 gr. AR. <lb/>

1199. Lot de 21 pièces de différents modules, poids 260 <lb/>
gr. AR. <lb/>

1200. Très grand lot de Jetons français, quantité de <lb/>
refrappes. Cuivre. <lb/>

1201. Grand lot de Jetons flamands, etc. Cuivre. <lb/>

1202. Collections de Rois de France, 70 Jetons. Cuivre. <lb/>

1203. Un grand lot de cachets et de sceaux faux du <lb/>
moyen âge. Cuivre. <lb/>

1204. Un grand lot de coins et matrices et poinçons, <lb/>
pour frappe des médailles de la famille des Bour-<lb/>

bons, etc., etc. <lb/>

1205. Coins des pièces d&apos;Henri V, 5fr., 2fr. et 1 fr., 1832, <lb/>

3 très beaux coins. <lb/>

1206. Coins de 5 fr. de 1871 et 1873pour Henri V, 2 très <lb/>
beaux coins. <lb/>

1207. Coins de la visite des légitimistes du Nord au <lb/>
comte de Chambord à Anvers. 2 très beaux <lb/>
coins. <lb/>

1208. Un grand lot d&apos;assignats de la Révolution, depuis <lb/>
celui de 10,000. <lb/>

1209. Un lot d&apos;assignats des communes du nord de la <lb/>
France. <lb/>

1210. Sous ce numéro seront vendues des masses de ki-<lb/>
logrammes de monnaies de cuivre, sous et deux <lb/>
sous démonétisés. <lb/>


MÈDAILLIERS <lb/>

1211. Médaillier pour grandes médailles, acajou mou-<lb/>
cheté, haut. 1m20, long. 90 c., largeur 40 c. <lb/>
1212. Autre grand médaillier en acajou moucheté, avec <lb/>
deux rangs de tiroirs, 40 de chaque côté, haut <lb/>

1m54, long. 1m10, larg. 44. <lb/>
1213. Autre grand médaillier avec deux colonnes, 60 <lb/>
tiroirs, plus un grand en haut et deux en bas. <lb/>

Haut. lm44, long. 83 c., larg. 42. <lb/>
1214. Autre médaillier en acajou également, avec deux <lb/>
rangs de tiroirs, 19 de chaque côté. Haut. 45 c., <lb/>

long. 75 c., larg. 33. <lb/>

1215. Petit médaillier en palissandre, intérieur érable, <lb/>

22 tiroirs. Haut. 42 c., long. 47 c., larg. 31. <lb/>

1216. Petit médaillier bel acajou à filets de cuivre, inté-<lb/>
rieur érable. Hàut. 34 c., long. 45 c., larg. 30 c. <lb/>
1217. Petit médaillier acajou. 10 tiroirs. Haut. 39 c., <lb/>

long. 50c., larg. 28 c. <lb/>

1218. Petit médaillier en acajou, servant aussi de secré-<lb/>
taire, avec 12 tiroirs, cartons pour l&apos;or et l&apos;ar-<lb/>
gent, module ordinaire. Haut. 24 c., long. 36 c., <lb/>
larg. 23 c. <lb/>
1219. Petit médaillier en acajou, 10 tiroirs. Haut. 24 c., <lb/>
long. 35 c., larg. 24 c. <lb/>
1220. Petit médaillier en acajou, 8 tiroirs. Haut. 25 c., <lb/>

long. 33 c., larg. 25 c. <lb/>

1221. Médaillier, forme d&apos;un temple grec avec quatre <lb/>
colonnes, chapiteaux, bronze doré, s&apos;ouvrantpar <lb/></body>













	</text>
</tei>
