<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">


















<front>Collection de M. de Bammeville <lb/>

CATALOGUE <lb/>

DE <lb/></front>


<other>t <lb/>

4 <lb/></other>

<front>CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite expressément au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront cinq pour cent en sus des <lb/>
adjudications, applicables aux frais de vente. <lb/>


Vases peints, Marbres, Pierres gravées <lb/>
Mtonxca, Terres cuites, Objets du Moyen Age <lb/>

de la Renaissance, etc. <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

JIOTEL DROUOT, SALLE N°3 , AU 1er ÉTAGE <lb/>

Le Mercredi 20 Avril 1881, et jours suivants <lb/>

A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

Par le ministère de Me DELESTRE, commissaire-priseur, <lb/>

rue Drouot, 27 <lb/>

Assisté de MM. ROLIjItf et FEUARDENT, experts <lb/>

rue de Louvois, 4 <lb/>
Chez lesquels se distribue le Catalogue <lb/>

EXPOSITIONS <lb/>

PARTICULIÈRE, le Lundi 18 avril, de 2 heures à 5 heures. <lb/>
PUBLIQUE, le Mardi 19 avril, de 1 heure à 5 heures. <lb/>

PARIS -1881 <lb/>



La Collection dont la vente a été confiée à nos soins <lb/>
est, depuis longtemps, connue des amateurs sérieux ; <lb/>
tout, le monde, d&apos;ailleurs, a pu Vadmirer, en 1878, <lb/>
à l&apos;Fxpositioii d1t Trocadéro. <lb/>

Bien qu&apos;une grande partie des objets qui compo-<lb/>
sent cette collection ait été réunie pendant ces dix <lb/>

dernières années, M. de Ba1nmeville est néanmoins <lb/>

un de nos plus anciens collectionneurs parisiens. <lb/>
On retrouvera, dans sa vente, nombre de pièces que <lb/>

l&apos;on croyait dispersées depuis longtemps, par exem-<lb/>

ple la magnifique coupe no 216, qu&apos;il possède depuis <lb/>

plus de trente ans. <lb/>

Il nous serait impossible d&apos;indiquer ici toutes les <lb/>
pièces remarquables ; nous nous contenterons de citer <lb/>

les objets réellement hors ligne qui seront vendus <lb/>

chaque jour, entre a et 4 heures de ï après-midi. <lb/>

Nous n&apos;avons pas suivi la marche ordinaire dans <lb/>

la description des sujets, aussi retrouvera-t-on sou-<lb/>

vent les mêmes divinités à une certaine distance les <lb/>


unes des autres. Nous avo?is cru plus intéressant <lb/>

de classer, autant que possible, les bronzes, les <lb/>
marbres et les terres cuites, suivant un ordre chro-<lb/>

nologique. <lb/>

Nous en avons excepté les terres cuites de Tanagra, <lb/>

qui forment un groupe à part et qui représentent <lb/>

généralement des sujets de la vie usuelle à une même <lb/>

époque. <lb/>

Notes des pièces les plus importantes qui seront vendues <lb/>

vers trois heures, dans chaque vacation <lb/>

1°Mercredi, 20 avril : 9, 11, 33, 36, 79, 82, 103, <lb/>

tl0, 119, 163, 164, 165, 166, 167, 171, 175, 178, <lb/>

216, 238. <lb/>

2°J eudi, 21 avril : 4, 5, 6, 24, 47, 62, 79, 83, 87, <lb/>
111, 121, 122, 169, 172, 173, 176, 177, 237, 247. <lb/>

3°V endredi, 22 avril <lb/>

: <lb/>

7, 16 bis, 19, 3D, 39, 43, 70, <lb/>

77,t4, 113, 128,170, 185Y 299 à 308. <lb/></front>


<body>MONUMENTS ANTIQUES <lb/>

BE LA RENAISSANCE, ETC. <lb/>

1 -Bronzes antiques <lb/>

EGYPTIENS <lb/>

1. Boeuf Apis. Disque et uréus entre les deux cornes, traces <lb/>
d&apos;inscriptions sur la base. <lb/>

Haut. et long., 12 cent. <lb/>

2. Épervier posé sur une base qui a servi de boîte pour la momie <lb/>

de l&apos;oiseau. <lb/>

Haut. totale et long., 12 cent. <lb/>

3. Statuette.-Isis assise, avec le jeune Horus sur ses genoux; <lb/>
elle porte sur la tête le disque placé entre deux cornes de <lb/>
vache. Belle statuette égyptienne. <lb/>

Haut., 21 cent. <lb/>

4. Statuette. -Isis marchant, tenant de la main droite un <lb/>
serpent; la main gauche devait tenir un sistre. <lb/>
Cette statuette, d&apos;une grande dimension, est d&apos;un effet extra-<lb/>


ordinaire, le style paraît être le la meilleure époque <lb/>
égypto-gresque, le mouvement est très remarquable, la <lb/>
patine, d&apos;un beau vert, est un peu rugueuse. <lb/>

Haut., 57 cent. <lb/>

ASSYRIENS? <lb/>

5. Lion debout, les cuisses et les épaules couvertes d&apos;orne-<lb/>

ments gravés en creux. <lb/>

Haut. 11 cent.; long. 17 cent.; <lb/>

6. Buste de femme à ailes d&apos;oiseau, très finement gravées à la <lb/>

pointe. <lb/>

Haut., 8 cent.; long., 23 cent. <lb/>

Ces deux bronzes, d &apos;un très grand caractère, ont vraisem-<lb/>
blablement été trouvés à Van, dans la grande Arménie. <lb/>
Ils ont fait partie de l ornementation de quelque grand <lb/>
lébès, comme ceux qui servaient pour la. table des rois <lb/>
d&apos;Assyrie (voir les bas-reliefs.) <lb/>
Deux oiseaux à tête de femme, semblables à notre n°6 (sauf <lb/>

pour certains détails gravés à la pointe, qui varient), ont <lb/>

été figurés et décrits en 1871, dans les Mélanges asiati-<lb/>
ques du Bulletin de VAcadémie impériale de Saint-<lb/>
Pétersbourg, p. 491 et suiv. (Article de M. de Long-<lb/>

périer.) <lb/>
La provenance de Van indiquée pour ceux-là, donne lieu <lb/>
de croire que ces bronzes, antérieurs à la conquête de <lb/>
l&apos;Arménie par le roi d&apos;Assyrie, Saryon (721-704 avant <lb/>
Jésus-Christ), sont 1 &apos;oeuvre des Alarodiens dont parle <lb/>
Hérodote. <lb/>
Le lion servait de poignée au couvercle; les oiseaux à tête <lb/>


de femme, appliqués au sommet de la panse du lébès, <lb/>
fournissaient une attache pour l&apos;anse mobile, ft une main <lb/>

pour remuer le vase sur la table. <lb/>

Haut., 8 cent.; long., 23 cent. <lb/>

GRECS ET ROMAINS <lb/>

7. Statuette. -Minerve debout, la tête couverte d&apos;un casque <lb/>

uni, les cheveux formant deux bandeaux, sont ensuite <lb/>
ramenés derrière la tête en une seule natte. <lb/>
Les traits de la figure offrent un caractère de douceur très <lb/>
remarquable, le buste est recouvert d&apos;une égide finement <lb/>
gravée, les draperies dont elle est vêtue sont du meilleur <lb/>
style. <lb/>
Cette figure, encore un peu archaïque, est certainement du <lb/>

commencement de la belle époque de l&apos;art grec; les <lb/>

statuettes de ce style, sont d&apos;une excessive rareté. Les <lb/>
deux mains manquent. <lb/>

Haut, avec un socle antique, 11 cent. <lb/>

8. Statuette. -Minerve combattant, la tête recouverte d&apos;un <lb/>

casque à grand cimier, égide et tunique présentant encore <lb/>
des traces d&apos;ornementations. Bon travail du ve siècle, <lb/>

belle patine. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>

9. Miroir. Le manche est formé par une statuette-de <lb/>
femme (l&apos;Espérance?) tenant une fleur de la main droite, <lb/>

et de la gauche relevant sa robe; le disque, dont le pour-<lb/>
tour est orné de deux rosaces et de deux lapins, et le <lb/>
sommet, d&apos;une syrène, est soutenu par deux génies ailés. <lb/>


Miroir corinthien d&apos;un très beau style. Belle patine <lb/>
vert clair. <lb/>

Haut., 37 cent. <lb/>

10. Statuette. -Apollon nu, marchant, très ancien style <lb/>
d&apos;Étrurie. Belle patine verte. <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>

10 bis. Statuette. -Petit génie ayant fait partie de la décoration <lb/>
d&apos;un miroir corinthien. Cette statuette est fine et d&apos;un <lb/>
joli style. <lb/>

Haut., 9 cent. <lb/>

Il. Statuette.-Poignée de ciste. Acrobate. Beau travail <lb/>

étrusque. <lb/>

Long., 7 cent. <lb/>

11 bis. Statuette. -Vénus debout. La déesse, entièrement nue, <lb/>

est coiflée d&apos;un bandeau; les yeux sont en émail. Le bras <lb/>
droit est levé à la hauteur de la tête, la main fermée; le <lb/>
bras gauche qui était baissé manque, ainsi que la jambe <lb/>
gauche à partir du genou. <lb/>
Le style de cette statuette est vraiment admirable, c&apos;est un <lb/>
bronze de la plus belle époque grecque, peut-être le plus <lb/>
beau qui ait été mis en vente à Paris, depuis la vente <lb/>
Pourtalès. <lb/>

Haut., 43 cent. <lb/>

12. Petite tête de panthère en argent, d&apos;un sup?rbe style grec <lb/>
archaïque. <lb/>

Haut., 15 mille <lb/>

13. Mascaron de vase. Tête de satyre, posée sur une feuille <lb/>
d&apos;acanthe, très belle patine verte. <lb/>

Haut., 3 cent. <lb/>


14. Mascaron de vase. Masque scéniqne. Tête de femme. <lb/>

Haut., 3 cent. <lb/>

15. Mascaron do vase. Tête de guerrier, le casque a pour cimier <lb/>

un dragon. <lb/>

Haut., 3 cent. <lb/>

16. Anse de vase. Au haut, une tête de bélier; au bas, un guerrier <lb/>
blessé, entourant sa jambe droite d&apos;une bandelette. Ce <lb/>
objet, d&apos;an,i--,, s&apos;yle, est rare et bien conservé. <lb/>

Long., 2i cent. <lb/>

16 bis. Pied formé d&apos;une griffe surmontée d&apos;une tête de lion <lb/>
cornue et ailée. Très beau style grec. <lb/>

Haut., 14 cent.; larg., 19. <lb/>

17. Statuette. -Apollon, nu, debout; les extrémités des deux <lb/>
bras manquent. Belle statuette avec patine verte. <lb/>

Haut., 18 cent. <lb/>

18. Vénus pudique. La tête qui est très fine, est coiffée d&apos;un <lb/>
diadème, le bras gauche et le pied gauche manquent. <lb/>
Figure d&apos;un bon style et d&apos;une belle patine. <lb/>

Haut., 17 cent., y compris le socle antique. <lb/>

19. Statuette. -Hercule, jeune, nu, debout, la tête couverte <lb/>
de la pe m du lion. Fragment de la massue dans la main <lb/>
droite, et de l&apos;arc dans la gauche. Travail très fin de la <lb/>

grande Grèce. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>

20. Statuette.-Hercule bibax, coiffé de la peau du lion; il tient <lb/>
de la main droite un vase, la gauche levée s&apos;appuyait sur <lb/>
un sceptre. <lb/>
Les deux pieds manquent ; représentation très rare et d&apos;un <lb/>
beau travail. <lb/>

Collection Paravay, n°3 06. <lb/>

Haut., 8 cent. <lb/>


21. Statuette. <lb/>

Hercule debout ; la peau du lion, jetée sur <lb/>
l épaule gauche, entoure aussi le bras qui tient une mas-<lb/>

sue; le bras droit, tendu en avant, devait tenir un attribut <lb/>
qui a disparu. <lb/>

Très belle patine vert clair. Statuette romaine du temps de <lb/>

Commode. <lb/>

(Cette figure aurait dû être placée après le n°1 70.) <lb/>

Haut., 21 cent. <lb/>

22. Applique. Buste ailé de la Victoire tenant de la main gauche <lb/>

une palme; la droite tenait une couronne. Figure trouvée <lb/>
en Grèce, d&apos;un bon style. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

23 bis. Statuette.-Une des filles de Niobé, marchant. Les dra-<lb/>
peries sont d&apos;un très grand style. Manquent les deux bras. <lb/>
Cette figure devait faire partie d&apos;un grand groupe, Asie <lb/>

Mineure. <lb/>

Haut., 19 cent. <lb/>

23 bis. Statuette. -Personnage étrusque debout, la tête couverte <lb/>
d&apos;un chapeau rond; la main droite est tendue en avant <lb/>
et la gauche relève une tunique fort serrée qui le re-<lb/>

couvre. <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>

24. Fragments d&apos;un très grand vase se composant de l&apos;orifice, la <lb/>
base et trois anses; l&apos;une d&apos;elles représente une sirène <lb/>
posée sur un ornement très finement découpé; le tout <lb/>
patiné vert clairet d&apos;un travail d&apos;art très remarquable; <lb/>

ces fragments sont renfermés dans un écrin. <lb/>

25. Pied de ciste. Buste ailé de Silène vu à mi-corps, posé sur <lb/>


une patte d&apos;animal surmontée de feuilles. Grande <lb/>

Grèce. <lb/>

Haut., 8 cent. <lb/>

26. Applique. Tête de lion de face. Bon travail d&apos;Asie. <lb/>

Haut., 6 cent. <lb/>

21. Fragment. Têt3 de panthère, beau travail d&apos;Asie Mineure. <lb/>

Haut., 4 cent. <lb/>

28. Miroir grec avec manche orné de feuilles &apos; d&apos;acanthe ; au <lb/>

revers du miroir poli, une petite applique très fine, repré-<lb/>
sentant la tête de Méduse. <lb/>

Haut. totale, 25 cent. <lb/>

28 bis. Boîte de miroir de la grande Grèce. <lb/>
Bacchus jeune, portant un thyrse sur l&apos;épaule, soutenu par <lb/>
l &apos;Amour; il est précédé d&apos;une jeune femme jouant de la <lb/>
lyre. <lb/>

Diam., 13 cent. <lb/>

29. Buste de Pâris, coiffé d&apos;un bonnet phrygien tout incrusté <lb/>
d&apos;argent; les yeux sont aussi en argent. Objet rare d&apos;un <lb/>
beau style grec. <lb/>

• <lb/>
Haut., 45 mill. <lb/>

30. Buste de Minerve. Les yeux incrustés d&apos;argent; le devant <lb/>

du casque représente une tête de face, et le sommet est <lb/>
surmonté d&apos;un sphinx. Très beau style grec, belle <lb/>
patine. <lb/>

Collection Paravay, n°2 94. <lb/>

Haut., 7 cent. <lb/>

31. Buste de Minerve. Les yeux incrustés d&apos;argent, la poitrine <lb/>


couverte de l&apos;égide; un sphinx soutient le cimier du <lb/>
casque. Beau style grec. <lb/>

Collection Paravay, n°2 93. <lb/>

Haut., 7 cent. <lb/>

32. Buste d&apos;un jeune faune, le corps à demi couvert d&apos;une <lb/>

peau de daim. Très belle applique. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

33. Applique. Chien marchant à droite avec un collier. <lb/>
Cette statuette est d&apos;une excessive finesse, les traits de <lb/>
l&apos;animal et jusqu&apos;à ses poils, sont faits avec le plus grand <lb/>

détail. <lb/>

Cet objet, très rare, est d&apos;un excellent style, de la plus belle <lb/>
époque de l&apos;art grec; la patine est en outre très belle. <lb/>

Haut., Il cent. <lb/>

33 bis. Tête de Diane, la face bien complète; mais le derrière <lb/>
de la tête a été brisé, Piece d&apos;un grand style. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

34. Applique. Buste de Bacchante, le tête ceinte de lierre, une <lb/>
guirlande de la même plante sur la poitrine. Beau style <lb/>

du 111e siècle. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

0 <lb/>

35. Grand masque de face. Tête de Bacchante coiffée d&apos;un dia-<lb/>

dème, ainsi que de pampres qui entourent la figure d&apos;une <lb/>
façon fort gracieuse. Beau style et belle patine, pièce <lb/>
importante. <lb/>

Haut., 18 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

35 bis. Simpule de forme élégante, ayant une petite tête de <lb/>
mulet au haut du manche. <lb/>

Haut., 25 cent. <lb/>


36. Lampe. -Formée d&apos;une figure d&apos;homme couché et appuyé <lb/>

sur un vase; ce personnage aux traits anguleux et <lb/>
expressifs, est complètement chauve, le corps est extrê-<lb/>
mement maigre et d&apos;une anatom&apos;e vraiment surprenante ; <lb/>

il est impossible de trouver un travail d&apos;art plus remar-<lb/>

quable, un style plus fin et plus pur. Cet objet, qui vient <lb/>
de la grande Grèce a, en outre, une belle patine. <lb/>

Haut., 6 cent.; long., 18 cant. <lb/>

37. Statuette. -Pygmée nu, Ithyphallique ; manquent les deux <lb/>
bras ; très beau travail. <lb/>

Haut. avec la base antique, 16 cent. <lb/>

38. Statuette. -Figure ithyphallique, debout, la tête recou-<lb/>

verte d&apos;une sorte de capuchon, le corps vêtu d&apos;une longue <lb/>
robe qu&apos;il relève par-devant pour porter un grand nombre <lb/>
de fruits. Très curieuse figure; la tête est très expressive <lb/>
et le travail très fin. Bonne patine. <lb/>

Haut., 9 cent. <lb/>

39. Statuette. -Personnage ithyphallique accroupi, les deux <lb/>
bras enveloppés dans un vêtement relevé à la hauteur des <lb/>
reins; la tête entièrement chauve est surmontée d&apos;un <lb/>
phallus recourbé, formant anneau. Cette figure, d&apos;un <lb/>

bon style et d&apos;une expression des plus curieuses a dû ser-<lb/>
vir de poids. Grande Grèce. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

40. Couvercle de vase ? -Avec rainures formant coulisse. Tête <lb/>
chauve d&apos;un personnage grotesque. Bon style. <lb/>

Haut., 5 cent. <lb/>

41. Statuette. -Mercure assis, la main gauche tient une <lb/>
bourse, la droite tenait un caducée. <lb/>


Cette statuette, d&apos;une très petite dimension, est pourtant <lb/>
d une grande finesse, ce qui est fort rare. <lb/>

Haut., 5 cent. <lb/>

42. Statuette. -Mercure nu, debout, tenant une bourse dans <lb/>
la main droite levée, l autre tenait le caducée baissé. <lb/>
Grande Grèce. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

43. Statuette. -Jupiter, debout, lançant la foudre de la main <lb/>
droite, la gauche tendue en avant. Statuette d&apos;un très <lb/>
beau style, avec un très joli piédestal moderne en bronze <lb/>
finement ciselé. <lb/>

Haut. de la statuette, 16 cent. <lb/>

44. Statuette. <lb/>
Vénus, debout, arrangeant ses cheveux des <lb/>
deux mains. Statuette bien complète, fine, élégante, et <lb/>

* <lb/>

d&apos;une très bonne époque. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>

45. Statuette. -Bacchus? jeune, debout, entourant sa tête <lb/>
d une guirlande de feuilles. Représentation très rare, <lb/>

très bonne époque. <lb/>

Haut., 13 cent, avec son socle antique. <lb/>

46. Buste de Minerve, avec la tête de Méduse sur la poitrine. <lb/>
Bon style et belle patine. <lb/>

Haut., 5 cent. <lb/>

47. Poids antique <lb/>
. -Buste de Minerve avec la tête de Méduse <lb/>
sur la poitrine. Beau travail et belle patine. Grande <lb/>

Grèce? <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

48. Poids antique. -Buste jeune, drapé, la tête ceinte de <lb/>


lierre et recouverte d&apos;une très petite coiffure plate sur <lb/>
laquelle est fixé l&apos;anneau du poids. Grande Grèce. Beau <lb/>
style. <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>

49. Vase de bain. Buste d&apos;un esclave. -Le vase est très complet <lb/>

avec son bouchon et la chaîne servant à le suspendre. <lb/>
Grande Grèce. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

50. Statuette. -La Fortune debout, appuyée sur une colonne, <lb/>
la tête coiffée du lotus, tenant de la main gauche une <lb/>

corne d abondance et la droite posée sur un gouvernail. <lb/>
Beau travail égypto-romain. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

51. Buste à mi .-corps de l&apos;Oronte nageant; ce joli buste a du <lb/>

être placé aux pieds d&apos;une figura de la ville d&apos;Antioche <lb/>
assise. <lb/>

Haut., 6 cent. <lb/>

52. Vase de bain. -Tête d&apos;un jeune guerrier avec un casque <lb/>
rond et uni ; type très rare, belle patine. <lb/>

Haut., 7 cent. <lb/>

53. Tête de Méduse, ayant servi d&apos;applique. -Travail d&apos;Asie <lb/>

Mineure. <lb/>

Haut., 7 cent. <lb/>

54. Trépied très élégant supporté par trois pattes de lion et <lb/>

orné de feuillage. -Collection Paravayo: n°3 15. <lb/>

Haut., 13 cent. <lb/>

55. Anse de vase. En haut, un serpent; en bas, masque de <lb/>
Silène. <lb/>

Long., 15 cent. <lb/>

2 <lb/>


57. Pied de siège. -Le haut est orné d&apos;un génie ailé sortant <lb/>
d&apos;un fleuron et versant des parfums dans une patère ; le <lb/>
bas du pied est formé d&apos;une jambe de lion posée sur un cra-<lb/>
paud. Très belle pièce bien complète, de la collection. <lb/>

Paravay, n°3 19. <lb/>

Long., 38 cent. <lb/>

58. Vase. -Très bel OEnochoé. Superbe patine vert clair. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

59. Vase -OEnochoé. Une tête d&apos;enfant au haut de l&apos;anse, et <lb/>

un masque de Silène au bas., Très belle pièce bien intacte. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>

60. Deux coupes à deux anses très bien conservées et d&apos;une <lb/>
forme très élégante. Belle patine. <lb/>

Haut., 6 cent.; diam., 17 cent., les anses comprises. <lb/>

60 bis. Statuette. Hercule nu, debout, la tête ceinte de la <lb/>

taenia? Cette belle figure devait tenir la massue et l&apos;arc. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

61. Statuette. -Buste à mi-corps d&apos;un suivant de Bacchus, <lb/>
portant la main droite à la tête, relevant de la gauche son <lb/>
vêtement rempli de fruits. Jolie statuette trouvée à <lb/>
Sparte. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

62. Anse de vase formée d&apos;une Vénus pudique, debout sur une <lb/>
tête échevelée et barbue du plus beau style. A cette anse <lb/>

est adossé un buste de femme et deux têtes de levrier qui <lb/>
ornaient rorifice du vase; pièce très remarquable; la <lb/>
patine est d&apos;un vert clair très luisant. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., 18 cent. <lb/>

63. Statuette. -Amour ou génie funèbre, la tête regardant le <lb/>


ciel; il devait tenir une torche dans la main droite levée. <lb/>
Travail romain. <lb/>

6 <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

64. Vénus pudique, diadémée, debout; manque le bas de la <lb/>
jambe gauche; bon travail romain. <lb/>

Haut., avec sa base antique, 14 cent. <lb/>

65. Statuette. -Petite Victoire ailée posée sur un globe; elle <lb/>
tient une couronne dans la droite levée. Travail romain. <lb/>

Haut., 5 cent. <lb/>

66. Tête nue et barbue. -Cette tête devait être placée sur une <lb/>
statuette dont le corps était en marbre. Très beau travail <lb/>

romain. <lb/>

Haut., 4 cent. <lb/>

67. Statuette. -Hercule debout, sa massue sur l&apos;épaule. <lb/>
Manquent le bras droit et les deux pieds. Travail romain <lb/>

Haut., 8 cent. <lb/>

68. Statuette.-Diane marchant. Manque la main gauche. <lb/>
Travail romain. <lb/>

Haut., 7 cent. <lb/>

69. Chien debout, à gauche. Nord de l&apos;Italie, travail rude. <lb/>
Manque une des pattes. <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>

70. Applique d&apos;un siège ou d&apos;un trépied. -Buste d&apos;un jeune <lb/>
bacchant, la tête ornée de lierre. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

71. Buste d&apos;un jeune Romain, avec un collier auquel est sus-<lb/>
pendue la Bulla. Trouvé à Paestum. <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>

72. Statuette. -Paris debout, tenant une pomme et lePedum. <lb/>


Statuette curieuse par son costume qui est très compliqué <lb/>

et fait avec le plus grand détail. Asie Mineure. <lb/>

Haut., y compris le socle antique, 22 cent. <lb/>

73. Satyre ithyphallique sur un taureau, dont trois jambes <lb/>
manquent. Cette curieuse statuette a été publiée et gravée <lb/>
dans l&apos;ouvrage de Caylus. <lb/>

Haut., 8 cent. <lb/>

74. Tête de sanglier. -Travail gallo-romain de la bonne <lb/>

épcque. <lb/>

Haut., 6 cent. <lb/>

75. Statuette de Mercure assis, la main droite posée sur la <lb/>
cuisse, le bras gauche manque. Statuette gallo-romaine <lb/>
d&apos;une dimension rare; le style en est très beau. <lb/>

Haut., 21 cent. <lb/>

76. Poids antique.-Buste lauré d&apos;un empereur romain <lb/>

(Caracalla?). <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>

77. Buste lauré de l&apos;empereur Julien II. -Cuirasse très orne-<lb/>

mentée, avec une tête de Méduse, le paludamentum sur <lb/>
l&apos;épaule. Les bronzes, représentant des empereurs, sont <lb/>
toujours rares et ceux de cette époque manquent dans la <lb/>
plupart des musées. Le travail est d&apos;une grande finesse et <lb/>

le style est très bcn pour l&apos;époque. <lb/>

Haut., 18 cent. <lb/>


11. -Marbres <lb/>

MARBRES GRECS ET ROMAINS <lb/>

7M. Tète cornue du dieu Pan. -Très belle pièce d&apos;un grand <lb/>
style. Jaune antique. <lb/>

Haut., 22 cent. <lb/>

79. Tête très jeune de Bacchus indien, beau marbre blanc. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>

HO. Tête de face ou plutôt masque d&apos;une figure légèrement <lb/>
barbue, ayant le caractère des têtes du soleil figurées sur <lb/>
les monnaies anciennes de Rhodes. <lb/>

Haut., 25 cent. <lb/>

Cette superbe face devait être placée dans une embrasure <lb/>

au fond d&apos;un temple ; elle Est en albâtre oriental, très <lb/>
transparent, la lumière venant du dehors, lui donnait un <lb/>
caractère extraordinaire. <lb/>

Haut., 95 cent. <lb/>

80 bis. Tête de jeune esclave, la tête ceinte d&apos;un lien. Le nez <lb/>
manque. Marbre blanc. Asie Mineure, Chypre? <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

81. Plaque. Tête cornue de Pan à droite. Au revers, tête de <lb/>
griffon à droite, marbre blanc d&apos;Asie Mineure. Beau tra-<lb/>

vail. <lb/>

Haut. et larg., 19 cent. <lb/>

82. Tête de jeune fille, ceinte d&apos;un lien. -Superbe marbre <lb/>
blanc admirablement conservé. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>


83. Tête de femme (peut-être Aréthuse) avec un double ban-<lb/>
deau sur le front; marbre blanc d&apos;un très beau style. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

84. Statuette. Vénus nue, debout, les deux mains élevées à la <lb/>
hauteur du visage, sans doute pour poser un diadème <lb/>
autour de son front. <lb/>

Haut., 47 cent. <lb/>

Cette curieuse statuette, très rare de cette dimension, <lb/>

en marbre blanc, provient dela Malmaison; elle a été <lb/>

gravée (1). <lb/>

85. Tète casquée d&apos;un jeune guerrier. La tête de lion et les <lb/>
deux ailes surmontant le casque sont restaurées. Marbre <lb/>
blanc. <lb/>

Haut., 20 cent. <lb/>

86. Statuette. -Hercule debout, appuyé sur sa massue (Type <lb/>
de l&apos;hercule Farnèse). Jolie statuette en marbre blanc, <lb/>
mais restaurée. <lb/>

Haut., 33 cent. <lb/>

87. Tête de jeune faune, les cheveux retenus par un lien. <lb/>
Beau marbre blanc. <lb/>

Haut., 24 cent. <lb/>

88. Tête de Bacchante, couronnée de lierre. Le nez a été brisé. <lb/>
Jaune antique. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

89. Statuette. -Bacchus jeune, couché sur un rocher sur lequel <lb/>

est posée une peau de panthère, la main droite posée sur <lb/>

la tête, et un thyrse dans la main gauche; derrière lui <lb/>
une patite figure de jeune faune. Marbre blanc. <lb/>

Long., i4 cent.; haut,, 34 cent. <lb/>

90. Tête de jeune homme, avec une longue chevelure. Beau <lb/>
marbre blanc parfaitement conservé. <lb/>

Haut., 20 cent. <lb/>

(1) De Cbrac. Musc&apos;e île sculpt. ant. et mod., pl. DCXIX, no 1390 (B). <lb/>


91. Buste jeune, drapé, probablement Gordien III, César; <lb/>

beau marbre blanc en parfait état, avec son piédouche <lb/>
antique. <lb/>

Haut., 33 cent. <lb/>

111. -Pierres calcaires <lb/>

92. Statuette égyptienne, -Figure assise et barbue, les deux <lb/>
bras croisés sur la poitrine; l&apos;un tient le signe de la vie, <lb/>
l&apos;autre un objet indéterminé. Il est complètement enveloppé <lb/>
dans un vêtement serré; derrière, une longue et belle ins-<lb/>
cription très curieuse finissant par ces mots : Amen-Si, <lb/>

chefroyab&apos; du tribunal des Trente. <lb/>

Haut., 40 cent. <lb/>

t)3. Tète très archaïque de femme voilée, ornée d&apos;un large col. <lb/>
lier formé de quatre rangs de perles et de grosses boucles <lb/>
d&apos;oreilles; elle a été posée sur un fût de colonne sur le-<lb/>

quel on lit : APimroPAS v-Q!:A-N&apos;APON TON EAYTON YION <lb/>

OllAONY MEAANOIQ EVXEN. Le sens des derniers mois de <lb/>
cette légende est difficile à expliquer. Nous croyons ce-<lb/>
pendant avoir exactement lu cette inscription. <lb/>

Haut. totale, 34 cent. <lb/>

94. Tête de Bacchus indien, le front ceint d&apos;une couronne de <lb/>
feuillage; très belle pièce en pierre calcaire, trouvée en <lb/>
Chypre. <lb/>

Haut., 28 cent. <lb/>

95. Figure couronnée de lierre, vue de trois quarts, à gauche; <lb/>
beau fragment provenant d&apos;un bas-relief trouvé en <lb/>
Chypre. <lb/>

Haut., 26 cent. <lb/>


96. Tête de Paris, coiffée du bonnet phrygien. Ile de Chypre. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

97. Tête jeune laurée (peut-être un des derniers rois d&apos;Egypte <lb/>

en Chypre); pierre calcaire. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

98. Pied votif. -Posé sur une base; beau travail. Calcaire <lb/>

Chypriote. <lb/>

Long., 20 cent. <lb/>

IV. -Terres cuites <lb/>

100. Tête barbue ornée d&apos;un double diadème, d&apos;une divinité <lb/>
chypriote. Très beau style d&apos;époque primitive. <lb/>

Haut., 23 cent. <lb/>

101. Couvercle de réchaud ou antéfixe, dont l&apos;extrémité est <lb/>

ornée d une tête de Cérès; sur le demi-cercle formant <lb/>
tube, on voit des écailles faites à la pointe. Très beau et <lb/>
très ancien style, provenant de Rhodes <lb/>

Long., 27 cent.; haut., 10 cent. <lb/>

102. Tête casquée d&apos;un guerrier chypriote. Très ancien style. <lb/>

Haut., 23 cent. <lb/>

103. Plaque haute de 0,23 cent. et de 0,30. Elle représente la <lb/>
reconnaissance d&apos;Electre et d&apos;Oreste. Électre est assise, <lb/>
accablée de douleur, au pied de la stèle qui surmonte <lb/>
le tombeau d&apos;Agamemnon. Auprès d&apos;elle, posée sur les <lb/>
degrés du monument, est l&apos;oenochoé destinée aux liba-<lb/>
tions qu&apos;elle vient de verser sur les cendres de son père. <lb/>
Derrière elle, se tient debout ya soeur Chrysothemis ; <lb/>


à droite, Oreste debout ; derrière lui, Pylade le péda-<lb/>

gogue et un des chevaux du char sur lequel Oreste et <lb/>
les deux autres personnages sont venus. <lb/>
Ce superbe monument, d&apos;un travail qui date du ve siècle, est <lb/>
connu à trois exemplaires. Sur les deux autres, la figure <lb/>
d&apos;Electre ne paraît pas aussi finement rendue. Cette pla-<lb/>

que est renfermée dans un écrin ; elle a été publiée par <lb/>
M.A.Conze(Anali de, 1861. Monuments, vi, pl. 57), <lb/>

et par M. 0. Rayet, dans le catalogue de sa vente, sous le <lb/>
n-28. <lb/>

104. Trois masques étrusques, de face, avec leurs couleurs; ces <lb/>

masques ont du être appliqués sous des anses de grands <lb/>

vases. <lb/>

Haut., 5 à 7 cent. <lb/>

105. Diane, debout, vêtue de la courte tunique; sur son bras <lb/>
droit replié, elle tient un lièvre et elle pose sa main <lb/>
gauche sur la tête d&apos;une biche. <lb/>
Dans le dos, au-dessous du trou d&apos;évent, l&apos;inscription: <lb/>

SQTEIPA. Cette inscription a été gravée à la pointe sur <lb/>
la terre encore molle, avant la cuisson. Elle est d&apos;une <lb/>
authenticité incontestable, et il est à peine besoin de <lb/>
faire remarquer quel intérêt elle donne à la figurine sur <lb/>
laquelle elle est tracée. La surnom de Soteira était donné <lb/>
à Artémis dans beaucoup de parties de la Grèce et <lb/>
notamment à Syracuse. <lb/>

Haut., 23 cent. <lb/>

106. Torse de jeune homme. -Très beau fragment de statuette <lb/>
d&apos;Asie Mineure. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

107. Tête de lion ayant dû servir de gargouille à l&apos;ancien arse-<lb/>

nal d&apos;Athènes. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>


108. Autre tête de lion, d&apos;un caractère très différent, même pro-<lb/>

venance. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>

Ces deux superbes pièces, d&apos;un très grand caractère, pro-<lb/>

viennent de la vente de M. 0. Rayet, nos 104 et 105. <lb/>

(Voir l intéressante notice publiée par ce savant, dans <lb/>

son Catalogue de la vente du 5 avril 1879.) <lb/>

109. Autre tête de lion cornue, ayant également servi de gar-<lb/>

gouille, d&apos;un travail plus rude. <lb/>
Même époque, provenance inconnue. <lb/>

Haut., 22 cent. <lb/>

110. Plaque estampée. -Buste nu et diadémé de Vénus. Su-<lb/>
perbe terre cuite provenant des fouilles de Camiros (1). <lb/>

Haut., 28 cent. <lb/>

111. Plaque estampée. -Buste diadémé de Vénus? tenant <lb/>
dans la main droite un oeuf, dans la gauche un canttiare; <lb/>
très beau style. <lb/>

Haut., 32 cent. <lb/>

112. Plaque estampée.-Buste voilé de Cérès ? tenant dans <lb/>
chaque main une fleur peinte en rouge. Très beau style. <lb/>
Même provenance. <lb/>

Haut., 23 cent. <lb/>

113. Plaque estampée. -Même figure, la tète diadémée ; d&apos;un <lb/>
très grand style. <lb/>

Haut., 32 cent. <lb/>

114. Fragment d&apos;une plaque estampée. -Tête de femme avec <lb/>

un grand diadème, les couleurs en partie conservées. <lb/>
Très grand style. <lb/>

Haut., 13 cent. <lb/>

(1) Elle a été publiée par M. Fr. Lenormant, dans la Gazette archéologiqueâ <lb/>
nnée 1879, pl. 30. <lb/>


115. Applique. -Tête de Bacchus indien, de face ; cette figure, <lb/>
d&apos;un très beau style, devait être placée à côté d&apos;une <lb/>
autre tête ; elles étaient reliées par deux gros anneaux de <lb/>
terre cuite placés au-dessus d&apos;un diadème. Athènes? <lb/>

Haut., 25 cent. <lb/>

116. Applique. -Tête de Bacchus indien, le diadème orné de <lb/>
fruits. Très beau style. Athènes? <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

117. Applique. -Têto barbue et diadémée. <lb/>

Haut., 13 cent. <lb/>

118. Gargouille ou goulot de fontaine, formé d&apos;un masque scé-<lb/>
nique. Deux pièces variées pour les ornements de la tête. <lb/>

Haut., 13 cent. <lb/>

119. Chasseur rembûchant la bête. Il est barbu, vêtu d&apos;une <lb/>
tunique rose à bordure jaune, et chaussé d&apos;endromèdes. <lb/>
Sur son côté droit pend une besace. De la main gauche <lb/>
il retient son chien qu&apos;il a saisi par la peau du cou. Son <lb/>
regard est dirigé vers la terre et semble chercher les <lb/>
traces du passage de l&apos;animal poursuivi. Superbe groupe <lb/>
trouvé en Asie Mineure. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>

120. Déesse debout, vêtue de la tunique et du disloïdion, et <lb/>
drapée dans un manteau. Sa tête est surmontée d&apos;un <lb/>
diadème ; ses cheveux pendenten boucles sur les épaules. <lb/>

De sa main gauche elle retient son himation et elle <lb/>
étend sa main droite ouverte. Statuette d&apos;un beau style. <lb/>

Attique? <lb/>

Haut., 21 cent. <lb/>

120 bis. Buste voilé de Cérès. Fragment d&apos;une très belle sta-<lb/>


tuette de Cérès assise sur un siège, avec un dossier très <lb/>

élevé. <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>

121. Grand et superbe masque comique. Tête de faune, le front <lb/>
ceint de feuillages, de fruits, raisins, etc. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

122. Autre grand masqua également superbe. Tête de vieille <lb/>
femme d&apos;une expression extraordinaire. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

Ces deux magnifiques pièces ont dû être trouvées dans <lb/>
l&apos;Attique. <lb/>

123. Masque comique, avec tête de vieille femme. <lb/>

Haut., 8 cent. <lb/>

124. Masque satirique, le front ceint d&apos;une torsade. <lb/>

Haut., 8 cent. <lb/>

124 bis. Singe assis, tenant dans la main gauche une grappe <lb/>
de raisin. <lb/>

Haut., 7 cent. <lb/>

125. Statuette. -Apollon nu, la tête ceinte d&apos;un diadème, <lb/>
tenant des deux mains un coffret fermé ; les bras et une <lb/>
partie des jambes manquent. <lb/>
Terre cuite d&apos;Alcantara, de la belle époque gréco-égyp-<lb/>
tienne. (Collection Parent, lre livraison, 1867, pl. n). <lb/>

Haut., 31 cent. <lb/>

126. Apollon, la tête couronnée, le corps nu, la chlamyde <lb/>
rejetée derrière le dos ; il est debout, à côté d&apos;une base <lb/>
carrée sur laquelle est le trépied prophétique ; dans sa <lb/>
main droite pendante, est une OEnochoé. -Belle et <lb/>
curieuse figure. <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>


127. Lutteur enlevant de terre son ennemi et le serrant entre <lb/>

ses bras. Le vaincu, perdant haleine et la tête tombante, <lb/>
cherche à desserrer l&apos;étreinte qui l&apos;étouffe. <lb/>

Haut., Il cent. <lb/>

128. Jeune femme debout, le corps portant sur la jambe <lb/>
gauche, le poing gauche campé sur la hanche, le bras <lb/>
droit replié et relevant l&apos;himation sous-lequel il est <lb/>
caché. Sa tête nue est dressée, et le regard dirigé lé-<lb/>
gèrement vers le haut. <lb/>
Cette figurine, d&apos;une grande noblesse d&apos;attitude et d&apos;un <lb/>
modèle très large, provient de l&apos;Egypte. <lb/>

Haut., 30 cent. <lb/>

129. Mercure nu, debout, le manteau sur le dos, appuyé sur <lb/>

un bélier ; il tient dans la gauche une corbeille rem-<lb/>
plie de pains, la droite appuyée sur un caducée ; très <lb/>
curieuse terre cuite d&apos;Égypte. <lb/>

Haut., 18 cent. <lb/>

130. Tête d&apos;Harpocrate, terre cuite d&apos;Égypte. <lb/>

Haut., 16 cent. <lb/>

131. Tête jeune, entourée d&apos;un gros bourrelet radié, ayant un <lb/>
bandeau surmonté de deux cornes placé sur le front. <lb/>
Terre cuite d&apos;Égypte. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

132. Personnage grotesque (coureur) relevant sa chemise des <lb/>
deux mains. Grande et magnifique statuette. -Per-<lb/>

game. <lb/>

Haut., 23 cent. <lb/>

133. Personnage grotesque, debout et nu, jouant de la double <lb/>
flûte. L&apos;instrument manque, mais la position des mains <lb/>


et les deux trous visibles entre les lèvres expliquent <lb/>
clairement le sujet. -Pergame. <lb/>

Haut., 16 cent. <lb/>

133 bis. Jeune femme, embéguinée dans son himation, et <lb/>
marchant rapidement vers la gauche. <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>

134. Tête jeune et barbue (peut-être Hercule jeune) ; belle terre <lb/>

cuite. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

134 bis. Trois petites têtes de femmes. Très beau style. Asie <lb/>
Mineure. <lb/>

135. Tête de Neptune de face ; fragment d&apos;un bas-relief. <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>

136. Éros revêtu de la peau de lion d&apos;Héraklès, et la massue <lb/>
dans la main gauche, debout auprès d&apos;un groupe de <lb/>

rochers. <lb/>
Haut., Il cent. <lb/>

137. Jeune femme debout, étroitement serrée dans sa calyptra, <lb/>
la tête levée, le regard dirigé en l&apos;air. <lb/>

Haut., 1G cent. <lb/>

138. Jeune femme marchant, et portant sur son bras gauche <lb/>

un enfant. On peut y voir Déméter portant le jeune <lb/>

Démophon. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

139. Fragments d&apos;Antéfixe, avec masque ou tête de jeune fille. <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>

140. Masque comique. -Tête de jeune homme. <lb/>

Haut., 9 cent. <lb/>

141. Deux masques; la tête ceinte de lierre. <lb/>

Haut., 8 cent. <lb/>


141 bis. Vieille femme voilée assise, tenant un enfant au mail-<lb/>
lot sur les genoux. <lb/>

Haut., 0 cent. <lb/>

142. Tête voilée de jeune femme; terre cuite de Chypre. <lb/>

Haut., 24 cent. <lb/>

143. Tête diadémée de femme, même provenance. <lb/>

Haut., 22 cent. <lb/>

143 bis. Buste voilé et drapé de vieille femme. <lb/>

Haut., 7 cent. <lb/>

144. Applique. -Cavalier au galop, à gauche, le bras levé, de-<lb/>
vant frapper de sa lance un animal ; beau travail de la <lb/>
grande Grèce. <lb/>

&apos; <lb/>

Haut., 27 cent. <lb/>

145. Jeune enfant, le corps nu, la chlamyde flottante derrière <lb/>
les épaules, courant vers la droite et traînant un petit <lb/>
char sur lequel est un jeune amour. <lb/>

Haut., Il cent. <lb/>

146. Grand masque de face d&apos;un acteur comique, pièce très <lb/>

rare et d&apos;un beau slyle. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., 21 <lb/>

147. Applique. -Tête barbue, recouverte d&apos;un bonnet formé <lb/>
d&apos;une peau d&apos;animal ceinte d&apos;un lien ; travail barbare. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

148. Antéflxe. -Tête de taureau de face, le cou orné d&apos;un <lb/>
collier. Provenant de la collection Durand. <lb/>

Haut., 25 cent. <lb/>


TERRES CUITES DE LA BEOTIE <lb/>

ET LA LOCRIDE <lb/>

149. Vénus debout, sur un piédestal rectangulaire; elle est <lb/>
vêtue d&apos;une double tunique, et drapée dans un voile <lb/>
(Calyptra) qu&apos;elle entr&apos;ouvre de la main droite, comme <lb/>
le faisaient les jeunes mariées lorsqu&apos;elles se montraient <lb/>

pour la première fois aux parents de leurs époux, à la <lb/>
fin du festin des noces. Dans la main gauche relevée, <lb/>
elle tient un coffret à bijoux. Ses cheveux sont ondulés, <lb/>

et deux longues boucles tombent sur les épaules. Béotie. <lb/>

Haut., 25 cent. <lb/>

150. Ganymède, debout, le corps nu et peint en brun rouge, <lb/>
la chlamyde blanche tombant derrière les épaules. Son <lb/>
bras droit est abaissé; et sur son bras gauche replié est <lb/>
posé un lièvre, animal consacré à Aphrodite et qui a <lb/>
ici une signification érotique. Locride opontienne. On <lb/>
trouve assez souvent en Locride et dans la Béotie orien-<lb/>
tale des statuettes de Ganymède, toujours extrêmement <lb/>
grossières, et tenant en général un coq. Celles qui tien-<lb/>
nent un lièvre sont fort rares. <lb/>

Haut., 26 cfent. <lb/>

151. Jeune femme debout, vêtue d&apos;une tunique blanche et d&apos;un <lb/>
himation bleu, dont la couleur ne subsiste que par place. <lb/>
Son bras gauche pend le long du corps, la main sort en <lb/>
partie de dessous le manteau, et l&apos;index est étendu. Son <lb/>
bras gauche est relevé et la main ouverte. Sa tête est <lb/>

nue et sa chevelure redressée et serrée par un ban-<lb/>
deau, est surmontée d&apos;un noeud ou crobyloi. <lb/>


Cette figurine est d&apos;une terre très dure, très calcaire, <lb/>
et dont le feu du four a émaillé la surface. Les terres <lb/>

de&apos; <lb/>

cette nature se trouvent du côté de Thisbé et sur la côte <lb/>
locrienne, entre Aulis et Oponte. Il est probable que <lb/>

c est de ce dernier district que provient la figurine. La <lb/>
pqse, d&apos;une élégance un peu recherchée, l&apos;expression <lb/>
particulière de la figure et surtout l&apos;arrangement curieux <lb/>
de la coiffure, rappellent, en effet, les figurines, en très <lb/>
p-tit nombre, trouvées à Aulis. <lb/>

Haut., 26 cent. <lb/>

152. Jeune fille debout, sur un socle carré. Sa tête est nue, et <lb/>

ses cheveux réunis en noeud ou crobylos, sur le sommet <lb/>
du crâne. De la main gauche elle tient une grappe de <lb/>

r aisin, et en même temps relève sa tunique de Vénus ; <lb/>
dans le pli ainsi formé, on aperçoit des fruits. Son bras <lb/>
droit, nu, est étendu, et dans la main est encore un <lb/>
fruit. <lb/>

Haut., 22 cent. <lb/>

153. Jeune femme debout, le front surmonté d&apos;un ampyx, <lb/>

vêtue d&apos;une tunique bleue et drapée dans un himation <lb/>
bleu qui passe par-dessus sa tête, recouvre son front, et <lb/>

ne laisse visible qu&apos;une partie du visage, conformément <lb/>
à la mode des femmes thébaines (Béotie). <lb/>

Haut., 19 cent. <lb/>

154. Enfant debout, drapé dans une chlaina jaune, et une cou-<lb/>

ronne sur la tête. Les couleurs sont très bien <lb/>

conservées. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

155. Proserpme debout, la tête diadémée, la chevelure tressée <lb/>

tombant sur les épaules. Elle porte la main droite à son <lb/>


sein, geste qui symbolise la fécondité et qui, par suite, <lb/>
convient aux divinités de la terre de Béotie. <lb/>

Haut.. 37 cent. <lb/>

156. Danseuse, enveloppée dans un long voile qui la couvre <lb/>
toute entière, et dans son mouvement rapide fait onduler <lb/>
l&apos;extrémité inférieure. Elle a le poing gauche sur la <lb/>
hanche, le bras droit relevé et la main grande ouverte <lb/>

(Béotie). <lb/>

On trouve assez souvent en Béotie des figurines de dan-<lb/>

seuses. Il est évident qu&apos;elles ont un sens religieux, mais <lb/>
jusqu&apos;à présent personne n&apos;a pu découvrir lequel. -<lb/>
Celle-ci est une des plus jolies. <lb/>

Haut., 24 cent. <lb/>

157. Personnage grotesque, debout, le crâne chauve, la bouche <lb/>
rieuse. Il est drapé dans une toge bleue. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>

158. Nain grotesque, marchant vivement vers la gauche, et &apos; <lb/>
porlant sur ses épaules un sac qu&apos;il maintient avec la <lb/>
main gauche. <lb/>

Haut., 16 cent. <lb/>

159. Homme à larges oreilles rondes drapé dans une toge. A <lb/>
côté de lui, un Pan ithyphallique. <lb/>
Cette pièce a été restaurée <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

160. Pan, debout, la chlamyde sur l&apos;épaule gauche, le corps <lb/>

entièrement nu. Son bras droit est abaissé, son bras <lb/>
gauche relevé, et la main tient la racine d&apos;arbre qui <lb/>
sert au dieu de massue. Les cheveux et la longue barbe <lb/>
sont blancs, les carnations du visage et du torse roses, <lb/>


les jambes velues, brunes, les cornes et les pieds fendus, <lb/>
d&apos;un rouge très vif. <lb/>
Locride opontienne. <lb/>
Très bon style. <lb/>

Haut., 27 cent. <lb/>

161. Pan, dans la même attitude que le précédent, mais les <lb/>
couleurs sont moins vives (Locride). <lb/>
Beau style. <lb/>

Haut., 23 cent. <lb/>

162. Vieille femme, debout, portant sur son bras gauche un <lb/>

enfant vêtu d&apos;une longue tunique et coiffé d&apos;un pilos <lb/>
pointu. On peut y voir une caricature de Déméter, <lb/>
nourrice de Démophon à Éleusis (Locride). <lb/>
Pièce très curieuse. <lb/>

Haut., 13 cent. <lb/>

STATUETTES DE TANAGRA <lb/>

163. Vénus, agenouillée devant la coquille d&apos;où elle vient de <lb/>
sortir. Les pieds sont posés sur une sorte de cône peint <lb/>

en bleu, qui représente le bouillonnement des flots de la <lb/>
mer. Sur sa tête est un diadème, et dans sa main gauche <lb/>
un miroir dans lequel elle se regarde. Charmante figure <lb/>
d&apos;une remarquable finesse. <lb/>

Haut., 16 cent. <lb/>

164. Deux amours les ailes éployées. Un trou de petite dimen-<lb/>

sion placé dans le dos, indique qu&apos;ils étaient suspendus. <lb/>
Ils sont vêtus de courtes chlamydes qu&apos;ils relèvent de <lb/>
leurs deux mains. L&apos;un d&apos;eux a la tête entourée d&apos;une <lb/>


couronne, l autre a dos feuilles et des fleurs d&apos;iris entre-<lb/>

mêlés à ses cheveux.Les figures sont très fines et les <lb/>
couleurs remarquablement conservée.?. <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>

165. Jeune homme, debout, appuyé sur un cippe gris, il porte <lb/>
le costume de guerre, longue chlamyde blanche agra-<lb/>
fée sur l&apos;épaule droite, cuirasse et tunique rouge. Ses <lb/>
pieds sont chaussés d&apos;endromèdes brunes. Son bras <lb/>

gauche est replié, le droit abaissé et le bord delà chla-<lb/>
myde enroulé autour de la main. La tête est nue. <lb/>

Cette figurine, beaucoup plus belle que ne le sont d&apos;ordi-<lb/>
naire celles qui représentent des hommes, est dans un <lb/>

état de conservation remarquable. Elle n&apos;a pas une cas-<lb/>
sure, et les couleurs qui, par une exception fort rare, <lb/>

ont passé au feu, ont gardé tout leur éclat. <lb/>

Haut., 21 cent. <lb/>

166. Silène, le corps nu; la peau de bouc qui lui sert de man-<lb/>
teau, flottant derrière le dos; un thyrse (brisé), dans la <lb/>
main droite, entraînant une bacchante autour de la taille <lb/>
de laquelle il passe son bras gauche. La bacchante, vêtue <lb/>
d&apos;une tunique courte et chaussée d&apos;endromèdes, a son <lb/>
bras droit sur l&apos;épaule de son ravisseur et tient dans la <lb/>
main droite le bâton décoré de feuillages appelé bacchos, <lb/>
et dans la main gauche une corne d&apos;abondance remplie <lb/>
de fleurs et de fruits. Le groupe, traité en haut-relief, <lb/>
est porté sur une plinthe rectangulaire décorée de mou-<lb/>
lures. Nombreux restes de couleur. <lb/>

Le même sujet existe, en dimension beaucoup plus petite, <lb/>

et quelques parties cassées, sur une boîte de miroir de <lb/>


Corinthe. Ce n&apos;est pas le seul exemple de la répétition du <lb/>
même motif par dès artistes différents. <lb/>

Haut., 21 cent. <lb/>

167. Jeune femme assise sur un rocher. Sa tunique blanche, <lb/>

au fin tissu, aux plis nombreux, s&apos;est dégrafée du côté <lb/>
gauche et laisse à découvert l&apos;épaule et le sein. Son <lb/>
manteau rose est posé sur ses jambes. Dans sa main <lb/>
droite, abaissée et appuyée sur le rocher, elle tient un <lb/>

sac à jouets; elle lève son bras droit, et le rejetant un <lb/>
peu en arrière, par un mouvement plein de souplesse et <lb/>
de grâce, elle semble se placer à la bonne distance pour <lb/>

regarder en pleine lumière un objet (aujourd&apos;hui man-<lb/>
quant) qu&apos;elle tenait à la main. Très belle statuette très <lb/>
rare pour la pose. <lb/>

Haut., 18 cent. <lb/>

168. Jeune femme, le pied droit en avant, dans l&apos;attitude d&apos;une <lb/>
marche lente. Elle est vêtue d&apos;une tunique bleu clair, <lb/>
et drapée dans un himation rose qu&apos;elle porte en écharpe <lb/>
autour des hanches et du bras gauche, et qu&apos;elle retient <lb/>
de la main droite. Sa tête, d&apos;une expression douce et <lb/>

gracieuse, est légèrement inclinée vers la gauche. Ses <lb/>
cheveux sont retenus par un diadème. A son bras droit <lb/>
nu est passé un bracelet doré (à^çiSèa). Très belle sta-<lb/>
tuette, la tête très fine. <lb/>

Haut., 28 cent. <lb/>

169. Jeune femme debout, vêtue d&apos;une tunique rose, décorée <lb/>

en bas de trois bandes bleues, et drapée dans un <lb/>
himation blanc, qui passe au-dessus de sa tête, embé-<lb/>
guine son visage, et cache sa bouche. Son bras droit est <lb/>
replié sur la poitrine, en dessous du manteau. Son bras <lb/>


gauche est relevé; et dans la main est un masque <lb/>
comique. Très belle statuette. <lb/>

Haut.. 28 cent. <lb/>

170. Femme debout, enveloppée dans un himation rose à bor-<lb/>
dure noire, drapé de manière à former voile sur sa tête. <lb/>
Son bras droit est replié et caché sous le manteau, son <lb/>
bras gauche est pendant. Très belle statuette. <lb/>

Haut., 33 cent. <lb/>

171. Jeune femme debout, le corps portant sur la jambe droite, <lb/>
la gauche légèrement infléchie. Elle est vêtue d&apos;une <lb/>
tunique blanche à manches, et drapée dans un himation <lb/>

rose qui passe sur le sommet de son crâne et embéguine <lb/>
son visage. Elle appuie sa tête sur sa main droite, et lève <lb/>
les yeux au ciel, avec une ravissante expression de <lb/>

calme et douce mélancolie. <lb/>

Haut., 19 cent. <lb/>

172. Jeune femme, assise à gauche, sur un rocher. Ses cheveux <lb/>
sont retenus sous un diadème. Son himation rose est <lb/>
posé sur l&apos;épaule gauche, passe derrière le dos, et <lb/>
revient en avant sur les cuisses, laissant le torse et le <lb/>
bras droit à découvert. Dans la main droite abaissé est <lb/>
le sac où l&apos;on mettait les jouets, balles,jonchets, dés, etc. <lb/>
Très belle statuette. <lb/>

Haut., 18 cent. <lb/>

173. Jeune femme assise à gauche, sur un rocher. Elle est vêtue <lb/>
d&apos;une tunique blanche, et d&apos;un court manteau rose, et a <lb/>
la tête nue. Très belle statuette. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

174. Jeune femme debout, le poing droit sur la hanche, le bras <lb/>


gauche replié, en relevant l&apos;himation. Elle s&apos;est drapée <lb/>
de manière à avoir la tête voilée. Charmante statuette <lb/>
parfaitement drapée, la tête très fine. <lb/>

Haut., 13 cent. <lb/>

175. Jeune homme assis sur un rocher, la tête couronnée, le <lb/>
corps étroitement enveloppé dans la chlamyde. A côté <lb/>
de lui, sur la rocher, une espèce de Priape à peine <lb/>
dégrossi. Charmante statuette d&apos;une très grande finesse. <lb/>

Haut., 13 cent <lb/>

176. Silène nu, à oreilles animales, marchant vers la gauche <lb/>
et portant sur ses épaules une jeune femme, qu&apos;il sou-<lb/>
tient en entourant des deux mains son genou ga uche <lb/>
Très beau groupe, très fin de travail. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

177. Silène assis sur un rocher; il est entièrement nu, appuie <lb/>

sa main droite sur la pierre, laisse tomber la gauche <lb/>
sur la cuisse, et se repose. Très belle figure. <lb/>

Haut., 13 cent. <lb/>

178. Éphèbe assis sur un rocher : il est coiffé d&apos;un large <lb/>
pétasos, et vêtu d&apos;une courte tunique blanche et d&apos;une <lb/>
chlamyde rose. Ses pieds sont chaussés de sandales <lb/>
retenues par des lacets bruns qui montent jusqu&apos;à mi-<lb/>
jambes. Dans la main droite il tenait un objet aujour-<lb/>
d&apos;hui manquant. Les couleurs sont fort bien conservées. <lb/>

Très belle statuette. <lb/>

Haut., 20 cent. <lb/>

179. Jeune femme debout, le corps portant sur la jambe gauche. <lb/>
Elle est drapée dans un himation sous lequel ses bras <lb/>
restent cachés, et tient dans sa main gauche un éventail. <lb/>


Sa tête nue est légèrement tournée vers la droite. Belle <lb/>
figure, parfaitement drapée. <lb/>

Haut., 30 cent. <lb/>

180. Jeune femme debout, drapée dans un himation dont elle <lb/>
rassemble et relève le bord dans sa main gauche. Son <lb/>
bras droit, nu, est replié, et dans la main est une balle. <lb/>
Autour de sa tête est une couronne, et ses cheveux <lb/>
descendent en boucles sur ses épaules. C&apos;est là un genre <lb/>
de coiffure qui, au IVe et au Ille siècle n&apos;était à la <lb/>
mode que chez les femmes légères. Très belle et rare <lb/>

statuette. <lb/>

Haut., 29 cent. <lb/>

180 bis. Vieille femme assise sur une base carrée, tenant un <lb/>
jeune enfant couché sur ses genoux. Très belle sta-<lb/>

tuette. <lb/>

Haut.., 11 cent. <lb/>

181. Jeune femme debout, vêtue d&apos;une tunique, son himation <lb/>
rejeté derrière le dos et s&apos;enroulant autour de Pavant-<lb/>
bras droit. Son poing gauche est posé sur la hanche, <lb/>

sa main droite abaissée, tient un éventail; dans ses che-<lb/>
veux sont implantées des feuilles et des fleurs. <lb/>

Haut., 21 cent. <lb/>

182. Jeune femme debout, la tête nue, les cheveux ramenés en <lb/>
chignon derrière la nuque, le corps vêtu d&apos;une tunique <lb/>

rose et d&apos;une calyptra bleue, étroitement drapée, et sous <lb/>
laquelle les bras restent cachés. <lb/>

Haut., 20 cent. <lb/>

183. Jeune femme debout, s; cambrant de manière à faire <lb/>
saillir sa hanche gauche, sur laquelle elle appuie la <lb/>


main. Son himation est rose et sa tunique bleue. Belle <lb/>
statuette. <lb/>

Haut., 18 cent. <lb/>

184. Jeune femme debout, vêtue d&apos;une tunique blanche et d&apos;une <lb/>

calyptra rose, la tête nue et les cheveux retenus par un <lb/>
diadème doré. Elle se détourne légèrement vers la <lb/>
gauche, et de son bras droit, ramené sur la poitrine, <lb/>
tire et fait tendre sa calyptra. La base est moderne, <lb/>
très belle statuette. <lb/>

Haut., 20 cent. <lb/>

i85. Jeune enfant vêtu d&apos;une courte tunique et la tête cou-<lb/>

ronnée. Il est assis sur un rocher, les jambes écartées, <lb/>

le bras droit replié sur la poitrine, et semble se rejeter <lb/>

en arrière pour éviter quelque chose dont l&apos;approche <lb/>
l&apos;inquiète : comme une vague qui viendrait déferler <lb/>
jusqu&apos;à ses pieds, ou un chien qui japperait après lui. <lb/>
Charmante petite figure. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

186. Jeune homme debout, appuyant le coude droit sur le <lb/>

sommet d&apos;un cippe carré; il a laissé tomber à terre der-<lb/>
rière lui sa chlamyde, dont sa main gauche retient seu-<lb/>

lement l&apos;extrémité, et son corps est entièrement nu. <lb/>

Autour de la tête est une couronne de feuillage et de <lb/>
fleurs, et dans sa main droite un strigile. Très belle sta-<lb/>
tuette. <lb/>

Haut., 23 cent. <lb/>

187. Éphébe appuyé sur un cippe rond, sa tête est entourée <lb/>
d&apos;une couronne, son torse nu, sa chlamyde rejetée sur <lb/>
les jambes ; à la main droite il tient une de ces cages <lb/>


cylindriques où les jeunes gens mettaient leurs cailles <lb/>
de combat. <lb/>

Haut., 23 cent. <lb/>

188. Éphébe appuyé sur un cippe. Son manteau est drapé de <lb/>
manière à laisser la poitrine découverte. Sur sa tête est <lb/>

une couronne ; à sa main gauche pend un vase à huile, <lb/>
et dans sa main droite relevée est un masque comique <lb/>
qu&apos;il regarde attentivement. <lb/>

Haut., 21 cent. <lb/>

189. Jeune éphébe debout, appuyé sur un cippe, le torse nu, <lb/>
la draperie rejetée sur les jambes. A la main gauche il <lb/>
tient un masque comique. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

190. Éphébe debout, appuyé sur un cippe;sa chlaina entr&apos;ou-<lb/>

verte, laisse la plus grande partie du corps à découvert. <lb/>
t <lb/>
Sur sa tête est une couronne, et dans sa main gauche <lb/>

un oiseau. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

191. Jeune garçon vêtu d&apos;une tunique, d&apos;une chlamyde qu&apos;il re-<lb/>
lève de la main gauche, et chaussé d&apos;endromèdes. Il <lb/>
marche en faisant de grands pas et levant les pieds avec <lb/>
précaution, comme pour traverser un endroit fangeux. <lb/>
Très curieuse et très belle statuette. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

192. Enfant debout, accoudé sur un rocher, et les jambes croisées, <lb/>

il a la tête nue et est vêtu d&apos;une longue chlaina. Très <lb/>

belle statuette. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>


193. Jeune garçon debout, appuyé sur cippe carré ; il a la tête <lb/>

couronnée de fleurs et de feuillages, et est drapé dans un <lb/>
ample manteau qui laisse le torse à découvert. Nombreux <lb/>
restes de couleurs. Jolie statuette. <lb/>

Haut., 20 cent. <lb/>

194. Jeune garçon, assis sur un rocher ; il s&apos;enveloppe de la <lb/>
chlamyde et a sur la tête une couronne. Très jolie sta-<lb/>
tuette. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

195. Jeune garçon, assis sur un rocher; il a posé derrière lui <lb/>

sa chlamyde et est entièrement nu ; sur sa tête, unpétasos <lb/>

à larges bords. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

196. Jeune garçon, la tête couronnée, les cheveux bouclés, la <lb/>
chlamyde rejetée en arrière; il est assis sur le dos d&apos;un <lb/>
cygne. Jolie et très curieuse statuette. <lb/>

Haut., 13 cent. <lb/>

197. Jeune garçon assis sur un rocher, la tête nue, le bras droit <lb/>
posé sur la cuisse, le bras gauche sur la hanche. Très <lb/>

4olie petite statuette. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

198. Une fillette assise sur un siège carré sans dossier; à la main <lb/>
droite pen l sa balle, et sur sa main gauche est une <lb/>
colombe qu&apos;elle regarde en souriant. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

199. Femme debout; son himation, formant voile sur sa tête, <lb/>
est drapé de manière à laisser à découvert une partie de <lb/>
la poitrine. Son bras droit est levé et la main ouverte. <lb/>

Son bras gauche est replié à la hauteur de la taille et <lb/>


tenait un objet aujourd&apos;hui manquant, un éventail sans <lb/>
doute. <lb/>

Haut., 33 cent. <lb/>

200. Jeune femme debout, la poitrine à demi nue, tenant de la <lb/>
main droite levée à la hauteur du sein, une balle. Cette <lb/>
statuette a été brûlée. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

201. Jeune femme voilée, debout, les deux bras enveloppés dans <lb/>

son himation, jolie figure parfaitement drapée. <lb/>

Haut., 19 cent. <lb/>

202. Jeune femme debout, la tête couverte d&apos;un chitôn, les deux <lb/>
bras enveloppés dans son himation, un éventail posé sur <lb/>

sa main gauche. <lb/>

Haut., 20 cent. <lb/>

203. Jeune femme debout, la coiffure très haute, le bras droit <lb/>
caché sous l&apos;himation, relevant son vêtement de la <lb/>
gauche. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

204. Jeune homme en costume de guerre, tunique, cuirasse, <lb/>
et longue chlamyde ; sur la tête, un chapeau, à côté de <lb/>
lui un cippe, sur le sommet duquel il pose son coude <lb/>

gauche. <lb/>

Haut., 25 cent. <lb/>

• <lb/>

205. Ephèbe, appuyé sur un cipppe carré. Son manteau, drapé <lb/>
autour des jambes, laisse le buste à nu. Dans sa main <lb/>
droite est une pomme qu&apos;il semble s&apos;apprêter à lancer, <lb/>
(on sait que lancer une pomme était une manière de <lb/>
déclarer son amour). Autour de sa tête est une cou-<lb/>

ronne. <lb/>

Haut., 28 cent. <lb/>


206. Jeune Éphèbe, assis à gauche, sur un rocher. Il est vêtu <lb/>
d&apos;une chlamyde qu&apos;il ramène de la main droite sur sa <lb/>
cuisse, et coiffé d&apos;un pétasos. <lb/>

Haut., 16 cent. <lb/>

207. Jeune garçon debout, drapé dans une longue chlaina, <lb/>
l épaule droite nue, un chapeau plat posé sur la tête. <lb/>

Haut., Il cent. <lb/>

208. Jeune garçon tssis sur un rocher, la tête couronnée, <lb/>
jouant avec un chien de Mélite, qui pose ses pattes sur <lb/>

sa main gauche et allonge le museau pour le lécher. <lb/>

Haut., 13 cent. <lb/>

209. Vieille femme, debout et nue, ses seins sont pendants, son <lb/>

ventre informe; elle lève le bras droit, et pose sa main-<lb/>
sur le sommet de satête, et ramène son bras gauche par-<lb/>
devant sa gorge. Le type du visage et la forme des yeux, <lb/>
relevés comme ceux des Chinoises, indiquent que cette <lb/>
caricature remonte au moins aux premières années du <lb/>

ve siècle, sinon à la fin du vie. La base appartient à <lb/>
une autre figure, et les pieds sont refaits. <lb/>

Haut., 13 cent. <lb/>

&quot;210. <lb/>

-<lb/>

Jeune fille debout, relevant dela main gauche son hima-<lb/>
tion, tenant un éventail dans sa main droite abaissée, et <lb/>

se penchant un peu vers la droite pour regarder à terre. <lb/>

Haut., 16 cent. <lb/>

210 bis. Tête de jeune fille les cheveux réunis en chignon sur <lb/>
le derrière de la tête. <lb/>

Haut., 9 cent. <lb/>

21 1. Mascaron rond, provenant d&apos;une applique d&apos;anse de vase ; <lb/>


buste drapé de Diane, de face. Superbe terre cuite de <lb/>
la belle époque. <lb/>

Diam., 4 cent. <lb/>

212. Autre mascaron rond, fond de coupe, tête de Méduse de <lb/>
face ; très beau style. <lb/>

Diam., 5 cent. <lb/>

V. -Vases peints. <lb/>

~13. Canthare. -Fond noir; sur une large bande blanche, <lb/>

figures peintes en noir. Ces personnages, d&apos;un style très <lb/>
beau, et primitif, au nombre de dix hommes et femmes, <lb/>
exécutent une danse bachique des plus bizarres. Vase <lb/>
très ancien de l&apos;Attique, parfaitement intact. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

214. Scyphos. -Fond jaune,figures noires. Bacchus debout, <lb/>
à gauche, tenant un rhyton et deux branches de vigne; <lb/>
devant lui un satyre debout, jouant de la double flûte ; <lb/>
derrière, un satyre dansant; tout le champ vide de cette <lb/>
très belle et rare tasse à anse, est rempli par des <lb/>

branches de vignes chargées de fruits. <lb/>

Diam., 12 cent.; haut., 16 cent. <lb/>

215. Lecythos. -Fond jaune, figures noires. Un pédotribe <lb/>
barbu et drapé, tenant une baguette fourchue, vêtu d&apos;une <lb/>
tunique talaire. De chaque côté, un athlète nu et barbu <lb/>

j <lb/>

tenant des baguettes, un autre personnage barbu jouant <lb/>


de la double flûte; plusieurs inscriptions illisibles. Très <lb/>
beau vase parfaitement conservé. <lb/>

Haut., 23 cent. <lb/>

216. Cylix. -Peintures rouges sur fond noir. <lb/>
Intérieur. -Un roi âgé, à cheveux blancs, peut-être <lb/>

Pélée, assis sur un trône et tourné à gauche, tient d&apos;une <lb/>
main un sceptre et de l&apos;autre une phiale ; il est vêtu <lb/>
d&apos;un chitôn talaire et d&apos;un ample manteau. Devant lui <lb/>

se présente debout, une jeune fille, que l&apos;inscription dé-<lb/>

signe par le nom de Brisèis, BPI2EE2 (sic,de droite-à <lb/>
gauche). Cette jeune fille est vêtue d&apos;un chitôn talaire et <lb/>
d&apos;un himation ; une Stéphane orne sa tête; elle relève la <lb/>
main gauche, et de la droite tient une oenochoé, avec <lb/>
laquelle elle verse à boire au vieux roi. Au-dessus de c&amp; <lb/>

groupe, sont suspendus une épée el un bouclier argien <lb/>
qui a pour épisème un mulet peint en noir. <lb/>

Extérieur. -Chaque côté de la cylix est décoré à l&apos;exté-<lb/>
rieur de deux scènes qui se rapportent à la guerre de <lb/>
Troie et au massacre de la famille de Priam. D&apos;un côté <lb/>

on voit au centre Priam, TPIAM ... à cheveux blancs, <lb/>

assis sur l&apos;autel de Zeus Hercéios, ayant son sceptre ap-<lb/>
puyé contre son épaule droite ; il est vêtu d&apos;un chitôn <lb/>
talaire et d&apos;un ample manteau; étendant les deux mains, <lb/>
il implore la pitié de Néoptolème, NEOFTOA... armé de <lb/>
toutes pièces, et qui est sur le point de lancerà la tête <lb/>
du vieillard un de ses petits-fils qu&apos;il a saisi par une de <lb/>

ses jambes. L&apos;épisème du bouclier de Néoptolème est un <lb/>
lion rugissant, peint en noir. Derrière l&apos;autel, à gauche, <lb/>
est un trépied. Ensuite, dans un autre groupe, à gauche <lb/>
également, on voit derrière Priam, Acamas, AI{AMA(de <lb/>
droite a gauche) qui emmène Polyxène, IlOvvXSENE <lb/>


pour être immolée aux mânes d&apos;Achille. La jeune fille <lb/>
retourne la tête du côté de Priam ; elle a pour costume <lb/>
un chitôn talaire et un péplos. Acamas est représenté <lb/>
armé de toutes pièces. L&apos;épisème de son bouclier argien <lb/>
est un serpent peint en noir. <lb/>

Revers. -Andromachos, A...OMAXOI renversé par <lb/>
terre par un jeune héros, OfLIME (Opsimédès ?) se <lb/>
débat contre lui. A droite Andromaque, ANAPOMAXE <lb/>

(de droite à gauche) va frapper le héros avec une pièce <lb/>
de bois ou lourd pilon, arme qui se retrouve dans les <lb/>
mains d&apos;une femme, sur le célèbre vase Vivenzio, du mu-<lb/>

sée de Naples. A droite on voit Astyanax, ALTYANAll <lb/>

(de droite à gauche), qui retournant la tête vers le groupe <lb/>

t .™ <lb/>

carnage, s&apos;enfuit. A gauche, une jeune fille effrayée <lb/>
prend également la fuite. Plus loin, à gauche, est un <lb/>
autre groupe de deux combattants ; l&apos;un est terrassé et <lb/>
renversé par terre. Le vainqueur est armé de toutes <lb/>
pièces ; sur son bouclier argien est un serpent peint en <lb/>

noir. <lb/>

Le nom de BPYAOL, Brygos, est tracé en noir sur une des <lb/>
anses. Plusieurs des ornements portent encore des tra-<lb/>

ces de dorure. <lb/>

Cette magnifique coupe, une des merveilles de l&apos;art grec <lb/>
du v&apos; siècle avant l&apos;èro chrétienne, a fourni à M. le <lb/>
professeur H. Heyde, l&apos;occasion de publier un savant <lb/>

travail intitulé Iliupersis. Berlin, 1866, in-4°. Les <lb/>

peintures sont publiées en couleur, l&apos;intérieur réduit <lb/>
à la moitié, l&apos;extérieur aux cinq sixièmes de l&apos;original. <lb/>

Cf. H. Brunn Grechische Kunstler, t. 11, p., 665; <lb/>
J. de Witte, Revue de philologie, t. 11, p. 398 et <lb/>

399. C&apos;est M. Heydemann qui a proposé de donner le <lb/>

nom de Pélée au vieux roi peint à l&apos;intérieur de la <lb/>


coupe; c&apos;est aussi M. Heydemann qui a reconnu dans <lb/>
l&apos;arme avec laquelle frappe Andromaque, un pilon <lb/>

(ikepoç, xpiêeûç). Cf. J. de Witte. Comptes rendus de <lb/>
l&apos;Académie des inscriptions et belles-lettres, 1866, <lb/>

p. 413 et suiv&apos;. Quant au nom de l&apos;artiste Bpyyoç, que l&apos;on <lb/>
lisait Bpj^cç, c&apos;est Ph. Le Bas qui, le premier, a reconnu <lb/>

la véritable leçon. Voy. J. de Witte, Annales de <lb/>
l&apos;Inst. arch. 1856, p. 86. On peut consulter sur les <lb/>

vases peints qui portent la signature de Brygos, l&apos;inté-<lb/>

ressant travail de M. le professeur L. Urlicbs, Der <lb/>
Vascnmaler Brygos, travail Brygos Würzbourg, 1875, <lb/>

in-folio. <lb/>

217. Cylix. -Fond noir, figures rouges, intérieur. -Bac-<lb/>

chus couché, découvrant Ariadne vue à mi-corps et <lb/>
endormie, extérieur. Deux scènes composées chacune de <lb/>
quatre personnages bachiques. -Belle coupe d&apos;un <lb/>
dessin très pur et d&apos;un beau style. <lb/>

Diam., 26 cent.; haut., 10 cent. <lb/>

218. Aryballos:-Figures rouges, fond noir. L&apos;Amour age-<lb/>

nouillé, peint en blanc, placé entre un éphèbe et une <lb/>
jeune fille, cette dernière recouverte d&apos;une croûte de <lb/>
calcaire; dessin et relief. Traces de dorures. Athènes? <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>

219. Amphore. -Figures rouges, fond noir surmonté d&apos;un <lb/>

col très élevé ; au centre une stèle peinte en blanc, à <lb/>

droite un éphèbe montant sur les degrés de la stèle ; il <lb/>

est coiffé d&apos;un chapeau plat et vêtu d&apos;un beau costume <lb/>
blanc, la main gauche appuyée sur une double lance ; <lb/>
la droite posée sur son genou ; à gauche, une jeune fille <lb/>


debout, portant une grande corbeille entouréede rubans <lb/>
blancs, et un alabastrum. Derrière ces deux principaux <lb/>

personnages, six autres figures, debout, hommes et <lb/>
femmes, dont deux vieillards. Sur le haut du col, d&apos;un <lb/>
côté, un vieillard lauré, debout, avec la barbe et les <lb/>
cheveux blancs ; il est appuyé sur un bâton ; de l&apos;autre <lb/>
côté, un jeune homme, debout, entièrement enveloppé <lb/>
dans sa tunique. -Vase de l&apos;Attique, rare et curieux. <lb/>

Haut., 69 cent. <lb/>

220. Stamnos, avec son couvercle, fond noir figures rouges; <lb/>

au centre, Vénus debout, tenant dans la main gauche <lb/>
l&apos;Amour accroupi; des deux côtés, deux jeunes femmes <lb/>
apportantdes présents; derrière ces femmes, deux génies <lb/>

féminins ailés, apportant un alabastrum. <lb/>

Haut., 21 cent. <lb/>

221. Vase forme de Canthare, fond noir, ornements rouges, et <lb/>

au centre, sous un sediculî peint en blanc, un Silène <lb/>
debout, peint en blanc et jaune. <lb/>

Haut., 32 cent. <lb/>

LECYTHOS BLANCS D&apos;ATHÈNES <lb/>

222. Lecythos. -Lecythos blanc, Athènes, avec dessin au trait <lb/>
à fond blanc. Offrande funèbre, au centre une stella qui <lb/>
surmonte un tombeau devant un jeune homme drapé; à <lb/>
droite, une jeune fille assise offre une couronne au per-<lb/>

sonnage précédemment décrit. A gauche, un jeune guer-<lb/>
rier en costume de guerre, tenant une double lance. <lb/>


Ce vase, d une extrême beauté, est peint en diverses cou-<lb/>
leurs bien conservées. <lb/>

Haut., 32 cent. <lb/>

223. Au centre une stèle; deux jeunes femmes debout : celle de <lb/>
droite a un pied posé sur la base de la stèle ; celle de <lb/>
gauche apporte une corbeille fermée, entourée de <lb/>

couronnes rouges. <lb/>
Les deux personnages sont finement dessinés, et les pein-<lb/>
tures, de diverses couleurs, sont bien conservées. <lb/>

Haut., 30 cent. <lb/>

224. Au centre une stèle, à droite un jeune homme vêtu d&apos;une <lb/>
tunique rouge ; à gauche, une jeune femme tenant une <lb/>
large corbeille et déposant un alabastrum. <lb/>

Haut., 27 cent. <lb/>

225. Jeune fille et éphèbe debout près d&apos;une stèle. <lb/>

Haut., 29 cent. <lb/>

226. Jeune femme assise, tenant un flambeau ? en face, un jeune <lb/>
homme nu, debout, lui tendant les deux bras. <lb/>
Ce vase est très remarquable par la pureté et la conserva-<lb/>
tion du dessin, qui n&apos;est indiqué que par des traits. <lb/>

Haut., 22 cent. <lb/>

227. Offrande funèbre. -Au centre une stèle. <lb/>
Une jeune fille et un jeune homme vêtu d&apos;une chlamyde <lb/>
rouge, et apportant une large corbeille dans laquelle on <lb/>
aperçoit un alabastrum. <lb/>

Haut., 27 cent. <lb/>

228. Stèle près de laquelle s&apos;approche d&apos;un mouvement très <lb/>
élégant une jeune fille drapée ; elle tient une corbeille <lb/>
entourée de couronnes rouges et noires. <lb/>


Ce vase est d&apos;un dessin fin et bien conservé; le mouvement <lb/>
de la femme est très naturel, la tête est particulièrement <lb/>
jolie. <lb/>

Haut., 22 cent. <lb/>

229. Jeune femme drapée, faisant des libations sur un autel. <lb/>
Vase bien conservé. <lb/>

Haut., 22 cent. <lb/>

230. Offrande funèbre. -A droite, une jeune femme drapée <lb/>

apporte une grande corbeille dans laquelle on remarque <lb/>
plusieurs vases de forme singulière; à gauche un jeune <lb/>
homme nu, tenant une lyre. <lb/>
Les personnages sont finement dessinés et le vase bien <lb/>
conservé. <lb/>

Haut., 24 cent. <lb/>

231. Offrande funèbre, au centre une stèle, de chaque côté une <lb/>
femme apportant des présents. <lb/>

Haut., 26 cent. <lb/>

232. Une autre stèle, à droite un jeune homme assis, dans l&apos;at-<lb/>
titude de la tristesse, à gauche une jeune femme appor-<lb/>

tant une large corbeille. <lb/>

Haut., 30 cent. <lb/>

233. Jeune-femme déposant un alabastrum sur une stèle. Vase <lb/>
bien conservé. <lb/>

Haut., 22 cent. <lb/>

234. Personnage grotesque drapé, marchant à droite, se re-<lb/>
tournant à gauche. <lb/>
Haut., li cent. <lb/>


VASES AVEC RELIEFS, ETC. <lb/>

235. OEnochoé. -Forme d&apos;une tête de femme entourée de <lb/>
neuf fleurons en relief, traces de dorure. <lb/>

Haut., 16 cent. <lb/>

236. Rhyton. -Forme d&apos;oenochoé, magnifique vase, formé <lb/>
d&apos;une tête bachique entourée de feuilles de lierre; ce <lb/>

vase, du même style que les deux boaux masques n°8121 <lb/>
et 122, est d&apos;une conservation irréprochable. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

237. Rhyton. -A long col et deux anses, formé d&apos;une double <lb/>
têtede jeune femme. Beau style. Trouvé dans les envi. <lb/>

rons d&apos;Athènes. <lb/>

Haut., 26 cent. <lb/>

238. Vase forme d&apos;oenochoé, sur la panse, une figurine <lb/>
représentant un petit génie nu, assis à terre, les jambes <lb/>
repliées sous lui, les cheveux longs et bouclés. Dans sa <lb/>
main gauche est une grappe de raisin. Athènes? Superbe <lb/>

vase d&apos;un style des plus remarquables. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

239. Rhyton. Forme d&apos;oenochoé à tête diadémée de femme. Très <lb/>
beau vase d&apos;une dimension rare. <lb/>

Haut., 33 cent. <lb/>

210. Vase en forme d&apos;oenochoé. Génie nu, couronné de feuil-<lb/>
lages, accroupi à terre et jouant avec un canard. Très <lb/>
joli petit vase, la figure d&apos;un très beau style. <lb/>

Haut., 9 cent. <lb/>


241. Vase à panse, formé d&apos;une tête de femme voilée. Le bord <lb/>
du vase restauré. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

242. Vase de Camiros. Tête d&apos;un guerrier sous un casque entiè-<lb/>
rement rabattu. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

242 bis. Même vase. -Le casque et les ornements coloriés. <lb/>

Haut., 6 cent. <lb/>

243. Petite amphore noire, cannelée et ornememts en creux. <lb/>

Superbe vase de Camiros. <lb/>

Haut., 18 cent. <lb/>

244. 2 OEnochoé. -De forme très élégante, ornementation en <lb/>
relief. Rare et très bien conservé. <lb/>

Haut.,(15 cent. <lb/>

245. Vase à pied à fond noir, entouré d&apos;une guirlande de lierre <lb/>
très élégante et très légère ; sous cette guirlande une <lb/>
panthère poursuivant un oiseau. <lb/>

Haut., 29 cent. <lb/>

246. Petit vase deforme singulière, fond noir, ornements en <lb/>
relief. Attique. <lb/>

Haut., Il cent. <lb/>


VI. -Peintures à fresques <lb/>

247. Jeune femme assise à gauche, sur une base posée sur une <lb/>
plinthe, avec ornements en relief. Très belle peinture <lb/>
trouvée à Herculanum; le tout très bien encadré. <lb/>

Haut., 24 cent.; long., 29 cent. <lb/>

248. Bacchus assis à gauche, tenant un thyrse, et recevant des <lb/>
présents que lui apportent deux bacchantes. Derrière lui, <lb/>

un jeune bacchant et une bacchante debout. <lb/>

Haut., 20 cent.; long., 53 cent. <lb/>

249. Enfant.-Jeune fille avec des ailes de papillon, debout <lb/>
de face, posée sur le sommet d&apos;un candélabre; elle tient <lb/>

dans chaque main des branches fleuries, un oiseau posé <lb/>

sur chacune des branches. <lb/>

Haut., 20 cent.; larg., 23 cent. <lb/>

250. Figure nue (l&apos;Aurore?), dans un quadrige au galop, à <lb/>
gauche. <lb/>

Haut., 19 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

251. Jeune femme couchée à gauche, tenant de la main droite <lb/>
des branches de feuillages au-dessus de sa tête, la <lb/>
gauche appuyée sur un plat ou panier rempli de fruits. <lb/>

Haut.,*-38 cent.; long., 37 cent. <lb/>

252. Une autre fresque, la figure à mi-corps seulement. Même <lb/>
sujet, mais d&apos;un meilleur travail d&apos;art. <lb/>

Haut., 18 cent.; larg., 19 cent. <lb/>


253. Danseuse à demi nue, relevant sa robe de la main droite et <lb/>
faisant voltiger son voile au-dessus de sa tête. <lb/>

Haut., 30 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

251. Antilope couchée à droite. <lb/>

Haut., 17 cent.; long., 25 cent. <lb/>

VII. -Objets divers <lb/>

255. Face égyptienne en bois, avec les yeux en émail. Cette <lb/>
belle tête devait être appliquée sur une boîte de momie. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., 19 cent. <lb/>
; <lb/>

256. Stèle funéraire égyptienne en os ou en ivoire. Au centre, <lb/>

sous une voûte, on voit le mort sur son lit ; au fond, sa <lb/>
femme et un enfant debout; du côté gauche, en dehors <lb/>
de la voûte, trois figures; du côté droit, des fragments <lb/>
de deux autres figures. <lb/>
Pièce très rare. <lb/>

Haut., 13 cent.; larg., 19 cent. <lb/>

VIII. -Pierres gravées <lb/>

1 <lb/>

257. Personnage de la Renaissance, coiffé d&apos;une sorte de bonnet <lb/>
(Louis XI?). Pierre intéressante. -Camée. -Onyx <lb/>
à trois couches. <lb/>


258. Suivant de Bacchus, tenant d&apos;une main un vase renversé <lb/>

et de l&apos;autre un thyrse. Sur le bras, une peau de panthère; <lb/>
dans le champ, la légende nEPTAMOr. Jolie pierre très <lb/>
fine, cornaline rouge, montée en bague. <lb/>

259. Vénus à sa toilette; derrière, l&apos;Amour. Pierre moderne fine-<lb/>
ment gravée, cornaline rouge, montée en bague. <lb/>

260. Petite tête de femme coiffée d&apos;un réseau, dans un champ <lb/>
très large. Pierre d&apos;un beau style, sardoine, montée en <lb/>

bague. <lb/>

261. Trois têtes, sans doute les triumvirs Auguste, Marc-<lb/>
Antoine et Lépide •, très beau labrador monté en bague. <lb/>

262. Buste jeune, le front ceint d&apos;un bandeau (peut-être un roi <lb/>

de Mauritanie); cornaline rouge, montée en bague. <lb/>

263. Buste de trois quarts de la ville de Rome, coiffée d&apos;un <lb/>

casque et vêtue d&apos;une cuirasse et d&apos;un bouclier. Jolie <lb/>
petite pierre d&apos;un charmant travail.Onyx à trois couches, <lb/>

monté en bague. <lb/>

264. L&apos;Amour présentant un oiseau à un chien qu&apos;il fait sauter. <lb/>
Pierre finement gravée. Onyx à trois couches, monté <lb/>

en bague. <lb/>

265. Personnage romain. -Cornaline rouge, montée en bague. <lb/>

266. Tête de femme de profil. Cornaline rouge, montée en <lb/>
bague. <lb/>

267. Très petit Esculape sur un bel onyx à trois couches, <lb/>
monté en bague. <lb/>

268. Jupiter Sérapis. Buste de face. Pierre bien gravée, corna-<lb/>
line rouge, montée en bague <lb/>


269. Deux têtes de vieillard se regardant; peut-être saint <lb/>
Pierre et saint Paul. Grenat taillé. <lb/>

270. Buste d&apos;homme de profil. Cornaline rouge, montée en <lb/>

bague. <lb/>

27 J. Guerrier agenouillé. -Jolie gravure sur un scarabée en <lb/>

cornaline rouge, dans sa monture antique ; le scarabée <lb/>

est malheureusement fendu. <lb/>

272. Mercure. -Joli petit jaspe rouge, monté en bague. <lb/>

273. Minerve marchant. -Petite cornaline rouge, montée en <lb/>
bague d&apos;une façon très élégante. <lb/>

274. L&apos;Amour. -Petit camée très fin : AIKAIOI. Onyx à deux <lb/>

couches, monté en bague. <lb/>

275. Tête d&apos;homme barbu, peut-être Hadrien. Topaze montée en <lb/>
bague. <lb/>

276. Bague antique en or, avec un petit châton onyx à trois <lb/>

couches. <lb/>

277. Deux têtes d&apos;homme et une tête d&apos;éléphant. Jaspe vert <lb/>
monté en bague. <lb/>

278. Chèvre. -Cornaline rouge et blanche, montée en bague. <lb/>

279. Cerf. -Cornaline rouge montée en bague. <lb/>

280. Truie et son petit. -Cornaline rouge montée en bague. <lb/>

281. Tête de jeune Romain, les cheveux très frisés ; cornaline <lb/>

rouge. <lb/>

282. Lion marchant à gauche.-Onyx à raies noires et blanches. <lb/>


283. Pau assis, tenant un animal qu&apos;il va mettre dans un grand <lb/>

vase : APATOPHl? Petite cornaline rouge. <lb/>

284. Jeune homme tenant une patère et des épis. <lb/>
Prime d&apos;émeraude. <lb/>

285. Personnage portant un vase, provient d&apos;un scarabée. Cor-<lb/>
naline rouge. <lb/>

286. Jeune homme sacrifiant.-Prime d&apos;émeraude. <lb/>

287. Personnage porlant deux grands vases.-Cornaline rouge. <lb/>

288. Jeune fille tressant une couronne. -Cornaline rayée rouge <lb/>

et blanche. <lb/>

289. Pan dansant avec un bouc. -Cornaline rouge. <lb/>

290. Cavalier.-Cornaline rouge. <lb/>

291. Tête de Mars. -Nicolo. <lb/>

292. Cheval paissant. -Onyx à trois couches. <lb/>

293. Bacchus. -Sardoine rouge et blanche. <lb/>

294. L&apos;Amour. -Prime d&apos;émeraude. <lb/>

295. Personnage assis. -Sardoine. <lb/>

296. Tête de face, très petite pierre. Prime d&apos;émeraude. <lb/>

297. Tête de profil, très petite pierre. Cornaline. <lb/>

298. Jeune homme nu, tenant un sabre; très petite pierre. Prime <lb/>

d&apos;émeraude. <lb/>


IX.-Objets de la Renaissance, etc. <lb/>

299. Magnifique groupe en argent, attribué à Jean de Bologne. <lb/>

La Flagellation. Le Christ debout, les mains liées derrière <lb/>

le dos <lb/>

, <lb/>

il est attaché à une colonne ^de chaque côté, un * <lb/>
homme debout se disposant à frapper le Christ. Ces trois <lb/>

figures, d&apos;un travail d&apos;art admirable, sont d&apos;une conser-<lb/>
vation irréprochable. <lb/>

Haut. des personnages, 23 cent. <lb/>

300. Très beau Christ en argent, attaché à une colonne très <lb/>

finement ciselée, attribué à B. Cellini. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

301. Croix bysantine en vermeil, très bien ciselée, renfermant <lb/>
dix bas-reliefs de figures en bois, très finement sculptés; <lb/>
la croix est ornée de cabochons de perles fines, etc. <lb/>

Haut., 24 cent. <lb/>

302. Croix en cristal de roche, renfermant un Christ en émail, <lb/>
très finement ciselé; il est monté sur une croix de bois, <lb/>

et les clous fixant le Christ sur la. croix, sont en <lb/>

brillants. <lb/>

Haut., 7 cent. <lb/>

303. Vase à parfums, formé d&apos;un perroquet en émail translu-<lb/>

cide, vert et rouge, le cou entouré d&apos;un collier de pierres <lb/>
précieuses. Il est perché sur une branche d&apos;arbre qui a <lb/>
pour base un morceau de cristal de roche gravé, placé <lb/>
lui-même sur une base de bronze émaillée et garnie de <lb/>


pierres précieuses; le tout renfermé dans un écrin <lb/>
ancien. <lb/>

Haut. totale, 12 cent. <lb/>

304. Flacon en forme de baril, en cristal de roche finement <lb/>
gravé; le bouchon représente une statuette de buveurs. <lb/>
Le baril est supporté par deux statuettes en vermeil, <lb/>
ornées d&apos;émaux; le tout est posé sur une base également <lb/>

en vermeil émaillé, qui pose à terre par quatre pieds <lb/>

ornés de têtes. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

305. Coupe formée d&apos;une coquille, que soutient un amour posé <lb/>

sur un trépied, supporté par trois doubles griffes de lion; <lb/>
le tout en argent. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

306. Autre coupe en cristal de roche, avec bord en vermeil <lb/>
émaillé, représentant des fleurs à l&apos;extérieur, et à l&apos;in-<lb/>

térieur un grand nombre de personnages empruntés à la <lb/>
Mythologie. La coupe est soutenue par une cigogne de <lb/>
forme très élégante,la base est aussi en cristal de roche, <lb/>
et le pied en vermeil émaillé, représente comme le bord, <lb/>
des fleurons et de nombreux personnages. Les émaux <lb/>

sont d&apos;une grande finesse et parfaitement conservés. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

307. Deux vases. Brûle-parfums? en porcelaine de Sèvres, pâte <lb/>
tendre, fond bleu couleur turquoise, avec bouquets de <lb/>

roses sur médaillons blancs; belle monture en bronze ci-<lb/>

selé et doré. <lb/>

Haut., 22 cent. <lb/>

308. Tête en marbre blanc, d&apos;un personnage à tête nue et barbu. <lb/>


Cette belle tête, du temps des Médicis, devait faire partie <lb/>
d&apos;un grand bas-relief. Très beau style. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>

309. Bronze. Bacchus jeune, tenant une coupe et une grappe <lb/>
de raisins, posé sur une ba&apos;&quot;e carrée en bronze. <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

310. Bronze. Femme nue, debout, le pied appuyé sur un <lb/>
dauphin. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

311. Plaque en fer, de la fin de la Renaissance; femme couchée <lb/>
à droite. Figure d&apos;un style curieux, surtout pour la <lb/>

draperie. <lb/></body>























	</text>
</tei>
