<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>MONNAIES GRECQUES 

ET ROMAINES 



COLLECTION A. FRANÇOIS 

-

MONNAIES FRANÇAISES 

* 

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

A PARIS, HOTEL DES CmnIISSAIRES-PHISEUHS, liUE DROLOT, 9 
Salle n°8 , au 10r étage, 

Les Jeudi 20 el Vendredi 
A/ai 1897 

A deux heures précises. 

Exposition publique une heure avant la vente 

EXPOSITION PARTICULIÈRE CHEZ MM. ROLLIN ET FEUARDENT 

Les Lundi 1 7, Mardi 18 el Mercredi 19 Mai 

De deux à cinq heures. 

COMMISSAIRE-PRISEUR: 

Me MAURICE DELESTRE 

5, rue Saint-Georges 

EXPERTS : 

MM. ROLLIN ET FEUARDENT 

4 

, rue de Louvois 

PARIS 


CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront cinq pour cent en sus des enchères. 

Cette petite collection, formée par un homme de goût, 
ne se compose que de très belles pièces, et volontiers nous en 
eussions fait reproduire, par la phototypie, les plus remar-
quables, si le temps ne nous avait manqué. 

R. F. </front>


<body>COLLECTION A. FRANÇOIS 

MÉDAILLES GRECQUES 

1. Emporiae. Tête de femme coiffée d&apos;épis et entourée de trois 
dauphins. IJ(. EMnOPITfiN. Pégase, la tête formée par une 
figurine nue se tenant les pieds. -_B. Drachme. 

T. B. 

2. Marseille. Drachme au buste de Diane. .IL. B. -Naples. 

NEOrOAITHI--R. Didrachme. 

B. 

3. Rome (fr. en Campanie). Tète d&apos;Hercule. ljif. ROMANO. Louve 
allaitant les jumeaux. --]?t. 

T. B. 

4. Tête de Mercure. ¡Y&apos;. ROMA. Proue. -Br. Patine bleue. 

T. B. 

5. Tarente. Taras sur le dauphin, à g., les bras étendus. ly&apos;. Hip-
pocampe. -.B. Didrachme d&apos;ancien style. 

B. 

6. Héraclée. Tête de Minerve. ljf. HPAK.... Hercule debout, 

étouffant le lion. -
Didrachme. 

B. 

7. Métaponte. Tête de Cérès, à g. 1/. MET A-Epi de blé. --U :i. 

T. B. 

8. Thurium. Tête de Minerve, une Scylla sur le casque. 

ly. 00YPlfiN. Taureau cornupète. Exergue : trépied entre 

deux dauphins. -}R.. Tétradrachme. 

B. 

9. Velia. Tête de Minerve, à g., casque lauré. 11. Lion dévorant 
un cerf. -,R 5. 

T. B. 

JO. Caulonia. KAVK Apollon debout, portant une figurine sur son 
bras g. ; devant, un cerf. ljf. incus. -&quot;R8. 

B. 

11. Crotone. KPOTONIATA2-Tête d&apos;Apollon. IJf. Hercule 
enfant étreignant les serpents. -.&apos;R 

B. 

12. Locres. Tête de Jupiter. R\ Aigle dévorant un lièvre. -R 

B. 


13 Rhégium. Scalp de lion. iR.. RECI^AO* Jupiter assis, à g., dans 
une couronne de laurier. -iR. Tétradrachme. 
T. 3. 
14. Agrigente. AKPACA ^TOZ-Aigle, à g. IY. Crabe dans une 
aire creuse. -JR.. Tétradrachme. 

T. B. 

15. Catane. [K]ATANAI!1N. Tête laurée d&apos;Apollon. J}. Bige au 

pas, les chevaux couronnés par une Victoire. -iR. Tétra-

drachme. 

B. 

16. Gela. TEAA2-Partie antérieure d&apos;un taureau nageant, à face 
humaine. ljf. Bige au pas, les .chevaux couronnés par une 
Victoire. --IK. Tétradrachme. 

B. 

17. Himera. Coq. IJf. Poule dans une bordure carrée. -JiS. &lt;!I. B. 

18. Leontini. Tête d&apos;Apollon, d&apos;ancien style. e. VEONTÏNON-

Tête de lion, la gueule béante, entre quatre grains&apos;d&apos;orge. 
-:R. Tétradrachme. 

B. 

19. Messana. ME:I:IANIO,v. Lièvre courant; dessous, une tête 

imberbe. JY. Bige, à g., attelé de mulets, le conducteur cou-
ronné par une Victoire. -/R. Tétradrachme. 

T. B. 

20. Naxos. Tête de Bacchus, de beau style archaïque. rf-VA=-ION 

-

Silène accroupi de face, avec thyrse et canthare. -ALi 
Tétradrachme. 

B. 

21. Panorme. Tête d&apos;Aréthuse, à g., entourée de dauphins. 
iy. Buste de cheval et palmier. -JR.6. Fr. par lesii 

CarLhaginois. 

T. B. 
22. Ségeste. Tête de femme d&apos;ancien style, coiffée d&apos;une sphen-A 

doné. lY. Chien, à g. -JR 5. 

T. 

B.I 

23. Syracuse. Grande tête d&apos;Aréthuse, à g., entourée de trois dau-ft 

phins. lf. Quadrige au galop, à g., le conducteur couronnép 

ar une Victoire. Exergue : pièces d&apos;armure. -.R. Déca-1 

drachme.. 

B. 

24. Même tête, à g., entre trois dauphins. If. 2YPAK02IOM! 
Quadrige au galop, à g.; dessus, triquètre. /R. Tétra s 

drachme. T. B. -Tête de femme d&apos;ancien style ; devant 

:IVPA. lf. Poulpe. Hl. Obole. 

BI 

25. Tauromenium.Tête d&apos;Apollon. Çf. TAVPOMENITTrépietl 

--

yîV. Drachme.. * 

26. Abdera. Erl PYOEfl-Tête d&apos;Apollon. lf. ABÃ.[HJPITED.N 

Griffon accroupi, à g. -/R 6.. ® 

27. Thasos. Tête de Bacchus jeune. W. OAY-I£IN 

-

Hercule debout 

[H]PAKAEOV:I ZHTHPOl. -A. Tétradrachme. T. B 

28. Dyrrachium. Vache allaitant son veau. Ÿ[Pl Décor floral 


dans une bordure. )R. 5. B. -Neapolis (Macédoine). Masque, 

&quot; 

la bouche en entonnoir. 
Carré creux. /R 

B. 

29. Philippe II. Tête de Jupiter. ]J. &lt;t)tAmPOY Éphèbe à che-
val; amphore dans le champ. -/K 7. 

T. B. 

30. Alexandre le Grand. Tête d&apos;Hercule. ]J. AAE:::ANAPOY BAZI-

AEJQZ-Jupiter aëtophore, assis à g. -R. Tétradrachme. 

B. 

31. Antigone. Buste de Pan, à g., sur un bouclier. ]J. BA:IIAEO:I 
ANTlrONOY. Minerve d&apos;ancien style, debout à g&apos;., lançant 
le foudre. -/R. Tétradrachme. 

^T. B. 

32. Larissa. Homme debout, à g., arrêtant un taureau. IJt. AAPI-

:IAIA. Cheval, à g. R T. B. -Etolie. Tête jeune, coiffée 

d&apos;un chapeau plat. 
AITfiAfiN. Sanglier. JK 3. 

B. 

33. Locres d&apos;Oponte. Tête de Cérès, à g. 11. OrONTlfiN. Ajax en 

posture de combat. -./R6. 

B. 

34. Thèbes. Bouclier. 4C. 0E. Amphore. -_R 5. 

B. 

35. Athènes. Tête de la Minerve de Phidias. 
Dans une cou-

ronne d&apos;olivier : AOE. Chouette sur une amphore ; AfiPO-

OE AIOO AHMH OYA. Protome de lion. -/R. TéLra-
drachme. 

T. B. 

36. Égine. Tortue de terre. 
Carré creux a cinq cases. 

B. 

37. Corinthe. Tête de Minerve, à g. (symbole : coq sur une mas-
sue). 1)&quot;. Le koppa ; Pégase, à g. -2U. Didrachme. T. B. 
38. Sicyone. 2E-Chimère. 
Colombe, à g., dans une couronne. 
il\.7. B. -Argos. Partie antérieure d&apos;un loup. IY. Grand A 
dans un carré creux. }R. 2. 

B. 

39. Mithridate VI. Tête diadémée du roi. IY. Dans une couronne 

de lierre : BA2IAEHI MI8PAAATOY EYTTATOPOI-
Pégase, à g., s&apos;abreuvant. Astre, croissant et monogramme. 
-JR 7. Tétradrachme. 

B. 

40. Parium. Masque de Méduse. ]J. PAP1-Taureau, à g&apos;.iR.3. B. 

-Cistophore de Pergame. iR 7. 

B. 

41. Attale II. Tête laurée du roi. 
cNAETAtPOY. Minerve 

assise, à g., tenant une couronne. -/R.. Tétradrachme. T. B. 

42. Cyme. Tête de femme. W. Dans une couronne de laurier : 
KYMAION. Cheval, à dr., devant un vase à deux anses. 

KAAAIAY-. -AE. Tétradrachme. 

T. B. 

43. Clazomènes. Tête d&apos;Apollon, de trois quarts, à g. l}. KAA. 

Cygne, à g. ; dessus, fn]Y0EO:I. -lR. 1/2 drachme. B. 


44. Éphèse. E&lt;!&gt;. Abeille. JY. [2]KY0HI-Partie antérieure.d ufi 

cerf, la tête retournée vers un palmier. -5. 
45. Chios. Sphinx assis, à g. IV. AEPKYAOI, amphore pointue, 

XIOZ--&amp;&apos; Drachme. 

T-B. 

46. Rhodes. Tête du Soleil, de face. IY. PO. Rose. oAP:IYTA:I. 

-JK6. 

T.B. 

47. Lycie. Partie antérieure d&apos;un sanglier, à g. IY. Carré creux. 

/RB. 

T.B. 

48. Tarse (Mazaios, satrape). Baal-Tars assis, à g. 1V. Lion dévo-

rant un taureau. Légendes araméennes. 

-R.6. 

B. 

49. Antiochus I, roi de Syrie. Buste diadémé du roi.. BAII-

AEHI ANTIOXOY. Apollon assis, à g., sur l&apos;omphale. -

il. Tétradrachme. 

B. 

50. Aradus. Buste de femme voilée et tourelée. Y. Dans une cou-
ronne de laurier : APAAlflN. Victoire, à g., tenant l&apos;acros-
tole. Date : Hqp. -
Tétradrachme. 

T. B. 

51. Judée. Sicle d&apos;argent de l&apos;an 3. 

T. B. 

52. Ptolémée I Soter. Tête diadémée du roi. ty&quot;. l1TOAEMAIOY 

BAZIAEflZ-Aigle, à g., sur le foudre..R. Tétradrachme. 

B.-Plolérnée III Evergète. Tête d&apos;Ammon. 11. nTOAE-

MAIOY BA2IAEOI-Aigle, à g., sur le foudre; corne 
d&apos;abondance. B 13. 

53. Cyrène. Tête d&apos;Ammon. W. KVPA. Silphium en fleur. -A 

. 

B. 

54. Carthage. Partie antérieure d&apos;un cheval galopant à dr., cou-

ronné par une Victoire ; devant, grain d&apos;orge. ry. Palmier 
et légende punique. -cR. Tétradrachme. 

B. 

55. Juba Ier. If. Temple. -_R. Drachme. 

B. 

MONNAIES ROMAINES 

56. Grand as libral. Tête de Janus. l&gt;\ Proue de navire ; dessus, i. 

B 18, de la trouvaille de Monte Mario (Babelon, n. 51). 13. 

57. Tête de Janus, imberbe et laurée. Il. ROMA incus. Quadrige de 

Jupiter. -fi1. Fr. en Campanie (B., 23). 

B, 

58. Calpurnia. cN.piso.pRo.Q. Tête de Numa Pompilius, avec NVMA 
sur le diadème. IJ&apos;. MAGN. [p]RO.cos. Proue de navire. 

-

iB. (B., 30). 

T-B-

59. Claudia. MARCELLINYS. Tête de Marcellus, le conquérant de la 
Sicile; derrière, la triquètre. 11. MARCELLVS cos.QViNQ. 


Mareellus portant un trophée au second plan, un temple. 

--u. (B., 11). 

T-B-

60. Cornelia. FEELIX. Buste de Jugurtha. LJL. FAYSTVS. Bige de Luna. 
-_R. (B.,60). 

T.B. 

GI. Junia. BRYTVS. Tête de Brutus l &apos;illICiell. 

. AHALA. Tête de 

Servilius Ahala. -R. (B., 30). 

T. B. 

6-2. Livineia. REGYLYS PH. Tète de Bégulus.If. L.LIYl:\&apos;EIVS REGVLVS. 
Chaise curule entre six faisceaux de licteur. -_B. (B., 10). 

F. D. C. 

63. Memmia. c.:\IE:\L\II. C.F.QYIHI:\&apos;YS. lete laurée de Romulus. 

IY. MEMMIVS AED . CERIALIA PREIMVS FECIT. Cérès assise.-.B. 

(B., 9). 

&apos; 

F.D.c. 
64. Pompeia. Q.pmI.RYFI et RVFVS ces. Tête du consul Pompeius 

Rufus. W. SVLLA.COS. Tète de Sylla. -_R. (B., 4). T.B. 

65. Cornelia. Denier de Cn. Blasio, avec la tête de Scipion 
l&apos;Africain. (B., 19). -Marcia. ANCVS. Tête diadémée du roi 
Ancus Marcius. I&gt;\ Aqueduc (13., 28). -Tiluria. SABIN. Tête 
du roi Titus Tatius (B., 1). -Jules César, CAESAR. Éléphant 

(Cohen, 49).-_R. 4 p. 

T.B. 

66. Pompée. MAG.PIYS DIP.ITEH. Tète de Pompée entre l aiguière 
et le lituus. IJ&quot;. PR.-EF CL.\.S.ET.OR[AE.MARJIT.EX[S.CJ. Neptune 

entre les deux frères de Catane. -.B. (Cohen, 17). F. u.c. 
67. MAGN. Double tête de Pompée. 1J. PIYS IMP. Proue de vaisseau. 

-G. B. (Cohen, 16). 
68. Jules César. cAESAR.DicT.pERpETvo. Tête voilée. ly. C.l\L\.RIDIA-
NVS. Vénus tenant une Victoire et s&apos;appuyant sur un bou-

clier. -.R. (C., 9). 

T.B. 

69. CAESAR.IMP. Tête laurée. R&quot;. M.METTIVS. Vénus nicéphore, 

avec sceptre et bouclier. -.B. (C., 34). 

F.D.c. 
70. César et Antoine. CAESAR nie. Tête laurée. ljf. M.ANTON IMP. 
Tête nue. -.R. (C., 2). 

-

F.D.c. 
71. César et Octave. c. cAESAR. DICT.PERP. poNT. MAX. Tête laurée. 
l)&quot;. C.CAESAR cos PONT AYG(llr). Tête nue. -Or (var. de C., 

2). 

B. 

72. DIVOS IVLIYS. Tête laurée. W. CAESAR DIVI F. Tête nue. -G. B. 
fr. en Gaule (C., 3). 

B. 

73. Brutus. BHYT IMP. Tête nue. L.PLAET.CEST. IJ&apos;. EID.M-\R. Bonnet 
d&apos;affranchi entre deux épées. -.B. (C., 15). Assez belle. 
74. Sextus Pompée. MAG.PIYS IMp.ITER. Tête de Neptune. 

. PRAEF, 

etc. Trophée naval. -.R. (C., 1). 

T. B. 


75. Lépide et Octave. LEPIDVS.PON,MAX.111.V.R.P.c. Te Le nue. 

. CAESAR.IMP.m. VIR R.P.c. Tête nue. -il\.. (C., 2). B. 
76. Antoine. Tête nue. Çf. A.SOSIVS.Q. Aigle sur un foudre \ devant, 
ZAet un caducée. -P. B. fr. à Zacynthe (C., 91). 

T. B. 

77. Antoine et Octave. M.ANT.IMP.AVG.III.VIR.R.P.C.M.BARBAT.Q. 

P. Tête nue. If. CAESAR.IMP.PONT.III. viR.R.p.c. Tête nue. 

-
(C., 8). 

a 

F-D-c-

78. Antoine et Cléopâtre. ANTONI.ARMENIA.DEVIC. Tête nue, 

CLEOPA .... GVM FILIOR%&apos;M. REGVM. Buste drapé et diadème. 

1\.. 

T.H. 
79. Antoine et Lucius Antoine. M.ANT.IMP.AVG.III.VIR.R.P 
NERYA.PUO.Q.P. Tête nue.8IY. L.ANTONI&apos;VS cos. Tête nue. -

-,:R-(G., 2). 

* 

T. B. 

80. Auguste. IMP.CAESAR. Tête nue, de très beau style. JY. Dans une 
couronne de laurier : AVGVSTVS. Capricorne à la corne d&apos;abon-
dance. -/R. Médaillon (C., 16). 

*&gt;. c. 

81. Ir. AEGVPTO CAPTA. Crocodile (C., 2).-JY. IMP.X. Taureau 

(C., 137). -,zR. 2 p.. T.B. 

82. CAESAR AYGVSTVS DIVI F PATER PATRIAE. Tête laurée. J)C. ROM.ET 

. 

AVG. L&apos;autel de Lyon. -G. B. (C., 236). 

T. B. 

83. DIVVS.AVGVSTVS.PATER. Tête radiée, à g. JY. s.c dans une coït 

ronne. -M. B. (C., 252). 

T.A. 

84. Livie. IVSTITIA. Buste drapé et diadémé de Livie. JY. TI.CAESAR. 

DlVI.AYG.F.AVG.P.M.TR.POT.XXIIII. Dans le champ, s.c. -

M. B. (G., 4). 

T. B. 

85. Agrippa. M.AGRIPPA.L.F.COS.III. Tête, à g., avec la couronne 

rostrale. Ç/Y s.c. Neptune debout. M. B. (C., 3). T. B. -

Têtes adossées d&apos;Agrippa et Auguste. ïjf. COL.NEM. Crocodile. 

M. B. fr. à Nîmes. 
T.B. 

86. Tibère. IY. IMP.VII.TR.POT.XVII. Tibère dans le quadrige triom-
phal (C., 48). -ly. PONTIF MAXIM. Livie assise (C., 16). -
2 p. 

T. B. 

87. TI CAESAR AVGVSTI F IMPERATOR VII. Tête laurée. JY. ROM ET AVG. 
L&apos;autel de Lyon. -G. B. (C., 35). 

B. 

88. JY. Caducée ailé. -M. B. Patine verte (C., 21). 

T.B. 

89 Néron Drusus. .NERO CLAVDlVS DRVSVS GERMANICVS IMP. Tête lau-

rée, à g. IJf. DE GERMANIS sur un arc de triomphe. -jR. 

(C., 4). 

&apos; 

90. Même lég. Tête nue, à g. lY. TI.CLAVDIVS.CAESAR, etc. Tibère 
assis, à g., au milieu de pièces d&apos;armure. -G. B. (C., 8). 

B. 


91. Antonia. ANTONIA AVGVSTA. Buste coiffé d&apos;épis. JY. CONSTANTIAE 
AVGVSTI. Déesse tenant un flambeau et une corne d&apos;abon-
dance.-/R. (C., 2). 

T. B. 

92. Même lég. Tête nue. IJf. TI . CLAVDIVS 
. CAESAR, etc. Tibère 
voilé, debout à g. -M. B. (C., 6). 

T. B. 

93. Germanicus. GERMANICVS CAESAR TI AVG F DIVI AVG N. Tête nue, à 

g. IJf. s.c; autour : C CAESAR DIVI AVG PRON AVG PM TR P IIII 

PP. -M. B. (C., 4). 

T. B. 

94. Germanicus et Caligula. GERMANICVS CAES.P.C.CAES.AVG.GERM. 

Tête nue.-iB. (Coh., 1). 

B. 

95. Agrippine mère. AGRIPIIIiNA . M . F 
. GERMANICI.CAESARIS. Buste 
drapé. 

s.c; autour : TI CLAVDIVS CAESAR.AVG.GERM.P.M. 

TR.P.IMP.PP. -G. B. (C., 3). T. B. et de beau style. 
96. Agrippine mère et Caligula. AGRIPPINA MAT.C.CAES.AVG.GERM. 

Buste drapé. -.R. (C., 2). 

T. B. 

97. Caligula. c.CAESAR. AVG.GERMANICVS. l&apos;ON.l\I.TR.POT. Têtelaurée, 

à g. I)f. ADLOCVT coil. L&apos;empereur sur une estrade, haran-
guant cinq soldats. -G. B. (C., 1). 

B. 

98. Même lég. Tête nue, à go. Ity. VESTA. Vesta assise, à g. -M. B. 
(C., 27). 

99. Caligula et Auguste. ljf. Tête radiée d&apos;Auguste entre deux 

étoiles. -_B. (C., 11). 

T. B. 

100. Claude. TI CLAVD.CAESAR AVG.pl\I TR.p.VÏ.DIp.Xï. Tête laurée. 
ljf. IMPER RECEPT sur le mur du camp prétorien. -/R. 

(C., 46). 

T. B. 

101. TI CLAVDIYS CAESAR AVG PM TR l&apos; IMP PP. Tête laurée. Il. Dans 

une couronne de chêne : EX.S.C.p.P.OB.CIVES SERVATOS. -
G. B. (C., 38). 

T. B. 

102. Même lég. (sans PP). Tête nue, à g. ljf. CERES AVGVSTA. Cérès 

assise, à g.-M. B. (C., 1). 

B. 

103. Agrippine jeune et Claude. AGRIpPINAE AYGVSTAE. Buste drapé 
et coiffé d&apos;épis. -2U. (C., 4). 

T. B. 

104. Néron. 

Jupiter custos assis, à g. -.iR. (C., 119). T. B. 

105. NERO CLAVD CAESAR AVG GER PM TR P IMP PP. Tête laurée. 

JY. AVGVSTI POR OST. Le port d&apos;Ostie avec ses vaisseaux et 
son phare; dans le bas, le Tibre couché. -G. B. (C., 38). 
Très rare. 

T. B. 

106. Tête radiée. JY. ROMA. Rome assise, à g. -M. B. (C., 280). 

T. B. 

107. Galba. Tête laurée. Tfi. DIVA AVGYSTA. Femme debout, à g., 

tenant un sceptre et une patère. -JR. (C., 58). 

T. B. 


108. I:vrP SER SYI,P GALBA CAES Ave. TR p. Buste drapé et lauré. 
1^. LIBERTAS PYBLICA. La Liberté debout, à g., tenant un 
sceptre et un bonnet d&apos;affranchi. -G. B. (C., 130). 

B. 

109. SER GALBA IMP CAES AVG TR P. Même buste. IY. PAX AVGVSTI. 
La Paix debout, à g. -M. B. (C., 149). 

T. B. 

110. Othon. IMP M OTIIO CAESAR AYG TR P. Tête nue. 11. VICTORIA 
OTHONIS. Victoire, à dr. -:R. (C., 27). 

1 T.B. 

111. IMP M OTO (sic). Tête laurée. 11. se dans une couronne de 
laurier. -G. B. fr. à Antioche de Syrie (C., 29). 

B. 

112. Vitellius. A VITELLIVS GERMANICVS IMP. Tête nue. 11. IVPPITER 
VICTOR. Jupiter nicéphore assis, à g. -fà.. (C., 45). T. B. 
113. A VITELLIVS GERMANICVS IMP AVG PM TR P. Buste lauré et drapé. 
1)1. PAX AVGYSTI. La Paix debout, à g., tenant une corne 
d&apos;abondance et une branche d&apos;olivier. -G. B. (C., 67). 

T. B. 

114. A VITELLIVS IMP GERMAN. Tête laurée, a g. IJf. LIBERTAS RFSTI-

TVTA. La Liberté tenant un sceptre et un bonnet d &apos;affranchi. 

-M. B.(C., 75). 

T;B-

115. Vespasien. ljf. IVDAEA. La Judée assise, à dr., au pied d&apos;un 

trophée. _R. (C., 226). B. -IMP CAES VESPASIAN AVG cos III. 

Buste radié. JY. TVTELA AVGVSTI. Domitille assise, à g., 
entourée de ses deux fils. M. B. (C., 568). 

T. B. 

116. IMP CAES VESPAS AVG PM TR P PP cos III. Tête laurée. 

PAX 

AVGVSTI. La Paix debout, à g., tenant une branche d &apos;olivier 
et une. corne d&apos;abondance. -G. B. (C., 332). 

F. p. c. 

117. Vespasien, Titus et Domitien. IY. CAESAR 

[c]os, CAESAR 

AVG.F.pR. Têtes nues, en regard, des deux fils de Vespasien. 

-.i\. (C.,5). 

, 

T.B. 
118. Titus. 
TR P IX IMP XV cos VIII l&apos;P. Élépha-nt, à g. --R. 
F. D. C.. 
119. IMP T CAES VESP AVG PM TR P PP cos vm. Tête laurée, à g. 
:ty. sc. L&apos;Espérance debout, à g. -G. B. (C., 222). 

B. 

120. Julie, fille de Titus. IVLIA IMP.T.AVG.F.AVGVSTA. Buste drapé. 

K&apos;. VESTA. Vesta assise, à g., tenant le Palladium. -A\... 

(C., 17). 

-

B. 

121. Domitien. 

cos XIIII. Minerve, à dr., levant sa lance (Goh., 

67). B. -IJJF. PRINCEPS IVVENTVTIS. Autel allumé (C., 397). 
-U., 2 p. 

F. B.C., 

122. IMP CAES DOMIT AVG GERM cos XIIII CENS PER l&apos;p. Buste lauré. 

IJf. lovi VICTORI. Jupiter nicéphore assis, a g. -G. B. 

(G., 311). 


123. ÇAESAR AVG . F . DOMITIAN. cos.i-i. Tête laurée, à g. ]J&apos;. PAX AVGVST. 
La Paix accoudée sur un cippe. -M. B. (var. de G., 247). 

T. B. 

124. Domitia. DOMITIA AVGVSTA IMP DOMIT. Buste drapé. IJf. CONCOR-
DIA. Paon. -/R. (Var. de C., 2). 

T. n. 

125. Nerva. IMP NERVA CAES AVG PM.TR.P.COS.III.PP. Tête laurée. 

FISCI IVDAICI CALVMNiA svBLATA.. Palmier. -G. B. (C., 57). 

B. 

126. IV. LIBERTAS PVBLICA. La Liberté, à g. M. B. (C., 115). B.--
IJf. AEQVITAS AVGVST. L&apos;Équité tenant une balance et une 
corne d&apos;abondance. -U. (C., 6). 

T. B. 

127. Trajan. Buste lauré, une draperie sur l&apos;épaule g. IJf. SPQH 
OPTIMO PRINCIPI. Trajan à cheval, donnant un coup de lance 
à un ennemi terrassé. -G. B. (C., 504). 

T. B. 

128. Même buste. 11. Même lég. Trois enseignes militaires. M. B. 

(C., 579). F. D. C. -Jjf. Même lé-. La colonne Trajane. _R. 

(G., 558). 
F. D.c. 
129. Plotine. PLOTINA AVG IMP TRAIANI. Buste drapé et diadémé. 

Çf. CAES.AVG. GERMA . DAC 

. cos. vi. PP. Vesta assise. -R. 

(C.,3). 

-

B. 

130. Hadrien. IMP CAESAR TRAIAN IIADRIANVS AVG. Buste lauré et cui-
rassé. JY. P M TR P cos III. Minerve, à g., devant un candé-
labre. -G. B. (C., 1066), patine verte. 

T. B. 

131. 1)&quot;. ANNONA AVG. Épis dans un boisseau. M. B. (C., 174). T. B. 

-IY. AEGYPTOS. L&apos;Egypte couchée, tenant un sistre; devant, 
un ibis. iR. (C., 102). 

F. D. c. 

132. Sabine. IY. CONCORDIA AVG. La Concorde assise, àg. -,R. 

(C., 14).. 

T. B. 

133. SABINA AVGVSTA HADRIANI AVG PP. Buste drapé. 

VEST[A]. 

Vesta assise, à g.. tenant le Palladium. -G. B. (C., 82). 

T. B. 

134. Aelius César. Ç&quot;. TR POT cos Il et CONCORD. La Concorde assise, 

àg. -Si. (C., 1). 

&quot; 

^T.B. 

135. L.AELIVS CAESAR. Tête nue. Ijf. TR POT cos Il. L&apos;Espérance, 

r 

à. g-. -G. B. (C., 56). 
T.B. 

136. M. B. au même type et aux mêmes légendes. (C., 57). F. D. c. 
137. Antonin. ANTONINVS AVG PIVS PP TR P cos m. Tête laurée. 
k 
FY&quot;. OPI AVG. La Richesse assise, à g., et tenant un sceptre. 

-G. B. (C., 569). 

T.B. 

138. ANTONINVS AVG pivs l&apos;P. Tête laurée. Çf. TR POT cos m. Caducée 

et deux cornes d&apos;abondance en sautoir. -M. B. (C., 924). 

^F. D. C. 


139. Ijf. ITALIA. L&apos;Italie assise, il g. -R. (C., 163 et Ijt. 466). 

F. D. C. 

140. Antonin et Marc-Aurèle. IJf. AYRELIUS CAESAR AVG pu F cos. 

Buste imberbe, drapé. -.R. (C., 22). 

T. B. 

141. Faustine mère. lY&quot;. PYELLAE FAVSTINIANAE. Appariteur debout, 
présentant un enfant à l&apos;empereur assis sur une estrade; au 
premier plan, une jeune fille et un second appariteur. -
jR. (C., 262). 

T. B. 

142. DIVA FAVSTINA. Çf. ivno. Junon voilée, à g., avec sceptre et 
patère. -G. B. (C., 210). 

T. B. 

143. R!&apos;. AETERNITAS. L&apos;lhernité tenant le globe surmonté du phénix. 
M. B. (Var. de G., 38). T. B. -If. AETERNITAS. La même, 

tenant le globe et le gouvernail. -lâ. (C., 6). 

T. B. 

144. Marc-Aurèle. M ANTONINVS AVG TR i, XXVI. Tête laurée. l)&quot;. IMP 

VI cos m. Victoire tenant un bouclier il la lég. vie GER. -
G. B. (C., 272). Patine vert foncé. 

T. B. 

145. lY&quot;. SECVRITAS PVBLICA IMP VI cos III. La Sécurité tenant une 
palme. M. B. (C., 584), patine verte. T. B. -1J. CONCORD 

AVG TR p xv cos III. La Concorde assise, à g. .R. (C., 30). 

F. D. c. 

146. Faustine jeune. FAVSTINAE AVG PII AVG FIL. Buste drapé. 
:ty. VENVS. Vénus tenant la pomme et un gouvernail autour 
duquel s&apos;enroule un dauphin. -G. B. (C., 268). 

T. B. 

147. 1y. SAECVLI FELICIT. Deux enfants surmontés d&apos;étoiles et assis 
sur un trône. M. B. (C., 194). T. B. -

PVDICITIA. La 

Pudicité debout, à g..R. (Var. de G., 176). 

T. B. 

148. Vérus. L.AVREL VERVS AVG ARMENIACVS. Tête laurée. 1^. TU » 

IIII IMP II cos ii. Mars portant un trophée. -G. B. (C., 222). 

T. B. 

149. Çf. FORT RED TR POT III cos Il. La Fortune assise, il g., avec 
le gouvernail et la corne d&apos;abondance. M. B 

. 

(Var. de 
C., 97). B. -ljt&quot;. PROV DEOR TR l&apos; cos II. La Providence, 
à g., tenant le globe et la corne d&apos;abondance. cR. (C., 144). 

T. B. 

150. Lucille. LVCILLA AVGVSTA. Buste drapé. 1y. CERES. Cérès assise 
sur la ciste mystique. -G. B. (C., 2). Patine vert pâle. B. 
151. :ty. VOTA PVBLICA dans une couronne. -_B. (C., 98). 

F. D. c. 

152. Commode. lY. HERCVL ROMAN AVGV et massue droite dans une 
couronne. 7R. (C., 190). T. B. -ljf. TR l&apos; VI,IMP 1111 cos III 
P.P. La Providence, à g., un globe à ses pieds. -&apos;R. (C., 804). 

T. B. 


153. M COMMODVS ANT. P FELIX AVG.BRIT. Tête laurée. ^. FORT . RED. 

Fortune assise, à g., avec le gouvernail. Autour : PM TR P 
XIII.IMP. vin.cos. v.P P. -G. B. (C., 153). 

T. B. 

154. R&apos;. TR P vi IMP un cos III PP. L&apos;empereur dans le quadrige 
triomphal, à g. -M. B. (Var. de G., 814). Patine verte. 

T. B. 

155. Crispine.. DIS GENITALIBVS. Autel. -JR. (C., 15). 

B. 

156. CRISPINA AVG IMP COMMODI AVG. Buste drapé. JY. SALVS. La 
Santé assise, à .g., donnant à boire à un serpent -G. B. 

(C., 32). 

^# 

,T-B-
157. Pertinax. IMP CAES P HELV PERTIN AVG. Tête laurée. J)&apos;&quot;. VOT 

DECEN TR P cos ii. L&apos;empereur sacrifiant sur un trépied. 
iR (C., 56). 

T.B. 

158. [IMP] CAES P IIELV PERTINAX [AV]G. Tête laurée. ljf. LAETITIA 

TEMPORVM cos II. La Joie debout, à g., tenant une couronne 

et un sceptre. -G. B. (C., 21). 

B. 

159. Dide Julien. IMP CAES M c[iD] IVLIAN AVG. Tête laurée. 11. CON-

CORD MILIT. Femme tenant deux enseignes militaires. -

JR. (C., 2). 

^B. 

1.60. IMP CAES M DID SEVER IVLIAN AVG. Tête laurée. ]y. CONCORD 

MILIT. Femme tenant deux enseignes militaires. -G. B. 
(C., 3). Patine verte. 

B. 

161. Pescennius Niger. IMP CAES C PES NIGER IVS AV. Tête laurée. 
JY. VICTORIAE AVG. Victoire, à g., avec palme et couronne. 

-
(Var. de C., 75). 

T. B. 

162. Albin. IMP CAES D CLO SEP ALB AVG. Tête laurée. JY. FIDES LEGION 

COS II. Mains jointes tenant une aigle légionnaire. -iu 

(G., 24). 

F.D.c. 
163. D CLOD SEPT ALBIN CAES. Tête nue. JY. MINER PACIF COS II. Minerve 
debout tenant.une branche d&apos;olivier. -G. B. (C., 49). B. 

164. Septime-Sévère. 
PROVIDENTIA. Masque de Méduse. -AL 
(C., 590). 

B. 

165. L.SEPT SEVERVS PIVS AVG. Buste lauré. I)/\ PM TR P XVIII cos III 

PP. Allocution. -G. B. (C., 559). Patine verte. 

T. B. 

166. 

Même lég. Rome assise; devant, un suppliant. M. B. 
(G., 550). F. D. c. -W. VICTORIAE AVGG FEL. Victoire volant 

à g., une bandelette dans les mains. j&apos;\. (C., 719). 

T. B. 

167. Julia Domna. IVLIA AVGVSTA. Buste drapé, à dr. If. MATER CAS-

TRORVM. L&apos;Impératrice sacrifiant devant trois enseignes mili-
taires. -2U. Inédite. 

T. B. 


168. IVLIA PIA FEUX A-,-G. Buste drapé et diadémé. 

VESTA. Vesia 

assise, à g-. -.G,. B. (C., 228). Patine verte. 

B. 

169. Caracalla. e. Jupiter debout (C., 239); Sérapis debout 

(C., 349); Apollon tenant le globe et le sceptre (C., 413). 

-.R. 3 p.. T.B. et F. D. C. 

170. M AVREL ANTONINVS PIVS AVG BRIT. Buste lauré. Çf. SECVRITATI 
PERPETVAE. La Sécurité assise, à dr. -G. B. (C:&apos;-var. de 

576).. 

T.B. 

171. 11. VENVS VICTRIX. Vénus nicéphore s&apos;appuyant sur un bouclier. 

-M. B. (C., 610). 

T. B. 

172. Plautille. PLAVTILLA AVGVSTA. Buste-drapé. Çf. CONCORDJA ÀVGG 

La Concorde, à g., avec sceptre et patère. -1R. (C., 1). 

T.B. 
173. 

VENVS VICTRIX. Vénus tenant la pomme et une palme; 
devant, l&apos;Amour tenant un-casque. -/R. (C., 25). 

T. B. 

174. Geta. ¡y. La Sécurité assise (C., 183); La Libéralité (C., 68). 

-}R., 2 p. 
F. D. c. 

175. P SEPTIMIVS GETA PIVS AVG BRIT. Tête barbue et laurée. IJf. FORT 

i: 

RED TR PIII cos ii PP. Fortune assise, à g., avec le gouvernail. 
-G. B. (C., 52). Patine verte. 

T. B. 

176. ljf. PONTIF TR P III cos h. La Joie debout, à dr., tenant un 

sceptre; devant, deux lutteurs. -M. B. (C., 152). 

T. B. 

177. Macrin. IMP C M OPEL SEV MACRINVS AVG. Buste lauré et cuirassé. 

l). FIDES MILITVM. Femme tenant deux enseignes. -.iI\.. 

(C., 26). 
T.B. 

178. Çf. FELICITAS TEMPORVM. Femme tenant un caducée. -iR. 

&apos; (C., 20). 

B. 

179. IMP CAES M OPEL SEV MACRINVS AVG. Buste lauré et cuirassé. 
I)f. ANNONA.AVG. Femme assise, à g., devant un boisseau et 
tenant des épis et une corne d&apos;abondance. -G. B. (C., 10). 

T. B. 

180. Bf. PONTIF MAX TR P II cos II PP. Macrin et une Victoire dans le 
char triomphal, à g. -M. B. (G-,, 107). 

B. 

181. Diaduménien. ljf. SPES PVBLICA. L&apos;Espérance debout, à g. -iR. 

(var. de-C., 21). 
F. D. c. 

182. M OPEL ANTONINVS DIADVMENIANVS CAES. Buste cuirassé, ïjf. PRINC 

IVVENTVTIS. Le César debout, tenant une-en«seigne militaire.-

M. B. (Ç., 8). 

T.B. 

183. Élagabale., I/. SACERD DEI sons ELAGAB. L&apos;empereur sacrifiant. 

.R. (Cv 246). F. D. c. -ïjf. PM TR p cos PP. Rome assise. -e. 

(G., 125).. 

-

&apos; 

B. 


r 

il 84-. lf.SANCTO DEO SOLI ELAGABAL. La pierre conique d&apos;Hémèse dans 

, 

un quadrige. -JR. (C., 268). 

B. 

r 185. -IMP CAES M AVR ANTONINYS PIVS AVG. Buste lauré et cuirassé. R&quot;. PM 

ITR P m COS ni l&apos;P. Le Soleil radié, marchant à g. G. B. 

(C., 156). 

T.B. 

rl86. 
LIBERAL AVG II. L&apos;empereur assis, à g., sur une estrade et 

| 

distribuant un congiaire. -M. B. 

T. B. 

187. Paula. IVLIA PAVLA AVG. Buste drapé. W. CONCORDIA. Femme 

}&gt;. 

assise, à g. ; étoile dans le champ. -R. (C., 6). F. D. C. 

5188. Aquilia Severa. IVLIA AQVILIA SEVERA AVG. Buste drapé. 1^. CON-

ft 

CORDIA. Femme debout, à g&apos;., tenant une corne d&apos;abondance 

et sacrifiant sur un autel. Étoile dans le champ. 

-E. 

s 

(C., 2). 

T.B. 

h89. Soaemias. JY. VENVS CAELESTIS. Vénus assise, à g., sur un trône, 

et tenant la pomme. -_R. (C., 14). 

T. B. 

Î 190. Maesa. W. SAECVLI FÉLICITAS. La Félicité sacrifiant sur un autel. 

-1\. 
T.B. 

191. IVLIA MAESA AYGYSTA. Buste drapé et diaelémé.JY. PIETAS AVG. 
La Piété sacrifiant sur un autel. -G. B. (C., 31). Patine 
vert clair. 

B. 

192. Sévère-Alexandre. IMP ALEXANDER PIVS AVG. Buste lauré et 
drapé. 
MARS VLTOR. Mars courant à dr., tenant la haste 
et le bouclier. -G. B. (C., 169). Patine noire. 

T. H. 

193. 11. PM TR P x cos III PP. Le Soleil debout. M. B. (C., 414). T. B. 
-]J&apos;, SPES PYBLICA. L&apos;Espérance debout, à g. JR. (C., 543). 

T. B. 

194. Orbiane. SALL BARBIA ORBIANA AVG. Buste drapé et diadémé. 
¡y. CONCORDIA AVGG. La Concorde assise, a g., avec la patère 
et la corne d&apos;abondance. -/R. (C., 1). 

T. B. 

195. Même lég. JY. CONCORDIA AVGVSTORVM. Même type. -M. B. 

(C., 5).. B. 

196. Marnée, IVLIA MAMAEA AVGVSTA. Buste drapé et diadémé 
I)/. FELICITAS PVBLICA. La Félicité tenant un caducée. G. B. 
(G., 21). T. B. -JY. IVNO CONSERVATRIX. Junon voilée ; devant, 
un paon. _il. (C. 35). 

F-D.c. 

_197. Maximin. IMP MAXIMINVS PIVS AVG. Buste lauré et cuirassé. 

1^&quot; PAX AVGVSTI. La Paix tenant une branchette d &apos;olivier. 
G. B. (C., 34). Patine verte. T. B. -Ijf. PROVIDENTIA AVG. 
La Providence, à g. ; à ses pieds, un globe.}R. (C., 75). 

T. B. 


. 

198. Pauline, DIVA PAVLiNA. Buste voiLé. Ijf. CONSECRATIO. Paon. -

iR. (C., 1.) 

T. B. 

199. Même lég. IJf. CONSECRATIO. Pauline assise sur un paon qui 
l&apos;enlève au ciel. -G. B. (C., 3). 

B. 

200. Maxime. IVL VERVS MAXIMVS CAES. Tête riue. IY PIETAS AVG. I 
Instruments de sacrifice -

(C., 1). 

&quot; 

F. D. C. J 

201. MAXIMVS CAES GERM. Tête nue. l)C. Le même. -G. B. (C., 7).j 

4&apos;. 

B.® 

202. Gordien d&apos;Afrique père IMP M ANT GORDIANVS AFR AVG, &quot;Buste 
lauré. 15C. ROMAE AETERNAE^R ome nicéphore assise, à g. -

.-R. (C.,8). 

B. 

203. IMP . CAES . M . ANT . GORDIANVS AFR AVG. Buste lauré. Çf. PROVIDEN-
TIA AVGG. La Providence accoudée à une colonnette, le 
globe à ses pieds.-J&amp;rLî. (C., 6). Assez beau. 
204. Gordien d&apos;Afrique fils. IMP M ANT GORDIANVS AFR AVG. Buste 

lauré. ljf. VIRTVS AVGG. Soldat debout, à g., tenant lance et 

bouclier. -_R. (C., 14). 

B.-1 

205. IMP.CAES.M.ANT.GORDIANVS AFR.AVG. Buste lauré. 

ROMAE 

AETERNAE. Rome nicéphore assise, à g. -G. B. (C., 9). B. 
206. Balbin. IMP CAES D CAEL BALBINVS AVG. Buste radié. Jf: FIDES 
MVTVA AVGG. Mains jointes. -JR.. (C., 6). 

F. D. C. 

207. IMP C D CAEL BALBINVS AVG. Buste lauré. 1Y. PM TRP COS n PP. 
L&apos;Empereur debout, tenant un rameau et un sceptre. -

iu. (C., 20). 

T. B. 

208. IMP CAES C CAEL BALBINVS AVG. Buste lauré et cuirassé. J)[. CON-
CORDIA AVGG. La Concorde assise, à g. -G. B. {C., 4). 

T. B. 

209. Pupien. IMP C M CLOD PVPIENVS AVG. Buste lauré. W. CONCORDIA 

AVGG. La Concorde assise, à g. -il\.: (C., 6). 

T. B. 

210. IMP CAES P.VPIEN MAXIMVS AVG. Buste radié. Jf. AMOR MVTVVS 
AVGG. Mains jointes. ---R. (C., 2). 

B. 

211. IMP CAES M CLOD PVPIENVS AVG. Buste lauré et cuirassé. IY. PAX 
PVBLICA: La Paix assise. -G. B. (C., 23). 

T. B. 

212. Gordien III. M. ANT GORDIANVS CAES. Tête nue. IY. PIETAS AVGG. 

Instruments de sacrifice. -iR. (C.,&apos;182). 

T. B. 

213. IY. VIRTVS AVG. Soldat debout, à g., tenant un rameau. Billon 

(C., 388). T. B. -IJf. AETE&quot;ITATI AVG. Le Soleil tenant le 

globe. G. B. (G., 43). 

T. B. 


1215. Philippe père. IMP M IYL l&apos;HILIPP\&apos;S AVG. Buste lauré. If. Dans 

une couronne : VOTIS DECENNALIBVS. G. B. (C., 246). Belle 
patine. T. B. -ljt&quot;. SAECYLARES AVGG. Antilope. Bill. 

(C., 189) 1. 

216. Otacilie. MARCIA OTACIL SEVERA AVG. Buste diadème. ljt&quot;. PIETAS 
AYGG. La Piété devant un autel. G. B. (C., 40). B. -

Ir. SAECYLARES AVGG. Hippopotame. Bill. (C., 63). 

217. Philippe fils. M IYL PHILIPPVS CAES. Tête nue. ly&quot;. PRINCIPI IVYENT. 
Le César debout, tenant la haste et le globe. G. B. (C., 55). 
B. -W. Même lég. Le César dans la même attitude, suivi 
d&apos;un jeune homme. Bill. (C., 59). 

T. B. 

218. Trajan-Dèce. IMP C M Q TRAIANVS DECIVS AVG. Buste radié. 
IX. FELICITAS SAECYLI, s c. La Félicité debout, tenant un 
caducée et une corne d&apos;abondance. -Médaillon de bronze. 
(C., 40). Patine verte. 

T. B. 

219. Même lég. IX. VICTORIA AVG, S c. Victoire courant à g&apos;. -

Médaillon de bronze (C., 115). 

B. 

220. Tête laurée. IX. DACIA. La Dacie debout, à g., tenant son 
enseigne nationale. -G. B. (C., 18). Patine verte. F. D. C. 

221. Ir. s c. Soldat debout, à g. P. B. (C., 102). T. B. -ljt&quot;. ADVEN-

TYS AVG. L&apos;empereur à cheval. Bill. (C., 4). 
222. Étruscille. ljt&quot;. FECVNDITAS AVG. La Fécondité debout, à g-.; 
devant, un enfant. G. B. (C., 9). B. -IX. PVDICITIA AVG. La 
Pudicité assise, à g. Bill. (C., 19). 
223. Herennius Etruscus. IX. PIETAS AVG. Mercure tenant la bourse 
et le caducée. -Bill. (C., 11). 

F. D. C. 

224. Hostilien. W. Prince de la Jeunesse. -Bill. (C., 34). 

T. B. 

225. Trébonien-Galle. ljt&quot;. IVNONI MARTiALi. Junon assise dans un 
temple. G. B. (var. de C., 54). B. -IX. LIBERTAS AVGG. La 
Liberté accoudée à un cippe. Bill. (C., 67). 
226. Volusien. ljf. CONCORDIA AVGG. La Concorde assise, il g. G. B. 

(C., 26). B. -Il. Même lég. La Concorde debout. Bill. 

(C., 20). 
227. Émilien. IMP AKMILIANVS PIVS FEI. AVG. Buste radié. W. DIANAE 

VICTRI. Diane tenant un arc et une flèche. -Bill. (C., 10). 

T . B . 

228. Même lég. Buste lauré. ljf. IOVI CONSERVAT. Jupiter protégeant 
l&apos;empereur. -G. B. (C. 18). 

B. 


229. Valérien père. Çf. VIRTV[S AJYGG. Soldat debout, à g. G. B. 
(C., 269). T. B. -1^. La Félicité. Bill. (C., 53). 
230. 
Mariniane. DIVAE MARINIANAE. Tête voilée sur un croissant. 
Çf. CONSECRATIO. Paon. -Bill. (C., 3). 

, 
T. B. 

231. Gallien. Buste radié, à g., avec lance et bouclier. Ijf. GERMA-
NICVS MAX v. Trophée. Bill. (C., 310). T. B. -Buste casqué 

et radié, à g. 11. LEG I ADI VII P VII F. Capricorne. Bill. 

(C., 452). 

T. 

B., 

232. Ijf. CONCORDIA EXERCIT. Femme debout, tenant une patère et 
une double corne d&apos;abondance. -G. B. (C., 132). 

B. 

233. Salonine. 1/. Vénus felix assise, à g. -Bill. (C., 115). 

B. 

234. Salonin. 11. CONSECRATIO. Le César-assis sur un aigle qui l&apos;en-
iève au ciel. -Bill. (C., 5). 

T. B. 

235. Macrien jeune. IMP c FVL MACRIANVS P F AVG. Buste radié. 

Ljf. IOn CNSERVATORI (sic). Jupiter assis, à g. -Bill. (C., 8). 

T. B. 

236. Quietus. IMP C FVL QVIETVS P F AYG. Buste radié. IY. AEQVTAS (sic) 

AYGG. L&apos;Equité tenant une balance et une corne «l&apos;abon-

dance. -Bill. (C., 1). 

T. B. 

T 

237. Postume. W. PACATOR oRBis. -Buste radié du Soleil. -P. B. 

(C., 214). 

B.( 

238. IY. SAFC%&apos;LI FELICITAS. Postume tenant la haste et le globe. 
P. B. (C., 331). T. B. -11. DIANAE LVCIFERAE. Diane tenant 

un flambeau. P. B. épais (C., 33). 

T. B. 

239. IV*. LAETITIA AVG. Vaisseau. -G. B. (C., 169). Patine verte. 

T. B. 

240. Lélien. 4. VICTORIA AVG. Victoire à dr. (C., 4). 

T. B. 

241. e. Autre exemplaire, saucé. 

T. B. 

242. Victorin. IMP VICTORINVS P F AVG. Buste radié et cuirassé,à g. 

Iy&quot;. PIETAS AVG. La Piété sacrifiant. -P. B. inédit. 

T. B. 

243. Çf. PAX AVG. La Paix debout, à g. ; v et étoiles dans le champ. 

-P. B. (C., 79). 

B. 

244. Marius. Çf. VICTORIA AVG. Victoire,, à g. -P. B. saucé (C., 21). 

T. B. 

245. Ir. CONCORDIA MILITVM. Mains jointes. -P. B. (C., 4). T. B. 

246. Tétricus père. I)f. COMES AVG. Victoire, à g. -P. B. (C., 17). 

T. B,. 

247. Tétricus fils. W. L&apos;Espérance. -P. B. (G., 88). 

B. 

248. Glaude-le-Gotliique. If. VBERITAS AVG. La Fertilité. P. B. saucé 
(ç., 286). -If. VIGTORIAE GOTHic. Trophée. P. B. (C., 308). 

. 

T.B. 


249. Quintille. W. FIDES MILITVM. Femme tenant une haste et une 
enseigne. -P. B. (C., -28). 

T. B. 

250. Aurélien. IJL&quot;. ORIENS AVG. Le Soleil et un captif. P. B. (C., 112 1. 
T. B. -IV. CONCORDIA AVG. L&apos;empereur donnant la main il 
Séverine. M. B. (C., 35). 

T. B. 

25) 

. 

Aurélien et Sévérine. IMP AVRELIANVS AVG. Buste radié. If. SEVE-
RINA AVG. Buste sur un croissant. -G. B. (C., II. 

T. B. 

252. Sévérine. ljf. CONCORDIAE MILITVM. Femme tenant deux enseignes. 

P. B. saucé (G., 7). T. B. -Il. IVNO REGINA. Junon, il g., 

avec son paon. M. B. (C., 9). Patine verte. 

T. B. 

253. Aurélien et Vaballathe. IV. VABALATIIVS YCRIMDR. Buste lauré. 

-P. B. (C., 1). 

T. B. 

254. Tacite. ijL&apos;. Providence et Félicité des temps. -P. B. (C., 100 
et 144). 

T. B. 

255. Florien. I)&quot;. Salus et le Soleil. -P. B. (C., 83 et 47). 

B. 

256. Probus. IMP PROBVS P F AVG. Buste lauré et cuirassé, il g-., 
armé de la lance et du bouclier sur lequel on voit Probus il 
cheval, précédé par la Victoire et suivi par un soldat. 
L}&quot;. MONETA AVG. Les trois Monnaies. -Médaillon de bronze. 
IC., 376). 

B. 

257. W. VIRTVS AVG (C., 829) et le Soleil dans son quadrige (C., 642). 

-2 P. B. 

B. et F. D. c. 
258. Carus. 1).&apos;. Équité et Consécration (C., 9 et 18). -Niimérien. 
ljt&quot;. La Paix (C., 43). 2 exempl. -Carin. If. Equité et 
Prince de la jeunesse (C., 8 et 92). -P. B., 6 p. Très belles. 
259. Magnia Urbica. MAGX VRBICA AVG, Buste sur un croissant. 
W. IVNO REGIRA. Junon debout, à g. -P. B. (C., 4). T. B. 
260. Dioclétien. DIOCLETIANVS AVG. Tête laurée. W. xcvi dans une 
couronne. -_H. (C., 548). 

T. B. 

261. IX. Génie du peuple romain. -JI. B. 2 var. (C., 106 et 121). 
262. Maximien-Hercule. m.),xl&apos;.\IIANVS PI Ave. Tète laurée. W. VIRTVS 

MILlTVM PTR. Porte de ville surmontée de quatre tours. -

_-R. (C., 631 ). 

F. n. c. 

263. Buste casqué et cuirassé, à g., avec lance et bouclier. W. FIDES 

MILITBI, etc. M. B. (C., 123). -Buste casqué, il dr. If. PAX 
AVGG. La Paix tenant une Victoire sur le globe. P. B. 

(G., 439;. 

264. Carausius. IMP c CAHAYSIYS PF AYG. Buste radié. If. PAX AVGGG. 
La Paix debout; s l&apos; dans le champ. -P. B. (G., 239;. 

T. B. 


1 

265. Allectus. IMP C ALLECTVS PF AVG. Buste radié. 

VIRTVS AVG. 

Navire. -P. B. (C., 81). 

T: B. 

266. Constance-Chlore. CONSTANTIVS NOB-c. Tête laurée. iy. VIRTVS 
MILITVM. Quatre soldats sacrifiant devant la porte d&apos;un camp. 
-/R. (C., 312). 

T. B. 

267. 

SACRA MONET, etc. La Monnaie tenant la balance. M. B. 
(C., 264). -Çf. MEMORIA FELIX. Autel entre deux aigles. 

M. B. (C., 179). 

&apos; 

i 

268. Hélène. FL IIELENA AVGVSTA. Buste drapé. IJf. Sécurité de la 

République. -P. B. (C., 12). 

T. B. 

269. Theodora. FL MAX THEODORAE AVG. Buste. lauré. l&quot;. PIETAS 
ROMANA. Femme portant un enfant dans ses bras. -P. B. 

Quinaire. 

B. 

270. Galère-Maximien. Ijf. VICTORIA SARMAT. Sacrifice à la porte d&apos;un 

camp. -R. (C., 207). B. -Çf. Génie du peuple romain. 
M. B. (C., 87). 
271. Valérie. GAL VALERIA AVG. Buste drapé. Çf. VENERI VICTRICI. 

Vénus tenant la pomme. -M. B. (C., 2). 

T. B. 

272. Sévère II. SEVERVS NOB CAES. Tête laurée. Çf. SAC MON VRB, etc. 

La Monnaie tenant une balance. -M. B. (C., 627. F. D. C. 
273. Maximin II Daza. Buste radié, à g., la main dr. levée, IJf. SOLI 
INVICTO COMITI. Quadrige du Soleil. -Bil. (C.,. 175). T B. 

274. jy. VIRTVS AVGG ET CAESS NN. Mars portant un trophée. -

M. B. (C., 191). 

275. Maxence. Ir. CONSERVATOR AFRICAE SVAE. L&apos;Afrique debout. -1 

M. B. (C., 46) 

T. B. 

276. Romulus. Ijf. AETERNAE MEMORIAE. Mausolée. -M. B. (C., 6). 

T. B. 

277. Licinius père. Buste drapé et lauré, à g., tenant le sceptre et 
le foudre. IJC. iovi CONSERVATORI AVG. Jupiter sur le dos d&apos;un 

aigle. -Bil. (C., 99). 

T. B. 

278. JY. Le Genius de l&apos;empereur. -M. B. (C., 43). 
279. Licinius fils. Buste casqué et cuirassé, à g. 

iovi CONSERVA-

TORI. Jupiter niééphore. -P. B. (C., 21). 

280. Constantin le Grand. CONSTANTINVS AVG. Buste casqué. 

VICTO-

RIÀE LAETAE PRINC PERP. Deux Victoires soutenant un bou-
clier à la lég. VOT x. -Or, petit module (C., 6.41). 

B. 

281. CONTANTINVS NOB c. Tête laurée. :If. VIRTVS MILITVM. Porte de 
ville. -iR. (C., 705). 

B. B. c. 

282. IMP COriSTAN.TI-NVS AVG. Buste casqué, à g., la lance sur l&apos;épaule. 


VICTORIAE LAETAE PRINC PERP. Bouclier à la lég. VOT P R 
tenu par deux Victoires. -Billon. 

T. B. 

283. JY. Mars portant un trophée (C., 670), MARTI PATRI (359), 

Rome assise dans un temple (80). M. B. -Buste du Soleil 
(514), Soleil debout (Var. de 49), buste casqué de Mars 
(326), prince de la jeunesse (428). P. B. -7 p. 

T. B. 

284. BEATA TRANQVILLITAS. Autel (C., 20), deux soldats (Var. de 254), 
la Sarmatie vaincue (487), Soleil debout, Victoires tenant 
un bouclier (637), Porte de ville (665). -P. B., 6 p. T. B. 
285. Constantinople (G., 21), Rome (18) et le Peuple romain (1 
et 2). -P. B., 4 p. 

T. B. 

286. Fausta. FLAV MAX FAVSTA. AVG. Buste drapé. J)(. SALVS REI PVBLI-

CAE. Fausta tenant ses deux enfants dans les bras. -P. B. 

(C., 7). 
T.B. 

287. Crispus. JY. Autel (C., 29), VOT x dans une couronne (44), 
étendard entre deux captifs (66). -P. B., 3 p. 

T. B. 

288. Delmace. l)[. GLORIA EXERCITVS. Enseigne entre deux soldats 

debout. -P. B. (C., 8).. T-B-

289. Constantin II. Tête diadémée, sans lég. JY. CONSTANTINVS AVGVS-
TVS. Victoire, à g. -.R. (C., 70). 

T. B. 

290. Buste à g., tenant la Victoire sur le globe. 11. Autel. P. B. 

(C.,24).-1/. VOT xx dans une couronne. P. B. (C., 101). 

291. Constant I. JY. Victoire, à g. JR. (C., 152). T. B. -ljf. FELTE,,IP 
REPARATIO. L&apos;empereur sur un navire. M. B. (C., 13). 
292. Constance II. DN CONSTANTIVS PF AVG. Buste drapé et diadémé. 
JY. VIRTVS EXERCITVS. Soldat tenant la haste et le bouclier. 

-JR. Médaillon (G., 325). 

T. B. 

293. Ir. HOC SIGNO VICTOR ERIS. L&apos;empereur tenant le labarum, 

une Victoire le.couronne. M. B. (C., 142). -1VIRTVS 
CAESS. Porte de ville. P. B. (C., 314). 

294. Vétranion. DN VETRANIO PF AVG. Buste diadémé. I)f. CONCORDIA 

MILITVM. Soldat tenant deux enseignes. M. B. (C., 1). B. 

295. Magnence. JY. VIRTVS EXERCITI. Soldat debout. -R. (C., 81). 

T. B. 

296. J;V. Monogramme chrétien. G. B. (C., 30). T. B. 1/. L &apos;empe-

reur à cheval, tuant un ennemi. M. B. (C., 20). 

T. B. 

297. Décence. 1):. Monogramme chrétien. G. B. (C., 13). T. B. 
Ijf! VOT V MVLT x sur un bouclier tenu par deux Victoires. 

; 

M. B. (C., 21). 

T.B. 

298. Constance-Galle. 1)C-. VOTIS V MVLTIS X dans une couronne. 
.R. (C.,56). 

T.J3. 


299. Julien II. 

VICTORIA DD NN AVG. Victoire, à g.-/R. (C., 58). 1 

T. B. 

1 

300.. Boeuf Apis. G. B. (G., 39). T. B. -Ï$C. VOT XMVLT xx dans j 

une couronne. P. B. (C., 151.) 

B. 

301. Hélène, femme de Julien II. ISIS FARIA. Buste d&apos;Isis. :w. VOTA 
PVBLICA. Le Nil tenant un vaisseau. -P. B. (G., 38). Jolie 

patine. 

^P-. D. C. 

302. Jovien. DN IOVIANVS PF AVG. Buste diadémé. 11. VOT V MVLT X 
dans une couronne. -/R. (C., 33). 

B. 

303. 

VICTORIA ROMANORVM. Jovien tenant le labarum. -G. B. 

(C., 23). 

^B. 

304. Valentinien I. DN VALENTINIANVS PF AVG. Buste diadémé. 1&apos;.. VOT 

X MVLT xx dans une couronne fermée par le monogramme 
chrétien. -.R. (C., 73). 

F, D. c. 

305. 11. RESTITVTOR REIPVBLrcAE. L&apos;empereur tenant le labarum. -

G. B. (C., 30). 

&apos; 

T. B. 

306. Valens. DN VALENS PF AVG. Buste diadémé. :11. VIRTVS EXERCI-

TVS. Valens tenant le labarum. -ÏÏ\. 6. (C., 71). 

T. B: 

307. ty. RESTITVTOR REIPVBLICAE. L&apos;empereur avec le labarum et la 
Victoire sur le globe. -G. B.9 (C., 39). 

T.B. 

308. Procope. Buste à g. fy-REPARATIO FEL TEMP. Procope deboul, 
tenant le labarum. -P.-B. (C., 9). 

309. Gratien. ljf. VRBS ROMA. Rome assise, à g. -.iR. (C., 36). 

F-. D. c. 

310. ValentinienII. IY. viCTORIA AVGGG. Victoire, à g. 

(C., 40). 

--

IY. REPARATIO REIPVB. L&apos;empereur relevant uné femnie 
tombée. M. B. (C., 26). 

T. B. 

311. Théodose Ier. Ijf. CONCORDIA AVGGG. Constantinople assise ^le 
face. -iRe (C., 4). T. B. -IY. L&apos;empereur sur un vaisseau. 

M. B. (C., 19). -.11. Victoire. P. B. Quinaire (C., 41). -

3p. 

312. Flaccille. AEL FLACCILLA AVG. Buste diadème. Ij£. SALVS REI 
PVBLICAE. L&apos;impératrice debout. -M. B. (Ç., 6), 

T. B. 

313. Magnus Maxime. 11. Rome assise de face. /R. (C., 21). T. B. 
-Çf. L&apos;empereur relevant une femme tourelée. -M. B. 

(G., 3).. 

; 

. 

314. Victor. Pf-VIRTVS ROMANORVM. Rome assise de face. -/R. 

, 

(C., 6). 

T. B. 

315: Eugène. 
viRTvs ROMANORVM. Rome assise. -.:R.(C., 14). 

_ 

-

T. B. 

.316. Honorius. JY. VIRTY.S ROMANORVM. Rome assise. .R&lt; (G. 59). T. B. 


-W. GLORIA ROMANORVM. L&apos;empereur tenant le labarum. 

M. B. (C., :20). 
1317. Arcadius. IJf. VRBS ROMA. Rome assise, à g. 

T. B. -

| 

Çf. L&apos;empereur tenant le labarum. M. B. 

1 318. Anastase. lji&quot;. INVICTA ROMA. Victoire, à clr. -_R. Quinaire. B. 
t319. J)(. Grand M entre deux étoiles. NIC. -M. B. 
$320. Justin I et Théodoric. W. Monogramme de Théodoric dans une 
couronne. -
Quinaire (Sabatier, n. 5). 

B. 

321. Justinien Ier. Ijù voT MVLT IITI dans une couronne. -_R. 
(Sab., 10). 

T. B. 

1322. W. Monogramme chrétien. -_B. 

323. Buste de face. ljf. Grand M et ANNO XVI. Follis. -1/2 follis 

frappé à Carlhage. -B., 2 p. 
324. Maurice-Tibère. 1/2 foUis de l&apos;an 7. 
325. Héraclius I. LJT&quot;. Croix dans une couronne. -:B. Quinaire. B. 

326. Léon VI. Buste de face. If. + L€OR 
660 bASIL6VS 

RomEon. -Br. 

MONNAIES FRANÇAISES 

327. Charlemagne, denier fr. à Melle. -Louis Ier, denier au 
temple. -_î\., 2 p. 
328. Louis XII. Teston de Milan, Ij&quot;. :\IEDIOLAJliI.DYX. Saint Ambroise 
à cheval. -_R. 

T. B. 

329. François Ier. Teston frappé à Lyon. 

B. 

330. Ifenri II. Teston de 1555, fr. au balancier. B. -Charles IX. 
Teston de 1567 (buste à g.). T. B. -Henri III. Franc de 

1586, fr. à Toulouse. B. -Charles X, cardinal de Bourbon. 
Double tournois. -4 p. 

331. Henri IV. Demi-franc, fr. à Pau, 1595 B. -Louis XIII. 

Demi-écu, 1642. B. -Louis XIV. Demi-écu aux palmes, 
1693. B. -Louis XV. Demi-écu au bandeau, 1748. -
Louis XVI. Petit écu, 1793. -*R., 5 p. 

332. Napoléon et sa famille, Henri IV prétendant, etc. -R., 7 p. 

MONNAIES D&apos;ARTOIS 

333. Carlovingiens. Charles le Chauve et Charles le Gros, 2 deniers 
frappés à Arras. -cB. 
334. Eudes et Charles le Simple, 2 deniers fr. à Arras. ---R. 
335. Philippe d&apos;Alsace et Philippe-Auguste, 3 p. frappées à Arras. 

-.i\. et billon. 


336. Robert II et Mahaut, mailles fr. à Arras. -R., 2 p. 

337. Philippe Il d&apos;Espagne. Demi-écu, 1589; quart d ecu, 1587; 

cuivre, 1591. -Philippe IV. Cuivre, 1637. 4 p. frap-

pées à Arras..... 338. 

Médaille de Louis XIV (délivrance d&apos;Arras en. 1654). -Br. 

Frappe moderne. 

j 

339. Monnaies et médailles non décrites. -1R.. et Br., 9 p. 

j 

LIVRES 

340. Mionnei. De la rareté et du prix des médailles romaines. Paris, 
1827. 2 vol. in-8°, planches, demi-reliure. 
341. Cohen et Feuardent. Description historique des monnaies 
frappées sous l&apos;Empire romain, depuis Pompée jusqu à a 
chute de l&apos;Empire d&apos;Occident. 20 édition, 1880-1892. 8 vol. 
in-8°a vec nombreuses figures dans le texte. Belle demi-

reliure.... 

342. De vVismes. Catalogue raisonné des monnaies cTArtois, Saint-
Omer, 1866, in-8°, 16 planches. Belle demi-reliure. 
343. Collection de M. le vicomte de Ponton d&apos;Amécourt. Monnaies 
d&apos;or romaines et byzantines. Paris, 1887, in-4°, avec 

37 planches et prix de vente. Demi-reliure. 
344. Catalogue de la collection de monnaies du vicomte de Quelen. 

Paris, Rollin, 1888, in-4,, avec 13 planches et prix de 

vente. Demi-reliure.. 

345. Catalogue des collections Derre, Lépaulle, W. et Billoin avec 
les prix d&apos;adjudication, in-8°. Demi-reliure. 

j 

346. Catalogue des collections de Boishoissel, Tilliet, van Peteghem 
et autres. Avec planches et prix de vente, in-8u. Demi-reliure.i 
347. Catalogue de la collection H. Montagu. Monnaies romamesj 
en or. ln-4°, avec planches et prix de vente. Demi-reliure3 
48. Cinq catalogues divers avec les prix d&apos;adjudication, in-8°b 
rochés. 

MÉDAILLIERS 

349. Petit médaillier en noyer, avec deux cartons pour 120 médailles. 
Hauteur 5 cent., longueur 31 cent., largeur 20 cent. </body>













































	</text>
</tei>
