<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">


















<front>GRECQUES, ROMAINES, FRANÇAISES &amp; ÉTRANGÈRES <lb/>

(ARGENT ET CUIVRE) <lb/>

JETONS FRANÇAIS DES ADMINISTRATIONS, CORPORATIONS, <lb/>
PROVINCES, etc., Argent et Cuivre. <lb/>

MÉDAILLES ET PLAQUES DES TROIS RÉVOLUTIONS FRANÇAISES <lb/>

MÉDAILLES MODERNES, ETC. <lb/>

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES <lb/>

Le Jeudi 26 Mars 1903 <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE No 8, A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

Exposition publique le Dimanche 22 Mars <lb/>

DE 2 A 5 HEURES <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

Me MAURICE DELESTRE <lb/>

5, RUE SAINT-GEORGES <lb/>

EXPERTS <lb/>

Mrs ROLLIN ET FEUARDENT <lb/>

4, RUE DE LOUVOIS <lb/>

MARS -1903 <lb/>







COLLECTION PAUL DABLIN <lb/>

1 <lb/>

MONNAIES <lb/>


Tiré à fo exemplaires sur Hollande Van Gelder <lb/>

N°8 9 <lb/>


COLLECTION PAUL DABLIN <lb/>

( 3-e VENTE) <lb/>

MONNAIES <lb/>

GRECQUES, ROMAINES, FRANÇAISES &amp; ÉTRANGÈRES <lb/>

(ARGENT ET CUIVRE) <lb/>

JETONS FRANÇAIS DES ADMINISTRATIONS, CORPORATIONS, <lb/>
PROVINCES, etc., Argent et Cuivre. <lb/>

MÉDAILLES ET PLAQUES DES TROIS RÉVOLUTIONS FRANÇAISES <lb/>

MÉDAILLES MODERNES, ETC. <lb/>

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES <lb/>

Le Jeudi 26 Mars 1903 <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE NO 8, A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

Exposition publique le Dimanche 22 Mars <lb/>

DE 2 A 5 HEURES <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

Me MAURICE DELESTRE <lb/>

5, RUE SAINT-GEORGES <lb/>

EXPERTS <lb/>

Mrs ROLLIN ET FEUARDENT <lb/>

4, RUE DE LOUVOIS <lb/>

MARS -1903 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La Vente sera faite au comptant. <lb/>

Les Acquéreurs paieront dix pour cent en sus des prix d&apos;adju-<lb/>
dication. <lb/>

MM. ROLLIN et FEUARDENT se réservent la faculté de rassembler <lb/>

ou de diviser les lots. <lb/>

Ils se chargent aux conditions habituelles (5 % sur le chiffre des <lb/>

adjudications), des commissions qu&apos;on voudra bien leur confier. <lb/></front>


<body>COLLECTION PAUL DABLIN <lb/>

(3e VENTE) <lb/>

MONNAIES GRECQUES <lb/>

1. Grand lot de 238 pièces variées. <lb/>
Br. <lb/>

GAULOISES <lb/>

2. Parisii. Triens d&apos;or trouvé dans la Seine à Paris. <lb/>

3 <lb/>

. <lb/>

55 pièces d&apos;argent variées. <lb/>
4. 80 pièces de potinet de bronze. <lb/>
5. Rouelles gauloises et du moyen âge. Potin et plomb. -44 p. <lb/>

MONNAIES ROMAINES <lb/>

6. Consulaires, de la famille Antonia à la famille Vibia. -62 p. variées. <lb/>

7. Impériales. Auguste, Antonin, Faustine, etc. -Il p. <lb/>

8. As romains et italiques. -28 p. <lb/>

Br. <lb/>

9. Grands bronzes romains, de Livie à Postume. -53 p. toutes variées. <lb/>

10. Moyens bronzes, d&apos;Auguste à Magnence. -79 p. <lb/>
11. Lot de 100 petits bronzes du haut Empire. Plusieurs rares. <lb/>
12. Lot de 100 pièces id., haut et bas Empire. <lb/>
13. Lot de 7 grands bronzes Padouans, et de 31 pièces grecques et romaines <lb/>
moulées en plomb. <lb/>


MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

Argent et Billon. <lb/>

14. Charlemagne, denier de Melle. Philippe IV, gros. Charles VI, Henri VI, <lb/>
François Ier, etc., blancs et dixains. -13 p. <lb/>

15. Henri II, Henri III, Charles X et Henri IV. Testons, quarts et huitièmes <lb/>

d&apos;écu, etc. -11 p. <lb/>

16. Louis XIII, Louis XIV et LouisXV. Divisions de l&apos;écu. -20 p. <lb/>

17. Louis XV. Écu au bandeau. Louis XVI. Écu, demi-écu et divisions. -<lb/>
5 p. et trois écus faux. <lb/>
18. Napoléon Ier. 1 franc, demi et quart de franc. Marie-Louise, Murat, Félix, <lb/>
et Élisa. -11 p. <lb/>

19. Louis XVIII. 2 francs et divisions. -5 p. Charles X. 2 francs et quart <lb/>

de franc. -7 p. <lb/>

20. Louis-Philippe. 2 francs et divisions. -7 p. <lb/>

21. Napoléon III. 1 franc et 50 cent. -5 p. <lb/>

22. Monnaies seigneuriales de billon, frustes. -19 p. <lb/>

Monnaies de Cuivre. <lb/>

23 <lb/>

. <lb/>

Monnaies royales et seigneuriales de Henri III à Napoléon III. Environ <lb/>

240 p. <lb/>

MONNAIES ÉTRANGÈRES <lb/>

24. Ménélick, grand écu frappé à Paris, gravé par LAGRANGE. <lb/>
Arg. <lb/>

25. Monnaies de Pie IX. Allemandes, etc. -8 p. Divisions de l&apos;écu. Arg. <lb/>
26. Monnaies de cuivre de tous pays. -94 p. <lb/>

27. Autre lot. -109 p. <lb/>
28. Lot de Médailles, en bronze et en plomb, de la Révolution de 1848, et <lb/>
jetons rares moulés en métal fusible. 4 cartons. -100 p. <lb/>


JETONS D&apos;ARGENT <lb/>

Grandes Administrations. <lb/>

29. Conseil du Roi. NIL NISI CONSILIO, 1635, 1659. -2p. <lb/>

30. SUBSTITUS AU GRAND CONSEILS, 1755. Buste de LouisXV. <lb/>

31. CANCELLARIA FRANCIAE, 1625. <lb/>
32. EAUX ET. FORÊTS DE FR <lb/>

. <lb/>

AU SIEGE. C. D <lb/>

. LA. T <lb/>

. DE. MARB DE PARIS, 1743 <lb/>

-<lb/>

33. SÉCRETAIRE DV ROY, 1693, 17II. -4 p. <lb/>

34. Mêmes pièces avec SECRETAIRES, 1731. Les têtes de Louis XV sont <lb/>
variées. -6 p. <lb/>

35. Les mêmes, 1776. Louis XVI. -2 p. <lb/>
36. ADATS AVX CONILS, 1660. Rare. <lb/>

37. AVOCATS AVX CONSEILS DV ROY, 1751. Ce lot sera divisé. -3 p. <lb/>
38. Variété. Les oiseaux s&apos;envolent vers le soleil, 1762. Louis XVet Louis XVI. <lb/>

-2 p. <lb/>

39. ORDINAIRE DES GVERRES, 1747, 1758. -4 p. <lb/>
40. EXTRE. D <lb/>

. <lb/>

GVERRES. ET. CAVALERYE. LEGERE, 1640. Prise de Turin. <lb/>

Rare. <lb/>

41. Même légende. Trophée d&apos;armes, 1648. <lb/>
42. EXTRAORDINAIRE DES GVERRES, 1758, 1763. -3 p. <lb/>
43. Mêmes pièces, 1768, 177/, 1777--3 p. <lb/>
44. ARTILLERIE ET GÉNIE, 175 1. -5 p. <lb/>
45. ARGENTERIE DV ROY, 1722. <lb/>
46. ORDRE DU SAINT ESPRIT, 1728,1740.-2 p. <lb/>

47. ORDRE MILIT. DE St LOUIS. Louis XV. -2 p. <lb/>
48. CONNÉTABLIE MARÉCHAUSSEE DE FRANCE. -3 p., une OCtOgOne. <lb/>
49. CAMMERA CORRECTORES IN SVPREMA RATIONVM. -2 p. Variées. <lb/>

50. TRESORERIE GENERALE DES DEPENSES DIVERSES. Louis XVI. -2 p. <lb/>

5 1 <lb/>

. <lb/>

CHAMBRE AVX DENIERS. -2 p. <lb/>
52. FERME DES AIDES, 1639. <lb/>
53. TRESORERIE GENERAL.DES <lb/>

. <lb/>

FERMES <lb/>

. D.FRANCE. <lb/>

54. CONTROLLEVRS DV PAPIER, 173O. <lb/>
55. PARTIES CASVELLES, 1652, 1714. -2 p. <lb/>

56. PONTS ET CHAUSSÉES. Louis XIV et Louis XV. -2 p. <lb/>


57. MEN. PLAIS. ET. AFF.DE. LA. CH. DV. ROY, 1747. -3 p. <lb/>
58. SINDIC.GÉNÉRAUX, 1737. -2 p. variées. <lb/>

59. TRESOR ROYAL. Louis XV. -10 p. <lb/>
60. ÉCURIES DU ROY. Louis XV, trois bustes différents. -5 p. <lb/>
61. BATIMENS DU ROY, 1754, 1756. -2 p. <lb/>
62. EXPERTS DES BASTIMENS Louis XV et EXPERTS ET GREFFIERS DES BASTIMENS <lb/>
sans date. -2 p. <lb/>
63. PROCVREVRS.DE. LA.COVR. 1713. -2 p. <lb/>

64. MRE JEAN ANTOINE DE MESMES PREMIER PRÉSIDENT. Ses armes. R. PRO-<lb/>

CVREVRS DE LA COVR. La Justice assise. <lb/>

65 <lb/>

. <lb/>

LES OFFICIERS DE L&apos;EMPIRE DE GALLILÉE. Les clercs des Procureurs. 1741. <lb/>

Ville de Paris. <lb/>

66. TVETUR ET ORNAT. Statue de Louis XIV. fy. LA VILLE DE PARIS. Vue <lb/>

de la ville. <lb/>

67. HOSTEL DE VILLE DE PARIS. R. Tête de Louis XV. <lb/>

68. CONVËNTUS CLERI GALLICANI, 1735, 1770, 1780. -3 p. <lb/>
69. MARGVILLIERS DE SAINT MERRY, 1754, fruste. <lb/>

70. <lb/>
-<lb/>
DE SAINT GERVAIS. 1715, fruste. <lb/>

Jetons des Corporations parisiennes des Marchands <lb/>
et Judiciaires. <lb/>

71. DE LA PREV.DE.MRE. CLAVDE. BOSQ.. 1700. -3 p. <lb/>
72. DE LA PREVOTÉ DE MESS. NICOLAS LAMBERT etc. Ses armes, I725. -3 p. <lb/>
73. DE LA PREVOTÉ DE MRB P. A. DE.CASTAGNÈRE, 1721. <lb/>
74. <lb/>
-<lb/>

DE MRB LOVIS BAZ DE BERNAGE, etc., 1750.-2 p. <lb/>
75. <lb/>
-<lb/>

DE MRB J.B.EL.CAMVS.DE.PONTCARRÉ, I763. <lb/>
76. <lb/>

-<lb/>

DE MRE J.B.FR.DE LA MICHODIERE, 1773 <lb/>

. -2 p. <lb/>

77. <lb/>

-<lb/>
DE MRB LE PELLETIER CONSEIL&quot;R D&apos;ÉTAT, 1784. OctOg. <lb/>
-2. p. <lb/>
78. ÉLECTION DE PARIS, Louis XV. -4 p. <lb/>

79. LES JVGE ET CONSVLS DES MARCHANDA PARIS, 1697. Louis XIV. -2 p. <lb/>
80. LES JUGES ET CONSULS. Louis XV, sans date. Buste à gauche. -2 p. <lb/>


81. Les mêmes. Tête à droite. -3 p. <lb/>
82. Les mêmes, 1750. Louis XVI par DROZ. -2 p. <lb/>
83. Les mêmes, signés TRÉBUCHET. Voyez les not 36etsuiv. Les Avocats <lb/>
au conseil. <lb/>
84. LES SIX CORPS DES MARCHANDS, 170I. <lb/>
85. Les mêmes, 1780. Louis XIV, Louis XVI. <lb/>
86. CONSRS DU ROI AGENTS DE CHANGE, 1786. Octogone. <lb/>
87. AGENS DE CHANGE DE PARIS. BONAPARTE PREMIER CONSUL AN 9. Octog. <lb/>
88. Les mêmes, NAPOLÉON EMPEREUR ET ROI, 1813. Octogone. <lb/>
89. Les mêmes. NAPOLÉON III EMPEREUR, 1853. Octogone. -2 p. <lb/>

90. AGRÉES AU TRIBUNAL DE COMMERCE DE PARIS, Louis XVIII. Octogone. <lb/>
91. REUNION DES ASSUREURS, 1830. Octogone. <lb/>
92. COMPAGNIE D&apos;ASSURANCES GÉNÉRALES, 1754. Louis XV, et avec la tête <lb/>
de Louis XVIII. -3 p. <lb/>
93. CHBRE DES AVOUÉS DU TRIBAL DE IRE INSTCE, AN 9. Consulat. Octogone. <lb/>
94. Variété avec 1802 en exergue. Octogone. -3 p. <lb/>
95. Les mêmes pour LouisXVIII, 1817, 1823. Octogone. -2 p. <lb/>
96. Les mêmes, 1826. Charles X. Octogone. <lb/>

97. Les mêmes, 1849. Octogone. <lb/>
98. AVOUÉS PRES LA COUR D&apos;APPEL A PARIS, par Tiolier. Sans date. Octog. <lb/>

99. HUISSIERS. DU.ROI.EN.SA.COUR.DE PARLEMENT. Louis XVI. -3 p. <lb/>
100. HUISSIERS A.CHEVAL AU.CHLET. 1761. Louis XV. <lb/>
101. Les mêmes avec Louis XVI. -2 p. <lb/>

102. COMMUNAUTÉ DES HUISSIERS DU DEPT DE LA SEINE. CHAMBRE DE DISCI-<lb/>

PLINE, 1817. Louis XVIII. Octogone. <lb/>

103 <lb/>

. <lb/>

CHAMBRE DES HUISSIERS DU DEPARTEMENT DE LA SEINE. 1817. Louis XVIII. <lb/>
Octogone. <lb/>

104 Les mêmes. Sans date. Charles X. Octogone. <lb/>
105. Le même jeton. Octogone. <lb/>
106. MON RÈGNE.EST CELUI DES LOIS. La Justice debout. Louis-Philippe Itr. <lb/>
Octogone. <lb/>

107. BANQUE DE FRANCE AN VIII. Octogone. <lb/>
108. COMMISS.CONTROL.DESBOIS A BATIR, 1732, Louis XV. <lb/>

109. LES MDS BONNETIERS, 1746, 1758. -3 p. <lb/>

110. COMMERCE DE LA BOUCHERIE DE PARIS, 1816. Louis XVIII. Octogone. <lb/>

III. COMMUNAUTÉS DES MAITRES BOULANGERS. Sans date. NAPOLÉON EMPE-<lb/>

REUR. -3 p. <lb/>
112. COMMUNAUTÉ DES BOURRELIERS, 1403, Louis XV. Fruste. <lb/>


113 <lb/>

-<lb/>

BOURSE DE PARIS COURTIERS DE COMMERCE, F¡¿. NAPOLÉON EMPEREUR. Son <lb/>
buste, à droite. Octogone. <lb/>

114. MARCHANDS BRODEURS CHASUBLIERS, 1704. -3 p. <lb/>

115. COMMUNAUTÉ DES MDR CHAPELIERS, 1766. <lb/>
116. ASSOCIATION DU IV FRIMAIRE AN VI POUR LA PROSPERITE DU COM-<lb/>

MERCE. Octogone. <lb/>

117. CREDIT INDUSTRIEL ET COMMERCIAL 1859, sous Napoléon III. <lb/>

Octogone. <lb/>

118. CHAMBRE DE COMMERCE PARIS, 1874. R. Tête de Mercure. Grand <lb/>

jeton. <lb/>

119. CREDIT FONCIER DE FRANCE, 1852. 10 DECEMBRE <lb/>
120. COMMUNAUTÉ DES DISTILLATEURS MDS D&apos;EAU DE VIE. Louis XV. <lb/>
121. ADMINISTRATION ROYALE DES EAUX DE PARIS ET DES ENVIRONS. 1788. <lb/>
Octogone. <lb/>

122. ECOLE DE DROIT DE PARIS AN XII. R. NAPOLEON 1 EMPEREUR DES <lb/>

FRANÇAIS. Octogone. <lb/>
123. MDS APOTHICAIRES ÉPICIERS, 1710. <lb/>

124. CAISSE D&apos;ESCOMPTE DU COMMERCE. R. NAPOLÉON BONAPARTE CONSUL A <lb/>

VIE, 15 août 1802. <lb/>
125. FABRIQUE DES ÉTOFFES DE SOYE OR ET ARGENT, 1745 <lb/>

• <lb/>

126. COMMUNAUTÉ DES FONDEURS. Louis XVI. <lb/>

127. COMMUNAUTÉ DES FOURBISS. Louis XV. <lb/>
128. HORLOGES DE PARIS. Louis XV. <lb/>

129. CERCLE DE LA LIBRAIRIE DE L&apos;IMPRIMERIE ET DE LA PAPÉTERIE, 1847. <lb/>
130. JUGES DE PAIX DE PARIS, 1790. Octogone. <lb/>
131. COMMUNATÉ (sic) DES MARCHANDES LINGERES. Louis XV. <lb/>
132. COMMUNAUTÉ DES MAISTRES MENUISIERS ET EBENISTES, 1748. -2 p. <lb/>
133. LES MARCHANDS MERCIERS, 1704. Louis XIV. -2 p. <lb/>
134. Les mêmes avec st Louis debout. <lb/>
135. MESSAGERIES IMPERIALES SOUS NAPOLEON IER, 1809. Octogone. <lb/>
136. ASSEMBLÉE DES COMMISSIONAIRES AU MONT DE PIÉTÉ DE PARIS, 1834. <lb/>
Octogone. <lb/>

137. MONNOIE ET MONNOYEURS DE PARIS, 1723 et I767, 1878. -3 p. <lb/>
138. CONERS DV ROY ET NOTAIRES, 17°0. Louis XIV et 1720 Louis XV. -<lb/>

4P. <lb/>

139. NOTAIRES DU DÉPARTNT DE LA SEINE. R. NAPOLÉON Ier EMPEREUR DES <lb/>

FRANC. Octogone. <lb/>

140. COMPAGNIE DES NOTAIRES PARIS. Louis XVIII. Octogone. <lb/>

141. Les mêmes. Louis-Philippe Ier. Octogone. -2 p. <lb/>


142. Les mêmes. NAPOLÉON III. Octogone. <lb/>
143. Les mêmes. 38 République. Grand jeton signé CHAPELAIN. <lb/>
144. ASSOCIATION POUR LA CONSTRUCTION DES TROIS PONTS DE FER SUR LA <lb/>
SEINE A PARIS AN 9. Sous le Consulat. <lb/>

145. COMMISSAIRES PRISEURS A PARIS. R. NAPOLÉON Ier EMPEREUR DES FRANC. <lb/>

Octogone. <lb/>
146. Les mêmes avec Louis XVIII. Octogone. <lb/>

147. Les mêmes avec la Je République. Octogone. <lb/>
148. COMMUNAUTÉ DES MAIT. SELLIER, 17 5 1--2 p. <lb/>

149. DS.TAPISSIERS DE PARIS, 1752. Louis XV. <lb/>

150. MARCHS TEINTV* DE BON TEINT. Louis XV. -2 p. <lb/>

151. COMMVNAVTÉ DES MB TRAITEVRS, 1718 ? Louis XV. -2 p. <lb/>
152. LES GARDES MARCHANDS DE VINS. -3 p. <lb/>
153. IURE ? VENDEURS CONT DE VOLAILLE, 1709. Louis XVI. <lb/>
154. LES PROCUREURS DU CHASTELET, 1710. Louis XIV. <lb/>
155. PROCUREURS AU CHATELET, 1766. Louis XV, XVI. -3 p. <lb/>
156. LA COMTE DES PROCVREVRS AV CHATELET, 1718. Louis XV. <lb/>

157. Même légende. Vue du Châtelet, 1666. -2 p. <lb/>
158. COMMISSAIRES DU CHATELET DOYENNÉ DE MR GIRARD, I772. <lb/>

159. COMP&quot; DE MR LE LIEUTT CRIML DE ROBE COURTE, 1724. <lb/>
160. Même jeton avec MRE JEAN-LOUIS DURAND.CER.LT CRL DE RÏE CTB AU CHT <lb/>

DE PS , <lb/>

1765. Ses armes. <lb/>

161. PAYEURS DES RENTES, 1709. Louis XIV, Louis XV, I717. -4 p. <lb/>

162. Les mêmes, 1764. Louis XV. -2 p. <lb/>
163. MAGNI NUNCII JUR VNIVERS PARIS, 1747. -2 p. <lb/>

164. A LIMMORTALITÉ. Académie française. Louis XV. -2 p. <lb/>

165. ACADÉMIE FRANÇAISE. INSTITVT ROYAL DE FRANCE. Louis XVIII. <lb/>

166. REGIA. INSCRIPT.ET. HUMAN <lb/>
. LITT. ACADEMIA, I717 et sans date. Louis XV <lb/>
et Louis XVI. -4 p. <lb/>
167. ACADÉMIE DE SAINT LUC, 1758. <lb/>

168. REGIA. SIENTIARVM <lb/>

. <lb/>

ACADÉMIA. Louis XVI. <lb/>
169. ACAD. ROYALE DE PEINT. ET DE SCULPT., 1764. Louis XVI. <lb/>

170. ACAD <lb/>

. <lb/>

REG <lb/>

. <lb/>

CHIR <lb/>

. <lb/>

1751. Louis XVI. <lb/>
171. COLLEGE DE PHARMACIE, 1778. Louis XIV, et un jeton avec le coq et <lb/>
le serpent. -3 p. <lb/>

172. MiS DE LAFAYETTE MAL DE CAMP COMDANT GàL DE LA GDE NATIONALE. Son <lb/>

buste, à gauche. R. COMPE DES GRENADIERS VOLONTAIRES DU <lb/>

IIIe BAT&quot; etc. Armes de Paris. Octogone. <lb/>


173. MRI.JEAN. DELPECH CHER MARQUIS DE MEREVILLE CONER. EN LA GRAND. <lb/>

CHAMBRE. Ses armes. R. INTERIORA PLACENT, 1723. Une grenade <lb/>

sur une base de jardin. Rare. <lb/>

174. Louis XV, sa têtelaurée, à droite. R. deux L couronnées au milieu d&apos;une <lb/>

couronne. Octogone. <lb/>
175. Marie Lescszinca. MARIA et son buste à gauche. <lb/>

MAISON.DE.LA. <lb/>

REINE, 1741 et 1748. -3 p. <lb/>

176. CORPS LÉGISLATIF SESSION DE 1805. Napoléon III. Médaille. Poids <lb/>

65 grammes. <lb/>
177. Jeton commercial sans légende. Octogone. <lb/>

JETONS D&apos;ARGENT <lb/>

Des Provinces et des Villes. <lb/>

178. MENVS-PLAISIRS. Dans le champ MARLY, 1750. R. ABREUVOIR, cheval <lb/>

courant à gauche, donnant une ruade à un loup renversé. <lb/>
179. CHAMBRE DES NOTAIRES DE L&apos;ARRONDISS. DE VERSAILLES. Charles X. <lb/>
Octogone. <lb/>
180. Même jeton pour Louis-Philippe. Octogone. <lb/>
181. COMMUNAUTÉ DES MDS MERCIERS DRAPIERS DE VERSAILLES. Louis XVI. <lb/>

182. ÉLECTION DE NEMOURS. Louis XIII. <lb/>

183. CHAMBRE DES NOTAIRES DREUX, 1834. Octogone. <lb/>

184. CHARLES-PHILIPPE COMTE D&apos;ARTOIS. Son buste, à droite. R. MAISON DE <lb/>

MONSGR et ses armes. <lb/>
185. COMITIA ARTESIAE. Louis XV. <lb/>
186. COMITIA BURGUNDIAE, 1749. -2 p. <lb/>

187. JETON DES ESTAS DE BRETAGNE. Louis XIV sans date, et Louis XV, <lb/>

1717, 1748. -3 p. <lb/>
188. REGIS RATIONIBVS. IVDICANDIS ARMOR. La Justice, 1645. Rare. <lb/>
189. NOTAIRES ROYAUX DE LA VILLE DE CHARTRES. Louis XVI. <lb/>

190. MAISON DE MADAME LA DAUPHINE, 1736. <lb/>
191. LES PRIEUR. ET JUGES CONSULS DE DIEPPE, 1758. -2 p. <lb/>
192. RÉUNION DES MARCHANDS DRAPIERS DE DIEPPE EN 1728. <lb/>
193. MANUFACTURE DES GLACES DE ST GOBAIN, 1830. -2 p. Octogone. <lb/>
194. ADMINIST&quot; DES PAUVRES DE LA PAROISSE DE STE CATHERINE A LILLE, <lb/>

1776. <lb/>


195. MK9 LES CONSERS DV ROY NOTAIRES DE LYON, I715. -2 p. <lb/>

196. MRS LES NOTAIRES DE L&apos;ARRONDISS <lb/>

. <lb/>

DE LYON, 1805. Sous Napoléon Ier <lb/>

-2 p. <lb/>

197. CHAMBRE DES NOTAIRES. Nogent-le-Rotrou. Sans date. Octogone. <lb/>

198. POVR <lb/>

. <lb/>

LA <lb/>

. <lb/>

COMP <lb/>

. <lb/>

D MARCH <lb/>

. <lb/>

FREQ.. LA <lb/>

. <lb/>

R <lb/>

. <lb/>

D <lb/>

. <lb/>

LOIRE, 1739. Orléans. <lb/>

199. NOTAIRES AU CHATELET D&apos;ORLÉANS. Louis XVI. <lb/>
200. HUISSIERS DE L&apos;ARRONDISSEMENT D&apos;ORLEANS, LOIRET, 1834. Octogone. <lb/>
201. JUGE ET CONSULS DE LA ROCHELLE, 1740. Louis XV et Louis XVI. <lb/>
2 p. <lb/>
202. FORENSIB.ORATORIB.IN.SÉNAT.NORM. Avocats au Parlement, 1723, <lb/>
1726. -2 p. <lb/>

203. LES PRIEUR, ET JUGES CONSULS DE ROUEN, 1772. -2 p. <lb/>
204. CHAMBRE DE COMMERCE, 1703. Rare. <lb/>
205. AVOUÉS AU TRIBUNAL DE pRB INSTANCE DE ROUEN, 1841. Octogone. <lb/>
206. COMMTB DES MDES LINGERES DE ROUEN. Louis XVI. <lb/>

207. ÉTABLISSEMENT ROYAL DES MARCH. PASSEMENTIERS DE ROUEN EN 15 31 -<lb/>
Sous Louis XV. <lb/>

208. ÉTABLISSEMENT D <lb/>

. <lb/>

MARCHANDS TOILLIERS <lb/>

. <lb/>

D <lb/>

. <lb/>

ROUEN L&apos;AN 1100. SOUS <lb/>
Louis XV. <lb/>

209. JUGE ET CONSULS I)E SENS, 1766. Sous Louis XVI. <lb/>
2 p. <lb/>

210. CHAMBRE DES AVOUÉS DU TRIBUNAL CIVIL DE SENS, 1727. Octogone. <lb/>
211. COMMIT OCCIT, 1762. Louis XV. Octogone. <lb/>

212. CLEMEN.ISAUR.LUD FLORAL RESTAURATRIX. Buste, à gauche. R. HIS <lb/>

IDEM SEMPER HONOS, 1754. <lb/>

213. Variété de la même pièce, 1819. <lb/>
214. NOTAIRES .DE L&apos;ARRONDISSEMENT DE TROYES, 1807. Sous l&apos;Empire. <lb/>
215. VIGILAT UT QUIESCANT. A l&apos;exergue, BONAPARTE PREMIER CONSUL. Son <lb/>

buste, à droite. R. Monogramme au milieu d&apos;une couronne. <lb/>

216. Lot de 12 jetons doubles des secrétaires du Roi, des nos 33, 34 et 35. <lb/>

217. HUISSIERS COMISS. PRISEURS M.DCCX. Louis XIV. -2 p. <lb/>
218. HUISSIERS COMMISS PRISEURS. Louis XV et Louis XVI. -2 p. Ces deux <lb/>
derniers lots sont des restitutions modernes. <lb/>

219. HUISSIERS sous la République. ACTION DE LA LOI, écrit des deux côtés. <lb/>
Médaille ovale avec bélière. Cuivre. <lb/>

220. TRIBUNAL DE PREMIÈRE INSTANCE, au centre ACTION DE LA LOI. <lb/>
EMPIRE FRANÇAIS avec bélière. -2 p. Cuivre doré. <lb/>


JETONS DE CUIVRE <lb/>

221. Grand lot de jetons refrappés modernes, des administrations, corpora-<lb/>
tions, etc., la plus grande partie en cuivre jaune. 4 cartons. -119 p. <lb/>

222. Autre lot, pièces rondes et octogones, 3 cartons. -48 p. <lb/>
223. Autre lot, jetons divers. -23 p. <lb/>
224. Jetons et méreaux gothiques. Méreaux des églises de Paris, etc. Les <lb/>
quatre de Notre-Dame, faux. -58 p. <lb/>

Corporations, Administrations, etc. <lb/>

225. Très bon lot varié, plusieurs pièces rares. -98 p. <lb/>
226. Autre lot varié, plusieurs pièces rares. -85 p. <lb/>

227. Autre lot varié, plusieurs pièces rares. -92 p. <lb/>
228. Provinces et villes. Normandie, Artois, Lille, Orléans, Bourgogne, <lb/>
Dijon, Bretagne, etc. -91 p. <lb/>

229. Loges de Paris.-17 p. <lb/>

230. République de 1848 et 1871. Jetons et médailles de divers modules. <lb/>

-52 p. <lb/>

231. Les trois consuls. La grande médaille et une petite pour le service du <lb/>
Palais. -2 p. cuiv. <lb/>

232. Napoléon III. Visite à l&apos;Hôtel-Dieu, et visite de l&apos;Impératrice à <lb/>
Beaujon. Grande pièce cuivre. <lb/>

233. Grand et beau lot des médailles de la Révolution française. RESPECT A <lb/>

LA LOI. CONSEIL DES CINQ CENTS. CONSEIL DES ANCIENS. CORPS LÉGIS-<lb/>

LATIF. TRIBUNAUX, etc. -48 p., plusieurs dorées. <lb/>
234. Lot de plaques, médailles de bronze, étain,etc. Révolution et époques <lb/>
antérieures. -36 p. <lb/>

235. Lot de jetons doubles de la collection des administrations, etc. -170P. <lb/>
cuivre. <lb/>
236. Autre lot des mêmes jetons. -150 p. cuivre. <lb/></body>





















	</text>
</tei>
