<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>Provenant de la Succession de <lb/>

M. CAMILLE LECUYER <lb/>

VENTE, LES 5 ET 6 MAI 1905 <lb/>

EXPOSITION, LE 4 MAI <lb/>







ANTIQUITÉS <lb/>

TERRES CUITES ET VASES PEINTS GRECS <lb/>

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES <lb/>

EEOTEI-j :[Dl:&gt;,-(DTJ-(DrE, <lb/>

IZO 10 <lb/>

Les Vendredi 5 et Samedi 6 Mai 1905 <lb/>

à deux heures <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

Me PAUL CHEVALLIER <lb/>

io, rue Grange-Batelière <lb/>

EXPERTS <lb/>

MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT <lb/>

4, rue et place Louvois <lb/>
et 6, Bloomsbury Street, London <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Jeudi 4 Mai 1905, de une heure et demie à cinq heures et demie <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront dix pour cent en sus des prix d&apos;adjudication. <lb/>

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte de l&apos;état et de la nature desobjets, <lb/>

aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudication prononcée. <lb/></front>


<body>TERRES CUITES GRECQUES <lb/>

l, Fillette assise sur un siège sans dossier et tenant dans sa main droite une <lb/>
petite colombe. -Tanagra. <lb/>

Haut., 14 cent. -Coloration usuelle. <lb/>

2. Adolescent debout, tenant dans sa main gauche abaissée une lyre faite avec <lb/>
une carapace de tortue. Le devant du corps est nu, les bras sont enveloppés <lb/>
d&apos;une draperie plissée. <lb/>

Haut., 25 cent. -Engobe blanc. Base et trou d&apos;évent carrés. <lb/>

3. Jeune garçon, drapé, assis sur un siège et tenant un sac à jouets. Il est coiffé <lb/>

d&apos;unie couronne de fleurs. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

4. Fillette assise sur une chaise et tenant un sac à jouets. Ses pieds reposent <lb/>

sur un tabouret. -Tanagra. -Seconde collection Lecuyer, pl. 71. <lb/>

Haut., 125millim. -Coloration usuelle. <lb/>

5. Acteur comique, coiffé d&apos;un bonnet pointu. Il porte une outre sur la nuque et <lb/>

une gourde sur le ventre. -Tanagra. -Sec. Coll., pl. 33. <lb/>

Haut., 104 millim. <lb/>

6. Acteur comique dans le rôle d&apos;un cuisinier allant au marché pour faire ses <lb/>

provisions. Il est vêtu d&apos;un chiton court, peint en blanc, et tient un panier <lb/>
et une bourse. -Tanagra. -Sec. Coll., pl. 33. <lb/>

Haut., 93 millim. -Base ronde, couleurs bien conservées, trou d&apos;évent carré. <lb/>


7. Groupe de deux Amours lutteurs ; on les appelle, sans nécessité, Éros et <lb/>

Anteros. -Smyrne. -Sec. Coll., pl. II bis. <lb/>

Haut., 83 millim. -Coloration blanche, trou d&apos;évent cintré. <lb/>

8. Silène nu, debout, les deux bras tendus vers le spectateur. Il est coiffé d&apos;un <lb/>
chapeau plat et chaussé de brodequins. -Sec. Coll., pl. 6l, <lb/>

Haut., II cent. -Base ronde et moulurée. <lb/>

9, Tanagréenne, debout, embeguinée dans son manteau, coiffée d&apos;un chapeau à <lb/>
pointe et tenant un éventail à la main droite abaissée. <lb/>

Haut., 165 millim. -Base plate, traces de coloration. <lb/>

10. Jeune fille drapée, le bras droit replié sur la poitrine, la main gauche abaissée <lb/>

et tenant un éventail. -Tanagra. <lb/>

Haut., 17 cent. -Base plate, coloration usuelle. <lb/>

11. Jeune fille de Tanagra, de beau style, debout et les mains jointes. <lb/>

Haut., i5 cent. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

12. Déesse d&apos;ancien style, debout, les jambes serrées l&apos;une contre l&apos;autre, la main <lb/>
droite tenant une pomme de grenade. Voilée et vêtue d&apos;un chiton de laine, <lb/>
à manches courtes, elle relève, de la main gauche abaissée, sa draperie. -<lb/>

Tanagra. <lb/>

Haut., 175 millim. -Base à deux degrés, engobe blanc. <lb/>

13. Femme voilée, assise à gauche sur un rocher. Elle s&apos;accoude à son siège et, <lb/>
de la main gauche, écarte son voile. -Tanagra. <lb/>

Haut., 125 millim. -Engobe blanc. <lb/>

14. Jeune fille&apos;drapée, debout, le bras gauche sur la hanche, la main droite avancée <lb/>
et tenant une balle à jouer. Ses avant-bras sont nus, ses cheveux coiffés <lb/>

d&apos;un strophium. -Tanagra. <lb/>

Haut., 18 cent. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

15. Femme drapée, d&apos;un très joli style. Debout, nu-tète et toute enveloppée de <lb/>

son manteau, elle tient un éventail à la main gauche. -Tanagra. <lb/>

Haut., 175 millim. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>


16. Jeune garçon nu, assis sur un rocher et tenant à la main droite un masque <lb/>
scénique de Silène. Il est coiffé d&apos;un chapeau plat, et son manteau enve-<lb/>

loppe les bras et les mains. -Tanagra. <lb/>

Haut., 14 cent. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

17. Jeune fille drapée, debout sur une base moulurée. Elle détourne la tête légè-<lb/>

rement ; son chiton blanc laisse à découvert l&apos;avant-bras droit qui se replie <lb/>

sur la ceinture, la main droite saisissant les bords du manteau, dont un pan <lb/>
est jeté sur l&apos;épaule gauche. Elle a des boucles d&apos;oreilles ; ses cheveux sont <lb/>
divisés en bandeaux, et deux longues boucles forment comme un diadème <lb/>

au sommet de la tête. -Tanagra. <lb/>

Haut., 126 millim. -Terre pâle; engobe et traces de coloration. <lb/>

18. Jeune fille debout, le bras droit sur la hanche, la main gauche abaissée et <lb/>
tenant un éventail en forme de feuille de lierre. Ses cheveux sont, en partie, <lb/>

cachés sous un foulard. -Tanagra. <lb/>

Haut., i5 cent. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

19. Tanagréenne debout, parée de boucles d&apos;oreilles, drapée dans une tunique et <lb/>
un manteau qui fait office de capuchon. Sa main gauche, dissimulée sous <lb/>

la draperie, tient un éventail orné d&apos;une palmette peinte. <lb/>

Haut., 20 cent. -Base plate, couleur jaune, trou d&apos;évent rectangulaire. <lb/>

20. Jeune Tanagréenne.) debout à droite, comme arrêtée dans sa marche. Ses <lb/>

bras et ses mains sont cachés sous la draperie. -Sec. Coll., pl. 74. <lb/>

Haut., 19 cent.-Base plate, coloration usuelle. <lb/>

21. Très jolie figurine de jeune fille drapée, tenant un éventail sur la poitrine. -<lb/>

Tanagra. <lb/>

Haut., i5 cent. -Base plate, trou d&apos;évent rond. <lb/>

22. Tanagréenne debout, tenant à sa main droite une balle à jouer. Deux bande-<lb/>
lettes parallèles retiennent ses cheveux. <lb/>

Haut., 17 cent. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

23. Femme diadémée, debout, l&apos;avant-bras replié et supportant le poids du man-<lb/>
teau. -Tanagra. <lb/>

Haut., i5 cent. -Coloration usuelle. <lb/>


24. Jeune fille drapée, le bras droit sur la hanche, la main gauche tenant un <lb/>

éventail orné d&apos;une palmette peinte. -Tanagra. <lb/>

Haut., 17 cent. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

25. Jeune Tanagréenne à la promenade. Vêtue d&apos;une tunique longue et d&apos;un man-<lb/>
teau qui couvre les bras et les mains, elle se dirige vers la droite. -Sec. <lb/>
Coll., pl. 50. <lb/>

Haut., 216 millim. -Base plate, coloration usuelle. <lb/>

26. Éphèbe grec, coiffé d&apos;un chapeau plat, accoudé sur an cippe et tenant un <lb/>

masque scénique de Silène. -Tanagra. <lb/>

Haut., 145 millim. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

27. Nain dansant. Il est coiffé d&apos;un capuchon et vêtu d&apos;une chlamyde. -Tanagra. <lb/>

Haut., 115 millim. -Base carrée, engobe blanc. <lb/>

28. Silène assis sur un siège et tenant une amphore à vin. Il a les jambes et les <lb/>
bras velus; ses pieds s&apos;appuient sur un tabouret. Le bas du siège et son <lb/>

dossier sont enjolivés de moulures. -Tanagra. -Sec. Coll., pl. 61. <lb/>

Haut., 125 millim. -Coloration usuelle. <lb/>

29. Jeune garçon portant sur son épaule une grande amphore godronnée. Il se <lb/>
dirige sur la gauche, le devant du corps nu, la tête tournée vers l&apos;amphore. <lb/>

-Tanagra. -Sec. Coll., pl. 34. <lb/>

Haut., 1 3i millim. -Base échancrée, coloration bien conservée, trou d&apos;évent rond. <lb/>

30. Danseuse voilée, soutenue par un Faunisque. -Tanagra. <lb/>

Haut., 14 cent. -Base ovale moulurée. <lb/>

3l, Joueuse d&apos;osselets, accroupie et tenant à sa main gauche un sac à jouets. Coiffée <lb/>
d&apos;un sakkos, elle a le bras droit à découvert, de même que l&apos;épaule et <lb/>

le sein. -Tanagra. -Voir pl. IV. <lb/>

Haut., 125 millim. -Base plate, coloris usuel. <lb/>

32. Jeune fille assise à droite sur un rocher, la tête de face, souriante, et qu&apos;un <lb/>
petit Amour au vol vient embrasser. Elle est toute enveloppée de son man-<lb/>


teau, sous lequel se dissimulent les bras et les mains. Le bras droit s &apos;ac-<lb/>

coude sur le siège. -Tanagra. -Beau style. <lb/>

Haut., 175 millim.-Coloration usuelle, base plate. <lb/>

33. Adolescent grec, assis sur un rocher, le menton soutenu par la main droite. <lb/>

Il est vêtu d&apos;une chlamyde et chaussé de brodequins. -Tanagra. <lb/>

Sec. <lb/>

Coll., pl. 61. <lb/>

Haut., 1 1 cent. <lb/>

34. Femme drapée, assise de face sur un siège couvert d&apos;un coussinet. -Tanagra. <lb/>

Haut., 12 cent.-Base plate. <lb/>

35. Tanagréenne, assise de face sur un rocher et rattachant sa chaussure. Son <lb/>

chiton laisse à découvert les bras et le haut de la poitrine. <lb/>
Beau style. <lb/>

-Voir pl. J. <lb/>

Haut., i5 cent. -Coloration usuelle, base plate, <lb/>

36. Enfant nu, assis sur un siège et retenant par le col une oie qui veut manger <lb/>

une grappe de raisin. Au revers, deux lettres, initiales d &apos;un nom de fabri-<lb/>
cant : fiT. -Sec. Coll., pl. 77. <lb/>

Haut., 97 millim. -Coloris usuel. <lb/>

37. Jeune Satyre nu, allant à gauche et portant sur son dos une Nymphe drapée. <lb/>

-Sec. Coll.,pl. 62. <lb/>

Haut., 16 cent. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

38. Esclave nègre (pédagogue), portant sur son dos un jeune garçon qui va à <lb/>
l &apos;école. Celui-ci est nu et n&apos;a qu&apos;un chapeau plat suspendu au cou ; l esclave <lb/>

tient un diptyque. -Sec. Coll., pl. 58. <lb/>

Haut., 125 cent. <lb/>

3g. Jeune fille drapée, debout, tenant un tambourin. Son bras droit, caché sous <lb/>

le manteau, se replie sur la poitrine. -Tanagra.-Sec. Coll., pl. 60. <lb/>

Haut., 165 millim. -Coloration usuelle. <lb/>

40. Jeune fille, assise à gauche sur un rocher et tenant à son bras gauche une <lb/>

lyre. Sa tête se tourne vers le spectateur, ses bras et son sein gauche <lb/>

sont nus. -Tanagra. -Sec. Coll., pl. 40. <lb/>

Haut., 20 cent.; larg., 18 cent. -Base plate, peinture usuelle. <lb/>


41. Éphèbe grec debout, coiffé d&apos;un chapeau plat et drapé dans un manteau pales-<lb/>
trique. Il appuie le bras droit sur la hanche. <lb/>

Haut., 28 cent.-Base plate, traces d&apos;engobe blanc. <lb/>

42. Éphèbe grec, vêtu d&apos;une tunique courte et d&apos;un manteau, et s&apos;accoudant sur <lb/>
un cippe palestrique. <lb/>

Haut., 23 cent. -Base plate, coloris usuel, trou d&apos;évent carré. <lb/>

43. Femme drapée, debout, tout enveloppée de son manteau. Elle a pour coiffure <lb/>

un foulard plissé qui ne couvre que la moitié de la chevelure, à partir du <lb/>

front. Son bras droit s&apos;appuie sur la hanche, sa main gauche retient un pli <lb/>

du manteau. -Sec. Coll., pl. 51. <lb/>

Haut., 21 cent. -Coloris usuel, base plate. <lb/>

44. Jeune fille debout, les bras et les mains cachés sous la draperie. <lb/>

Haut., 21 cent. -Base plate, trou d&apos;évent carré. <lb/>

45. Jeune fille, assise à gauche sur un rocher et posant sa main sur un petit <lb/>
Amour qui cherche à se dégager. Sa tête, coiffée d&apos;une bandelette, se tourne <lb/>
vers le spectateur et se penche sur l&apos;Amour. -Beau style. -Tanagra. <lb/>

-Sec. Coll., pl. 3. <lb/>

Haut., 22 cent. -Base plate, peinture usuelle ; quelques réparations. <lb/>

46. Très belle figurine de femme drapée, debout, la tête un peu détournée du <lb/>

spectateur. Ses bras sont cachés sous le manteau, dont les plis sobres <lb/>
contrastent avec ceux, plus serrés, de la tunique. -Sec. Coll., pl. 57. <lb/>

Haut., 24 cent. -Coloris usuel, base plate, trou d&apos;évent carré. <lb/>

47. Jeune garçon marchant d&apos;un pas rapide. Il est vêtu d&apos;un manteau qui descend <lb/>
jusqu&apos;aux genoux et coiffé d&apos;une couronne qui fait l&apos;effet d&apos;un diadème radié. <lb/>

-Tanagra. -Sec. Coll., pl. 60. <lb/>

Haut., 135 millim. -Coloris usuel, base plate. <lb/>

48. Déesse d&apos;ancien style, assise sur un trône dans l&apos;attitude des figurines de <lb/>
l&apos;époque hiératique. Elle est voilée, vêtue d&apos;un double chiton et coiffée <lb/>
d&apos;une tiare. Ses mains reposant sur les genoux, ses pieds sur un tabouret. <lb/>

Haut., 24 cent. -Revers concave, couleurs usuelles. <lb/>


49. Femme drapée et embeguinée, assise de face sur un cheval qui va au pas à <lb/>

droite. -Sec. Coll., pl. 70. <lb/>

Haut., 125 millim. -Trou d&apos;évent rectangulaire. <lb/>

50. Jeune mère, accroupie et allaitant un enfant emmaillote. Elle est coiffée d&apos;un <lb/>

sakkos. -Tanagra. <lb/>

Haut., I3 cent. -Base plate, engobe blanc. <lb/>

51. Petit Amour, monté sur un cheval qui va au pas à droite. Le cavalier est <lb/>

vêtu d&apos;une chlamyde et coiffé d&apos;une couronne de fleurs. -Tanagra. -<lb/>

Sec. Coll., pl. II bis. <lb/>

Haut., 95 millim. -Traces de couleur. <lb/>

52. Jeune fille de Tanagra, assise de face sur un siège, la tête penchée mélanco-<lb/>

liquement et soutenue par le bras droit. Elle est chaussée de souliers jaunes <lb/>
et drapée dans un manteau qui enveloppe tout le corps, même les bras et <lb/>
les mains. Le siège, couvert d&apos;un coussin, a les pieds façonnés au tour. -<lb/>

Très beau style. -Voir. pl. II. <lb/>

Haut., 17 cent. -Coloris usuel. <lb/>

53. Joueuse d&apos;osselets, grande figurine de beau style. -C&apos;est une jeune fille à <lb/>

demi-agenouillée qui, à sa main gauche, tient un sac à jouets et, dans <lb/>

l&apos;autre, un osselet qu&apos;elle se dispose à jeter. Ses bras et son sein gauche <lb/>
sont nus, ses oreilles chargées de bijoux ; une large bandelette plissée <lb/>
descend du chignon sur le dos. -Tanagra. -Sec. Coll., pl. 64. -<lb/>

Voir pl. II. <lb/>

Haut., 22 cent. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

54. Femme grotesque debout, tenant un tambourin. <lb/>

Haut., 95 millim. <lb/>

55. Éphèbe grec, coiffé d&apos;un strophium et drapé dans un long manteau. -<lb/>

Tanagra. -Sec. Coll., pl. 60. -Voir pl. III. <lb/>

Haut., 19 cent. -Base plate, coloration usuelle. <lb/>

56. Joueuse d&apos;osselets, le genou droit en terre, les cheveux parés de feuilles de <lb/>
lierre. peintes en bleu. Sa main gauche tient le sac à jouets. -Très joli <lb/>
style. -Tanagra.-Voir pl. IV. <lb/>

Haut., 14 cent. -Base plate, coloration usuelle. <lb/>


57. Jeune femme drapée, debout, la main gauche appuyée sur une colonne funé-<lb/>
raire, le bras droit sur la hanche. Elle est coiffée d&apos;un sakkos et parée de <lb/>

boucles d&apos;oreilles. -Beau style. -Sec. Coll., pl. 4g. -Voir pl. I. <lb/>

Haut., 22 cent. -Coloris usuel, base plate, trou d&apos;évent rectangulaire. <lb/>

58. Femme tanagréenne debout, drapée, voilée et coiffée d&apos;un chapeau à pointe. <lb/>

Son bras gauche supporte les deux pans du manteau. -Voir pl. III. <lb/>

Haut., 19 cent. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

59. Jeune Tanagréenne, assise à droite sur un rocher, la tète coiffée du sakkos, <lb/>
les jambes croisées, le bras droit appuyé sur le siège, la main droite tenant <lb/>
un pan de la draperie. -Très beau style. -Sec. Coll., pl. 46&apos;. -<lb/>

Voir pl, Il. <lb/>

Haut., 21 cent.; long., 17 cent. -Base plate, coloration antique. <lb/>

60. Junon diadémée, assise sur un trône et caressant de la main gauche un paon. <lb/>
Sa main droite tient une pomme ; son bras droit s&apos;accoude sur le dossier <lb/>
du trône. -Voir pl. V. <lb/>

Haut., 23 cent. -Ease plate moulurée. <lb/>

61. Femme drapée, debout, la tête légèrement tournée à gauche. Sa tète est <lb/>
coiffée d&apos;une sphendoné bleue ; ses bras et ses mains se dissimulent sous le <lb/>

manteau. -Très joli style. -Sec. Coll., pl. 5o. -Voir pl. 7. <lb/>

Haut., 25 cent. -Coloris usuel, base plate, trou d&apos;évent carré. <lb/>

62. Jeune femme assise, à gauche,, sur un rocher, le haut du corps à découvert, <lb/>
la tête ceinte d&apos;une sphendoné blanche. Sa tête se tourne de face, son bras <lb/>
gauche s&apos;accoude sur le siège, l&apos;autre repose sur la jambe. -Beau style. <lb/>

-Tanagra. -Voir pl. VI. <lb/>

Haut., 19 cent. -Coloris usuel, base plate. <lb/>

63. Jeune fille debout, drapée dans son chiton et son manteau, la tète un peu <lb/>
tournée de côté, la jambe droite repliée en arrière. Elle est parée de <lb/>
boucles d&apos;oreilles et coiffée d&apos;un bandeau ; ses deux bras se dissimulent <lb/>

sous la draperie. -Beau style. -Sec. Coll., pl. 49. -Voir pl. I. <lb/>

Haut., 22 cent. -Coloris antique. <lb/>


64. Bacchante debout à droite, le haut du corps sans draperie, la jambe gauche <lb/>
posée sur un rocher. Elle est coiffée de lierre et sa main droite tient un <lb/>

ruban. -Beau style. -Voir pl. V. <lb/>

Haut., 21 cent. -Base plate, peinture usuelle. <lb/>

65. Grande figurine de Vénus drapée, tenant une pomme à la main droite. Ses <lb/>

cheveux sont noués en crobyle. -Beau style. -Myrina. -Sec. Coll., <lb/>

pl. 68. -Voir pl. VII. <lb/>

Haut., 34 cent. -Coloration usuelle, base plate, trou d&apos;évent rond. <lb/>

66. Jeune fille couchée à terre, à droite, le bras droit accoudé sur un tabouret. <lb/>

Elle est coiffée d&apos;une sphendoné, sa main gauche saisit les bords du manteau. <lb/>

-Beau style. -Tanagra. <lb/>

Long., 23 cent. -Base plate, peinture usuelle. <lb/>

61&apos;. Jeune femme drapée et voilée, debout, le bras droit replié sur la poitrine, <lb/>
l&apos;autre appuyé sur la hanche. Elle est coiffée d&apos;un chapeau à pointe. -<lb/>
Beau style. -Sec. Coll., pl. 68. <lb/>

Haut., 2g cent.-Base plate. <lb/>

68. Mercure dans la grotte de Calypso. La Nymphe, diadémée, est assise à <lb/>

droite. Mercure, debout devant elle, les jambes croisées, porte le pétase <lb/>
ailé et les talonnières ailées; une chlamyde est suspendue à son bras <lb/>
gauche appuyé sur la hanche ; sa main droite tenait un petit caducée. -<lb/>

Sec. Coll., pl. 76. -Voir pl. IV. <lb/>

Haut., 26 cent. -Repeints dans le haut des figures. <lb/>

69. Deux jeunes filles assises sur un banc, l&apos;une .de face, l&apos;autre de profil à droite. <lb/>

La première, qui a tout le haut du corps à découvert, est coiffée d&apos;une <lb/>

bandelette et tient une pomme à la main droite ; l&apos;autre, coiffée d&apos;un sakkos, <lb/>

retourne la tête et semble regarder cette pomme. Devant elle, une grappe <lb/>
de raisins, avec ses pampres, est posée sur la banquette. -Sec. <lb/>

Coll., pl. 69. <lb/>

Haut., 14 cent. -Coloration antique avec quelques repeints. <lb/>

70. Pan et Bacchante, assis côte à côte sur un rocher. La Bacchante pose sa <lb/>
main droite sur la jambe de Pan qui tient un lagobolon. -Voir pl. VI. <lb/>

Haut., 24 cent. -Coloration antique avec quelques repeints. <lb/>


71. Thésée domptant le taureau de Marathon. Le héros est debout, à droite, <lb/>
saisissant le taureau par une corne et s&apos;arc-boutant pour le retenir. Il est <lb/>
coiffé d&apos;une bandelette et chaussé de brodequins ; son manteau, soulevé par <lb/>
le vent, laisse le corps entièrement à découvert. Au second plan, un rocher. <lb/>

-Première Collection Lecuyer, pl. U4. <lb/>

Haut., 24 cent. ; long., 22 cent. -Base moulurée. -Tête recollée ; quelques restaurations. <lb/>

72. Priam et Hélène. -Le roi, coiffé du bonnet phrygien, est assis sur un <lb/>
rocher, dans l&apos;attitude de la douleur, la tête appuyée sur le bras droit. <lb/>
Hélène est près de lui, debout, la jambe droite posée sur le rocher, le bras <lb/>
gauche étendu dans la direction du spectateur. C&apos;est une scène de l&apos;Iliade. <lb/>

-Prem. Coll., pl. Kk. -Voir pl, III. <lb/>

Haut., 24 cent. -Légèrement repeint et restauré. <lb/>

73. Enfant nu, assis, la main droite à la bouche. Devant lui, un grand vase. <lb/>

Haut., 95 millim. -Base ronde. <lb/>

74. Vénus Anadyomène agenouillée entre les deux valves d&apos;une coquille flottant <lb/>
sur la mer. La déesse est diadémée, et sa main gauche tient une boîte à <lb/>

miroir ouverte, tandis que sa main droite arrange la chevelure. -Très <lb/>

joli style. -Tanagra. <lb/>

Haut., 19 cent. -Base ronde, façonnée au tour. Coloration antique ; coquille recollée. <lb/>

75. Silène portant dans son bras gauche l&apos;enfant Bacchus. Il est coiffé d&apos;une <lb/>
couronne de fleurs ; sa &apos;clamyde ne couvre que le bas du corps, de la cein-<lb/>

ture aux genoux. -Sec. Coll., pl. 58. <lb/>

Haut., 17 cent. -Base ronde. <lb/>

76. Fillette allant à gauche, une grappe de raisins dans les mains, et se retour-<lb/>
nant vers une oie qui lui demande à manger. -Sec. Coll., pl. 17. <lb/>

Haut., 1 77 millim. <lb/>

77. Esclave scythe, en pédagogue, conduisant un jeune garçon à l&apos;école ; la main <lb/>
gauche, perforée, tenait le diptyque. Au revers, un A, initiale d&apos;un nom de <lb/>
fabricant. -Sec. Coll., pl. 61. <lb/>

Haut., 16 cent. <lb/>


78. Acteur comique debout, les mains jointes, le manteau replié sur l&apos;épaule <lb/>

gauche. -Prem. Coll., pl. D5. <lb/>

Haut., 20 cent. -Socle garni de velours grenat. <lb/>

79. Minerve debout, de face, sur une base moulurée. L&apos;égide sur la poitrine, elle <lb/>
tient une patère à libations et un bouclier rond, dont l&apos;épisème est un masque <lb/>

de Méduse. -Sec. Coll., pl. 80. <lb/>

Haut., i5 cent. -Trou d&apos;évent ovale. <lb/>

80. Éphèbe assis sur un rocher et tenant une sacoche à la main droite. Coiffé <lb/>
d&apos;un chapeau plat, il porte une tunique courte et une chlamyde. -Beau <lb/>

style. -Tanagra. <lb/>

Haut., 17 cent. -Base plate, peinture usuelle. <lb/>

81. Maître d&apos;école assis sur un siège, les pieds appuyés sur un tabouret, le bras <lb/>
droit posé sur l&apos;épaule d&apos;un enfant nu et debout, qui lit dans un rouleau <lb/>
déployé. -Sec. Coll., pl. 59. <lb/>

Haut., 11 cent. -Base ovale moulurée. <lb/>

82. Jeune fille drapée, allant à gauche, le corps penché en avant et le bras droit <lb/>

abaissé ; son autre bras s&apos;appuie sur la hanche. -Tanagra. -Sec. <lb/>
Coll., pl. 7I. <lb/>

Haut., 14 cent. -Coloration usuelle. <lb/>

83. Jeune femme debout, la tête encapuchonnée, la main droite au menton pour <lb/>
retenir la draperie, le bras gauche replié en avant et soutenant les pans de <lb/>

l&apos;himation. -Tanagra. <lb/>

Haut., 19 cent. -Base plate, engobe et traces de couleurs. <lb/>

84. Déesse d&apos;ancien style, debout, coiffée d&apos;une tiare, voilée et vêtue d&apos;un double <lb/>
chiton. Sa main gauche abaissée relève la draperie, sa droite soutient <lb/>

le sein. <lb/>

Haut., 25 cent. -Base carrée à bordure rouge, grand trou d&apos;évent rectangulaire. <lb/>

85. Femme debout, tenant un vase rempli de fruits et posant sa main gauche sur <lb/>
la tête d&apos;une statuette de déesse drapée, tenant une pomme. Elle est vêtue <lb/>

3 <lb/>


d&apos;un chiton sans manches et d&apos;un himation de couleur foncée ; sa tête, <lb/>

coiffée d&apos;un strophium, se tourne vers la droite. <lb/>

Haut., 22 cent. -Colaration usuelle, base plate, trou d&apos;évent triangulaire. <lb/>

86. Amour citharède assis sur un cygne. <lb/>

Haut., 19 cent. -Coloris bien conservé. <lb/>

&quot;87. Jeune fille debout, à droite, près d&apos;une fontaine dnot l&apos;eau s&apos;échappe par un <lb/>
mascaron de lion. L&apos;hydrie qu&apos;elle tient repose sur la jambe gauche appuyée <lb/>
sur les marches de la fontaine. La main droite abaissée de la jeune fille <lb/>

teint le couvercle de l&apos;hydrie. -Sec. Coll., pl. 44. <lb/>

Haut., 23 cent. -Base plate, peinture usuelle. <lb/>

88. Femme drapée, debout, le bras gauche pendant, l&apos;autre appuyé sur la hanche. <lb/>
Sa main gauche tient un chapeau rond. -Myrina. <lb/>

Haut., 23 cent. -Trou d&apos;évent rond, base carrée. <lb/>

89. Silène accroupi. <lb/>

Haut., 73 millim. -Base plate. <lb/>

go. Grotesque debout, vêtu d&apos;une tunique courte, la bouche ouverte, les bras <lb/>

avancés vers le spectateur. -Sec. Coll., pl. 42. <lb/>

Haut., 20 cent. -Base plate, support en forme de tronc d&apos;arbre. <lb/>

gI. Jeune fille drapée, debout, le bras gauche sur la hanche, l&apos;autre replié sur la <lb/>
poitrine ; sa tête se tourne un peu vers la droite, et sa main droite, à <lb/>
découvert, retient un des plis du manteau. -Joli style. <lb/>

Haut., 195 millim. <lb/>

92. Amour debout, posant sa main droite sur un bouclier ovale. -Sec. Coll., pl. 6. <lb/>

Haut., 206 millim. -Base ovale, traces de couleur. <lb/>

93. Hercule debout, portant sa massue et la peau de lion au bras gauche, et à la <lb/>
main droite, une coupe qu&apos;il appuie sur un Terme barbu. Il est coiffé d&apos;un <lb/>
strophium et d&apos;une feuille de peuplier. <lb/>

Haut., 25 cent. -Base moulurée. <lb/>


94-Silène debout, souriant à l&apos;enfant Bacchus qu&apos;il porte sur le bras gauche. -<lb/>
Sec. Coll., pl. 42. <lb/>

• <lb/>

Haut., 22 cent. -Base moulurée, demi-circulaire. <lb/>

95. Groupe d&apos;un jeune homme et d&apos;une jeune fille, drapés, debout et s&apos;enlaçant. <lb/>

Haut., 19 cent. -Base ovale. Réparations. <lb/>

96. Homme barbu, nu, en posture de combat. Il est coiffé d&apos;un casque conique et <lb/>
tient dans sa main droite une pierre qu&apos;il va lancer sur un adversaire. <lb/>

Haut., 185 millim. -Peinture rouge. -Au revers, un support. <lb/>

97. Silène assis sur un siège, les jambes croisées, et tenant à sa main droite un <lb/>

fruit. -Tanagra. -Sec. Coll., pl. 33. <lb/>

Haut., 10 cent. -Coloration usuelle. <lb/>

98. Femme drapée et voilée, assise sur un siège. La couleur blanche du manteau <lb/>

est vitrifiée. -Tanagra. <lb/>

Haut., 9 cent. <lb/>

99. Jeune homme debout, de face et les jambes serrées, le devant du corps à <lb/>

découvert, un manteau sur le dos. Sa main gauche, posée sur le sein, tient <lb/>

une colombe ; l&apos;autre, abaissée, présente une grappe de raisin noir à une <lb/>

oie. -Myrina. -Sec. Coll., pl. 77. <lb/>

Haut., 20 cent. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

100. Éléphant, allant à droite, muni d&apos;une chabraque et portant sur son dos un <lb/>
jeune homme et une jeune fille qui se tiennent enlacés. -Myrina. -Sec. <lb/>

Coll., pl. 70. <lb/>

Haut., 20 cent. -Base moulurée. <lb/>

101. Acteur tragique. -Sec. Co//., pl. 32. <lb/>

Haut., i5 cent. <lb/>

102. Fillette assise, tenant sur ses genoux un diptyque ouvert. <lb/>

Haut., 6 cent. <lb/>


103. Lécythe orné d&apos;un groupe plastique : Amour et Psyché debout et se tenant <lb/>
enlacés. Psyché a des ailes de papillon de nuit. Base ovale, enjolivée de <lb/>
deux rosaces. -Beau style. -Sec. Co//., pl. 14. <lb/>

# <lb/>

Haut., 19 cent. -Cheveux peints en rouge. <lb/>

104. Petite aiguière à goulot trilobé et à décor plastique. Sur le devant, un enfant <lb/>

nu, assis à terre, de face, tient une aiguière godronnée. L&apos;enfant est coiffé <lb/>

d&apos;un strophium ; un chat est assis près de lui. Six fleurons sur les bords. -<lb/>
Sec. Coll., pl. 24. <lb/>

Haut., 8 cent. -Peinture antique. <lb/>

105. Sirène à corps de colombe et à tête de femme coiffée d&apos;un bonnet phrygien. <lb/>

Haut., 8 cent. -Coloration usuelle. <lb/>

106. Femme drapée et voilée. -Sec. Coll. pl. 80. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

107. Amour enfant, assis sur une banquette sculptée et donnant une grappe de <lb/>
raisin à manger à un faon. -Sec. Coll., pl. 70. <lb/>

Long., 11 cent. <lb/>

108. Pygmée barbu, tenant son bouclier et brandissant son épée. <lb/>

Haut., i3 cent. <lb/>

109. Jeune garçon assis sur un rocher. <lb/>

Haut., 93 millim. <lb/>

110. Jeune fille allant adroite et tenant un éventail; son petit chien la tire par <lb/>

le manteau. <lb/>

Haut., i3 cent. <lb/>

111. Silène accroupi, portant l&apos;enfant Bacchus dans son bras. -Sec. Coll., pl. 24. <lb/>

Haut., 9 cent. <lb/>

112. Esclave nu agenouillé, sortant une amphore de son reposoir. <lb/>

Haut., 8 cent. <lb/>


113. Jeune fille drapée. -Sec. Coll. pl. 73. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

114. Jeune garçon assis sur un rocher et tenant un lécythe suspendu à une <lb/>

courroie. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

115. Bacchante debout, les jambes croisées, le bras gauche accoudé sur une colon-<lb/>

nette, la main gauche abaissée et tenant une aiguière. Elle est coiffée de <lb/>

lierre en fleur et drapée dans un manteau qui laisse les bras à découvert. <lb/>

-Beau style. -Sec. Coll., pl. 25. <lb/>

Haut., 23&apos; cent. -Coloris antique, base plate. <lb/>

116. Silène debout, accoudé sur un cippe ; il tient un vase à deux anses et porte <lb/>
l&apos;enfant Bacchus sur son épaule gauche. L&apos;enfant est couronné de lierre en <lb/>

fleur. -Sec. Coll., pl. 58. -Voir pl. V. <lb/>

Haut., 18 cent. <lb/>

117. Jeune fille assise sur un rocher et se regardant dans un miroir. Elle a le <lb/>

buste et les bras nus, la tête coiffée d&apos;un sakkos ; son bras gauche s&apos;accoude <lb/>
sur le siège, ses jambes se croisent, sa main droite tient la boîte à miroir <lb/>

ouverte. -Beau style. -Tanagra. <lb/>

Haut., 19 cent. -Base plate, coloration usuelle. <lb/>

118. -Joueuse de dés, accroupie, la main gauche levée à hauteur de la tête. <lb/>

Haut., II cent. -Base plate, couleur rouge. <lb/>

i19. Jeune femme assise de face sur un siège sans dossier. Elle détourne légère-<lb/>

ment la tête ; ses bras et ses mains se dissimulent sous le manteau. Le <lb/>
siège, recouvert d&apos;un coussin bleu, a les pieds sculptés. -Beau style. -<lb/>

Tanagra. -Voir pl. VI. <lb/>

Haut., i5 cent. -Base plate, coloris usuel. <lb/>

120. Groupe de deux jeunes filles, dont l&apos;une porte l&apos;autre sur le dos. La première <lb/>

va à grands pas vers la gauche ; l&apos;autre pose ses deux mains sur l&apos;épaule <lb/>

de sa compagne. Toutes deux sont vêtues de chitons blancs, échancrés sur <lb/>


la poitrine et dépourvus de manches. Celle qui marche a un bijou dans les <lb/>

cheveux. -Très beau style. -Tanagra. -Voir pl. VII. <lb/>

Haut., 21 cent. -Coloris bien conservé, base plate. <lb/>

121. Joueuse de lyre, assise à gauche sur un rocher. Elle est coiffée de lierre en <lb/>
fleur; sa tête se tourne de face, son chiton est échancré sur la poitrine et <lb/>
laisse les bras à découvert, ses jambes sont croisées, sa main droite tenait <lb/>

le plectrum. -Beau style. -Tanagra. -Sec. Coll., pl. 40. -Voir pl. VII. <lb/>

Haut., 185 millim. -Base ovale moulurée, peinture antique. <lb/>

122. Jeune fille de Tanagra, debout, appuyée sur une colonnette et tenant un <lb/>

éventail. -Très beau style. -Sec. Coll., pl, 74. -Voir pl. I. <lb/>

Haut., 24 cent. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

123. Femme couchée, à gauche, sur un drap de lit, le torse et les bras nus, la <lb/>

tête sur un oreiller. -Sec. Coll., pl. 55. <lb/>

Long., 20 cent. -Base ovale. <lb/>

124. Bacchus adolescent, assis à gauche sur un rocher. Il est couronné de lierre <lb/>
en fleur, son bras droit, levé, s&apos;appuyait sur une thyrse, et sa main gauche <lb/>
tenait un canthare. Une peau de daim est jetée sur son épaule gauche ; <lb/>
son manteau ne couvre que les jambes et le bras gauche. -Sec. Coll., <lb/>

pl. 24. <lb/>

Haut., 24 cent. -Base plate, coloration usuelle. <lb/>

125. Silène debout, le bas du corps drapé dans une peau de bête. <lb/>

Haut., 21 cent. <lb/>

126. Femme drapée debout, la main droite levée au-dessus de la tête et rajustant <lb/>

le capuchon. -Sec. Coll., pl. 53. <lb/>

Haut., 25 cent. -Quelques doigts de la main droite manquent. <lb/>

127. Joueuse d&apos;osselets, voilée, accroupie de face, la tête détournée, un sac à <lb/>
jouets dans la main droite. Son chiton blanc est bordé de rouge. -Sec. <lb/>

Coll., pl. 63. <lb/>

Haut., 17 cent. -Base plate. <lb/>


128. Amour adolescent nu, debout à gauche et cherchant à attraper le papillon <lb/>

psychique. Ses ailes sont déployées ; il porte un bandeau frontal et, dans <lb/>
les cheveux, une couronne de fleurs. Au second plan, un rocher enjolivé de <lb/>

trois rosaces.-Sec. Coll., .pl. 10. <lb/>

Haut., 19 cent. -Base plate ; plusieurs restaurations. <lb/>

129. Amour adolescent nu, assis sur un tronc d&apos;arbre où il a déposé son manteau. <lb/>

Déployant ses ailes, il tenait des deux mains une flèche. Il est paré d&apos;une <lb/>
bulle et sa tête est coiffée d&apos;une couronne de fleurs, d&apos;un bandeau frontal <lb/>

et d&apos;un chapeau rond. -Joli style. -Sec. Coll., pl. 38 bis. <lb/>

Haut., 19 cent. -Base plate, coloris usuel. <lb/>

130. Amour adolescent nu, debout dans l&apos;attitude d&apos;un tireur d&apos;arc. 11 est coiffé <lb/>

d&apos;un bandeau frontal et d&apos;une couronne de fleurs ; ses ailes sont éployées ; <lb/>

un tronc d&apos;arbre lui sert de support. -Beau style. -Sec. Coll., pl. 9. <lb/>

Haut., 24 cent. -Base moulurée. <lb/>

131. Groupe de deux jeunes filles, dont l&apos;une se dirige vers la gauche et porte <lb/>

l&apos;autre sur son dos. Cette dernière tient un tambourin. Il s&apos;agit d&apos;un jeu <lb/>
qu&apos;on appelait ephedrismos. -Sec. Coll., pl. 62. <lb/>

Haut., 28 cent. -Base à deux degrés, peinture usuelle. <lb/>

132. Silène nu, accroupi et buvant dans un vase godronné. <lb/>

Haut., 80 millim. <lb/>

j33. Tête de cheval bridée; fragment. <lb/>

Haut., 6 millim. <lb/>

134. Grande figurine d&apos;éphèbe grec accoudé sur un cippe palestrique. Il a le buste <lb/>

nu, le bras droit levé, l&apos;autre enveloppé du manteau, la tête ceinte d&apos;un <lb/>

strophium. -Myrina. <lb/>

Haut., 27 cent. -Base plate, coloris usuel, trou d&apos;évent carré. <lb/>

135. Muse ou poétesse, debout, coiffée d&apos;une couronne de laurier et tenant à sa <lb/>
main gauche abaissée un rouleau de papyrus. Au revers, sur la base, le <lb/>
nom du fabricant, Paederos : IIAIAEPOTOC (sic). -Myrina. <lb/>

Haut., 27 cent. <lb/>


136. Joueur de lyre. C&apos;est un adolescent nu, debout, tenant à sa main gauche <lb/>
abaissée une lyre faite d&apos;une carapace de tortue. Il a les cheveux longs, <lb/>
les bras pendant le long du corps et couverts d&apos;une draperie plissée. <lb/>

t <lb/>

Haut., 295 millim. -Coloris antique. <lb/>

137. Femme drapée et voilée, en marche, la jambe gauche en avant. Un morceau <lb/>
d&apos;étoffe carré forme sa coiffure ; ses bras sont cachés sous la draperie. -<lb/>

Sec. Coll. pl., SI. <lb/>

Haut., 25 cent. -Base plate. <lb/>

138. Taureau de sacrifice conduit par un jeune garçon. <lb/>

Haut., 96 millim. <lb/>

139. Jeune garçon en tunique courte, portant une oie et une grappe de raisin. <lb/>

Haut., i5 cent. <lb/>

140. Jeune femme debout, drapée, accoudée sur un cippe et tenant une pomme <lb/>
à la main gauche. Sa tête, coiffée d&apos;une bandelette blanche, se détourne du <lb/>
spectateur ; son bras droit, dissimulé sous le manteau, se replie sur la <lb/>

ceinture. -Sec. Coll., pl. 72. <lb/>

Haut., 28 cent. -Base plate, peinture usuelle, trou d&apos;évent triangulaire. <lb/>

141. Femme à la promenade. Elle est tout enveloppée de son manteau, qui ne <lb/>
laisse entrevoir que la main gauche ; ses cheveux sont coiffés du sakkos, sa <lb/>
jambe droite s&apos;avance sur l&apos;autre. <lb/>

Haut., 29 cent. -Base ronde moulurée, traces de peinture antiques. <lb/>

142. Jeune fille debout, les jambes croisées, le bras gauche accoudé sur un cippe. <lb/>
Elle est couronnée de lierre, sa main gauche tient un sac à jouets ; son <lb/>
bras droit se replie en arrière. -Beau style. -Sec. Coll., pl, 72. <lb/>

Haut., 28 cent. -Base moulurée. <lb/>

143. Enfant tenant un masque scénique de Silène. -Sec. Coll., pl. 34. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

144. Silène portant une amphore sur l&apos;épaule. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>


145. Danseur grotesque. -Sec. Coll., pl. 35. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>

146. Pygmée luttant avec une grue. <lb/>

Haut., 95 millim. -Coloris antique. <lb/>

147. Figurine grotesque, armée d&apos;une massue et coiffée de feuilles (Caricature <lb/>
d&apos;Hercule.) <lb/>

Haut., 15 cent. <lb/>

148. Tête de griffon, d&apos;ancien style. Type des monnaies de Téos. <lb/>

Haut., 1 1 cent. <lb/>

149. Enfant en tunique courte, assis sur une pierre rectangulaire. -Sec. Coll.,pl. 73. <lb/>

Haut., 1 1 cent <lb/>

* <lb/>

150. Sirène coiffée d&apos;un diadème. <lb/>

Long., 11 cent. <lb/>

151. Poupée figurant un guerrier casqué et cuirassé. Jambes mobiles. <lb/>

Haut., i3 cent. <lb/>

152. Grotesque vêtu de l&apos;exomis. -Sec. Coll., pl. 31. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

153. Buste de Minerve d&apos;ancien style. -Applique. -Sec. Coll., pl. I8 bis. <lb/>

Haut., 13 cent. <lb/>

ï 54. Enfant nu, assis sur un rocher et tenant son chien. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

155. Marchand forain, coiffé d&apos;un capuchon et portant un bassin muni de son <lb/>

couvercle. -Sec. Coll., pl. 32. <lb/>

Haut., i5 cent. -Peinture antique. <lb/>

t56. Femme drapée, accoudée à un cippe. -Sec. Coll., pl. 73. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>


157, Jeune fille assise à droite sur un rocher et rajustant son manteau. Elle porte <lb/>
des bijoux dans les cheveux ; son buste et ses bras se présentent à décou-<lb/>
vert. -Beau style. -Sec. Coll., pl. 56. <lb/>

Haut., 23 cent. -Base ovale moulurée, trou d&apos;évent triangulaire. <lb/>

158. -Silène debout, tenant une outre. <lb/>

Haut., 20 cent. <lb/>

i5g. Silène nu, assis sur un rocher. <lb/>

Haut., i3 cent. <lb/>

160. Grand Amour adolescent, en marche, les ailes redressées, le bras gauche <lb/>
étendu, l&apos;autre levé à la hauteur du sein. Sa jambe gauche s&apos;avance sur <lb/>

l&apos;autre. -Sec. Coll., pl. 19. <lb/>

Haut., 39 cent. -Trou de suspension. <lb/>

161. Jeune fille drapée, assise à droite sur un rocher, le sein gauche à découvert. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

162. Deux jeunes filles, assises côte à côte, à droite, sur un rocher, la première <lb/>
enlaçant l&apos;autre. -Sec. Coli&quot; pl, 71. <lb/>

Haut., 92 millim. <lb/>

163. Vieillard au type grotesque, presque sans draperie, assis de face sur un <lb/>
rocher et souriant à un petit garçon nu qu&apos;il tient dans ses bras. -Sec. Coll. <lb/>
pl. 58. <lb/>

Haut., i3 cent.-Peinture antique. <lb/>

164. Lécythe orné d&apos;un buste de déesse voilée et diadélnée. <lb/>

Haut., 10 cent. -Coloris antique. <lb/>

165. Vieillard grotesque, drapé et voilé. <lb/>

Haut., 75 millim. -Coloris antique. <lb/>

166. Grotesque debout, le buste enveloppé d&apos;un manteau. -Smyrne. -Sec. <lb/>

Coll., pl. 61. <lb/>

Haut., 77 millim. <lb/>


167. Jeune garçon debout, en tunique courte. <lb/>

Haut., 9 cent. -Base à deux degrés. <lb/>

168. Amour adolescent debout, retenant par les bras une jeune fille sans draperie. <lb/>
Sec. Coll., pl. 12. <lb/>

Haut., 23 cent. <lb/>

169. Tortue, trouvée à Marium de Chypre. <lb/>

Long., 65 millim.-Engobe blanc. <lb/>

170. Personnage barbu, debout et regardant un petit chien qui saute après lui <lb/>
(Ulysse reconnu par son chien ?). Il est vêtu d&apos;une tunique courte, frangée, <lb/>
d&apos;un manteau, et chaussé de sandales. -Smyrne. -Sec. Coll., pl. 67 bis. <lb/>

Haut., 235 millim.-Base moulurée. <lb/>

171. Jeune fille assise sur un cygne et jouant de la mandoline. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

172. Grotesque enlaçant une femme. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>

173. Groupe d&apos;Amour et Psyché debout. Psyché, sans ailes, tient une pomme; <lb/>

l&apos;Amour tient une coupe godronnée -Sec. Coll., pl. 12. <lb/>

Haut., 23 cent. -Base à deux degrés. <lb/>

174. Groupe formé d&apos;un Génie adolescent ailé et d&apos;une jeune fille planant dans <lb/>

les airs. -Sec. Coll., pl. II bis. <lb/>

Haut., i5 cent. <lb/>

175. Jeune guerrier grec, debout, et retenant un cheval qui se lèche le genou. Le <lb/>
jeune homme est casqué, cuirassé, vêtu d&apos;un manteau de guerre, armé de <lb/>
cnémides et, sur son épaule, on voit un carquois et un bouclier rond. <lb/>

Haut., 193 millim. -Base ovale moulurée. <lb/>

176. Victoire (sans ailes), planant dans les airs, la jambe droite avancée et à <lb/>
découvert. Elle tenait une palme et une couronne. -Grande figurine de <lb/>

Myrina. -Beau style. -Sec. Coll., pl. ig. <lb/>

Haut., 25 cent. -Trou d&apos;évent triangulaire et trou de suspension. <lb/>


177. Génie sans ailes, planant dans les airs, la tête voilée d&apos;une chlamyde qu&apos;il <lb/>
resserre sous le menton. Sa jambe gauche s avance vers le spectateur , son <lb/>
bras gauche, caché sous la draperie, s&apos;appuie sur la hanche ; ses pieds sont <lb/>
chaussés de sandales. Au revers, un A (gravé à la pointe), initiale d &apos;un nom <lb/>

de fabricant. -Beau style. -Myrina. -Sec. Coll&quot; pl. 37-<lb/>

Voit <lb/>

pl. VIII. <lb/>

Haut., 23 cent.-Traces de coloration antique. <lb/>

178. Amour adolescent, au vol, le bras droit levé au-dessus de la tête. Entre ses <lb/>
dents, il tient un pan de sa chlamyde pliée en écharpe. -Myrina. <lb/>

Sec. <lb/>

Coll., pl. 7. <lb/>

Haut., 2 15 millim. -Trou de suspension. <lb/>

179. Génie ailé, debout,les jambes croisées, le bras droit levé,l&apos;autre avancé. Ses ailes <lb/>

se redressent, sa chlamyde ne couvre que le dos et une partie de la jambe <lb/>

droite. -Myrina. -Sec. Coll., pl. 7. <lb/>

Haut., 24 cent. -Trou de suspension. Doigts brisés. <lb/>

180. Adolescent nu, debout, tenant une patère à la main droite abaissée. Il a de <lb/>
longs cheveux bouclés, une bulle sur la poitrine et une chlamyde suspendue <lb/>
au bras gauche. Sa jambe gauche supporte le poids du corps. -Beau style. <lb/>
Myrina. -Sec. Coll., pl. ID. <lb/>

Haut., 28 cent. -Les doigts dela main gauche, qui tenait l&apos;aiguière, sont brisés. <lb/>

181. Aiguière à goulot trilobé et à décor plastique. -Danseuse coiffée d &apos;un dia-<lb/>
dème et tenant à sa main gauche un tambourin. Ses jambes, croisées, sont <lb/>
à découvert, sa draperie forme des plis très pittoresques ; le diadème est <lb/>
orné de rosaces et de pastillages. -Beau style. <lb/>

Haut., 19 cent. -Restes de coloration antique. <lb/>

182. Amour jouant des cymbales; ses cheveux forment un grand crobyle de forme <lb/>

conique. <lb/>

Haut., 13 cent. -La cymbale qu&apos;il tenait à la main droite, manque. <lb/>

183. Génie bachique sans ailes, planant dans les airs, les bras avancés. Il n &apos;a pour <lb/>
vêtement qu&apos;une peau de daim; sa tête est coiffée d&apos;un diadème frontal et <lb/>


d&apos;une couronne de lierre en fleur; sur sa bouche, on voit le bandeau des <lb/>

joueurs de double-flûte. -Beau style. -Myrina. -Soc. Coll., pl. 37 bis. <lb/>
-Voir pl. VIII. <lb/>

Haut., 34 cent. -Doigts des mains et pied gauche brisés. <lb/>

184. Petite fille drapée et ailée, tenant à sa main droite un corymbe. <lb/>

Haut., i5 cent. <lb/>

185. Amour enfant, versant le contenu d&apos;une aiguière dans une patère. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

186. Petit Amour nu, éployé et tenant à sa main gauche un masque scénique de <lb/>

Silène. <lb/>

Haut., 14 cent. -Restes de couleur antique. <lb/>

187. Amour en marche, les ailes éployées, le bras droit levé et soutenant la <lb/>

chlamyde. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>

188. Petit Amour allant vers la gauche en déployant son manteau. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

18g. Amour enfant, portant une oie et lui présentant un fruit. -Voir pl. 1. <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>

190. Petit Amour courant, le bras droit levé. <lb/>

Haut., 75 millim. <lb/>

IgI. Amour enfant, drapé dans un manteau. <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>

192. Amour couronné de lierre et paré de la coiffure isiaque. <lb/>

Haut., 9 cent. -Coloris antique. <lb/>

Ig3. Série de trois petits Amours enfants, tenant, l&apos;un une lyre, l&apos;autre un thyrse <lb/>

et un masque scénique de Silène. <lb/>

Haut., 75 millim. -Peinture usuelle. <lb/>


194. Série de trois Amours, dont l&apos;un tient un disque, l&apos;autre une pomme. <lb/>

Haut., 65 millim. -Coloris antique. <lb/>

195. Série de quatre petits Amours au vol; l&apos;un d&apos;eux a la tête couverte d&apos;un <lb/>

capuchon. <lb/>

Haut., 70 millim. -Coloris antique. <lb/>

196. Série de trois petits Amours; l&apos;un porte une amphore, l&apos;autre une. pomme de <lb/>
pin, le troisième (vêtu d&apos;une tunique longue), un flacon à parfums. <lb/>

Haut., 6 à 7 cent. -L&apos;une des anses de l&apos;amphore manque. <lb/>

197. Achille debout, nu, la chlamyde repliée sur l&apos;avant-bras gauche, la main <lb/>
droite armée d&apos;une épée (dont il ne reste que la poignée). Un rocher sert <lb/>
de support à la statuette. -Beau style. <lb/>

Haut., 38 cent. -Base moulurée; quelques restaurations. <lb/>

198. Grande figurine de jeune fille drapée, debout, tenant d&apos;une main sa que-<lb/>
nouille, de l&apos;autre le fil avec son contrepoids. Ses cheveux sont noués en <lb/>

crobyle au sommet de la tête. -Très beau style. -Sec. Coll., pl. 79. <lb/>

Haut., 38 cent. -Recollée et un peu restaurée. <lb/>

199. Apollon debout, nu, la lyre au bras gauche, le plectrum à la main droite <lb/>
abaissée. Sa tête se tourne légèrement de côté, ses cheveux sont noués en <lb/>

crobyle, son manteau, agrafé sur l&apos;épaule droite, est rejeté en arrière et se <lb/>

replie sur le bras. Un tronc d&apos;olivier sert de support. <lb/>

Haut., 38 cent. -Base moulurée, restes de couleur antique ; quelques réparations. <lb/>

200. Hercule luttant avec le lion de Némée. Sans draperie, debout à gauche, il <lb/>

saisit des deux mains les mâchoires du fauve qui saute sur lui. -Prem. <lb/>
Coll., pl. U4. <lb/>

Haut., 25 cent. -Restauration à la jambe gauche. <lb/>

201. Amour adolescent nu, assis sur un rocher et retenant par les deux bras un <lb/>

Pan qui fait mine de s&apos;en aller. -Prem. Coll., pl. M5. <lb/>

Haut., 26 cent. -Restauration probable à la jambe droite de l&apos;Amour. <lb/>


202. Pan arrêtant une Bacchante.-La Bacchante, couronnée de fleurs, veut aller <lb/>

vers la gauche ; sa main droite abaissée tient un canthare. Pan la retient <lb/>

par le bras gauche.-Prem. Coll., pl. N 3. <lb/>

Haut., 23 cent. -Base moulurée. <lb/>

203. Deux Satyres nus, de formes grotesques, luttant en présence d&apos;un Silène gro-<lb/>
tesque qui, adossé à un tronc d&apos;arbre et les bras derrière le dos, joue le rôle <lb/>
d&apos;arbitre du combat. Une pardalide gît à terre. -Sec. Co//., pl. 42. <lb/>

Haut., 17 cent. -Base moulurée, restes de coloris antique. <lb/>

204. Groupe formé de deux joueuses d&apos;osselets et de deux spectatrices, dont l&apos;une <lb/>

tient une aiguière. L&apos;une des joueuses est accroupie, un genou en terre ; <lb/>

l&apos;autre est debout et se penche un peu en avant pour jeter les -osselets. <lb/>

L&apos;aiguière repose sur un rocher.-Prem. Coll., pl. O5. <lb/>

Haut., 18 cent. -Quelques détails restaurés. <lb/>

205. Deux guerriers (Ajax et Achille), debout devant une proue de navire. L&apos;un, <lb/>
barbu, fait un geste de commandement. Tous deux sont casqués, cuirassés, <lb/>

chaussés de brodequins, vêtus de la tunique et du manteau de guerre, l&apos;épée <lb/>

au fourreau. La cuirasse d&apos;Ajax est quadrillée, celle d&apos;Achille est en écailles. <lb/>

La proue est ornée d&apos;un dauphin. -Sec. Co//., pl. 76. <lb/>

Haut., 23 cent. -Traces de coloration antique, base moulurée. -Le groupe a été cassé <lb/>

et recollé. <lb/>

206. Groupe de deux femmes, dont l&apos;une, debout et drapée, semble parler à l&apos;autre <lb/>

qui est assise sur un rocher et tient sur son genou un petit Amour endormi. <lb/>
Celle-ci est à peu près nue, et sa main droite tient l&apos;un des bouts du <lb/>

kestos.-Prem. Coll., pl. 04. <lb/>

Haut., 27 cent.-Restaurations et repeints. <lb/>

207. Silène assis à gauche sur un rocher, le bras droit levé et tenant un rhyton <lb/>
terminé en tête de bélier. Près de lui, un petit Faunisque debout, la main <lb/>

posée sur l&apos;épaule du Silène. -Prem. Coll., pl. 0 3. <lb/>

Haut., 22 cent. ; larg., 17 cent. <lb/>

208. Groupe de trois Fortunes de Villes, debout. L&apos;une d&apos;elles est voilée, les autres <lb/>


tiennent une aiguière et une branchette feuillue: toutes les trois sont coiffées <lb/>
de couronnes murales et de laurier. <lb/>

Haut., 18 cent. -Base plate. Restaurations probables, surtout à la partie inférieure de la <lb/>

seconde figure. <lb/>

209. Groupe de trois négrillons, dont l&apos;un est accroupi au pied d&apos;un palmier, <lb/>
tandis que les autres sont assis à droite et à gauche de l&apos;arbre. -Sec. Coll., <lb/>

pl. 22. <lb/>

Haut., 20 cent.-Base moulurée. <lb/>

210. Deux personnages grotesques en marche, riant et gesticulant. L&apos;un est vêtu <lb/>
d&apos;une tunique courte, l&apos;autre a sa draperie pliée en écharpe. -Sec. Coll., <lb/>
pl. 41. <lb/>

Haut., 24 cent. -Base plate. <lb/>

211. Tête d&apos;homme barbu (portrait grec). -Smyrne. <lb/>

Haut., 5 cent. <lb/>

212. Petit torse de Vénus. -Beau style. -Smyrne. <lb/>

Haut., 42 millim. <lb/>

213. Fragment d&apos;un beau groupe en haut relief, représentant Bacchus jeune <lb/>
embrassant Ariane. <lb/>

214. Buste de Triton, d&apos;ancien style. <lb/>

Haut., 53 millim. -Peinture usuelle. <lb/>

215. Tête grotesque, couronnée de lierre en fleur. <lb/>

Haut., 6 cent. <lb/>

216. Tète de femme, coiffée d&apos;une bandelette à pendentifs, dont le fermoir est <lb/>
orné d&apos;un bijou. -Beau style. <lb/>

Haut., 62 millim. <lb/>

217. Buste d&apos;enfant, avec une bulle au front. <lb/>

Haut., 95 millim. <lb/>


2i 8. Tète de Satyre jeune. -Beau style. -Smyrne. <lb/>

Haut., 74 millim. <lb/>

2ig. Très beau masque d&apos;Hercule, portant des traces de dorure. -Smyrne. -<lb/>

Voir pl. I. <lb/>

Haut., 8 cent. <lb/>

220. Tète de négrillon. -Basse-Egypte. <lb/>

Haut., 8 cent. <lb/>

221. Cinq petites terres cuites découpées, très fines : Victoire sur une colonne, <lb/>

deux chevaux courant, guerrier armé d&apos;un bouclier rond, chasseur et san-<lb/>
glier. -Petit bouclier ayant pour décor une tête de Méduse. -Enfant <lb/>

accroupi, coiffé d&apos;un bonnet conique. <lb/>

222. Coq. <lb/>

Long., 20 cent. -Peinture grise. <lb/>

223. Lécythe en forme de boîte ronde, orné d&apos;un buste plastique. Le buste repré-<lb/>

sente une déesse drapée (et ailée), tenant un nourrisson dans ses bras. -<lb/>
Grande-Grèce. <lb/>

Haut., i5 cent. -Les ailes sont perdues. <lb/>

224. Hippocampe, à gauche. -Relief découpé. <lb/>

Long., 16 cent. -Engobe blanc. <lb/>

225. Grand masque d&apos;Hercule jeune coiffé de la peau de lion. <lb/>

Haut., 195 millim. <lb/>

226. Grand masque de femme diadémée, le diadème orné d&apos;une couronne de <lb/>

fleurs, les yeux ajourés. -Sec. Coll., pl. 29. <lb/>

Haut., 17 cent. -Trou de suspension. <lb/>

227. Grand masque de Méduse avec un collier de serpents. <lb/>

Haut., 195 millim. -Deux trous de suspension. <lb/>


228. Masque de Satyre imberbe, la bouche entrouverte, les yeux ajourés. -Sec. <lb/>

Coll., pl. 35. <lb/>

Haut., i5 cent. -Peinture antique. <lb/>

229. Grand masque barbu, coiffé d&apos;un strophium, les yeux et la bouche ajourés. <lb/>
-Sec. Coll., pl. 29. <lb/>

Haut., 20 cent. -Trou de suspension. <lb/>

230. Grand masque de Silène, coiffé de lierre en fleur et d&apos;un bandeau frontal. <lb/>

Les yeux sont ajourés. <lb/>

Haut., 16 cent. -Deux trous de suspension. <lb/>

231. Déesse d&apos;ancien style, debout, drapée, coiffée d&apos;un diadème, la main droite <lb/>
levée à la hauteur du sein. <lb/>

Haut., 25 cent. -Base carrée. <lb/>

232. Amour et Psyché enfants, debout et se tenant enlacés. Psyché a des ailes <lb/>
de papillon, l&apos;Amour est coiffé d&apos;une couronne de fleurs. <lb/>

Haut., i5 cent. -Coloris usuel, base plate. <lb/>

233. Soixante-trois figurines et fragments. <lb/>

234. Cent-seize petites têtes, la plupart trouvées à Smyrne. <lb/>

235. Vingt masques. <lb/>

236. Quatorze lampes. <lb/>

237. Objets divers. <lb/>


VASES PEINTS GRECS <lb/>

1. -VASESD&apos;ANCIEN STYLE, A FIGURES NOIRES <lb/>

238. Balsamaire piriforme. -Sujet: Départ d&apos;un hoplite. Devant l&apos;hoplite, on voit <lb/>

• <lb/>

son père, sa mère et son jeune frère ; derrière lui, deux hommes barbus, <lb/>
un enfant et trois femmes. <lb/>

Haut., 21 cent. -Goulot brisé. <lb/>

23g. Grand lécythe. -Hercule combattant un hoplite ; de chaque côté du groupe, <lb/>
un guerrier prenant la fuite. <lb/>

Haut., 29 cent. <lb/>

240. Autre. -Vieillard séparant deux combattants ; de chaque côté du groupe, <lb/>
un doryphore. <lb/>

Haut., 33 cent. <lb/>

241. Grand lécythe. -Bacchante entre deux Silènes dansant. <lb/>

Haut., 32 cent. <lb/>

242. Autre. -Femme voilée entre deux hoplites; de chaque côté, un doryphore. <lb/>

Haut., 29 cent. <lb/>

243. Lécythe. -Silène, entre deux personnages, un homme et une femme, <lb/>
montés sur des mulets. <lb/>

Haut., 20 cent. <lb/>

244. Lécythe. -Joueuse de lyre entre deux femmes assises. <lb/>


245. Lécythe. -Cavalier entre quatre personnages; légende fictive. Sur l&apos;épaule <lb/>
du vase, un coq entre deux éphèbes. <lb/>

Haut., 128 millim. <lb/>

246. Flacon oviforme, sans décor. -Fond orangé, goulot en bronze. <lb/>

Haut., 6 cent. <lb/>

247. Canthare. -Combat de coqs; au revers, danse bachique. <lb/>

248. Canthare. -Sur chaque face, une figurine ailée, assise. <lb/>

249. Coupe. -Dans l&apos;intérieur, un oiseau au vol. Au revers, cavalier entre deux <lb/>
hoplites, etc. <lb/>

250. Plateau à deux anses. -Sirène, faon, panthère, taureau et lion. <lb/>

2.-VASESA FIGURES NOIRES SUR FONDBLANC <lb/>

251. Lécythe. -Mercure précédant un char attelé de deux chevaux; derrière, <lb/>

un cavalier. <lb/>

252. Lécythe. -Joueur de double flûte entre deux pyrrhichistes. <lb/>

Haut,, 18 cent. <lb/>

253. Petit lécythe. -Aurige montant dans un char attelé de quatre chevaux. <lb/>

254. Autre. -(Gravure au trait). Palestrite appuyé sur un bâton ; devant, une <lb/>
éponge. <lb/>

3. -LÉCYTHES ATTIQUES A FOND BLANC <lb/>

255. Femme assise et éphèbe debout près d&apos;un stèle. <lb/>

Haut., 28 cent. <lb/>


256. Victoire au vol, à droite, tenant une bandelette au-dessus d&apos;un autel allumé. <lb/>

Haut., 28 cent. <lb/>

257. Couronnement de stèle. <lb/>

Haut., 23 cent. <lb/>

258. Même sujet ; deux stèles à pilastres cannelés et à frontons. <lb/>

259. Même sujet ; la stèle entre deux oliviers ; dans le haut, l&apos;àme du défunt pla-<lb/>
nant dans les airs. <lb/>

Haut., 16 cent. <lb/>

4. -VASESA FIGURES ROUGES <lb/>

260. Cratère. -Bacchus jeune, tenant le thyrse et un canthare, la jambe gauche <lb/>
posée sur un autel. Devant lui, une Victoire ; derrière, une bacchante ; de <lb/>

chaque côté, un Silène assis. <lb/>

Haut., 39 cent. <lb/>

261. Cratère. -Bacchus et Ariane debout entre deux Silènes tenant des thyrses. <lb/>

Haut., 35 cent. <lb/>

262. Petit cratère. -Femme fuyant devant un Amour adolescent au vol. <lb/>

263. Autre. -Bacchante entre deux Satyres joueurs, dont l&apos;un joue de la double <lb/>

flûte. <lb/>

264. Oxybaphon. -Centaure tenant une couronne de feuilles. Revers : grande tête <lb/>

de femme. <lb/>

Haut., 21 cent. <lb/>

265. Amphore. -Homme barbu, assis à droite et donnant la main à un éphèbe <lb/>
armé d&apos;un javelot. Derrière ce groupe, un second éphèbe. <lb/>

Haut., 3 1 cent. <lb/>


266. Grand lécythe. -Bacchante et Satyre jouant de la double flûte. <lb/>

267. Lécythe. -Femme portant une corbeille et un seau. <lb/>

268. Canthare. -Coq et poule. Revers : Coq et tête casquée de Minerve. -Pein-<lb/>

ture blanche. Époque de la décadence. <lb/>

269. Tasse à deux anses. -Silène et Bacchante. <lb/>

270. Pyxis. -La poignée du couvercle est amortie par un osselet. Sur le tour : <lb/>
intérieur d&apos;un gynécée. <lb/>

271. Aryballe. -Femme assise, tenant une couronne de feuilles. -Très beau <lb/>

style. <lb/>

Haut., i3 cent. <lb/>

272. Aryballe doré. -Enfant dans un char, et deux Amours adolescents volant <lb/>
vers la droite. -Beau style. <lb/>

Haut., 106 millim. <lb/>

273. Aryballe. -Amour assis devant une grande tète de femme. -Beau style. <lb/>

Haut., 95 millim. <lb/>

274. Petite chytra .à goulot trilobé. -Enfant nu devant une table chargée d&apos;un <lb/>

vase. -Beau style. <lb/>

Haut., 85 millim. <lb/>

275. Autre, de même style. -Enfant traînant un petit char. <lb/>

Haut., 54 millim. <lb/>

276. Petit flacon formé d&apos;une coquille bivalve. <lb/>

277. Vases peints non catalogués. <lb/>

278. Dix-huit vases non catalogués. <lb/>


. LIVRES ET PLANCHES <lb/>

279. Collection Camille Lecuyer. -Terres cuites antiques trouvées en Grèce <lb/>

et en Asie mineure. Paris, 1882-92. -5 vol. grand in-folio. -Exemplaire <lb/>
d&apos;auteur, avec pl. sur Chine et de nombreuses pl. ajoutées. -Demi-rel. en <lb/>

maroquin brun du&apos; Levant, avec coins. Tête dorée. <lb/>

280. A. Cartault. -Deuxième collection Camille Lecuyer. Paris, 1892. -<lb/>

In-fol. avec cartonnage (planches nombreuses). -8 exemplaires. <lb/>

281. Recueil de planches photographiques (terres cuites de la collection <lb/>

Lecuyer). -10 cartons in-fol. <lb/>

282. Phototypies de terres cuites, en nombre. <lb/>

VITRINES <lb/>

283 à 288. Grandes vitrines en palissandre, de différents modèles. <lb/></body>
































	</text>
</tei>
