<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<other>en L LE&lt;;TIOX G H.*.-. </other>

<front>MONNA IES ANTIQUES 

GRECQUES, ROMAINES, FRANÇAISES 

ET ÉTRANGÈRES 

MÉDAILLES ET JETONS 





COLLECTION CH***. 

MONNAIES ANTIQUES 

GRECQUES ET ROMAINES 

MONNAIES FRANÇAISES ET ÉTRANGÈRES 

Médailles et Jetons 

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

A l&apos;A RIS HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS, RUE DROUOT, 9 
Salle n°8 , au 1er étage, 

Les Mercredi 23 et Jeudi 24 Juin 1897 

A deux heures précises. 

Exposition publique, une heure avant la vente 

EXPOSITION PARTICULIÈRE CHEZ MM. ROLLIN ET FEUARDENT 

Les Lundi 21 et Mardi 22 Juin 

De deux à cinq heures. 

COMMISSAIRE-PRISEUR : 

Me EUGÈNE BAILLY 

9, rue Notre-Dame-des-Victoires 

EXPERTS : 

MM. ROLLIN ET FEUARDENT 

4, rue de Louvois 

PARIS 


CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront cinq pour cent en sus des enchères. </front>


<body>COLLECTION CH***. 

MONNAIES GRECQUES 

1 

. 

Panorme. Tête de Cérès, à g., coiffée d&apos;épis, parée de boucles 

d&apos;oreilles et d&apos;un collier à pendeloques. R. Cheval debout, 

à dr. -Statère d&apos;or, frappé par les Carthaginois. 
2. Autre exemplaire, la tête plus grande. R, Le même, avec un 0 

dans le champ. -Or. 
3. Ardochro, roi indoscythe. -Statère d&apos;or. 
4. Mero, roi indoscythe. -Statère d&apos;or. 
5. Macédoine in genere, Philippe II, Thasos. -Tétradrachmes. 
JR. 3 p. 
6. Alexandre, Aesillas. -Tétradrachmes. -3 p. 
7. Antigone Gonatas. -Tétradrachme. 
8. Tyr et Rois de Syrie. -Tétradrachmes. -4 p. 
9. Thasos, Syrie, Ptolémées, potins d&apos;Egypte, etc. -Tétra-
drachmes. -18 p. 
10. Naples. -Didrachmes. AR. 2 p. 

Il. Velia, Tarente, Agrigente. -IR. 3 p. 

12. Syracuse, Hiéronyme. -AR.3 p. 
13. Monnaies grecques diverses en argent. -49 p. 
14. Monnaies grecques en bronze. -64 p. 

MONNAIES ROMAINES 

Deniers consulaires en argent. 

15. Aburia, Accoleia, Acilia, Aelia, Aemilia, Antestia. -25 p. 
16. Antestia, Antonia, Appuleia, Atilia, Aurelia, Baebia, Caecilia. 

-25 p. 


17. Calidia, Calpurnia, Carisia, Cassia, Cipia, Claudia. -25 p. 
18. Claudia, Cloulia, Cordia, Cornelia. -25 p. 
19. Cornelia, Cosconia, Cossutia, Crepusia, Cupiennia, Curiatia, 
Curtia, Domitia, Durmia, Egnatuleia, Fabia, Fannia, Far-
suleia, Flaminia. -25 p. 
20. Flaminia, Fonteia, Fulvia, Furia, Gallia, Herenuia, Hasidia, 
Hostilia. -25 p. 
21. Julia, Junia, Licinia. -25 p. 
22. Lucilia, Lucretia, Lutatia, Maenia, Maiania, Manlia, Marcia, 
Maria, Memmia. -25 p. 
23. Minucia, Naevia, Nonia, Norbana, Opeimia, Papia, Papiria, 
Pedania, Pinaria, Plaetoria, Plancia, Plaulia. -25 p. 
24. Plautia, Poblicia, Pompeia, Pomponia, Porcia, Postumia. -

25 p. 

25. Postumia, Procilia, Quinctia, Renia, Roscia, Rubria, Saufeia. 
Scribonia, Sempronia, Sergia. -25 p. 

26. Servilia, Sulpicia, Thoria, Titia, Tituria. -25 p. 
27. Tituria, Tullia, Urbinia, Valeria, Vettia, Vibia, Volteia^e t 
incertaines. -25 p. 

Monnaies impériales. 

28. Pompée, Marc-Antoine, Jules César, Auguste. -Deniers 
d&apos;argent. -25 p. 
29. Auguste, Tibère. -AR. 21 p. 
30. Néron. NERO CAESAR AVGVSTVS. Tête laurée. 
SALVS. La Santé 
assise, à g., sur un trône. -Or (Cohen, n. 313). 

B. 

31. Deniers de Néron (2 p.) et de l&apos;Interrègne (beau, mais fouré). 

-3 p. 
32. Galba, Othon, Vitellius. -AR. 13 p. 
B. et A B. 
33. Vespasien. -AR.. 25 p. 
34. Vespasien, Titus. -/R. 25 p. 
35. Titus. T CAESAR IMP VESPASIAN. Tête laurée. R. PAX AUGUST. La 

Paix assise, à g., sur un trône. -Or (C., 134j. 
36. Titus, Domitien. -.B. 25 p. 
37. Domitien. IMP CAES DOMITIANVS AVG PM. Tête laurée. R. TK POT 

IMP II cos VIII DES VIIII PP. Buste casqué de Rome, à g. -Or 

(C., 608). Voir la planche. 

B. 

38. Deniers d&apos;argent. -25 p. 
39. Domitien, Nerva. -AR. 25 p. 
40. Nerva, Trajan. -AR. 25 p. 


-il. Trajan. R. PM TR P COS IIII PP. Hercule debout sur une base. 

-Or (C., 232). 

B. 

42. IMP CAES NER TRAIAN OPTIM AVG GER DAC PARTHICO. Buste drapé et 

lauré. R. PARTHIA CAPTA. Deux Parthes assis au pied d &apos;un 

trophée. PM.TR.P.COS VI.P.P.S.P.Q.R. -Or(C., 184). Voir 
la planche. 

B. 

43. Deniers d&apos;argent. -50 p. 
44. Trajan, Hadrien. -AR. 50 p. 

i5. Hadrien. HADRIANUS AUGUSTUS. Tête laurée. R. cos III. L &apos;em-

pereur à cheval, la lance en arrêt. -Or (C., 414). Voir la 
planche. 

T.B. 

46. Tête nue, à g. R. cos m PP. Même sujet. -Or (C., 492). 

47. HADRIANUS AUGUSTUS cos III PP. Tête nue.R. IOVI VICTORI. Jupi-

ter Nicéphore assis, à g. -Or (C., 863). 

B. 

48. IMP CAESAR TRAIAN HADRIANVS AVG. Buste drapé et lauré. R 

. 

PM 

TR P cos III. Bonus Eventus debout, tenant une patère et des 
épis. -Or (C., 1092). 

T. B. 

49. Mêmes buste et lég. R. PM TR P cos III. Rome Nicéphore assise, 

à g. -Or (C., 1097). Voir la planche. 

T. B. 

50. HADRIANUS AVG cos III PP. Tête laurée. R. SPES P R. L&apos;Espérance 

debout, à g. -Or (C., 1412). 
51. Hadrien, Sabine (2 p.), Antonin. -_R. 50 p. 

52. Antonin. IMP T AEL CAES IIADRI ANTONINUS. Tête nue. R. AVG. PIVS 

PM.TR.P.COS.DES.II. La Piété debout, à g. -Or (C., 73). B. 

53. ANTONINUS AVG PIVS PP. Buste lauré. R 

. cos IIII. La Félicité 
tenant un caducée et un capricorne. -Or (C., 250). 

B. 

54. R. TR POT cos IIII. Rome assise, à g., tenant le Palladium. 

Or (C., 937). 

B. 

55. ANTONINUS AVG PIVS PP TR P XXII. Buste lauré. R. VOTA SOL DEC II 

cos IIII. L&apos;empereur sacrifiant sur un trépied. -Or(C., 1101). 
Voir la planche. 

T. B. 

56. Même lég., buste lauré et drapé. 

VOTA SVSCEPTA DEC III cos 

IIII. L&apos;empereur sacrifiant sur un autel. -Or (manque dans 
Cohen). 
T.B. 

57. Même lég. avec TR P XYI. Tête nue. R. cos III. L&apos;empereur 
debout, à g., tenant le globe. -Or (C., 310). 
58. Même lég. avec TR P cos IIII. Tête nue. R. LIB IIII. L&apos;empereur 
assis, à g., sur une estrade; à ses côtés, la Libéralité; 
devant, un homme debout. -Or (C., 495). 

T. B. 

59. Même lég. avec PIUS PP IMP n. Tête nue. 

TR POT XIX cos IIII. 

Victoire, à g. -Or (C., 994). Voir la planche. 

T. B. 


60. Antonin, Faustine mère, Marc-Aurèle. -

50 p. 

61. Faustine mère. DIVA AVG FAVSTINA. Buste drapé. If. AETERNITAS. 
L&apos;Éternité tenant un gouvernail et une patère. -Or (C., 4). 

T. B. 

62. DIVA AVGVSTA FAVSTINA. Même buste. R. PIETAS AVG. La Piété, 

à g., sacrifiant sur un autel. -Or (C., 232). 

B. 

63. DIVA FAVSTINA. Buste drapé. 
AVGVSTA. Faustine voilée, 
debout à g., tenant un flambeau et deux épis -Or (manque 
dans Cohen). Voir la planche. 
t. D.C. 

64. 

AVGVSTA. Faustine voilée, tenant un sceptre et un flam-

beau. -Or (C., 95). 

Y. D.C. 

65. R. AVGVSTA. Faustine voilée, tenant un gouvernail et une 

patère. -Or (manque dans C.). 

T. B. 

66. R. CONSECRATIO. Paon, à dr. -Or (C., 174). 

T. B. 

67. &apos;Marc-Aurèle César, AVRELIVS CAES AVG PII F. Buste cuirassé, tête 

nue. R. TR POT XIIII cos II. Mars Quirinus portant un tro-

phée. -Or (C., 770). 

T. B. 

68. Autre exemplaire. 

B. 

69. Marc-Aurèle empereur. IMP CAES M AVREL ANTONINVS AVG. Tète 

laurée. R. CONCORDIAE AVGVSTOR TR P XVI cos III. Marc-

Aurèle et Vérus se donnant la main. -Or (var. de C., 73). 
Voir la, planche. 

F. D. C. 

70. Même lég. Tête nue. R. PROV DEOR TR P XV cos m. La Provi-
dence tenant le globe et la corne d&apos;abondance. -Or (C., 

506). 
F. D. c. 

71. Autre exemplaire. 

H. 

72. M.ANTONINUS AVG IMP II. Buste drapé. R. SALVTI AUGUSTOR TR P 
XVII cos III. La Santé devant un autel, debout et donnant à 
boire à un serpent. -Or (C., 559). 

». 

73. Marc-Aurèle, Faustine jeune. -_R. 50 p. 
74. Faustine jeune. FAVSTINA AVG PII AVG FIL. Buste drapé, à g. 
R. CONCORDIA. Colombe, à dr. -Or (C., 60). 

H. 

75. FAVSTINA AVGVSTA. Buste drapé. 
IVNONI LVClNAE. Faustine et 
ses trois enfants. -Or (C., 134). 

T. H. 

76. R. SALVTI AVGVSTAE. La Santé assise, à g., sur un trône, et 

donnant à boire à un serpent enlacé autour d&apos;un autel. -
-Or (C., 198). Voir la,planche. 

T. B. 

77. Faustine jeune, Verus, Lucille. -AR. 50 p. 

78. Lucius Verus. IMP CAES L AVREL VERVS AVG. Tète nue. R. CONCOR-

DIAE AUGUSTOR TR P II cns II. Verus donnant la main à Marc-
Aurèle. -Or (var. de C., 50). 

T. B. 


79. L YERVS AVG ARM PARTH MAX. Buste lauré et drapé. R. FORT RED 

TR P VIII.IMP v cos ni. La Fortune assise, à g., avec gouver-
nail et corne d&apos;abondance. -Or (C., 110, var.). 

F. D. C. 

80. Même lég. Buste lauré et cuirassé. R. VICT AVG TR P VI cos II. 

Victoire tourelée volant à g. -Or (C., 336). 

T. B. 

81. L.VERUS AVG ARMENIACVS. Buste cuirassé, tête nue. R. TR P III 

IMP II cos II. L&apos;Arménie assise, à g., près d &apos;un trophée. Or 

(C., 219). 
T.B. 

82. Tête nue. 
TR P IIII IMP II cos II. La Victoire tenant un 
bouclier à la légende vie AVG. -Or (C., 248). 

T. B. 

83. Buste lauré et cuirassé. 

REX ARMEN DAT.TR P IIII IMP II 

cos II. Verus assis, à g., sur une estrade, entre deux de ses 
généraux, et couronnant le roi d &apos;Arménie. -Or (C., 159). 
Voir la planche. 

T. B. 

84. Lucille, Commode, Crispine, Septime-Sévère. -AR. 47 p. 

85. Septime-Sévère, J. Domna (plusieurs pièces B.). -AR 20 p. 
86. Septime-Sévère, J. Domna, Caracalla. -AR. 45 p. 

87. Élagabale, Soaemias, Alex. Sévère, Maximin. -cR. 16 p. 

88. Gordien III. -Billon. 54 p. 
89. Philippe père, Otacilie, Philippe fils. -Bill. 37 p. 
90. Trajan-Dèce, Étruscille, Herennius, Trébonien-Galle, Volu-
sien, Émilien. -Bill. 30 p. 
91. Mariniane, Gallien, Salonine, Salonin, Postume. 37 p. 
92. Constant Ier. FL IVL CONSTANS PERP AVG. Buste cuirassé et dia-

démé. R. VICTORIA AUGUSTORUM. Victoire, à g., tenant une 

couronne à la légende xxv ; devant, une captive suppliante. 

-Or (C., 139). 

T. B. 

93. Constance II. Denier .R. 

T. B. 

94. Julien II. lf. VIRTVS EXERCITVS ROMANORUM. L&apos;empereur portant 

un trophée et traînant un captif par les cheveux. -Sou 
d&apos;or (C., 78). 

95. Jovien. R. SECVRITAS REI PVBLICAE. Rome et Constantinople 
assises et tenant un bouclier à la légende VOT V MVL X. -
Sou d&apos;or (C., 8). 

96. Valentinien Ier. R RESTITVTOR REI PVBLICAE. -Sou d&apos;or (C., 

24). 

97. Valens. Sou d&apos;or (C., 31). 

98. Autre exemplaire (C., 34). 
99. Gratien. Sou d&apos;or (C., 38). 
100 Valentinien II. Sou d&apos;or (C., 36). 

101 

. 

Honorius. Sou d&apos;or (C., 44). 


102. Valentinien III. Sou d &apos;or (C., 19). 
103. Triens d&apos;or à la croix (C., 50). 
104. Monnaies impériales d&apos;argent et de billon. -54 p. 
105. Monnaies romaines en bronze de divers modules. 100 p. 
106. Lot de romaines en bronze. -175 p. 

MONNAIES BYZANTINES 

107. Arcadius. Sou d&apos;or (Sabatier, 18). 

T. B. 

108. Théodose II. Sou d&apos;or (Sab., 14). 
109. Zénon. Sou d&apos;or (Sab., 1). 

B. 

110. Autre exemplaire. 
111. Tiers de sou d&apos;or (Sab., 6). 
112. Anastase Ier. DN ANASTASIUS PF AVG. Buste drapé et diadémé. 
W. VICTORIA COSITAUM (sic). Victoire debout, à dr., avec 
palme et couronne. CONOB en exergue. -Tiers de soud&apos;or. 
Inédit. 

R. 

113. Justin 1er. Tiers de sou d&apos;or (Sab., 4). 
114. Justinien Ier. Tiers de sou d&apos;or (Sab., 6). 

B. 

115. Maurice-Tibère. Sou d&apos;or (Sab., 1 his). 

B. 

116. Focas. Sou d&apos;or (Sab., 1). 

B. 

117. Héraclius et Constantin. Sou d&apos;or (Sab., 52). 
118. Léon III et Constantin V. Sou d&apos;or (Sab., 16). 
119. Nicéphore II Focas. Sou d&apos;or (Sab., pl. 47, 12). 

B. 

120. Basile II et Constantin X (Sab., pl. 48, 10). 
121. Trouvaille de monnaies byzantines en bronze, de l&apos;époque des 
croisades, pesant environ 1.100 grammes. 

MONNAIES FRANÇAISES 

122. Carlovingiens. Charlemagne, Charles le Chauve, Eudes, 
Charles le Simple, etc. -Deniers d&apos;argent. -8 p. 
123. Philippe-Auguste, Philippe IV (gros tournois et double), 

Charles IV (denier et demi-gros), Charles VI (gros à la cou-

ronne etparisis). -AR. et billon. 13 p. 

124. Philippe IV (1285-1314). Agnel d&apos;or. 

T. B. 

125. Philippe VI (1328-50). Lion d&apos;or. Le roi assis sous un dais 

gothique, un lion sous ses pieds.. Croix feuillue dans une 

bordure à quatrè lobes, cantonnée de quatre couronnes. B. 


126. Jean II (1350-64). Franc-à-cheval. -Or. 3 p. 

B. 

127. Royal d&apos;or au roi debout. -2 p. 
128. Écu d&apos;or. 
129. Mouton d&apos;or. -2 p. 
130. Gros tournois, gros au lis et gros à la couronne. -
et bil-
lon. 6 p. 

131. Charles V (1364-80). Florin d&apos;or. 
132. Franc-à-pied. -Or. 4 p. 
133. Charles VI (1380-1422). Agnel d&apos;or. -2 p. 
B. et A. B. 

134. Écu d&apos;or. 12 p. 
135. Blanc au lis et guenar. -Bill. 4 p. 
136. Henri VI. Salut d&apos;or. 
137. Gros aux deux écus. -Bill. 2 p. 
138. Charles VII (1422-1461). Royal d&apos;or. 

139. Blanc à la couronne etflorette. -Bill. 7 p. 

140. Petit blanc de 5 deniers (Hoffmann, n. 44). -Bill. 2 p. 

B. et T. B. 

141. Petit blanc au K, dit des gens d&apos;armes. -Bill. 

B. 

142. Charles VIII (1483-1497). Écu d&apos;or au soleil. -2 p 

B. 

143. Carolus de France, de Bretagne et du Dauphiné. -Bill. 12 p. 
la plupart belles. 
144. Charles VIII et Louis XII. Blanc, demi-blanc., etc. --5 p. 
145. Louis XII(1497-1515). Écu d&apos;or au soleil.-5 p. 

B. 

146. François Ier (1515-1547). Écu d&apos;or aux deux F couronnées. p. 
147. Écu d&apos;or du Dauphiné. 

B. 

148. Testons (2), blancs, etc. -AR. et Bill. 5 p. 
149. Henri II (1547-59). Testons, demi-testons et douzains. -AR. 

10 p. 

150. Charles IX (1560-1574). Écu d&apos;or de 1569. 

B. 

151. Deux testons. -_R. 

B. 

152. Teston, parisis, douzain, etc. -AR. et Bill. 5 p. 
153. Henri III (1574-1589). Écu d&apos;or de 1576. 

B. 

154. Teston, demi-teston et quart de franc. -AR. 7 p. 
155. Quart et huitième d&apos;écu, gros de Nesle, demi-gros, douzain. 
-AR. et Bill. 15 p. 
156. Charles X, cardinal de Bourbon. Quart et huitième d&apos;écu. -
AR. 4 p. 

157. Henri IV (1589-1610). Trois testons dont deux d&apos;assez beau 
style. -.R. 
158. Quart d&apos;écu, huitième et divisions. -AR. et Bill. 29 p. 
159. Louis XIII ^1610-1643). Louis d&apos;or de 1641. -2 p. 


160. Demi-louis d&apos;or, 1640, 41, 42 el 43. -22 p. 

T. B. et F. D. c. 
161. Quart et huitième d&apos;écu, dont un T. B. -AR. 9 p. 
162. Teston d&apos;argent de 1616. 
163. Écu blanc, buste cuirassé. -.R. 

B. 

164. Demi-écu, quart et huitième, aux deux typea. -AR.. 20 p., 
dont plusieurs B. 
165. Louis XIV (1613-1715). Louis d&apos;or au buste enfantin. -5 p. 

B. et T. B&apos; 
166. Demi-louis d&apos;or au buste enfantin. -2 p. 
B. et T. B. 
167. Lis d&apos;or de 1656. 

B. 

168. Louis d&apos;or aux huit L couronnées. -5 p. 

B. et T. B. 
169. Demi-louis d&apos;or aux huit L couronnées. 

170. Louis d&apos;or aux 4 L.-4 p. 

B. etT.B. 

171. Quart d&apos;écu. -JR. 2 p. 

B. 

172. Écus d&apos;argent au type enfantin, à la mèche longue eL à la 
mèche courte. -3 p. 

B. 

173. Écus au type de la majorité. -AR. 3 p., belles. 
174. Écu au même type, pour le Béarn. 

175. Écu à la tête vieille. R. Ecusson rond aux palmes. 

B. 

176. Écu aux huit L couronnées. 

T. B. 

177. Écu aux trois couronnes. -2 p. 

H. 

178. Demi-écu à la tête enfantine. -JR. 5 p. 
179. Demi-écu à la tête vieille. -AR. 7 p., dont plusieurs B. 
180. Quart d&apos;écu, huitième et divisions. -_R. 18 p. 
181. Strasbourg : demi-écu et 2 p. de deux sols. -3 p. 
182. Monnaies de cuivre des règnes précédents.-12 p. 
183. Louis XV (1715-1774). Double louis d&apos;or de Nouilles, 1717. 
184. Louis d&apos;or, dit Mirliton, 1725. 

B. 

185. Double louis d&apos;or au bandeau, 1767. 

B. 

186. Louis d&apos;or aux lunettes, 1726, 42, 46, 48, 53. -5 p. 

B. 

187. Demi-louis d&apos;or aux lunettes, 1746. 
188. Écus d&apos;argent à la tête jeune, de la majorité, et à la tête vieil-

lie. -3 p. 

189. Demi et quart d&apos;écu aux mêmes types. -8 p. 

190. Divisions (sol et demi-sol de billon, Iles du Vent, Pondichéry). 

-18 p. 

191. Louis XVI (1774-1793). Double louis d&apos;or aux lunettes, 1776. 

T. B. 

192. Louis d&apos;or aux lunettes, 1774 et 82. -2 p. 

B. 

193. Demi-louis d&apos;or aux lunettes, 1776. -2 p. 

B. eL T. B. 

194. Double-louis d&apos;or de 1786. 

B. 


195. Louis d&apos;or de 1785, 86 et 87, -3 p. 

B. et T. B. 
196. Écu aux lauriers. -AR. 2 p. B. 
197. Le même, de 1790 et 1791. 4 p. (dont deux B.). 
198. Demi-écu de 1784, 90, 91 et 92. -6 p. dont une T. B. 
t99. Quart, huitième et douzième d&apos;écu. -15p., dont plusieurs B. 

&quot;200. Écu et demi-écu au type du Génie, pièces de 30 et de 15 sols. 
-10 p. 

B. 

201. Monnaies de cuivre pour la France et les colonies. -16 p. 
202. République. Pièce d&apos;or de 24 livres, an 2. -2 p. 

T. B. 

203. Ecu de 6 livres, au Génie, an II. -B. 
204. Deux écus de 1793. -B. 
205. Monnaies de cuivre et obsidionales. -12 p. 
206. Républiques étrangères : Naples, Venise, Cisalpine, Pays-Bas. 
Écu et quart d&apos;écu. -4 p. B. 
207. Consulat. Pièce de 5 fr., an XI (Visite à la Monnaie). B.-
Franc et demi-franc. -/R. 4 p. 
B. et T. B. 
208. Napoléon. Pièce d&apos;or de 40 fr., an 12. 
209. Monnaies d&apos;argent du même : 2 fr., 1 fr., demi et quart de 
franc, 15 soldi. -12 p. 
210. Décime de Strasbourg, obsidionale d&apos;Anvers (B.), pièces de 
10 cent. -6 p. 
211. Iles de France et Bonaparte. Écu d&apos;argent. 
212. Marie -Louise, duchesse de Parme. Pièce d&apos;or de 20 lires. 

T. B. 

213. Pièce d&apos;un franc, demi et quart de franc. -AR. 3 p. 
214. Louis Napoléon, roi de Hollande. Ducat d&apos;or, 1809 et 10. -

3 p. 

B. 

215. Ecu d&apos;argent. 
216. Joseph Napoléon, roi d&apos;Espagne. Pièce d&apos;or de 80 réaux, 1811. 

-

B. 

217. Écu (20 réaux). T. B. -Pièce de 4 réaux et peseta de Barce-
lone. -3 p. 
218. Jérôme, roi de Westphalie. Pièce de 20 fr. en or, 1809 et 11. 
-2 p., dont l&apos;une T. B. 

219. Pièce de 10 fr. en or, 1813. -3 p. 
B. et T. B. 
220. Pièce de 5 fr. en or, 1813. 

T. B. 

221. Deux tiers d&apos;écu et sixièmes d&apos;écu. -AR. 2 p. 
222. Joachim Murat, roi de Naples. Pièce de &quot;20 lires en or, 1813. 

223. Pièces de 5 lire et de 2 lire. -_R. 4 p. 

B. 

224. Félix et Elisa. -Pièces de 5 et 1, fr. -2 p. 
225. Louis XVIII., Pièce de 20 fr, en or, 1814, 

B, 


226. Le même, Charles X, Henri V. -Franc, demi et quart de 

franc. 17 p. 
227. Monnaies de cuivre. -5 p. 
228. Louis-Philippe. Écu (Visite à la Monnaie de Rouen 

. 

T.B. 

229. Pièce de 25 centimes. -AR. 10 p. 
230. Monnaies de cuivre. -4 p. 
231. République de 1848. -Cuivre. 14 p. 
232. Napoléon III. Chambre de commerce 1854 (essai en argent;, B. 
233. Le même et République de 1870. -Cuivre, 3 p. 
234. Napoléon IV. Pièce de 1 fr. -.R. 

235. Cochinchine française. Piastre, 50, 20 et 10 cents. -R. 8 p. 

B: et T. R. 

MONNAIES SEIGNEURIALES 

236. François II 

, 

duc de Bretagne. Franc à cheval. -Or. 

B. 

237. Bretagne, Anjou, Tours, Gien, Limoges, Turenne. -Bill. 

22 p. 

238. Poitiers et Angoulème. -Bill. 39 p. 
239. Toulouse. 9 deniers. 

B 

240. Lodève (évêque de). EPS LODOVE. Buste mitré, de l&apos;ace. R. 

S&apos; FULCRANU. Croix. Denier du XIIe siècle, très rare et 
T. B. (Poey d&apos;Avant, pl. 96, 9). Voir la planche. 
241. Aquitaine et Navarre. Teston, quart d&apos;écu, blanc et hardi. 
AR et Bill. 7 p. 
242. Louis, comte de Provence. Franc à pied. -Or. 

n. 

243. Avignon (papes et légats).. -Pv. et Bill. 5 p. 
244. Arles, Orange. Florin d&apos;or. -2 p. 
245. Vienne, Valence, Lyon, Bourgogne, Champagne. -Bill. 21 p. 
246. Besançon, clenier à la Porta nigra. -Tournus, 2 deniers. B. 
247. Gaston de Dombes. Écu d&apos;or, 1641. 
248. Louis de Dombes ; feston ; Anne-Marie-Louise, essai moderne. 

-.R. 2 p. 
249. Charles IV, duc de Lorraine. CAR.IIII.D.G.DVX LOTHA.ET.BAR. 

Buste lauré. R. CHRS REGN VINC IMP. Croix formée de huit C 

couronnés ; B au centre. -Louis d&apos;or. Voir la, planche. 

F. U. C. 

250. François de Bourbon et Louise-Marguerite. Florin d&apos;or. 
251. Lorraine, Flandre, Strasbourg. -AR..et Bill. 16 p. 

252, Strasbourg. 2 deniers d&apos;AR. de Henri II, empereur. 

B. 


253. Trouvaille de petites monnaies d&apos;argent de Strasbourg-(gros, 
pièces carrées; etc.). -49 p. 
254. Lot de 10 monnaies baronales en bronze : Monaco, Dombes, 
Sedan, Rethel, Châleau-Cugnon, etc. 
255. Marie et Victor-Amédée II de Savoie. Ducat d&apos;or, 1676. 
256. Écu d argent de Savoie et 2 billons. 

MONNAIES ÉTRANGÈRES 

ANGLETERRE 

257. Henri VI et Richard. Noble d&apos;or. -3 p. 
258. Henri VIII. Angelot d&apos;or au type de saint Michel, debout, 

tuant le dragon. 

B. 

259. Georges III. Guinée et demi-guinée. -Or, 4 p. 

B. 

260. Monnaies anglaises en argent. Écus et divisions. -37 p. 
261. Trouvaille de monnaies anglaises de l&apos;époque des Henri. -

139 p. 

PAYS-BAS 

262. Frise (florin d&apos;argent), République de Hollande, Léopold Ier 
de Belgique (pièce de 2 fr. 1/2). Écus et divisions. -iR. 

14 p. 
263. Léopold Ier. Pièce de 25 fr. en or. -2 p. 

B. 

264. Pièce de 20 fr. et de 10 fr. en or. -3 p. 

B. 

ALLEMAGNE ET AUTRICHE-HONGRIE 

265. Autriche, Allemagne, Prusse, Saxe, Hongrie, etc. -Or, 12 p. 

B. 

266. Brandebourg. Frédéric-Guillaume, ducat d&apos;or de 1683. R. DEO 

DVCE. 

B. 

267. Monnaies allemandes : Anhalt, Brunsvic, Prusse, Saxe, Mans-
feld, évêque d&apos;Osnabruck, Brisac (1633, pièce carrée), 
Francfort, etc. -Écus et divisions. /R. et Bill. 33 p. 
268. Autriche-Hongrie. -Écus et divisions. AR. et Bill. 15 p. 

SUISSE 

269. Bâle, Berne, Lucerne, Neufchâtel, Vaud, prix d&apos;école de 
Zofingen, tirs fédéraux, etc. -Écus et divisions, AR, et 

Bill. 32 p. 


SUÈDE ET DANEMARK 

270. Frédéric, roi de Suède. Ducat d&apos;or de 1740. R. IN DEO SPES 

ME A. 

271. Monnaies d&apos;argent. -Écus et divisions. 5 p. 

RUSSIE ET POLOGNE 

272. Roubles et divisions. -_R. 12 p. 

ITALIE 

273. Florence, Venise et Naples. -Florins, sequins, etc. Or. 9 p. 
274. Papes, Venise, Lombardie, Toscane, Bologne, République de 
Rome, etc. -Écus et divisions. AR.. et Bill. 42 p. 
275. Petite trouvaille de monnaies de la République de Gênes, des 
XVe et xvie siècles. -AR. 35 p. 

ESPAGNE ET PORTUGAL 

276. Ferdinand et Élisabeth, Charles-Quint, etc. -Or. 5 p. 
277. Écus d&apos;argent et divisions. 25 p. 
278. Portugal. -Or. 3 p. 

AMÉRIQUE 

279. Etats-Unis, Mexique, Pérou, Colombie, Rio de la Plata, 
Haïti, etc. -Écus et divisions._R. 24 p. 

ORIENT 

280. Monnaies arabes en or. -6 p. 

281 

. 

Lingots d&apos;argent différant de forme et de poids. -13 p. 

282. Chine. Monnaies en or blanc. -9 p. 
283. Monnaies et lingots d&apos;argent. -25 p. 
284. Monnaies de bronze, grandes et petites. -60 p. 

285. Grand lot de monnaies françaises et étrangères en AR, billon 
et bronze. -Ce lot sera divisé. 

MÉDAILLES 

286. Louis XV et Louis XVI. -,R. 7 p. 
287. Napoléon Ier, 3 petites médailles en or. 
288. Napoléon Ier et Napoléon III. -AR.. 30 p. 


289. Médailles de bronze. -5 p. 
290. Louis XVIII et Charles X. -AR. 16 p. 

291. Médailles de bronze. -Ilp. 

292. Louis-Philippe et sa famille. -AR. 4 p. 
293. Médailles de bronze. -8 p. 
294. Médailles religieuses. -AR. 11 p. 
295. Médailles de mariage. -AR. 23 p. 
296. Médailles diverses, jetons de sociétés, etc. -AR. 11 p. 

297. Médailles diverses en bronze.-6 p. 

298. Médailles ayant servi de prix de concours. -Br. 20 p., dont 
plusieurs dans des écrins. 
299. Grands hommes de la galerie métallique. -Br. 28 p. 

300. Médailles étrangères. Ville de Berne. R. DVICE LEVAMEN, 1758. 

-Br. doré. 
301. Médailles anglaises, allemandes, etc. -AR. 6 p. 

302. Autres, de moyen module et de petit module. -• AR. 17 p. 
303. Autres, en bronze. -8 p. 

JETONS D&apos;ARGENT 

304. Marie de Médicis, 1618 et 1615, 4 jetons. -Louis XIII, 
Gaston de France, oncle unique du Roi, 1644. -6 p. 
305. Louis XIV. AEQUORA; etc., 2 jetons. -Marie-Adélaïde, 
duchesse de Bourgogne, 1699. -Louis XV. Ville de Paris, 
sans date. -AEQVORA, etc. Neptune. -Marie Lesczinska, 

1644. -10 p. 

306. Sans légende. Écus mariés du roi et de la reine. 

IETON.DE. 

LA.REINE, 1774. Octogone. 

307. NIL.NISI CONSILIO. Conseil du Roi, 1621, 4 jetons. -1627 et 
1657. -Prise de Montmédy, 1658, 2 jetons. -8 p. 
308. SECRETAIRES DU ROY, 1673, 3 jetons; 1711, 1 jeton; 1776, 
7 jetons. -11p. 

309. AVOCATS.AUX.CONSEILS.DU.ROY, 1670, 1762. -3 p. 

310. Louis XIV. HVISSIERS. ORDRES.DV. ROY. ET DE. SON 

. GRAND. CONSEIL 

(rare). 

311. ORDINAIRE.DES.GUERRES, 1708, 1728, 1757. -15 p. 

312. EXTRAORDINAIRE. DES.GUERRES. Exergue S.C, sans date, 1718, 

1734, 1750, 1752, 1771, 1777.-9 p. 
313. ARTILLERIE, 1752 1754, 2 jetons. -MARINE, Louis-Alexandre 
de Bourhon, 1691. -Louis XIV, 1709. 9 jetons. -Louis-
Alexandre de Bourbon, 1728. -13 p. 


.31 4. GALERES. 1 /&apos;20. 1738. 

ORDRE DU . SAINT 

. ESPRIT. 1728. 1740. 
~~4 p. 

315. TRESOR ROYAL, 1677, 11 jetons. -1705, 4 jetons. -1722, 1726. 

-17p. 

316. Id., 1735 

, 

4jetons. -1741, 1745, 1748, 1756, 1758. -13 p. 

317. MENVS. PLAISIRS, DU.ROY. t655. -ECVRIES 
. DU. RO Y , sans date. 
6 jetons. -7 p. 

318. CURIA.MONETARUM. 1704. R. IUSTUM. La Justice debout, une autre 

Justice assise, sans date. -Autre : ET.LEGE.ET.PONDERE. 

MONNOYE. 1727, -PONTS. ET. CIIAYSSÉES, 2 jetons. -5 p. 

ADMINISTRATIONS, ETC. 

319. Clergé parisien. CONVENTUS, etc., 1730.1768. -LES. MA KU ViLLE 
DE.ST EVSTACIIE. 5 jetons variés refrappés. -7 p. 
320. I.DE.LALEY.MARGE.DE.ST.GERN.DE LAVXos et quatre autresjetons 

variés. Refrappe. -NOTRE.DAME.DE.BONNE.NOUVELLE, 1759, 
et sans date, 3 jetons. Refrappes. -8 p. 

321. DE.LA. 4e.PREVOSTE. DE.Mre ALEXANDRE.DE.SEVE, 1661. Refrappe. 

-Id. ME.YOISIN, 1667. Refrappe. -CLAUDE.BOSQ, 1700, 
5 jetons. -7 p. 

322. DE CASTAGNERE 

. MARQUIS 

. 

DE 

. CIIATEAUNEUF, 1721. 

III.PREV.DE. 

SE.PRES.DE.MICH.TURGOT, 1730. 
DE BERNAGE, 1748. 

Id. 
V.PREVTE du même. -10 p. -
323. IEAN.DE.FAVEROLES.ESCHEVIN, sansdate. Refrappe. -Autre de 
1661. --MICHEL. GUILLON.ESCHEVIN, 1653. Refrappe. -1.DE. 
LALEU.COMRE.DES.PAUVRES, 1685. Refrappe. 4 p. 

324. ACADEMIE.FRANCAISE. Louis XV, 3 jetons. -Id. des Inscrip-

tions et Belles-Lettres, 2 jetons. -Louis XVI. Id. des 
sciences. -6 p. 

325. MAISON. PHILANTHROPIQUE.DE.PARIS, 1781, 4jetons. -Médecins. 

M.IOANNE.MERLET, 1645. Refrappe. M.ANTONIUS.MORANO, 1660. 

2 jetons variés. Refrappe. -FR.EMMEREZ, 1722. Refrappe. 

SOCIETE 

. DE 

. 

MEDECINE AN .4. 

ACADEMIE 
. DE 

. CHIR ., 

1761. 

2 jetons variés. -Louis XVI. CONSOCIARE. AMAT. -13 p. 

326. Louis XVI. Sa tête nue, à dr., signée DU.VIV. COLIT.ET. 

COLITUM. A l&apos;exergue ACAD. REG.CHIR.MDCCLI. Minerve assise, 
à g., la main droite levée vers un Génie debout qui lui 
présente un bouclier. -6 p. 
327. Lot de 16 p. pour jeu de whist. 

T. B. 

328. Autre lot de 16 p. 

T. B. 


329. Autre lot de 16 p. 

T. B. 

330. Autre lot de 16 p. 

T. B. 

331. Autre lot. 6 p. 

T. R. 

332. Louis XIV. R. LES.MARCHANDS. DRAPIERS, etc. -AGEXS.DE. 

CHAN.BANQ., etc., 1711. Refrappe. -Louis XV. DISTILLA-

TEVRS, etc. 
Louis XV. HUISSIERS . COMIS . PRISEURS. 

Libraires, BIBLIOPOLE, etc., MENUISIERS, etc., 1748. 
Louis-XV. BARBIERS, PERUQUIERS, etc., 1719, 2 jetons. -

Louis XVI. Même type. -LES.GARDES.MARCHANDS.DE.VINS. 

Louis XV. PAYEURS. DES. RENTES, 1748. 

PREFRE.DE.LA. 

SEINE 

. 

AN 

. XIII. 

12 p. 

PROVINCES 

333. Anjou. IACQUES . BOULLAI 

. 

DU 

. 

MARTRAY, 1781. 

LUD.STAN.XAVER. 

2 jetons. -Chartres Louis XVI. -Orléans. NICOLAS.DE. 

MONDRU . MAIRE, 1745. 
5 p. 

334. CHAMPAGNE. Châlons. Louis XV. HOTEL.DE.VILLE. -Provins. 
SOCIETE D&apos;AGRICULTURE, etc. -Bordeaux. Louis XV. MUNIFI-
CENTIA, etc. -Louis XVI. COURTIERS ROYAUX. -Bayonne. 
Louis XV. -10 p. 

335. BRETAGNE. États. R. POTIVS . MORI . QVAM. FEDARI. Hermine sur 

un champ herminé. -16 p. 
336. Louis XIV. États 1679. Louis XV. 1730, 1752, 1754, 1756. 

1772. -11 p. 
337. Louis XVI. 1774, 1776, 1788, tètes variées. -19 p. 

338. Lyon. PHILLIPE.CHOISXARD, 1784. -DE LA FAGE, 1722. -NOTAIRES 

DE LYON, 1715. 
ACAD. SCLOPETARIA, 1741. 

ACAD SCI. 

LITTER.ET.ART., 1700. Chambre de commerce, 4 jetons. -

10 p. 

339. NORMANDIE. Rouen. Lo uis XIV. R. VETUS.ET.NOVA, etc. -

Louis XV. CIVITAS 

. 

POPULUSQUE, etc. -Louis XV. OB. INSTI-

TUT. FORENS.ACADEM.M.DCCXXVI. -Louis XVI. Même type. 
Louis XVI. ROTHOM SCIEN 

. LITT 
. ET . ART . ACAD. 

7 p. 
340. PICARDIE. Amiens. CHAMBRE.DE.COMMERCE, 1751. Cambrai. 
Louis XV. -ARTOIS, Louis XVI. -FLANDRE. Marier 
Thérèse, 1745, -6 p. 

341. MAR.A. BERGIS.EPS.ET.D.CAME. Écu à ses armes. ^. NEC.CITO. 

NEC.TEMERE, 1561. Horloge. -Jeton rare. 
312. La Rochelle. Louis XV. R. IVGE.ET.CONSULS. 1770. -Louis 
XV et Louis XVI. CHAMBRE DE COMMERCE. 4 jetons varies. 

-6p. 


343. Toulouse. Louis XVet Louis XVI. COMITIA.OCCITANIAE. -2 p. 

344. LE. NOM. DE LIS 
. AMI, 1558. Écu aux armes de France. ~R. ARCHlE-
PIS. TURON. Armes de Maillé. Beaux jetons cotés comme 
très rares. -7 p. 
345. IEHAN 
. DE TEVALLE. Écu à ses armes. ~R. DEO 

. ET 

. REGI, 1572. 

Trophée sur un autel. Beaux jetons rares. -7 p. 
346. P . GRASSIN . ECR S 
. DE . MORNANT. Son buste à dr. ~R. CHARLOTTE. 
DVPVY.DE.DIGNY. Son buste il g. -Rare. 
34/ 

. 

MRE. ACII . DE 

. 

HARLAY CONER. DV 

. ROY 

. 

EN 

. SES 

. 

CLS 

. PROC GEXL. AV . 

PARLEMT, 1663. Écu à ses armes. ~R. EXAMINANDO SAECVLO. La 
Justice assise, à dr. Retrappe? 
348. HENRICVS 
. BORBONIVS.PRINCEPS CONDAEVS. Écu à ses armes. 

MATERIES . SVPERABIT 

. OPVS, 1671. La Renommée au-dessus 
d &apos;une feuille de parchemin sur laquelle une main écrit : LICET, 
etc. Refrappe. 
349. Lot de 10 jetons maçonniques de Paris, Rouen et Reims. 
350. Tête de Pallas, à dr., signée ALPH.DUBOIS. ~R. UNIVERSITE.DE. 

FRANCE.COMMISSION.DES.LIVRES en quatre lignes, -4 grands 
et beaux jetons. 
351. Jetons ronds modernes. Jetons des villes, sociétés et adminis-
trations. -23 p. 
352. Lot de jetons octogones, grand module. -16 p. 
353. Lot de mêmes jetons, moyen module. -16 p. 
354. Lot de 16 jetons octogones. 
355. Autres, du Consulat et de l&apos;Empire. -16 p. 
356. Lot de 9 jetons octogones de Louis XVIII et Charles X. 
357. Histoire romaine. -7 p. 

JETONS DE CUIVRE 

358 

. 

NATH 

. 

ADAM 

. 

CON&quot;R 

. 

ASSES* EN . 

LELECON 

. 

DE . 

POICTRS. Écu aux armes. 
A I exergue : MORT.ET.MERY. ~R. CONCORDIA.NVTRIT.AMOREM. 
1624. La Vierge debout sur un autel, tenant un enfant sur 
son bras gauche et deux coeurs sur sa main droite. Rare 
et T. B. 
359. Lot de 30 jetons choisis : des colonies, 1731 -Cour des 
monnaies. -Artois. -Amiens. -Bourgogne. -Lyon. 
-Orléans et autres villes. -Administrations, etc. B. 
et T.B. 
360. Lot de 25 jetons gothiques. Types divers. 


361. Lot de 86 jetons royaux, administrations, etc. 
362. Lot de 88 jetons royaux, etc. 
363. Deniers pour épouser, époque Louis XIV. -4 p. 

364. Grande bague romaine en or massif, sertie d&apos;une cornaline 
gravée (sujet : Bonus Eventus). -Poids : 41 grammes. 

365. Quelques lots de monnaies et de médailles. </body>
















	</text>
</tei>
