<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">

<front>ANTIQUITÉS <lb/>

ÉGYPTIENNES, GRECQUES ET ROMAINES <lb/>

Collection de feu M. RAYMOND SABATlER <lb/>

Prix du catalogue avec six planches : 8 francs. <lb/>

PARIS <lb/>

ALCAN-LÉVY, IMPRIMEUR BREVETÉ <lb/>

24, rue Chauchat, 24 <lb/>

1890 <lb/>






COLLECTION DE FEU M. R SABATIER <lb/>

CATALOGUE <lb/>

D&apos;UNE COLLECTION <lb/>

D&apos;ANTIQUITÉS ÉGYPTIENNES, GRECQUES <lb/>

ET ROMAINES <lb/>

Rédigé par Monsieur GEORGES LEGRAIN <lb/>

Elevé diplômé de t&apos;L:cote du Louvre <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES <lb/>

aura. lieu Hôtel Drouot, Salle n°3 <lb/>

Les Lundi Si Mats, Mardi f Avril et te trois jours suivants <lb/>

à deux heures précises <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR : <lb/>

M. Paul CHEVALLIER <lb/>

10, rue de la Grange-Batelière <lb/>

EXPERTS : <lb/>

MM. ROLLIN et FEUARDENT <lb/>

4, rue de lBIUi vMt <lb/>

Même Maison à Londres : <lb/>
16, Bloomsbury street <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Samedi 41 Mars, de deux heures à six heures <lb/>

PARIS <lb/>

IMPRIMERIE ALCAN-LÉVY, 24, RUE CHAUCHNf <lb/>

1890 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE : <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les adjudicataires paieront cinq pour cent en sus des <lb/>
enchères. <lb/>


La collection que nous mettons en vente aujourd&apos;hui a été <lb/>
formée, par un grand connaisseur à qui sa position <lb/>

exceptionnelle en Egypte permettait d&apos;acquérir et de rap-<lb/>

porter en France quantité de monuments des plus rares qu&apos;on <lb/>
ne trouve dans aucune collection particulière, parmi lesquels on <lb/>
remarque des statues en matière précieuse d&apos;une très grande <lb/>
dimension qu&apos;on ne voit d&apos;ordinaire que dans les principaux <lb/>
musées publics. La collection est d&apos;ailleurs très connue. Il y a <lb/>
peu d&apos;amateurs et de savants qui n&apos;aient été admis à l&apos;admirer à <lb/>
l&apos;hôtel habité par M. Sabatier, où toujours ils recevaient le plus <lb/>
gracieux accueil. <lb/>
Une pareille collection demandait une description scientifique <lb/>
et nous nous sommes assuré le bienveillant concours d&apos;un jeune <lb/>
savant M. Georges Legrain, qui en a fait le catalogue avec tout <lb/>
le soin possible. Les descriptions, comme on le verra, sont aussi <lb/>
détaillées que le permettait un catalogue de vente, mais en outre <lb/>
M. Legrain a aussi rédigé pour ses études personnelles, un ma-<lb/>
nuscrit fort important et nous croyons pouvoir promettre à. <lb/>
l&apos;avance qu&apos;il en donnerait communication aux acquéreurs <lb/>
désireux d&apos;avoir plus de détails que n&apos;en comporte le catalogue ; <lb/>
dans ce travail spécial une seule momie, no 73, remplit près de <lb/>
50 pages. <lb/>


Comme d&apos;habitude, nous suivrons autant que possible l&apos;ordre <lb/>
des numéros indiqué dans le catalogue, nous ne ferons de réserve <lb/>

que pour quelques pièces très importantes qui seront vendues <lb/>

chaque jour, de trois à quatre heures, mais toujours dans l&apos;ordre <lb/>
numérique de la vacation. <lb/>
Nous n&apos;avons qu&apos;un regret, c&apos;est que les planches qui figurent <lb/>
seulement dans quelques exemplaires du catalogue soient si mal <lb/>
réussies; on a été obligé, vu le poids énorme de ces grands mOIlU-<lb/>
ments, de les photographier dans un magasin très mal éclairé, <lb/>
leur transport dans un endroit en pleine lumière aurait été trop <lb/>
coûteux et très difficile. <lb/>

R. et F. <lb/></front>


<body>ANTIQUITÉS ÉGYPTIENNES <lb/>

MONUMENTS HISTORIQUES <lb/>

Nous avons réuni dans cette série les monuments portant <lb/>
des cartouches ou des insignes royaux Sous le NI, 2 nous avons <lb/>
catalogué un monument relatif à un fils royal (i). <lb/>

GRANDS MONUMENTS <lb/>

1.&apos; -Statue d&apos;Anubis: Basalte noir. Haut. Le <lb/>

humain et à tête de chacal, est assis, les mains posées sur les genoux. <lb/>
De sa main droite, fermée, il tient le signe ankh. <lb/>
Inscriptions : ;;ur le côté droit du siège : Le Diou bon Ra-ma-<lb/>
neb, aimé d&apos;Anubis dans le quartier du sud, donne la vie. » Sur <lb/>
le côté gauche : « Le fils du soleil (le cartouche est maitelé), aimé <lb/>
d&apos;Anubis dans le quartier du sud, donne la vie. » <lb/>
Cette statue date donc du règne d&apos;AménophisIII (XVIIIedynastie). <lb/>
Ce roi est le Memnon des Grecs, celui qui <lb/>

Amé-deux <lb/>

colosses célèbres -dont un chantait au lever du soleil (-). <lb/>

nopliis III était fils de Touthmès IV. <lb/>
Très belle statue, dont quelques parties sont restaurée?; e marte-<lb/>
lage du cartouche dut avoir Leu sous Aménophis IV, le roi <lb/>
hérétique. <lb/>

o -Groupe granit noir : Un homme, vêtu d&apos;une tunique croisant <lb/>

sur2. les Groupeépaules, la main droite ferméesur le ventre la main gau-<lb/>

che étendue sur la poitrine, est assis à côté de sa i^fwe-¥ d^i <lb/>

t0 <lb/>

main gauche sur le genou, et la main droite <lb/>

droitesaïte. <lb/>

de son fils. Très beau groupe, parfaitement conservé. Style saite. <lb/>
Hauteur. lm10. <lb/>
Inscriptions : <lb/>

.. <lb/>

1°A u milieu du siège : « Le ministre, un des srners, chef des <lb/>

(1) On pourrait encore joindre à cette série le sarcophage n°7 1. <lb/>
(2) Cf. Strabon L. XVII. Ch. 46. <lb/>


mystères dans Ha-uer, deuxième prophète d&apos;Amon-Ra, Ahmès, <lb/>
véridique. » <lb/>
2°Sur la robe de l&apos;homme : « Verpa ha, ministre... Alul1ès, véri-<lb/>
dique. » <lb/>
3°A droite du siège : « Celui qui est sous la dépendance d&apos;Amon, <lb/>
dans les Aptu, le 2&quot; prophète d&apos;Amon, Ahmès, malchérou. » <lb/>
40 Sur le côté droit du siège : (t 1. Proseynème à Amon-Ra-neb-<lb/>
nas-toui et au grand Faut des dieux au coeur des Aptu. -2. Qu&apos;ils <lb/>
donnent les aliments funéraires, les hotepu, les djefau, les libations, <lb/>
le vin, -3. le lait ; de respirer l&apos;encens, le parium anta sur <lb/>
l&apos;autel (?)... -i. Des aliments purs à leur apparition sur l&apos;autel -<lb/>
5. d&apos;Amon-Ra, RU Ka de l&apos;el&apos;pa lta, chef des mystères dans les <lb/>
Aptu. -6. Entre au ciel, vois tous les vénérés, Dieu régisseur des <lb/>
deux trônes! purifie tes mains! Il chante, -7. le maitre de la <lb/>
parole dans le grand temple, le 2°prophète d&apos;Amon, Ahmès. » <lb/>
5°Sur le côté droit du siège : « 1. Proseynème à Ra-Hor-Khuti, <lb/>
à Osiris qui voit (?) dans Tatou. -2. A Hathor, supérieuredes pays <lb/>
occidentaux, à tous les dieux du Tiau! Qu&apos;ils donnent -3. l&apos;éclat <lb/>
dans le ciel, la force sur la terre, la vérité de parole dans le Kher-<lb/>
nuter, que l&apos;âme implore. -4. pour la suite des jours ; de réunir <lb/>
les choses... de l&apos;autel au Ka de l&apos;e1jJa -6. ha, siner, premier <lb/>
parmi les courtisans, l&apos;ouvrier de son maître. -6. Son coeur est à <lb/>
lui, le divin père aux membres purs, 28 prophète d&apos;Amon, Ahmès, <lb/>
makhérou. -7. Sa mère qu&apos;il aime, la chanteuse d&apos;Hathor, dame <lb/>
de On Ra-Bakit, makhérou. » <lb/>
Sur le côté gauche du siège : « Colle qui est sous la dépendance <lb/>
de Toum, seigneur de On, l&apos;épouse du roi (suten tôt), la chanteuse <lb/>
Ra-Baldl, makhéru-t. » <lb/>
Sur la robe de la femme : « Sa mère, 1? favorite royale, chan-<lb/>
teuse d&apos;Hathor dame de I-Iotep-hirnt, fiile de Athi-Ka-n-Ra-bakit, <lb/>
makhérou. » <lb/>
D&apos;après les inscriptions qui recouvrent ce groupe, il nous semble <lb/>
devoir conclure qu&apos;Ahmè&quot;t fut le fils d&apos;un roi (mais pourtant ne portant <lb/>
pas le titre de prince), soit Amasis, soit un des rois qui lui succédè-<lb/>
rent, carle nom d&apos;Ahmès se trouve jusqu&apos;à l&apos;époque de Darius. <lb/>

3. -Osiris assis, granit. Haut. 0111 1S. Cette statue est remarquable <lb/>
par les inscriptions qu&apos;elle porte : <lb/>
l* Sur le côté droit du siège : Isis est représentée, gravée en <lb/>
creux, coiffée du disque et des cornes, levant les deux mains. Elle <lb/>
est nommée : « Isis, la grande, la mère du dieu, la maîtresse du ciel. » <lb/>
2°S ur le côté gauche du siège : Ameniritis est représentée <lb/>
coiffée de deux longues plumes droites, levant les deux mains. Elle <lb/>
e!&apos;ot nommée : « La femme du dieu, Ameniritis, makhérou, royale <lb/>
fille de Kashta, Klakhérou. » <lb/>

3°Au dos du siège : « 0 Osiris pe-Hapi! Il donne vie, santé, <lb/>
force au sotem de la porte du palais de la femme du dieu, Ameniritis, <lb/>
makhérou, Hor, fils de Hor-oudja. Sa mère est la Uaker. » <lb/>
49 Sur le socle, à gauche : « 0 Osiris-pe-Hapi, il donne, vie, <lb/>


? &apos; au»Cr(?af <lb/>

la divine femme, Ilor, lils de llor-oudia, <lb/>

dont laforce,mère est Uaker! » -A droite : « Il donne vie, santé, force, <lb/>

à sa femme la maîtresse de maison, Arrouou, enfantée par Ta-Ivem, <lb/>
maknerou. » <lb/>

du&apos;01.-TÓte ?e Sfa-tu,e <lb/>
Granit. Haut. 011118. Le roi est coiffé <lb/>
au claft rayé, orné de I uréus. Il n&apos;a pas de barbe. <lb/>

coitlë5.-Tête de statue royale. Granit. Haut <lb/>
Le roi, barbu, était <lb/>
travail,destylela delaXVIIIerouge,dynastie.formant probablement pschent. Bon <lb/>

royale, <lb/>
surmonté <lb/>

PETITE MON UMKNTS <lb/>

?&apos; ~Statuette du roi Amasis. Calcaire. Haut. olll:n. -Le roi <lb/>

est assis, coifle du pachcjt. Le lituus de la couronne a disparu. <lb/>
Assez bon travail. Au dos, l&apos;inscription suivante : <lb/>

« <lb/>

lion, <lb/>

des deux terres, maître de faire les choses <lb/>

naïffV f et Basse Egypte. Ka-num-ab fils du soleil, Ahmès-<lb/>

se-neit, vivant comme Ra, aimé de... vivant éternellement. » <lb/>
S. -Statuette marbre noir, veiné de rose et de blanc. Cette sta-<lb/>

atsrs» parlal&apos;ohelabase,¡..;e représente trouvent lesun psn-if <lb/>

qui désignent Am™miiai HI, <lb/>

9. -Statuette de bronze. Haut. O&apos;Jl08:j. -Un roi coiffé de la <lb/>

couronne Manche, présente une offrande de chaque&apos; mZ. Beau <lb/>

facesgranitetlesrose,tranches:porlant <lb/>

inscriptions hiéro-<lb/>

« <lb/>

Lumière^P^sVdans&apos;le^isque. ^àl &apos;horizon pn nom de <lb/>

Aten!maHre 2°( <lb/>

du <lb/>

disqueciel,maîtrevlvant¡delagrandterre, <lb/>

de la lianteet Basse Egypte, vivant par <lb/>
lavërUé^R^noVorvèrià%iîra^nr;f rh tI)em&quot;ra&quot;Ua-n&apos; lits du soleil, vivant par la <lb/>

deuxuouAiuuuu.esmondeîf^(îai(), <lb/>

vivante à <lb/>
épousetoujoursroyal(-,etàjamais.aimée du maître des <lb/>

» <lb/>

Ce monument intéressant date du roi hérétique AménonhisP TV <lb/>

&apos; <lb/>

le constructeur de &apos;l&apos;ell-el-Aiiiarria, XVIII» dynaslje. <lb/>


11. -Belle palette de scribe, malheureusementbrisée. Ivoire. <lb/>
Long. 011131, larg. 0111035, épaiss. 0m01. En haut, les deux godets por-<lb/>
tent encore des traces de noir et de rouge. En dessous, le car-<lb/>
touche prénom d&apos;Amenophis Ier, Ra-ear-kâ. De chaque côté de la <lb/>
palette courent deux petites inscriptions : <lb/>
1°A gauche : « Proscynème à Thotl Toutes choses bonnes au ka <lb/>
du chef, scribe royal, Thotmès. » <lb/>
2°A droite : « Proscynème à Amon-Ra ! Les aliments funéraires, <lb/>
milliers de pains et de breuvages au scribe du gynécée Thot-<lb/>
mès. » <lb/>

^If <lb/>

MONUMENTS CIVILS <lb/>

STATUES ET STATUETTES DE PERSONNAGES <lb/>

12. -Statue accroupie. Haut. 011190. Basalte noir. Très beau <lb/>
travail. -Un homme accroupi, les deux mains sur les genoux, est <lb/>
vêtu de la tunique se serrant sous le sein. <lb/>
Inscription de cinq lignes horizontales sur la robe: « 1. Proscy-<lb/>
nème à Amon-Ra maître des trônes des deux mondes! Qu&apos;il donne <lb/>
les aliments funéraires, boeufs, oies, -2. tissus, libations, encens, <lb/>
onguents, -3. toutes choses bonnes et pures dont vit un dieu, <lb/>
ainsi que les souffles agréables de la vie. -4. Au double (ka) dt3 <lb/>
1 erpa-ha, ministre, smer unique dans l&apos;amour. -S. Chef de la <lb/>
grande demeure Sibu, makhérou, enfanté par Ran-s-senb, makhé. <lb/>
rou-t. » <lb/>
Inscription d&apos;une ligne sur le plan horizontal de la base. -« Que <lb/>

donne Horus... -au ministre chef de la grande demeure, Sibu, <lb/>

makherou, enfanté par Ran-s-senb, dans le temple d&apos;Amon, maître <lb/>
des trônes des deux mondes, maître des Aptu. » <lb/>

13. -Statue accroupie. Style saïte. Haut. 0.37. Basalte noir. <lb/>
Inscription de cinq lignes sur les jambes : -1. Proscynème : Que <lb/>
donne Toum, au coeur de sa ville, au double (ka) du prophète (?) <lb/>
chef des secrets -2. mystères dans le grand temple. Api, fils du <lb/>
prophète de Sekllet au coeur -3. de sa ville, Nes-CShu-Tefnout, fait <lb/>
par l&apos;assistante de Ha, Toum. -L Hem-dja-th, fille du prêtre Hor-<lb/>
necht, fils du prophète Dja-nofré, makhérou, dame vénérable. » <lb/>
Inscription de trois lignes au dos : -1. Proscvnème! Que donne <lb/>

Osiris dans Hemq et le grand Paut des dieux qui sont dans les <lb/>
Aptu, au double (ka) du prophète (?) chef des mystères dans -<lb/>
2. le grand temple d &apos;Amon dans les Aptu, fils du prophète de <lb/>


Sekhet au coeur de son grand temple, Nes-Shu-Tef, fait par la maî-<lb/>
tresse de maison-3. Hem-Dja-tb, fille du prêtre Hornecht, fils du <lb/>
prophète Dja-nofré, makhérou. t, <lb/>

14. -Statue accroupie. Granit brun. Haut. 0,42. Beau travail. <lb/>
Inscription sur les jambes. -« Au ka du scribe du domaine <lb/>
sacre (neter-hotep)d&apos;Osiris, Pa-ari-ma, makhérou. Sur la base, deux <lb/>
inscriptionsparallèles, commençant au signe ankh : <lb/>
A gauche : « Proscynème à Osiris, maître d&apos;éternité : qu&apos;il donne <lb/>
le souille agréable du nord au ka du scribe du domaine sacré de <lb/>
tous les dieux, Pa-ari-ma, makhérou. » <lb/>
A droite : « Proscynème à Khem <lb/>
au coeur de Am (?) au ka du <lb/>
de Khem, Oun-nofré, fils de Tai-ana. » <lb/>

tdt. <lb/>
Statue accroupie. Calcaire. Haut. 0.3G. Les inscriptions de <lb/>
la base et du dos sont frustes et peu lisibles. <lb/>

. <lb/>

Petit naos dans lequel est agenouillé un adorant levant les <lb/>
deux mains. Haut. 0,27, larg. 0,1(3. Calcaire. Sur les linteaux du naos <lb/>
on déchiffre à grand&apos;peine un proscynème à IIor-Khuti, à Osiris, <lb/>
prinre d éternité, dieu grand, maître d&apos;Abydos, pour qu&apos;ils donnent <lb/>
une bonne vie au prêtre Amen-hotep. <lb/>

Jolie statuette de bois. Haut. 0,2i, socle compris. Un <lb/>
homme, la tête couverte d&apos;un bonnet noir, en marche ; il est vêtu <lb/>
d une shenti blanche dont les détails sont repris en rouge. -Bon <lb/>
travail. <lb/>

IS. <lb/>

Statuette en bois. Haut. 0,21. Un homme à genoux, les <lb/>
mains étendues sur les cuisses. <lb/>
19.-Statuette en bois. Haut. 0,21. Un jeune enfant, portant la <lb/>
boucle, entièrement nu, les deux bras le long du corps. <lb/>
20. <lb/>
Statuette en bois. Haut. 0,19. Un homme en marche. Le <lb/>
bras droit manque. <lb/>

2&apos;.. Statuette en bois. Haut. 0,21. Un personnage, coiffé des <lb/>

insignes osiriens en marche. Le bras gauche manque. <lb/>

22. -Statuette en bois. Haut. 0,22. Une femme nue, debout Les <lb/>
bras manquent. <lb/>
23. Statuette en bois. Haut. 0.32. Une femme nue. Les jambes <lb/>
sont articulées, les bras manquent. C&apos;est une poupée, très probable-<lb/>
ment. <lb/>

24. Statuette en basalte brun. Un homme à genoux tenant un <lb/>

vase devant lui. Haut. 0,1 L <lb/>
25. -Tête de statuette 0.045. Pierre bleue, dure. Jolie tête ayant <lb/>
probablement appartenu à une statue de reine. Beau travail. Les <lb/>
yeux sont émaillés. Nombreuses traces de dorure. <lb/>


26. -iY&apos;te de statuette en bois. Haut. 0,075. Tête très ahimée <lb/>
d&apos;une statuette osirienne. On voit encore des traces d&apos;émail aux yeux, <lb/>
aux sourcils. Cette tête a été dorée. <lb/>

27. -Statuette bronze. Haut. 0,08. Un homme, coiffé du serre-<lb/>
tête el; vêtu de la shenti, à genoux, verse d&apos;un seau à libations sur <lb/>
une table d&apos;offrandes. Bon travail. <lb/>

28. -Tète et torse d&apos;un homme. Style saïte. Pierre grise dure. <lb/>

Haut. 0,11. <lb/>

29. -Tête et torse d&apos;un personnage égyptien. Basalte. Style <lb/>

saïte peu accusé. Haut. 0,16. <lb/>

30. -Tête et torse d&apos;une statue d&apos;Isis? Albâtre. Haut. 0,18. Tra-<lb/>
vail assez fin. <lb/>

31. -Main étendue, provenant d&apos;une statue ou d&apos;une boîte à <lb/>
momie de femme. Bois. Long. 0,22. Très beau travail. Bonne con-<lb/>
servation. <lb/>

32-33. -Statuettes en bois peint semblables. Ce sont des pleu-<lb/>

reuses, des (Ïjerti qui, le genou droit en terre, lèvent le bras droit à <lb/>
la hauteur de leur tête, geste de la lamentation. Statuettes intéres-<lb/>

santes et rares. Haut. 0,22. <lb/>

34. -Tête imberbe. Albâtre. Jolie pièce. Le nez est cassé. <lb/>
Haut. 0,095. <lb/>

SOCLES DE STATUETTES <lb/>

35. -Socle en bois ayant servi de base à une statue de femme, <lb/>

dont il ne reste que deux jolis pieds. Long. 0,2G, larg. 0,80, hau-<lb/>
teur 0,055. <lb/>
Sur la face horizontale du socle, six lignes d&apos;inscription : « Pros-<lb/>
cynème à Anubis, maître de Tosar. Il donne une bonne sépulture <lb/>
dans le Ker-nuter au ka de la maîtresse de maison, Tai-seq, fille du <lb/>
prophète de Monthu-neb-uas, scribe, archentaphiaste du temple <lb/>
d&apos;Amon: Djet-Amen-auf-ankh,makhérou. » <lb/>
Sur le tour d1t socle : « Proscynème au ka de la maîtresse de maison, <lb/>
l&apos;auguste épouse du prophète de Monthu-neb-on-res, Na-menkh-<lb/>
amen, makhérou, Tai-seq, fille du prophète de Month, etc., Djet. <lb/>
Am«ii-auf-ankh ». Puis vient la curieuse dédicace du fils de Tai-seq, <lb/>
qui se nommait comme son grand-père « Fait par son fils pour faire <lb/>
vivre son nom (celui de sa mère) Djet-amen-auf-anlch ». <lb/>

36. -Socle de statuette assise (?). Peut-être Isis allaitant Horus. <lb/>
Pierre brune dure. Long. 0,125, larg. 0,08, haut. 0,03. <lb/>


Sur la tranche supérieure : «Proscynème à Horus vengeur de son <lb/>
père ». -« Proscynème à Isis la. grande. » <lb/>
Sur le côté gauche : « Proscynème à Horus, fils d&apos;Osiris : Il donne <lb/>
une bonne durée... en santé, la bouche pleine d&apos;aliments à l&apos;Osiris, <lb/>
scribe royal, chef des soldats, Ha-nseJ&apos;-ma-senb ». <lb/>
Sur le côtédroit : « Proscynème à Isis, la divine mère : Elle donne, <lb/>
parvenu à la vieillesse, une bonne sépulture au scribe royal, chef <lb/>
de soldats, le grand Ra-user-ma-senb ». <lb/>

III <lb/>

OBJETS AYANT SERVI AU CULTE <lb/>

OU AUX USAGES JOURNALIERS <lb/>

SEAUX A LIBATIONS <lb/>

37. -Seau à libations. Bronze. Haut. 0,225. Trois registres de bas-<lb/>

reliefs. <lb/>

Registre sUjJél&apos;iettl&apos;. -10 Un cynocéphale en adoration devant la <lb/>

barque du soleil précédée par Anubis-chacal; 2&quot; Deux cynocéphales <lb/>
en adoration devant une barque à naos précédée par Anubis-<lb/>
chacal. <lb/>
Registre au milieu. -Un homme debout, en adoration devant <lb/>
Khem, Isis, NephLys, Anubis, Ptah et Horus. <lb/>
Registre inférieur. -1°Q uatre cynocéphales accroupis, le bras <lb/>
gauche replié sur la poitrine, poing fermé, levant le bras droit à <lb/>
angle droit, poing fermé; 2°Un boeuf; 30 Quatre génies à tête de <lb/>
chacal, même position que ceux à tête de cynocéphale; 4°Un boeuf. <lb/>
Une jolie fleur de lotus épanouie termine le seau. <lb/>

38. -Seau en bronze. Haut. 0,17. Même forme. Travail fruste. <lb/>
Le registre du milieu représente un homme debout, la main droite <lb/>
levée, en adoration devant Khem, Haroeris, Isis, Nephtys et Notre&apos; <lb/>

Toum. <lb/>

39. Seau en bronze, Haut. 0,13. <lb/>
Registre sU2lérictl1&apos;. -1°Deux chacals remorquent une barque à <lb/>
naos. Puis, 2°la barque solaire, sur laquelle sont le disque et l&apos;oudja, <lb/>
remorquée par deux adorants (?). <lb/>
Registre du milieu. -Le défunt semblable au n°3 8 devant Khem, <lb/>
Isis, Nephtys..., Sekhet, Neit... <lb/>
Registre Ùt/él&apos;ieur. -Neuf dieux marchant vers la droite. On y <lb/>


distingue: Amon, Sati (?), Khem, Horus, Thot, Piah,&apos; Sekliet...,..&apos; 1 <lb/>
Anubis... <lb/>

40. -Seau en bronze. Haut. 0,13. <lb/>

Registrs sUjJérieltl&quot; --1°La barque solaire est remorquée par un <lb/>

îiaofe <lb/>

un cynocéphale adore. 2°Même scène pour la barque à <lb/>

Registre du milieu. -Un homme, le bras gauche pendant,Thot,IIaroeris,lebras <lb/>
devant Kheig&apos; <lb/>

Registre inférieur. -1&quot; Le scarabée ailé. un génie à téte de chacal <lb/>

mSPiï li d&apos;épervier en adoration ; 2. Le scarabéeailé le S <lb/>

uadj et les deux mêmes génies en adoration. <lb/>

Seau en bronze. Haut, 0,12. La chaise quadrangulaire dans <lb/>
laquelle on posait ces vases fait partie de ce bronze. <lb/>

Registre sltphielt1&apos;. -10 La barque solaire ; 2°la barque claire <lb/>

protégée par Isis et Nephtys étendant leurs ailes. <lb/>
Registre du milielt.-Un homme à genoux tend les deux mains <lb/>
vers Khem, Isis, Nephtys, Ptali, 3ekhet(&apos;O. Deux hommes sont en-<lb/>
suite a genoux devant l&apos;insigne de Nofré-Toum. <lb/>
Registre inf&apos;él&apos;ieur. -Une barque à naos protégée par Isis et Nenh-<lb/>

tysétendant leurs ailes, deux fleurs de lotus (?). Horus epervier, une <lb/>

fleur de lotus <lb/>
Horus enfant, un taureau, la tête d&apos;IIathor vue de <lb/>

42.-Seau en bronze. Haut. 0,105. Deux registres. <lb/>

Registre sup6ï&apos;icltl&apos;. -Deux barques à naos. <lb/>
Registre inférieur. -Khcm, Isis ? Nephtys? <lb/>

43. -Seau en bronze. Haut. 0,0&amp;o. Trois registres. <lb/>

Registre supérieur -10 La barque solaire traînée par deux cha <lb/>

cals; 20 Deux cynocéphales en adoration devant la barque à naos.cha-<lb/>

dit milieu. p Un homme debout, en adoration devant <lb/>

Khem, Haroens Isis, Nephtys et l&apos;insigne de Nofré-Toum. <lb/>

Registre inférieur. -1,1 Un scarabée ailé, adoré par un génie. <lb/>

2 Un scarabée ailé adoré par deux génies. <lb/>

T0-44xr&quot;~i?eailTfa bronze. Haut. 0,07. On peut y distinguer Khem <lb/>

Isis, Nephtys, Haroens et l&apos;insigne de Nofré-Toum (?). <lb/>

45. Seau en, bronze. Haut. 0,0d. <lb/>

46. -Seau an bronze. Haut. 0,055. <lb/>


TABLE D&apos;OFFRANDES <lb/>

au4...-dePoWe <lb/>
d&apos;offrandes. Bronze. Un adorant est à genoux <lb/>
relief Autriir &apos;dp <lb/>
in quiporte cinq pains et deux vases Qehh en bas <lb/>

.A utour de la table se voient deux cynocéphales, un épervier <lb/>

(il en manque un), deux chacals,une grenouille. Larg. 0,07. Long. 0,08. <lb/>

MIROIRS <lb/>

-Rond de miroir. Bronze. Diamètre 0.14. <lb/>

Rond de miroir. Bronze. Diamètre 0,1 G. <lb/>

50. -Miroir avec sa poignée. Bronze. Diamètre 0,11. <lb/>

BARQUE. <lb/>

5&quot;. -Un crocodile, monté sur une colonne lotiforme porte sur <lb/>

son dos une barque ayant supporté des statues divines. &apos; <lb/>
Sur la colonne : « ïsis ! donne la vie à Bes <lb/>

» <lb/>

Haut. totale 0,21. Bronze. <lb/>

LAMPES. <lb/>

-Lampe en bronze. Haut 0,19. <lb/>

d&apos;une <lb/>

npmCpS?|0nfe/&apos;^ne tige setrifoJiant par la base et surmontée <lb/>

une petite statue de Bes. Au milieu de cette tige est accolé un ois-<lb/>

son qui se recourbe et forme lampe. Pièce très curieuse. <lb/>

p <lb/>

SISTRE. <lb/>

53. --Tête d&apos;Hathor ayant fait partie d&apos;un sistre. Haut. 0,08. Bronze <lb/>

VASES. <lb/>

54. -Vase, forme bombylios sans anse. Calcaire. Haut. 0,13. <lb/>

55-56. -Vases fusiformes. Albâtre. Haut. 0,15. <lb/>

57. -Vases à onguents mer eh. Albâtre. Haut. 0,08. <lb/>


58. -Coupe en forme de gazelle liée par les pattes. Pierre verte. <lb/>
Long. 0,17. <lb/>

59. -Coupe en forme de poisson. La queue est brisée. Albâtre. <lb/>
Long. 0,10. <lb/>

60. -Aryballe. Albâtre. Haut. 0,09. <lb/>

61. -Vase rappelant de très loin la forme de l&apos;hydrie, sans anse. <lb/>

Albâtre. Haut. 0,0b. <lb/>

G8. -Sept petits vases en albâtre et un couvercle d&apos;albâtre. <lb/>

63. -Deux petits vases en forme de kotyliscos sans anse. Terre <lb/>

cuite noire. Haut. 0,09. <lb/>

64. -Tête de femme, coiffure ronde. Terre cuite rouge. Haut. <lb/>
0,05. Cette jolie tête formait l&apos;extrémité d&apos;un vase. <lb/>

65. -Vase émail bleu. Haut. 0,05. <lb/>

66. -Quatre pions pour jeu de dames, émail bleu, deux pions <lb/>

en bois. <lb/>

67. -Joli vase en forme de poisson. Long. 0,09. Email bleu clair. <lb/>

68. -Coupe, émail bleu. Diamètre 0,09. <lb/>

G9. -Coupe, pierre noire dure. Diamètre 0,09. <lb/>

70. -Vase cristal (?) non foré. Haut. 0,095. <lb/>

PANIERS <lb/>

70 bis. -Lot composé de : 1°un panier avec couvercle, contenant <lb/>
cinq sandales d&apos;homme et une d&apos;enfant; 2°d &apos;un panier rond,avec <lb/>
couvercle, de deux couvercles, et d&apos;un autre panier carré. <lb/>


IV <lb/>

OBJETS FUNÉRAIRES <lb/>

BOITES DE MOMIES <lb/>

7t. -Boîte de momie ayant appartenu à un père divin d&apos;Amon, <lb/>

roi des dieux, chef des mystères du temple d&apos;Amon, nommé <lb/>
Amen-m-apt. <lb/>

Ce beau cercueil date du règne d&apos;Amen-hotep-hiq-uas. -Le car-<lb/>
touche de ce roi est peint cians le fond. Hauteur, 2,05. <lb/>
On ne saurait trop louer la pureté du dessin et l&apos;harmonie des <lb/>
couleurs des tableaux qui ornent cette pièce. L&apos;intérieur surtout est <lb/>
remarquable. Le dessus est recouvert de tableaux symétriques, les <lb/>
disques et quelques parties du corps sont en bas-relief et peints. <lb/>
Les deux côtés sont fort intéressants à étudier ; leur décoration se <lb/>
compose : 1°d&apos;une rangée d&apos;uréus coiffés du disque, se dressant et <lb/>
regardant vers la gauche; 2°d &apos;une ligne d&apos;hiéroglyphes commen-<lb/>
çant au sommet du sarcophage, allant jusqu&apos;aux pieds; 3°d&apos;une frise <lb/>
composée de tableaux et d&apos;inscriptions; io d&apos;une ligne d&apos;hiérogly-<lb/>
phes ; 5°d &apos;une rangée de boucles et de signes tat. <lb/>
Nous ne nous attarderons pas à traduire les inscriptions de ce <lb/>
sarcophage, car sauf quelques rares exceptions, ce ne sont que des <lb/>
demandes d&apos;aliments funéraires à différents dieux. Ces inscriptions <lb/>
sont trop connues pour arrêter, ici, l&apos;attention. <lb/>
L&apos;intérêt des décorations de ce sarcophage est surtout dans les <lb/>
deux frises latérales. <lb/>
Celle du côté droit représente le convoi funèbre de la momie. <lb/>
La momie est couchée sous le catafalque dans la barque <lb/>
mortuaire. Cette barque est placée sur un traîneau reposant sur <lb/>
des rouleaux radiés. <lb/>
Au-dessus du catafalque, l&apos;âme vole avec de grandes ailes. <lb/>
Cinq personnages tirent une corde attachée à l&apos;avant de la barque. <lb/>
Cette corde se termine en serpent. Ces hommes sont coiffés du cône <lb/>
et de la fleur de lotus; ils sont barbus. Sur leur poitrine pend <lb/>
l&apos;amulette du coeur. Ils sont vêtus de la longue robe transparente <lb/>

et plissée. <lb/>
Devant eux marchent quatre porteurs d&apos;enseignes. <lb/>
Des femmes viennent à la rencontre du cortège ; elles se lamen-<lb/>
tent, s&apos;inclinent. Une d&apos;entre elles est complètement vue de face. <lb/>
Une petite fille est vue de trois-quarts. <lb/>
deux figures sont <lb/>
curieuses et extrêmement rares. <lb/>
Une seconde scène de l&apos;enterrement se déroule en sens inverse. <lb/>
La momie est arrivée à la nécropole. On l&apos;a placée debout devant la <lb/>


stèle. A ses pieds une femme se lamente ; un homme debout, <lb/>
tenant dans la main droite un pot d&apos;onguents, tient de la main <lb/>
gauche l&apos;instrument nen. <lb/>
Il se dispose à faire la cérémonie de l&apos;ap-ro, ouverture de la <lb/>
bouche. <lb/>
Derrière lui, un homme debout, coiffé des deux plumes ma, lit <lb/>
un papyrus déroulé. Un prêtre, vêtu de la peau de panthère, fait <lb/>

une libation et brûle de l&apos;encens. <lb/>
Une femme, enfin, verse de l&apos;eau sur une table d&apos;offrandes riche-<lb/>
ment chargée. L&apos;âme est à côté d&apos;elle, penchée sur le signe Ammtî. <lb/>
Le côté gauche nous fait assister à la vie de l&apos;Osiris pendant la <lb/>
nuit. <lb/>
Une barque peinte en vert, porte le dieu Af (nommé ici Noum). Il <lb/>
est recouvert par un long serpent. Isis et Nephtys sont à l&apos;avant de <lb/>
la barque. Le dieu hiéracocéphale Khéper eRtà. l&apos;arrière. A l&apos;arrière, <lb/>
encore, est Nekheb ; à l&apos;avant l&apos;épervier coiffé du pschent. <lb/>
L&apos;âme est représentée sous la proue et la poupe du navire. Elle <lb/>
lève les mains. <lb/>
La barque est remorquée par cinq hommes et cinq femmes. La <lb/>
corde est un serpent. Un autre grand serpent rampe entre leurs <lb/>

jambes. <lb/>
Le cortège arrive vers une table d&apos;offrandes derrière laquelle est <lb/>
un sphinx assis, coiffé du claft et du disque. ISeit est derrière lui et <lb/>
lève les mains vers la barque. <lb/>
Le second tableau représente la vache Mehour sortant de la mon-<lb/>
tagne. Près de là est l&apos;édieule funéraire. Une femme vêtue d&apos;une <lb/>
robe recouverte de plumes, étend ses mains vers la vache et semble <lb/>
la flatter. Deux âmes sont sous la vache. L&apos;une d&apos;elles touche à son <lb/>
pis. Ouadjit étend ses ailes. <lb/>
A gauche un homme fait une libation sur un grand vase plein de <lb/>
fleurs droites. L&apos;àme, qui est aux pieds de l&apos;homme, s&apos;abreuve de <lb/>
l&apos;eau répandue. <lb/>
L&apos;intérieur du sarcophage est peint d&apos;une façon encore plus <lb/>
soignée que l&apos;extérieur. Le dessin est en quelque sorte plus élastique. <lb/>
La femme du défaut implore Anubis avec une attitude tout à fait <lb/>
charmante. <lb/>
Nous citerons comme tableaux intéressants : -le second registre <lb/>
où Isis et Nephtys sont à genoux et tendent les mains vers le car-<lb/>
touche d&apos;Atiten-Itolep.-Itiq-îttis ; -le troisième registre d&apos;un très beau <lb/>
dessin, où le défunt fait une offrande à Ra-Hor-Khuti et à Anubis; -<lb/>
enfin, les troisièmes registres des côtés, qui représentent la femme <lb/>
d&apos;Ámen-m-ap, pallacide d&apos;Amon, Nes-Khonsu, faisant des offran-<lb/>
des à quatre génies lllulllmiformes. <lb/>
En somme, belle et curieuse pièce. <lb/>

78. -Cartonnage de momie. Hauteur 1m 70. <lb/>

Ce beau cartonnage, difficile à ouvrir, renferme encore la momie, <lb/>
entourée de ses bandelettes. <lb/>
Citons à ce propos un extrait du a Dictionnaire d archéologie <lb/>
égyptienne », de M. Pierret : <lb/>

« A Thèbes, les momies sont étroitement et minutieusement <lb/>


enveloppées dans leurs bandelettes. Les corps sont jaunes et un peu <lb/>
luisants ; les ongles des pieds et des mains sont teints en kMné, les <lb/>
membres ont conservé une flexibilité remarquable et se ploient sans <lb/>
se briser: sur les meilleures d&apos;entre elles, le doigt s&apos;enfonce encore <lb/>
dans la chair. Selon l&apos;habitude de tous les temps, la main gauche <lb/>
est ornée de quelques bagues et scarabées, » <lb/>
On sait d&apos;ailleurs qu&apos;à côté de la momie, ou entre les jambes, <lb/>
étaient déposés quelquefois, dans le cercueil, des papyrus, CXOlll-<lb/>
plaires du « Livre des Morts ». <lb/>
Les inscriptions du cartonnage nous apprennent que celte momie <lb/>
est celle d&apos;une femme nommée Ta-mallt-sllebi. Son père, Khonsu-<lb/>
mes, nous a probablement laissé sa stèle sous le No 88 de ce cata-<lb/>
logue. Quant à cette femme, c&apos;était une de ces pallacides d&apos;Amon <lb/>
dont nous parle Strabon : <lb/>

-5J (ÎÎ ALI SV Y.RF/TTRZ TLULCINVI, GVSTJSTTÂR/, YY.Ï &apos;/&apos;15 AUI/.RIPO:Ù.ZL&apos;J ¡¡ZfOt..,,,S IZPÀTY.I <lb/>

Sti xat/oïmy oi &quot;E)),Y¡:Jô&apos;; 7ïk)/c&lt;&apos;j«;. ct&apos;jzr, &lt;ii l&apos;lot r.y./ /.y./.z &apos;-Jïl l&apos;loi tLiv-7«v oi&apos;s <lb/>

ji.iyjA <lb/>

à&apos;J &apos;Í] <lb/>

y.xQv.prii zob ij&apos;Jiji.v.:0î i/tTsi O Î rr,-j ?.r/.0:/.p7Vj &apos;H&apos;hry.t rrp&apos;)$ <lb/>

Tt&apos;pt&quot;J &apos;JÎ <lb/>

OlQYJXZT TEvOli K&apos;J7J$ //5rx TÎV Tr,ç 7i&apos;l.Ûndx,; /.v.lp&apos;rj. (1) <lb/>

Le masque du cercueil est doré, les yeux. Cil émail, sont bordés <lb/>
de bleu, ainsi que les sourcils. Une riche coiffure entoure sa télé. <lb/>
Un scarabée à tête d&apos;épervier étend ses ailes sur le coeur de la <lb/>
momie. A l&apos;épaule droite, Neklieb étend ses ailes et tient le signe <lb/>
des panégyries. Au-dessous, un génie à tête de chacal est en adora-<lb/>
tion. Derrière lui 1111 génie mummilormc à tête de chat tient <lb/>
une épée. <lb/>
En dessous, en lin, un chacal couché est nommé : « Celui qui est <lb/>

clans le sarcophage ». <lb/>
A droite, tableau symétrique. L&apos;adorant a une tête d&apos;épervier, le <lb/>
génie mummiforme une tête de cynocéphale. <lb/>
Fremier î-eyisti-e. -Ilorus tient la défunte par la main et l&apos;amène <lb/>
devant Osiris. Elle est suivie de la déesse Tiau, de Thot, de Tiau-<lb/>
mautf et d&apos;Hapi. Devant Osiris sont les quatre Mesu-Hor sur une <lb/>
fleur de lotus. Derrière lui sont Isis, NephtJrs, Neit, Selk, Bes, <lb/>
Amset et Hapi. <lb/>
Second &apos;l&apos;(}//istr(? -Au centre, l&apos;insigne d&apos;Abydos ; deux béliers, <lb/>
coiffés des cornes et de * plumes droites,sont placés surdes supports. <lb/>
A gauche et à droite, Isis et Nephtys étendent leurs ailes. Derrière <lb/>
Nephtys est un dieu à tête de cynocéphale, ployant les jambes. Il <lb/>
tient un serpent dans la main droite, une épée dans la main gauche. <lb/>
Derrière Isis est un dieu semblable, à. tête de bélier. Au-dessus de <lb/>
ce tableau, Ut étend ses ailes. <lb/>
Troisième registre. -Le tat portant les insignes osiriens est au <lb/>
centre, Isis et Nephtys sont de chaque côté, levant une main vers le <lb/>
tat. Uadjit et Nekh0b étendent leurs ailes à droite et à gauche. <lb/>
Quatrième registre. -La défunte, gracieusement accroupie, est <lb/>
purifiée par Ilorus et Thot. Des signes ankh et uas s&apos;échappent des <lb/>
vases purificateurs. Isis et Nephtys, avec une tête d&apos;oiseau, étendent <lb/>
leurs ailes. Un grand vautour étend ses ailes sous ce tableau. <lb/>

(r) Lib. X\&apos;I[, cap. 47 Ed. Teubner. 1852, p. 1139 <lb/>


Cinquième registre. -Sur les pieds : Au centre Ilâpi est dans un <lb/>
naos surmonté d&apos;une tête d&apos;épervier. A droite et à gauche, deux <lb/>
génies semblables à ceux du second registre. L&apos;un a une tête de <lb/>
chacal, l&apos;autre de cynocéphale. Ce sont les génies qui « veillent <lb/>
surOsiris». <lb/>
Le dos du cartonnage est occupé par la représentation d&apos;un grand <lb/>
lat, vu de dos. Il est soutenu par Isis qui « exerce sa protection <lb/>
éternelle ». <lb/>

73. -Cercueil de Bes-n-maut. La collection possède (n&quot;s 73 <lb/>
et 74) deux cercueils d&apos;individus ayant porté le même nom. Nous <lb/>

ne croyons pas que ces sarcophages soient de la même époque et <lb/>
qu&apos;aucun lien rattache ces deux personnages. Ce cercueil diffère des <lb/>
deux précédents. De la tête aux pieds, à l&apos;intérieur, comme à l&apos;ex-<lb/>
térieur, il est couvert d&apos;inscriptions hiéroglyphiques. Il y en a: sur <lb/>
la tête, sous les pieds, partout enfin. Ces textes, pour la plupart. <lb/>
appartiennent au Livre des Morts. Nous nous contenterons donc <lb/>
d&apos;indiquer le chapitre reproduit, en priant le lecteur de se reporter. <lb/>
pour la traduction, à l&apos;ouvrage de M. Pierret : « Le Livre des Morts <lb/>

des illciensEgyptiens Leroux, éditeur. D&apos;autres textes, pourtant, <lb/>

ne se trouvent pas dans ce recueil. Nous en essaierons une traduc-<lb/>
tion, regrettant que le défaut de place nous contraigne à ne nous <lb/>
occuper que du dessus. L&apos;intérieur n&apos;est pas moius intéressant. <lb/>
La figure est peinte en rouge. La barbe osirienne est peinte en <lb/>
noir. Le claft à raies jaunes, vertes et bleues entoure sa tête. Un <lb/>
collier recouvre sa poitrine. En dessous, Nout étend ses ailes. <lb/>
Elle est montée sur un coffret carré. Inscription des deux lignes hori-<lb/>
zontales : « &apos;Tu sors sous ta mère Nout. Elle façonne ton bras. Elle te <lb/>
fait sortir r ,L ciel vers f on père... pas d&apos;obstacle pour toi. Il te donne <lb/>
ton bras, il te fait respirer. Il t&apos;ordonne de résider (avec) les âmes <lb/>
(qui sont dans) les constellations ». <lb/>

A la hauteur du coeur se lit le chapitre XXX, mais avec de nota-<lb/>

bles différences avec le texte ordinaire. <lb/>

Sur le ventre et jusqu&apos;aux pieds, descendent onze lignes d&apos;inscrip-<lb/>
tions verticales. Au milieu est peint le tableau représentant le <lb/>
défunt sur son liL funèbre. Le soleil darde ses rayons sur la momie. <lb/>
Il est sous le signe du ciel. <lb/>
Les neuf premières lignes contiennent le chapitre CLIV. <lb/>
Remarquons, avant de passer outre, que le titre de prophète de <lb/>
Month-neb-uas, que possède le défunt, s&apos;échange constamment avec <lb/>
le signe seq suivi du signe uas. Nous retrouvons ce fait dans les <lb/>
stèles n°8 3 (stèle de Bes-n-maut) et 85 (stèle d&apos;User-Mouth, son fils). <lb/>
Sur les côtés, sont plusieurs invocations : <lb/>

COTÉ DROIT <lb/>

1°Le génie funéraire Amset est dans un naos et tient le sceptre <lb/>
uas. <lb/>
Dit. l&apos;OsirisN. : « Je suis Amset. Je suis ton fils, Horus ; je t&apos;aime. <lb/>

Je te protège chaque jour. Je fais prospérer ta demeure à toujours <lb/>
par l&apos;ordre de Phtah. Tes ennemis s&apos;éloignent de toi comme j&apos;écarte <lb/>
Apap de Ra-djehuti ; sont abattus tous tes ennemis. Anubis guérit les <lb/>
maux à Osiris N. » <lb/>


20 Le génie funéraire Tiaumautf est dans un naos. Il tient le <lb/>
sceptre uas. <lb/>
Dit &apos;1 &apos;iaujiiaut( : « Je suis ton fils, Horus! je t&apos;aime. Je viens ven-<lb/>
g-eur (de: ton père, je te sauve) de la perfidie, ô Osiris N. J&apos;accorde <lb/>
que tu te dresses sur tes jambes, éternellement, comme ton père <lb/>
Osiris. J&apos;ai placé ta vérité de parole en Ra, maître du ciel. Le l&apos;aut <lb/>
des dieux te donne l&apos;assurance que tu yivra,s.Tu n&apos;as pas d&apos;ennemis <lb/>

ô Osiris N. ». <lb/>

3°Anubis est dans un naos. Il tient une bandelette de chaque <lb/>
main. <lb/>
Dit Anubis dans son enveloppe et, sur sa montagne, maitre de <lb/>
Tosar : « 0 Osiris N. je conditionne (?) tes chairs, je joins tes os; je <lb/>
pousse (?) tes chairs, je rassemble tes os. Tu t&apos;élèves, tu vois les <lb/>
divins membres. Tu passes (&apos;(1 vers l&apos;horizon, vers le lieu pur <lb/>
qu&apos;aime ta personne. Ilorus se dresse, apparaissant, afin qu&apos;on lui <lb/>
fasse l&apos;action de verser de l&apos;eau (?) dans le lieu pur. » <lb/>
t°Seb, hiéracocéphale est dans un naos. <lb/>
Dit Seb, prince des dieux : « 0 Osiris N. j&apos;ouvre tes deux yeux <lb/>
aveugles. Je te fais dresser sur tes jambes. Elles circulent i&quot;?). Je te <lb/>
donne ton coeur qui te vient de ta wère, le coeur de ta nature. Ton <lb/>
àme est au ciel, ton corps dans le Tiau, ta vérité de parole dans <lb/>
Am-urt, ô Osiris N. » <lb/>
Il y a quelques rapprochements à faire avec le Ch. XXVI. <lb/>

o&quot; Le dieu Kerbek-f, ibiocéphale, est dans un naos. <lb/>
Dit Kerbek-i à Osiris N. « Je viens dans le palais par l&apos;ordre du dieu <lb/>
pour te protéger, pour ton alimentation (?). » <lb/>

(&gt;°D errière ce naos est l&apos;inscription suivante : <lb/>
« Anubis guérit tes maux. Il élève les membres, il répare tes <lb/>
chairs; il pousse (?) tes chairs, il rassemble tes os. Il t&apos;embande-<lb/>
lette <lb/>
de Ra. Les grands vêlements divins sont tissés <lb/>

» <lb/>

CÔTÉ GAVCfU: <lb/>

1°Le génie funéraire Ilapi est dans un naos. <lb/>
Dit Ilapi : « 0 Osiris N. Je suis ton fils, Ilorus; je t&apos;aime; je viens <lb/>
pour voir mon père. Anubis abat tes ennemi-;. Il l&apos;élève, il adore tes <lb/>
beautés. Il lève tes deux bras vers l&apos;horizon oriental du ciel. Tu <lb/>
reçois la momification à l&apos;horizon occidental du ciel... » <lb/>
2°Le génie Kebhsennouf est dans un naos. <lb/>
L&apos;inscription, en très mauvais état, ne donne qu&apos;un sens incom-<lb/>
plet. <lb/>

3°Anubis tenant les bandelettes est dans un naos. <lb/>
Dit Anubis qui réside dans la divine salle : « 0 Osiris N. je viens <lb/>
à toi. Je guéris tes maux, j&apos;élève tee; chairs, je répare tes membres, <lb/>
je pousse tes chairs. Je rassemble tes os. Je te place. Tu es à <lb/>

l&apos;état de dieu. Il n&apos;est pas d&apos;ennemis pour toi en aucun lieu. Tu <lb/>
marches dedans (ce lieu), ô Osiris N. » <lb/>


40 Le dieu Hor-Khent-Hotep est dans un naos. Ses chairs sont <lb/>

peintes en rouge. <lb/>
Dit Hor-Khent-llotep : « o Osiris N. Je suis ton fils Ilorus i0 <lb/>
t aime en ta vengeance sur tous tes ennemis, tu es vivant tu&apos; pÏ <lb/>
renouvelé, tu es reverdissant comme Ra, charrue jour. Ta justessees <lb/>

de voix est stabilisée parmi les esprits deOn. ï&apos;uesforiné enjustesse <lb/>

vier, tu te <lb/>
en oie smn, tu es détruit à l&apos;état de Nehebka. » <lb/>
5o et (Jo Le dieu Haq-ntef-arrnf-djesef à chairs bleues est dans un <lb/>
naos. <lb/>
Ce dieu adresse ce discours au défunt : <lb/>
« Horus vient. Il le compte parmi les dieux (?). Il lui donne ses en-<lb/>

nemis sous lui. Il lui élève ses membres et dilate le coeur. Il veW&amp; &quot; <lb/>

son père 1 Osiris N. --Il lui fait voir les dieux -l&apos;Osiris . » <lb/>

Au-dessus de la tète, Nephtys, sur un coffret, étend ses ailes <lb/>
la Dit l&apos;Osiris N : « Je viens à toi; je suis Nephtys. ta soeur dans <lb/>
Llle élève ta tête, elle façonne tes membres, elle Fpoussé (?) Voslcs <lb/>
chairs, elle joint tes os. » <lb/>
2°DitNephtys : « 0 Osiris N. Je circule derrière ta tête. Je suis ta <lb/>
protectrice a jamais. Tu écoutes les paroles de Ra. Ta vérité de <lb/>
parole est auprès du Faut des dieux..... » <lb/>

DOS DU CERCUEIL <lb/>

Au milieu sont sept lignes d&apos;inscriptions rétrogrades. Elles <lb/>
reproduisent le chapitre LXXII, puis le chapitre IX plus etendu; <lb/>
enfin le début du chapitre CIX. <lb/>

1 <lb/>

CÔTÉ DROIT <lb/>

Cinquante-quatre lignes d&apos;hiéroglyphes. Chapitre LXXI <lb/>

CÔTÉ GAUCHE <lb/>

Inscription parallèle. Chapitre CIV, entier. <lb/>
déchiffrée8 <lb/>
l &apos;ins(,.riptioii est en trop mauvais état pour être <lb/>

D&apos;après ces quelques notes, on peut voir tout l&apos;intérêt qui s&apos;attache <lb/>
à ce beau cercueil. Bien malgré nous, nous devons nous arrêter &apos;à <lb/>
ment un <lb/>

publicationvolume (ï) ^traduction de ces textes rempliraient facile-<lb/>

74. -Cerrueil de Bes-n-maut (nn 2). <lb/>
Belle boîte de momie de 1,1185 de haut. Une très belle tête do <lb/>
momie appartient à ce cercueil. Un collier couvre la poitrine. Sur <lb/>

(1) Cette collection possède plusieurs pièces ayant appartenu à ce person-<lb/>

nai?e,i°fU t?ut-au moins portant le même nom : 1°Sa stèle, no <lb/>
83^2 <lb/>

°Un <lb/>

cottret funéraire, no 10:1j 3°La statuette Itinéraire en bois peint, no 107-et 4°l <lb/>

es canopes nos 127, 128, 129, 130. <lb/>

&apos; <lb/>
Enfin dans les stèles et dans las statuettes funéraires, nous trouvons plu-<lb/>

sieurs personnages se qualifiant fils ou filles de Besa-n-maut. Tous ces mo-<lb/>
numents proviennent sans doute du même hypogée. <lb/>


les épaules S01lt des représentations fort curieuses : des sèment <lb/>

quiIiipl)oc(,,plialessoiitclaii!zleliausedressent. Y,. Ils portent le nomde Am-Tiau?0:1Â <lb/>

USSUSS.&apos; nous, flll&apos;UU sarcophage au Louvre <lb/>

J)èseinent <lb/>

--<lb/>

Livre des Morts. Le dessin est d&apos;un très heau style. <lb/>

du <lb/>
A droite, Seb, Nout, le défunt, « aimant Dieu, Bes-n-maut » et R IN <lb/>

dame de vente qui est dans le Tiau », sont deri-S <lb/>

t Un cynocéphale est à ses pieds. Il Lient une nalott^rtn c««-i <lb/>

écrit. L&apos;animal à grandes mamelles et à tètede <lb/>

j <lb/>

? <lb/>

dévoreuse, est à côté. <lb/>

Hippopotame, la grande <lb/>
Anuhis est à genoux sous la balance. Dans LP plateau <lb/>

~I, <lb/>

est placé le coeur, qu&apos;Anubis sembleéquilibrerle avecgauche <lb/>

Vérité placée dans l&apos;autre plateau. <lb/>

image de la <lb/>
maître de Sesem, amène le défunt; celui-ci HPT^C /-»,-» <lb/>

X <lb/>

la main. Une femme placée derrière lfes-n-maut sembletient. £ soutenir.coeur à <lb/>

Danslechampdecetableauestinficritlechapitrodacoeurfchanxxx&apos;&quot; <lb/>

Sur le ventre du cercueil, et divisées en deux <lb/>

sections,coeursetrouvent <lb/>

les invocations aux dieux de 1p. sal le dej us ticed o nnéos auch^r \\v <lb/>

Ililltéressan n&apos;yaicites.que trente-huit invocations présentant andeschap. variantesCXXV. <lb/>

En dessous enfin est un proscynème de trois lianes vortic-iles <lb/>

à <lb/>

funéraires à Ha-Hor-Khuti, verticales.à&apos;l&apos;oum, <lb/>

A droite et à gauche sont qtl,%IrC lableanx, <lb/>

i <lb/>

dellx.Le défunl adore quatre fois Tou111, KliràVnùt S <lb/>

Les côtés du cercueil sont couverts d&apos;inscrinfinn* on <lb/>

tl&apos;ÓSHa <lb/>

i <lb/>

hiéroglyphes. Ce sont quatre invocations successives Tllèrus <lb/>

75. -Petit cercueil sculpté mais non peint. Haut. O,!J2. <lb/>

llaut.16. <lb/>

ll&apos;ufle caissede momie m. jolie pièce. <lb/>

petite11.-estCartonnage dorée. Haut. représentant 0,:10. une tête de momie;la face <lb/>

PAPYRUS <lb/>

Î8. -Papyrus funéraire roulé. <lb/>

CC) papyrus, entier, est parfaitement conservé. Il est d&apos;une très <lb/>

belle écriture, sans vignettes. <lb/>

10 tres <lb/>

Ce papyrus est au nom cle la maîtresse de maison, l&apos;auguste nnr <lb/>

filsteusede S <lb/>

d&apos;Amon-Ra, <lb/>

Shep-n-Khonsu, fille du prêtre Auf-fi&quot; <lb/>

chapifre&apos;uiVcèmmeMePl&apos;0P <lb/>

gouverneur de ville, Auf-fi. Puis le <lb/>

Haut. O,IO:j. Diamètre du rouleau 0.035. <lb/>


r <lb/>

STÈLES <lb/>

79. -Stèle en bois peint. Haut. 0,40, larg. 0,2&apos;J. <lb/>
Dans le cintre, Ut étend ses ailes. En dessous et au milieu, le sca-<lb/>
rabée embrasse le disque de ses pattes antérieures. Il tient le signe <lb/>
d&apos;éternité entre ses pattes postérieures. <lb/>
A droite et à gauche, sont les deux oudja et les deux chacals. <lb/>
Dans le tableau, la défunte Qeres adore Ra.-Hor-Khuti. Derrière <lb/>
ce dieu sont : Isis étendant ses ailes, puis les quatre génies funé-<lb/>
raires : Amset, Hapi, Tiaumaut-f et Kebhsennouf. <lb/>
Inscription de quatre lignes : Proscynèmeà Osiris qui réside dans <lb/>
l&apos;Àmenti, dieu grand, maître du ciel. Il donne les biens ordinaires... <lb/>
al: ka de rOsirienne Qeres, makhérou, fille deDjarout, makhérou... <lb/>
sous la dépendance du dieu grand, maître du ciel. Sa mère est la <lb/>
maîtresse de maison Mautker-heb, makhérou, dame vénérable (1). <lb/>

80. -Stèle en bois peint. Haut. 0,39, larg. 0,28. <lb/>
Dans le cintre, « Ut, dieu grand, maître du ciel, lançant ses <lb/>
rayons » étend ses ailes. Puis le tableau et l&apos;inscription sont, en <lb/>
quelque sorte, encadrés dans une porte à entablement. Le haut de <lb/>
l&apos;entablement est orné d&apos;une rangée d&apos;uréus surmontant le <lb/>
disque ailé. De chaque côté, deux piliers hathoriens. <lb/>
Tablea?t, : A droite l&apos;Osirienne Set-iri-ban adore « Ra-IIor-Khuti, <lb/>
dieu grand, maître du ciel » ; à gauche elle adore « Toum, maître des <lb/>
deux terres et de On ». <lb/>
En dessous, sept lignes d&apos;inscriptions affrontées. <lb/>
A droite : « 1. Salut à toi! Tu te lèves dans Tosar, tu brilles, tu <lb/>
apparais à -2. l&apos;Orient du ciel ; Noum dans la chapelle; écoute (?) <lb/>

-&apos;3. ô Ra: je réciterai les formules pacificatrices devant le billot <lb/>

d&apos;Ap 77 fois -i. par jour. Pacitie ta face radieuse pour l&apos;Osirienne, <lb/>

maîtresse de maison Set. -5. Iri-ban, makhérou, fille du prophète, <lb/>

qui ouvre ies portes des Aptu -G. au jour... Pet-amen-neh-nas-toui, <lb/>
makhérou, fils de même qualité (que son père) -7. Nes-pe-amen (?) <lb/>
enfanté par Isi-Khebha. » <lb/>
A gauche : « 1. Salut à toi, Toum, en tes venues. Tu es beau, gra-<lb/>

cieux; tu te dresses, muni. -2. Tu traverses le ciel, tu parcours la <lb/>
terre en paix. Tu navigues ; ta face commande à la terre. Viennent <lb/>
à toi -3. les dieux courbés. Ils te donnent des acclamations. <lb/>
Pacifie ta face -4. radieuse pour l&apos;Osirienne Set-iri-ban, -<lb/>
5. makhérou, lilledu prophète d&apos;Amon dans les Aptu, -6. prophète <lb/>
sam, Sebek, dans l&apos;intérieur d&apos;Asher, Pet-amen -7. neb-nas-toui, <lb/>
makhérou, fils de (mômes qualifications) Nes-pc-amen, enfanté par <lb/>
Isi-Khebha. <lb/>

81. -Stèle en bois peint. Haut. 0,46, larg. 0,32. En haut Ut étend <lb/>

ses ailes. <lb/>

(1) Voir la statuette funéraire nlJ 113. <lb/>


Le tableau représente l&apos;Osirienne, la maîtresse de maison, Baba, <lb/>
véridique. Les chairs sont peintes en vert. <lb/>
Elle fait une adoration, à droite à Ha-llor-Khuti, chef des dieux, <lb/>
dieu grand; à gauche, à Toum, maître des deux terres et d&apos;Hélio-<lb/>
polis, dieu grand. <lb/>
Au-dessous, six lignes d&apos;inscriptions sur fond blanc et rouge alter-<lb/>
nant. <lb/>
Inscriptionde droite : « G loire à toi, Ra-Hor-Ivhuti. Tu te lèves dans <lb/>
Tosar. Tu illumines lorsque tu apparais à l&apos;orient du ciel. Ton <lb/>
ardeur est grande dans la chapelle du cercueil. ORal Ecoute, ô <lb/>
Ra! je ferai chaque jour 09 fois la récitation des formules paci-<lb/>

ficatrices devant le billot d&apos;Apap. Adoucis ta belle face pour la maî-<lb/>
tresse de maison Baba, fille du prophète (??) d&apos;Amen-lll aptu, Bes-n-<lb/>
maut, véridique. » <lb/>
Inscription de ga&apos;icho : « Gloire à toi, Toum, en tes venues <lb/>

Tu <lb/>

apparais! Tu te dresses, muni. Tu tra.verses le ciel, tu parcours la <lb/>
terre en paix.» <lb/>
«Tu navigues sur le ciel en vainqueur des montagnes (?) <lb/>

Les <lb/>

dieux et les hommes viennent à toi, courbés. Ils Le donnent des ado-<lb/>
rations et des louanges. Pacifie ta face pour Baba, la fille du pro-<lb/>
phète (?) cl&apos;Amen-m-aptu, lies, n-maut!» <lb/>

SI?. -Slèle en bois peint. Haut. 0,39, larg. actuelle 0,23. Cinq <lb/>
centimètresmanquent au côté droit. <lb/>
En haut, c Ut, maître du ciel » étend ses ailes. Dans le tableau de <lb/>
droite « l&apos;Osiris, prophète. <lb/>
oun, Ankh-f-khonsou » adore « Toum, <lb/>
maître desdeux terres et de 0Il ». A gauche, le môme individu adore <lb/>
« Ra-IIor-Kuti, dieu grand, maître du ciel ». En dessous, dix lignes <lb/>
d&apos;inscription affrontées. Nous ne traduirons que celles de gauche, <lb/>

celles de droite étant incomplètes : « &apos;1. Adoration àRa lorsqu&apos;il se <lb/>

lève à l&apos;horizon oriental du ciel, par le prophète de Month-neb -<lb/>
2. uas, astronome de quatrième classe du temple d&apos;Amon, pro-<lb/>
phète de Ha-Hor-Khuli, chef du temple d&apos;Anion, préposé au sceau <lb/>
de la demeure de Matit, dame cl&apos;Asher -<lb/>
Khonsu, le fils <lb/>
aimé d&apos;Amon, Ankh-f-Khonsu. tils (même qualification) de <lb/>
Bes-n-maut (1), makhérou. -4. Il dit : Salut à toi. Il se lève dans <lb/>
Tosar, brille, apparaît à l&apos;orient du ciel, le grand -5. d&apos;ardeur <lb/>
dans le sarcophage ! 0 Ra! écoute, ô Ra, tu circules ! Je réciterai <lb/>
soixante-dix-septfois les formules pacificatrices -G. devant lebillot <lb/>
d&apos;Apap... » <lb/>

93. -SLèle en bois peint. Haut. U,&apos;K&apos;, larg. 0,:iH. <lb/>
Au-dessus du tableau, Ut étend ses ailes. Le tableau représente <lb/>
à droite, Bes-n-maut, vêtu d&apos;une peau de panthère,adorant Ra-llor-<lb/>
Khuti. A gauche, le même personnage adore Toum. <lb/>
Deux inscriptions affrontées de six lignes chacune. <lb/>
Inscription de droite : « 1. Discours de l&apos;Orisis, prophètede Month-<lb/>

(1) Voir n0&apos; 73, note 1. <lb/>


iiel) -uas Bes-n-maut, --2. makhérou, fils du prophète de Month-<lb/>

n?. ,&apos;uas Nespaseli, -3. rnakhérou, enfanté par la dame de maison, <lb/>

l&apos;augusteneb-nas,Arouou, makhérou: Hommage-4. à toi, Ha-Ilor-Khuti, <lb/>

Touai... <lb/>

sortant -S. de l&apos;abîme, maître éternel, créa eur d&apos;éter-<lb/>
nité Sauve-moi -6. cha(lue, jour de l&apos;impureté (moi), l Osiris Bes-<lb/>

n-maut. » <lb/>
Inscription de gauche r <lb/>

« 3. Hommage à toi, Toum. l&apos;eposant.-4. en vie pour illuminer le <lb/>

Tiaupai <lb/>

• <lb/>

• le souffle-5. agréable sort de ta narine. Tu éclaires les <lb/>

chemins du kher-nuter -6. par ton éclat (poLlr) l &apos;Osiris, prophète de <lb/>

Month.neb-uas (?) Bes-n-maut, makhérou (1). » <lb/>

«« <lb/>
Stèle en bois peint. Haut. 0,47, larg. 0,:!L Ut, di3U grand, <lb/>
maître du ciel, étend ses ailes au-dessus du tableau. <lb/>
Le tableau représente, à droite, une adoration à Ra-Hor-Khuti, <lb/>
dieu grand, maître du ciel, par l&apos;Osiris, le dieu, Amen-ankh-l-n-<lb/>
kiUneUligne d&apos;hiéroglyphes, derrière llorus, nous annonce le dis-<lb/>

cours à Ra-IIor-Khuti. dieu grand, chef des dieux. <lb/>
A gauche, le même individu adore Toum, maître des deux terres <lb/>

et de On.. <lb/>

Six lignes d&apos;inscriptions «t.Discours à Ha-llor-Khuti, dieu grand, <lb/>

cher des dieux, sortant de l&apos;horizon, à Toum, maître des deux terres <lb/>

et -le On --2 Il donne les aliments funéraires, les boeuis, les oies, <lb/>
l&apos;encens,&apos;le vin, le lait, toutes choses bonnes et pures, -3. toutes <lb/>

choses douces et agréables dont vit un dieu, tous les hotepu, tous <lb/>

les djélau, au ha du prophète (V) d&apos;Aiiioii. 4. Ra, roi des dieux, pro-<lb/>

jeté de l&apos;obélisque auguste d&apos;Amon, Ankh.-f-n-Konsu, makheiou, <lb/>

-H-G fils de Bes-n-maut, makhÓrou (mêmes titres), fils de Anka-i-<lb/>

n-Khonsu, makhé.ou (mêmes titres). Sa mère est Hotep-Amen. » <lb/>

85. Stèle en bois. Haut. 0,45, larg. 0,27. En haut le disque les <lb/>

ailes étendues. <lb/>
Le tableau de la stèle représente, sur fond bleu : <lb/>
1°A droite une adoration à Hor-Khuti, par un prêtre vêtu de la <lb/>

peau de panthère. C&apos;est le prophète de Month User-Montli. <lb/>
A gauche, le même individu adore Toum, maître d Hehppolis. <lb/>
Au-dessous, sept lignes, d&apos;inscriptions affrontées, peintes alterna-<lb/>
tivement sur fond blanc et rouge. <lb/>
Inscription de droite: « Paroles de l&apos;Osiris, prophète de Month, <lb/>
seigneur de Thèbes, User-Month, véridique, fils du prophète de <lb/>
Month, seigneur de Thèbes, Bes-n-maut, véridique <lb/>

. « Gloire à toi, <lb/>

Ilor-Khuti Khépra qui se forme lui-même. -Radieux, tu te lèves à <lb/>

ton horizon. -0 Ra! tu rayonnes en avant de l&apos;Osiris prophète de <lb/>
Month, seigneur de TLlèbes. Il t&apos;adore au matin et s&apos;adjoint à toi <lb/>
pendant la nuit ! » <lb/>

(1) Voir le n°7 3, note 1. <lb/>


Inscription de gauche « Paroles de l &apos;Osiris, prophète de Month-<lb/>
seigneur de Thèbes, User-month, véridique, fils du prophète de <lb/>
Montli, seigneur de Thèbes, Bes-n-maut, véridique : Je t&apos;adore, <lb/>
Ra je t&apos;adore Toum en ta venue. Radieux, tu apparais et tu com-<lb/>
mandes! Tu traverses le ciel et tu parcours la terre <lb/>

» (1). <lb/>

SG. -Stèle en bois peint. Haut. 0,46. Larg. 0,28. <lb/>
Dans le cintre dela stèle, Ut, dieu grand, étend ses ailes. L&apos;image <lb/>
do Ha, à tête, d&apos;épervier, tenant le signe ankh dans sa main, <lb/>
navigue sur une barque, vers la droite. Au-dessus, les deux yeux <lb/>
oudja.Devant Ra, l&apos;inscription : « Ra se lève dans l&apos;horizon oriental. » <lb/>
Derrière Ra, l&apos;inscription : « Toum se couche dans l&apos;horizon o cci-<lb/>
dental. » <lb/>
Un serpent rouge précède la barque. <lb/>
Tableau : Une femme, l&apos;Osiricnne Nen-Lds, makherou. fuie de <lb/>
Arou-dja, enfantée par la maîtresse de maison Ta-Amenit-nasu-<lb/>
toui fait une offrande de choses bonnes et pures pour abattre tous <lb/>
les ennemis de l&apos;Osirienne Nen-Isis, makhéiou, devant Ilor-Ivhuti <lb/>

et Toum. <lb/>
Hor-Khuti répond : « Je viens à toi, o Osinenne Nen-Isis. » <lb/>
Six lignes d&apos;inscriptions : <lb/>
« Proscynème à Ra-IIor-Khuti, dieu grand, maître du ciel, lançant <lb/>
ses rayons lorsqu&apos;il sort de 1 horizon ; a loum, maître des deux <lb/>
mondes, à Ptah-sokar-Osiris, maître de la nécropole, à Anubis sur <lb/>
sa montagne, seigneur de Tosar ils donnent les aliments funéraires, <lb/>
les boeufs, les oies, le vin, le lait, l&apos;encens, les onguents, les tissus, <lb/>
les holepu, les djefau, toutes choses bonnes et pures dont vit un <lb/>
dieu au ,,&apos;a de l&apos;Osirienne Nen-Isis, makherou, fille de Aiu-dja, <lb/>
makhéron, enfantée par la dame de maison, Ta-amenit-nasu-toui, <lb/>
makhÓrou. Tu illumines, tu apparais à l&apos;orient du cinl, tu es grand <lb/>
d&apos;ardeur dans le tombeau (pour) l&apos;Osirienne Kem-nen-Isis,makherou. <lb/>

S1. -stèle en bois peint. Haut. 0,38, larg. 0,24. <lb/>
Dans le cintre, « Ut, dieu grand, lançant ses rayons ». <lb/>
Le tableau représente une femme, l&apos;Osirienne Hotep-Amen, fille <lb/>
du prophète de Month-neb-uas, au coeur de Terni, Roro, makherou, <lb/>
adorant à droite Toum, à gauche Ra. <lb/>
Six lignes d&apos;inscriptions affrontées. <lb/>
Inscriptionde droite : <lb/>

« Proscynème à Toum, maître des deux mondes et de On, àPhtah-<lb/>
Solcar-Oèïris, dieu grand, au coeur de la nécropole : <lb/>

« Il donne tout ce qui apparaît sur l&apos;autel au ka de 1 Osinenne, <lb/>
maîtresse de maison, Hotep-Amen, fille du prophète de Month-<lb/>
neb-uas, au coeur de Temt, enfantée par la maîtresse de maison, <lb/>
Rourou, makhérou, vénérable. <lb/>

. <lb/>

Inscription de gauche : <lb/>

« Proscynème à Ra-Hor-Khuti, chef des dieux, dieu grand, maître <lb/>

(1) Voir le n&apos; 73, note 1. <lb/>


du ciel ; il donne les aliments funéraires, boeufs, oies, tissus, <lb/>
encens, onguents, hotepu, djéfau au lia de l&apos;Osirienne Hotep-<lb/>

Amen, etc. » <lb/>

SS.-Stèle en bois peint. Haut. 0.28, larg. 0,24. Curieux tableau <lb/>
largement peint. <lb/>
Le tour de la stèle est occupé par Nout, peinte en bleu, qui se <lb/>
recourbe sur elle-même, comme dans les peinture.1! de sarcophages. <lb/>
Sous elle, un homme adore fla-ITor-Khuti. Au-dessus d&apos;eux est peint <lb/>
Ut, sans ailes. <lb/>
L&apos;inscription du bas se lit : « L&apos;Osiris, aimé de Dieu, connu du roi, <lb/>
Khonsu-mès. fils de l&apos;aimé de Dieu, Djet-Isis-auf-ankh (1). » <lb/>

89. -Stèle en bois peint. Haut. 0,26, larg. 0,23. <lb/>
Un homme adore Ra-Hor-Khuti. <lb/>
« Proscynème à Ra ! Il donne les aliments funéraires, boeufs, oies, <lb/>
à l&apos;Osiris aimédu dieu des Aplu, Pef-ti...(?) makhérou, fils du pro-<lb/>
phète d&apos;Amon, préfet, Pemau, makhérou. » <lb/>

90. -Stèle en bois peint. Haut. 0,25, larg. 0,21. Dans le cintre, le <lb/>
ciel, le disque de Ut, sous lequel est un scarabée noir. A droite et <lb/>
à gauche les deux oudja. <lb/>
Tableau : Une femme adore Ra-Hor-Khuti. « Proscynème à Ra-<lb/>
Hor-Khuti, chef des dieux, sortant de l&apos;horizon. Il donne les aliments <lb/>
funéraires <lb/>
à Nohem-s-bast, fille de l&apos;aimé de Dieu, Pet-amen, <lb/>
makhérou. <lb/>

01. -Stèle en bois peint. Haut. 0,17, larg, 0,13. Dans le cintre, <lb/>

le signe du ciel. <lb/>
Tableau : Une femme adore Ra-Hor-Khuti, Toum, maître des deux <lb/>
mondes, et de On du Midi, dieu grand, maître du ciel; (il donne) <lb/>
les aliments funéraires, boeuf, oies, tissus.., encens à l&apos;Osirienne <lb/>
Nes-maut, fille de Nes-Hathor. <lb/>

02. -Plaque de bois de 0,31 -h 0,14 sur laquelle est peinte un <lb/>
bateau à voile. <lb/>

93. -Morceau de bois ayant fait partie d&apos;un haut de sarco-<lb/>

phage. Long. 0,57. Haut. 0,10. <lb/>

On voit encore le disque lançant ses rayons, les deux uréus et les <lb/>
signes ankh. A droite et à gauche deux oiseaux (éperviers?) sont <lb/>
montés sur des édicules. <lb/>

9.t.-Stèle en gr;:&apos;&quot;\it noir. Haut. 0,27, larg. 0,22. Dans le cintre, <lb/>

Ut, dieu grand, mai re du ciel, étend ses ailes. <lb/>

(1) Voir le numéro 72. <lb/>


Le tableau représente une femme adorant Hor-Khuti, dieu grand, <lb/>
maître du ciel; à gauche Tourn.Ĉ <lb/>
inq lignes d&apos;inscriptions bien gravées : <lb/>
« Proscynèmeà Ra-Hor-Khuti, dieu grand, maître du ciel, chef <lb/>

des dieux; àTOUlll, maître des deux terres et de On, forme qui se <lb/>

crée elle-même ; ils donnent les hotepu et les djefau et toutes choses <lb/>
bonnes et pures dont vit un dieu au ka de l&apos;Osirienne Tai-shep...., <lb/>
enfantée par Ta-bes, makhérou. <lb/>

95. -Stèle en granit noir. Haut. 0,28, larg. 0,24. Dans le cintre. <lb/>
Ut,dieu grand, étend ses aiks. <lb/>
Tableau : Un homme adore : à droite Ra-Hor-Khuti, dieu grand, <lb/>
maître du ciel, chef des dieux ; il donne les aliments funéraires; à <lb/>
gauche Toum. <lb/>
Quatre lignes d&apos;inscription : <lb/>

CI: Proscynème à Ila-Kor-Kliuti, dieu grand, maître du ciel, chef des <lb/>

dieux : if donne les aliments funéraires, les boeufs, les oies, le vin, <lb/>

le lait, l&apos;encens, les tissus et toutes choses bonnes à Seb--udja-Hor (1), <lb/>

fils de <lb/>

» <lb/>

96. -Stèle en pierre calcaire,!Haut. 0,67, larg. 0,39. Trois regis-<lb/>

tres. <lb/>

Registre supérieur : En haut, est gravé le disque, avec l aile droite <lb/>
seulement. Osiris qui résidedans PAmenti,dieu grand, ayant derrière <lb/>
lui la déesse Amenli, est assis. Devant lui un homme et une femme <lb/>
viennent pour « adorer le maître d&apos;Abydos », c&apos;est le serviteur (soient <lb/>
ask) d&apos;Amon, Ari-roro, makhérou, et sa soeur, la maîtresse de maison <lb/>
Ta-Amenti. <lb/>
Dans le registre du milieu, Ariroro et TaamentÍ sont assis. Un <lb/>
enfant est sous leur chaise et respire une fleur de lotus. <lb/>
Un homme et deux femmes viennent pour « faire proscynème au <lb/>
h&apos;a. avec des choses bonnes et pures». Ce sont les enfants, le fils et <lb/>
les deux filles. L&apos;une d&apos;elles se nomme Nefert-Ari. <lb/>
Dans le registre inférieur, deux hommes :et deux femmes pren-<lb/>
nent part au festin funéraire. Inscription peu lisible. <lb/>

97. -Stèle calcaire. Haut. 0,57, larg. 0,38. <lb/>
Registre supérieur. -Un homme suivi d&apos;un enfant, fait une liba-<lb/>
tion devant Osiris,maitre du toujours, prince d&apos;éternité, dieu grand. <lb/>
L&apos;homme est le préposé au Trésor, Maai, prêtre d&apos;Amon... <lb/>
Registre inférieur.-Une dame Thiaa reçoit une offrande du servi-<lb/>
teur (sotem ash) Madjaroaa, de la dame Ta-set ou Ta-maut, et de sa <lb/>
fille Ànkh. <lb/>

(1) La stèle un peu fruste, il est vrai, nous donne ici: un signe long <lb/>
paraissant être la lettres; en dessous deJcesigne sont le b par la jambe, et <lb/>

le dè&apos;erminatif.;.divin, la hache. <lb/>


9S. -Stèle calcaire. Haut. 0,68, larg. 0,131. <lb/>
Sous le ciel, soutenu par deux signes uns, le disque étend ses <lb/>
ailes. Osiris, dieu grand, maître de Ro-stau, Isis, maîtresse du ciel, <lb/>
et Nephtys recoivent l&apos;adoration d&apos;un homme, de son fils et de sa <lb/>
femme. Cinq lignes d&apos;inscription mutilées, que l&apos;on peut restituer <lb/>
ainsi : <lb/>
« Proseynème à Plah-sokav, Osiris, il donne toutes choses bonnes <lb/>
eL pures dont vil un dieu»; puis l&apos;on distingue quelques noms pro-<lb/>
pres : « Heri-amen, fils dePehartha, filsdeKhoDsu, sa femme Ameni-<lb/>
ritis, fille de Peankh-khrot, sa femme, la dame Kaka, fille de Pet.-<lb/>
amen. » A la fin, la mention : « Ils sont stables à jamais ». <lb/>

COFFRETS FUNÉRAIRES <lb/>

99. -Coffret funéraire en forme de monument égyptien. Bois <lb/>
peint. Haut. 0,55, larg. 0,24, long. 2L <lb/>
Chaque face a la forme d&apos;une porte couronnée de son architrave. <lb/>
L&apos;architrave et les linteaux servent de cadre à des scènes diverses. <lb/>
PREMIÈRE FACE. -Au-dessus de la porte, Ut étend ses ailes. A <lb/>
gauche et à droite trois uréus. <lb/>
Sur les côtés de la porte, six adorants étagés de chaque côté, <lb/>
lèvent les mains vers les scènes que nous allons décrire : <lb/>
Registre supérieur : Osiris « qui réside dans l&apos;AmeaU» est assis, <lb/>
entre Isis et Nephtys, «soeurs du dieu», qui se lamentent. <lb/>
Registre du iiiitie?i : Osiris debout, protégé par deux déesses <lb/>
coiffées du disque, élevant leurs ailes. A gauche, un dieu à coiffure <lb/>
osirienne, et Nephtys. <lb/>
Registre inférieur : Au milieu, coffret funéraire duquel émerge une <lb/>
tête, regardant à droite, coiffée des cornes, du disque et des deux <lb/>
plumes droites. <lb/>
A droite, Anubis « sur sa montagne ». tenant un vase dans la main <lb/>
gauche, lève la droite vers la tète, il fait la «protection de l&apos;Osiris, <lb/>
l&apos;astronome Nes-min ». <lb/>
A gauche, Anubis, «dans son enveloppe», tenant une bandelette <lb/>
dans la main gauche, lève la droite vers la tête et fait la môme pro-<lb/>
tection. <lb/>
DEUXIÈME FACE. -Sur le linteau supérieur : «Les dieux qui sont <lb/>
dans le Kher-nuter, veillent sur toi chaque jour.&quot; <lb/>
Sur le côté gauche : <lb/>
«Discours de l&apos;Osiris, astronome d&apos;Amon, Nes-min, makhérou.Isis <lb/>
vient à toi avec ses bandelettes. Tu la recois pour entourer tes <lb/>
membres avec elles, Ton lieu vit (?). » <lb/>
Sur le côté droit : <lb/>
« L&apos;Osiris, astronome d&apos;Amon, roi des dieux, Nes-min, makhérou. <lb/>
Les dieux aiment ta momie. Ton coeur reverdit en toi. On t&apos;offre les <lb/>

aliments funéraires quatre fois. Il n&apos;y a pas de malédictions pour <lb/>

toi. » <lb/>


tableaux. -Registre supérieur : Nephtys lève ies deux mains, <lb/>

tenant des bandelettes; elle est derrière Ilapi et Khebsennouf. Ils <lb/>
disent : « Les dieux directeurs du bien protègent l&apos;Osiris, chef des <lb/>
astronomes, Nes-min, makhérou, procréé par Aarouou, makhérou&apos; <lb/>
sous tous les dieux. » <lb/>
Au-dessus d&apos;eux se lit l&apos;inscription : « Discours d&apos;Ilapi : 0 Osiris <lb/>
chef des astronomes d&apos;Amon-Ra, roi des dieux, Nes-min, enfanté par <lb/>
Aarouou ! Ilapi et Khebsennouf viennent à toi pour tous tes rever-<lb/>
dissements. Tu germes. » <lb/>

« Discours d&apos;Isis : Je viens à toi, ô Osiris-Nes-min avec des bande-<lb/>
lettes et des onguents. » <lb/>

Registre inférieur. Deux génies, l&apos;un Bast-dja, à tète de cynocé-<lb/>
phale, l autre, Anubis dans son enveloppe, tiennent chacun deux <lb/>
epees devant une porte fermée à deux verroux. <lb/>

TFOlSIi:l\lE FACE. Dans le registre supérieur, Ut étend ses ailes, ce <lb/>
qu explique l inscription du linteau supérieur : « Uti, dieu grand ! <lb/>
Il te protège, ô astronome d&apos;Amon-Nes-min !» <lb/>
Registre du milieu. Au milieu, Osiris en forme de Tat. A gauche, <lb/>

f •/&apos; Mes <lb/>

bras sont sur toi. Je te protège chaque jour. » <lb/>
A droite, Nephtys dit : « Mes deux bras sont sur toi, ô Osiris-Nes-<lb/>
nnn 1 Cette scène est expliquée par les inscriptions des linteaux. <lb/>
A gauche : « Discours de Nephtys : 0 Osiris, chef des astronomes <lb/>
d Amon, Nes-min, makhérou! Mes deux bras sont derrière toi, éter-<lb/>
nellement. Moi, je suis ta soeur qui t&apos;aime ; je te fais du vent 1pour ta <lb/>

narine! » <lb/>

A droite : « Discours d&apos;Isis, la divine mère : 0 Osiris Nes-min, <lb/>
makhérou, fils de Pkerkhonsu, je viens, je suis <lb/>

» <lb/>

Registre inférieur. Au milieu, le scarabée coiffé des cornes sur-<lb/>
montées de trois kakeru, sur un petit édicule. <lb/>
ailes.gauclle,une déesse <lb/>

c°i^e de la couronne rouge, étend ses <lb/>

A droite, une déesse, coiffée de la couronne du Midi peinte en <lb/>
rouge, par erreur, étend ses ailes.Des oudjas sont à droiteet à gauche. <lb/>
quatrième FACE. Dans le tableau supérieur, Nephtys est repré-<lb/>

sentée derrière Amset et Tiaumautf. « Les dieux qui sont dans le <lb/>
Ker.nuter te protègent, ô chef des astronomes d&apos;Amon, Nes-min, <lb/>
makhérou, fils de Pekerkhonsu » ; ce que complèterinscriptiondu lin-<lb/>
teau supérieur : « Les dieux qui sont dans le Kcr-(nuter) veillent; <lb/>
nous veillons chaque jour sur toi. » <lb/>
Dans le tableau sont les discours suivants : <lb/>

1 <lb/>

&lt; Discours d &apos;Aiiiset : Venue d&apos;Amset, ô Nes-min Il te fait (faire) <lb/>
tes transformations de dieu. » <lb/>
2°« Tiaumautf vient à toi ; il stabilise tes os éternellement. » <lb/>
3°« Discours de Nephtis : Je viens vers toi avec des bandelettes ; <lb/>
je veille à la perfection de tes membres (?) à toujourset à jamais ; tu <lb/>

6 s Dieu <lb/>

Les inscriptions sont ainsi conçues : <lb/>

1 <lb/>

« L Ooiris, chef des astronomes d&apos;Amon, scribe de la grande de-<lb/>
meure (devant lequel) s&apos;incline la ville, Nes-min, makhérou, enfanté <lb/>


par Aarouou, makhérou, qui est sous la dépend mce d&apos;Osiris qui <lb/>
réside dans l&apos;Amenti. » <lb/>
2°A droite : « Discours : 0 Osiris, chef des astronomes d&apos;Amon-<lb/>
Ra, roi des dieux, scribe d&apos;Amon, Nes-min, makhérou, fils de Peker-<lb/>
khonsou ! ta tête est à toi, tu vis en eux (sic). Tes yeux sont à toi, <lb/>
tu vois par eux ». <lb/>

Dansler^isJreinférieur, deux génies, l&apos;un « Qeft-nen, qui abat tes <lb/>

ennemis » l&apos;autre nommé « le Supérieur, au-dessus de ton trône, » <lb/>
sont armés de deux épées. Ils gardent une porte fermée à deux ver-<lb/>
rous. <lb/>

100. -Grand coffret funéraire sans couvercle. Bois. Haut. 0,36, <lb/>
larg. 0,38, long. 0,40. <lb/>
Une scène est représentée sur chacune des faces. <lb/>

t. Isis verse une libation par-dessus la tète d&apos;Amset, debout devant <lb/>

elle et lui tournant le dos. <lb/>
« Dit Isis, la grande, la divine mère, dame du ciel, régente de <lb/>
tous les dieux : Je protège Amset. Que, si je fie) protège, Amset (?) <lb/>
protège l&apos;Osirienne, dame de maison, l&apos;auguste Babaau. » <lb/>
2°Nephtys fait l&apos;action d&apos;Isis derrière Hapi. <lb/>
« Dit Nephtys, dame du ciel, régente de tous les dieux : Je viens <lb/>
vers toi. Je protège Hapi. (Si) je te protège, Hapi, protège la dame <lb/>
de maison Babaau ». <lb/>
3tJ Selk et Kebhsennouf. <lb/>
« Dit Selk, dame du ciel : Je protège Kebhsennouf. Que si je pro-<lb/>
tège Kebhsennouf, soit protégée la maîtresse de maison, l&apos;auguste <lb/>
Babaau, dame vénérable. » <lb/>
Quatrième face. -« Discours à Tiaumautf par Neit,. la grande, la <lb/>
divine mère : Elle exerce sa protection pour éloigner les méchants <lb/>
de Tiaumaut-f Que, pour cette protection (Tiau)-maut-f protège <lb/>
Babaau, véridique. » <lb/>

101. -Coffret funéraire, cubique, sans couvercle. Bois peint. <lb/>
Haut. 0,37. Sur chacune des faces est peint un des quatre génies <lb/>
funéraires. Ecriture quasi-hiératique. <lb/>
La formule pour les quatre est à peu près la même. <lb/>
« Dit Hapi : Je suis ton fils, ô Horus ! je t&apos;aime ; je te protège <lb/>
chaque jour, ô Osiris, prophète de Mont^neb-uas User-Month » (1). <lb/>

102. -Coffret funéraire, bois peint. Haut. 0,30, larg. 0,1b, long. <lb/>

0,35. Hiéroglyphes peints en bleu. <lb/>
Au nom du prophète de Month-neb-uas Nes-pa-Khrot, makhéru <lb/>
fils du prophète de Month-neb-uas.Sa mère est Aa-toui (?), véné-<lb/>
rable. Chapitre VI avec variantes. <lb/>

(1) Voir la stèle n°8 5. <lb/>

1 <lb/>


103. -Coffret en bois, sans couvercle. Long. 0,33, haut. 0,285, <lb/>
larg. 0,1 S. Il est au nom du personnage précédent. Il contient le <lb/>
chapitre VI avec quelques variantes orthographiques. <lb/>

104. -Coffret funéraire sans couvercle. Hiéroglyphes peints <lb/>
en bleu. Chapitre VI. Il a appartenu à la dame Tai-aâ-ua dont nous <lb/>
avons la statuette funéraire, N°110. <lb/>

105. -Coffret funéraire en forme de sarcophage. Couvercle. <lb/>
Long. 0,29, larg. 0,15, haut. 0,18. Au nom du personnage précédent. <lb/>

Chapitre VI. <lb/>

100. -Coffret funéraire en forme de monument. Haut. 0,40. <lb/>

Anonyme. <lb/>
lre face. Au-dessus d&apos;une porte de stèle, le défunt, coiffé de la <lb/>
couronne blanche, tenant le vase qebh à la main droite, fait une <lb/>
offrande à Osiris suivi d&apos;Isis. Dix personnages sont en adoration sur <lb/>
les côtés de la porte. <lb/>

2e face. Deux adorantsdebout à droite et à gauche d&apos;un naos renfer-<lb/>
mant le tat avec insignes osiriens. Au-dessous, 4 registres con-<lb/>
tenant 19 personnages marchant vers la drûite, 17 tiennent une <lb/>
sorte de bâton à la main; sur le linteaugauche un serpent, reposant <lb/>
sur le signe neb sur une fleur, est couronné de la couronne blanche. <lb/>
A droite, même décoration. Couronne rouge. <lb/>
3°face. 1er registre, 1er naos gauche : Un homme adore Amset. <lb/>
2e naos droite : Un homme adore Qebhsennouf. Dans les 4 registres, <lb/>
17 personnages semblables à la 2°face. Même décoration des lin-<lb/>

teaux. <lb/>
4°face. Adoration à Hapi et Tiaumaut-f, 20 personnages. <lb/>

STATUETTES FUNÉRAIRES <lb/>

Bois peint. <lb/>

&apos;107-Statuette funéraire. Haut. 0.36. Inscription : «Prof-\cynème <lb/>

à l&apos;Osiris, prophète de Month, maître de Thèbes, Bes-n-maut. » <lb/>
Au dos : « Paroles de l&apos;Osiris, prophète, Bes-n-maut » (1). <lb/>

10S. -Statuette funéraire. Haut. 0.43. <lb/>
Par devant, inscription : « Paroles d&apos;Osiris qui réside dans l&apos;Amenti. <lb/>
Il donne les aliments funéraires, le vin, le lait à l&apos;Osiris Necht, fils <lb/>
de Pe-uah-her, enfanté par la maitresse de maison Pe-shash-khé-<lb/>
per-s ». Au dos, proscynème dont le commencement manque (Pros-<lb/>
cynème à Osiris pour qu&apos;il donne toutes choses bonnes et pures <lb/>
que donne le ciel), que crée la terre, qu&apos;apporte le Nil de sa retraite <lb/>

( 1) Voir le n°7 3, note 1. <lb/>


cachée, au double (ka) de l&apos;Osiris Necht, makhérou». Sur le socle. <lb/>
haut. 0,09, larg. 0,11 long. 0,34, court une inscription que l&apos;on peut <lb/>
rétablir. <lb/>
« Proscynème à... IIorkhuti, dieu grand, pour qu&apos;ils donnent les <lb/>
hotepu et les djefau et toutes choses bonnes et pures, les souffles <lb/>
agréables, etc. (dont vit un dieu), à l&apos;OsirisNecht, makhérou, fils de <lb/>
Peuah-her, makhérou. Sa mère est Ta-ti-pe-shash-khéper. » <lb/>

109. -Statue funéraire en bois, plumes sur la tête; socle, oiseau <lb/>
représentant l&apos;âme. Haut. totale : 0,59. <lb/>
Inscription, par devant : « 0 Osiris prophète (?) d&apos;Amon-Ra, roi <lb/>
des dieux, prophète de l&apos;obélisque d&apos;Amon : (Djet) Amen, Ankh-<lb/>
f-n-khonsu. » <lb/>
Inscription du dos : « Discours à Osiris qui réside dans l&apos;Amenti <lb/>
dieu grand, maître d&apos;Abydos ! Il donne les aliments funéraires, <lb/>
boeufs, oies, encens, lait. » <lb/>

110. -Statuette funéraire en bois peint, sur socle. Les plumes <lb/>
manquent. Haut. 0,17. <lb/>
Sur le socle, cinq lignes d&apos;inscriptions : <lb/>

t <lb/>

« Discours à Osiris qui réside dans l&apos;Amenti, dieu grand, maître <lb/>
d&apos;Abydos. Il donne tous les biens funéraires (hotepu)à l&apos;Osirienne <lb/>
Ta-aa-ua mahhérou. » <lb/>
Dans le socle est pratiquée une excavation renfermant trois mor-<lb/>
ceaux de linge pliés ensemble. <lb/>
Inscription de la poitrine : <lb/>
^« Discours à Osiris qui réside dans FAmenti, dieu grand, seigneur <lb/>
d&apos;Abydos : « Il donne les hotepu et les djejau au ka de l&apos;Osirienne <lb/>
dame de maison, Ta-aa-ua. » <lb/>
Inscription du dos : <lb/>
« Discours à... dieu grand, maître du ciei... Il donne les hotepn, les <lb/>
djefau, des milliers de toutes choses bonnes et pures au ka de la <lb/>
maîtresse de maison, Ta-aa-ua, femme du prophète de Month, maître <lb/>
de Thèbes, Khonsu-mes, fille du prophète d&apos;Amon dans les Aptu <lb/>
Djet-Khonsu (1). » <lb/>

111. -Statuette funéraire en bois peint, sur socle. L&apos;àllle est sur <lb/>
le socle. Les plumes manquent. Haut. totale 0,41. Inscription peu <lb/>
lisible. <lb/>

112. -Statuette funéraire en bois peint, sur socle. Coiffée des <lb/>
cornes 3t des plumes. Haut. totale 0,62. Sur la poitrine : « Proscynème <lb/>
à Ra-Hor-Khuti, maître du ciel, chef des dieux. » <lb/>

(i) Voir les n05 104, 105. <lb/>


Au dos : « Proscynème à Osiris, soigneur d&apos;Abydos. Qu&apos;il donne tous <lb/>
les biens funéraires (hotepu). » <lb/>
Statue anonyme. <lb/>

113. -Statuette funéraire en bois peint, sur socle. L&apos;oiseau et les <lb/>
plumes manquent.Haut. totale 0,40. Discours de l&apos;Osirienne Qeres ( 1 ). <lb/>

111. -Statuette funéraire en bois peint. La figure et le disque <lb/>
de la coidure sont dorés. Haut, totale 0,01. <lb/>
«Discours de l&apos;Osiris, prophète d&apos;Amon, am... Osiris, IN,-S-pe <lb/>

. <lb/>

fils du prophète d&apos;Amon am, Pet-osor-Ounnofré, malÓérou, enfanté <lb/>
par la maîtresse de maison Arouou, makhérou. P.,-oseynème Liba-<lb/>
tion à Osiris qui réside dans l&apos;Amenti. » <lb/>

Il5. --Statuette funéraire en bois peint. Beau travail. Haut. 0 &apos; 53 <lb/>

La coiffure manque. Les mains sont sur la poitrine : <lb/>

« Proscynème du prophète d&apos;Amon-Ra, roi des dieux, scribe du <lb/>
temple d&apos;Amon, scribe Dja-ut d&apos;Amon, préfet Peinai (?), makhérou. » <lb/>

IIG. -Statuette funéraire en bois peint. Haut. totale 0,50. <lb/>

Sur la poitrine. « Discours d&apos;Osiris (lui réside dans l&apos;Amenti dieu <lb/>
grand, maître d&apos;Abydos. Qu&apos;il donne les biens funéraires. » <lb/>
Au dos : « Discours de la chanteuse d&apos;Amon Ti-s-Ese-arq-neb <lb/>

&apos; <lb/>

makhérou. » <lb/>

117. -Statuette funéraire en bois peint, sans socle. Haut. 0,35. <lb/>
Sur la poitrine : « Proscyncmeà Osiris qui réside dans l&apos;Amenti. Qu&apos;il <lb/>
donne une bonne sépulture au double (lia) de la dame Arouou, <lb/>
makhérou, neb amkh. <lb/>

114. -Statuette funéraire en bois peint, sans socle. Haut. 0,32, <lb/>
Au nom de : <lb/>

« Aarouou-Dja, makhérou, fils de Ilaroua (?), enfanté par la dame <lb/>

Hen&apos;Shepes, makhérou, lltj)... » <lb/>
l19. -Statuette funéraire en bois peint, sans socle, dont on ne <lb/>

peut lire le nom. Haut. 0,32. <lb/>

120. -Statuette funéraire en bois peint, sans socle ni inscription. <lb/>
Haut. 0,21. <lb/>

1®1. <lb/>

Statuette funéraire en bois peint, sans socle ni inscrip-<lb/>
tion. Haut. 0,36. <lb/>

(1) Voir le n°7 9. <lb/>


122. -Statuette funéraire en bois peint, sans socle. Inscription <lb/>
peu lisible. Haut. 0,35. <lb/>

CANOPES <lb/>

123. -Canope albâtre, sans tête de Tiaumaut-f, Haut. 0,38. <lb/>
Tiau-raaut-f est gravé sur la panse du vase. « Dit Isis : J&apos;embrasse <lb/>
de mes deux bras pour qu&apos;Amset exerce ma protection envers celui <lb/>
qui est sous la dépendance d&apos;Amset, l&apos;Osiris, scribe royal, chef des <lb/>
soldats, Ka-sa. makhérou. » <lb/>
On le voit, le lapicide «&apos;est trompé et a mis le nom d&apos;Amset nour <lb/>
celui de Tiau-maut-f. <lb/>
Cette même erreur se reproduit no 12U. <lb/>

121. -Canope albâtre. Tête do Kebhsennouf. -Le dieu est gravé <lb/>
sur la panse. Invocation par Selk. Même formule. Haut. om41. &apos; <lb/>

125. -Canope albâtre, têted&apos;Hapi. Haut. 011,17. Le dieu est gravé <lb/>
sur la panse. Invocation de Nephtys à Amsct. Même formule. <lb/>

126. -Canope albâtre, tête d&apos;Amset. Haut Om4S. Invocation de <lb/>
Neith à Amset, dont le nom est orthographié Mestha. <lb/>
La jolie statuette it(I 109 appartient au même individu. <lb/>

@Ilt7 12S-I2W-130. -Vases canopes ayant appartenu au pro-<lb/>
phète de Mouth-neb-uas lles-n-maut. Chacun des génies dit au <lb/>

défunt : « Je te fais toute protection chaque jour » ( I j.La tête d&apos;Hapi <lb/>

manque. <lb/>

131-132. -Canopes au nom du chef de troupes l&apos;sammetik, fils <lb/>
de Ta-ti-bast. Vases de Tiaumaut-f. et d&apos;ilapi. <lb/>

133. -Canope. Calcaire blanc. Haut. 011138. Tète d&apos;Amset. <lb/>
Inscription très effacée. <lb/>

13-1. -Canope. Calcaire blanc. Haut. 01H36. Tête d&apos;Hapi. Anonyme. <lb/>

135. -Canope. Calcaire. Haut. 0&quot;&apos;40. Tète de Tiaumaut-f. <lb/>
Anonyme. <lb/>

136. -Canope. Calcaire. Haut. ClH3a. Tête de Kebh-sennou-f. <lb/>
Anonyme. <lb/>

137. -Canope. Calcaire. Haut. 011141. Tête d&apos;Amset. Anonyme. <lb/>

(1) Voir le no 73, note 1. <lb/>


138. -Canope. Calcaire. Haut. 0m25. Teted&apos;Amset. <lb/>

139. -Canope. Calcaire. Haut. 0»&gt;25. Tète de Tiaumaut-I. <lb/>

Têtes de Canopes. <lb/>

&apos;1.&apos;0. -Amset. Albâtre. Haut. 01117. Beau travail. <lb/>

1..1. --Amset. Albâtre. Haut. 011, 14. Beau travail. <lb/>

1142. -Amset. Albâtre. Haut. Om15. <lb/>
143. -Amset. Calcaire blanc. ReLoucîies noires. Haut. 0&quot; tu. <lb/>

1..... Amset. Calcaire blanc. Retouches noires. Haut. 01&quot;10. <lb/>

145. -Amset. Calcaire. Haut 0mil. <lb/>

140. -Tiau-maut-f. Albâtre. Haut. 0m14. <lb/>

Hapi. Calcaire. Haut. 611,17. Retouches noires. <lb/>

149. -Ha:i. Culcaire. Haut. 0m16. <lb/>

149. Hapi. Calcaire. Haut. 0m16. Traces de peintures. <lb/>

Hapi. Calcaire. Haut. 011112. Retouches noires. <lb/>

&apos;151. -Hapi. Calcaire. Haut. Oml2. Retouches noires. <lb/>

152. -Hapi. Calcaire. Haut. Omll. <lb/>

153. -Kebh-sennou-f. Terre cuite. Haut. 0m12. <lb/>

154. -Amset. Terre cuite. Haut. oUla. <lb/>

155. lTapi. Bois peint en blanc. Retouches noires. Haut. Omit. <lb/>

Amset. Bois peint en blanc. Retouches noires. Haut. Omll. <lb/>

157. -Amset. Terre cuite rouge ayant été peinte. Haut. 0m14. <lb/>

15S. -Amset. Terre cuite jaune. Retouches noires La coiffure <lb/>
est peinte en noir. Haut. 0m12. <lb/>

Haut159.-Amsat. <lb/>

cuite jaune. Laface est peinte en rouge. <lb/>

Hau6t°&apos;(m3AmSet4 Terre cuite jaune. La faro est peinte en rouge. <lb/>


161. -Amset. Le col d&apos;insertion est très accusé. Haut. 0m10. <lb/>

CÔNES FUNÉRAIRES <lb/>

162. -Cône funéraire. Terre cuite. Haut. 0,20, diamètre 0,075. <lb/>
L&apos;inscription est au nom de l&apos;Enfant du sanctuaire, Monthu-n-<lb/>
neter-Hat. <lb/>

163-164-165. -Cônes funéraires portant tous trois la même <lb/>

inscription : « Proscynème à Osiris, seigneur d&apos;éternité, prince de <lb/>
perpétuité, fait par le chef des... Djami-f, makhérou. » <lb/>

STATUETTES FUNÉRAIRES <lb/>

Usltebti <lb/>

166. -Calcaire. Haut. 0,26. Au nom du siiteii l&apos;oldt, chef des trou-<lb/>
peaux d&apos;Amon. <lb/>

IG1. -Granit noir. Haut. 0,24. Au nom du même personnage. <lb/>

168. -Calcaire. Haut. 0,25. Les lèvres sont peintes en rouge; <lb/>

les yeux sont cernés de noir. Peinture verte et rouge. Au nom de la <lb/>
dame Takal. <lb/>

169. -Jolie statuette en pierre grise dure. Ce personnage est <lb/>
coiffé d&apos;une jolie perruque cannelée. Les bras sont le long du corps, <lb/>
enveloppés de la robe plissée. L&apos;âme étend ses ailes sur sa poitrine. <lb/>
Au nom du <lb/>
&lt;&lt; chef des soldats du maître des deux mondes, Ka-sa. » <lb/>
Nous possédons les canopes de ce personnage, Nos 123, 124, 1 2;) <lb/>
126 du catalogue. <lb/>

110. -Calcaire. Haut 0,26. Au nom du Kher-heb Ka-her. <lb/>

171. -Bois. Haut. 0,25. Au nom de Pa-Khet. <lb/>

172. -Basalte. Haut. 0,21. Au nom d&apos;Amen-hotep. Belle pièce <lb/>

lî*l. -Basalte. Haut. 0,17. Même personnage. <lb/>

174. -Basalte. Haut. 0,17. Collier d&apos;or au cou. Au nom de Khrot-<lb/>
n-ro-pa-abi. <lb/>

175. -Email brun. Haut. 0,18. Au nom de Ra-uah-ab, fils de <lb/>

Ta-a-Hor. <lb/>


Ta-hetar. <lb/>

Email vert. Haut. 0,18. Au nom de Ra-uah-ab, fils de <lb/>

177. -Email vert. Haut. 0,19. Au nom de Pa-un-hat, fils de lios. <lb/>

0,i9. Aunomde Ptah-smen-Psam-<lb/>

maut.....119. -Albâtre. Haut. 0,21. Au nom du scribe royal Djet-s-<lb/>

180. -Email vert. Haut. 0,17. Au nom de Hor? <lb/>

mes-n-neit(?). 181.-DouzeHaut.statuettes, 0,11.émail vert,au nom du soldat, Ankh-Hapi <lb/>

e^4^XSî^iff«,ï^1,re Au nom de Dje-her-toui, <lb/>

pi^o5^pS?^^ilg^îS.WiI,e-Au nom de s™™*»™-<lb/>

184. -Dix statuettes,émail vert. Au nom Ce Pa-tep-pe. Haut. 0,13. <lb/>

Haut.185.0)11.-Trois statuettes, émail banc. Au nom de Nefer-uadj. <lb/>

Haut.186.0,11.-Sept statuettes, éimiI vert. Au nom de Pe-ti-pa-menkh. <lb/>

Me*?r,-ân1%fefo,ïoS&apos; <lb/>

hleu. Au nomde Hor(?) enfantépar <lb/>

Haut.&apos;188.0,07.-Deux statuettes, émail vert et noir. Au nom de Pe-ti-Ptah. <lb/>

Hati-nefer.189.-Deux statuettes, terre cuite peinte. Haut 0,14. Au nom de <lb/>

190. -Statuette bois. Haut. 0,15. <lb/>

nefer*HaÂiL <lb/>

1°s tatuettes, émail vert. Au nom de l&apos;erpa lia Ptah-<lb/>

Haut. 0,13.-Email vert et noir. Au nom du scribe du trésor An-hotep. <lb/>

193. -Email vert et noir. Au nom de la pallacide d&apos;Amon... <lb/>

194. -Email vert et noir, Même personnage. Haut. 0,12. <lb/>


195. -Albâtre. Haut. 0,12. <lb/>

196. -Calcaire. Haut. 0,12. <lb/>

197. -Email vert. Au nom de Masherlou. <lb/>
198. -Email blanc. Au nom de Hapi-men. Haut. 0,12. <lb/>

199. -Email vert. Au nom de Hor, fils de Bast-iritis. Haut. 0,11. <lb/>

200. -Très beau fragment d&apos;une statuette funéraire. Marbre <lb/>
vert d&apos;eau. Haut. 0,07. <lb/>

201. -Lot de 31) statuettes funéraires peu lisibles ou anonymes. <lb/>

SCARABÉES <lb/>

Les scarabées ont été divisés en quatre groupes : <lb/>
1°Ceux qui portent des inscriptions ritualistiques,le chapitre XXX <lb/>
ou LXIV du Livre des Morts ; <lb/>
2°Ceux portant des cartouches ; <lb/>
3°Ceux portant des légendes ou emblèmes mystiques ; <lb/>
4°Les anonymes. <lb/>

Scarabées portant des inscriptions ritualistiques <lb/>
202. -Pierre verte. Chapitre du coeur. Au nom du prophète <lb/>
d&apos;Amon-Ra, roi des dieux... Nes-pa-ka. Long. 0,045. <lb/>

203. -Pierre verte. Chapitre du coeur. Au nom de Nebi. Long. <lb/>

0,06. <lb/>

204. -Pierre jaune. Calcaire. Au nom de Pa-Kal. Chapitre du <lb/>

coeur. Long. 0,055. Belle pièce. <lb/>

205. -Pierre verte. Au nom du prêtre d&apos;Amon Qaiu-dja-a-aut-f. <lb/>
Chapitre du coeur. Long. 0,05. <lb/>

206. -Email vert. Chapitre du coeur. Au nom du prophète <lb/>
d&apos;Amon, roi des dieux, chef des mystères du temple d&apos;Amon, Ma-<lb/>
khui. Belle pièce, Long. 0,05. <lb/>

207. -Pierre verte. Chapitre du coeur. Long. 0,065. <lb/>

208. -Granit vert. Long. 0,065. Chapitre du coeur. Inscription <lb/>
fruste. <lb/>

209. -Marbre. Chapitre du coeur. Long. 0,04. <lb/>


210. Email bleu. Fragment du chapitre du coeur. Long. 0,04. <lb/>

211. -Pierre verte. Long. 0,075. Chapitre du coeur. Belle pièce. <lb/>

^I2Tv7fMarl)re VrVt&quot; <lb/>

nom de l&apos;aimé du dieu Oun, maître du <lb/>
ciel... Djet-amen-auf-ankh. Belle pièce. Long. 0,04. <lb/>

2113. -Pierre noire. Long. 0,05. Inscription fruste. <lb/>

214. -Pierre grise. Long. 0,05. Inscription lacuneuse commen-<lb/>
çant par : « 0 grande âme qui es dans le Tiau, tous les dieux du <lb/>
Kernuter (pacifient ton coeur); ils te donnent la vérité.. ô scribe <lb/>
P et-,-tnieii... il se sauve comme ils se sauvent. » <lb/>

215. -. Pierre verte. Inscription en partie effacée. Long. 0,09. <lb/>

216. -Calcaire. Long. 0,09. Inscription indéchiffrable. <lb/>

Pierre bleue. Long. 0,06. Inscription contenant une suite <lb/>
de. filiations (?). <lb/>
218. -Pierre noire. Long. 0,05. Inscription peu lisible. <lb/>

Scarabées portant des cartouches royaux <lb/>

Scarabée. Email vert. Cartouche Suten-Kab. <lb/>

220. -Scarabée cl&apos;Ahmès-Nefert-Ari. <lb/>

221. -Quatre scarabées au nom d&apos;Amenhotep. <lb/>

222. -Scarabée au nom de Ramaka. <lb/>

223. -Scarabée au nom de Khafra (?). <lb/>

224. -Six scarabées au nom de Ra-ma-neb. <lb/>

225. Quatre scarabées au nom de Ra-user-ma-setep-n-ra.. <lb/>
Amen-mer-Ramsès. Ramsès II. <lb/>

226. -Scarabée au nom de Ra-user-kheperu-sotep-n-ra. <lb/>

227. -Scarabée au nom de User-ma-men. <lb/>

228. -Trente-six scarabées au cartouche Ra-men-kheper. <lb/>

* <lb/>

229. -Scarabée au nom de Sebek --hotep. <lb/>

230. -Scarabée au nom de Thotmès. <lb/>


231. -Double cartouche peu lisible. <lb/>

Ŝcarabées <lb/>

mystiques et amulette <lb/>

232. -Sept scarabées. Pierre verte, bleue, noire. <lb/>

233. -Cinq scarabées sertis d&apos;or pour être montés en bagues. <lb/>

234. -Dix-huit scarabées émail bleu. <lb/>

235. -Trente-six scarabées émail gris. <lb/>

236. -Cinquante scarabées calcaire. <lb/>

237. -Cent soixante-treize scarabées émail vert. <lb/>

238. -Quinze petites plaques émail portant des inscriptions. <lb/>

239. -Quarante-sept scarabées anonymes. <lb/>

240. -Sept cachets portant des inscriptions. <lb/>

241. -Quarante bagues. L&apos;une d&apos;elles est composée d&apos;un scarabée <lb/>

monté. <lb/>

242. -Huit chevets. <lb/>

243. -Trente-trois signes tat. <lb/>

214. -Soixante-trois signes Oudja. <lb/>

245. -Vingt-deux colonnettes uadj. <lb/>

246. -Trois cercles d&apos;ivoire. <lb/>

947. -Treize coeurs. <lb/>

248. -Perles et colliers. <lb/>

249. -Objets ayant fait partie de colliers. <lb/>

250. -Quatre signes sam. <lb/>

251. -Objets divers. <lb/>


v <lb/>
STATUETTES DE DIEUX <lb/>

Anubis. <lb/>

252. -Anubis assis. Belle statue de bronze de 0,53 de haut. Les <lb/>
yeux sont plaqués d &apos;or. Le siège est gravé. Au dos du siège, éper-<lb/>
vier Ut aux ailes étendues. Deux Nils lient le signe sam. <lb/>
Beau socle de marbre rouge de 0,1uxO,32XO,15. <lb/>

253. -Anubis debout, marchant. Bronze. Haut. 0,18 1/2 <lb/>
Anubis est coifle du pschent. <lb/>

254. -Anubis debout, sur un bassin, entre deux crocodiles et un <lb/>
hippopotame. Un épervier, coiffé du disque, étend ses ailes derrière <lb/>
Haut 0 ,075 <lb/>
&apos; est derrière la ête d&apos;Anubis. Bronze. <lb/>

Bronze. -Haut. o^/osdebout&apos; marchant, vêtu d&apos;une tunique talaire. <lb/>

256. -Anubis debout. Bronze. Haut. 0,04. Anneau au dos. <lb/>

256 bis. -Anubis debout. Terre émaillée. Haut. 0,09. <lb/>

257. -Anubis debout. Métal. Haut. 0,055. <lb/>

258. -Dix statuettes d&apos;Anubis, terre émaillée (1). <lb/>

Amon-Ra. -KluFm ou Mm. <lb/>

grfsSBo^r^fHl?Uo 0,74.d&apos;Amon. Les plumes manquent. <lb/>

mmS.&apos;lTau7 <lb/>

Granit. etbuste d&apos;Amon. Les <lb/>

brisées au <lb/>

258 quat. -Tête d&apos;Amon. Sans plumes. Granit. Haut. 0,23. Beau <lb/>

travail. <lb/>

25S quint. Tête d&apos;Amon coiffée du claft sans uréus. Haut. 0,30. <lb/>

25». -Amon-Ra debout. Bronze. Haut. 0,27. Semble une copie <lb/>

réduite de l &apos;Amon placé sur la cheminée de la Salle des dieux, au <lb/>
Musée du Louvre. Beau travail. <lb/>
&apos; <lb/>

(1) Voir aussi la statue d&apos;Anubis, n&quot; 1. <lb/>


i <lb/>

260. -Amon-Ra debout. Bronze. Haut. 0,23. Les plumes man-<lb/>
quent à la coiffure. Traces de dorure. <lb/>

261. -Amon-Ra debout. Bronze. Haut. 0,23. Les plumes <lb/>
manquent à la coiffure. <lb/>

262. •-Khem ityphallique. Bronze. Haut. 0,215. <lb/>

263. -Khem ityphallique. Bronze. Haut. 0.16. <lb/>

Anhour. <lb/>

264. -Statuette bronze. Haut. 0,09. Cette statuette n&apos;est pas <lb/>
encore débarrasséede sa gangue. <lb/>
265. -Statuette terre émaillée. Haut. 0,035. <lb/>

Bès. <lb/>

266. -Bès debout. Bronze. Haut. 0,11. Il brandit son sabre; il <lb/>

est coiffé de plumes. <lb/>

267. -Bès debout. Bronze. Haut 0,085. Grande coiffure. Ailes. <lb/>
Pieds brisés. Curieuse statuette. <lb/>

26S. -Bès debout, les mains posées sur 10 ventre. Il est monté <lb/>
sur un socle où sont gravés les signes ankh et uas sur le signe neb. <lb/>
Sa tête est surmontée de plumes et d&apos;un carré de bois arrondi en <lb/>
ogive par en haut. Haut. totale 0,31. <lb/>

269. -Bès debout, semblable au n&quot; 263. Haut. 0,31. <lb/>

270. -Bès. Terre cuite. Haut. 0,13. <lb/>

271. -Bès. Terre cuite. Haut. 0,12. Les pieds sont brisés. <lb/>

272. -Tête de Bès. Email bleu. Haut. 0,04. <lb/>

273. -Trois tetes de Bès. Bas-relief. Terre émaillée. <lb/>

274. -Douze statuettes de Bès. Terre émaillée. <lb/>

Inihotep. <lb/>

275. -Imhotep assis. Bronze. Haut. 0,15. <lb/>

276. -Imhotep assis. Bronze, Haut. 0,15. Sur le rouleau qu&apos;il <lb/>
tient déployé entre ses mains, est écrit son nom : « Imhotep, fils de <lb/>


Ptah. » Sur la base : « 0 Imhotep, donne la vie à Ra-Ptah-hapi, fils de <lb/>

Hapi-ei. » <lb/>

277. -Imhotep assis. Bronze. Haut. 0,15. Sur le rouleau : <lb/>

« Imhotep, fils de Pt&apos;h, enfanté par..... » Sur le socle : « 0 Imhotep ! <lb/>

donne la vie à Pet-Osar-Un-nofré ». <lb/>
Lst-ce le même personnage que le dédicateur de la statue d&apos;Horus <lb/>
enfant, n°3 01 ? <lb/>
Socle marbre. <lb/>

27S. -Imhotep assis. Bronze. Haut. 0,09. <lb/>

Isis. -Hathor. <lb/>

27% bis. -Torse et cuisses d&apos;une Isis grecque Haut. 0,57. Granit. <lb/>

279. Isis allaitant Horus. Bronze. Haut. 0,33. Horus a disparu. <lb/>

280. -Isis allaitant Horus. Bronze. Haut. 0,25. Cornes. Les yeux <lb/>

sont caves. <lb/>

. -Isis allaitant Horus. Bronze. Haut. 0,22. Travail fruste. <lb/>
282. -Isis allaitant Horus. Petit adorant sur la base ; la tête de <lb/>
l&apos;adorant manque. Traces de dorure Les cornes ont disparu. Basse <lb/>
époque. Pierre tendre noir-verdâtre. Haut. 0,22. <lb/>

2S3. -Isis allaitant Horus. Bronze. Haut. 0,19. <lb/>

281. -Hathor debout. Bronze. Haut. 0,18. Tête de vache, <lb/>

cornes, disque, plumes. <lb/>

285. -Isis debout. Bronze. Haut. 0,17. Elle est coiffée du pschent. <lb/>

286. -Isis allaitant Horus. Haut. 0,16. La face a été dorée. <lb/>

297. -Isis allaitant Horus. Haut. 0,155. Fin travail. <lb/>

288..-Isis allaitant Horus. Belle statue bronze, ayant été entière-<lb/>

ment dorée. Haut. 0,18. <lb/>

2S9. -Hathor. Bronze. Haut. 0,1 5. Elle est coiffée du signe de la <lb/>
maison ainsi que dans les chapiteaux hathoriens. <lb/>

290. -Isis debout. Bronze. Haut. 0,125. Elle est coiffée du <lb/>
pschent. Petite inscription sur la base. <lb/>

29t. -Isis allaitant Horus. Bronze. Haut. 0,115! <lb/>


292. -Isis debout. Bronze. Haut. 0,06. <lb/>

293, -Tête et torse d&apos;Isis allaitant Horus. Torra émaillée bleue <lb/>
et verte. Haut. 0,075. <lb/>

294. -Isis allaitant Horus. Bois. Haut. 0,08. <lb/>

295. -Isis. Terre cuite de basse époque. Haut. 0,11. <lb/>

296. -Isis allaitant Horus. Haut. 0,085. Terre émaillée verte. <lb/>

Belle pièce. <lb/>

297. -Isis allaitant Horus. Haut. 0,10. Terre non émaillée. <lb/>

298. -Isis allaitant Horus. Haut. 0,12. Calcaire. <lb/>

299. -Quatorze statuettes d&apos;Isis allaitant Horus. Terre émaillée. <lb/>

300. -Vingt-sept statuettes d&apos;Isis debout. Une est en bronze, <lb/>

vingt-six en terre émaillee. <lb/>

Horus. -Harpocrate. <lb/>

301. -Horus debout. Bronze. Haut. 0.23. Pschent et boucle. Sur <lb/>
la base : « 0 Horus l&apos;enfant ! donne la v:e à Pe-ti-Osar-un (Nofré), <lb/>
fils de Ptah-ar-ti-s. ) <lb/>

302. -Horus debout. Bronze. Haut. 0.23. Coiffé du serre-tête. <lb/>

303. -Horus debout. Bronze. Haut. 0.13. Coiffé du claft sur-<lb/>
monté d&apos;une grande coiffure sur cornes au bout desquelles pendent <lb/>
deux uréus mobiles. <lb/>

304. -Horus debout. Bronze. Haut. 0.12. Coiffé du eerrc-têto <lb/>
du disque lunaire et de rater. Socle en marbre. <lb/>

305. -Horus debout. Bronze. Haut. 0.12. Coiffé du pschent et <lb/>

de la boucle. <lb/>

306. -Horus debout. Bronze. Haut. 0.095. Coiffé du serre-tête <lb/>

et de la boucle. <lb/>

307. -Horus debout. Bronze. Haut. 0.09. Coiffé du serre-tête. La <lb/>

boucle est cassée. <lb/>

308. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.20. Coiffé du pschent et de <lb/>

la boucle de cheveux. <lb/>

309. -Horus (?) assib. Bronze. Haut. 0.17. Barbe osiriaque, dis-<lb/>
que lunaire. <lb/>


3&apos;10. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.145, Très beau travail. <lb/>
Yeux plaqués d&apos;argent. Boucle. <lb/>

311. Horus assis. Bronze. Haut. 0.13. Bras droit brisé au coude. <lb/>

Boucle <lb/>

312, -Horus (?) assis. Bronze. Haut. 0.13. Semblable au ne 309. <lb/>

313. <lb/>

Horus assis. Bronze. Haut. 0,13. Même coiffure que le <lb/>
no 30:1, sans uréus. <lb/>
314. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.12. Coiffé du claft, du disque <lb/>
lunaire, des cornes, des plumes et de l&apos;uréus. <lb/>

315. -Horus assis. Bronze. Haut. O.U. La coiffure, dont le haut <lb/>
manque, est semblable aux n08 303 et 313. <lb/>

Horus enfant. <lb/>

316. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.105. Coiffé du claft et de la <lb/>
boucle. Le reste de la coiffure a disparu. <lb/>

317, -Horus assis. Bronze. Haut. 0.105. Voir le n°3 15. <lb/>

31S. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.10. Coiffé de la boucle. Bras <lb/>
droit brisé au poignet. <lb/>

319. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.10. Yeux plaqués d&apos;argent. <lb/>

320. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.095. Coiffé de la boucle. <lb/>

321. -Horus debout. Coiffé du pschent. Pierre grise. Haut. 0.12. <lb/>

322. Horus debout. Coiffé du disque. Terre émaillée. Haut. 0.09. <lb/>

Jolie pièce. <lb/>

323. -Horus debout. Terre émaillée. Haut. 0.08. <lb/>

324. Horus sur les crocodiles. Haut. 0.10. Pierre brune. Jolie <lb/>
pièce portant l&apos;inscription ordinaire finement gravée. <lb/>

Horus sur les crocodiles. Haut. 0.10. Pierre grise. Travail <lb/>
très fruste. <lb/>

326. -Douze amulettes représentant Horus enfant entre Isis et <lb/>
Nephtys. Terre émaillée. <lb/>

327. -Quinze statuettes d&apos;Horus debout. Terre émaillée. <lb/>


lUtmtm. <lb/>

328. -Khnum dehout. Bronze. Haut. 0.245. Disque d&apos;or appliqué <lb/>
sur le bas de la coiffure osirienne épanouie en fleur par en haut et <lb/>
terminée par une boule. <lb/>

329. -Khnum debout. Bronze. Haut. 0.08. <lb/>

330. -Six statuettes de Khnum. Terre émaillée. <lb/>

331. -Moule en terre cuite ayant servi à estamper des figures <lb/>
de Khnum. Terre cuite. Haut. 0.05. <lb/>

Nofré-Toum. <lb/>

332. -Nofré-Toum, coiffé de ses insignes. Bronze. Haut. 0.40. <lb/>

Les pieds qui manquaient ont été refaits en bois. Incrustations d&apos;or. <lb/>

Belle pièce. <lb/>

333. -Nofré-Toum. Bronze. Haut, 0,17. <lb/>

334. -Nofré-Toum monté sur un lion. -Terre émaillée. Haut. <lb/>

0.13. Belle pièce. <lb/>

335. -Quatre statuettes de Nofré-Toum. Terre émaillée. Et une <lb/>
tête du même dieu. <lb/>

Neit. <lb/>

336. -Neit debout. Coiffée de la couronne rouge. Bras droit <lb/>
cassé. Bronze. Haut. 0,16. <lb/>

337. -Neit debout. Coiffée de la couronne rouge. La.pis-lazuli <lb/>

finement gravé. Haut. 0.035. <lb/>

Nephtys. <lb/>

338. -Six statuettes de Nephtys. Terre émaillée. <lb/>

Ma. <lb/>

339. -Statuette de Ma. Lapis-lazuli. Haut. 0,015. <lb/>

Osiris. <lb/>

Nous avons classé dans les monuments historiques la figure <lb/>
d&apos;Osiris, no 3. <lb/>


340. -Osiris assis. Granit. Haut. 0.46. <lb/>

3&quot;.. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.52. Beau socle d&apos;albâtre. <lb/>

342.-Osiris debout. Bronze. Haut. 0.41. Le bout de la plume <lb/>
gauche est brisé. <lb/>

343. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.41. Les yeux sont vides. Le <lb/>
dessin des genoux est accusé sous la tunique. Des adorants sont <lb/>
gravés sur la base : à droite, trois à tête de chacal, à gauche, trois à <lb/>
tête d&apos;épervier. <lb/>

344. -Osiris assK Bronze. Haut. 0.32. Sur le socle des pieds : <lb/>
« 0 Orisiris, donne la vie à Necht-Hor-Ha, fils de Ilor-pe-khrot. » <lb/>

345. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.31. Joli travail. Les plu-<lb/>

mes de la coiffure ont été faites séparément et rapportées. <lb/>
346.-Osiris debout. Bronze. Haut. 0.27. Beau travail. <lb/>

3.:&amp;7. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.24. <lb/>

348. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.24. Le haut de la coiffure <lb/>
manque, le dos est cassé. <lb/>

34».-Osiris debout. Schiste. Haut. 22 1/2. Beau travail. Traces <lb/>

de dorure. Les pieds manquant. <lb/>

350. -Osiris debout. Pierre grise. Haut. 0.21. <lb/>

351. -Osiris. Bronze. Haut. 0 18. Coiffure : Claft avec uréus <lb/>
surmonté du pschent. Le dossier de son siège a la forme d&apos;un obé-<lb/>
lisque. <lb/>

352. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.17. Bout de plume cassé. <lb/>

353. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0,17. <lb/>

354. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.16. Fin travail. <lb/>

355. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.16. <lb/>

356. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.16. <lb/>

357. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.15. Beau travail. Anneaux <lb/>
à la base et au dos. <lb/>

358. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.12. <lb/>

359. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.12. <lb/>


360. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.12. <lb/>

3GI. -Osiris assis. Bronze. Haut. 0,12. Celte statuette a été <lb/>
incrustéeprofondément et dorée. Curieux travail. Traces de dorure. <lb/>

362. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.11 1/2. <lb/>

363. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.11. <lb/>

364. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0,10 1/2. Formes grossières <lb/>
travail fin. -Sur la base à anneau, est gravé par devant le <lb/>
scarabée ailé, par derrière une petite inscription hiéroglyphique peu <lb/>
lisible. <lb/>

265. -Osiris debout. Bronze. Haut. O.W. Les plumes de la coif. <lb/>
fure ont disparu. <lb/>

266.-Osiris debout. Bronze. Haut. 9 1/2. Coiffure surchargée <lb/>
d&apos;uréus. <lb/>

367. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.08 1/2. <lb/>

368. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.07 1/2. <lb/>

369. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.07. <lb/>

370. -Osiris debout. Bronze. Haut 0.07. <lb/>

371. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.07. <lb/>

372. -Osiris debout. Argent. Haut. 0.055. A fait partie d&apos;un col-<lb/>
lier. Anneau au dos. <lb/>

373. -Osiris assis. Haut. 0.11. Bronze. <lb/>

Ptah <lb/>

374. -Ptah. Bronze doré. Haut. 0.305. Beau travail. <lb/>

375. -Ptah. Bronze. Haut. 0.20. Sur la base : « Ptah! donne la <lb/>

vie à Ptah-a-iritia, fils de Petineb... » <lb/>

376. -Ptah. Bronze. Haut. 0.18. Les yeux sont dorés. Fines cise-<lb/>
lures. Beau travail. <lb/>

37V.-Ptah. Bronze. Haut. 0.16. Sur le corps et la base, belles <lb/>
incrustations d&apos;or. Très beau travail. <lb/>


378. -Ptah. Bronze. Haut. 0.145. Inscription fruste sur la base. <lb/>
-Socle marbre. <lb/>
379. -Ptah. Bronze. Haut. 0.14. Socle marbre. <lb/>

380. -Ptah. Bronze. Haut. 0.135. <lb/>

381. -Ptah. Bronze. Haut. 0.12. <lb/>

382. -Ptah. Bronze. Haut. 0.12. <lb/>

383. -Ptah. Bronze. Haut. 0.07;;. Socle marbre. <lb/>

384. -Ptah. Schiste. Haut. 0.21. Le bas des jambes est brisé. <lb/>

Beau travail. <lb/>

385. -Ptah. Terre émaillée. Haut. 0.05. Au dos la petite inscription <lb/>
suivante : « 0 Ptah à la belle face! Il donne toute vie et toute sauté <lb/>
éternellement. » <lb/>

386. -Ptah. Pierre verdâtre. Haut. 0.05. <lb/>

387. -Ptah embryon. Derrière lui est Nofré-Toum ; Isis, Nephtys <lb/>
et deux éperviers sont à ses côtés. Terre dcsémaillée. Haut. 0.10. <lb/>

388. -Ptah embryon. Il est monté sur des crocodiles. Une déesse <lb/>
étend ses ailes derrière lui. Isis, Nephtys et deux éperviers sont à <lb/>
ses côtés. Terre émaillée. Haut. 0.75. <lb/>

389. -Ptah embryon. Même description. Haut. 0,07. <lb/>

390. -Ptah embryon. Hathor est derrière lui. Terre émaillée. <lb/>

Haut. 0.07. <lb/>

391. -Ptah embryon. Haut. 0.055. Terre noire. <lb/>

392. -Ptah embryon. Terre émaillée. Haut. 0.04. <lb/>

393. -Ptah embryon. Terre émaillée. Haut. 0.07. <lb/>

394. -Ptah embryon. Haut. 0.05. <lb/>

395. -Dix statuettes de Ptah embryon. Terre émaillée. <lb/>

396. -Tête de Ptah, coiffé de la mèche, du disque lunaire. Il <lb/>
porte son doigt à sa bouche. L&apos;insigne de Nofré-Toum est derrière <lb/>
lui. Terre émaillée. Haut. 0.06. <lb/>

397. -Trois têtes de Ptah et une d&apos;Imhotep. <lb/>


Sekhet et Bast. <lb/>

398. -Sekhet debout. Bronze. Haut. 0.23. Disque doré sur la tête. <lb/>
Sur la base : « Sekhet ! donne la vie... à Hor-pe-khrot ». Socle marbre <lb/>

399. -Sekhet debout. Bronze. Haut. 0.22. Coiffée du disque. Sur <lb/>
la base: «Sekhet, la grande amante de Ptah, donne la vie à Hor-<lb/>
necht... ». Socle albâtre. <lb/>

400. -Sekhet debout, coiffée du disque. Bronze. Haut. 0.18. <lb/>

401. -Bast debout. Bronze. Haut. 0.17. Elle tient l&apos;égide de la main <lb/>
gauche. La main droite manque. Elle est posée sur les pieds d&apos;une <lb/>
statuette plus petite. <lb/>

402.-Bast debout. Bronze. Haut. 0.16. Les yeux sont plaqués <lb/>
d&apos;or. Elle tient l&apos;égide. Inscription hiéroglyphique sur la base. <lb/>

403. Sekhet debout, coiffée du disque. Bronze. Haut. 0.155. Socle <lb/>
marbre. <lb/>

404. -Sekhet debout, coiffée du disque. Bronze. Haut. 0.14. <lb/>

405. -Sekhet debout, Bronze. Haut. 0.11. Le disque est brisé. <lb/>

Socle albâtre. <lb/>

400. -Bast debout. Bronze. 0.10. La main gauche est brisée. <lb/>

407. -Bast debout. Bronze. Haut. 0.095. Semblable au n°4 08. <lb/>

408. <lb/>
Bast debout. Bronze. Haut. 0.08. Elle porte l&apos;égide, le <lb/>
sistre et le panier. <lb/>

409. -Bast debout. Bronze. Haut. 0.08. Semblable au n. 408. <lb/>

410. -Sekhet assise. Bronze. Haut. 0.12. Le disque est brisé. <lb/>

411. -Tête de Sekhet. Terre émaillée. Haut. 0,07. <lb/>

412. -Sekhet debout. Terre émaillée. Haut. 0,10. <lb/>

413. -Sekhet debout. Terre émaillée. Haut. 0,08. <lb/>

414. Sekhet assise. Terre émaillée. Haut. 0,06. <lb/>

415. -Sekhet assise. Terre émaillée. Haut. 0,04. <lb/>

416. -r Egide à tête de Sekhet. brisée par la base. <lb/>

4117. -Petite statuette ae Sekhet debout. Haut. 0,0i, <lb/>


418. -T.1 eux statuettes de Sekhet. Terre émaillée. <lb/>

SItU soulevant le monde. <lb/>

419. -Shu. Le bras droit est cassé. Terre émaillée, Belle pièce. <lb/>
Haut. 0,065. <lb/>

420. -Quatre petites statuettes dp, Shu. Terre émaillée. <lb/>

Ta-urt ouApet. <lb/>

4.21, -Ta-urt tenant devant elle le signe sa. Bronze. Haut. 0,11. <lb/>

422 -Ta-urt tenant devant elle le signe sa. Terre émaillée. <lb/>
Haut. 0,10. <lb/>

423 à 430. -Ta-urt marchant. Terre émaillée. Hauteur <lb/>
moyenne 0,06. <lb/>

431. -Sept petites statuettes de Ta-urt. <lb/>

Sebek. <lb/>

432. -Sebek debout, à tête de crocodile. Bronze. Haut. 0,15. <lb/>

Socle marbre. <lb/>

Tefnout. <lb/>

433.-Bronze. Haut. 0,17. Tefnout, coiffée du disque et de l&apos;uréus, <lb/>
et un barbu à perruque ronde, (Shu), coiffé, de quatre <lb/>
plumes droites. Egide. -Deux uréus latéraux àla partie rectangulaire <lb/>
qui est en dessous. Deux anneaux au dos. <lb/>

434. -Bronze. Haut. 0,13. Même disposition que le N°433. Le <lb/>
dieu est représenté en bas-relief sur la partie carrée, marchant et <lb/>
tenant une rieur de lotus à sa main. <lb/>
En dessous, dans la partie ronde, un poisson et des herbes en bas-<lb/>
relief. Un anneau au dos. <lb/>

435. -Bronze. Hau&apos;. 0.13. Même disposition que les Nos 433 et 434, <lb/>
Tefnout est gravée sur la partie carrée. Le poisson et les herbes sont <lb/>
dans la partie ronde. Pas d&apos;uréus latéraux. Au dos un anneau et <lb/>
inscription. Bon travail. <lb/>

Thot. <lb/>

436. -Thot. Terre émaillée. Haut. 0,12. Traces de dorure. <lb/>


IÏC. -Thot. Terre émaillée. Haut 0,12. Belle pièce. <lb/>

&quot; -<lb/>

et <lb/>

Se.&quot;&quot; Thotportant l&apos;oeil de Ra. Haut. 0,06. Terre émaillée bleue <lb/>

439. -Thot. Terre émaillée Haut. 0 045. <lb/>

440. -Seize petites statuettes de Thot. Terre émaillée. <lb/>

lJivCJ&apos;s. <lb/>

émaillée.-Deux statuettes de Hobs (?J, dieu à tête de lion. Terre <lb/>

442. -Dieu (?) debout, en marche. Bronze. Haut. 0 20 Les insi-<lb/>
gnes qui surmontaient le clat&apos;t ont disparu. Claft très large avec <lb/>

SISLd?i-fcs ^iUX les sourcils ont dû être incrustés Lis avecbras <lb/>

pendent le long du corps, Très bon travail. Socle marbre. <lb/>

-<lb/>

Il <lb/>
près <lb/>

Tunique <lb/>
dis-<lb/>

Gl&apos;OUpes. <lb/>

Haut.4.&amp;5.0,12.-Groupecomposé de la triade Osiris, Isis, Horus. Bronze. <lb/>

Haut.446.0,035.-Groupe composé de la triade Osiris, Isis, Horus. Bronze. <lb/>

Génies funéraires, <lb/>

Haut.441.moyenne-Dix-sept0,06.bas-reliefsde génies funéraires. Terre émaillée. <lb/>

Haut.44S.0,10,-Moulelarg,0,030.endeux pièces pour figures d&apos;Amset, Calcaire. <lb/>

largo4-19.-Moule pour figures d&apos;Amset. Calcaire. Haut. 0,11, <lb/>

Iarg&apos;o.os!&apos;. ~~Moule pour figures d&apos;Amset. Calcaire. Haut. 0,12, <lb/>


Plaques émaillées <lb/>

450. -Plaque émaillée : Un homme vêtu de la grande tunique <lb/>
adore Osiris. Devant lui sont les quatre Mesu-Hor sur une fleur de <lb/>
lotus Haut. 0,11, larg. 0,10. <lb/>

451. -Plaque émaillée. Les dessins saillent sur creux ; dans <lb/>
les creux sont des restes d&apos;émail rouge et bleu. <lb/>
A gauche, le dieu Hapi lie le signe sam. <lb/>
A droite, Uadjit est sur une corbeille montée sur trois fleurs de lo-<lb/>
tus. Ellcdit : « Je te donne les aliments funéraires par moi, toute dila-<lb/>
tation de coeur, toute santé (moi) Uadjit de l&apos;a et de Dep, dame de la <lb/>
bonne demeure (?). Elle donne toute vie et stabilité. » <lb/>

452. -Seize statuettes ou morceaux de statuettes. <lb/>

VI <lb/>

ANIMAUX <lb/>

Apis.Mnems. <lb/>

453. -Groupe composé de deux sujets rapportés après coup. Ces <lb/>
deux sujets ne provenant pas de la même fabrique sont : <lb/>
1&quot; Une statue de roi à genou. Bronze. Haut. 0,155. Le roi, coiffé <lb/>
du claftà uréus, met le genou gauche en terre. Il ramène le bras <lb/>
droit sur la poitrine, poing fermé. <lb/>
Le bras droit a été rapporté à l&apos;époque antique. Trou au genou <lb/>
droit. Tourillons s®us le pied gauche, le pied droit et le genou gau-<lb/>
che. Joli travail. <lb/>

2°U ne vache. Bronze. Haut, l&apos;encolure 0,10. Cette statue ne pré-<lb/>

sente aucune inscription. Les signes caractéristiques gravés ordi <lb/>
nairement sur la dos n&apos;existent pas. <lb/>

454. -Groupe composéde deux sujets rapportés après coup, maïs <lb/>
se complétant l&apos;un l&apos;autre. <lb/>

1°Statue de roi à genoux. Bronze. Haut. 0,10. Le roi, coiffé du <lb/>
claft orné de l&apos;uréus, vètu de la shenti, met les deux genoux en terre. <lb/>
Il étend les bras en avant un peu plus haut que les genoux. Trace <lb/>
d&apos;incrustation sur la ceinture ayant peut-être composé son <lb/>
cartouche (?). <lb/>
2 Statue d&apos;Apis. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,094. Haut. du socle <lb/>
bronze 0,02. Les cornes, le disque, l&apos;oreille gauche sont brisés. Sur <lb/>
le corps plusieurs gravures. Sur le iront, triangle en forme de delta <lb/>
renversé. Autour du cou, collier. <lb/>
Sur l&apos;avant-train, le vautour les ailes étendues. Sur le dos, joli <lb/>
tapis. <lb/>


Sur l&apos;arrière-train,scarabée les ailes étendues. Sur le socle, inscrip-<lb/>
tion : « 0 Hapi, fils vivant de Ptah, donne vie, santé, durée, une vieil -<lb/>
lesse grande et heureuse à Pef-aa-Hor, fils de Aa-hotep-r-ei Ptah <lb/>
Hapi (variante : Aa-ro-Ptah), sa mère est Aaru. » <lb/>

Bon travail Ces deux objets sont montés sur un socle en albâtre. <lb/>

455. -Apis marchant.Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,08. Snclei0,015 <lb/>

Le triangle du front esten argent; un collieret un tapis sontgraves. <lb/>
Les cornes, le disque et l&apos;oreille gauche sont brisés. <lb/>
Inscriptionhiéroglyphique incomplète sur le socle. <lb/>

456. -Apis (?) en arrêt. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,08. <lb/>
Le signe de Ut est gravé sur l&apos;avant-train. Tapis. Le scarabée ailé. <lb/>
sur l&apos;arrière-train. La corne et l&apos;oreille gauche sont brisées. N&apos;a pas <lb/>
eu de disque. <lb/>

457. -Apis en marche. Haut. à l&apos;encolure 0,75. Bronze. <lb/>

Disque avec uréus. Les deux oreilles sont brisées. <lb/>
Décoration semblable au No 454. <lb/>

458. -Apis marchant. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,07. Socle 0 &apos; oo&apos;i <lb/>
Très beau travail. Fines gravures. <lb/>
Le scarabéeailé est gravé sur l&apos;avant-train, le vautour sur l&apos;arrière-<lb/>
train. Inscription sur le socle. Le disque a disparu. <lb/>

&quot;,5n. -Apis en marche. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,07. Gravure <lb/>
frtiste. <lb/>

460. -Apis en arrêt. Bronze. Haut. à l&apos;encolure C,06. Coiffé de <lb/>
1 ureus et non du disque. <lb/>
Vautour (?) gravé sur l&apos;avant-train. Tapis. <lb/>
Ut gravé sur l&apos;arrière-train. Les deux cornes sont brisées. <lb/>

461. -Apis marchant. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,0013. Collier, <lb/>

tapis. Vautour à l&apos;avant et arrière-train (?). Le bas de la tête est <lb/>
mangé. Disque et uréus. <lb/>

462. -Apis en marche. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0.055. Disque <lb/>
et uréus. Gravure comme sur le N°458. <lb/>

463. -Apis en marche. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,055. Collier, <lb/>

tapis. Scarabée ailé à l&apos;avant-train. Ut à l&apos;arrière-train. Le disque a <lb/>
disparu. <lb/>

464. -Apis en marche. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,055. Sans <lb/>
gravures. <lb/>

464 bis -Morceau de stèle provenant du Sérapeum de Memphis. <lb/>
Apis, avec ses marques noires, marche vers la droite. Il est coiffé du <lb/>
disque. Il est nommé : Hapi, fils d&apos;Osiris. <lb/>
Calcaire. Haut. 0,10. <lb/>


465. -Apis en marche. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,035. Gra-<lb/>
vures : Ut à l&apos;avant-train, le scarabée à l&apos;arrière-train. Tapis. Disque <lb/>
et uréus. <lb/>

466. -Apis en arrêt. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,035. Gravures <lb/>
comme sur le No 458. Disque et uréus. <lb/>

467. -Apis en marche. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,03. Gravures <lb/>
comme sur le N°458. Disque et uréus. <lb/>

468. -Apis en marche. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,025. Disaue <lb/>
et uréus. Anneau au-dessus du cou. <lb/>

.169. -Tête d&apos;Apis (?) sans gravures. <lb/>

170. -Apis en marche, Pierre verte. Haut, à l&apos;encolure 0 Oh La <lb/>
tête est brisée. Gravures : Deux vautours étendant leurs ailes. <lb/>

4M. 4pis en marche. Bronze. Haut. 0,04. <lb/>

472. -Deux petites statuettes d&apos;Apis. Terreémaillée. Haut. 0,01. <lb/>

Arne. <lb/>

173. -Statuette représentant deux oiseaux à tête humaine Terre <lb/>
émaillée. Haut. 0,55. <lb/>

Chacals. <lb/>

474. -Chacal accroupi, posé sur une colonnette portant une <lb/>
petite inscription. La queue est carrée. Bronze. Haut. totale 0,125. <lb/>

475. -Chacal debout, entre deux uréus, l&apos;un coiffé de la couronne <lb/>

rouge, l&apos;autre de la couronne blanche. Devant eux, un homme, à <lb/>
genoux, est en adoration. Haut. 0,10. <lb/>

476. -Chacal debout. Bronze. Haut. 0,035. <lb/>

477. -Chacal couché. Bronze. Haut. 0,025. <lb/>

478. -Huit chacals couchés. peint en noir. Bon travail. Ont <lb/>
recouvert des coffrets funéraires. <lb/>

Chats. <lb/>

479. -Chat. Bronze. Haut. 0,30. Gravures : Collier autour du <lb/>
cou. Scarabée sur la tête. Beau socle de marbre. Les yeux sont <lb/>

caves. <lb/>


480. -Chat. Bronze. Haut. 0,28. Gravure : Collier autour du cou. <lb/>
Les .yeux sont caves. Patte gauche disparue. Cuisse gauche brisée. <lb/>
Beau travail. <lb/>

481. -Chat. Bronze. Haut. 0,20. Gravure : Collier duquel pend <lb/>
un oudja. Bon travail. <lb/>
482. -Chat. Bronze. Haut. 0,195. Un oeil est cave, l&apos;autre garde <lb/>
encore le morceau de cristal antique. Bon travail. <lb/>

4S3. -ChaI., Bronze. Haut. 0,145. Gravure : Scarabée sur la tête. <lb/>
Collier autour du cou. Bon travail. <lb/>

484. -Chat. Bronze. Haut. 0,15. Gravure : Collier autour du cou. <lb/>
En-dessous, l&apos;oudja sur le signe neè. <lb/>

485. -Chat. Bronze. Haut. 0,08. <lb/>

486. -Chat. Bronze. Haut. 0,065. Monté sur une colonnette loti-<lb/>
forme, sur laquelle gravée une inscription hiéroglyphique très <lb/>
fruste. Haut. totale 0,1b. <lb/>

487. -Chat. Bronze. Haut. 0,065. A fait partie d&apos;un monument <lb/>

semblable au ne 486. <lb/>

488. -Chat. Bronze. Haut. 0,05. <lb/>

489. -Chat. Bronze. Haut. 0,0ib. Perché sur une anse de vase à <lb/>
t&apos;lois attaches. Deux rivets restent encore. <lb/>

490. -Tête de chat. Bronze. Haut. 0,030. <lb/>

491. -Tête de chat. Bronze. Haut. 0,035. <lb/>

492. -Tête de chàt. Bronze. Haut. 0,035. <lb/>

493. -Tête de lion décorative. Haut-relief carré. Bronze. <lb/>

Haut. 0.05. <lb/>

494. -Quatre statuettes de chat. Terre émaillée. Haut. 0,0i. <lb/>

Cynocéphales. <lb/>

495. -Cynocéphale assii, coiffé du disque et du croissant <lb/>

lunaire. Bronze. Haut. 0,125. <lb/>

Sur la base, brisée en partie, se lit le nom de Sheshonq, <lb/>
xxne dynastie. <lb/>


490. -Cynocéphale. Terre émaillée. Haut. 0,07. <lb/>

497. -Cynocéphale portant les mains à sa bouche. Calcaire. <lb/>

Haut. 0,07. <lb/>

498. -Deux statuettes de cynocéphale.&apos;:Terre émaillée. <lb/>

Béliers. <lb/>

49». -Cinq statuettes de béliers couchés. Terre émaillée. <lb/>

Eperviers. <lb/>

500. -Epervier monté sur un petit édicule. Il est coiffé du pschent <lb/>
dont, le lituus est cassé. Un petit épervier est placé sous le grand. <lb/>
Bronze. Haut, totale 0,285. <lb/>

501. -Epervier monté sur un petit édicule. Il est coiffé du pschent <lb/>
dont le lituus est cassé. Bronze. Haut. totale 0,185. Les yeux ont un <lb/>
cercle d&apos;or. <lb/>

502. -Plaque de bronze découpé, ayant été émaillée. Elle repré-<lb/>
sente Ra-Hor-Khuti à tète d&apos;épervier, accroupi. Il tient le signe <lb/>
ne fer. Au-dessus de sa tête et au-dessus du signe nefer sont des <lb/>
disques. Haut. 0,101). <lb/>
On voit ce dieu peint de même, stèle n°8 6. <lb/>

SOS. -Epervier coiffé du pschentsans lituus ni uréus. Haut. 0,tO. <lb/>

504. -Epervier. Bronze. Haut. 0,035. <lb/>

505. -Tête d&apos;épervier penchée. A probablement fait partie d&apos;un <lb/>
brûle-parfums. Haut 0,055. <lb/>

506. -Epervier coiffé de l&apos;uréus, du disque et de deux plumes <lb/>
droites, à côté d&apos;un poissoncoiffé semblablement. Bronze. Haut. 0,055. <lb/>

507. -Epervier coiffé du disque perché sur un naos. Ce naos, <lb/>

dans lequel était renfermée l&apos;image du dieu, est gardé, aux quatre <lb/>
coins, par les quatre mesu-Itoi-Amset, Hapi, Tiaumaut-f,Khebsennou-f. <lb/>
L&apos;un d&apos;eux a disparu. Curieuse pièce. Haut. totale 0,15. <lb/>

50S. -Epervier perché sur un coffret à figurines funéraires. <lb/>
Bronze. Haut. totale 0.16. <lb/>

509. -Epervier. Terre émaillée. Haut. 0,05. <lb/>

310. -Trois statuettes d&apos;éperviers. Terre émaillée, <lb/>


Gazelle. <lb/>

511. -Gazelle couchée. Terre émaillée. Haut. 0,OH1. <lb/>

Grenouille. <lb/>

512. -Grenouille. Bronze. Haut. 0,02. <lb/>

Ibis. <lb/>

513. -Tête d&apos;ibis en bronze. Haut. 0,07. <lb/>

514. -Ibis couché. La déesse Ma est assise devant lui. Terre <lb/>

einaillée. Haut. 0,03. <lb/>

515. -Trois ibis couchés. Terre émaillee. <lb/>

516. -Ibis (?) debout. Bronze découpé. Haut. 0,02. <lb/>

Ichneumons. <lb/>

51 7. -Ichneumon. Bronze. Gravures : Sur l&apos;avant-tl&apos;ain,le scara-<lb/>
bée ailé ; sur l&apos;arrière-train, le vautour les ailes étendues. Haut. 0,035. <lb/>
Monté sur socle parallélipipédique. <lb/>

518. -Ichneumon bronze. Haut. 0,025. Môme décoration que le <lb/>

n0517. La queue est cassée. <lb/>

519. -Ichneumon. Bronze. Haut. 0,035. -Traces de dorure. <lb/>

520. -Ichneuiiion. Bronze. Haut. 0,025. <lb/>

521. -Ichneumon. Bronze. Haut. 0,025. <lb/>

522. -Ichneumon (?). Calcaire. Haut. 0,045. <lb/>

523. -Dix statuettes d&apos;Ichneumons et de crocodiles. <lb/>

Lièvre. <lb/>

524. -Lièvre. Terre émaillée. Haut. 0,02. <lb/>

Lions. <lb/>

525. -Lion couché. Terre émaillée. Haut. 0,02, larg. 0,05, <lb/>


528. -Cinq lions couchés. Terre émaillée. <lb/>

Poissons. <lb/>

527. -Poisson semblable à celui décrit n°t iOG. Haut. 0,03. <lb/>

5*iH. -Poisson à queue recourbée monté sur un insigne de <lb/>
nome. Haut. O,O!i. <lb/>

Insigne du XVIe nome de l&apos;Egypte, nome Thmuite. <lb/>

5*i». -Poisson, pierre noirâtre. Long. 0,10b, haut. 0,04. <lb/>

5*iO£/s. -Poisson. Bronze. Long. 0,01. <lb/>

Sphinx. <lb/>

5:10. -Sphinx accroupi. Haut. 0,0 L Pierre noire dure. Bon <lb/>
travail. <lb/>

531. -Sphinx debout. Bronze, Haut. 0,0!:. Coillé des cornci-., du <lb/>
disque et des deux plumes. <lb/>

r.:I&quot;l. -Sphinx accroupi. Haut. 0,04M. Terre cuite. <lb/>

Uréus. <lb/>

533. -Uréus se dressant sur une colonnette brisée par la base. <lb/>
Bronze. Haut, totale 0,10. <lb/>

581. -Deux uréus rapportés sur un même socle et se dressant <lb/>
l&apos;un contre l&apos;autre. Les têtes manquent. Bronze. Long. 0,28. <lb/>

535. -Uréus se dressant, sur un parallélipipède en bronze. Long <lb/>

0,2o. <lb/>

530. -Trois uréus. Terre émrullée. <lb/>

Vautour. <lb/>

537. -Vautour. Bois. Haut&apos;. 0,14. <lb/>

Moules. <lb/>

338-539-5,90. -Moules d&apos;oiseau bennou. Calcaire. Larg. 0,09. <lb/>

5411. -Vingt-neul oiseaux provenant de statuettes funéraires. <lb/>


VII <lb/>

OBJETS EN VERRE <lb/>

Nous faisons un chapitre spécial pour les objets en verre. Ces <lb/>
objets sont encore rares en Europe, c&apos;est pourquoi nous en avons <lb/>
donné une description détaillée. <lb/>

542. -Anubis tenant le tat. Anubis est de face. Pâte bleue, le <lb/>

tat est jaune. Haut. 0,045. <lb/>

543. -Anubis tarischeute. Il est vêtu d&apos;une longue robe. Il étend <lb/>
la main droite sur la momie couchée sur son lit funèbre. De la main <lb/>
gauche il tient un pot et des bandelettes. <lb/>
Pâte bleue, veinée de blanc. Haut. 0,04. <lb/>

544. -Même sujet. Anubis est en pâte bleue, le reste en pâle <lb/>

rouge. Haut. 0,03. <lb/>

545. -Anubis versant une libation. Pâte noire. <lb/>

546. -Statuette de Bès. Pâte bleue, filets jaunes. Haut. 0,03. <lb/>

547. -Trois pièces. Hathor à tête de vache, fait une libation. <lb/>
Pâte bleue. Haut. 0,025. <lb/>

548. -Génie funéraire Ainset. Quatre pièces. Deux pàte noire. <lb/>
une pâte jaune, la dernière pâte blanche. <lb/>

&amp;49. -Génie funéraire Hapi. Pâle bleue. Haut. 0,01. Deux pièces. <lb/>

550. -Génie funéraire Tiaumautf. Pâte bleue. Haut. 0,04. <lb/>

551. -Horus faisant une libation. Pâte rouge. Haut. 0,03. <lb/>

552. -Horus accroupi, hiéracocéphale. Pâte verte. Haut. O,021i, <lb/>

553. -Trois Isis se lamentant. Pâte bleue. Haut. 0,03 et 0,02. Et <lb/>
une Nephtys se lamentant. Pâte bleue, l&apos;insigne en pâte jaune. <lb/>
Haut. 0,035. <lb/>

554. -Khnum (?) dans la barque solaire. Pâte jaune. Haut. 0,03. <lb/>

Deux pièces. <lb/>

555. -Shu soulevant. Il est coiffé du disque. Pâte bleue. <lb/>
Haut. 0,04. <lb/>


556. -Thot inscrivant, sur le signe des milliers d&apos;années. Pâte <lb/>

bleue. Haut. 0,03. <lb/>

557. -Roi coiffé de la couronne rouge surmontée de l&apos;atef. Pâte <lb/>
bleue. ITi.ut. 0,01. Le bas des jambes est brisé. <lb/>
55S. -Ame levant les mains. Pâte noire. Haut. 0,0i. <lb/>

55î&gt;. -Ame, pâte bleue, coiffée d&apos;un disque en pâte jaune. <lb/>

Haut. 0,0Bo. <lb/>

560. -All1e, coiffée du disque. Pâte noire. Haut. 0,04. <lb/>

561. -Trois âmes, pâte rouge et deux âmes, pâte bleue. <lb/>

562. -Oiseau Bali,. Pâte bleue, vorte et jaune. Long. 0,03.&apos;i. <lb/>

503. -Bélier. Pâte jaune. Haut. 0,03. <lb/>

504. -Trois boeufs liés par les pattes. Deux pâte rouge, un pâte <lb/>

blanche. <lb/>

565. -Boeuf ou lion acéphale. Pâte rouge. Long. 0,06. <lb/>

566. -Boeuf Apis couché. Le corps est en pâte rouge ; la tête, les <lb/>
cornes et le disque en pâte bleue. Haut. 0,025. <lb/>

56T. -Cynocéphale debout, faisant une libation. Pâte bleue. <lb/>
Haut. 0,03. <lb/>

56». -Cynocéphaledebout, adorant. Pâte bleue. Haut. 0,04, <lb/>

.&apos;i69. -Cynocéphale debout, adorant. Pâte jaune. Haut. 0,04. <lb/>

570. -Cynocéphaleaccroupi. Pâte rouge. Haut. 0,04:. <lb/>

571. -Cynocéphale accroupi. Pâte rouge. Haut. 0,03. <lb/>

572, -Cynocéphale accroupi. Pâte verte. Haut. O,02!i, <lb/>

573, -Cynocéphale accroupi. Pâte bleue. Haut. 0.023. <lb/>

57t. -Anubis suv l&apos;édicule. Pâte bleue. Haut. 0,015. <lb/>

575. -Anubis sur l&apos;édicule. Pâte rouge. Haut. 0,02!3. <lb/>

576. -Anubis sur l&apos;édicule. Pâte noire. Haut. 0,03. <lb/>

577. -Anubis couché. Le corps est en pâte bleue, la tête en pâte <lb/>
blanche. Haut. 0,02, <lb/>


578. -Anubis assis. Pâte bleue, veinée blanc. Haut. 0,045. <lb/>

579. -Epervier. Pâte noire. Haut. 0,045. <lb/>

580. -Epervier. Pâte blanche. Haut. 0,03. <lb/>

581. -Tête d&apos;épervier sur corps de serpent. La tète est, blanche, <lb/>
la coiffure bleue, le corps jaune. Haut. O,O:Vi. <lb/>

iIS2. -Grenouille. Pâte verte. Haut. 0,02;;. <lb/>

583. -Grenouille. Pâte bleue. Haut. 0,02. <lb/>

58J. -Tête de lion sur corps de serpent. Pâte bleue. Haut. U,0i. <lb/>

585. -Même sujet. Pâte rouge. Haut. 0,03. <lb/>

586. -Même sujet. Pâte jaune. Haut. o,l)-l. <lb/>

587. -Cinq poissons, trois pâte jaune, un vert, un bleu. <lb/>

Long. 0,025. <lb/>

588. -Sphinx couché. Pâle rouge. Long. 0,01:;. <lb/>

589.-Sphinx hiéracocpphale tenant une offrande-Pâte bleue. <lb/>

Long. 0,05. <lb/>

590. -Sphinx tenant un canope de Kebhsennoul&apos;. Pâle rouge et <lb/>
jaune. Long. 0,0 1. <lb/>

591. -Même sujet. Pâte verte et jaune. Long. Il,(H. <lb/>

50*!. -Même sujet. Pâle rouge. Long. 0,04. <lb/>

593. -Scarabée ailé tenant, le disque. Pâle bleue et blanche. <lb/>

Haut. 0,02. <lb/>

594. -Trois scarabées. Pâte verte, rouge et blanche. <lb/>

595. -Deux uréus se dressant sur le signe neb. Le corps est eu <lb/>

pâte bleue, la tète en pâte blanche. Haut. 0.03. <lb/>

596. -Trois vautours. L&apos;un est en pâte noire, tête blanche. <lb/>

597. -Divers objets en pâte de verre. <lb/>


VIII <lb/>

OBJETS DIVERS <lb/>

5»8. -Masque de femme. albâtre. Les yeux sont cornes de noir <lb/>

Les lèvres sont peintes en rouge. Albâtre. Haut. 0,04. <lb/>

:.t.t.. -Tète de femme. calcaire. Haut. 0,03. <lb/>

600. -Tête de femme. Le masque est en cornaline, la chevelureu,tt <lb/>

en pierre noire. Haut. 0,02i:i. <lb/>

001. -Deux yeux de statue. Email noir et blanc. <lb/>

602. -Un serpent ailé et un enfant. Cornaline. <lb/>

003. -Une oreille. Email bleu. Haut. 0,02. <lb/>

G04. -Amulette, terre émaillée, verte. La barque du soleil por-<lb/>

tant Amon-Ra, Isis (?) et Horus. <lb/>

Haut.eu.....-Amulette en forme de monument égyptien. Pierre grise. <lb/>

606. -Quatre boucles. Email bleu. <lb/>

007. -Une grenouille. Pierre jaune. Haut. 0,01. <lb/>

jy* -Trois télés de lions rugissants. Ayant servi de <lb/>

«II. -Boeuf coucué. Ivoire. Long. 0,058. Ayan servi de mauche(?j. <lb/>

61*1. -Oie en cire. Long. 0,04. <lb/>

618. -Objets divers. <lb/>

614. -Momie d&apos;un petit saurien. Long. 0,29 {1). <lb/>

6,15. -Huit figures phalliques. <lb/>

phügenone72.faut pal) oublier de raPPelei&apos; la momie renfermée dans le sarco-<lb/>


IX <lb/>

-<lb/>

INSCRIPTIONS <lb/>

&lt;;M. -Etiquette de momie. Bois. Haut. 0,09. Larg. 0,15. <lb/>

Inscription : ebhiseniieaejs etûnaz. <lb/>

peu6&apos;17.-Planchette portant une <lb/>
démotique de 18 lignes <lb/>

ANTIQUITES GRECQUES <lb/>

BRONZES <lb/>

OIS. -Statuette grecque. Bronze. Haut. 0,15. Horus enfant, <lb/>
levant la main droite vers sa bouche. La gauche tient une corne <lb/>
d&apos;abondance où s&apos;enroule un uréus. <lb/>
Il porte sur la tête les rayons, les cornes de Sérapis, la bouche, le <lb/>
croissant et le pschent. La jambe droite est cassée au genou. Beau <lb/>
travail. <lb/>

619. Statuette grecque. Bronze. Haut. 11. Homme nu, portant <lb/>
une peau de lion sur l&apos;épaule gauche et paraissant combattre. <lb/>

620, --Deux statuettes grecques semblables. Bronze. Haut. 0,08. <lb/>
Un homme vêtu du manteau et portant le masque tragique récite <lb/>
une tragédie. <lb/>

6211. <lb/>

Statuette grecque. Bronze. Haut. 0,05. Un enfant drapé <lb/>
porte la main droite à son menton et réfléchit. <lb/>

622. -Statuette grecque. Bronze. Haut. 0,05. Hercule luttant. Les <lb/>
deux mains sont cassées. Beau travail. <lb/>

623. -Haut relief grec. Haut. 0,02. Eros se défendant d&apos;un coq. <lb/>

624. -Statuette grecque. Bronze. Haut. 0,045. Horus enfant sur <lb/>

une fleur de lotus. <lb/>

625. -Buste bronze. Haut. 0,06. <lb/>

T Enf-mt couché, le torse nu. De sa main gauche il tient un <lb/>

coq (?). Il lève la main droite. Haut. 0,06. <lb/>

Çpl7. -flomme barbu, nu, semblant haler une corde. Haut. 0,10. <lb/>


82S. -Enfant accroupi, ouvrant les deux bras. Haut. 0,04. <lb/>

Cas his. -Tête et pectoraux d&apos;un homme barbu, regardant à <lb/>
gauche. Il porte une peau d&apos;animal liée sur l&apos;épaule droite. Haut. 0.13. <lb/>

829. -Figure grossière. Haut. 0,08. <lb/>

630. -Tête et cou de cheval tournant la tête à gauche et hen-<lb/>
nissant. Bon travail. Long. 0,14. <lb/>

«»l. -Jument galopant sans cavalier. Haut. 0,07. <lb/>

63*1. -Chien marchar.t. Bronze. Haut. 0.04. <lb/>

-Boeuf. Le corps se termine en feuillages. Long. 0,07. <lb/>

meuble. 63...-Haut. <lb/>
0,21. <lb/>

68 de lion rugissants, ayant <lb/>
partie d&apos;un <lb/>

-Feuille d&apos;acanthe qui servait à terminer une iambe de lion. <lb/>
P araît avoir lait partie du même meuble. <lb/>

MARBRES <lb/>

fi&apos;,36. -Trois femmes drapées autour d&apos;un cippe. Elles sont vê-<lb/>
s de la tunique, à grands plis retombant sur les côtés. Les man-<lb/>
ches sont, plissées. Leur coiffure est à longues tresses tombant sur <lb/>
les épaules. La tête est surmontée d&apos;un calathos. <lb/>
La première a le bras gauche bris0. Du droit elle relève un pan <lb/>
de sa robe. La seconde fait le même geste. La main gauche, brisée, <lb/>
était posee sur la poitrine. Un lion à la tète brisée est à côté d&apos;elle, <lb/>
accroupi. <lb/>
La troisième enfin est intacte. Elle tient une patère de sa main <lb/>
gauche, et un faisceau lié de son bras droit. Elle est chaussée. <lb/>
Marbre. Haut. 0,42. <lb/>

T-Aphrorlitè (&apos;?). Torse de femme nue. Le bras droit était levé, <lb/>
la tète était rejetée de côté et le bras gauche baissé. Elle ltanchait <lb/>
sur la jambe droite. <lb/>
Belle pièce, délicatement modelée. Haut. 0,16. Marbre. <lb/>

638. -Jolie tête de femme. Haut. 0,06. Marbre. <lb/>

&quot;7 Torse de femme, coupé sous les seins. Les deux bras sont <lb/>
ornés de bracelets. Très beau modelé. Haut. 0,06. <lb/>

649. -Pied, brisé à la cheville. Marbre. Long. 0,085. <lb/>

641. -Torse d&apos;enfant, tenant une cassette. Marbre. 0,0b, <lb/>


x <lb/>

-Jeune fille portant des fruits dans les plis de sa robe i?) <lb/>

A insi que le numéro précédent, elle estapptiyée le long d&apos;Lin cipnei&quot;*) <lb/>

drapé. Marbre. Haut. 0,08. <lb/>

ë uuauppe(.j <lb/>

droite,643.-Tèteet cou d&apos;un Jupiter Sérapis. Le dieu regarde à sa <lb/>

ticulièrement tête légèrementsoigné. <lb/>
Le travail de cette pièce est par-<lb/>
Basalte. Haut. 0,18. Beau socle marbre rouge. Haut. 0,11. <lb/>

643 bis. -Buste d&apos;un Jupiter Sérapis. Le dieu, vêtu d&apos;une sim-<lb/>
8okdem1SbMfautdo?H.deVant <lb/>

Basalte. Haut. 0,18. Beau <lb/>

longue <lb/>
enserre sa chevelure-<lb/>

dioc4*: <lb/>

Travail mé-<lb/>

TERRES CUITES <lb/>

t..®&apos;46&quot; --ElleFemme entièrement drapée. La tête manque. Style de <lb/>

ientd <lb/>
une <lb/>

couiVnn^^n^ï^r eplié et d6i samain £aui:he baissée, elle <lb/>

ient une couronne. Elle s appuie sur la jambe droite Nombreuses <lb/>
races de peinture bleue sur le manteau. Trou d&apos;évent rond. <lb/>

drapée.647.-Torsedeetcuisses. d&apos;une statuettedroite de femme entièrement <lb/>

chele&apos;bras eauchp <lb/>

n£?ri Fiii^111 <lb/>

te es,1 appuyée sur la han-<lb/>
que, le bras gauche pend. Elle s appuie sur la jambe gauche Trviw <lb/>
carre.keinttire blanc verdàtre. Haut. 0,12. <lb/>

pièce.gauche. Trou d&apos;éventTraces <lb/>

i <lb/>

6I8&apos; -Torseet jambes d&apos;une Aphrodite. Une draperie revient sur <lb/>

le genou droit. Le bras droit était levé. Haut. 0,11 <lb/>

-Eros ?ilé.Il lève la main droite au-dessus de sa tête. De sa <lb/>
gauche il tient un flambeau. Il est vêtu d&apos;une courte tunique, serrée <lb/>
à la taille par une large ceinture. Ses jambes sont couvertes à la <lb/>
phrygienne. Il marche regardant vers la gauche <lb/>
uuvertes a la <lb/>
Le bas des jambes est brisé. Haut. 0,13. &apos; <lb/>

650. -Eros ailé. Une bandelette entoure sa bouclée <lb/>
Ses épaules sont recouvertes d&apos;un pallium. Il joue d&apos;une sorte dé <lb/>
guitare au moyen d&apos;un plectrum. <lb/>

mto de <lb/>

Haut. 0,09. Le bas des jambes est brisé. <lb/>

et651.-Isi&apos;s allaitant Horus. Travail grec. Elle est coillée du disaue <lb/>

?£rne^L e groupe repose sur une fleur composée de feuilles <lb/>

d&apos;acantheteur <lb/>

08 <lb/>

mises probablement pour rappeler la fleur de lotus. Hau-<lb/>


652. -Jupiter Sérapis.Le dieu est assis sur un trône, un escabeau <lb/>
sous ses pieds. De sa gauche, levée, il tient, un long sceptre. Le bras <lb/>
droit est baissé. Un aigle est à ses pieds. Haut. 0,07. <lb/>

653. -Masque tragique. Terre cuite peinte. La figure est blanche <lb/>
et jaune, les lèvres rouges, la chevelure brune. Haut. 0,005. <lb/>

654. -Bar.-relief ayant fait partie d&apos;une patère. Un éros ailé tien t <lb/>
dans ses bras la jambe d&apos;un autre amour qui cherche il s&apos;envoler. A <lb/>
droite est un cippe d&apos;Hermès. <lb/>
Cette composition est brisée par la base. Larg. 0,13. Haut. 0,08. <lb/>

655. -Vingt-huit statuettes, tètes ou fragments de terre cuite. <lb/>

656. Tête de satyre barbu. Calcaire (?) Traces de peinture rouge. <lb/>
Haut. 0,08. <lb/>

657. -Figure grotesque, imberbe. Plâtre (?). Traces de peinture <lb/>
rouge et rose aux lèvres. <lb/>

VASES <lb/>

654. -Vase à peintures noire et rouge. Grande Kélébé. <lb/>
1. Bellérophon devant Iobate, roi de Lycie. <lb/>
Bellérophon est monté sur Pégase. Il tient, une lance de la main <lb/>
droite et de sa gauche maintient le cheval ailé. Un uianteau s&apos;atta-<lb/>
che à son cou. Il est chaussé. <lb/>
Iobate est devant lui, et lui enseigne le moyen de combattre la <lb/>
Chimère. Il est coiffé du bonnetphrygien. Il est vêtu d&apos;un manteau <lb/>
et s&apos;appuie sur un bâton. Ses pieds sont chaussés de brodequins. <lb/>
Derrière Iobate est un jeune doryphore vêtu d&apos;un ehiton court. <lb/>
rayé, serré à la taille par une ceinture. <lb/>
2. Quatre éphèbes drapés, sont groupés deux à deux et semblent <lb/>
causer. <lb/>
Sur le devant, du bord supérieur, deux lions et deux sangliers <lb/>
semblent combattre. <lb/>

Ornementation de lierre fleuri sur le col et sur le haut du vase. <lb/>
Palmettesau haut des anses. Haut 0,51, diam. 0,37. <lb/>

659. -Stamnos à couvercle. <lb/>

_ <lb/>

1&quot; Adieux d&apos;Hector. Hector armé d&apos;une cuirasse, les jambes nues, <lb/>
tient un casque à grande crinière à la main droite. Sa main gauche <lb/>
tient une fleur. Devant lui Hécube, à coiffure serrée d&apos;une étoffe, <lb/>
vêtue d&apos;une tunique tilaire, tend la lance et le bouclier à son fils. Le <lb/>
bouclier a pour épisème une roue à quatre rayons. <lb/>
Derrière Hector est Prictm, son père. Il s&apos;appuie sur un bâton et <lb/>
parait plongé dans la douleur. Lis pieds sont chaussés. <lb/>
20 Ménélas poursuivant Hélène. Ménélas, complètement armé, tient <lb/>
une longue lance dans la main droite. Il saisit le bras d&apos;Hélène de <lb/>
sa main gauche. Celle-ci fuit devant son mari, mais retourne la tête <lb/>
et semble la lui cacher de son manteau qu&apos;elle soulève de dessus <lb/>


frappé <lb/>
ses <lb/>

la Belledécoration de palmettes. Haut. »,IS. Belle pièce. <lb/>

(•00 <lb/>
Stamnos à couvercle, faisant pendant avec le n°6 M <lb/>

• <lb/>

^SSSSSS^c <lb/>

har ailé. Il est vêtud£ chiton talaire <lb/>

main <lb/>

4-1 <lb/>

lient <lb/>

Ul2t1ee\Fe%:el™ro&amp;îa1?nain <lb/>

droite. Un long sceptre, sur-<lb/>

msitesi <lb/>

d Deuxduhonuuesvaso. barbus, drapes, sont autour d&apos;elle. Ils sent eou-<lb/>

1IauL oy.!. <lb/>

col. -Amphore de Nola. <lb/>

u/hommlb^rvuTLc, <lb/>

porte doux torches. Il est vêtu d&apos;une <lb/>
un <lb/>

dorrièr,s <lb/>

ur ses épaules. Une <lb/>
Elle porto <lb/>

(IroiLe. <lb/>

pli <lb/>

manteau, s&apos;appuie sur un bâton cl semble réfléchir. <lb/>
Palniettes au bas des anses. Haut. 0,37. <lb/>

-<lb/>

à <lb/>

les <lb/>

d&apos;uneporte simple tumcjuc Rattachant <lb/>

S <lb/>

vers <lb/>

èS£SaEafSS&apos;iSfei»a <lb/>

3$&amp;cxtoe#sB!t**s9M <lb/>

msous^e piedcluyase est le graffitisuivant: K&amp;MAKPA Ill. Haut. <lb/>

G63. -Hydrie de Nola. <lb/>
Apollon et Artémis. <lb/>


A gauche, Apollon est assis sur un siège. Il est couronné de <lb/>
myrte, les cheveux noués en deux corymbes. Il est vêtu d&apos;une <lb/>
tunique talaire sans manches et d&apos;un manteau. Il tient sa lyre dans <lb/>
son bras gauche, la main étendue sur les cordes. De son bras droit, <lb/>
il tend une phiale versArtémis. La déesse est couronnée de myrte <lb/>
un carquois est sur ses épaules. Elle relève le pan de sa tunique <lb/>
plissée de la main gauche; de la main droite, elle tient une oenochoé <lb/>
dont elle épanche le contenu dans la phiale d&apos;Apollon. Une biche <lb/>
est entre les deux personnages et regarde Apollon. <lb/>
Beau travail. Haut. 0,27. <lb/>

CC3 Tasse italote à deux anses, fond noir, peintures rougis, <lb/>
retouches blanches. <lb/>
1. Une femme ailée (Niké) vole vers la droite. Elle tient une ténie <lb/>
dans ses mains. Elle est vêtue d&apos;une simule tunique flottante et <lb/>
chaussée de brodequins. <lb/>
2. Une femme marche à grands pas vers la gauche, tonant un <lb/>
miroir à la main. Elle est parce de boucles d&apos;oreilles et d&apos;un collier, <lb/>
Sa tunique a glissé de son épaule droite et découvre son sein. Elle <lb/>
est drapée dans un manteau. Elle est chaussée de brodequins. <lb/>
Riche décoration de palmcttes. Haut. 0,&apos;!O. <lb/>

664. -Vase semblable au précédent. <lb/>
1. Une femme est assise, la tête retournée vers la droite. Elle tient <lb/>
une torche enflammée dans la main droite et relève la main gauche <lb/>
à son épaule. Elle est parée d&apos;un collier et porte un bracelet enroulé <lb/>
au bras gauche. <lb/>
2.Une étoffe est pendue dans le champ du tableau. <lb/>
est assis sur une étoffe. Il est entièrement nu, sauf <lb/>
les brodequins qui chaussent ses pieds. Il est couronné de myrte. Il <lb/>
tient un sceptre dyonisiaque dans la main droite. Des épis et un <lb/>

gauche.ténia <lb/>

6nk <lb/>

sceptre. <lb/>

un tympanon dans sa main <lb/>
Riche décoration de palmettes. Haut. 0,19. <lb/>

665. -Petite amphore. <lb/>
1. Un éphèbe est debout, entièrement nu, près d&apos;une borne <lb/>
Il vient de remporter le prix des jeux. Il tient un rameau dans <lb/>
sa main droite et un strygile dans la gauche. Niké, ailée, vole vers <lb/>
lui et lui apporte ses vêtements. <lb/>
2. Une femme entièrement drapée est debout, devant un autel. <lb/>
Elle tient une corbeille évasée dans sa main gauche. Haut. 0,20. <lb/>

666. -Petite amphore. <lb/>
1. Un éphèbe est debout près de la borne des jeux. Il cause <lb/>
avec un maître de jeux, entièrement drapé. <lb/>
2. Deux personnages drapés, causant. Haut. 0,13. <lb/>

887. -Kylix, terre rouge, peinte en noir. Diamètre 0,20. Haut. 0,10. <lb/>

668. -OEnochoé. Terre blanche, peinte entièrement en noir, filets <lb/>


rouges. Le bouchon de ce vase adhère encore au col. Diam. 0,i8. <lb/>

Haut. 0,16. <lb/>

669. -Canthare. Peinture noire. Haut, totale avec les anses 0,23. <lb/>

630. -Kalpis à panse cannelée. Une petite guirlande de feuilles <lb/>

orne le col. Haut. 0,155. <lb/>

Vases à peintures noires <lb/>

671. -Kylix. Terre rouge. Deux sujets semblables. Un sphinx <lb/>
ailé est accroupi. Deux hommes nus lèvent une main vers l&apos;animal. <lb/>
Palmettes. Les deux anses se sont décollées. Diam. 0,22. Haut. 0,10. <lb/>

-Terre blanche, filets rouges et jaunes. Une zone d&apos;ani-<lb/>

maux, grossièrementpeints en noir, court autour du vase. Haut. 0,08. <lb/>
673. -Terre blanche, filets jaunes. Une zona d&apos;animaux peints <lb/>
en noir et en rouge court autour de ce vase. On voit un lion, un <lb/>
bouc etuneoie, Diam. 0,13. Haut. 0,09. <lb/>

674. -Terre rouge, filets noirs Le sujet, représente un <lb/>
lion attaquant un taureau qui baisse les cornes. Diam. 0,1i. <lb/>

Haut. 0,08. <lb/>

675. -Alabastron. Terré blanche, peintures noires rehaussées <lb/>

de rouge. <lb/>
1. Un homme vêtu d&apos;un manteau s&apos;appuie sur un bâton noueux <lb/>
et semble converser avec un individu plus petit que lui, drapé <lb/>
entièrement. Un chien est derrière le premier personnage. <lb/>
2. Le même personnage (?) offre un lièvre, qu&apos;il tient par les <lb/>
oreilles, à l&apos;individu drapé. Haut. 0,18. <lb/>

676. -Lécythus. Terre rouge, couverte blanche sur la panse. <lb/>
Décoration géométrique noii&apos;e. Branche de lierre fleuri sur la <lb/>
panse. Haut. 0.22 <lb/>

677. -Lécythus. TcrlC rouge, blanche surla panse. <lb/>
Trois palmettes sont peintes en noir sur cette panse. Haut, 0.12. <lb/>

678. -Lécythus. Terre rouge, couverte blanche sur la panse. <lb/>
Départ d&apos;Hector (?). Hector monte sur son char, traîné par quatre <lb/>
chevaux. Un écuyer est à côté de lui, une femme tient des rameaux <lb/>
de myrte. Un vieillard, tenant un bâton à la main, est assis devant <lb/>
les chevaux. Haut. 0.14. Le haut du col est brisé. <lb/>

679. -Lécythus. Terre rouge, peinture noire. Même sujet, gros. <lb/>
slèrement peint. <lb/>
Haut. 0.14. Le col est brisé. <lb/>


680. -Lécythus. Peinture rouge sur fond hoir <lb/>
Un éphèbe, nu, marche à grands pas vers le but. Il retourne la <lb/>
tête derrière lui. Il tient une haltère datis la main droite <lb/>
Haut 0.13. Le col est brisé. <lb/>

681 à 683. -Aryballe. Terre blanche. On peut encore distinguer <lb/>

un cheval marchant vers la droite, gravé sur la panse. <lb/>
sunSucr <lb/>
lit deux autres vases, terre blanche. <lb/>

dinaires.GS.j à691. -Bombylios, couverte rouge, et sept autres vases or-<lb/>

0.15,692-693.et.unpetit-CanLharestamnos.à panse cannelée. Couverte noire. Haut, <lb/>

LAMPES <lb/>

estG9....])ris6e. -LampeLong, 0.13.àdeux becs. Couverte rouge. Rosace. La queue <lb/>

695. -Lampe semblable. Torre blanche. Long. 0.13. <lb/>

696. -Lampe à deux becs, décorée d&apos;une bi&apos;anche de lauriers. <lb/>
d&apos;Isis(?).qiieue,Long.l&apos;aigle0.16.est roprésonté, étendant les ailes sous un buste <lb/>

uncheval-<lb/>

(?) <lb/>

Long&apos;.698.0.10.-Lampe. Couverte noire. Suje.t. Un éphèbe, nu, vu de dos. <lb/>

proaLLmg?: Heraclès, barbu, les deux bras pendants, vu de <lb/>

Long.100.0.g8.-Lampe. Sujet &apos; Aphrodité se coiffant. En dessous epiueinov <lb/>

?&lt;M, -Lampe. Sujet : Un griffon ailé, courant. Long. 0.095. <lb/>

702. -Lampe. Sujet. un lion courant. <lb/>

703. -Lampe chrétienne. Sujet: La croix. Long. 0,11, <lb/>

?&lt;M. -Tète de satyre formant lampe. Long. 0,06. <lb/>
ïtfô. -Lampe. Long. 0,07. <lb/>

706. -Lampe. Terre et couverte rouge. Long, 0,07. <lb/>


707.-Lampe. Long. 0,05. <lb/>

.... <lb/>

708. -Lampe. Long. 0,04. <lb/>

709. -Anse de lampe. Sujet : Tètede Méduse. Long. 0,10. <lb/>

710. -Anse de lampe en croissant. Long. 0,08.. <lb/>

711 à 714. -Quatre vases en verre, forme de chandelier, etc. <lb/>

INTAILLES <lb/>

715. -Niké. Pierre blanche, ovale. Haut. 0,014. Larg., 0,012. <lb/>

718. -Homme barbu, debout, tenant un vase dans la main <lb/>

gauche. Rubis (?) ovale. Haut. 0,008, long. 0,04. <lb/>

717. -Tête d&apos;homme barbu. Verre jaune. Haut. 0,14. <lb/>

(. <lb/>

ANTIQUITÉS ASSYRIENNES <lb/>

BAS-RELIEFS <lb/>

718. -Bas-relief, albâtre. Haut. 0,50, larg. 0,30. <lb/>
Des guerriers tirent de l&apos;arc vers la gauche. Ces bas-reliefs sem-<lb/>
blent, ainsi que les inscriptions, provenir de Khorsabad. <lb/>

719. -Bas-relief, albâtre. Haut. 0,30, larg. 0,29. <lb/>

Trois archers, barbus, marchent au pas vers la droite. On voit les <lb/>
jambes d&apos;un quatrième. <lb/>
Brisé en trois morceaux se complétant. <lb/>

720. -Bas-relief albâtre. Haut. 0,15, larg. 0,11. <lb/>
Tête et torse d&apos;un homme rasé, portant un sac sur son épaule. <lb/>
La main droite semble s&apos;appuyer sur une épée. <lb/>

7211. -Bas-relief albâtre. Haut. 0,09, larg. 0,095. <lb/>
Tête d&apos;un homme à longue chevelure et à face rasée. <lb/>

INSCRIPTIONS <lb/>

722. -Plaque albàtre. Long. 0,20. Larg. 0,16. Portant une inscription <lb/>
cunéiforme. Cette inscription appartient à un roi du pays d&apos;Assur <lb/>
(Assyrie) dont le nom a disparu, mais qui possédait (comme Sargon, <lb/>
Sennachérib, etc.), Babylone, le pays de Sumir et d&apos;Accad. <lb/>


Dans la première ligne on lit encore, après le dernier signe <lb/>
mutilé du nom de Babylone, le titre : « Roi de Sumir » ; ce dernier <lb/>
mot est également mutilé. <lb/>
Dans la seconde ligne, on voit au commencement la fin du mot <lb/>
dannu qui terminait la qualification de roi puissant, puis les mots : <lb/>
sa ilu Assur ilu (que le dieu Assur, le dieu), probablement ici les <lb/>
dieux Nebo et Mérodach invoqués après le dieu Assur dans les <lb/>
inscriptions de Sargon. <lb/>
Dans la troisième ligne, restent les mots : zihir sumi su (la mémoire, <lb/>
la renommée de son nom), puis le signe iz qui commençait proba-<lb/>
blement le verbe izzuu. <lb/>
L&apos;écriture est de la variété dite assyrienne, sans traces d&apos;ar-<lb/>
chaïsme. (Cette Notice nous a été obligeamment communiquée par <lb/>
le savant docteur Victor Revillout.) <lb/>

723. -Plaque de mêmes dimensions dont on ne peut tirer que <lb/>
peu de chose. On distingue seulement le mot « avant moi ». <lb/>

CYLINDRES <lb/>

724. -Onyx(?). Au centre un génie ailé semble repousser deux <lb/>
gazelles (?) qui se dressent contre lui. Entre elles deux se voit un <lb/>
arbre. Haut. 0,03, diim.0,01. <lb/>

725. -Pierre noire dure. Une femme à longue chevelure est <lb/>
assise. Elle lève sa main vers un vase. <lb/>
Derrière elle se distinguent : un serpent, un éléphant, trois traits <lb/>
recourbés par en haut, un signe replié et enfin un cerf (?). Haut. 0,02, <lb/>
diam. 0,018. Style étranger. <lb/>

-Pierre noire dure. 1. Deux personnages adorent le disque. <lb/>
Celui de droite tient un objet à sa main. Il lève la jambe gauche <lb/>
qu&apos;il pose sur un tabouret. 2. Deux lions se dressant l&apos;un contre <lb/>

l&apos;autre. Haut. 0,018, diam. 0,u9. <lb/>

727. -Pierre blanche ; 1. En haut le disque ailé. En dessous, <lb/>
deux animaux, des lions (?) détournent, la tête ; 2. Un arbre. Haut. <lb/>
0,028, diam. O,OOIJ. Fruste. <lb/>

728. -Pierre noire dure. 1. Personnage regardant à droite. <lb/>
2. Personnage mitré regardant à gauche, 3. Un personnage regar-<lb/>
dant à gauche lève la main vers le second personnage. <lb/>

OBJETS ARABES <lb/>

729. -Trois pièces paraissant avoir formé un porte-cierge. Style <lb/>
arabe. <lb/>

730. -Tambour. <lb/>


MEUBLES <lb/>

731. -Grande vitrine en forme de bibliothèque à deux corps, en <lb/>
hois noir et filets de cuivre, à quatre parties vitrées; <lb/>
Haut. 2,90. Larg, 1,50. Profond. 0,42. <lb/>

732. -Autre vitrine analogue, et de mêmes dimensions que la <lb/>
précédente. <lb/>

733. -Deux vitrines en longueur, en bois noir et filets de cuivre <lb/>
larme pupitre, montés sur pieds tournés. <lb/>
Haut, 1 in. Long. 2. 45. <lb/>

734. -Vitrine de milieu, de forme hexagonale, en bois noir, à six, <lb/>
compartiments, montée sur pieds. <lb/>
Hauteur 1 m. <lb/>

FIN <lb/></body>


<front>TABLE DES MATIÈRES <lb/>

AN TIYUITÉS !•;GYPTIKNNES <lb/>

1. -MONUMENTS HISTOUQUES <lb/>

II. _ MONUMENTS CIVILS <lb/>

4 <lb/>

Statues et statuettes <lb/>

11 <lb/>

Socles de statuettes <lb/>

6 <lb/>

III. -ODJETS AYANT SERVI AU CULTE, etc <lb/>

7 <lb/>

Seaux à libations <lb/>

7 <lb/>

Table d&apos;offrandes, miroirs, barque, lampes, sistro, vase, <lb/>

paniers <lb/>

10 <lb/>

IV -OnJETS FUNÉRAIRES <lb/>

, <lb/>

H <lb/>

Boites de momies <lb/>

11 <lb/>

Papyrus <lb/>

17 <lb/>

Stèles <lb/>

]8 <lb/>

Coffrets )uncmires <lb/>

21 <lb/>

Statuettes funéraires en bois <lb/>

27 <lb/>

Canopes <lb/>

30 <lb/>

Statuettes funéraires (Ushebtl). -Cônes <lb/>

32 <lb/>

Scarabées <lb/>

34 <lb/>

V. -STATUES DB: DIEUX <lb/>

37 <lb/>

VI. -ANIMAUX <lb/>

49 <lb/>

VII. -OBJETS EN VERRE <lb/>

VIII. -OBJETS DIVERS <lb/>

o.. 1 ..... <lb/>

59 <lb/>

IX.-INSCRIP&apos;l&apos;lo@ n <lb/>

GO <lb/>


ANTIQUITÉS GRECQUES <lb/>

Bronzes...... <lb/>

60 <lb/>

Marbres <lb/>

61 <lb/>

Terres cuites <lb/>

(52 <lb/>

Vases <lb/>

G3 <lb/>

Lampes <lb/>

67 <lb/>

Intailles <lb/>

.................................................... <lb/>

68 <lb/>

ANTIQUITÉS ASSYRIENNES, etc. <lb/>

lins-reliefs <lb/>

GS <lb/>

Inscriptions <lb/>

GS <lb/>

Cylindres <lb/>

C9 <lb/>

Objets arabes <lb/>

69 <lb/>

Meubles.......• <lb/>

-<lb/>
-<lb/>

70 <lb/>


Planche I. -Statue d&apos;Anulûs N°1 <lb/>

Planche II. -Groupe d&apos;Aîmiès et de sa mère Ha-Bakit N;&apos; &apos;2 <lb/>

Planche III. -Statue de Sibu N&quot; 1&apos;2 <lb/>

Planche IV, --Statue de Api N&quot; 1.1 <lb/>

Planche V. -Statue de Pa-ari-ma N&quot; 1 i <lb/>

Planche VI. -Statue d&apos;Anubis N&quot; 252 <lb/></front>















<other>RED. : <lb/>

19 <lb/></other>

<back>BIBLIOTHEQUE NATIONALE DE FRANCE <lb/>

CHATEAU DE SABLE <lb/></back>



	</text>
</tei>
