<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">








<front>CATALOGUE <lb/>

D&apos;OBJETS D&apos;ART <lb/>

ET DE CURIOSITÉ <lb/>

ANTIQUES ET DE LA RENAISSANCE <lb/>

TAPISSERIES <lb/>

Composant la collection de M. CASTELLANI <lb/>

ET DONT LA VENTE AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE N* 5 <lb/>

Les-Mercredi 4, Jeudi 5, Vendredi 6 <lb/>
et Samedi 7 Avril 1866. <lb/>

A DEUX HEURES <lb/>

Par le ministère de Me CHARLES PILLET, Commissaire-Priseur, <lb/>

rue de Choiseul, 1.1., <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts, rue Vivienne, n, <lb/>

Et de M. CHARLES MANNHEIM, Expert, rue de la Paix, 10. <lb/>

DE UNE HEURE A CINQ. <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les adjudicataires payeront cinq pour cent en sus des enchères. <lb/>

L exposition mettant le public à même de se rendre compte <lb/>
de l&apos;état des objets, il ne sera admis aucune réclamation une fois <lb/>
l&apos;adjudication prononcée. <lb/></front>


<body>DÉSIGNATION <lb/>

. <lb/>

DES OBJETS <lb/>

Sculptures en terre cuite <lb/>

1 -La Chanteuse. -Délicieuse statuette de jeune femme <lb/>
debout et chantant, la tête légèrement penchée vers la <lb/>
gauche. Elle est vêtue d&apos;une robe à jupe longue et étroite <lb/>
et à manches à crevés. Elle tient devant elle un morceau <lb/>

. <lb/>

de chant qu&apos;elle semble exécuter avec le plus pur senti-<lb/>

ment. <lb/>
Cette charmante figure, qui date de la seconde moitié <lb/>
du xve siècle, ne peut être attribuée qu&apos;à un des plus <lb/>
grands artistes florentins de cette époque. Haut., 51 cent. <lb/>

2 -Figurine de jeune femme couchée et endormie. Elle <lb/>
est vêtue d&apos;une robe d&apos;étoffe vénitienne coloriée et re-<lb/>
haussée d&apos;or. Elle porte au revers la lettre P gravée en <lb/>
creux. La pose de cette figure rappelle la Sainte Cécile de <lb/>

Rome. <lb/>


-Réduction en terre cuite de la statue de saint Michel de <lb/>
Donatello, à Florence. Sur socle en serpentine. Hauteur <lb/>
sans le socle, 45 cent. <lb/>

-Modèle en terre cuile du groupe de Jean de Bologne <lb/>
représentant Ferdinand relevant la ville de Pise après la <lb/>
peste qui la décima. Haut., sans le socle, 66 cent. Sur le <lb/>
socle, en marbre, se trouvent les inscriptions suivantes: <lb/>

FERDINANDI. ETRURIAE. <lb/>

MAGNI. Duc. <lb/>

PISANAM. URB. <lb/>

ERIGEN. <lb/>

JOANNIS <lb/>

BONONIA <lb/>

BELGAE <lb/>

ARCHETYPUS <lb/>

SIGNI. <lb/>

A PETRO <lb/>

FRANCAVILLA <lb/>

MARM. RED. <lb/>
PISISQ. Pos. <lb/>
MDLXXXXUII <lb/>

5 -Modèle en terre cuite de la fontaine de Jean d&apos;e Bolo-<lb/>
gne, à Bologne. Son socle est orné de figures d&apos;hommes <lb/>
s&apos;appuyant sur des dauphins et supportant des coquilles. <lb/>
La vasque supérieure repose sur des syrènes ailées. <lb/>

Cette pièce a été coloriée à l&apos;imitation du marbre, et ses <lb/>
figures ont été bronzées. Haut. sans le socle en bois, 40 c. <lb/>

-Terre cuite <lb/>
Ronde-bosse. -Groupe de quatre figures <lb/>
représentant la Charité. École florentine du xvie siècle. <lb/>
Haut., -59 cent. <lb/>


7 -Terre cuite. -Ronde-bosse. -La Vierge debout, te-<lb/>
nant son divin Fils assis sur son bras droit. École des <lb/>
Pisans. Haut., 80 cent. <lb/>

8 -Terre cuite. -Ronde-bosse. -Figure de Cérès de-<lb/>
bout. Ouvrage italien de la seconde moitié du xvie siècle. <lb/>
Haut., 60 cent. <lb/>

Sculptures en marbre <lb/>

9 -Marbre blanc. -Haut-relief. -Descente de croix. <lb/>

Ouvrage de Giovanni Omodei, de Pavie. Cette pièce pro-<lb/>

vient de la Chartreuse de Pavie. Haut., 94 cent.; larg., <lb/>
94 cent. <lb/>

10 -Marbre blanc. -Bas-relief attribué à Donatello. -La <lb/>
Vierge, vue à mi-corps, tenant son divin Fils debout. Ce <lb/>
groupe est placé sous un arceau à plein cintre, et les an-<lb/>
gles de la partie supérieure présentent des branches de <lb/>
lis. Haut., 63 cent.; larg., 38 cent. <lb/>

il -Marbre blanc. -Fragment d&apos;un haut-relief. -La Ma-<lb/>

done agenouillée et saint Joseph. Travail du xive siècle, <lb/>
portant quelques traces de dorure. Haut., 45 cent. <lb/>

Sculptures en bois et en ivoire <lb/>

12 -Ivoire. -Figure d&apos;impératrice romaine debout. Cette <lb/>
pièce date des dernières années du xvie siècle. Haut., <lb/>

30 cent. <lb/>


18 <lb/>

Deux très-beaux panneaux en bois sculpté par Gio. <lb/>
vanni da NQla. Chacun d&apos;eux présente à son centre un <lb/>
buste de saint personnage placé dans un cadre entouré de <lb/>
syrènes ailées, de trophées et d&apos;ornements divers, et sur-<lb/>

monté de figures d&apos;anges et de mascarons.Haut.,72cents.; <lb/>

larg., 44 cent. <lb/>

14 -Deux panneaux en bois sculpté, de forme carré long. <lb/>
Ils présentent à leur centre une figure d&apos;esclave debout; <lb/>
à droite et à gauche sont des figures d&apos;hommes nus pla-<lb/>
cés dans diverses attitudes; (le .fond est occupé par des <lb/>
trophées d&apos;arides. <lb/>

Ces hauts-reliefs ont été. exécutés par Tasso. Haut., <lb/>
30.cent-; larg., 45 cent. <lb/>

15 -Trois belles sculptures en haut-relief sur bois, par <lb/>
Tasso, représentant des sujets mythologiques. Composi-<lb/>
tions élégantes, exécution soignée. Haut., 30 cent.; larg., <lb/>

55 cent. <lb/>

16 -Deux panneaux en bois sculpté en haut-relief. Enfants <lb/>
montés sur des animaux fantastiques. Ouvrage de Tasso, <lb/>
Haut., 28 cent.; larg. 59 cent, <lb/>

Branzea <lb/>

17 -Hercule et ses fils; beau groupe en bronze dans le style <lb/>
et de l&apos;époque dé Michel-Ange. Haut., 32 cent, <lb/>

« <lb/>


-Figurine de chasseur au flambeau. Bronze italien du <lb/>
XVIIe siècle. Haut., 32 cent. <lb/>

-Autre figurine. Milon de Crotone. Bronze italien du <lb/>
xvie siècle. Haut., 30 cent. <lb/>

-Triton monté sur une tortue; il sonne de la conque <lb/>
et supporte une coquille. Bronze italien du xvie siècle. <lb/>
Haut., 15 cent. <lb/>

-Lampe placée dans une sphère surmontée d&apos;une croix, <lb/>
et supportée par une figure d&apos;Atlas accroupie, qui repose <lb/>
sur une base triangulaire. Bronze italien du XVIe siècle. <lb/>
Haut., 20 cent. <lb/>

22 -Ecritoire formée par une figurine d&apos;homme assis, les <lb/>
jambes croisées et tenant un vase. Bronze italien du xvie <lb/>

siècle. Haut., il cent. <lb/>

23 -Statuette équestre de l&apos;empereur Marc Aurèle. Bronze <lb/>
italien du xvie siècle, d&apos;après la statue du Capitole. Haut., <lb/>
25 cent. <lb/>

24 -Statuette. -Vénus de Médicis. Bronze italien du xvie <lb/>
siècle; belle patine. Haut., 53 cent. <lb/>

25 -Deux lions héraldiques, tenant les écussons des ducs <lb/>
d&apos;Esté et de Ferrare. Bronzes italiens du xvie siècle. <lb/>
Haut., 18 cent. <lb/>


26 -Deux figurines de guerriers debout, s&apos;appuyant sur <lb/>

des écussons armoriés, Bronzes italiens du xvic siècle. <lb/>
Haut., 19 cent. <lb/>

27 -Statuette de Renommée debout. Bronze italien du XVIe <lb/>
siècle. Haut., 21 cent. <lb/>

-Figure de satyre debout. Bronze italien du XVJIe siècle ; <lb/>
patine rouge. Haut., 35 cent. <lb/>

-Statuette analogue à celle qui précède et pouvant lui <lb/>
servir de pendant. Pomone debout. Haut., 35 cent. <lb/>

30 -Autre statuette en bronze, de même époque. Daphné <lb/>
changée en laurier. Haut., 33 cent. <lb/>

-Statuette pouvant faire pendant à celle qui précède. <lb/>
Atalante. Haut., 33 cent. <lb/>

-Cheval passant. Bronze italien du XVIC siècle. Bonne <lb/>
patine. Haut., 25 cent. <lb/>

Faïences italiennes <lb/>

FABRIQUE D&apos;UHBINO <lb/>

33 -Grand et beau plat rond, dont l&apos;ombilic bombé présente <lb/>
le sujet d&apos;Adam et Ève tentés par le serpent. Le reste du <lb/>
plat est décoré de médaillons peints en grisaille imitant <lb/>
des camées et d&apos;ornements et ligures fantastiques peints <lb/>
en couleurs sur fond blanc. Diam., 44 cent. <lb/>


34 -Petit plat rond, décoré, comme celui qui précède, de <lb/>
figures fantastiques en couleurs et de médaillons imitant <lb/>
les camées. L&apos;ombilic offre les figures de Vénus et de <lb/>
l&apos;Amour. Diam., 33 cent. <lb/>

35 -Charmant petit vase de forme ovoïde à côtes et sur <lb/>
piédouche, garni d&apos;une anse surélevée et d&apos;un goulot placé <lb/>
sur sa face principale, formé par un mascaron et des <lb/>
enroulements. Le décor de cette pièce consiste en mé-<lb/>
daillons peints en grisaille imitant des camées, et en <lb/>
figures, oiseaux et grotesques peints en couleurs. Haut., <lb/>
24 cent. <lb/>

-Jolie petite coupe ronde et profonde présentant à l&apos;in-<lb/>
térieur un médaillon de personnages ainsi qu&apos;une frise <lb/>
de grotesques décorés en couleurs. L&apos;extérieur de la <lb/>
coupe ainsi que le piédouche sont aussi décorés de <lb/>
grotesques et d&apos;ornements en couleurs. Haut., 10 cent, ; <lb/>
diam., 14 cent. <lb/>

-Jolie coupe ronde sur pied bas, décorée en couleurs. <lb/>
Au revers se trouve l&apos;inscription suivante : Solo Gripho <lb/>

contra Damasco tutta; le sigle deFraXanto da Rovigo <lb/>

et le millésime 1537. Diam., 27 cent. <lb/>

-Grand et beau vase à panse cylindrique placée entre <lb/>
deux parties renflées, et à deux anses formées par des <lb/>
sirènes sous lesquelles se trouvent des mufles de lion. <lb/>
Chacune des faces du vase présente un médaillon renfer-<lb/>


mant une figure de sybille décorée en couleurs, sur fond <lb/>
brun. Au-dessus se trouve un cartouche renfermant la <lb/>
figure d&apos;un évangéliste peinte en grisaille sur &apos;fond bleu. <lb/>
Un riche décor en couleurs, qui consiste principalementen <lb/>
figures d&apos;amours, cariatides ailées, mascarons et grotes-<lb/>
ques, complète l&apos;ornementation de ce beau vase, qui est <lb/>
accompagné de son couvercle. Haut., 66 cent. <lb/>

39 -Grande et belle vasque trilobée reposant sur trois <lb/>
griffes de lion et à anses formées par des têtes fantas-<lb/>
tiques se terminant par des enroulements. Elle est décorée <lb/>
à l&apos;intérieur d&apos;un sujet allégorique ayant trait à la pêche, <lb/>
composé de quantité de personnages et surmonté d&apos;un <lb/>
groupe d&apos;Amours voltigeant et tenant des palmes. L&apos;ex-<lb/>
térieur présente des guirlandes de fleurs, des oiseaux et <lb/>

des mascarons ; <lb/>
le tout émaillé en couleurs. Haut., <lb/>
23 cent. ; diam., 46 cent. <lb/>

40 -Vasque analogue à celle qui précède, mais sans pied. <lb/>
Elle présente à l&apos;intérieur une réunion de quantité de <lb/>
personnages assistant à un sacrifice; dans le haut se <lb/>
trouve la figure de Dieu le Père dans les nuages. Elle <lb/>
est décorée à l&apos;extérieur de sujets maritimes. Haut., <lb/>
16 cent.; diam., 43 cent. <lb/>

M -Jolie gourde, à deux anses formées par des serpents <lb/>

fantastiques ailés. Elle est décorée, surchacune de_ses <lb/>

faces, d&apos;un sujet de personnages très-finement peint en <lb/>
couleurs. Émail brillant, belle conservation. Haut., <lb/>

35 cent. <lb/>


--Coupe de forme ronde, festonnée et à ornements en <lb/>

relief à l&apos;extérieur. Elle présente à l&apos;intérieur diverses <lb/>
scènes ayant trait aux amours de Galathée. Dans le haut se <lb/>
trouvent des figurines d&apos;amours voltigeant, tenant des <lb/>
palmes et des couronnes. Diam., 29 cent. <lb/>

-Petit plateau rond, il décor en couleurs, représentant <lb/>
Latone et ses fils. Il porte au revers un écusson armorié. <lb/>
Diam., 45 cent. <lb/>

FABRIQUES DIVERSES <lb/>

44 -Fabrique de Gubbio. Petit plat, dit cuppa amatoria, <lb/>
décoré de rosaces et de rinceaux, à reflets métalliques <lb/>
rouge rubis et jaune nacré et rehaussés de bleu. Diam., <lb/>
22 cent. <lb/>

-Fabrique de Deruta. -Joli plat rond à reflets métalli-<lb/>
ques rehaussés de bleu. Sur l&apos;ombilic se trouve une bonne <lb/>
foi surmontée d&apos;une banderolle et d&apos;une couronne. Le <lb/>
reste du plat présente des rinceaux et des ornements. <lb/>

D)am., 33 cent. <lb/>

-Fabrique de Montelupo. -Grand et beau plat rond, <lb/>
dont le décor, exécuté en relief, ainsi que l&apos;extérieur <lb/>
sont émaillés brun. Il présente à son centre un écusson <lb/>
armorié surmonté d&apos;une couronne, entouré de l&apos;ins-<lb/>
cription suivante qui se lit à l&apos;envers : SIA LAUDATO IL <lb/>

SANTISSIMO SACRAMENTO. Autour du médaillon central se <lb/>
trouve une large frise offrant des cariatides et des fleurs. <lb/>
Le marli est orné de vases et de rinceaux. Diam., <lb/>

47 cent. <lb/>


-Faïence italienne. Deux plats ronds à sujets de person-<lb/>
nages décorés en couleurs et à froid. Ces plats étaient des-<lb/>
tinés, dit-on, à servir de modèles aux artistes. Us sont <lb/>
placés dans des cadres en cuivre rouge. Diam., 23 cent. <lb/>

FABRIQUE DE CASTELLI <lb/>

-Plat rond décoré en couleurs. Il présente à son centre les <lb/>
figures d&apos;un satyre, d&apos;une bacchante et d&apos;un amour; son <lb/>
bord est décoré d&apos;amours et de guirlandes de fleurs et <lb/>
porte un écusson armorié. Diam., 35 cent. <lb/>

-Plat rond, présentant à son centre divers personnages <lb/>
assistant à un repas; son bord est décoré d&apos;amours et d&apos;or-<lb/>
nements à fleurs et rinceaux. Diam., 35 cent. <lb/>

-Plat rond et creux. Il offre au centre un sujet cham-<lb/>
pêtre, et son bord est décoré de figures d&apos;amours, de <lb/>
fleurs et d&apos;animaux et porte un écusson armorié. Diam., <lb/>
30 cent. <lb/>

5.1 -Deux assiettes, présentant à leurs centres, des paysages <lb/>
avec figures ; les bords sont décorés de figures d&apos;amours <lb/>
et de fleurs et portentun écusson armorié. Diam., 24 cent. <lb/>

« <lb/>

-Petite assiette présentant un groupe de dieux et de <lb/>
déesses de la Fable ; son bord est décoré de figures d&apos;a-<lb/>
mours et de mascarons. Diam., 18 cent. <lb/>


53 -Plaque carrée, décorée en couleurs et représentant <lb/>
Judith, montrant au peuple la tête d&apos;Holopherne. Haut. et <lb/>
larg., 35 cent. <lb/>

53 bis -Deux vases décorés de médaillons de personnages, <lb/>
avec encadrements d&apos;amours et de fruits. Ils portent un <lb/>
monogramme. Haut. 40 cent. <lb/>

Objets variés <lb/>

-1 <lb/>

54 -Grand et beau verre de Venise, de forme cylindrique <lb/>
et sur piédouche à noeud, enrichi de godrons et d&apos;or-<lb/>
nements émaillés en couleurs et rehaussés d&apos;or. xve siècle. <lb/>
Il a été trouvé dans les fouilles de l&apos;ancienne cathédrale <lb/>
de Sala (province de Salerne) et appartenait au musée <lb/>
Santangelo de Naples. Haut., 43 cent. <lb/>

55 -Poignard forme dite langue de boeuf; à lame enri-* <lb/>
chie de figures, de bustes et d&apos;ornements dorés. Ouvrage <lb/>

italien du xvr siècle. <lb/>

-Cachet en acier ciselé, ayant appartenu à Côme de Mé-<lb/>
dicis, avant la conquête de Sienne <lb/>

-Colombe en bronze gravé; ses yeux sont émaillés noir. <lb/>
Ouvrage byzantin du XIIe siècle. Haut., 23 cent. <lb/>

-Portrait du roi Louis XIV, peint sur émail et sur or, par <lb/>
Petilot; avec bordure à lobes décorée de fleurons en cou-<lb/>
leurs sur fond blanc. <lb/>


59 -Couvert composé de quatre pièces en vermeil et à man-<lb/>
ches d&apos;émail décorés de figures et de groupes de fruits, en <lb/>
camaïeu rouge. xvne siècle. <lb/>

-Un lot de feuilles provenant d&apos;un manuscrit de plein-<lb/>
chant, enrichies de miniatures en couleurs rehaussées <lb/>
d&apos;or. xive siècle. <lb/>

-Un lot de lettres majuscules provenant d&apos;un manuscrit <lb/>
de plain-chant et ornées, de miniatures en couleurs et <lb/>
rehaussées d&apos;or. xive siècle. <lb/>

-Tableau à l&apos;huite.et sur cuivre, signé Seb. Onel? 1624. <lb/>
Il représente une quantité de singes dans diverses attitu-<lb/>
des. Haut., 26 cent.; larg., 34 cent. <lb/>

-Beau cadre en marqueterie de nacre et écaille, à fleurs, <lb/>
têtes de chérubins et Blason de cardinal. Époque <lb/>
Louis XIII. <lb/>

-Deux cadres analogues à celui qui précède, mais plus <lb/>
petits. <lb/>

; <lb/>

Tapisseries <lb/>

Six magnifiques tapisseries du temps de Louis XIV, <lb/>
provenant de la famille Albani, de Rome. Elles repré-<lb/>
sentent les sujets suivants : <lb/>

65 -La Moisson. Haut., 3 mèt. 45 cent.; larg., 3 mêt. 60 cent. <lb/>


-Les Vendanges. Haut., 3 mèt. 45 cent.; larg., 4 met. <lb/>

50 cèni. <lb/>

-Neptune. Haut., 3 mèt. 45 cent.; larg., 4 mèt. 40 cent. <lb/>

-Le-Parnasse. Haut., 3 mèt. 45 cent.; larg., 5 mèt. <lb/>

35 cent. <lb/>

-. Diane à la chasse. Haut., 3 mèt. 45 cent.; larg., 2 met. <lb/>

60 cent. <lb/>

70 -Offrande à Vénus. Haut., 3 mèt. 45 cent.; larg., 3 mèt. <lb/>
35 cent. <lb/>

71-78 -Huit belles tapisseries représentant des sujets allé-<lb/>
goriques composés de groupes d&apos;Amours, de guirlandes <lb/>
de fruits et de fleurs, et d&apos;animaux divers. Ces tapisseries &apos; <lb/>
sont remarquables par leur fraîcheur. Elles&apos;seront ven-<lb/>
dues séparément. Haut., 2. mèt. 90 cent.; larg., 2 mèt. <lb/>

65 cent. <lb/></body>


































	</text>
</tei>
