<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
<front>CATALOGUE <lb/>

D ES <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

ANTIQUES, DE LA RENAISSANCE &amp; DES TEMPS MODERNES <lb/>

EN SON HOTEL, RUE TRONCHET, 7 <lb/>

Ces Cunbi27,&apos;Jltarbi28 -&apos;,eévritret Jlter!l&quot;rbi 1er111ar5 1865 <lb/>

A UNE HEURE ET DEMIE <lb/>

COMM1SSAIRES-PRISEURS <lb/>

Me CHARLES PILLET <lb/>

-<lb/>
Mc EUGÈNE SCRIBE <lb/>

EXPERTS <lb/>

MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT, 12, RUE VIYIENNE. <lb/>

De une heure à cinq heures. <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>
Les adjudicataires payeront cinq pour cent en sus des enchères. <lb/>

Les expositions publiques et particulières mettant le public à <lb/>
même de se rendre compte de l&apos;état des objets, il ne sera admis <lb/>

aucune réclamation une fois l&apos;adjudication prononcée. <lb/>

Ce Catalogue se trouve : <lb/>

Chez MM. <lb/>
A Paris, <lb/>

CHARLES PILLET, commissaire-priseur, 11, rue <lb/>

de Choiseul. <lb/>

EUGÈNE ESCBIBE, commissaire-priseur, 217, rue <lb/>

Saint-Honoré. <lb/>

-<lb/>

ROLLIN et FEUARDENT, experts, 12, rue Vivienne. <lb/>

-<lb/>

ROUSSEL, expert, 20, rue de la Victoire. <lb/>

-<lb/>

MANNHEIM, Experts, 10, rue de la Paix. <lb/>

-<lb/>

FERD. LANEUVILLE, expert, 73, rue Nerrre des <lb/>

Mathurins. <lb/>

A Londres, <lb/>
COLNAGHI, 1 4, Pall-Mall-East. <lb/>

-<lb/>

JOHN WEBB, 22, Cork-Street, Burlington-Gar-<lb/>
den. <lb/>

-<lb/>

H, DURLACHER, f13, New-Bond street. <lb/>

-<lb/>

ANNOOT, 16, Old-Bond street. <lb/>

-<lb/>

F. DAvis, 101, New-Bond street. <lb/>

A Bruxelles, <lb/>
ETIENNE LEROY, 12, place du Grand-Sablon. <lb/>
A Berlin, <lb/>

FIOCATI, 21, unter den Linden. <lb/>

A Vienne, <lb/>

AItT ARiA et CE. <lb/>
A Francfort-s.-Mein. LOEVENSTEIN frères, Zeil. <lb/>

-<lb/>

GOLDSCHMIDT, Zeil. <lb/>

A Saint-Pétersbourg. NEGRI, père et fils. <lb/>
A La Haye, <lb/>
VAN GOGH, marchand d&apos;estampes. <lb/></front>


<body>DESCRIPTION <lb/>

DES <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

FAISANT PARTIE DES COLLECTIONS <lb/>

DE FEU <lb/>

M. LE COMTE DE POURTALÈS-GORGIER <lb/>

MÉDAILLES GRECQUES <lb/>

GAULE. <lb/>

1. Marseille. Tête d&apos;Apollon, Ijf. Roue; MA dans les con-<lb/>

tours. JR.. 1. 4 pièces. B. <lb/>

CAMPANIE. <lb/>

2. UTeapolfs. Tête de Parthénope, à dr.; derrière, un Viola. <lb/>
Ijf. NEOnoAlTQN. Boeuf à face humaine, à dr., couronné <lb/>

par la Victoire. U. 5. B. <lb/>
3. Borna. Tête d&apos;Hercule jeune, àdr., la massue sur l&apos;é-<lb/>

paule. IY. ROMANO. La Louve allaitant Romulus et Ré-<lb/>

mus. U. 5. <lb/>

CALABRE. <lb/>

4. Tarente. Cavalier au repos, à dr.; devant, une figure ac-<lb/>

croupie. IY. TAPAS. Taras sur un dauphin, à g. M.. 5. <lb/>

LUCANIE. <lb/>

5. Metaponte. META. Épi en relief. Iy. Épi en creux. <lb/>

JR.. 6. B. <lb/>

6. Posidonia. nosEi. Neptune, à dr., frappant de son tri-<lb/>

dent. Ijf. IIOMESAAN. Taureau, à g. AR,. 5. B. <lb/>


7. Velia. Tête de Pallas, à g. fy. rEAHTClN. Lion dévorant <lb/>

un cerf. JSv. 5. B. <lb/>

8. -Même tête, à dr. lf. rEAHTQN. Lion marchant, à dr. <lb/>

AE. 5. B. <lb/>

SICILE. <lb/>

9. Messana. Figure debout conduisant un char, à dr.; au-<lb/>

dessus, uneVictoire couronne les chevaux. ÇT.MESLANIQN. <lb/>
Lièvre courant, à dr.; au-dessous, un dauphin. Aâ. 7. TB. <lb/>

10. Naxos. Tête de Bacchus indien, à dr. NASIQN. Silène <lb/>

de face, tenant le canthare. (Fabrique la plus récente ) <lb/>

AE. 7. B. <lb/>

Il. Syracuse. IrPAKotIQN. Tête de Proserpine, à dr., en-<lb/>

tourée de quatre dauphins; derrière, une coquille. IV. <lb/>
Figure dans un quadrige, à dr.; dessous, des armes. <lb/>

9. TB. <lb/>

12. -Même pièce, avec le nom de ErAINE. JPL. 10. B. <lb/>

13. -Même pièce et même nom, d&apos;un coin différent. M .10. B. <lb/>

14: -Même tête; dessous, NI. 1y. IIPAKOIIaN. Figuredansun <lb/>
quadrige lauré au galop, à g.; dessous, triquetra. iR.. 7. B. <lb/>

15. -si <lb/>
Même tête, à g., les cheveux retenus dans un <lb/>
large bandeau. ty. Sans légende. Figure barbue dans un <lb/>
quadrige, deux des chevaux se retournent. JR. 7. B. <lb/>

16. Pliilistis, reine. Tète voilée de -Philislis, à g. Jy. <lb/>

BAtIAIttAt. &lt;T&gt;IAI£TIAO£. Figure dans un quadrige au pas, <lb/>
à dr. îPt. 7. B. <lb/>

THRACE. <lb/>

17. Maronée. Tête de Bacchus, à dr. fy. AïoNïior. IQTH-<lb/>

POE. MAPONITQN. Bacchus debout, à g., tenant de la droite <lb/>

une grappe de raisin, de la gauche deux traits. AE. 9. B. <lb/>

18. Lysimaque, roi. Tête couronnée et diadémée du roi, <lb/>

à dr. IY. BAÏIAEQZ. ArtrMAXOT. Pallas assise, à g.; au bas, <lb/>
un trident. OR. 4. <lb/>
19. -Même type, .lR.. 9. 2 pièces. <lb/>


MACÉDOINE. <lb/>

20. Lete. Homme nu debout, à dr., tenant dans ses bras une <lb/>

femme. IY.&apos; Carré creux divisé en quatre parties. <lb/>
5. B. <lb/>

21. Philippe II, roi. Tête de Jupiter, à dr. IY. &lt;MAinnor. <lb/>

Cavalier allant à dr.; dessous le cheval, une grappe de <lb/>

raisin. M. 6. <lb/>

22. -Tête d&apos;Apollon, à dr. IY. &apos;MAinnor. Figure conduisant <lb/>
un bige, à dr. OR. 4. 2 p. <lb/>

23. Alexandre le Grand. Tête de Pal las, à dr. IY. <lb/>

. <lb/>

BASIAEQS. AAESANAPor. Victoire, à gauche, tenant une <lb/>
couronne. OR. 4. <lb/>
24. -Tête d&apos;Hercule jeune, à dr. IY. AAESANAPOÏ. Jupiter <lb/>
assis, à g. iR. 4 et 7. 3 p. <lb/>

25. Anligone Gonatas, roi. Bouclier macédonien ; au <lb/>

milieu, une tête cornue. IY. BAEIAEQS. ANTiroïxor. Pallas <lb/>
debout, à g., armée d&apos;une lance et d&apos;un bouclier. yR. 9. <lb/>

THESSALIE. <lb/>

26. Larissa. Homme domptant un taureau, à dr. If.AAPizsA. <lb/>

Cheval courant, à dr. yR. 5. TB. <lb/>
27. -Tête de femme, de face. IY. AAPIZAIQN. Cheval paissant, <lb/>
à dr. JR..5. <lb/>

28. -Tête de femme, à dr., les cheveux retenus dans un <lb/>
large bandeau. IY. AAPISAI. Homme debout arrêtant un <lb/>
cheval au galop, à dr. JR.. 5. TB. <lb/>

29. -Même tête, À gauche. If. il.API-VAIA. Cheva! courant, à <lb/>

g. JK. 5. TB. <lb/>
ÉPIRE. <lb/>

30. In genere. Tête de Jupiter, à dr. IY. AlIEIPOTAN, Aigle <lb/>

sur un foudre, à dr.; le tout au milieu d&apos;une couronne. <lb/>

iîV. 4. B. <lb/>
ACARNANI. <lb/>

30 bis. Argon Amphiloclaium. APfEI. Tête de Pallas, à <lb/>


g.; derrière, un casque. IY. Pégase, à g.; dessous, une <lb/>
tète de loup. M.. 5. <lb/>

PHOCIDE. <lb/>

31. Phoei. Tête de taureau, de face. W. «ï»oki. Tête de femme. <lb/>

à dr., dans un carré creux. 7R. 3. B. <lb/>

BÉOTIE. <lb/>

32. Thèbes. Bouclier béotien. Çf. 0E. Diota. yR. 6. B. <lb/>

ATTIQUE. <lb/>

33. Athènes. Tète casquée de Minerve, à dr. IV. AI-)!&apos;:. <lb/>

Chouette, dans le champ; derrière, une branche d&apos;oli-<lb/>
vier; le tout dans un carré creux. JK. G. B. 3 p. <lb/>

34. -Même pièce (didrachme). yR. 5. TB. <lb/>

35. -Même tête. ¡y. aoe. TIMAPXOr. NIKAT. etc. Chouette <lb/>
sur un diota; derrière, une ancre et étoile. JK. 9. B. <lb/>

36. Aegina. Tortue de terre. Jy. Aire en creux divisé en <lb/>

cinq parties. 1R.. 5. <lb/>

ARGOLIDE. <lb/>

37. Argos. Partie antérieure de loup, à g. ty. A et creux <lb/>

divisé. JK. 3. <lb/>

38. -Même type. Le loup, à dr. I)f. A et ErerKAEOr. <lb/>

M. 4. B. <lb/>

CRÈTE. <lb/>

39. Cnossus. Tête de femme couronnée, à g. Ijf. knoii. La-<lb/>

byrinthe; dans le champ, A. p. 7R. 5. <lb/>

PAPHLAGONIE. <lb/>

40. Sinope. Tête de femme, à g. Jy. unq. Aigle sur un dau-<lb/>

phin, à g. 7R. 5. <lb/>

MYSIE. <lb/>

il. Pari um. nAPI. Boeuf, à g., se retournant à droite. Jy. <lb/>

Masque de face. JR.. 3. B. <lb/>


42. Pergame. Ciste mystique d&apos;où sort un serpent; le tout <lb/>

dans une couronne de pampres. Ijf. nE. AH. irr. Deux <lb/>
serpents autour d&apos;un carquois. yR. 7. B. <lb/>

TROADE. <lb/>

43. Abydus. Tête cornue Ùe Bacchus, à dr. IY. Aigle, à dr., <lb/>

se retournant au milieu d&apos;un carré. EL. 1. B. <lb/>

44. Tenedos. Tête de Janus. IY. THNEÀIQN. Bipenne. iR. 4. <lb/>

ÉOLIE. <lb/>

45. Myrrhina. Tête d&apos;Apollon, à dr. IY. MÏPINAIQN. Femme <lb/>

debout, à dr., à ses pieds, un vase et la cortine; le tout <lb/>
au milieu d&apos;une&apos;couronne. iR. 9. <lb/>

LESBOS. <lb/>

46.Dytilène. Tête d&apos;Apollon, à dr. W. Tête de Diane dans un <lb/>

carré. EL. 1. 2 pièces. <lb/>

IONIE. <lb/>

47. liebedus. Tête casquée, à dr. lY. Chouette au milieu <lb/>

d&apos;un carré. EL. 1. B. <lb/>
48. -Tête de Bacchus jeune, à dr. Ijf. Tête de face d&apos;un <lb/>
Satyre au milieu d&apos;un carré. EL. 1. <lb/>

49 Phoeée. Tête de femme, à g. IY. Carré creux divisé en <lb/>

quatre parties. EL. 1. B. <lb/>

CARIE. <lb/>

50. Rhodes. Tête de face. T$[. po. Rose ou fleur du balau-<lb/>

stium. R. 3. B. <lb/>

PAMPHYLIE. <lb/>

51. Aspendus. Deux éphèbes luttant. IY. EsiTEAiirs <lb/>

Frondeur debout, à dr. A\. 6. <lb/>

PERSE. <lb/>

52. Darius, roi. Le roi un genou en terre, à dr., tenant <lb/>

l&apos;arc et un trait. If. Creux informe. <lb/>


PARTHES. <lb/>

53. Orodes t, roi. Buste du roi, à dr. IJF BAZIAEQI. etc. <lb/>

Le roi assis, à dr.. tenant l&apos;arc. iR. 4. <lb/>

54. Gotarzes, roi..Bustedu roi, à g. I)f. BASIAEQZ, etc. Le <lb/>

roi assis, recevant une couronne d&apos;une femme debout ; <lb/>
dans le champ, la date eNT (an 359). ÂR-7. P. <lb/>

PERSES SASSANIDES. <lb/>

55. Cliosroës 14, roi. Légende Sassanide. Buste du roi, à <lb/>

dr. Jy. Pyrée entre les deux figures debout, de face. <lb/>

M. 9. TB. <lb/>

ÉGYPTE. <lb/>

56. Ptolémée Soter. Tête diadémée du roi, à dr. <lb/>

BASIAEQS. Aigle sur un foudre, à gauche; dans le champ, <lb/>

21. JK. 8. B. <lb/>

57. Arsinoé (femme de Philadelphe). Tête voilée de la reine, <lb/>

h dr. Ijf. APIINOHI, 4&gt;IAAAEA4»or. Double corne d&apos;abon-<lb/>
dance. OR. 7. F. D. C. <lb/>

58. Ptolémée VIII ou IX. Tête diadémée du roi, à dr. <lb/>

nTOAEMAIOr. BAZIAEQZ. Aigle sur un foudre, à g.; dans <lb/>
le champ. LB e-TIIA. 1R. 7. B. <lb/>

CYRÉNAIQUE. <lb/>

59. Cyrène. Tête jeune cornue, à .g. <lb/>

KYPA. Sylphium; <lb/>

dans le champ, rao. R. 5. TB. <lb/>

NUMIDIE. <lb/>

60. Jugurtha, roi. Tête laurée, à g. If. Éléphant, à dr.; <lb/>

dessous, un caractère phénicien. <lb/>

4. B. <lb/>

61. Juba 1, roi. RÊX. IVBA. Buste du roi, à&apos;dr., un <lb/>

sceptre sui l&apos;épaule. IY. Légende numide. Temple à huit <lb/>

colonnes. J&amp;. 4. TB. <lb/>

MAURITANIE. <lb/>

62. Juba 8, roi. REX. IVBA. Tête diadémée du roi, à d <lb/>

. <lb/>

IJf. R. LX. VIII. Deux cornes d&apos;abondance. iR. 3. B. <lb/>


FAMILLES CONSULAIRES <lb/>

63. Aurélia, 1 pièce. Calpurnia, 1 p. Carisia, 2 p. Cassia, <lb/>

3 p. Considia, 1 p. Cornelia. ï p. AE. 12 p. <lb/>

64. Cossutia, 1 p. Domitia, 2 p. Egnatuleia, 1 p. Furia, <lb/>

2 p. Herennia, 1 p. Hosidia, 1 p. Hostilia, 1 p. JR. 9 p. <lb/>

65. Julia, 4 p. Junia, 1 p. Livineia, 1 p. Marcia, 2 p. <lb/>

Minucia, 1 p. Mussidia, 1 p. Nonia., 1 p. Jf\ <lb/>

. <lb/>

12 p. <lb/>

66. Norbana, 1 p. Plaetoria., 2 p. Plancia, 2 p. Plautia, 1 <lb/>

p. Pomponia, 3 p. Postumia. 1 p. Procilia, 2 p. /B.. 12 p. <lb/>

67. Rustia, 1 p. Silia, 1 p. Titia. 1 p. Tituria, 1 p. Valeria, <lb/>

2 p. Vibia, 1 p. incertaine, 4 p. J&amp;. t1 p. <lb/>
68. Tête de Janus <lb/>

, <lb/>

W. ROMA. Proue de navire. AE. 9 as. <lb/>

EMPIRE ROMAIN <lb/>

69. Pompée, PRAEF. CLAS. Etc. Anapius et Amphinomus. <lb/>

(Cohen, n. 12.) AE. <lb/>

70. -Tête de Janus. W. PIVS. IMP. Proue de navire. (Coh., <lb/>

18.) GB. &apos; <lb/>

.1 <lb/>

JULES CÉSAR. <lb/>

71. -c. CAESAR. Tête laurée voilée, à dr. AE. Hache, vase <lb/>

et bâton augurale. Type de la famille Hirtia. (Coh., 48 ) <lb/>

OR. B. <lb/>

72. -Q. VOCONIVS. VITVLVS. Q. DESIGN. Vénus, à g. (Coh <lb/>
44.) JK. <lb/>
73. -P. SEPVLLIVS. MACER. Veau debout à g. (Coh., 39). JK. <lb/>
74. -Famille Clovia. 2 p. et Oppia, 1 p. MU. 3 p. <lb/>

75. -Tête de César. Çf. Bellérophon sur Pégase, (fr. à <lb/>
Corinthe.) MB. <lb/>

JULES CÉSAR ET AUGUSTE. <lb/>

DIVOS IVLIOS. Tête laurée, à dr. If. CAESAR. DIVI. F. <lb/>

76. <lb/>

Tète nue d&apos;Augure. (Coh., 5.) GB. 2 p. <lb/>


77. -id. Vienne et Lyon. GB. 2p. <lb/>

CASSIUS LONGINUS. <lb/>

78. -Tête de la Liberté. Ir. LENTVLVS. SPINT. Vase de <lb/>

sacrifice et bâton d&apos;augure (Coh., 2.) 7R. TB. <lb/>

LÉPIDE ET AUGUSTE. <lb/>

79. -LEPIDVS. PONT. MAX. III. VIR. R. P. c. Tête de Lépide. <lb/>

(Coh., 2.) A. <lb/>

MARC ANTOINE. <lb/>

80. -M. SILANVI,-,. AVG. Q. PRO. cos. En deux lignes (Coll.. <lb/>

69.) M. <lb/>

ANTOINE ET AUGUSTE. <lb/>

81. -M. ANTONIVS. III. VIR. R. P. C. M. BARRAT. Q. P. (Coh., <lb/>

) <lb/>

CLÉOPATRE. <lb/>

82. -R-Tète diadémée de la Reine. Ir. KAEOIIATPAS. BAIIA. <lb/>

Aigle, à g. (fr. à Alexandrie.) GB. <lb/>

CLÉOPATRE ET MARC ANTOINE. <lb/>

83. -CLEOPATRE. REGINAE. REGVM. FILIORVM. REGVM. Son <lb/>

buste diadémé, à dr. (Coh., 1) 2R. B. <lb/>

LUCIUS ANTOINE ET MARC ANTOINE. <lb/>

84. -L. ANTONIVS, cos. Sa tête nue, à dr. (Coh., 1.) ./R. <lb/>

AUGUSTE. <lb/>

85. -IMP. x. ACT. Apollon debout, à g. (Coh., 128.) OR. <lb/>
86. -T. CAESAR. AVG. F. TR. POT. xv. Tibère dans un qua-<lb/>
drige. (Coh., 231.) OR. <lb/>

87. -AVGUSTVS. Capricorne. (Coh., 28.) 7R. Médaillon. TB. <lb/>

88. -DIVVS. IVLIVS. Comète. (Coh., 94.)^. <lb/>

89. -cos. ITER. ET. ITER. nESIG. Instruments pontificaux. <lb/>
(Coh., 89.) yR. <lb/>


90. -ROM. ET. AVG. Autel de Lyon. (Coh., 173.) GB. <lb/>

91. -CONSENSV. SENAT. ET. EQ. ORDIN. P. Q. R. Auguste <lb/>
assis, à g. (Coh., 263.) MB. <lb/>
92. -PONTIF. MAXIM, TRIBVN. POTEST. XXXIII1. S. C. (Coh., <lb/>
271.) MB. <lb/>
93. -PROVIDENT. Autel. (Coh., 272.) MB. 2 p. <lb/>

9i. -s. c. Livie assise, à dr. (Coh., 279.) MB. <lb/>

95. -s. c. Aigle éployé, de face. (Coll., 282.) MB. <lb/>
96. -LICINIVS. STOLO. III. VI. R. A. A. A. F. S. C. (Coh., <lb/>
431.) GB. <lb/>

97. -IMP. NERVA. Et dans le champ, s. c. (Coh., 493.) GB. <lb/>
98. -Même légende. Globe et gouvernail. (Coll., 495.) MB. <lb/>

99. -AVGVSTVS. Tête nue, à dr. ¡y. c. A. dans une cou-<lb/>

ronne. (Frappée à Casarea Panias.) GB. <lb/>

AUGUSTE ET LIVIE. <lb/>

100. -IVLIA. AVGVSTA. GENETRIX. ORBIS. Tête de Livie, à <lb/>
g. (Frappée à Romula.) GB. <lb/>

LIVIE. <lb/>

101. -s. p. Q. R. IVLIKF,. AVGVSTAE. Carpentum attelé de <lb/>
deux mules. (Coll., 4.) GB. 2 p. B. <lb/>

102. -PIETAS. Buste de Livie voilée. (Restituée par Titus.) <lb/>

(Coh., 8.) MB. B. <lb/>

103. -IUSTITIA. Buste diadémé de Livie. (Coh., 2.) MB. <lb/>
104. -SALVS. AVGVSTA. Buste de Livie les cheveux relevés. <lb/>
(Coh., 3.) MB. <lb/>

M. AGRIPPA ET AUGUSTE. <lb/>

105. -M. AGRIPPA. PLATORINVS. Ill. VIR. Tête nue d&apos;Agrippa, <lb/>
à dr. (Coh., 3.) JR.. <lb/>

106. -,IMP. DIVI. F. PP. Les deux têtes adossées. IV. COL. <lb/>

NEM. Crocodile. MB. 2 p. <lb/>


MARCUS AGRIPPA. <lb/>

107. -Neptune debout, à g. (Coll., 3.) MB. 2 p. <lb/>
108. AGRIPPA. Tête laurée, à dr. <lb/>

MVNICIP. PARENS. acro-<lb/>

stolium. (Fr. en Espagne.) GB. B. <lb/>

JULIE? <lb/>
,109. -Sans légende. Son buste à dr. ly. Inscription afri-<lb/>
caine. Buste de Pallas, à gauche. (Coh., 1.) MB. <lb/>

AUGUSTE ET TIBÈRE. <lb/>

110. -TI CAESAR DIVI. F. AVGVSTVS. Tête de Tibère. Çf. <lb/>

DIVVS AYGVST DIVI. F. Tête laurée d&apos;Auguste. (Coh., 3. OR. <lb/>
TIBÈRE. <lb/>

111. -PONTIF. MAXIM, Livie assise, à dr. (Coll., 1.) OR. <lb/>
112. -CIVITATlBVS. ASIAE. RESTITVTIS. Tibère assis, à g. <lb/>

(Coh., ül.) GB. 2 p. <lb/>

H3. -Quadrige, à dr. Çf. TI. CAES. Et dans le champ. s. c. <lb/>

(Coh., 50.) GB. <lb/>

114. -CLEMENTIAE. Bouclier. Au milieu, le buste de la <lb/>
Clémence. (Coh., 23.) MB. <lb/>

115. -PONTIF. MAX. etc. Livie assise, à dr. (Coh., 35.) MB. <lb/>

116. -PONTIF. MAX. etc. Dans le champ. s. c. (Coh., 30.) <lb/>
MB. 2 p. <lb/>
117. -ROM. ET. AVG. Autel de Lyon. (Coh., 44.) MB. <lb/>

118. -TI. CAECILIO. etc. Dans le champ. c. c. A. (Fr. en <lb/>
Espagne.) GB. <lb/>

DRUSUS FILS DE TIBÈRE. <lb/>

119. -PONTIF. TRIBVN. etc. Dans le champ. s. c. (Coh., <lb/>
2.) MB. <lb/>
TIBÈRE ET *** FILS DE DRUSUS. <lb/>

120. -Têtes des deux enfants sur deux cornes d&apos;abondance, <lb/>
au milieu un caducée. Ifc&quot;. DRVSVS CAESAB. etc.-Dans le <lb/>
champ, s. c. (Coh., pag. 131, n. 1.) GB. <lb/>


NÉRON DRUSUS. IFils adoptif d&apos;Auguste.) <lb/>

121. -DE. GERM. Arc de triomphe. (Coh., 2.) M. &apos; <lb/>
122&quot;. -Ti. CLAVDIVS. GAESAR. etc. Claude assis. (Coh., 7.) <lb/>

ANTONIA. <lb/>

123. -CONSTANTIAE. AVGVSTI. Cérès debout. (Coh., 2.) M.. <lb/>

124. -SACERDOS. DIVI. AVGVSTI. Deux torches. (Coll., 4.) AE. <lb/>

125. -TI. CLAVDIVS! etc. Claude debout, à g., tenant le <lb/>
simpulum. (Coll., 6.) MB. 2 p. <lb/>

GERMANICUS. <lb/>

126. -c. CAESAR. AVG. etc. Dans le champ, s. c. (Coh., 2.) <lb/>

. MB. 2 p. <lb/>

127. -siGNis. RECEPTIS. etc. Germanicus debout, à g. <lb/>
(Coh., 5.) MB. <lb/>

GERMANICUS ET CALIGULA. <lb/>

128. -GERMANICVS. CAES. etc. Tête nue de Germanicus. <lb/>
(Coh., 4;)JEL. <lb/>

AGRIPPINE MÈRE. <lb/>

129. -s. P. Q. R. MEMORIAE. AGRIPPINAE. Carpentum. (Coh., <lb/>

1.) GB. <lb/>

130. -TI. CLAVDIVS. etc. Dans le champ. s. c. (Coh.,2.) yR. <lb/>

AGRIPPINE ET CALIGULA. <lb/>

131. -AGRIPPINA. MAT. C. CAES. AVG. GERM. Buste d&apos;Agrip-<lb/>

pine, à dr. (Coh., 2.) lR. <lb/>

NÉRON ET DRUSUS. <lb/>

132. -NERO. ET. DRVSVS. CAESARES. Les deux princes à che-<lb/>
val. (Coh., 3.) MB. <lb/>

CALIGULA. <lb/>

133. -ADLOCVT. COH. Caligula sur une estrade, devant cinq <lb/>
soldats. (Coh., 10.) GB. <lb/>


134. -DIVO. AVG. Temple à six colonnes, devant plusieurs <lb/>
figures. (Coll., 18.) GB. <lb/>

135. -s. P. Q. R. OB. CIVES. SERVATOS. Dans une couronne, <lb/>
(Coh., 22.) GB. <lb/>

136. -VESTA. Vesta assise. (Coh., 25 et 26.) MB. 2 p. <lb/>

CALIGULA ET AUGUSTE. <lb/>

137. -DIVVS. AVG. PATER. PATRIAE. Tête radiée d&apos;Auguste, à <lb/>
dr. IJf. C. CAESAR. AVG. GERN. <lb/>

138. -p. M. TR. POT. Tête nue de Caligula, à dr. (Coh., 2, <lb/>

variée.) AE. <lb/>

139. -Sans légende. Tête d&apos;Auguste radiée entre deux <lb/>
étoiles. (Coh., 9.) OR. <lb/>

CLAUDE. <lb/>

MO. -s. P. Q. R. P. P. OB. c. s. Dans une couronne. (Coh., <lb/>
67.) OR. <lb/>

141. -PACI. AVGVSTAE. Génie debout, à dr. (Coh. 54.) J&amp;. <lb/>

142. -NERO. CLAVDIVS. DRVSVS. GERMAN. IMP. S. C. Arc de <lb/>

Triomphe. (Coh., 80.) GB. 2 p. <lb/>
1,3. -SPES. AVGVSTA. L&apos;Espérance debout, à g. (Coh., <lb/>

88.) GB. <lb/>

144. -CERES. AVGVSTA. Cérès assise, à g. (Coh., 72.) MB. <lb/>

145. -CONSTANTIAE. AVGVSTI. Pallas casquée, debout, à g. <lb/>
(Coh., 73.) MB. <lb/>

146. -IMP. T. VESP. AVG. REST. L&apos;Espérance debout, à. g. <lb/>
(Coh., 90.) GB. <lb/>

AGRIPPINE JEUNE ET CLAUDE. <lb/>

147. -AGRTFPINAE AVGVSTAE. Buste d&apos;Agrippine, à dr. :ty. TI. <lb/>

CLAVD. etc. <lb/>
148. -Tête laurée de Claude, à dr. (Coh., 3.) OR. <lb/>

149. -Même type. (Coh., 4.). AE. <lb/>


NÉRON CÉSAR. <lb/>

150. -EQVESTER. ORDO. PRINCIPI. IVVENT. Sur un bouclier. <lb/>
(Coh., 10.) iR. <lb/>

NÉRON EMPEREUR. <lb/>

151. -PACE. P. R. TERRA. MARIQVE. etc. Le Temple de Janus. <lb/>
(Coh., 11.) OR. <lb/>

152. -IVPPITER CVSTOS. Jupiter assis, à g. (Coh., 15.) J&amp;. <lb/>
153. -ANNONA. AVGVSTI. GERES. Cérès et l&apos;Abondance. <lb/>
(Coh., 79.) GB. TB. <lb/>

154. -DECURSIO. Néron à cheval suivi d&apos;un soldat; galopant, <lb/>
à dr. (Coh., 123.) GB. <lb/>
155. -DECVRSIO. Néron galopant, à dr.; il est précédé et <lb/>
suivi d&apos;un soldat à pied. (Coh., 133.) GB. <lb/>
156. -AveiVSTI. s. P. Q. R. OST. R. Le Port d&apos;Ostie avec sept <lb/>
navires. (Coh., 94.) GB. B. <lb/>

157. -Même pièce. Les navires autrement rangés. (Coh., <lb/>
94.) GB. <lb/>

158. -PACE. p. R. TERRA, etc. Le Temple de Janus fermé. <lb/>

(Coh., 154.) GB. <lb/>

159. -ROMA. s. c. Rome -casquée, assise, à g. (Coh., <lb/>
222.) GB. <lb/>

160. -Même type. (Coh., 223.) GB. TB. <lb/>

161. -ARA. PACIS. Autel orné de bas-reliefs. Coh., 89.) MB. <lb/>
162. -GENIO. AVGVSTI. Génie debout, sacrifiant, à g. <lb/>
(Coh., 141.) Petit MB. <lb/>
163. -MAC. AVG. grand édifice. (Coh., 149.) MB. <lb/>

164. -PONTIF. MAX. TR. POT. IMP. P. P. Néron, à dr., jouant <lb/>

de la lyre. (Coh., 205.) MB. <lb/>
165. -VICTORIA. AVGVSTI. Victoire allant à gauche. (Coh., <lb/>

265.) MB. TB. <lb/>

166. -Même type. La Victoire, à dr. (Coh., 275.) MB. <lb/>


POPPÉE ET NÉRON. <lb/>

167. -nOnnAIA. NEPQNOI. ZEBASTCHT. Buste de Poppée, à dr. <lb/>
TY. NEPQN. e c. Tête de Néron. à dl&quot;. (COtl., 1.) JR. <lb/>

GALBA. <lb/>

168. -VICTORIA, P. R. Victoire debout, à g. (Coh., 86.) OR. <lb/>
169. -CONCORD. AVG. La Concorde assise, à g. (Coh., 117.) <lb/>
GB. TB. <lb/>

170. -i Même type. (Coh., 115.) GB. <lb/>
171. -LIBERTAS. PVBLICA. La Liberté debout, à g. (Coh., <lb/>
143.) GB. <lb/>

172. -ROMA. Rome debout, à g. (Coh., 192.) GB. <lb/>

173. -SALVS. AYGVSTI. La Santé debout, à dr. (Coll., 204.) <lb/>

MB. <lb/>

174. -s. p. Q. R. OB. CIV. SER. Dans une Couronne. (Coh., <lb/>
239.) MB. <lb/>

175. -s. c. Victoire debout, a g. (Coh., 220.) MB. <lb/>
176. -s. c. Aigle ron.aine entre deux enseignes. (Coh., <lb/>
228.) MB. <lb/>

177. -VESTA. Yesta assise, à g. (Coh., 243.) MB. <lb/>

OTHON. <lb/>

178. <lb/>

PAX. OBBIS. TERRARVlU. La Paix debout, à g. (Coh., L) <lb/>

OR. <lb/>

179. -VICTORIA. OTHONIS. Victoire allant à droite. (Coh., <lb/>

20.) iR. <lb/>

180. -s. c. Dans une Couronne de lauriers. (Fr. à Antio-<lb/>
che; Coh., 21.) GB. B. <lb/>

180 bis. -Même pièce. MB. <lb/>

VITELLIUS. <lb/>

181. -LIBERTAS. RRSTITVTA. La Liberté debout, à dr. <lb/>
(Coh., 22.) OR. <lb/>


182. -CONSENSVS. EXERCITVVM. Mars allant à gauche. (Coh., <lb/>
11.) iR. <lb/>
483. -VICTORIA. AVGVSTI. Victoire allant à gauche, por-<lb/>
tant un globe. (Coh., 36.) JK. <lb/>
184. -PAX. AVGVSTI. La Paix debout, à g. (Coh., 77.) GB. <lb/>
185. -Même pièce. Fruste. (Coh.., 77.) GB. <lb/>
186. -CONCORDIA. AYG. s. c. La Concorde assise, à g. <lb/>
(rare inéd.) MB. <lb/>
187. -PAX. AVGVSTI. La Paix debout, à g. (Coll., 79.) MB. <lb/>

VESPASIEN. <lb/>

188.&apos; -ANNONA. AVG. Femme assise, à g. (Coh., 5.) OR. <lb/>

1$)..-<lb/>

LIBER. IMP. AVG. VESPAS. Titus et Domitien debout; <lb/>
dessous, EPE. (Coh., 115.) M* <lb/>
190. -CAES. AVG. F. DES. IMP. AVG. F. cos. DES. IT. Titus et <lb/>

. <lb/>

Domitien debout. (Coh., 225.) GB. <lb/>
191. -IVDAEA. CAPTA. Vespasien debout, et la Judée en <lb/>
pleurs près d&apos;un palmier (Coll., 307.) GB. <lb/>

. <lb/>

192. -VICTORIA. AUGUSTI. Victoire tenant un bouclier près <lb/>
d&apos;un palmier; au pied, la Judée assise. (Coh., 489.) GB. <lb/>

193. -.FÉLICITAS, PUBLICA. Femme debout, à g. (Coh., 269.) <lb/>

MB. <lb/>

194. -FORTUNAE. REDVCI. La Fortune debout, à g. (Coh., <lb/>

• 288.) MB. <lb/>

195. -IVDAEA. CAPTA. La Judée assise près d&apos;un palmier. <lb/>

(Coh,, 311.) MB. <lb/>

196. -PONT. MAX. TR. POT. P. P. cos. v. CENS. Caducée entre <lb/>
deux cornes d&apos;abondance. (Coh., 366.) MB. <lb/>

197. -ROMA. Rome assise, à g., tenant une couronne. <lb/>

(Coh., 383.) MB. <lb/>

198. -s. c. Aigle sur un globe. (Coh., 446.) MB. <lb/>
199. -DIVO. AUG. VESP. s. p. Q. R. Vespasien dans un char <lb/>
d&apos;éléphant, allant à dr. Ijf. IMP. T. -CAES, etc. Restitution <lb/>

de Titus. GB. <lb/>


DOMITiLLE JEUNE. <lb/>

200. -MEMORIAE. DOMITILAE. Char attelé de deux mules <lb/>

(Coh., l.) GB. <lb/>

TITUS. <lb/>

201. -Sans légende. Titus dans un quadrige à dr. (Coh., <lb/>

. <lb/>

134.) OR. <lb/>

202. -IVDAEA. CAPTA. Palmier derrière un juif debout de-<lb/>
vant la Judée en pleurs. (Coh., 187.) GB. <lb/>

203. -PAX. AUGUST. La Paix debout, à g. (Coh., 204.) GB. <lb/>

204. -Même type, la tête à g. (Coh., 205.) GB... <lb/>

205. -s.-c. L&apos;Espérance debout, à g. (Coh., 255.) GB.. # <lb/>
206. -AETERNIT. AUG. L&apos;Éternité debout, à dr. (Coh., <lb/>

145.) MB. <lb/>

207. -PAX. AUGUST. La Paix debout, à g. (Coll., 208.) MB. <lb/>

. <lb/>

208. -SALVS. AVG. Hygiée assise à g. (Coh., 230.) MB. -<lb/>

209. -VICTORIA. AVGVST. Victoire allant à dr. (Coh., 308.) <lb/>

MB. <lb/>

JULIE, FILLE DE TITUS. <lb/>

210. -VENUS. AVGVST. Vénus debout à dr. appuyée sur une <lb/>
colonne. (Coh., 7.) JK. Fourrée. <lb/>

211. -DIVAE. IVLIAE. AVG. DI-V1. TITI. F. S. P. Q. R. Carpentum. <lb/>
(Coh., 14.) GB. <lb/>

212. -VESTA. Vesta assise, à g. (Coh., 16.) MB. 2 pièces. <lb/>

DOMITIEN. <lb/>

213. -GERMANICVS. cos. XVI. Domitien dans un quadrige, <lb/>
à g. (Coh., 62.) OR. <lb/>
214. -PRINCEPS. INVENTVT. L&apos;Espérance debout à gauche. <lb/>
(Coh., 203.) OR. <lb/>

215. -Lég. effacée. Jupiter assis, à g. (Coh., 374.) GB. <lb/>

216. -cos. xini. LVD. SAEC. FEC. Domitien debout sacri-<lb/>


fiant devant deux musiciens et le Tibre couché. (Coh., 314.) <lb/>

MB. <lb/>

217. -t Même pièce sans le Tibre. (Coh., 309.) MB. <lb/>

918. -Autre avec un victimaireetunebrebis.(Coll., 311.)MB. <lb/>
219/-FÉLICITAS. PVBLICA. La Félicité debout, à g. (Coh., <lb/>
319.) MB. <lb/>

220. -FORTVNAE. AVGVSTI. La Fortune debout, à g. (Coh., <lb/>

343.) MB. <lb/>

221. -MONETA. AVGVSTI. La, Monnaie debout, à gauche. <lb/>
(Coh., 378.) MB. <lb/>

DOMITIA. <lb/>

222. -PIETAS. AVGVST. -Domitia assise à g., à ses pieds un <lb/>
enfant. (Coh., 8.) JK.Fourrée.* • <lb/>

NERVA. <lb/>

• 223. -FORTVNA. AVGVST. La Fortune debout, à g. (Coh., <lb/>

91.) GB. <lb/>

224. -CONGIAR. P. R. Nerva sur une çstrade avec une figure. <lb/>

(Coh., 81.) GB. <lb/>

225. -coNcopDiA. FXE.RCITVvm, Deux mains tenant une, en-<lb/>
seigne.(Coh., 75.) MB. T&apos;B. <lb/>

TRAJAN. <lb/>

226. -DANNVVIVS. cos. v. êtc. &apos;Le dà&apos;nubê couché. (Coll., <lb/>

85.) iR. TB. <lb/>
&apos; <lb/>

227. -ARMENIA. ET. M^ESOPOTAMIA. IN. POTESTATEM. P. R. <lb/>

REDACTAE. Trajan debout au milieu de l&apos;Arménie couché <lb/>
près d&apos;un fleuve. (Coh., 318.) GB. <lb/>
228. -IMPERATOR. VIIII. L&apos;Empereur et deux figures assises <lb/>
sur une estrade; au pied,.cinq soldats. (Coh., 357.) GB. F. <lb/>
229. -REX. PARTHIS. DATVS. L&apos;Empereur sur une estrade, <lb/>

deux figures au pied. (Coll.&quot; 375.) GB. <lb/>
230. -s. P. Q. R. OPTIMÕ. PRINCIPI. Temple; de chaque côté, <lb/>
une galerie. (Coh., 496.) GB. <lb/>


231. -Même légende. Même temple, sans la galerie. (Coh., <lb/>
498.) GB. <lb/>

232. -Même légende. Victoire écrivant, vie. DAC. sur un <lb/>
bouclier. (Coh., 441.) GB. <lb/>
233. -Même légende. La Paix debout, à g. (Coh., 422.) GB. <lb/>
234. -Même légende. Dace assis à g. devant un trophée. <lb/>

(Coh., 484.) GB. B. <lb/>

235. -Même légende. L&apos;Empereur couronné par la Victoire. <lb/>
(Coh., 475.) GB. 2 pièces. <lb/>

236. -TR. POT. cos. II. La Justice assise, à g. (Coh., <lb/>

512.) GB. <lb/>

237. -AQVA. TRAIANA. S. P. Q. R. OPTIMO. PRINCIPI. Fleuve <lb/>
couché. (306.) MB. B. <lb/>
238. -SENATVS. POPVLVS. QYE ROMANVS. Colonne Trajanc. <lb/>
(Coh., 398.) MB. <lb/>
239. -s. p. Q. R. OPTIMO. PRINCIPI. L&apos;Abondance debout, <lb/>
à g. (Coh., 453.) MB. B. <lb/>
240. -TR. POT. cos. III. P. P. Victoire allant à g. (Coll., <lb/>

325.) MB. <lb/>

241. -Même pièce. cos. nu. (Coll., 53j.) MB. <lb/>

242. -TR. POT. cos. IIII. P. P. La Justice assise, à gauche. <lb/>
(Coh., 532.) MB. <lb/>

243. -EIPHNH. KAI. OMONOIA. Deux figures debout. (Frap-<lb/>
pée à Alexandrie.) GB. <lb/>

PLOTINE. <lb/>

244. -FIDES. AvcvsT.LaFoi debout à dr. (Coh., 10.) GB. <lb/>

MARCIANE. <lb/>

.245. -CONSECR,&amp;,îio. Aigle éployé sur un sceptre. (Cob., 4.) <lb/>
JR. <lb/>

MATIDIE. <lb/>

246. -CONSECRATIO. Même type. (Coll., 1.) JBL. <lb/>


HADRIEN. <lb/>

247. -cos. III. P. P. L&apos;Empereur debout, dans le champ, <lb/>
trois enseignes. (Coh., 208.) OR. <lb/>

248. -P. M. TR. p. cos. m. La Liberté assise, à g. (Coh.. <lb/>

421.) JR.. TB. <lb/>

249. -RESTITVTûRJ. GALLIVE. L&apos;Empereur relevant la pro-<lb/>
vince. (Coh., 458.) Al. TB. <lb/>

250. -ADVENTVS. AUG. PONTIP. TR. POT. cos II. Rome casquée <lb/>
assise donnant la main à Adrien debout. (Coh., 635.) GB. <lb/>

251. -AEGYPTUS. L&apos;Égypte couchée, à g. (Coh., 635.) GB. <lb/>

252. -cos. III. Rome assise, à g. (Coh., 719.) GB. <lb/>

253. -cos. m. Diane debout, à dr. (Coh., 717.) GB. <lb/>
254. -EXPED. AVG. P. M. TR. P. COS. M. L&apos;Empereur à cheval, <lb/>

à g. (Coh., 813.) GB. <lb/>

255. -FELICITATI. AVG. cos. m. P. p. Galère avec des ra-<lb/>

meurs. (Coh., 840.) GB. <lb/>
256. -HILARITAS. P. R. L&apos;allégresse debout entre deux en-<lb/>
fants. (Coh., 922.) GB. <lb/>

257. -PIETAS. AVGVSTI. La Piété debout, à dr. (Coli., 1003.) <lb/>

GB. <lb/>

258. -P. M. TIÎ. P. cos. III. L&apos;Espérance marchant, à g. <lb/>

(Coh., lOIH.) GB. <lb/>

259. -P. M. TR. P. cos. III.&quot; Cérès debout, à g. (Coll., <lb/>
1011.) GB. <lb/>

260. -PONT. MAX. TR. POT. cos. III. Rome assise, à g. (Coh., <lb/>
1032.) GB. <lb/>

261. -RESTlTVTOH. ORBIS. TERRARVlU. L&apos;Empereur relevant <lb/>
une femme. (Coli., 1083.) GB. <lb/>
262. -RESTITVTORI. PHRYGIAE. Hadrien relevant la Pro-<lb/>

vince. (Coll., 1086.) GB. <lb/>

263. -AFRICA. L&apos;Afrique couchée, à g. (Coh., 654.) MB. <lb/>


264. -cos. m. Galère à la voile FELICITATI. AYG. (Coh., <lb/>

873.) MB. <lb/>

265. -FELICITATI. AVG. cos. ni. Galère avec des rameurs. <lb/>
(Coll., 837.) MB. TB. <lb/>

266. -cos. m. Pallas, debout à dr. (Coh., 718.) MB. <lb/>
267. -IVSTITIA. AVG. cos. m. P. P. La Justice assise, à g. <lb/>
(Magnifique pièce très-belle patine. Coh., 9&apos;.3.) MB. <lb/>
268. -PONT. MAX. TR. POT. cos. II. Aigle entre deux ensei-<lb/>
gnes militaires. (Coll., 1027.) MB. <lb/>
269. -SALVS. PVBLICA. Femme debout, à g. (Coh., H09.) <lb/>

MB. <lb/>

270. -L. IH. (an 18.) Les Dioscures debout. (Frappée à <lb/>
Alexandrie.) GB. <lb/>

SABINE. <lb/>

271. -CONCORDIA. AVG. La Concorde debout, à g. :(Coh., <lb/>
10.) JK. <lb/>

272. -s. c. Cérès assise, à g. (Coll., 76.) GR <lb/>

273. -CONCORDIA. AVG. La Concorde assise, à g. (Coh., <lb/>
48.) MB. <lb/>

274. -PIETAS. La Piété assise, à g. (Coh., 63.) MB. <lb/>

275. -s. c. Vesta assise, à g. (Coh., 77.) MB. <lb/>

AELIUS CÉSAR. <lb/>

276. -TH. POT. COS. II. La Félicité debout, à g. (Coh., <lb/>
19.) JR. <lb/>

277. -CONCORD. TR. p. cos II. La Concorde assise, à g. <lb/>
(Coll., 29.) GB. <lb/>

278. -TR. POT. cos. m. L&apos;Espérance debout, à g. (Coh., <lb/>

57.) GB. <lb/>

279. -PANNONIA. TR. POT. cos. II. La Pannonie debout, à <lb/>
g. (Coh., 38.) MB. <lb/>

280. --Variété de la même pièce. (Coh., 36.) MB. <lb/>


ANTINOUS. <lb/>

281. -NIKOMHAEIA. H. MIITPOIIOAIC. Taureau debout, à dr. <lb/>

MB. B. <lb/>

282. -L. i. 0. (an 19.) Antinous à cheval, à dr. (Frappée <lb/>
à Alexandrie.) MB. TB. <lb/>

ANTONIN LE PIEUX. <lb/>

283. -CONCOHD. TRIB. POT. cos. (Coh., 41.) OR. <lb/>

284. -CONSECRATIO. Bucher. (Coll., 517.) GB. <lb/>
285. -FELICITAS. AVG. La Félicité debout, à g. (Coh., <lb/>

583.) GB. <lb/>

286. -PROVIDENTIA.... Foudre ailé. (Coh.. 755.) GB. <lb/>
287. -TR. POT. xv. cos. mi. Antonin assis, à g. une vic-<lb/>
toire le couronne. (Coh., 913.) GB. <lb/>
288. -s. c. L&apos;Espérance marchant à g. (Coh., 805.) GB. <lb/>
289. -VENERI. FELICI. Temple à 10 colonne&apos;s. (Coh., 962.) <lb/>

GB. TB. <lb/>

290. -ANNONA. AVG. cos. mi. Cérès debout, à dr. (TR. P. XVI. <lb/>

du côté de la tête laurée). (Coh., 478.)&apos;MB. <lb/>

291. -cos. III. Antonin au milieu d&apos;un temple à quatre co-<lb/>

lonnes. (Coh., 570.) MBi <lb/>

292. -FÉLICITAS, AVG. La Félicité debout, à droite se re-<lb/>
tournant. (Coh., 586.) MB. <lb/>
293. -P. M. TR. POT. COS. II. La Fortune debout, à g. (Coh., <lb/>

744.) MB. <lb/>

294. -TR. POT. COS. III. Mars apparaissant à Rhéa endormie <lb/>
(Coh., 878.) MB. <lb/>

295. -ANNONA. AVG. TR. POT. XIIII. cos. IIII. Cérès assise, <lb/>
à g. (Coll., 482.) MB. <lb/>

ANTONIN ET MARC-AURÈLE CÉSAR. <lb/>

296. -AVRELIVS. CESAR. AVG. PII. F. cos. Buste de Marc-<lb/>

Aurèlejeune, à dr. (Coh., 6.) A,. <lb/>


297. -AVRELIVS. CAES. AVG. PlI. F. cos. DES. s. c. Même <lb/>
buste, à g. (Coh., 19.) GB. TB. <lb/>

* <lb/>

FAUSTINE MÈRE. <lb/>

298. -EX. SENATVS. CONSVLTO. Faustine dans un char d&apos;élé-<lb/>
phants. (Coh., 84.) OR. <lb/>

299. -PVELLAE. FAYSTINlANAE. Antonin sur une estrade <lb/>
recevant une petite fille que lui présente un homme <lb/>

debout. (Coh., 108.) JK. <lb/>

300. -AETERNITAS. Faustine debout, à g. (Coh., 141.) GB. <lb/>

2 pièces. <lb/>

301. -AVGVSTA. Cérès debout, à g. (Cob., 182.) GB. <lb/>

302. -AETERNITAS. L&apos;Éternité debout, à g., tenant un scep-<lb/>
tre. (Coh., 158.) MB. <lb/>

303. -AVGVSTA. Cérès assise, à g. (Coh., 193.) MB. <lb/>

MARC-AURÈLE CÉSAR. <lb/>

304. -PIETAS. AVG. Vases pontificaux. (Coh., 151.) JR.. <lb/>

305. -Même type. (Coh., 587.) GB. <lb/>

306. -TR. POT. VII. cos. ir. Pallas casquée assise, à droite. <lb/>

(Coll., 665.) GB. <lb/>

307. -HILARITAS. L&apos;Allégresse debout, à dr. (Coh., 500.)MB. <lb/>

208. -TR. POT. cos. II. Mars debout, à dr. (Coh., 647.) MB. <lb/>

309. -TR. POT. III. cos. II. Pallas debout, à dr. (Coh., <lb/>

653.) MB. <lb/>

MARC-AURÈLE EMPEREUR. <lb/>

310. -TR. P. XXII. IMP. v. cos. m. L&apos;Équité assise, à g. <lb/>

(Cob., 297.) OR. <lb/>

311. -PROV. DEOR. TR. P. XVI. cos. m. La Providence debout, <lb/>

à g. (Coh., 181.) M. TB. <lb/>

312. -CONCORD. AVGVSTOR. TR. P. XVI. cos. III. Marc-Au-<lb/>

rèle et Vérus debout. (Cob., 418.) GB. TB. <lb/>


313. -coNSECRATio. Aigle enlevant l&apos;Empereur au ciel. <lb/>

(Coh., 437.) GB. <lb/>

314. -TR. P. XVIII. IMP. il. cos. m. Pallas debout, à g. <lb/>

(Coh., 748.) GB. <lb/>

315. -Même légende.&apos;Mars debout, àdr. (Coh., 753.) GB. <lb/>

316. -RESTITVT-ORI. ITALIAE. IMP. vi. cos. m. Marc-Aurèle <lb/>
relevant la province. (Coh., 616.) GB. <lb/>
317. -CONCORD. etc. TR. P. XVI. Type du n°3 12 (Coh., <lb/>
422.) MB. <lb/>

318. -VOTA. PVBLICA. IMP. vini. COS. Ill. P. P. Marc-Aurèle <lb/>

sacrifiant. (Coh., 813. MB.. <lb/>

FAUSTINE JEUNE. <lb/>

319. -MATRI. MAGNAE. Cybèle assise entre deux lions. <lb/>
(Coh., 62.) OR. <lb/>

320. -ivNON]. LVCINAE. Junondebout; à sçs pieds, deux en-<lb/>

fants. (Coh., 181.) GB. <lb/>

321. -FECVNDITAS. La Fécondité debout, à droite. (Coh., <lb/>

164.) GB. <lb/>

322. -PVDICITIA. La Pudeur debout, à g. (Coh., 203.) MB. <lb/>
323. -PVDICITlA. La Pudeur assise, à g. (Coh., 201.) MB. <lb/>
324. -SAECVLI. FELICIT. Les deux enfants de Marc-Aurèle <lb/>
sur un lit. (Coh., 205.) MB. <lb/>
325. -VENERI. VICTRICI. Mars et Vénus debout. (Cob., <lb/>
226.) MB. <lb/>

LUCIUS VÉRUS. <lb/>

326. -CONCORDIA. AVGVSTOR. TR. P. COS. II. Aurèle et Vérus <lb/>
debout. (Coh., 9.) OR. <lb/>

327. -PROV. DEOR. TR. P. m. cos. u. La Providence debout, <lb/>

à g. (Coh., 33.) JK. <lb/>

328. -CONCOR. etc. Type du n°3 12 (Coh., 115.) GB. <lb/>
329. -FORT. RED. TR. POT. Ill. cos. JI. La Fortune assise, <lb/>
à g. (Coh., 144.) GB. <lb/>


330. -VICT. AVG. TR. P. VIlll. IMP. ii. cos. 11. Victoire à dr.; <lb/>
à ses pieds, un Parthe. (Coll., 238.) GB. <lb/>

331. -TR. P. 1111. IMP. 11. cos. 11. Mars deboul, àdr. (Coh., <lb/>

213, mais MB.). <lb/>

332. -TR. POT. vu. IMP. ini. cos. 111. Victoire debout, à g. <lb/>

« <lb/>

(Coh., 199.) MB. <lb/>

LUCILLE. <lb/>

333. -VENVS. Vénus debout, à g. (Coh., 83.) GB. <lb/>
334. -VENVS. Vénus assise, à g. (Rare, inéd.) GB. <lb/>
335. -VENVS. Vénus debout, à g. (Coh., 84.) MB. <lb/>
336. ,,;-HILARITAS. L&apos;Allégresse debout à g. (Coh., 58.) MB. <lb/>

COMMODE CÉSAR. <lb/>

Ô37. -PIETAS. AVG. Vases pontificaux. (Coh., 636.) AIB. <lb/>

COMMODE EMPEREUR. <lb/>

338. -P. M. TR. P. VlHI. IMP. VI. cos. Illl. P. P. Pallas allant <lb/>
à droite. (Coh., 135.) lR. TB. <lb/>

339. -PIETATI SENATVS. cos. v. P. p. Deux figures debout, se <lb/>
donnant la main. (639.) GB. <lb/>

340. -p. M. TR. P. xvn. IMP. Vlll. cos. vil. P. P. Rome et <lb/>
la Concorde debout. (Coh., 684.) GB. <lb/>

341. -VICT. BRIT. TR. P. x. IMP. vu. cos. Illl. P. P. Victoire <lb/>
assise, à dr. (Coh., 837 rare.) GB. <lb/>

342. -VOTA. SVSCEP. DECEN. P. M. TR. P. X. IMP. VII. COS. 1111. <lb/>

p. P. Commode debout sacrifiant, à g. (Coh., 863.) GB. <lb/>
343. -LIBERTAS. AVG. IMP. n. cos. p. P. La Liberté debout, <lb/>
à g. (Coh., 600.) MB. <lb/>
344. -P. M. TR. P. sv. IMP. vin. cos. vi. Commode dans <lb/>
un quadrige, à g. (Coh., 680.) Mll. <lb/>
345. -P. M. TR. P. YlIlI. IMP. vi. cos ini. Hercule deboul, à <lb/>
g., se retournant à dr. R\ Même type. Ces deux revers <lb/>
variés de coin. (Coh., 643 rare.) MB. <lb/>


CRISPINE. <lb/>

346. -LAETITIA. Femme debout, à g., la gauche sur un <lb/>
gouvernail. (Coh., 35.) GB. <lb/>

347. -VENVS. FELIX. Vénus assise, à g. (Coh., 43.) GB. <lb/>

348. -HILARITAS. L&apos;Allégresse debout, à g. (Coh., 30.) MB. <lb/>

349. -LAETITIA. Femme debout, le gauche sur un gouver-<lb/>
nail. (Coll., 36.) MB. <lb/>

PERTINAX. <lb/>

350. -IANO. CONSERVAT. Janus debout, à g. (Coh., 7.) 2R. <lb/>
351. -OPI. DIVIN. TR. P. cos. Il. Cérès assise, à g. (Coh., <lb/>

14.) AE. <lb/>

352. -Même type. (Coh., 39.) GB. TB. <lb/>

353. -VOT. DECEN. TR. P. cos. Il. L&apos;Empereur sacrifiant, à g. <lb/>

(Coh., 49.) MB. <lb/>

354. -Légende éffacée. La Libéralité debout, à g. (Coh., <lb/>
37.) MB. <lb/>

DIDE JULIEN. <lb/>

355. -CONCORD. MILIT. Femme [debout, à g., tenant deux <lb/>

enseignes. (Coh., 2.) AE. <lb/>

356. -P. M. TR. cos. La Fortune debout, à g. (Coh., 12.) GB. <lb/>

357. -Même type. (Coh., 13.) MB. <lb/>

MANLIA SCANTILLA. <lb/>

358. -IVNO. REGINA. Junon debout, à g. (Coh., 2.) AE. <lb/>

359. -Même type. (Coh., 5.) GB. <lb/>

DIDIA CLARA. <lb/>

360. -HILAR. TEMPOR. L&apos;Allégresse debout, à g. (Coh., 2.) <lb/>

/R. <lb/>

361. -Même type. L&apos;Allégresse debout, à g. (Coh., 3.) GB. <lb/>


PESCENNIUS NIGER. <lb/>

362. -BONAE. SPEI. L&apos;Espérance allant à g. (Coh., 4.) 2R <lb/>

ALBIN CÉSAR. <lb/>

363. -MINER, PACIF. cos. il. Minerve debout, à g. (Coh., <lb/>
36.) yR. <lb/>

364. -ROMAE. AETEHNAE. Romeassise, à g. (Coh., 34.) M. <lb/>

365. -MINER, PACIF. COS. n. Minerve debout, à g. (Coh., <lb/>
64.) GB. 2 pièces. <lb/>

366. -FÉLICITAS, cos. il. Li Félicité debout, à g. (Coh., ,60, <lb/>

mais MB.). <lb/>

ALBIN EMPEREUR. <lb/>

367. -CLEMENTIA. AVG. cos. 11. La Clémence debout, à g. <lb/>

(Coh., 5.)M. <lb/>

SEPTIME SÉVÈRE. <lb/>

368. -INDULGENTlA. AVG. IN. c\RTH. Cybèle sur un lion, à <lb/>
dr. (Coh., 131.) lR.. <lb/>

369. -ANNONA. AVG. cos. II. P. P. L&apos;Abondance debout, à g. <lb/>
(Coh., 483.) GB. <lb/>

370. -P. M. Tn. Il.. XVIII. cos. ni. P. P. Deux Victoires sou-<lb/>
tenant un bouclier. (Très-belle pièce. Coh., 4.) GB. <lb/>
371. -P. M. TR. P. xiii. COS. nu. P. P. &apos;Rome assise, à dr., <lb/>
à ses pieds un barbare. MB. <lb/>

372. <lb/>

P. M. TR. P. xvii. cos. Ill. P. P. Victoire assise, à dr.; <lb/>
devant, un trophée. MB. <lb/>

SEPTIME SÉVÈRE, JULIA DOMNA ET CARACALLA: <lb/>

373. -CONCORDIAE. AETERNAE. Buste de Sévère et Julie. JE!T. <lb/>

ANTONINVS. P1VS. AVG. <lb/>

374. -Buste de Caracalla jeune, à dr. (Coh., 4. Page <lb/>

450.) ZR <lb/>

. <lb/>


JULIA DOMNA. <lb/>

375. -MAT. AVGG. MAT. SEN. M. PATR. Julie assise, à g. <lb/>

(Coh., 168.) GB. <lb/>

376. -MATER. DEVM. Cybèle assise, entre deux lions. <lb/>

(Coh., 174.) GB. <lb/>

377. -vENvs.GENETRix. Vénus assise, à g. (Coh., 198.) MB. <lb/>

378. -VESTA. Quatre Vestales sacrifiant. (Coh., 205.) MB. <lb/>

JULIA DOMNA ET GÈTA. <lb/>

379. -IVLIA. AVGVSTA. Buste :de Julie. <lb/>

P. SEPT. GETA. <lb/>

CAES. PONT. Buste de Gcta, à dr. (Coll., 1.) .iR.. <lb/>

•CARACALLA EMPEREUR. <lb/>

380. -P. M. TR. P. XVIIl. cos. 1111. P. P. Apollon debout, à g. <lb/>

(Coh., 174.) iR. <lb/>

381. -P. M. TR. P. XVI. cos. 1111. P. P. Hercule debout, à g. <lb/>

(Coh., 145.) iR. <lb/>
382. -FORT. RED. P. M. TR. P. xiui. cos. m. P. P. La For-<lb/>
tune assise, à dr. (Coh., 403.) GB. <lb/>
383. -SECVRITATI. PERPETVAE. La Sécurité assise, à dr. <lb/>
(Coll., 555.) GB. <lb/>

384. -p. M. TR. P. xvi. cos. iiii. P. P. La Liberté debout, à g. <lb/>
(Coh., 433.) GB. <lb/>

385. -P. l&apos;tl. TR. P. xx. cos. 1111. P. P. Diane dans un bige <lb/>
de taureaux. (Coh., 488.) MB. <lb/>
386. -P. M. TR. p. xv. cos. 111. P. P. Éléphant, à dr. (Coh., <lb/>

429.) MB. <lb/>

387. -P. M. TR. P. xx. cos. 1111. P. P. Livie radiée, à g. <lb/>

(Coh., 492.) MB. <lb/>

PLAUTILLE. <lb/>

388. -CONCORDIA. AVGG. La Concorde debout, à g. (Coh., 1.) <lb/>

iR. <lb/>


389. -CONCORDlAE. AETERNAE. Caracalla et PlautiIle debout <lb/>
(Coh., 8.) 1R. <lb/>

GÉTA CÉSAR. <lb/>

390. -PRINCIPI. IVVENTVTlS. Géta debout, à g.; derrière lui, <lb/>
un trophée. (Coh., 77.) JR. <lb/>

. <lb/>

391. -PRIINC.&apos; IVVENT. Septime-Sévère et ses deux fils galo-<lb/>
pant, à dr. (Coll., 173.) MB. <lb/>

GÉTA EMPEREUR. <lb/>

392. -CONCORDlA. AVGVSTORVM. Caracalla et-Géta debout. <lb/>
(Coh., 126.) GB. <lb/>

393. <lb/>

CONCORDIA. AVGG. Caracalla et Géta debout; derrière <lb/>
eux, Apollon et Hercule debout. (Coh., 128.) GB. <lb/>
394. -VICt. BRIT. TR. p. Ill. cos. ii. Victoire assise, à dr. <lb/>
(Coh., 184.) GB. <lb/>

395. -PONTIF. TR. P. Il. cos. Il. Caracalla et Géta debout se <lb/>
donnant la main; au milieu d&apos;eux, un joueur de flûte et <lb/>
un autel. (Coh., 166.) GB. <lb/>

MACRIN. <lb/>

396. -IOVI. CONSERVATORI. Jupiter debout, à g. (Coh., 18.) <lb/>

M. <lb/>

397. -Même type. (Retouchée. Coh., 83.) GB. <lb/>

398. -p. M. TR. p. Il. cos. P. P. Macrin assis, à g. (Coll., <lb/>
89.) GB. <lb/>

399. -PONTIF. MAX. TR. P., P. P. &apos; La Félicité debout, à g <lb/>

(Coh., 101.) GB.. <lb/>

400. <lb/>

ANNONA. AVG. L&apos;Abondance assise, à g. (Coh 72.) <lb/>

MB. <lb/>

401. -PONTIF. MAX. TR. p. Il. cos. 11. p. p. Macrin dans un <lb/>
quadrige, à g. (Coh., 112.) MB. <lb/>

4-02. -Même légende. La Sécurité debout, à g. (Coh., <lb/>

107.) MB. <lb/>


DIADUMÉNIEN. <lb/>

403. -SPES. PVBLIGA. L&apos;Espérance debout, à g. (Coh., 12.) <lb/>

7R. <lb/>

404. -. PRINC. IVVÈNTVTIS. Le César debout entre trois en-<lb/>

seignes. (Coh., 14.) GB. <lb/>

405. -SPES. PVBLlCA. L&apos;Espérance marchant, à g. ^Coh., <lb/>

19.) MB. <lb/>

ELAGABALE. <lb/>

406. -P. M. TR. p. cos. p. p. Rome assise, à g. (Coh., <lb/>
i83.) GB. <lb/>

407. -FIDES EXERCITUS. Femme assise, à g.; entre deux <lb/>
enseignes. (Coll., 163.)MB. <lb/>

-<lb/>

JULIA PAULA. <lb/>

408. -CONCORDIA. La Concorde assise, à g. (Coh., 2.) 1R. <lb/>

409. -Même type. (Coh., 13.) GB. <lb/>
410. -CONCORD1A AETERNA. Elagabale et .Plautille debout; au <lb/>
milieu d&apos;eux la Concorde. <lb/>

AQUILIA SEVERA. <lb/>

411. -CONCORDIA. La Concorde debout, à g. (Coh., L) iR. <lb/>

412. -Même type. (Coh., 6.) MB. <lb/>

413.. -Variété de la même pièce. (Coh., 7.) MB. <lb/>

JULIA SOAEMIAS. <lb/>

414. -VENVS. CAELESTIS. Vénus assise, à g. (Coh., 8.) AE. <lb/>

415. -Même type. (Coh-., 17.) GB. <lb/>

JULIA MAESA. <lb/>

416. -PIETAS. AYG.&quot; La Piété debout, à g. (Coh., 29.) GB. <lb/>

417. -PUDICITIA. La Pudeur assise,.à g. (Coh.,-35.) GB.&quot; <lb/>

418. -PlETAS. AVG. La Piété debout, à g. (ICoh., 31. ) <lb/>

MB-. TB. <lb/>


SÉVÈRE ALEXANDRE. <lb/>

419. -IOVI. CONSERVATORI. Jupiter debout, à g. (Coh., <lb/>

259.) GB. <lb/>

420. -P. lU. TR. P. vu. cos. m. P. P. L&apos;Empereur dans un <lb/>
quadrige, à g. (Coh., 368.) GB. <lb/>

421. -SPES. PVBLICA. L&apos;Empereur debout, à g. (Coh., <lb/>
440.) GB. <lb/>

422. -P. M. TR. P. x. cos. m. P. P. Le Soleil debout, à g. <lb/>

(Coh., 381.) MB. <lb/>

423. -PROVIDENTIA. AVG. La Providence debout. (Coh., <lb/>
417.) MB. <lb/>

424. -RESTITUTOR. MON. L&apos;Empereur debout, à g. (Coh., <lb/>
433.) MB. <lb/>

ORBIANA. <lb/>

425. -CONCORIHA. AVGG. La Concorde assise, à g. (Coll., 1.) <lb/>

iR. <lb/>

426. -CONCORDIA. AVGVSTORVM. Mête type. (Coh., 10.) GB. <lb/>

427. -Même légende. L&apos;Empereur et l&apos;Impératrice debout. <lb/>

(Coh., 12.) GB. <lb/>

428. -Même légende. La Concorde assise, à g. (Coll., 11.) <lb/>

MB. <lb/>
MAMÉE. <lb/>

429. -IVNO. CONSERVATRIX. Junon debout, à g. (Coli:, 11.) <lb/>
iR. <lb/>

430. -FELICITAS PUBLICA. La Félicité debout, à g. (Coh., <lb/>
41.) GB. 2 p. <lb/>

431. -V ESTA. Vesta bebout, à g. (Coh., 72.) MB. <lb/>

MAXIMIN 1er. <lb/>

432. -PAX. AVGVSTI. La Paix debout, à g. (Coh., 14.) iR. <lb/>

433. -Même type. (Coh., 60.) GB. <lb/>

434. -Même type. (Coh., 62.) MB. <lb/>


PAULINE. <lb/>

435. -CONSECRATlO. Paon enlevant l&apos;Impératrice au ciel. <lb/>

(Coh., 2.) 1R. <lb/>

436. -Mâte type. (Coh., 4.) GB. <lb/>

437. -Même pièce retouchée. (Coh., 4.) GB. <lb/>

MAXIME CÉSAR. <lb/>

438. -PRINC. IVVENTVTIS. Le Prince debout, à g.; derrière <lb/>
lui, deux enseignes militaires. (Coh., 4.) 1R. <lb/>

439. PRINCIPl. IVVENTVTIS. Même type. (Coh., 13.) GB. 2 p. <lb/>

440. -PIETAS. AVG. Vasespontificaux. (Coh., 9.) MB. <lb/>

GORDIEN D&apos;AFRIQUE PÈRE. <lb/>

441. -SECVRITAS. &apos;AVGG. Femme assise, à g. (Coh., 7.) <lb/>
1R. TB. <lb/>

442. -PROVlDENTlA. AVGG. La Providence debout, à g. <lb/>
(Coh., 10.) GB. <lb/>

443. -VICTORIA. AVGG. Victoire allant à g. (Coh., 13.) GB. <lb/>
Retouché. <lb/>
GORDIEN D&apos;AFRIQUE FILS. <lb/>

444. -PROVIDENTIA. AVGG. La Providence-debout, à g. <lb/>

(Coh., 2.) JK. TB. <lb/>

445. -ROMAE. AETERNAE. Rome assise, à g. (Coh., 8.) <lb/>

GB. TB. <lb/>
BALBIN. <lb/>

446. -PROVlDENTlA. DEORVM. La Providence debout, à g. <lb/>

(Coh., 12.) A. <lb/>

447. -Même type. (Coh., 27.) GB. <lb/>

448. -CONCORDIA. AVGG. La Concorde assise, à g. (Coh., <lb/>

16.) GB. <lb/>

PUPIEN. <lb/>

449. -PAX. PVBUCA. La paix assise, à g. (Coh., 14.) AE. <lb/>


450. -LIBERALITAS. AVGVSTORVM. Balbin, Pupien et Gor-<lb/>
dien sur une estrade. (Coh., 431.) GB. <lb/>
451. -PAX. PVBLICA. La Paix assise, à g. (Coh., 32.) GB. <lb/>
452. -vicTORiA. AVGG. Victoire debout, à g. (Coll., 42.) MB. <lb/>

GORDIEN III CÉSAR. <lb/>

453. -PIETAS. AVGG. Vases pontificaux. (Coll., 73.) jR. <lb/>

454. -Même type. (Coh., 271.) GB. <lb/>

GORDIEN III EMPEREUR <lb/>

455. -CONCORDIA. AVGG. La Concorde assise, à g. (Coh., <lb/>
222.) GB. <lb/>

456. -lOVI. STATORI. Jupiter debout, à g., se retournant <lb/>
à dr. (Coh., 240.) GB. <lb/>

457. -lOVI. CONSERVATORI. Jupiter debout, à g.; devant <lb/>
lui, une petite figure également debout. (Coh., 236.) GB. <lb/>
458. -P. M. s. COL. VIM. AN. m. La Province debout entre <lb/>
un lion et un taureau. GB. (Viminacium.) <lb/>

TRANQUILLINE. <lb/>

459. -EnI. APIZTO. NEIK. rEPMH. Bacchus debout, à g. (Fr. <lb/>
à Germe de Mysie.) GB. <lb/>

460. -CMrPNAIQN. NEOKOPQN. Hercule debout, ;&apos;t <lb/>
(à <lb/>

Smyrne d&apos;Ionie.) MB. <lb/>

PHILIPPE PÈRE. <lb/>
461. -ANNONA. AVGG. L&apos;Abondance debout, -à g. (Coll., <lb/>

131.) GB. <lb/>

462. -SAECVLARES AVGG. Antilope, à g. (Coli., 192.) GB. <lb/>
463. -VICTORIA. AVG. Victoire allant, à dr. (Coll., 208.) GB. <lb/>

464. -voTis. DECENNALIBYS. Dans une Couronne. (Coh., <lb/>

213.) GB. <lb/>
OTACILIE. <lb/>

465. -coNcoRDiA. AVGG. La Concorde assise, à g. (Coh.. <lb/>
40.) GB. <lb/>


466. -SAECVARES. AVGG. Cippe. (Coll., 67.) MB. <lb/>

PHILIPPE FILS CÉSAR. <lb/>

467. -PRINCIPI. IVVENTVTIS. Le Prince debout, allant à ùr. <lb/>
(Coll.,&apos;68.) GB. <lb/>

PHILIPPE FILS EMPEREUR. <lb/>

468. -SAEGVLARES. AVG. Cippe avec cos. 11. (Coll., 75.) MB. <lb/>

TRAJAN DÈCE. <lb/>

469. -FELICITAS. SAECVLl. La Félicité [debout, à g. (Coh., <lb/>
57.) BR. Médaillon deux pièces. <lb/>
470. -GENIVS. EXERC. iLLYRiciANi. Génie debout, à g. <lb/>

(Coll., 79.) GB. <lb/>

471. -PAX. AVGVSTI. La Paix debout, à g. (Coh., 99.) GB. <lb/>
472. -LIBERALITAS. AVG. La Libéralité debout, à -g. (Coh., <lb/>
93.) MB. <lb/>
ETRUSCILLE. <lb/>

473. -l&apos;VDICITlA. AVG. La Pudeur assise, à g. (Coll., 24.) GB. <lb/>

ETRUSCUS CÉSAR. <lb/>

474. -CONCORDIA AVGG. Deux mains jointes. (Coh.,3.)JR. <lb/>
475. -PRINCIPI. IVVENTVTlS. Le Prince debout, à g. (Coh., <lb/>
15.) JR. <lb/>

476. -PIETAS. AVGG. Mercure debout, à g. (Coll., 18.) GB. <lb/>

477. -Même type. (Coll., 29.) MB. <lb/>

478. -PRINCIPI. IVVENTVTlS. Le Prince debout, à gauche. <lb/>

(Coll., 33.) GB. <lb/>

HOSTILIEN CÉSAR. <lb/>

479. -MARTI. PROPVGNATORl. Mars assis, allant à dr. (Coh., <lb/>
11.) JR. <lb/>

480. -PRINCIPI. IVVENTVTlS. Le Prince debout, à g., tenant <lb/>
une enseigne. (Coh., 47.) GB. <lb/>


481. -Même légende, Apollon assis à g. (Coll., 47.) GB. <lb/>

482. -Même type. (Coh., 48.) MB. <lb/>

TRÉBONIEN GALLE. <lb/>

483. -LiBERALiTAs. AYGG. La Libéralité debout, à g. (Coll., <lb/>
97.) GB. <lb/>

484. -vous. DECENNALIBVS. En trois lignes dans une cou-<lb/>
ronne. (Coll., 122.) GB. <lb/>

VOLUSIEN. <lb/>

485. -PAX. Avec. La Paix debout, à g. (Coh., 104.) GB. <lb/>

EMILIEN. <lb/>

I <lb/>

• <lb/>

486. -HERCVL. VICTOR. Hercule debout, ;t dr. (Coh., 7.) M. <lb/>
487. -iovi. COrjSERVAT. Jupiter debout, à g. (Coh., 3G.) <lb/>

GB. <lb/>

VALÉRIEN PÈRE. <lb/>

488. -APOLLINI. CONSERVA. Apollon debout, à g. (Coh., <lb/>

181.) MB. <lb/>
MARINIANA. <lb/>

489. -CONSECRATio. Paon enlevant l&apos;Impératrice. (Coh., <lb/>

3.) lR.. <lb/>

490. -CONSECRATlO. Paon la queue éployée. (Coll., 14.) GB. <lb/>

GALLIEN. <lb/>

491. -VOTIS. DECENNALlBVS. Dans une couronne. (Coh., <lb/>

859.) GB. <lb/>
SALONINE. <lb/>

492. -PVDIClTlA. La Pudeur debout, à g. (Coh., 116.) GB. <lb/>

493. -VESTA. Vesta assise, à g. (Coh., 123. Mais MB.) MB. <lb/>

SALONIN CÉSAR. <lb/>

494. -PIETAS. AVGG. Vases pontificaux, avec SAL. VALERIA-<lb/>

NVS. NOB. CAES. du côté du buste avec paludamentum. MB. <lb/>


POSTUME. <lb/>

495. -Légende éffacée. Galère avec des rameurs. (Coh., <lb/>
245.) GB. <lb/>
VICTORIN. <lb/>

496. -SALYS. AVG. Higiée debout à dr. (Coh., 65.) PB. <lb/>

LAELIEN.. <lb/>

497. -VICTORIA. AVG. Victoire allant à droite. (Coh., 3.)PB. <lb/>

MARIUS. <lb/>

498. -VICTORIA, AVG. Victoire allant à gauche. (Coh. <lb/>

18.) PB. <lb/>
MACRIEN. <lb/>

499. -SOLO. INVICTO. Le Soleil debout, à g. (Coh., 30.) BIL. <lb/>

QUIÉTUS. <lb/>

500. -SPES. PVBLICA. L&apos;Espérance debout,-à g. (Coh., <lb/>

il.) BIL. <lb/>

TETRICUS PÈRE. <lb/>

501. -VICTORIA. AYG. Victoire allant à g. (Coll., 116.) PB. <lb/>

TETRICUS FILS. <lb/>

502. -PAX. AVG. La Paix debout, à g. (Coh., 22.) PB. <lb/>

AURÉLIEN. <lb/>

503. -CONCORDIA. AVG. L&apos;Empereur et l&apos;Impératrice debout. <lb/>

(Coh., 42.) MB. <lb/>
AURÉLIEN ET SÉVERINE. <lb/>

504. -SEVERINA. AVG. Buste de Séverine sur un croissant. <lb/>

(Coll., 1.) GB. <lb/>
SÉVERINE. <lb/>

505. -IVNO. REGINA. Junon debout, à g. (Goh., 7.) MB. <lb/>


PROBUS. <lb/>

506. -MONETA. AVG. Les trois Monnaies debout. (Variété <lb/>
inédite.) Médaillon. <lb/>

CARUS, NUMERIEN, CARINUS ET <lb/>
ÎÏAGNIA <lb/>
URBICA. <lb/>

507. -Quatre petits bronzes. <lb/>

DIOCLÉTIEN. <lb/>

508. -PROVIDENTIA. AVGG. Quatre figures devant la Castre. <lb/>

(Coll., 75.) AE. <lb/>

l\lAXIMIEN HERCULE. <lb/>

509. -VlRTVS. MILITVM. Quatre figures devant la Castre. <lb/>
(Coh., 97.) J&amp;. <lb/>

CARAUSIUS. <lb/>

510. -PAX. AVGG. La Paix debout, à g. (Coll., 167.) PB. <lb/>

ALLECTUS. <lb/>

511. -YlRTVS. AVGG. Galère. (Coll., 61.) PB. <lb/>

CONSTANCE CHLORE. <lb/>

512. -Même type. (Coh., 56.) M. <lb/>

HÉLÈNE. <lb/>

513. -SECVRITAS. REIPVBLICAE. Femme debout, à g. (Coh., <lb/>
7.) PB. <lb/>

GALÈRE MAXIMIEN. <lb/>

514. -VlllTVS. MILITVM. Quatre figures devant la Castre. <lb/>
(Coh.,28.)iR. <lb/>

GALERIA VALERIA. <lb/>

515. -VENERI. VICTRICI. Vénus debout, à g. (Coh., 5) MB. <lb/>


SÉVÈRE Il. <lb/>

516. -CONCOIIDIA. MILITVM. Deux figures debout. (Coll., <lb/>

18.) PB. <lb/>

MAXIMIN II DAZA. <lb/>

517. -SULI. INMGTO. COMITI. Le Soleil dans un quadrige. <lb/>
(Coll., 21.) BIL. <lb/>

MAXENCE. <lb/>

518. -VICTOIUA. AETEH!\ v. AYG. Victoire tenant un bouclier. <lb/>
(Coh., 98.) PB. <lb/>

ROMULUS. <lb/>

519. -AETERNAE. MEMORIAE. Temple rond. (Coh., 8.) PB. <lb/>

LICIN)US (PÈRE ET FILS), CONSTANTIN I, FAUSTA, <lb/>
DELMATIUS, C1USPUS ET CONSTANTIN II. <lb/>

520. -Sept pièces petits bronzes. <lb/>

CONSTANT I. <lb/>

521. -GAVDIVM. ROMANORVM. Deux captifs au pied d&apos;un <lb/>

étendard. (Coll., il.) A\. <lb/>

CONSTANTIN II. <lb/>

522. -VlHTVS. EXEHClTVS. Soldat debout. (Coh., 52.) /R. <lb/>
523. -Lot de 40 médailles padouanes, etc. <lb/>
5i4. -Lot de pièces fausses, or, argent et bronze. <lb/>
525. -Sous ce numéro seront vendues des pièces grecques <lb/>
romaines, argent et bronze. <lb/>


MÉDAILLES FRANÇAISES <lb/>

526. Louis XII. FELICE. LVDOVICO. REGNANTE. DVODECIMO. <lb/>

CESARE. ALTERO. GAVDET. OMNIS. NACIO. Buste du roi à dr. <lb/>
avec un bonnet et le diadème; le champ est parsemé de <lb/>
lys; à l &apos;exergue, un lion. <lb/>

LVGDV. REpvBucA.GAVDETE. <lb/>

BIS. ANNA. REGNANTE. BENIGNE. SIC. FVI. CONFLATA. Buste <lb/>
d &apos;Anne de Bretagne à g., avec un voile et une couronne, <lb/>
le champ parsemé de lys d&apos;un côté et d&apos;hermines de l&apos;au-<lb/>
tre; à l&apos;exergue, un lion. Diam., 11 cent. <lb/>

52.7. Henri II. HENRICVS. Il. GALLlARVM. REX. INVICTISS. P. P. <lb/>

Buste à g., d&apos;Henri II, coiffé d&apos;une tocque, avec une cui-<lb/>
rasse damasquinée ; à l&apos;exergue, 1555. J;r. Dans le champ <lb/>
en caractères gravés en creux : OPVS. GAILLARDVS. OEBART. <lb/>
Diam., 8 cent. <lb/>

528. Henri II. HENRICVS. II. GALLIARVM. REX. INVICTlSS. <lb/>

P. P. Buste lauré et cuirassé, à dr. ÇT. OB. RES. IN. ITAL. <lb/>

GERM. ET. GAL. FORTITER. AC. FOELIC. GESTAS. L&apos;Abondance <lb/>

et la Victoire dans un quadrige conduit par la Renommée; <lb/>
à l&apos;exergue EX. VOTO. PVB. 1552. Diam., 5 cent. 1/e, <lb/>

529. -Henri II. La même en bronze doré. <lb/>
530. Henri II. HENRICVS. Il. GALLIARVM. REX. INVICTISS. <lb/>

P. P. Buste lauré et cuirassé, à dr. IY. On lit dans une cou-<lb/>
ronne de laurier: RESTITVTA. REP. SENENSl. LIBERTATIS. <lb/>

OBSID. lUEDIOMAT. PARMA. MIIIAND. SANDAMI. ET. RiCEPTO., <lb/>

HEDINIO. ORBIS. CONSENSY. 1552. En neuf lignes. Diam., <lb/>

5 cent. 1/2. <lb/>

531. Catherine «le Médicis. KATARINA. DE. MEDICIS. <lb/>

REGINA. FRANCORVM. Buste richement habillé de la reine. <lb/>
I)f. lisse. Diam., 5 cent. 1/2. <lb/>

532. Charles IX. CAROLVS. IX. DEI. G. FRANCORVM. REX. <lb/>

CHRIS. Buste lauré et cuirassé. <lb/>
L&apos;Abondance et la Vic-<lb/>
toire dans un quadrige conduit par la Renommée; à <lb/>
l&apos;exergue, EX. VOTO. PVB. 1568. Diam., 4 cent. 1/2. <lb/>


533. Henri III. HENRICVS PIVS. D. G. FRANCORVM. ET. POL. <lb/>

REX. Buste lauré et cuirassé, à dr.; à l&apos;exergue 1583, W. <lb/>
CVNCTIS. HAEC. MVLTis. HAEC. Le champ séparé en deux <lb/>
parties; dans la première partie deux mains sortant des <lb/>
nuages et portant l&apos;une, une corne d&apos;abondance et l&apos;autre <lb/>
une bourse; dans la seconde partie deux mains sortant <lb/>
des nuages-au-dessus d&apos;une ville. Diam., 6 cent. <lb/>

534. Charles X. Cardinal de Bourbon. CAROLVS. x. D. G. <lb/>

FRANCORVM. REX. Buste couronné, à g., Ijf. OMNIA. IN. <lb/>
MANV. DOIUINÍ. Charles X à genoux devant un autel assisté <lb/>
de trois personnages, une main sortant des nuages lui <lb/>
apporte une couronne. Diam., 6 cent. 1/2, <lb/>

•535. Henri IV. HENRI. IV. ROI. DE. FR. ET. DE. NAV. LE. <lb/>

. <lb/>

BIEN. BON. AMI. DES. ROCHELLOIS. Buste avec la collerette, <lb/>
à g., d&apos;Henri IV, tête nue. IJf. Lisse. Diam., 6 cent. <lb/>

536. Henri IV. HENRICVS. lin. D. G. FRANC. ET. NAVAR. REX. <lb/>

. <lb/>

1604. Buste lauré, à dr. ];V. MAJF.STAS. MAJOR, AB. IGNE. <lb/>

.. Henri IV et sa femme assis se donnant la main, au-dessus <lb/>

d&apos;un autel avec du feu, le soleil éclaire la scène ; la reine <lb/>
tient une corne d&apos;abondance, et le roi le sceptre. Diam., <lb/>
6 cent. <lb/>

537. Henri IV. ALCIDES. HÍC. NOVVS. ORBI. Buste, à dr. <lb/>

d&apos;Henri IV coiffé de la peau du lion; sous le buste 1602. <lb/>

If. OPPORTVNIVS. Hercule tuant le centaure avec sa mas-<lb/>

sue; de l&apos;autre main il tient la couronne. Diam., 5 cent. <lb/>

538. Henri IV. HENRICVS. IV. FRAN. ET. NAVAR. REX. CHRIST. <lb/>

Buste lauré, à dr.;. dessus 1590. ty. VICTORIA YVRIACA. <lb/>
Trophée d&apos;armes. Diam., 4 cent. <lb/>

539. Henri. IV. HENRICVS. un. D. G. FRAN. ET. NAVAH. <lb/>

REX. 1602. Buste du roi, à dr. If. FOEDERA. MAG. RÉGIS, <lb/>

SACRA. Une couronne posée sur deux colonnes entrelacées <lb/>
de lauriers et de palmiers. Ces deux colonnes reposent <lb/>
sur une base, sur laquelle on lit : EX. ARGENTO.&quot; FRANGI-<lb/>
GENA. AN. FOED. ET. RENO&quot;. EFFOSSO. En quatre lignes. <lb/>

Diam., 4 cent. 1/2. <lb/>


540. Henri IV et Marie de Médici». HENRI. nu. R. <lb/>

CHRIS. MARIA. AVGVSTA. Leurs bustes accolés; dessous, <lb/>
GVI. DVPRE. F. 1605. Sans revers. Diam., 19 cent. <lb/>

541. Henri ]IV&apos; et Marie de Médieig. HENRICVS. IIIT. <lb/>

D. G. FRANCOROM. ET. NAVAR. REX. Buste de face d&apos;Henri IV <lb/>
avec cuirasse damasquinée et manteau royal. JBf. MARIA, <lb/>
AVGVSTA. GALLIAE. ET. NAVARAE. REGINA. Buste, à dr., ayec <lb/>
une grande collerette; dessous, G. DVPRE. F. 1524. Diam., <lb/>
10 cent. <lb/>

542. Henri IV et Marie de Médieis. HENR. IlU. R. <lb/>

CHRIST. MARIA. AVGVSTA. Leurs deux bustes accolés; des-<lb/>
sous, G. DVPRE. F. 1603. <lb/>

PROPAGO. UU&apos;ERI. 1603. <lb/>

Henri IV et sa femme debout se donnant la main; au-<lb/>
dessus, un aigle apportant une couronne; au milieu, le <lb/>
dauphin se coiffant du casque d&apos;Henri IV. Diarn., 7 cent. <lb/>

543. -La même médaille. <lb/>

544. Marie de Médieis. MARIA. AVG. GALLIAE. ET, NAVARAE. <lb/>

REGINA. Son buste à dr. e. SERVANDO. DEA. FACTA. PEOS. <lb/>

Un vaisseau à la voile, une reine assise à la barre, com-<lb/>
mande à des nymphes. Diam., 6 cent. <lb/>

545. Marie de Médieis. MARIA. MEIJICEA. FRAN. ET. NAVARR. <lb/>

R. REGENS. Son buste à dr. <lb/>

CVNCTORVM. &quot;&quot;OTIS&quot;-CLE-<lb/>

RIQ. EQVITVMQ. PATRVMQVE. La France couchée tenant son <lb/>
écusson; à son côté un évêque, un jésuite et un chevalier; <lb/>
à l&apos;exergue GALLIA. STABILITA. 1614. Diam., 4 cent. <lb/>

546. Louis XIII. LVDOV1C. Xlll. D. G. FIlANCOR. ET. NAVARAE. <lb/>

REX. Buste, à dr.; dessous, G. DVPRE. <lb/>

VT. GENTES. <lb/>

TOLLAT. QVE. PREMAT. QVE. 1623. La justice assise, tenant <lb/>
un glaive et une balance. Diam., 6 cent. <lb/>

547. Louis XIII. LVDOV1CVS. Xlll. D. Q. FlâA&apos;iCORVill. ET. <lb/>

NAVARAE. REX. Buste à dr.; dessous, OB. AQVAS. DEDVCTAS. <lb/>

1624. Ijf. ABSQVE. TV1S. STARET. 1NAN1S. AQVlS. Un Vais-<lb/>
seau à la voile. Diam., 6 cent. <lb/>

518. IiOUiS XIII. PRO. SCEPTRIS. ARAS. DAT. TELLVS. ET. <lb/>

DEVS. ASTRA. Buste couronné et nimbé du roi ; il tient un <lb/>


Sceptre. Ijf. LVDOVlCVS. Xll1. D. G. FRANCOR.&apos;ET. NAV. REX. <lb/>
FVNDAVIT. AN. MCXXYIII. Le Val-de-Grâce. Diam., 6 cent. <lb/>

549. Louis XIII et Anue. LVDOVIC. XIll. D. G. FRANCOR. <lb/>

ET. NAVARAE. REX. Buste du roi, à dr. Ijf. ANNA. AVGVS. <lb/>
GALLIAE. ET. NAVARAE. REGINA. Buste de la reine, à,droite; <lb/>

dessous, G. DVPRE. F. 1620. Diam., 6 cent. <lb/>

550. Louis XIV. LVDOVICO. XIV. REGNANTE. ET. AEDJFI-<lb/>

CANTE. Buste du roi, à dr. <lb/>

lUAJESTATI. AC. AETERNIT. <lb/>

GALL. IMPERII. SACRYII. Le Louvre; à l&apos;exergue, lOAN. <lb/>

VARIN. FECIT. M. DG. LXV. Diam., 11. cent. <lb/>

551. Louis XIV. LVD. XLLLL. DG. FR. ET. NAV. REX. Buste, <lb/>

à dr. If. NVLLA. DIES. SVB. ME. NATOQVE. HAEC. FOEDERA. <lb/>

RVMPET. Louis XIV tenant son fils par la main, signe un <lb/>
traité avec les Suisses; à l&apos;exergue, FEODERE. HELVETICO. <lb/>

INSTAVRATO. MDCLXiu. Diain., 5 cent. 1/2. <lb/>

552. Louis XIV et Anne, LVDOVICVS. XUll. D. G. FR. ET. <lb/>

NAV. REX. Son buste enfantin, à dr., dessous WARIN. 1643. <lb/>

.If. ANNA. D. G. FR. ET. NAV. REG. Son buste, à dr.; des-<lb/>

sous, WARIN. Diam., 6 cent. <lb/>

553. Lotais XIV et Anne. ANNA. D. G. FR. ET. NAV. REG. <lb/>

RE. R. MATER. LVD. XIV. D. G. FR. ET. NAV. REG. CHR. <lb/>

Buste de la reine Anne, tenant Louis XIV dans ses bras. <lb/>
I$f. Lisse. Diam., 10 cent. <lb/>

554. Louis XIV et Anne, LVDOVICVS. XIV. R. CHRiSTI. ANNA. <lb/>

AVSTRTACA. AVGVST. Bustes accolés de Louis XIV enfant <lb/>
et de sa inère. On lit sur un côté AB. DVPRÉ. F. 1643. <lb/>
Diam., 5 cent. <lb/>

HOMMES ILLUSTRES FRANÇAIS. <lb/>

555. Arnaul. ANTOINE. ARNAVI. D. DOCT. SORB. Son buste <lb/>

coiffé d&apos;une calotte, à dr. IY. Lisse. Diam., 10 cent. <lb/>

556. Bassompierre. FR. A. BASSOMPIERRE. FRANC. POLEM. <lb/>

GLIS., HELV. PRAET. Son buste, à dr. I)F. QVOD. NEQVEVNT. <lb/>
TOT. SIDERA. PRAESTAT. Des vaisseaux et une tour dans la <lb/>

mer; dessous, 1633.. ^ <lb/>


557. arwart (Nicolas). NI. BRVLARTVS. A. SILLERLFR!.N. ET. <lb/>

NAVAR. CANCEL. Son buste, à dr..; dessous, G. DVPRE. F. <lb/>
Ij/&quot;. ACTVS. IN. ORBEM. Le char d&apos;Apollon. Diam., 7 cent. <lb/>

558. Calvin. IOANNES. CALVINVS. M. Son buste, à dr. If. <lb/>

PRONTE. ET. SINCERE. IN OPERE. DOMINI. Une main tenant <lb/>
un coeur. Diam., 4 cent. 1/2. <lb/>

559. Coudé et Marie de Montmorency, H. BOVRBON. <lb/>

CONDAEVS. PR1M. REGIAE-. FRANC. DOMVS. PRINCEt&apos;S. Buste <lb/>

du prince, à dr.; dessous, 1611. ET. CAR. MARIA. MONTMO-<lb/>
RANTIA. PRINCIP. CONDAEI. VXOR. Buste de la duchesse; <lb/>
dessous, DVPRE. 1611. Diam., 6 cent. <lb/>

560. Desdiguières. FRANCISCVS. A. BONA. DESDEGVIERIVS. <lb/>

AN. AET. 58. Son buste, à g.; dessous, G. DVPRE. F. <lb/>
Ijf. IN. AETERNVM. M. D. c. Deux mains jointes. Diam., -<lb/>
5 cent. 1/2. <lb/>

561. Desdiguières. FRAN. A. BONA. D. DESDlGVIERES. P. ET. <lb/>

COMESTABILIS. Buste, àdr.; dessous, 1623. JY. GRADIENDO. <lb/>

ROBORE. FLORET. Écusson. Diam., 4 cent. 1/2. <lb/>

562. Grandvelle. ANT. S. R-. E. PB. R. CARD. GRANVELANVS. <lb/>

Son buste, à dr., sans revers. (Giov. Melone.) <lb/>

563. Dalielious. AMANS. DALICHOVS. IN. CIVIT. LVGDVNENSI. <lb/>

CONSVL. Buste, à dr.; dessous, WAJEUN. 1632. Sans revers. <lb/>
Diam., 10 cent. <lb/>

564. Grolier. CAROLVS. GROLlER. PRAE. MERC. LVGD. Buste, à <lb/>

dr.; dessous, WARIN. 1631. Sans revers. Diam., 10 cent. <lb/>

565. Jeannin. PETRYS. JEANNIN. REG. CHRIST. A. SEGR. CONS. <lb/>

ET. SAC. AERA. PRAEF. Buste, à dr.; dessous G. DVPRE. F. <lb/>
1618. Sans revers. Diam., 20 cent. <lb/>

566. Iiaroeliefoucault. FRAN. DE. LAROCHEFOVCAVLT. LVGD. <lb/>

s. R. E. CARD. Buste, à dr., Sans revers. Diam., 6 cent. <lb/>
567. ttBSSaMe. MRE FRAN. DE. BAGLION. COM. DE. LASALLE. PRE. <lb/>
D. MARCH. Son buste, à dr.; dessous BIDAV, 1658. Sans re-<lb/>

vers. 11 cent. <lb/>

568. liaubesplne. CAROLVS. DE. LAVBESPLNE. CVST. SIGILLI. <lb/>


GALLIAE. MARC. DE. CHATEAVNEVF. Buste, à g., 1653. R\ <lb/>

DABIT. NOMEN. AETERNVM. HOC. lUONIMENTVIU. La justice as-<lb/>
sise, appuyée sur un médaillon représentant Laubespine ; <lb/>
en face la Renommée sur un temple appelant les autres <lb/>
dieux qui arrivent. Diam., 9 cent. <lb/>

569. Lavallette. 1. L. A. LAVALETA. DE. ESPERN. P. ET. TOT. <lb/>

GALL. PKDIT. PRAEF. Buste de Lavalette d&apos;Epernon, à dr.; <lb/>

dans le champ, G. DVPRE. F. 1607.*li&quot;. INTACTVS. VTRINQVE. <lb/>

lion fuyant devant un génie malfaisantarmé d&apos;une torche. <lb/>
Diam., 6 cent. <lb/>

570. Iiengueville. (Henri d&apos;Orléans duc de) H. AVRELIVS. DE. <lb/>

LONG AViLAEVs. c. DVN. s. P. NO. Son buste cuirassé, À dr., <lb/>

Ijf. BELLI. PACIS. QVE. MINISTER. 1645. En quatre lignes <lb/>
dans une couronne. Diam., 5 cent. <lb/>

571. litiynes. (duc de) CAR. DALBERT. DVX. LVINEHSlS. P. <lb/>

FRAN. Buste, à dr. W. FIDELITAS. La Fidélité et la Félicité <lb/>
debout se donnant la main ; à l&apos;exergue, CIDIDGXX. Diam., <lb/>
4 cent. 1/2. <lb/>

572. Maleyssic. H. DE. MALEYSSIC. PINEROUI. GVBERNATOR. <lb/>

Buste du gouverneur de Pignerol ; dessous, G. DVPRE. F. <lb/>
1639:IY. FIDA. FORTITVDINE. Porte de la forteresse. Diam., <lb/>
11 cent. <lb/>

573. Mazarii». IVLIVS. CARDINALIS. MAZARINVS. Son buste, à <lb/>

dr. If. NVNC. ORBI. SERVIRE. LABOR. Une charge de cava-<lb/>

lerie. Diam., 5 cent. <lb/>

574.-Même médaille en bronze doré. <lb/>

575. Montmorency, ANNAS. MOMMORANCIVS. MILITIAE. GAL-<lb/>

L1CAE. PRAEF. Buste nu, à g. JY. PROV1DENT1A. DVC1S. FOR-<lb/>
TISS. AC. FELICISS. Les trois grâces debout. Diam., 5 cent. <lb/>

576. jVeufville, CAM. DE. NEVFYILLE. ABB. ATHAN. PRO. REX. <lb/>

LVGDVNENSlS. Buste, à dr.; dessous, WARIN. 1651. Diam., <lb/>
10 cent., sans revers. <lb/>

577. Neufville. NIC. DE. NEVFVILLE. MARCH. VILL. GALL. MA-<lb/>

RESC. REG. PERS. ET. LVGD. MODER. Buste, il dr.; dessous, <lb/>
WARIN. 1651. Sans revers. Diam., 10 cent. <lb/>


578. Pasquier. STEPH. PASCHASIVS. REG. RAT. LVT. PAR. PA-<lb/>

TRON. Buste, à g.; dessous, AET. 76 Mi. 1603. IY. IlERCV-<lb/>
LES. GALLICVS. Hercule tenant dans sa bouche des chaînes, <lb/>
avec lesquelles il entraîne la foule; dessous, ELOQVENTlA. <lb/>
Diam., 5 cent. <lb/>

579. Perrenot. ANT. PERRENOT. S. R. E. FERT. CARD. ARCHlEPl. <lb/>

MECHL. Buste, à dt., sans revers. Diam., 6 cent. <lb/>

530. Pybrae. v. E. PYBRACVS. Buste de face, médaille ovale <lb/>

sans revers. Haut., 5 cent. <lb/>

581. Rabotais. M. FRANÇOIS RABELAIS. D. EN MEDEC.&quot; Buste de <lb/>

face sans revers. Diam., 5 cent. <lb/>

582. Richelieu, ARMANDVS. S. ROM. ECCLESIVE. CARDINALIS. <lb/>

DE. RICHELIEV. BUSt;,&apos; du cardinal, à dr. <lb/>

DE. OPERE. GLO-<lb/>

RIAM. Deux mains tressant une couronne. Diam., 4 cent. <lb/>

583. Richelieu* ARMANDVS. 10ANNES. CARDINALlS. DE. RICHE-<lb/>

LlEV. Son buste, àdl&apos;.¡y. TANDEM. VICTA. SEQVOR. La Re-<lb/>

nommée conduisant un char, sur lequel est assis un per-<lb/>
sonnage tenant une épée, une Victoire vole au-dessus, et <lb/>
le couronne; une autre Victoire suit le char; dessous, WA-<lb/>

RIN. 1630. Diam., 7 cent. 1/2. <lb/>

584. Richelieu ARMANVS. 10. AN. CARD. DE. RICHELIRV. Buste <lb/>

à dr.; dessous, 1. WARIN. e. MENS. SIDERA. VOLVIT. 1631. <lb/>

Globe terrestre, dans un globe céleste, que fait rouler un <lb/>
génie aiié. Diam., 5 cent. <lb/>

585. Seguier. PETRVS. SEGVIERIVS. FRANCIAE. CANCELLARIVS. <lb/>

Son buste, à dr., sans revers. Diam., 9 cent. <lb/>

586. Seguier PET. SEGVIER. CANCEL. DVX. VILLEMORT. Buste, <lb/>

à dr.; <lb/>
HIC. OMNIA JVRE. RESOLVIT. 1663. L&apos;agneau pas-<lb/>
cal couché sur&apos;le livre des Évangiles. Diam., 5 cent. 1/2. <lb/>

587. Toyras. LE. MARECHAL. DE. TOIRAS. Sonbuste,à dr. des-<lb/>

sous GVIL. DVPRE. F. 1634. Çf. ADVERSA. CORONANT. Le so-<lb/>
leil perçant des nuages. Diam., 6 cent. <lb/>

588. Vaugrigneuse. J. HEROARD. S. DE. VAVGRINEVSE. P. <lb/>

MEDECIN. D. ROY. Buste de face; dessous, WARIN. If. JOVE. <lb/>


DIGNVS. ÁPOLLONIS. ARTE. Écusson soutenu par deux lions <lb/>
dessous, OB. xi. FEB. 1628. Diam., 4 cent. <lb/>

ECCLÉSIASTIQUES. <lb/>

589. Vallet. IOANNES. VALLET. F. M. HOSP. HIER. Son buste, à <lb/>

g. <lb/>

HABEO. TE. Figure sur un éléphant allant s&apos;embar-<lb/>

quer. Diam., 6 cent. <lb/>

590. Clément VIII. CLEMENS. VHI. PONT. MAXÜdVS. ANNO. <lb/>

XII. Buste du pape, à g. If. + s. P. Q. R. M. D. C. Ill. Un <lb/>

monument surmonté de statues. Diam., 7 cent. <lb/>

591. AlexandreVII. ALEXANDER. vil. M. Plus. JVST. OPT. <lb/>

SENEN. PATR. GENTE. CHRISTVS. M. D. C. LIX. Buste du pape <lb/>

à g. M.. MVNIFICO. PRINCIPI. DOMINICVS. JACOBAT1VS. ET. <lb/>

FERA MEMOR. BENIFICII. Lion dans un cirque, se couchant <lb/>
aux pieds d&apos;un gladiateur. Diam., 10 cent. <lb/>

592. Bembo. PETRI. CARD. Buste avec une longue barbe à dr. <lb/>

:lf. Pégase. (Médaille attribuée à Benvenuto Cellini.) <lb/>
Diam., 6 cent. <lb/>

593. Barberin. MAPHS. R. E. P. CAR. BARBimiN. SIG. IVST. <lb/>

PRAE. BONO. LEG. Buste du cardinal, à dr., dessous G. DV-<lb/>

PRE. F. 1612. Sans revers. Diam., 9 cent. <lb/>

594. Borromée. CAR. BORROMAEVS. CARD. ARCHlEP. MEDI. <lb/>

Buste, à g. dessous, AETA. XL. 1^. SOLA. GAVDET. HVMILI-<lb/>

TATE. DEVS. L&apos;agneau pascal sur un autel. Diam., 5 cent. <lb/>

EMPEREURS. <lb/>

595. Jean VIII. Paléologue. IwANNHC. BACIAEVS. KAI. AVTO <lb/>

KPATÎOP. PMMAIWN. O. TIAAAAIOAoroc. Buste, à dr. <lb/>

OPVS. <lb/>

PISANI. PICTORIS. Deux cavaliers dont l&apos;un est en prières <lb/>
devant une croix; dessous, EproN. TOV. TIICANOY. zorPA-<lb/>
&lt;I&gt;Ovc. Diam., 10cent. <lb/>

596. Hlaximilien. MAX. PO. IMP. SEMPER. AVGVST. ARCHIDVX. <lb/>

AVST. Buste couronné, à dr.; If. PLVRIVM. PROVINCIARVM. <lb/>

REX. ET. PRINCEPS. POTENTlSSIMVS. Cavalier armé de toutes <lb/>


pièces, entouré de cinq écussons, et suivi de deux soldats <lb/>
méd. d&apos;argent. Diam., 4 cent. <lb/>

597. MaximilienII. MAXIMIL. D. G. DVX. AVST. 1586. Buste <lb/>

à dr. If. MILITE.IIVS camp retranché. Diam., 3 cent. <lb/>

SAVOIE. <lb/>

598. Victor Anlédée. VICTOR. AMEDEVS. DVX. SAB. PIUNC. <lb/>

PED. REX. CIPR. Buste, à dr.; dessous, G. DVPRE. F. 1636, <lb/>
sans revers. Diam., 10 cent. 1/2. <lb/>

599. Emmanuel Philibert. KM. PHILIBERT. DVX. SABAVDIE <lb/>

Buste du duc, à dr. Sans revers. Diam., 4 cent. <lb/>

600. Béatrix. BEATRIX. DVX. SABAVDIE. Buste de la duchesse <lb/>

à dr. Sans revers. Diam., 7 cent. <lb/>

601. Christine, CHRISTIA. A. FRANCIA. DVCISSA. SAB. REG. <lb/>

CYPRIE. Son buste couronné, à g., sans revers. Diam., <lb/>
10 cent. 1/2. <lb/>

602. Christine, CHRISTIA. A. FRANCIA. DVCISSA. SAB. REG. CY. <lb/>

G. DVPRE. F. HJ35.IY. Une masse d&apos;armes entourée d&apos;une <lb/>
bandelette sur laquelle on lit: PLVS. DE. FERMETÉ. QVE. <lb/>

DECLAT. Diam., 5 cent. <lb/>

VENISE. <lb/>

603. Memmo. MARCVS. ANTONIVS. MEMMO. DVX. VENETIARVM. <lb/>

Buste, à dr., avec le bonnet de doge; dessous, G. lJVPRE. <lb/>

1612. Diam., 9 cent. <lb/>

GÈNES. <lb/>

604. André Doria. ANDREAS. DORIA. P. P. Son buste, à dr., <lb/>

cheveux courts et longue barbe, derrière la têteun trident, <lb/>

dessous un dauphin. If. Une galère en mer suivie d&apos;une <lb/>

petite barque. Médaille de Leone Lioni. Diam., 4 cent. <lb/>

FLORENCE. <lb/>

605. C08IDe 1 de ltIédieis. COSMVS. MED. FLOREN. ET. SE-<lb/>


NAR. DVX. Il. Son buste, à dr. If. THYSCORVrtl. ET. LIGVRVM. <lb/>

SECVRITAS. nvA. RENASCENS. Un port de mer rempli de <lb/>

vaisseaux. Diam., 4 cent. <lb/>

606. Cosme II de Médieis. COSMVS. Il. MAGN. DVX. ETRV-<lb/>

RlAE. IIII. Son buste. à dr.; sous le buste, G. DVPRE. F. <lb/>

1613. Diam., 9 cent. <lb/>

607. Marie Madeleine, MAR. MAGDALENAE. ARCH. AVST. <lb/>

MAGN. D. ETR. Son buste avec une grande collerette, à g. ; <lb/>
dessous G. D. F. 1613. (G. Dupré.) Sans revers. Diam., <lb/>
10 cent. <lb/>

608. François de Médieis. D. PRINCEPS. FRANCISCVS. ME-<lb/>

DICES. Son buste cuirassé, à dr.; sous le buste, G. D. F. <lb/>
1613. Sans revers. Diam., 10 cent. <lb/>

609. Ferdinand II de Médicis. FERD. MED. MAGN. DVX. <lb/>

ETRVRIAE. m. Buste,à dr. Pf NE. TRANSEAS. SERVVM. MEVM, <lb/>
Jéslls-Christ et trois Apôtres. Diam., 5 cent. <lb/>

FERRARE. <lb/>

610. François d&apos;Este. FRAN. ESTEN. MARCH. MASSA. Buste, <lb/>

à dr.; sans revers. Diam., 4 cent. <lb/>

MANTOUE. <lb/>

611. Hippolyte d&apos;Este. HIPP. EST. Il. CARD. FERR. Buste, à <lb/>

dr.; sans revers. Diam., 4 cent. <lb/>

612. Jean François de Gonzague. IOANNES. FRANCISCVS <lb/>

DE. GONZAGA. CAPLT. MAX1. ARMIGERORVM. PR1MVS. MARCHIO <lb/>

MANTVE. Buste, à g.; IY:OPVS. PISANI. PICTORIS. Deux cava-<lb/>
liers. Diam., 10 cent. <lb/>

613. &quot;Vineent de Gonzague. VINCENTIVS. GONZAGA. Buste, <lb/>
à dr.; desous Gasp. molo. f. If. DG. DVX. MANTVE. lllI. <lb/>

ET. MONT. F. Ill. ETC. Saint Georges à cheval terrassant le <lb/>
dragon; dessous PROTEC. NOSTER. ASPICE. Diam., 4 cent. <lb/>

PARME. <lb/>

614. AlexandreFarnèse. ALEXANDER. FARNESE. PAR. PLA. <lb/>


PRINC. BELG. DVM. GVB. Buste, à dr.; dessous, AET. 40 If. <lb/>

CONCIPE. CERTAS. SPES. 1584. Une tempête, dans le loin-<lb/>
tain une ville. Diam., 4 cent. 1/2. <lb/>

PESARO. <lb/>

615. Constance Sforee. CONSTANTES. SFORTlA. DE. ARAGO-<lb/>

NIA. DI. ALEX. SFOR. FIL. PISAVRIENS. PRINCEPS. AETAT1S. AN <lb/>

XXVlll. Buste, à g. If. INEXPVGNABILE. CASTELLVlIl. PRAES-<lb/>

TANTlVM. P1SAVRENSE. SALVT1. PVBLICAE. M. CCCC. LXXV. <lb/>

Vue du château; dessous on lit : io FR. PARMEN. (Jean <lb/>
François Euzola.) Diam., 8 cent. <lb/>

PERSONNAGES ILLUSTRES ITALIENS. <lb/>

616. Arioste. LVDOVICVS. ARlOSTVS. Buste, à dr.; sans revers <lb/>

Diam., 4 cent. 1/2. <lb/>

617. (jaYDIe. ALEXAND. CAYMVS. P. PAVLI. F. MEDIOL. I. V. D. <lb/>
ET. BON. ART. AMATOR. M. D. L. VI. Son buste, à g. <lb/>

OP-<lb/>

TANDA. NAVIGATIO. La Fortune et Mars dans une galère. <lb/>
Diam., 4 cent. 1/2. <lb/>

618. Fontana. DOMINIC. FO;&apos;TANA. CIV. RO. COM. PALAT. ET. <lb/>

EQVES. AVR. Buste, à dr.; Iy. JVSSV. SIXTI. PONT. OT. MAXI. <lb/>
EREXIT. Quatre obélisques; dessous, 1589. Diam., 4 cent. <lb/>

619. Ferdinand de Gonzague. FER. GONZ. PRAEF. GAL. Cl-<lb/>

SAL. TRIB. MAX.LEGG. CAROLI. V. CAES. AVG. Son buste à g. <lb/>
Sans revers. Diam., 7 cent. <lb/>

620. Jordan II. PAVL. IORD. Il. BRACC. DVX. PLVMP. P. Son <lb/>

buste, à g.; If. D. G. ANG. M. COM. C. V. 0. R. DOM. S. R. 1. <lb/>

PRTNC. La Fortune avec sa roue; dans le champ, ET. SINE, <lb/>
TE. 1635. Diam., 3 cent. <lb/>

621. Marini. THOMAS. MARINVS. DVX. TERRAE, NOVAE. Buste, <lb/>

à dr.; Ijf. NVNQVAM. SICCABITVR. ESTV. Le soleil dardant ses <lb/>
rayons sur la mer. Diam., 5 cent. <lb/>

622. Michel-Ange. M. ANGELVS BONAROTVS. PATRICIVS. FLO-<lb/>
RENTINVS. Buste, àdr.; IJf. FAELICITER. JVNXIT. Un torse, <lb/>


une palette et des pinceaux; à l&apos;exergue, M. DC. LXXVIII. <lb/>
Diam., 5 cent. 1/2. <lb/>

623. Pic de la Mirandole, FEDERI. PIC. lUIRAN. AN. AET. <lb/>

XIV. Buste, à dr.; dessous PRIMAVD. Sans revers. Diam., <lb/>

6 cent. <lb/>

624. Pieini. NICOLAYS. PICINVS. V1CECOMES. MARCHIO. CAPITA-<lb/>

NEVS. MAX. AC. MARS. ALTER. Buste, à g. If. N. PICINVS. <lb/>

BRACCIVS. PISANI. P. OPvs. Griffon ailé allaitant deux en-<lb/>
fants Diam., 9 cent. <lb/>

625. Tite-Live. TITVS. LIVIVS PATAVINVS. Buste, à dr. If. Un <lb/>

livre dans une couronne. Diam., 9 cent. <lb/>

626. Léonard de Vinei. LEONARDVS. VINCINVS. FLORENTI-<lb/>

NVS. Buste, à g. If. SCR1B1T. QVAM. SVSC1TAT. ARTEM. Un <lb/>
pinceau et une plume en croix; au-dessus une couronne; <lb/>

à l&apos;exergue, 1639. Diam., 5 cent. 1/2. <lb/>

627. -Buste de femme, à g. ; coiffée en cheveux, robe avec <lb/>
collerettes et ceinture serrée à la taille. Diam., 6 cent. 1/2. <lb/>

;1 628. -Buste de femme, à g.; les cheveux nattés et relevés <lb/>
sur la tête. Médaille ovale. Haut., 5 cent. <lb/>

MÉDAILLES ANGLAISES. <lb/>

629. Marie Tudor. MARIA. 1. REG. ANG. FRAN. ET. HIB. FI-<lb/>

DEI. DEFENSATRIX. Buste, à dr.; dessous JAC. TREZ. IY. CE-<lb/>
SIS VISVS. TIMIDIS. QVlES. Femme assise brûlant des ar-<lb/>
mes, près d&apos;un temple; derrière elle plusieurs personna-<lb/>
ges l&apos;implorent. Diam., 7 cent. <lb/>

630. Charles Ier CAROLVS. 1. D. G. MAG. BRITANNIAE. FRAN. <lb/>

ET. HIB. REX. Buste du roi, à dr.; dessous, BRIOTR. NEC. <lb/>

META. MIHI. QVI. TERMINVS. ORBI. Un vaisseau à la voile. <lb/>
Diam., 6 cent. <lb/>

MÉDAILLES ESPAGNOLES ET ALLEMANDES. <lb/>

631. Charles-Quint. IMP. CAES. CAROLVS. v. AVG. Buste, à <lb/>


dr. IY. FHîLIPVS. AVST. CAROLI. CAES. F. Philippe Il à <lb/>
cheval tenant une masse d&apos;arme. Diam., 10 cent. <lb/>

632. Charles$Mimt et Philippe II. IMP. CAR. V. ET. <lb/>

PHI. PRINC. ISP. Leurs bustes accolés, à dr. If. Les colon-<lb/>

nes d&apos;Hercule liées par un bandeau. Diam., 4 cent. <lb/>

.633. Charles-Çuint et Philippe II. Leurs bustes ac-<lb/>

colés. If. Bustes accolés d&apos;Henri II, et François II. Mé-<lb/>

daille ovale. Haut., 3 cent. 1/2. <lb/>

634. Charles-Quint et Isabelle IMP. CAES CAROLVS. V. <lb/>

AVG. Buste lauréde Charles-Quint, à dr.:t;r. DIVA. ISABELLA. <lb/>
CAROLI. v. vx. Buste de trois quarts d&apos;Isabelle. Diam., <lb/>
3 cent. 1/2. <lb/>

635. Marie d&apos;Autriehe. MARIA. AVSTR. REG. BOEM. CAROLI. <lb/>

V. IMP. F. Son buste, à g. JY. CONSOCIATIO. RERVM. DOMINA. <lb/>
Femme debout, marchant sur des armes, tenant une fleur <lb/>
et une couronne. Diam., 6 cent. <lb/>

636. -Médaille semblable. <lb/>

637. Philippe II. PHILIPPVS. REX. PRINC. HISP. AET. S. AN. <lb/>

XXVlll. Buste cuirassé, à dr.; dessous 1555. If. JAM. ILLVS-<lb/>

TRABIT. OMNÎA. Le char du Soleil. Diam., 6 cent. 1/2. <lb/>

638. Philippe II. PHlLIPPVS. HISPANIAR. ET. NOVI. ORBIS. <lb/>

OCCIDVI. REX. Son buste cuirassé, à g. If. PACE. TERRA. <lb/>
MARI. QVE. COMPOSTA. MDLlX. Femme brûlant des armes, <lb/>

devant le temple de Janus. (Paul Poggi.) Diam., 4 cent, <lb/>

639. Jean d&apos;Autriche. IOANNES. AVSTRIAE. CAROLl. V. FIL. <lb/>

AET. SVAE. AN. XXIlll. Buste, à g. ; dessous. 10. MELON. F, <lb/>

1571. If. CLASSE. TVRCICA. AD. NAVPACTAM. DELETA. (Lé-<lb/>

pante). Statue du prince couronné par une Victoire, sur <lb/>
une colonne rostrale. Diam., 4 cent. <lb/>

640. Philippe IIII. PHILIPPVS. IllI. HlSPANIAll. REX. Son <lb/>

buste, à dr. If. LVSTRAT. ET. FOVET. Char du Soleil. Diam., <lb/>

5 cent. 1/2. <lb/>

641. Charles II. CAROLVS. 11. DEI. GRATlA. HlSPANORVH.REX. <lb/>

Son buste de face. Sans revers. Diam., 4 cent. 1/2. <lb/>


642. Philippe V. PHILlPPVS. V. HlSPANIARVM.REX. Son buste <lb/>

à g.; dessous, S. VRBAIN. If. SIC. CVNCTVS. PELAG1. CEC1D1T. <lb/>

FRAGOR. Neptune sur la mer. Diam., 5 cent. <lb/>

643. Louis de Montalte. ALOISIVS. PRINCEPS. DVX. lUONTlS. <lb/>

ALTI. ET. ALCALA. REGNI. SICILAE. PRORE. Buste à dr.; des-<lb/>
sous, M. PIRIX. Sans revers. Diam., 6 cent. <lb/>

MÉDAILLES DIVERSES <lb/>

644. médaille Suisse.. Une croix tenue par deux anges, et <lb/>

entourée de sept écussons, sur la croix on lit : si DEVS. <lb/>

NOBISCVM. QVIS. CONTRA. NOS. If. Une main dans une cou-<lb/>

ronne, entourée de treize écussons des cantons Suisses; <lb/>
au-dessus de chaqué écusson se trouve son nom. Argent. <lb/>
Diam., 7 cent. 1/2. <lb/>

, <lb/>

645. Gustave Adolphe. GVSTAWS. ADOLPH. D. G. SVECOR. <lb/>

GOTH. WANDAL. REX. Buste du roi de Suède, à dr.; dessous <lb/>
MDCXXXI. Sans revers. Diam., 6 cent. i/2. <lb/>

6à6. Gustave Adolphe et otarie Eléonore. GVSTAWS. <lb/>

ADOLPHVS. REX. ET. MARIA. ELEON. REG1NA. SVECIAE. Leurs <lb/>
bustes accolés, à dr.; Çf. PARCIT. SVBJECTlS. DEBELLATVRA. <lb/>

SVPERBOS. La Justice debout, entourée de personnages â <lb/>
genoux; à l&apos;exergue, JVSTITIA. IMMOBILIS. Diam., 6 c. 1/2. <lb/>

647. Christine de Suède. CHRisTINA. REGINA, Tête laurée, <lb/>

à dr. If. AVICTAM. Une main tenant une couronne. JK. <lb/>

Diam., 4 cent. <lb/>

648. Jean Flatteriede Saxe. lOANNES. FREDERICVS. ELEC-<lb/>

TOR. DVX. SAXON1E. FIERI. FECIT. AETATIS. SVAE. 32. Buste <lb/>

de face tenant une épée. If, SPES. MEA. IN. DEO. EST. ANNO. <lb/>

NOSTRI. SALVATORIS. M. C. xxxv. Ecusson. Diam., 6 c. 1/2. <lb/>

649. Haximilien et Marie de Bourgogne., MAXIMILIA-<lb/>

NVS. MAGNANIM.. ARCHlDVX. AVSTRIE. BVRGVND. Buste, à dr. <lb/>

dans le champ ETATIS. 19. If. MARIA. KAROLl. FILlA. HERES. <lb/>

BVRGUND. BRAB. CONJVGES. Buste, à dr.; dans le champ, <lb/>
AETATlS. 20. Argent. Diam., 4 cent. <lb/>


650. nEaximilien et Marie de Bourgogne, MAXiMiLiA-<lb/>

NVS. FR. CAES. F. DVX. AVSTR1AE. BVRGVND. Buste avec de <lb/>

longs cheveux, à dr. <lb/>

MARIA. CAROLI. F. DVX. BVRGVJV-<lb/>

DIAE. AVSTRIAE. BRAB. c. FLAN. Buste de la duchesse, les <lb/>
cheveux noués au-dessus de la tête; dans le champ le mo-<lb/>
nogramme de Marie, au-dessous d&apos;une couronne. Diam., <lb/>
5 cent. &apos; <lb/>

651. Guillaume d&apos;Orange. GVILEL. D. G. PR. AVRAICIE. <lb/>

co. NASSAVlE. 1577. Buste, à dr.; dessous. COEN. BLOC. Jy. <lb/>
SAEVIS. TRANQVILLVS. vNDis. Un oiseau entrant dans son <lb/>
nid, sur la mer. Diam., 4 cent. <lb/>

652. Mauriee d&apos;Orange. MAVRITIVS. PR. AVR. CO. NAS. CAT. <lb/>

MARC. VER. ET. VLIS. Buste, à dr.; dessous, COEN. BLOC. F. <lb/>

IJF. TANDEM. FIT. SIRCVLVS. ARBOR. ANNO. 1602. Un ARBRE <lb/>

dans une couronne de lauriers. Diam., 4 cent. <lb/>

653. -La même médaille ; sous le buste, c. v. B. F. Diam., <lb/>
3 cent. 1/2.. <lb/>

654. Mauriee d&apos;Orange, MAVRITIVS. n. G. PRINCEPS. AVRA-<lb/>

CISE. COMES. NASS. ET. PROVIN. CONSA. GVB. Buste de face <lb/>

entouré d&apos;écussons. If. HONNI. SOIT. QVI. MAL. Y. PENSE. <lb/>

Écusson dans une couronne; dessous, je maintiendrai. <lb/>
1624. Cum privilegio. Argent. Diam., 7 cent. <lb/>

655. Ernest comte de Mansfeld. ERNEST. PR. ET. co. <lb/>

MANS. MAR. CAS. N. E. BV. B. HELD. Son bu.stë, à dr.; des-<lb/>

sous, R. If. FORCE. M&apos;EST. TROP. Écusson, médaille ovale. <lb/>

Haut., 5 cent. <lb/>

656. Louis de Hongrie et Marie. LVDOVIC. VNGAR. EC. <lb/>

REX. CONTRA. TVRCA. PVGNANDO. OCCVRVIT. Buste, à g.; <lb/>

dans le champ, 1526. AETATB. SVAE.30. If. MARIA; RKGINA. <lb/>

EC. QVOS. DEVS. CONJVNXIT. HOMO, NON. SEPAltET: Son buste <lb/>
à g.; argent doré. Diam., 4 cent. <lb/>

657. Guillaume de Hollande, CAES. MAX. CORONAM. IMP. <lb/>

DONAVIT. AMSTELODAMO. 1488. L&apos;empereur Maxiinilien cou-<lb/>
ronnant Guillaume, IY. COM. WJLH. HOC. INSIGNE. AMSTE-<lb/>


LODAMO. DONO. DEDIT. 1524. Sur la base du trône, P. VAR-<lb/>

CELE. F. Diam., 8 cent. <lb/>

658. MédailleJuive. Tête de Moïse. Caractères hébraï-<lb/>

ques. Argent, 3 cent. 1/2. <lb/>

MONNAIES DIVERSES <lb/>

659. -Deux écus de Louis XVI, 1789, 1790; deux pièces 5 <lb/>
francs Felix et Elisa, 1805,1806; 4 pièces. <lb/>

660. -Piastre de Joseph roi d&apos;Espagne 1810, 1 pièce. Jérôme <lb/>
roi de Westphalie x EINE. FEINE. MARK. 1812. Deux pièces. <lb/>

661. -Une pièce de Murat roi de Naples DODICI. CARLINI. <lb/>
1810, 2 livres du même, 1 piastre de Ferdinand VII. 1823. <lb/>
3 pièces. <lb/>

662. -Piastres d&apos;Augustin Iturbide, de Bolivard; 3 pièces. <lb/>

663. -Ecu de la république Cisalpine SCVDO. DI. LIRE. SEI. <lb/>

PRATILE. ANNO. Vlll. Berthier prince de Neufchatel, demi-<lb/>
bathz, Kreutzer. 1807. Frédéric Auguste de Saxe. ZEHN. <lb/>

EINE. &apos;FEINE. MARK. 1836, 4 pièces. <lb/>
664. -Pièce 5 franc de Berthier prince de Neufchatel; gravé <lb/>
par Droz pièce d&apos;essai la date n&apos;est pas terminée, on lit <lb/>
seulement : 181. <lb/>

665. -Pièce semblable, mais frappée en étain avec le cor-<lb/>
don. <lb/>

666. -Pièce en cuivre, essai de deux francs de Berthier, <lb/>
prince de Neufchatel (Droz). <lb/>

667. -Pièce d&apos;essai en cuivre de l&apos;écu de Calonne, buste de <lb/>
Louis XVI, gravé par Droz 1786. <lb/>

668. -Pièce d&apos;essai en cuivre de 50 sous de Louis Napoléon <lb/>
roi de Hollande. 1807. <lb/>

669. -Pièces d&apos;essai de 5 décimes et 2 décimes l&apos;an vin de la <lb/>
République française; tête casquée. 2 pièces. <lb/>


670. -Pièce o francs de Henri V. 1831. <lb/>

671. -Pièce arabe et deux petites médailles en or de <lb/>
Louis XVIII, et du duc de Berry. <lb/>

672. -Une bague en or ayant pour chaton une médaille du <lb/>
duc de Berry. <lb/>

673. -Sous ce n°on vendra une grande quantité de médail-<lb/>
les modernes, de la République, de Napoléon, etc., en <lb/>
bronze et en argent. <lb/>
674. -Un médailler en palisandre, contenant 40 tiroirs et <lb/>
20 cartons à médailles. <lb/></body>









	</text>
</tei>
