<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>( DE MEAUX) <lb/>





( DE MEÀUX ) <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les Acquéreurs paieront, en sus des adjudications, CINQ POUR <lb/>

CENT. <lb/>


CATALOGUE <lb/>

DE <lb/>

MONNAIES ROYALES <lb/>

FORMANT LA COLLECTION <lb/>

DE FEU M. I)ASSY DE MEAUX <lb/>

DONT LA TENTE AUX ENCHÉRIS PUBLIQUES AURA LIED <lb/>

RUE DROUOT, N°5, SALLE N°5 <lb/>

Le Lundi 3 Mai &amp; jours suivants <lb/>

A UNE HEURE 1/2 TRÈS-PRÉCISE <lb/>

Me DELBERGUE-CORMONT, Commissaire-Priseur, 8, rue de Provence, <lb/>
Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts, rue Vivienne, 12, à Paris. <lb/>

et à Londres, Hay-Market, 27, <lb/>

OHEZ LESQUELS SE DISTRIBUE LE PRÉSENT CATALOGUE <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Dimanche 2 Mai de une heure à cinq heures <lb/>

PARIS <lb/>

TYPOGRAPHIE A.-E. ROCHETTE ET Cie <lb/>

72-80, Boulevard Montparnasse, 72-80 <lb/>

1869 <lb/>



La célèbre collection que nous sommes chargés de mettre <lb/>

en vente est tellement connue de tous les savants (1) et ama-<lb/>
teurs, que nous nous abstenons de commentaires; disons seu-<lb/>
lement que si les pièces communes laissent généralement à <lb/>
désirer, en revanche les raretés sont d&apos;une beauté remar-<lb/>
quable. M. Dassy, comme tous les amateurs qui commencent <lb/>

une série de monnaies anciennes, avait acquis d&apos;abord toutes <lb/>
les pièces communes sans trop faire attention à leur état de <lb/>
conservation; mais lorsqu&apos;il se mit à rechercher les raretés, <lb/>
il était alors devenu très-difficile et n&apos;admettait plus que des <lb/>
pièces réellement choisies. Il était décidé ,à échanger toutes <lb/>
les pièces ordinaires contre des exemplaires de choix, lorsque <lb/>
la mort vint enlever à la munismatique l&apos;un de ses amateurs <lb/>
les plus fervents. <lb/>

Nous avons eu soin de mentionner et, à la suite des <lb/>
descriptions de chaque pièce, l&apos;état de conservation ; ce <lb/>

(1) D&apos;énormes quantités de pièces inédites de cette collection ont été publiées <lb/>

par MM. A. de Longpérier, Conbrouse, Poëy-d&apos;Avant., etc., etc. <lb/>


travail a été fait avec tout le soin possible, afin que <lb/>

MM. les amateurs de province et de l&apos;étranger puissent <lb/>
adresser leurs commissions avec connaissance de cause : <lb/>

nous leur rappelons en outre que nous sommes toujours <lb/>
prêts à leur expédier les empreintes des pièces rares, afin <lb/>
qu&apos;ils puissent juger par eux-mêmes avant de fixer leur li-<lb/>
mite de prix. MM. les amateurs de Paris pourront, d&apos;ici la <lb/>
vente, visiter les pièces dans notre cabinet, tous lesjours de <lb/>

10 heures à 6 heures du soir, excepté de midi à une heure. <lb/>

R. et F. <lb/></front>


<body>CATALOGUE <lb/>

DE <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

COLLECTION DASSY <lb/>

( DE MEAUX ) <lb/>

GAULOISES <lb/>

1. Marseille -Tête d&apos;Apollon à droite. -~. MA. Roue. AR1 <lb/>

2 pièces. <lb/>

2. Id. <lb/>
Même type; la tête d&apos;Apollon à gauche. AR1 19 pièces. <lb/>

3. Id. -Buste de Diane. -~.MAALion. AR310 pièces variées. <lb/>

4. Id. -Tête de Pallas à droite. -~. MASSA. Trépied. JE5. <lb/>

5. Id. -Tête d&apos;Apollon à droite. -. ~. MAA. Taureau. AE2. <lb/>

6. Nîmes. -Buste casqué, à droite. -R). NEM COL, en deux <lb/>

lignes. Très-rare et magnifique pièce. <lb/>

AR1 <lb/>

7. Id. -Tête casquée à droite. -~. NEM COL. Hygiée debout, <lb/>

à gauche. <lb/>
AE3 <lb/>


8. Id. -IMP DIVI F. Têtes adossées d&apos;Auguste et d&apos;Agrippa. -<lb/>

~. COL NEM. Crocodile attaché à un palmier. 2 variétés. AE7 <lb/>

11 pièces. <lb/>

9. Cavaillon. -COL. Tête casquée à droite. -~. CABE. Tête <lb/>

de la nymphe de la ville, à droite. <lb/>

10. Volques arecomiques. -Tête d&apos;Apollon à gauche. -<lb/>

~. <lb/>

Cheval courant à gauche, au-dessus, une branchedegui: AR; <lb/>

3 pièces. <lb/>

11. Allobroges -(Bords du Léman). Tête casquée à gauche.-<lb/>

~. Hippocampe allant à gauche, id. à droite. AR3 3 pièces. <lb/>

12. Avignon. -Tête d&apos;Apollon à gauche. -~. AOYE. Sanglier <lb/>

allant à gauche. Pièce très-rare. <lb/>

AR3 <lb/>

13. Chefs séquanes ou éduens. Togirix. -TOCIRIX. Tête <lb/>

casquée à gauche. -<lb/>
TOCIRIX. Cheval courant à gauche. <lb/>
AR 4 pièces. <lb/>

14. Id. -TOC. Tête casquée à droite.-~. TOC. Lion courant à <lb/>

droite. POT3 2 pièces. <lb/>

15. Id. -Tête barbare à gauche. -~. Q DOCI. Taureau ? se cou-<lb/>

chant à gauche. <lb/>

POT4 <lb/>

16. Id. -Q DOCI. Tête casquée, à gauche. -~. Q DOCI. Cheval <lb/>

courant à gauche. <lb/>

AR2 3 pièces. <lb/>

17. Eduens. -Tête casquée à gauche. -~. KAA EOY. Cheval <lb/>

à gauche. <lb/>

AR* 10 variétés. <lb/>

18. Diaucos ? (Chef éduen) -Tête jeune, imberbe, à droite. -<lb/>

~. AYAV. Lion courant à droite, dessous trois annelets. Pièce <lb/>
très-rare. <lb/>

POT4 <lb/>

19. Diasulos (Chef éduen). Tête imberbe nue, à gauche. DIASULOS <lb/>
Cheval courant à droite. <lb/>

AR3 2 pièces. <lb/>

23. Arvernes. -Tête d&apos;Apollon à gauche. -~. Cheval conduit <lb/>

par un aurige, courant à gauche dessous une roue. <lb/>

OR4 <lb/>

Cette pièce doit avoir été frappée pour Vercingétorix. <lb/>


21. Id. -Tête d&apos;Apollon à droite. -~. Même type, le cheval à <lb/>

droite. Dessous AR. en monograme formant la tiquetra. OR <lb/>

22. Epasnatus (chef arverne). -Buste casqué de Pallas, à droite. <lb/>

-R). Guerrier debout, tenant un bouclier et une enseigne. <lb/>
AR3 2 pièces. <lb/>

23. Vergasilaunus (chef arverne). -VERGA. Tête jeune et im-<lb/>
berbe, à gauche. -~. Cheval au pas à droite, au-dessus <lb/>
annelet. <lb/>

24. Arivos (chef santon). -ARIVOS. Tête imberbe casquée, à <lb/>

gauche. -~. SANT.... Cheval courant à droite, dessous une <lb/>

rosace. <lb/>

AR3 <lb/>

25. Abu/dos (chef biturige). -Tête imberbe, à gauche. -r <lb/>

~. <lb/>
Cheval courant à gauche, au-dessus, un aigle éployé. <lb/>
pdle. <lb/>

OR4 2 pièces. <lb/>

26. Bituriges eubi. -Tête d&apos;Apollon à gauche, -~. Cheval <lb/>

courant à gauche dessous un sanglier. <lb/>

AR2 <lb/>

27. Id. -Tête d&apos;Apollon à gauche. -e. Cheval courant à droite ; <lb/>

un loup est assis sur sa croupe, dessous une fleur à trois <lb/>
pétales. <lb/>

AR4 <lb/>

28. Solima (chef) -COAIMA. Même tête. -Ri. COAIMA. Cheval <lb/>

courant à gauche. <lb/>
AR2 3 pièces. <lb/>

29. Andecomborios (chef). Tête d&apos;Apollon à gauche. -~. ANDECOM. <lb/>

Cheval courant à gauche. <lb/>

AR2 <lb/>

30. Pietons. -Tête d&apos;Apollon à droite. -R). Cheval courant à <lb/>

droite dessous une grande étoile. <lb/>

OR2 <lb/>

31. -Tête d&apos;Apollon à droite. -~. Cheval androcéphale courant <lb/>
à droite dessous une main ouverte. <lb/>

AR4 <lb/>

32. Turons. -Tête d&apos;Apollon à droite.-~.....O Cheval con-<lb/>

duit par un aurige dessous une lyre renversée. <lb/>

OR2 <lb/>

33. Cantorix (chef). -TVRONOS. Tête casquée à gauche. -R). <lb/>
CANTORIX. Cheval courant à gauche <lb/>

POT3 <lb/>


31. Carnutes ? OEil entouré d&apos;un grenetis. -~. Cheval courant <lb/>

à gauche dans une rosace (type des Trévires). <lb/>

OR4 <lb/>

35. Redons. -Tête imberbe à droite. -~. Cavalier sur un <lb/>

cheval androcéphale, droite, dessous hypocampe. POT6 <lb/>

2 pièces. <lb/>

36. Bedons ou Arvernes. -Tête d&apos;Apollon à droite. -Rj. <lb/>

Bige conduit par un aurige, dessous roue à 4 rayons, OR1 <lb/>

37. Bedons. -Même tête. -~. Cheval androcéphale, à droite, <lb/>

dessous roue. <lb/>
POT6 4 pièces. <lb/>

38. Baioeasses. -Tête imberde à droite. -~. Même type <lb/>

sans le cheval et sanglier. <lb/>

POT6 6 pièces. <lb/>

39. Chefs calètes. -CALEDV. Tête imberbe à gauche. -1\. <lb/>

Cheval courant à gauche, au-dessus, un fleuron. ARJ 2 p. <lb/>

40. Id. -SENODON. Même tête. -R). CALEDV. Même type. ARa <lb/>

41. Id. -ATEVLA. Buste de la Victoire à gauche. -R). VLATOS. <lb/>

Cheval à droite. <lb/>

AR3 3 pièces. <lb/>

42. Veliocasses (Rouen). Tête imberbe à droite. -R). Cheval <lb/>

conduit par un aurige, à gauche, dessous un grand fleuron. <lb/>
Belle et très-rare pièce. <lb/>

OR5 <lb/>

43. ld. -Même tête à gauche. -~. Même cheval à droite dessous <lb/>

un loup la gueule ouverte; pièce égalementbelle et rare. OR8 <lb/>

44. Parisii. --Type effacé. -Rf. Cheval au galop à gauche, éga-<lb/>

lement effacé, dessus et dessous croissants. <lb/>

OR5 <lb/>

45. -Tête d&apos;Apollon à droite. -~. Cheval courant à droite dessus <lb/>

un croissant. <lb/>
OR2 2 pièces variées. <lb/>

46. -Même tête. -~. Cheval ailé courant à gauche, l&apos;aile en <lb/>
forme de filet. <lb/>

OR3 <lb/>

47. Sénons. -Deux chèvres affrontées. -~. Loup et sanglier, <lb/>

également affrontés. <lb/>

POT4 <lb/>


48. Chefs Lingons. -Tête imberbe à gauche. -Ri <lb/>

....T. <lb/>

Cheval courant à gauche et se retournant. <lb/>

5 <lb/>

49. Catalaun. -Guerrier allant à droite, tenant une lance et <lb/>

un torques. -~. Loup à dévorant un serpent. POT4 4 pièc. <lb/>

50, Rèmes. -Double tête imberbe. -~. Lion courant à gauche. <lb/>

51. Atisios. -(chef rémois). ATISIOS. Tête nue du chef à gauche. <lb/>
R). REMOS. Lion courant à gauche. <lb/>

2 <lb/>

52. Abrodeos?? (chef rémois). -T. CINCI? Buste du chef? à droite <lb/>
devant une étoile. -R}. T. ABPOAHr. Cheval courant à droite <lb/>

dessous trois annelés cintrés, au-dessus une fleur à cinq pé-<lb/>
tales. Magnifique pièce très-rare. Gravée pl. 1. <lb/>

AR4 <lb/>

53. Venectos. -Tête imberbe à gauche, les cheveux longs et <lb/>
hérissés, devant trois rouelles et un croissant. -R}. Cheval <lb/>
à tête humaine, à gauche, un corbeau perché sur la croupe, <lb/>
devant et dessous deux rouelles et un serpent. <lb/>
AE4 <lb/>

51. Id. -Traces de légende à moitié rognée. Tête imberbe, à gau-<lb/>

che, les cheveux en grosses mèches ressemblant à des dau-<lb/>
phins. -R). Cheval à tête humaine, à gauche, dessus et <lb/>
dessous deux grandes tourelles. <lb/>

AR4 <lb/>

Cette pièce, de première rareté, doit être la monnaie d&apos;argent <lb/>
au type de la pièce n°53. <lb/>

55. Bellovaques. -Tète d&apos;Apollon à droite. -~. Victoire <lb/>

conduisant un char à droite. <lb/>

OR4 <lb/>

56 Id. -Même type. <lb/>

OR2 <lb/>

57. Cricirus (chef ambien). -Tête imberbe casquée à gauche.-<lb/>
~. CRICIRV. Pégase courant à gauche. <lb/>

58. Ambiens?-Tête d&apos;Apollon laurée, à droite, dessous un ser-<lb/>

pent ? -~. Gaulois tenant le torques, conduisant un cheval <lb/>
au galop à gauche ; devant le cheval, un oiseau de marais à <lb/>
long bec crevant l&apos;oeil du cheval. Dans le champ, devant, <lb/>
une fleur à 4 pétales; au bas, à l&apos;exergue, mème fleur. Très-<lb/>
rare et magnifique pièce. <lb/>

OR2 <lb/>


59. Id. Type confus ressemblant à un monogramme.-~. Cheval <lb/>

au galop à gauche, au-dessus une longue lance tenue par la <lb/>
main d&apos;un guerrier. <lb/>

60. Nerviens. -Tête barbare laurée, à droite. -Cheval <lb/>

courant à droite dessous une grande rouelle. OR. 3 pièces. <lb/>

61. Trévires. -Grand oeil entouré d&apos;un grènetis. -~. Cheval <lb/>

courant à gauche, au dessus un ornement formant le v, des-<lb/>
sus une grande rouelle. <lb/>

OR4 <lb/>

62. Vocaranus (chef trévire).-Même oeil. -û. VOCARAN. Cheval <lb/>

courant à gauche dessous grande rouelle. <lb/>

OR3 <lb/>

33 Belloraques ou Trévires. -Tête d&apos;Apollon à droite. -<lb/>

~. Cheval à droite, derrière lui la roue du char, dessous, <lb/>

fleuron. Pièce mince comme celles des Bellovaques et Pa-<lb/>

risii. <lb/>

0R3 <lb/>

64. Mediomatriques. -Tête casquée à droite. -MEDIO. <lb/>

Cavalier courant à droite. <lb/>

65. Id. <lb/>
Traces de la tête d&apos;Apollon. -~. Cheval au galop-à <lb/>
droite, dessous, fleur à 4 pétales, dessus torques. <lb/>

OR1 <lb/>

66. Leuques ? -Tête d&apos;Apollon à droite. -Traces de lé-<lb/>

gende. Cheval au galop conduit par un aurige; dessons rosace, <lb/>
devant, un serpent. <lb/>

QR3 <lb/>

67. Id. Tête barbare à gauche. -<lb/>
Sanglier à gauche, dessous <lb/>
tête humaine, etc. <lb/>

P0T 6 pièces. <lb/>

68. Mandubiens ? -Tête d&apos;Apollon à gauche. -4. Bige con-<lb/>

duit par un aurige, dessouslyre. Très-rare et superbe <lb/>

pièce. <lb/>
OR, <lb/>

69. Boiens. -Etoile à 4 raies placée sur un globule d&apos;or. -<lb/>

Lisse. <lb/>

OR3 <lb/>

70. Id. -Tête d&apos;oiseau à gauche au milieu d&apos;une couronne-<lb/>

~. <lb/>
Etoile et fleurons au milieu d&apos;un champ concave avec trois <lb/>

globules. <lb/>

OR4 <lb/>

71. Lot de médailles et rouelles gauloises. OR, AR et AE30 pièces. <lb/>


MÉROVINGIENNES ROYALES <lb/>

72. -* RECCAREDVS RE. Buste de face. -~. NARBONA FELIX. <lb/>

Buste de face, N. Roi vandale. Tiers de sou. <lb/>

73. Theodebert 1. 534-547. -DN THEOBTS VICTOR. -~. VACN-<lb/>
GIVTIACCCAC. CONO. Tiers de sol, très-belle pièce. <lb/>

74. Clotaire Il. 584-628. -CLOTARIVS R. Buste. -~. LIONCIVS <lb/>

MONE. Croix haussée sur un point, accostée des initiales G R <lb/>
(Grenoble?) grenetis. Tiers de sou, pièce magnifique et <lb/>

inédite. Gravée n. 2. <lb/>

75. Id. -CHLOTHACHARIVS RIX. -~. * AVNEBERTO MONETARIO. <lb/>

Croix accostée des lettres initiales E B, (Embrnn) grenetis. <lb/>
Tiers de sou, pièce égalementsuperbe et inédite. Grav. n. 3. <lb/>

76. Sigebert II. 638-656. -SIGIBERTV. -A <lb/>

Croix accostée <lb/>
des lettres initiales M A. (Marseille.) Sou d&apos;or. <lb/>

77. <lb/>

-.... ERTVS RE. Devant le buste R. -e. ¥ICTVRIA.... <lb/>

Croix accostée de MA et de xxi. (Marseiile.) Sou d&apos;or. <lb/>

78. ld. -MASILTA. Buste. -~. S.IBERTUS RIX. Croix accostée des <lb/>

initiales MA et de 4 et 2 points (Marseille.) Tiers de sou. <lb/>

79. Id. SIGIBERTVS. Devant le buste s. -4. MASI... Croix accostée <lb/>

des initiales MA et de v.. (Marseille.) Tiers de sou. <lb/>

80. Clovis II. 638-656. -CH........... <lb/>

VSR. -~. PA....IN CIV. Croix <lb/>

ancrée sur un globe, accostée des lettres ElICI. (Paris.)Tiers <lb/>

de sou. <lb/>

81. Charibert II. 630-631. -* CHARIBERTVS REX. Tête diadémée <lb/>
dans un cercle. -~. BANNACIACO FIIT. (Bramrasac.) Caliceà <lb/>

deux anses surmonté d une croix. Tiers de sou, fleur de coin. <lb/>

82. Id. -La même pièce, d&apos;un autre travail, également fleur de <lb/>

coin. <lb/>

83. Clotaire III. 656-670. -LOTHAVIVS RE ~. -^* VVANDELE-<lb/>

NOM . Croix ancrée. {Bordeaux.) Tiers de sou, magnifique <lb/>

pièce. <lb/>


84. ?Dagobert II. 674-679. -<lb/>

Buste. -~. ELCIVS.... (Ele-<lb/>
giusmon). Croix accostée des initiales MA et VII. (Marseille.) <lb/>

Tiers de sou. <lb/>

85. ? Dagobert III. 711-715. -GEMELLVS. Buste. -~. DAGOBERTVS <lb/>

RE. Croix sur un degré accostée de deux points. Tiers de sol, <lb/>
très-belle pièce. <lb/>

86. Tiers de son douteux de Sigebert I? -DN SIGIBERTVS REX, tête <lb/>

à droite. -CIVVTDACCHRAMVS. Victoire debout à gauche. <lb/>
Toute cette série de pièces royale est généralement belle et la <lb/>
majeure partie des pièces sont de première rareté. <lb/>

MÉROVINGIENNES MONÉTAIRES <lb/>

Tiens de la 1re Lyonnaise <lb/>

Nous avons évité de répéter les mots tiers de sou ; toutes les pièces de la <lb/>
suite des monétaires étant de ce module. Nous avons en soin d&apos;ajouter le mot <lb/>
saiga à toutes les pièces d&apos;argent. <lb/>

87. Lyon. -SAX (0) MON. -R). LVGDVNVM Croix accostée des <lb/>

initiales LV, inédite, belle pièce. <lb/>

88. Id. -LVGD (u) NOFIT. -4. B.... MONET. Môme type.Pièce <lb/>

également belle et inédite. <lb/>

89. Autun. -AVGVSTIDVNO FI. Deux profils. -R). IIIOORIIS MONII. <lb/>

Croix chrismée, sur deux degrés, accostée des initiales AG. <lb/>

90. Chàlon-sur-Saone. -* CABILLONNO FIT. -~. ^vv. <lb/>

(intr)IOMON. Croix sur deux degrés accostée des lettres CA. <lb/>

91. Id. -Id. Devant le buste une croix. -R). VVINTRIO.. <lb/>

Même <lb/>

type. <lb/>

92. Id. Id. Sans la croix. -~. VVINIRIO ..... Môme type. très-<lb/>

belle pièce. <lb/>


93. Id. <lb/>

Id. -~. VVINTRIOMONE. La croix n&apos;est pas chrismée. <lb/>

94. Id. -CAOILONNOF. Croix devant le buste. -~. * A NAT. La <lb/>

croix n&apos;est pas chrismée. <lb/>

95. Id. -CAVILONFIT. Sans la croix. -~* B <lb/>

MONITARIV. <lb/>

96. Id. -CABILONNOFIT. -~. BONIFACIVS E VIN (trio). <lb/>

97. Id. -CABIL <lb/>
Buste de face. -~. * ABBONE. <lb/>

98. Id. -CABILONNO. Buste de face. -Rj. * MAGNOALDVS. <lb/>

Pièce à fleur de coin. <lb/>

99. Id. -CABIL..,FITO. Buste de profil. -R). ~MA <lb/>

MONT. <lb/>

100. ld. -CABL+ONNO. -Rj. MVMMOVS. Pièce magnifique. <lb/>

101. Id. -Triens de Chalon-sur-Saône à légendes frustes. <lb/>

102. Id. -CABILO...... <lb/>

-~..... <lb/>
OMONITAR. Croix chrismée et CA. <lb/>

103. Id. -DOMNITTOMONI. -~. Légende en désordre, croix sur trois <lb/>

degrés. <lb/>

104. Id. -Triens dédoré de Châlon, à légendes en désordre, AR.&quot; <lb/>

105. Id. -+ CABLONNO. Croix cantonnée de quatre points. -R). <lb/>
(Nertis)? NOMO. Chrisme Saiga. <lb/>

106. Id. -Légende indéchiffrable. -~..... <lb/>
ovs MONET. Croix ac-<lb/>
costée des lettre AC. Cette pièce de cuivre est l&apos;âme d&apos;un <lb/>
triens fourré de Chàlon. <lb/>

107. Id. -CABILONNO SOIS.... LOR <lb/>

Buste de profil, devant une <lb/>
croix. -~...... <lb/>
SMON. Croix chrismée sur un degré, accostée <lb/>
des initiales AC, grenetis (cité de Châlon). Tiers de sol, iné-<lb/>
dit, pièce fourrée probablement de Châlon. <lb/>

108. Mâcon. -MATACONE F. -Rj. IVSÉ MONETARIVS. Croix pâtée <lb/>

sur un globe, accostée des initiales MA , sous le globe un <lb/>
prisme. Très-rare et belle pièce inédite. <lb/>

109. Id. -MAT (acon) E FUT. -Rj. IVSE MONETARIVS FICT. Croix <lb/>
sur un globe, .accostée de VII. Inédite. <lb/>


Triens appartenant à la 1re Lyonnaise <lb/>

110. Conchey?. (Côte-d&apos;Or.) -COCCIACQ. Buste. -~. VREOLE-<lb/>
NVS. des initialesC A. Très-belle pièce inédite Gravée n. 14 <lb/>

111. Isernore (Ain). -ISARNOBEROVIC. -1$. * IRVA-DOMO. <lb/>

Croix avec si. <lb/>

112. Aonst? (Drôme ) -AVSTA FIT. Buste de face. -~. SANTOLVS <lb/>

MONITARI. Croix avec AV. <lb/>

113. Rivarinna. -ORIVIO MON. Profil droit. -~.RIVARINNA. Croix <lb/>
avec C A. Belle et inédite. <lb/>

Triens de la 28 Lyonnaise <lb/>

114. Rouen?-~CIOMO. Buste, devant L et X.-~. DISIDERIO. <lb/>

Ce .triens attribué depuis longtemps à Rouen est certaine-<lb/>
ment de Touraine ou de Poitou plutôt. <lb/>

115. Bàyeux. -BAIOCAS FG. Fleur. -~. MALLVLIFC. Croix. <lb/>

Triens de la 3e Lyonnaise <lb/>

116. Rennes. -REDONAS. Téte à droite. -4. RACIO FIS. Croix <lb/>

sur trois degrés, beau saiga. <lb/>
117. Id. -REDONIS. Buste à droite. -~. FRANCIO. Guerrier à gauche <lb/>

très-beau trien. <lb/>

118. Angers. -ANDECAVIS. Tête à droite devant L -<lb/>

SEVDVLFVS. Croix ancrée, très-belle pièce. <lb/>

119. Id. -Mêmes légendes, variété de type, le vêtement quadrillé, <lb/>

très-belle pièce. <lb/>


120. tantes. -NAMNETI. Tête à droite. -~. VILIOMVD. Croix <lb/>

ancrée, très-belle pièce. <lb/>

Triens appartenant à la 3e Lyonnaise <lb/>

121. Cambon (Laire-Inférieure). -FRANCIO. Tête à droite. -<lb/>

CAMDONNO. Croix. <lb/>

122. Amboise (Indre-et-Loire). -ANBACIAVICO. Buste à droite-<lb/>

-R). FRANCOBODVS. Croix ancrée, pièce en fleur de coin. <lb/>

123. Id. -AMBACIA. Buste à droite. -~. LILICICILVS. Même croix, <lb/>

pièce en fleur de coin. <lb/>

124. Ballan. Id. -BALATONNO. Tête à droite. -~. ETTONE MON. <lb/>

Croix dessous trois degrés, belle pièce. <lb/>

125. Id. -BALATONN. Tête à droite. -~. ISOBAVDE M. Croix ancrée <lb/>

accostée de deux croisettes, pièce à fleur de coin. <lb/>

126. Id. -Même pièce, variété de type, également très-belle. <lb/>

127. Viminao -VIMINAO. Buste à droite. -~. PFERO. Guerrier ou <lb/>
génie ailé allant à droite. <lb/>

Triens de la 4e Lyonnaise <lb/>

128. Chartres. -CARNOTAS c. Tête à droite. -BLIDOMVNDO. <lb/>

Croix ancrée, très-belle pièce. <lb/>

129. Orléans. -IACOTI MONE. Buste diadémé à droite. <lb/>

-<lb/>

R). AVRI-<lb/>

LIANI. Croix ancrée, superbe pièce d&apos;un très-beau travail. <lb/>
130. Id. -IACOTI MONET. Même buste. -~. AVRILIANIS CITVAS. Su-<lb/>
perbe pièce d&apos;un très-beau travail. <lb/>

131. Id. -IACOTE MO. Croix ancrée. -AVRILIANIS. Tête à droite. <lb/>

132. Id. -IACO MONITARIVS. Tête à droite. -~. AVRILIANIS FIT. <lb/>

Croix ancrée. <lb/>


133. Id. -MAVRINVS MON. Tête à droite devant une croix. -~. AVRI-<lb/>
LIANIS.... Croix sur trois degrés. <lb/>
134. Id. -Même pièce (lu par erreur Melinus). Même type. -<lb/>
~. <lb/>
AVRILIANIS CIVIT. Croix, môme type. <lb/>

135. Id. -IACO MONE. Buste diadémé à droite. -R). AVRILIANIS. Croix <lb/>

ancrée. <lb/>

136. Id. ? -Légende fruste. Tête barbare à droite. -~. ANGIVLF <lb/>

MVIR. Croix ancrée. <lb/>

137. Id. -AVRILI... Buste diadémé à droite. -R). DOGOM..VSMO. <lb/>

Croix ancrée dans une couronne. <lb/>

138. Id. -...VD ....s. Tête barbare à droite. -~. AVRILIANIS. Croix <lb/>

ancrée. <lb/>

139. Id. -AVRELANIS. Tête à longue chevelure. -~. LIEDEGIEM ? <lb/>

Croix ancrée. <lb/>

140. Id. -AVRILEANIS. Profil radié. -~. AVRILIANIS CIV. Croix h <lb/>
pied. Saiga. <lb/>

141. Id. -Saiga de mêmes types et fabriques, légendes incertaines. <lb/>

Croix égale. <lb/>
Excepté les nes 132, 136, 137 et 139, toutes ces pièces sont <lb/>
très-belles. <lb/>

142. Troyes. -(TRE)CAS CIVETAT. Tête à droite.-R) <lb/>

DOMON. <lb/>

Croix dans un cercle, inédit. Gravéé n. 5. <lb/>

143. Paris. -PARISI.... Buste diadémé à droite. -R) <lb/>

MONEAR. <lb/>

Croix ancrée, pièce un peu fracturée. <lb/>

144. Id. -PARISIS. Buste diadémé à droite. -~. ELIGIVS M. Croix <lb/>

ancrée, pièce à fleur de coin. <lb/>

145. Id. -PARISVS FIT. Tête à droite.-VITALSMO. Croix ancrée, <lb/>

pièce également à fleur de coin. <lb/>

146. Id. -PARISIVS FI. Même tête. -~. VITALS MON. Croix ancrée, <lb/>

pièce à fleur de coin, très-belle pièce. <lb/>

147. Id. -PARISIVS CIVI. Buste de face. -~. ARN....VS MOA. Croix <lb/>

ancrée, pièce à fleur de coin. <lb/>


Triens appartenant à la 4 Lyonnaise <lb/>

148. Arcis (Aube). -ARCIACAS. Buste à droite.MAVRINOS. <lb/>

Croix ancrée, belle pièce. <lb/>

149. Chàteaudun (Eure-et-Loir). -DVNO FITVR. Buste à droite. <lb/>

-4. SVVIDS M.N. Croix. <lb/>

1 <lb/>

150. Vienne au Val (Loiret). -VIENNA FIT. Buste à droite. -<lb/>

~. LEVDINOMON. Croix, très-belle pièce. <lb/>

151. Arpajon (Seine-et-Oise). -CASTRAVICO (lu Siamuiso).Buste <lb/>

à droite. -~. EBRAIGDVS. Croix, très-belle pièce. <lb/>

152. Ici. -CASTRAVICO (lu Stravicio). Buste à droite. -~. EBROAIG-<lb/>
DVS. Croix, très-belle pièce. <lb/>

153. Le Pecq. (Seine-et-Oise.) -BAVDISILVS. Buste à droite. -<lb/>

R).ALFECO (lu Alleco). Croix. <lb/>

154. Saint-Denis (Seine). -EBREGISILO. Buste diadémé à droite. <lb/>

-A. SCIDIONS-IIMV. Croix, pièce à fleur de coin. <lb/>

155. Id. -CATVLLACO. Buste diadémé à droite. -~. EBREGILICO. <lb/>

Croix; très-belle pièce. <lb/>

156. Palaiseau (Seine-et-Oise). -PALACIOLO. Buste diadémé à <lb/>

droite, -~. DOMOLENO MO. Croix dans un cercle très-belle <lb/>

pièce. <lb/>

157. Id. -PALACIOLOI. Buste à droite. -~. DOMOLEN. Croix ancrée, <lb/>
très-belle pièce. <lb/>

158, 159, 160. -Saigas. Rosace. -Croix ancrée. <lb/>
trois pièces. <lb/>


Triens de la 1re Belgique <lb/>

161. Metz. -METTIS CVETATI. Buste diadémé à droite. -~. AN-<lb/>

SOALDVS MONET. Croix avec C.A., belle et rare pièce. <lb/>
162. Id. -METTIS. Buste diadémé à droite. -~. CHVLDIRICVS MVN. <lb/>
Croix avec v A. Inédite. Gravée n. 4. <lb/>

163. Id. -METT &lt; CVETATI. Buste à gauche. -R). ANTOALDVS MONE &lt; . <lb/>

Croix avec AA suspendus aux branches et AA dans le champ, <lb/>
très-rare et magnifique pièce: <lb/>

164. Toul. -TVLLO FIT. Buste diadémé à droite.-~. LEVDIOMONET. <lb/>

Croix dans un globe, très-belle pièce. <lb/>

165. Verdun.-VEREDVNO FIT. Buste à droite. -MAVRACHARIVS <lb/>

M. Croix sur un globe, très-rare et superbe pièce, F. D. C. <lb/>
166. Id. -VERIDVNO. Buste à droite. -~. BODOMVNET. Croix. <lb/>
Gravée n. 6. <lb/>

Triens appartenant à la pe Belgique <lb/>

4 <lb/>

167. Moyenvic. -MEDIANOCFA. Buste à droite. -R). GAROALDVS <lb/>

M. Croix.avec c v. <lb/>

168. Marsal. -MARSALLOVICO. Buste à droite. -R). ANSOALDVS <lb/>

MONT. Croix cantonnée de quatre points, pièce à fleur de <lb/>

coin. <lb/>

169. Mouson. -MOSOMO CAS. Buste à droite.-~. THIEVDEMARO <lb/>

MO. Croix égale avec CL. Belle pièce. <lb/>

170. Mezières? -MALLO MA (tiriaco) Buste, à droite. -~. VVRI <lb/>

(mon) DVS MI. Même croix. Il manque un quart de la pièce. <lb/>

171. Soreey. -SAVRICIACO FIT. Même buste.-~BEOFRIDUS MON. <lb/>

Croix égale cantonnée de deux points. <lb/>

/ <lb/>


172. ? -ERCOIT, CELAIST. Buste diadémé, d&apos;un meilleur style. -<lb/>
MANRO MONETAIV. Croix avec c v. Magnifique pièce. <lb/>

Triens de la 2! Belgique <lb/>

173. Soissons -SVESSIONIS FIT. Tête nue, à droite. -RF. BET-<lb/>

. TOMO. Croix. Belle et rare pièce. <lb/>

174. Cambray.-CAMARACO. Tête nue, à droite.-~. ALA...NCVS. <lb/>

Croix chrismée sur deux degrés. Très-rare. <lb/>

175. Laon. -MONTICLAVETI. Buste diadémé, à droite.-R). EBRO-<lb/>

ALDVS MONI. Croix sur un globe. Rare et belle pièce. <lb/>

176. Moyon. -NOVIOMO FIT. Profil à longue chevelure à droite.-<lb/>

4. BAGNV:I:S MON. Croix ancrée, cantonnée de deux points. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

Triens de la 1re Germanie <lb/>

177. Strasbourg.-COSRVB. Tête barbare, à gauche.-~. STRA-<lb/>

DIBVRG. Petite figure debout, de face. Trois piècès variées. <lb/>

178. Id. Même type, la tête à droite. Trois pièces également variées. <lb/>

Triens de la 2e Germanie <lb/>

179. Maestricht. -TRIECTO FIT. Buste diadêmé, à droite. -R}. <lb/>

ADELBERTVS M. Croix barrée en haut et en bas, dessous six <lb/>

points. Très-belle pièce. <lb/>

180. Id. TRIECTO FIT. Buste diadémé, a droite. -~. ANSOALp. <lb/>

Croix chrismée cantonnée de deux points. <lb/>

181. Id. -TRILCTO FIT. Buste diadémé, à droite. -~. RIMOALDVS. <lb/>

Croix haussée. <lb/>


182. Id. TRIECTO FIT. Buste diadème, gauche. -RIMOALDVS V. <lb/>

Croix sur un globe, cantonnée de deux points. Superbe pièce <lb/>

d&apos;un art remarquable pour cette localité. <lb/>

183. Id. -TRIECTV Fir. Tête diadémée, à droite <lb/>

. -<lb/>

DOMAIUCV. <lb/>

MO. Croix à pied dessous un globe. <lb/>

184. Id. -Même piece. -R). Croix à pied dessous un globe. <lb/>

185. Id. -TRIECIO FIT. Buste diadémé, à droite. ~. MADELINVS N. <lb/>
Croix à pied dessous un globe et un collier de perles. Très-<lb/>

belle pièce. <lb/>

186. Id. -TRIECTO FI. Buste diadémé à droite. -~. BOSONE MO. <lb/>

Croix à pied, belle pièce. <lb/>

187. Wyck-Duersted. -VICVSC~VII. Tête barbare à droite. -<lb/>

~. VNCCOMONET. Croix sur une base ou autel. <lb/>

188. Id. -vies FIT. Tête d&apos;un meilleur style. -~. VNCCOMONET. <lb/>

Croix barrée en haut et placée sur une base, très-bellepièce. <lb/>

189. Id. -ALA.NO,.... Même tête. -VVICSFIT, Croix, très-belle <lb/>

pièce. <lb/>

1 190. Id. -VVICVS FICIT. Buste à droite. -R). ANGLO MONET. Croix <lb/>

dessous une base, très-belle pièce. <lb/>

191. Huy ? -CHOE FICIT. Tête à droite. -~. RIGOALDVS. Croix sur <lb/>

une base, très-belle pièce. <lb/>

192.? Id. -CHOIVAIC. Buste barbare à droite. -~. GANVKBKR M. <lb/>

Même croix. <lb/>

193. Id. -OHO..FT Buste à droite. -~.BERTOAL. Même croix. <lb/>

194. Namur. -NAMVCO. Buste à droite, la main droite ouverte et <lb/>

levée au niveau de la bouche. -~. ADELEO M. Croix à pied <lb/>
dessous un globe avec des rayons. Rare et belle pièce. <lb/>

195. Id. NAMVCOC. Buste diadémé à droite. -R). Le même, magni-<lb/>

que pièce. <lb/>

196. Id. -NAMVCO. Buste et tête nue à droite. -R). TVLLIONE MO. <lb/>

Une croix. Belle pièce. <lb/>


197. Duerstedt. -DVRESTAT FIT. Tête barbare, à droite. -<lb/>

~. <lb/>

MADELINVS M. Croix à pied dessous six points. <lb/>

198. Id. -Variété. <lb/>

id. <lb/>
id. <lb/>

199. Id. -Même pièce, cuivre, jadis plaquée d&apos;or. Deux variétés. <lb/>

200. Id. -Triens à légendes barbares, attribués à la 1re et à la 2c <lb/>

Germanie. Une croix de chaque côté. Huit pièces variées. <lb/>

201. Id. -Mêmes légendes. Une tête d&apos;un côté et une croix de <lb/>

l&apos;autre. Sept pièces variées. <lb/>

Triens de la Séquannaise <lb/>

202. Besançon. -GENNARDS ERIO. Buste diadêmé à droite ac-<lb/>

costée de VII. -R). VESVNCIONE DLE. Croix sur trois degrés. <lb/>
Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

Triens des Alpes Graies <lb/>

203. Tarantaise. -DARANTAS. Buste diadémé, à gauche. -<lb/>

SPECTAOTOIOM.. Croix sur deux degrés, accostée de VII. <lb/>

Belle pièce. <lb/>

204. Sion. -Légende barbare. Buste à droite. -~. SIDVNINSIVM <lb/>

CIVITATI. Croix avec R R au sommet. <lb/>

205. Id. -GRATVS MONETARIVS. Buste diadémé à droite.-SIDVNIS <lb/>

CIVITATE. Croix accostée de VII dans une couronne. <lb/>

206 Id. -SIDVNIS FIT. Buste à droite. -R). AECIVS MO. Croix sur <lb/>
une base cintrée. Belle et rare pièce. <lb/>

Triens de la 1re Viennoise <lb/>


208. Id. -BAPPA MONETARIVS. Buste diadème, À gauche. -~.VIEN-<lb/>

NA CIVITAS. Croix sur deux degrés, accostée de vi, égale-<lb/>
ment très-rare et belle pièce. <lb/>

209. Id. -VIENNA FIT. -Buste diadémé, à droite. -~. SANCTVS <lb/>

MONETARIVS. Croix avec vi. Très-rare et belle pièce. <lb/>

210. Genève. -ERA.. Buste à droite, -~. GBNAVIN... CIVIT. <lb/>

Croix sur trois degrés. <lb/>

211. Viviers. -VIVARIO c. Buste diadémé, à droite. -^. ? TIAO-<lb/>

MONA. Croix sur un globe; au bas, VIVA, à l&apos;exergue ONON. <lb/>

Triens de la 2C Viennoise <lb/>

212. Arles. -DN MAVRI Buste diadémé, à droite.-~. VICTORIA <lb/>

AVG, CENOB, en désordre. Croix sur un globe dans le champ <lb/>

AR VII. Deux pièces. <lb/>

213. Id. -Variété de la même pièce, légende encore plus en désor-<lb/>

dre. <lb/>

Triens de la 1re Aquitaine <lb/>

214. Bourges.-BEOREGAS CIV. Buste diadémé, à droite. -~. <lb/>

. AN-<lb/>

TIDIVSO MO. Croix égale. <lb/>

215. Clermont. -ARVERNOCI. Buste diadémé, à droite.-~... <lb/>

LEO. Guerrier armé allant à droite. <lb/>
216. &quot;Id. -<lb/>
Buste à droite. -R). HlLDOALD MO. Croix canton-<lb/>
née de deux points et AR. <lb/>

217. Id. -MANI NIILOBODI. Buste diadémé à droite. -~. ARVER-<lb/>
TO CIVITATI FIT. Guerrier armé d&apos;un bouclier, allant à droite. <lb/>

Rare et très-belle pièce. <lb/>

218. Id. -ARVERNO IT. Buste à droite. -Rj. MONITARIVS. Croix <lb/>

dans une cour onne. <lb/>


219. Id. -ARVERNO CIVE. Tête à droite. -~. EODICIVS MONETA. <lb/>

Croix avec globe en haut et en bas. <lb/>

220. Id. -ARVERNVS CIVES. Buste diadémé à droite. -~. ARi-<lb/>
BAVD MONNARIO. Croix sur un globe. Belle et rare pièce. <lb/>
221. Id. -.RVE...IVET. Même buste. -1| <lb/>

DMONITARIO. Même <lb/>
croix. <lb/>

222. Id. -DNOMITANII. Buste diadémé à droite. -~. MANIIEODO <lb/>
MONITAARIVS. Dans le champ AR dessous CIVIS. Très-rare et <lb/>

belle pièce. <lb/>

223. ? Rodez. -Buste à droite dessous trois points.-~...TVOV.. <lb/>

R, T, N, E, en monogramme. Très-rare et belle pièce. <lb/>
224. Id. -Variété de type, un lozange devant la tête. -R). VEN-<lb/>
DEMIVS MONET. RVSE en monogramme. Très-rare et belle <lb/>

pièce. <lb/>

225. Id. -Variété de la même piece. Tres-belle piece. <lb/>

226. Id. Variété de la même piece. -~. POLVS M. Très-rare et belle <lb/>

pièce. <lb/>

227. Id. -CANNACO. Buste diadémé, à droite. -~.RVTIN. Croix sur <lb/>
un globe, dans le champ, un serpent? Rare et très-belle <lb/>

pièce. <lb/>

228. Javouls. -BAN. Buste diadémé, à droite. -~. GAVALETANO <lb/>

FUT, Calice. <lb/>

229. Id. -BAN. Même pièce, variété. -~. GAVALETANO FIIT. Calice. <lb/>

230. Id. -BAN. Autre variété. -GAVLBTANO FIIT. Calice. <lb/>

231. Id. -Profil devant deux croisettes. -~. GAVALETANO FIIT. <lb/>

Même type. <lb/>

232. Id. -Profil devant une palme. -R). GAVALETANO FUT. Même <lb/>

type. <lb/>

233. Id. -Profil, très-belle fabrique. -R). GAVALETANO BAN. Même <lb/>
type. Très-belle piece. <lb/>

234. Id. -Buste avec deux palmes surmontées d&apos;une croix. -<lb/>

GAVALETANO. Calice. Même type. Superbe pièce. <lb/>


235. Id. -GAVALORVM. Buste à longue chevelure, à droite. -~VOR <lb/>
archer allant à gauche. Très-rare et magnifique pièce. <lb/>

236. Id. -Buste, devant une croix. -~. TELAFIUS MONETA. Calice. <lb/>
Très-rare et magnifique pièce. <lb/>

237. Id. -Même monnoyer, variété de types. Fabrique barbare. <lb/>

238. Id. -Profil devant un rameau. -~.... AIETESV.. Calice. <lb/>

Très-belle pièce. <lb/>

239. Salagnac (Corrèze). -SELANIACO. Tête à droite. -R)... <lb/>

OMONIT. Croix égale cantonnée de deux points. <lb/>

240. Brioude. -Buste à droite; la droite levée, devant une étoile. <lb/>

B). MAGNOALDO MO dans le champ en deux lignes .. BRIVAT <lb/>
croix égale cantonnée de deux points. <lb/>

241. Id. -Même buste devant F. ~. FAVSTINVS MO; dans le champ. <lb/>

BRI. <lb/>

242. Saint-Amand Tallande -TELEMATE FIT. Buste diadémé <lb/>

à droite. -BERTOVALDVSMO dans le champ. AR. <lb/>

243. Tagenat (Puy-de-Dôme.) -TAVSGVNNAG.. Tête nue à droite. <lb/>

-~e ARIDIVS MON. ; dans le champ AR. <lb/>
Toute cette série de monnaies sont très-rares et d&apos;une conserva-<lb/>
tion irréprochable. <lb/>

2e Aquitaine <lb/>

244. Bordeaux. -BURDEGALI. Buste diadémé à droite. -i^. BER-<lb/>

TIGISIELO. Croix ancrée cantonnée de deux points. Très-rare <lb/>
et très-belle pièce. <lb/>

245. Brioux (Deux-Sèvres). -BRIOSSO VICO. Tête nue à droite.-<lb/>

~. GENNASTEMO. Croix ancrée sur une base cantonnée de <lb/>

deux étoiles. <lb/>

246. Id. -BRIOSSO VICO. Même tête. -~. CHADULF....Croix ancrée <lb/>


sur une base cantonnée de deux étoiles. Cette pièce, comme <lb/>
la précédente, est également rare et très-belle. <lb/>

247. Ambernay (Charente.) -MAVRV MON. Buste diadémé à <lb/>

droite. -~. ANDEBRENACV. Croix égale dessous un point. <lb/>

248. Tidiniacum -TIDIRICI. Buste diadémé à droite. -R). AO <lb/>
MO. Croix égale cantonnée de AN et deux points. <lb/>

249. Id. -TIDIRICIACO. Buste à tête nue à droite. -A. S...ALDO <lb/>
MO. Croix cantonnée de deux points et N. x. Rare et superbe <lb/>

pièce. <lb/>

250. Thivernay (Vendée). -ENSVRIVS. Buste diadémé à droite. <lb/>

-~. THODEBERCIACOF. Croix égale cantonnée de quatre <lb/>
points N. x. Rare et superbe pièce. <lb/>

251. Id. -TEODEBERCIA -. Buste barbare à droite. -R). IOHANNES. <lb/>

Croix longue <lb/>

252. Id. -THODEBERCIA. Buste à droite. -~. <lb/>

MONE, mono-<lb/>
gramme. Croix longue. <lb/>

253. Id. -.EODEBER.... Buste de face. <lb/>

-<lb/>

SPECTATVS MONETA. id. id. <lb/>

254. Id. -MAVRINOMO. Buste à gauche.-~. ITEBERCIACO (peut-être <lb/>
pour Berciaco fit) Croix ancrée. <lb/>

255. Sarrazae (Dordogne). -SARACIACO (lu Bagaciaco), Buste <lb/>

à droite. -R). BODONE MO. Croix égale. Très-rare et belle <lb/>

pièce. <lb/>

256. Capofidi. -IOHANNES MV. Tête barbare à gauche. -<lb/>
~. <lb/>

CAPOFIDI. Croix avec deux jambages suspendus aux branches. <lb/>

Triens de la Novempopulanie <lb/>

257. Ausch -AV.&lt;CIVS FIT. Buste et tête nue à droite. -R). RO-<lb/>

MVLFVS. Croix ancrée très-rare et magnifique pièce. <lb/>

258. Bigorre. -BEGORRA FIT. Buste à droite. -RI. TAVRECVS MO <lb/>

Croix avec c. G. <lb/>


Triens d&apos;attributions incertaines <lb/>

259. Alpes Graies? -ANAVBIC. Buste à gauche. -~. S <lb/>

MONI. <lb/>

Croix sur trois degrés ; il manque un morceau de la pièce. <lb/>

260. Andelot? (Haute-Marne.) -ANDELAO. Buste à droite.-R). <lb/>

lég. rognée. Croix dans une couronne. Inédite. Gravée n. 7. <lb/>

201. Aprey ?-APRARICA. Tête à droite avec une longue cheve-<lb/>

lure. -R). PATRICIVS. Croix dans une couronne. Très-belle <lb/>

pièce. <lb/>

262 Id. -APRARICI, Môme tête. -~. PATRICIVS. Croix. Pièce éga-<lb/>

lement très-belle. <lb/>

263. Argentré ? -ARGENTORATI FIT. Buste casqué ? à droite. -<lb/>

~. BVMTIHIHI...MONE. Croix sur un degré <lb/>

264. ? -AR <lb/>
ORCEI. Buste diadémé à droite. -~. ORO..TEM <lb/>
Croix sur deux degrés, (or blanc). <lb/>

265. ? ATVNDERI. -Buste à droite. -~.Monogramme. Très-belle <lb/>
et rare pièce. Gravée n. 8. <lb/>

266. Bajorate. -BAIORATE. Tête barbare à droite. -~. ALAFIVS <lb/>

Croix longue, dans le champ cinq points. <lb/>

207. Bellofaeto -BELLOFAETO. Buste diadémé à droite. -~. FRE-<lb/>

DOMVNI. Pièce très-rare et à fleur de coin. <lb/>
268. Banaias. -LEODONIDO MO. Tête barbare à droite. -~. BE-<lb/>

AINS cov. Croix chrismée, dans le champ une croisette et <lb/>

deux points.. <lb/>

269. Bettinis -BETTINIS FIT. Tête à droite. -~. MEDOALDO AO. <lb/>
Croix chrismée, dans le champ une croisette et deux points. <lb/>

270. Bodoureca. -BODOVRECA FIT. Buste diadémé à droite. -<lb/>
~. <lb/>
VVARIVLFO MO. Croix très-épaisse, un point au centre. Rare <lb/>
et belle pièce. <lb/>

271. Borgo/ano. -BORGOIANO FIT. Buste diadémé à droite. -R). <lb/>
BLADIGISILO MO. Croix. Rare et beller pièce. <lb/>


272. Bourdeille (Dordogne.) -BVRDIALE FIT. Buste à droite. -<lb/>

RJ. VVALDOMOI Deux figures debout, de face, au milieu une <lb/>

croix. Très-rare et magnifique pièce. Gravée n. 9. <lb/>

273. Chably ou Charly? -CABILIACO ou CARILIACO. Tête à gau-<lb/>

che avec une longue chevelure. -~. IEODOMVNDF (Leodo-<lb/>
mun). Croix ancrée cantonnée de 4 points. Très-belle et <lb/>
rare pièce. <lb/>

274. Chailly ? -CALLACO. Profil à droite, le diadème divise la tête <lb/>

en deux parties. -~. AGOBRANDO. Croix catonnée de quatre <lb/>
points. Très-belle et rare pièce. Gravée n. 10. <lb/>

275. Camares (Aveyron?) -CAMBARISIO FIT. Tête diadémée à <lb/>

droite. -~. CASTRICIO MO. Croix chrismée, une croisette ac-<lb/>

costant la croix; très-rare et superbe pièce. Gravée n. 11. <lb/>

276. Parisis -CASTROFVSCI. Buste à tête nue à droite. -4... <lb/>

N....EORM.M.O. Monogramme du Christ. Belle et très-rare <lb/>

pièce. Gravée n. 12. <lb/>

277. Id. -CASTROFUSI FIT. Tête nue et barbare à gauche. -<lb/>

~. <lb/>

RANEPERTOM. Croix; également très-rare et très-belle <lb/>

pièce. <lb/>

278. Id. -CASTR.VCI ? Tête barbare de face. -~. FRAMIGILLUS. <lb/>
Figure informe debout, de face. <lb/>
Ces pièces ont été de tout temps classées à Foix ; mais elles <lb/>
sont parfaitement de la fabrique des triens des Parisii. <lb/>

1 <lb/>

279. Chantenay ? -AVDOALDO. Buste diadémé à droite. -<lb/>

CATONACO. Croix. Inédite. Gravée n. 13. <lb/>

280. Cléry ?-CLARIACO? Tête diadémée à droite. -~. LANDERICV <lb/>

Croix. <lb/>

281. Climone. -CLIMONE. Buste diadémé à droite. -~. VINOVALDVS. <lb/>

Croix ancrée; très-rare et magnifique pièce à fleur de coin. <lb/>

282. Id. -CLIMONE F. Tête avec longue chevelure à droite, -<lb/>
~. <lb/>
viNOiLvs. Croix ancrée, sur un globe entouré d&apos;un collier. <lb/>


283. Crécy? -CRISCIAC. Buste à longue chevelure à droite. -<lb/>

GENOBAVDI. Croix ancrée, sur un globe ; rare et très-belle <lb/>

pièce. <lb/>

284. Creteil? -CRISTOIALO. Buste à droite, -R). IOANNIS PORTO. <lb/>

Croix sur un globe; très-rare et magnifique pièce. <lb/>

285. Id. -CRISTOIALO. Même buste. -<lb/>

IOANES PORTO. Mono-<lb/>

gramme du Christ ; belle et très-rare pièce. <lb/>

286. Devenetus -DEVENETVS. Buste diadème à droite. -<lb/>

GEN-<lb/>

NOVIVS. Croix sur un globe ; rare et très-belle pièce. <lb/>

287. Donnezat (Puy-de-Dôme), -ÉBRIGASILUS. Buste à droite <lb/>

devant une croisette. -R). DONNACIACO FI.. Croix avec AV <lb/>

dans le champ. <lb/>

288. Duciolinus. -DVCCIOLINO. Tête à longue chevelure à droite. <lb/>

-~. BAVDOGISI. Croix avec AV dans le champ. <lb/>

289. Exona. -EXONA FICIT. Buste diadémé à droite. -BETTONE <lb/>
MONE. Croix sur trois degrés; très-rare et très-belle pièce. <lb/>

290. Gentilly ou Gentilliac ? -GENTILIACO. Tête barbare à <lb/>

droite. -AHHDVLFVS Croix ancrée. <lb/>

291. Icolorate -ICOLORATE. Buste diadémé à droite. -~. TRE-<lb/>

SOAADO M. Croix ancrée ; rare et très-belle pièce. <lb/>

292. Entrain?-INTERAMNI. Croix. -R). AVDIGISILVS. Croix dans <lb/>

un cercle; belle et rare pièce. Gravée n. 15. <lb/>

293. Lanticiacum. -LANTICIACOVIC. Croix ; tres-belle piece. -R). <lb/>

BAVDENVS MO. Buste à droite. Gravée n. 17. <lb/>
294. Limariacum. -LIMARIACO. Tête à droite ressemblant à une <lb/>
tête de singe. -~. MEDOBODVS. Croix; rare et superbe pièce. <lb/>

295. JLieusaint. -LOCOSANTO. Buste diadémé à droite. -R). DA-<lb/>

COALDO. Croix dans un collier, au bas un globe ; très-belle <lb/>

pièce. <lb/>

• <lb/>

296.. Id. -LOCOSANTO. Buste diadémé à droite. -Rl. DACOALDO. <lb/>

Variété de type. La croix acéostée de o. i. <lb/>

» <lb/>


297. Id. -LOCOSANTO. Buste diadémé à droite. -DACOALDO. Va-<lb/>
riété de type. Croix sur un globe. <lb/>

298. Id. -LOCOSANCTO. Buste diadémé à droite. -e. DACOALDVS <lb/>

MONE. Croix de la première décrété. Pièce très-belle et d&apos;un <lb/>
beau travail. <lb/>

299. -LO..RCALO. -R). Légende rognée. Croix accostée de deux <lb/>
points. <lb/>

300. Namur? -NAMV <lb/>

Buste à droite. -~...DVMARO MO. <lb/>
Croix accostée de deux points. Gravée n. 18. <lb/>

301. Matoliacum. -MATOLIACO. Tête avec longue chevelure à <lb/>
droité. -~. DOMMOLINO. Croix ancrée cantonnée de deux <lb/>
croisettes. Pièce rare et à fleur de coin. <lb/>

302. Mongon (Indre-et-Loire?). -MEDECONNO. Tête à droite. -<lb/>

~. MAGNICNISILO. Croix. Pièce superbe et rare. <lb/>

303. Mérou (Maine-et-Loire). -MIRONNO.F. Buste à droite. -<lb/>

R). BERTOINO M. Croix sur un globe. Rare et belle pièce. <lb/>

304. Moco. -MOCO. Buste barbare à gauche. -R). Légende en <lb/>
désordre. Croix avec L v. <lb/>

305. Muticacum. -MVSICAOVIC. Buste à droite. -RI. DERTOLENVS. <lb/>
Croix ancrée, dessous croisette. Belle et rare pièce. <lb/>

306. Muaucfo.-MVAVCFO. Buste diadémé à droite. -OVIMAV-<lb/>

GNIVS. Croix sur trois degrés. <lb/>

307. Nantes ? -NAMMV.. Buste très-long à droite. -~. Légende <lb/>

en désorde, animal informe. <lb/>

308. Woirlieu ? -NIGROLOTO. Buste à droite. -GENNOBAVDI. <lb/>

~. <lb/>
Croix ancrée, belle et très-rare pièce. <lb/>

309. Neuvi-en-Sullias ? (Orléanais). -NOVICO. Tête à longue <lb/>

chevelure à droite. -~. CINNOBAAI. Croix ancrée cantonnée <lb/>
de quatre points. Rare et belle pièce. <lb/>


310. Id. -NO.... Môme tête à gauche. -. DO..SIVS. Môme croix. <lb/>

Très-belle pièce. <lb/>

311. Id. -NOVOVICO. Tête à droite. -4. EVDMOT. Croix sur trois <lb/>

degrés. <lb/>

312. Ocainoco. -OCAINOCO. Tête nue A droite, -. DABAVDES. <lb/>

Croix sur trois degrés, dessous un globe entouré d&apos;un collier. <lb/>

313. Olisy ? -OLICCIACA. Buste très-long et diadémé à droite. -<lb/>

. BOBONE MONET. Croix accostée de R. o. Très-rare et belle <lb/>

pièce. <lb/>

314. Orziaux (Seine-et-Oise?) -ORGADOIALO ? Tête diadémée à <lb/>

droite. -. RVSTICIVS. Croix ancrée. <lb/>

315. Pouilly ? -PAVLIACO. Tête avec longue chevelure à droite. <lb/>

R). LEVDOVALDO. Croix ancrée. Rare et superbe pièce. <lb/>

316. Pierrefittet -PETRA FICTN. Buste diadémé à droite. -<lb/>

HILDEBODVS M. Croix. <lb/>

317. Prevendasilva. -PREVVNDASILVA Tête avec longue chevelure <lb/>

à droite. -^... GNVL FI. Croix sur un globe. Très-belle <lb/>

pièce. <lb/>

318. Ciriolacum. -RIALACOCI (doit être lu CIRIALACO. Tête à droite. <lb/>

-. ONAHODN M. Croix ancrée. Belle pièce. <lb/>

319. ? -RO <lb/>

ONT. Buste diadémé à droite. -. BEROALDOMO. <lb/>

Croix ancrée. <lb/>

320. Troco. -TROCCO FIT. Buste à droite. -SCICE DILEIO ? Môme <lb/>
croix. <lb/>

321. Chelles?-SCI.ORGI. Buste diadémé à droite. -BODOLENVS M <lb/>

Croix sur un globe. <lb/>

322. ? -SCEFFEVC. Buste barbare à droite. -. XONOFREDVS. <lb/>

Croix sur un globe posé sur trois degrés et accostée de deux <lb/>
croisettes. <lb/>

?23. Id. -SESE..ico. Tête diadémée à droite. -. BOSOLEN <lb/>

Croix accostée des lettres INCNI. Très-rare et belle pièce.. <lb/>


324. Id. -SILANIACO FIT. Croix. -R). ABUNDANTIVS MO. Tête à <lb/>

gauche. Belle et très-rare pièce. <lb/>

325. Id. -SILANIACO FIT. Tête à droite. -. ABVNDANTIO F Croix. <lb/>
326. Id. -SILIONACO. Tête avec longue chevelure à droite. -. <lb/>

AVGVLEV M. Croix ancrée. <lb/>

327. Id. -SOTECI FT. Buste diadémé à droite.-. CHCTGITSTODNT. <lb/>

Croix sur un globe accostée de deux points. Très-belle et <lb/>
rare pièce. <lb/>

328. Id. -Même piece. -. Croix sur un globe accostée de deux <lb/>

points. Très-belle et rare pièce. <lb/>

329. STA GONETISO. -Buste diadémé à droite.-R). TASOIRELT. Croix <lb/>
chrismée accostée de B. T. <lb/>

330. TOIACO. -Tête barbare à droite. -e. SCLOAE MO. Croix chris-<lb/>

mée. Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

331. TICINACO. -Croix. -. CHARIGISI. Buste à tête nue à droite. <lb/>

332. TVFIlNAS. -Tête à gauche. -LAURVFO M. Croix ancrée. Rare <lb/>
et superbe pièce. <lb/>

333. Vandeuvre. -VINDOVER... Tête à droite. -. AVNO..V...C <lb/>

Croix chrismée. <lb/>

334. VOCOSMVO. -Buste diadémé à droite. -. ERPONE MOMTA. <lb/>

Croix sur deux degrés. <lb/>

336. XIXVVIEOS. -Tête à droite. -. DVTTMAONETA. Croix dessous <lb/>

~A+A. <lb/>

Triens à légendes frustes ou barbares à étudier <lb/>

337. BAIOSVS (lu SVSOIVOF). -Tête casquée à droite. -. <lb/>

.. ADVS FIT. Croix ancrée accostée de deux points. <lb/>
338. Lettres sans sens. -Buste diadémé à droite. -R). ETHERIVS <lb/>
MOIC. Croix sur un globe. <lb/>


339. Sans légende. -Buste diadémé devant une croix, derrière trois <lb/>

points. -. LEVDELINVS MO. Croix. Magnifique pièce. <lb/>
340. Poitou ? -BOTBEAM. Croix égale. -. BERATOMO (lu SOBE-<lb/>

RATO). Croix à pied. <lb/>

341 <lb/>
HLIACO. -Buste diadémé à droite. -<lb/>

AALEGSELOMVN. <lb/>

Croix accostée des lettres ECI. <lb/>

342. CIVOON <lb/>
-Buste à droite. -<lb/>
vv <lb/>

DELIGISELOM. Croix <lb/>

accostée des lettres EICI. Croix sur un globe. <lb/>

343 <lb/>

.....EETAP. -Tête diadémée à droite. -...AGNFLI... Croix. <lb/>

11 manque un tiers de la pièce. <lb/>

344. Ambenay?-...BANACIAC.... (lu BANACIACO). Tête diadémée <lb/>

à droite. -. SCAVRO (lu VROSCA). Croix sur un globe. <lb/>

345 <lb/>

OIT -Buste barbare à droite. -? VII....VB, à l&apos;exergue <lb/>

FIID. Croix sur un globe. <lb/>

346. Orléanais?-...CISI. Tête avec longue chevelure à droite.-<lb/>

R). AMO....IVIL. Croix ancrée. <lb/>

347. Id. -Légende indéchiffrable. Tête barbare à gauche, tous les <lb/>

cheveux hérissés. -.Croi x ancrée. <lb/>
348. ? VE...ST. -Buste diadémé à droite, cheveux hérissés. -. <lb/>

PROBVS MO. Croix, à l&apos;exergue NVT (Saiga). <lb/>

319, Légende indéchiffrable. Tête diadémée à droite. -. VVLEDE <lb/>

RIO.. Croix ancrée sur trois degrés. <lb/>

350. Poitou? -VCEDVNNV. Croix. -. VILIVMVDVS. Croix. <lb/>

351. Légende indéchiffrable. Buste à droite. ....VC NICO (ou PE <lb/>

vsvico. Croix accostée de deux points. <lb/>

352. Orléanais ? -<lb/>

MFCV. Tête avec longue chevelure À <lb/>
droite. -R) <lb/>
.....OVTE. Croix ancrée. <lb/>

353. Légende indéchiffrable. Tête diadémée à droite. -. DVLLOD <lb/>

.... iv Croix sur trois degrés. Très-belle pièce. <lb/>


354. COFREVT ou IACOT REVT.-Tête à longue chevelure à droite. -<lb/>

. AICTO (Doraicto?) Croix ancrée accostée de deux étoiles. <lb/>

Belle pièce. <lb/>

355. Légende indéchiffrable. Buste diadémé à droite. -....MEL-<lb/>

MON. Croix tres-épaisse cantonnée d&apos;un grand nombre de <lb/>
points. <lb/>

356 <lb/>

co MO. Buste diadémé à droite. -. VVAN AIC. Croix <lb/>

ancrée. Très-belle pièce. <lb/>

357. Même pièce, argent dédoré. <lb/>

358. Triens sans légende, fabrique germaine, légende barbare. <lb/>

359. Lyonnais ?-ME <lb/>

Tête barbare à gauche.-<lb/>

NO MO. <lb/>

Croix sur un degré, au-dessus un globe dans le champ LV. <lb/>

360 -VICTORAC. Buste à tête nue à droite. -. Légende indé-<lb/>

chiffrable. Aigle? allant à droite. Très-belle pièce. <lb/>

361. Légendes indéchiffrables. Tête barbare à droite. -Croix <lb/>

cantonnée de quatre chiffres barbares. <lb/>

362. Légendes indéchiffrables. Tête barbare à broite. -<lb/>
Légende <lb/>

barbare. Croix avec A ET a suspendus. <lb/>

363. IB.AICVN. Croix. -A. Légende indéchiffrable. Croix. Saiga. <lb/>

364...NGVFICVAMO. Tête diadémée à droite. -. ADAVIHGAAMIVS. <lb/>

Croix sur un globe perlé. Très-belle pièce. <lb/>

365. IN....SETI. -Buste diadémé à droite. -. TICEIOIM Trien <lb/>

dédoré. Croix sur deux degrés. <lb/>

366. Quentovie? -.. ?QVANTOVICI, N et T en monogramme, Buste <lb/>

diadémé à droite. -A. DAVLFO MONIT. Croix cantonnée de <lb/>

quatre gros points dans une couronne. Très-rare. <lb/>

367. OVNOUV. Tête radiée a droite. -A. NHOVNVS. Croix fourchue. <lb/>
Très-rare et belle pièce. <lb/>

368. CISIGIDICO. Tête échevelée à gauche. -. SGSILEIDMICI. Croix. <lb/>

369. NI....MOTID. Buste à cheveux hérissés à droite. -Légende in-<lb/>
déchiffrable. Croix avec VA. Rare et belle pièce. <lb/>


370. Orléanais? -IOVIAV.... Tête à longue chevelure à droite. <lb/>

-. Croix ancrée, accostée de deux points. <lb/>
371. CLADL... Même tête. -. SEDVILA. Même croix. <lb/>

372. SN..ECEC. Même tète. -<lb/>
NIARCOSIVS. Même croix sans les <lb/>

points. <lb/>

373. Légende indéchiffrable. Buste à droite. -. Id. Croix accos-<lb/>

tée des lettres AU. <lb/>

374. Légende indéchiffrable. Tête à droite. -.Légende indé-<lb/>

chiffrable. Croix cantonnée de quatre points. <lb/>

375. CONCIETAI (ou CONDIETAI). Buste diadémé à droite. -. Sans <lb/>

légende, deux croixet deux omégas formant la croix. Saiga. <lb/>

376. NOGINASIA (lu NOGIANIS). Tête barbare à droite, -R). Légende <lb/>
indéchiffrable. Croix. <lb/>

377. Imitations de tiers de sous byzantins. Légendes barbares. -12 <lb/>
pièces. Ce lot peut être divisé. <lb/>

378. Imitation de tiers de sou byzantin, la victoire du revers est <lb/>
accostée de la lettre E. <lb/>

379. Jnmiéges ? -GEMEDICO CAV. Etoile à cinq raies. -sco <lb/>

FILBER. 0 avec point au milieu. Saiga. Très-rare et superbe <lb/>

pièce. <lb/>

380 <lb/>

ELAR. Buste barbare les cheveux hérissés à droite. -. <lb/>

RAT.... Croix cantonnée de quatrepoints. Saiga. <lb/>

381. Tiers de sou anglo-saxon. Légende barbare, tête diadémée a <lb/>
droite. -R). Buste d&apos;un ange au milieu de deux autres <lb/>
bustes. <lb/>

382. Saiga de localité incertaine, classé généralement à Dagobert <lb/>
II. D dessous une barre <lb/>

. -. Monogramme. <lb/>

Saigas attribués aux Francks <lb/>

383. Buste casqué à droite. -. Croix chrismée dans un cercle <lb/>

entouré de quatre croisettes et de points. <lb/>
AR. 4 pièces. <lb/>


\ <lb/>

... <lb/>

384. Tête casque très-barbare. -. Légende barbare. Croix can-<lb/>

tonnée dè quatre points. <lb/>

385. Légende barbare rognée. -<lb/>
Tête à droite, légende à moi-<lb/>
tié rognée, croix cantonnée de quatre points. <lb/>

Saigas étrangers à la France <lb/>

386 <lb/>
.....TAVAIO. Buste diadémé à droite. -Rf. OVA....NVAVO. Croix <lb/>
sur trois degrés, dessus un oiseau. &apos; <lb/>
3 pieces variées. <lb/>

387. Saigas bretons ou saxons à types barbares. <lb/>
7 pieces variées. <lb/>

Saigas du midi de la France du temps de Charles Martel <lb/>

388. Marseille. -Buste casqué à droite. -Rf. MASSILIA. Croix <lb/>

longue sur un degré. Très-rare et belle pièce. <lb/>

389. Id. -M remplissant le champ. -R). Croix avec D.CAS aux <lb/>

extrémités. <lb/>

-390. Id. -Tête à droite. -Rf. NEPIS autour d&apos;une croix. <lb/>

.. <lb/>
391. Pieces barbares variées des précédentes, mais d&apos;une autre con-<lb/>
trée. 3 pièces. <lb/>

392. Figure debout, de face, tenant un glaive. -Rf. Monogramme <lb/>
du Christ. <lb/>

392 bis. sco dans le champ. . TRVPM en monogramme. Saiga publié <lb/>

dans la Revue française, année 1862, pl. n, n. 1. <lb/>


2e Race, -CARLOVINGIENNES <lb/>

Pépin le bref <lb/>

393. Autramnus (Monétaire). RP. Au-dessus, trait abréviatif dans le <lb/>

champ. Cinq points.-R). AVTTRANO en trois lignes. Denier. <lb/>
Revue française 1858, pl. XII n. 15. <lb/>
394. Id. -RP. Même type. -R). M. TRANO en monogramme. Id. <lb/>

&apos; pl. XII, n. 19. Denier. <lb/>

395 Chartres. -RX.P. Au-dessus, même trait dans le champ, <lb/>

quatre points. -. CARN. Ange debout de face tenant deux <lb/>

longues croix, dans le champ, près du nimbe, une croisette; <lb/>
sous les pieds, une autre croisette. Très-belle pièce de la <lb/>
plus grande rareté. <lb/>
Gravée n. 19. Denier. <lb/>

396. Beaucaire ? -BRXF et trait abréviatif. Dans le champ, <lb/>

deux points et un disque perlé. -R). n. Q. Au-dessus, trait <lb/>

abréviatif; au bas, disque. <lb/>

397. Metz ou Melle. -RP. Dessus trait abréviatif. -R). M ou <lb/>

croix ancrée formant monogramme avec un E. Très-rare et <lb/>
belle pièce, plutôt de Metz ou Melle que de Leudeville, ainsi <lb/>
que le dit Combrouse. <lb/>

Denier. <lb/>

398. S.-Caucher de Cambray. -RP et le trait abréviatif. -<lb/>

. SCI.GAV, avec trait abréviatif. <lb/>

Denier. <lb/>
Cette pièce, d&apos;une fabrique assez désagréable, est restée <lb/>
unique et est celle citée par Combrouse, n. 595. <lb/>

Pépin ou Charlemagne <lb/>

399. Quentovic. -RF avec trait abréviatif. -. QUA\ VVIC en <lb/>

deux lignes, avec deux traits abréviatifs. Très-rare et su-<lb/>

perbe denier. <lb/>


400. Melle ou Médoc.-Légende indéchiffrable. -Rf. MEDOCUS. <lb/>

Noeud ou navette. <lb/>

Obole. <lb/>

Charlemagne <lb/>

401. Id. -CAROLVS en deux lignes. -. RXF avec trait abréviatif <lb/>

au-dessus. <lb/>
Rare et très-beau denier. <lb/>

402. Avesnes ? (Nord). -CAROLVS en deux lignes. -. AVES <lb/>

également en deux lignes. Belle pièce de la plus grande <lb/>
rareté. Gravée n. 20. <lb/>

Denier. <lb/>

403. Bonn (Prusse rhénane). CAROLVS en deux lignes. -R). BONA. <lb/>

Croisette et hallebarde. Pièce très-rare et fleur de coin. <lb/>

Denier. <lb/>

404. Chartres. -CAROLVS en deux lignes. -. CARNOAS. Croix <lb/>

dans un petit cercle. <lb/>
Denier. <lb/>

405. Vicht-Duerstede. -CAROLVS en deux lignes. -. DORS-<lb/>

TAT en deux lignes avec hallebarde. <lb/>
Très-beau denier. <lb/>

406. Variété de la même pièce. <lb/>
Deux pièces. Denier. <lb/>

407. Limoges. -CAROLVS en deux lignes. -. LEM. S en deux <lb/>

lignes. Deux traits abréviatifs. Très-beau et très-rare denier. <lb/>

408. Lyon, CAROLVS en deux lignes. -LVGDVN en deux lignes. <lb/>

Dessous trois points. Rare et très-beau denier, un peu frac-<lb/>

turé. <lb/>

409. Metz ou Melle? -CAROLVS en deux lignes. -M ou <lb/>

croix ancrée, au-dessous M et TE en monogramme. Type du <lb/>

n. 397. <lb/>
Très-beau denier. <lb/>

410. Melle ou Médoc. -CAROLVS en deux lignes. -M+DOCVS <lb/>

en légende circulaire, l&apos;v au milieu. <lb/>

Beau denier <lb/>

-<lb/>


I 411. nielle. -CAROLVS en deux ligues. -MEDOLVS en légende <lb/>

k <lb/>

circulaire, rosace au mi lieu. <lb/>
Beau denier. <lb/>

l 412. <lb/>

Variété de la même pièce avec un grand monogramme, dans <lb/>
légende, medolus. <lb/>
Beau denier. <lb/>

Italie. <lb/>

413. CARLVS IMP AVG. <lb/>

Buste lauré. -. XPISTIANA RELIGIO. Tem-<lb/>

ple, une croix au milieu. <lb/>

Gravé n. 21. Très-rare denier. <lb/>

414. CAROLO GRATIA DI. -Buste diadémé à droite. -. AETER <lb/>

GLORIA RO. L&apos;empereur debout à droite tenant le labarum; le <lb/>
pied sur un captif, dans le champ R. Gravée n. 22. AR dé-<lb/>

doré. <lb/>
Cette très-ancienne pièce a été publiée par M. A. de Long-<lb/>
périer dans le catalogue Magnoncourt, page 122. Elle a dû <lb/>
être coulée sur un auréus romain, et la légende regravée. <lb/>
Elle n&apos;a probablement jamais été émise comme monnaie, <lb/>
mais comme bijou. <lb/>

415. Lucques. -D. N CARVLVS REX. Buste de face. -KLAVIA <lb/>

LVCA. Étoile radiée. Pièce de la plus grande rareté. OR pale. <lb/>

416. Id. <lb/>

CARVLVS en deux lignes séparées par une triple croix, <lb/>

le champ semé de points. -. LVCA, les lettres séparées <lb/>

par des. croix, le champ également rempli de points, au <lb/>
centre une rosace. <lb/>
Très-rare denier. <lb/>

417. Parme. -CAROLVS en deux lignes. -RXF. Au-dessus, <lb/>

trait abréviatif et dans le champ PARM en très-petites let-<lb/>
tres. Unique. <lb/>

j <lb/>

Superbe denier. <lb/>
Cette rarissime, la piece capitale de cette vente, parmi la <lb/>
suite carlovingienne, a été publiée. <lb/>

448. Trévise. -CAROLVS en deux lignes.-. TARVISIVS en lé-<lb/>

gende circulaire, au centre une croisette. Très -rare et <lb/>
superbe denier. <lb/>


419. Id. -Grand monogramme de Charlemagne, avec A dans l&apos;o <lb/>

-. TARVISO. Rosace, au milieu un point. Très-rare et beau <lb/>

denier. <lb/>
Cette pièce est la seule avec monogramme qui paraisse. <lb/>
frappée sous Charlemagne. <lb/>

Charlemagne et Grim vald de Bénévent <lb/>

420. CAR REX DOMS. Croix sur quatre degrés, accostée de s. R. des-<lb/>

sous VIR. -. GRIMVAL. Buste de face. Très-beau sou d&apos;or. <lb/>

421. Même tpye. <lb/>
Tiers de sou. <lb/>

422. KAROLS en monogramme. -. GRIMOAL en monogramme. <lb/>

Denier. <lb/>

Monnaies au monogramme, classées à Charlemagne, et dont <lb/>

la majeure partie doit être restituée au monnayage de <lb/>
Charles le chauve, avant l&apos;édit de Pistes. <lb/>

423. Agen. -CARLVS REX FR. Croix. -. AGINNO. Monogramme <lb/>

par K. <lb/>

* <lb/>

Denier. <lb/>

424. Aix-la-Chapelle.-Même type.-. CI AGVIS. Même mo-<lb/>

nogramme. <lb/>

Très-rare et magnifique denier. <lb/>

425. Melle. -Même type. -. METVLLO. Même monogramme. <lb/>

Denier. <lb/>

426. ld. -Monogramme par K. METVLLO. Croix. Trois variétés. <lb/>

Obole. <lb/>

427. Mayence. -CARLVS REX FR. Monogramme par K. -. <lb/>

MOGONTIA. Croix sur trois degrés. <lb/>

-<lb/>

Denier. <lb/>

428. Milan. -CARLVS REX FR. Croix. -. MEDIOL. Monogramme <lb/>

par c. <lb/>
Beau denier. <lb/>

429. Pavie. -Même type. -. PAPIA. Monogramme par c. Très-<lb/>

beau denier. <lb/>


430. Toulouse. -Même type. -. TOLOSA. Monogramme par K. <lb/>

Très-beau denier. <lb/>

431. Id. -Même type avec TOLVSA. <lb/>

Denier. <lb/>

432. Trévise. -Même type. -B). TARVIS. Même monogramme. <lb/>

Très-rare et superbe denier. <lb/>

* <lb/>

Louis I le Débonnaire <lb/>

433. DN HLVDOVVICVS IMP AVG. Buste lauré à droite.-. D. N. vmvs. <lb/>

DVGNVI. Croix dans une couronne.-Gravée n. 23. Très-rare <lb/>
et superbe sou d&apos;or. <lb/>

434. Imitation barbare de la piece précédente. Tres-beau sou d&apos;or. <lb/>

434. H LVDOVVICVS IMP AVG. Buste lauré du roLà droite. -B}. XPIS-<lb/>
TIANA RELIGIO. Temple, une L au milieu. Très-rare et beau <lb/>
denier. <lb/>

436. HLVDOVVICVS IMP. Croix. XPISTIANA RELIGIO. Croix. <lb/>
Très-beau denier. <lb/>

437. Aix en Provence? -HLVDOVVICVS. Légende rétrograde. <lb/>

Croix. -. AQUIS en deux lignes. Gravée n. 25. Très-rare <lb/>

et belle obole. <lb/>

438. Aquitaine. -HLVDOVVICVS IMP. Croix. -AQVITANIA en <lb/>

deux lignés. Rare et superbe denier. <lb/>

439. Arles. -Même type. -ALELATVM en deux lignes. Rare <lb/>

et superbe denier. <lb/>

440. Id. -HLVDOVVICVS IMP. Buste lauré à droite.-. ARELATVM <lb/>

Porte de ville. Très-rare et belle obole. <lb/>

441. -Bourges. -HLVDOVVICVS IMP. Croix. -. BITVRIGES en <lb/>

deux lignes. Rare et superbe denier. <lb/>


442. Coire (en Suisse). Même type. -. CVRIA en une seule ligne. <lb/>

Très-rare et superbe denier. <lb/>

443. Vich-Duerstede. -HLVDOVICVS IMP AVG. Buste du roi à <lb/>

droite. -R). DORESTATVS. Navire. Pièce un peu fracturée. <lb/>
Denier. <lb/>

444. Lyon. -HLVVDOVICVS IMP. Croix. -Rt. LVGDVNVM en deux <lb/>

lignes. Rare et superbe pièce un peu ébréchée. <lb/>

Denier. <lb/>

445. Marseille. Même type. -. MASSILIA en deux lignes. <lb/>

Très-beau denier. <lb/>

446. Melle. -HLVDOVVICVS IMP AVG. Son buste lauré à droite. -<lb/>

. METALLVM. Deux coins et deux marteaux. Magnifique <lb/>

denier. <lb/>

447. Id. -HLVDOVICGS IMP. Croix. -$. METALLVM en deux lignes. <lb/>

Magnifique denier. <lb/>

448. Id. -LVDOVIC en deux lignes. -p). METALLVM. Croix. Obole. <lb/>

449. Id. -LVDOVVICVS. Croix. -. METALLVM. Croix. Obole. <lb/>
450. Mayenee. -HLVDOVVICVS IMP. Croix.-. MOGONCIACVS, le <lb/>

revers à moitié fruste. <lb/>
Denier. <lb/>

451. liantes. -Même type. -R). NAMNET^M en deux lignes. <lb/>

Très-rare et superbe denier. <lb/>

452. Narbonne. -Même type. -. NARBONA en deux lignes. <lb/>

Beau denier. <lb/>

453. Paris. -Même type. -. PARISII en une ligne. Superbe <lb/>

denier. <lb/>

454. Reims. -Môme type. -. REMIS CIVIS en deux lignes. <lb/>

Beau et rare denier. <lb/>

455. Rouen. -Même type. -ROTVMAGVS en deux lignes. <lb/>

Rare et superbe denier. <lb/>


456. Sens. -Même type, -SENONES en deux lignes. Très-rare <lb/>

et beau denier. <lb/>

457. Toulouse.-HLVDOVVICVS IMP AVG. Tête du roi à droite. -<lb/>

TOLVSA. Porte de ville. Gravée n. 24. Très-rare denier à <lb/>

fleur de coin. <lb/>

458. Id. -Même piece également tres-rare. <lb/>

Obole. <lb/>

459. Id. -HLVDOVVICVS IMP. Croix. -R). TOLOSA CIVITAS en trois <lb/>

lignes. <lb/>
Rare et magnifique denier. <lb/>

460. Tours. -Même type. -. TVRONES en deux lignes. <lb/>

Superbe denier. <lb/>

461. Vienne. -Même type. -. VIENNA en une ligne. <lb/>

Très-rare et magnifique denier. <lb/>

162. Emporiae. -Même type. -. IMPVRIAS en deux lignes. <lb/>

Très-rare et magnifique denier. <lb/>

463. Barcelone. -Même type. R). BARCINONA en trois lignes. <lb/>

Également très-rare et très-beau denier. <lb/>

464. Lucques. -Même type. -R). LVCA en une ligne. <lb/>

Très-beau denier. <lb/>

465. Milan. -Même type. -R). MEDIOLANVM en deux lignes. <lb/>

Très-beau denier. <lb/>

466. Id. -HLVDOVVICVS IMP AUG. Son buste lauré à droite. -. <lb/>

MEDIOLANVM. Temple, une croix au milieu. Très-rare et beau <lb/>
denier. <lb/>

467. Pavie. -HLVDOVICVS IMP. Croix. -. PAPIA en une seule <lb/>

ligne. Superbe denier. <lb/>

468. Trévise. -Même type. -TARVISIVM en deux lignes. <lb/>

Tres-rare et superbe denier <lb/>


469. Venise. -Même type. -R). VENECIAS en deux lignes. <lb/>

Très-beau denier. <lb/>

Lothaire, empereur <lb/>

470. Italie? -HLOTARIVS IMP. Croix cantonnée de quatre points. <lb/>

-R). XPISTIANA RELIGIO. Temple. <lb/>
Beau denier. <lb/>

471. Vieht-Duerstedt. -IOTAMVS IMPERAT. Croix cantonnée de <lb/>

quatre points. -R(. DORESTATVS. Temple. <lb/>
Denier. <lb/>

472. Milan. -HLOTARIVS IMP. Croix. -R). MEDIOL en une seule <lb/>

ligne. <lb/>

Denier. <lb/>

473. Pavie. -HLOMNRIVS IMP. -R). PAPIA en une ligne. <lb/>

Beau denier. <lb/>

474. Trèves. -HLOTARIVS IMP. Croix. -R). TREVERIS CIVI. Tem-<lb/>

ple. Très-rare et beau denier. <lb/>

175. Venise. -HLOETARIVS IMP AV. Croix. -. VENECIA en une <lb/>

ligne. <lb/>
Rare et beau denier. <lb/>

Lothaire et le pape Léon IV <lb/>

476. -HLVTHARIVS. Dans le champ IMP et quatre points. -. ses <lb/>

PETRVS. Dans le champ LO. PA. en monogramme. D. Promis <lb/>

pl. m, n. 8. Très-rare et beau denier. <lb/>

477. Variété de la même pièce, sans points dans le champ de IMP. <lb/>
Très-rare et beau denier. <lb/>

0 <lb/>


Lothaire I? et son fils Louis II? <lb/>

« 478. Venise. -XPE SALVM VENECIAS. Temple. -D. S. CON-<lb/>

SERVA ROMANO IMP. Croix cantonnée de quatre pointa. <lb/>
Très-beau dmiier. <lb/>
Cette rarissime pièce a été publiée dans la Revue française, <lb/>
année 1837, page 273 et pl. vin, n. 20. <lb/>

Louis II; fils de Lothaire roi d&apos;Italie, <lb/>

J 479. HLVDOVVICVS IMP. Croix cantonnée de quatre points. -R). <lb/>

J <lb/>

XPISTIANA RELIGIO. Temple. Huit variétés. <lb/>
Denier. <lb/>

&apos; 480. Même type. <lb/>

Deux oboles. <lb/>

Louis II et Benoist III <lb/>

480 bis. Rome.-LVDOVVICVS IMP. Dans le champ ROMA. -ses <lb/>

PETRVS. Dans le champ BNDITVS en monogramme. Très-rare <lb/>

et beau denier. <lb/>

Pepin I, d&apos;Aquitaine <lb/>

^431. PIPINVS REx. Croix.-. AQVITANIA en deux lignes. Belle obole. <lb/>

Pepin II, d&apos;Aquitaine <lb/>

. <lb/>

482. Melle. -PIPINVS REX EQ. Croix. -. METVLLO. Dans le <lb/>

champ PIPINVS en monogramme,Rareet beau denier. <lb/>

483. Id. -Même type. Belle obole de la plus grande rareté. <lb/>


Charles II le Chauve <lb/>


497. Blois. -GRATIAD-I REX. Monogramme par K. -. BLESIA-<lb/>

NIS CASTRO. Croix. Superbe denier. <lb/>

a <lb/>

498. Id. Même type. <lb/>

Belle et très-rare obole. <lb/>

499. Chelles. -CARLVS REX FR. Croix. -. CALA MONAS. Mono-<lb/>

gramme par K. Beau et très-rare denier. <lb/>
500. Id. -GRATIA D-I REX. Monogramme par K. -R). CALA MO-<lb/>
NASTA. Croix. Belle obole également d&apos;une grande rareté. <lb/>

501. Cambray. Même type. -. CAMARACVS CIVIS. Croix. <lb/>

Rare et très-beau denier. <lb/>

502. Id. -Même type. <lb/>

Très-rare et magnifique obole. <lb/>

503. Chartres. -Même type. -CARNVTIS CIVITA. Croix. <lb/>

Denier. <lb/>

504, Cassel (Nord). -GRATIA PI. Monogramme confus. -. <lb/>

CASEI CIITA en deux lignes. Très-rare et belle obole. <lb/>

505. Melun.-GRATIA D-I REX. Monogramme par K.-. CASTELLO <lb/>

MILEO. Croix. Rare e t superbe denier. <lb/>

506. Château-Landon. -Même type. -. CASTIS NANDONIS. <lb/>

Croix. <lb/>
Superbe denier. <lb/>

507. Châlons-sur-Marne. -Même type. -. CATALAVNIS <lb/>

CIT. Croix. Rare et très-beau denier. <lb/>

508. Le Mans. -Même type. -. CINOMANIS CIVITAS. Croix. <lb/>

Superbe denier. <lb/>

509. Id. -Même type. <lb/>

Belle obole. <lb/>

510. Clermont en Argonne ? -CARLVS REX. Croix. -<lb/>

CLAROMINT. Monogramme par K. (Plutôt de Charles le Gros) <lb/>
Très-beau denier. <lb/>

511. Courtsessin-GRATIA D-1 REX. Monogramme par K. -R). <lb/>

HVCRTISASONIEN. Croix. <lb/>
Beau denier. <lb/>


512. Localité incertaine. Même type.-. DEFISCA CVRINIO. Croix. <lb/>

Très-rare et superbe denier. <lb/>

513. Vicht-Dnerstedt. -CARLVS REX FR. Croix cantonnée <lb/>

d&apos;un point.-DORESTADV. Monogramme par K renversé. <lb/>

Denier. <lb/>

514. Localité incertaine. -GRATIA D-I REX. Monogramme par K.-<lb/>

R). GENCLIACO pop. (Portus). Croix. Pièce de la plus grande <lb/>
rareté. Denier. <lb/>

515. Jouarre (Monast). -Même type.-R). IOTRENSIS M. Croix. <lb/>

Pièce également belle et de première rareté. Denier. <lb/>

516. Laon. -Même type. -. LVGDVNI CLAVATI. Pièce à fleur <lb/>

de coin. <lb/>
Denier. <lb/>

517. Narbonne. -CARLVS REX. Croix. -. NARBONA, mono-<lb/>

gramme par K. <lb/>
Très-beau denier. <lb/>

. <lb/>

518. Nevers. -GRATIA D-I REX. Mongramme par K. -. NEVER-<lb/>

NIS CIVITAS. Croix. <lb/>
Beau denier. <lb/>

519. Noyon. -CARLVS REX FR. Croix. -. NOVIOIM. Monogramme <lb/>

par K. <lb/>
Rare et très-beau denier. <lb/>

520. Le Palais. -GRATIA DE-I REX. Monogramme par K. -. <lb/>

PALATIN MOIN. <lb/>

Très-beau denier. <lb/>

521. Id. -CAROLVS REX. Croix. -. PALATINA MONEA. Mono-v <lb/>

gramme par K. <lb/>
Très-beau denier. <lb/>

522. Paris. -GRATIA DU REX. Monogramme par K. -R). PARISI <lb/>

... ITAS. Croix. Il manque un quart de la pièce. <lb/>

Denier. <lb/>

523. Rennes. -Même type. -. HREDVNIS CIVITAS. Croix. <lb/>

Rare et très-beau denier. <lb/>

524. Reims. -Même type. -R). REMIS CIVITAS. Croix. Beau denier. <lb/>


525. Id. -Môme pièce d&apos;une plus basse époque. <lb/>

Beau denier. <lb/>

526. Id. -Même type. <lb/>

Belle et très-rare obole. <lb/>

K <lb/>

527. Rouen. -Même type. -ROTVMACVS CIVIL. Croix. <lb/>

Beau denier. <lb/>

528. Id. -Même pièce, le monogramme retourné. Beau denier. <lb/>

529. Saint-Andoche (d&apos;Autun). -Marne type. -. sc-i <lb/>

ANDITII. MINT. Croix. <lb/>

Très-rare et beau denier. <lb/>

530. Saint-Denis. -Même type. -. SCI DIONVSII MO. Croix. <lb/>

Superbe denier. <lb/>

^531. Id. -Même type. <lb/>

Obole. <lb/>

532. Saint-Quentin. -Même type. -<lb/>

sc-I QVINT MOIIN. <lb/>
Croix. <lb/>
Rare et beau denier. <lb/>

533. Soissons. (Saint-Sébastien.)-Mêmetype. -. SCI SEBAS-<lb/>

TIANI MO. Croix. <lb/>

Très-rare et beau denier. <lb/>

534. Soissons. -Même type. -SVESSIO CIVITAS. Croix. <lb/>

Denier. <lb/>

535. Troyes. -Même type. -B). TRECAS CIVITAS. Croix. Beau <lb/>

denier. <lb/>

536. Toulouse. -CARLVS REX FR. Croix. -. TOLVSA. Mono-<lb/>

gramme par K. Beau denier. <lb/>

537. Tongres. -GRATIA D-I REX. Monogramme par K. -R). TV-<lb/>

NIERAS CIVITAS. Croix. <lb/>

Très-beau et rare denier. <lb/>

538. Tours. -Même type. -. TVRONES CIVITAS. Croix. <lb/>

• <lb/>
Superbe denier. <lb/>

539. Valenciennes. -Même type. -VALENCIENNIS PORT. <lb/>

Croix. <lb/>

Très-rare et magnifique denier. <lb/>


540. Vnedôme. -Même type. -BF. VENDENIS CASTRO. Croix. <lb/>

Très-rare denier. <lb/>

541. Atelier indéterminé. -IPATVI-VIOVIVV. Monogramme par K. <lb/>

RJ. VIVI VNQVSI AITV. <lb/>

Charles le Chauve, empereur <lb/>

r <lb/>

542. Bourges. -CARLVS IMP AVG. Croix. . BITVRIGES CIVIT. <lb/>

Mongramme par K. <lb/>
Très-beau denier. 2 pièces. <lb/>

543. Id. -Même type. <lb/>

Obole. <lb/>

544. Nevers. -Même type. -R). NEVENIS CIVIT. Même monogr. <lb/>

&quot; <lb/>

Beau denier. <lb/>

Charles le Chauve et le pape Jean VIII <lb/>

545. Rome. -KAROLVS IMP. Dans le champ IOHANS en monogr. <lb/>

PJ. s. es PETRVS. Buste de saint Pierre. <lb/>

Superbe denier. <lb/>

. <lb/>

Charles d&apos;Aquitaine ? <lb/>

(46. Bourges. -CARLVS REX. Buste lauré à gauche. -. BITVRI-<lb/>

CES en deux lignes. <lb/>

Beau et très-rare denier. <lb/>

5 47. Aquitaine. -CARLVS REX R. Croix. AQVITANIA en deux <lb/>

lignes. <lb/>
Obole. 2 pièces. <lb/>

Charles de Provence <lb/>

548. Arles. -CARLVS IMPERA. -R). ARILA CIVIS. [Monogramme <lb/>

par c. <lb/>
Denier. 2 pièces. <lb/>


549. Nimes. -CARLVS IMPER. Croix. -. NIMIS CIVIS. Monogr. <lb/>

par c. <lb/>
Très-rare et beau denier. <lb/>

Lothaire II, roi de Lorraine <lb/>

. <lb/>

550. Verdun. -HLOTARIVS IMP. Croix cantonnée de quatre points. <lb/>

. VIRDVNVM CIVIS. Temple. Très-rare et magnifique denier. <lb/>

551. Id. -Même pièce avec HLOTHARIVS REX. <lb/>

Denier. <lb/>

~551 bis. Trèves. -LOTARIVS REX. -. TREVERIS. Gravée n. 26. <lb/>

Tres-rare denier <lb/>

Carloman <lb/>

* 552. Arles. -CARLEMANVS REX. Croix. -ARLEA CIVIS. Mono-<lb/>

gramme par c. <lb/>
Rare et très-beau denier. <lb/>

553. Id. -Variété avec ARLIA. <lb/>

Rare et très-beau denier. <lb/>

( 554. Id. -Autre variété avec SIVIS ANIA. <lb/>

Beau denier. <lb/>

&quot; <lb/>

555. Id. -Autre variété avec ARELA CIVIS. Très-belle et rare obole. <lb/>

556. Château-Laudon. -CARIEMA DO IPEI. Monogramme par <lb/>

K. -. CASTIS NANDON. Croix. Très-rare et beau denier. <lb/>

Nous avons suivi ici l&apos;attribution de Conbrouse, page 19, n. 201. <lb/>

» <lb/>

Louis III <lb/>

557. Provins. -GRATIA D-I REX. Monogramme de Louis. -. <lb/>

CASTA PROVINIS. <lb/>

Très-rare et superbe denier. <lb/>

558. Tours. -MISERICORDIA DI REX. Croix. -. TVRONES CIVITAS. <lb/>

Croix. Pi èce brisée en deux. <lb/>

Denier. <lb/>


559. -LVDOVVIC en deux lignes. -. PISTIANA RI. Croix. Obole. <lb/>

Boson, roi de Provence <lb/>

560. Vienne. -BOSO GRALIA DI, dans le champ REX. -. VIENNA <lb/>

CIVIS. Croix. <lb/>

Très-rare denier. <lb/>

Bérenger <lb/>

501. -HLVDOVVICVS IMP. Croix cantonnée de quatre points. -. <lb/>

XPISTIANA RELIGIO. Temple. <lb/>

Très-beau grand denier. <lb/>

562. Variété de la même pièce <lb/>
2 pièces, denier ordinaire-<lb/>

* <lb/>

Louis l&apos;Aveugle <lb/>

563. -BERENGARIVS REX. Croix cantonnée de quatre points. -. <lb/>

XPISTIANA RELIGIO. Temple. Rare et très-beau grand denier. <lb/>
564. -Même type. <lb/>
Rare et beau denier. <lb/>

Bérenger et Arnould <lb/>

565. -BERENGARIVS REX. Temple. -R). ARNVLFVS PIVS REX. Croix <lb/>
cantonnée de quatre points. <lb/>
Grand denier. <lb/>

Arnould <lb/>

566. Mayence. -ARNOLDVS REX. Croix cantonnée de quatre <lb/>

points. -. MOGONTIAE CIVIT. Rare et beau denier. <lb/>


Carloman de Bavière, roi d&apos;Italie <lb/>

567. <lb/>

CARLEMANVS REX. Croix cantonnée de quatre points. -. <lb/>

XPISTIANA RELlGIO. Temple. Rare et très-beau grand denier. <lb/>

Charlesl e Gros <lb/>

568. Le Mans. -GRATIA D-I REX. Monogramme par c. -. <lb/>

CNOM... ITAS. Croix. <lb/>
Denier fruste. <lb/>

569. Clermont (en Argonne). -CARLVS REX. Croix. <lb/>

CLA-<lb/>

ROMINT. Monogram. par c. <lb/>
Denier. &quot; <lb/>

570. Quentovic. -GRAIIA DII-REX. Monogramme par K. -. <lb/>

QVENTOVVICI. Croix cantonnée de deux points. <lb/>
Beau denier. 2 pièces. <lb/>

571. Melle ? CAROLVS REX FR. Croix. -. EX MEALLO NOVO. <lb/>

Monogramme par c. <lb/>
Très-rare et beau denier. <lb/>

572. Id. -Même piece à légende barbare MTELL. etc. <lb/>

Denier. <lb/>

Charles le Gros, empereur <lb/>

573. -H CAROLVS IMPERA. Croix cantonnée de quatre points. -. <lb/>

XRISTIANA RELIGIO. Temple. Large, rare et beaugrand denier. <lb/>
574. -Même type avec IMPER. <lb/>
Rare et superbe denier de grandeur moyenne.-<lb/>

Louis de Germanie <lb/>

575. Strasbourg. -HLVEOVICVS PIVS. Croix. -i\. ARGENTINA <lb/>

CVNAS en deux lignes. <lb/>
Très-beau denier. <lb/>


Charles-le-Gros et Eudes <lb/>

576. Orléans. -GRATIA DU REX ODO. Monogramme par K. -. <lb/>

AVRELIANIS CIVITAS. Croix. <lb/>
Rare et superbe denier. <lb/>

Eudes <lb/>

577. Orléans. -GRATIA DU. Dans le champ ODO REX en mono-<lb/>

gramme. -R). AVRELIANIS CIVITAS. Croix. <lb/>
Beau denier. <lb/>

578. Bourges. -GRATIA DU REX. Même champ. -R). BITVRICES <lb/>

CIVITA. Croix. <lb/>
Denier. <lb/>

57U. Chartres. -Même type. -...RNOTIS CIVITA. Croix. <lb/>

Denier fracturé. <lb/>

580. Limoges. -Même type. -. LIMOVICAS CIVIS. Croix. Denier. <lb/>

581. Id. -Même type. <lb/>

Obole. <lb/>

582. Le Palais. -Même type. -R). PALATINA MONE. Croix. <lb/>

Rare denier. <lb/>

583. Saint&gt;Denis. -GRATIA D-I R. Rétrograde. Même mono-<lb/>

gramme. . SCI DrOXISII M. Croix. Rare et beau denier. <lb/>

584. mois .-MISERICORDIADII. R. Monogramme d&apos;Eudes.-. BLE-<lb/>

SIANIS CASTRO. Croix. <lb/>

Très-beau denier. <lb/>

585. Tours. -Même type. -. TVRONES CIVITAS. Croix. <lb/>

Très-beau denier. <lb/>

586. Id. -Même type. <lb/>

Obole. <lb/>


^587. Toulouse. -ODDO REX. FU. Cr IX. . TOLOSII CIVI quatre an-<lb/>

nelets. <lb/>

Denier. <lb/>

Robert 11 <lb/>

588. Paris. -GRATIA DII REX dans le champ Eon. -. PARISII <lb/>

CIVITAS en deux lignes dans le champ. <lb/>

Très-rare et belle pièce. <lb/>

Guy de Spolette empereur <lb/>

-589. Italie. -VVIDO GRATIA DI RE. Croix cantonnée de quatre <lb/>

points. -B). XRISTIANA RELIGIO. Temple. <lb/>

Rare et très-grand denier. <lb/>

Lambert empereur et le pape Jean IX <lb/>

-590. Rome. -LANTVERT IMP. Dans le champ monogramme de <lb/>

Jean IX. -. ses PETRVS. Buste de face de S. Pierre. <lb/>

Pièce fracturée denier. <lb/>

Charles le Simple <lb/>

591. Id. -CARLVS REX. Temple -XRISTIANA RELIGIO. Croisette <lb/>
\ <lb/>

cantonnéede quatre points dans un cercle. Très-beau denier. <lb/>

\ 592. Arras. -GRATIA DU REX. Monogramme par c. -ATEHAS <lb/>

1 <lb/>

CIVI. Croix. <lb/>
Denier. <lb/>

593. Orléans. -CARLVS REX FR. Croix cantonnée de quatre points. <lb/>

&quot;• <lb/>

-. AVRELIANIS. Temple. Rare et très-beau denier. <lb/>

-594. Id. -Même type avec porto de ville. <lb/>

denier. <lb/>



Louis IV d&apos;outremer <lb/>

&quot; 607. Paris. -GRATIA DU REX. Dans le champ, LVDOVIC en légende <lb/>

circulaire. -R). PARISI CIVITAS en deux lignes. Très-rare <lb/>
et superbe denier. <lb/>

-608. Toulouse. -LVDOVCVS REX. Croix. -R). TOLOSA CIVI. Dans <lb/>

le champ, LVDO en deux lignes. Gravée n. 27. Très-rare et <lb/>

beau denier. <lb/>

Berenger II <lb/>

609. Milan. -BERENGARIVS REX. Monogramme du Christ. -. <lb/>

XPISTIANA RELIGIO: Dans le champ, MEDIOLA en trois lignes. <lb/>
Três-beau denier. <lb/>

610. Pavie.-Même type. Dans le champ, PAVIA CI également trois <lb/>

lignes. Superbe denier. <lb/>

-611. Id. -BERENGARIVS REX dans le champ. -. AL Dans le <lb/>

champ, PAVIA en deux lignes. Denier. <lb/>

Otton II <lb/>

612. Pavie. -OTTO PIVS. Dans le champ, PAPIA en deux lignes. -<lb/>

R). IMPERATOR. Dans le champ OTTO. Denier. 2 pièces. <lb/>

Othon II et Benoist VIII <lb/>

13. Rome. -BENEDICT PP. Dans le champ OTTO. -. ses PE-<lb/>

TRVS. Dans le champ, ROMA. Rare et beau denier. <lb/>


1 <lb/>

Henri l&apos;Oiseleu r <lb/>

614. Strasbourg.-IIENRICVS REX. Croix. -ÀRGENTINA <lb/>

CIVITAS en deux lignes. Denier. <lb/>

615. Mayence. -Légende barbare. Croix cantonnée de 4 points <lb/>

-. MOGONCI... Temple. Denier. <lb/>

616. Cologne. -HEN.. Temple simulant un monogramme. -R). <lb/>

Divers monogrammes type de Cologne. 2 pièces. Denier. <lb/>

Ces deux rares pièces ont été attribuées par Fougères et <lb/>
Combrouse à Pepin I, roi de France, n. 210 et 277. <lb/>

617. Verdun. -IIENIUCVS. Dans le champ, REX. -. VIRDVNI. <lb/>

Croix cantonnée d&apos;un point. Denier. <lb/>

618. Id. Même type. Obole. <lb/>

Louis V. <lb/>

619. Langres. -LVDOVICVS. Dans le champ, ix. -. LINCONIS <lb/>

CIVITS. Croix. <lb/>
Denier. <lb/>

620. Sens. -LVDOVICVS RKX. Croix cantonnée de quatre points. -<lb/>

R). SENONES VRBS. Temple. <lb/>
Beau denier. <lb/>


Lothaire II <lb/>


3a RACE CAPÉTIENNE <lb/>

Robert II et Adalberon <lb/>

625. Laon. -ROBT. FRA... Buste du roi de face. -. AD....ROI? <lb/>

Buste de face de l&apos;évêque. <lb/>
Denier. 2 pièces. <lb/>

Philippe Ier <lb/>

626. Orléans. -DU DEXTRA BE. Porte de ville. -R). AVRELIANI. <lb/>

Croix. <lb/>
Denier. <lb/>

627. Id. -Même type. <lb/>

-<lb/>

Obole. <lb/>

628. Étampes. -PHILlPPVS REX. Porte de ville. -R). STAMPIS <lb/>

CASTELLVM. Croix cantonnée de deux s. <lb/>
Rare denier. <lb/>

629. Châlon-sur-Saône. -PHILIPPVS REX. Croix. -. CA-<lb/>

VILO CIVITAS B. <lb/>

Rare denier. <lb/>

630. Senlis. -PHILIPPVS REX. Croix cantonnée de deux c. -<lb/>

. SILVANECTIS CIVITAS. Monogramme confus. Denier. <lb/>

631. Sens. -PHILIPPVS REX. Temple. -SENONIS CIVIS. Croix <lb/>

avec deux omégas suspendus. <lb/>

Rare et beau denier. <lb/>

632. Paris ? -PHILIPPVS. Dans le champ, REX. -. PAIIS CIVIS en <lb/>

légende barbare et rétrograde. Cuivre jaune. <lb/>
Denier. <lb/>


Louis VI le Gros <lb/>

. 633. Bourges. -LVDOVICVS REX. Tête du roi de face. -VRBS <lb/>

BITVRICA. Croix pattée. <lb/>
Beau et rare denier. <lb/>

634. Château-Landon, Étampes, Mantes, Nevers, Or-<lb/>
léans, Pon toise, Paris. 12 deniers variés et 3 oboles. <lb/>

635. Étampes. -LODOVICVS REX. Monogramme. -. STAMPIS <lb/>

CASTELLVN. Croix cantonnée de deux v. <lb/>
Belle obole. <lb/>

-636. Id. -LVDOVICVS REX. Porte de ville. -Mêmetype ; la croix <lb/>

cantonnée de deux s. <lb/>

Rare et beau denier. <lb/>

f <lb/>
637. Paris. -LVDOVICVS. Dans le champ, REX. -R). PARIRII crvis. <lb/>

Croix. <lb/>
Denier. <lb/>

^638. Sentis. -LVDOVICVS. REX. Croix. -SILVANECTIS CIVIS. <lb/>

Croix à trois branches et un s. <lb/>
Denier. <lb/>

Louis VII le Jeune <lb/>

639. Bordeaux. -LODOICVS. Croix. -. BVRDEGALV. Trois <lb/>

croisettes. <lb/>
Rare et beau-denier. <lb/>

640. Bourbonnais. -LODVICVS REX. Tête à gauche. -BOR-<lb/>

BONENSIS. Croix cantonnée de quatre points. <lb/>
Rare et beau denier. <lb/>

641. Id. -LODVICVS REX. Croix et faucille. -Le même, la croix <lb/>

cantonnée de deux trèfles. <lb/>
Rare et beau denier. <lb/>

641 bis. -Même pièce fracturée. <lb/>


642. Id. -Même type, la croix cantonnée do deux trèfles et d&apos;un <lb/>

croissant. <lb/>
Très-rare et belle obole, <lb/>

643. Saintes. -LODOICVS REX. Croix. -R). STEINAS. Trois croi-<lb/>

settes. <lb/>
Denier. <lb/>

644. Bourges. -LVDOVICUS REX. Tête de face. -R). VRBS BITV-<lb/>

RICA. Croix fleuronnée à p:ed. <lb/>
Denier. 2 p. <lb/>

i <lb/>

045. Laon. -LVDOVICVS RE. Buste couronné de face. -. GALTE-<lb/>

RIVS EPS. Buste mitré de face. <lb/>
Rare et très-beau denier. <lb/>

646. Paris. -LVDOVICVS REX. Dans le champ, FRANCO. -. PA-<lb/>

RISI CIVIS. Croix. <lb/>

Denier et obole. <lb/>

Philippe II Auguste. <lb/>

647. Arras, Laon, Montreuil, Paris, Pérosine. <lb/>

Deniers. 8 p. <lb/>

648. Bourges. -PHILIPPVS REX. Tête de face. -. VRBS BITV-<lb/>

RICA. Croix fleuronnée à pied. <lb/>
Rare denier. <lb/>

649. Saint-Omer. -PHILIPPVS REX. Dans le champ, FRANCO. -<lb/>

R). SEINTHOMER. Croix cantonnée de deux crosses. <lb/>
Beau denier. <lb/>

Louis VIII le Lion <lb/>

650. Paris. -LVDOVICVS REX. Dans le champ, FRANCO. -. PA-<lb/>

RISII-CIVIS. Croix. <lb/>
Denier. 2 p. <lb/>

651. La Marche.-LODOVICVS ENGOL. Croix. -. VGOCOMES MAR. <lb/>

Dans le champ, CHE, accosté de deux croissants. <lb/>
Rare et magnifique obole. <lb/>


» * <lb/>

Louis IX S. Louis <lb/>

-652. Ecu d&apos;or. -LVDOVIC DEI GRACIA FRANCOR REX. Ecu chargé <lb/>

de six lis. -R. XPC VINCIT XPC REGNAT XPG IMPERAT. Croix <lb/>
fleuronnée, dans le champ quatre lis. <lb/>
Pièce rarissime et à fleur de coin. <lb/>

» 653. Aignel d&apos;or. -AGN, etc. Agneau passant à gauche, dessous <lb/>

LVD REX -R. xpc. Croix fleuronnée. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

• 654. Gros tournois, denier et obole tournois. <lb/>

4 pièces. <lb/>

&quot;655. Gros tournois. De frappe postérieure. Pièce religieuse AR. <lb/>

656. Id. -LVDOVICVS REX. Croix. -R. LVDOVICVS REX. Croix, <lb/>

piéfort de billon de frappe postérieure. La 213 légende <lb/>
rognée. <lb/>

657. Piéfort du denier tournois. -LVDOVICVS REX. Croix. <lb/>

-R. TVRONVS CIVIS. Chatel à la croix. Trois pièces variées; <lb/>
ces pièces ont encore dû servir à des usages religieux, elles <lb/>
sont trouées et ont été portées comme reliques. <lb/>

658. Gros tournois. -Frappés en cuivre, comme jetons ou <lb/>

médailles religieuses. <lb/>

5 belles pièces. <lb/>

Philippe III le Hardi <lb/>

659. Royal d&apos;or dit Mantelet. -PH. DEI GRA FRACOR REX. Le <lb/>

roi debout de face accosté de deux lis. -R. XPC, etc. Croix <lb/>
fleurdelisée. <lb/>

Très-rare et belle pièce. <lb/>

660. Massed&apos;or. -PHILIPP, etc. Le roi assis de face accosté de deux <lb/>

lis. -R. XPC, etc. Croix fleuronnée, cantonnée de quatre lis. <lb/>


661. Gros tournois. -PHILIPPVS REX. Croix. -R. TVRONVS <lb/>

CIVIS. Chatel. <lb/>

Philippe IV le Bel <lb/>

662. Chaise d&apos;or ou gros royal. -PHILIPPVS, etc. Le roi assis <lb/>

sur un trône gothique. -R. XPC, etc. Croix fleuronnée. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

663. Masse d&apos;or ou royal dur. -PHILIPPVS, etc. Le roi assis <lb/>

sur un trône sans bras. -R. XPC. Même croix. <lb/>

Magnifique pièce. <lb/>

664. Gros tournois. 1/2 gros, quart de gros, denier et <lb/>
obole tournois, Royal tourpois double, fort bour-<lb/>
geois simple et obole. <lb/>

18 pièces. <lb/>

665. Piéfort du double Parisis. -PHILIPPVS REX. Croix can-<lb/>

tonnée d&apos;un lis. -R. MONETA DVPLEX. Fronton de chatel <lb/>
entre deux lis, poids 6 gr. 5 déc. Rare et très-belle pièce. <lb/>

666. Id. da Royal Parisis double. -PHILIPPVS REX. Croix <lb/>

fleuronnée. -R. MONETA DVPLEX. Dans le champ, REGALIS <lb/>

Poids 6 gr. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

667. Id. du Denier tournois. -PHILIPPVS PEX. Croix. -<lb/>

R. TVRONVS CIVIS. Chatel. Poids 10 gr. Rare et belle pièce. <lb/>

668. Id. de l&apos;Obole tournois. -Même type, poids 4 grs <lb/>

Très-rare et superbe pièce. <lb/>

669j. Bourgeois de la langue d&apos;oe. -PHILIPPVS REX. Gros <lb/>

lis. -R. TO. LO. CI. VI. Croix. Rare et très-beau denier. <lb/>

\ <lb/>


Louis X? le Hutin <lb/>

670. Aignel d&apos;or. -AGN, etc. Agneau passant à gauche^dessous, <lb/>

LVD REX. <lb/>

R. XPC, etc. Croix fleuronnée. Cette pièce nous <lb/>
paraît être tout simplement un double exempl. de S. Louis. <lb/>

# <lb/>

Philippe V le Long <lb/>

671. Aignel d&apos;or. -Le type précédent, un marteau au-dessous de <lb/>

PH REX. <lb/>

Belle pièce. <lb/>

672. Piéfort du double royal? -PHILIPPVS REX. Portail au <lb/>

trois lis. -<lb/>
TVRONVS CIVIS. Croix à pied, poids 6 gr. <lb/>

5 décigr. <lb/>

Très-rare et superbe pièce, gravée n°3 4. <lb/>
Le T pointé et le chatel au lis sont des signes qui permettent <lb/>
d&apos;attribuer cette pièce à Philippe V. <lb/>

• <lb/>

Charles IV le Bel <lb/>

-673. Royal d&apos;or. -KOL REX, etc. Le roi sous un portique. -<lb/>

R. XPC, etc. Croix fleuronnée. <lb/>

674. Gros tournois et demi-gros. <lb/>

5 pièces. <lb/>

w675. Piéfort du double Parisis noir. -KAROLVS REX. Cou-<lb/>

ronne. -MONETA DVPI.EX. Croix fleurdelisée, poids 6 gr. <lb/>
5 décigr. Fruste. <lb/>

676.-Obole Parisis. -FRANCORVM REX. Grande couronne; des-<lb/>

sous, K. -R. MONETA NOVA. Croix fleurdelisée à pied. <lb/>

Rare et très-belle pièce. <lb/>


Philippe VI de Valois. <lb/>

977. Royal d&apos;or. -PHS, etc. Le roi debout sous un portail. -<lb/>

R. XPC, etc. Croix fleuronnée. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

678. Double royal. -PH DEI, etc. Le roi assis sous un portique. <lb/>

-R). XPC, etc. Croix fleuronnée. <lb/>
Superbe pièce. <lb/>

679. Parisis. -PHILIPPVS, etc. Le roi assis tenant le sceptre et la <lb/>

main de justice; à ses pieds, deux lions. -R). XPC, etc. <lb/>
Même croix. <lb/>
Pièce rare. <lb/>

680. Ecu d&apos;or. -PHILIPPVS, etc. Le roi assis tenant l&apos;écu de France. <lb/>

-R. XPC, etc. Même croix. <lb/>

681. Lion. -PH DEI, etc. Le roi assis les deux pieds sur un lion. <lb/>

-R. XPC, etc. Même croix. <lb/>

682. Pavillon. -PHILIPPVS, etc. Le roi assis sous une tente semée <lb/>

^de lis. -R. xpc, etc. Même croix. <lb/>

683. Ange. -PHILIPPVS, etc. Ange debout de face tenant un écu. <lb/>

-R. XPC, etc. Même croix. <lb/>
Belle pièce. <lb/>

684. Chaise d&apos;or. -PHILIPPVS, etc. Le roi assis sur un trône go-<lb/>

thique. -RL. XPC, etc. Une croix. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

0 <lb/>

685. Florin Georges. -PHILIPPVS DEI GRACIA FRAXCORVM REX. <lb/>

S. Georges au galop à gauche terrassant le dragon. -<lb/>
R). XPC, etc. Croix feuillée dans un cercle à quatre lobes, <lb/>
quatre lis cantonnent ces lobes ou cercles. <lb/>
Très-rare et belle pièce. <lb/>

686. Id. -Même type, quatre écussons aux lis cantonnent les cercles <lb/>
du revers. <lb/>
Très-rare et superbe pièce. <lb/>



Édouard III d&apos;Angleterre. <lb/>

699. Ecu d&apos;or. -EDVVARDVS DEI GRA AGL FRANCIE REX. Le roi <lb/>

assis tenant l&apos;écu de France. -R. xpc,etc. Croix fleuronnée <lb/>

dans quatre arcs de cercle. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

Jean II dit le Bon. <lb/>

700. Florin d&apos;or. -S JOHANNES B. S. Jean debout. -R. FRANTIA. <lb/>

Gros lis. <lb/>

701. Ecu d&apos;or. -IOHANNES, etc. Le roi sur un trône tenant l&apos;écu de <lb/>

France. -<lb/>
XPC, etc. Croix feuillue. <lb/>

702. Id. -Même pièce or à bas titre, frappée pour le rachat du roi. <lb/>

703. Id. -Piéfort en billon de la même pièce. <lb/>
Très-rare. <lb/>

704. Mouton d&apos;or. -AGN, etc. Mouton allant à gauche ; au bas, <lb/>

IOH REX. -R. XPC, etc. Croix feuillue. Très-belle pièce. <lb/>

705. Id. -Piéfort en billon doré de la même monnaie. <lb/>
Belle et très-rare pièce. <lb/>

, <lb/>

706. Franc à cheval. -JOHANNES, etc. Le roi à cheval courant à <lb/>

gauche. -R). Même croix. <lb/>

2 pièces. <lb/>

707. Gros tournois de 1350. -IOHANNES REX. Croix. -<lb/>

SIX, etc. -A. TVRONVS CIVIS. Chatel à la croix. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

708. Id. -Piéfort de la même monnaie. Très^belle et rare pièce. <lb/>

7094 Gros blanc dit compagnon, Gros d&apos;argent fin de la <lb/>
langue d&apos;oc, demi-gros, grand blanc aux lis, gros <lb/>

blanc. Id. <lb/>

5 Pièces-<lb/>


710. Gros blanc et demi-blanc à la couronne, grosblanc <lb/>

dit chartin, grand blanc à l&apos;étoile. <lb/>

6 pièces. <lb/>

711. Gros et petit blanc à la couronne, Gros à la queue, <lb/>
Gros tournois, denier parisis, etc. 9 pièces variées. <lb/>

712. Piéfortdu 1/2 gros d&apos;argent. -IOHANNESREX SIT, etc. <lb/>

Croix. -R. FRANCORV-M. Chatel à la croix. Poids 10 gr. <lb/>

5 dëcigr. <lb/>

Très-rare et superbe pièce. <lb/>

713. Id. du gros à. la couronne. -IOHANNES DEI GRA BIT, etc. <lb/>

Croix. -R. FRANCORV REX. Trois lis sous une couronne. <lb/>

Poids 14 gr. <lb/>
Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

714. Id. d&apos;un autre gros blanc à la couronne. -IOHANNES <lb/>

DEI. Croixanglaise évidée au centre, avec une couronne dans <lb/>
le cercle SIT etc. -R. GKA FRANCORVM. Grande couronne, <lb/>
dessous, REX. Poids 23gr. 5 décigr. Très-rare et belle pièce. <lb/>
La monnaie dont ce beau piéfort est le prototype n&apos;est pas <lb/>
parvenue jusqu&apos;à nous. <lb/>

715. Id. d&apos;un autre gros blanc à la couronne. -IOHANNES <lb/>

REX, SIT. Croix cantonnée de deux trèfles. -<lb/>

peux cou-<lb/>
ronnes et quatre lis; au milieu, FRANC. Poids 28 grammes. <lb/>
Très-rare et superbe pièce. <lb/>

716. Id. du gros blanc à l&apos;étoile. -IOHS FRACO REX, en trois <lb/>

lignes dans le champ&apos;; autour, MONETA DVPLEX ALBA. -<lb/>
R. IOHANNES DEI GRA SIT, etc. Croix cantonnée de deux étoiles. <lb/>

poids 19 gr. Cette rare pièce a été détériorée par des coups <lb/>
d&apos;instrument tranchant. <lb/>

717. Id. du gros tournois. -IOHANNES DEI GRA-SIT. Croix. -<lb/>

R. FRANCORV REX. Point dans l&apos;o. Chatel à la croix. <lb/>
Poids 15 gr. <lb/>

» <lb/>

Pièce rare. <lb/>

718. Id. du petit tournois. -IOHANNES REX. Croix à pied. -<lb/>

TVRONVS CIVIS. Chatel au lis, couronne au-dessus du lis. . <lb/>
Poids 8 gr. <lb/>


719. Id. du double parisis. -IOHANNES REX. Dans le èhamp, <lb/>

FRANCORVM en deux lignes. -R. MONETA DVPLEX. Croix <lb/>
fleurdelisée à pied. Poids 12 gr. 5 déc. Rare et belle pièce. <lb/>

720. Id. -Même pièce, billon doré. Poids 10 gr. <lb/>
Id. Id. <lb/>

Charles V, dauphin. <lb/>

721. Gros d&apos;argent. -KROLVS. D. G. F. REG. Croix. SIT, etc.-<lb/>

R. DAPH VIENES. Chatelà la croix. Rare pièce à fleur de coin. <lb/>

Charles V, roi. <lb/>

722. Royal d&apos;or. -Karol, etc. Le roi debout sous un portail. -<lb/>

R. xpc. Croix feuillue, autre avec KROLYS. <lb/>
2 pièces. <lb/>

723. Franc à cheval. -KAROLVS, etc. Cavalier à gauche. -<lb/>

R. XPC. Même croix. <lb/>

724. Gros tournois, blanc et denier tournois. <lb/>

6 pièces. <lb/>

Charles VI, dauphin. <lb/>

725. Gros d&apos;argent. -KROLVS P. G. F. REX. Croix, SIT, etc. -<lb/>

R. DALPH VIENESI. Deux lis et deux dauphins. <lb/>
Rare et superbe denier. <lb/>

Charles VI, roi. <lb/>

726. Royal d&apos;or. -KAROLVS, etc. Le roi debout de face, le champ <lb/>

* V -semé de lis. -XPC, etc. Croix feuillue. 2 pièces variées, <lb/>

j <lb/>

° <lb/>



Henri VI d&apos;Angleterre. <lb/>

736. Salut d&apos;or. -HENRICVS, etc. Bustes de la Vierge et l&apos;ange <lb/>

Gabriel, au-dessus des écussons de France et d&apos;Angleterre. <lb/>

-<lb/>

XPC. Croix longue accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard, <lb/>

dessous H. <lb/>

4 <lb/>

737. Angelot d&apos;or. -HENRICVS FRANCORV ET ANGLIÉ REX. Ange <lb/>

tenant les écus de France et d&apos;Angleterre. -R. XPC, etc. <lb/>
Croix longue entre un lis et un léopard. <lb/>
Rare et superbe pièce frappée à Rouen. <lb/>

738. Id. -Même pièce, moins belle, frappée à Paris. <lb/>

739. Grands et petits blancs aux écus parisis, maille <lb/>
tournois, etc. <lb/>

8 pièces variées. <lb/>

Charles VII. <lb/>

740. Royal d&apos;or. -KAROLVS, etc. Le roi debout de face, le champ <lb/>

semé de lis. -R). xpc, etc. Croix feuillue. <lb/>

741. Aignel d&apos;pr. -Type du n. 787, seulement une croisette <lb/>

dans un des cantons de la croix. <lb/>
2 pièces variées. <lb/>

742. Écu d&apos;or à la couronne. -KAROLVS, etc. Écu couronné <lb/>

accosté de deux lis. -R. XPC, etc. Croix feuillue. <lb/>

743. Demi-écu d&apos;or. -Même type sans le lis près del&apos;écu. <lb/>

2 pièces. <lb/>

744. Grande plaque, gros royal, gros blanc des gens-<lb/>

darmes, etc., demi-blanc9 doubles, simples et <lb/>

petits tournois. Guénar du duc de Bourgogne, etc. <lb/>

12 pièces billon. <lb/>


-68 -<lb/>

0 <lb/>

-745. Médaille d&apos;argent frappée à la monnaie de Paris pour <lb/>

l&apos;expulsion des Anglais. Écu couronné accosté de deux <lb/>

palmes, ferro pacem quesitam iusticia magna conservas <lb/>

xro dovotus milites disciplina cohercrns in fvvm regnes <lb/>
hos insignes peragens actus tempora de licteris hic et <lb/>
rétro respice scies. -R. Grand K couronné dans douze arcs <lb/>
de cercle, et légende circulaire également en trois lignes, <lb/>

Régna patris possidens in pace que lilia temens liostibvs <lb/>

. fveatis vivas rex septime regnans Karole ferox rebellibvs <lb/>

subditis eqvvs erga tvos jvstus in hostes fortis et verax. <lb/>
Poids 40 gr. <lb/>

1 <lb/>

Cette superbe pièce, d&apos;une conservation irréprochable,est. <lb/>
connue à deux exemplaires seulement ; sa place n&apos;est pas <lb/>

précisément avec les monnaies ; elle a été publiée par Du-<lb/>
chesne Haultin, dans le Trésor de glyptique, et tout ré-<lb/>

cemment par feu Vallet de Viriville, dans l&apos;Annuaire de la <lb/>
Société de Numismatique, année 1867, page 222. <lb/>

Louis XI? dauphin. <lb/>

* <lb/>

: <lb/>
i <lb/>

r <lb/>

-746. Écu d&apos;or au soleil. -LVDOVICVS, etc. Champ écartelé de <lb/>

France et du Dauphiné. -R. XPC, etc. Croix feuillue can-<lb/>
tonnée de deux lis et deux dauphins. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

Louis XI, roi <lb/>

-/ 747. Écu d&apos;or à la couronne. -LVDOVICVS, etc. Écu accosté <lb/>

/ <lb/>

de deux lis. -R. XPC. etc. Croix feuillue cantonnée de <lb/>

J <lb/>

quatre couronnes. <lb/>

748. Demi -écu. -Même type sans l&apos;accostement. <lb/>

-749. Demi-gros d&apos;argent. -LVDOVICVS FRAXCORV REX. Trois <lb/>

lis sous une couronne. -R. SIT, etc. Croix fleurdelisée. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

0 <lb/>








815. Milan. Teston. -FR. D. G. FRACOR REX. S. Ambroise assis <lb/>

de face. -R). MEDIOLANI DVX ET C. Ecu écartelé de France <lb/>
et de Milan. <lb/>
Pièce très-rare, mais déformée. <lb/>

816. Id. -Gros d&apos;argent. -FRANCIS, etc. Salamandre cou-<lb/>

ronnée à gauche. -R. MEDIOLANI DVX ETC. grand F go-<lb/>
thique couronné. <lb/>

Très-rare. <lb/>

817. Id. -Quatrio ou denier.-FR D. G. FRANCOR REX. F cou-<lb/>

ronné. -Rf. MEDIOLANI DVX ET C.. Croix feuillue. 2 pièces. <lb/>

Henri II <lb/>

818. Essai au balancier de l&apos;Ecu d&apos;or au soleil. -HENRICVS II <lb/>

D. G. FRANC REX, 1552. Ecu couronné entre deux croissants ; <lb/>
dessous A. -R). CHRS VINCIT, etc. Croix évidée et fleurde-<lb/>
lisée cantonnée de deux H et deux croissants. <lb/>
Très-rare et magnifique pièce. <lb/>

819. Ecu d&apos;or à la croisette. -HENRICVS, etc. Ecu de France <lb/>

couronné ; dessous L. -Rf. XPS, etc. Croisette dans douze <lb/>
festons. <lb/>

Belle et rare pièce. <lb/>

820. Ecu d&apos;or à. la tète.-HENRICVS, etc. Buste cuirassé et cou-<lb/>

ronné du roi à droite. -R. xps, etc. Ecu de France couronné, <lb/>
accosté de deux H, frappé à Lyon. Rare et très-belle pièce. <lb/>

821. Id. -Variété, la couronne placée sur le sommet de la tête, <lb/>

frappé à Bayonne. <lb/>

Egalement rare et superbe pièce. <lb/>

822. -Double Henri d&apos;or. -HENRICVS, etc. Buste cuirassé à <lb/>

la tête nue. -R). DVM TOTVM, etc. Croix formée par quatre <lb/>
H couronnés, cantonnée de quatre lis et quatre croissants, <lb/>
frappé à Rouen. <lb/>
Belle pièce. <lb/>

823. Id. -Même pièce, la cuirasse damasquinée, Paris. Belle pièce. <lb/>

824. Id. -Variété dite au buste soucieux, Bordeaux. <lb/>

Très-belle pièce. <lb/>


825. Id. -La même, la cuirasse à rivets, La Rochelle. Belle pièce, <lb/>

826. Henrid&apos;or. -Type du n. 822. Bordeaux. <lb/>

827. Id. -Variété du même type. Très-belle pièce d&apos;un beau style. <lb/>

Caen. <lb/>

828. Id. -Type du n. 825. Angers. <lb/>

-<lb/>

Belle pièce. <lb/>

829. Demi-Henrid&apos;or. -Même type. Rouen. <lb/>

Rare et très-belle pièce. <lb/>

830. Double Henri d&apos;or. -Même type, le buste lauré et cui-<lb/>

rassé, frappé à La Rochelle. <lb/>
Rare et belle pièce, <lb/>

831. Henri d&apos;or. -Même type, la cuirasse à rivêts. Bayonne. <lb/>

Belle et rare. <lb/>

832. -Id. Même pièce, Rouen. <lb/>

Cette pièce a été pliée. <lb/>

833. Double teston ? d&apos;argent. -HENRICVS II GALLIAR REX <lb/>

CHISTIANISSIMVS. Buste drapé, lauré et cuirassé du roi à <lb/>
droite. -R. DDNEC TOTVM COMPLEAT ORBEM, 1558, grand <lb/>
croissant couronné. <lb/>

Cette belle pièce, d&apos;un art remarquable, nous paraît être <lb/>
tout simplement une médaille; quoique frappée à Paris, l&apos;a-<lb/>
telier monétairen&apos;y est pas inscrit, et son poids, de 24 gram-<lb/>

mes, ne concorde nullement avec celui de deux testons. <lb/>

834. Teston d&apos;essai. -Même type, le buste plus court, sans <lb/>

date, lettre A. Paris..Bel le et très-rare pièce. <lb/>

835. Demi-teston. -Même type. <lb/>

Très-rare. <lb/>

836. Piéfort de demi-teston. -Même type. Double de poids. <lb/>

Très-rare et belle pièce. <lb/>

837. Teston de F. Guilhem. -HENRICVS, etc. Buste cuirassé <lb/>

avec la couronne fermée. -R. XPS, etc. Fcu couronné ac-* <lb/>
costé de deux H. <lb/>
Belle pièce. <lb/>


838. Teston de J. de Beancousin ? -HENRICVS, etc. Buste <lb/>

cuirassé, tête nue à droite. -Le même. <lb/>
Belle pièce. <lb/>

839. Demi-teston. -Même type. <lb/>

Belle pièce. <lb/>

840. Teston au balancier de Grondellc.-HENRICVS, etc. <lb/>

Profil lauré à droite. -R. Le même. <lb/>
Belle pièce. <lb/>

841. Teston également à balancier, coin de Béchot. <lb/>

-Même type ; le buste plus allongé. <lb/>
Belle pièce. <lb/>

* <lb/>

842. Testons, demi-test s.à tous les types du règne. <lb/>

Conservation ordinaire ; .usieurs rares. <lb/>
14 pièces. <lb/>

843. Gros, demi-gros, douzains de France, de Dauphiné, <lb/>
double et deniers tournois. -25 pièces, plusieurs <lb/>

rares. <lb/>

Monnaies franco-italiennes <lb/>

844. Denier pour épouser. -QVOD DEVS CONIVNXIT. Deux lis, <lb/>

dessous croissant. -R. HOMO NON SEPARET. Croix fleuronnée <lb/>

cantonnée de deux H et deux D. Henri et Diane de Poitiers. <lb/>
Très-rare et superbe denier. <lb/>

845. De i-denier. -SALVATOR MONDI. Deux lis et croissant. -<lb/>

R. IESVS CHRISTVS. Croix dans quatre arcs de cercle. <lb/>

846. Sienne. Teston ou ducat. -R. P. SEN. IN. MILICINO <lb/>

HENRICO II AVSP. La louve à gauche, dessous A, 1556. <lb/>

R. TVO CONFISI PRAESIDIO. La Vierge sur le nuage. <lb/>
Belle et très-rare monnaie. <lb/>

847. Id. -Denier.-R. P. SEN MONTE ILLINO. Louve dessous, <lb/>

1557.-R. HENRICO II AUSPICE. Croix fleurdelisée. Billon. <lb/>


François II, coins de Henri II <lb/>

848. Henri d&apos;or. -HENRICVS, etc. Buste cuirassé, la tête nue à <lb/>

droite. -R. DVM TOTVM, etc. Croi x formée de quatre H cou-<lb/>
ronnés. Lyon. 1560. <lb/>
Belle pièce. <lb/>

849. Testons. -Divers types, conservation ordinaire. 4 pièces. <lb/>

i <lb/>

* <lb/>

F a ois II <lb/>

850. Jeton d&apos;argent du sacre. -FRANCISCVS II D. G. REX. <lb/>

Son buste lauré et cuirassé à droite. -R. SACRA AC SALVTA <lb/>

t <lb/>

17 SEPT. A. D. 1559, REMIS. Main tenant la sainte ampoule. <lb/>
Superbe pièce il fleur de coin. <lb/>

François II et Marie Stuart <lb/>

851. Gros d&apos;argent ou schelling.-FRAN ET MA D. G. R. <lb/>

N. SCOTOR D. D. VIEN. Écu de France, d&apos;Ecosse et du Dauphiné <lb/>
sur une croix. -R. FECIT VTRAQVE VNVM, 1558. Dans le <lb/>
champ, M et F en monogramme sous une couronne, deux <lb/>
croisettes provençales pour accostement. Rare et très-belle <lb/>
pièce. <lb/>

-<lb/>

M <lb/>

M <lb/>

852. Demi-gros.-&apos; Même type, 1559. Rare et très-belle pièce. <lb/>

• <lb/>

t , <lb/>

853. Autre gros. -FRAN ET MA. D. G. FRANCO SCOTOR Q. Écu <lb/>

. <lb/>

mi-parti de France et d&apos;Écosse couronné. -Rf. VICIT LEO <lb/>

DE TRIBV IVDA, 1560. Même monogramme accosté d&apos;un lis et <lb/>
d &apos;un chardon. <lb/>
Rare et superbe pièce. <lb/>

854. Demi-gros. -Même type. <lb/>

Très-rare et belle pièce. <lb/>


855. Quart de gros de billon.-IAM. NON. SVNTDVO. SED VNACARO <lb/>

dans un cartouche; dessous, 1559. <lb/>

856. Gros d&apos;argent ou jeton d&apos;or. -DELICIE DNI COR HVMILE. <lb/>

Écu aux armes d&apos;Ecosse couronné. -R. DILIGITE IUSTI-<lb/>

CIAM. Même monogramme accosté de deux soleils. <lb/>
Rare et magnifique pièce. <lb/>

Marie Stuart <lb/>

857. Teston ou schelling. -MARIA DEI GRA. SCOTORVM RE-<lb/>

GINA H. Buste de la reine à gauche, dessous 1552. -R. <lb/>
SALVVM FAC POPVLVM DOMINE. Écu mi-parti de France et <lb/>
d&apos;Écosse, accosté de deux M couronnés. Rare et très-belle <lb/>

pièce. <lb/>

Charles IX <lb/>

858. Testons et demi-testons au type d&apos;Henri II. France et <lb/>

Dauphiné. <lb/>
4 pièces. <lb/>

859. Ecu d&apos;or au soleil. -CAROLVS VIIII, etc. Ecu couronné. <lb/>

-R. CHRS, etc. Croix fleurdelisée. <lb/>
Belle pièce. <lb/>

860. Demi-écu d&apos;or. -Même type. <lb/>

Belle pièce. <lb/>

861. Ecu du Dauphiné. -Même type, l&apos;écu écartelé. <lb/>

Belle et rare pièce. <lb/>

862. Piéfort du teston (d&apos;essai). -CAROLVS VIIII DE G. <lb/>

FRANCO REX 1573. Son buste lauré, fraisé et cuirassé à gau-<lb/>
che.-R). srr, etc. Écu de France couronné, accosté de deux <lb/>
c couronnés, dessous lettre A. Sur la tranche. ASSERTORI <lb/>
VERAE RELIGIONIS. Poids 19 gram. Très-rare et admirable <lb/>

pièce. <lb/>


8û3. Piéfort du demi-teston. -Même type. Poids 19 gr.-<lb/>

Rare et très-belle pièce. <lb/>

861. Piéfort du demi-teston (courant). -CAROLVS VIIII D. G. <lb/>

FRANCO REX. Son buste lauré et cuirassé à gauche. -Le <lb/>
Même avec MDLXI. Poids 18 gr. 5 décigr. sans tranche. <lb/>
Également très-rare. <lb/>

865. Testons et demi-testons aux divers types du règne; <lb/>

plusieurs très-rares. <lb/>

15 pièces. <lb/>

866. Double et sol parisis, douzains, liards, etc. <lb/>

Il pièces. <lb/>

867. Piéfort de douzains.-CAROLVS, etc.-Écusson accosté de <lb/>

deux C couronnés. -B). SIT, etc. Croix cantonnée de deux <lb/>
lis et deux&apos; couronnes. <lb/>
Rare et superbe pièce. <lb/>

868. Essai du double tournois. -CAR. IX D. G. F. R. 1573, <lb/>

p. M. Trois lis sous une couronne. -4. SIT NOM DNI BENE. <lb/>

Croix. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

869. Piéfort de denier tournois. -CAR, etc. Deux lis sous <lb/>

une couronne. -R. SIT, etc. Croisette. Rare et belle pièce. <lb/>

870. Essai d&apos;argent de la même monnaie. Très-rare et très-belle <lb/>

pièce. <lb/>

871. Essai d&apos;argent du demi-sol? CAROLVS VIIII D. G. FRAN <lb/>

REX. Deux lis dans trois arceaux. -4. SIT, etc. Croisette <lb/>

dans quatre arcs de cercle. <lb/>
Très-rare et superbe pièce. <lb/>

Henri III <lb/>

872. Écu d&apos;or au soleil. -HENRICVS, etc. Écu couronné. -<lb/>

CHRIST, etc. Croix à bras tortillés et fleurdelisés. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

873. Demi-écu d&apos;or. -Même type. <lb/>

Id. <lb/>


874. Autre écu d&apos;or.-Même type, l&apos;écu accosté de deux H. Rare. <lb/>

875. Franc, demi-franc, quart et huitième d&apos;écu, teston. <lb/>

6 pièces. <lb/>

876. Id. -Autre lot de mêmes pièces. <lb/>

11 pièces. <lb/>

877. Douzains, sol et double sol parisis, liards,doubles et <lb/>
deniers tournois, etc. <lb/>

21 pièces. <lb/>

878. Piéfort de teston. -HENRICVS III D. G. FRANCOR ET POL. <lb/>

REX, 1577. Buste lauré et cuirassé à droite. -R). SIT, etc. <lb/>
Écu couronné, au bas A, sur la tranche PACI QVIETIAC <lb/>

CITATI PVBLICAE. Poids 38 grammes. <lb/>

Très-rare. <lb/>

879. Piéfort du demi-teston. -Même type. Poids 19 gr. <lb/>

Très-rare et superbe pièce. <lb/>

880. Piéfort du franc d&apos;essai. -Légende et buste des précé-<lb/>

dentes, 1576. -RI. SIT, etc. Croix feuillée avec un H au <lb/>
centre; sur la tranche, la légende précédente. Poids 56 gr. <lb/>
Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

881. Id. -Même pièce, un peu moins .belle, datée 1577. <lb/>

882. Id. -Même pièce, moitié moins épaisse. Poids 28 grammes. <lb/>
Très-belle et plus rare que la précédente. <lb/>

883. Piéfort du demi-franc. -Même type et même tranche. <lb/>

Poids 19 gr. <lb/>
Belle et très-rare pièce. <lb/>

884. id. du quart de franc. -Même type, tranche cannelée. <lb/>

Poids 14 gr. <lb/>
Très-rare et superbe pièce. <lb/>

885. Id. du quart d&apos;écu. -HENRICVS IIII, etc. Croix fleurdelisée. <lb/>

-R. SIT, etc. Ecu couronné accosté de deux H; sur la tran-<lb/>
che, EXEMPLVM CONSTITVTAE REI NVMMARIAE. Poids 14 gr. <lb/>
Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

1 <lb/>


886. Id. du gros de Nesle. -HENRICVS, etc. Grand u couronné. <lb/>

-<lb/>

SIT, etc. Croix fleurdelisée, tranche cannelée. Frappé <lb/>
à Paris. Poids 18 gr. <lb/>
Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

887. Id. du demi-gros. -Même type, tranche cannelle. Poids <lb/>

9 gr. <lb/>
Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

888. Double tournois (Essai d&apos;argent); le buste des pièces pré-<lb/>

cédentes. -R. DOvBLE TOVRNOIS, 1578. Trois lis. Frappé à <lb/>
Paris. <lb/>
Rare. <lb/>

889. Denier tournois (Essai d&apos;argent). Même type, 158G. Deux <lb/>

lis seulement. Frappé à Poitiers. <lb/>
Rare. <lb/>

890. Saint-Quentin (quart d&apos;écu). -HENRICVS III D. G. FRAN <lb/>

ET POL REX. -I^. H. D&apos;ORLÉANS D. A LONGVAVIL FACIEBAT. <lb/>
Dans le champ, PRO CIIRISTO ET REGE, S. Q. 1589. <lb/>

Très-rare et belle pièce. <lb/>

891. Jeton d&apos;argent du sacre. -R). SACRA AC SAL REMIS FEB. <lb/>

XIII 1575. Main tenant la sainte ampoule. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

Charles X, roi de la Ligue <lb/>

892. Ecu d&apos;or au soleil. -CAROLVS X. D&quot; G. FRANC REX. L. A. <lb/>

Ecu couronné. -R. SIT NOMEN DOMINI BENEDICTVM, 1590. <lb/>
Croix fleurdelisée, au milieu L. <lb/>

Très-rare. <lb/>

893. Id. -Même type sans L. A. et avec CHRISTVS, etc., au revers. <lb/>

894. Teston d&apos;argent. -CAROLVS D. G. FRANCORVM REX, 1590. <lb/>

A. Buste couronné à gauche. -R. SIT, etc. Croix fleuronnée <lb/>

et fleurdelisée, deux c croisés au milieu. Très-rare et su-<lb/>
perbe pièce. <lb/>


Henri IV. <lb/>

-895. Ecu au soleil.-HENRICVS IIII. Ecu couronné. -R. CRIHS-<lb/>

TVS, etc. Croix formée de quatre H. Aix, 1596. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

896. Id. -Id. -Même type, la croix à bras tortillés. Rouen, 1608. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

897 Demi-écu d&apos;or. -Même type. Paris, 1604. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

898. Demi et quarts de franc (d&apos;argent). -Avec la tête du <lb/>

roi. <lb/>
9 pièces. <lb/>

899. Duarts et S d&apos;écus de France, du Dauphiné, de Béarn et <lb/>

de Navarre. <lb/>
12 pièces. <lb/>

900. Douzains, double et deniers tournois. 13 pièces. <lb/>

901. Essai du franc d&apos;argent. -HENRICVS,\ etc. Buste lauré <lb/>

à droite. -4. SIT, etc. Croix fleuronnée, une H au coeur, <lb/>

tranche cannelée, frappée à Paris. Très-rare et belle pièce. <lb/>

902. Piéfort de la même pièce avec PERENNITATIPRINCIPIS GALLIAE <lb/>

RESTITVTORIS. Poids 56 gr. <lb/>

Rare et très-belle pièce. <lb/>

903. Essai du demi-franc. -Même type, tranche cannelée. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

904. Piéfort de la même pièce avec PERENNITATI, etc. Poids 28 gr. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

905. Essai du quart de franc.-Même type, tranche cannelée. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>


906. Piéfort. -Avec PERBNNITATI, etc. Poids 14 gr. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

907. Piéfort du quart d&apos;écu. -HENRICVS, etc. Croix fleurde-<lb/>

lisée. -R.SIT, etc. Ecu de France couronné ; sur la tranche, <lb/>
EXEMPLVM PROBATI NVMISMATIS. Poids 38 gr. <lb/>
Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

908. Piéfort du se d&apos;écu. -Même type, tranche cannelée. <lb/>

Poids 10 gr. <lb/>
Pièce très-rare et à fleur de coin. <lb/>

909. Piéfort du douza n. -HENRICVS, etc. Ecu accosté de <lb/>

deux H. -R). SIT, etc. Croix cantonnée de deux H et deux <lb/>
couronnes, tranche cannelée. <lb/>
Rare et superbe pièce. <lb/>

910. Essai d&apos;argent du liard. -HENRI IV D. G. F. ET NA REX <lb/>

B. D. Deux H couronnés et deux vaches dans le champ. -<lb/>
GRATIA DEI SVM. Q. D. SVM. Croix dans quatre arcs de <lb/>
cercle. <lb/>

Très-rare et superbe pièce. <lb/>

911. Siège de Cambray (Jean de Montluc). -HENRIC PRO-<lb/>

TECTORE. Ecu de France, accosté de xx. p. (vingt patards). <lb/>

3 pièces plomb et cuivre. <lb/>

Louis XIII <lb/>

912. Dix louis. -LVDOVICYS XIU D. G. FRAN. ET NAV. REX. BUSte <lb/>

lauré et drapé à droite; CIIRISTVS, etc. Croix formée de huit <lb/>

L couronnés cantonnée de quatre lis. <lb/>
Très-rare et splendide pièce. <lb/>

913. Huit louis. -Même type, sans la draperie. Superbe pièce. <lb/>

914. Six louis? -Même buste drapé. -R. ARTEMEA BIS IVSTVS <lb/>

La justice assise à gauche; à l&apos;exergue, MONETA LVD. IVST. <lb/>
1641. Poids 37 gr. 5 décigr., 3 gr. de moins que les six <lb/>

louis. <lb/>

Très-rare et admirable pièce. <lb/>


915. Quatre louis. -Même tête sans le manteau.-Rj. Lacroix <lb/>

du n. 912, année 1640. <lb/>

Très-rare et superbe pièce. <lb/>

916. Double louis.-Même type, 1640. <lb/>

917. Louis. -Id. -année 1640, 41, 42. <lb/>

3 pièces. <lb/>

918. Demi-louis.-Id. -1641, 42. <lb/>

2 pièces. <lb/>

919. Écu d&apos;or au soleil (au marteau). -LVDOVICVS, etc. Ecu <lb/>

couronné. -R. CHRISTVS. Croix à bras tortillés. <lb/>

920. Demi-écu.-Même type. <lb/>

921 Écuau soleil (au balancier). -Même type, 1641. <lb/>

Très-belle pièce. <lb/>

922. Id. -Id. -(au marteau). -Même type, la croix du revers <lb/>

différente. Saint-Lo, 1615. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

Monnaie d&apos;argent et de cuivre fabriquée au marteau. <lb/>

923. Quarts d&apos;éeu de France, Béarn et Navarre. <lb/>

6 pièces. <lb/>

924. Nemi et quarts de frane. -Au buste jeune. <lb/>

7 pièces variées. <lb/>

925. Doubles et deniers tournois. -24 pièces, dont trois <lb/>

piéforts ou essais. <lb/>

926. Essai d&apos;argent du denier tournois au marteau. Rare. <lb/>


Monnaie d&apos;argent et de cuivre ait balancier. <lb/>

927. Essai du franc d&apos;argent, de 1618. -LVDOVICVS REX. <lb/>

Buste jeune, lauré, drapé et cuirassé à droite. -R. SIT, etc. <lb/>
Croix fleuronnée avec L au coeur, tranche cannelée. <lb/>
Très-rare et splendide pièce. <lb/>

928. Piéfort de la même pièce. Sur la tranche, PEUENNITATI IYS-<lb/>

TISSIMI REGIS. Poids 56 gr. <lb/>
e Très-rare. <lb/>

929. Essai du demi-franc. -Même type, tranche cannelée. <lb/>

Pièce très-rare à fleur de coin. <lb/>

930. Piéfort de la même pièce, avec la tranche ci-dessus. Poids <lb/>

28 gr. <lb/>
Très-rare et belle pièce. <lb/>

931. Essai du quart de Franc. -Tranche cannelée, égale-<lb/>

ment très-rare et à fleur de coin. <lb/>

932. Piéfort de la même pièce, avec la tranche inscrite. Poids <lb/>

14 gr. <lb/>
Très-rare et belle pièce. <lb/>

933. Essai d&apos;argent sur flan mince de la même pièce, mais <lb/>

datée 1625. <lb/>

Très-rare et admirable pièce. <lb/>

934. Piéfort du quart d&apos;écu. -SIT, etc. Ecu couronné accosté <lb/>

de II.. II. -LVDOVICVS, etc. 1618. Croix fleurdelisée; sur <lb/>
la tranche, EXEMPLVM PROBATI NVMISMATIS. Poids 38 gr. <lb/>
Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

935. Piéfort du se d&apos;écu. -Même type. Poids 19 gr. <lb/>

Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

936. Piéfort du douzain. -LVDOVICVS, etc. Ecu accosté de <lb/>

deux L. -R). SIT, etc. Croix cantonnée de deux lis et deux <lb/>
couronnes. Poids 10 gr. Même date. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

4 <lb/>


937. Essai en argent du quart dedouzain. -Même type, <lb/>

la croix cantonnée de deux L et deux lis. <lb/>
Rare et à fleur de coin. <lb/>

938. Id. -Id. -Même pièce. <lb/>

Rare et à fleur de coin. <lb/>

939. Autre essai. -Id. -ESPREVVE FAITE PAR LE COM. Ecu cou-<lb/>

ronné. -MANDEMENTDU ROI, 1616. Croix. <lb/>

Très-rare et à fleur de coin. <lb/>

940. Essai en argent du double tournois. -Tête du <lb/>

n. 927. -<lb/>
DOVBLE TOVRNOIS, 1620. Trois lis. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

941. Piéfort du denier tournois. -Même type, 1618. <lb/>

Rare et à fleur de coin. <lb/>

942. Essai en argent. Id. -Même type, la tête différente, <lb/>

1727. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

943. Essai du demi-franc. -LVDOVICVS, etc. Buste juvénile, <lb/>

lauré, drapé et cuirassé à droite. -R). SIT, etc. Croix du <lb/>
n. 927. Date 1625. <lb/>

Belle et rare pièce. <lb/>

Nouvelle monnaie système duodécimal. <lb/>

944. Piéfort del&apos;écu blanc. -LVDOVICVS XIII, D. G. FRETNAY <lb/>

REX, etc. Buste lauré et drapé. -R). SIT. Ecu couronné, <lb/>
1643. Sur la tranche, LVDÔVICO XIII MONETAE RESTITVTIS. <lb/>
Poids 109 gr. <lb/>
Très-rare. <lb/>

945. Piéfort du demi-écu. -Mêmetype, 1643; sur la tranche, <lb/>

EXEMPLVM PROBATI NVMISMATIS. Poids 55 gr. <lb/>
Très-rare et à fleur de coin. <lb/>

946. Piéfort du 12e d&apos;écu. -Même type, 1643, avec LVDO-<lb/>

VICVS, etc., sur la tranche. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>


947. Série de l&apos;ccu, demi-quart et douzième d&apos;écu, 1642. 4 pièces. <lb/>

948. Demi-écu et douzain, 1(363. <lb/>

3 pièces. <lb/>

949. Quart de lis d&apos;argent de 1641. -Même buste. -<lb/>

R. SIT, etc. Croix formée de huit L couronnés, au centre la <lb/>
lettre A. <lb/>
Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

Monnaies locales. <lb/>

950. Aire. -LVD XIII REX PIVS IVSTVS INVICTVS ARIA VNO A BIS <lb/>

OBSES, 1641. -R. Lisse. Poids 9 gr. 5 décigr. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

951. Id. -Môme type, moitié du poids. Très-rare et à fleur de coin. <lb/>

952. Barcelone. -LVD. XIII, D. G. RÉX FRAN ET, CO, BAR-<lb/>

CINO. La tête à droite; dans le champ, v. R. -R. BAR <lb/>
Croix cantonnée de besants. Fabr. barbare; conservation <lb/>
médiocre. <lb/>

953. Id. -Cuivres variées, pour Barcelone et Vich. <lb/>

3 pièces. • <lb/>

954. Jeton en argent du sacre. -FRANCIS, etc. Main tenant <lb/>

la sainte ampoule au-dessus de la ville de Reims, signé N. B. <lb/>
Nicolas Briot. <lb/>
Belle et rare pièce. <lb/>

Louis Xlll et Louis XIV. <lb/>

955. Grand écu ? frappé en or. -LVDOVICVS, etc. Buste et <lb/>

coin de l&apos;écu blanc, n. 944. -K). LVD XIIII, etc. Buste de <lb/>
l&apos;écu n. 986. Poids 32 gr. (Bessy-Journet, pl. ix n. 158). <lb/>
Très-rare et splendide pièce à fleur de coin. <lb/>


956. Écu d&apos;or au soleil, au marteau. -SIT NOMEN DOMINI <lb/>

BENEDiCTVM. Ecu de France couronné.-R. CHRISTVS REGNAT <lb/>
VINCIT ET IM. Croix à bras tortillés au centre la lettre K. <lb/>
Très-rare. <lb/>

Louis XIV (1). <lb/>

Pièces d&apos;or. <lb/>

957. Écu au soleil.-LVDOVICVS, etc. Ecu couronné. Bessy, n. 1. <lb/>

958. Piéfort de la même pièce, tranche cannelée. Poids 13 gr. <lb/>

5 décigr. <lb/>

Très-belle pièce de la plus grande rareté. <lb/>

959. Louis. -A la tête enfantine, cheveux courts -R. CHRS, etc. <lb/>

Croix formée de huit L couronnés, 1644 et 1650. Bessy, <lb/>

n. 4. <lb/>
-2 pièces. <lb/>

960. Piéfort de la même pièce, 1644. Sur la tranche, PONDERE <lb/>

SANCTVARII. Poids 26 gr. 5 décigr., lettre A. <lb/>
Belle et très-rare pièce. <lb/>

961. Piéfort du demi-louis. -Même type. Bessy, n. 5. Poids <lb/>

13 gr. 5 décigr. <lb/>
Également belle et très-rare. <lb/>

962. Double louis. -Même type, mais avec la longue mèche. <lb/>

Bessy, n. 6. <lb/>
Rare. <lb/>

963. Louis. -Id. -Même type, 1652,1653. Bessy, n. 7. <lb/>

2 belles pièces. <lb/>

(1) Pour cette intéressante série de pièces constatant les grandes variétés du <lb/>
système monétaire tentés sous ce règne, nous renvoyons aux planches de Bessy-<lb/>
Journet, 1 vol. in-fol. Châlon-sur-Saône, 1850, 15 pl. <lb/>


964. Demi-louis. -Môme type, 1646. Bessy, n. 8. Belle pièce. <lb/>

965. Lys d&apos;or. -DOMINE ELEGISTI LILIVM TIBI. Deux anges soute-<lb/>

nant un écusson. -R). LVDOVIC, etc. Bessy, n. 9. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

966. Louis à la tête juvénile. -LVD XIIII, etc. Tête laurée à <lb/>

droite. -<lb/>
CHRS. Croix avec huit L, 1668, 1669. Bessy, <lb/>

n. 11. <lb/>
2 pièces. <lb/>

967. Autre louis. -Même type. la tÓte nue, 1668. Bessy, n. 13. <lb/>

968. Demi-louis. -Même type, 1677, variété rare, une cou-<lb/>

ronne au-dessus de la tête. Bessy, n. 14 ou 25. <lb/>
Belle et rare pièce. <lb/>

969. Louis de France, Béarn et Navarre. -LVD XIIII, etc. <lb/>

Tète laurée avec perruque. -<lb/>
SIT, etc. Ecu couronné de <lb/>

. <lb/>

France, Béarn et Navarre. Bessy, n. 15. <lb/>
Très-rare et superbe pièce. <lb/>

970. Double louis à l&apos;écu carré.-Même tête. -SIT, etc. <lb/>

Ecu de France couronné 1692. Bessy, n. 16. <lb/>
Rare. <lb/>

971. Louis. -Même type, 1693. Bessy, n. 17. <lb/>

.Rare et très-belle piêce. <lb/>

972. Demi-louis. -Même type, 1690. Bessy, n. 18. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

973. <lb/>

ouble louis (aux 4 lis et 4 L.) -Même tête. -R. CHRS. <lb/>

Quatre lis couronnés et quatre L autour d&apos;un cercle. Bessy. <lb/>
n. 19. <lb/>

974. Louis.-Même type, 1674 et 1696. Bessy, n. 20. <lb/>

2 belles pièces. <lb/>

975, Id. -Même pièce or à plus bas titre, une vache dans le cercle. <lb/>


976. Demi-louis. -Même type, Dijon et Paris. Bessy, n. 21. <lb/>

2 pièces. <lb/>

977. Double louis (aux huit L, sceptre et main de justice). <lb/>

LVD XIIII, etc. Tête laurée. -R. CHRS, etc. Huit L en croix, <lb/>
sceptre et main de justice. Bessy, n. 22. Belle et rare pièce. <lb/>

978. Louis. -Même type. Bessy, n. 23. <lb/>

Belle et rare pièce. <lb/>

979. Demi-louis. -Id. -Bessy, n. 24, <lb/>

Rare. <lb/>

980. Double louis (au sceptre et main de justice). Même tête. -<lb/>

R. CHRS, etc. Sceptre et main de justice en sautoir. Bessy, <lb/>

n. 26. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

981. Louis. -Même type. Bessy, n. 27. <lb/>

982. Double-louis (au soleil). -Même tête. -R. CHRS, etc. <lb/>

Huit L formant la croix, un soleil au centre. Bessy, n. 29. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

983. Louis.-Même type. Bessy, n. 30. <lb/>

Superbe pièce. <lb/>

984. Demi-louis. -Même type, n. 31. <lb/>

Rare et à fleur de coin. <lb/>

Pièces d&apos;argent. <lb/>

985. Quart et huitième d&apos;écu. SIT, etc. Écu couronné. Bessy, <lb/>

n. 39 et 40. <lb/>

2 pièces. <lb/>

986. Piéfort de l&apos;écu au buste enfantin. -LVD, etc. Buste <lb/>

lauré à droite, avec la mèche courte. -A. SIT, etc. Ecu <lb/>
couronné, Paris 1644; sur la tranche, PONDERE SANCTVARII. <lb/>
Bessy, n. 43. Poids 110 gr. Très-rare et très-belle pièce. <lb/>


987. Piéfort du demi-écu. -Môme type, môme tranche. Poids <lb/>

55 gr. Bessy, n. 44. <lb/>
Très-rare et splendide pièce. <lb/>

988. Piéfortdu quart d&apos;écu. -Môme type. Poids 27 gr. Bessy, <lb/>

n. 45. <lb/>

Egalement rare. <lb/>

989. Piéfort du douzième d&apos;écu. -Même type. Poids 9 gr. <lb/>

Bessy, n. 46. <lb/>
Très-belle et rare. <lb/>

990. Id. -Même pièce, d&apos;un plus grand module, avec EXEMPLVM <lb/>

PROBAT NUMISMATIS sur la tranche. Même poids. <lb/>
Très-rare et à fleur de coin. <lb/>

991. Série de l&apos;écu, du demi-quart et douzième d&apos;écu. Bessy, n. 44, <lb/>
45, 46, 50, 51 et 53. <lb/>
Pièces courantes. 6 pièces. <lb/>

992. 30 Deniers. -Même type. Bessy, n. 48. Très-belle et rare. <lb/>

993. 15 Deniers ? -Même type. Bessy, n. 47. <lb/>

Très-rare. <lb/>

994. Ecus et demi-écus de Béarn et Navarre, même buste <lb/>

poupard. Bessy, n. 99, 100 et 102. <lb/>

3 pièces. <lb/>

995. Lys d&apos;argent d&apos;essai.-SALVS POPULI SUPREMALEX. Buste <lb/>

à droite avec couronne fermée. -R). LILIA NONNENT, 1653. <lb/>
Ecu couronné. Bessy, n. 172. Splendide pièce, d&apos;un travail <lb/>

d&apos;art remarquable, le plus rare de toute la série. <lb/>

996. Autre lys d&apos;argent. -LVD, etc. Buste juvénile à droite. -<lb/>

R). DOMINE ELIGISTI LILIVMTIBI. Croix formée de huitL, etc. <lb/>
Bessy, n. 55. <lb/>
Rare, mais de conservation ordinaire. <lb/>

997. Ecn, demi-écu et douzième d&apos;écu au buste juvénile. <lb/>

Bessy, n. 62, 63 et 65. <lb/>

4 pièces. <lb/>

998. Ecu pour la Navarre et le Béarn. Même buste. Bessy, n. 103. <lb/>

Rare. <lb/>


999. Ecu et demi-écu au buste du parlement. -LVD, etc. <lb/>

Buste inlauré avec cravate, etc. -R. SIT, etc. Ecu couronné. <lb/>
Bessy, n. 66 et 67. <lb/>
Rares et très-belles pièces. <lb/>

1000. Ecu de Béarn et de Navarre. -Même buste. <lb/>

SIT, etc. Ecu de France, Béarn et Navarre. Bessy, n. 150. <lb/>
Très-rare et belle pièce. <lb/>

1001. 20 Sols, 10 sols, 5 sols, 4 sols, 2 sols, etc. Bessy, <lb/>

n. 72, 74, 75, 162, 163, 164 et 165. <lb/>
9 pièces. <lb/>

1002. Ecu d&apos;argent à l&apos;écu carré. -LVD, etc. Buste avec per-<lb/>

ruque, drapé à la romaine. -R. SIT, etc. Ecu carré cou-<lb/>
ronné. Bessy, n. 153. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

1003. Ecu ou Louis d&apos;argent, demi-écu, et huitième <lb/>

d&apos;écu aux huit L couronnés. Bessy, n. 76, 77 et 79. 3 pièces. <lb/>

1004. Ecu, demi-écu, douzième d&apos;écu à l&apos;écusson rond <lb/>

cerné de palmes. Bessy, n. 81, 82 et 84. <lb/>
3 pièces. <lb/>

1005. Ecu de Béarn et Navarre. -Même type, mais l&apos;é-<lb/>

cusson de France, Béarn et Navarre. Bessy, n. 136. <lb/>
2 pièces rares. <lb/>

1006. Ecu, demi-écu, et douzième d&apos;écu aux insignes. <lb/>

Bessy, n. 85, 86 et 88. <lb/>
3 pièces. <lb/>

1007. Ecu, demi, quart et seizième d&apos;écu aux huit L, avec <lb/>

l&apos;écusson rond, trois lis au milieu. Bessy, n. 89, 90, 91 <lb/>
et93. <lb/>

4 pièces. <lb/>

1008. Ecu au même type, la tête du roi laurée. Bessy, n. 155. <lb/>

Très-belle et rare pièce. <lb/>

1009. Ecu, demi, quart et dixième d&apos;écu aux trois cou-<lb/>

ronnes. Bessy, n. 94, 95, 96 et 97. <lb/>
4 pièces. <lb/>

1010. Ecu ou carambole à l&apos;écu rond de France, Bourgogne et <lb/>

Navarre. Bessy, n. 121. <lb/>
Rare, mais mal conservé. <lb/>


1011. Ecu, demi, quart et seizième d&apos;écu à l&apos;écusson carré, <lb/>

frappé pour Lille. Bessy, n. 111, 112, 113 et 115. <lb/>
4 pièces rares, mais de conservation ordinaire. <lb/>

1012. Petits éeus de 30, 34 sols et 44 sols pour Strasbourg. <lb/>

Bessy, n. 184, 186, 189, 190 et 192. <lb/>

5 pièces. <lb/>

Pièces de billon et de cuivre. <lb/>

1013. Douzains, liards, deniers,etc. 22 pièces, plusieurs rares. <lb/>

1014. Essai en billon au lys d&apos;or. -LVD XIIII D. G. FIL ET NA <lb/>

REx. Buste jeune drapé et couronné à droite. -R. HKCK DU <lb/>
PLAISIR POVR ESPREVE, 1657. Huit L formant la croix. Bessy, <lb/>
n. 38. <lb/>

&apos; <lb/>

Très-rare. <lb/>

1015. Liard. -LVD XIIII D. G. Croix de Malte. -FR ET N REX, <lb/>

1655. Ecu couronné. Bessy, n. 58. <lb/>
Rare. <lb/>

1016. Sol d&apos;essai. -SIT, etc. Ecu couronné. -PIECE DE <lb/>

PLAISIR. Deux L couronnées, dessous 1653. Bessy, n. 168. <lb/>
Très-rare et belle pièce. <lb/>

1017. 3 Deniers d&apos;essai. -LOVS XIIII. Tête du roi enfant à <lb/>

droite, dessous 1646. -R. ROY DE FR ET DE NAV. L cou-<lb/>
ronné, accosté de deux lis à l&apos;exergue, 3 DENIERS. Bessy, <lb/>

n. 236. <lb/>
Rare et superbe pièce. <lb/>

1018. Piéfort des 6 deniers de Dardenne. -LUVIS, etc. <lb/>

SixL formant un triangle au centre. Bessy, n. 247. Frappée <lb/>
à Aix. <lb/>
Rare. <lb/>

1019. Liard. -LVD, etc. Buste jeune à droite avec couronn <lb/>

fermée. -R. SIC FVLGET INTER LILIA, 1657. Quatre lis for-<lb/>
mant la croix, dans le champ quatre rosaces inédites. <lb/>


Monnaies obsidionales. <lb/>


Louis XV <lb/>

Pièces d&apos;or <lb/>

1028. Double louis (au buste poupard). -LVD xv, etc. Buste du <lb/>

roi enfant, la poitrine nue. -CHRS, etc. Ecu rond avec <lb/>
sceptre et main de justice. <lb/>

1029. Louis.-Mêmetype. <lb/>

1030. Demi-louis. -Même type. <lb/>

1031. Double louis (dit de Noailles). -Môme buste à gauche <lb/>

avec couronne fermée. -R. CIIRS, etc. Quatre écussons de <lb/>

France et Navarre formant la croix. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

1032. Louis. -Même type. <lb/>

1033. Demi-louis. -Même type. <lb/>

Très-beau et rare. <lb/>

1034. Louis de Malte. -Même buste lauré à droite. -CHRS. <lb/>

Croix de Malte. <lb/>

1035. Demi-louis. -Même type. <lb/>

1036. Louis de 1720. -Même tête. -CHRS, etc. Deux L <lb/>

adossés et couron.; dans le champ, trois lis. Superbe pièce. <lb/>

1037. Double louis (Mirliton de Dubois). -Même tête. -<lb/>

R. CHRS, deux L. enlacés ornés par deux palmes. Belle pièce. <lb/>

1038. Louis. -Même type. <lb/>

1039. Demi-louis. -Mè ne type. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>



1051. Ecu (ou louis d&apos;argent aux huit 1.), demi, tiers, huitième <lb/>
et seizième. <lb/>

5 pièces. <lb/>

1052. Ecu (aux lauriers), demi, 21 sols, 12 sols, 6 sols. <lb/>

1053. Essai de l&apos;écu (au bandeau). -Type de n. 1046. <lb/>

Très-belle pièce <lb/>

1054. Ecu, demi <lb/>
24 sous, 12 sous, 6 sous. -Même type. <lb/>

5 pièces. <lb/>

1055. Ecu de vi livres (au buste vieux). -LVD, etc. Buste lauré <lb/>

à gauche. -<lb/>
SIT. Ecu cerné de deux palmes, 1771. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

1056. Ecu, demi, 24 sous, 12 sous et 6 sous. -Môme type. <lb/>

5 pièces. <lb/>

1057. Pièces de billon et de cuivre. <lb/>

17 pièces. <lb/>

1058. Lot de pièces d&apos;argent et de cuivre des Iles du Vent, Pondi-<lb/>
chéry, etc. <lb/>
11 pièces. <lb/>

Louis XVI. <lb/>

Pièces d&apos; or. <lb/>

1059. Louis (aux palmes). -LVD, etc. Buste habillé à gauche. -<lb/>

CHRS. Ecu cerné de palmes avec sceptre et main de jus-<lb/>
tice. Paris, 1774. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

1060. Double Louis (aux lunettes). -CIIRS, etc. Ecus ronds de <lb/>

France et de Navarre. Lille, 1779. <lb/>

Belle pièce. <lb/>


1061. Louis. -Même type. Paris, 1777. <lb/>

1062. Demi-Louis. -Même type. Limoges. 1777. <lb/>

1063. Double Louis (aux écus carrés).-CHRS, etc. Ecus carrés <lb/>

de France et de Navarre. Paris, 1786. <lb/>

Belle pièce. <lb/>

1064. Louis. -Même type. Paris, 1787. <lb/>

1065. Id. -Même typo (dit à la corne). Strasbourg, 1786. <lb/>

1066. Louis (constitutionnel). -LOUIS, etc. Tête à gauche. 1793. <lb/>

R. RÈGNE DE LA LOI, etc. Génie debout. <lb/>

Pièces d&apos;argent <lb/>

1067. Ecu, demi-écu, 34 sous, 12 sous, 6 sous, au <lb/>

buste habillé. <lb/>
5 pièces. <lb/>

1068. Ecu, demi-écu, 30 sous et 15 sous. 1791, 1792, 1793. <lb/>

7 pièces. <lb/>

1069. Ecu de 6 livres (dit de Calonne, essai de Droz). -LUD, <lb/>

etc. Tête laurée à gauche. -e. SIT, etc. Deux L fleuronnés, <lb/>

au milieu trois lis. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1070. Essai en or de la même pièce. Très-rare et belle pièce. <lb/>

1071. Essai d&apos;argent (d&apos;une variété de cette pièce). -Même <lb/>

tête. -R. FAV. CALONNO, etc. Gravée n. 38. Très-rare et <lb/>
belle pièce de la collection Tiolier. (unique)? <lb/>

1072. Essai d&apos;un écu de 6 livres (concours de 1791?) LUD <lb/>

XVI D. G. FR ET NAV REX. Tète nue à gauche, avec longue <lb/>
perruque. Sous le buste, DUVIVIER. E. -R. lisse, tranche <lb/>

également lisse, inédite. Très-rare etsplendidepièce, unique <lb/>

exemplaire Tiolier. <lb/>


1073. Essai de 6 livres (Même concours). -Même buste, des-<lb/>

sous, ANDRIEU F.-R. RÈGNE DE LA LOI AN 2e DE LA LIBERTÉ. <lb/>

Génie écrivant sur les tables; à l&apos;exergue, 1791. Hennin <lb/>
n. 322. Très-rare et à fleur de coin. <lb/>

Mème collection <lb/>

1074. Essai en enivre de 6 livres de Du pré. -Buste à <lb/>

gauche. -R. Même génie. Hennin, n. 325. Très-rare et <lb/>

belle pièce. <lb/>

Monnaies de billon et de cuivre <lb/>

1074bis. Essai de 6 sols.-PAR LA VOLONTÉ DE TOUS LOUIS PIIE-<lb/>

MIER ROI DES FRANÇOIS. -R. PIÈCE DE SIX SOLS, etc. Hen-<lb/>
nin, n. 201. <lb/>

Rare et belle pièce argent et cuivre. <lb/>

1075. Essai en cuivre du louis de Droz. -LUDOV XVI, <lb/>

etc. Buste à gauche. -R. CHRS, etc, Deux écussons hexa-<lb/>

gones de France et de Navarre. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

1076. Essai de a sols. -LUD XVI, etc. Deux L cursives. -<lb/>

TROIS SOLS, 1787, en trois lignes. Rare et très-belle pièce. <lb/>

1077. Essai du six-blancs. -Même type. 2 SOLS 6 DENIERS, <lb/>

1760. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

1078. Six-blancs des iles du vent. -LUD XVI, etc. Trois <lb/>

lis sous une couronne. -R. 2 sous 6 DENIERS, 1789. ISLES <lb/>

DU VENT ET SOUS LE VENT-<lb/>

Rare et très-belle pièces <lb/>

1079. Essai en billon de £4 livres. -Louis xvi ROI DES <lb/>

FRANÇOIS, 1792. Tête à gauche. -R). VIVRE LIBRES OU MOU-<lb/>

RIR L&apos;AN 4 DE LA LIBERTÉ. Épée, bonnet phrygien et serpent <lb/>

dans une couronne. Hennin, n. 357. <lb/>

Rare et belle pièce <lb/>

1080. Essai du 8 deniers. -LOUIS, etc. Tête à gauche. -R. <lb/>

LA LOI ET LE ROI. SIX DENIERS. Hennin, n. ?02. <lb/>
Rare et supe &apos;rbe pièce. <lb/>




Républiques étrangères <lb/>

1102. Rome (Ecu d&apos;argent). -REPUBLICA ROMANA. Femme debout <lb/>

tenant un faisceau. -R). SCUDO ROMANO. <lb/>
Deux très-belles pièces. <lb/>

1103. Naples(Ecu d&apos;argent).-REPUBLICANANA POLITANA. La liberté <lb/>

debout à droite. -~RI. CARLINI, etc. <lb/>

1104. Id. -(Demi-écu). Même type. <lb/>

\ <lb/>

1105. Venise, (Ecu d&apos;argent).-LIBERTA EGUAGLIANZA. La liberté. <lb/>

debout à gauche. -~RI. LIRE DIVCI VENETE, etc, 2 pièces. <lb/>

&quot;1106. Gaule subalpine. -5 francs. La liberté et l&apos;égalité <lb/>

debout. <lb/>

^1107. République piémontaise (Demi-écu).-LIBERTA VIRTV <lb/>

etc. La liberté casquée, debout, à gauche. -~R). MEZZO SCUDO. <lb/>

1108. Id, -(Quart d&apos;écu). -Même type. Rare et très-belle pièce. <lb/>

1109. Gênes (96 lires). -NELLE UNIONE LA FORZA. Faisceaux, <lb/>

-<lb/>

~A. REPUBLICA LIGURE AN VII. La ville de Gênes assise à <lb/>
gauche, au bas L. 96. <lb/>
Rare. <lb/>

1110. Suisse. -Écus et divisions pour Genève, etc. <lb/>

8 pièces. <lb/>


Empire Français <lb/>


i 1122. Id. Soldo. -Même légende, gerbe d&apos;épis. -<lb/>

SOLPO DA <lb/>

DENARI v. <lb/>
Rare et superbe pièce. <lb/>

1123. Id. -t deniers.-Même légende, deux épis.-p). DENARI <lb/>

II. <lb/>
Rare et superbe pièce, <lb/>

1124. Id. -1 denier.-Même légende, un seul épi.-~D ENARO. <lb/>

V <lb/>

Rare et superbe pièce, <lb/>

1125. Id. -Soldo. -Même légende, balance.-~S OLDO dans une <lb/>

couronne ; au bas, DENARIO 10. <lb/>
Rare et superbe pièce. <lb/>

1 126. Id. Doppia. -BONAPARTE FONDATORE E PRESIDENTEANNO <lb/>

II. Tête nue de Bonaparte à gauche. -~KJ. REPUBLlCA ITA-<lb/>
LIANA, dans une couronne DOPPIA, au bas, D. 12. 142. Splen-<lb/>

dide pièce de la plus grande rareté et à fleur de coin. <lb/>

1127. Id. -40 lire. -NAPOLEONE, etc. Tête à gauche. -R). 43 <lb/>

LIRE, etc. <lb/>

1128. Id. -90 lire. -Même type. 20 LIRE. <lb/>

1129. Id. -5, e et 1 lire, 10 et 5 soldi. <lb/>

5 pièces. <lb/>

Monnaies obsidionales. <lb/>

1130. Cattaro. -Grand N accosté de 5 F. DIEU, etc. -~R). CAT-<lb/>

TARO, etc. 1813. Fusil, canon et épée en sautoir. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1131. Id. -1 franc.-N dessous I. F.-~R). CATTARO, 1813. Id. <lb/>

1132. Bourbon. -ILES DE FRANCE ET BONAPARTE. Aigle couronné. <lb/>

R). DIX LIVRES, dans une couronne, 1810. <lb/>


1133. Ble Maurice 25 sous. -REÇU AU TRÉSOR. -~it). POUR <lb/>

25 sous. <lb/>

1134. Palma nova d&apos;Italie. -NAPOLEONE, etc. Dans le champ <lb/>

V <lb/>
50 CENT. -RÇ. MONETA D&apos;ASSEO PALMA. Couronne dessous, <lb/>

1814. <lb/>

&apos; <lb/>

2 pièces. <lb/>

1135. Zara. -ZARA, 1813. Aigle. -Rf. 2. 0. 9 fr. 20 c. <lb/>

Belle et rare pièce. <lb/>

1130. Id. -Même type. <lb/>

1. 0. 4 fr. 60 c. <lb/>

Id. <lb/>

Famille de l&apos;empereur Napoléon <lb/>

Marie Louise <lb/>

1137. 40 lire. -MARIA LUGIA, etc. Buste à gauche. -~n). 40 LIRE. <lb/>

1138. 5 lire, 1 lire, 10 et 5 soldi. <lb/>

7 pièces. <lb/>

Joseph Napoléon, roi de Naples <lb/>

1139. Écu. -IOSEPH, etc. La tête à gauche.-~lî). G. 120, etc. <lb/>

Joseph Napoléon, roi d&apos;Espagne <lb/>

1140. Pistole d&apos;or. -IOSEPH, etc. Tête nue à gauche. -~n). IN <lb/>

UTROQ. Ecus d&apos;Espagne, 1809 et 1811. <lb/>
3 pièces. <lb/>

1141. Piastre, demi, <lb/>

10c et 20e de piastre. 10 pièces. <lb/>



Murât, roi des Deux-Sicile s <lb/>

#52. 40 franchi.. GIOACCHINO NAPOLEONE. Tête à gauche.-<lb/>

/ ~i^. PRIN E, GRAND&apos;AMMI DI FRAN. Dans unecouronne, FARNCHI <lb/>

/ <lb/>

40.1810. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

Murat, roi de Naples et. des Deux-Sicile s <lb/>

1152 bis. 40 lire. -Une tête. -~r). REGNODEL DUE SICILIÉ, <lb/>

, 40 <lb/>

f <lb/>

LIRE. <lb/>

V 1153. 20 lire. -Même type. 20 LIRE. <lb/>

\ <lb/>

&amp; lire, 2 lire. -Même type. <lb/>

2 pièces. <lb/>

Jérôme Napoléon, roi de Westphalie <lb/>

1155. Thaler. -Au type allemand, et divisions. <lb/>

4 pièces. <lb/>

-1156. 40 frank. -HIERONYMUS NAPOLEONE. Tête laurée à gauche <lb/>

-B). KOENIG, etc. 40 FRANK, 1813. Tranche inscrite. <lb/>
Rare et très-belle pièce, <lb/>

1157. 20 frank. -Même type. 1809. <lb/>

1 1158. 10 frank. -Même type. 1813. <lb/>


1159. 5 frank d&apos;argent. Même type, la tête à droite, 1809. <lb/>

1160. e frank. -Essai en étain, au même type. 1808. <lb/>

\ <lb/>

Rare et à fleur de coin <lb/>

Berthier, prince de Neuchâtel <lb/>

1161. 5 francs. Essai en étain. -ALEXANDRE PRINCE DE NEU-<lb/>

CHATEL. Tête à droite. -~B). PRINCIPAUTÉ, etc. 5 FRANCS, 181. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1162. Monnaie de billon et de cuivre des règnes précédents et de <lb/>
Louis XVIII, pour Strasbourg, Anvers, etc. 21 pièces, con-<lb/>
servation médiocre. <lb/>

Louis XVIIII <lb/>

1163. £0 francs. -Au buste habillé, 1814. <lb/>

1164. 5 francs. -Même type, 1814. <lb/>

**» <lb/>

1165. Id. -La même, frappée en essai. <lb/>

Rare et très-belle. <lb/>

1166. 40 francs. -De 1816. La tête nue. Très-belle pièée, <lb/>

1167. 20 francs. -De 1821. <lb/>

1168. 5 francs (de Michaut). -Frappé en essai sans marque <lb/>

d&apos;atelier, 1815. <lb/>
Très-rare et à fleur de coin. <lb/>

1169. 5 francs,2 francs, 1 franc, 1/2 et 1/4 de franc. 7 pièces. <lb/>


1170. 40 francs d&apos;essai en or (concour. de 1815). -I V <lb/>

LOUIS xvm ROI DE FRANCE. Buste drapé avec couronne <lb/>
fermée à droite; dessous, TIOLlER.-~. 40 FR. 1815, A. Ecu <lb/>

couronné. <lb/>

Rarissime et splcndide pièce en or. <lb/>

1171. 40 francs d&apos;essai en or. -Du même graveur, à la tête <lb/>

du roi nue. <lb/>
Rarissime et splendide pièce en or. <lb/>

• <lb/>

1172. 40 francs d&apos;essai en étain. -Doux essais de Gatteux. <lb/>

Rares. <lb/>

1173. 40 francs d&apos;essai en argent. -Coin de Michaut. <lb/>

Tête nue. <lb/>
Très-rare et à fleur de coin. <lb/>

1174. &amp; francs essai d&apos;argent ( de Tiolier). -LOUIS, etc. <lb/>

Buste couronné et drapé à gauche. -<lb/>

PIÈCE DU CINQ <lb/>

FRANCS. Ecu orné de deux palmes, 1815, A. <lb/>
Très-rare et à fleur de coin. <lb/>

1175. Id. -Id. -Même type, l&apos;écu entouré des ordres de St-Mi-<lb/>
chel et du St-Esprit. <lb/>
Très-rare et à fleur de coin. <lb/>

1176. Id. -Id. -Autre variété, l&apos;écu accosté de 5 F. <lb/>

Très-rare et à fleur de coin. <lb/>

1177. Id. -Id. -(sans nom de graveur). -LUD XVIII D U FR ET <lb/>

NAV REX. Champ lisse. -SIT NOMEN DOM. BENED A, 1814, <lb/>
tranche inscrite. &apos; <lb/>
Superbe pièce. <lb/>

1178. Id. -Id. -(Michant). -LOUIS XVIII ROI DE FRANCE. <lb/>

Tête nue à gauche. -5 F. 1815. Ecu couronné. <lb/>
Rare et à fleur de coin. <lb/>

1179. Essai en cuivre du ri franes (de Droz.) -Louts, etc. <lb/>

Tête à gauche. -É. PIÈCE DE CINQ FRANCS, 1814. Ecu. <lb/>

Rare et à fleur de coin. <lb/>

1180. Id. -Id. -Même pièce, le buste habillé, 1814. <lb/>

i <lb/>

Rare et à fleur de coin. <lb/>

1181. Id. <lb/>
* Id. <lb/>

Même pièce, 1815; <lb/>

Rare et à fleur de coi.. <lb/>


1182. Essai en étain du 10 cent. -Louis XVIII roi de <lb/>

France, 1817. L couronnée ; dans le champ, trois lis. -<lb/>
R). 10 CENT A. Tiolier. <lb/>
Rare et F. D. C. <lb/>

1183. Deux sous et un sou. -Essai de cuivre de 1817. <lb/>

Egalement rare et à fleur de coin. <lb/>

1184. 10 centimes et 5 centimes. -Essais de 1821. <lb/>

3 pièces très-belles. <lb/>
Toute cette série d&apos;essais, ainsi que ceux du règne suivant, <lb/>
dont quantité de pièces sont uniques, provient de la collec-<lb/>
tion Tiolier. Tous les exemplaires sont aussi d&apos;une conser-<lb/>
vation hors ligne. <lb/>

Charles X. <lb/>

1185. 40 francs. -Coin de Michaut, 1830. Très-belle pièce. <lb/>

1186. 5 francs, 2 fr., 1 fr., 1/2 fr. et 1/4 de franc. <lb/>

13 pièces. <lb/>

1187. 100 fr. essai en or. -CHARLS X ROI DE FRANCE. Tête nue <lb/>

à droite, dessous T. -~P). 100 FR. A ESSIA. Ecu couronné la <lb/>
tranche en relief. <lb/>

Pièce très-rare et à fleur de coin. <lb/>

1 188. Id. -Id. -Même pièce, sans nom sous la tête. <lb/>

Pièce très-rare et à fleur de coin. <lb/>

1189. Essai en or de 40 francs-Même tête, signée Tiolier, . <lb/>

-R). Ecu accosté de 40 F. 1824, A. Tranche et creux . <lb/>

Très-rare et à fleur de coin. <lb/>

1190. Essai du &amp; franc. -Même type, 1821. La tête à gauche. <lb/>

Très-rare et à fleur de coin. <lb/>

1191. Essai du 10, 5 et 2 centimes de Tiolier. 3 pièces à fleur de coin. <lb/>


1192. Essai en cuivre du module du 5 et 2 francs, de Moreau. <lb/>

3 pièces, fleur de coin. <lb/>

1193. Concours en étain des 5 francs et diverses picces du rcgne. <lb/>

32 pièces. <lb/>

Henri V, prétendant. <lb/>

1194. 5 francs. -HENRI V ROI DE FRANGE. Buste habillé à <lb/>

gauche. -<lb/>
5. B. F. 1832. Ecu couronné. <lb/>

1195. 1 franc et 1/2 franc. -Même type. <lb/>

. Louis Philippé Ier. <lb/>

1196. <lb/>

francs. -Coin de Tiolier, 1881. Rouen. Tête nue. <lb/>

Très-belle pièce. <lb/>

1197. 20 francs, -Coin de Domard, 1836. Tête laurée. <lb/>

Très-belle pièce. <lb/>

1198. S francs et 1 franc. -coin de Tiolier, 1830, 1831. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1199. 5 francs, 2.fr., 1fr., 1/2 et 1/4 de franc, de Domard. 11 pièces. <lb/>

1200. Un décime et 5 cent. -Essai de Domard, eh 1832. <lb/>

2 pièces à fleur de coin. <lb/>


1201. Essai des 10, 4, 2 et 1 centime, 1839 et 1840. <lb/>

5 pièces à fleur de coin. <lb/>

1202. Essais de la série des 10, 5, 3, 2 et 1 centime, dite au Coq. <lb/>

5 pièces à fleur de coin. <lb/>

1203. Essai du 5 cent. de 1839, COLONIES FRANÇAISES, cuivre <lb/>

doré. <lb/>
5 pièces à fleur de coin. <lb/>

1204. Id. -Id. de 1840, REFONTE DES MONNAIES. <lb/>

5 pièces à fleur de coin. <lb/>

1205. Essai du 10 cent. -L P. sur un cartouche argenté en-<lb/>

touré de palmes. -B). 10 CENT. Sur un cartouche égale-<lb/>
ment argenté ; en bas, 1838. <lb/>
Rare et très-belle pièces. <lb/>

1206. Concours en étain de la pièce de 100 francs et de <lb/>

5 francs. <lb/>
23 pièces. <lb/>

1207. Essai du cent francs en or. -LOUIS PHILIPPE Ier ROI <lb/>

DES FRANÇAIS. Tête nue à gauche. Signé TIOLIER. -R). 100 <lb/>
FRANCS, 1831 A. Tranche lisse. Très-rare et à fleur de coin. <lb/>

1208. Essai du 20 francs du même. Paris, 1830. <lb/>

Rare et superbe pièce. <lb/>

1209. Essai du S francs (de Galle). -Même type, la tête à <lb/>

droite. <lb/>
Pièce rare et à fleur de coin. <lb/>


MONNAIES SEIGNEURIALES <lb/>

Tous les numéros cités pour la série des monnaies seigneuriales de l&apos;an-<lb/>

cienne France jusqu&apos;à Cambray sont ceux du texte de l&apos;ouvrage de feuPoëy-<lb/>
d&apos;Avant (1). <lb/>

Duché de France <lb/>

1210. Orléans. Charles. Écu d&apos;or.-KAROLVS DVX AVELIENSIS. <lb/>

-Ecu de France avec le lambel. -R). XPS, etc. Croix fleu-<lb/>
ronnée cantonnée de quatre lis dans un cercle à quatre lobes <lb/>
cantonnés de quatre couronnes. Pièce de la plus grande rareté. <lb/>

1211. Denier. -SANCTVS SECONDVS ASTEN. -Buste de saint Second <lb/>

de France. -~. KAROLVS D AVRELIENSIS. Croix. <lb/>
Ces deux rares pièces ont été frappées en Italie, celle d&apos;or <lb/>
est publiée par Promis, sous le n. 4 de la Zecca d&apos;Asti, et <lb/>

aussi par M. A. de Longpérier, Revue française, année 1861, <lb/>

p. 451 et suiv. Celle de billon est également publiée par <lb/>
D. Promis, sous le n. 7. <lb/>

Dreux (comté) <lb/>

1212. Robert. M. ROBERTVS, etc. Poëy d&apos;Avant, n. 91 et 92, etc. <lb/>
3 deniers. <lb/>

(1) Monnaiesseigneurialesde France. 3 vol. in-4°e t 173 planches. Paris, 1862, <lb/>


Normandie (duché) <lb/>

1213. Charles le Mauvais. Ecu d&apos;or. -KA <lb/>

DEI GRA NAVARRA <lb/>

REX. Le roi assis de face tenant une épée et l&apos;écusson aux <lb/>

lis. -4. XPC, etc. Croix feuillue dans quatre arcs de cercle. <lb/>

p. D. n. 181, var. <lb/>
Pièce de première rareté. <lb/>

1213 bis. Lot de deniers faux de Rouen, coins de Benassis. <lb/>

Il pièces variées. <lb/>

Bretagne (duché) <lb/>

1214. Conan II. -CONANVS COI. Monogramme. -~B}. REDONIS CIV. <lb/>

Croix. <lb/>
Variété inédite. <lb/>

1215. Conan III. -CONANVS. Dans le champ. ivs. p. D. n. 266, 268 <lb/>

et 270. <lb/>
3 deniers. <lb/>

1216. Eudon IV. -DVX EVDO. Croix. -BRlTANNIE. Rosace. <lb/>
Très-beau et rare denier. <lb/>

1217. Geoffroy. -CAVFRIDVS. Croix. p. D. n. 271. <lb/>
Denier. <lb/>

1218. Anonymes de Rennes et Nantes. p. D. n. 277, 295 et 299. <lb/>
3 deniers. <lb/>

1219. Pierre de Mauclerc. -DVX BRITANNIE. Champ de Dreux, etc. <lb/>

p. D. n. 330. <lb/>
Denier. <lb/>

1220. Jean 7. -Denier et obole. P. D. n. 263 et 268. <lb/>
2 pièces frustes. <lb/>


1221. Jean II. -IOHANNES DVX. Ecu triangulaire, P. D. n. 373. <lb/>

Denier. <lb/>

1222. Arthur II. -A DVX BRITAN, etc. P. D. n. 390 et 397. <lb/>

Denier et obole. <lb/>

1223. Jean III. -1 DVX BRITANNIE. P. D. n. 409 et 414. 3 deniers. <lb/>

1224. Charles de Blois. Ecu d&apos;or. -KAROL DEI GRA BRITONV DVX. <lb/>

Le duc debout sous un portail. -~R). XPC, etc. Croix fleu-<lb/>
ronnée cantonnée de quatre lis. p. D. n. 163, variée. <lb/>
Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

1225. Doubles et deniers, p. D. n. 424, 428, 448, 512, 517, 520 et <lb/>

547, etc. <lb/>
16 pièces variées. <lb/>

1226. Jean IV. Écu d&apos;or au cavalier. -IOHANES DEI GRACIA <lb/>

BRITONV. DVX. Le duc à cheval au galop à droite. -<lb/>
DEVS, etc. Croix feuillue, P. D. n. 658. <lb/>
Très-rare et belle pièce. <lb/>

1227. Blancs, demi-blancs, deniers, etc. Très-beau lot, 14 pièces. <lb/>

1228. Jean V. -Blancs et denier à l&apos;hermine. <lb/>

10 pièces. <lb/>

1229. François Ier. Ecu d&apos;or au cavalier. -FRANCISCVS, etc. <lb/>

Le duc à cheval couronné à droite. -~R}. DEVS, etc. Croix. <lb/>

p. D. n. 1194. <lb/>

Pièce trouée. <lb/>

1230. François II (Id.) -Même type, variété de fabrique, p. D. <lb/>

n. 1317. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

1231. Blancs et demi-blancs à l&apos;écu aux 6 hermines. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1232. Anne. -ANNA BRITONVM DVCISSA. Ecu triangulaire. -<lb/>

4. SIT, etc. Croix feuillue, p. D. n. 1366. <lb/>

Gros. Rare. <lb/>

1233. Id. -Même légende, écu partie de France et de Bretagne.-<lb/>

R). SIT, etc. Croix cantonnée de quatre mouchetures. <lb/>

Blanc beau et très-rare. <lb/>


1234. François Ier, roi de France. -FRANCISCVS REX. Hermine <lb/>

passant à gauche. -~R}. MONETA BRITANIE. Croix. P. D. <lb/>
n. 1424. <lb/>
Denier de billon très-rare. <lb/>

1235. Etienne Ier de Guingamp. -STEPHAN COM. Croix. -~ri), &amp;VIN-<lb/>

GAMP. Profil droit. <lb/>
10 deniers variés. <lb/>

1236. Id. -GVnIGAXD. Profil barbare. -R). QVEMPERLI. Croix can-<lb/>
tonnée de deux étoiles, P. D. n. 1438. Beau denier, très-rare. <lb/>

1237. DVX BRITANNIE. Même tête. -R). QVEMPERLI. Même croix <lb/>
gravée n. 28. <lb/>
Beau denier unique. <lb/>

Anjou (comté) <lb/>

1238. Foulques Nerra. -GRATIA D. T. COMES. Monogramme de <lb/>

Foulques. -R). P. D. n. 1460. <lb/>
Denier. <lb/>

1238 bis. Geoffroy Il. -GOSFRIDVS COIS. Croix. -R). VRBS AVDEGAV. <lb/>

Monogramme de Foulques. <lb/>
Denier. <lb/>

1239. Foulques IV et V. -FVLCO COMES. Croix, etc. P. D. n. 1500, <lb/>

1502, 1503, 1510, etc. <lb/>
Denier. 7 pièces. <lb/>

1240. Geoffroy le Bel. -GOSFRIDVS C Croix avec A. et . P. D. <lb/>

n. 1515. <lb/>

Obole ou petit denier. <lb/>

1241. Charles Ier. -CAROLVS COMES. Croix. p. D. n. 1517, 1527 et <lb/>

1528. <lb/>
3 deniers. <lb/>

1242. Charles II. -KAROLVS COMES. P. D. 1533, 1535, 1536, 1537, <lb/>

1538 et 1539. <lb/>
Denier et obole. 12 pièces. <lb/>


Maine (comté) <lb/>

1243. Anonymes. -GRACIA DI REX. Quatre temples en croix. -<lb/>

~B). CENOMANIS CIVITAS. Croix. P. D. n. 1545. <lb/>

Très-rare et beau denier. <lb/>

1244. Herbert I ou II. -COMES CENOMANIS. Monogramme. -<lb/>

SIGNVM DEI VIVI. Croix. <lb/>
6 deniers variés. <lb/>

1245. Charles de Valois. -SIGNVM DEI VIVI, etc. P. D. n. 1609, 1610 <lb/>
et 1611. <lb/>
3 deniers. <lb/>

Touraine. <lb/>

1246. -ses MARTINVS. Temple. -<lb/>
TVRONVS CIVI. Croi x. <lb/>
Deniers et oboles variés. 8 pièces. <lb/>

Tours et Chinon <lb/>

1246 bis. -TVRON. Tête diadémée (à &apos;moitié effacée) à droite. -<lb/>

CÁINONI CASTRO. Croix. P. D. n. 1669. Denier très-rare. <lb/>

Chinon <lb/>

1247. -LVDOVICVS REX. Tête diadémée à droite. -<lb/>

CAINONI <lb/>

CASTRO. Croix, p. D. n. 1672. <lb/>
Rare et beau denier. <lb/>


Blois (comté) <lb/>

1247 bis. Jeanne. Guy. -P. D. n. 1707, 1717 et 1719. <lb/>
Deniers et oboles. 3 pièces. <lb/>

1248. Mer? (près Blois). -DE MERCNSIS. Croix. -Type blé-<lb/>

sois, gravée n. 30. <lb/>
Belle pièce unique. <lb/>

Chartres (comté) <lb/>

1249. Anonymes. -CARTIS CIVITAS. Croix, p. D. n. 1736, 1740, <lb/>

1742. <lb/>

Denier et oboles. 4 pièces. <lb/>

1250. Charles de Valois. -K COM CART. CIVIS. P. D. n. 1753 et 1757. <lb/>

2 pièces rares. Denier et obole. <lb/>

Vendôme (comté) <lb/>

1251. Anonymes. -VDON CAOSTO. P. D. n. 1778. 2 deniers variés. <lb/>

1252. Id. -VNIDOCINO CASTRO. Croix. -B). Type chartrain. p. D. <lb/>

n. 1766. <lb/>

Rare et belle obole. <lb/>

1253. Jean III. -IEHA. Type chartrain. -~. VEDOME CASTR. P. D. <lb/>

n. 1792. <lb/>
Belle obole. <lb/>

1254. Id. IEHAN COMES. -Croix. -~. VIDOCINI. Portail, P. D. <lb/>

n. 1794, 1796 et 1797. <lb/>
3 pièces. Deniers et oboles. <lb/>


1255. Jean TV. <lb/>

IOHANSCOMES. Chatel, rosace au milieu. <lb/>

~. vi-<lb/>

DOCINENSIS. Croix. p. D. n. 1800. * <lb/>
Belle et rare obole. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1256. Bouchard V. -BOCARD COMES. Porte de ville. -Le même. <lb/>

P. D. n. 1811. <lb/>

Belle et rare obole. <lb/>

Châteaudun (vicomté de). <lb/>

1257. Anonymes. -DVNIS SASTIL, etc. Denier et obole. 3 pièces. <lb/>

1258 Geoffroy IV. -GAVFRID. Croissant. -R). CASTRVM DVNI. <lb/>

Croix. n. 1856. <lb/>
Denier. <lb/>

1259. Id. -Même pièce. Un portail au lieu du croissant, P. D. <lb/>

n. 1860. <lb/>
Denier. <lb/>

1260. Geoffroi V. -Même type, le portail différent. p. D. n. 1871. <lb/>
Obole rare. <lb/>

1261. Simon. -SIMONIS VICONES. Croix. -~R}. CASTRIDVNI. Type <lb/>
tournois, p. D. n. 1876. <lb/>
Très-rare et belle pièce. <lb/>

1262. Raoul III, de Clermont. RODVLFVS VICOMS. Croix. -~â. CAS-<lb/>

TRIDVNI. Type tournois, p. D. n. 1877. <lb/>
Denier brisé. <lb/>

1263. Id. -Même type. p. D. n. 1882. <lb/>
Belle et rare obole. <lb/>

Perche (Comté du) <lb/>

1264. Anonyme. -PFRTICENSIS. Croix. -~R). Type blésois. p. D. <lb/>

n. 1903. <lb/>

Belle et très-rare obole. <lb/>


4 <lb/>

Berri <lb/>

1265. Déols, Châteauroux. Raoul. -RADVLFVS. Croix. -<lb/>

Ri. DEDOLIS. Etoile. <lb/>
6 deniers. <lb/>

1266. Philippe Auguste. -REX FILIPVS. Croix. -<lb/>

DEDOLIS. <lb/>

Etoile. p. D. n. 1956. <lb/>
Beau denier. <lb/>

1267. Issoudun. Richard Coeur de Lion. -RICARDREX. Croix. <lb/>

-~R). EXOLDVNI. Grand M oncial, etc. P. D. n. 1993. <lb/>

Belle et très-rare pièce. <lb/>

1268. Gui de Nevers. -GVIS COMES. M oncial. -Ri. IXOLDVNI. <lb/>

Croix. P. D. n. 1995. <lb/>

Denier rare. <lb/>

Cette rarissime pièce a été expliquée par M. de Longpérier <lb/>

dans la Revue française, année 1861, page 329, et aussi 1867, <lb/>

page 215. <lb/>

1269. Gien. Geoffroi. -GOSEDVS COS. Croix. -Ri. ( IEMIS CA. <lb/>

deniers et une obole. <lb/>
5 pièces. <lb/>

1270. Sancerre. Etienne Il de Champagne. -IVLIVS CESAH. <lb/>

Tête couronnée à droite. -~R). STEPHANVS COME. Croix. P. D. <lb/>
n. 2003. <lb/>
~Deniers. 2 pièces. <lb/>

1271. Id. -IVLIVS CESAR. Tête mitrée à gauche, derrière une étoile. <lb/>

~-R). STEPHANVS COME. Croix cantonnée de deux points, P. D. <lb/>
n. 2008. <lb/>

Très-rare et belle obole. <lb/>

1272. Anonyme. -Même tête. -~R). SACRVM CESARIS. Croix. <lb/>

p. D. n. 2016. <lb/>

Obole également très-rare. <lb/>

1273. Mehun-sur-Hièvre. Robert d&apos;Artois. -ROBERTI AT-<lb/>

BATES. Croix. ~-R¡. DNI DE MAGDVNO. Châtel. P. D. n. 2021. <lb/>

Denier très-rare. <lb/>


1274. Id. -Même type. p. D. n. 2022. Obolestrès-rares. 2 pièces. <lb/>

1275. Robert d&apos;Artois. -Croix. -~. MONNOIE DE MEV ; dans le <lb/>

champ, MEV. P. D. n. 2023. <lb/>

Très-rare et beau denier. <lb/>

1276. Vierzon. Anonymes.-VIRSIONE, Croix. P. D. n. 2026. <lb/>

Rare et beau denier. 2 pièces. <lb/>

1277. Geoffroi de Brabant. GODEFR DE BRAB. Croix. -~. DNS VIR-<lb/>

SIONIS. Écu au lion de Brabant. p. D. n. 2033. <lb/>
Très-rare et belle obole. <lb/>

1278. Boisbelleet Henrichemont. Maximilien Ier (Sully).-<lb/>

Double tournois. <lb/>

5 pièces. <lb/>

Nivernais <lb/>

1278 bis. Nevers. Denier et oboles au nom de Louis. 3 pièces. <lb/>

1279. Hervé de Donzy. -COMES ERVEVS. Faucille. -~R). NIVERNIS <lb/>

CIVIT. Croix. <lb/>
Denier. 2 pièces. <lb/>

1280. Mahaut II. -M COMITISSA. Fasce, etc. -~B}. Le môme. p. D. <lb/>

n. 2141. <lb/>
-<lb/>

2 pièces. <lb/>

1281. Id. -Piéforten billon de la même pièce. Très-rare et inédite. <lb/>

1282. Eudes. -ODO COMES. Ecu de Bourgogne. -~pi. NIVERNEN-<lb/>

SIS. Croix. p. D. n. 2143. <lb/>
Rare et beau denier. <lb/>

1283. Robert de Dampierre. -ROBERTVS COMES. Croix. -NI-<lb/>
VERNENSIS. Ecu au lion. p. D. n. 2153 et 2156. Denier. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1284. Louis de Flandre. -LVDOVICVS COMES. Même type. p. D. <lb/>

n. 2159 et 2160. 2 pièces. <lb/>
Denier et obole frustes. <lb/>


Bourbonnais <lb/>

1285. Anonymes de Souvigny. -s. MAIOLVS. Buste de face. <lb/>

-~A. SILVINIACO. Croix, autre le buste de profil. p. D. <lb/>
n. 2171 et 2180. Denier. 3 pièces et une obole fruste. <lb/>

1286. Montluçon. Guy de Dampierre. -GVINONIS. Croix. -<lb/>

~R}. MONTLVÇON. Monogramme, p. D. n. 2203. <lb/>
Rare et beau denier. <lb/>

Auvergne <lb/>

1287. Brioude. Anonyme. -VELMO COM. Croix. -g. BRI-<lb/>

VITES. Monogramme. <lb/>
2 pièces. <lb/>

1288. Le Puy. Anonyme. -SCE MARINE. Rosace. -MO-<lb/>

NETA. Croix. <lb/>
denier. <lb/>

1289. Id. -Denier et oboles muettes à la rosace. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1290. Évêques de Clermont-Ferrand. -ARVERNA. Dans <lb/>

le champ, VRBS. -<lb/>
SCA MARIA. Croix, denier, p. D. <lb/>
n. 2244. <lb/>

Denier rare. <lb/>

1291. Id. -Denier et oboles, avec la tête de la Vierge, de face. p. D. <lb/>
n. 2255, 2256 et 2257. <lb/>

7 pièces. <lb/>

1292. Riom. Alphonse. -ALPHONSVS COMES. Châtel, etc. P. D. <lb/>

n. 2267 et 2268. <lb/>
2 deniers. <lb/>


Limousin. <lb/>

1293. Évêques de Limoges. -ses MARCIAL. Tête de face. <lb/>

4. LEMOVICENSIS. Croix. <lb/>

Denier. 3 pièces. <lb/>

1294. Turenne Raymond. -RAIMVNDVS. Croix. -~1\. DE TV-<lb/>

RENNA. Trois variétés de revers, p. D. n. 2331 2333 et <lb/>
2335. <lb/>

, <lb/>

, <lb/>

. <lb/>

3 deniers. <lb/>

Poitou. <lb/>

1^95. Richard. -RICARDVS REX. Croix. -R). PICTAVIENSIS, en <lb/>

trois lignes. <lb/>
Denier. 2 pièces. <lb/>

1296. Alphonse. -ALFVNS COMES. Même type. <lb/>

Belle obole. <lb/>

1297. Philippe de France. -PHS FILI REG FRAC. Croix. -COMES <lb/>

PICTAVIES. Châtel, p. D. n. 2â98. <lb/>
Denier rare, 2 pièces. <lb/>

Marche. <lb/>

1298. Hugues X. -VGO COMES. Croix. -MARCHIE. Deux crois-<lb/>
sants, etc. p. D. n. 2611. <lb/>
2 pièces. <lb/>

1299. Angouléme anonymes. -LODOICVS. Croix. -<lb/>

EGOLISSIME. Quatre annelets. P. D. n. 2644, 2655, 2663. <lb/>
Deniers, 4 pièces. <lb/>


Périgord. <lb/>

1300. LODOICVS. Croix. -<lb/>
EGOLISSIME. Cinq annelets. p. D. n. 2678 <lb/>
et 2681. <lb/>
Denier et oboles. 3 pièces. <lb/>

Aquitaine. <lb/>

1301. Guillaume. -GVILLILMO. Quatre croisettes. -~R}. BVRDEGALA. <lb/>

Croix. <lb/>

Deniers et oboles. 4 pièces. <lb/>

1302. Guy Geoffroi. -GODEFRIDVS COMES. Croix. ~-R). BVRDECAIE. <lb/>
Croisettes, etc. p. D. n. 2736. <lb/>
Très-rare et beau denier. <lb/>

1303. Id. -GOFRIDVS co. Croix. -R). AQVITANIE. Dans le champ, <lb/>

REX. p. D. n. 2737. <lb/>
Denier très-rare. <lb/>

1304. Eléonore. -DVCISIT. Croisette, etc. -~R). AQVITANIE. Croix. <lb/>
p. D. n. 2741. <lb/>
Denier. <lb/>

1305. Louis VII de France. -LODOICVS REX. Croix. -R). DVX <lb/>

AQVITANIE, en 4 lig. p. D. n. 2749. Très-beau et rare denier. <lb/>

• <lb/>

1306. Id. -Même type. p. D. n. 2754. Très-rare et très-belle obole. <lb/>

1307. Henri II d&apos;Angleterre. -HENRICVS REX. Croix.-e. AQVI-<lb/>

TANIE, en trois lignes, p. D. n. 2756, 2758. <lb/>

1308. Id. -ENRICVS. Croix cantonnée de deux annelets. ~-A. REX. <lb/>
Dessus oméga, dessouscroisette. p. D. n. 2759. Obole très-rare. <lb/>


1309. Richard Coeur de Lion. -RICARD vs, en deux lignes, etc. <lb/>

p. D. n. 2769 et 2771. <lb/>
Denier et obole. <lb/>

Monnaies Anglo-Françaises <lb/>

1310. Edouard Ier. -ED REX ANGLIE. Léopard à droite. -DNS <lb/>

AQVITANIE. Croix. p. D. n. 2785. <lb/>
Denier. <lb/>

1311. Edouard III. -Florin d&apos;or. -DVX AGITANIE. Lis. -<lb/>

s. IOHANNES B. Saint Jean debout, p. D. n. 2803. <lb/>
Rare. <lb/>

1312. Id. -Guyennois. -ED. D. G, etc. Le roi debout à <lb/>

droite. -4. GLA, etc. Croix cantonnée de deux lis et deux <lb/>

léopards, p. D. n. 2809. <lb/>

R are <lb/>

1313. Id. -Double de billon. -ED REX ANGLIE. Croix can-<lb/>

tonnée de deux couronnes et six besants. -<lb/>

CIVIT BVR-<lb/>

DEGALE. Buste du roi accosté de deux couronnes,p. D. n. 2828. <lb/>
Très-rare et belle pièce. <lb/>

1314. Id. -Blanc de Billon. -EDOVARDOS REX. Croix. SIT, etc. <lb/>

-<lb/>

MONETA BVRD. Lion. P. D. n. 2815. Pièce très-rare. <lb/>

1315. Id. -Gros, 1/2 gros et deniers au léopard. P. D. <lb/>

n. 2867, 2860, 2890, 2775, 2787 et 2909. <lb/>

, <lb/>

1 <lb/>

8 pièces, plusieurs rares. <lb/>

1316. Id. -Esterlin. EDWAR REX ANGL. Buste du roi, de face. -<lb/>

A. DVX AQVITANIE. Croix cantonnée de quatre couronnes, P. D. <lb/>
n. 2877. <lb/>
Rare. <lb/>

1317. Id. -Denier esterlin. -Au même type. P. D. n. 2879. <lb/>

Très-rare et belle pièce. <lb/>


1318. Id. -Oboles au léopard. -ED, etc. Léopard, p. D. <lb/>

n. 2821 et 2888. <lb/>
Deux belles et rares pièces. <lb/>

1319. Edouard. -Prince de Galles dit le Prince noir. Pavillon <lb/>

d&apos;or. -ED po. GNS REG ANGL PNPS AGIT. Le prince debout. <lb/>

~-R}. DNS, etc. Croix. P. D. n. 2929 et 3035. <lb/>
2 pièces. <lb/>

1320. Id. -Léopard d&apos;or. -ED PMO GNS, etc. Léopard à gau-<lb/>

che. -~R}. XPS, etc. Croix cantonnée de quatre léopards, P. D. <lb/>
n. 3070. <lb/>

1321. Id. -Chaise d&apos;or. -Même légende. Le prince assis de <lb/>

face. -<lb/>

DEVS, etc. Croix cantonnée de 2 lis et deux léo-<lb/>
pards. P. D. n. 3075. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1322. Id. -Hardi d&apos;or. -Mème légende, buste du prince. -<lb/>

Le même. P. D. n. 2938. <lb/>
Rare. <lb/>

1323. Id. -Gros, esterlings, hardis, deniers. -De villes <lb/>

diverses. <lb/>
15 pièces. <lb/>

1324. Henri IV. -Hardis. <lb/>

2 pièces, une belle. <lb/>

1325. Charles de France. Fort d&apos;or. -KAROLVS REGIS FRANCOR <lb/>

FILIVS AQVITANOR DVX. Le prince à cheval terrassant un <lb/>
lion. -~A. FORTITVDO MEA, etc. Croix ayant au centre un <lb/>

écusson. P. D. n. 3149. Gravée n. 35. <lb/>
Cette rarissime et splendide pièce, l&apos;une des plus impor-<lb/>
tantes de la vente, à déjà été gravée plusieurs fois, mais elle <lb/>
n&apos;a jamais été rendue d&apos;une manière exacte; aussi avons-<lb/>
nous cru devoir sortir de la règle arrêtée ( de ne pas faire <lb/>
graver dans les catalogues de ventes des pièces connues de <lb/>
tous). On verra que le caractère de la pièce n&apos;a jamais été <lb/>
scrupuleusement observé par les dessinateurs, anciens et <lb/>
modernes. <lb/>

1226. Id. -Hardi d&apos;or. -KAROLVS, etc. Buste du prince de <lb/>

face. -<lb/>
XPC. etc. Croix cantonnée de deux lis et deux <lb/>
léopards, P. D. n. 3143. <lb/>
Rare et superbe pièce. <lb/>


1327. -Id. -Variété de la môme pièce, la tête coupe le gren-<lb/>

netis. p. D. n. 3144. <lb/>

1328. Id. -Hardis. -Deux pièces dont une fruste. <lb/>

Billon. <lb/>

Béarn. <lb/>

1329. Centulle. -CENTVLLO COME, etc. Deniers et obole. 6 pièces. <lb/>

1330. Jean de Grailly. -IOHAN LO CONS. Croix. ~-B). ONOR FORCAS. <lb/>

Dans le champ, PAX. <lb/>

Denier rare. <lb/>

1331. Gaston de Foix. Cavalier d&apos;or. -GASTO DEI GRA, etc. <lb/>

Croix. -<lb/>
DNS ILLVMINATIO, etc. Cavalier courant À <lb/>
gauche, P. D. n. 3245. <lb/>
Très-rare et belle pièce. <lb/>

1332. Id. Blanc. -GASTON, etc. Croix -PAX ET IIONOR, etc. <lb/>

Ecusson. p. D. n. 3260. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1333. François Phoebus. Écu d&apos;or. -FRANCISCVS FEBVS, etc. Ecu <lb/>

aux deux vaches. -~Rf. DOMINVS, etc. Croix feuillue, p. D. <lb/>
n. 3275. <lb/>
Pièce rare. <lb/>

1334. Id. Blanc. -FRANCISCVS, etc. Môme écu. <lb/>

1335. Catherine. Blanc. -KATERINA, etc. Même écu. P. D. <lb/>

n. 3304. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1336. Henri d&apos;Albret. -Blancs, deniers. <lb/>

5 pièces. <lb/>


Navarre <lb/>

] 337. Charles le Mauvais. Gros. KAROLVSDEI GRA. Croix. SIT, etc. <lb/>

-A. NAVARRE REX, etc. Buste de face. P. D. n. 3336. <lb/>

Très-rare et belle pièce. <lb/>

1338. Id. -Blanc. KARIVS D. PROPRIETARIVSNAVR. Grand K cou-<lb/>

ronné, accosté de deux noeuds. -e. SIT, etc. Croix can-<lb/>

tonnée de deux lis et desécussons de Navarre. P. D. n. 3338. <lb/>
2 pièces rares. <lb/>

1339. Jean et Blanche. Gros.-I.B. DEI GRA, etc. Grande couronne. <lb/>

-~É(. SIT, etc. Croix entourée de lis. P. D. 3349. Très-rare. <lb/>

1340. Jean et Catherine. Écu d&apos;or. -IOHANNES ET KATERINA. <lb/>

Ecu cour. accosté de I. et K.-B). SIT, etc. Croix. Pièce rare. <lb/>

1341. Id. -Ducat d&apos;or. -INS KATREA NAVARRE REG. B. Deux <lb/>

bustes couronnés et affrontés. -~. SIT, NOMEN, DOMINI, <lb/>

BEN. Ecu couronné coupant la lég. Très-bellepièce inédite. <lb/>

1342. Ferdinand le Catholique. Double ducat d&apos;or. -FERDI-<lb/>

NANDVS, etc. Buste couronné à droite. -B). SIT, etc. Ecu <lb/>
de Navarre couronné, p. D. n. 3383. <lb/>

Pièce très-rare. <lb/>

1343. Id. <lb/>

Ducat d&apos;or. -F. D. G. R. NAVAR. Même buste, Id. <lb/>

n. 3385. <lb/>
Très-belle et rare pièce. <lb/>

1344. Réal d&apos;argent. -FERNANDVS, etc. Ecu de Navarre. -<lb/>

~B). SIT, etc. Croix cantonnée de deux F et deux couronnes. <lb/>

Id. n. 3398. <lb/>

Pièce trouée. <lb/>

. <lb/>

9 <lb/>


1345. Henri d&apos;Albret. Écu d&apos;or. -IIENRICVS, etc. Ecu à une seule <lb/>

vache. -<lb/>
GRATIA DEI SVM ID QVOD SVM. Croix à fuseaux <lb/>
dans un cercle festonné, P. D. n. 3105. <lb/>
Rare. <lb/>

1346. Id.-Écu d&apos;or à la croisette. Môme type, mais croisette-<lb/>

Id. n. 3406. <lb/>

Rare. <lb/>

1347. Autre Écu d&apos;or. -Même type. Croix fleurdelisée sans être <lb/>

entourée d&apos;un cercle. <lb/>
Très-rare, variété inédite. <lb/>

1348. Antoine de Bourbon et Jeanne d&apos;Albret. Teston d&apos;ar-<lb/>
gent. -ANT ET IOAN DEI , etc. Bustes affrontés <lb/>

, <lb/>

au-déssus <lb/>

une couronne. -GRATIA, etc. Ecu accosté de A et I., P. D. <lb/>
n. 3414. <lb/>
Rare. <lb/>

1349. Id. -Demi teston. -Même type. P. D. 3415. Rare. <lb/>

1350. Jeanne d&apos;A Ibret. Écu d&apos;or.-IOHANNA,etc. Croix fleurdelisée <lb/>

cantonnée de deux i et deux couronnes. -~A. G. DEI SVM. etc. <lb/>
1571. Ecu couronné, P. D. n. 3436, variété. <lb/>
Très-belle et rare pièce. <lb/>

1351. Id. Testons et d i-teston d&apos;argent. <lb/>

3 variétés. <lb/>

1352. Henri II (IV de France) et Marguerite. Double écu ? <lb/>

d&apos;or. -HENRICVS II MARGA REX REG NAVARRE B. Bustes af-<lb/>

frontés du roi et de la reine, au-dessus une couronne, des-<lb/>
sous vache. -A. GRATIA, etc. 1577. Écu couronné et accosté <lb/>
de H et M. <lb/>
Variété inédite. Pièce très-belle et très-rare. <lb/>

1353. id. -Même pièce avec HENRICVS Il. D. G. REX NAVARRE D. B. <lb/>

H. et M. sous les bustes, p. D. n. 3463. <lb/>
Rare, mais de conservation ordinaire. <lb/>

1354. Id. -Teston d&apos;argent. Même type. P. D. n. 3474. Rare. <lb/>


1355. Henri II seul. Testons, Francs, Demi, quarts, etc. <lb/>

12 pièces. <lb/>

1356. Id. -Quarts et huitième d&apos;écus, blancs, de-<lb/>

niers, etc. <lb/>

Roussillon <lb/>

1357. Perpignan. -Double sou, sou de 1531, etc. <lb/>

5 pièces. <lb/>

Languedoc <lb/>

1358. Comtes de Toulouse. Guillaume IV. -WIELMO COME. <lb/>

Croix. -4. TOLOSA CIVI. Dans le champ VGO. P. D. n. 3674. <lb/>

Rare et très-beau denier. <lb/>

1359. Id. -Même pièce, la croix cantonnée d&apos;un s. P. D. n. 3676. <lb/>

Rare et très-beau denier. <lb/>

1360. Alphonse Jourdain. -ANFOS COMES. Croix. -~R). Le même. <lb/>

p. D. n. 3687. <lb/>
Rare et beau denier. <lb/>

1361. Id. -Obole au même type. P. D. n. 3686. <lb/>
Id. <lb/>

Rare et beau denier. <lb/>

1362. Raymond VII. -RAMON COMES. Deniers et obole. 3 pièces. <lb/>


1363. Alphonse de France. -A COMES FIL REG, etc. n. 370ü. <lb/>

Denier. 2 pièces. <lb/>

1364. Saint-Gilles. Raymond T&apos;. -o RAIMVNDVS. Croix. -<lb/>

~R). ONOR SCI EGIDII. Agneau pascal ù. gauche, p. D. n. 3718. <lb/>
Rare et beau denier. <lb/>

1365. Id. -Même type, l&apos;agneau à droite, p. D. n. 3721. <lb/>
Très-rare et superbe pièce. <lb/>

Marquisat de Provence. <lb/>

1366. Raymond VI et VII. -R COMES. Le soleil et la lune. P. D. <lb/>
n. 3723, 3726 et 3730. <lb/>
Denier et oboles. 5 pièces. <lb/>

1367. Alphonse de France. -A COMBS TOLOSE, etc. P. D. n. 3734. <lb/>

Denier&apos; <lb/>

1368. Narbonne. Raymond Ier. -RAIMVND. Croix. -~4. NAR-<lb/>

BNA. Quatre annelets. P. D. n. 3744. Rare et beau denier. <lb/>

1369. Beranger. -BERENGARI. Croix. -~R). NARBON C. Quatre an-<lb/>

nelets. p. D. n. 3748. <lb/>

Denier très-rare. <lb/>

1370. Pierre ier. -PETRVS EPOS. Croix. -~R). NARBONA C. Quatre <lb/>

annelets. p. D. n. 3752. <lb/>
Rare et beau denier. <lb/>

1371. Ermengarde. -ERMENGARD. Croix cantonnée d&apos;un croissant. <lb/>

-R). NARBONE CIVI. Quatre annelets. p. D. n. 3760. <lb/>
Très-rare et belle pièce. <lb/>


1372. Gilles Aycelin (archevêque). -ARCHIEP NA. Croix. -~R). A <lb/>
VICECONS NARB. Clef et cadenas, p. D. n. 3767. <lb/>
Rare et beau denier. <lb/>

1373. Id. -Môme pièce, un peu moins belle. <lb/>
Id. <lb/>

1374. Carcassone. Roger Ier.-ROGER COMES. Croix.-B). CAR-<lb/>

CASSONE CI. Crosse et croix. p. D. n. 3803. <lb/>
Très-rare et superbe denier. <lb/>

1375. Id. -Obole au même type. n. 3804. <lb/>
Très-rare obole. <lb/>

1376. Maguelone. Evêques. -RAMVNDIS, etc. Denier et obole. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1377. Montpellier. Jaime II. Gros d&apos;argent. -IACOBVS, etc. <lb/>

Croix, une couronne au bout de chaque branche. -~. DOMI-<lb/>

NVS MONTISPESVLARI. Ecu de Montpellier et d&apos;Aragon. p. D. <lb/>

n. 3848. <lb/>

Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

1378. Anduse. Bernard? -ANDVSIENSIS, dans le champ, B. -~R}. <lb/>

SALVIENSIS. Croix. p. D. n. 3852, 53 et 55. Deniers et obole. <lb/>

3 belles pièces. <lb/>

1379. Viviers. Evêques. -EPISCOPVS. Tête mitrée à gauche. -<lb/>

~rî). VI.VA.RII. Croix. p. D. n. 3864. Très-beau et rare denier. <lb/>

1380. Id. -Denier et oboles à la crosse. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1381. Rodez. Hugues. -VGO COMES. Croix. -~R}. RODES CIVI ; <lb/>

dans le champ, DAS. <lb/>
3 deniers. <lb/>

1382. Id. -Même type. P. D. n. 3881. <lb/>
Belle et rare obole. <lb/>


1383. Id. -Henri 1er. HENR&apos; COMES. Croix.-~n). RODES CIVIS; dans <lb/>
le champ, DAS. P. D. n. 3882 et 3884. <lb/>
Beau denier. <lb/>

1384. Albi. Raymond. -R BONAFOS; dans le champ, ~YG+. -<lb/>

ALBIECI. Croix. P. D. n. 3900. <lb/>
Denier. 2 pièces. <lb/>

1385. Cahors. -CATVRCIS. Croix-~CIVITAS. Deniers et oboles. <lb/>

7 pièces. <lb/>

Provence (Comtes) <lb/>

1386. Guillaume Il ou IV. -VI.LEL.MVS. Dans le champ, COME. <lb/>

~RL. I&apos;ROENCIE. Croix cantonnée d&apos;un besant au 4me. p. D. <lb/>
n. 3929. Variété inédite, avec le besant. <lb/>
Très-rare et beau denier. <lb/>

1386 bis. Id. -Même pièce, sans le besant, avec WILELMVS. n. 3926. <lb/>

Denier. <lb/>

1387. Alphonse d&apos;Aragon. -REX ARAGONE. Tête à gauche. -<lb/>

PROVINCIA. Croix. p. D. n. 3930 et 3932. Denier. 2 pièces. <lb/>

1388. Charles I. Augustale d&apos;or. -KAROL DEI GRA. Buste <lb/>

couronné du frère de S. Louis à droite ; dans le champ, der-<lb/>
rière, lis devant rose ou étoile. -<lb/>
REX SICILIE. Ecu aux <lb/>
10 lis avec lambel, gravée n. 29. <lb/>
Cette splendide monnaie, d&apos;une grande rareté, est des plus <lb/>
intéressantes tant pour l histoire de France que pour celle <lb/>

d &apos;Italie; on connaît à peine une dizaine d&apos;exemplaires de <lb/>
cette belle pièce, parmi lesquels on compte jusqu&apos;à 4 variétés. <lb/>


1389. Id. Division de la pièce précédente. -KAROL REX. <lb/>

Dans le champ, K.-~B). SICIL. Ecu aux trois lis aveclambel. <lb/>
p. D. n. 3964. <lb/>

Très-rare. <lb/>

1390. Id. Pièces variées du même règne, n. 3942, 3944 et 3947. <lb/>

6 pièces. <lb/>

1391. Id. -N. 3971. <lb/>
Salut d&apos;argent. 3 pièces. <lb/>

1392. Id. -KAROLVS REX. Croix. SIT, etc. -~B). COMES PVINCIE. <lb/>

Châtel au lis. p. D. n. 3939. <lb/>

Gros d&apos;argent rare. <lb/>

1393. Id. -KAROLVS. Dans le champ, COME.-~n). PROENCIE. Croix. <lb/>

p. D. n. 3941. <lb/>
Rare et beau denier. <lb/>

1394. Id. -COMES PVINCIE. Tête nue. -B). CIVITAS MASSIL. Porte <lb/>

de ville, etc. <lb/>
Deniers et obole. 3 pièces. <lb/>

1395. Salut d&apos;or. -KAROL, etc. Ecu. -~R). AVE, etc. Type de <lb/>

l&apos;Annonciation. <lb/>
Variété inédite. <lb/>

1396. Charles II. -KAROL SED, etc. Le prince assis.-~B}. HONOR, etc. <lb/>

Croix. P. D. n. 3974. <lb/>
Carlin, 2 pièces. <lb/>

1397. Id. -Deniers variées du mème règne. <lb/>

4 pièces. <lb/>

1397 bis. Id. -Demi-gros. -KAROLVS SCL REX. Croix. -~B). <lb/>

COMES PED&apos;MONTIS. Ecu aux trois lis sous un lambel. <lb/>
Cette magnifique pièce est aussi très-intéressante, pour <lb/>
l&apos;histoire du Piémont ainsi que pour celle de notre Provence. <lb/>

Voir à ce sujet la Revue française, année 1866, page 348. <lb/>

1398. Robert. -ROBERT, etc. Le duc assis, de face. -~B). HONOR, etc. <lb/>
Croix. n. 3977, 3981 et 3982. <lb/>

Carlin. 4 pièces. <lb/>


1399. Id. -RHI&apos;, etc. Grande couronne, P. D. n. 3989 et 3990. <lb/>

Sol coronat, 2 pièces. <lb/>

1400. Id. -Oboles, P. D. n. 4003 et 4008. <lb/>

2 pièces rares. <lb/>

1401. Jeanne. Florin d&apos;or. -IOHANA DEI GR, etc. Armes d&apos;Anjou <lb/>

et de Jérusalem. -R). S. IOHANNES B. S. Jean debout, P. D. <lb/>

n. 4014. <lb/>
2 pièces. <lb/>

1402. Id. -Franc à pied d&apos;or. -IOHAN REG, etc. La reine <lb/>

debout sous un portail. -XPS, etc. Croix. P. D. n. 4011 <lb/>
et 2 autres variétés. <lb/>
3 pièces. <lb/>

1403. Id. -Sol coronat, liards. -P. D. n. 4026 et 4027 <lb/>

7 pièces. <lb/>

1404. Louis et Jeanne. -L. ET I. IIIR, etc. Grande couronne, <lb/>

n. 4031. <lb/>
Sol coronat. <lb/>

1405. Id. -Même type, la couronne entourée de lis. n. 4033. <lb/>

Demi-sol rare, 2 pièces. <lb/>

1406. Id. -L ET IHR. E. sic REX. Gros lis sous un lambel. -<lb/>
~. <lb/>
COI..E COMITS pVIC. Croix de Jérusalem. P. D. n. 4038. <lb/>
Variété. <lb/>
Très-rare et beau denier. <lb/>

1407. Louis. Ecu d&apos;or.-LVDOVICVS,etc. Ecu couronné. -POS-<lb/>

si, etc. Croix fleuronnée. p. D. n. 4043. Rare et belle pièce. <lb/>

1408. Id. -Franc à pied d&apos;or. -LVDOVICVS, etc. Le prince <lb/>

debout sous un portail. -XPS VINCIT, etc. Môme croix. <lb/>
p. D. n. 4047. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1409. Id. -Florin d&apos;or.-LVDOV D. GRA, etc. Armes d&apos;Anjou et <lb/>

de Jérusalem.-4. S IOHANNES B. P. D. n. 4050. Pièce rare. <lb/>


1410. Id. -Sol coronat et double. St Jean debout, n. 4054 <lb/>

et 4057. <lb/>
2 pièces. <lb/>

1411. Rend. Grand blanc.-RNATVS D. GRA. IHRLMET SICILREX. <lb/>

Ecu dans un cercle à trois lobes et trois couronnes. -~A. <lb/>
COMES PVICIE ET FORCACERI. Croix cantonnée de deux lis et <lb/>
deux couronnes dans un cercle à quatre lobes. <lb/>
Variété inédite. Belle pièce. <lb/>

1412. Id. -Demi-gros? -RENATVS, etc. Armes.-e. 0 CRVX <lb/>

AVE. Croix de Lorraine, P. D. n. 4072. Rare et belle pièce. <lb/>

1413. Charles III.-Demi-gros?-KAROLVS.Armes. IN HOC <lb/>

SIGNO VINCES. Croix de Lorraine, p. D. n. 4077. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1414. Manosqne. MONETA. Croix chrismée. -~R}. MANVE&apos;.&apos;SCE. <lb/>

Croix à six branches. Denier. <lb/>
2 variétés. <lb/>
Ces curieuses pièces avaient été d&apos;abord attribuées au Puy; <lb/>
elles ont été restituées à la Provence par MM. de Longpé-<lb/>
rier, etc. Voir Revue française, année 1865, page 182 et <lb/>

suiv. <lb/>

1415. Archevêques d&apos;Arles. -Denier anonyme et florin. <lb/>

d&apos;Etienne de la Garde. <lb/>
2 pièces. <lb/>

Comtat Venaissin <lb/>

1416. Jean XXII. Florin d&apos;or. -SANT PETRI. Grand lis. -<lb/>

S IOHANNE B. St Jean debout. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>


1417. Id. -Gros d&apos;argent.-IOHES PP. XXII. COMES VENASINI <lb/>

Le Pape assis bénissant. -~R). AGIM, etc. Croix fleuronnée. <lb/>

P. D. n. 4142. <lb/>

Rare et très-belle pièce. <lb/>

1418. Clément VI. Gros. Id.-CLEMES PP. SESTX. Môme type. <lb/>

COMES, etc. p. D. n. 4151. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

1418. bis. Id. -Même pièce, avec SEXTX. n. 4152. <lb/>
Id. <lb/>

1419. Id. Denier. -CLEMENS. PP. s... Buste de face. -etc. <lb/>

n. 4156. <lb/>

Id. <lb/>
Id. <lb/>

1120. Innocent VI. Carlin. -INNOCEN. P. P. SEXTVS. Môme type. <lb/>

-B). SANCTVS PETRVS. Croix. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

1421. Clément VII. Ecu d&apos;or. -CLEMENS. P. p. SETIVS. Trois <lb/>

couronnes superposées. -~. SANCTVS PETRVS ET PAVLVS. <lb/>
Deux clefs en sautoir. Très-rare et superbe pièce inédite. <lb/>

1422. Jules II et Georges d&apos;Amboise. Blanc. -IVLIVS, etc. Ecu. <lb/>

-<lb/>
GEORGIVS, etc. Croix. P. D. n. 4281. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1423. Grégoire XIII et Georges d&apos;Amboise. Teston. -GREGO-<lb/>

RIVS. Buste à gauche. -B). CARO CAR. Ecu aux trois lis. <lb/>
P. D. n. 4307. <lb/>
Rare. <lb/>

1424. Paul V et ScipionBorghèse. Doubleécu d&apos;or. -PAVLVSv, <lb/>

PONT OPT. MAX 1608. Buste à droite, dessous un écu. -<lb/>
R). SCIP BVRGHESIVS CAR LEG AVE. Armes du cardinal. <lb/>
Superbe pièce inédite. <lb/>

1425. Urbain VIII et Ant. Barberini. Teston d&apos;argent. -<lb/>

VRBAXVS VIII PONT MAX 1640. Buste il dr ite. -~R). ANTONI S <lb/>
CARD, etc. Croix fleuronnée. <lb/>

9 <lb/>


1426. Innocent X et C. Pamphilius. Grand écu. -INNOCEN-<lb/>

TIVS x, etc. Buste à droite. -~R). CAMILLVS CARD, etc. Ecu <lb/>
aux armes. <lb/>
Très-belle pièce inédite, gravée n. 37. <lb/>
C&apos;est le seul grand écu connu de ce pape avec un nom de <lb/>
légat. <lb/>

1427. Alexandre VII et F. Chisi. Carlin. -ALEXANDER VII PON <lb/>

OPT MAX. Buste du pape à droite, dessous écusson. ~-R). FLA-<lb/>

, <lb/>

VIVS CARD CHISIVS LEGAT AVEN. 1600. Armes du légat. P. D. <lb/>
n. 4458. <lb/>

Rare et superbe pièce. <lb/>

1428. Flavius Chisius seul. Carlin. -FLAVIVS, etc. Buste à droite. <lb/>

-<lb/>

EX MONTIBVS, etc. Armes. p. D. n. 4454. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1429. Innocent XII et Pierre Othobonus. Carlin. -INNOCEN XII. <lb/>

P. E. II. Buste du pape, dessous écu. -~R). PETRVS CARD OT-<lb/>
THOBONVS LEGAT, 1692. Armes, P. D. n. 4461. Variété. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1430. Monnaies ordinaires de billon de Grégoire XIII et XIV, Clé-<lb/>
ment VI et VII, Pie V, Urbain VIII. Mereau du chapitre, etc. <lb/>
17 pièces. <lb/>

Princes d&apos;Orange <lb/>

1431. Guillaume IV. -W PRINCEPS AVRASC. Cornet. -R). FREDE-<lb/>

RICVS IMP. Croix. <lb/>
Rare et beau denier. <lb/>

1132. Raymond III? Florin d&apos;or. -R DI. G. P. AVHA. Gros lis, <lb/>

-~. S IOHANNES B. S. Jean debout, p. D. n. 4519, 4521 et <lb/>

4525. <lb/>
4 pièces. <lb/>

« <lb/>


1433. Id. -Id. -R DE. BAYTIO. Di.GRA. p. AVRA. Ecu chargé d&apos;un <lb/>

cornet. -<lb/>
S IOHANNES B. S. Jean debout. <lb/>
Superbe pièce, unique, gravée n. 32. <lb/>

1434. Id. -Franc à pied d&apos;or. -RAMVNDVS, etc. Le prince <lb/>

debout sous un portail. -<lb/>
XPC, etc. Croix feuillue, p. D. <lb/>

n. 4527 <lb/>

. <lb/>

2 pièces rares. <lb/>

1435. Jean II de Chdlon. Demi-écu? -IOHS DE CABILLONE. <lb/>

Heaume. -~n). DEI, GRA PRS AVRAIC. Croix fleuronnée can-<lb/>
tonnée d&apos;un cornet et d&apos;un besant. P. D. n. 4550. <lb/>
Très-belle pièce, unique. <lb/>

1430. Id. -Même légende. Ecu heaumé. -Â. PRINCEPS AVR. <lb/>

Croix cantonnée de quatre cornets, P. D. n. 4551. <lb/>
Rare et très-beau denier. <lb/>

1437. Philippe Guillaume. -PHILG. I. D. G. PRIN. AVR. CO. N. Ecu. <lb/>
-4. SOLI, etc. Croix. p. D. n. 4578. <lb/>

Douzain rare. <lb/>

1438. Maurice Ir. -MAVRITIVS, etc. Buste à droite.-~R). SOLI, etc. <lb/>

Croix fleuronnée. P. D. 4593. <lb/>
Demi-liane rare. <lb/>

1439. Frédéric Henri. Quadruple écu? d&apos;or -KRED HENR D. <lb/>

G. PRIN AVR CO NAS D. B. Buste à droite. -R). SOLI DEO <lb/>
HONOR ET GLORIA. Ecu couronné. Variété inédite du n. 4589 <lb/>

de P. D. <lb/>

Très-rare et superbe pièce. <lb/>

1440. Id. -Teston d&apos;argent. -Le type précédent, p. D. <lb/>

n. 4605. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

1441. Id. -Même pièce, tête plus vieille. <lb/>

Rare. <lb/>

1442. Id. -Demi-franc. -Même tète. -Même légende. <lb/>

Croix. P. D. n. 4602. <lb/>
Rare. <lb/>


1443. Guillaume IX. Grand écu. -GVILLELMVS D. G. PRIN AVR. <lb/>

Buste à droite. -R). SOLI, etc. Ecu couronné, p. D. n. 4626. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

1444. Id. -Demi-écu au même type. p. D. n. 4628. <lb/>

Rare et très-belle pièce. <lb/>

1445. Id. -Quart d&apos;écu au même type. p. D. n. 4630. <lb/>

Rare et très-belle pièce. <lb/>

1446. Id. -D ouzième d&apos;écu, date 1650. <lb/>

Inédite. Rare et très-belle pièce. <lb/>
Cette rare et belle série de 4 pièces pourra ètre vendue en <lb/>
un seul lot. <lb/>

1447. Guillaume Henri. Demi-écu. -G VIL HENRD. G. PRIN AVR. <lb/>

Buste jeune à droite. -R}. SOLI, etc. Ecu couronné, P. D. <lb/>
n. 4635. <lb/>
Rarè. <lb/>

1448. Id. -Se d&apos;écu. -Même type. P. D. n. 4640. Superbe pièce. <lb/>

1449. Id. -Id. -Même tête. -~. SOLI, etc. Ecu écartelé. p. D. <lb/>

n. 4642. <lb/>
Rare et superbe pièce. <lb/>

1450. Deniers, blancs, carlins, liards, etc. <lb/>

10 pièces. <lb/>

Dauphiné. <lb/>

1451. Saint-Paul-Trois-Châteaux. -EPIS. Croix coupant <lb/>

la légende. -~R}. S PAVLI. Mitre. P. D. n. 4667. <lb/>

Obole très-rare. <lb/>


1452. Valence. -VRBS VALENT. Aigle. -S APOLINAR. Croix. <lb/>

Denier, obole et maille? <lb/>

4 pièces. <lb/>

1453. Id. -Guillaume de la Voulte. Gros ou Carlin. -AVE <lb/>

MARIA, etc. La Vierge assise. -G EPS, etc. Croix feuillue. <lb/>

p. D. D. 4720. <lb/>

Belle et très-rare pièce. <lb/>

1454. Gap. <lb/>

s. i EPLSCOPVS. Tête à gauche. -RJ. VAPINCENSIS. <lb/>
Croix. P. D. n. 4751. <lb/>

Beau et très-rare denier. <lb/>

1455. Id. -ESPICOPVS. Môme type. -<lb/>

VAPITENSIS. Même type. <lb/>
P. D. n. 4752. <lb/>

Beau et très-rare denier. <lb/>

1456. Vienne. -s. M. VIENNA. Tête à gauche. -~. MAXIMA GALL. <lb/>

Croix. <lb/>
Deniers et oboles et 2 meraux. 12 pièces. <lb/>

1457. Id. -S MAVRICIVS. Croix. -VRBS VIENNA. Monogr. de <lb/>

Henri. p. D. n. 4820. <lb/>
Denier rare. <lb/>

1458. Id. -Id. -VRBS VIENNA. Croix -CAPVT GALLIE. Dans <lb/>

le champ. s. M. P. D. n. 4824. <lb/>

Denier, rare 2 pièces. <lb/>

1459. Id. -Id. -SANCTVS MAVRICIV. Profil à gauche. -~R). MAXIMA <lb/>

GALLIAR. Croix à pied cantonnée de VIEN. P. D. n. 4841. <lb/>
Blanc de billon rare. <lb/>

1460. Id. -Même type, avec MAVRICIVS. P. D. n. 4842. <lb/>
Blanc de billon, rare et superbe pièce. <lb/>

1461. Id. -Même type, avec la croix formée par deux traits, et <lb/>
coupant la légende. Demi des deux pièces précédentes; iné-<lb/>
dite, mais mal conservée. <lb/>


Dauphins viennois. <lb/>

1462. Humbert Ier. -DALPHS VIEN. Dauphin dans trois arcs de cercle. <lb/>

-~F), COMES ALBONIS. Croix cantonnée de H. P. D. n. 4850. <lb/>
variété. <lb/>
Beau denier très-rare. <lb/>

1463. Jean Ier. -I DALPHS VIEN. Dauphin. -<lb/>

COMES ALBONIS. <lb/>

Croix fleuronnée. p. D. n. 4854. <lb/>

Beau denier très-rare. <lb/>

1464. Guigues VIII. Florin d&apos;or. -G DPH VIENS. Lis. -s. IO-<lb/>

HANNES. St Jean debout, p. D. n. 4858. <lb/>
florin rare. <lb/>

1465. Id. -Carlin. -GVIGO, etc. Le prince assis. -COMES <lb/>

ALBONIS. Croix. p. D. n. 4859. <lb/>
2 pièces. <lb/>

1466. Humbert II. Florin d&apos;or. -HV DPH VIEN. Lis. -~B). S IOHAN-<lb/>

NES. St Jean.P. D. n. 4867 et 4868. <lb/>
2 pièces. <lb/>

1467. Charles V. -Id. -KROL DPHS. v. Même type. p. D. n. 4894. <lb/>

1468. Id. -Demi-gros. -KAROLVS FRANCORV REX. Le roi assis <lb/>

de face. ~-DALPHS VENENS. Croix, SIT, etc. p. D. n. 4912. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1469. Luuis XI. Ecu d&apos;or. -LVDOVICVS DALPHS VIENSIS. Champ <lb/>

écartelé de France etDauphiné. -~B). XPC, etc. Croix, p. D. <lb/>

n. 4980, variété. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

1470. Id. -Gros d&apos;argent. -LVD, etc. Ecu écartelé surmonté <lb/>

d&apos;un dauphin. -SIT, etc. Croix fleuronnée. p. D. n. 4981. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>


Archevêques de Lyon. <lb/>

1471. PRIMA SEDES. Dans le champ, L. G, etc. -~n). GALLIARV. Croix. <lb/>

P. D. n. 5028, 5029, etc. <lb/>
Denier, 7 belles pièces. <lb/>

Comtes et princes de Dombes. <lb/>

1472. Jean. -p. D. n. 5073, 5076. Pierre, n. 5101. <lb/>

Blanc et deniers. 4 pièces. <lb/>

1473. Louis. Double écu d&apos;or. -LVDO. P DOMBARVM. Ecu cou-<lb/>

ronné. -<lb/>
DNS, etc, 1578. Croix. p. D. n. 5105. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

1474. Id. -Ecu d&apos;or.Môme type, 1576. Rare et très-belle pièce. <lb/>

1475. Id. -Id. -Même type, 1578. Rare et très-belle pièce. <lb/>

1476. Testons, demi-testons, quart d&apos;écu, douzains, <lb/>
liards, etc. De tous les princes et princesses de Dombes. <lb/>

30 pièces plusieurs rares. <lb/>

1477. Henri. -H. P. DOMBAR. D. MONTISP. Buste à gauche. -~R). DNS. <lb/>
ADJVTOR MEVS, 1609. Deux lis avec brisure, P. D. n. 5152, <lb/>
variété. <lb/>
Essai du enier d&apos;argent rare. <lb/>

1478. Gaston et Marie. Teston. -GASTON ET MARIA, etc. Leurs <lb/>

buste affrontés. -~B}. DNS, etc. 1639. Ecu accosté de deux <lb/>
monogrammes, P. D. n. 5177. <lb/>
Très-rare et belle pièce. <lb/>


1479. Gaston. Eau d&apos;or. -GASTO FR. VN, REG. etc. Ecu. -~R). DO-<lb/>

MINVS, etc. 1641. Croix. P. D. n. 5183. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

1480. Id. -Grand écu d&apos;argent. -GASTONVS P DOMBARVM. <lb/>

Buste à droite. -R). DOMINVS, etc, 1652. Ecu couronné. <lb/>
P. D. n. 5184. <lb/>
Rare. <lb/>

1481. Id. -Demi-écu. Même type. p. D. n. 5185. <lb/>
Rare. <lb/>

1482. Anne Marie. demi-écu. -AN. MA. LVD. PRIN. SUPREDOM-<lb/>

BAR. Buste à droite. -R). DOMINVS, etc. 1673. Ecucou-<lb/>
ronné. P. D. n. 5219. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1483. Id. -Sixième d&apos;écu. -Même type, date 1665. p. D. <lb/>

n, 5224. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

1484. Id. -Douzième d&apos;écu. -Même type, n. 5226, 5228, <lb/>

5236, 5240, 5244. <lb/>

Série curieuse et rare. 5 pièces. <lb/>

1485. Famille Doria. -Id. -VIOLANTE, etc. -Même buste. -<lb/>
R). DEVS, etc. Ecu accosté de 1666. p. D. n. 5251. Pièce rare. <lb/>

1485 bis. Lixheim. -Henriette de Lorraine. Teston. HENR A <lb/>

LOT, etc. Buste à droite. -~iî}. MONETA, etc. Ecu couronné. <lb/>
p. D. n. 5277. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

Franche-Comté, Besançon (archevêques). <lb/>

1486. Hugues II,archevêque. -S STHEPHANVS. Main bénissante. -<lb/>

R). CRISOPOLIS v. Croix, P. D. n. 5365. <lb/>
Beau denier. <lb/>


1487. Hugues III. -Môme type. ~-H. VESONTIVM. Dans le champ, <lb/>

HVGO. Croix. r. D. n. 5367. <lb/>

Beau denier. <lb/>

1488. Grands et petits deniers anonymes. <lb/>

5 pièces. <lb/>

Ville de Besançon. <lb/>

1489. Charles-Quint. Quadruple pistolet d&apos;or. -CAROLVS <lb/>

QVINTVS IMPERATOR. Buste lauré à droite. -~B). MOUE AVREA <lb/>

CIVI BISVNTINE, 1579. Aigle à deux tetes portant un écu. <lb/>
p. D. n. 5398. <lb/>

Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

1490. Id. -Double pistolet d&apos;or. -Même type, 1595. r. D. <lb/>

R. 5399. <lb/>
Rare. <lb/>

1491. Id. -Id. -Id. -CAROLVS. QUIN. ROM. IMPERATOR. Buste <lb/>

lauré à droite. -~R}. MONETA CIVIT, etc. Même type, 1666. <lb/>
p. D. n. 5427. <lb/>

Très-rare et splendide pièce. <lb/>

1492. Id. -Id. -Id&apos;. -Même type. 1652. P. D. n. 5127. <lb/>
Très-rare et splendide pièce. <lb/>

1493. Id. -Demi-ducat. -CAROLVS, etc. Le roi debout à droite. <lb/>

-DVCATVS, etc. Dans un cartouche, 1655. P. D. n. 5420. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

1494. Id. -daldre ou grand éeu, au même type, 1659. P. D. <lb/>

n. 5422. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

1495. Id. -Id.-Id. -CAROLVS v, etc. Buste à gauche. -~]$. MO-<lb/>

NETA, etc. Aigle supportant deux colonnes, 1641. P. D. <lb/>
n. 5410. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>


1496. Id. -Demi, quart et seizième d&apos;écu, n. 5112, 14 et <lb/>

5417. <lb/>
4 pièces. <lb/>

1497. Id. -Teston.-CAROLVS QVINTVS IMPERATOR. Buste cou-<lb/>

ronné à gauche. -~R). MONETA, etc. Ecu accosté de 1537. <lb/>
p. D. n. 5382. <lb/>

Pièce rare. <lb/>

1498. Id. -Karolus, demi-karolus.-Les mêmes (comme <lb/>

comtes de Bourgogne.) Dates variées. <lb/>
17 pièces. <lb/>

Abbayes de Lure et de Murbach. <lb/>

1499. Jean Rodolphe de Stoeremberg. Grand éeu. -IOES RVD D. <lb/>

G. MVRBAC ET LVTREN AB.Ecu sommé d&apos;une mitre. -CA-<lb/>
ROLVS v, ROM. IMPERATOR AVG. 56. Aigle à deux têtes. P. D. <lb/>

n. 5448. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

v <lb/>

1500. Léopold. Teston. -LEOPOLD, etc. Buste à droite. -AD-<lb/>

MINISTRA, etc. Ecu, p. D. n. 5487. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1501. Id. -Grand écu. -SANCTVS LEODEGARIVS, ete. Le saint <lb/>

assis. -<lb/>

FERDINANDVs n, etc. Aigle à deux têtes, p. D. <lb/>

n. 5495. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1502. Id. -2 Batzen. -Même type. -MONETA, etc. 1624. <lb/>

Ecu, <lb/>
2 pièces rares et belles. <lb/>


Seigneurs du .Châtelet-Vauvillers <lb/>

1503. Nicolas Il. -NIC DV CHAS, etc. Monogramme, autre donjon, <lb/>

liards. <lb/>

3 pièces. <lb/>

Bourgogne. <lb/>

1504. Maçon. Philippe Ier. -PHILIPPVS REX. Croix. -~R). MA-<lb/>

TISCOX. Dans le champ s. P. D. n. 5581. <lb/>
Denier. <lb/>

1505. Id. -Même type. p. D. n. 5584. <lb/>

Belle et rare obole. <lb/>

1506. Id. -Même pièce. <lb/>

Fruste et fracturée. <lb/>

1507. Cluny. -CLVNIACO CENOBIO. Croix. -~R). PETRVS ET. PAYLVS. <lb/>

Clef. P. D. n. 5596. <lb/>
Denier. <lb/>

1508. Tournus. s. c. s. VALERIAN. Tête de profil. -~B). TORNVCIO <lb/>

CAST. Croix P. D. n. 5611, 12 et 5613. <lb/>

denier. 3 pièces. <lb/>

1509. Id. -au même type. p. D. n. 5614. Très-rare et belle obole. <lb/>

1510. Dijon. -PRIMA SEDES en trois lignes. -<lb/>

DIVIONÈNSIS. <lb/>

Croix, P. D. n. 5650. <lb/>

Rare et beau denier. <lb/>


Duché de Bourgogne <lb/>

1511. Eudes 7. -ODO DVX BVRG. Croix. -R. DIVON CASTRI. Croix. <lb/>

p. D. n. 5654 et 5656. <lb/>
Beaux et rares deniers. 2 pièces. <lb/>

1512. Eudês III, Hugues IV, Robert II, Hugues V. -N. 5659, <lb/>

5673, 78, etc. Deniers. <lb/>
6 pièces. <lb/>

1513. Robert. Gros d&apos;argent. -ROBERTVS DVX. Croix. SIT, etc. <lb/>

-<lb/>
TVRONVS CIVIS. Chatel à la Croix. p. D. n. 5675. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

1514. Eudes IV. florin d&apos;or. -EV DVX B GVD. Gros lis. -<lb/>

S IOHANNES B. S. Jean debout. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1515. -Id. Demi-gros, denier et obole tournois. -&apos; P. D. <lb/>

n. 5688, 5690, 5694 et 5695. <lb/>

6 pièces. <lb/>

1516. Philippe le Hardi. Gros d&apos;argent. -PHILIPPVS DVX. <lb/>

Croix. SIT, etc.-R. TVRONVS DVCIS. Chatel à la Croix. p. D. <lb/>
n. 5705. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

1517. Philippe de Rouvre. Florin d&apos;or. -PHS DVX BVRGON. <lb/>

Grand lis. -rç. S IOHANNES B. S. Jean. p. D. n. 5708. Rare. <lb/>

1518. Blancs, doubles, etc. -Jean sans Peur, Philippe le <lb/>

Bon, Charles le Téméraire. <lb/>

&apos; <lb/>

14 pièces. <lb/>


1519. Chaton, Auxonne. -Hugues IV. Eudes IV, Philippe <lb/>

le Bon. Demi-gros, doubles, deniers, etc. p. D. n. 5753, <lb/>
5763, 64, 68, 5771, 72, 74, 5794, etc. 11 pièces. <lb/>
Plusieurs belles et rares. <lb/>

Champagne <lb/>

1520. Langres. -Légende barbare rétrograde. -R). Dans le <lb/>

champ, RX en monogr. -<lb/>
Légende barbare, croix can-<lb/>
tonnée d&apos;un besant. P. D. n.5830. <lb/>

Denier très-rare. <lb/>

1521. Hugues évêque. -LVDOVICVS REX. Crosse. -VRBS LINGO-<lb/>
NIS. Croix. n. 5841 et 5843. <lb/>
2 deniers. <lb/>

1522. Guillaume de Joinville. -GVL EPISCOPVS. ECU. -R. LINGO-<lb/>

NENSIS. Croix. P. D. n. 5819. <lb/>

obole très-rare. <lb/>

1523. Auxerre.-AVTSIODERCI, etc. p. D. n. 5880, 83, 88, 5892, <lb/>
93, 97. Denier et obole, cette dernière fracturée. <lb/>

1524. &apos;Sens. -GRACIA DI TIS. Peigne. -R. SENONES CIV. Croix. <lb/>

Denier. <lb/>

1525. Provins et Sens. -RlLDVNIS CATO. Peigne. -R). SIEE <lb/>

GÉMIS CIVI. Croix. p. D. n. 5769. Belle et rare obole. 2 pièces. <lb/>

1526. Troyes. -Thibaut 1, Henri II, Thibaut IV. p. D. n. 5947, <lb/>

5951 et 5956. <lb/>

Deniers. 7 pièces. <lb/>

1527, Provins. -Thibaut II, Henri, I, ThibautIII et IV. P. D. <lb/>

n. 5970, 72, 73. 78, 5980 et 81. Très-beau lot. Deniers et <lb/>

oboles. <lb/>
15 pièces. <lb/>


1528. Provins et le sénat romain.-SENATVS P. Q. R. Croix. <lb/>

-R. ROMA CAPVT, etc. Peigne, p. D. n. 5984et 5993. Deniers. <lb/>

1529. Meaux et Troyes. -MEPIS CIVITAO. Monogramme. -R). <lb/>

TRECAS CIVI. Croix. p. D. n. 6036. Denier. <lb/>
2 pièces. <lb/>

1530. ChâlonssurMarne -Guillaume II. GVILER EPISCOP. <lb/>

Dans le champ, PAX. -R. CATALAVNI CIVI. Croix. P. D. D. <lb/>
6044. <lb/>

Rare et très-beau denier. <lb/>

1531. Reims archevêques. -Guy 7. WIDO en deux lignes, <lb/>

autour, REMOR PRESVL. -R). VITA XPISTIANA. Croix. P. D. <lb/>

n. 6056. <lb/>

Très-rare et beau denier. <lb/>

1532. Id. -Variété avec REMOR ARCHIPRESVL. Id. n. 6057. Id. <lb/>

1533. Gervais du Château-du-Loir.-GERVASI ARCHIPRAESVLIS. -<lb/>

REMENSIS NMNVS. Croix, p-D. n. 6060. <lb/>

Très-rare et beau denier. <lb/>

.1533 bis. Id. -Même type. <lb/>

Belle obole, unique,et inédite. <lb/>

1534. Rainaud I. -C RAI en monogramme. REMIS METROPOLIS. -<lb/>

Rj. SANCTA MARIA. Croix cantonnée de deux lis. p. D. n. 6062. <lb/>
Denier de la plus grande rareté. <lb/>

1535. Raoul. -RODLF en monogramme; autour, ARCHIEPI.-R). <lb/>

NVM <lb/>

REMIS. Croix cantonnée de deux trèfles et deux <lb/>
besants. p. D. n. 6064. <lb/>

Pièce également très-belle et de première rareté. <lb/>

1536. Samson de Mauvoisin. -SANSON en deux lignes, etc. P. D. -<lb/>
n. 6065, 6066 et 6067. <lb/>
Deniers et obole rares. <lb/>


1537. Henri 7. -HENRIC en deux lignes, x ARCHIEPISCOPVS. -<lb/>

x REMIS ciVIT AS. Croix. p. D. 6070. <lb/>
Denier très-rare. <lb/>

1538. Guillaume 7. -GVLERMVS, etc. p. n. n. 6071, 72, 73. <lb/>
Denier et obole. <lb/>

1539. Gay Il. GVIDONIS en deux lignes. -ARCHIEPISCOPVS.-<lb/>

REMIS CIVITAS. Croix. p. D. n. 6077. Rare et beau denier. <lb/>

1540. Alberic. -ALBRICVS en deux lignes, etc. p. D. n. 6078. <lb/>

Denier rare. <lb/>

1541. Henri II. -HENRICVS, etc. Même type. P. D. n. 6080. <lb/>

Beau denier. <lb/>

1542. Robert. -ROBERTVS en deux lignes, etc. P. D. n. 6087. <lb/>

Denier rare. <lb/>

1543. Neufchâteau. Gaucher de Châtillon. -G. COMES PORCI. <lb/>

Cavalier. -<lb/>
MONETA NOVI CASTRI. Epée entre deux ale-<lb/>
rions. p. D. n. 6095. <lb/>
Rare et très-beau double denier. <lb/>

1544. Chiny. Louis. -GALCH COMES PORC. Buste de face. -<lb/>

MONETA NOVA YVE. Croix. p. D. n. 6099. <lb/>
Esterlin. <lb/>

Comtes de Rethel. <lb/>

1545. Charles II. Ecu ou thaler. -CAROLVS, etc. Aigle cou-<lb/>

ronné, au bas xxx et 1611. -R. SVPREMVS, etc. Ecu. P. D. <lb/>

n. 6126. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>


1546. Id. Même type, 1613. <lb/>

Rare. <lb/>

1547. Id. -se d&apos;éeu? -CAROLVS, etc. Croix cantonnée de <lb/>

quatre lis. --R. SVP, etc. Ecu accosté de 1609. P. D. <lb/>
n. 6134: <lb/>

Rare et très-belle pièce. <lb/>

J547 bis. Double tournois essai d&apos;argent. -CHARLES, etc. <lb/>

Buste àdroite.-R. DOUBLE TOURNOIS 1634. Trois lis. P. D. <lb/>

n. 6162. <lb/>

Belle et très-rare pièce. <lb/>

1547 ter. Charles III. Demi-écu. -CAROL II DVX MAN ET. M. <lb/>

Buste jeune à droite. -R. SiT, etc. Ecu couronné, 1653. <lb/>
Rare. <lb/>

1548. Doubles liards, liards, deniers, etc. des deux règnes <lb/>

Seigneurs de Château Renaud. <lb/>

1549. François de Bourbon et Louise Marguerite. Florins d&apos;or. <lb/>

-S F BOVRB LVD MARGARET LOT. Buste du prince à droite. <lb/>
-R. IN OMNEM TER SONVS EO. Ecu couronné. P. D. n. 6233, <lb/>
6234, 6244, 6245. <lb/>
4 belles pièces. <lb/>

1550. Id. -Thaler ou Ecu d&apos;argent. -Bustes affrontés, <lb/>

dessous xxx. -R. Même type. p. D. n. 6246. <lb/>
Très-rare et belle pièce <lb/>

1551. Id. -Quart d&apos;écu. -Même légende. Ecu accosté de L. M. <lb/>

-<lb/>

SONVS, etc. Croix fleurdelisée, P. D. n. 6248. Rare. <lb/>


1552. Id. -Même pièce, doubles liards, tournois, etc. 10 pièces. <lb/>

Seigneurs de Sedan et Bouillon <lb/>

1553. Guillaume de La Marck. Quart d&apos;écu. -G. H. DE LA. <lb/>

MARK. Ecu couronné accosté de IIII. -<lb/>
NON, EST, etc. <lb/>
Croix fleurdelisée. p. D. n. 6280. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1554. Huitième d&apos;écu. -Même type. P. D. n. 6282. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

1555. Henri de la Tour et Charlotte. Écu d&apos;or ou pistole. -<lb/>

HENRI ET CHAR. D. D. BVIL. P S. P., SE. VI. D. TV. Ecu cou-<lb/>
ronné. -R. NON EST, etc. Croix formée de quatre tours can-<lb/>
tonnée de deux c et deux H. Belle pièce de première rareté. <lb/>

1556. Henri de la Tour. Double écu d&apos;or. -IIENR, etc. Ecu <lb/>

accosté de deux H. -R. SYB. PRINCEPS, etc. Croix feuillue, <lb/>

cant. de quatre H. P. D. n. 6301. Très-belle et rare pièce. <lb/>

1557. Id. -Grand écu d&apos;argent. -HENRICVS , etc. 1011. <lb/>

Buste à droite. -R. sVP. PRINCEPS. Ecu. P. D. n. 6308. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1558. Id. -Thaler. -HENRICVS, etc. 1613. Aigle. -R. sv-<lb/>

PREMVS, etc. Ecu, trois besants au centre, P. D. n. 6304. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1559. Id. -Même pièce, le petit écusson du centre sans les besants. <lb/>

P. D. n. 6306. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>


1560. Id. -Quart d&apos;écu. -HENRI, etc. Ecu accosté de 11. n. -<lb/>

NON. EST, etc. 1598. Croix fleurdelisée. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1561. Id. -5 Stuivers ? -HENR, etc. Aigle. -MONET, etc. <lb/>

1615. Ecu accosté de deux H. P. D. n. 6318. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1562. Geoffroi Maurice. -Essai d&apos;argentdu double liard. <lb/>

-GODEF, etc. Buste à droite. -<lb/>

DOVBLE DE BOVILLON, <lb/>

1683. Deux tours et un lis. <lb/>

Très-rare. <lb/>

1563. Doubles liards, deniers, etc., des divers princes. <lb/>

16 piôces4 <lb/>

Picardie. <lb/>

1564. Amiens. -Deniers et obole barbares avec PAX. 5 pièces. <lb/>

1565. Philippe d&apos;Alsace. -PHILIPPVS CONES. Dans le champ A. -. <lb/>

-<lb/>

SIMON FECIT. Croix. P. D. n. 6409. <lb/>
Denier rare. <lb/>

1566. Soissons. Jean. -IOIIANNE COMES. Croix. -R. SVESSIONIS <lb/>

MON. Temple, P. D. n. 6497. <lb/>
Rare et beau denier. <lb/>

1567. Id. -Jean de Clermont. -i. DE CLAROMONTE. Croix. -<lb/>

R. Le même. P. D. n. 6499. <lb/>
Beau denier unique. <lb/>

1568. Id. -Raoul. -.Denier, antre de St-Médard, n. 6487 et <lb/>

6518. <lb/>
2 pièces. <lb/>


1569. Noyon. Renaud. -RENOLD EPC. Croix entredeux crosses. -<lb/>

R. NOVIOMVS. Croix cantonnée de deux petites croix fichées. <lb/>
Variété inédite. Rare denier fruste. <lb/>

1370. Id. -Etienne Ier. -STEPH EPE. Môme type. p. D. n. 6522. <lb/>
Très-rare et très-beau denier. <lb/>

1571. Laon. Rogei de Rosoi. -ROGERVS EPE. Tête de face. <lb/>

Denier. 2 pièces. <lb/>

1572. Boulogne. Renaud de Dammartin. <lb/>

Denier. 2 pièces. <lb/>

-1573. Calais. Henri V et Henri VI. -Gros et demi-gros. <lb/>

6 pièces. <lb/>

1574. Vermandois. Philippe d&apos;Alsace. -PHILIPPVS&apos;; sur une <lb/>

bande COMES. -<lb/>
ses QVINTINVS. Tête de face. P. D. <lb/>
n. 6687. <lb/>

Très-rare et beau denier. <lb/>

1575. Id. -Id. -Môme pièce fruste. <lb/>

1576. Id. -Eléonore. -ALIENO en deux lignes. -R. xco VIRO-<lb/>

MENDVI. -R. S QVINTINVS. Croix. P. D. n. 6691 et 6692. <lb/>
Denier. 3 pièces. <lb/>

1577. Ponthieu. Guy Ier. -WIDO COMES. Croix cantonnée de <lb/>

quatre .points. -R). ABBATIS VILLE. Deux lis et six crois-<lb/>
sants dans le champ. <lb/>
Variété inédite, très-rare denier. <lb/>

1578. Guillaume III. -WILELM. CONS ; dans le champ, PONTIV en <lb/>

deux lignes. -R.ABBATIS-VILLE. Croix. p. D. n. 6703 et 6706. <lb/>
Denier, 3 pièces. <lb/>

1579. -ld. Jeanne et Jean de Nesle-. -IOH COMES PONTI. Croix. <lb/>

-B). ABBISVILLE en deux lignes, P. D. n. 6712. <lb/>
Rare et très-belle obole. <lb/>


1580. Id. -Edouard Ier. -EDOARDVS REX. Croix. -R. MONETA <lb/>

PONTI en deux lignes, p. D. n. 6719. <lb/>
Denier rare. <lb/>

1581. Id. -Edouard II. -EDWARDVS REX. Croix. -R. MOXET <lb/>

POTIV. Au milieu, lion passant. P. D. n. 6721. Den. très-rare. <lb/>

Artois <lb/>

1582. Fauquembergue. Eléonore. -ELIENOR en deux lignes. <lb/>

COMITISSA DE. -R. FAVQVENBBRGYE. Croix. P. D. n. 6816. <lb/>

Petit denier ou obole très-rare. <lb/>

1583. Id. -Id. -AL. CAST. SCI. AVD. Croix cantonnée de deux <lb/>

fleurettes. -R. DNA FALCONB en deux lignes, P. D. n. 6823. <lb/>
Petit denier ou obole très-rare. <lb/>

1584. Betliune. -Triangle. -BETV. <lb/>

Maille. 2 pièces. <lb/>

1585. Seraln. Walerand III. -G DOMINVS DE LINY. Tête de face <lb/>

-R.MONETA SERAIN. Croix, P. D. n. 6910. <lb/>
Esterlin rare. <lb/>

1586. Crevecoeur. Jean de Flandres. -IOHANNE, etc. Cavalier. <lb/>

-R. MONETA, etc. Croix. p. D. n. 6924. Très-beau gros. <lb/>

1587. Douay. -Rameau. -R.Croix. p. D. n. 6980. <lb/>

Maille. <lb/>


Cambray <lb/>

Toutes les pièces entre les n. 1588 et 1600 sont decrites d&apos;après les plan-<lb/>
ches de l&apos;ouvrage de M. Ch. Robert (1). <lb/>

1588. Manassèsévêques? -Buste à mi-corpe; à côté M? -i\. Croix <lb/>
cantonnée de s. T. S. T. Robert page 69. <lb/>

Petit denier. <lb/>

1589. Nicolas II ou III. Gros d&apos;argent. -NICOLAVS, etc. Buste <lb/>

de face. -R. CAMERACV. Croix coupant la légende; autour, <lb/>
AVE MARIA GRATIA PLENA. pl. IV, n. 4. <lb/>
Rare. <lb/>

1500. Enguerrand de Crequi. Id. -INGERRANNVS, etc. Même <lb/>

type, pl. v, n. 1. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

1591. Id. -IGER, etc. Ecu aux trois lions. Id. pl. v. n. 8. Esterlin. <lb/>

1592. Philippe de Marigny. -PHILIPPVS. Type du gros, n. 1589. <lb/>

pl. VIII, n. 1. <lb/>

Très-beau et rare. <lb/>

1593. Pierre III de Mirepois. -PETRVS, etc. Môme type, pl. ix, <lb/>

n. 3. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

1594. Id. -PET.... GRA EPS. Croix à pied. SIT, etc. -R. CAMBRA-<lb/>

CENS. Pag. 119, vignette. <lb/>
Blanc trèa-rare. <lb/>

1595. Florin d&apos;or. -Avec FLOR BPI CA et FLOR, EX CHA. 2 pièces. <lb/>

(1) Numismatique de Cambray, 1 gros vol. in-4°56 pl. Paris 1861. <lb/>


1596. Robert de Genève. Cavalier d&apos;or. -ROBERTVS, etc. Ca. <lb/>

valier courant à gauche. -<lb/>
XPS, etc. Croix fleuronnée. <lb/>
pl. xv. n. 3. <lb/>
Très-rare et belle pièce. <lb/>

1597. Jean V. -IOHANNES, etc. Deux écus. -SIT, etc. Croix. <lb/>

pl. XVIII, n. 4. <lb/>
Demi-blanc rare. <lb/>

1598. Maximilien II. Thaler. --MAXIMI. II. ROMA IMP. SEM. <lb/>

AVGV. 1569. Aigle. -R. MAX A BERG, etc. Ecu. Pl. xxiv, <lb/>
fig. 2. Variété. <lb/>

1599. Louis de Berlaymont. -Id. -MAXIMILIII, etc. 1572. Aigle. <lb/>

-<lb/>

LVD A. BERIAÏ MONT., etc. Ecu. Pl. xxvi, n. 2. <lb/>
Ecu rare. <lb/>

1600. vi deniers, u deniers, méréaux, etc. 15 pièces, plusieurs rares. <lb/>


COMTES DE FLANDRE. <lb/>

Les pièces n. 1601 à 1120 sont citées d&apos;après Galliard (1), et les n. 1621 <lb/>

à 1637, d&apos;après les planches de Deschamps de Pas (2). <lb/>

1601. Gérolf. -GANT. Tête casquée.-B). GEROLF. Croix. Galliard. <lb/>
n. 29. <lb/>

Maille très-rare. <lb/>

1602. Simon. -Deux lis, etc. -R. SIMON F. n. 32, 36. <lb/>

Maille 4 pièces. <lb/>

1603. Bruges. -Guerrier debout. -BRVG. Croix. n. 50, 53 <lb/>

59 et 60. <lb/>
Maille 4 pièces. <lb/>

1604. Courtray. -Ecu. -CVRT. Croix. n. 55. Maille rare. <lb/>

1605. Gand. -Tête casquée. -R. GANT. Croix. n. 74 et 83, 86, <lb/>

88. <lb/>

Maille 4 pièces. <lb/>

1606. Lille. -Ecurvec un lis. -LILA. Croix. n. 107. <lb/>

Maille 4 pièces. <lb/>

1607. Ipres. -Ecu au lion, -R. IPRA. Croix. Maille 4 pièces. <lb/>

(1) Recherches sur les monnaies dcs comtes de Flandre, Gand,11852, 1 ToI <lb/>

et pl. <lb/>

&lt;2) Essai sur l&apos;histoire monétaire des comtes de Flandre, 1 vol. 8, et pl. <lb/>
extr. dela Revue numismatique française <lb/>


1608. Guy de Dampierre. -MARCHIO NAMVRC. Tête de face. -<lb/>
R. G COMES FLADRE. Croix. n. 158. <lb/>
Esterlin. 2 pièces. <lb/>

1609. Philippe de Thiette. Gros. -PH. COÏT FLAND. Croix, GAR-<lb/>

CIA, etc. -R. MONETA ALOST. Portail, n. 164. <lb/>
Pièce très-rare. <lb/>

1610. Robert de Béthune. -R. COMES FLANDRIE. Tête de face. -<lb/>

R. MONETA ALOTEN. Croix. n. 175. <lb/>

Esterlin rare. <lb/>

1611. Louis Ier de Nevers. -LVDOVIC, etc. Croix. -R. MONETA <lb/>

GANDENSIS. Lion debout, n. 188. <lb/>
Demi-gros. <lb/>

1612. Id. -LVDOVIC, etc. Croix. -R). MONETA FLANDRIE. Lion de-<lb/>

bout. n. 201. <lb/>
Gros. 2 pièces. <lb/>

1613. Louis II de Male. Demi-écu d&apos;or. -LVDOVICVS, etc. Le <lb/>

comte assis tenant l&apos;écu avec l&apos;aigle. -R. XPC, etc. Croix. <lb/>
n. 208. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1614 Id. -Quart d&apos;écu. -Même type, n. 209. Belle pièce. <lb/>

1615. Id. -Mouton d&apos;or. -AGN, etc. Mouton; dessous, LVD. <lb/>

co. F. n. 210. <lb/>

1616. Id. -Franc à cheval -LUDOVIC, etc. Le duc à cheval. <lb/>

n. 213. <lb/>

1017. Id. Lion d&apos;or. -LVDOVICVS, etc. Lion heaumé sur une <lb/>

estrade. -R. BENEDICTVS QVI VENIT, etc. Croix cantonnée <lb/>
de FLAN. n. 214. <lb/>
Superbe pièce. <lb/>

1618. Id. -Heaume. -LVDOVICVS, etc. Deux lions soutenant <lb/>

un écu incliné placé sous un heaume. -R. Le même, n. 216. <lb/>
Rare et magnifique pièce. <lb/>


1619. Id. -Ecu d&apos;or -LVDOVICVS, etc. Le duc assis tenant <lb/>

l&apos;écu au lion. -R.) XPC,etc. Croix. n. 218. Très-belle pièce. <lb/>

6620. Id. -Gros, demi-gros, denier, n. 224, 227 et 22U. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1621. Philippe le Hardi. Noble d&apos;or. -PHS DEI GRA, etc. Le duc <lb/>

sur un navire. -<lb/>
HIC AVTEM. Croix cantonnée de quatre % <lb/>
léopards, Deschamps de pas. n. 15. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1622. Id. -Double gros et gros au lion, n. 18, 19. 2 piuces. <lb/>

1623. Jean Sans-Peur. Noble d&apos;or. -IOHS DEI GRA, etc. Le duc <lb/>

sur un navire. -4. me, etc. Croix du n. 1611. n. 25. <lb/>
Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

1624. Id. -Doubles gros. -IOHS. Deux écus heaumés, etc. <lb/>

n. 26 et 31. <lb/>
2 pièces. <lb/>

1625. Philippe le Bon. Noble d&apos;or. -PHS DEI URA. Le duc sur <lb/>

un navire. -R. Celui du 1621. n. 38. Rare et belle pièce. <lb/>

1626. Id. -Demi-noble. -Même type. n. 43. <lb/>

,1627. Id. -Cavalier d&apos;or. -PHS, etc. Le duc au galop à <lb/>

droite ; dessous, FLAD. n. 44. <lb/>

1628. Id. -Demi-cavalier. -Même type, n. 45. <lb/>

Très-rare et superbe pièce. <lb/>

1629. Id. -Lion d&apos;or. -PHS; etc. Lion assis à gauche. -<lb/>

R. SIT, etc. Ecu à sept quarts, n. 51. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

1630. Id. -Lionceau d&apos;or (ou deux tiers du lion). -Même <lb/>

types n. 52. <lb/>
Très&quot;rare et très-belle piwce. <lb/>


1631. Id. -Doubles gros gros, denier. -N. 35, 41, 46 <lb/>

47 etsup. 7. <lb/>

D pièces <lb/>

1632. Charles le Téméraire. Florin d&apos;or. -KAROLVS, etc. Ecu. <lb/>

-R. SANCTVS ANDREAS. Saint André debout, n. 57. <lb/>

1633. Id. -Double patards, briquets, deniers, etc. -<lb/>

N. 60, 62, 63, 65, 66, 70, sup. 10. <lb/>

7 pièces. <lb/>

1634. Marie. -MARIA,etc. Grand M gothique, etc. n. 73. 2 pièces. <lb/>

1635. Philippe le Beau. Florin d&apos;or. -PHS, etc. Ecu. -4. Saint <lb/>

debout, à ses pieds l&apos;écu au lion. <lb/>
Rare. <lb/>

1636. Id. -Gros, 1/2 gros.*-PHS, etc. Ecu avec GAND. -<lb/>

Rf. Lion. <lb/>
2 pièces. <lb/>

1637. Ville de Gand. Noble d&apos;or. -MON AVREA, etc. Figure <lb/>

sur un navire accostée de N. T. -R). NISI DMS, etc. 83. Croix, <lb/>
Rare et superbe pièce. <lb/>


COMTES DE HAYNAULT. <lb/>

Du n, 1638. au n. 1657, les pièces sont citées d&apos;après R. Châlon (1). <lb/>

1638. Jeanne. -Monogramme de Hainault. -R. Croix. ChAlon. <lb/>
n. 3, 4, 9 et 10. <lb/>

Mailes. 8 pièces. <lb/>

1639. Marguerite de Constantinople. Gros. -N. 13 et 17. <lb/>

2 pièces. <lb/>

« <lb/>

1640. Jean II d&apos;Avesne. Gros. -IOANNES COMES. Croix, SIT, etc. <lb/>

-<lb/>
HANONIE. Monogr. de Hainault. n. 24. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

1641. Guillaume Ier. Gros. -WILL, etc. Cavalier, n. 45. Rare. <lb/>

1642. Id. -1/2 gros. -GViLLEM, etc. Croix. -iî. Monogr. <lb/>

avec HAYN. n. 47. <lb/>
Rare. <lb/>

1643 Id. -Id. -Variété avec SIGNVM CRVCIS. n. 50. <lb/>

Belle et rare. <lb/>

1644. Id. -Esterlin. -VALENCHENSIS. Monogramme, n. 52. <lb/>

Belle .et rare pièce. <lb/>

1645. Id. -Nros. -GVILLELMVS, etc. Lion. -R. MONETA, etc. <lb/>

n. 53. <lb/>
Rare. <lb/>

(1) Recherches sur les monnaies des comtes de Hainault, 1 vol. in-4°pl. <lb/>

**» <lb/>


1646. Id. -Denier. -GVIL, etc. Croix à&apos;pied. -MONETA, etc. <lb/>

Monogr. de Hainault. <lb/>
Belle et rare pièce. <lb/>

1647. Guillàume II. Gros. -COMES HANONIE. Croix. -R. MO-<lb/>

NETA VALENC. Lion. n. 73. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

1647 bis. Marguerite II. Plaque. -MARGARET, etc. Monogr. <lb/>

-R. MONETA VALENCENENSIS. Croix. SIT, etc. n. 85. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

1648. Id. -Denier. -MARG. COMIT HANON. Ecu. -R. MONETA <lb/>

VALEN. Croix. <lb/>

Très-rare. <lb/>

1649. Guillaume III. Plaque. -GVILLELMVS. Monogr., etc. <lb/>

n. 101. <lb/>
2 belles pièces. <lb/>

1650. Albert de Bavière. -Id. -DVX ALBERTVS, etc. Monogr. -<lb/>

R. MOMETA, etc. n, 123. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

1651. Guillaume IV. Ecu d&apos;or. -GVILLELM. Ecu couronné. -<lb/>

R. xps, etc. Croix. n. 132. <lb/>
Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

1652. Id. -Plaque. -<lb/>

DVX. DEI GRA COM. HANO. HOL. Lion <lb/>

assis dans un enclos tenant un écu. -R. MONETA, etc. Croix <lb/>
dans un cercle à quatre lobes. n. 137. <lb/>

Pièce très-rare. <lb/>

1653. Id. -Demi-plaque. -GVILLELM, etc. Ecu. -R). MO-<lb/>

NETA, etc. Même croix. n. 140. <lb/>
Pièce très-rare. <lb/>

1651. Jean IV. Demi-gros. -IOH, etc. Deux écus. -R. MO--<lb/>

NETA FCA, etc. Croix. n. 151. <lb/>
Rare. <lb/>


1655. Philippe le Bon. Lion d&apos;or. -PHS DEI GRA. Lion assis à <lb/>

gauche sous un dais. R.SIT ,etc. Ecu. n. 157 Très-bellepièce. <lb/>

1656. Id. -Même pièce, mal conservée. <lb/>

1657. Id. -Plaque, deniers, etc. <lb/>

3 pièces. <lb/>

Brabant. <lb/>

Les numéros cités sont ceux de l&apos;ouvrage de M. Serrure (1) <lb/>

i <lb/>

1658. Mailles au cavalier, au lion, au mouton, etc. <lb/>

7 pièces. <lb/>

1659. Jean II. -MONETA BRVXEL. Châtel. -R. BRABANTIE DVX. • <lb/>

Crox. SIT, etc. Serrure, n. 44. <lb/>
Gros très-beau et rare. <lb/>

1660. Jean III. -Double mouton d&apos;or. ACfN, etc. Agneau <lb/>

gauche; dessous, IOH DVX. -R. XPC, etc. Croix. n. 51. <lb/>

Très-rare et) très-belle pièce. <lb/>

1661. Id. -Mouton d&apos;or. Même type. n. 52. <lb/>

Belle pièce. <lb/>

1662. Id. -Gros esterlings, etc. 9 pièces, plusieurs rares. <lb/>

1663. Jeanne. Cavalier d&apos;or. -IOHANNA, etc. La duchesse à <lb/>

cheval à gauche. -R. xpc, etc. Croix. n. 84. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

(1) Notiee sur le cabinet monnétairede S. A. le Prince de Ligne. Gand, 1847 <lb/>

1 vol. 12 pl. <lb/>


1664. Id. -Gros au lion. MONETA FILFD. Lion. -R). I. DVC. <lb/>

LOT. BRAB.. Croix. SIT, etc. n. 85. <lb/>

Belle et rare pièce, <lb/>

1665. Jean IV. -Aignel d&apos;or. -AGN. DEI QUI TOLL. PECA <lb/>

MVDI MISERERE. Agneau à gauche entouré d&apos;un cercle à 10 <lb/>
lobes; dessous, i. DX. B. -R.XPC. Croix fleuronnée can-<lb/>
tonnée de 4 lis. <lb/>

Pièce très-rare. <lb/>
Cette pièce étant identique. comme fabrique et comme <lb/>
style, avec les monnaies de Charles VI et VII de France, <lb/>
nous pensons l&apos;avoir justement attribuée en la plaçant ici. <lb/>

1666. Id. -Double gros. -IOHANES, etc. Deux écus sous un <lb/>

heaume. <lb/>

MONETA, etc. Croix, n. 94. Rare et belle pièce. <lb/>

1.667. Philippe le Bon. Lion d&apos;or. -PHS, etc. Lion assis sous un <lb/>

dais. -R. SIT, etc. Ecu sur une croix. n. 101. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1668. Id. -Cavalier d&apos;or. -PHS, etc. Le duc à cheval, dessous, <lb/>

BRAB. -<lb/>

Même écu sur une croix. n. 103. Belle pièce. <lb/>

1669. Id. -Ecu d&apos;or. -PHS, etc. Buste de S. Pierre sur un écu. <lb/>

-R. PAX, etc. Croix. n. 104. <lb/>
2 pièces. <lb/>

1670. Charles le Téméraire. Florin d&apos;or.-KAROL, etc. Ecu sur <lb/>

une croix. -R. SANCTVS ANDREAS. Le saint debout, n. 106. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

1671. Id. -Double sol, double et simple, briquet. <lb/>

5 pièces. <lb/>

1672. Philippe le Beau. Florin d&apos;or. -PHS, etc. Croix ornée. -<lb/>

R). S PHE INTERCED PRO NOBIS. Buste de S. Philippe; au-des-<lb/>

sous un écu. n. 128. <lb/>
Rare. 2 pièces. <lb/>

1673. Id. -Demi-florin. -Même type. <lb/>

Très-rare. <lb/>


1674. Id. <lb/>

Toison d&apos;argent. -PHS, etc. Ecu sur une croix. <lb/>

INICIVM, etc. Grande toison, n. 129. Rare et belle pièce. <lb/>

1675. Philippe Il d&apos;Espagne. Ecu d&apos;or. -DOMINVS MIHI ADIVTOR. <lb/>

Buste de Philippe à droite. -PHS. D. G.HISP REX. DVX. n. <lb/>
Ecu. <lb/>

1676. Albert et Isabelle. Double ducat d&apos;or. -ALBERTVS, etc. <lb/>

Ecu. -R. ARCHIDVCES. Croix, 1602. <lb/>

Belle pièce. <lb/>

1677. François d&apos;Alençon. Ecu d&apos;argent. -FRAN, etc. Buste <lb/>

à droite. -R). AETERNVM, etc. Ecu accosté de deux F. <lb/>
Très-rare et belle pièce. <lb/>

1678. Id. -Médaille d&apos;argent. -FRAN, etc. Buste couronné <lb/>

à droite. -R. FOVET. ET. DVSCVTlT. Soleil&apos;, dessous 1582. <lb/>

Très-rare et superbe pièce. <lb/>

1679. Id. -Même pièce, la tête nue, frappe moderne <lb/>

1680. Lot de la pièces de billon et de cuivre de François, Philippe, etc. <lb/>

15 pièces. <lb/>

1681. Maximilien et Marie de Bourgogne. Grand écu d&apos;ar-<lb/>
gent. -MAXIMIL, etc. Buste couronné à droite ; dans le <lb/>

champ, ETATIS 19. -R. MARIA, etc. Buste de Marie à droite ; <lb/>
dans le champ, ETATIS 20, au bas 1479. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>


Hollande (comté de) <lb/>

1682 Guillaume VI. Ecu d&apos;or. -GVILLEL, etc. Le comte tenant <lb/>

un écu. <lb/>

1683. Philippe le Bon. Id. -PHS, etc. Môme type. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1684. Philippe le Beau. Florin d&apos;or. -PHS, etc. Type de <lb/>

St Philippe. <lb/>
2 pièces, <lb/>

1684 bis. Demi-noble de Transylvanie. <lb/>

1685. Id. -De Thorn. -MONETA NOVA AVREA THORNENSIS. <lb/>

Vaisseau. -R). St Michel. <lb/>
Rare et belle pièce. <lb/>

1686. Florin et eavalier d&apos;or de Charles d&apos;Egmont, duc de <lb/>

Gueldres. <lb/>
2 pièces. <lb/>

1687. Pièces de billon, et.c.des comtes de Hollande, évêques de Liége, <lb/>
d&apos;Utrecht, etc. <lb/>

12 pièces. <lb/>


Duché de Lorraine <lb/>

i <lb/>

Depuis le n. 1G88 jusqu&apos;au n. 1 135 les pièces sont citt&apos;es d&apos;après M. F, <lb/>

Saulcy (1). <lb/>

1688. Simon Il. -Cavalier, dessous s. <lb/>

SAIN DIE. Epée accostée <lb/>
de deux s. de Saulcy. n. 9. <lb/>
Denier rare. <lb/>

1689.-Ferri II. -Cavalier, dessous châtel. -R. F DVX LOH. Croix. <lb/>

n. 11. <lb/>

Denier rare. <lb/>

1690. Ferri III. Deniers.-Pl. II, n. 14, .16, 18, 19, 27 et pl. III, <lb/>

n. 1,2, 3, 4, 6 et 12. <lb/>
15 pièces, plusieurs très-rares. <lb/>

1691. Thibaut II. -Petit et grand denier. Pl. in, n. 16 et 17. <lb/>

2 belles pièces. <lb/>

1692. Ferri IV. -Grands et petit denier. Pl. III, n. 19 et 20. <lb/>

3 belles pièces. <lb/>

\ <lb/>

1693. Id. -FERRICVS DEVX. Croix. SIT, etc. -R. TVRONVS DVCIS. <lb/>

Châtel. Pl. iv. n. 10. <lb/>
Tiers de gros. Belle et rare pièce. <lb/>

1694. Gaucher de Châtillon. -GAVCH. Le duc debout à droite. -<lb/>

WEDEMN. Epée la pointe en bas. <lb/>

Beau denier très-rare et inédit, gravé n. 31. <lb/>

1 <lb/>

(1) Recherches sur les monnaies des ducs de Lorraine. 1 vol. in-4°, 36p. <lb/>


1695. Marie de Blois régente. -MARIE DUCHESSE, etc. Croix. Pl. v, <lb/>

n. 13. <lb/>

Rare et belle plaque. <lb/>

1696. Jean Ier. Gros, 1/2 gros et denier. -Pl. vi, n. 4, 14 <lb/>

et 16. et pl. VII, fig. 3. <lb/>
4 rares et belles pièces. <lb/>

1697. Charles II. Id. -Id. -Pl. vin, n. 7, 8,10, et pl. ix, n. 11, <lb/>

17 et 19. <lb/>
7 pièces, plusieurs belles et rares. <lb/>

1698. Id. -Demi-gros au cavalier. -Pl. VIII, n. 5; et gros. pl. ix. <lb/>

n. 7, <lb/>

2 pièces très-rares. <lb/>

1699. René Ier d&apos;Anjou. -Gros, 1/2 gros. -Pl. x, n. 10, 13, et <lb/>
pl. xi, n. 3. <lb/>
6 pièces. <lb/>

1700. René II. Florin d&apos;or.-RENATVS, etc. Armes.-R. TVA IVVET <lb/>

GR. St-Nicolas. Pl. xn, n. 6. Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

1701. Id. -Demi-florin. -Même type, avec MONETA NANCE. <lb/>

Pl. XII, n. 4. <lb/>
Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

1702. Id. -Denier, plaque et demi-plaque. Pl. xii, n. 9 ; pl. XIII, <lb/>

n. 8, et pl. xiv, n. 1. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1703. Antoine. Florin d&apos;or. -ANT CALAB. LOTH L. B. DVX Buste <lb/>

couronné à gauche. -R. FLOR NANCEI CVSVS, 1526. Ecu <lb/>

Pl. xv, n. 14. <lb/>
Pièce très-belle de première rareté. <lb/>

1704. Id. -Double écu d&apos;argent. -ANTHONIVS, etc. Le duc à <lb/>

à mi-corps à gauche tenant une épée. -R. Neuf écussons. <lb/>
Pl. xvi, 11. 2. <lb/>
Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

1705. 1706 Id. -Teston, demi-teston, plaque, demi-plaque, denier, <lb/>

etc. Pl. xiv, n. 12, 13; pl. xv. n. 13, 16, etc. <lb/>
9 pièces. <lb/>


1707. François Ier Teston. -FRANCISCVS, etc. Buste à gauche. <lb/>

-<lb/>

MONETA NANCEII. CVSA, 1544. Ecu. Pl. XVII, n. 8. <lb/>
Belle et très-rare pièce. <lb/>

1708. Nicollas (administrateur).-NIC VAV ADM LOT. B. Ecu couronné. <lb/>

-<lb/>

MONETA FACTA NAN. Epée. Pl. XVII, fig. 10. <lb/>
Rare. <lb/>

1709. Charles III (le grand duc). Ducat d&apos;or. -CAROL D. n. GAL <lb/>

LOTAR B DVX. Buste du duc à droite. -R. MONETA AVREA <lb/>
NANCEI CVSA. Ecu couronné. Pl. xxi, n. 6. <lb/>
Très-rare et très-belle pièce. <lb/>

1710. Id. -Demi-ducat. -Même type, cité seulement par <lb/>

M. de Saulcy, page 151. <lb/>
Très-rare et superbe pièce. <lb/>

1711. Id. -Demi-ducat. -CAROL D. G. GAI. LOTH. B. G DVX. <lb/>

Ecusson plein de Lorraine couronné. -R. DA MIHI VIRTV <lb/>
CONTRA HOSTES. Croix de Jérusalem dans un contour fermé <lb/>
par huit arcs de cercle. <lb/>
Pièce splendide et inédite. <lb/>

1712. Id. -Drand écu ou thaler. -CARO D. G, etc. Buste <lb/>

jeune à droite. -MONETA NANCEII. CVSA. Ecu couronné. <lb/>
Pl. xx, n. 1. <lb/>
Très-rare et belle pièce. <lb/>

1713. Id. -CARO, etc. Autre buste. -Sans légende, huit écus <lb/>
couronnés. Pl. xx. n. 2. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

1714. Id. -CAROLVS, etc. Buste barbu à gauche. -R. MO NOVA <lb/>

NAN CVS. Ecu heaumé, etc. Pl. xxiv, fig. 3. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

1715. Id. -Demi-écu. -Même buste à droite. -R. Le même. <lb/>

pl. XXIII, n. 10. <lb/>

Pièce rare, mais elle est fruste-<lb/>


1716. Id. -Teston, demi et quart de testons. Pl. xix, n. 7, 9 ; <lb/>
pl. xxi, n. 4 et 5; pl. XXII, n. 2 et 4; pl. XXIII, n. 6 et 9. <lb/>

8 pièces. <lb/>

1717. Id. -Grands et petits deniers, obole, etc. Pl. XVIII, n. 2, 3, <lb/>

4, etc., etc. <lb/>
16 pièces, plusieurs rares. <lb/>

1718. Henri le Bon. Ducat d&apos;or. -HENRI D. G. etc. Buste à <lb/>

droite. -R). MONETA, etc. Ecu couronné. Pl. xxv, n. 1. <lb/>
Pièce très-rare. <lb/>

1719. Id. -Florin d&apos;or. -HENRI, etc. Armes pleines de Lor-<lb/>

raine, etc. -R). MONETA, etc. St Nicolas. Pl. xxiv, n. 4. <lb/>
Rare. <lb/>

1720. Id. -Teston. -Denier, obole, etc. Pl. xxv, n. 2, etc. <lb/>

8 pièces. <lb/>

1721. Charles IV. Teston. -CAROLVS, etc. Buste à droite. -<lb/>

R). MONETA NOVA ROMARti CVSA. Ecu. Pl. XXVII, n. 4. <lb/>
Rare et très-belle pièce. 2 ex. <lb/>

1722 <lb/>

. Id. -Quart de teston. -CAROLVS, etc. Buste à droite. <lb/>

-R. MONETA NOVA NANCEI CVSA. 1629. Ecu. Pl. xxvi, n. 5. <lb/>
Pièce très-rare et très-belle. <lb/>

1723. Id. -Teston, demi-teston, deniers. -Pl. xxvm, n. 1 et 3. etc. <lb/>

6 pièces. <lb/>

1724. Charles IV et Nicole. Grands et petits deniers. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1725. Léopold. Léopold d&apos;or. -LEOPOLDVS, etc. Tête laurée à <lb/>

droite. -R. TV DOMINE SPES MEA. Ecu. Pl. xxxi, n. 7-<lb/>


1726. Id. -Même pièce, l&apos;écu différent. Pl. XXXII, n. 7. <lb/>

Id. <lb/>

Rare et splendide pièce. <lb/>

1727. Demi-Léopold. -Même tête. -R. SPES MEA, etc. Quatre <lb/>

écussons couronnés. Pl. xxxi, n. 4. Rare et splendide pièce. <lb/>

1728. Id. -Grand écu d&apos;argent. -LEOPID. G. LOT BA. REX lE. <lb/>

Buste jeune drapé et cuirassé à droite. -R. IN TE DOMINE <lb/>

SPERAVI 1700. Ecu simple de Lorraine, rond, couronné, posé <lb/>
sur un cartouche. <lb/>
Belle pièce inédite. <lb/>

1729. Id. <lb/>
Id. -Même légende, buste drapé à droite. -R. Même <lb/>
légende, écu rond de Lorraine et de Bar. Pl. xxix, n. 8. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

1730. Id. <lb/>

Demi-écu. -LEOP, etc. Tête nue à droite. -4. IN <lb/>

TE, etc. Ecu carré. PI, XXXII. d. 5. Rare et très-belle pièce. <lb/>

1731. Id. -Id. -Même type, l&apos;écu simple de Lorraine. Pl. xxxi. <lb/>

n. 9. <lb/>

1732. Id. -Quart et huitième d&apos;écu (ou testons et demi-<lb/>

testons). Pl. xxx. n. 6, 7.8; pl. xxxi, n. 1 et 11 ; pl. XXXII. <lb/>

n. 1 et 2. Très-beau lot de pièces rares et de belle conser-<lb/>
vation. <lb/>

1 <lb/>

1733. Id. -Monnaies de billon et de cuivre. <lb/>
17 pièces variées. <lb/>

1734. François III, François d&apos;or. -FRANC III, etc. Buste à <lb/>

droite, au bas 1736. -R. TV DOMINE SPES MEA. Ecu avec <lb/>

sceptre et main de justice. Pl. xxxiv, n. 5. <lb/>
Très-rare et splendide pièce. <lb/>

1735. Id. -Demi-écu d&apos;argent. -Même tête. -R. IN TE <lb/>

DOMINE, etc. SPËRAVI, 1736. Ecu accosté de deux croisettes, <lb/>

Id., n. 8. Egalement rare et splendide pièce, flan bruni. <lb/>


Evêques de Metz. <lb/>

Les numéros cités sont également ceux des planches de l&apos;ouvrage d i <lb/>
M. F. de Saulcy sur les évêques de Metz (1). <lb/>

1736. lleriman. -HERIMAND EPS. Croix. -RJ. STEPHANVS. Buste à <lb/>

droite, n. 14. <lb/>
Rare et très-beau denier. <lb/>

1737. Etienne de Bar. -STEPIIANVS. Buste à gauche. -R. METTIS, <lb/>
en trois lignes; dans le champ quatre étoiles, sup. n. 95. <lb/>
Rare et très-beau denier. <lb/>

1738. Bertram. -BERRAM. Buste à droite, n. 31, 32. <lb/>

2 deniers. <lb/>

1739.Conrad I de Scharphenneck. -CONRADVS. Buste à gauche. -<lb/>

A. METENSIS. Croix. n. 33, <lb/>

Denier très-rare. <lb/>

1740. Jean 1 d&apos;Apremont, Jacques de Lorraine, -IOHAN. Même <lb/>
type. <lb/>
3 deniers. <lb/>

1741. Bouchard d&apos;Avesnes. -BOVIARDVS. Ecu avec crosse, etc. -<lb/>

R). MARSALLIENSIS. Croix patt&apos;ée. <lb/>
Très-beau denier inédit. <lb/>

1742. Renard de Bar. -REPS, etc. Cavalier, sup. n. 131. <lb/>

Rare et très-beau denier. <lb/>

(1) Recherches sur les monnaies des évêques de Metz, avec suppl. 1 vol. <lb/>

in-8°, et planche Paris, 1833. <lb/>


1743. Adhemar de Monthil. -ADEMARIVS EPS. Buste à droite. -<lb/>

MONETA METENSI. Croix. n. 62 et 62. 2 doubles deniers. <lb/>

1744. Id. -A. EPS. Même buste. -METENSIS. Croix. n. 64. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1745. Id. <lb/>

ADEMARIVS, etc. Buste de face. n. 66. <lb/>

Gros-très-beau et rare. <lb/>

1746. Id. <lb/>

ADEMARIVS EPS METEN. Le saint à genoux entre ses <lb/>
deux bourreaux qui le frappent avec de grosses pierres. <lb/>

MONETA, etc. Crosse et deux écus, sup. n. 142. <lb/>

Demi-gros très-rare. <lb/>

1747. Thierri de Boppart. -THEOD, etc. L&apos;évêque debout. n. 72. <lb/>

Superbe gros 2 pièces. <lb/>

1748. Id. <lb/>

THE EPS. Buste de l&apos;évêque. -<lb/>
MONETA, od. n. 74. <lb/>
Très-beau et rare denier. <lb/>

1749. Id. <lb/>

THEODER EPS. Grand M. -R. MONETA ME, etc. n. 75. <lb/>

Angevine rare. <lb/>

7 50. Raoul de Coucy. -RAO D. COCY, etc. Demi-gros et angevine. <lb/>

n. 77, et sup. n. 153. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1751. Charles Ir de Lorraine. -CAROLVS, etc. Buste à droite. -<lb/>

s. STEPHANVS PROTHO M. Le saint debout, n. 62. <lb/>
Grand écu, très-rare. <lb/>

1752. Robert de Lenoncourt. -ROBERTVS, etc. Buste à droite. <lb/>

SANCTVS STEPHANVS METENSIS. Le saint à genoux, sup. <lb/>
n. <lb/>
Grand écu très-beau et rare. <lb/>

1753. Id. -R DE LENONCOURT. Ecu, etc. Sup. n. 182. Buyne rare. <lb/>


175-1. Id. -Demi-bugne et denier, n. 85 et 91. <lb/>

2 pièces rares. <lb/>

1755. Charles II. -Gros bugne et denier, n. 95, etc. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1756. Henri de Verneuil. -HENRI, etc. Ecu. -R. MONETA NOVA <lb/>

VICENSIS. Double aigle. Sup. n. 202. Rare et magnifique pièce. <lb/>

1757. Id. -Mêmeécu. -Même légende, H. couronné, n. 100. Rare. <lb/>

Monnaies de la cité de Metz. <lb/>

Les pièces citées entre les n. 1758 et 1768 sont toujours d&apos;après l&apos;ouvrage <lb/>
de M. de Saulcy, sur la ville de Metz (1). <lb/>

1758. -Buste du saint à gauche, -fil. METTIS. Croix. n. 1. Denier. <lb/>

1759. -Même type. Variété. <lb/>

Deniers, 2 pièces. <lb/>

1760. Florin d&apos;or. -s. STEPHANVS PROTOMARTIR. Buste à gauche. <lb/>

-R. FLORENVS CIVIS METENS. ECU. Pl. i, n. 6. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

1761. Écu ou thaler. -Même type. n.4. Rare et superbe pièce. <lb/>

1762. Demi-écu. -Même type. n. 5. <lb/>

Rare. <lb/>

(1) Recueil des documents historiques relatifsà l&apos;histoire monnétairedes <lb/>

éveques de Metz, 1 vol. in-8, pl. <lb/>


1763. Quart de thaler. -Même type. 11. 6. <lb/>

Rare et très-belle pièce. <lb/>

1764. Franc. -Même type, date 1642. n. 1, pl. 11. <lb/>

1765. Double et simple renier. -s. STEPHANVS. Tète de face. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1766. Florin d&apos;or. -s. STEPHANVS PROTHOMAR. Le saint debout. <lb/>

-R.FLORENVS, etc. Ecu de la ville. Pl. i, n. 1. 3 variétés. <lb/>

1767. Écu ou tlialcr. -Même type. 1633. Pl. i, n. 2. <lb/>

1768. -Testons, Gros et demi-gros, bugnes, deniers, etc. 18 pièces. <lb/>

Évêques de Toul. <lb/>

Les pièces entre les n. 1769 et 1772 sont citées d&apos;après l&apos;ouvrage de <lb/>
M. Robert gur les évêque. de Toul (1). <lb/>

1769. Gilles de Sorcy. -GILËS AVESKES. Crosse, etc. Pl. v. n. 5, <lb/>

Denier rare. <lb/>

1770. Conrad Probus. -Buste de l&apos;évêque Â gauche.-R. TVLLO. <lb/>
Croix. Pl. YI, n. 4. <lb/>

Denier. 2 pièces, <lb/>

1771. Thomas de Bourlemont. -THOMAS DEI GRATIA. Buste de face. <lb/>
-R. EPS TVLLENSIS. Croix, Pl. VIII, n. 5. Esterlin très-rare. <lb/>

(1) Recherches sur les monnaies des évèques de Toul, Paris, 1844, 1 vol. <lb/>

4 planches. <lb/>


1772. Incertaines. -TVLLO. Porte de ville? -R. Sans légende. <lb/>
Croix. Pl. x, n. 5, etc. <lb/>

2 pièces. <lb/>

Évêques de Verdun. <lb/>

1773. Thierry. -TIEDERIC EPS. Buste à droite tenant une crosse. <lb/>
-RJ. VIRDUNVM. Porte de ville. <lb/>
Très-beau, grand denier inédit. <lb/>

177 J. Id. -Même type, sans la crosse.. <lb/>

Petit denier, inédit. <lb/>

1775. Id. -TEDERIC EPS. En trois lignes. -R. MARIA, VIRGO. En <lb/>

quatre lignes. <lb/>
Deniers et obole. 3 pièces. <lb/>

1776. Id. -TIEDERICVS, EPS. Croix. -R). SCA MARIA. Tête de la <lb/>

Vierge. <lb/>
Deniers et oboles. 4 pièces. <lb/>

1777. Richer. -RICHE EPVS. Croix. -R. VDVM; autour, s. MARIA, etc. <lb/>
Deniers. 4 pièces. <lb/>

1778. Henri IV d&apos;Apremont? -HEKRICVS EPS. Croix. SIT, etc. -<lb/>

R. EC MONETA VIRI. Châtel à la croix, 10 trèfles en bordure. <lb/>
Tiers du gros d&apos;argent. <lb/>
Très-beau et très-rare. <lb/>

1779. Hugues de Bar. -HVGONVS EPISCO. Croix. SIT, etc. -R. TV-<lb/>

RONVS CIVIS, Châtel à la croix; bordure, douze lis. <lb/>
Gros de billon unique ? <lb/>

1780. Eric de Lorraine. Florin d&apos;or. -ERIC A LOTH EPS, ET COM. <lb/>

VIR. Buste à droite. -R. FLORENVS AVREVS AN, 1608 B. Ecu <lb/>
couronné. <lb/>

Belle et très-rare pièce. <lb/>


1781. Id. -Denier de billon au même buste à gauche. 2 pièces. <lb/>

1782. Id. -Même buste à droite. -R. CECT DV. BUREAU. Ecu <lb/>

rond. <lb/>
Très-rare et magnifique jeton d&apos;argent. <lb/>

Comté et Duché de Bar <lb/>

Les pièces entre les numéros 1783 et 1788 sont cotées d&apos;après les planches <lb/>

de l&apos;ouvrage de M. F. de Saulcy. (1) <lb/>

1783. Henri IV. -HENRICUS COMES. Croix. -R, BARRI DUCIS. Deux <lb/>
Bars. Pl. i. n. 2 et3. <lb/>
Denier et obole frustes <lb/>

# <lb/>

1784. Robert. Florin d&apos;or. -ROBERTVS DVX. Lis. -R. s IOHAN-<lb/>

NES B. S. Jean debout, pl. iv, n. 11. <lb/>
Rare et belle pièce trouée. <lb/>

1785. Id. -Blanc (de billon). ROBERTVS DYX. Croix à pied. -R. <lb/>

TURONUS CIVIS. Châtel à la couronne, pl. vi. n. 2. Très-rare. <lb/>

178G. Id. -ROBERTVS DVX. Croix cantonnée de deuxroses. -R. <lb/>

BARRE entre deux couronnes, pl. v, fig. 6. <lb/>

Id. <lb/>

1787. Id. -Grand R couronné; autour, DEI GRATIA. -BARREN-<lb/>

SIS DVX, pl. vi et denier, pl. iv, n. 5. <lb/>

4 pièces. <lb/>

(1) Recherches sur les monnaies des comtes et ducs de Bar. Paris. 1843. <lb/>

I vol. in-4°e t pl. <lb/>


1788. Louis. -LVDOVICVS KAR. Dans le champ, BAR. -R. MONETA <lb/>
s. MICH. Croix, pl. vir, fig. 7, variétés. <lb/>
Denier très-beau et très-rare. <lb/>

Alsace. -<lb/>

Évêques de Strasbourg <lb/>

Les monnaies entre les numéros 1789 et 1819, sont citées d&apos;après l&apos;ouvrage <lb/>
allemand de Berstett (1) sur l&apos;Alsace <lb/>

1789. Monnaies muettes -Types variés. 9 deniers à fleur de coin. <lb/>

1790. Henri II. -HEN.... Buste couronné à gauche. -R. ARGEN-<lb/>

TINA civr. n. 132. <lb/>

Rare et très-beau denier. <lb/>

1791. Ici. -IIEN.... Buste de face. -R. Le même. n. 136. <lb/>

Denier rare. <lb/>

1792. Jean de Manderchied. -Pièce de deux kreutzers. 3 pièces. <lb/>

1793. Charles de Lorraine. -Testons, pièces de trois kreutzers. <lb/>

6 pièces. <lb/>

1794. Louis Constantin. -grand écu. LVD CONST, etc. Buste à <lb/>

droite. -R(. SIT, etc. 1759. Ecu sur un manteau, pl. ix. n. <lb/>

175. <lb/>

Rare et très-belle pièce. <lb/>

(1) Versug einer Munzgeschichte des Elsasscs. Fribourg. Ivol. 1840. 4 pl. <lb/>


1795. Id. Quart de thaler. -Essai au même type, 1759, à <lb/>

fleur de coin. <lb/>

1796. Id. -XIIe de tlialer. Même type, 1759. Pl. ix. n. 176. <lb/>

1797. Id. -20 et 10 kreutzer. LVD, etc. Armes. Id. n. 17S. <lb/>

2 pièces. <lb/>

Ville de Strasbourg <lb/>

1798. Pièces muettes au lis, à l&apos;ange, etc. <lb/>
7 pièces. <lb/>

1799. Florin d&apos;or. -URBEM CURISTE, etc. La Vierge assise. -<lb/>

R). AVREYS VRBIS, etc. Croix sur un globe. n. 236 et 237. <lb/>
3 très-belles pièces. <lb/>

1800. Id. -GLORIA IN EXCELSIS DEO. Armes. -R, DVCATVS, etc. <lb/>

n. 240. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

1801. Ecu on thaler. -NUMMUS étc. Ecu. -R. SOLVS etc. lis. <lb/>

n. 119. <lb/>
2 très-belles pièces. <lb/>

1802. Demi-écu. -Même type. n. 805. <lb/>

Id. <lb/>
Id. <lb/>

1803. Quart d&apos;écu, gros et divisions, etc. n. 205, 207, 209. <lb/>

210, 213, 221, etc. <lb/>
14 pièces très-belles. <lb/>


1804. Piéfort ou 2 kreutzer.-GLORIA etc. lis. -R. MONETA <lb/>

ARGENTOR ; [dans le champ, Il KREUTZEN, n. 205. <lb/>

Rare et à fleur de coin. <lb/>

1805. 30, 110 et 9 sols.-Sous Louis XIV.N. 224, 226 et 228. <lb/>

4 pièces. <lb/>

1806 Tiers de tlialer de 1689, deux médailles de Louis xvi. <lb/>

AR. 3 pièces. <lb/>

1807. Ecus et double écu de Ferdinand et Léopold comme landgrave <lb/>

d&apos;Alsace. n. 32, etc. <lb/>
3 très-belles pièces. <lb/>

1808. Ecu et quart d&apos;écu de Léopold. -N. 31, etc. <lb/>

3 belles pièces. <lb/>

Colnlar <lb/>

1809. Grand écu. -DOMINE, etc. aigle. -R. MONETA NOVA COL-<lb/>

MARIENSIS, etc. dessus, 1544. Pl. i. n. 3. <lb/>
Rare et très-belle pièce. <lb/>

1810. Demi-écu. -Même type. L&apos;aigle à deux têtes. n. 8 et 11. <lb/>

2 pièces rares et belles. <lb/>

1811. Divisions de l&apos;écu. n. 17 et 18. 1666 et 1669. <lb/>
3 pièces. <lb/>


Hagueneau <lb/>

1812. Ducat d&apos;or. -RVDOLP II etc. aigle. -R. AVRVM IMPERI <lb/>

CAMER HAGE. Ecu, dessus, 1609. Pl. II. Variété. <lb/>
Très-rare et magnifique pièce. <lb/>

1823. Ecu ou thaler. -FERDINANDVS, etc. Même type. n. 38. <lb/>

Rare et très-belle piOcc. <lb/>

1814. Demi-écu. -LEOPOLDVS, etc. Même type. n. 39. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

1815. 12, 4 et 11 kreutzers de Rodolphe Léopold. <lb/>

5 rares et très-bellespièces. <lb/>

Mulhouse <lb/>

1816. Ecu on thaler. -EX VNO, etc. Aigle. -MONETA NOVA <lb/>

MVLHVSINA. 1623, etc. Pl.&apos;in. n. 58. Rare et belle pièce. <lb/>


Thann <lb/>

1817. Double thaler. -S TEHOBALDVS, etc. Le saint assis.-R <lb/>

MONETA, etc. Ecu, au-dessus, 1511. Pl. xn. n. 251. <lb/>
Trôs-rare et superbe pièce. <lb/>

1818. 6 Kreutzer s. -Même type. Pl. xm, n. 268. 2 pièces. <lb/>

1819. Demié-cuetdivisions de Wissembourg Hannau. 13 belles pièces. <lb/>

Neufehàtel. <lb/>

1820, Louis. LVDOVICVS. Croix. -B). NOVICASTRI. Portail. <lb/>
Rare et très-beau denier. <lb/>

1821. Henri de Longueville.-Dixième d&apos;écu, douzain, 1/2 douzain. <lb/>

7 pièces. <lb/>

1822. Marie. -Quart, huitième et seizième d&apos;écu. <lb/>

3 pièces. <lb/>


Monnaies des Princes croisés. <lb/>

Les citations sont faites d&apos;après l&apos;ouvrage de M. F. de Sauley (1). <lb/>

1823. Antioehe. Tancrède, Bohemond I. -Pl. i. n. 9. Pl. ni. <lb/>

n. 12 et pl. iv, n. 11. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1824. Edesse. Baudouin I et Il. -Pl. v, n. 7 et pl. vi, n. 1. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1825. Tripoli. Raymond II. -Pl. VII, n. 1, 2, 3, 5. 4 pièces. <lb/>

1820. ld. -Bohemond VI. -BOEMVNDVS, etc. Croix. -~R. CIVITAS, <lb/>

TRIPOLI. Étoile. Pl. vu, fig. 1. <lb/>
Gros d&apos;argent rare. <lb/>

1827. Id. Bohemond VII. -SEPTIMVS BOEMVNDVS COMES. Croix. -<lb/>

CIVITAS TRIPOLIS SYRIE. Edifice. Pl. VIII, n. 5. <lb/>
Gros très-beau et rare. <lb/>

1828. Id. -ld. -Même type. <lb/>

1/2 gios très-beau et rare. <lb/>

1829. Chypre. Ilenri I. -IIENRICVS. Le roi debout. Pl. x, n. 3, <lb/>

Pièce d&apos;or blanc, concave, trouée, rare. <lb/>

1830. Id. -Hugues III. -H. REI, DE. Mêm^type. Pl. x, n. 8. <lb/>

Pièce d&apos;or blanc, concave, trouée, rare. <lb/>

(1) Numismatique des Croisades, 1 vol. in-4°, avec 19 planches, Paris, 1867. <lb/>


1831. Id. -Henri Il. -IIENRI REI DB. Le prince assis. Pl. x, n. 11, <lb/>

et 14. <lb/>
Gros et 1/2 gros, belle pièce. <lb/>

1832. Id. -Denier au lion, du même roi. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1833. Id. -Hugues IV. -HVGVE, DEI DE. Même type. Pl. xi, <lb/>

n, 2, 5 etû. <lb/>
Gros et 1/2 gros, 3 pièces. <lb/>

4 <lb/>

1834. Id. -Pierre Iet Il. -PIERE PAR LA GRACE DE DIEV. Le roi <lb/>

assis près du lis, ou écu au lion. Pl. xi, n. 7, 8 et 11. <lb/>

Gros 3 pièces. <lb/>

1735. Id. -Id. Même type, mais avec légende barbare. <lb/>

1/2 gros inédit. <lb/>

1836. Achaïe. Guillaume de Villehardouin, Charles d&apos;Anjou.-<lb/>

Pl. xiv, n. 8, 20, 21. <lb/>

Deniers 4 pièces. <lb/>

1837. Id. -Philippe de Savoie, Ysabelle de Villehardouin. -<lb/>
Pl. xv, n. 6, 8, et 11. <lb/>

Deniers 4 pièces <lb/>

1838. Tliebes. Gui de la Roche, Guillaume. -Pl. XVII, fig. 7, <lb/>

8, 12 et 15. <lb/>
Deniers 4 pièces. <lb/>

Monaco. <lb/>

1839. Il Henri <lb/>

. -HONORATVS IID. G. PRINCEPS MONOCI. Buste à <lb/>
droite. -R). DEG, etc. 1650, Croix formée de quatre II, <lb/>
cantonnée de quatre lis. <lb/>
Belle et rare pièce. <lb/>


1840. Id. -Grand écu d&apos;argent.-Môme buste.-~R.DVX, etc. <lb/>

1648. Ecu. <lb/>

Belle et rare pièce. <lb/>

1841. Id. -Même pièce, la tête plus vieille, 1653 et 1655. <lb/>
Belle et rare 2 pièce. <lb/>

1842. Louis 1. -Id. -LVD i. D. c, etc. Buste à droite. -~R. Le <lb/>

même 1673. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

* <lb/>

1843. Id. -Même pièce avec la cravate, 1680. <lb/>

Rare. <lb/>

1844. Id. -Demi-écu. Môme type, 1683. <lb/>

Rare. <lb/>

1845. Antoine. Grand écu. -ANT. 1. D. G, etc. Buste avec la <lb/>

cravate. <lb/>
~R. AVXILIVM, etc. 1708. Ecu couronné. Rare. <lb/>

1846. od. -Demi-écu. -Même type, 1707. <lb/>

Rare. <lb/>

1847. Division de l&apos;écu de tous les règnes. <lb/>

AR et E 10 pièces. <lb/>

Rhodes et Malte. <lb/>

1848. Pierre d&apos;Aubusson. -P D&apos;ABISSA, etc. Croix. -~R. s. io-<lb/>
ANNS B. IERVL. St Jean Baptiste. Très-rare et beau denier. <lb/>

J849. Alof de Vigniacourt, -F ALOFIVS. D. WIGNIACOURT MM. Ecu <lb/>

à trois lis avec lambel. -~R. S. 10. B. ORA PRO NOBIS. Croix. <lb/>
Très-rare et beau denier. <lb/>


1850. Emmanuel de Hohan, Double sequin? -F EMMANUEL <lb/>

DE ROHAN. M. M. Buste à droite. -R). HOSPITAL, etc. 1778. <lb/>
Deux écus ronds. <lb/>

1851. Id. -Écu d&apos;argent. -Daté 1789 et 1790. 2 pièces. <lb/>

1852. Id. Demi et cinquième d&apos;écu. <lb/>

3 pièces. <lb/>

Ducs de Savoie. <lb/>

1853. Charles Emmanuel, 4 pistoles. -CAREM. D. G. DV X SAB. <lb/>

P. P. Buste à droite. -F). AVXILIVM, etc. 1605. Ecu cou-<lb/>
ronné. <lb/>
Rare. <lb/>

1854. Louis, Emmanuel Philibert. etc. Blancs deniers. 3 pièces. <lb/>

1855. Voud. Louis. -LVDOVIVCS. Croix cantonnée d&apos;un besant et <lb/>

d&apos;un trèfle. -DE, SABAVDIA. Temple. <lb/>
2 pièces. <lb/>

1856. Id, -Id. Même type, la croix cantonnée d&apos;un croissant et <lb/>

d&apos;un besant. <lb/>

Obole belle et rare. <lb/>

1857. Chablais. Aymon. -DVX CHABLASII. Croix cantonnée de <lb/>

AIMO. -~R. XRIANA RELIGIO. Temple. Autre sans les lettres. <lb/>

AIMO. <lb/>

2 deniers, rares. <lb/>


ITALIE. Rome. Papes. <lb/>

1858. Adrien Ier. -D. N ADRIANUS. P. P. Buste du pape accoste de <lb/>

1. B. -~R. VICTORIA D. NN. Croix accostée de H. M. Promis, <lb/>
pl. i, n. 6. <lb/>

Très-rare et beau denier. <lb/>

1859. Benoist XII. Martin V. Pie II. --Denier, etc. 5 pièces. <lb/>

1860. onnocent VIII, Alexandre VI. -Le saint debout. <lb/>

Jules, 3 pièces. <lb/>

1861. Paul III. -Teston de Boulogne et 8 autres pièces. 9 pièces. <lb/>

1862. Jules III, Paul IV. -Double Jules et Jules. <lb/>

5 pièces. <lb/>

1863. Pie IV. Pie V. -Double Jules et Jules. <lb/>

5 pièces. <lb/>

1864. Grégoire XIII. -Teston et double Jules. <lb/>

4 pièces. <lb/>

1865. Urbain VIII, onnocent X. -Doubles Jules, etc. <lb/>

4 pièces frustes. <lb/>

1866. Alexandre VII, Clément oX. -Quart d&apos;écu. Jules, etc. <lb/>

6 pièces. <lb/>

1867. Clément X. -La porte sacrée du Jubilé. <lb/>

Ecu beau. <lb/>

1868. Id. -Ecu, demi-écu, Jules. <lb/>

4 pièces. <lb/>


1869. onnocent XI. -Ecu avec DEXTERA. Autre avec St Mathieu. <lb/>

2 pièces belles. <lb/>

1870. Id. -Division de l&apos;écu. <lb/>

4 pièces belles. <lb/>

1871. Alexandre VIII. -Teston avec le saint, etc. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1872. o nnocent XII. -Grand écu, type varié. <lb/>

3 pièces belles. <lb/>

1873. Id. -Demi écu, etc. St Jean Baptiste le Pélican. <lb/>

2 pièces belles. <lb/>

1874. Id. -Demis-écus et divisions. <lb/>

6 pièces belles. <lb/>

1875. Clément XI. -FONTIS, etc. Fontaine. <lb/>

Grand écu beau. <lb/>

187C. Id. -VABINI PATRONVS, etc. St Georges. <lb/>

Demi-écu beau. <lb/>

1877. Id. -Demi-écu et division. <lb/>

5 belles pièces. <lb/>

1878. Benoist XIII. -Jules et double Jules. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1879. Clément. XII-Demis et quarts et huitième d&apos;écus. <lb/>

6 belles pièces. <lb/>

1880. Benoist XIV <lb/>

. -MDCCLIV, la vierge. <lb/>
Grand écu. <lb/>

1881. Id. -Demi-quart et huitième d&apos;écu. <lb/>

4 pièces. <lb/>

1882. Pie VII. -Ecu, type de la vierge, 2 carlins. 8 pièces. <lb/>

1883. Léon XII. Pistole. -PRINCEPS, etc. St Pierre. Belle pièce. <lb/>


1884. od. -AVXLLIVM, etc. La Vierge. <lb/>

Ecu, &apos; pièces belles. <lb/>

1885. Pie VIII. -Les deux saints debout. <lb/>
Ecu et 58 d&apos;écu. <lb/>

1886. Grégoire XVI. -Ecu et demi-écu. Ecu, 4 très-belles pièces. <lb/>

1887. Siège vacant de 1669. -ILLVXIT, etc. Ecu et quart d&apos;écu. <lb/>

2 pièces belles. <lb/>

1888. Id. <lb/>

de 1676. -DABITVR VOBIS, etc. Grand écu très-beu. <lb/>

1889. Id. -de 1689. -ACCENDE, etc. <lb/>

Quart et huitième d&apos;écu, 2 pièces. <lb/>

1890. Id. -de 1691. -DOCERIT, etc. Quart d&apos;écu. 2 pièces. <lb/>

1898. <lb/>

-de 1700 et 1730. -LVMBN, etc. <lb/>

Huitième d&apos;écu. 3 pièces. <lb/>

1892. Id. -de 1758. -Armes des Colonna. Écu et 1/2 écu. <lb/>

1893. Pièce fruste d&apos;argent et cuivre des Papes. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1894. Ancone. -Deniers et doubles deniers. <lb/>

9 belles pièces. <lb/>

1895. Benevent. Arigis. -DNS VICTORIA. Buste de face. -<lb/>

B). VICTORV, etc. Croix A dans le champ. <lb/>

Soud&apos;or rare, 2 pièces très-belles. <lb/>

1896. Id. -Grimwald. -GRIMVALD. Môme type. <lb/>
Sou d&apos;or et tiers de sou. 3 pièces. <lb/>

1897. Id, -Sico. -sico PRINCES. Buste de face. -~R. ARCHAN-<lb/>

GELVS ONO MIHAC. Le saint de face. <lb/>
Sou d&apos;or. <lb/>


1898. Sicard. -Sou d&apos;or et denier d&apos;argent au monogramme. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1899. Camerino. Julien de Varano. -IVLIA, etc. Ecu. <lb/>

Ecu d&apos;or rare. <lb/>

1900. Mantoue. Guillaume. Double pistole. GVILLELMVS, etc. <lb/>

Buste à droite. -$. FERRAT, etc. Ecu. <lb/>

Rare. <lb/>

1901. Id. -Charles I. Grand éeu. -NEC RBTROGRADIOR, NEC <lb/>

DEVIO. Signes du zodiaque. <lb/>

Pièce rare. <lb/>

1902. Id. -Ferdinand. Double pistole.-Un buste à droite. <lb/>

2 pièces variées. <lb/>

1903. Id. -Id. -Même pièce, le buste à gauche. <lb/>

1904. Massa. Albéric Cibo. -Id. Temple rond. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

1905. Milan. Louis Marie. &apos;feston. -LVDOVICVS, etc. Buste à <lb/>

à droite. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

1906. Id. -Philippe II. Pistole. -PHI REX. HISPA ET c. Buste <lb/>

radié à droite. -MEDIOLANI DVX. Armes. <lb/>
Belle pièce. <lb/>

1907. Id. -Philippe IV. Double pistole. -PHILIPPVS IIII. etc. <lb/>

Même type. <lb/>
2 belles pièces. <lb/>

1908. -Parme et Plaisance. -RACONDI REGIS SECONDVS. -<lb/>

DE PLACENCIA (CIA) dans le champ. Denier à fleur de coin. <lb/>

1909. Id. -Alexandre Farnèse. Double pistole. -ALEX <lb/>

FAR, etc. Buste à gauche. -~R. PLACENTIA FLORET, 1599. <lb/>
Louve. <lb/>
Belle pièce. <lb/>


1910. Id. -Id. -Môme pièce, 1612. <lb/>

Belle pièce. <lb/>

1911. Id. -Grand écu d&apos;argent.-Buste À droite. -~R. PLA-<lb/>

CENTIA,etc. 1589. <lb/>

Très-belle pièce. <lb/>

1912. Naples et Sicile. Alphonse. -Carlin. 3 belles pièces. <lb/>

1913. Id. -Ferdinand I et Il. -Ecu et demi-écu. <lb/>

5 pièces. <lb/>

1914. Sienne. -Grand et petit denier. <lb/>

2 belles pièces. <lb/>

1915. Etrurie. Charles Louis et sa mère, Léopold II. -Ecu et <lb/>

florin. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1916. Marquis de Saluees. Louis. Sequin. -LVM SALVTIAR. <lb/>

Buste à gauche. -~R. SANCTVS CONSTANTI. Armes accostées <lb/>

de L. M. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

1917. Id. -Id. -Même pièce trouée et martelée. <lb/>

1918. Id. -Id. -Teston mince avec St. Constantin à cheval. <lb/>

1919. Id. -Michel Antoine. Ecu d&apos;or. -MICHAEL ANT, etc. <lb/>

Aigle. -R). XPS, etc. Croix fleurdelisée. Très-belle pièce. <lb/>

1920. Id. -Id. -Même pièce, un peu moins belle. <lb/>

1921. Id. -Id. -Même pièce avec St. Constantin à cheval. Rare. <lb/>
1822. Id. -Id. -Testons au même type» et pièces de billon et <lb/>

cuivre: <lb/>

6 pièces. <lb/>


1923. Id. -Marguerite. Grand écu (plutôt médaille) MARGA-<lb/>

RITA DE FVXO, ete. Buste voile à gauche. -R). DEVS PRO-<lb/>
TECTOR, etc. Ecu suspendu à un arbre. <lb/>
Très-rare et superbe pièce. <lb/>

1924. Id. -Gabriel. -GABRIEL, etc. Grand B. -~R. Croix. <lb/>
Très-beau liard. <lb/>

1925. Deciane. -Type du gros de Nesle. Ecu faux, etc. 4 pièces. <lb/>

Allemagne. -Pays-Bas, etc. <lb/>

1926. Florins de Clèves. -Trêves, Utrecht, Luxembourg, Hon-<lb/>

grie, etc. <lb/>
8 belles pièces. <lb/>

1927. Ecu, demi-écu, etc. -D&apos;Allemagne et Pays-Bas, etc. <lb/>

9 pièces. <lb/>

1928. Pièce de billon et de cuivre, de Clèves, Trêves, Luxem-<lb/>
bourg, etc. <lb/>

42 pièces. <lb/>

1929. Lot de mêmes pièces. <lb/>

20 pièces. <lb/>


Espagne, etc. <lb/>

1930. Sanche, Pierre, Henri. <lb/>

Denier 8 pièces. <lb/>

1931. Henri IV. Ecu d&apos;or. -HENRICVS QVARTVS. Le roi assis de <lb/>

face. -~R. HENRICVS DEI GRATIA REX c. Champ écartelé <lb/>
de lions et deux châteaux. <lb/>
Rare. <lb/>

1932. Ferdinand et Isabelle. -Double écu aux deux têtes. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1933. Charles-Quint. 4 florins. -CAROLVS V ROM. IMP. A <lb/>

FELICIIS, ET TRIVMPH. AVGV. Buste de roi drapé avec <lb/>
chapeau plat à droite. -COLLATA INSIG. A. CAR. V. ROM. <lb/>
IMP. HILD. AO. 1528 (frappée à Hildeshéim). <lb/>

Belle et rare pièce. <lb/>

1934. Id. -Ecu d&apos;or. -CAROLVS, etc. Buste de face. -~R. DA-<lb/>

MICHI, etc. Ecu frappé en Flandre. <lb/>

1935. Philippe. -Double pistole. Pistole et demi-pistole à la croix <lb/>

potencée. <lb/>

4 pièces. <lb/>

1936. Gironne et Barcelonne. Ferdinand VII. Ecu. 2 pièces. <lb/>

1937. Pièces diverses d&apos;argent, billon et cuivre. <lb/>

20 pièces. <lb/>


Angleterre. <lb/>

1938. Henri II. Edouard III, Henri VII, Henri VIII. -Gros et <lb/>

Esterlings. <lb/>
13 pièces. <lb/>

1939. Edouard III. Noble. -EDWARD, etc. Le roi sur un navire. <lb/>

-~R. INC AVTEM. Croix, E au coeur. <lb/>
Très-belle pièce. <lb/>

1940. Henri IV (Id.). -HENRIC. Même type, H au coeur de la croix. <lb/>

1941. Demi et quart de noble. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1942. Richard Il. Noble -RICARD DI GRA. Même type, avec R. <lb/>

Rare et très-belle pièce. <lb/>

1943. Henri V (Id.). -HENRIC. Lis après HENRIC. Même type, <lb/>
arec H. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1944. Id. -Demi et quart de noble. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1945. Edouard IV. Noble.-EDWARD, etc. Type des nobles, une <lb/>

rose au centre de la croix du revers. Rare et belle pièce. <lb/>

1946. Richard III? NOble. -RICARD DEI GRA. -Même type. <lb/>

Rare et belle pièce. <lb/>

1947. Henri VII? Angel d&apos;or. -HENRIC, etc. L&apos;archange <lb/>

Michel. <lb/>
Belle pièce. <lb/>


Monnaies obsidionales. <lb/>

1948. Brisach (48 batzen). -MONO VASTALS ET BRISIACAE INDEX <lb/>

en cinq lignes. -<lb/>
Trois écus, dessus 1633, et XLVIII. <lb/>
Argent. 2 pièces. <lb/>

1949. Casai. -CAROLVS, D, G DVX MANTVAE VIII, dans le champ, <lb/>

CASALIS IN OBSIDE INIVSTA, 1628. -<lb/>

ET MONTISFERATIVI <lb/>

ET. c. Ecu. <lb/>
Très-rare et superbe pièce. <lb/>

1950. Dantzig. -DE PENDE, etc. Buste de Christ.-~R. MONETA, etc. <lb/>

Grand écu rare. <lb/>

1951. Franckenthal (15 batzen). -FRANCKENTHALER NOTH. <lb/>

M. 1623, dans le champ, BATZ XY. <lb/>
Argent. <lb/>

1952. Jean-Georyes (Contre le cardinal de Lorraine). -Trois écus <lb/>

accostés de 1592. <lb/>

Argent, 40 kreutzers rares, <lb/>

1953. Saltzbourg. -S RADBERTVS, etc., le saint assis, au bas 1/9. <lb/>

4 <lb/>

etc., Armes surmontées du chapeau du cardinal. <lb/>
Argent. <lb/>

1954. S uède. Erie XIV. -Ecu avec ER accosté de 16 OR. -<lb/>

$ Ecu aux trois couronnes, accosté de 1564. <lb/>

1 <lb/>

Argent. <lb/>

1955. Sion. -s. THEODOLVS, 1594. Buste de face. -<lb/>

HILTE-<lb/>

BRANDVS, D. R. E. S. Trèfles et deux Etoiles. <lb/>
Argent. <lb/>


1956. Ulm. -Armes de la ville. -K). NOMVS AUREYS REIPVB. <lb/>

LMENSIS, 1601. <lb/>

Pièce de six florins d&apos;or. <lb/>

1957. Ici. -DA PACEM, etc. Aigle. -~R. MONETA ARGENT REIP VL-<lb/>
MENSIS. Ecu. <lb/>

Florin d&apos;argent. <lb/>

1958. Vienne. -TVRK BLEGERT WIEN, 1529. -â Croix can-<lb/>

tonnée de quatre écussons. <lb/>
Argent. <lb/>

1959. Worms. -MOX NOV LIB IMP CIVIT VORMS. Ecu avec une clef. <lb/>

-~R. SVB, etc. Aigle à deux têtes, 1617. <lb/>
Argent. <lb/>

1960. Zélandc, 1574.-LIBERT REST. S. P.Q. ZEL, SOLI, DEO HONOR, <lb/>

en cinq lignes. -~R. Lisse. Argent, rare et très-belle pièce. <lb/>

1961. Sous ce numéro seront vendus quantité de lots de monnaies d&apos;ar-<lb/>
gent, de billon et de cuivre françaises et étrangères, jetons <lb/>
d&apos;argent et cuivre, etc., etc. <lb/>

1962. Une grande collection de médailles papales en bronze. Très-<lb/>
belles, frappes modernes. Cette collection sera divisée en <lb/>
plusieurslots. <lb/>

1963. Bulles en plomb des Papes. <lb/>
30 pièces. <lb/>

1664. Plusieurs lots de grandes médailles d&apos;argent de Louis XV, <lb/>
Louis XVI, la République, Louis XVIII, Louis-Philippe, etc, <lb/>

1965. Divers lots de médailles de bronze du même règne. <lb/>

1966, Reproductions de sceaux royaux, etc., en bronze. <lb/>
8 pièces. <lb/>


Monnaies romaines. <lb/>

Consulaires. <lb/>

« <lb/>

1967. Aburia, Acilia, AElia, AEmilia, Antestia, Antonia. <lb/>

22 pièces AR. <lb/>

1968. Antonia. Légions II, III, IV, v, VI, VII, VIII, ix, x, xi, XII, XIII, <lb/>
xv, xix, xx, XXIII. <lb/>

16 pièces AR. <lb/>

1969. Aquilia, Atilia, Baebia, Caecilia, Caesia, Calidia, Cal-<lb/>
purnia. <lb/>

17 pièces AR. <lb/>

1970. Caesia, Cassia, Cipia, Claudia. <lb/>
20 pièces AR. <lb/>

1971. Caelia, Considia, Coponia, Cordia, Cossutia, Crepusia. <lb/>
4 pièces AR. <lb/>

1972. Cornelia, Cupienia, Domitia. <lb/>

15pièces AR. <lb/>

1973. Egnatia, Egnatuleia, Eppia, Fabia, Fannia, Farsuleia, <lb/>
Flaminia, Fonteia, Furia. <lb/>

13 pièces AR. <lb/>

1974. Hirtia, c, CAESAR, COS, ITER. Tête voilée. -4. A HIRTIVS, <lb/>

&gt; <lb/>

hache, etc. <lb/>
OR. <lb/>

1-975. Hostilia, Junia, Licinia. Livineia. <lb/>

15 pièces AR. <lb/>

I <lb/>


1977. Mussidia, Nonia, Norbana, Opeimia, Papia, Papiria, Pi-<lb/>

naria, Petilia, Petronia. <lb/>

15 pièces AR. <lb/>

1978. Plaetoria, Plancia, Plautia, Poblicia, Pompeia. <lb/>

15 pièces AR. <lb/>

1979. Pomponia, Porcia, Postumia. <lb/>

16 pièces AR. <lb/>

1980. Procilia, Quinctia, Roscia, Rubria, Rustia, Rutilia, San-<lb/>
quinia, Satriena, Scribonia, Sentia. <lb/>

16 pièces AR. <lb/>

1981. Sentia, Sergia, Sicinia, Thoria, Titia. Tituria, Tullia. <lb/>
14 pièces AR. <lb/>

1982. Valeria, Vargunteia, Veturia, Vibia, Volteia etc. <lb/>

14 pièces AR. <lb/>

1983. Pièces doubles des familles ci-dessus. <lb/>
14 pièces AR. <lb/>

Empereurs Romains. <lb/>

1984. Jules César et Auguste. -Lyon, Vienne, etc. <lb/>

3 GB. <lb/>

1985. Id. -Pièces variées de la famille Julia. 9 pièces AR. <lb/>

1986. Lépide et Octave. -Les deux têtes. <lb/>
AR. <lb/>


1987. Marc Antoine. -Tête du soleil, etc. <lb/>

AR. 2 pièces. <lb/>

1988. Auguste.-CAESAR AYGVSTVS. Deux branches d&apos;olivier. <lb/>

OR. Belle pièce. <lb/>

1989. Id. -AVGVSTVS. Capricorne. <lb/>

OR. Belle pièce. <lb/>

1990. Id. -MAR VLT. Temple de Mars. <lb/>

OR. Belle pièce, <lb/>

1991. Id. -IMP. x. Taureau cornupète. <lb/>

OR. Belle pièce. <lb/>

1992. Id. -CL. CAESAREI, etc. Caius et Lucius debout. <lb/>

OR. <lb/>

1993. Id. -AVGVSTVS. Autel avec deux cerfs. <lb/>

AR. Médaillon. <lb/>

1994. Id. -Monnaie d&apos;argent revers variés. <lb/>

31 pièces. <lb/>

1995. Id. -Grands et moyens bronzes variés. <lb/>

31 pièces. <lb/>

1996. Livie, M. Aggrippa, Tibère.-Argent et MB et PB. <lb/>

12 pièces. <lb/>

1997. Drusus junior, Drusus senior, Antonia, Nero et Drusus, <lb/>
Germanicus, Agrippine, Caligula.-Grands et moyens br. <lb/>

13 pièces. <lb/>

1998. Claude et Agrippine. -TI CLAVD, etc. Tête de Claude. -<lb/>

~R. AGRIPPIXAE, etc. Tête d&apos;Agrippine. <lb/>

OR. Belle pièce. <lb/>

1999. Néron. -PON MAX TRP VI COS 1 1. 1 I. Couronne. EX S c. OR. <lb/>

2000. Claude, Néron, Galba. -Pièces d&apos;argent et de bronze. 8 p. <lb/>


2001. Othon. -SECURITAS PR. La Sécurité debout. AR. Belle pièce. <lb/>

2002. Vitellius. -1 pièce AR et 1 moyen bronze. <lb/>

2 pièces. <lb/>

2003. Vespasien. -14 pièces AR, GB, 1 MB. <lb/>

16 pièces. <lb/>

2004. Titus. -1 pièce AR, 1 GB, 2 MB. <lb/>
4 pièces rares. <lb/>

2005. Domitien. -8 pièces AR, 1 GB, 1 MB. <lb/>

10 pièces. <lb/>

~2006. Nerva. -4 pièces AR, 1 GB, 2 MB. <lb/>

7 pièces. <lb/>

2007. Trojan. -SALVS GENERIS HUMANI. Femme debout. Id. 9. OR. <lb/>

2008. Id. -14 pièces AR, 2 GB, 2 MB. du même règne. 18 pièces. <lb/>

2009. Hadrien. -Monnaies d&apos;argent revers variés, plusieurs rares. <lb/>

18 pièces. <lb/>

2010. Id. -. grands et moyens bronzes revers variés. <lb/>

9 pièces. <lb/>

2011. Sabine, AElius. -4 pièces AR. et un MB. <lb/>

5 pièces. <lb/>

2012. Antonin. -Monnaies d&apos;argent revers variés. <lb/>

19 pièces. <lb/>

2013. Antonin. -Grands et moyens bronzes. <lb/>

6 pièces. <lb/>

2014. Faustine mère. -12 pièces AR. 2 MB. <lb/>

14 pièces. <lb/>

2015. Marc-Aurèle. -6 pièces AR, 4 GB, 3 MB. <lb/>

13 pièces. <lb/>


2016. Faustine jeune. -VENVS, Vénus debout à gauche. <lb/>
OR très-belle pièce. <lb/>

2017. Faustine. -7 pièces AR et un GB. <lb/>

8 pièces. <lb/>

2018. Verus. -2 pièces AR et unGB beau. <lb/>
3 pièces. <lb/>

2019. Lucille. -4 pièces AR et un GB-<lb/>
5 pièces. <lb/>

2020. Commode. -2 pièces ARet 1 GB.-Crispine, 3 pièces. 6 pièces. <lb/>

2021 Dide Julien. -p. M. TR. P. cos.LaFortune debout, etc. 3 GB. <lb/>

2022. Scantilla. -IVNO REGINA, Junon debout. <lb/>

GB. beau, <lb/>

2023. ld. -Même pièce, beaucoup moins belle, <lb/>

2024. Albin. -Deux pièces AR, 1 GB, 1 MB. <lb/>

4 pièces. <lb/>

2025. Septime-Sévère. -19 monnaies AR et un GB, revers -variés. <lb/>

20 pièces. <lb/>

2026. Julia Domna. -4 pièces argent, 3 grand module. 4 pièces. <lb/>

2027. Caracalla, Plautille, Geta. -9 pièces AR et 2 MB. 11 pièces. <lb/>

2027 bis. Macrin. -2 grands bronzes et un moyen bronze. 3 pièces. <lb/>

2028. Diadumenien. -PRINC IVVENTVTIS. Maxime debout. <lb/>

AR. Belle pièce. <lb/>

2029. Elagabale, Sooemias, Maésa, monnaies d&apos;argent. <lb/>

9 pièces. <lb/>


2031. Sevère A lexandre.-7 pièces AR, 3 GB. <lb/>

10 pièces. <lb/>

2032. Orbiana, Mamée. -1 pièce AR, 2 GB, un MB. <lb/>
4 pièces. <lb/>

2033. Maximin, Pauline. -Maxime, 2 pièces AR, un GB. 7 pièces. <lb/>

2034. Gordien d&apos;Afrique. PROVIDENTIA AVG. La Providence. <lb/>

GR. Retouche. <lb/>

2035. Gerdien III. -30 pièces de billon variées et 3 GB. <lb/>

33 pièces. <lb/>

2036. Philippe père. -16 billons variés et 3GB. rares. 19 pièces. <lb/>

2037. Otacilie. -7 billons et deux grands bronzes. <lb/>

9 pièces. <lb/>

2038. Philippe fils. -4 billons et un grand bronze. <lb/>

5 pièces. <lb/>

2039. Trajan Dèce. -13 billons et un médaillon de bronze <lb/>

14 pièces. <lb/>

2040. Etruscille. -6 billons et un grand bronze. <lb/>

7 pièces. <lb/>

2041. Etruscus. -PRINCIVVENT, Etruscus debout. <lb/>

3 GB. <lb/>

2042. Hostilien. -même légende, deux variétés) de type. 3 GB. <lb/>

2043. Valérien, Gallien, Postume. -Grand bronze. <lb/>
4 pièces. <lb/>

2044. Gallus, Volusien, Mariniana, Gallien, Salonine, Valérien. <lb/>
jeune, Postume, Marius, Victorin. <lb/>

Billons variés. <lb/>


2045. Dioctétien. -VIRTVS MILITUM. Quatre figures devant un <lb/>

camp. <lb/>
AR. belle pièce. <lb/>

2046. Constance Chlore. -Même type. <lb/>
AR. belle pièce. <lb/>

2047. Valeria. -VENERI VICTRICI. Vénus debout. <lb/>

MB. <lb/>

2048. Constance II. -CONSTANTIVS AVG. Quatre enseignes. -<lb/>

~R. CONCE ~H. <lb/>

AR. Médaillon fracture. <lb/>

2049. Vàlens. VICTORIA AVG. Deux empereurs soutenant le globe. Or. <lb/>

2050. Valentinien 1. -PAX. PERPETVA. Victoire assise écrivant <lb/>
sur un bouclier VOT V MVLTx. Poids 1 gr. 5 décigrammes. <lb/>
Or, tiers de sou, rare et belle pièce. <lb/>

2051. Oratien. VRBS ROMA. Rome assise. <lb/>

AR. <lb/>

2052. Valentinien II. -VOT XV MVLT XX. Dans une couronne. <lb/>

AR. Médaillon, <lb/>

2053. Valentinien III. -Croix dans une couronne. OR. Tiers de sou. <lb/>

2054. Justin II. -VICTORIA AVGGG. Rome assise.. <lb/>

OR. <lb/>

2055. Maurice Tibère.-VICTORTIBERI AVG. Croix. Or. Tiers de sou. <lb/>

0056. Heraclius I, Constant II. -VICTORIA AVG. Croix, <lb/>

OR. 2 pièces-frustes. <lb/>

2057. Théodose III. -AMENITAS DEI en trois lignes. <lb/>

AR. Très-rare et superbe pièce* <lb/>


2058. Constantin V. -CONSTANT. Buste de Constantin des deux <lb/>

côtés. <lb/>
OR. Quinaire. <lb/>

2059. Sous ce numéro, seront vendus quantité de lots de monnaies <lb/>
romaines en grand, moyen et petit bronze. <lb/>

2060. Un grand et beau médailler plaqué en acajou avec 210 tiroins <lb/>

garnis de cartons en papier velouté vert, pour grands et <lb/>
moyens bronzes, et divisions pour médailles artistiques, etc. <lb/>
Ce meuble peut contenir au moins 10,000 médailles. <lb/>

Cette feuille ayant êté tirée sans les corrections, MM. les Ama-<lb/>
teurs sont priés de substituer celle-ci à celle du Catalogue <lb/>

broché. <lb/>

C. R. et F. <lb/>


LIVRES DE NUMISMATIQUE <lb/>

D&apos;ARCHÉOLOGIE, ETC. <lb/>

Numismatique. <lb/>

2061. Bouteroue. -Recherches curieuses sur les monnaies de <lb/>

France, 1 vol. in-folio, relié, tranche dorée, <lb/>

2062. Bizot. -Histoire métallique de la république de Follande, <lb/>

1 vol. in-fol. 1688. <lb/>

2063. Conbrouse. -Monnaies nationales de France, 1 vol. in-4, <lb/>

de texte et planches broché. <lb/>

2064. Cardonnel.-NumismataScotorum,1 vol. in-4,1786, l/2rel. <lb/>

2065. Conbrouse et Fougères. -Monnaies royales de France, <lb/>

seconderace, 1 vol. in-4, planche. <lb/>


2066. Duby -Traité des monnaies des Prélats et Barons suivi du <lb/>

recueil de pièces obsidionales et de nécessité, 3 vol. in-fol., <lb/>
belle relieure. <lb/>

2067. Fleurimont. -Médailles du règne de Louis XV, 1 vol. in-fol. <lb/>

relié. <lb/>

2068. Havercamp. -Médailles de grand et moyen bronze du cabi-<lb/>

net de la reine Christine, 1 vol. grand in-fol. relié. <lb/>

2069. Hennin. -Histoire numismatique de la révolution française, <lb/>

Paris, 1826, 2 vol. grand in-4, planches 1/2 reliure. <lb/>

2070. Le Blanc. -Traité historique des monnaiesde France, sans <lb/>

la dissertation, 1 vol. in-4, relié, manque un titre. <lb/>

2071. Lelewel. -Numismatique du moyen âge, 2 vol., 8 broch. <lb/>

et atlas in-4. <lb/>

2072. A de Longpérier. -Essai sur les médailles des rois perses, <lb/>

de la dynastie sassanide, Paris, 1840,1 vol. in-fol. planches <lb/>

2073. Millin.-Histoire métallique deNapoléon, 1 vol.in-4, planches <lb/>

2074. Mionnet. -De la rareté et du prix des médailles romaines, <lb/>

1 volt, 8 première édition. <lb/>

2075. Molinet. Cabinet de Sainte-Geneviève, 1 vol. in-folio, <lb/>

1691, rel. <lb/>

2076. Oiseli. Thesaurus Numismatum, etc. Amsterdam, 1692, <lb/>

1 vol. in-4°. <lb/>


2077. Renesse-Breidbach. Histoire numismatique de l&apos;évêché <lb/>

de Liège, 1 vol. in-8°e t planches, broché. <lb/>

2078. De Saulcy. Essai de classification des suites Byzantines, <lb/>

1 vol. in-8°e st atlas in-4°, broché. <lb/>

2079. Spanheim. Les Césars de l&apos;empereur Julien, avec figures <lb/>

de B. Picard, 1 vol. in-4°. <lb/>

2080. Taillant. Numismata imperatorum romanorum, etc., Paris, <lb/>

1743, 3 vol. in-4°, reliés. <lb/>

2081. <lb/>
Id. <lb/>
Numismata aerea imperatorum Augustorum in co-<lb/>
lonis, etc., 2 vol. in-folio reliés en un seul vol. <lb/>

2082. Khell. Supplément aux monnaies impériales de Vaillant, <lb/>

1 vol. in-4°, broché. <lb/>

2083. Visconti. Iconographie grecque, 3 vol. in-4&apos; et 1 vol. <lb/>

in-folio de planches, belle reliure, tranches dorées. <lb/>

2084. Van-Loon. Monnaie des Pays-Bas, 5 vol. in-folio, brochés. <lb/>

2085. <lb/>

-<lb/>

Promptuaire des médailles, 1 vol. in-4°, 1578, <lb/>
relié. <lb/>

2086. <lb/>
-<lb/>
Médailles du règne de Louis-le-Grand, 1 ma-<lb/>
gnifique colume grand in-folio, belle reliure, tranche dorée. <lb/>


2087. Van Loon Groschen cabinet, Leipsick, 1749, etc., 4 voi. <lb/>

in-12, reliés. <lb/>

2088. <lb/>
-<lb/>
Recueil d&apos;ordonnances royales sur les mon-<lb/>
naies, Paris, 1540 et 1519, 1 vol. in-12, rare. <lb/>


Archéologie etc. <lb/>

2089. Bergier. -Histoire des grands chemins de l&apos;Empire Ro-<lb/>

main. 2 vol. in-4. Bruxelles 1728, reliés en 1 vol. <lb/>

2090. Bry (G). -Histoire du pays et comté du Perche et duché <lb/>

d&apos;Alençon. 1 vol. in-4, Paris 1620, relié. <lb/>

2091. D. Clément. -Art de vérifier les dates, faits histo-<lb/>

riques, etc. 3 vol. in-4, très-bel exemplaire relié. <lb/>

2092. Dauville. -Notice sur l&apos;ancienne Gaule. Paris 1760. 1 vol. <lb/>

in-4, relié. <lb/>

2093. Baudelot. -Histoire de la ville de Beaune, Dijon, 1772. <lb/>

1 vol. in-4, relié. <lb/>

2094. Grivaud. -Antiquités gauloises et romaines trouvées au <lb/>

Palais du Sénat. Paris, 1807. 1 cahier in-folio. <lb/>

2095. Millin. -Antiquités nationales. Paris, 1790. 6 vol. in-4. <lb/>

Belle demi-reliure. <lb/>

2096. Montfaucon. -L&apos;antiquité expliquée, suivie des monu-<lb/>

ments de la monarchie française en tout 20 volumes in-folio. <lb/>
Rare et très-bel exemplaire. <lb/>








2097. Sauvagerie (de la). -Recueil d&apos;antiquités de la Gaule. <lb/>

Paris, 1770. 1 vol. in-4, planche relis. <lb/>

2098. Scevole et Louis de Ste Marthe. -Histoire généa-<lb/>

logique de la maison de France. Paris, Picard 1619. <lb/>

2 vol. in-4. reliés. <lb/>

2099. La légende dorée ou Vie des saints et saintes, Paris, 1597. <lb/>

1 vol. in-folio. Gothique, 232 feuillets, reliure du temps. <lb/></body>














	</text>
</tei>
