<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>COLLECTION <lb/>

nE <lb/>

KiQMULlS <lb/>

-<lb/>

GRECQUES &amp; ROMAINES <lb/>



CATALOGUE <lb/>

m: <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

GRECQUES ET ROMAINES <lb/>

Composant la Collection ayant appartenu à M. D.-G. de r.. <lb/>

DO.\T Li VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

HOTEIJ DES C05IMISSAIRES PRISEURS, RUE DROUOT, S <lb/>

SALLE N°5, AU PREMIER ÉTAGE <lb/>

Les .88, 99 4. <lb/>
Octobre courant <lb/>

A UNE HEURE TRÈS-PRÉCISE <lb/>

Me DELRERGUE-CORMONT, Commissaire-Priseur, rue de Provence, 8, <lb/>
Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts, rue Vivienne, 12, à Paris, <lb/>

CliEZ LESQUELS SE DISTRIBUE LE PRÉSENT CATALOGUE. <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>
Le Dimanche 27 Octobre 1867, de une heure à cinq heures. <lb/>

PARIS <lb/>

ROLLIN ET FEUARDENT, RUE VIVOENN E, 12 <lb/>

LONDRES <lb/>

MÊME MAISON, HAY-MARKET, 27 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les Acquéreurs paieront, en sus des adjudications, CINQ POIR <lb/>

CENT. <lb/>


La Collection dont la vente est aujourd&apos;hui confiée <lb/>
à nos soins est, nous l&apos;espérons du moins, une des <lb/>
plus belles qui aient été mises en vente sur le marché <lb/>
de Paris comme choix de médailles; en publiant <lb/>
seulement les initiales de l&apos;Amateur distingué qui <lb/>
avait formé cette Collection, chacun pourra recon-<lb/>
naître l&apos;homme de goût dont la vente de Gravures <lb/>
produisait près de deux cent mille francs il y a <lb/>

quelques années; un petit nombre d&apos;Objets d&apos;art, de <lb/>

Médaillés, etc., mais des pièces hors ligne, telle était <lb/>
la maxime de cet excellent Amateur. <lb/>
Nous avons été tentés un moment de nous laisser <lb/>
entraîner par le courant de la spéculation en ad-<lb/>
joignant à notre Catalogue une série de planches <lb/>
représentant les Médailles les plus remarquables de <lb/>
cette Collection ; mais le nombre des pièces à signaler <lb/>

par la gravure.comme offrant une conservation excep-<lb/>
tionnelle, ou un travail remarquable, ou un type d&apos;art <lb/>
extraordinaire, eût été si grand, que les trois quarts <lb/>


Ces pièces, en outre (une douzaine exceptées), <lb/>
ont été déjà gravées et publiées tant de fois, que <lb/>

nous avons regardé comme une superfétation d&apos;en <lb/>
reproduire une fois de plus les images; enfin, un <lb/>
Catalogue de vente nous paraît trop éphémère pour <lb/>

y multiplier les planches, alors que les hommes de <lb/>
science sont si souvent contraints de restreindre <lb/>
dans leurs ouvrages les figures des monuments les <lb/>
plus éminents de l&apos;art antique. <lb/>
En voyant l&apos;exposition de toutes les merveilles <lb/>

que renferme cette Collection, on nous pardonnera <lb/>

les expressions de magnifique, superbe, splendide, etc,, <lb/>

que nous avons mises à la suite des descriptions <lb/>
d&apos;une si grande quantité de Médailles; si nous n&apos;a-<lb/>
vions eu que la conservation à mentionner, la <lb/>
chose eût été toute simple; mais il fallait faire res-<lb/>
sortir le mérite artistique de ce choix de pièces ; <lb/>

et nous ne pensons pas qu&apos;on puisse nous taxer <lb/>
d&apos;exagération ; répétons-le, toutes les Médailles, il <lb/>
quinze ou vingt pièces près, sont belles, très-belles, <lb/>
et généralement fleur de coin. <lb/>

C. R. ÈT F. <lb/></front>


<body>CAZAIDZZI <lb/>

DE <lb/>

MEDAILLES ANTIQUES <lb/>

ANCIENS PEUPLES <lb/>

GAULE <lb/>

Marseille. <lb/>

1. Buste de Diane à droite. R. MA22AAlHT&amp;N. Lion. AR <lb/>

. <lb/>

2 pièces. <lb/>

Chef Séquane. <lb/>

2. Docirix. Q. DOCI. Tête casquée à gauche. IV-Q. DOC SAM. F. <lb/>
Cheval courant à gauche. AR2. <lb/>

3. Tète barbare à gauche, fy. TOCI. Cheval courant à gauche. <lb/>

POT4. <lb/>

Elusates. <lb/>

4. Tête barbare à droite. fy. Cheval ailé à gauche dessous un <lb/>
carré. AR\ <lb/>

Chef des Bituriges. <lb/>

5. Abudos. Tète imberbe à gauche, devant un fleuron. IV-B...S. <lb/>
Cheval courant à gauche, au-dessus un aigle, dessous trois <lb/>
annelets; belle et rare médaille. OR&apos;. <lb/>


Piétons T <lb/>

6. Tête d&apos;Apollon à droite. <lb/>
Char conduit par un aurige, <lb/>
dessous une tête humaine; très-belle pièce. ORI. <lb/>

Carautei. <lb/>

7. Tête imberbe à droite. n. Aigle à droite tenant un poisson <lb/>
dans ses serres, dans le champ croix et quatre points et un <lb/>

pentagramme; très-belle pièce, belle patine. yE\ <lb/>

Ossismlens. <lb/>

8. Tête à droite entourée de quatre petites têtes retenues par <lb/>
des cordons perlés, fy. Cheval androcéphale entouré de têtes <lb/>
humaines retenues par des cordons perlés, en bas un san-<lb/>
glier attaqué par un aigle. POT5. <lb/>

Unelli ou. Ambieni, <lb/>

9. Tête légèrement barbue à droite. IV-IIIIDII. Aurige condui-<lb/>

sant un char traîné par un cheval androcéphale; devant 4e <lb/>
poitrail du cheval une branche, dessous un vanneau; très-<lb/>
belle et très-rare médaille. OR&apos;. <lb/>

Chef Aulerke. <lb/>

10. PIXTILOS. Tête de Diane à gauche. IV. rix.... Dragon à gauche <lb/>
dévorant un guerrier renversé; magnifique pièce fleur de <lb/>

coin. AE&quot;. <lb/>

Renie*. <lb/>

tt. REMO. Têtes imberbes et accolées des trois Gaules? Ife. BEMO. <lb/>

Bige conduit par un aurige à gauche. 91. <lb/>

Leukes. <lb/>

12. Tête imberbe à gauche. n. Sanglier à gauche, dessous un <lb/>

fleuron. <lb/>


Médiomatrikes. <lb/>

13 Tête laurée d&apos;Apollon à droite, IV. Traces de légende bar-<lb/>
bare. Pégase courant à droite, dessous trois fleurs à trois et <lb/>
cinq pétales. ORs. <lb/>

Atrébate*. <lb/>

14. Cheval barbare courant à droite, dessus un aurige informe <lb/>

entouré de globules. n. Lisse avec traces de légende? OR. <lb/>

Paiinonieng. <lb/>

15. Tête imberbe de face. n. Cavalier au pas à gauche, dessous <lb/>

une branche; très-beau tétradrachme. AR&apos;.. <lb/>
16. Tête vieille et imberbe à droite avec un bandeau formé d&apos;un <lb/>
triple rang de perles. IV. Cheval au galop à gauche, au-dessus <lb/>
un buste de femme (?) tous les cheveux relevés; autre superbe <lb/>
tétradrachme. ARs. <lb/>

CAMPANIE <lb/>

Cumre. <lb/>

17. Tête de femme à droite. IV. KVMAION (rétrograde). Coquille, <lb/>
dessous un grain d&apos;orge; très-belle pièce. (Mionnet, n°4 41. <lb/>

AR5 <lb/>

Xeapoli.. <lb/>

18. Tête de Diane à gauche, derrière manque, dessous IIR en <lb/>
monogramme. IV. NEOIIOAITÛN. Boeuf à face humaine à <lb/>
droite couronné par la Victoire, dessous BI ; très-belle pièce <lb/>
d&apos;une fabrique remarquable. (Mionnet, n°3 13.) AR5. <lb/>

19. Tête de femme à droite, ceinte d&apos;un large diadème. n. Le <lb/>

même sans lettres. Magnifique pièce fleur de coin. (Mionnet, <lb/>

n°1 52.) AR5. <lb/>


PhiRtelia. <lb/>

20. Tête de femme de face. n. VISTLVS. Boeuf à face humaine <lb/>

allant à gauche, dessous un dauphin; très-belle pièce. <lb/>

(Mionnet, n°6 41.) AR,,. <lb/>

ROlDa (Médailles campaniennes). <lb/>

21. Tête de Mars imberbe à droite. n. ROMA. Buste de cheval à <lb/>

droite, derrière strigillum; pièce d&apos;un beau travail et fleur <lb/>

de coin. (Mionnet, n°2 92.) AR&apos;. <lb/>

22. Tête d&apos;Apollon à droite. n. ROMA. Cheval libre au galop à <lb/>

gauche; pièce d&apos;un très-beau travail et tout à fait fleur de <lb/>

coin. (Mionnet, n°2 93.) ARS. <lb/>

23. Tête d&apos;Hercule jeune à droite. n. ROMA. La Louve allaitant <lb/>

les deux enfants; deux très-belles pièces. (Mionnet, n°2 81.) <lb/>

ARs. <lb/>

24. Type du n°2 1 en bronze; très-belle pièce. (Mionnet, Supp., <lb/>

n°1 09.) J&amp;\ <lb/>

25. Tête de Pallas? à droite. n. ROMA. Chien allant à droite; <lb/>

très-belle pièce. (Id., supp;, UO 413.) M2. <lb/>

26. Double tête imberbe laurée. n. ROMA (incus). Jupiter et la <lb/>

Victoire dans un quadrige à droite; très-belle pièce. ARs. <lb/>
27. Même rnédaille, ROMA en relief; très-belle pièce. ARII. <lb/>

28. Tète d&apos;Hercule jeune à droite, derrière .... n. ROM.t <lb/>

. <lb/>

Taureau <lb/>

courant à droite, dessous un serpent, dessus .... ^10. <lb/>

29. Tête radiée du soleil de face, dans le champ .. l&apos;Y. ROMA. <lb/>
Croissant, au-dessus et étoile; très-belle pièce, patine <lb/>
verte. M6. <lb/>

Suessa. <lb/>
30. Tête laurée d&apos;Apollon à droite. n. SVESANO. Cavalier condui-<lb/>

sant deux chevaux allant à gauche. (Mionnet, a, 252, variée.) <lb/>

AR&quot;. <lb/>

31. Même médaille, une lyre derrière la tête d&apos;Apollon; très-<lb/>
belle pièce d&apos;un travail irréprochable. AR6. <lb/>


Teanum. <lb/>

32. Tète d&apos;Hercule jeune. R. TEANVR (rétrograde). Victoire con-<lb/>
duisant un trige à gauche; belle pièce également d&apos;un très-<lb/>
beau travail. (Mionnet, n°2 62.) AR6. <lb/>

CALABRE <lb/>

Tarent um. <lb/>

33.... AI.v. Tète de femme à droite. R <lb/>

Enfant nu de <lb/>
face tenant une quenouille (?) et un objet de forme ronde, le <lb/>
pied gauche posé sur un dauphin; très-belle pièce d&apos;une <lb/>
fabrique remarquable; variété inédite; poids 1 gr. 5 décig. <lb/>

OR1 1/2. <lb/>

34. Tête d&apos;Hercule jeune à droite. 1\1. TAPAS. Taras sur un <lb/>
dauphin allant à gauche; poids 85 centigr. (Mionnet, Supp., <lb/>

n°5 48.) OR&apos;. <lb/>

35. Cavalier nu assis sur son cheval, tenant un bouclier et cou-<lb/>
rant à gauche. IV-TAPAI. Taras nu sur un dauphin à <lb/>
gauche, la gauche posée sur le dauphin et tenant une aile <lb/>

de la droite, dessous 1; très-belle pièce. AR5. <lb/>
36. TAPAI. Taras nu sur un dauphin à gauche; il tient un tri-<lb/>
dent et un diota, dans le champ AP et un petit dauphin. <lb/>
R. IA. Cavalier armé de deux lances et d&apos;un bouclier galo-<lb/>
pant à droite et lançant un javelot. (Mionnet, n°4 17.) Deux <lb/>
très-belles pièces. AR5. <lb/>

37. TAPAS. Taras sur le dauphin à gauche, tenant une que-<lb/>

nouille, dessous proue de navire. n. IA. Même cavalier. <lb/>

(Id., Supp., n°5 67.) ARs. <lb/>

APULIE <lb/>

Hyba. <lb/>

38. Tête de Pallas adroite. R. PY. Hercule debout à droite <lb/>

étouffant le lion; très-belle pièce. (Id., n°4 72). AR. 1 1/2. <lb/>


LUCANIE <lb/>

Heraelea. <lb/>

39. Tête de Pallas à droit®, casque orné d&apos;un cheval marin. <lb/>
IV-HPAKAEIQN. Hercule debout à gauche étouffant le lion <lb/>
de Némée; dans le champ, acc et massne; médaille d&apos;un <lb/>
très-beau travail. (Mionnet, n°502, variée.) AR6. <lb/>

40. Même tête, casque orné du monstre Scella. <lb/>
Le même; <lb/>
dans le champ, massue et chouette; magnifique pièce d&apos;un <lb/>
style admirable. (Id., n. 503.) AR&apos;. <lb/>

41. Variété de la même pièce, sans la chouette. (Id., Supp,, <lb/>

n°6 45.) AR8. <lb/>

42. HPAKAHION. Même tête. IV. HPAKAHION.AOA. Hercule nu <lb/>
debout, de face, tenant un arc, la dépouille du lion et <lb/>
sa massue; dans le champ, un vase à une anse; très-belle <lb/>

pièce. (Id., n°5 09.) ARIS. <lb/>

43. Autre :magnifique pièce également d&apos;un travail irréprocha-<lb/>
ble, au mème type ; la lettre K derrière le casque. AR&apos;. <lb/>

métaponte. <lb/>

44. Tête casquée et barbue de Mars à droite; derrière, tête <lb/>

de lion. n. META. Épi. Une massue posée sur la feuille; <lb/>

dans le champ, AMI. (Mionnet, n°5 76.) ARIS. <lb/>

TlluriuBl. <lb/>

45. Tête de Pallas à droite, casque orné du monstre Scylla. <lb/>

n. 0OYPIQN. Taureau cornupète à droite, dessous un <lb/>

poisson; poids, 15 grammes 5 décig. Tétradrachme. (Mion-<lb/>
net, Supp., n°8 38). AR6. <lb/>

46. Même médaille. Didrachme, fleur de coin. (Id., n°666 ) <lb/>

AR8. <lb/>


47. Même pièce d&apos;une plus ancienne fabrique ; le casque orné <lb/>
de laurier. (Id., Supp., n°8 50.) AR&apos;. <lb/>

Velia. <lb/>

48. Partie antérieure d&apos;un lion à droite, brisant une lance. <lb/>

a. Carré creux divisé en quatre parties; très-belle pièce; <lb/>

poids, 3 grammes 8 décig. AR21/2. (1) <lb/>

49. Tète casquée de Pallas à gauche ; casque orné d&apos;un griffon ; <lb/>
derrière, 0. <lb/>
YEAHTQN. Lion allant à droite, dessous 0. <lb/>

(Mionnet, n°7 27, variété). AR5. <lb/>
50. La même, avec &lt;I&gt; sous le lion (Id., n°7 29). ARs. <lb/>

51. Même tête, casque ailé; dans le champ, 0 et K. H. <lb/>

YEAHT&amp;IN.Lion allant à gauche; au-dessus, CI et triquetra; <lb/>
pièce fleur de coin. (Id., n°7 34.) AR\ <lb/>

52. Même tête, casque lauré. n. YEAHTÛN. Lion à gauche dé-<lb/>

vorant un cerf. (Id., n°9 40, variée.) ARa. <lb/>

BRUTTIUM ( IN GENERE ) <lb/>

53. Tête de la Victoire à droite; derrière, un oiseau. <lb/>

BPET-<lb/>

TU2N. Bacchus nu debout, de face, se posant une couronne <lb/>
sur la tète; dans le champ, un gouvernail; très-belle mé-<lb/>

daille. (Mionnet, n°7 62.) ARIt. <lb/>

54. Tête diadéinée de Junon à droite ; derrière, un bonnet. <lb/>
R. BPETTIÛN. Neptune debout, à gauche, le pied sur <lb/>
un chapiteau de colonne ; pièce tleur de coin. (Id., n°7 69, <lb/>

variéte.) AR4. <lb/>

55. Tète de Pallas à droite; casque orné d&apos;un griffon. fy. BPET-<lb/>
TIGN. Aigle sur un foudre à gauche; dans le champ, <lb/>
un flambeau; pièce d&apos;un très-beau style et également fleur <lb/>

de coin. (Id., n. 772.) AR3. <lb/>

(1) Cette pièce appartient peut-ôtre à la cliersonèse de Thrace. <lb/>


56. Tête laurée d&apos;Apollon à droite; derrière, une lyre. ïfc. BPEI-<lb/>
TI&amp;N. Diane chasseresse allant à gauche; à ses pieds, un <lb/>
chien; dans le champ, un croissant; pièce également fleur <lb/>
de coin et d&apos;un travail remarquable. (Id., Supp., n°917, va-<lb/>

riée.) ARs. <lb/>

Croton. <lb/>
57. Aigle éployé à gauche sur une branche d&apos;olivier. n. Sans lé-<lb/>

gende; trépied; à droite, un serpent; à gauche, un épi; <lb/>
cette pièce fleur de coin n&apos;est pas citée par l&apos;lionnet. ARI. <lb/>

58. Tête d&apos;Apollon à droite. IV. KPO. Trépied; dans le champ, <lb/>
une branche de laurier ornée de bandelettes ; très-belle pièce <lb/>
d&apos;un style remarquable. (Id., n°8 G2.) AR\ <lb/>

59. KPOTONIAT... Même tête. n. Hercule enfant, assis à terre, <lb/>

étouffant deux serpents; très-belle et rare pièce. (Id., <lb/>

n°8 64.) ARlt. <lb/>

60. OSVSATAM. Hercule jeune, nù, assis à gauche sur un <lb/>
rocher, devant un autelallumé, tenant de la main droite une <lb/>
branche, la gauche sur la massue, à terre un arc et un car-<lb/>

quois. IV. Trépied d&apos;Apollon; dans le champ, Apollon à <lb/>

genoux tirant de l&apos;arc sur un serpent dressé; très-bellfi <lb/>
et très-rare médaille d&apos;un travail artistique irréprochable; <lb/>
poids, 7 grammes 6 décigr. (Mionnet, Supp.. n°9 90.) AR6. <lb/>

Loeri. <lb/>

61. Tête laurée de Jupiter à droite; derrière, un foudre. <lb/>
IV. AOKPîiN. Aigle volant à gauche, enlevant un lièvre dans <lb/>
ses serres ; pièce fleur de coin. (Mionnet, n°9 04.) AIr. <lb/>

Bhegwm. <lb/>

62. Tête de lion de face; dans le champ, à gauche, feuilles <lb/>
de laurier. 1\1. RECINOI. Jupiter assis à gauche, la main <lb/>
droite sur un sceptre, la gauche appuyée sur le siége; <lb/>
poids, 17 grammes 3 décigr. (Mionnet, ri0 949, variété.) <lb/>

AR8. <lb/>


63. Même tête sans les feuilles. ty. PHflNUN. Tête laurée <lb/>
d&apos;Apollon, à droite; derrière, deux feuilles de laurier^très-<lb/>
belle médaille d&apos;un style irréprochable; même poids. <lb/>

(Id., n°9 52.) AR7. <lb/>

Terina. <lb/>

64. Légende rognée; tête de femme à droite, tous les cheveux <lb/>
relevés. R;. TEPINAIUN. Victoire assise à droite sur un <lb/>
vase renversé, tenant de la main droite un caducée, un oiseau <lb/>
sur la gauche; le revers de cette belle médaille est d&apos;une <lb/>
beauté extraordinaire comme conservation et comme travail <lb/>
artistique. AR5. <lb/>

65. TEPINAU!N. Même tête d&apos;un caractère différent, R¡. Victoire <lb/>
assise à gauche sur une base, tenant une branche d&apos;olivier ; <lb/>
devant elle, une autruche. AR&quot;. <lb/>

SICILE <lb/>

Agrigentum. <lb/>

66. AKRAfANTOI. Aigle au repos, à gauche. <lb/>

Crabe. (Mion-<lb/>
net, n°2 9.) AR6. <lb/>

Gelas. <lb/>

67. CEAAI. Partie antérieure d&apos;un boeuf à face humaine, à <lb/>
droite. R;.Figure dans un bige, au pas, à droite; au-dessus, <lb/>
une Victoire couronne les chevaux; très-belle pièce. (Id., <lb/>

n°2 28.) AR7. <lb/>

68. CEAA2. Même Boeuf. 1\. Cavalier au galop, à droite, <lb/>
frappant de sa lance. Très-belle pièce. (Id., n°2 36.) AR5. <lb/>

Leuntini. <lb/>

69. AEONTINO. Tête de lion entourée de quatre grains d&apos;orge. <lb/>
IV. Figure dans un bige, à droite; au-dessus, une Victoire <lb/>
couronne les chevaux. (Mionnet, n°3 30.) AR7. <lb/>


70. Même tête et même légende. n. Tête lauréc d&apos;Apollon, <lb/>

à droite; pièce très-belle et d&apos;un style parfait. (Id., n°3 18. <lb/>

AR7. <lb/>

71. Même légende et même tête. IV-Cavalier courant à droite; <lb/>
très-belle et rare pièce. Didrachme. (Id., n°3 31.) ARB. <lb/>

STHOS. <lb/>

72. Tête de Bacchus, à droite, couronnée de lierre. IV-NASIllN. <lb/>
Silène nu, assis de face près d&apos;un cep de vigne, tenant de la, <lb/>
main droite un diota, de la gauche un thyrse; très-belle <lb/>
pièce; la tète de Bacchus irréprochable; elle est de style <lb/>
très-ancien; poids, 17 grammes 2 décigr. (Id., n°4 M.) ARa. <lb/>

73. Mème tête d&apos;un style plus récent. n. NAXIQN. Silène nu assis <lb/>

à gauche, tenant un diota; poids, 4 grammes 2 décig.; pièce <lb/>
fleur de coin, le Silène parfaitement placé au milieu de <lb/>
la médaille. (Id., n°4 41.) AR4. <lb/>

Panorme (1) ou Carthage. <lb/>

74. Tête d&apos;Hercule jeune à droite. n. Légende rognée. Buste <lb/>

de cheval à gauche; derrière, un palmier; devant, un épi; <lb/>

(Muller, Numismatique de l&apos;ancienne Afrique, n°f f, la tète <lb/>

d&apos;Hercule très-belle.) AR7, <lb/>

75. Tête de déesse (la Sicile?) à gauche, couronnée de roseaux; <lb/>

dans le champ, Pétoucle et quatre dauphins. n. Cheval <lb/>

au pas; à droite, au fond, un palmier; poids, 17 grammes. <lb/>
Pièce d&apos;une beauté de travail extraordinaire et entièrement <lb/>
fleur de coin. (Muller, n°3 6.) AR7. <lb/>

Sélinus. <lb/>

76. 2EAIN02. Apollon nu debout à gauche, tenant une patère <lb/>
et une branche de laurier; devant lui, un autel avec un <lb/>
coq; derrière, un autre autel surmonté d&apos;un taureau debout ; <lb/>

dans le champ, une feuille d&apos;arbre. n. UAINONTU1N. <lb/>

Apollon et Diane dans un bige au pas à gauche; Apollon tire <lb/>
de l&apos;arc; rare et magnifique pièce d&apos;une conservation kors <lb/>

ligne. (Mionnet, n°6 76.) AR8. <lb/>

(1) Voir également les médailles classées à Carthage. <lb/>


Syracuse. <lb/>

77. Tète de Cérès à gauche; derrière, B. IV. 2YPAKOYION. <lb/>
Victoire conduisant un bige au galop, à droite; au-dessus, <lb/>
une étoile; poids, 4 grammes 2 décig.; très-belle pièce. <lb/>

(Mionnet, n°7 02, variée.) OR&apos;. <lb/>

78. Tête d&apos;Apollon à gauche. IV. Sans légende, même type; <lb/>
dessous, triquetra et «I»; poids, 3 grammes; rare et magni-<lb/>
fique pièce fleur de coin. (Id., n°6 89.) OR2. <lb/>

79. Même tête derrière un osselet. 1\1. 2YPAK0ZIQN. Trépied; <lb/>
poids, 3 grammes 7 décigrammes ; pièce d&apos;un style irrépro-<lb/>
chable et fleur de coin. (Id., n°6 93.) EL&apos;. <lb/>

80. 2YRAK02IQN. Tête de femme à droite, la chevelure ceinte <lb/>
d&apos;un cordon perlé, le chignon relevé et formant queue ; dans <lb/>
le champ, quatre poissons. IV. Figure dans un bige allant à <lb/>
droite; au-dessus, une Victoire couronne les chevaux; belle <lb/>
pièce très-ancienne, l&apos;oeil de face. (Id., n°7 23.) ARs. <lb/>

81. !YPAKOZIUN. Tête de Proserpine à gauche, les cheveux <lb/>

retenus par un réseau ; sur le bandeau posé sur le front, la <lb/>
lettre K; dans le champ, quatre poissons; sur celui placé sous <lb/>

le cou, on lit le mot KIMÎ2N parfaitement lisible. 1\1. Figure <lb/>

dans un quadrige au galop à gauche; au-dessus, une <lb/>
Victoire couronne le conducteur; dessous, des armes; mé-<lb/>
daille de la plus grande beauté pour la face et le revers* <lb/>

(Mionnet, n°7 66). AR10. <lb/>

82. Même tête sans le réseau; dans le champ, trois&apos;poissons; ; <lb/>

dessous, &lt;M. R. Le même, un triquetra remplace la Victoire. <lb/>

Très-belle pièce. (Id., n°754, variée.) AR. 6. <lb/>

83. Tête de Pallas à gauche. IV. 2YPAK02IQN. Diane chas-<lb/>

seresse allant à gauche et tirant de l&apos;arc; près d&apos;elle, son <lb/>
chien courant; dans le champ, AA; très-belle médaille-<lb/>

(Mionnet, n°7 85, variée). ARs. <lb/>

84. Même tête à droite, casque orné d&apos;un griffon; derrière, <lb/>

le Palladium. 1\1. 2YPAK02IOEN. Pégase au galop, à gauche ; <lb/>

dessus, triquetra; médaille d&apos;un beau travail et fleur de <lb/>

coin. (Id., n°7 79.) AR5. <lb/>


85. Y.YPAKOZIUN. Même tête, casque unL IV. Pégase courant à <lb/>
droite; pièce fleur de coin. (Id., n°782.) ARs. <lb/>

ROIS DE SICILE <lb/>

Agathocle (317 à 289 avant J.-C.) <lb/>

86. Tête de Pallas à droite, casque orné d&apos;un griffon. IV. ArABO-<lb/>

KAE02 BAIlAE&apos;LlI. Foudre ailé, pièce fleur de coin. (Mion-<lb/>
net, n°4 3.) OR*. <lb/>
87. KOPA2. Tête de Cérès couronnée d&apos;épis à droite. a.. AfAeO-<lb/>
KAEOI. Victoire debout à droite érigeant un trophée; dans <lb/>
le champ, AN en monogramme et triquetra; pièce irrépro-<lb/>
chable comme travail artistique et comme conservation. (Id., <lb/>

n°49.) AR7. <lb/>

-<lb/>

Hiéron II (270 à 216 avant J.-C.). <lb/>

88. Tête de Cérès couronnée d&apos;épis à gauche; derrière, une <lb/>

palme. n. IEPUNOI. Figure dans un bige au galop, à droite; <lb/>

pièce fleur de coin. (Id., n°6 1.) ORs. <lb/>

Philistin (femme de Hiéron II?) <lb/>

89. Tête voilée de la reine à gauche; derrière, un sceptre. <lb/>

IV-BA2IAI22A2 4»IAI2TIA02. Victoire dans un quadrige au <lb/>

galop, à droite; dessous, E; très-belle pièce fleur de coin. <lb/>
(Id., Supp., n°42.) AR&apos;. <lb/>

90. Même tête; derrière, un thyrse. n. Même légende. Victoire <lb/>

dans un quadrige au pas, à droite; devant, A; au-dessus, un <lb/>
croissant ; très-belle pièce. (Id., n°9 6.). AR.7 <lb/>

Gelon II. <lb/>

91. Tête diadémée de Gelon à gauche. n. ZYPAKOZIO (t) <lb/>

]REAUNOI. Victoire dans un bige au galop, à gauche; dans <lb/>
le champ, BA et la lettre E; magnifique pièce à fleur <lb/>

de coin. (Mionnet, n°2, variée.) ARG. <lb/>

(1) Ces deux médailles dnt été classées è tort à Gélon I j elles ne peuvent <lb/>

appartenir qu&apos;au second, leur fabrique étant identique avec celle des pièces <lb/>
de Hiéron II et Hiéronyme. <lb/>


92. Même tête. IV-Même légende, Aigle sur un foudre, à droite; <lb/>

dans le champ, BA.E.; très-belle pièce. (Id., n°6 .) AR&apos;. <lb/>

Itieronyme (210-215 avant J.-C.) <lb/>

93. Tète diadémée du roi à gauche, ft. BA2ÏAEÎ12 IEPONYMOY. <lb/>
Foudre ailé; dans le champ, SA; très-belle pièce. (Mionnet, <lb/>

nu 88.) AR6. <lb/>

-THRACE <lb/>

Abdertt <lb/>

94. KAAAIAAMA2. Griffon à gauche. <lb/>
ABAHPITEQN dans une <lb/>
double aire carrée en creux; très-belle pièce; poids, 15 gr.; <lb/>
inédite. AR7. <lb/>

Cliersonesus. <lb/>

95. Partie antérieure d&apos;un lion à droite se retournant. n,. Carré <lb/>
creux; deux parties en relief; dans les divisions, un vase, <lb/>
un globule, et Ar en monogramme. (Mionnet, n°1 4. variée.) <lb/>

AR2. <lb/>

ROIS DE THRACE <lb/>

Lillintaque (324 à 282 avant J.-C.). <lb/>

96. Tête cornue du roi à droite. R¡. BA2IAE1J2 AYYIMAXOY. <lb/>
Pallas assise à gauche sur un siége, tenant de la main droite <lb/>
la Victoire, le coude gauche appuyé sur un bouclier; sur le <lb/>
siège, BY; dessous, trident; dans le champ, ENH en mono-<lb/>
gramme; très-belle pièce frappée à Byzance. (Mionnet, <lb/>

n°1 6, variété). OR&apos;1/9. <lb/>

97. Même tête. R¡. Le même; autres monogrammes. Magnifique <lb/>
médaille frappée il Cyzique. (Muller, pl. vu, n°2 83.) AR9. <lb/>

98. Autre. Dans le champ du fy., massue et monogramme; <lb/>
dessous, Ar en monogramme et carquois; pièce également <lb/>
irréprochable, frappée à Erythrée. (Muller, pl. VIII, ne 414.) <lb/>

AR9. <lb/>


Bh8eD1etaleelJ (Contemporain d&apos;Auguste). <lb/>

99. BA2IAEQX POIMHTAAKOr. Tête iaurée de Rhoemetalces à <lb/>

_ <lb/>

droite. n. KAIUP01: ZEBAITOY. Tête <lb/>

d&apos;Auguste à <lb/>
droite. 9,6. <lb/>

PAEONIE <lb/>

Audoleon, rel (B40 à 330 avant J.-C.). <lb/>

100. Tête imberbe, casquée de face; le casque à trois aigrettes. <lb/>

n. AYAÛAEONE)OI. Cheval bridé au pas, à droite ; dessous, <lb/>

un caducée; pièce fleur de coin, peut-êtrè la plus belle <lb/>

connue; poids, 12 grammes 7 décig. (Mionnet, n* 2, va-<lb/>
riée.) ARs. <lb/>

MACÉDOINE (lN GENERE) <lb/>

101. Tête de Diane à droite sur un bouclier macédonien. R; <lb/>
MAKEAONQN llPOTHI. Massue au milieu d&apos;une couronne. <lb/>
dans le champ, N. et HP. en monogramme. (Mionnet, n°5 2.) <lb/>

AR9. <lb/>

102. Même tête. R. MAKEÀONQN. LEG. Massue et main tenant <lb/>

une branche de laurier; dans le champ, AV en mono-<lb/>
gramme; médaille très-rare de la plus grande beauté comme <lb/>
travail et fleur de coin; poids, 16 grammes 1 décig.; inédite. <lb/>

AR9. <lb/>

103. M&amp;KEAON&apos;UiN. Tête d&apos;Apollon à droite; derrière, 0. IV-<lb/>

AESILÀS.Q-Ciste, massue et table; très-belle pièce. <lb/>

(Mionnet, n°3 3.) ARs. <lb/>

104. Même médaille également très-belle, sans le 0. AR&quot;. <lb/>

Acanthus. <lb/>

105. Lion dévorant un taureau ; au-dessus, 0. R. Carré creux di-<lb/>

visé en quatre parties égales; poids, 17 grammes 1 décigr. ; <lb/>
magnifique pièce, irréprochable. (Mionnet, n°8 6.) AR7. <lb/>


Amphipolis. <lb/>

106. Tète laurée d&apos;Apollon de face. fy. AM&lt;l&gt;inOAITEQN. Torche <lb/>
au milieu d&apos;un carré creux; magnifique pièce d&apos;un style ad-<lb/>
mirable; poids, 14 grammes 4 décig. AR*\ <lb/>

107. Même médaille d&apos;un travail plus récent : un trépied placé <lb/>
au-dessous de la torche; poids, 14 grammes 3 décig.; pièce <lb/>
fleur de coin, peut-être la plus belle comme style et conser-<lb/>
vation de la trouvaille. AR6f/2. <lb/>

Chalcis. <lb/>

108. Tète laurée d&apos;Apollon à gauche. IV-KAAKIAEQN. Lyre; <lb/>
poids, 14 grammes 4 décig. ; magnifique pièce d&apos;un travail <lb/>

parfait. (Mionnet, Supp., n°3 85.) ARs. <lb/>

Iiete. <lb/>

109. Homme ou Faune nu debout, à droite (veretro erecto), <lb/>
saisissant une femme par le bras et lui caressant le menton ; <lb/>
dans le champ, deux globules. fy. Carré creux divisé en <lb/>
quatre parties carrées ; magnifique pièce fleur de coin; poids, <lb/>
9 grammes 7 décig. AR5. <lb/>

HO. Satyre accroupi à droite; dans le champ, deux globules. <lb/>
R. Carré divisé en quatre parties triangulaires. AR&apos;. <lb/>

INeapolis. <lb/>

tif. Masque.de face, tirant la langue. n. Carré creux; très-belle <lb/>

pièce d&apos;un très-ancien style. (Mionnet, Supp., n°5 05. AR4. <lb/>

Orestae. <lb/>

H2. Satyre nu et agenouillé, à droite (veretro erecto), tenant une <lb/>

femme couchée dans ses bras. IV. Carré creux divisé en <lb/>
quatre parties: très-belle pièce. AR5. <lb/>


ROIS DE MACÉDOINE <lb/>

Philippe II (359 à 336 avant J.-C.). <lb/>

113. Tète d&apos;Apollon à droite. n. «MAHIIIOr. Figure dans un <lb/>

bige au galop, à droite; dessous, trident. Frappée à Am-<lb/>
pliipolis ; pièce fleur de coin. (Muller, pl. xxiv, n°5 9.) OR*. <lb/>

114. Tête de Jupiter à droite. IV-(bltilli[IOY. Cavalier à droite, te-<lb/>
nant une palme; dessous, foudre. Frappée à Mende; très-<lb/>

belle pièce. (Muller, pl. xxv, n°1 08.) AR6. <lb/>

115. Même médaille, roue sous le cheval. Frappée à Traelium ; <lb/>
pièce également très-belle. (Id., pl. xxiv, n°7 5). AR6. <lb/>

116. Autre; un acrostalium? placé sous le cheval; variété iné-<lb/>

dite. AR6. <lb/>

Alexandre-le-Grand (336 à 323 avant J.-C.). <lb/>

117. Tête casquée de Pallas à droite. fy. AAESANâPOY. Victoire <lb/>

debout à gauche tenant une palme et une couronne ; dans <lb/>
le champ, un trident. Frappée à Amphipolis; poids, 17 gr. <lb/>

2 décig.; très-belle pièce double statère. (Muller, nOi04.)OR&apos;. <lb/>

118. Même médaille, mais statère; dans le champ, <lb/>
très-belle <lb/>
pièce. (Muller, n°7 97.) OR\ <lb/>

119. Tête d&apos;Hercule jeune à droite. n. AAESANAPOY. Jupiter <lb/>

Aetophore assis à gauche; dans le champ, caducée.Frappée <lb/>
à Pelagonia; très-belle pièce. (Muller, n°2 07.).AR\ <lb/>

120. Même pièce egalement très-belle; devant le Jupiter, une <lb/>
mouche et la lettre M; sous le siége le monogramme <lb/>
des trois provinces réunies. (Muller, n°6 96.) AR7. <lb/>

121. Autre également très-belle avec BAN en monogramme; <lb/>
devant le Jupiter, MI également en monogramme sous le <lb/>
siége. Inédite. AR&apos;. <lb/>


Antigone, roi d&apos;Asie (306 à 301 avant J.-C.). <lb/>

122. Tète de Neptune ceinte de roseaux à droite. H. BA21AEÎJ2 <lb/>
ANTirONOY. Apollon nu assis sur une proue de vaisseau ; <lb/>
dessous, deux monogrammes; poids, 17 grammes; très-belle <lb/>
médaille d&apos;un grand style. (Mionnet, n°8 23, variété.) AR9. <lb/>

Démétrius Ier, Polioreetes (294 à 287 avant J.-C.). <lb/>

1 <lb/>

123. Tête cornue et diadémée du roi à droite. 1\. BA2IAEQ2 <lb/>
AHMHTPIOY. Neptune debout à gauche, le pied sur un ro-<lb/>
cher, la main gauche appuyée sur sa cuisse; dans le champ, <lb/>
deux monogrammes; très-belle pièce. (Mionnet, n°8 46, <lb/>
variété.) AR8. <lb/>

Autigone 1er, GOllajas (277 à 239 avant J.-C.). <lb/>

124. Tête virile imberbe et cornue à gauche, derrière le pedum ; <lb/>
le tout placé sur un bouclier macédonien. F^. BA2IAE&amp;22 <lb/>
ANTirONOY. Pallas debout, à gauche, lançant la foudre; <lb/>
dans le champ, devant, casque macédonien ; derrière, IIA en <lb/>
monogramme; magnifique pièce. (Mionnet, n°8 49). <lb/>

AR8 1/2. <lb/>

Philippe V (221 à 179 avant J.-C.). <lb/>

125. Tête légèrement barbue et diadémée de Philippe V, il droite. <lb/>
IV. BA2IAEG2 &lt;l&gt;IAlnnOY. Massue. 20, ME et ZI en mono-<lb/>
gramme ; le tout dans une couronne de laurier ; dessous, un <lb/>
trident; très-belle et rare drachme. (Mionnet, n°8 99.) ÀR4. <lb/>

Persée (220 à i78 avant J.-C.). <lb/>

126. Tête légèrement barbue et diadémée de Persée à droite. <lb/>
IV. BA2IAEQ2 nEP2EÎ22. Aigle sur un foudre à droite; dans <lb/>
le champ. Siî, ME, EY en monogramme; le tout dans une <lb/>


THESSALIE ( tN GEtiERE ) <lb/>

127. Tête laurée de Jupiter à droite. n. 6E22AAQN AEinnOS <lb/>

rOPrAIIA2. Pallas armée d&apos;une lance et d&apos;un bouclier com-<lb/>
battant à draite; magnifique pièce. (Mionnet, n°2 .) ARI. <lb/>

Lariiaa. <lb/>

128. Homme nu marchantà droite, domptant un taueeau; der-<lb/>
rière lui, son chapeau et son écharpe emportés par tar -vent. <lb/>

n. AAPI22À. Cheval libre au galop, à droite, au milieu d&apos;un <lb/>

carré creux. (Mionnet, n°1 05, variée.) ARB. <lb/>

129. Même type, le dompteur à gauche. IV. AAPI22AIA. Même <lb/>
type, fleur de coin. (Id., ne 106.) ARS. <lb/>

130. Tête de femme à gauche, les cheveux retenus dans un large <lb/>
bandeau. IV-Le même ; très-belle pièce. (Id.. n°1 12.) ARB. <lb/>

131. Tête de femme de face. IV. AAPInAWN. Cheval paissant à <lb/>
droite. (Id., n°1 45.) ARII. <lb/>

ÉPIRE ( IN GENERE ) <lb/>

132. Têtes accolées de Jupiter et de Junon à droite; derrière, IÏY <lb/>
en monogramme. IV. AIIEIPQTAN. Taureau cornnpète à <lb/>
droite; le tout au milieu d&apos;une couronne de chêne ; très-<lb/>

belle pièce; poids, 10 grammes. (Mionnet, n°2 .) AR7. <lb/>

133. Tête de Jupiter à droite; derrière, le même monogramme. <lb/>
IV. Même légende, Aigle à droite, au milieu d&apos;une couronne <lb/>
de chêne; très-belle pièce. (Id., n°7 .) ARIi. <lb/>

134. Même tête à gauche; dans le champ, deux monogrammes. <lb/>

n. Le même aigle à gauche; pièce également très-belle. <lb/>

(Id., Supp., n°1 0, variété.) AR*. <lb/>


ROIS D&apos;ËPIRE <lb/>

Pyrrhus (296 à 272 avant J.-C.). <lb/>

135. Tête de Cérès à droite ; derrière, une couronne. fy. BA2IAEQ2 <lb/>

nrpPor. Pallas marchantà gauche se couvrant de son bou-<lb/>

clier et frappant de sa lance;dans le champ, foudre et E; <lb/>
très-belle pièce. (Mionnet, n°1 6.) AR5. <lb/>

136. (1) Tète imberbe d&apos;un héros, casquée à gauche; dessous, A. <lb/>

n. Même légende, Femme voilée assise à gauche sur un <lb/>

hippocampe; elle pose la main sur un bouclier; mé-<lb/>
daille très-rare et très-belle. (Id., n°2 2.) AR6. <lb/>

Ptolémée? Vers ( 230 avant J.-C.). <lb/>

137. Tète de femme à droite, avec une couronne ornée de pal-<lb/>
mettes. Ify. IITOAEMAI. Aigle sous un foudre à gauche; <lb/>
devant, une couronne. (Id., n°4 4.) <lb/>

Cette dernière pièce pourrait aussi appartenir à une ville du nom de Pto-<lb/>

lémais. <lb/>

CORCYRE <lb/>

438. Tête de Bacchus couronnée de lierre, à droite. 1\;. M. etKOPen <lb/>

monogramme. Pégase courant à droite. (Mionnet, n°1 5.) <lb/>
AR\ <lb/>

(1) Jusqu&apos;à ces derniers temps, on avait toujours vu la tête d&apos;Achille figurer sur <lb/>

cette rare médaille; la lettre A, placée au-dessous ou à côté, semblait confirmer <lb/>
cette attribution. Mais la médaille de la collection de feu M. Prosper Dupré est <lb/>
venue, il nous semble, renverser cette attribution ; les lettres placées derrière la tête <lb/>

donnaient l&apos;abréviation d&apos;un nom commençant par Ar ou rA; on ne doit, il nous <lb/>

semble, voir dans ces lettres qu&apos;un nom de magistrat ou monnoyeur, et la tête pour-<lb/>
rait fort bien être celle du roi Pyrrhus, et selon nous plutôt celle d&apos;Alexandre le-<lb/>

Grand. <lb/>


LOCRIDE <lb/>

liOcri-Epicnemldil. <lb/>

139. AOKPQN. Tête de Pallas à gauche. n. Pégase courant à <lb/>

gauche; dessous, foudre; pièceachéïenne; fleurde nnin de <lb/>
la Ligue. AR&quot;. <lb/>

Loerl-Opuntii. <lb/>

140. Tête de Cérès couronnée d&apos;épis à gauche. n. OIIONTIQN. <lb/>

Ajax orné de son glaive et de son bouclier allant à droite. A <lb/>
ses pieds, deux javelots; très-belle pièce. (Mionnet, n°47, <lb/>

variée). AR6. <lb/>

444. Autre variété de la même pièce; dans le champ, devant <lb/>
l&apos;Ajax, une grappe de raisin; médaille d&apos;un travail ar-<lb/>
tistique très-remarquable et d&apos;une conservation hors ligne. <lb/>
AR6 i/2. <lb/>

PHOCIDE <lb/>

142. 00. Tête de boeuf de face. n. Partie antérieure d&apos;un san-<lb/>

glier dans un carré creux. (Mionnet, Supp., n°4 .) ARt. <lb/>

BEOTIE ( IN GENERE) <lb/>

143. Bouclier béotien. IV. Diota dans un carré creux. (Mionnet, <lb/>

n°1 0). ARs. <lb/>

Thèbes. <lb/>

144. Même type. SE accostant le diota. (Id. n°99, variété.) AR&apos;. <lb/>

145. Tête d&apos;Hercule jeune à gauche. n. OAYM. Arc et massue. <lb/>

(Id., Supp., n°1 73)..iE <lb/>

. <lb/>


ATTIQUE <lb/>

Athènes. <lb/>

146. Tète casquée de Pallas, casque uni, l&apos;oeil de face. R. A0E. <lb/>
Chouette presque de face au milieu d&apos;un petit carré creux <lb/>
très-profond; très-belle pièce parfaitement complète de la <lb/>
plus grande rareté ; le style en est très-remarquable et la fa-<lb/>
brique paraît remonter au temps de Solon; poids, 17 gr. <lb/>

1 décig. AR6 1/2. <lb/>

147. Même médaille, casque orné de palmettes et de laurier ; fa-<lb/>
brique plus récente. (Mionnet, n°2 1.) AR6. <lb/>

148. Même médaille, drachme. (Id., n°2 3.) ARs. <lb/>
149. Tête de Pallas à droite, casque orné d&apos;un griffon et d&apos;un qua-<lb/>

drige. R. AOE KAAAIKP EIIlfENH. 202ANP0A. Chouette <lb/>

sur un diota renversé ; dans le champ, aigle ; très-belle pièce. <lb/>

(Id., n°1 26.) AR8. <lb/>

Aegina (Insula). <lb/>

150 Tortue de terre. R. Carré creux divisé en cinq parties; dans <lb/>
une des divisions, deux globules. (Mionnet, n°2 9.) ARIt. <lb/>
151. AI. Même tortue. R. NI. Même carré divisé. (Id., n°3 4, va-<lb/>
riété.) ARt1/2. <lb/>

Salaluis. <lb/>

152. Tête de Femme à droite. R. 2AAA. Bouclier Léotien. (Id., <lb/>

n°4 1.) AE3. <lb/>

ACHAIE <lb/>

Coi&apos;intlie. <lb/>

153. Tête casquée de Pallas à droite (d&apos;un style tout à fait <lb/>
archaïque) dans un carré creux. R. Pégase courant à gauche ; <lb/>

pièce très-épaisse. AR4, <lb/>


154J Tête casquée de Pallas, à gauche; derrière, Jupiter assis à <lb/>

droite. IV-Q. Pégase <lb/>

galep, à gauche; très-belle pièce. <lb/>

ARS. <lb/>

155. Même tête; devant, acrostalium ? ÏV-Q. Pégase au galop, <lb/>
à droite ; médaille également très-telle. AR*. <lb/>

156. Ar. Tête de femme à gauche, toupies cheveux enveloppés; <lb/>

coiffure très-élégante, 4. Q. Pégase courant à gauche. AR3. <lb/>

Sieytn. <lb/>

157. Tête laurée d&apos;Apollon à droite, IV-S. Colombe volant à <lb/>
gauche; au-dessus, le nom du magistrat MINrAS. (Id., <lb/>
Supp., n°f fOi.) AP. <lb/>

ELIDE ( IN GENERE ) <lb/>

158. Aigle à droite dévorant un lievi&apos;e. n. FA. Foudre ailé; <lb/>

le tout au milieu d&apos;une couronne; poids, 12 grammes; très-<lb/>
rare et magnifique pièce d&apos;une conservation irréprochable. <lb/>

AR6. <lb/>

159. Aigle à gauche dévorant un bélier; le tout placé sur <lb/>
un bouclier rond. I\!. FA. Foutre ailé, les lettres FA contre-<lb/>
marquées; autre très-rare et-magnifique médaille du même <lb/>

poids. AB6. <lb/>

LACONIE <lb/>

Ijacédémone. <lb/>

160. Tête barbue et diadémée d&apos;Hercule, à droite. IV. AA. Vase à <lb/>
deux anses entre les bonnets des dioscures. ARI. <lb/>


ARGOLIDE <lb/>

Argon. <lb/>

161. Partie antérieure d&apos;un loup, à droite. I¥. A et palme autour; <lb/>
AAMOXOE; le tout :dans un carré creux; très-belle pièce. <lb/>
AR\ <lb/>

ARCADIE <lb/>

Mégalopolis. <lb/>

162. Tête laurée de Jupiter à gauche. MEr. Pan assis à gauche <lb/>
sur un rocher; dans le champ, un aigle et deux mono-<lb/>
grammes. AR3. <lb/>

CRÉTE <lb/>

Argos. <lb/>

163. Tète de femme, Junon? à droite, avec un large diadème orné <lb/>
de palmettes, etc. fy. APfEION. Loup allant à gauche entre <lb/>
deux dauphins; magnifique médaille d&apos;une grande rareté; <lb/>

poids, 12 gr. 6 décig. AR61/2. <lb/>

Cliersoncaufl. <lb/>

164. Tête laurée de Diane à droite. n. XEP20NA2.... Apollon, <lb/>

nu, assis à droite sur la cortine, tenant de la main droite le <lb/>
pleetrum; la gauche sur la lyre; dans le champ, un trident; <lb/>
très-rare et très-belle médaille; poids, 11 grammes 3 décig. <lb/>

(Mionnet, n°4 6.) AR6. <lb/>

Ijyttiig. <lb/>

165. Tête de Jupiter à droite. n. AÏTTI. Aigle sur un foudre, <lb/>
à droite. (Id., n°2 40.) A&apos;. <lb/>


fUBEE <lb/>

Charistiu. <lb/>

166. Tête barbue d&apos;Hercule, à droite. IV XA. Boeuf couché à <lb/>
gauche; rare et très-belle pièce. (Id., n°1 2, variée.) AR&apos;. <lb/>

Dretria. <lb/>
167. Tête de Cérès à gauche. n. 0ENIKON. Boeuf à droite; <lb/>

dessous, r. AR\ <lb/>
Hiitiaea. <lb/>

168. Tête de Bacchante couronnée de vigne, à droite. n. IZTlà-<lb/>

IEQN. Femme assise à droite sur une proue de vaisseau, <lb/>

ARs. <lb/>

PONT <lb/>

AtniSMB <lb/>

169. Tête de Bacchus à droite. n. AMIIÕr. Ciste, Massue, etc.; <lb/>

fleur de coin. <lb/>

1/2. <lb/>

mitliridates TI, ROI (123 à G4 avaut J.-C.). <lb/>

170. Tête diadémée du roi, à droite. n. BA2IAEQ2 MI0PlÀATOr <lb/>

EYHATONOI. Cerf paissant à gauche; devant, étoile et crois-<lb/>
sant; derrière, monogramme et la date rKE (223); poids <lb/>
16 grammes 5 décig.; magnifiquepièce d&apos;un très-beau style. <lb/>

(Mionnet, n°12, variété.) AR9. <lb/>

BITHYNIE <lb/>

l&apos;tieolnèdès II (149 il 93 avant J.-C.). <lb/>

171. Tête diadémée du roi àdroite. IV. BA2IAEQ2 EIHcfrANOYS <lb/>

NIKOMHAOY. Jupiter debout à gauche tenant de la main <lb/>
droite une couronne; la gauche sur la haste; devant <lb/>

lui, aigle; monogramme et rnp (an 183), (Mionnet, Supp, <lb/>

n°1 6.) ARs. <lb/>


MYSIE <lb/>

Cyzique. <lb/>

172. Figure à moitié nue, assise sur un thon à gauche, tenant un <lb/>
vase? de la main droite, le coude gauche appuyé sur un <lb/>

autre vase. IV-Carré creux divisé en quatre parties; poids, <lb/>
16 grammes; très-rare. (Mionnet, Supp., n°1 21, variété. <lb/>

OR4. <lb/>

173. Tête de lion à droite; au-dessus, une mouche. IV-Carré creux <lb/>
long divisé en deux parties. 1/2 statêre. OR2. <lb/>

Pari uni. <lb/>

174. IIAPI. Boeuf à gauche se retournant; dessous, une branche <lb/>
de laurier. R. Tête de Méduse de face. AR3. <lb/>

Pergante. <lb/>

175. Ciste entr&apos;ouverte d&apos;où s&apos;élancent deux serpents; le tout dans <lb/>

une couronne de pampres. n. IIE. Deux serpents enlacés <lb/>
autour d&apos;un carquois; dans le champ, thyrse KT et nrp?en <lb/>

monogramme; fleur de coin. (Mionnet, n°4 75.) AR7. <lb/>

ROIS DE PERGAME <lb/>

Philétaire (284 à 263 avant J.-C.). <lb/>

176. Tète laurée du roi à droite. R. &lt;}&gt;IAETAIPO)&apos;. Pallas assise à <lb/>
gauche, le coude gauche appuyé sur son bouclier, tenant <lb/>
de la main droite une couronne; dans le champ, arc, foudre <lb/>
et abeille; très-belle médaille. AR8. <lb/>

Attale Ier (241 à 197 avant J.-C.). <lb/>

177. Type de la pièce précédente; dans le champ du revers, A, <lb/>
feuille de lierre et arc; deux très-belles pièces. AR8. <lb/>


TPIBME <lb/>

Abydu. <lb/>

118. Tête imberbe cornue k droite.T^. Aigle à droite se retournant <lb/>
au milieu d&apos;un carré indiqué par quatre lignes; poids, <lb/>
2 grammes 5 décig. Très-belle pièce. (Mionnet, Supp., n°4 .) <lb/>
EV. <lb/>

Berytifl, <lb/>

179. Tête d&apos;Ulysse coiffée du Pytéus à gauche. Ifc. KfPI. Massue; <lb/>
le tout dans une couronne. (Mionnet, Supp., n°3 61.) <lb/>

AE11/2. <lb/>

Sige. <lb/>

180. Tête casquée de Pallas de face. <lb/>
ZRT. Chouette à <lb/>

droite; derrière, un croissant. (Mionnet, n°2 61.) ZEI. <lb/>

ÉOLIOE <lb/>

Cime, <lb/>

181. Tête jeune imberbe ceinte d&apos;un lien à droite, fy. KYMAION <lb/>
MHTPO^ANH^Qheyal au pas 4 droite ; dessous, un vase <lb/>
à une anse ; le tout dans une couronne de laurier; très-belle <lb/>
pièce d&apos;un très-beau travail. (Mionnet, Supp., n°1 7.) AR\ <lb/>

IONIE <lb/>

Épjifse. <lb/>

182. AYTOK NEPBAC TPAIANQÇ KAICAP. Tête laurée de Tra-<lb/>
jan à droite. <lb/>
E(DECION. Cerf debout à gauche; pièce <lb/>
fleur de coin avec très-belle patine rouge. (Mionnet, Supp., <lb/>
na376.) AE&quot;. <lb/>


Erythrée. <lb/>

183. Tête d&apos;Hercule jeune à droite. H* EPr. TDIAOKPATHZ. <lb/>
EYIIOAYàOl. Arc, carquois et massue ; en bas, une tête hu-<lb/>
maine de face. AE5. <lb/>

184. EPT. Tête laurée d&apos;Auguste, à droite, I\!. MHTPQNA <lb/>
ZOEIIYPOY en quatre lignes dans le champ. AE2 1/2. <lb/>

Magiiesia. <lb/>

185. Cavalier armé au galop, à droite. n. MArN. AnOAAOAQPOS. <lb/>

Bison cornupète à gauche. (Mionnet, n°601, variété.) AR&apos;. <lb/>

Smyrne ? <lb/>

186. Tête laurée d&apos;Esculape à droite. I\. Buste ailé de la Victoire à <lb/>
droite, au milieu d&apos;un carré indiqué par quatre lignes ; dans <lb/>
le champ, en haut, deux étoiles; poids, 2 grammes6 décigr. <lb/>
Médaille de la plus grande rareté; fleur de coin. (Mionnet, <lb/>
tome VI, page 625, n°8 6, EVIj2. <lb/>

Ulai08 Insula, <lb/>

187. Sphinx à droite ; devant diota. fy. XIOI. KYAAANO.Diotadans <lb/>
le champ, une torche. (Id., n°6 0.) M*. <lb/>
188. Autre avec IDOINI:E. X102. (Id., n°8 7.) M*. <lb/>

CARIE (ILES) <lb/>

189. XIQN. Sphynx à gauche, le pied posé sur un diota. AE. <lb/>
OMHPOI. Homère assis à droite, tenant un volume roulé <lb/>
Très-rare. (Id., n°91). JEK <lb/>

Ctolymna. <lb/>

190. Tête imberbe casquée à droite. R. KAYMNIQAN. Lyre; <lb/>
le tout au milieu d&apos;un carré indiqué par quatre lignes ; <lb/>
très-belle médaille. (Id., n°4 .) AR&apos;. <lb/>


Rhtde». <lb/>

191. Tête radiée du soleil de face. 4. PO. MAPIQN. Fleur du ba-<lb/>

laustium ; poids, 4 grammes 3 décigr.; magnifique médaille, <lb/>

mais trouée. (Mionnet. Supp., n°1 58.) OR8. <lb/>

192. Même tête. IV. POAION. Même fleur; dans le champ, <lb/>
ET et harpa. (Id., n°148, variété.) AR8. <lb/>

193. Même tête. n. PO. AY2IMAXÔY. Même fleur ; dans le champ, <lb/>

Pallas debout; très-belle pièce inédite. AR&apos; <lb/>

ROIS DE CARIE <lb/>

Hécatomnus ? (381 à 372 avant J.-C.) <lb/>

194. EKA. Tête de lion à droite-n. Fleur ouverte au milieu d&apos;un <lb/>

carré creux; poids, 4 grammes 2 décig.; fleur de coin. <lb/>
ARM/2. <lb/>

HTieias, tyran de Cos. <lb/>

195. Légende effacée, tête nue de Nicias à droite. n. KQIPTV <lb/>

ETKAPH02. Tête barbue d&apos;Esculape à droite; très-rare <lb/>
et très-belle médaille. (Mionnet, Supp., n°1 13.) JE?.-<lb/>

PAMPHYLIE <lb/>

Perga. <lb/>

196. AT. K. M. IOYAIOC «MAJIIIIOC. Buste lauréde Philippe pèrç <lb/>
à droite devant 1. IV. IIEPfAU!N. Grande urne des jeux <lb/>
placée sur une table sur le rebord de laquelle on lit ACT-<lb/>
AIA; très-belle pièce trouée. Inédite. Mu. <lb/>

Side. <lb/>

197 <lb/>

., <lb/>

Tête de Pallas à droite. n. AE, le A barré. Victoire debout à <lb/>

gauche tenant une couronne. AH8. <lb/>


CILICIE <lb/>

Uelenderis. <lb/>

198. Homme nu assis sur un cheval courant à gauche. I\!. KEA. <lb/>

Bouc se couchant à gauche; dessous, A; très-belle pièce. <lb/>

(Mionnet, n°1 55). ARIt. <lb/>

SATRAPES DE LA CILICIE <lb/>

Datalftes. <lb/>

199. Tête de femme de face. R;. Légende phénicienne. Tête <lb/>
barbue et casquée à droite. Duc de Luynes, planche H, n°1 0; <lb/>
magnifique médaille, une des plus belles connues. AR5. <lb/>

Satrape ineertain de Tarse. <lb/>

200. Légende phénicienne. Lion dévorant un cerf à gauche. <lb/>

n. Légende phénicienne. Baal-Tars demi-nu assis à gauche <lb/>

tenant de la main droite un épi et une grappe de raisin; sous <lb/>

le siége, une croix ansée; très-belle pièce, variété des mé-<lb/>
dailles publiées par le duc de Luynes, planche VIII, nos 3, 4, <lb/>
5 et 6. AR&apos;. <lb/>

201. Tête de femme à droite ceinte d&apos;un bandeau avec collier et <lb/>

boucles d&apos;oreilles. 4. Tête du n°1 99. Inédite; très-belle <lb/>

pièce. ARt. <lb/>

CHYPRE <lb/>

202. Partie antérieure d&apos;un lion; à gauche, 0 sur l&apos;épaule. <lb/>

n. Carré creux divisé en deux parties; pièce très-épaisse. <lb/>

AR4. <lb/>


Roi <lb/>

203. Tête de Pallas à gauche. l\. Tête tourelée de femme à <lb/>

droite. ORt. <lb/>

LYDIE <lb/>

filaunilus. <lb/>

204. M. OTAK CEBHPA CE. Buste d&apos;Otacilie à droite. n. En ATP <lb/>

rATKONOC r. Nirp APX A BAAYNAEÛN. MAK. Amazone à <lb/>
cheval allant à droite ; très-belle médaille inédite. M. <lb/>

Themeiiotliyroe. <lb/>
205. AT. KA. no. AI. OYAAEPIANOC AT. KA. no. AIKI. rAAAIE-<lb/>

NOC. Bustes affrontés de Valérien père et de Gallien R K\E-<lb/>
OBOrAOC THMENOerPEtCtN. Les deux empereurs debout <lb/>
sacrifiant sur un autel; au milieu, une Victoire les cou-<lb/>
ronne; très-rare et beau médaillon. (Mionnet, n°849.) ÀEI&quot;. <lb/>

PHRYGIE <lb/>

Laodieée et Eplièse. <lb/>

206. AliMOC. Buste du peuple à droite, fy. AAOAIKEÛN. EclJE-<lb/>
CILIN. OMONOIA. Les deux villes debout appuyées sur de <lb/>
longs sceptres et se donnant la main ; pièce très-rare et très-<lb/>
belle. (Mionnet, Supp., n°4 37.) M9. <lb/>

SYRIE <lb/>

Seleneug Ie1 (31t à 281 avant J.-C.). <lb/>
207. Tête d&apos;Hercule jeune à droite. n. BA2IAEQ2 IFAEYKOI&apos;. -<lb/>

Jupiter aetophore assis à gauche; tievant, NK en mono-<lb/>
gramme dans un cercle ; sous le siége, AN, également en <lb/>

monogramme. ARs. <lb/>


AntioeHu» Ier Soter (281 à 262 avant J.-C.). <lb/>

208. Tête diadémée du roi à droite. H-BA2IAE02 ANTIOXO)1. <lb/>

Apollon assis à gauche sur la cortine; dans le champ, <lb/>
devant, AP; derrière, PH; très-belle pièce. AR8. <lb/>

209. Tête laurée d&apos;Apollon à droite. n. Même légende, trépied; <lb/>

dessous, une ancre; dans le champ AH. et OA en mono-<lb/>
gramme; magnifique pièce irréprochable. <lb/>

Antioelius II (261 à 247 avant J.-C.). <lb/>

210. Tête jeune diadémée à droite d&apos;Antiochus Il ? BA2IAEQ2 <lb/>
ANTIOXOY. Apollon assis à gauche sur la cortine qui est <lb/>
surmontée d&apos;une ancre ; à l&apos;exergue AI ; médaille rare et de <lb/>
la plus grande beauté. AR8. <lb/>

L&apos;expression de la bouche et la forme du nez ont sans donte engagé quantité de <lb/>
Numismatistes à attribuer cette Médaille à Antiochus III. Mais plusieurs de ces <lb/>
pièces figuraient dans la trouvaille d&apos;Amasia ; elles étaient beaucoup plus usées que <lb/>
celles représentant les têtes jeunes d&apos;Antiochus lit. et elles étaient mieux conser <lb/>

vées que celles d&apos;Antiochus Ier à la tête vieille. Nous avons pu faire les mêmes ob <lb/>
ervations sur une autre trouvaille qui nous a été adressée de Smyrne. <lb/>

Seieueulii II Callinieus (247 à 226 avant J.-C.). <lb/>

211. Buste diadème avec favoris de Seleucus Il à droite. n. BAYt-<lb/>

AES22 IEAEYKOr. Apollon debout à gauche tenant un trait <lb/>
et appuyé sur un trépied; dans le champ, devant, P; et au-<lb/>
dessus, 0 renversé. ARS. <lb/>

Antioclius Hiérax ? (226 avant J.-C.). <lb/>

212. Tête jeune imberbe, diadémée et ailée de Hiérax ? à droite. <lb/>

n. BAIIAEUI ANTIOXOY. Apollon assis à gauche sur la <lb/>

cortine; dans le champ, devant, A.T.I. en monogramme; <lb/>
derrière, OU; dessous, un cheval paissant à droite; très-<lb/>
rare et très-belle médaille. AR9. <lb/>

Amt&amp;eeiMM III magnus (223 à 187 avant J.-C.). <lb/>

213. Tête diadémée du roi à droite dans un cercle formé de <lb/>
grains d&apos;olivier? fy. BAIIAEOI ANTIOXOY. Apollon assis à <lb/>
gauche sur la cortine; dans le champ, Q renversé et placé <lb/>
au-dessus du P comme au règne D. Selencus II. AR8. <lb/>


Anttoelraii IY. De88 Epiphanes (176 à i64 avant J.-C.). <lb/>

214. Tête diadémée du roi à droite, même cercle. IV. Bàll,%Eûl <lb/>
ANTIOXOT-9EOY EHlOANOTi: NIKHOOPOT. Jupiter assis à <lb/>
gauche tenant la Victoire et un sceptre; devant, H. 1. en mo-<lb/>
nogramme; très-belle pièce. AR8. <lb/>

Demetrius Ier Soter (162 à i5i avant J.-C.). <lb/>

215. Tête diadémée*&apos;du roi à droite au milieu d&apos;une couronne. <lb/>

n. BA2IAEQZ AHMHTPIOY. Femme à moitié nue Biaise à <lb/>
gauche tenant un rouleau et une corne d&apos;abondance ; devant, <lb/>
ni en monogramme; très-belle médaille. AR9. <lb/>

Alexandre Ier Baia (151 à i46 avant J.-C.). <lb/>

216. Tête diadémée de Bala à droite, cercle du no 213. IV. BA2I-<lb/>
AEÛS AAEEANAPOY 0EOU\TOP01: EÏEPrETOÏ. Jupiter <lb/>
assis à gauche tenant la Victoire et un sceptre. AR8. <lb/>

217. Même tête entourée d&apos;un grènetis. IV-AAEEANAPOT <lb/>
BA2IAEQ2.Aigle sur une palme à gauche; devant, A10 en <lb/>
monogramme et la date PET {an 163) derrière un trident; <lb/>
rare et très-belle pièce frappée à Sidon. (Mionnet, n°4 86.). <lb/>

AR7. <lb/>

-<lb/>

Demetrius II Nieauor (146 à 126 avant J.-C.). <lb/>

218. Buste imberbe de roi à droite. n. AHMHTPIOY BA2I-<lb/>

AEQ2. Aigle sur un gouvernail à gauche; devant, APE et le <lb/>
monogramme de Tyr au-dessus d&apos;une massue; derrière, AEr <lb/>
et la date PIIE (an 185); médaille fleur de coin. AR7. <lb/>

219. Tête barbue et diadémée du roi à droite. IV. BAHIAEill <lb/>
AHMHTPIOY 0EOY. NIKATOPOI. Jupiter assis à gauche <lb/>
tenant un sceptre et la Victoire; sous le siqge, MI en mono-<lb/>
gramme; à l&apos;exergue, HUI en monogramme et la date <lb/>

PTIE (en 185); très-belle pièce. AR&apos;. <lb/>


(Régence de Tryphon), Antioeliua VI Epiphanes Dionysus <lb/>

(145 à 143 avant J.-C.). <lb/>

220. Tête jeune radiée de roi à droite, IV-BAIIAEQI ANTIOXOY <lb/>

&gt; <lb/>

EIII&lt;I&gt;AN0Y2 AIONYZOY. Les Dioscures au galop à gauche; <lb/>

dans le champ, TPY. IIA en monogramme et la date OP <lb/>
(an 170); le tout dans une couronne; très-belle et très-rare <lb/>

pièce. AR9. <lb/>

Antiochus VIX Evergète (138 à 127 avant J.-C.). <lb/>

221. Tête diadémée d&apos;Antiochus VII à droite. fy. BAIIAEQI <lb/>
ANTIOXOY EYEPfETor. Pallas debout à gauche tenant la <lb/>
Victoire, une haste et un bouclier; dans le champ, devant, <lb/>
AI. A. T; derrière, A; le tout dans une couronne de lauriers; <lb/>
deux très-belles pièces. AR7. <lb/>
222. Même tête d&apos;un autre caractère. H. Le même, devant le <lb/>
Pallas ATP. et ZOI. en monogramme ; très-belle médaille. <lb/>

AR7. <lb/>

223. Buste diadémé à droite. 4. ANTIOXOY BAIIAEQI. Aigle <lb/>

à gauche sur un gouvernail; dans le champ, le mono-<lb/>
gramme de Tyr au-dessus d&apos;une massue. APE et A2Y, la <lb/>
date POS (an 176); dans les jambes de l&apos;aigle, HP en mono-<lb/>
gramme; très-belle pièce. AR7. <lb/>

Alexandre II Zebina (159 à 113 avant J.-C.). <lb/>

224. Tète diadémée de Zebina à droite. IV. BAIIAEQI AAESAN-<lb/>

APOY. Jupiter assis à gauche tenant un sceptre et la Vic-<lb/>
toire; dans le champ, devant, XPA en monogramme; B sous <lb/>

le siége. AR7. <lb/>

Cléopâtre et Antioelius VIII (125 à 123 avant J.-C.). <lb/>

225. Tètes accolées de Cléopâtre et d&apos;Antiochus VIII à droite, <lb/>
l&apos;une voilée, l&apos;autre diadémée; R;. BA2IAI22H2 KAEOIIA-<lb/>
TPAI 0EAI KAI BA2IAEQ2 ANTIOXOY. Jupiter assis à <lb/>
gauche tenant une Victoire et un sceptre; dans le champ, <lb/>
devant, EY en monogramme; très-belle pièce. AR8. <lb/>


Antiochua VIII G rypus (123 à 91 avant J.C.). <lb/>

226. Tête diadémée du roi à droite. ty. BA2IAEÛ2 ANTIOXOÏ <lb/>
EIII(DAINOYI. Tombeau de Sardanapale; dans le champ, <lb/>
(DAY en monogramme, et un autre monogramme rogné ; <lb/>
très-rare et superbe médaille, la tête d&apos;un très-beau style. <lb/>

AR9. <lb/>

227. Même tête. n. Même légende. Jupiter à moitié nu, debout à <lb/>
gauche, tenant une étoile et un sceptre; dans le champ, If. <lb/>

IE et A; le tout dans une couronne; magnifique pièce. <lb/>

AR9 1/2. <lb/>

Antiochua IX Cyricenus (113 à 96 avant J.-C.). <lb/>

228 Tête imberbe diadémée du roi à droite, fy. BA21AEQZ <lb/>
ANTIOXOY (DIIOHATOPOY.. Jupiter Nicéphore assis à <lb/>

gauche; dans le champ, Il A. et A; le tout dans une cou-<lb/>

ronne; très-belle pièce. AR7. <lb/>

Seleiicus VI Epiphane* IIleanor (97 à 95 avant J.-C.). <lb/>

229. Tête diadémée du roi à droite, fy. BA21AEQ2 2EAETKOT <lb/>
EIH^&gt;AN0T2 NIKATOP. Jupiter Nicéphore assis à gauche; <lb/>
le tout dans une couronne; médaille très-rare et fleur de <lb/>

coin. AR7. <lb/>

Antiochus XI Epiphanes Philadelplle (96 avant J.-C.). <lb/>

230. Tête diadémée du roi à droite. n. BAIIAEOI ANTIOXOr <lb/>

EIIM&gt;AN0Y2. Jupiter Nicéphore assis à gauche; dans le <lb/>
champ, P. S. A; sous le siège, i1IPen monogramme; le tout <lb/>
dans une couronne ; très-belle médaille. AR8. <lb/>

Philippe (an 25 avant J.-C.). <lb/>

U.M. Tête diadémée du roi à droite. IV-BA2IAE1Î2 4&gt;IAIIIIIOT <lb/>
EnI4&gt;ANOYI 4&gt;IAAAEA$OT. Jupiter Nicéphore assis à <lb/>
gauche; le tout au milieu d&apos;une couronne; très-belle pièce. <lb/>

K <lb/>

AR7. <lb/>


Tigrane. (83 à 66 avant J.-C.). <lb/>

232. Buste de Tigranes à droite avec une tiare ornée d&apos;une étoile <lb/>
entre deux aigles. fy. BA2IAEQ2 TirPANOY. Femme tou-<lb/>
relée assise à droite tenant une palme; à ses pieds, un <lb/>

fleuve nageant; dans le champ, 0 et HY en monogramme; <lb/>

le tout au milieu d&apos;une couronne ; très-rare et magnifique <lb/>

pièce. AR7. <lb/>

SÉLEUCIDE <lb/>

Seleueia. <lb/>
233. Buste voilé et tourelé de femme à droite. n. 2EAEYKEQN. <lb/>

TH2. IEPA2. KAI AYTONOMOY. Foudre placé sur une <lb/>
table; dessous, la date S (an 6); le tout au milieu d&apos;une cou-<lb/>
ronne; très-rare et superbe pièce parfaitement complète. <lb/>

ARIO. <lb/>

PHÉNICIE <lb/>

Tripoli.. <lb/>

234. AY. K. M. AV. ANTONINOC CEBA. Buste lauré et drapé de <lb/>

Caracalla à droite. fy. TPIIIO...., les dioscures debout près <lb/>

de leurs chevaux; au fond, un petit temple avec le buste <lb/>
d&apos;Astarté; au bas, la date &lt;ï&gt;Kr (an 523). <lb/>

Satrape incertain de Phénieie. <lb/>

235. Tête d&apos;Hercule jeune à droite. n. Lion à droite dévorant un <lb/>

cerf; rare et très-belle pièce. OR1. <lb/>

JUDEE <lb/>

•lad«Ions (Pontife sous Alexandre). <lb/>

236. Jérusalem la sainte en caractères samaritains; Verge fleurie <lb/>
d&apos;Aaron. IV-Cycle d&apos;Israël, mêmes caractères, vase sans anse <lb/>

en forme de coupe; au-dessus, l&apos;an 2. (De Saulcy, planche 1, <lb/>

figure 3.) AR61/2. <lb/>


Hérodes Arcliélakfts (an 4 avant J.-C., an 6 de J.-C.). <lb/>

237. HPOAOY. Branche de vigne avec une grappe. IV-E0NAP-<lb/>
XOY. Casque de face à double aigrette. (Id., planche IV, <lb/>

n°7 .) AES. <lb/>

Vaierius Gratu., procurateur sous Tibère. <lb/>

^238. TIB. KAI. CAP. en trois lignes dans une couronne. <lb/>
IV. IOAIA. Palme; au bas, LE (an 3). JE9. <lb/>

MÉSOPOTAMIE <lb/>

TVisihi. <lb/>

239. AYTOK. K. M. ANT rOPàIANON. CAli. TPANKYAAEYNAK. <lb/>

Têtes affrontées de Gordien III et de Tranquilline. n. CEII <lb/>

KOAO TNECIBI MHTPO. La Province tourelée assise à gauche; <lb/>
à ses pieds, le Mygdonius. (Mionnet, n°1 74.) <lb/>

ROIS DE PERSE <lb/>

f 240. Roi à droite, un genou en terre, tenant un arc et un javelot. <lb/>

IV. Aire en creux oblongue et informe. OR4. <lb/>
^241. Même médaille. AR3. <lb/>

242. Tête barbue et laurée à droite. n. Date rognée. Proue de <lb/>

navire; pièce très-épaisse. AR4. <lb/>

243. Dagon ichthyomorphe à droite tenant un poisson. IV. Galère <lb/>
armée; au-dessous, un hippocampe. AR*1/*. <lb/>

ROIS PARTHES <lb/>

Mitluridates 111 (170 à 140 avantJ.-C.). <lb/>

244. Buste diadémé de Mithridates à gauche. IV-MEfAAOrAP2A-<lb/>
KOY EUI(DANOYI. BA2IAEQ2. Le roi assis à droite tenant <lb/>
un &apos;ire; très-belle pièce. AR\ <lb/>


Tiridates II (28 à 2i avant J.-C.). <lb/>

245. Tète barbue et diadémée du roi à gauche; derrière, un <lb/>
aigle tenant une couronne dans son bec. IV-BX&apos;-vIAEUv-<lb/>
BA2IAE12N AP-AKOY ETEPrETOT, etc.; le roi assis à <lb/>
droite. AR\ <lb/>

Vologèse IV (189 à i48 avant J.-C.). <lb/>

246. Buste du roi à gauche avec tiare à oreillons. fy. Vologèse <lb/>
Malca, etc., en légende araméenne; le roi assis à droite. <lb/>

AR*. <lb/>

ROIS DE LA BACTRIANE <lb/>

Kuthydeme (220 à 196 avant J.-C.). <lb/>

247. Tête diadémée du roi à droite. n. BA2IAEQ2 EYOYAHMOY. <lb/>

Hercule nu assis à gauche sur un rocher ; très-belle pièce <lb/>

AR7 <lb/>

Méllandre (161 à 140 avant J.-C.). <lb/>

248. BA2IAEG2 LITHPO-Y MENANAPOJf. Buste casqué du roi à <lb/>
droite. H. Mâhlrajasa Tradatasa Menandrâsa en Bactrien <lb/>
Pallas Thessalienne combattant à gauche. ARs. <lb/>

249. Même légende. Buste diadémé du roi à gauche lançant un <lb/>
javelot. IV Même légende. Pallas combattant à droite. AR3. <lb/>

Baraoro (Varahran?). <lb/>

250. PO NO nopo. BOAOO. HO. KOBOPO. Le roi debout sacri-<lb/>
fiant à gauche. n. OKPO. Divinité indienne debout à <lb/>

gauche; près d&apos;elle, le boeuf Nandi; très-belle médaille. <lb/>

OR6. <lb/>


ROIS D&apos;EGYPTE <lb/>

Ptolémée Soter (300 à 28&quot; avant J.-C.J. <lb/>

251. Tête diadémée de Soter à droite. IV. BAY.LAEûl JlTOAE-<lb/>

-<lb/>

MAIOY. Aigle sur un foudre à gauche; devant, un bouclier <lb/>

et le monogramme de Salamine? Magnifique pièce. ORe. <lb/>

252. Même tête. IV. Même légende et même type; dans le champ, <lb/>
bonnets des dioscures. 2A et LZ (l&apos;an 6); pièce irréprochable, <lb/>
fleur de coin. AR&apos;. <lb/>

253. Tête de Jupiter laurée à droite. n. Même légende et même <lb/>

aigle; dans le champ, bouclier; très-belle médaille, patinée. <lb/>

JPtolémée Soter, Berenice, Philndelphe et Aninoë. <lb/>

254. OEUY. Bustes accolés de Soter et de Bérénice à droite; <lb/>

derrière, un fer de lance. IV. ME4.&lt;PON. Bustes accolés de <lb/>
Philadelphe et d&apos;Arsinoë; derrière, AP en monogramme; <lb/>
très-belle pièce d&apos;un très-grand module frappée à Aradns. <lb/>

ORs. <lb/>

Arsinoë (femme de Philadelphe). <lb/>

255. Tête voilée et diadémée d&apos;Arsinoë à droite, sans lettres ni <lb/>
symboles. IV. AP2INOH2 fl.&apos;IAAàEA«I&gt;Or. Double corne <lb/>

d&apos;abondance entourée d&apos;un diadème; très-belle pièce d&apos;une <lb/>

fabrique remarquable. OR7. <lb/>

Ptolémée III Evergèten 1er (246 à 221 avant l.-G.). <lb/>

256. Buste radié et diadémé du roi à droite, la poitrine couverte <lb/>
de la chlamyde, un trident sur l&apos;épaule. IV-IITOAEMAIOT <lb/>
13AIIAEOI. Corne d&apos;abondance radiée e* ornée d&apos;un dia-<lb/>

dème; en bas, AI; médaille d&apos;une rare beauté. dh&apos; 1/1. <lb/>


Ptolémée V Epipliane (204 à 181 avant J.-C.). <lb/>

257. Buste très-jeune et diadémé du roi à droite. IV. TITOAE-<lb/>
MAIOT BAIIAEOI. Aigle sur un foudre à gauche; dans le <lb/>

champ, devant, ALUN; très-belle pièce. AR7. <lb/>

Alexandrie. <lb/>

258. TIBEPIOY KAlIAP, etc. Tête de Tibère laurée à gauche; <lb/>

devant, L K (an 20). n. EtE01: ZEBAZT02. Tête radiée <lb/>

d&apos;Auguste à droite. POT7. <lb/>

Arniualtes (Nom de l&apos;Eptanomide). <lb/>

259. AYT KAI AAPIANOG CEB. Tête laurée d&apos;Adrien à droite. <lb/>
IV. APIINOI LIA (an 11). Tête voilée d&apos;Isis à droite; très-<lb/>
belle pièce. J&amp;. <lb/>

CYRÉNAIQUE <lb/>

Cyrène. <lb/>

260. Tête d&apos;Ammon à droite. n. KYPANA. Silphium; rare et <lb/>

très-belle pièce. (Muller, n°1 27, varieté). AR6. <lb/>

261. Tête d&apos;Ammon à droite. n. AOAAIOY. Chaise curule; belle <lb/>

médaille d&apos;un très-beau travail. AE9. <lb/>

ZEUGITANIE <lb/>

Cartilage (1). <lb/>

262. Tête de déesse de la Sicile ? couronnée de roseaux à gauche, <lb/>

entourée de quatre dauphins. n. Am-Machanat en caractère. <lb/>

Buste de cheval à gauche; derrière, une palme. (Muller, <lb/>
n°1 3.) Très-belle médaille d&apos;un superbe travail. AR7. <lb/>

(1) Voir à la Sicile, les Médailles classées à Palerme. <lb/>


263. Même médaille également très-belle d&apos;un autre travail <lb/>

&apos; <lb/>

style <lb/>
africain. AR7. <lb/>
264. Tête d&apos;Hercule jeune à droite. IV. Même légende, buste de <lb/>
cheval à gauche; derrière, une palme; devant, un osselet <lb/>

(Variété inédite.) Très-belle pièce. ARi. <lb/>

SYRTIQUE <lb/>

Oea. <lb/>

265. TI CAESAR AVGVSTVS. Tête nue de Tibère à gauche. <lb/>
H;. Légende africaine. Buste d&apos;Apollon à droite; devant, une <lb/>

lyre. (Muller, n°3 5.) JE*. <lb/>

NUMIDIE <lb/>

ttlempsal II (106 à 60 avant J.-C.). <lb/>

266. Tête virile imberbe, couronnée d&apos;épis à droite. n. Deux carac-<lb/>

tères africains. Cheval au galop à droite. (Id., n°4 7). AR&apos;. <lb/>

JFuba ïer (60 à 47 avant J.-C.). <lb/>

267. REX IVBA. Buste barbue et diadémé du roi à droite. <lb/>
IV-Légende africaine. Temple à huit colonnes. (Id., n°5 0.) <lb/>

AR4. <lb/>


ROMAINES <lb/>

I <lb/>

FAMILLES CONSULAIRES <lb/>

NOTA. Tous les numéros cités à la suite de chacune des médailles sont ceux <lb/>

des planches de l&apos;ouvrage de Cohen. <lb/>

268. Aburia. GEM. Tète de Pallas à droite. n. MABVRI ROMA. Le <lb/>

Soleil dans un quadrige au galop, à droite. (Cohen, n°1 ). <lb/>

AR. <lb/>

269. Aeeoleia. P. ACCOLEIVS. LARISCOLVS. Buste de Climène à <lb/>

droite. R. Climène et les deux soeurs de Phaéton debout <lb/>

de face (n°1). AR. <lb/>

270. Acilia. SALVTIS. Tète de la santé à droite. n. MAN. ACILlVS III <lb/>

VIR. VALETV. Hygiée debout, à gauche, appuyée sur une <lb/>
colonne (n°3). AR. <lb/>

271. Aelia. BALA. Tête de Junon lucine à droite. R. ALLI. <lb/>

Diane dans un bige de cerfs à droite (n°3). AR. <lb/>

272. Aemilia. SCAVR AED CVR. Aretas à genoux près d&apos;un cha-<lb/>

meau. IV-P. IIYPSAEVS, etc. Jupiter dans un quadrige au <lb/>

galop à gauche (n°1). AR. <lb/>

273. -Tète de Vénus à droite. IV-M. LEPIDVS. Statue équestre à <lb/>
droite (n°4). AR. <lb/>

274. -Tête voilée de Vestale à droite. R. M. LEPIDVS AIMILIA. REP. <lb/>
s. c. Basilique émilienne. (n°8). AR. <lb/>
275. -PAVLVS LEPIDVS CONCORDIA. Tête voilée de la Concorde <lb/>

à droite. n. PVTEAL SCRIBON LIBO. Margelle d&apos;un puits ; au bas, <lb/>
un marteau (n°10). AR. <lb/>
276. AfMMitt. Tète de Pallas à droite devant X. IV-s. AFRA <lb/>
ROMA. Victoire dans un bige au galop, à droite (n°1). AR. <lb/>

277. Alliena. c. CAESAR COS ITER. Tête de Vénus à droite. I\t. AL-<lb/>

LIENVS PRO cos. Trinaire debout à gauche, le pied posé sur <lb/>
une proue; rare et belle pièce (n°1). AR. <lb/>


278. Annfta. c. ANNI T.F.T.N PRO COS EX. se. Tète diadémée de <lb/>
Junon moneta à droite, entre un caducée et des balances. <lb/>
R. L. FABI. L. F. HISP. Victoire dans un quadrige au galop, <lb/>

à droite (n°1). AR. <lb/>

279. Antia. DEI PENATES. Têtes accolées des dieux Pénates à <lb/>

droite. IV-c. ANTIVS. Hercule allant à droite, tenant une <lb/>
massue et un trophée (n°1). AR, <lb/>

280. Antonia. Tête de Jupiter à droite. n. P. ANTO BALB. <lb/>

PR. Victoire dans un quadrige au galop, à droite (n°1). AR. <lb/>

281. -ANT. AVG. III VIR. Galère avec des rameurs. n. LEG. v. Aigle <lb/>

entre deux enseignes (n°43). AR. <lb/>

282. -Même type. LEG. VIII (n°46). AR. <lb/>

283. -<lb/>

Id., <lb/>

LEG. X (n°49). AR. <lb/>

284. Appuléia. Tête de Pallas à gauche. R. P. SATVRN. Saturne <lb/>

dans un quadrige au galop, à droite (n°2). AR. <lb/>

285. Arria. M. ARRIVS SECVNDVS. Tête nue et légèrement barbue de <lb/>

QuintusArlius à droite. R. Sans légende baste entre une pha-<lb/>
lère et une couronne; très-rare médaille irréprocnable, fleur <lb/>
de coin (n°2). AR. <lb/>

286. Aufldia. RVS. Tète de Pallas à droite; derrière, xvi. IV. <lb/>

AVF. ROMA. Jupiter dans un quadrige au galop, à droite. <lb/>
Très-rare (n°1). AR. <lb/>

287. Aurélia. Tête de Vulcain à droite. n. L. COT. Aigle sur un <lb/>

foudre (n°7). AR. <lb/>

288. Axsia. NASO. Tête jeune casquée à droite. IV. L. AXSlvsIL. F. <lb/>

Diane dans un bige de cerfs à droite (n°i). Rare. AR. <lb/>

289. Baebia. Tête de Pallas à gauche. n. M. BAEBI Q. F. ROMA. <lb/>

Apollon dans un quadrige au galop, à droite (n°6). AR. <lb/>

290. Caeeilia. L. METEL A. ALB. SF. Tète d&apos;Apollon à droite. <lb/>

IV. c. MAL. ROMA. Victoire couronnantRome assise(n°4). AR. <lb/>

291. -ROMA. Tète de Pallas à droite. n. c. METELLVS. Figure dans <lb/>

un bige d&apos;éléphants allant à gauche; pièce fleur de coin <lb/>

(n°8). AR. <lb/>


292. -Q. METEL PIVS. Tête laurée de Neptune à droite. n. SCIPIO <lb/>

IMP. Éléphant allant à droite (n°9). AR. <lb/>

293. Caesia. Buste d&apos;Apollon à gauche. IV-L. CAESI. Deux figures <lb/>

assises (n°1). AR. <lb/>

294. Calpurnia. Terme entre une couronne et un vase. IV-<lb/>

M. PISO M. F. FRVGI. Patère, etc., dans une couronne; rare <lb/>

(n°2 2). AR. <lb/>

295. -CN. PISO PRO Q. Tête barbue du roi Numa à droite, <lb/>

avec son nom écrit sur son diadème. n. MAGN. PRO cos. <lb/>

Proue de navire (n°25). AR. <lb/>

296 -Tête d&apos;Apollon à droite, IV. c. PISO. L. FRVGI. Cavalier cou-<lb/>
rant à droite (n°16). AR. <lb/>

297. Cassia. Tète de Bacchus jeune à droite. IV-L. CASSI. Q. F <lb/>

Tête de Proserpine à gauche (n°3). AR. <lb/>

298. -Tête d&apos;Apollon à droite. n. Q. CASSIVS. Aigle sur un <lb/>

foudre à droite, entre le lituus et le proefericulum (n°6). AR. <lb/>

299. -Q. CASSIVS LInERT. Tête de la Liberté à droite. IV-Temple <lb/>

de Vesta (n°7). AR. <lb/>

300. -M. AQVINIVS LEG. LIBERTAS. Tète diadémée de la Liberté à <lb/>

droite. n. c. CASSI IMP. Trépied; très-rare (n°10). OR. <lb/>

301. -Même tête. IV. c. CASSI PRO. cos. Trépied; très-rare et très-<lb/>

belle pièce (n°11). OR. <lb/>

302 -Tête radiée du Soleil, derrière I. n. P. CLODIVS M. F. <lb/>

Croissant entre cinq étoiles (n°7). OR. <lb/>

(302 bis. Claudia. c. CLODIAS C. F. Tête de Flore. R. VESTALIS. <lb/>

Vesta assise à gauche (n°5). AR. <lb/>

303. Coelia. Tête de Pallas à gauche. n. CALD. Victoire dans un <lb/>

bige au galop, à gauche (n°3). AR. <lb/>

&apos;304. -c. COEL CALDVS cos. Tête de Caldus à droite. IV. CALDVS ni <lb/>

VIR. Tête de Soleil à droite; très-belle pièce (n°4). AR. <lb/>

305. Considia. c. CONSIDI NONIANI S. c. Tête de Vénus Ericine à <lb/>

droite. IV-Temple sur le sommet d&apos;une montagne entourée <lb/>

de fortifications (n°1). AR. <lb/>


r3O6. Coponin. Q. SICINIVS III VIR. Tète d&apos;Apollon à droite, Ri. <lb/>

c. COPONI PR. s. c. Massue couverte d&apos;une peau de lion (n°t). <lb/>

AR. 2 p. <lb/>

307. Cornelia. Triquetra à tête de Méduse. IV. LENT. MAR. COS. <lb/>

Jupiter debout à droite (n°13). AR. <lb/>

L. LENT. c. MARC cos. Tête lauréede Jupiter jeune à droite. <lb/>
IV-Le Jupiter précédent, devant lui un autel (n°14). AR. <lb/>

FAVSTVS. Buste de Diane à droite. n. FELIX. Sylla assis sur <lb/>

une estrade ; au bas, Bacchus et Jugurtha agenouillés(n°24). <lb/>

AR. <lb/>

&quot;310. Cossutia. SABVLA. Tête de Méduse à gauche. R. v. COSSVTI <lb/>

C. F. Bellérophon sur Pégase à droite (n°1). AR. <lb/>

311. Crepereia. Buste de Vénus Anadiomène? à droite. R. Q. <lb/>

CREPEREI ROCVS. Neptune dans un bige d&apos;hippocampes, à <lb/>

droite (n°1). AR. <lb/>

312. CrepuHia. Tête laurée de Jupiter jeune &quot;à droite. 1\. P. <lb/>

CREPVSI. Cavalier au galop à droite (n°1). AR. <lb/>

313. Curiatia. TRIGE. Tête de Pallas à droite. Ri. c. CVR.F. <lb/>

Femme dans un quadrige au galop à droite (n°2). AR. <lb/>

314. Didia. ROMA. Tête de Rome à droite; dessous, X. Ri. T. <lb/>

DEIDI. Centurion fouettant un soldat (n°1). AR. <lb/>

315. Domitia. AHENOBAR. Tète de Domitius Ahenobarbus à <lb/>

droite. IV. CN. DOMITIVS. Trophée sur une proue. Fleur de <lb/>

coin (n°4). AR. <lb/>

316. Egnatla. MAXSVMVS. Tête de Vénus à droite; derrière, <lb/>

Cupidon. n. c. EGNATIVS. CN. F. Femme dans un bige au pas <lb/>

à [gauche, couronnée par la Victoire; rare et superbe <lb/>

pièce (n°1). AR. <lb/>

317. -MAXSVMVS. Tête de la Liberté; derrière, un bonnet. R. c. <lb/>

EGNATIVS CN. F. CN. N. Rome et Vénus debout; pièce égale-<lb/>
ment très-belle (n°2). AR. <lb/>

318. Egnatuleia. c. EGNATVLEI. C. F. Q. Tête d&apos;Apollonà droite. <lb/>

Ri. ROMA. Victoire couronnant un trophée (n°1). AR. <lb/>



334. -LlBERTAS. Tête de la Liberté à droite. R. BRVTVS. Brutus <lb/>
suivi de trois licteurs (n°12). AR. <lb/>
335. -Même tête. R. Ancre et gouvernail (n°1 3). AR. Quinaire. <lb/>

336. Lieinia. Tête de Vénus à droite; derrière, S. C. R. P. <lb/>

CRASSVS M.F. Chevalier romain debout de face tenant son <lb/>
cheval par la bride (n°9 ). AR. <lb/>
337. -NERVA FIDES. Tète de la Fidélité à droite. R. A. LICIM III. <lb/>

VIR. Cavalier au galop à droite, traînant un barbare par les <lb/>

cheveux (n°7 ). AR. <lb/>

338. Iiiwineia. Tète nue de Livinius Regulus à droite. R. L. LI-<lb/>

VINEIVS REGVLVS. Chaise curule; et très-belle pièce (n°3). <lb/>

AR. <lb/>

339. Lollia. HONORIVS. Tête de l&apos;Honneur à droite. R. PALICANVS <lb/>

Chaise curule; rare et très-belle pièce (n&quot; 1). AR. <lb/>

340. Lueilia. pv. Tête de Pallas à droite. R. M. LVCILI RVF. Vic-<lb/>

toire dans un bige au galop à droite (n°1). AR. <lb/>

&lt; 341. Iiucretia. TRIO. Tête de Pallas à droite. n. CN. LVCR. ROMA. <lb/>

Les dioscures au galop à droite (n°1 ). AR. <lb/>

342. <lb/>

Tête du soleil à droite. R. TRIO L. LVCRETI. Croissant et <lb/>
sept étoiles autour. IMP. CAES TRAIAN AVG. GER. DAC. P. P. <lb/>
REST; très-rare (n°3 6). AR. <lb/>

/ 343. lUaulia. L. MANU PRO. Q. Tête de Pallas à droite. R. L. <lb/>

SVLLA IMP. Sylla dans un quadrige (n°2 ). AR. <lb/>

344. -SIBYLA. Tête de la sibyle de Cume à droite. R. L. TOR-<lb/>

QVAT III. viR. Trépied (n°7). AR. <lb/>

345. Mareia. ANCVS. Tête du roi Ancus à droite. R. PHILIPPVS. <lb/>

Statue équestre sur un pont (n°8 ). Deux pièces. AR. <lb/>
346. -Tête d&apos;Apollon à droite. R. L. CENSOR. Satyre debout à <lb/>
gauche (n°9). Trois très-belles pièces. AR. <lb/>

347. Memmia. ROMA. Tête de Saturne à gauche. R. L. MEMMI <lb/>

GAL. Vénus dans un bige à droite (n°2). AR. <lb/>

; <lb/>

348. <lb/>
T. MEMMI C. F. Tête de Cérès à droite. R. c. MEMMIVS IMPE-<lb/>

RATOR. Captif au pied d&apos;un trophée (n°4). AR. <lb/>


349. c. MEMMI. c. F. QVIRINVS. Tête de Romulus à droite, n. MEM-<lb/>

MIVS AED. CERIALIA FECIT. Cérès assise à gauche (n°5). AR. <lb/>
2 très-belles pièces. <lb/>

350. Metilâa. Tète de Jupiter à droite. n. CROT. Victoire à droite <lb/>

couronnant un trophée ; très-rare (n°1). AR. <lb/>

351. ATaevia. Tête de Vénus à droite. n. c. NAE. BALB. Victoire <lb/>

dans un trige au galop, à droite (n°1). AR. <lb/>

352. ltiéria. NERI. Q. VRB. Tête de Saturne à droite. n. L. LENT. C. <lb/>

MARC cos. Aigle légionnaire entre deux enseignes (n&quot;i). AR. <lb/>

353. Nouia. SVFENAS. s. c. Tête de Saturne à droite. IV. SEX. NONI <lb/>

P. R. L. v. F. F. Rome assise à gauche sur des boucliers ; une <lb/>
Victoire la couronne. <lb/>

\354. Norbana. c. NORBANVS. Tête de Vénus à droite. n. Épi, <lb/>

hache et caducée. <lb/>

355. NUUlonia. c. NVMONIVS VAALA. Tête nue de Vaala à droite. <lb/>
4. VAALA. Guerrier à gauche attaquant un retranchement ; <lb/>

très-rare et superbe médaille (n°2). AR. <lb/>

356. -Même médaille, moins belle. <lb/>

357. Ogulnia. Tète d&apos;Apollon à droite. IV. OGVL. GAR. VER. Jupi-<lb/>

ter dans un quadrige au galop, à droite ; au-dessus, 0. Rare <lb/>

et très-belle pièce (n°1). AR. <lb/>

358. -Même médaille, conservation ordinaire; au-dessus, D. <lb/>

AR. <lb/>

359. Oppia. Tête diadèmée de Vénus à droite. IV-Q. OPPIVS PR. <lb/>

Victoire allant à gauche ; superbe pièce patinée vert (n°2). <lb/>

MB. <lb/>

360. Pedania. COSTA LEG. Tête laurée de femme à droite. BRVTVS <lb/>

IMP. Trophée ; rare et très-belle pièce (n°1). AR. <lb/>
361. -Même médaille, conservation ordinaire. AR. <lb/>

r372. Petilia. PETILIVS CAPITOLINVS. Aigle sur une foudre. IV-s. F. <lb/>

Temple à colonnes (n°2). AR. <lb/>

363. Pinaria. Tête de Pallas à droite; derrière, X. IV-NATTA <lb/>

\ <lb/>

qA <lb/>

ROMA. Victoire dans un bige au galop à droite (n°1). AR. <lb/>


364. Plaetoria. CESTIÀMVS. Buste tourelée de Cjbèle adroite, ft-<lb/>

M. PLAETOIUVS AED. CVR. EX. s. c. Chaise curule (n-8). AR. <lb/>

365. -CESTIANVS. s. c. Tête de femme casquée à droite. IV. <lb/>

M. PLAETORIVS AED. CVR. Aigle éployé. (n°9.) AR^2 pièces. <lb/>

366. -L. PLAET. CEST. Tête voilée de femme à droite. n. BRVT. <lb/>

IMP. Simpule et hache ; rare et magnifique pièce (iie tO). AR. <lb/>

367. Planeia. CN. PLANCIVS AED. CVR. s. c. Tête de Diane Plan-<lb/>

cienne à droite. n. Chèvre à droite (n°1 ). AR. <lb/>

368. Plautta. P. YPSAE. s. c. Tête de Neptune à droite, IV. c. YPSAE <lb/>

cos. PRIV. CEPIT. Jupiter dans un quadrige au galop à gauche <lb/>

(n°4). AR. <lb/>

369. -Même légende, Tête d&apos;Amphitrite à droite. n. Le même <lb/>

(n°5 ). AR. <lb/>

370. -PLAVTIVS. Masque de face. n. PLANCVS. L&apos;Aurore dans uu <lb/>

quadrige de face (nO 7). AR. <lb/>

371. Poblieia. ROMA. Tête de Rome à droite. n. c. POBLICI. Q. F. <lb/>

Hercule debout à gauche étouffant le lion (n°7). AR. <lb/>

372. Poreia. M. CATO. Tête de Bacchus; dessous, r. IV. VICTRIX. <lb/>

Victoire assise à droite (n°5). AR. Quinaire. <lb/>

373. Poatumia. HISPAN. Tête voilée de la province à droite. IV. <lb/>

A. POST. A. F. ALBIN. Homme debout en toge entre un faisceau <lb/>
et une aigle romaine (n°6). AR. <lb/>

374. -PIETAS. Tête de la Piété à droite. n. ALBINVS BRVTI F. Deux <lb/>

mains tenant un caducée (n°8). AR. <lb/>

375. -A. POSTVMIVS cos. Tête nue de Postumius Albus à droite. <lb/>
IV-ALBINVS BRVTI F. En deux lignes dans une couronne <lb/>

(n°10). AR. <lb/>

376. Quinctia. Tête de Pallas à droite. IV-T. Q. ROMA. Le dios-<lb/>

cure au galop à droite (n°2). AR. <lb/>

377. Roaeia. Tête de Junon à droite ; derrière, une harpe ? IV-<lb/>

Jeune fille debout à droite nourrissant un serpent (n°1). AR. <lb/>

378. Ru&amp;tia. s. c. Tête de Mars à droite. IV. L. RVSTI. Bélier à <lb/>

droite (n°1). AR. <lb/>


379. -Q. RVSTIYS. l&apos;OiiTVNAE ANI&apos;LKT. Deux bustes île it&apos;mmcs. 1\.. <lb/>

CAES-ART AYGVSTO FOR. RE. EX. S. C. Autel. <lb/>

380. Rutilia. FLAC. Tète de Pallas à droite. IV. L. RYTILI. Victoire <lb/>

dans un bige au galop à droite (n°1). AR. <lb/>

381. Sauffeia. Tête de Pallas à droite. IV. L. SAVF. ROMA. Victoire <lb/>

dans un bige au galop à droite (n°1). AR. 2 pièces. <lb/>

382. Senti», ARG. PVB. Tête de Pallas à droite. IV. L. SENTI. C. r. <lb/>

Jupiter dans un quadrige au galop à droite (n°1). AR. <lb/>

383 SeIovilia. FLORA PRIMVS. Tête de Flore à droite: IV. C.SERVILI. <lb/>
c. F. Deux soldats debout mesurant leurs épéés? (n°5). AR. <lb/>

2 pièces. <lb/>

384. Sestia. L. SESTI PRO. Q. Chaise curule ; dessous, le modius. <lb/>

IV. Q. CAEPIO. BRVTVS. Trépied; très-rare pièce, fleur de-coin <lb/>
(n°3). AR. Quinaire. <lb/>

385. Sicinia. FORT. PR. Tête de la Fortune à droite, IV. Q. SICI-<lb/>

NIVS lit. VIR. Palme et caducée. <lb/>

386. Sulpicia. Tête de Vesta à droite ; derrière, S. C, R¡. P. GALB. <lb/>

AE. CVR. Simpule, hache et couteau de sacrificateur (n°2). <lb/>

AR. <lb/>
-x <lb/>

387. Thoria. i. s. M. R. Tête de Junon Sospita à droite. IV. L. THO-<lb/>

RIVS BALBVS. Taureau courant à droite (n°1). AR. <lb/>

388. Tâtia. Tête barbue à droite. IV Q. TITI. Pégase courant à <lb/>

droite Ln°1). AR. <lb/>

389. Titinia. xvi. Tête de Pallas à droite. IV. c. TITIN. ROIUA. Vic-<lb/>

toire dans un bige au galop à droite (n°1). AR. <lb/>

390. Tituria. TA. SABIN. Tête de Tatius Sabinus à droite. IV. L. T(-<lb/>

TVRI. Deux soldats romains enlevant deux Sabines (n°2). AR. <lb/>

391. Urbinia. Tête de Pallas à droite. IV. T.&apos;MANL. AP. CL. Q. VR <lb/>

Victoire dans un trige au galop à droite (n°1). AR. <lb/>

392. Valeria: MESSAL. F. Buste de Mars jeune casqué à droite. R. <lb/>

PÂTRE, cos. Chaise curule ; pièce rare et fleur de coin (n°5^. <lb/>

AR. <lb/>


393. Vergili*. Tête de Jupiterjeune à droite. ]fc. VER. CAR. OGYL. <lb/>

Jupiter dans uiL quadrige à droite ; au-dessus 0. ; très-belle <lb/>
et très-rare pièce (n°1). AR. <lb/>

394. Vettia. TA. SABINVS. S. c. Tête du roi Tatius à droite. IV. <lb/>

T. VETTIVS IVDEX. Homme en toge dans un bige au pas à <lb/>

gauche (nD 2). AR. <lb/>

395. TIBIA, PANSA. Tête de Pan à droite. n. c. VIBIVS. C. F. C. V. <lb/>

IOVIS. AXYR. Jupiter Axus assis à gauche (n°13). AR. <lb/>

396. Vinieia. CONCORDIAE. Tête de la Concorde à droite. n. L. VI-<lb/>

Nici. Victoire volant à droite ; rare et magnifique pièce (n°1). <lb/>

AR. <lb/>

397. -s. P. Q. R. IMP. CAES. écrit sur la base d&apos;une statue équestre. <lb/>

IV. L. VINICIVS. L. F. m. VIR. Cippe sur lequel on lit: s. P. <lb/>

R. IMP. CAES. QVOD. Y. M. S. EX. EA. P. Q. IS. AD. A. DE (n°2). <lb/>

AR. <lb/>

398. Volteia. Tête de Jupiter à droite. IV. M. voLTEt. lU. F. Temple <lb/>

(n°1). AR. <lb/>

399. Incertaines. Tête de Pallas à droite. 1\1. ROMA. Lesdlos-<lb/>

cures allant à droite ; desspus, fer de lance couché ; très-belle <lb/>

pièce. AR. <lb/>

400. -Même médaille également d&apos;un très-beau travail, le fer <lb/>

de lance droit. AR. <lb/>
401. -Tête de Mercure à drç&gt;ite. f\¡. ROMA. Proue de navire ; ma-<lb/>

gnifique demi-once romaine patinée vert clair.. <lb/>


IMPÉRIALES <lb/>

2°HAUT EMPIRE ROMAIN <lb/>

NOTA. Tous les numéros cités sont également ceux de l&apos;ouvragé de C.,ben. <lb/>

Pompée le Graiiid. <lb/>

402. PIETAS. La Piété debout à gauche; et rare, très-belle pièce <lb/>

(n°8). AR. <lb/>

403. Q. NASIDIV. Galère (n°15). AR. 2 pièces. <lb/>

Jules t)ésar. <lb/>

404. c. COSSVTIVS MÀRIDIANVS À. A. A. F. F. en quatre lignes qui se <lb/>
croisent; très-belle pièce (n°22). AR. <lb/>

405. L. LIVINEIVS REGVLVS. Taureaux furieux allant à droite; très-<lb/>

belle pièce (ii&quot; 29). AR. <lb/>

406. L. MVSSIDIVS LCJNGVS. Gouvernail globé et corne d&apos;abondance <lb/>

(n°31). AR. <lb/>

407. M. METTIVS. Vénus debout à gauche (n°34). AR. <lb/>
408. P. SEPVLLIVS MACER. Vénus debout à gauche (n°39). AR. <lb/>
409. Variété de la même médaille; étoile derrière là tête; très-<lb/>

belle pièce (n°41). AR. <lb/>

410. Q. VOCONIVS VITVLVS. Veau allant à gauche ; très-belle pièce <lb/>

(n°45). AR&apos;. <lb/>

414. AVGVSTVS DI VI. F. LVDOS. SAEC. Prêtre salien debout à gauche; <lb/>
superbe pièce (n°20). AR. <lb/>

Jules César et Mare-Antoine. <lb/>

412. CJESAR DIC. Tête laurée de César; derrière, un vase de sacri-<lb/>

fice. n. lU. ANTON IMP. Tête d&apos;Antoine; derrière, le lituus <lb/>

(.nq2). AR. <lb/>


Jules César et Octave. <lb/>

413. c. CVESAR DIU. I&apos;TIII&apos;. PONT. M AI. Sa tête laurée à droite. H-c. <lb/>
CIESAR cos: PONT. AVG. Tète (t&apos;Octave à droite (ii°2). OR. <lb/>
414. DIVOS IVLIOS DIVI. F. Têtes cu regard de César et d&apos;Octave. <lb/>
R. M. AGRIPPA cos. DESIG. en deux ligues (n°3). AR. <lb/>

IKriitvis tMarcw; jtnHUs). <lb/>

415. IIRN&apos;T. IMP. L. PNIII CEST. Tète nue TLTÎ lirulus à droite. fy. EIU. <lb/>
MAR. Bonnet entre deux poignards; très-rare et belle pièce <lb/>

(n°4). AR. <lb/>

Caggius (Caius-Cassius-Longinu^. <lb/>

416. D. CASSI. nIP. Tète laurée de la Liberté à droite. fy. M. sERvi-<lb/>
LIYS LEG. Acrostolium ; très-belle et rare pièce (Consul., <lb/>

n°1 2). OR. <lb/>

Sexte Pompée. <lb/>

417. MAG. PIVS IMP. ITER. Tète de Neptune à droite, a. -...EF CLAS <lb/>

ET ORIE MARIT EX-. s. c. Trophée niin-al ; Tràfchellc pièce <lb/>

(n°1). AR. <lb/>

4i8. Même médaille, moins belle. AH. <lb/>

Sexte Pompée -Pompée (le Grallll) et Cneius Pompée <lb/>

419. lUAG. PIVS IlUP. ITER. Tète nue de Sexte Pompée à droite; le <lb/>

tout dans une couronne. n. PRAEF CLAS ET Q&amp;NE MARIT. EX. <lb/>

s. c. Têtes en regard de Pompée le Grand et de es. Pompée; <lb/>
très-rare et très-belle pièce (a,, 1). OR. <lb/>

trépide et Octnve. <lb/>

420. LEPIDVS PONT. MAX. IiI. nR. R. (J. c. Sa tète nue à droite, <lb/>
n,. CAE8AR IMP. M. v!R. H. P. c. Tète nue d&apos;Octave à droite <lb/>

(n°2). AR. <lb/>

421. Même médaille de médiocre conservation et fourrée. AR. <lb/>


ltjtare-Antoine. <lb/>

422. Tète barbue et voilée d&apos;Antoine en grand-prêtre à droite. <lb/>
IV. P. SEPVLIVS MACER. Cavalier conduisant deux chevaux; <lb/>
très-belle pièce (n°76). AR. <lb/>

Mare-Antoine et Octave. <lb/>

423. M. ANT. IMP. AVG. III. VIR. R. P. C. M. BARBAT. Q. P. Sa tête <lb/>
laurée à droite. IV. CTESAR IMP. PONT. III. VIR. R. P. c. Tète nue <lb/>
d&apos;Octave à droite; médaille très-belle et très-rare (n°6). OR-<lb/>

424. Même pièce, fleur de coin (n°7). AR. 2 pièces. <lb/>

Oetavie et Igare-Antoine. <lb/>

425. m. VIR. R: P. c. Tête d&apos;OcLavieà droite, sur un ciste, entourée <lb/>
de deux serpents. <lb/>
M. ANTONIVS, etc. Tête d&apos;Antoine à <lb/>
droite, couronnée de lierre; très-belle pièce (n°2). AR. Mé-<lb/>
daillon. <lb/>

426. M. ANTONIVS IMP. COS. DESIG. ITER ET. TERT. Têtes accolées <lb/>
d&apos;Antoine et d&apos;Octavie à droite. IV. m. VIR. R. P. C. Bacchus <lb/>

debout à gauche sur un ciste, entouré de serpents (n°3). <lb/>

AR. Médaillon. <lb/>

eléopâtre et Mare-Antoine. <lb/>

427. GLEOPATRJS REGINAE REGVM. FILIORVM REGVM. Buste diadème <lb/>
de Cléopâtre à droite; dessous, une proue. ft. ANTONI AR-<lb/>

MENIA DEVICTA. Tête d&apos;Antoine à droite ;. derrière, une tiare <lb/>

(n°1). AR. 2 pièces. <lb/>

Lueius Antoine et Maloc-Antoine. <lb/>

428. L. ANTONIVS cos. Sa tête nue à droite. IV M. ANT. IMP. AVG. III. <lb/>
VIR. R. P. c. M. NERVA PROQ. P. Tête d&apos;Antoine à droite; rare <lb/>
et très-belle pièce (n°1). AR. <lb/>

C. Oetavius IIÏ vir. <lb/>

429. CAESAR Ill. VIR. R. P. c. Tête nue d&apos;Octave à droite. IV. C^ESAR. <lb/>
DIC. PER sur une chaise curulle surmontée d&apos;une couronne <lb/>

(n°6 7). AR. <lb/>

• <lb/>


430. Même tête. IV-L. LIVINEIVS REGYLVS. Victoire allant à droite; <lb/>
rare (n°338). AR. <lb/>
4ot. Même tête. IV. y. SALVIVS IMP. CQS. UESIG. Foudre ailé <lb/>

(n°380). AR. <lb/>

432. DIVI. F. Tête nue d&apos;Octave à droite. n. DIVOS. IVL. 101. dans <lb/>

une couronne; très-belle pièce (n°265). GB. <lb/>

Oflave, elDpereu.... <lb/>

433. Sans légende; tête nue d&apos;Octave à droite, I\!. CAESAR. DIVI. F. <lb/>
Octave à cheval courant à gauche; rare et très-belle pièce <lb/>

(n°68). OR. <lb/>

434. Même tête. n. Même légende. Apollon assis à droite sur tui <lb/>

rocher (n°70). AR. <lb/>

1 <lb/>

435. Même tête. IV-Même légende. Vénus debout à droite, tenant <lb/>
un casque et un sceptre (n°72). AR. <lb/>

436. Même tête. It. Même légende. Trophée naval (n°1 05). Ali. <lb/>
437 Même tête à gauche. IV. Même légende. Victoire debout à <lb/>
gauche sur un globe (nu 74). AR. <lb/>

438. Même tête à droite. n. IMP. C^ESAR écrit sur le fronton d&apos;un <lb/>

édifice (nu 109). AR, <lb/>

439. Même tête. IV-Même légende écrite sur le fronton d&apos;un bel <lb/>
arc de triomphe surmonté d&apos;un quadrige (11&quot; HO). AIL <lb/>

Ces six dernières pièces doivent provenir d&apos;une même trouvaille et sont <lb/>
d&apos;un travail irréprochable et toutes fleurs de coin. <lb/>

Octave, empereur et Auguste. <lb/>

440. CJÎSAR AVGVSTVS. Deux brandies de laurier. n. OB. CIVIS SER-<lb/>

VATOS dans une couronne (n°4 ). OR. <lb/>
441. AVGVSTVS Divr. F. Sa tête laurée à droite. IV. IMP. XUII. <lb/>

Parthe ? ou Germain? debout, présentant un enfant il <lb/>

Auguste assis ; très-belle et rare médaille. (n°lli5). OR. <lb/>

442. TI. CJÏSAR AVG. F. TH. POT. xv. Tibère dans un quadrige au <lb/>

pas à droite; magnifique pièce (n°231). OR. <lb/>


443. TR. POT. XXVIIII. Victoire assise à. droite (n°238). OR. Qui-<lb/>
naire. <lb/>

444. DIVVS IVLIVS. Comète; pièce fleur de coin (n°94). AR. <lb/>

445. TI. CAESAR AVG. F. TR. POT. xv. Tibère dans un quadrige à <lb/>

droite (n°232). AR. <lb/>

446. AVGVSTVS. Capricorne une corne d&apos;abondance sur l&apos;épaule; <lb/>
superbe médaillon, très-beau de travail (n°28). AR. <lb/>

447. c. ÀNTISTITS REGINVS lIl. VIR. Simpule, bâton d &apos;Augure, tré-<lb/>
pied et patère; très-belle pièce (n°290). AR. <lb/>

448. L. CANINIVS GALLVS m. VIR. Parthe à. genôux présentant un <lb/>
étendard (n°307). AR. <lb/>

449. P. CARISIVS. LEG. PRO. PR. Trophée (n°3 13). AR. <lb/>

450. L. MESCINIYS RVEVS III VIR. Mars debout à gauche sur un <lb/>

cippe (n°347). AR. <lb/>

451. TVRPILIANVS III. VIR. Astre et croissant (n°3 72). AR. <lb/>

452. PROVIDENT SIC. Autel; magnifique pièce patinée (n°272), <lb/>

MB. <lb/>

453. CONSENSV SÉNAT ET EQ. ORDIN. P. Q. R. Auguste assis à gauche; <lb/>
pièce également très-belle, patine verte (n°263). MB. <lb/>

454. M. MAECILlVS TVLLVS III. VIR. A. A. À. F. F. Dans le champ, s. c. <lb/>
Très-rare et très-belle médaille, avec la Victoire debout po-<lb/>
sant une couronne sur la tête d&apos;Auguste (n°439). MB. <lb/>

455. Sans légende. Tête d&apos;Auguste à droite au milieu d&apos;une cou-<lb/>
ronne. IV. xiiu. dans le champ. Très-belle tessère ( <lb/>
tome VI,-page 537, n°1 0). PB. <lb/>

456. DIVO AVGVSTO. s. P. Q. R. Auguste ffans un quadrige d&apos;élé-<lb/>

phants allant à gauche; restitution de Tibère (n°26). GB. <lb/>

457. IMP. NERVA, CESAR AVGVSTVS REST. Dans le champ, s. C.;.. très-<lb/>
belle et rare médaille (n°493). GB. <lb/>

458. PROVIDENT. Autel; Restitution de Titus (n°489). MB. <lb/>


Livie (femme d&apos;Auguste;. <lb/>

i59. PIETAS. loto voilée de Livio à droite. fy. DBVSVS CÉSAR TL AY-<lb/>

GVSTI. F. TR. POT. ITER. Dans le champ, s. c.; très-belle pièce <lb/>

(n°1). MB. <lb/>

460. Même médaille ; restituée par Tiius; rare (11&quot; 8). MB. <lb/>

-16l IVSTITIA. Tète diadémée de la Justice à droite. <lb/>

Tl. CÉSAR <lb/>

DIVI AVG. P. M. TR. POT. xxuuJ)ans hLchamp, s. c., magni-<lb/>
fique pièce d&apos;un travail très-fin (uo 2). MB. <lb/>

462. s. P. Q. R. IVLIA AVGVST. Carpentum traîné par deux inules; <lb/>
belle pièce (n°4). GB. <lb/>

Marcus Agrippa. <lb/>

463. s. c. Neptuue debout à gauche; belle pièce avec patine <lb/>

(n°3). MB. <lb/>

Tibère. <lb/>

464. PONTIF. MAXIM. Livie assise à droite (nu 1). OR. <lb/>

465. ROM. ET. AVG. Autel de Lyon; pièce de médiocre conservation <lb/>
avec la contremarque PANT eu monogramme (n°3 9). GB. <lb/>

466. CIVITATIBVS ASIJE RESTITVTIS. Tibère assis à gauche; superbe <lb/>
médaille (n°5 1). GB. <lb/>

Drusus (Juuior). <lb/>

467. PONTIF. l&apos;ItIBVN POTEST ITER. Dans le champ, s. c.; très-belle <lb/>
pièce (ri0 2). MB. <lb/>

Drusus Senior (Nero Drusus). <lb/>

468. DE. GEltM. Arc de triomphe surmonté de trophée (n°2 ). AU. <lb/>

469. TI. CLAVDIVS CESAR AVG. P. M. TR. P. IMP. P. P. S. C. Claudeassis <lb/>

à gauche sur une chaise curule; belle pièce de très-grand <lb/>
module (n°7 ). GB. <lb/>


Antonia (femme de Drus us). <lb/>

-<lb/>

470. SACERDOS DIVI AYGVSTI. Deux torches allumées ; rare et très-<lb/>
belle pièce (n°3 ). OR. <lb/>

CerOiaiiiciis. <lb/>

471. IlUP. D. CAES. DIVI. VESP.F. AVG. REST. dans le champ, s. c. <lb/>

(na 40). MB. <lb/>

Germanieus et Caligula. <lb/>

472. GERMANICVS CAES. P. c. CAES. AVG. GERM. Tête nue de Germa-<lb/>
nicus à droite. l\r. c. CAESAR AVG. PO&apos;N. M. TR. POT. m. cos. III. <lb/>
Tête laurée de Caligula à droite ; très-belle pièce (variété <lb/>
inédite). OR. <lb/>

, <lb/>

473. Même pièce avec c. CAESAR AVG. GERM. P. M. TR. POT. La tète <lb/>
de Caligula nuep(n°4). AR. <lb/>

Agvippine mère. <lb/>

474. s. P. Q. R. MEMORIAE AGRIPPINAE. Carpentum traîné par deux <lb/>
mules ; très-belle pièce (n°1). GB. <lb/>

475. TI. CLAVDIVS CAESAR AVG. GERM. P. M. TR. P. IMP. P. P., et S. C. <lb/>
au milieu du champ ; pièce également très-belle (n°2). GB. <lb/>

Nero et Drague (Caesares). <lb/>

476. Légende confuse. Têtes affrontées des deux Césars. n. TI. <lb/>

CAESAR DIVI AVG. F. AVGVST. P. M. TR. POT. Dans le champ, <lb/>

s. c. (inédite). GB. <lb/>

477. NERO Er DRVSVS CAESARES. Nero et Drusus au galop à droite. <lb/>
IV. c. CAESAR DIVI AVG. PRON. AVG. P. M. TR. P. m. P. P. Dans <lb/>
le champ, s. c. ; belle pièce (n°2r. MB. <lb/>

Caligula. <lb/>

478. s. P. Q. R. OB. CIVES. SERVATOS. dans une couronne de chêne <lb/>

(n°22). GB. <lb/>

479. VESTA s. c. Vesta assise à gauche (n°23). MB. <lb/>


Caligula, Drusille, Agrippine et Julie. <lb/>

480. ACRIPPINA DRVSU.LAITLIA. Les trois Soeurs de Caligula debout; <lb/>
en bas, s. c.; rare et très-belle pièce (n°13). GR. <lb/>

Caligula et Auguste. <lb/>

481. DIVVS AVGVSTVS PATER PATER PATRIAE. Tête radiie d&apos;Auguste à <lb/>

droite n°2 ). AR. <lb/>
482. Tête radiée d&apos;Auguste entre deux étoiles (n&quot; 10). AR. <lb/>

Ceecmte? et Caligula. <lb/>

483. CN. ATEL. FLAC. CX. POM. FLAC. Il. TIR. T. ï. N. c. Tète de Ceso-<lb/>

nie? à droite. Dans le champ, SAL. AVG. (n°1). MB. <lb/>

Claude 1er. <lb/>

* <lb/>

484. EX. s. c. Carpentum traîné par quatre chevaux ; rare et belle <lb/>

pièce (n°26). OR. <lb/>

485. PACI. AVGVSTAE. Némésis debout il gauche (n°45j. OH. <lb/>

486. COM. ASIAE. Claude et la Fortune debout dans un temple; <lb/>
sur le fronton on lit : ROM. &apos;EI Avr.. ; très-beau médaillon <lb/>

(n°4). AR. <lb/>

487. EX. s. c. P. P. OB. CIVES SERVATOS dans une couronne (n°77). <lb/>

GR. <lb/>

488. SPES AVGVSTA. L&apos;Espérance allant à gauche luo 88). GB. <lb/>

489. CERES AVGVSTA. Cérès assise à gauche; superbe pièce (n°7 2). <lb/>

MB. <lb/>

490. LIBERTAS AVr.VSTA. La Liberté allant à droite ; très-belle pièce. <lb/>

(n°79). MB. <lb/>

Claude et ]?£eesaline. <lb/>

491. VALERIA MESSALINA CAPITONE CYTHERONTLI Il. VIR. Buste de AJflfi-<lb/>
saline à droite (jn°1). PR. <lb/>


Britannieull et Claude. <lb/>

492. BPETANNIKOI 0ECCAAONIKEON. Buste de Britannicus à <lb/>
gauche. <lb/>

TI KAATAIOC KAICAP. CEBA. Tête de Claude <lb/>

à gauche; très-rare (Mionnet, n°3 63). MB. <lb/>

Agrippine jeune et Claude. <lb/>

493. AGRippiNAE AVGVSTAE. Son buste à droite. 1\1. TI. CLAVD., etc. <lb/>
Tête laurée de Claude (n°3). OR. <lb/>

Agrippine Jeune et BTér«ç. <lb/>

494. NERO CLAVD. DIVI. F. CABS. AVO. GERltI. IMP. TR. P. cos. Buste. <lb/>

accolés de Néron et d&apos;Agrippine à droite. 1\1. AGRIPP. AVG. <lb/>

DIVI CLAYDI NERONIS&quot;. CAE&amp;. MATES EX. s. c. Deux figures dans <lb/>

un quadrige d&apos;éléphants allant à gauche (n°2). OR. <lb/>

-Néron César. <lb/>

496. NERO CLAVD. CAES. DRVSYS GERM. PRINC. INVENT. Son buste à <lb/>
tête nue à gauche. IV SACERD. COOPT. IN OMN. CONL. SVPRA <lb/>
NTM. Ex. S. c. Simpule, trépied, bâton d&apos;augure et patère; <lb/>
magnifique pièce d&apos;un très-beau travail (n°5 5). OR. <lb/>

Néron empereur. <lb/>

49&apos;7. VESTA. Temple rond; au milieu, Vesta assise; très-belle <lb/>

pièce (n°64). OR. <lb/>

498. IVPPITER CVSTOS. Jupiter assis à gauche ; magnifique pièce, <lb/>
fleur de coin (n°13). AR. <lb/>

499. ANNONA AVGVSTI GERES, Cérès assise et l&apos;Abondance debout; <lb/>
très-belle pièce (n°79). GB. <lb/>

300. DECVRSIO s. c. Néron suivi d&apos;un cavalier galopant à droite ; <lb/>
magnifique pièce (n°1 22). G&amp; <lb/>

501. Même médaille, un yeu moins belle. GB. <lb/>

502. PACEJ\ R. VBIQ. PARTA IANVM CLVSIT. Temple de -Jan-ti-s fermé ; <lb/>
très-belle pièce (a0 183). MB. <lb/>

f <lb/>


503. RUAIA. Rome assise à gauche; très-belle pièce, la tôle d&apos;un <lb/>

très-beau caractère (n°2 40, variété). GB. <lb/>

Ortuvie et Néron. <lb/>

504. Légende effacée, têtes en regard de Néron et d&apos;Octavie ; pièce <lb/>
patinée vert (n°1). MB. <lb/>

Poppée et IVéron. <lb/>

505. II0IIPA1A2 2EBA2TH. L. I. (an 10) .Buste de Poppée à droite. <lb/>

n. NEPO KAAY KAI1: 2EB. AY. Tète radiée de Néron à <lb/>

droite; très-belle médaille (n°3). POT. <lb/>

Interrègne ? <lb/>

506. Tête casquée de Mars à droite. n. s. c. Trophée ; très-belle <lb/>

pièce (Id., tome Ier, page 464, n°1 9). PB. <lb/>

Ulodills Daeer. <lb/>

507. L. CLODI. MACRI. Buste de la Victoire à droite. IV. LIB. AVG. <lb/>
LEG. m. Aigle romaine entre deux enseignes (n°4). AR. <lb/>

Galba. <lb/>

508. s. P. Q. R. OB. c. s. dans une couronne; rare et très-belle <lb/>

pièce (n°80). OR. <lb/>

509. Même pièce, également très-belle (n°81). AR. <lb/>
510. LIDERTAS PVBLICA. La Liberté debout à gauche; superbe pièce <lb/>
d&apos;un grand module (n°143). GB. <lb/>
511. ROMA. Rome assise à gauche; très-belle pièce (n°HoJz). GB. <lb/>

OtIIOR. <lb/>

512. SECVRlTAS. P. R. La Sécurité debout à gauche: très-belle <lb/>

pièce (n°13). OR. <lb/>

512 bis. Même médaille, également très-belle (n°14). AR. <lb/>

&apos;t <lb/>


Vitellius. <lb/>

513. S&apos;. P. Q. R. OB. c. s. dans une couronne (n°32). OR. <lb/>
514. VICTOBIA IMP. GERMAI. Victoire debout à gauche; magnifique <lb/>
pièce, la tête à gauche (n°43). OR. <lb/>

515. PAX AVGVSTI s. c. La Paix debout à gauche; très-belle pièce <lb/>

(n°76). GB. <lb/>

516. VICTORIA AVGVSTi. Victoire écrivant sur un bouclier OH. CIV. <lb/>
SERV.; très-belle pièce (n°93). GB. <lb/>

Vitellius et ses enfants. <lb/>

517. LIBERI IMP. GERMAN. Bustes en regard du fils et de la fille de <lb/>
Vitellius; magnifique médaille (n°4). AR. <lb/>

lTespasien. <lb/>

548. vie. AVG. Victoire debout à droite sur un globe; très-belle <lb/>

pièce (n°22). OR. <lb/>

519. DIVO AVG. VESPAS. S. P. Q. R. Vespasien dans un quadrige <lb/>

d&apos;éléphants à droite (n°300). GB. <lb/>

Vespasien, Titus et Domitien. <lb/>

520. CAESAR AVG. F. cos. CAESAR AVG. F. PR. Têtes nues de Titus e <lb/>
de Domitien en regard (n°4). AR. <lb/>

521. TITVS ED. DOMITIAN CAESARES PRIN. IVVEN. Titus et Domitien <lb/>

assis à gauche: rare et superbe pièce (n°191). OR. <lb/>

Titus. <lb/>

522. AKNONNA AVG. Femme assise à gauche; superbe &apos;pièce, fleur <lb/>
de coin (n°4). OR. <lb/>

523. cos. v. Vache allant adroite (n°18). OR. <lb/>

524. s. c. L&apos;Espérance allant à gauche; médaillede la plus grande <lb/>
beauté et très-grande de module (n°255). GB. <lb/>

Julie, fille de Titus. <lb/>

523. VESTA. Vesta assise à gauche; très-belle pièce (n°16). MB. <lb/>


]Bamoum. <lb/>

526. cos. v. La Louve allaitant les deux enfants, en dessous une <lb/>
nacelle; superbe pièce, fleurs de coin (n°24). OR. <lb/>

527. cos. v. Sarmate à genoux présentant une enseigne : très-belle <lb/>

pièce (n°2 6). OR. <lb/>

528. DOMITIANVS A VGVSTVS. Tête nue de Domitien à droite, n. GEB-<lb/>

MANICVS. Domitien dans un quadrige au pas à gauche; très-<lb/>
belle médaille d&apos;un grand module, contremarquée du Musée <lb/>

de Modène; inédite. OR. <lb/>

529. IMP. XII cos. XII CENS. p. P. P. Esclave germaine assise à droite <lb/>

magnifique pièce (n°74). OR. <lb/>
550. TR. POT. IlUP. Il cos. VIII. DES. Hill. P. P. Buste casqué de Mi-<lb/>
nerve à gauche avec l&apos;Egide (n°2 58). OR. <lb/>
531. cos. XUll. LVD. SAEC. FEC. t. c. Donatien et deux figures de-<lb/>
bout devant un temple (n°3 09). MB. <lb/>
532. -FORTYNAE AVGVSTI. La Fortune debout à gauche; magnifique <lb/>
médaille avec belle patine et fleur de coin (w 33g). MB. <lb/>
533. Très-belle pièce ; Domitien avec la tête incurse. MB. <lb/>
534. Sans légende. Hippopotame à gauche (n°368). PB. <lb/>

Domitia (femme de Domitien). <lb/>

535. CONCORDIA AVGVST. Paon à droite; très.bellc pièce, foum&apos;v <lb/>

(n°3 ). AR. <lb/>

IY*rta. <lb/>

536. FORTVNA. PR. La Fortune assise à gauche; rare et très-belle <lb/>

pièce (n°32). OR. <lb/>

537. LIBERTAS PUBLICA. La Liberté debout à gauche; magnifique <lb/>
médaille, patinée louge (n°-107). GB. <lb/>

Trajan. <lb/>

538. FORT. RED. P. M. TR. P. cos. vi. PP. s. P. Q. R. La Fortune as-<lb/>
sise à gauche (n°92). OR. <lb/>


539. FORVM. TRAIAN. Le Forum; magnifique pièce (n°9 5). OR. <lb/>

540. PARTHICO P. M. TR. P. cos. VI. p. P. s. P. Q. R. Buste radié du <lb/>
Soleil à droite (np 99). OR. <lb/>

541. P. M. TR. P. cos. on. P. P. Homme nu debout à gauche <lb/>
érigeant un-trophée (n°193). OR. <lb/>

542. POl1T MAX. TR. POT. cos. Il. La Fortune debout à gauche (n°1 <lb/>

93). OR. <lb/>

(Ces cinq pièces d&apos;or sont toutes d&apos;une beauté extraordinaire comm <lb/>
conservation et comme travail artistique.) <lb/>

543. cos. v. P. P. S. P. Q. R. OPTIMO. PRINC. Victoire allant à droite <lb/>
(n°3 7). AR. Quinaire. <lb/>
544. PARTHICO. P. M. TR. P. cos. VI. P. P. s. p. Q. R. Buste radié du <lb/>
Soleil à droite (n°100). AR. <lb/>

545. s. P. Q. R. OPTIMO. PRINCIPI. Esclave assis adroite (nO-268).AR. <lb/>
546. VIA TRAIANA, etc. Femme couchée, à gauche, tenant une <lb/>
roue (n°290). AR. <lb/>
547. FORT. RED. SENATVS POPVLVS QVE ROMANVS. La Fortune assise à <lb/>
gauche ; magnifique pièce (n°3 44). GB. <lb/>

548. s. P. Q. R. OPTIMO PRINCIPI. Cérès debout à gauche; pièce <lb/>
également irréprochable (n°452). GB. <lb/>

549. T4. POT. cos. n. La Justice assise à gauche; très-belle pièce <lb/>

(n°5 12). GB. <lb/>

550. FÉLICITAS AVGVST. La Félicité debout à gauche; très-belle <lb/>
pièce (n°341). MB. <lb/>

551. s. P. Q. R. OPTIMO PRINC. Trois Enseignes; très-belle pièce <lb/>

(n°5 07). MB. <lb/>

552. DARDANICI. La Province debout à gauche; très-rare et très-<lb/>
belle pièce (nQ 338). PB. <lb/>

Platine et Trajaa. <lb/>

553. PLOTINAE AVG. Buste de Plotine à droite. fy. DIVO TRAIANO <lb/>
PARTH AVG. PATRI. Buste de Trajan à droite; très-rare et su-<lb/>
perbe pièce d&apos;un art très-remarquable (n°i). OR. <lb/>


]Ploti me et ttïaticlie. <lb/>

554. PTOTINAE ArG. Buste de Plotme à^droite. ty. MVTIDIAE Ani. <lb/>
Buste de Matidie à droite; très-belle pièce (n°1). OR. <lb/>

Mareiane (soeur de Trajan). <lb/>

555. CONSECRATIO. Aigle éployé sur un sceptre ; très-belle pièce <lb/>

(n°4). AR. <lb/>

556. PIETAS AVGYST. Femme debout entre deux enfants; très-belle <lb/>
pièce fourrée (n°6). AR. <lb/>

Ha*l rie M. <lb/>

007. cos. m. La Louve à gauche allaitant Romulus et Rémus; <lb/>
magnifique pièce (n°1 84). OR. <lb/>

558. IOVI VICTORI. Jupiter assis à gauche; magnifique médaille, <lb/>
fleur de coin (n°2 84). OR. <lb/>

559. P. M. T. R. P. cos. m. Neptune debout à droite, le pied sur une <lb/>
proue ; très-belle pièce (n°3 71). OR. <lb/>
560. Même légende; Triptolème debout à gauche; médaille d&apos;un <lb/>
très-beau travail et fleur de coin (n°3 81). OR. <lb/>

561. AEGYPTOS. L&apos;Égypte couchée à gauche; pièce fleur de coin <lb/>

(n°70). AR. <lb/>

562. ALEXANDRiA. La Province debout; picèe également fleur dt&apos; <lb/>
coin (n°90), AR. <lb/>

563. NILVS. Le Nil couché à droite, également fleur de couj <lb/>

(n°3 28). AR. <lb/>

564. IMP. CAESAR. TRAIANVS. HADIlIANVS. AVG. Buste laun. dlla-<lb/>

drien à gauche. fy. PONT. MAX, TR. POT. cos. III. La Félicité <lb/>
debout à gauche, tenant un caducée et une corne d&apos;abon-<lb/>
dance ; rarissime et splendide médaillon commeconservation <lb/>
et comme travail artistique, c&apos;est peut-être la plus belle pro-<lb/>

duction de l&apos;art romain conservée par les médailles; poids, <lb/>

25 grammes 2 décig. (n°49). AR. Médaillon du module <lb/>

lo&apos; <lb/>


565. CLEMENTIA. AVG. COS. m. P. P. La Clémence debout à gauche; <lb/>
magnifique pièce fleur de coin (n°6 87). GB. <lb/>

566. cos; tii. Diane debout, à gauche; autre magnifique pièce <lb/>
(n°717). GB. <lb/>

&apos; <lb/>

567. HILÀRITAS PR-o COS. m. La Joie debout (n°922). GB. <lb/>

568&quot;. PONT. MAX. TR. POT. cos. III. La Paix debout à gauche <lb/>

(n°1 038). GB. <lb/>

569. AEGYPTOS. L&apos;Egypte couchée à gauche; très-belle pièce <lb/>

(n°6 38). MB. <lb/>

570. CLEMENTIA. AVG. cos. III. P.P. La Clémence debout à gauche; <lb/>
très-belle pièce, Hadrien la tête nue (n°688, variété). MB. <lb/>

571. P. M. TRP. cos. m. La Paix debout à gauche (ji°1015). <lb/>

mBw <lb/>

572. PONT. MAX. TR. POT. COS. III. La Piété debout de face; dans le <lb/>
champ, PIE AVG.; très-belle pièce (n°998). MB. <lb/>

Sabine (femme d&apos;Hadrien). <lb/>

573. CONCORDIA. AVG. La Concorde assise à gauche (n°2). OR. <lb/>

574. CONSECRATIO. Aigle enlevant Sabine au ciel; très-rare et très-<lb/>
belle pièce (n°1 3). OR. <lb/>

575. VENERI GENETRICI. Vénus debout à droite (n°7 9). GB. <lb/>
576. VESTA. Vesta assise à gauche; pièce avec belle patine verte <lb/>

(n°83). GB. <lb/>

577. s. c. Vesta assise à gauche ; très-belle pièce d&apos;un style ir-<lb/>
réprochable (n°77). MB. <lb/>

JElius £ésar. <lb/>

578. CONCORD. TRIB. POT. COS. II. La Concorde assise à gauche; <lb/>

très-belle pièce (n°4). OR. <lb/>

579. Même médaille, fleur de coin (n°3, variée): AR. <lb/>
580. TR. POT. cos. II. L&apos;Espérance allant à gauche. (n°58). MB. <lb/>


Antiaofls. <lb/>

584. ANTINOOC HPilC. Tête d&apos;Antinous à gauche. ly. IIOAEMQN <lb/>
ANE0HKE CMYPNAIOIC. Boeuf debout à droite; très-<lb/>
belle pièce provenant de la collection de feu M. Dupré (n°1). <lb/>

BR. Médaillon. <lb/>

581 bis. Légende effacée. Buste d&apos;Antinoüs à droite. <lb/>
LI0 an <lb/>
19. Antinoüs à cheval galopant à droite; frappée à Alexan-<lb/>
drie. GB. <lb/>

Antonin. <lb/>

582. CONCORD.-TRIB. POT. cos. La Concorde assise à gauche (n°41). <lb/>

OR.-<lb/>

583. cos. un. L&apos;Équité debout à gauche (n°79). OR. <lb/>
584. cos. iiii. L&apos;Empereur debout à gauche, tenant un globe <lb/>

(n°i 29). OR. <lb/>

585. Même pièce, le buste d&apos;Antonin à gauche (n°126). OR. <lb/>
586. LIBERALITAS. AVG. m. L&apos;Empereur assis sur une estrade; <lb/>
près de lui, la Libéralité debout; au bas, une autre figure <lb/>
debout (ho 176). OR. <lb/>

587. PAX. TR. POT. XIIII. cos. mi. La Paix debout à gauche (uo 204). <lb/>

OR. <lb/>

588. TR. POT. xv. cos. mi. Antonin debout à gauche tenant un <lb/>

globe (n°3 10). OR. <lb/>

589. TR, POT. xx. cos. iiii. Victoire debout à gauche (n°3 27). OR. <lb/>
590. Sans légende. Rome assise à gauche (n°367). OR. <lb/>

Cette série de neuf pièces d&apos;or est réellement un choix Iiora ligne, tant <lb/>
par la beauté du travail artistique que par la conservation exceptionnelle <lb/>

des pièces qui, toutes, sont à fleur de coin. <lb/>

591. IMP. T. AEL. CAES. HADR. ANTONINVS. AVG. PIVS. Buste lauré <lb/>

et drapé d &apos;Antoniii à droite. n. Sans légende. Bacchus <lb/>

et Apollon dans un bige allant au pas, à droite, traîné <lb/>
par une panthère et une chèvre sur laquelle est monté <lb/>
un Amour jouant de la double flûte; très-beau médaillon <lb/>

.inédit. JFJ2. <lb/>


592. LIBERTAS. cos. un. La Liberté debout, à droite; très-belle <lb/>
pièce avec pàtine verte (n°673). GB. <lb/>

593. SALVS AVG. Hygiée debout, à gauche, nourrissant un ser-<lb/>
pent placé sur un. autel ; magnifique pièce fleur de coin <lb/>

(n°779). GD. <lb/>

594. TIBERIS. s. c. Le Tibre couché à gauche; magnifique pièce <lb/>

(n°853). GB. <lb/>

595. VENERI FELICI. Temple à 10 colonnes; très-belle pièce <lb/>

(n°962). GB. <lb/>

596. TR. POT. COS. m. La Fortune debout à gauche; très-belle <lb/>

pièce (n°883). MB. <lb/>

Antonin ET Marc-Aurèle. <lb/>

597. AVREUVS CAESAR. AVG. PII. F. cos. Tête de Marc-Aurèle jeune <lb/>

à droite. n. ANTONINVS, etc. Tête laurée d&apos;Antonin à droite <lb/>

(n°12). AR. <lb/>

Faustine mère (femme d&apos;Antoine). <lb/>

598. AVGVSTA. Diane debout à gauche, tenant deux torches; pièce <lb/>
fleur de coin (n°25). OR. <lb/>

599. AVGVSTA. Cérès ou Vesta debout à gauche, tenant une torche <lb/>
et un sceptre; fleur de coin (n°33). OR. <lb/>
600. CERES. Cérès debout à gauche; fleur de coin (n°56). OR. <lb/>
601. PIETAS AVG. La Piété debout sacrifiant à gauche ; très-<lb/>
belle pièce (n°97). OR. <lb/>

602. AETERNITAS. L&apos;Éternité débout à gauche (n°1 0). AR. <lb/>
603. Même type; très-belle pièce (n°141). GB. <lb/>
604. CONSECRATIO s. c. Vesta debout à gauche (n°218). GB. <lb/>
605. IVNONI. REGINAE. Junon debout à gauche; très-belle pièce, <lb/>
^avec patine verte (n°239). GB. <lb/>
606. AVGVSTA. Cérès débout à gauche; très-belle pièce (n°782). <lb/>

MB. <lb/>


Galère Antonin et Fauitine mère. <lb/>

G07. M. rAAEPIOC ANT12NIK0C. AYTOKPATOPOC ANTONINOY <lb/>

TIOG. Buste nu de Galère Antonin à droite..n. OEA &lt;ï&gt;AYC-<lb/>
TEINA. Buste voilé de Faustine mère à droite; pièce très-<lb/>
rare (n°2). MB. <lb/>

lURi c-Aurèle Ué8ar. <lb/>

IiOH. TR. POT. YII. cos. Il. Rome casquée debout à gauche (u°2 25). <lb/>

OR. <lb/>

000. TR. POT. VUII. cos. ii. Castor nu debout à gauche appuyé sur <lb/>
son cheval; le groupe tiguré sur ce très-beau médaillon, <lb/>
nous semble représenter une des deux figures de Monte-<lb/>
Cavallo à Rome (n°3 83). M*. <lb/>

Mare-Aurèle empereur. <lb/>

610. FELICITAS AVG. cos. ni. La Félicité debout à gauche; pièce <lb/>
fleur de coin (n°73). OR. <lb/>

611. IMP. vi. cos. ii. Marc-Aurèle à cheval au pas à droite; pièce <lb/>
fleur de coin (n°111). OR. <lb/>

612. TR. P. xxi. IMP. mi. cos. m. Victoire debout à gauche; pièce <lb/>
également fleur de coin (n°2 89). OR. <lb/>

613. CONCORDIA AVGVSTOR TR. P. XVI. cos. m. Les deux empereurs <lb/>
debout se donnant la main; pièce fleur de coin, avec patine <lb/>
vert clair (n°421). GB. <lb/>

614. SALVTI. AVGVSTOR. TR. P. xvii. cos. m. Hygiée debout à <lb/>
gauche; très-belle pièce (n°6 28). GB. <lb/>

615. TR. P. XVIII. IMP. II. cos. m. Mars débouta droite; très-belle <lb/>

médaille (n°7 53). GB. <lb/>

616. TR. POT. xx. IMP. un. cos. m. Victoire debout à droite, écri-<lb/>
vant vie. PAR. sur un bouclier; très-belle pièce (n°728). GB. <lb/>

617. TR. POT. XXI. IMP. 1111. cos. III. Victoire allant à gauche; très-<lb/>
belle pièce (n°7 32). GB. <lb/>


618. FELICITATI AVG. P. P. IMP. VIlI. cos. Ill. s. c. Vaisseau allant à <lb/>
droite (n°4 73). MB. <lb/>

619. TR. P. xviii IMP. il. cos. 111. Mars debout à droite; très-belle <lb/>
pièce (n°754). MB. <lb/>

620. TR. POT. XXIII. IMP. v. cos. III. Hygie debout à gauche <lb/>

(n°7 40). MB. <lb/>

Faiistine (jeune femme de Marc-Aurèle). <lb/>

621. CONSECRATIO. Colombe allant à droite ; superbe médailletrès-<lb/>
fine de travail (n°20). OR. <lb/>

622. VENERI GENETRICI. Vénus debout à gauche ; médaille égale-<lb/>
ment fleur de coin et d&apos;un travail d&apos;art très-remarquable <lb/>

(n°80). OR. <lb/>

623. FAVSTINA AVGVSTA. Buste de Faustine à droite. n. VENVS.VIC-<lb/>

TRIX. Vénus. debout à gauche, tenant la Victoire et un bou-<lb/>
clier posé sur un casque. Sur le bouclier, on voit la louve <lb/>

et les deux enfants (inédite). OR. <lb/>

624. IVNONI REGINAE. Junon debout à gauche; à ses pieds, un <lb/>
paon; très-belle médaille patinée vert (n°184). GB. <lb/>

625. SALVTI. AYGVSTAE. Hygiée assise à gauche; très-belle pièce <lb/>

(n°206). GB. <lb/>

626. VENVS. Vénus debout à gauche, tenant une pomme et un <lb/>
sceptre; magnifique pièce (n°229). GB. <lb/>

Annius Verus ? <lb/>

627 <lb/>

. <lb/>

Buste voilé d&apos;Annius Verus ? à droite couronné de roses. <lb/>
n.. s. c. dans une couronne; magnifique pièce avec patine <lb/>
vert clair (tome 1, page 464). PB. <lb/>

Iitieius Verus. <lb/>

628. CONG. AVG. lIn. TR. P. VII. IMP. IIII. cos. m. La Libéralité <lb/>
debout à gauche; superbe médaille, fleur de coin (n°14). <lb/>

OR. <lb/>


629. REX ARME.. DAT. TR. P. lIU. IMP. Il. COS. U. Vérus et deux <lb/>

autres figures sur une estrade; au bas, le roi d&apos;Arménie <lb/>
debout; pièce également très-belle de travail, et fleur de <lb/>
coin (n°39). OR. <lb/>

630. CONCORDIA AVGVSTOR T. R. P. cos. u. Marc-Aurèle et Vérus <lb/>
debout se donnant la main; pièce de la plus grande beauté <lb/>
de la fabrique des médaillons (n°414). GB. <lb/>
631. FORT. RED. TR. POT. M. cos. II. La Fortune assise à gauche; <lb/>
magnifique pièce (n°144). GB, <lb/>

632. TR. POT. VI. IMP. m. cos. Il. Esclave assis à droite au pied <lb/>

d&apos;un trophée; très-belle médaille (n°i90). GB. <lb/>

633. TR. P. IIII. IMP. Il. cos. Il. Mars passant à droite; très-belle <lb/>
pièce; le buste de Vérus d&apos;une conservation et d&apos;un travail <lb/>
hors ligne (n°208). GB. <lb/>

634. TR. POT. v. IMP. Il. cos. u. Vérus debout à gauche au milieu <lb/>
de quatre enseignes militaires; très-belle pièce (n°182). <lb/>

MB. <lb/>

c-<lb/>

Iiiicille (femme de Vérus). <lb/>

635. PIETAS. La Piété debout à gauche; magnifique pièce d&apos;un <lb/>
très-beau style (n°17). OR. <lb/>

636. Même légende et même type; très-belle pjèce (qo 71). GB. <lb/>
637. Même médaille un peu moins belle. GB. <lb/>

Commode <lb/>

638. PRINC. IVVENT. Commode deboutà gauche; derrière lui, un <lb/>
trophée; rare et superbe médaille, fleur de coin (n°207). OR. <lb/>

639. P. M. TR. P. VIIII. IMP. VI. cos. IIII. P. r. Jupiter-assis à <lb/>

-<lb/>

gauche; pièce également fleur de coin (n°133). OR. <lb/>

640. HERCVLI. ROMÁl&quot;W AVG. P. lU. TR. P. XVIIII. cos. VII. P. P. Her-<lb/>

cule sous les traits de Commode debout à gauche, tenant sa <lb/>
massue et traînant le lion de Némée; B£tlailLon de deux <lb/>
cuivres, la légende un psu retouchée (n°3 61, variété, la tête <lb/>
de Commode à gauche). M12. <lb/>


641. LIBERTAS AVG. IMP. H. COS. P. F. La Liberté debout à gauche ; <lb/>
très-belle pièce (n°599). GB. <lb/>

642. PVBLICA. FEL. P. lU. TR. P. XII. IMP. VIII. COS. V. P. P. S. C. La <lb/>

Félicité debout à gauche; très-belle pièce patine verte <lb/>

n°7 20). GB. <lb/>

643. P. M. TR. ICXIII. IMP. VIII. CGS. v. p. P. La Santé assise à <lb/>
gauche; pièce également très-belle (n°675). GB. <lb/>

644. HERCVLI ROMANO AVG. S. c. Massue; le tout dans une couronne <lb/>

(n°538). MB. <lb/>

Crispine (femme de Commode). <lb/>

645. VETFVS FELIX. Vénus assise à gauche; très-rare médaille, irré-<lb/>
prochable comme travail artistique, et fleur de coin (n°47). <lb/>

OR. <lb/>

646. IVNO. s. c. Junon debout à gauche (n°32). MB. <lb/>

Pertinax. <lb/>

647. PROVID. DEOP. cos. H. La Providence debout à gauche; <lb/>
superbe\pièce, fleur de coin (n°17). OR. <lb/>

648. PROVIPENTIJÎ PEORUM VM. cos. H. Même type; magnifique <lb/>
pièce (Qo 44). GB. <lb/>

Bide,, Julien. <lb/>

649. RECTOR ORBIS. L&apos;Empereur debout à gauche, tenant un globe; <lb/>

très-rare et magnifique pièce, fleur de coin (n°47). OR. <lb/>

650. P. M. TR. P. cos. La Fortune debout à gauche; très-belle <lb/>

pièce (n°13). MB. <lb/>

un-lii[lia Scantilla (femme de Dide Julien). <lb/>

651. IVNO REGINA. Junon debout à gauche (n°7). GB. <lb/>

Bidia Clara (fille de Dide Julien). <lb/>

652. HILAR TEMPOR. La Joie debout à gauche (n°2). AR. <lb/>


Pescenniiis Siéger. <lb/>

653. BONIE SPEI. L&apos;Espérance allant à gauche; superbe pièce, très-<lb/>
rare d&apos;un aussi bon travail (n°5). AR. <lb/>

Albin César. <lb/>

654. FELICITAS COS H. La Félicité debout à gauche; très-belle pièce <lb/>
patinée (n°59). GB. <lb/>

655. SAECVLO. FRVGIFERO. cos. II. Divinité africaine debout à gauche <lb/>

(n°67). MB. <lb/>

Albin empereur. <lb/>

656. FIDES. LEGION cos n. Deux mains jointes tenant un aigle <lb/>
légionnaire; pièce fleur de coin (n°14). AR. 2 pièces. <lb/>

Septime Sévère. <lb/>

657. L. SEPT. SEV. PERT. AVG. IMP. un. Tête laurée de Sévère à <lb/>

droite. n. VICT. AVG. TR. P. Il. COS. 11. Victoire allant à droite, <lb/>

tenant une couronne et une palme; pièce fleur de coin (va-<lb/>
riété inédite). OR. <lb/>

658. Quatre pièces d&apos;argent revers variés et fleur de coin. AR. <lb/>

* <lb/>

659. p. M. TR. P. XVIII. COs. m. P. P. Deux Victoires soutenant un <lb/>
bouclier posé sur une palme ; très-belle pièce (n°593). GB. <lb/>

660. VIRTVTI AVG. Sévère débout a gauche, Rome debout le cou-<lb/>
ronne (n°659). GB. <lb/>
661. cos. III. LVD. SAEC. FEC. sur un cippe placé entre Bacchus et <lb/>

Hercule debout (n°496). MB. <lb/>

662. p. M. TR. P. XVI. cos. III. P. P. Magnifique pont avec une <lb/>
quantité de figures de chaque côté; dessous, une galère; <lb/>
très-rare et superbe pièce (n°585). MB. <lb/>

&apos;Juna Domna (femme de SÉVÈRE) <lb/>

663. PIETAS AVG. La Piété debout à gauche; rare et superbe <lb/>
médaille (n°79). OR. <lb/>


664. IVNONI LVClNAE. Junon assise à gauche; très-belle pièce sans <lb/>
patine, avec la contre-marque de Modène (n°161). GB. <lb/>

665. SAECVLI FELICITAS. La Félicité debout à gauche ; très-belle <lb/>
médaille (n°186). GB. <lb/>

Julia Douma ET Caracalla. <lb/>

666. IVLIA AVGYSTA. Buste de Julie à droite. IV. ANTONINVS PIVS <lb/>
AVG. Buste de Caracalla à droite (n°1 ). AR. <lb/>

Caracalla (CÉSAR). <lb/>

667. SEVERI AVG. PII. FIL. Vases pontificaux; superbe pièce, <lb/>
patine rouge (n°562). GB. <lb/>

Caraealla, EMPEREUR. <lb/>

668. RECTOR ORBIS. Caracalla debout à gauche tenant un globe ; <lb/>
médaille de la plus grande beauté, le buste de Caracalla d&apos;un <lb/>
travail artistique irréprochable (n°303). OR. <lb/>

669. P. M. TR. P. xx. cos. 1111 PP. Le Soleil debout à gauche; <lb/>
médaille fleur de coin (liO 229). OR. <lb/>

670. Trois pièces d&apos;argent, revers variés et fleur de coin. AR. <lb/>
671. FORT. RED. F, M. TR. P. xiiii. cos. m. PP. La Fortune assise à <lb/>
gauche; admirable pièce fleur de coin (n°403). GB.) <lb/>

672. LIB. AVG. VIIII. P. M. TR. P. XVII. IMP. m. cos. IIII. PP. Caracalla <lb/>
et deux figures sur une estrade; aupied, une autre figure <lb/>

(n°413). GB. <lb/>

673. P. M. TR. P. XVI. cos. 1111. P.P. La Liberté debout à gauche; <lb/>
très-belle pièce (n°434). GB. <lb/>

674. P. M. TR. P. XVI. IMP. II. COS. IIII. P. P. s. c. Cirque de Caracalla; <lb/>

rare et très-belle pièce (n°439). GB. <lb/>

Plautille (femme de Caracalla) <lb/>

675. CONCORDIA AVGG. La Concorde debout à gauche ; pièce fleur <lb/>
de coin (n°1). AR. <lb/>


Geta CaeMr. <lb/>

676. Trois pièces d&apos;argent, fleur de coin, revers variés. AR. <lb/>

Geta, empereur. <lb/>

677. PONTIF. TR. P. II. COS. Il. s. c. Caracalla et Geta debout <lb/>
sacrifiant; très-belles médailles (n°166). GB. 2 pièces. <lb/>

678. TORT. RED. TR. P. m. cos. JI. s. c. La FQi tune assise à gauche; <lb/>
une médaille très-belle (n°1 36). MB. 2.pièces. <lb/>

Macrin. <lb/>

679. AEQVITAS AVG. L&apos;Équité d1}l)Qqt à gaucllli (TiO 1). AR. <lb/>

2 pièces. <lb/>

680. FIDES MILITVM. La Foi militaire debout (n°76). GB. <lb/>
681. PONT. MAX. Tg. p. 11. cp §. ii. p. P. 4acrin dnns un quadrige, <lb/>
à gauche ; magnifique pièce p^iinéç vert (u°114J. MP. <lb/>

Diaduménien. <lb/>

682. SPES PURLICA. L&apos;Espérance allant à gauche (n°ü). AR. <lb/>
683. Même médaille, moins belle. AR. <lb/>
684. PPINCIPI IVVENTVTlS. Diaduménien debout; dans le champ, <lb/>
trois enseignes (ne 14). GB. <lb/>

Élagabale. <lb/>

685. PONTIF. MAX. TR. p. ii. cos. ii. P. P. Rome assise à gauche; <lb/>
pièce fleur de coin (n°111). OR. <lb/>

686. ANTONINVS PIVS FEL. AVG. Buste lauré et drapé d&apos;Élaga-<lb/>
bale à droite. 1\1. SOLI PROPVGNATOBI. Le Soleil courant <lb/>
à gauche et lançant la foudre; magnifique pièce iné-<lb/>

dite. OR. <lb/>

687, p. M. TR. P. m. cos. m. P. p. Le Soleil passant à gauche, devant <lb/>
Jjii une étoile; rare et mag/iifiguc 1)iècç; patine verte <lb/>

(n°188). GB. <lb/>


Julia Paula (première femme d&apos;Élagabale). <lb/>

688. CONCORDIA. La Concorde assise à gauche (n°2). AR. <lb/>

689. <lb/>

ID. <lb/>

Élagabale et Paula debout se donnant la main. <lb/>

(n°3). AR. <lb/>

690. <lb/>

ID. <lb/>

La Concorde assise à gauche; très-rare et très-<lb/>

belle pièce (n°13). GB. <lb/>

Aquilia Sévéra (deuxième femme d&apos;Élagàbale). <lb/>

691. CONCORDIA. La Concorde debout sacrifiant à gauche (n°1). <lb/>

AR. <lb/>

Julia Spaemias (mère d&apos;Élagapale). <lb/>

692. Deux belles médailles d&apos;argent, revers variés. AR. <lb/>

Julia IVaesa (aïeule d&apos;Élagabale). <lb/>

693. SARCVLl FELICITAS. La Félicité debout à gauche; très-belle <lb/>

pièce (n°17). AR. <lb/>
694. PIETAS AVG. La Piété debout à gauche (n°29). GB. <lb/>

Sévère Alexandre César. <lb/>

695. INDVLGENTIA AVG. L&apos;Espérance allant à gauche; très-rare <lb/>

et très-belle pièce (n°33). AR. <lb/>

Sévère AiexamAre, eIPllereur. <lb/>

696. P. M. TR. P. II. cos. p.p. La Paix debout à gauche; superbe <lb/>

pièce fn? fp5). pRo <lb/>
607. IMP. CAES. M. AVREL. SEV. ALEXANDER. PIVS FELIX AVG. Son <lb/>

buste lauré, drapé et cuirassé, à-droite. <lb/>

MONETA AVGVSTI. <lb/>

Les trois Monnaies debout, deux à gauche ; celle du milieu <lb/>
vue de face ; magnifique médaillon de billon ayant été doré <lb/>
dans l&apos;antiquité ; il reste des traces de dorures sur la cou-<lb/>
ronne et les vêtements, ce qui produit un très-bel effet ; <lb/>

poids, 36 grammes (inédite). ARl1. <lb/>
698. ANNONA Avgvsn. La Fortune debout à gauche ; très-belle <lb/>
pièce (n°2 51). GB. <lb/>


099. ROMAE AETERNAE. Rome assise à gauche; superbe médaille <lb/>

(n°435). <lb/>

700. VICTORIA AVGVSTI. Victoire debout à droite, écrivant \oT. x. <lb/>
sur un bouclier; très-belle pièce. patinée vert (n°433). GB. <lb/>

c <lb/>

701. P. M. TR. p. YIII. COS. m. p. p. Sévère dans un quadrige, au <lb/>

pas, à droite (n°369). MB. <lb/>
702. RESTITVTOR MON. Alexandre debout à gauche ; très-belle mé-<lb/>
daille (n°433). MB. <lb/>

Orbiana (femme d&apos;Alexandre Sévère). <lb/>

703. CONCORDIA AVGG. La Concorde assise à gauche (n°1). AR. <lb/>
704. CONCORDIA AVGVSTORVM. Même type ; belle pièce patinée vert <lb/>
clair (n°10). GB. <lb/>
705. Même médaille, très-belle, sans patine. GB. <lb/>

Marnée (mère de Sévère). <lb/>

706. VESTA. Vesta debout à gauche ; très-belle pièce (n°72). GB. « <lb/>
707. FELICITAS PVBLICA. La Félicité debout à gauche, appuyée sur <lb/>
une colonne ; pièce également très-belle (n°42). MB. <lb/>

Maximum Ier. <lb/>

708. SALVS AVGVSTI. La Santé assise à gauche (a08 83 et 86).. <lb/>
GB. 2 pièces variées. <lb/>
709. PAX AVGVSTI. La Paix debout à gauche (n&apos;&quot; 60 et 63). GB. <lb/>
2 très-belles pièces variées. <lb/>
710. P. M. TR. P. IIU. cos. P.P. L&apos;Empereur debout à gauche; dans <lb/>
le champ ; trois enseignes ; superbe médaille patinée vert <lb/>

(n°77). GB. <lb/>

711. VICTORIA AVG. Victoire passant à droite (n°90). GB. <lb/>
712. VICTORIA GERMANICA. L&apos;Empereur debout à gauche couronné <lb/>
par la Victoire (n°98). MB. <lb/>

Pauline (femme de Maximin). <lb/>

713. CONSECRATIO. Paon enlevant l&apos;Impératrice au ciel; rare et <lb/>

très-belle pièce (n°2). GB. <lb/>


Masbne César. <lb/>

714. PIETAS AVG. Vases pontificaux; pièce fleur de coin (n°4). AR. <lb/>

715. PRINC. IVVENTVTIS. Maxime debout à gauche ; dans le champ, <lb/>
deux enseignes (n°4). AR. <lb/>

716. PRINCIPI IVVENTVTIS. Même type ; très-belle pièce (n°13). GB. <lb/>
717. Même médaille, moins belle. GB. <lb/>

Gordien d&apos;Afrique père. <lb/>

718. ROMAE AETERNAE. Rome assise à gauche; superbe médaille <lb/>
très-rare et fleur de, coin (n°6). AR. <lb/>

Gordien d&apos;Afrique fils. <lb/>

719. VIRTVS AVGG. Mars debout à gauche; très-rare et très-belle <lb/>

pièce (n°6). AR. <lb/>

720. ROMAE AETERNAE. Rome assise à gauche; très-rare et ma-<lb/>

. <lb/>

gnifique pièce (n°8). GB. <lb/>

Balhiu. <lb/>

721. CONCORDIA AVGG. Deux mains jointes; très-belle pièce <lb/>

(n°3). AR. <lb/>

722. VICTORIA AVGG. La Victoire debout à gauche; rare et ma-<lb/>

gnifique pièce (n°30). GB. <lb/>

723. IMP. CAES. D. CAEL. BALBINVS AVG. Son buste lauré à droite. <lb/>
:&amp;.LlBERALlTAS AVGG. La Libéralité debout à gauche (variété <lb/>
inédite). MB. <lb/>

Pupien. <lb/>

724. CARITAS MVTVA AVGG. Deux mains jointes ; pièce fleur de <lb/>
coin (n°3). AR.. <lb/>

725. PAX PVBLICA. La Paix assise à gauche; très-belle pièce (n°14). <lb/>

AR. <lb/>

726. VICTORIA AVGG. Victoire debout à gauche ; très-belle pièce pa-<lb/>
tinée vert (n°M). GB. <lb/>


727. CONCORDIA Avec. La Concorde assise à gauche; très-belle <lb/>

pièce (n°24). GB. <lb/>

728. VOTIS DECENNALIBVS. s. c. dans une couronne (n°4 4). MB. <lb/>

Ctorrtien III, Célttr. <lb/>

729. PIETAS AVGG. Vases pontificaux ; rare et très-belle pièce pa-<lb/>
tinée vert clair (n°271). GB. <lb/>

(ordien III, empereur. <lb/>

7:10. VICTORIA ATGVSTI. L&apos;Empereur à cheval à droite, précédé par <lb/>
la Victoire et suivi par des soldats portant des enseignes; <lb/>
très-rare et très-beau médaillon (n°202). JE11. <lb/>

731. IOVI STATORI. Jupiter debout de face; superbe pièce I)atiil(&apos;-e <lb/>
vert (n°240). GB. <lb/>

732. AETERNITATI AVG. Le Soleil debout; très-belles pièces égale-<lb/>
ment patinées (n°220). GB. 2 pièces. <lb/>

733. VICTORIA AVG. Victoire allant à gauche; très-belle pièce pa-<lb/>
tinée vert clair (n°329). GB. <lb/>

Philippe père. <lb/>

734. MILLIARIVM. SAECVLYM. Cippe avec cos. ni (n°162). GB. <lb/>
735. P. lU. TR. P. IIII. cos. H. P. P. La Félicité debout à gauche; <lb/>
magnifique médaille (n°177). GB. <lb/>

736. SAECVLVM NOVVM. Temple à huit colonnes; très-bellE pièce <lb/>
patinée vert clair (n°196). GB. <lb/>

Otaeilie (femme de Philippe). <lb/>

737. PVDICITIA AVGG. La Pudeur assise à gauche; très-belle pièce <lb/>

(n°59). GB. <lb/>

738. SAECVLARES AVGG. Hippopotame à droite; très-belle .pièce <lb/>

(n°65). GB. <lb/>

739. Même médaille, ég-alement très-belle, mais moins ronde. <lb/>

GB. <lb/>


Philippe fils, César. <lb/>

740. PRINCIPI ivVENT. Philippe fils debout à gauche; très-belle <lb/>
pièce avec patine rouge (n°64). GB. <lb/>
741. Même médaillé, patine verte (n°6 5).&apos; MB. <lb/>

Philippe fils, empereur. <lb/>

742. LIBERALITAS AVGG. m. Les deux empereurs assis à gauche <lb/>

(n°56). GB. <lb/>

Trajan Dèce. <lb/>

743. PANNONIAE. Deux femmes debout; très-belle pièce (n°38). OR. <lb/>
744. FELICITAS SAECVLI. La Félicité debout à gauche; très-beau <lb/>
médaillon (nO 57). AEtO. <lb/>

745. DACIA. La Province debout à gauche (n°67). GB. <lb/>

Etruseilla (femme de Décius). <lb/>

746. PVDlCITIA AVG. La Pudeur assise à gauche (n°9). OR. <lb/>

Herétinius Etruscus César, <lb/>

747. Deux pièces d&apos;argent, revers variés. AR. <lb/>
748. PIETAS. AWiG. Mercure debout à gauche (n°28). GB. <lb/>

Hostilièn César. <lb/>

749. PRINCIPI IVVÉNTVTIS. Hostilien debout à gauche, tenant une <lb/>

enseigne; très-belle pièce, avec un petit trou rebouché <lb/>

(n°20). OR. <lb/>

750. Même médaille (n°21). AR. <lb/>
751. Même type, avec deux enseignes; superbe médaille (n°49). <lb/>

GB. <lb/>

Treboúien Galle. <lb/>

752. LIBERTAS AVGG. La Liberté debout à gauche; très-belle piècè <lb/>

(n°97). GB. <lb/>


Vobuieu. <lb/>

753. PAX. Avec. La Paix debout à gauche (n°105). GB. <lb/>
754. IVWONI MARTIALI. Junon dans son temple (n°98). GB. <lb/>

AEmilleD. <lb/>

755. DIANAE VICTRI. Diane debout à gauche (n°6). AR. <lb/>
756. MARTI PACIF. Mars passant à gauche (n°14). AR. <lb/>
757. SPES PVBLICA. L&apos;Espérance allant à gauche; très-rare et très-<lb/>
belle pièce (n°48). GB. <lb/>

&quot;Vornelia St&apos;pera (femme d&apos;Emilien). <lb/>

758. VESTA. Vesta debout à gauche; très-rare et très-belle pièce <lb/>

(n°4). AR. <lb/>

Valérien père. <lb/>

759. ROMAE AETERNAE. Rome assise à gauche; rare et très-belle <lb/>
pièce; poids : 3 grammes 4 décig. (n°122). OR. <lb/>

Mariiiiaiia (femme de Valérien). <lb/>

760. CONSECRATIO. Paon enlevant l&apos;impératrice (n°11). AR. <lb/>
761. CONSECRATIO. Paon de face, la queue éployée Vt°2). AR. <lb/>

Gallien. <lb/>

762. VICTORIA AVGG. Victoire debout à gauche; poids : 2 grammes <lb/>
2 décig.; magnifique pièce d&apos;un très-beau travail (n°610). <lb/>

OR. <lb/>

763. VIRTVS AVGG. Mars debout à gauche (n°856). GB. <lb/>

764. CONCORDIA AVGG. Deux mains jointes; très-bellepièce (n°749). <lb/>

MB. <lb/>

Salonine (femme de Gallien). <lb/>

765. IVNO REGINA. Junon débouta gauche; superbe pièce (n°108). <lb/>

GB. <lb/>


Salonin. <lb/>

766. LIC. COR. SAL VALEfUANVS. N. CAES. Buste drapé et cuirassé de <lb/>

Salonin à droite, la tête nue. n. PRINC. IVVENTVTIS. Salonin <lb/>

debout à gauche, tenant la haste et un globe; devant lui, <lb/>

une captive ? assise; très-rare et belle pièce provenant de la <lb/>
collection de feu M. Dupré (inédite). GB. <lb/>

767. Même médaille, avec PRINCIPI (n°77). MB. <lb/>

Postume père. <lb/>

768. IMP. c. POSTVMVS P. F. AVG. Son buste lauré à droite. B.. VIR-<lb/>
TVS POSTVMI AVG. Buste casqué de Mars? ou Postume fils; <lb/>
très-rare médaille. de la plus grande beauté, irréprochable <lb/>
comme conservation et comme travail artistique (n°497). <lb/>

OR. <lb/>

769. LAETITIA AVG. Galère (n°245). GB. <lb/>

770. VICTORIA AVG. Victoire passant à gauche; à ses pieds, un <lb/>

captif (n°3 *4). GB. <lb/>

I&lt;ielien. <lb/>

774. VICTORIA AVG. Victoire passant à droite (n°3). PB. <lb/>

Vietorin père. <lb/>

772. SAECVLI FÉLICITAS. L&apos;Abondance debout à droite, le pied sur <lb/>
une proue et tenant un enfant; très-rare et très-belle pièce <lb/>

(n°6 2). OR. <lb/>

Marit... <lb/>

773. VICTORIA AVG. Victoire debout à gauche (n°1 6). PB. <lb/>

Claude II. <lb/>

774. MONETA AVG. Les trois Monnaies debout; très-rare et magni-<lb/>

fique médaillon (n°2 6). A&apos;. <lb/>


Aurélieit. <lb/>

775. CONCORD. LEGI. La Concorde debout avec quatre enseignes; <lb/>
rare et très-belle pièce (n°10). OR. <lb/>
776. CONCORDIA AVG. L&apos;Empereur et l&apos;Impératrice debout se don-<lb/>
nant la main; très-belle pièce (n°42). MB. <lb/>

AuréHtu et Sévérine. <lb/>

777. IMP. AVRELIANVS AVG. Buste radié d&apos;Aurélieih IV. SEVE-RINA <lb/>
AVG. Buste de Sévérine sur un croissant (n°1). GB. <lb/>

Sévérine (femme d&apos;Aurélien). <lb/>

778. IVNO. REGINA; Junon debout à gauche (n°9). MB. <lb/>

Vabalathe et A ii rélken. <lb/>

779. Buste de Vabalathe, au <lb/>
d&apos;Aurelien, an 5 (n°1). PB. <lb/>

4 <lb/>

Tetrieus père. <lb/>

780. P. M. TR. P. III. cos. p. P. La Foi militaire debout à gauche; <lb/>
très-rare et très-belle pièce (n°18). OR. <lb/>
781. SPES. PVBLlCA. L&apos;Espérance allant à gauche; pièce également <lb/>
très-rare et très-belle (n°24). OR. <lb/>

« <lb/>

P]t-obtus. <lb/>

782. VIRTVS PROllI. AV&amp;. Probus debout à gauche frappant deux <lb/>
captifs; superbe médaille fleur de coin (n°59). OR. <lb/>

783&lt; MONETA AVG. Les trois Monnaies debout; splendide médaillon <lb/>
d&apos;un magnifique travail et fleur de coin (n°74). M19. <lb/>
784. Même type, le buste de Probus vu de dos tenant un bouclier, <lb/>
avec l&apos;empereur à cheval précédé par la Victoire; médaillon <lb/>
également de la plus grande beauté, ayant appartenu à <lb/>
M. Dupré (n°7 2, variée de module). AE9 1/2. <lb/>

Carn». <lb/>

785, VIRTVS CARI. INVICTI AVG. Hercule au repos à droite, à l&apos;exer, <lb/>

. gue K; très-belle pièce (n°19). OR. <lb/>


STuiiiérieii. <lb/>

786. MONETA AVGG. Les trois Monnaies debout; admirable mé-<lb/>
ddillon fleur de coin, l&apos;argenture conservée (n°1 8, variée de <lb/>

module). AE10. <lb/>

Cafimis Uésar. <lb/>

787. M. Ava. CARINVS NOB. CAES. Buste lauré drapé et couronné de <lb/>

Carinus à droite. n. PRINCIPI IVVENTVT. Carin debout à gauche, <lb/>

tenant une lance et une enseigne; admirable pièce patinée <lb/>

-<lb/>

vert, et fleur de coin. MB. Module 5. <lb/>

Carinus, empereur. <lb/>

788. VENERI VICTRICI. Vénus debout à gauche; superbe pièce <lb/>
fleur de coin (n°17). Ofôh <lb/>

Dagnia Urbiea (femme de Carin&apos;). <lb/>

789. VENERI VICTRICI. Vénus debout à droite; très-rare et très-<lb/>
belle pièce, trouée (n°3). OR. <lb/>

Julien (tyran). <lb/>

790. -LIBEITTAS PVBLlCA. La Liberté debout à gauche; très-rare et <lb/>
très-belle pièce (n°1). OR.. <lb/>

Dioctétien. <lb/>

791. ion CONSERVATORI AVG. Jupiter debout à gauche ; devant, 0 ; <lb/>

à l&apos;exergue, s.-M. A. et étoile; pièce fleur de coin frappée.à <lb/>

Arles ? (n°33). OR. <lb/>

792. iovi CONSEIlVATORI. Jupiter debout à gauche; à l&apos;exergue, <lb/>
s. c.; très-belle pièce (n°49). OR. <lb/>
793. VIRTVS AVGG. Hercule debout à droite terrassant un cerf; <lb/>
à l&apos;exergue, TR.; superbe pièce fleur de coin (n°88). OR. <lb/>

794. MONETA AVGG. Les trois Monnaies debout; très-beau mé-<lb/>
daillon (n°l09). M10. <lb/>


TTItnrlnii-i Hrrrnlr <lb/>

795. viRTvs MlLlTnl. Porte de la ville de Trêves, les deux <lb/>
battants ouverts ; à l&apos;exergue, p. T. R.; médaille d&apos;un <lb/>
travail admirable et fleur de coin (uMOl, variée). AR. <lb/>

796. IMP. c. M. AVR. VAL. MAXIMIANVS P. F. AVG. Tète de Maximien <lb/>

à gauche couverte de la peau du lion. R. MON ETA IOVI ET <lb/>

HERCVLI AVG. La Monnaie, Hercule et Jupiter debout; rare et <lb/>
superbe médaillon d&apos;un très-beau travail (n°126). AEt1. <lb/>

CaraiigiuB. <lb/>

7(.*7. PAX. AVG. La Paix debout à gauche; dans le champ, <lb/>

s. P. PB. <lb/>

Allectus. <lb/>

798. MONETA AVG. L&apos;Équité debout à gauche; dans le champ, s.p.; <lb/>
à l&apos;exergue, c ; très-belle pièce. PB. <lb/>

799. VIRTVS AVG. Galère. PB. <lb/>

Domitiiig Domitiatoua. <lb/>

800. GENIO POPVLI ROMANI. Génie debout à gauche; à ses pieds, <lb/>
un aigle; dans le champ, B; à l&apos;exergue, ALE; très-rare <lb/>
et très-belle pièce (n°1). MB. <lb/>

Constance Chlore, César. <lb/>

SOi. HERCVLI CONS. CAES. Hercule debout à droite tenant.des <lb/>
pommes et sa massue ; à l&apos;exergue, s. M. A. z.; rare et admi-<lb/>
rable pièce fleur de coin (n°20). OB. <lb/>
&apos; 802. VIRTVS MILlTVM. Porte d&apos;un camp (n°61). AR. <lb/>
803. GENIO POPVLI ROMANI. Génie debout à gauche; magnifique <lb/>
pièce, le buste de Constance à gauche. MB. <lb/>

804. PRINCIPI IVVENTVT. Constance debout à gauche tenant deux <lb/>
enseignes; pièce fleur de coin (n°209, variée). PB. Qui-<lb/>
naire. <lb/>


Valérie (femme de Galère). <lb/>

805. VENERI VICTRICI. Vénus debout à gauche. MB-2 pièces. <lb/>

Sévère II, César. <lb/>


812. p. M. TRIO. P. COS. lUI. P. p. PROCOS. Constantin assis à gauche-<lb/>
a l&apos;exergue, s. M. T.; superbe pièce fleur de coin (n°7 8). OR. <lb/>
813. PRI.-ICIPI IVVENTYTIS. Constantin debout à gauche, tenant <lb/>
la haste et un globe; à l&apos;exergue, p. T. R.; pièce d&apos;un travail <lb/>
très-remarquable et fleur de coin (n°85). OR. <lb/>

Fausta (femme de Constantin). <lb/>

8J4. 8ALVS REJBYBLICAP. Fausta del}oi}t tenant Constantin II et <lb/>
Constance dans ses bras; <lb/>
l&apos;exergue, s. M. ri.; très-rare <lb/>
et très-belle pièce, avec un trou rebouché (n°2 ). OR. <lb/>

Delmatius, <lb/>

815. GLORIA EXERCFTVS. Deux Soldats debout: au milieu, une <lb/>

enseigne; à l&apos;exergue, B. SIS. (n°5). PB. <lb/>

Hanuihallien. <lb/>

816. SECVRlTAS PVBLICA. L&apos;Euphrate couché à gauche (n°1 ). PB. <lb/>

Oragtane* 1er. <lb/>

817 <lb/>

. OB. VICTORIAN. TRIVMFALEM. Peux Victoires soqtenant un bou-<lb/>
clier sur lequel on lit YOT. X. ^YL^. xv; à l&apos;exergue, TR.; <lb/>

pièce fleur de coin (n°41). OR. <lb/>

Constance II. <lb/>

818. VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire assise ~gauche; devant elle, <lb/>

un génie tenant un bouclier sur lequel on lit VOT. XXXX; à <lb/>

l&apos;exergue, KONSTAN; pièce très-rare et fleur de coin (n°122). <lb/>

OR. Tiers de sou. <lb/>

819. VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire allant à gauche et condui-<lb/>
sant Constance; magnifique médaillon (n°1 84). AEIO. <lb/>

Vetranio. <lb/>

820. CONCORDIA MILITVM. L&apos;Empereur debout, tenant deux ensei-<lb/>
gnes; dans le champ, A; à l&apos;exergue, B. SIs.l; très-belle pièce <lb/>

(n°4). MB. <lb/>

&quot; <lb/>

-<lb/>



Gratien. <lb/>

830. VICTORIA AY.G. Gratien et Valentinien jeune assis de face, <lb/>
soutenant une Victoire; à l&apos;exergue, <lb/>

CON (n°2 3). OR. <lb/>

Théoduse Ier. <lb/>

831. VICTOHIA AVGG. Thèodose et Valentinien ler assis (n°1 9). OR. <lb/>

832. In^A R1&quot; dans une couronne; à l&apos;exergue, CONS. <lb/>

^lagniis Iflaximug. <lb/>

833. RESTITVTOR REIPVBLlCAE. Valentinien debout à droite: à <lb/>

1 exergue, s. M. TR. OR. <lb/>

Vietor. <lb/>

834. VIRTVS ROMANORVM. Rome assise à gauche, M. D. P. <lb/>
très-<lb/>
belle pièce (n°5 ). AR. <lb/>

835. SPES ROMANORVM. Porte d&apos;un camp (n°7 ). PB. <lb/>

HOllorius. <lb/>

836 &apos; <lb/>

Honorius debout à droite, <lb/>
aux pieds <lb/>
un captif. R. v. COM. OB (n°2 1). OR. <lb/>

Constantin III. <lb/>

837. VICTORIA dailIe(n°AVGGG.3).OR.MêJne type.L.D.COM. <lb/>

superbe nié-<lb/>

Valentinien III. <lb/>

838. VICTORIA AVGG.O. Rome assise de face. R. M. COM. OB. (n°I f). <lb/>

839 &apos; <lb/>

Sanslégende. Croix dans une couronne. CON. OB. fn°2 6). <lb/>

OR. Tiers de sou. <lb/>

Majorien. <lb/>

840. VICTORIA AVGGG. Majorien debout de face, le pied sur une <lb/>

&lt;^J tête; dans le champ, AR (Arles); à l&apos;exergue, COM. OB. (n&quot; i). <lb/>


-841. Sans légende. Croix dans une couronne; à l&apos;exergue, COM. OB. <lb/>
(n°10). OR. Tiers de sou. <lb/>

Sévère III. <lb/>


Eudoxie (femme d&apos;Àrcadius). <lb/>

849. SALVS TIEIPVBLICAE B. Victoire assise à droite, tenant un bou-<lb/>
clier; à l&apos;exergue, CON. OB.; très-rare et très-belle pièce <lb/>

(iq., n°1 .6). OR. <lb/>

Thédoose II. <lb/>

/850. CONCORDIA AVGGG. A. Rome assise de face, étoile; cou. OB. <lb/>

1 <lb/>

(id-, n°3 0). OR. <lb/>

IMP. XXXXII. cos. XVII. P. P. Rome assise à gauche, étoile; <lb/>

CON. OB. (pl. Y, n°1 ). OR. <lb/>

Eudoei. (femme de Théodose 11). <lb/>

852. Sans légende.-Croix dans une couronne; CON. OB. (id., n°2 5). <lb/>
OR. Tiers de sou. <lb/>

-853. Même médaille,7 moins belle. OR. Tiers de sou. <lb/>

V <lb/>

nfereiei*. <lb/>

854. VICTORIA AVGGG. 0. Victoire deboutà gauche; CON. Olt. (pl. vi, <lb/>

n°6 ). OR. &apos; <lb/>

855. Même pièce, avec AVGGG. A. OR. <lb/>

Pu}c^ér|e (ftmmi de Marcien). <lb/>

856. Sans légende. Croix dans une couronne. CON. OB. (id., n°i6). <lb/>

OR.Tiers de sou. <lb/>

Léon. <lb/>

857. VICTORIA AVCGF. N. Victoire debout à gauche; CON. OB. <lb/>
(id.. n°2 2). OR. <lb/>

Zénon. <lb/>

858. VICTORIA AVGGG. r. Même type-co4. OB.; pièce fleur de coin <lb/>

(pl. VII, n°1 8). OR. <lb/>

\ 859 Même médaille, avec AVGGG. S. OR. <lb/>
\$60. <lb/>

Mênjp type, fobriqije espagnole. Vgpilde rétrograde (id., <lb/>
n°$ |). OR. Tiers 4e spji-<lb/>

« <lb/>


Basflisws. <lb/>

861. VICTORIA AVGGG. N. Victoire debout à gauche; CON. OB. <lb/>

(pl. VIII, n°1 4). OR. <lb/>

-<lb/>

Anastase.. <lb/>

(862. VICTORIA AVGVSTORYM. Victoire allant à droite (id., n°2 9). OR. <lb/>

î <lb/>

Tiers de sou. <lb/>
JllStiBft Ier. <lb/>

* ï <lb/>

863. VICTORIA AVGGG. 1&amp;; Victoire debout à gaucbe; CON. OB.; <lb/>
pièce fleur de coin (page 160, n°2 ). OR. <lb/>

864. VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire debout; CON. OB. (pl. ix, <lb/>

n°2 2). OR. Tiers de sou. <lb/>

Justinien Ier. <lb/>

865. VICTORIA AVGVSTORVM. Même type (pl. xii. n°S ). OR. Tiers de <lb/>
soù. 2 pièces. <lb/>
866. VOT.UVIT. HTI. en trois lignes dans une couronne (id., n°1 1). <lb/>

AR. <lb/>

Justin II. <lb/>

T-•* <lb/>

867. VICTORIA AVGG. A. Rome assise :de face (pl. XII, n&quot; 1). OR. <lb/>

. <lb/>

2 pièces. <lb/>

Tibère Constantin ? <lb/>

868. D. D. TIBERI P. P. AVG. Buste de Tibère? à droite. Eji. VICTORIA <lb/>

MAVRI Avs. Croix au bas; CON. OB. (inédite). OR. Tiers de sou. <lb/>
2 pièces. <lb/>

Cette monnaie a sans doute été frappée l&apos;an 582, au moment où Tibère <lb/>

donna 4%titre d&apos;empereur à Mauriçe, qui déjà ayait été créé César. <lb/>

Maiir^ce &apos;Tibère. <lb/>

869. VICTORIA. AVGG. 0. Victoire debout de face; CON OB. (pl. XXIV, <lb/>

n°4 0). OR. <lb/>

(870. VICTORIA AVGVSTORVM. Victoili8 debout de fape (page 239). OR. <lb/>
Tiers de sou. <lb/>


Feras. <lb/>

871. VICTOR. AVGG. i. Victoire debout de face; CON. OB. (pl. xxvi, <lb/>
n°2 7). OR. 2 pièces. <lb/>

FOCM et ]Leenau. <lb/>

872. M. et ANN. VI.; à l&apos;exergue, THEV. AI (pl. xxvu, n°2 7). MB. <lb/>

Heraelius Ier. <lb/>

[873. VICTORIA AVGG. E. Croix sur un globe (pl. XXVIII, n°1 0). OR. <lb/>

1 <lb/>

Tiers de sou. <lb/>

874. VICTORIA AVGVSTORVM. Croix; CON. OB. (id., n°i f). OR. Tiers <lb/>

de sou. <lb/>

Heraelius Ier, Eudoele et Heraeliiu II. <lb/>

875. HERACLIVS P. P. AVG. Buste d&apos;Héraclius de face. IV. Bustes de <lb/>
sa femme et de son fils de face (pl. XXIJ., n°1 6). AR. <lb/>
2 pièces. <lb/>

Heraelius et Heraelius Constantin. <lb/>

876. VICTORIA AVG. v. Croix sur des degrés; CON. OB. (id., n°1 8). <lb/>

OR. 2 pièces. <lb/>
t <lb/>

877. DEVS ADIVTA ROMANIS. Croix sur un globe et des degrés; dans <lb/>

le champ, K (id., n°2 4). AR. Médaillon. <lb/>

Héraeliui Ier, Héraelius II ET Martine. <lb/>

878. D. D. N. N. ERACLlVS ET HERI CONS. PI. Leufs trois bustes <lb/>

de face. n. M. cursive; dessous, TA ANNO XVI RAV.; rare <lb/>

et très-belle pièce (pl. 31, n°2 ). MB. <lb/>

Héraelius Ier, Héraelius II, Héraeléonas. <lb/>

879. Les trois personnages debout. H-VICTORIA AVG. E. Croix <lb/>
sur des degrés, COM. OB. (Id., n°6 ). OR. <lb/>


Héraelius II ET Héracléon»». <lb/>

(880. D. N. ERACLlORVM. Leurs deux bustes de face. n. xx. ROM. <lb/>

(id,, n°3 1. PB. <lb/>

Héracléonas, David, Tibère, Constant II. <lb/>

l88i. D. N. HE <lb/>

Leurs trois bustes de face. IV-K. ANN. III. ROM.; <lb/>
très-rare et belle pièce (pl. 32, n°3 3). PB. <lb/>

Constant II. <lb/>

1882. VICTORIA AYG6. i. Croix sur des degrés. CONOB. F. (id., &apos;n&quot; <lb/>

OR. <lb/>

883. Même Médaille avec la longue barbe. OR. <lb/>

Constant D, Constantin IV, Béraelien ET Tibère. <lb/>

884. VICTORIA AVG. E. Héraclius, et Tibère debout près d &apos;un <lb/>
calvaire (pl. 34, n°1 7). OR. <lb/>

Constantin, IPogonat, Héraclius ET Tibere, <lb/>

885. VICTORIA AVG. 0. Même type (pl. 35, n°1 4). OR. 2 pièces. <lb/>

I <lb/>

Coiistautii} IV, Pogonat. <lb/>

86. VICTORIA AVGVS. Croix sur un globe (pl. 36, n°1 0). OR. Tiers <lb/>

| <lb/>

de sou. <lb/>

87. Même médaille sans globe sous les croix. OR. Tiers de sou; <lb/>

JFustinien II. <lb/>

888. VICTORIA AVGS. Croix sur trois degrés, -CO)l. OB. (pl. 37, n°6 ). <lb/>

OR. <lb/>

1889. Même type, dans le champ, R. (id., n°8 ). OR. Tiers de sou. <lb/>

Tibère V (Absimare). <lb/>

890.. VICTORIA AVG. Croix; dans le champ, 0; dessous, CON. OB. <lb/>

(id.,&apos;n°28). OR. Tiers de sou. <lb/>


Jnstiilea II ET Tibère Y. <lb/>

891. D.N. rs?. cas REX REGNANTIVM. Buste de Christ derrière <lb/>
une croix ; rare et très-belle pièce (pl. 38, n°t ). OR. <lb/>


899. Même pièce également fleurie coin (id., n, 9). Or. Tiers de <lb/>

sou. <lb/>

ThéepMIe, Miebel ET Constantin. <lb/>

900. 0EOFILOS BASILEX. Buste de face de Théophile. <lb/>
MIXAHL s. CONSTANTINI., Bustes de face de Michel et de <lb/>

Constantin (id., n°1 6). OR. f pièces. <lb/>

Théophile ET Constantin tïlï. <lb/>


CONSTANTIN X ET <lb/>

II. <lb/>

907. CONSTANS CE ROMAN AVGS. Leurs bustes de face. IV. lus <lb/>
xps, etc. Buste de Christ de face (id., n°1 8). OR. 2 pièces. <lb/>

ÏVrieéphore II, irtmas. <lb/>

908. 0EOTOC B. EO NICEF AECP. Bustes de face de l&apos;Empereur <lb/>
et de la Vierge. R. is, etc. Buste de Christ; très-belle pièce <lb/>

(pl. 47, n°1 2). OR. <lb/>

Jean ler, Zbnitleès. <lb/>

909 . <lb/>

0EOTOG BO. E0 10 DES. Buste de la Vierge couronnant <lb/>

l &apos;Empereur. n. ras xps, etc. Buste de Christ (id., n°1 7). OR. <lb/>
910. IHSVS XRISTVS NICA x. Buste de Jean avec JOAN. n. JOAN, etc. <lb/>

en cinq lignes (id., n°i 9). AR. <lb/>

Basile II ET Constantin M. <lb/>

l&apos;9ll, BASIL. c. CONSTANTIN. Leurs bustes de face. R. ias, etc. Buste <lb/>

| de Christ (pl. 48, n°1 4). OR. 2 pièces. <lb/>

Romain III, argyre. <lb/>

912. ROMAN, etc. La Vierge debout couronnant l&apos;Empereur. <lb/>
IV. ms, etc. Le Christ assis (pl. 49, n°2). OR. 2 pièces. <lb/>

Constantin XII, monomaque, <lb/>

913. CONSTANT BASILEVS, etc. Buste de Constantin. a,.. IHS, etc. <lb/>
Buste du Christ; pièce concave (id., n°5 ). OR. 2 pièces. <lb/>

Igaae Ier, (JolDnène. <lb/>

914. ICAAKIOC BACIAEVC PQI. Isaac debout tenant son glaive. <lb/>
R. iHs, etc. Le Christ assis de face; pièce coneave (id., nl 17). <lb/>
OR. 2 pièces. <lb/>

Constantin XIII, dueas. <lb/>

915. KON BA. 0. AOVKA. L&apos;Empereur dehout. R. IHS, etc. <lb/>

Le Christ assis; pièce concave (pl. 50; n°3). OR. 2 pièces. <lb/>


Eudoete, Romain <lb/>

mieliel&apos; el CMMtantin, <lb/>
et Andronic. <lb/>

;916. ROMAN, etc. Le Christ débout couronnant deux figures impé-<lb/>

riales. n. KONC, etc. Trois Empereurs debout; pièce concave <lb/>

(id., n°1 1). OR. 2 pièces. <lb/>

! <lb/>

Michel VII, du eas. <lb/>

917. MIXAHA BACIA, etc. Buste de Michel de face. R.. ic. xc. Le <lb/>
Christ assis de face ; pièce concave (pl. 51, n°4 ). OR. <lb/>
918. Même médaille, le buste du Christ (page 175, n°2 ). OR. <lb/>

Nicéphore III, Hotoiiiate. <lb/>

919. NIKH(I)P. AECII. Tû., BOTANIAT. L&apos;Empereur debout de <lb/>

face. n. ic. xc. Le Christ assis; pièce concave (pl. 51, n°1 6). <lb/>

OR. 2 pièces. &apos; <lb/>

Jean II, Comnène. <lb/>

920. IQ AECIIOTH. L&apos;Empereur et saint Georges debout. IV. <lb/>
ic xc. Christ assis de face; pièce concave or pâle (pl. 53, <lb/>

n°1 5.). OR. <lb/>

Banuel Ier, COlDuène. <lb/>

92L. MANQUA AECIIOTH, etc. Manuel debout de face. R. <lb/>
KERO.HOEI IC XC. Buste de Christ de face; pièce con-<lb/>
cave (pl. 55, n°3 . OR. 2 pièces. <lb/>

Isaae <lb/>

l^JLnge. <lb/>

922. ICAAKIOC, etc. L Archange Michel et l&apos;Empereur debout. <lb/>

IV. MP. er. La Vierge assise de face (pl. 57, n°1 5). OR. <lb/>
Michel VIII, paléologue. <lb/>

923. Légende rognée, l&apos;Empereur, le Christ et. un ange debout. <lb/>
IV. La Vierge au milieu des murailles de Constantinople ; <lb/>

pièce concave (pl. 59, n°4 ). OR. 2 pièces. <lb/>


Androuie II ET Miefcel IX. <lb/>

924. AiXAPONK MIXAHA. Le Christ debout couronnant les ueu}. <lb/>
Empereurs. R. Le même (pl. 60, n°1 3). OR. <lb/>

Jean DI, Dueas, Tatasei. <lb/>

925. lû AEC. 0 ATKAC. L&apos;Empereur armé debout. R. Écu à <lb/>

quatre bandes; très-belle et rare médaille (pl. G4, n°1 2). <lb/>

MB. <lb/>

Jean 1er, Axouchoi. <lb/>

926. IQ 0. KOMNH, etc. L&apos;Empereur debout. IV-ElTENIOC, etc. <lb/>
Saint Eugène (pl. 67, n°7 ). AR. <lb/>

Hanuel Ier, Vouluène. <lb/>

927. 4 pièces variées (id., nos 11,12, 14, 16). AR <lb/>

Alexis II, COlDllène. <lb/>

928. AAE, etc. Alexis à cheval. 1\1. Saint Eugène à cheval (pl. 68, <lb/>

n°1 1). AR. <lb/>

Basile Comnène. <lb/>

929. BA. Basile à cheval allant à gauche. 1\1. Saint Eugène à <lb/>
cheval (id., n°1 6). AR. <lb/>

930. Ift 0. KOMNHN, etc. Jean debout. 1\1. Saint Eugène debout <lb/>

(pl. 69, n°5 ). AR. <lb/>

931. Sous ce numéro seront vendus des Lots de Médailles ro-<lb/></body>



<back>H E M O U &amp; MAULDE <lb/>

IMl&apos;lHMIWaS DE LA COMPAGNIE DES COMMISSAIRES-I&apos;RISt;\JRS <lb/>

Rae de Rivoli» 144. <lb/></back>













	</text>
</tei>
