<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>CATALOGUE <lb/>

DE <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

DES XVe, XVIe ET XVIIe SIÈCLES <lb/>

EN ARGENT ET EN BRONZE <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES ET ÉTRANGÈRES <lb/>

EN OR, ARGENT ET BRONZE <lb/>

JETONS EN ARGENT ET EN BRONZE <lb/>

Composant la Collection de M. LAYÉ. de Chartres <lb/>

DONT LA VENTE PUBLIQUE AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE N°3 <lb/>

Cunïti 22, Jl1arbi 23, iïUrrrfîri 24 et <lb/>

25 2toril 18 61 <lb/>

A UNE HEURE PRÉCISE <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

LE DIMANCHE 21 AVRIL, DE UNE A CINQ HEURES <lb/>

1861 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les adjudicataires payeront cinq pour cent en sus des enchères, <lb/>

applicables aux frais. <lb/>


CATALOGUE <lb/>

D&apos;UNE <lb/>

COLLECTION DE MÉDAILLES <lb/>

DES XVe, XVIe ET XVIIe SIÈCLES <lb/>

i <lb/>

EN ABGENT ET EN BRONZE <lb/>

DE MONNAIES FRANÇAISES ET ÉTRANGÈRES <lb/>

EN OR, ARGENT ET BRONZE <lb/>

DE JETONS EN ARGENT ET EN BRONZE <lb/>

r <lb/>

Provenant de feu M. LAYÉ <lb/>

DONT LA VENTE AURA LIEU <lb/>

HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS <lb/>

Rne Rosslol, 6 <lb/>

SALLE N°3, AU Ier ÉTAGE <lb/>

Le lundi 22 avril et jours suivants, à une heure <lb/>

Par le ministère de Me BOUSSATON, Commissaire-Priseurà Paris <lb/>

43, rue des Petites-Écuries <lb/>

ASSISTÉ DE <lb/>

PARIS. -IMPRIMERIE J. GLAYE <lb/>

RUE SAINT-BENOIT, 7 <lb/>

1861 <lb/></front>



<body>CATALOGUE <lb/>

DE <lb/>

MÉDAILLES, MONNAIES <lb/>

ET JETONS <lb/>

MÉDAILLES FRANÇAISES <lb/>

DES XVe, XVIe ET XVIIe SIÈCLES. <lb/>

1. Louis XII et Anne de Bretagne. Buste du roi dans un champ <lb/>

semé de fleurs de lis. R. Buste de la duchesse dans un <lb/>
champ semé de fleurs de lis et d&apos;hermines. Diamètre, 4 c. <lb/>

2. François 1er Buste du roi avec un petit chapeau relevé. FRAN-<lb/>

CISCUS. I. D. FRANCOR. REX. R. Lisse. D. 7 c. <lb/>

3. François 1er Buste laùré et cuirassé à g..R. Lisse. D. 11 c. <lb/>
4. François Ier. Buste lauré et cuirassé. Sans revers. D. 7 c. <lb/>
5. François de Valois, comte d&apos;Angolesme. AU. X. AN. D. S. <lb/>
E. A. Buste jeune à d. R. NUTRISCO. ALBUONO. STINGO. ELREO. <lb/>
MCCCCCIIII. Salamandre. A. R. D. 6 c. 1 /2. <lb/>
6. François 1&quot;. Buste de face. R. Salamandre, au-dessus une <lb/>
couronne. D. 4 c. <lb/>
7. François Ier. Buste de face. R. Lisse. D. 4 c. <lb/>

.8. Henri Il. Buste avec un petit chapeau. Le buste est cuirassé <lb/>

à g., dessous 1555, très-beau style. Étain. D. 9 c. <lb/>

9. Henri Il. Buste lauré à d. R. Deux armées en présence. Vic-<lb/>

toire volant à d., et portant une couronne. D. 5 c. <lb/>

10. Henri Il. Buste lauré à d. R. RESTITUTA. REP, SENENSI. <lb/>

EIBERTATIS. OBSID. ETC. Dans une couronne. D-. 5 c. <lb/>

11. Henri Il. Buste lauré et cuirassé à d. R. La Victoire dans un <lb/>

quadrige conduisant la Fortune et la Renommée. D. 5 c. <lb/>


12. Henri II, Charles-Quint, Maximilien et Ferdinand. Leurs <lb/>

quatre bustes accolés. H. Lisse. <lb/>

13. Charles IX. Buste habillé de trois quarts avec un petit cha-<lb/>

peau. R. Lisse. D. 1 5 c. <lb/>

1 4. Catherine de Médicis. Buste de trois quarts. R. Lisse. D. 15 c. <lb/>
4 5. Charles IX. Buste lauré. R. Buste de sa femme Élisabeth d&apos;Au-<lb/>
triche. D. 5 c. <lb/>

16. Charles IX. Buste cuirassé et lauré. R. ADVENTUS, LUT. 1571. <lb/>
Arrivée du roi à Paris. D. 3 c. <lb/>

17. Charles IX. Buste cuirassé du roi. R. Buste en regard <lb/>

d&apos;Henri Il et de Catherine. D. 3 C. <lb/>

4 8. Même tête et même revers. <lb/>
19. Henri de Valois, fils de Charles IX. R. RARA CINERE RARUS. <lb/>
Un phénix. D. 4 c. <lb/>

20. Henri III. Buste de trois quarts du roi avec un chapeau à <lb/>

plumes. R. Lisse. D. 1 5 c. <lb/>

21. Henri III, créant un chevalier de l&apos;ordre du Suint-Esprit. <lb/>

Cliché. D. 14 c. <lb/>

22. Henri III. Buste lauré à d. R. MANET ULTIMA RATIO. Trois <lb/>

couronnes. D. 3 c. <lb/>

23. Henri III. Buste lauré à d. R. Deux armées en présence et <lb/>

formant une alliance. D. 4 c. 1/2. <lb/>

24. Henri III. Buste du roi de face dans une couronne. Médaille <lb/>

ovale. Sans revers. D. 9 c. <lb/>

25. Henri III. Buste lauré à d. R. G. B. PIIS MANIBUS DOMINI SUI <lb/>

1627. Deux prêtres devant le tombeau d&apos;Henri III. 2 p. <lb/>

D. 3 c. <lb/>

26. Henri IV. Son buste de face accolé à celui de sa femme de <lb/>

profil, 4 605. Sans revers. D. 19 c. <lb/>

27. Henri IV. PROPAGO IMPERII. Henri IV et Marie de Médicis se <lb/>
donnant la main. Plomb. D. 19 c. <lb/>

28. Henri IV. Son buste lauré à d. 1506. Sans revers. Bronze <lb/>
doré. D. 13 c. <lb/>

29. Henri IV. Son buste à g., avec un casque à grand panache. <lb/>
Bronze doré, avec un noeud sculpté. Ovale. D. 18 c. <lb/>


30, Marie de Médicis. Son buste avec une grande collerette. <lb/>

R. Lisse. D. 40 c. <lb/>

34. Henri IV. Son buste de face avec l&apos;ordre du Saint-Esprit. <lb/>

R. Lisse. D. 10 c. <lb/>

32. Henri IV. Buste casqué; sur le casque un sphinx. R. Henri IV <lb/>
en Hercule, casqué, tuant un centaure. Ovale. D. 9 c. <lb/>

33. Henri IV et sa femme. Leurs bustes accolés. R. Henri IV et <lb/>

Marie de Médicis se donnant la main. A leurs pieds, l&apos;Amour; <lb/>
au-dessus, aigle apportant une couronne. D. 7 c. <lb/>

34. Marie de Médicis. Son buste avec la collerette à d. R. La <lb/>
reine entourée de nymphes dans un vaisseau. D. 6 c. 1/2. <lb/>

35. Marguerite de Valois. Buste a d. R. ELLE BRILLE AU MILIEU <lb/>
DES LIS ET DES LAURIERS. MDCCXVIII. Des lauriers et des <lb/>
lis dans un champ. 2 p. D. 5 c. <lb/>

36. Marguerite de Valois. Buste à d. 1594. R. REGIT VIRTUTIBUS <lb/>
ORBEM. Victoire sur un globe entre une massue et. un cadu-<lb/>
cée. Argent. D. 5 c. <lb/>

37. Marie de Médicis. Son buste à d. R. LAETA DEUM PARTU. <lb/>
Cybèle au milieu des dieux de l&apos;Olympe. D. 5 c. <lb/>

38. Marie de Médicis. Son buste à d. R. DUM FLORENT CRESCUNT. <lb/>

Écusson formé des armes de France et de Médicis. D. 5 c. <lb/>

39. Henri IV. Buste à d. R. DISCUTIT UT COELO PHOEBUS. Un <lb/>

iaboureur au milieu des champs. D. 4 c. 1/2. <lb/>

40. Henri IV. Buste à d. R. PACE TERRA MARIQUE PARTA. La <lb/>

Paix debout sacrifiant. D. 4 c. <lb/>

41. Henri IV. Buste à d. R. Buste à g. de Marie de Médicis. <lb/>

D. 4 c. <lb/>

42. Antoine, roi de Navarre. Son buste à d. R. REX CONSERVATOR. <lb/>
La Providence relevant une femme. D. 3 c. <lb/>

43. Henri IV. Son buste lauré. R. Lisse. D. 3 c. <lb/>
44. Henri IV. R. VICTORIA IVRIACA, Trophée à l&apos;occasion de la <lb/>
bataille d&apos;Ivry. D. 4 c. <lb/>

4.5. Marie de Médicis. Son buste à d. R. GALLIA STABILITATA. La <lb/>
France assise ; à ses côtés, le clergé et l&apos;armée. <lb/>

46. Henri IV. Buste à d. R. 1591. La monnaie de Chalons-sur-<lb/>

Marne. CATHALAUNENSIS FIDEI MONUMENTUM. D. 3 c. <lb/>

/ <lb/>


47. Louis XIII. Buste lauré à d. R. TANDEM VLCTA SEQUOR. La <lb/>

Renommée dans un char conduisant le roi couronné par <lb/>
une Victoire. D. 7 c. <lb/>
48. Médaille semblable, mais sans reyers. D. 7 c. <lb/>

49. Louis XIII. Buste lauré à d. R. ABSQUE TUIS STARET INANIS <lb/>

AQUIS. Vaisseau à la voile. D. 5 c. <lb/>

50. Louis XIII. Buste àd. R. CONSILIO COELIQUE FIDEM, ETC. Une <lb/>

balance entourée d&apos;étoiles. 4 635. D. 6 c. <lb/>

51. Louis XIII. Buste à d. R. UT GENTES TOLLATQUE PREMATQUE <lb/>

4 626. La Justice assise tenant une épée et une balance. <lb/>

D. 6 c. <lb/>

52. Louis XIII, Buste à d. R. D. O. M. S. LUDOVICO, etc. Inscrip-<lb/>

tion en dix lignes dans le champ. D. 5 c. <lb/>

53. Louis XIII. Buste jeune à d. R. EVERTIT ET AEQUAT 1647. Un <lb/>

pont. D. 5 c. <lb/>

54. Louis XIII. Buste jeune. R. FOEDUS PACIS ME.E NON MOVE-<lb/>

BITUR. MDCXIII. Un rocher. D. 4 c. <lb/>

5o. Louis XIII. Buste avec arc et carquois. R. SIC CONTERET <lb/>

HOSTES ~CIOIOCXVII. Apollon tuant le serpent Python. D. 4 c. <lb/>

56. Louis XIII. Buste jeuneà d. R. DAT PACATUM OMNIBUS AETHER. <lb/>

4 643. Junon sur un nuage. D. 3 c. <lb/>

57. Louis XIII. Bustê jeune. R. FRANCIS DATA MUNERA COELI. <lb/>

1640. Main tenant la sainte ampoule. D. 4 c. <lb/>

58. Louis XIII. Buste jeune à d. R. Marie de Médicis debout et <lb/>

Louis XIII tenant le globe du monde. Médaille ovale. <lb/>

D. 5 c. <lb/>

59. Louis XIII. Buste à d. R. NON MARE NON MONTES FAMAM, etc. <lb/>

Hercule vainqueur debout la massue sur l&apos;épaule. D. 4 c. <lb/>

60. Louis XIII. Buste jeune à g. R. SPES PUBLICA. L&apos;espérance <lb/>

debout. <lb/>

61. Anne d&apos;Autriche. Buste à d. ; dessous G. DUPRÉ. 4610. D. 6 c. <lb/>
62. Buste de saint Louis tenant un sceptre. R. Le Tal-de-Grâce. <lb/>

D. 6 c. <lb/>

, <lb/>

63. Anne. Buste à d. R. Lisse. Médaille en fer. D. 6 c. <lb/>
64. Anne d&apos;Autriche tenant dans ses bras Louis XIV enfant. Sans <lb/>
revers. D. 9 c. <lb/>


5. Médaille semblable. Au revers, le Val-de-Grâce. D. 9 c. <lb/>

66. Têtes accolées de Louis XIV et Anne. R. HAEC SOLEM PRAEVIA <lb/>

DUCIT. Char du soleil. D. 5 c. <lb/>

67. Buste d&apos;Anne. R. Buste de Louis XIV enfant. WARIN, 1643. -<lb/>
D. 5 c. <lb/>

68. Louis XIV. Tête à d. A BENOIST F. 4704. R. Lisse. En fer. <lb/>
D. 8 c. <lb/>

69. Louis XIV. R. TRAJECTU AD MOSAM EXPUGNATO. Le génie de <lb/>
la guerre renversant l&apos;urne de la Meuse. D. 7 c. <lb/>

70. Louis XIV. Buste lauré en empereur romain à d. Sans revers. <lb/>

D. 10 c. <lb/>

74. Louis, dauphin, fils de Louis XIV. Son buste à d. R. F. CHERON. <lb/>
D. 7 c. <lb/>

72. Louis XIV. Buste à d. R. DISCIPLINA MILITUM RESTITUTA. <lb/>
Soldats faisant l&apos;exercice. D. 6 c. <lb/>

73. Louis XIV. Buste à d. R. LUTETiA FELIX. La ville de Paris <lb/>
offrant des fruits à Louis XIV. D. 6 c. 4 /2. <lb/>

74. Louis XIV. Buste à d. R. FOEDERE HELVETICO INSTAURATO. <lb/>
Louis XIV recevant les envoyés suisses. D. 5 c. <lb/>

75. Louis XIV. Buste à d. R. EXPORTATA DIU POPULIS COMMERCIA <lb/>

-PANDIT. Vue d&apos;un port de mer. 2 p. D. 5 c. <lb/>
76. Louis XIV. Buste à g.; derrière, un trident. R. QUAS CONDIDIT <lb/>
ERUIT ARCES. Neptune sur son char renversant des fortifica-<lb/>

tions. D. 5 c. <lb/>

77. Louis XIV. Buste à d. R. SIC ITUR AD ASTRA. Un monument. <lb/>

D. 5 c. <lb/>

78. Louis XIV. Buste à d. Même revers. D. 5 c. <lb/>

79. Louis XIV. CIVITAS BURDIGALA OPTIMO PRINCIPI. Statue <lb/>
équestfe de Louis XIV. D. 6 c. <lb/>

80. Louis XIV. LUDOVICUS MAGNUS, REX CHRISTIANISSIMUS. <lb/>
Louis XIV à cheval. R. Une Victoire et la Religion debout. <lb/>

81. Marie-Thérèse. Buste dela reine à d. R. C^SARUM NEPTIS, etc., <lb/>
gravée par Bertinet, 4 683. D. 9 c. <lb/>

82. Buste de Marie-Thérèse. R. Buste de Louis XIV. D. 3 c. <lb/>


83. Louis XIV. Buste à d, R. RHENO BATAVISQUE, etc. Le Rhin <lb/>
couché. 1672. D. 5 c. <lb/>

84. Louis XV. Buste à d. Sans revers. D. 9 c. <lb/>

85. Louise, duchesse de Valois, comtesse d&apos;Angoulesme. Tête <lb/>
voilée àd. R. Marguerite, fille de Charles, comte d&apos;Angou-<lb/>
lesme. Tête voilée à d. D. 6 c. <lb/>

86. Anthoine de Lorraine. Tète à d. avec le béret. R. René, <lb/>
duchesse de Lorraine. Tête à g. D. 3 c. <lb/>

87. Charles, fils de France, comte d&apos;Artois. Le prince à cheval. <lb/>

R. Lisse. Plomb. D. I l c. <lb/>

88. R. B. cardinal Cancellarius. 1580. Sa tête a d. R. ARS. lN. <lb/>
GUBERNAT. Un sceptre et une épée en sautoir sur une base. <lb/>
D. 3 c. 1/2. <lb/>

89. Nicolas de Bailleul. Buste à d. R. ETERNA PROEBET LUTETIA <lb/>
FONTES. Rivière couchée. D. 5 c. <lb/>

90. Carolus Balsacius Entragus. Buste il d. B. Lisse. D 6 C <lb/>
9). Alexandre de Bourbon, comte de Toulouse. Le comte armé <lb/>
de toutes pièces, achevai. R. Lisse, D. 9 c. <lb/>
92. Bassompierre. Buste à d. R. QUO)) NEQUEUNT TOT SIDERA <lb/>
PRAESTAT. Une tour au milieu des flots. D. 5 c. <lb/>

93. Marguerite Bellet. Buste à d. Sans revers. D. 9 c. <lb/>
94. Pompone de Beliévre. 1601. Buste à g. R. COLIT HANC RIGIDE <lb/>
MODERATUR ET ISTAM. La Piété et l&apos;Équité debout. D. 5 c. <lb/>
95. Pompone de Beliévre. Buste à d. R. DISCUTIT UT COELO <lb/>
PHOEBUS, ETC. Le Soleil dissipant les nuages. D. 4 c. <lb/>
96. Pompone de Beliévre. Buste à d. R. Pareil au précédent <lb/>

D. 3 c. <lb/>

97. Joannes Bernard eques. Buste à d. R. ALDERMANUS CIVITATIS <lb/>

LONDINI MDCCLIV. Dans un cercle fleuronné. D. 5 c. <lb/>
98. Cardinal de Berviile. Buste à d. R. UXA MIIIICOELO REQUIES. <lb/>
Flammes volant dans les airs. D. 5 c. <lb/>
99. Edouard Bouchardon. Tète nue à d. R. PH. BARO DE <lb/>

STOSCII. ETC. Dans le champ. D. 7 c. <lb/>

100. Jacques Boiceau, seigneur de La Barauderie. Buste à d. R. <lb/>

NATUS HUMI PPOST OPUS ASTR <lb/>

PETO. Papillons volant au-<lb/>
dessus d&apos;une ville. D. 7 c. <lb/>


101. Jacques Boiceau. Buste à d. dessous 1630. R. HIC LABOR INDE <lb/>
PAYOR. L&apos;Agriculture debout. D. 5 c. <lb/>

4 02. Louis de Boucherat. La Justice et la Bienfaisance debout. <lb/>

D. 4 c. <lb/>

103. Louis-Henri de Bourbon. Buste à g. R. La Foi et la Sagesse <lb/>
debouL D. 6 c. <lb/>

4 04. Pierre Briconnet. Buste à d. R. DITAT SERVATA FIDES. Deux <lb/>
Amours tenant une corne d&apos;abondance. D. 6 c. <lb/>

1 05. Nicolas Brulart. R. Lisse. Méd. ovale. D. 6 c. <lb/>
406. Jean Calvin. Buste à d. R. DOCTRINA, VIRTUS HOMINES POST <lb/>

FUNERA CLVRAT. La Renommée debout. D. 5 c. <lb/>
107. Louis-François Lefèvre de Caumartin. Buste-à d. R..EQUI <lb/>
VINDEX CERTUS AMICIS. Arc de triomphe. D. 8 c. <lb/>
408. Louis-Françms Lefèvre de Caumartin. Buste à d. R. HIC <lb/>
PIETAS FIC PRISCA FIDES. -1622. Temple rond dans lequel <lb/>
se trouve la statue de l&apos;Équité. D. 8 c. <lb/>
409. Michel de Saint-Martin. Buste à d. R. Lisse. D. 8 c, <lb/>

1 40. Mathieu Chapuis, de Lyon. Warin, 1651. Buste à d. Sans <lb/>

revers. D. 10 c. <lb/>

1 14. Charlés III, duo de Lorraine. Buste à d. Sans revers. D. 6 c. <lb/>

1 1 2. Charles IV, de Lorraine. R. Main sortant d &apos;un nuage, tenant <lb/>
une-épée, armes de Lorraine. Méd. ovale. D. 4 c. <lb/>

413. Jean-Jacques Chifflet. Buste à g. R. AVIA PERAÇRO LOCA. <lb/>

Écusson avec deux béliers pour supports. Argent. D. 5 c. <lb/>

444. Colbert. Buste à d. R. La Foi et la Prudence couronnant une <lb/>
urne funéraire. D. 8 c. <lb/>

1 45. Louis, duc de Bourbon, prince de Condé. Buste à d. R. PATRICE <lb/>
VIAM MONSTRANTE. Une armée passant sous un arc de <lb/>
triomphe. D. 7 c. <lb/>

116. Louis, duc de Bourbon, prince de Condé. Buste à d. R. Lisse. <lb/>

D. 7 C. <lb/>

117. Eustache Cossart. Son buste à d. R. Lisse. D. 4 c. <lb/>

118. Madeleine de Créquy. Buste à d. R. Warin, 1 651. Sans revers. <lb/>

D. 40 c. <lb/>

1 4 9. Catherine de Bonne. Buste a d. Sans revers. D. 1 0 c. <lb/>


4 20. Anne de Maures. Buste àd. Sans revers. D. 10 c. <lb/>
121. François Desdiguières. Busteà d. R. GRADIENDO BORE FLORET. <lb/>
Écusson. D. 4 c. <lb/>

122. François Desdiguières. Buste à g. R. IN /ETERNUM M. n. C. <lb/>
Deux mains jointes. D. 5 c. <lb/>
123. Lavalette d&apos;Espernon. Buste à g. R. ADVERSIS CLARIUS. POL. <lb/>
1606. F. Un rocher exposé à tous les vents. D. 5 c. <lb/>
124. Lavalette d&apos;Espernon. Buste à d. R. 1NTACTUS UTRINQUE. <lb/>
L&apos;Envie attaquant un lion. D. 5 c. <lb/>

125. Durfé, duchesse de Croy. Busteà d. R. CONCUTIOR UNDIOVE <lb/>
FRUSTRA P. GORET. Les Vents soufflant sur un triangle. <lb/>
D. 4 c. <lb/>
126. Claude Expilly. Buste à d. Dessous, DUPRÉ, 1616. R. NEC <lb/>

GEMERE CESSABIT. Un corbeau sur un arbre dépouillé de <lb/>

ses feuilles. 2 p. D. 4 c. <lb/>
127. Claude Expilly. Buste de trois quarts. Dessous, OLTER. R. <lb/>
Semblable au précédent, mais varié. D. 4 c. <lb/>

128. Charles Faye, abbé de Saint-Funien. Buste à g. R. JURIS <lb/>
AENIGMATA, ETC. L&apos;Équité consultant le Sphinx. D. 5 c. <lb/>
129. Médaille frappée pour la fondation, par Henri III, d&apos;un collége <lb/>
de la Société de Jésus. Dans le champ le monogramme du <lb/>
Christ. R. Écusson. 1599. D. 7 c. <lb/>

130. De Fontenelle. Buste à g. R. LES GRACES, APOLLON, MINERVE <lb/>
L&apos;ONT FORMÉ. Ces divinités entourant Fontenelle assis. <lb/>

D. 5 c. <lb/>

131. Nicole Joseph Foucault. Buste à d. R. RESTITUT. RELIG. IN <lb/>
BENEARNIA, 1685. Le peuple se rendant au temple. D. 6 c. <lb/>
132. Gaspard Monco Liergue, chancelier à Lyon. Buste à d. Sans <lb/>
revers. Gravé par Warin. D. 10 c. <lb/>
133. Charles Grolier, prévost des marchands, à Lyon. Buste à d. <lb/>
Sans revers. D. 10 c. <lb/>
134. Pierre Cyron. Buste à d. R. PRIMUS ET IRE VIAM. Cheval au <lb/>

galop. D. 4 c. <lb/>

135. Philippe d&apos;Orléans, comte de Soissons et du Vermandois.. Le <lb/>
prince, à cheval. Gravé par Lorthior en 1782. Plomb. <lb/>

D. 12 c. <lb/>


136. Pierre Jeannm. Son buste à d, Dessous, G. DUPRÉ F. J 1618. <lb/>

Sans revers. D. 49 c. <lb/>

137. Pierre Jeannin. Sans légende. Buste de Jeannin à d. Sans <lb/>

revers. D. 4 c. <lb/>
138. Guillaume de Lamoignon. Buste à d. T. BERNARD. F. R. La <lb/>
Piété assise devant une grue. AN. MDCLXXIX, D. 6 c. <lb/>

439. Ant. de La Porte. Buste à g. R. SICUT OLIVA FRUGIFERA IN <lb/>

DOMO DEL. Un olivier. 1710. D. 4 c. <lb/>
440. Charles de Laubespine. Buste à g. R. HOC MONUMENTUM <lb/>
DABIT NOMEN STERNUM. L&apos;Équité assise, Mercure et <lb/>
d&apos;autres divinités. D. 9 c. <lb/>

141. Laurent Bernlnus. Buste à d. Dessous, F. CHÉRON, 1674. R. <lb/>

SINGULARIS rN SINGULIS; ETC. Les Sciences et les Arts <lb/>
réunis. D. 7 c. <lb/>

142. De Lautreo. Buste de trois quarts. R. La Force, la Prudence <lb/>
et l&apos;Équité debout. 2 p. D. 6 c. <lb/>
143. Marin le Bourgeois. Buste à g. Dessous, PIGLO F. Méd. ovale. <lb/>
Sans revers. D. 10 c. <lb/>

144. Charles Lebrun, peintre du roi. R. HAE TIBI ERUNT ARTES. <lb/>
Vase, buste, chapiteau de colonne, ETC. D. 5 c. <lb/>

145. Michel Letellier. Buste à d. dans une couronne. R. Des ar-<lb/>

moiries gravées en creux, ILLIUS SPLENDORE MICANT. <lb/>
D. 12 c. <lb/>

146. Michel Letellier. Buste àd. Dessous, T. BERNARD F. R. FILIO-<lb/>
RUM PIETAS. Minerve, la Piété et la Justice. 1684. D. 8 c. <lb/>
147. Michel Letellier. Buste à d. R. La Vérité debout et la Justice <lb/>

assise. 1679. D. 6 c. <lb/>

148. Michel Letellier. Buste à d. R. Lisse. Fer. D. 6 c. <lb/>

149. De Lhospital. Buste à g. R. IMPAVlDUM FERIENT RUINE. Une <lb/>

tour au milieu des flots. D. 3 c. <lb/>

150. Ant, de Lomenie. Buste à d. Dessous, MDCXXX. R.. SIC TE <lb/>

REX SEQUEBAR. Char du Soleil et Mercure. D. 5 c. <lb/>
151. Ch. de Lormes. Buste à d. Sans revers. Méd. ovale. D. 5 c. <lb/>

152. Henri, due de Lorraine. Buste à d. N. BRIOT. F. R. Mâins de <lb/>
justice et épée en sautoir. Méd. ovale. D. 4 c. <lb/>


1 53. Louvois. Buste de trois quarts. R. AD NUTUM RÉGIS. La Provi-<lb/>
dence debout, 4691. D. 6 c. <lb/>

154; Jean Lhuillier. Buste à d. R. OMNIA TUTA VIDES. Figure à <lb/>
genoux, présentant un rameau à un cavalier, 4594. D. 5 c. <lb/>
155. Nicolas Malegrassi, évêque d&apos;Uzès. Buste à d. R. IN UMBRA <lb/>

MANUS SUE PROTEXIT ME DNS. Armoirie. D. 8 c. <lb/>

1 56. Il. de Maleyssye de Pignerol. Buste, dessous G. DUPRÉ, 1844. <lb/>

R. FIDA FORTITUDINE. Un temple. D. 1 1 c. <lb/>

157. Mazarin. Buste a d. R. NUNC ORBI SERVIRE LABOR. Deux ar-<lb/>

mées en présence. D. !) c. <lb/>

4 58. Mazarin. Buste àd. WARIN, 4640. R. Lisse, plomb. D. 10 c. <lb/>
459\ De Maintenon, Buste de trois quarts. R. Lisse. D. 6 c. <lb/>

4 60. Pierre de Mandat. Buste à d. Sans revers. D. 5 c. <lb/>
161. François Miron. Buste de face. R. FR. MIRON, CONSEIL, D&apos;ES-<lb/>

TAT, etc., 4605, dans le champ. D. 4 c. <lb/>

4 62. Jéan-Bapt. Molière. Buste de trois quarts. R. SUR MENÁNDRE <lb/>
ET SUR PLAUTE IL EMPORTE LE PRIX. La Comédie tenant <lb/>

une couronne. D. 6 c. <lb/>

163. Anne de Montmorency. Buste à g. R. Les trois Grâces debout <lb/>
avec divers attributs. % p. D. 5 c. <lb/>
164. Jean Morel. Buste à d. R. ROS AONIUS MEL. LENE. Une fon-<lb/>

taine et une ruche. D. 7 c. <lb/>

165. Guillaume de Nermond. Buste à d. R. PIETATE JUSTI, etc. Un <lb/>
tombeau. D. 7 c. <lb/>

4 66. Ant. Oudart de La Motte. Buste à d., deSSOUS T. CURÉ F. R. <lb/>

LA MORT ASSURE MON TRIOMPHE. Le Génie de la musique <lb/>

sortant d&apos;un tombeau. <lb/>

167. Nicolas de Neufville. Buste à d., dessous WARIN, 1634. Sans <lb/>
revers. D. 10 c. <lb/>
168. Camille de Neufville. Pièce semblable à la précédente et de <lb/>
la même année. Elle est de Camille de Neufville, et égale-<lb/>
ment de Lyon. D. 40 c. <lb/>

169. Charles duo de Nevers et de Rhetel. Buste à d. Sans revers. <lb/>

D. 5 c. <lb/>


1 70-Charles duo de Nevers et de Rhetel. Pièce semblable. R. NEC <lb/>
RÉTRO GRADIOR NEC DEVIO. Le Soleil éclairant le globe. <lb/>

D. 5 c. <lb/>

471. Antoine Perrenot. Buste à g. R. DURATE. Ulysse attaché à son <lb/>
mât, passant devant les Syrènes. D. 8 c. <lb/>

1 72. Antoine Perrenot. Buste à g. R. DURATE. Ulysse passant de-<lb/>
vant le monstre Scylla. D. 5 c. <lb/>
473. Comte de Maurepas. Buste à d., deSSOUS N. M. GATTEAUX F. <lb/>
R. Lisse, plomb. D. 6 c. <lb/>

474. Hugues dé Pomey, seigneur de Rochefort. Buste à d., des-<lb/>

sous HIDEAU F. 1662. Sans revers. D. 11 c. <lb/>
175. Louis Prévost. BusLe à d., dessous MIVIOU. R. L&apos;Amour étei-<lb/>
gnant un flambeau. D. 6 c. <lb/>

-<lb/>

476. Louis Prévost. Buste à d., dessous DELAHAYE. R. POST FUNERA <lb/>
VIVET. Un phénix sortant des flammes. D. 6 c. <lb/>
177. Louis-Stanislas, comte de Provence. Le comte arméàcheval, <lb/>
sautant par-dessus des armes. Sans revers. D. 11 c. <lb/>

478. Jean Racine. Buste de trois quarts, dessous CATON F. R. DE <lb/>

L&apos;AMOUR IL DÉPEINT LES TRAGIQUES DOULEURS. La Tragédie <lb/>
debout, à ses pieds l&apos;Amour. D. 6 c. <lb/>

479. Paschasius Quesnel. Buste à d. R. Un livre ouvert sur lequel <lb/>
on lit : RÉFLEXIONS MORALES SUR LE NOUVEAU TESTAM. <lb/>
D. &amp; c. <lb/>

180. Cardinal de Richelieu. Son buste à d. au revers de son buste <lb/>
à d. D. 7 c. <lb/>

181 <lb/>

. <lb/>

Cardinal de Richelieu. Son buste à g., avec le chapeau de <lb/>
cardinal. R. Deux mains formant une couronne de lauriers. <lb/>

D. 5 c. <lb/>

1 82. Cardinal de Richelieu. Buste à d. R. HOC DUCE TUTA. Navire <lb/>

&quot; <lb/>

v <lb/>

à la voile. 2 p. D. 3 c. <lb/>

183. Roger dé Bellegarde. Buste à g. R. CONSTANTIA La Constance <lb/>
debout. D. 4 c. <lb/>

4 84. Ruzé d&apos;Effiat. Buste à d. R. QUIDQUID EST JUSTUM LEVE EST. <lb/>
Deux hommes nus portant le globe. D. 6 c. <lb/>

185. Charles Ruaeus. Buste à g., dessous s. CURÉ F. R. Apollon et <lb/>
Mercure debout. D. 5 c. <lb/>


1 86. Anne de Rohan princesse de Guéménée. Buste à d., WARIN. <lb/>
R. SPES DURAT AVOHUM. Aigle regardant le soleil. D. 5 c. <lb/>
187. Philippe Marnix de Saint-Aldegonde. Buste à d., 1580. R. <lb/>

Lisse. D. 3 1/2 c. <lb/>

488. Scaevola Sammartanis. Buste à d., deSSOUS CURÉ F. R. DAT <lb/>

FLORES ET FRUCTUS. Un olivier. D. 5. c. <lb/>

189. Pierre Seguier. Buste à d. R. CONVENIUNT CERTANTQUE SIMUL. <lb/>
La Justice et la Charité sacrifiant. D. 8 c. <lb/>

190. Pierre Seguier. Buste à d. R. HIC OMNIA JURE RESOLVIT. <lb/>
L&apos;Agneau pascal sur le livre des Évangiles. D. 5 c. <lb/>

191. Nicolas Brulart de Sillery. Buste à d. DUPRÉ. R. Apollon dans <lb/>

son char, faisant le tour du globe. D. 7 c. <lb/>

192. Nicolas Brulart de Sillery. Buste à d., dessous CON. BLOC. F. <lb/>

R. DISCUTIT ET COELO, etc. Le Soleil éclairant des champs. <lb/>
D. 4 c. <lb/>
193. Constantius de Silvecane. Buste à d., dessous, WARIN 1611. <lb/>
Sans revers. D. 8 c. <lb/>

194. Hector, duo de Villars. Buste à d. R. Mars et Pal las debout. <lb/>
Médaille de bronze dont les légendes et les sujets sont do-<lb/>
rés. D. 6 c. <lb/>

195. Le chancellierVillemot. Buste à droite. R. Même revers qu&apos;au <lb/>
numéro 190. D. 5 c. <lb/>

196. Jean de Talaru, 1515. Buste à d. R&quot;. ACCELERA UT ERUAS ME. <lb/>

Figure ailée soutenant un écusson. D. 5 c. <lb/>

197. Maximilien Titon. Buste à d., dessous H. ROUSSEL F. R. JOVIS <lb/>
ARMA PARAT TRIUMPHIS. Mars et Pallas assis près d&apos;un tro-<lb/>

phée. D. 5 c. <lb/>

198. Maximilien Titon. Buste à d., SI. CURÉ F. R. PARNASSE FRAN-<lb/>
ÇAIS. Les neuf Muses sur le Parnasse. D. 5 c. <lb/>
1 99. Henri de La Tour, duc de Bouillon. Buste de trois quarts. R. <lb/>

Lisse. D. 9&quot;c. <lb/>

200. Le maréchal de Toyras. Buste à d., dessous GUIL. DUPRÉ F. <lb/>
1634. R. ADVERSA CORONANT. Le Soleil entouré de nuages. <lb/>

D. 6 c. <lb/>

201. Jacques Trois Dames. Buste à d. Sans revers. D. 7 c. <lb/>
202. Turenne. Buste à d. Sans légende ni revers. D. 10 c. <lb/>


203. Guillaume du Vair. Buste à d., dessous C. FREMY, 1 621. R. <lb/>

Lisse. D. 5. c. <lb/>

204. César duc de Vendosme. Buste à d., deSSOUS LORFELIN F. R. <lb/>
Écusson barré de France. D. 6 c. <lb/>

205. Charles de Lorraine, prince de Vaudemont, Buste à d., GASP. <lb/>

1621. R.VIRTUS EST PATRUM. Aigle regardant le soleil. <lb/>

Méd. ovale. D. 5 c. <lb/>

206. S. de Vaugrigneuse. Buste de trois quarts, WARIN. R. JOVE <lb/>
DIGNUS APOLLINIS ARTE. Deux lions supportant un écus-<lb/>
son. D. 4 c. <lb/>

207. 0 sol luna nimis luces. Buste à d., dessous CHERON F. R. A <lb/>

VIRTUTE TRIMPHUS. Pégase portant une couronne. D. 7 c. <lb/>

208. France, je serai pour vous, envers tous et contre tous. Guer-<lb/>

riers prêtant serment à un roi assis. Sans revers. D. 6 c. <lb/>

209. Sceau de la connétablie et maréchaussée de France. Sans re-<lb/>

vers, plomb. D. 8 c., <lb/>

210. Hue de Miroménil, gardien des sceaux de France, etc. <lb/>
Écusson formé de trois hures de sanglier. Plomb, sans re-<lb/>

vers. D. 8 c. <lb/>

MÉDAILLES ITALIENNES <lb/>

211. Gaspard Alterius. Buste-a d. R. AD AETHERA VIRTUS. Signe <lb/>

du Lion. D. 6 c. <lb/>

212. Beatus Amedeus, dux Sabaudie. Tête à g. entourée de rayons. <lb/>

Ovale. D. 5 c. <lb/>

213. Camille Agrippa. Buste à d. R. VELIS NOLISVE. Un guerrier <lb/>
arrêtant une femme par les cheveux. D. 4. c. <lb/>

214. Alfonse, roi d&apos;Aragon et de Sicile. Buste à d. R. FORTITUDO <lb/>
MEA ET LAUS MEA , etc. Char traîné par quatre chevaux. <lb/>

D. 10 c. <lb/>

215. Jean Ansanus. Buste à d. R. VIRTUTI LIBURNI.CIVITAS, 1792, <lb/>

dans une couronne. D. 5 c. <lb/>

216. P. Candidus. Buste à d. R. OPUS PISAN1 PICTORIS. Un livre <lb/>

ouvert. D. 7 c. <lb/>


217. Antonin Caracalla. Buste à g. R. 10 SON FINE. Un jeune <lb/>
homme et un Amour près d&apos;une tête de mort. M. CCCC. LXVI. <lb/>

D. 9. c. <lb/>

218. Isotte d&apos;Arimini. Buste à g. R. Un éléphant. M. CCCC. XLVII. <lb/>

D. 8 c. <lb/>

219. Louis Arioste. Buste à d. R. PRO BONO MALUM. Une main te-<lb/>
nant des ciseaux et un serpent. D. 5 c. <lb/>

220. Louis Arioste. Buste à g. R. PRO BONO MALUM. Un cippe. <lb/>
D. 3 c. <lb/>

221. Jean Bentivoglio Hannibalis filius. Buste à d. R. Un cavalier <lb/>

armé de toutes pièces, suivi par un homme d&apos;armes égale-<lb/>
ment à cheval. D. 9 c. <lb/>

222. Jean-Nicolas Barenti. Buste à d. R. ET FLUXERUNT AQU.E. <lb/>
Moïse frappant le rocher devant les Juifs, E PIERI 1726. <lb/>

D. 8 c. <lb/>

223. Bernard-Nicolas Barbi. Buste à g. R. ISPERO IN DEO. La Foi <lb/>
debout. D. 9 c. <lb/>

224. Bartholomaeus Pandalla. Buste à g. R. CAESARLIAN UBERA-<lb/>

LITAS. <lb/>

225. Pierre Bembo. Buste à d. R. Pégase. D. 5 c. <lb/>
226. Bartholomée Pendalia. Buste à d. R. CAESARIAN LIBERALITAS, <lb/>
Guerrier assis sur une cuirasse, OPUS SPERANDEI. D. 8 c. <lb/>

227. Vincent Bovius: Buste à d. R. ANTIDOTUM VITAE, La Religion <lb/>
debout, à côté un boeuf. Plomb. D. 7 c. <lb/>

228. Louis Brogno. Buste à g. R. SPES MEA IN DEO EST. Deux mains <lb/>
jointes. R. OBUS SPERANDEI. D. 8 c. <lb/>

229. Antonius Maria Biscionus. Buste à d. R. NE TURBATA VOLENT. <lb/>
Minerve écrivant et une jeune fille formant une oouronne <lb/>
de lauriers. D. 9 c. <lb/>

230. Johannes Boccasius. Buste à g. R. Figure debout, tenant un <lb/>
serpent. D. 5 c. <lb/>
231. Bramantes. Buste à g. R. FIDELITAS LABOR. Figure assise, te-<lb/>
nant un .compas. D. 4 c. <lb/>
232. Pierre Beretinus. Buste à d. R. BENE SUPER VIRTUS TE CORO-<lb/>
NAT. Victoire couchée, tenant un sceptre, E. CHÉRON F. R <lb/>

D. 7 c. <lb/>


233. Flavius Urs. Bravet. Buste à d. R. IPSE ALIMENTA SIBI. Un <lb/>

ours. D. 6 c. • <lb/>
234. Charles Borromée. Buste à g. R. Lisse. D. 5 C. <lb/>

235. Nicolas de Carrara. Buste à g. R. OBIIT ANXO DO. MCCCXXVI. <lb/>
.Écusson surmonté d&apos;un heaume. D. 7 c. <lb/>

236. Alidoxius Carrara. Buste à d. R. ~IIIS AVIBUS CURRUQUE, etc. <lb/>
Jupiter dans un char traîné par deux aigles. D. 6 c. <lb/>
237. Marsilius major de Carrera. Buste à d. R. OBIIT ANNO MCCCXXX. <lb/>
Écusson surmonté d&apos;un heaume. D. 7 c: <lb/>

238. Francisons junior de Carrara. Buste à g. R. NEGAT ANN. <lb/>

MCCCCVl. Écusson surmonté d&apos;un heaume. D. 7 c. <lb/>
239. Marcus Tullius Oicero. Buste à d. Dessous VARIN. Sans revers. <lb/>

D. 10 c. <lb/>
240. Cicilia Virgo. Buste à g. R. Femme nue debout devant une <lb/>
licorne couchée, opus PISANI PICTORIS MCCCCXLVIII. D. 8 c. <lb/>

241. Cosme II, duo d&apos;Étrurie. Buste à d. Sans revers. D. 10 c. <lb/>
242. Cosme III. Buste à d. R. PATER IN FILIO COMPLACET SIBI. Le <lb/>

Prince assis, recevant les seigneurs de sa cour. D. 8 c. <lb/>

243. Cosme III. Buste à g. R. CERTA FULGENT&apos;SIDERA. Un navire <lb/>

en pleine mer. D. 4 c. <lb/>

244. Cosme III. Buste à d. R. GLORIA ETRUSCORUM. Statue équestre <lb/>

du prince: D. 8 c. <lb/>

245. Cosme Il. Buste à d. R. PRAEMIA VIRTUTIS. Sceptre dans, une <lb/>

couronne, entouré de boules d&apos;or. D. 3 c. <lb/>
246. Nicolas Cotoner. Buste à g. R. Écusson couronné, grand méd. <lb/>

ovale. D. 14 c. <lb/>

247. Christiana de Lorraine. Buste voilé à d. Sans. revers. D. 9 c. <lb/>
248. Le Dante. Buste lauré à g. R. Lisse. D. 5 c. <lb/>
249. Louise Deptis. Buste à d. R. ISPERO IN DEO. Femme debout en <lb/>
prière. D. 7 c. <lb/>

250. Pantaleon Dolera. Buste à d. R. UNA SALUS. Vaisseau en mer. <lb/>

D. 6 c. <lb/>

251. André Doria. Buste à d. R. Un vaisseau en mer. 2 p. D. 4 c. <lb/>

252. Ezcelinus III de Romano. Buste de face. Sans revers. D. 10 c. <lb/>


254. Ferdinand, duc de Mantoue. Buste à d, R,. ANNO DOMINI <lb/>

MDCXXXXIIII. Dans le champ. D. 4 c. <lb/>

255. Alexandre Farnèse. Buste à d. R. CONCIPE CERTAS SPES. Vue <lb/>
d&apos;une ville et d&apos;un fleuve. D. 4 c. <lb/>
256. Fabius Feronius. Buste à d. R. OPERE PULCHRIOR. La Justice <lb/>
et l&apos;Abondance couchée, dans le lointain un palais. D. 10 c. <lb/>

257. Dominique Fontana. Buste à d. R. Une obélisque. D. 3 c. <lb/>
258. Ferdinand, duc de Mantoue. Buste à g. R. Signes du zo-<lb/>

diaque et soleil. D. 4 c. <lb/>

259. Hercule Ferrata. Buste à d. R. Lisse. D. 6 C. <lb/>
260. Hippolyte Fornasarius. Buste à d. R. Le Soleil. Au-dessus une <lb/>
tête de cheval, probablement Pégase. D. 6 c. <lb/>

261. Franciscanus. Buste à g. R. Écusson. D. 4 c. <lb/>

262. Marguerite de Foix. Buste voilé à g. R. Écusson tenant à un <lb/>
arbre, sur lequel est un oiseau. D. 4 c. <lb/>

263. Christine Franoioa et Hyacinthe son fils. Leurs deux bustes <lb/>
accolés. R. COELI SERVAMUR iN usu. Deux coeurs enflammés <lb/>
sur un.autel. D. 6 c. <lb/>

264. Jacoba Franhina. Buste à d. R. MDLXXXI. Dans le champ. D. <lb/>

4 c. <lb/>

.265. François IV, duo de Mantoue. Buste à d. Dessous, G. DU-<lb/>
PRÉ, F. 4 612. D. 46 c. <lb/>

266. François Ier de Parme. Buste à d. R. La Religion et la Justice <lb/>

assises. D. 5 c. <lb/>

, <lb/>

267. Jean Gaston d&apos;Étrurie. Buste à d. R. CRESCAM LAUDE REGENS. <lb/>
Une Femme présentant une couronne au prince. F. PIERI. F. <lb/>

D. 8 c. <lb/>

268. Juliano Particini. Buste à g. R. ISPERO IN DEO. Femme <lb/>
debout en prière. D. 6 c. <lb/>

269. Joseph Prosperi. Buste à d. dessous. A SELVIUS.&apos;R. INVENIT. <lb/>
Une divinité indienne et deux Amours. D. 9 c. <lb/>

270. Jean François de Gonzague. Buste à g. R. Deux cavaliers. <lb/>

OPUS PISANI PICTORIS, D. 4 0 C. <lb/>

274. Nicolas Grimaldus. Tête à d. R. GAUDIO TUTERE MUNITIONIS. <lb/>
Figure nue couchée sous un arbre. D. 4 c. <lb/>


272. André-Pascal Gritt!. Busle du doge à g. R. Lisse. D. 4 c. <lb/>

273. François Gonzague de Mantoue. Buste à g. R. OB RESTITU-<lb/>
TAM ITALIE LIBERTATEM. Hommes de guerre à cheval et à <lb/>
pied. OPUS SPERANDEI. D. 9 c. <lb/>

274. Hippolyte Gonzague. Buste à g. R. VIRTUTISFORME Q. PRAEVIA. <lb/>
Femme dans un char, traîné par Pégase. D. 7 c. <lb/>

275. Vincent Gonzague. Buste à d. R. Saint Georges terrassant le <lb/>
dragon. D. 4. c. <lb/>

276. Galeottus Maximus. Buste à g. R. SUPERATA TELLUS SIDERA <lb/>
DONAT. Des livres sur des rayons. D. 10 c. <lb/>
277. Hercule d&apos;Esté. Buste à g. R. SUPERANDA OMNIS FORTUNA. <lb/>
La For tune debout. D. 6 c. <lb/>

278. André Gritti., Buste du doge à g. R. Église de Saint-François. <lb/>

D. 4 c. <lb/>

279. Honoré Il, prince de Monaco. Buste à d. R. Écusson soutenu <lb/>

par deux vieillards armés d&apos;une épée. D. 5 c. <lb/>
280. César d&apos;Esté. Buste à g. R. CANDORE ,ET CONSTANTIA. Aigle <lb/>
couronné. D. 4 c. <lb/>

281, Jean Paléologue. Buste à d. R. OPUS PISANI FICTORIS. Deux <lb/>
guerriers à cheval. EProN TOV niCANOV ~ztùî,PÀ(Dov. D. <lb/>

10 c. <lb/>

282. <lb/>

Lanellus Turian. Buste à d. R. VIRTUS NUNQ : DEFICIT. La <lb/>
&apos;Vertu tenant une urne sur sa tête, le peuple recueille la <lb/>
liqueur qui sort de cette urne. D. 8 c. <lb/>

283. Jacques de Soldatis. Buste à d. R. Lisse. D. 6 c. <lb/>

284. Jacques Kendal. Buste à d. R. TEMPORE OBSIDIONIS TURCORUM. <lb/>
Écusson. D. 6 c. <lb/>

283. Paul Jordan. Tête a d. R. UT UTRINQUE TEMPUS. Minerve <lb/>

debout. D. 3 c. <lb/>

286. Paul Jordan. Buste à d. R. Dans un carré on lit : RELUCANTE <lb/>

FORTUNA CORONATA VIRTUS ILLUSTRIOR. D. 3 C. <lb/>

287. Jean-François Franconibus. Buste à g. R. SECURITAS P. P. <lb/>

Mars debout. D. 4 c. <lb/>

288. Jules Il. Buste à d. R. Cavalier terrassant ses ennemis. D. 3 c. <lb/>


289. Antoine Loeva. Buste à g. R. La Renommée, le pied droit sur <lb/>
un globe. D. 4. c. <lb/>
290. Louis 11, marquis de Mantoue. Son buste à d. R. Minerve et <lb/>
la Victoire devant le prince assis. D. 7 c. <lb/>

291. Leonellus. Buste à d. R. opus PISANI PICTORIS. Trois têtes de <lb/>
face n&apos;en font qu&apos;une seule. D. 6 c. <lb/>

292. Leonellus d&apos;Esté. Buste à g. R. Un chien aveugle sur un cous-<lb/>
sin. D. 6 c. <lb/>

293. Leonellus d&apos;Esté. Buste à g. R. Deux hommes nus, portant <lb/>
chacun une corbeille. opus PISANI PICTORIS. D. 7 c. <lb/>

294. Leopold d&apos;Étrurie. Buste à g. R. Lisse. D. 7 c. <lb/>
295. Marta Litiana. Buste à g. R. ANGELI POLICIAN. Buste à g. <lb/>

D. 5 c. <lb/>

296. Louis 1er de Parme. Buste à d. R. IN VIRTUTE TUA SERVATI <lb/>
SUMUS. Boeuf, cheval et poulain paissant. D. 4 c. <lb/>

297. Marie-Madeleine d&apos;Étrurie. Buste à g. sans revers. D. 9 c. <lb/>
298. Sigismond de Malateste. Buste à g. R. Cavalier armé; dans <lb/>

le lointain un château, opus PISANI PICTORIS. D. 10 c. <lb/>

299. Sigismond Pandulf Malateste. Buste à g. R. Le château de <lb/>

Rimini. D. 8 c. <lb/>

300. Sigismond Pandulf Malateste. Tête à d. R. Guerrier tirant <lb/>

son épée entre un heaume et un écusson. OPUS PISANI <lb/>

PICTORIS. D. 9 c. <lb/>

301. Sigismond Pandulf Malateste. Buste à d. R. ISOTE ARIMI-<lb/>

NENSI. Tète voilée d&apos;Isotte. OPUS PISANI PICTORIS. D. 9 c. <lb/>

302. Sigismond Pandulf Malateste. Tête à g. R. Un bras tenant <lb/>

une palme. D. 3 c. <lb/>

303. SigismondPandulf Malateste Tête à g. R. Femme assise entre <lb/>
deux colonnes, dont l&apos;une est brisée. MCCCCXLVI. D. 4 c. <lb/>

304. Marguerite Malateste. Buste à g. R. Écusson. D. 7 C. <lb/>
305. Charles Marattus. Buste à d. Dessous. CIIERON. R. ARS GE-<lb/>

NIUSQUE SIMUL. L&apos;Art personnifié et un Génie debout. <lb/>

D. 6 c. <lb/>

306. Christophore Mauro. Buste du doge à g. R. VENETIA MAGNA. <lb/>
Venise assise. D. 4 c. <lb/>


307. Cornélius Mussus, de Plaisance. Buste à g. R. Dans le champ : <lb/>

OCULI MEI SEMPER AD DOMINUM. D. 7 C. <lb/>

308. Marie d&apos;Aragon. Buste à g. R. Lisse. D. 4 c. <lb/>
309. Ludovioui Masse. Buste à d. R. Le duc sur une estrade ha-<lb/>
ranguant son armée. 2 p. D. 4 c. <lb/>

31 0. Vincent Maripetro. Buste à d. R. REGALIS CONSTANTIA MDXXIII. <lb/>
Aigle couronné de face. D. 6 c. <lb/>

311. Vincent Mazzingus. Inscription en sept lignes. R. Trois mas-<lb/>
ses d&apos;armes. D. 4 c. <lb/>

312. Jean Médicis. Buste cuirassé à d. R. Une bataille. D. 10 c. <lb/>
313. Laurent Médicis. R. JULIEN MÉDICIS. Conjuration des Pazzy. <lb/>

Plomb. R. 7 c. <lb/>

314. Jacques Médicis. Buste à d. R. Lisse. D. 6 c. <lb/>
315. Magnus Julianus Médicis. Buste à g. R. La Vertu et la For-<lb/>
tune debout. D. 5 c. <lb/>
316. Cosme Médicis. Buste à d. R. SECURITATI THUSCORUM. Un <lb/>
port de mer. 2 p. D. 4 c. <lb/>

317. Gosme Médicis. Buste à d. R. SALUS PUBLICA. Hygie debout. <lb/>
D. 3 c. <lb/>

31-8. Gosme Médicis. Buste à d. R. EXPLICANDO IMPLICANTUR. <lb/>
Deux mains dénouant un cordon. D. 4 c. <lb/>

319. Cosme Médicis. Buste à d. R. HETRURIA PACATA. L&apos;Étrurie <lb/>
entre un lion et un loup. D. 4 c. <lb/>

3:20. Alexandre 1er d&apos;Étrurie. Buste à g. R. Lisse. D. 4 c, <lb/>
321. Alexandre de Médicis. Tète à g. R. Lisse. D. 3 c. <lb/>

322. Ferdinand de Médicis. Tête à d. R. MAJESTATE TANTUM. La <lb/>

reine des abeilles entourée de ses sujets. D. 4 c. <lb/>

323. Ferdinand de Médicis. Buste à d. R. NE TRANSEAS SERVUM <lb/>

TUUM. Un saint à genoux et trois figures debout. D. 5 c. <lb/>
324. Comme de Médicis. Buste à d. R. VICTOR VINCITUR. Deux <lb/>
guerriers -déposant leurs épées sur un autel. D. 4 c. <lb/>

325. Michel-Ange. Buste à d. R. FELICITER JUNXIT. Fragments de <lb/>
statues et instruments de sculpture et de peinture. D. 5 c. <lb/>

326. Michel-Ange. Buste à d. R. Lisse. D. 5 c. <lb/>


327. Élisabeth de Montearto. Buste à g. R. AD ASTRA. Un guerrier <lb/>
sur Pégase traversant les airs; en bas deux monts. D. 5 c. <lb/>
328. Jean Pic de La Mirandole. Buste à d. R. Les trois Grâces. <lb/>

D..8 c. <lb/>

329. Jean Pic de La Mirandole. Buste à d. R. Lisse. D. 4 C. <lb/>
330. Jean Pic de La MirandÓle et Virginius Caesarinus. Leur deux <lb/>

bustes accolés. R. ALTERA ROMAE. Deux aigles. D. c. <lb/>

331. Ulyxes Musotus. Buste à g. R. Des livres et des instruments <lb/>

de mathématiques. D. 6c. <lb/>

332. Sigismund Malatesta. R. Un temple à Rimini. D, 4 c. <lb/>
332 bis. Nicolas Ursin. Buste à g. R. Guerrier à cheval suivi de <lb/>
deux soldats à pied. D. 4 c. <lb/>

333. Jules Odescalcus. Buste à d. R. IN OMNEM TERRAM EXIVIT <lb/>
SONUS. L&apos;Amour jouant de la trompette. D. 6 c. <lb/>
334. Jules Odescalcus. Buste à d. R. NON NOVUS SED NOVITER. Le <lb/>
soleil levant. D. 6 c. <lb/>

335. Jules Odescalcus. Buste à d. R. DUX CERE. Femme endormie <lb/>
au milieu d&apos;armes. D. 4 c. <lb/>

_ <lb/>

336. Jules Odescalcus. Buste à d. R. D. G. SLRM. BRAG. DUX. Le <lb/>
soleil et un phénix au milieu des flammes. D. 3 c. <lb/>

337. Jules Odescalcus. Buste à d. R. AD. REGN. POL. CANDID. Le <lb/>

soleil levant. D. 3 c. <lb/>

338. Octave Farnèse. Buste à g. R. Apollon et Marsyas. D. 3 c. <lb/>

339. Henri II François Ier, Henri III. Trois têtes accolées à g. R. <lb/>

Trois autres têtes accolées. Plomb. D. 4 c. <lb/>

340. Philibert de Savoie. Buste à d. R. Le duc assis sur son trône, <lb/>

entouré de ses sujets. D. 4 c. <lb/>

341. Philippe Pirovanus. Buste à d. R. S A LUS NOSTRA A DOMINO. <lb/>

Vaisseau en pleine mer. D. 8 c. -<lb/>

342. Philippe Pirovanus. Buste à d. Sans revers. D. 8 c. <lb/>
343. Guido Pepulus. Buste à g. R. SIC DOCUI REGNARE TYRANNUM. <lb/>
Un vieillard et un roi jouant aux dés. opus SPERANDEr. <lb/>

Plomb. D. 8 c. <lb/>

344. Philippe-Meria Anglus. Buste à d. R. Trois guerriers à che-<lb/>

val. D. 10 c. <lb/>


345. Pisanus Pictor. Buste à g. R. F. s. K. i. x. P. F. T. v. dans <lb/>

une couronne. D. 5 c. <lb/>
346. Pompée le Grand. Buste à g. Sans revers. î). 10 c. <lb/>

347. Jean Jovianus Pontanus. Buste à d. R. URBINA. Femme de-<lb/>

bout tenant une lyre. D. 8 c. <lb/>

348. Jean Jovianus Pontanus. Buste à d. R. URANIA. Uranie de-<lb/>

bout. D. 4 c. <lb/>

349. Jérôme Prioli. Buste du doge à d. R. ADRIA., REGI. MARIS. <lb/>
Venise assise près d&apos;un vaisseau. D. 6 c. <lb/>
350 Priscianus. Buste à g. R. Un pêcheur debout sur un oiseau <lb/>

de mer. D. 10 c. <lb/>

351. Jean-Mar;e Pomedellus. Sans avers. R. Figure nue à genoux <lb/>
tenant une corbeille de fruits et de fleurs, derrière un <lb/>

amour. D. 5 c. <lb/>

352. Dyonisius de Ratraut. Buste à d. R. DIVO. PETRO MARTYRI, <lb/>

etc., inscription en 9 lignes dans le champ. D. 6 c. <lb/>
353. Réné, roi de Sicile et Jérusalem. Buste à d. R. Un poids sus • <lb/>

pendu par des cordes, OPUS PETRUS DE MEDIOLANO. D. 8 c. <lb/>

354. Frédéric de Rioois, Buste à d. R. COMPAGNIA NON VO CHE <lb/>
VILEN covi. Un serpent et un hérisson. D. 9 c. <lb/>
355. Marquis Riccardi. Buste à d. R. EGENTIUM VOTIS. L&apos;Abon-<lb/>
dance et une femme assise avec deux enfants devant un <lb/>
grand bâtiment. D. 8 c. <lb/>
356. Jules Romain. Buste à g. Dessous, VARIN. Sans revers. D. <lb/>

10 c. <lb/>

357. François de Sangallo. Buste à g. R. DURABO. Un chien debout <lb/>
devant un terme. D. 7 c. <lb/>

358. François de Sangallo. Buste à g. R. OPUS M. D. L. I. Un clo-<lb/>
cher dans une couronne. D. 7 c._ <lb/>

359. André Santio Pictor. Buste à g. R. Lisse. D. 6 c, <lb/>

360. Antoine Sarzanella. Buste à d. R. Femme assise, tenant un <lb/>
bouclier, à ses côtés un chien. D. 7 c. <lb/>

361. Conne Soallie, Buste à g. R. OP. BAPT. ELIE DE JANUA. Un cerf <lb/>
couché. D. 4 c. <lb/>

362. Luc.-An. Seneca. Buste à d. Sans revers. D. 10 c. <lb/>


363.. Claude de La Sengle. Buste à g. R. Lissé. D. 4 C. <lb/>
364. Galeas Marie Sforce. Buste à g. R. FRANÇOIS SFORCK. Buste <lb/>

à d. D. 4 c. <lb/>

365. François Sforce. Buste à g. R. CLEMENTIA ET ARMIS PARTA. <lb/>
Le roi à cheval, sous un dais, pardonnant à ses ennemis. <lb/>

D. 4 c. <lb/>

366. François Sforce. Buste à g. R. Une tête de cheval et des livres. <lb/>

OPUS PISANI PICTORIS. D. 9 C. <lb/>

367. Pierre Strozzi. Buste à d. R. QUO ME FATA VOCANT. Mercure <lb/>

volant. D. 7 c. <lb/>

368. Philippe Strozzi. Buste à g. R. Un aigle, un serpent et un <lb/>
écusson dans une forêt. D. 4 0 c. <lb/>

369. Pierre Strozzi. Buste à d. R. QUAM DULCIS EXEMPTO LIBERTAS. <lb/>

Cheval libre. D. 5 c. <lb/>

370. L. Cor. Syllà cos. Buste à d., dessous, VARIN. Sans revers. <lb/>

D. 10 c. <lb/>

371. Jean Tornabonus. Buste à d. R. FIRMAVI, Une femme en <lb/>

prière, au-dessus le Saint-Esprit. D. 9 c. <lb/>
372. Le Tasse. Buste à d. R. Un âne paissant. D. 4 c. <lb/>

373. Jean-Louis Tuscanus. Buste à g. R. VICTA JAM FATIS AGITUR. <lb/>
Neptune dans un char traîné par des Hippocampes. D. 4 c. <lb/>

374. Jean-Louis Tuscanus. Buste à g. R. QUID NON PALLAS. PallaS <lb/>
debout. % p. D. 3 c. <lb/>
375. Vincent, duc de Mantoue. Buste à g. R. DOMINE PROBASTI. Un <lb/>
creuset au milieu des flammes. D. 4 c. <lb/>
376. Victorinus Feltrensis. Buste à g. R. Le pélican et ses enfants. <lb/>

D. 6 c. <lb/>

377. Victor-Amédée II, roi de Sardaigne. Buste à g. R. PROPU-<lb/>

GNATA. ET PACATA. La Savoie assise sur une urne, etc. <lb/>

D. 6 c. <lb/>

378. Jean de Vallet, grand maître de l&apos;ordre de Jérusalem. Buste <lb/>

à g. Sans revers. D. 5 c. <lb/>

379. Jean de Vallet. Buste à d. R. UNUS X MILLIA. David coupant <lb/>

la tête à Goliath. D. 5 c. <lb/>

-<lb/>

380. Hyeronimus Vida. Buste à d. R. QUOS AMARUNT DU. Pégase <lb/>

volant. D. 3. c. <lb/>


381. Vincent Il de Mantouç. Buste à g. R. FERRIS TANTUM INFEN-<lb/>

sus. Chien debout. D. 4 c. <lb/>
382. Vincent Costagutus. Buste à d. R. iN ANTII LITTORE EXSTRUCTA. <lb/>
Vue d&apos;un porL de mer. D. 4 c. <lb/>

383. Jacques fructuosi indicus. Buste à d. R. A FRUCTIBUS BONUM <lb/>
COGNOSCISTIS. Un palmier. D. 4 c. <lb/>
384. Santes de Vandis. Buste à g. R. Inscription en onze lignes <lb/>
dans le champ D,4c. <lb/>

385. Caesar Scipio Rom anus. Buste à g. R. INVICTUS FEDERICUS <lb/>
URRINI, etc. Une cuirasse, une épée, un globe et différents <lb/>
autres symboles, dessous un aigle, OPUS CLEMENTIS UBINA-<lb/>

TIS. D. 9 c. <lb/>

386, Ferdinand d&apos;Urbin comte de Mons. Buste à g. R. Un cava-<lb/>
lier armé. OPUS SPERANDEI. D. 8 c. <lb/>

MÉDAILLES PAPALES. <lb/>

387. Martin V. Buste à g. R. OPTIMO PONTIFICI ROMA. Rome assise. <lb/>

D. 3 c. <lb/>

388. Calliste III. Buste à g. R. Écusson, bonnet. pontifical et deux <lb/>
clefs en aaitoir. D. 4 c. <lb/>

389. Pie Il. Buste à g. R. OPTIMO PRINCIPI dans une couronne. <lb/>

D. 4 c. <lb/>

390. Paul Il. Buste à g. R. AEDES CONDIDIT, etc. Porte d&apos;une <lb/>

ville. D. 3 c. <lb/>

391. Sixte IV. Buste à g. R. PARCERE SUBJECTIS ET DEBELLARE SU-<lb/>

PERBOS. La Constance debout. D. 6 c. <lb/>

392. Sixte IV. Buste à g. R. HEC DAMUS IN TERRIS, etc. Deux <lb/>
moines debout, mettant la tiare sur la tête du Saint-Père <lb/>
assis. 2 p. D. 4 c. <lb/>
393. Sixte IV. Buste à g. R. CURA RERUM PUBLICARUM. Pont sur le <lb/>
&apos;l ibre. D. 4 c. • <lb/>

394. Innocent VIII. Buste à g. R. JUSTITIA PAX COPIA. La Justice, <lb/>

la Paix et l&apos;Abondance debout. D. 5 c. <lb/>

395. Jules III. Buste à d. R. H.EC PORTA DOMINI. Porte d&apos;un temple. <lb/>

D. 4 c. <lb/>


396. Léon X. Buste à d. R. SCUTA COMBURET IGNIS. La Paix brûlant <lb/>
des boucliers. D. 4 c. <lb/>

397. Paul III. Buste à g. R. DOMINUS CUSTODIT TE. Une bataille. <lb/>

D. 4 c. <lb/>

398. Paul III, Buste à d. R. Un griffon et un serpent dans une <lb/>

couronne. D. 6 c. <lb/>

399. Marcel Il. Buste à g. R. Femme lisant dans un livre et tenant <lb/>

un gouvernail. D. 7 c. <lb/>
400. Adrien VI. Buste à g. R. Le pape couronné de la tiare en <lb/>
présence de son armée. D. 4 c. <lb/>

401. Clément VII. Buste à d. R. Lisse. D. 8 c. <lb/>
402. Pie IV. Buste à g. R. INDULGENTIA PONT. Le pape faisant <lb/>
grâce à des prisonniers. D. 7 c. <lb/>

403. Paul IV. Buste à d. R. La Religion marchant, portant un livre <lb/>

et le saint ciboire. D. 8 c. <lb/>

4.04. Grégoire XIII. Buste à d. R. SPES OPIS EJUSDEM, Sujet allé-<lb/>

gorique. D. 6 c. <lb/>

405. Grégoire XIII. Buste à g. R. Deux figures à genoux devant <lb/>

la Religion assise. D. 5 c. <lb/>

406. Grégoire XIII. Buste à g. R. VlGILAT. Un dragon devant un <lb/>

temple. D. 4 c. <lb/>

407. Grégoire XIII. Buste&apos;à g. R. Le pape frappant à la porte <lb/>
d&apos;une église. D. 3 c. <lb/>
408. Sixte V. Buste à d. R. PERFECTA SECURITAS. Figure couchée <lb/>
près d&apos;un arbre. D. 3 c. <lb/>
409. Sixte V. Buste à d. R. FONS FELIX. Un pont. D. 4 c. <lb/>
410. Grégoire XIV. Buste à d. R. DIEBUS FAMES SATURANS. Cérès <lb/>
debout.&apos;D. 3 c. <lb/>

414. Léon XI. Buste à g. R. Lisse. D. 8 c. <lb/>
412. Paul V Borghèse. Buste à d. R. COL: IUL. FANESTRIS, Vuedu <lb/>

port Borghèse. D. 5 c. <lb/>

413. Paul V Borghèse. Buste à d. R. PORTA RESTITITA PALAT. <lb/>

VATICANI. Porte du Vatican. D. 5 c. <lb/>

414. Paul V Borghèse. Buste à g. R. SECURITAS POPULI. Un port. <lb/>

D. 5 c. <lb/>

415. Paul V Borghèse. Buste à d. R. ET PORT.E INFERL NON PRAE-<lb/>

VALENT. Le Vatican. D. 5 c. <lb/>


4.16, Paul V Borghèze. Buste à g. R. PONTIFICIS COMMODITATI. Un <lb/>

palais. D. 3 c. <lb/>

417. Urbain VIII. Buste à d. R. NUNC REPERFECTO. Un port. <lb/>

D. 4 c. <lb/>

418. Urbain VIII. Buste à d. R. Cérès assise à ses côtés, la Paix et <lb/>

un soldat. D. 4 c. <lb/>

419. Alexandre VII. Buste à g. R. ET FERA MEMOR BENEFICE. Un <lb/>
lion léchant les pieds d&apos;un gladiateur. D. 9 c. <lb/>
420. Alexandre VII. Buste à d. R. FUNDAMENTA FJUS IN MONTIBUS <lb/>

SANCTIS. Un cirque, dans le lointain un palais. p. 7 c. <lb/>
421. Innocent XI. Buste à d. Sans revers. D. 9 c. <lb/>
422. Innocent XI. Buste à droite. R. La Renommée et des Amours <lb/>
soutenant un écusson sur lequel on lit : FECIT ENIM MIRA-<lb/>

BILIA IN VITA SUA. D. 6 C. <lb/>

423. Clément XI. Buste à d. Sans revers. D. 13 c. <lb/>
424. Clément XI. Buste à d. R. ROBUR AB ASTRIS. Guerrier couché <lb/>
près d&apos;un lion. D. 3 c. <lb/>

MÉDAILLES DE CARDINAUX ET RELIGIEUSES. <lb/>

425. Charles Borromée. Buste à g. R. L&apos;Agneau pascal sur un au-<lb/>

tel. D. 5 c. <lb/>

426. Divus Thomas de Aquino. Buste à d. R. RORATE COELI DESU-<lb/>
PER. Un palmier. D. 7 c. <lb/>
427. Emmanuel -Théodore, cardinal de Bouillon. Buste à d. R. <lb/>
ANN. JUB. M DCC. Porte d&apos;une église. D. 5 c. <lb/>
428. Federicus cardinalis Cornelius, Buste à d. R. DIVAE THERESIAE <lb/>
SACELLUM, etc. Dans le champ, longue inscription en onze <lb/>
lignes D. 4 c. <lb/>

429. Flavius card. Chisius. Buste à d. R. JUSTIAE ET VERITATI. <lb/>
La Justice et la Vérité assise. D. 6 c. <lb/>
430. Francisous episcopus Portvent. Buste à d. R. IN HONOREM DEI-<lb/>

PARAE VIRG., etc. Temple. D. 7 c. <lb/>

431. Jean Cornelius, doge de Venise. Buste à g. R. Buste du car-<lb/>

dinal Frédéric Cornélius. D. 4 c. <lb/>


432. François, évêque de Port-Vendres. Buste à d. R. Trois <lb/>
abeilles et une inscription en cinq lignes. D. 5 c. <lb/>

433. François-Marie, cardinal Brancatius. Buste à d. R. NEC IPSA <lb/>
IN MORTE RELINQUAM. Un lion étendu sur le dos, près de <lb/>
ruines. D. 7 c. <lb/>

434. Hippolyte Estemis cardinal. Buste à d. R. MUNITA GUTTUR <lb/>
CANES CONTEMNIT. Homme assis, mettant un collier à un <lb/>
chien. D. 5 c. <lb/>

435. Julius, cardinal Saohettus. Buste à g. R. Dans un écusson <lb/>

URBANO VII REGNANTE ANNO SAL. MDCXXXIX. D. 5 c. <lb/>

436. Jam de Liverlos, évèque de Liége. Buste à d. R. NEC METU <lb/>

NEC INVIDIA. Une balance. D. 5 c. <lb/>

437. Louis, cardinal Ludovisius. Buste à d. R. Une église. D. 6 c. <lb/>
438. Louis, cardinal Ludovisius. Buste à d., tenant le livre des <lb/>
Évangiles. R. Longue inscription en dix lignes. D. 6 c. <lb/>

439. Ludovicus cardinal Porto Carrero. Buste à g. R. Un port et <lb/>
la Renommée sur une base sur laquelle on lit : BAC DUCE <lb/>

CUNCTA PLACENT. D. 4 c. <lb/>

440. Maph., cardinal Barberin. Buste à d. Sans revers. D. -9 c. <lb/>

441. Pierre Oliva, de la Société de Jésus. Buste à d. R. Le saint <lb/>
s&apos;envolant au ciel, soutenu pardesanges. D. 6 c. <lb/>

442. Hieronymus Saffer. Buste à g., tenant un crucifix. R. GLA-<lb/>
DIUS DOMINI SUPER TERRAM, etc. Main tenant une épée me-<lb/>
naçant la terre, à gauche une-colombe semblant la protéger. <lb/>

D. 9 c. <lb/>

443. Julo Veneto, etc. Buste à d. R. Armes pontificales. Ovale. <lb/>

D. 4 c. <lb/>

441. Clément de Ruvere. Buste à d. R. JULIEN, ÉVÊQUE D&apos;OSTIE. <lb/>
Busle à d. D. 6 c. <lb/>

445. Julien Ruvere. Buste à&apos; g. R. VITA SUPERA. Dans un vaisseau <lb/>

une femme assise, un lion, une colombe et un aigle, D. 7 c. <lb/>
446. Un Concile. Cardinaux assis, derrière une foule de person-<lb/>
nages. R. Dieu entouré de ses saints. D. 7 c. <lb/>
447. Adrien Van Gienorm. Buste à g., entouré de trois écussons. <lb/>
R. Lisse. D. 8 c. <lb/>

« <lb/>

t <lb/>


448. Buste à g. de Jésus-Christ. R. Buste à d. de SAINT PAUL. <lb/>

D. 9 c. <lb/>

449. Buste à g. de saint Pierre. R. Église fondée à Gand par <lb/>

Joachim Arsenius. D. 6 c. <lb/>

450. Joseph Ferrerius, vice-légat d&apos;Avignon. Buste à d. R. ROMA <lb/>

DABIT QUONDAM QUAS DAT AVENIO CLAVES. Vue de la ville <lb/>
d&apos;Avignon. D. 5 c. <lb/>

451 <lb/>

. <lb/>

Charles de Bourbon. Buste à g. R; ECCE AGNUS DEI. Le bon <lb/>
Pasteur portant un agneau. Ovale. D. 4 c. <lb/>

452. Jacques, Cardinal de Angelis. Buste à d. R. Buste du mar-<lb/>

quis Jean-Philippe, équier, etc. D. 3 c. <lb/>

453. G. Destouville, cardinal-évêque de Rouen. Buste à d. R. Les <lb/>
armes du cardinal. D. 4 c. <lb/>

MÉDAILLES ALLEMANDES, POLONAISES ET AUTRES. <lb/>

454. Anne, princesse d&apos;Anhalt. Buste à d. R. Lisse. Ovale. <lb/>

D. 4 c. <lb/>

455. August. p. a. a. m. Buste à d. R. SILENDO ET SPERANDO. <lb/>
Un cygne. D. 5 c. <lb/>

456. Pierre Br!us. Buste à d. Sans revers. Ovale. D. 6 c. <lb/>
457. Barbara Burchrard. Longue inscription en treize lignes. <lb/>
R. L&apos;Adoration des Bergers. Argent, doré. D. 6 c. <lb/>

458. Charles IX, roi de Suède. Buste casqué à g. R. Une bataille. <lb/>

D. 5 c. <lb/>

459. Christine. Buste à d. R. FORTIS ET FELIX. Un lion sur un <lb/>

globe. D. 6 c. <lb/>

460. Philippe, sire de Croy. Buste à d. R. DE PORCEAN, COMTE <lb/>
DE BAUMONT. Une main tenant une ruche entourée d&apos;a-<lb/>

beilles, D. 3 c. <lb/>

46,1. Calvin. Son buste à g. Sans légende; sans revers. D. 11 c. <lb/>
462. Jean-Baptiste Castillon. Buste à g. R. LIPPA CAPTA. Femme <lb/>
soutenant un trophée. <lb/>


463. Charles-Louis, comte palatin du Rhin. Buste à d. R. FELICI-<lb/>

TER. Femme debout tenant une épée entourée d&apos;un ser-<lb/>

pent. D. 6 c. <lb/>

464. Christiern, roi de Suède. Buste de face. R. A. GOR. 1513. <lb/>
REGN; 9. OBIIT 1559 AET. s. 72. Argent. D. 6 c. <lb/>
465. Nicolas Duodo. Buste à g. R. ROMANIS BASILISCIS PARES. Un <lb/>
cimetière. <lb/>

466. Albert Durer. Buste à g. Sans revers. D. 5 c. <lb/>

467. Albert Durer. Buste à d. R. RELIQUUM DATURA INDIA, L&apos;Inde <lb/>
apportant des présents. D. 3 c. <lb/>

468. Albert Durer. Buste à d. R. Lisse. D. 4 c. <lb/>

469. Ernest, comte de Mansfeld. Buste à d. R. FORCE M&apos;EST <lb/>

TROP. Écusson. <lb/>

470. Ferdinand III, empereur d&apos;Autriche. Buste de face. R. ÉLÉO-<lb/>

NORE, impératrice. Buste de face. D. 5 c. <lb/>

471. Ferdinand II, empereur d&apos;Autriche. Buste à d. R. légitime <lb/>

CERTANTIBUS. Tête de face entre quatre couronnes. D. 4 c. <lb/>
472. Gustave-Adolphe. Buste à g. Sans revers. D. 6 G. <lb/>

473. Gustave-Adolphe. Buste de face. R. Gustave-Adolphe sous les <lb/>
traits de l&apos;archange foulant aux pieds les hérétiques et les <lb/>
papistes. D. 5 c. <lb/>

474. Gustave-Adolphe. Buste-de face, sans revers, incrusté dans <lb/>
une boîte. D. 4 c. <lb/>
475. Gustave-Adolphe. Buste à d. R. ET VICTRICIBUS ARMIS. La <lb/>
Foi et la Force debout. <lb/>
476. Gustave-Adolphe. Buste de face. R. Une épée couronnée <lb/>
entre deux palmes. D. 4 c. <lb/>

477. Charles-Gustave. Buste à g. R. A DEO ET CHRISTINA Le roi <lb/>
couronné par Christine. D. 4 c. <lb/>

478. Guillaume, prince d&apos;Orange. Buste à d. R. CHARLOTTE DE <lb/>
BOURBON, etc. Buste à g. Médaillon signé i. w. 1577. <lb/>

D. 4 c. <lb/>

479. Jean-Baptiste Hovwaert. Buste à d. Signé ALEXANDER P. <lb/>
1578. IIOUDT MIDDELMATE. D. 6 c. 1/2. <lb/>

480. Jean Hus. A d. R. Jean Hus sur le bûcher. 4415. D. 4 c. <lb/>


484, Aulre pn étain. <lb/>

482. Henri-Jules de Brunswick, évêque d&apos;Hildesheim. Ovale. <lb/>

D. 3 c. <lb/>

483. Jean-Georges, margrave de Brandebourg. Buste à d. R. <lb/>
ARMIS. 1592. Médaillon ovale en argent. D. 3 c. <lb/>
484. Jeau-Frédéric, électeur de Saxe. Buste de face. R. NON FRUS-<lb/>
TRA, etc. Combat de cavaliers. 4 537. Médaillon en argent <lb/>
doré, signé G. 4 c. 1/2. <lb/>

485. Jean-Frédéric, duc de Brunswick. Buste à g. R. EX DUBIS <lb/>

GLORIA. 4669. Palmier. Médaille signée i. F. TRAVANVS. <lb/>

D. 5 c. <lb/>

486. Don Juan d&apos;Autriche. Buste à g. R. VENt ET VICI. Combat de <lb/>

Lépante. D. 4 c. <lb/>

487. Joachim-Ernest, margrave de Brandebourg. Buste de face. <lb/>

R. IIIS TANDEM FRETUS OVABO. CUM PRIVI CAES. Mars et <lb/>
Minerve. Médaillon ovale, en argent, signé c. MALLER. <lb/>
D. 3 c. 1/2. <lb/>

488. Joseph II, Frédéric II. Bustes affrontés. Exergue : GERMANIA <lb/>

GAUDET. R. 1 3 mai 4779, etc. Argent. D.. 4 c. 1/2. <lb/>

489. Charle-Louis, comte palatin, etc. Ruste à d. R. UTRIUSQUE <lb/>

TUTELE. D. 8 C. <lb/>

490. Léopold d&apos;Autriche. Buste à g. R. DISSIPAVIT, etc. 1697. <lb/>

D. 8 c. <lb/>

/ <lb/>

491. Louis, comte palatin. Buste à d. D. 4 c. <lb/>
492. Martin Luther. 4571. Buste de face. D. 8 c. <lb/>

493. Georgius Loxanus Silesius Eques. Buste à d. R. Écusson <lb/>
sur un trophée d&apos;armes. D. 4 c. 1/g. <lb/>
494. Martin Luther. Plaque en repoussé. Signé E. SOHRLING. <lb/>

D. 4 c. <lb/>

495. Maximilien-Henri, archevêque de Cologne. Buste à d. R. <lb/>
SUBLIMIA SCOPUS. Pégase. D. 5 c. <lb/>
496. Maximilien 11, empereur. Buste à d. R. DOMINUS PROVIDE-<lb/>
BIT. Aigle et globe. D. 3 c. <lb/>

497. Maximilien Il. Buste à d. R. Plaque signée AN : AB : Étain. <lb/>

D. 6 c. <lb/>
498. Marie de Bourgogne. Buste à d. R. Maximilien ler. D. 5 c. <lb/>


499. Philippe Mélanchton. Buste à g. R. PSAL. 36. SUBDITUS <lb/>
ESTO DEO, etc. 1543. Signé TH. en monogramme. D. 4 c. <lb/>

1 <lb/>

500. Autre; mêmes types et légendes. D. 4 c. 1/2.. <lb/>

501. Marguerite d&apos;Autriche. Buste à d. ACT. 45,. R. FAVENTE DEO. <lb/>

La Justice sur un rocher. D. 6 c.. <lb/>

502. Maurice de Nassau. Buste de face. R. TANDEM FIT SURCULUS <lb/>
ARBOR. Médaillon ovale en argent, signé c. MALLER. <lb/>

D. 3c,1/2. <lb/>

503. Maurice de Nassau. Buste de face. Signé AR. D. 10 C. <lb/>

50.. Maurice de Nassau. 1615, Médaillon ovale. D. 4 c. <lb/>
505. Maximilien, roi de Bohème. Buste à g. <lb/>
506. Louise-Marie, reine de Pologne. Buste a d. R. lN PROTEC-<lb/>
TIONE, etc. 1659. Médaille bronze doré, avec belière. <lb/>
D. 4 c. 1 /2. <lb/>
507. Maximilien-Emmanuel de Bavière. Buste à d, R. HERC( LI <lb/>
PAClFERO. Médaille de H. Rousse1. 1697. D. 7 c. 1/2. <lb/>

508. Jean Olearius. Buste de face. R. SICUT OLEA, etc. Olivier et <lb/>

Palmier. 1682. Médaille ovale en argent. Signé B. L. 4 c. <lb/>

509. Camille. V. Marc, Maximus. Buste à d. R. AD NULLIUS OC-<lb/>
CURSUM, Lion. 1692. Médaille signée P. s, M. D. 5 c. <lb/>
510. Dilectae D. Mariée Robin. Buste à d. D. 4 C. <lb/>

511. Pierre de Castille. PETRUSDEI GRATIA, etc. Aimes de Castille <lb/>
et de Léon. R.-Buste à g. DOMINUS, etc. D. 6 c. <lb/>

512. Alexandre Petion. Buste à g. Sans revers. D. 1 c. <lb/>

513. Pierre Alexiowitz, empereur de Russie. L&apos;empereur à cheval. <lb/>

R. Hercule debout avec sa massue, au milieu d&apos;armes. <lb/>

D. 6 c. <lb/>

511. Marquis de Rostaing. Buste à d. R. Deux Amours apportant <lb/>
une couronne, au-dessous un tombeau. D. 6 c. <lb/>

_515. Rodolphe III. Buste à g. R. Aigle regardant le soleil, dans <lb/>

une couronne. SALUTI PUBLICS. Argent doré. D. 5 c. <lb/>

516. Rodolphe III. L&apos;empereur à cheval. R. Écusson entouré de <lb/>

lettres couronnées. Argent doré. D. 4 c. <lb/>

517. Jean Sigismond, roi de Hongrie. Buste de faco. Sans revers. <lb/>

D. 8 c. <lb/>


518 Jean III Sobieski, roi de Pologne. Buste à d. R. PAX FUNDATA <lb/>

CUM MOSCHIS. Un Polonais et un Moscovite se donnant la <lb/>
main. D. 6 c. <lb/>

519. Sigimmond-Auguste, roi de Pologne. Buste de face. Sans <lb/>

revers. D. 8 c. <lb/>

520. Jean III Sobieski. Buste de face. R. PATRIS AD VESTIGIANATI. <lb/>

Aigle et aiglons volant vers le soleil. D. 6 c. <lb/>

521. Alexandre Swartz. Buste à g. Sans revers. Médaille en argent, <lb/>

le champ en émail. D. 7 c. <lb/>

522. Le serment des trois Suisses. R. Dans le champ les écussons <lb/>
des treize cantons. Argent doré. D. 5 c. <lb/>
523. Marie-Thérèse. Buste à g. R. UNA EST QU.E REPARET. Aigle <lb/>
sur un cippe, arbres et trophée d&apos;armes. D. 8 c. <lb/>
524. Martin Tromper. Buste de face. F. POOLE. R. Un combat <lb/>

naval. Argent. D. 7 c. <lb/>

525. Frédério-Ulrio, duc de Brunswick. Le duc a mi-corps à d. R. <lb/>

ELECTERIS AN FRANGERIS, Le vent soufflant sur un chêne. <lb/>

D. 7 c. <lb/>

526. Les frères de Witt, Leurs bustes affrontés. R. Les deux frères <lb/>

dévorés par des bêtes féroces. D. 7 c. <lb/>

527. Guillaume Frolioh. Buste à d. R. Écusson, 1552. D. 4 c. <lb/>
528. Guillaume, prince d&apos;Orange. Une inscription flamande en <lb/>
creux. R. Vue d&apos;une vi1le avec canaux, -et navires y cir-<lb/>

culant. D. 6 c. <lb/>

529. Médaille en argent représentant le baptême de Jésus-Christ. <lb/>

• <lb/>

R. Une longue inscription allemande en dix lignes. D. 5 c. <lb/>

530. Médaille d&apos;argent. Un combat, A DOMINO VENIT PAX ET VIC-<lb/>
TORIA. Sans revers. D. 5 c. <lb/>

MÉDAILLES ANGLAISES. <lb/>

531. Édouard VI. Buste à g. R. CORONATUS EST, etc. Longue <lb/>
inscription en latin, en hébreu et en grec, composé de treize <lb/>
lignes. D. 6 c. <lb/>

532. Charles 1er et Marie. Leurs bustes accolés. R. La Justice et la <lb/>

Paix s&apos;embrassant. Plomb. D. 8 c. <lb/>


533. Charles Ier et Marie. Leurs bustes affrontés. LILlA PROPA-<lb/>
GATEUR IN ORBEM. R. Un Amour tenant une épée et une <lb/>
fleur de lys. D. 4 c. <lb/>

534. Cromwell. Buste à g. R. PAX QUAERITUR BELLO. Un Lion sou-<lb/>
tenant un écusson. D. 4 c. <lb/>

535. Charles Il. Buste de face. R. PSAL 89, etc. La Renommée <lb/>

volant au dessus d&apos;une flotte. D. 7 c. <lb/>

536. Marie&apos; l, Buste à g. R. CAECIS VISUS, TIMIDIS QUIES. Femme <lb/>

assise brisant des armes. D, 7 c. <lb/>

537. Guillaume et Marie. Leurs bustes accolés. R. Différents per-<lb/>
sonnages debout devant un trône. D. 6 c. <lb/>
538. André Ragell. Buste à g. R. ALTUM CONSCENDIMUS ALTO. Caron <lb/>
dans sa barque. D. 6 c. <lb/>

539. Daniel Wray, Anglus. R. Dans le champ, NIL ACTUM REPU-<lb/>

TANS CUM QUID SUPERESSET AGENDUM. D. 7 C. <lb/>

540. Henri Newton. Buste à d. R. Minerve et la Vérité debout. <lb/>

D. 9 c. <lb/>

MÉDAILLES ESPAGNOLES. <lb/>

544. Charles-Quint. Buste à d. R. Lisse. D. 9 c. <lb/>

542. Charles-Quint. Autre. Sans revers. D. 7 c. <lb/>

543. Charles-Quint. Buste à d. Tenant le sceptre et le globe. R. <lb/>
PLUS ULTRA. Aigle couronné, entre les deux colonnes <lb/>
d&apos;Hercule. D. 5 c. <lb/>

544. Charles-Quint. Buste à d. R. Jupiter foudroyant les Titans. <lb/>

D. 4 c. <lb/>

545. Charles-Quint. Buste àd. R. Colonnes d&apos;Hercule au milieu de <lb/>

la mer. Dans le champ, MDXXXI. D. 4 c. <lb/>

f <lb/>

546. Philippe II. Buste cuirassé à d. R. JAM ILLUSTRABAT OMNIA. <lb/>

Apollon dans un char. D. 7 c. <lb/>

547. Philippe II. Buste à g. R. VIRTUS NUNQ. DÉFICIT. La Vertu <lb/>

portant sur la tête un vase, d&apos;où sort une liqueur que le <lb/>
peuple recueille. D. 8 c. <lb/>


548. Philippe IL Buste à g. R. L&apos;Arabie apportant ses produits à <lb/>

l&apos;Espagne. D. 4 c. <lb/>

549. Philippe Il. Buste à g. R. La Paix debout et des armes amon-<lb/>

celées devant le temple de Janus. D. 4 c. <lb/>

550. Charles-Quint et Philippe Il. Leurs bustes accolés. R. Les <lb/>

colonnes d&apos;Hercule. D. 4 c. <lb/>

55,1. Philippe III. Buste à d. couronné par la Victoire. R. FIDE-<lb/>
LITAS PANORMI GLORIA. Aigle-sur un foudre. D. 5 c., <lb/>

552. Albert. Buste à d. R. Élisabeth, Buste à g. D. 4 c. <lb/>

553. Philippe III, Buste à d. Sans revers. D. 5 c. <lb/>

554. Philippe III. Buste de face. R. SPES FUTURA. Une ancre. <lb/>

D. 5 c. <lb/>

555. Philippe IV. Buste à d. R. Couronne dans laquelle il y a une <lb/>
croix, une.épée et un sceptre en sautoir. D. 4 c. <lb/>

556. Philippe V. Le roi à cheval. R. ADVENTUI PRINCIPIS. Naples <lb/>
assise au bord de la Mer. D. 6 c. <lb/>

557. Philippe V. Buste à d. R. Buste de Marie-Louise à g. D. 5 c. <lb/>

558. Charles III, Buste à d. R. La Justice et la Paix s&apos;embrassant. <lb/>

D. 5 c. <lb/>

559. Ferdinand DavaloB. Buste à d. R. Hercule cueillant les <lb/>
pommes du jardin des Hespérides. D. 6 c. <lb/>

560. François de Monoade. Buste à d. R. SECRETA DUCUM CONSILIA. <lb/>
Un Centaure. R. 4 c. <lb/>

561. Ferdinand, duc d&apos;Albe. Buste à d. R. VENI ET VICI. Un com-<lb/>
bat. D. 4 c. <lb/>

562. Honoratus Joannius. Buste à d. R. Femme debout, à ses <lb/>
pieds un serpent enroulé. D. 7 c. <lb/>

5q3. Gaspard Gusman, duc de San-Luca. Buste à g. R. Écusson. <lb/>

D. 5 c. <lb/>


MONNAIES ROYALES DE FRANCE. <lb/>

564. Charlemagne. Metullo. 3 p. <lb/>
565. Charles le Chauve. Angers, Tours. 2 p. <lb/>
566. Charles le Chauve. Evreux. <lb/>

567. Charles III. Metal0. Denier et obole. 3 p. <lb/>

568. Charles VII, Bourges, Charles VIII, Paris. 5 p. <lb/>
569. Philippe-Auguste. Paris, Arras. 6 p. <lb/>
570. Louis IX. Gros tournois et deniers tournois. 8 p. <lb/>

571. Philippe III. Deniers et oboles tournois. 5 p. <lb/>

572. Philippe V. Aignel. Or. 2 p. <lb/>
573. Philippe V. Gros tournois, 1/2 et deniers. 17 p. <lb/>

574. Louis X. Gros tournois. 1 p. <lb/>

575. Charles IV. Gros tournois et 1 /2 tournois. 6 p. <lb/>

576. Philippe VI. Écu et pavillon. Or. 2 p. <lb/>
577. Philippe VI. Gros tournois, deniers parisis. 9 p. <lb/>

578. Jean Il. Mouton, écu. Or. 3 p. <lb/>
579. Jean Il. Gros tournois. 9 p. <lb/>

580. Charles V. Franc à pied, Franc à cheval. Or. g p. <lb/>

581. Charles V. Blanc au K couronné. 5 p. <lb/>

582. Charles VI. Écu et 4/2 écu. Or. 5 p. <lb/>
583. Charles VI. Blancs et 1/2 blancs. 13 p. <lb/>

584. Henri VI. Blancs et 1/2 blancs au lion passant. 7 p. <lb/>

585. Charles VII. Blancs et 1/2 blancs. 22 p. <lb/>

586. Louis XI. Deux écus et un 1 /2 écu à la couronne. 3 p. <lb/>

587. Louis XI. Blancs et 1 /2 blanc. 9 p. <lb/>

588. Charles VIII. Écu au soleil. Or. 2 p. <lb/>
589. Charles VIII. Gros blancs, dont plusieurs pour le Dauphiné, <lb/>

1 /2 blancs et liards. 20 p. <lb/>


590. Louis XII. Écu d&apos;or accosté de deux porc-épics. Or. 2 p. <lb/>

591. Louis XII. Écu écartelé de France et Dauphiné. Or. 1 p. <lb/>
592. Louis XII. Blanc et 4/2 blanc, blancs du Dauphiné. 5 p. <lb/>

593. François Ier. Écus d&apos;or du Dauphiné, 1/2 écu de France. Or. <lb/>

3 p.. <lb/>

594. François Ier. Testons, 4/2 testons, blancs, 1/2 blancs et liards, <lb/>

plusieurs pour le Dauphiné. 36 p. <lb/>

595. -Henri Il. Henri d&apos;or. 4 p. <lb/>
596. Henri Il. Testons, 4/2 testons, grands blancs, gros de nesle. <lb/>

5 p. <lb/>

597. Charles IX. Écu d&apos;or. 4 p. <lb/>

598. Charles IX. Testons, 1/2 testons, blancs. 38 p. <lb/>

599. Henri III. Écu d&apos;or. <lb/>
600. Henri III. Francs, 1/2 francs,-1/4 d&apos;écus, blancs, gros de <lb/>

nesle, liards, doubles tournois. 93 p. <lb/>

601. Charles X, cardinal de Bourbon. 4/4 d&apos;écus, 1/8e d&apos;écus, blancs <lb/>
et 1/2 blancs. 21 p. <lb/>

602. Henri IV. 4/2, 1/4. de francs, 1/4 et 1/8, d&apos;écus, blancs, <lb/>
1/2 blancs, liards, doubles tournois. 94 p. <lb/>

60:3, Louis XIII. Écu d&apos;or. 3 p. <lb/>
604. Louis XIII. Double louis et 1/2 louis. Or. 3 p. <lb/>
605. Louis XIII. Écu blanc, 4/2, 4/4, 1/8e, 4/4 d&apos;écus à la colle-<lb/>

rette, 4/4 d&apos;écus, 1/8e d&apos;écus, deniers tournois. 65 p. -<lb/>
606. Louis XIV, Écu blanc, écu aux huit 1., écu deBéarn, écu aux <lb/>

trois couronnes, écu aux deux palmes, écu à l&apos;écusson rond, <lb/>

sceptre et main de justice, écu de Bourgogne. 24 p. <lb/>
607. Louis XIV. 4/2 écu blanc, aux deux palmes, aux trois cou-<lb/>
(onnes, aux huit 1., 1/2 écu carré pour Strasbourg, 1/4 <lb/>
d&apos;écus sans la tête. 33 p. <lb/>

608. Louis XIV. 1/4, 1/81, 1/12e, 1/16e d&apos;écus, pièce de six sols, <lb/>
4 sols, etc. 49 p. <lb/>

609. Louis XIV. Écu d&apos;or. <lb/>

610. Louis XIV. Louis d&apos;oraux huit 1. <lb/>

&gt; <lb/>


611. Louis XV. Écu <lb/>

, <lb/>

1/2,1 /4, 1/8e, écusson carré, rond, de Na-<lb/>

varre, aux deux palmes, aux huit 1. 53 p. <lb/>
612. Louis XVI. Écus aux deux palmes, contre-marqué en Suisse, <lb/>
avec le génie dela liberté, 1/2 écus, 1/4 d&apos;écus, 1/8e d&apos;écus. <lb/>
29 p. <lb/>

61 3. République française. 6 livres, 1793, Lefebvre, Lesage et Ce, <lb/>

20, 10, 5 sols. 7 p. <lb/>

. <lb/>

MONNAIES SEIGNEURIALES FRANÇAISES. <lb/>

61 4. Abbaye de Saint-Martin de Tours. 2 p. <lb/>

615. Anonyme de Chartre. Denier et obole. 2 p. <lb/>

616. Jean III, IV, V et VI. Bretagne. 1 0 p. <lb/>
617. François Il. Bretagne. 1 p. <lb/>
618. Herbert II, comte du Mans.&quot;7 p. <lb/>

619. Charles de Valois, comte du Mans. 2 p. <lb/>

620. Foulques V, comte d&apos;Anjou. 3 p. <lb/>
621. Richard Coeur de Lion, comte du Poitou. 2 p. <lb/>
622. Geoffroy, comte de Gien, Deniers et oboles. 8 p. <lb/>

623. Nevers au nom de Louis. 1 p. <lb/>
624. Anonyme de Souvigny. 2 p. <lb/>

625. Angoulême, au nom de Louis. 4 p. <lb/>
626. Aquitaine. -Riohard Coeur de Lion. 4 p. <lb/>
627. Centulle, vicomte de Béarn. Deniers et oboles. 4 p. <lb/>

628. Antoine et Jeanne, de Navarre. Teston. 4 p. <lb/>
629. Jeanne, de Navarre. Testons. 3 p. <lb/>

630. Henri II et Jeanne, de Navarre. Testons. 4 p. <lb/>
631. Henri II, de Navarre. 1/2 écus, 1/4 d&apos;écus, testons, 1/2 ies-<lb/>

tons, blanc, liard. 17 p. <lb/>
632. Raimond XV, comte de Toulouse. 3 p. <lb/>

633. Raimond VI, comte de Toulouse. 3 p. <lb/>
634. Châteauroux. -Raoul IV, V, VI. 4 p. <lb/>


635. Substantion Melgueil. 2 p. <lb/>

G36. Cahors. 2 p. <lb/>
637. Vienne en Dauphiiié. 5 p. <lb/>

638. Provence. -Alphonse d&apos;Aragon. 9 p. <lb/>
639. Provence. -Charles Ier d&apos;Anjou. 1 denier. <lb/>

640. Provence. -Charles II. Sol couronnat. <lb/>

644. Provence. -Louis Ier. Sol couronnât. <lb/>
642. Provence. -Robert, le Comte assis. 4 p. <lb/>
643. Provence. -Anonyme de Valence. 4 p. <lb/>

644. Avignon.-Urbain VIII, Sixte V. 3 p. <lb/>

615. Orange. -Philippe-Guillaume. 4 teston. <lb/>

646. Dombes. -Louis Il. Testons, 4/2 tèston, doubles tournois. <lb/>

5 p. <lb/>

647. Dombes. -Henri. Testons, blancs. 6 p. <lb/>

648. Dombes. -Marie. Double tournois. 4 p. <lb/>

649. Bourgogne. -Jean sans Peur. 4 p. <lb/>
650. Besançon. -Charles-Quint. Écu, 4 /4 écus, 4/8e, 1/1 61. 4 6 p. <lb/>
654. Provins. -Thibault V. 3 p. <lb/>
652. Reims. -Guillaume II, Henri. 4 p. <lb/>
653. Charles H de Gonzague, Ne vers et Retel. 4 double tournois. <lb/>
654. Château-Renaud. -François de Bourbon, prince de Conti. <lb/>
Double tournois. 4 p. <lb/>

655. Lorraine. -Charles-Anthoine. Blancs et testons. 4 p. <lb/>

656. Lorraine.-Charles III, Testons, blancs et deniers. 9 p. <lb/>

657. Lorraine. -Charles et Nicolle, Charles IV., Denier, testons, <lb/>
liard. 6 p. <lb/>

658. Metz. -Thierry de Boppart, Anonyme. Gros, bugnes, etc. <lb/>

9 p. <lb/>

65q. Strasbourg. Écus, 1/2 écus, gros, 4/2 gros, deniers. 21 p. <lb/>

660. Louis Constantin, évêque de Strasbourg. Écu. <lb/>

GG4. Laon. -Roger de Rozoi et Philippe-Auguste. Denier. <lb/>
662. Calais. -Henri VI. 2 gros. <lb/>


663. Guillaume Il de Hainault. Gros de billon. <lb/>

664. Philippe le Bon de Hainault. Gros. 2 p. <lb/>
665. Flandres. -Louis de Male. Lion heaumé, 1/2 lion heaumé. <lb/>

6 p. <lb/>

666. Flandres. Gros au lion, gros, plaquettes. 7 p. <lb/>

667. Flandres. -Philippe Il. 1/2 ducaton, 1/4 écu. 2 p. <lb/>
668. Brabant. -Jean III. Philippe le Bon. Philippe le Beau. <lb/>

Gros, plaquettes. 5 p. <lb/>

669. Brabant. -Philippe Il. Ducaton. <lb/>

670. Brabant. -Philippe IV. Ducatons, écus. 4 p. <lb/>
67,1. Tournai. -Maréchal de Surville. 20 g., 1 p., 1 Louis XIV, <lb/>

Barcelone. 1 p. <lb/>

672. Orange. -Raimond. Franc à pied. Or. 1 p. <lb/>

MONNAIES ÉTRANGÈRES. <lb/>

673. Angleterre.-Henri II, Édouard III, Edouard IV, Henri VI. <lb/>

Noble d&apos;or, denier, gros, 1/2 gros. 13 p. <lb/>

674. Angleterre. -Henri VII, Henri VIII. Gros, 1/2 gros. 15 p. <lb/>

675. Angleterre. -Édouard VI. Jacques. 1/2 schellings, gros, <lb/>

1/2 gros. 8 p. <lb/>

676. Angleterre. -Élisabeth, Charles Ier. 1/2 schellings et di\i-<lb/>

sions. <lb/>

677. Angleterre. -Charles II, Guillaume, Guillaume et Marie. <lb/>

5 guinées, 2 guinées 1/2 et divisions. 11 p. <lb/>

678. Angleterre. -Anne, Georges II, Charles Il. 5 guinées, <lb/>

2 guinées 1/2 et divisions. 7 p. <lb/>
679. Autriche. -Maximilien Ier, Rodolphe, Charles VI, Maximi-<lb/>

lien Il. Double thaler, thaler, 1/2, 1/4 thaler. 8 p. <lb/>

680. Autriche. -Léopold et Claudia, Mathias, Léopold Ier. Double <lb/>
thaler, thaler et divisions. 8 p. <lb/>

681. Autriche. -Ferdinand II, Léopold Il. Double thaler, thaler <lb/>

et divisions. 11 p. <lb/>


681. Autriche. -Joseph, Ferdinand III, Marie-Thérèse. Thaler <lb/>

et divisions. 6 p. <lb/>

683. Augsbourga-FerdinandIII. Bade.-Frédéric V. Thaler. 2 p. <lb/>

684. Bavière. -Ferdinand, Charles -Louis, Maximilien-Joseph. <lb/>

Thaler et divisions. 6 p. <lb/>

685. Brandebourg. -Georges et Albert, Frédéric-Guillaume. <lb/>

Thaler. 3 p. <lb/>

086. Bologne. -Paul V, ClémentVII, Pie IV. 2. p. or, 2 p. arg. <lb/>

687. Cologne. Théier et divisions. 4 p. <lb/>

687 bis. Danemark. -Frédéric III, Christian III, Deventer, <lb/>

Charles. 1 p. d&apos;or et 3 schillings d&apos;argent. 4 p. <lb/>
688. Écosse. -Alexandre, Marie-Stuart. Deniers, teston. 3 p. <lb/>
689. Espagne. -Alfonse, Ferdinand, Ferdinand et Isabelle, Phi-<lb/>
lippe III. Écu et divisions. 12 p. <lb/>
690. Espagne. -Philippe IIII, Charles II, Philippe V. Piastre et <lb/>

divisions. 44 p. <lb/>

691. Espagne. -Philippe V, Charles III, Ferdinand V, Charles <lb/>

IV. Piastre et divisions. 42 p. <lb/>

692. Ferrare, FrancCort-sur-le-Mein, Fribourg-en-Brisgau, Fulde, <lb/>
Gênes. Testons et thaler. 6 p. <lb/>

693. Hambourg, Hameln, Hanau, Hesse. Thaler, 1 /2 thaler gros. <lb/>

7p. <lb/>

694. Kempten, Koenigstein. Thaler et divisions. 3 p. <lb/>
695. Hollande (Pays-Bas). -Charles-Quint. 3 p. d&apos;or, 1 écu. <lb/>

696. Hollande. -Philippe Il. 4 p. d&apos;or, écus et divisions. 15 p. <lb/>

697. Hollande. -Albert et Elisabeth. 1 grande p. d&apos;or, écu et <lb/>

divisions. 5 p. <lb/>

698. Hollande. -Albert et Elisabeth. Écu et divisions. 7 p. <lb/>
699. Hollande. -Philippe IV. Grande p. d&apos;or, écu, f/2 et divi-<lb/>

sions. 7 p. <lb/>

700. Hollande. -Philippe V, Joseph II, Marie-Thérèse.3 thalers. <lb/>

701. Hollande, Dordrecht, Overyssel. Écus. 4 p. <lb/>

702. Hollande. Lot à peu près semblable. Thaler, 1/2, divisions. <lb/>

6 p. <lb/>


703. Liège, Landau, Lucques, Lubeok. Écus et division. 4 p. <lb/>

704. Lunebourg-Brunswick. -Anonyme, Rodolphe, Frédéric. <lb/>
Thaler, 1/2, 1/4. 8 p. <lb/>

705. Lunebourg-Brunswick. -Hugo-Philippe, Jules, Henri-<lb/>

Jules. 9 thaler. <lb/>
706. Lunebourg-Brunswick. -Auguste, Christian. 1 0 thaler, <lb/>
707. Mansfeld. -David, Maximilien-Henri,Jean-Georges, Guil-<lb/>
laume. 5 thaler. <lb/>

» <lb/>

708. Munster, évéché (obsidionale), Magdebourg, Mecklembourg. <lb/>
2 thaler, 2 billons. <lb/>

709. Milan. -Azo, Galeas, Philippe II, Charles VI. Testons et <lb/>

divisions. 4 0 p. <lb/>

710. Mantoue. -Guillaume. Testons, divisions. 4 p. <lb/>

711 <lb/>

. <lb/>

Modène. -Hercule Il. 1 p. d&apos;or. -Monaco. -Honoré II. <lb/>

1 écu. <lb/>

.712. Malte. -Emmanuel de Rohan, Ferdinand Hempesch. <lb/>

2 écus. <lb/>

71 3. Nuremberg. -Ferdinand Il. 1 thaler et 4 billon. -Naples. <lb/>

-Ferdinand IV et Caroline. Écu et division. 5 p. <lb/>
71 4. Ost-Frise. -Ferdinand. 2 écus, 1 billon. <lb/>

9 <lb/>

715. Parme. -Ferdinand, Charles Ier. -Portugal. -Sébastien, <lb/>
Emmanuel, Alfonse VI, Jean V. 8 p. <lb/>

71 6. Pologne. -Sigismond III. Argent et billon. 15 p. <lb/>

717. Pologne. -SigismondAuguste, Wladislas,Stanislas-Auguste. <lb/>
1 ducat, 2 thaler, 1 billon. <lb/>

718. Ratisbonne. -François, Joseph Il. Thaler, 4/2. 4 p. <lb/>

71 9. Rome. -Paul II, GrégoireXIII, Alexandre VIII, Clément X. <lb/>

Écus et divisions. 8 p. <lb/>

, <lb/>

720. Rome. -Clément XI, Clément XIII, Innocent XI. Écus et <lb/>

divisions. 9 p. <lb/>

72,1. Rome. -Benoît XIV, Pie VI. Siége vacant 1676, Écu et di-<lb/>

visions. 3 p. <lb/>

722. Russie. -Pierre le Grand, Catherine. 7 écus. <lb/>

723. Saxe. -Maurice, Jean-Philippe, Auguste. 8 thaler. <lb/>


724. Saxe. -Jean, Frédéric. Écu à quatre têtes. 7 thaler et 1 billon. <lb/>

725. Saxe. -Jean, Georges, Henri. 7 thaler. <lb/>
726. Saxe. -Christian. P. d&apos;or, thaler, 1/4 thaler. 4 p. <lb/>

727. Saxe. -Jean-Georges et Auguste-Christian. 5 thaler. <lb/>

728. Saxe. -Frédéric-Ernest,Frédéric-Auguste. Thaler, 1/4. 6 p. <lb/>

729. Saxe. -Frédéric-Guillaume. Thaler, 1/2. 6 p. <lb/>

730. Saxe. -Jean-Georges. Thaler, 1 /2 thaler. 8 p. <lb/>

731. Saxe.-Jean-Georges, Frédéric-Auguste. Thaler, 1/2 thaler. <lb/>
732. Savoie. -Louis, Philibert, Charles-Emmanuel. Petites pièces <lb/>
d&apos;argent de différents modules. 21 p. <lb/>

733. Salzbourg. -Paris, Guido Baldus, François, Antoine. Thaler <lb/>

et une pièce de billon. 4 p. <lb/>

784. Suède. -Gustave, Jean 111, Gustave-Adolphe. Double écu, <lb/>

écu, 1/2 écu. 4 p. <lb/>

735. Suède. -Christine, Charles XI, Gustave III. Écu, 1/4 écu. <lb/>

5 p. <lb/>

736. Suisse, République helvétique, Baie. Double écu, écu, 1/4 <lb/>

écu. 8 p. <lb/>

737. Suisse, Berne. Double écu, écu, 1/4 écu et billon. 10 p. <lb/>

738. Suisse, Coire, Genève, Lucerne. ÉCUS et billon. 6 p. <lb/>

739. Suisse, Saint-Galle, Schaffouse, Soleure. Écu, 1/2 écu, billon. <lb/>

6 p. <lb/>

740. Suisse, Tesin. Écus, 1 /2 écu. 5 p. <lb/>

741. Suisse, Uri. 1 p. d&apos;or. <lb/>
742. Suisse, Zurich. Écus. 5 p. <lb/>

.743. Toscane. -Cosme III. Ordre teutonique Maximilien. Écu <lb/>

1/2 et 1/4. 3 p. <lb/>

744. Transylvanie. -Sigismond Bathori, GabrierBethlem. 2 écus. <lb/>
745. Venise. -André Gritti. Or 1, argent 2. <lb/>

746. Venise. -Louis Moncenigo, Silvio Valerio. Écu, 1/2, 1/4. <lb/>
4 p. <lb/>

747. Venise. -Louis Manin, République 1792. Écu, 1 /4 écu. 5 p. <lb/>


748. Wurtemberg. -Charles-Alexandre, Werden, Charles-Quint. <lb/>

Écu, 1 /2 écu, 4/4. 3 p. <lb/>

749. Zirhcée. Pièce de siége, 1576. 3 écus. <lb/>

750. Brisach, Maestricht, Strasbourg. Pièces de siége. 3 écus. <lb/>

JETONS EN BRONZE. <lb/>

751. François Ier. CAMERA COMPUTORUM. -IN CONSILIO JUSTORUM. <lb/>

-MAGNA OPERA DOMINI. 4 p. <lb/>

752. Henri Il. Chambre des comptes, différentes années, -Cour <lb/>

des monnaies. NIL NISI CONSILIO, etc. 11 p. <lb/>

753. Catherine de Médicis, Charles IX. Chambre des comptes. <lb/>

CURIA MONET, VICTORIA GALLAE, PIETATE ET JUSTITIA. 9 p. <lb/>

754. Henri III. Chambre des comptes, Cour des monnaies. 24 p. <lb/>
755. Henri III. Chambre des comptes, gectoir pour le bureau des <lb/>

finances. MANET ULTIMA COELO. Divers. Louis de Lorraine. <lb/>
15 p. <lb/>

756. Marie de Médiois, Henri IV. Chambre des compte?. 12 p. <lb/>
757. Henri IV. 12 p. variées. <lb/>
758. Henri IV. 12 p. variées. <lb/>

759. Anne d&apos;Autriche, 5 jetons variés. <lb/>

760. Louis XIII. 20 jetons. <lb/>
761. Louis XIII. 20 jetons. <lb/>

762. Louis XIII. 20 jetons. <lb/>
763. Louis XIII. 14 jetons. <lb/>

764. Louis XIV. 40 p. <lb/>

765. Louis XIV, 40 p.-<lb/>

766. Louis XIV. 36 p. <lb/>

767. Marie-Thérèse. 7 p. Marie Leczinska. 1 p. <lb/>

768. Louis XV. 18 p. <lb/>
769. Louis XIV. 2 p. Marie-Antoinette. 4 p. <lb/>


770. Prévôts des marchands. Martin Langlois, 1595; Nicolas Bail-<lb/>
leul, 1626 et 1628; Moreau, lieutenant civil, 1636; Chris-<lb/>
tophe Sanguin, 1630 et 1631; Oudart Leféron, 1641; Jérôme <lb/>
Leféron, 1647; Antoine Lefèvre, 1654 ; Voysin, maître des <lb/>
requêtes, 1664; le président Pelletier, 1672 ; Auguste Ro-<lb/>
bert de Pommereu, 1681 ; le président de Fourcy, 1685; de <lb/>
Fourcy, 1088; Achille de Harlay, receveur des pauvres, <lb/>

1672. 16 p. <lb/>

771. Louis, Charles de Bourbon, comte d&apos;Eu, Louis de Bourbon, <lb/>
comte de Penthièvre; Louis Auguste de Bourbon, duc du <lb/>
Maine; Louis Alexandre de Bourbon, comte de Toulouse; <lb/>
Louis, duc de Vendosme. 5 p. <lb/>

772. Charles Ier, Angleterre, Guillaume etMarie, Anne, jetons des <lb/>

merciers, jetons des messagers de l&apos;Université, Villemontée, <lb/>
maître des requêtes, 1632 ; Hesselin, maître de la Chambre, <lb/>
4630. 9 p. <lb/>

773. Jacob Roeland, 1589; jetons de divers marchands, lycée des <lb/>
arts, Jean-Pierre Blanchard, STAT MUTUIS VIRIBUS, OMNE <lb/>
FERENS MAUJM, franc-maçonnerie, 5760 ; Thévenot l&apos;aîné à <lb/>
la bonne foi, 1720, etc. <lb/>

774. Les États de Bourgogne. 19 p. <lb/>
775. Beaune, Ant. Philippe de Chalmoux, anonyme, armoiries. 3 p. <lb/>

776. Maires de Dijon. -Jean Jacquinot, 1600; Pierre Fourneret, <lb/>
1618; Lecompasseur, 1621 ; E. Humbert, 1627; Jacques de <lb/>
Prasant, 1627; Réné Perret, 1641; C. Bossuet, 1647; <lb/>
M. Ant. Millotot, 1650; Jac. Soirot, 1654; Jean de Fras-<lb/>

cius, 1662; Phil. Jannon, Fr. Baudot, 1700 ; Baudinet, 1722; <lb/>
Baudinet, 1727; Ph. Baudot, 1730; Barteur, 1745; Guil-<lb/>
laume Raviot, 1775. <lb/>

777. Amiens, Angers, Besançon. 8 p. <lb/>

778. Blois, Bretagne, Chartres. 9 p. <lb/>

779. Lille, Lorraine. 9 p. <lb/>

780. Lyon, Mantes, Nantes. 5 p. <lb/>

781. Normandie, Rouen, Bappeaume. 6 p. <lb/>

782. Orléans. 9 p. <lb/>

783. Sens, Toulouse, Tours. 5 p. <lb/>


784. Catherine de Médicis; Catherine, comtesse de Beaufort; Louis, <lb/>
cardinal de Guise, archevêque de Reims. 5 p. <lb/>

785. Charles, cardinal de Bourbon; Ch. de Bourbon, GOmte de <lb/>
Soissons ; Charles, cardinal de Vendosme. 3 p. <lb/>

786. François d&apos;Alençon; Alexandre, duc d&apos;Orléans; Henri, duc <lb/>
d&apos;Anjou, comte de Forest. 3 p. <lb/>

787. Louis de Gonzague et Henriette de Clèves, duc et duchesse <lb/>

de Nevers. 6 p. <lb/>

-<lb/>

788. Armand, cardinal de Richelieu. 7 p. Charles de Richelieu, <lb/>
évêque de Lyon. 1 p. <lb/>

789. Famille de Croy, 4 562, 1 586, 1592: 4 p. <lb/>

790. Famille Félibien des Avaux, 1695, 4697, 4700, 4740, 1714. <lb/>

6 p. <lb/>

791. Marquis d&apos;Effiat, 4629 et 4630; Estienne d&apos;Aligre, 1624 <lb/>

Philibert de La Guiche, 1 579 ; Tristan, marquis de Ros-<lb/>
taing, 4 651 ; R. Ch., marquis de RÓstaing, son fils, 1642. <lb/>
5 p. <lb/>

792. Gilbert-Cbarles Legendre, marquis de Saint-Aubin-sur-Loire ; <lb/>
P. de Rozevignan, marquis de Chambois, gouverneur de <lb/>

&apos; <lb/>

Caen; René Voyer d&apos;Argenson, 171 3 ; C.-A. Cardinal de La <lb/>
Roche-Aymon, archevêque de Reims, 1 771 ; Jérôme Bignon <lb/>
(coin moderne). Marquis de La Fayette. 6 p. <lb/>

793. Wast de Varoquier. R. Louis de Varoquier, Fr. de Varoquier, <lb/>

R. Marie Philippe de Billy, Charles de L&apos;Aubespine, Seguier, <lb/>
1 662 ; J. Phélipeaux, S. de Yillesavin, Fouquet de Castille, <lb/>
son épouse, 1 659 ; Philippe de Courcillon de Danjeau, 1701 ; <lb/>
le duc d&apos;Antin, 1711 ; marééhal de Tesse, grand d&apos;Espagne, <lb/>
1715.9 p. <lb/>

794. François d&apos;Estaing, évêque de Rhodez; Clément, évêque de <lb/>
Cologne; Joseph Alfonse de Val-belle, évêque de Saint-<lb/>
Omer; J.-B. Massillon, évêque de Clermont, 1 719 ; Georges-<lb/>
Louis Phélipeaux, archevêque de Bourges. 7 p. <lb/>

795. Présidents de l&apos;École de Médecine. -Ph. Hecquet, 1713, <lb/>
1714; J.-B. Chomel,1756; Jos.-Phil. Interval, 1784 ; F.-D.-<lb/>
CI. Bourru, 1786, 1787. 5 p. <lb/>


796. Mereaux d&apos;Église.-Saint-Nicolas, 1553 ; Confrérie de Notre-<lb/>
Dame à Saint-Étienne-des-Grès, 1559 ; Obit-Solenel, 1 585 ; <lb/>
je suis à l&apos;oeuvre Saint-Opportune, 1621; trois-manuel, <lb/>

4634: VS le roi debout, 1641 ; xoi D, Saint-Gervais, 1650. <lb/>

7 p. <lb/>

797. Des Chanoines, 1647 ; Saint-Maurice, 1656 ; Sainte-Geneviève, <lb/>
1702. 3 p. <lb/>

798. Jetons des Pays-Bas. 50 p. <lb/>

799. Jetons des Pays-Bas. 56 p. <lb/>

800. Belges. -Charles VI, Marie-Élisabeth, Élisabeth, Magnus <lb/>
rex Carolus, Charles-Alexandrede Lorraine, Élisa-Caroline <lb/>

d&apos;Orléans, Ulric-Éléonore, Marchio Beretti, Cambray, i723. <lb/>

15 p. <lb/>

JETONS EN ARGENT. <lb/>

801. Henri III, 1586; Louis XIII, 1613,1620, 1630. 4 p. <lb/>

802. Cardinal de Richelieu, 1642; Gaston, frère unique du roi ; <lb/>

4637, 1646,1647.4 p. <lb/>

803. Louis XIV, son sacre, 1654, 1684, 1703, 1708. 5 p. <lb/>

804. louis XIV, 4709, 4740, 1713. <lb/>

805. Adelaïde, duchesse de Bourgogne, 1700, 1702. 2 p. <lb/>

806. Comte de Toulouse, 1710 ; duc d&apos;Orléans, régent, 1716; id. au <lb/>

revers de Louis XV, enfant. 4 p. <lb/>

807. Le Chevalier d&apos;Orléans, général des galères, 1718; Louis XV, <lb/>
1716, 1717, 1718; sacre, 1751, 1756, 1786. 13 p. <lb/>

808. LouisXVI, 4756, 1786; armoiries de Chartres. 3 p. <lb/>

809. De Bretagne, pour la ville de Nantes, 1627; de Nicolas de <lb/>
Bailleul, 1626; Fleuriot d&apos;Armenouville, 1703. 3 p. <lb/>

810. De la prévôté de Nicolas Lambert, René de Voyer d&apos;Argon-<lb/>
son. 2 p. <lb/>


811. Écusson de France, d&apos;Angleterre et des Étals-Unis, 1609; <lb/>
Charles et Marie d&apos;Angleterre, François de Lorraine et <lb/>

Marie-Thérèse, 1609. 3 p. <lb/>

812. Charles, sire de Groy ; Chrétien Ernest, margrave de Brande-<lb/>
bourg. 2 p. <lb/></body>





































	</text>
</tei>
