<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
<other>ROLL <lb/>

1895 <lb/>

JUIN &quot;29 <lb/></other>











<front>ANTIQUITÉS <lb/>

TROUVÉES EN GRÈGE <lb/>

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES <lb/>

A L HÔTEL DJiSi &lt;JOMMHiSÂIRES-PRISEUt&lt;S, RUE DROUOT, 9 <lb/>

Salle nO 8 <lb/>

Le Samedi 29 Juin 1895 <lb/>

à 2 heures précises, <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE LE JOUR DE LA VENTE <lb/>

de 1 heure à 2 heures. <lb/>

Comtnissaire-Priseur : <lb/>

MI MAURICE DELESTRE <lb/>

27, RUE DROUOT <lb/>

Experts : <lb/>

MM. ROLLIN ET FEUARDENT <lb/>

4, RUE DE LOUVOIS <lb/>

et à Londres, 6, Bloomatrary Street <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs payeront cinq pour cent en sus des <lb/>
enchères, applicables aux frais. <lb/>

l <lb/>

Les experts chargés de la vente rempliront les <lb/>
commissions des personnes qui ne pourraient y <lb/>
assister. <lb/>

Les lots pourront être réunis ou divisés au gré <lb/>
des experts. <lb/></front>


<body>ANTIQUITÉS <lb/>

TROUVÉES EN&apos; GRÈCE <lb/>

1. -POTERIE <lb/>

1. Vase façonné en tête de femme (art attique de la <lb/>
première moitié du ve siècle). Le visage est peint <lb/>

en rouge orangé, rehaussé de blanc et de noir. <lb/>
les cheveux ont une teinte brune, sur laquelle <lb/>
se détache une couronne de fleurs (blanc et <lb/>
pourpre); les contours des yeux, les oreilles <lb/>
et les bouclettes qui encadrent le visage sont <lb/>
finement gravés à la pointe. Deux petites anses <lb/>
accostent le goulot qui a laforme d&apos;un enton-<lb/>
noir. <lb/>

Haut. 0,108. <lb/>

2. Lécythe en forme de pied; terre pâle avec <lb/>
quelques touches de peinture noire. C&apos;est un <lb/>
pied gauche, chaussé d&apos;une sandale. Anse plate <lb/>
et coudée, ornée d&apos;une palmette. -Thèbes. <lb/>

Long. 0,09. <lb/>


3. Balsamaire. Dessin au trait noir sur fond blanc. <lb/>
Au centre, un bassin portant l&apos;inscription <lb/>
KA^JO^; de chaque côté, une femme nue qui <lb/>

y trempe la main. Ces femmes sont coiffées de <lb/>
bandelettes, et celle de droite tient une drape-<lb/>
rie enroulée. -Attique ; style du ve siècle. <lb/>

Haut. 0,17. <lb/>

4. Balsamaire à figures rouges sur fond noir. Sujet <lb/>

: <lb/>

Femme drapée, debout à g. et semblant parler <lb/>
à une, femme qui vient à sa rencontre; derrière <lb/>
celle-ci, un adolescent. Sur le rebord du gou-<lb/>
lot, une légende circulaire (noir sur terre pâle) : <lb/>
EIOSEU : c&apos;est le mot iTzoir\Gs. dégénéré. -<lb/>
Attique, ve siècle. <lb/>

Haut. 0,12. <lb/>

5. Lécythe blanc trouvé à Eretria. -Stèle sépul-<lb/>
crale élevée sur deux marches, couronnée de <lb/>
volutes et d&apos;une feuille d&apos;acanthe, et parée d&apos;une <lb/>
ténie verte; à g., une jeune fille apportant un <lb/>
plateau qui est chargé de quatre bandelettes; <lb/>
à dr., un éphèbe drapé dans sa chlamyde et <lb/>
armé d&apos;une lance et d&apos;un bouclier. Trait bistré, <lb/>
très fin. <lb/>

Haut. 0,35. <lb/>

6. Grand lécythe à figures rouges sur fond noir, <lb/>


trouvé à Eretria. -Stèle, dont le chapiteau <lb/>
ionique est surmonté d&apos;une palmette. Trois ténies <lb/>
(blanc et pourpre) y sont suspendues. A g., un <lb/>
homme barbu, le bâton sous l&apos;aisselle, le chapeau <lb/>
sur la nuque, et devant lui, un bouclier rond, <lb/>
appuyé contre la stèle; à dr., un autre homme <lb/>
barbu, tenant un long bâton. <lb/>
Le tube du goulot est obstrué intérieurement <lb/>
par un petit récipient ovoïde. <lb/>

Haut. 0,50. <lb/>

7. Hydrie attique ; figures rouges sur fond brun. -<lb/>

Sujet : une scène de gynécée. Une femme, <lb/>

assise à g., prend un coffret qui lui est présenté <lb/>
par une servante, debout devant elle et tenant <lb/>
un miroir. Derrière la chaise, une autre ser-<lb/>
vante, qui semble déployer un ruban. -Trou-<lb/>
vée à Soteraki, au nord-ouest d&apos;Athènes, en <lb/>

1867. <lb/>

Haut. 0,32. <lb/>

8. Amphore; figures rouges sur fond brun. -Sur <lb/>
la face principale, Silène debout à g. devant <lb/>
une Bacchante qui tient un thyrse et un can-<lb/>
thare. Au revers, deux éphèbes drapés. Dans le <lb/>
haut, une frise de palmettes couchées -Trou-<lb/>
vée à Mégare, en 1865, dans un sarcophage. <lb/>

Haut. 0,30. <lb/>


9. Cratère béotien; figures rouges à rehauts blancs, <lb/>
fond noir. -Entre deux femmes drapées, dont <lb/>
l&apos;une court vers la droite, un Amour adolescent <lb/>
(peint en blanc) plane dans l&apos;air en jouant du <lb/>
tambourin. Au revers, deux éphèbes drapés. <lb/>

Haut. 0,246. <lb/>

10. Petite chytra en forme de figurine. Sujet : une <lb/>
femme, tournée vers le spectateur, mais courant <lb/>
vers la gauche, enveloppée d&apos;un himation que <lb/>
l&apos;air agite et soulève. Sa main droite, portée <lb/>

au menton, saisit l&apos;himation, qui sert de voile <lb/>
et couvre le bas du visage. Sept feuilles de <lb/>
lierre sont piquées sur le voile et produisent <lb/>
l&apos;effet d&apos;une couronne radiée. Trouvée à Sala-<lb/>
mine. <lb/>

Haut. 0,16. -Terre pâle, embouchure tréflée, <lb/>
revers peint en brun. <lb/>

11. Petit lécythe orné, sur le devant, d&apos;une figurine <lb/>
en relief. Le relief représente un enfant vêtu <lb/>
d&apos;un chiton transparent, le bras gauche accoudé <lb/>
sur une colonnette, la main droite abaissée et <lb/>
tenant un petit vase. Cheveux bouclés, bras <lb/>
nus. -Trouvé au Pirée. <lb/>

Haut 0,10. -Le revers et l&apos;anse sont peints en <lb/>
brun ; la partie plastique est en terre jaune et <lb/>
porte des traces d&apos;engobe. <lb/>


II. -TERRES CUITES <lb/>

12. Boulangère devant son pétrin; petite terre <lb/>

cuite très ancienne. Le bas du corps ne forme <lb/>
qu&apos;une tige cylindrique et le pétrin est installé <lb/>
sur une colonnette. La femme se penche en <lb/>
avant, et de ses deux mains (le bras gauche <lb/>
manque) manie un outil pour aplatir et égaliser <lb/>
la pâte. -Tanagra. <lb/>

Haut. 0,07. -Couverte brune-, base plate. <lb/>

13. Grand bas-relief estampé et découpé, d&apos;ancien <lb/>
style, trouvé au Pirée. Il représente la scène <lb/>
qu&apos;on appelle communément « Rencontre <lb/>
d&apos;Oreste et d&apos;Electre au tombeau d&apos;Agamemnon ». <lb/>
Electre, en deuil, est assise sur les marches <lb/>
d&apos;une stèle couronnée d&apos;une palmette, et derrière <lb/>
elle, on voit deux femmes, dont l&apos;une porte une <lb/>
hydrie sur sa tête et à la main droite un plateau <lb/>
de fruits. En face d&apos;Electre, un adolescent, coiffé <lb/>
du bonnet conique, la jambe droite appuyée sur <lb/>
le tombeau, se penche vers la jeune fille et semble <lb/>
vouloir la consoler. Plus loin, un homme <lb/>
barbu, conduisant un cheval; puis un éphèbe nu. <lb/>
La conservation de cette pièce est excellente, et <lb/>


de nombreuses traces de couleur y sont visibles. <lb/>
Elle a une certaine importance, car la femme <lb/>
qui porte l&apos;hydrie (la choëphore) ne figure pas <lb/>
sur les rares exemplaires déjà connus. <lb/>

Planche 1. <lb/>

Haut. 0,24. Larg. 0,35. <lb/>

14. Deux figures et de nombreux fragments prove-<lb/>
nant de bas-reliefs semblables, également trou-<lb/>
vés au Pirée. Elles représentent des éphèbes <lb/>
chargés de fardeaux. <lb/>

Haut. 0,15 et 0,11. <lb/>

15. Vénus assise sur un dauphin, le bras gauche <lb/>
appuyé sur le dos de sa monture, la main <lb/>
droite levée et retenant la draperie qui se déploie <lb/>
derrière elle, formant un nimbe de grandes <lb/>
proportions. La déesse est de face, à peu près <lb/>
nue, son manteau ne couvrant que la jambe <lb/>
gauche ; sa tête se tourne légèrement vers la <lb/>
droite, où un petit Amour, vu de dos, s&apos;appuie <lb/>
contre son épaule. Les cheveux de Vénus, <lb/>
peints en rouge brique, sont parés d&apos;un dia-<lb/>
dème et retombent épars sur la nuque. Le dau-<lb/>
phin est colorié en gris, les ailes de l&apos;Amour sont <lb/>
bleues, le manteau est de couleur rose tendre. <lb/>
Haut-relief estampé et découpé. Au revers, <lb/>


une pièce demi-circulaire saillante et percée <lb/>
d&apos;un trou de suspension. <lb/>
Planche 2. <lb/>

Haut. 0,225. <lb/>

1G. Grande statuette de Tanagra, représentant une <lb/>
femme drapée, debout et arrêtée dans sa <lb/>
marche, la jambe droite retirée en arrière. Le <lb/>
buste et les bras sont serrés dans un manteau; <lb/>
le bras gauche s&apos;appuie sur la hanche, l&apos;autre <lb/>
se replie sur la poitrine; une bandelette entoure <lb/>

les cheveux. -Beau style. <lb/>

Haut. 0,28. -Base plate. <lb/>

17. Jeune fille drapée, debout, la jambe droite <lb/>
fléchie, les bras cachés sous le manteau. Son <lb/>
bras gauche se pose sur la hanche, sa main <lb/>
droite relève la draperie qui porte des traces de <lb/>
coloration bleue. -Trouvée à Corinthe. <lb/>

Haut. 0,285. -Base ronde et moulurée (cassée). <lb/>

18. Homme nu (Phi-loctète ?), accroupi et appuyant <lb/>
ses deux mains sur le sol. Il porte une longue <lb/>
barbe inculte. -Anthédon. <lb/>

Haut. 0.08. <lb/>

19. Jeune Tanagréenne, debout, la tête baissée, les <lb/>
bras ramenés horizontalement sur le devant du <lb/>
corps et cachés sous la draperie. Les plis <lb/>


du chiton et du manteau sont à arêtes vives et <lb/>
d&apos;un très beau dessin. Base carrée et mou-<lb/>
lurée. <lb/>

Haut. 0,18. <lb/>

20. Adolescent drape dans sa chlamyde et assis, à g., <lb/>
sur un rocher. Son bras gauche, caché sous la <lb/>
draperie, s&apos;appuie sur le siège, sa main droite <lb/>
repose sur la jambe. -Tanagra. <lb/>

Haut. 0,13. -Base plate. <lb/>

21. Grande figurine de Tanagra, représentant une <lb/>
jeune fille assise, à g., sur un rocher et se <lb/>
mirant dans un miroir qu&apos;elle tient à la main <lb/>
gauche pendant que sa main droite se lève pour <lb/>
ajuster la coiffure. Le haut du corps est à <lb/>
découvert, les jambes sont croisées et couvertes <lb/>

d&apos;unmanteau rose tendre, les pieds chaussés <lb/>

de souliers blancs à semelles rouges. Très beau <lb/>
style, traces de dorure sur les boucles <lb/>
d&apos;oreilles. <lb/>
Planche 3. <lb/>

Haut. 0,23. Ton de chair, le miroir peint en rouge et <lb/>
en bleu. -Base plate. <lb/>

22. Amour adolescent, debout et de face, le bras <lb/>
gauche posé sur un Terme. Le devant du corps <lb/>
à découvert, il tient à la main gauche un strigile, <lb/>



26. Déesse drapée, debout, les mains abaissées <lb/>
symétriquement et relevant l&apos;himation. Longs <lb/>
cheveux bouclés; sur la tête, un boisseau <lb/>
(brisé). -Tégée. <lb/>

Haut. 0,17. <lb/>

27. Ephèbe debout, le bras gauche posé sur un <lb/>
cippe. Il est vêtu d&apos;une chlamyde et coiffé d&apos;une <lb/>
couronne funéraire. -Tanagra. <lb/>

Haut. 0,18. -Base carrée, à deux degrés. <lb/>

28. Petit garçon assis par terre, sur son manteau, <lb/>
et jouant avec un oiseau. Il est nu, mais coiffé <lb/>
d&apos;un bonnet conique. -Tanagra. <lb/>

Haut. 0,09. -Base oblongue. <lb/>

29. Déesse d&apos;ancien style, applique trouvée à <lb/>
Mycènes. Elle est vêtue d&apos;un peplos qui laisse <lb/>
à découvert la mamelle gauche et qu&apos;elle relève <lb/>
de la main gauche, tandis que sa droite, ramenée <lb/>
sur la poitrine, tient une fleur. Les bords du <lb/>
peplos forment des plis triangulaires. Cheveux <lb/>
frisés à l&apos;égyptienne; sur la tête, un diadème <lb/>
élevé. C&apos;est sûrement une copie de quélque <lb/>
sculpture archaïque en bois sculpté. <lb/>

Haut, 0,15. -Base plate. <lb/>

30. Femme drapée, en marche, tenant à la main gauche <lb/>
abaissée une longue chytra fusiforme à goulot <lb/>


tréflé. C&apos;est une figurine de grand style et d un <lb/>
modelé superbe. Le chiton et le manteau sont en <lb/>
rose tendre avec de larges bordures jaunes. La <lb/>
femme incline légèrement la tête, en la tournant <lb/>
un peu de côté ; elle est coiffée d &apos;un bonnet ; <lb/>
deux nattes de cheveux retombent sur ses <lb/>
épaules, et son bras droit s&apos;appuie sur la <lb/>

hanche. -Base ronde et moulurée. -Trouvée <lb/>

à Corinthe. <lb/>
Planche 5. <lb/>

Haut. 0,30. <lb/>

31. Petit garçon nu, debout devant un rocher, <lb/>
contre lequel il s&apos;appuie en croisant les jambes. <lb/>
Il porte son manteau sur l&apos;avant-bras gauche. -<lb/>
Ton de chair, de très bonne conservation. -<lb/>
Tanagra. <lb/>

Haut. 0,122. <lb/>

32. Femme drapée, debout et arrêtée dans sa <lb/>
marche; sa tête s&apos;incline vers l&apos;épaule gauche, <lb/>

ses bras se dissimulent sous le manteau qui <lb/>
descend jusqu&apos;aux genoux. -Thèbes de Béotie, <lb/>

1868. <lb/>

Haut. 0,12. <lb/>

33. Adolescent debout et accoudé sur une colon-<lb/>
nette. Il est coiffé d&apos;une couronne de fleurs, et <lb/>


ses mains retiennent les deux bouts de sa <lb/>
chlamyde pliée en écharpe, -Tanagra. <lb/>

Haut. 0,16. -Base carrée, à deux degrés. <lb/>

34. Femme drapée, de face, la tête inclinée, la <lb/>
jambe gauche fléchie. Son manteau s&apos;arrête aux <lb/>
genoux et couvre les deux bras; ses cheveux <lb/>

forment un corymbe au dessus du front. -<lb/>
Béotie. <lb/>

Haut. 0,21. -Base carrée, à deux degrés. <lb/>

35. Vénus nue et diadémée, assise, les bras repliés <lb/>
sur le devant du corps, les pieds chaussés de <lb/>
sandales comme celles dont on se sert dans les <lb/>
bains turcs. Cette jolie figurine a été trouvée à <lb/>
Mylasa de Carie. <lb/>

Haut. 0,16. -Terre pâle. <lb/>

36. Grand groupe trouvé à Corinthe en 1879. -<lb/>
Une jeune fille, allant rapidement vers la gauche, <lb/>
porte sur son dos une Victoire drapée, aussi <lb/>
grande qu&apos;elle. Les deux figurines n&apos;ont pour <lb/>
vêtement que le chiton talaire à manches <lb/>
courtes; la Victoire est coiffée d&apos;une couronne. <lb/>
Planche 6. <lb/>

Haut. 0,33. -Base ovale moulurée. L&apos;aile droite <lb/>
de la Victoire manque. <lb/>

37. Femme drapée, debout, tenant à la main gauche <lb/>


un masque de Bapchus d ancien style. Bras <lb/>
droit pendant et caché sous le manteau, <lb/>
Trouvée à Hermione. <lb/>

Haut. 0,28. -Base plate, trou d&apos;évent triangulaire. <lb/>

38. Europe assise, de face, sur le taureau nageant. <lb/>
Elle est vêtue d&apos;un chiton talaire; sa main <lb/>
gauche saisit la corne, l&apos;autre repose sur le dos <lb/>
du taureau.-Béotie. <lb/>

Haut. 0,15. <lb/>

39-40. Deux grandes Victoires sans ailes, provenant <lb/>
d&apos;Anthédon. L&apos;une d&apos;elles tient une coupe à la <lb/>
main droite. Traces de dorure et de peinture <lb/>
rose pâle. -Beau style. <lb/>

Haut. 0,33. -Quelques lésions. <lb/>

41. Caricature d&apos;Enée portant son père Anchise sur <lb/>
l&apos;épaule. Le vieillard est vêtu d&apos;un chiton à <lb/>
manches longues et a une longue barbe inculte. <lb/>
Il est assis de face, les jambes tenant l&apos;une à <lb/>
l&apos;autre, les bras collés au flanc. Enée est nu, <lb/>
mais casqué et une écharpe est nouée autour <lb/>
de ses reins. Il a des formes athlétiques, trapues, <lb/>
très exagérées, les bras tendus en avant. Son <lb/>
phallus, qui était mobile, manque. <lb/>

Haut. 0,27. <lb/>

42. Bas-relief votif, estampé. -Sirène, debout et <lb/>


de face, tenant au bras gauche une lyre (la <lb/>
chelys), et à la droite abaissée le plectrum. -<lb/>
Corinthe. <lb/>

Haut. 0,18. -Larg. 0,14. <lb/>

43. Fragment de bas-relief. -Pan, assis à gauche <lb/>
sur un rocher, une peau de bête sur l&apos;épaule, le <lb/>

bras gauche tendu en avant, la barbe longue et <lb/>
pointue. -Trouvé à Athènes en 1883. <lb/>

Haut. 0,1S. <lb/>

44. Tête d&apos;éphèbe, trouvée à Smyrne. <lb/>

Haut. 0,034. <lb/>

45. Tête de femme diadémée. Même provenance. <lb/>

Haut. 0,06. <lb/>

46. Pied gauche chaussé d&apos;une sandale. Fragment <lb/>
de figurine. -Tégée. <lb/>

Long. 0,076. <lb/>

47. Deux petits colliers de perles en terre dorée, <lb/>
trouvés l&apos;un à Athènes, l&apos;autre à Thisbé. Les <lb/>
perles, pour la plupart, sont ornées de points <lb/>
clos et de lignes perlées, en relief et d&apos;une <lb/>
remarquable finesse de travail. On y a joint un <lb/>
fleuron et trois masques de Méduse provenant <lb/>
de l&apos;Attique, puis cinquante-cinq pendeloques <lb/>
en terre dorée, de Tanagra. <lb/>


III. -<lb/>

BRONZES <lb/>

48. Tête de Mercure en demi-grandeur nature et <lb/>
d&apos;un type peu commun. Elle est coiffée d&apos;un <lb/>
pétase ailé qui n&apos;a presque pas de bords. -<lb/>
Trouvée dans une des îles de l &apos;Archil)el. <lb/>

Haut. 0,15. -Parois très épaisses; patine noire. <lb/>

49. Grande figurine de Minerve, vêtue uniquement <lb/>
d&apos;un chiton talaire à plis droits et à double <lb/>
apaptygma, les bras symétriquement écartés du <lb/>
corps et s&apos;abaissant. Le devant du casque simule <lb/>
un diadème à volutes. Cette curieuse figurine, <lb/>
en fonte pleine, a été trouvée en Étolie. <lb/>
Planche 7. <lb/>

Haut. 0,20. -Patine verte, les avant-bras manquent. <lb/>

50. Grande figurine de Vénus nue, dans l&apos;attitude <lb/>
de la Vénus de Médicis, la tête penchée légère-<lb/>
ment et tournée de côté. Le diadème et sa ban-<lb/>
delette sont ciselés. Base antique circulaire. <lb/>

-Trouvée à Rhodes. <lb/>

Haut. 0,26 et avec la base 0,31. -Patine verte. <lb/>

51. Minerve drapée, l&apos;égide sur la poitrine, le <lb/>


Son bras gauche levé s&apos;appuyait sur une lance, <lb/>
sa main droite se porte en avant. -Macédoine. <lb/>

Haut. 0,08. <lb/>

52. Minerve coiffée d&apos;un casque corinthien à cimier. <lb/>
C&apos;est un ouvrage grec du ve siècle. Le manteau, <lb/>
qui s&apos;ouvre sur le devant, a les bords triangu-<lb/>
laires, le bras droit s&apos;abaisse, l&apos;autre se replie <lb/>
et semble s&apos;être appuyé sur un bouclier, la <lb/>
jambe gauche s&apos;avance un peu sur l&apos;autre. -<lb/>
Athènes. <lb/>

Haut. 0,112. -Pieds brisés. <lb/>

53. Figurine de Jupiter assis (la tête et l&apos;avant-bras <lb/>

gauche manquent). Le dieu est vêtu d&apos;un chiton, <lb/>
à manches courtes, et d&apos;un manteau qui couvre <lb/>
les jambes et se rejette sur l&apos;épaule gauche. Sa <lb/>
main gauche tenait un sceptre; ses pieds, <lb/>
chaussés de sandales, s&apos;appuient sur une esca-<lb/>
belle. -Smyrne, 1887. <lb/>

Haut. 0,11. -Patine noire. <lb/>

54. Adolescent nu, tenant à la main droite avancée <lb/>
un vase à deux anses, le karchesion. -Trouvé <lb/>

à Patras. <lb/>

Haut. 0,09. -L&apos;avant-bras gauche manque. <lb/>

55. Vénus nue, les cheveux noués en corymbe. Elle <lb/>


fait sa toilette, car de sa main droite elle saisit <lb/>
une de ses nattes. -Pherae de Thessalie. <lb/>

Haut. 0,09.-La main gauche manque, avec une partie <lb/>
du bras. <lb/>

56. Très petite figurine d&apos;éphèbe nu, la main droite <lb/>
avancée et tenant un vase (?), l&apos;autre abaissée et <lb/>
perforée. Ancien style. -Athènes. <lb/>

Haut. 0,067. <lb/>

57. Vénus de Syrie, nue, parée d&apos;un diadème <lb/>
dentelé, de boucles d&apos;oreilles et d&apos;un collier. <lb/>
Ses deux bras se replient presque symétrique-<lb/>
ment, et ses mains s&apos;avancent vers le specta-<lb/>
teur. La jambe gauche supporte le poids du <lb/>
çorps. <lb/>

Haut. 0,27. -Patine verte. <lb/>

58. Mercure deboqt, une bourse à la main droite, <lb/>
la chlamyde sur les épaules. Sa main gauche <lb/>
tenait le caducée. <lb/>

Haut. 0,09. <lb/>

59. Petit buste de Minerve, la tête tournée à gauche. <lb/>
Elle porte un casque corinthien et l&apos;égide. -<lb/>
Décor de meuble, trouvé à Séleucie de Cilicie. <lb/>

Haut. 0,044. <lb/>


60. Aigle ayant servi de pied de ciste. -Mégare <lb/>
de. l&apos;Attique. <lb/>

Haut. 0,06. <lb/>

61. Main droite, le pouce et l&apos;index levés, les autres <lb/>
doigts repliés. -Arcadie. <lb/>

Haut. 0,04. <lb/>

62. Petit phallus, trouvé dans l&apos;Attique. <lb/>

Long. 0,044. <lb/>

63. Masque de Méduse, trouvé à Mardin. <lb/>

Haut. 0,10. <lb/>

64. Petite tête de femme, les cheveux divisés par <lb/>
treize raies; autour de l&apos;épi, une tresse dis-<lb/>
posée en couronne. -Athènes. <lb/>

Haut. 0,026. <lb/>

65. Figurine vêtue d&apos;un justaucorps, le bras gauche <lb/>
pendant, la main droite portée à la tempe. -<lb/>
Manche d&apos;outil, de style barbare. -Crète. <lb/>

Haut. 0,105. <lb/>

66. Casque archaïque (du vie siècle). -C&apos;est une <lb/>
calotte protégeant à la fois la tête et le col; <lb/>
les oeillères sout découpées autour du nasal. Il <lb/>
n&apos;y a d&apos;autre décor qu&apos;une bordure gravée. <lb/>
Sur le garde-joue de gauche, on lit le nom <lb/>


du guerrier qui avait porté ce casque : <lb/>

MVPO (= Múpou). -Trouvé dans l&apos;Élide. <lb/>

Haut. 0,22. <lb/>

67. Casque archaïque de même forme, trouvé en <lb/>
Doride. -La feuille de bronze est moins, <lb/>
épaisse et couverte d&apos;une belle patine noire. La <lb/>
bordure est finement godronnée, et au sommet <lb/>
du nasal on a gravé une palmette. <lb/>

Haut. 0,22. <lb/>

68. Beau manche de miroir, figurant une Vénus <lb/>
drapée, d&apos;ancien style, et qui tient dans sa main <lb/>

droite, avancée, une colombe. La déesse est <lb/>
vêtue d&apos;un chiton qui descend jusqu&apos;aux talons, <lb/>
et d&apos;un manteau dont les bords forment des <lb/>
plis triangulaires. Son bras gauche s&apos;appuie sur <lb/>
la hanche. -Trouvé à Sicyone. <lb/>
Planche 8. <lb/>

Haut. 0,24. -Patine verte. <lb/>

69. Couvercle d&apos;une boîte à miroir, orné d&apos;une tête <lb/>
de femme, de face, en bronze estampé. -<lb/>
Thespies. <lb/>

Diam. 0,135. -Restaurations au menton et au-nez. <lb/>
Patine verte. <lb/>

70. Bas-relief de très beau style, ayant pour sujet <lb/>
le groupe d&apos;Amour et Psyché, debout et <lb/>


s&apos;enlaçant. Tous deux sont placés de face. <lb/>
L&apos;Amour est un éphèbe, sans draperie; sa <lb/>
tête se tourne vers la jeune fille, et pendant <lb/>
que son bras gauche s&apos;abaisse et s&apos;appuie sur <lb/>
un tronc d&apos;arbre (?) recouvert d&apos;une chlamyde, <lb/>
sa main droite joue avec le collier d&apos;argent <lb/>
suspendu au cou de Psyché. Celle-ci a les <lb/>
jambes croisées, le bras gauche sur la hanche, <lb/>
et sa tête se détourne un peu de l&apos;Amour. Elle <lb/>
porte un chiton à manches longues et un man-<lb/>
teau ajusté avec infiniment de goût. Feuille de <lb/>
bronze légèrement convexe, estampée et fourrée <lb/>
de plomb. Elle ornait la panse d&apos;une hydrie de <lb/>
bronze, comme celle de Chalki, qui est au Musée <lb/>
britannique. -Trouvée à Anthédon, en 1887. <lb/>

Haut. 0,16. -Larg. 0,10. <lb/>

71. Couvercle (de boîte à miroir ?). La face externe, <lb/>
un peu bombée, est toute couverte de dessins <lb/>
gravés au burin. On y distingue un grand <lb/>
oiseau, perché à droite sur un arbre, et der-<lb/>
rière lui un énorme serpent ailé. Le champ est <lb/>
rempli de points clos et de petits oiseaux au <lb/>
vol. -Trouvé à Aigion. <lb/>

Diam. 0,14:7. <lb/>

72. Manche de patère, cannelé et se terminant en tête <lb/>

de bélier. -Macédoine. <lb/>

Long. 0,16. <lb/>


73. Belle anse de situle, terminée d&apos;un enté par un <lb/>
masque de Silène, de grand style; de l &apos;autre, <lb/>
par une tête de lion, transformée en déversoir. <lb/>
-Argolide. <lb/>

Larg. 0,18. -Patine noire. <lb/>

74. Satyre dansant, reproduction moderne de celui <lb/>
du Musée de Naples. <lb/>

Haut. 0,47. <lb/>

IV. -POIDS GRECS <lb/>

75. Magnifique poids d&apos;Alexandrie de Troade, en <lb/>
bronze fourré de plomb. C&apos;est une épaisse <lb/>
plaque carrée, à bords rabattus, ornée d&apos;un bas-<lb/>
relief qui figure les armes de la ville : un cheval <lb/>
paissant, tourné à g. Au dessus du cheval, on <lb/>
lit A,&amp;E&apos;-=AN en belles lettres du ne siècle avant <lb/>
notre ère ; dans le champ, un TT, et en exergue : <lb/>
le nom de l&apos;agoranomè (au génitif) AIOKAEIOYY-, <lb/>
précédé d&apos;un petit Terme. -Poids <lb/>
: 2589 gr. 60, <lb/>
équivalant à 5 mines. <lb/>
Planche 9. <lb/>

76. Poids en plomb, de la fin du IIe siècle de notre <lb/>
ère. Pièce cintrée, ayant deux encoches cintrées <lb/>


à sa base. D&apos;un côté : AYP ONHCICbOPOY, au <lb/>

revers ArOpANOMOY en relief. <lb/>

Planche 10. <lb/>

77. Statère. Pièce carrée en plomb, avec un osselet <lb/>
en relief. $TA et THP rétrograde. Trouvé au <lb/>
Pirée, 1867. <lb/>

78. Autre, avec $TAT aux quatre coins. -Pirée, <lb/>

1886. <lb/>

79-80. Autre, avec AEMO--Deux exempl. (Pirée, <lb/>
1879 et Salamine, 1886). <lb/>

, <lb/>

81. Autre. Au dessus de l&apos;osselet <lb/>
: [A] EM ; à sa dr., <lb/>

2 ; dessous, lettres incertaines ; probablement <lb/>

ô&apos;Yjp.Ó(nov. -Pirée, 1874. <lb/>

82-84. Poids carré en plomb, au type de l&apos;amphore. <lb/>
Aux angles, AEMO rétrograde. -Pirée, 1872 ; <lb/>
Attique, 1871 et 1873. -Trois exempl. variés. <lb/>

85-90. Plomb carré. Amphore entourée des lettres <lb/>
TPITH. -Athènes et Pirée. -Six exempl. <lb/>

variés. <lb/>

91-92. Moitié de la pièce précédente. Demi-amphore, <lb/>
HMITPI. -Pirée. Deux pièces variées. <lb/>


93. La même, avec HMITPITON en toutes lettres. <lb/>
Athènes, 1867. <lb/>

94. La même, avec AEMO (rétrograde) aux quatre <lb/>
angles. -Pirée, 1887. <lb/>

95. Quart du type précédent. Quart d&apos;amphore en <lb/>
relief, avec l&apos;anse gauche. AE (rétrograde) MO <lb/>

aux angles. <lb/>
96. Autre, sans légende. <lb/>

97-98. Plomb carreau type de la tortue. Aux quatre <lb/>
angles : TETA. -Pirée. -Deux exempl. <lb/>

99. Autre, avec AEMO-<lb/>

100. Autre, légende illisible. -Athènes, 1886. <lb/>

101-102. Moitié du précédent. Demi-tortue et HMITE. <lb/>

-Attique. -Deux exempl. <lb/>

103. Autre, avec HMITETAPTON. -Attique. <lb/>

104. Autre. AHMO aux quatre angles. <lb/>

1Û5. Mine. Plomb carré. Dauphin à g. AEMO rétro-<lb/>
grade. -Pirée, 1870. <lb/>

106. Autre, avec contremarque oblongue <lb/>
: amphore <lb/>
placée sur une colonnette. <lb/>


107. Plomb carré (mine). Dauphin à g. ; dessus, <lb/>
MNA; dessous, METPO. -: Athènes. <lb/>

108-109. Autre. Dàuphin à dr. ; dans le champ, <lb/>
MNA. -Pirée. -Deux exempl. <lb/>

110. Variante. Dauphin à g. ; dessous, MNA. <lb/>

111. Variante. Dauphin et trident en sautoir; des-<lb/>
sous, MNA; dessus,fleur en contremarque. <lb/>

112. Double mine. Plomb carré : tête de taureau; <lb/>
dessous, AIM; dessus, NOYN, ce qui fait <lb/>

o{p.vouv. -Athènes. <lb/>

113. Grand poids carré en plomb (de quatre mines), <lb/>
ayant pour type une croix pattée, les croisillons <lb/>
d&apos;égale longueur. Dans les cantons, AEMO--<lb/>
Attique. <lb/>

114-116. Poids marqué d&apos;un croissant; plomb. -<lb/>

-Athènes. Trois exempl. <lb/>
117-118. Deux autres, l&apos;un contremarqué, l&apos;autre <lb/>
avec croissant et étoile. <lb/>

119. Variante. àE (rétrograde) dans le croissant; à <lb/>

dr., EIHM (rétrograde). <lb/>

120. -avec TETAPTH. -Salamine. <lb/>


121. Variante avec AEMO (?). -Pirée. <lb/>

122-127. Poids au demi-croissant; plomb. -<lb/>
Athènes. -Six exempl. <lb/>

128. Variante : demi-croissant et étoile. -Pirée. <lb/>

129. -demi-croissant et OTAtOHjM, pour oySoT)-<lb/>
p.ÓptO\l. -Athènes. <lb/>

130. -avec AHMO. <lb/>

131. Poids carré : Petite corne d&apos;abondance; dessus, <lb/>
T ; dessous, AP rétrograde (&apos;rÉTOCPTO.V ?). <lb/>

132-133. Deux grands poids carrés et biseautés, <lb/>
provenant de l&apos;île de Symé. Ils ont pour marque <lb/>
un calice de fleur avec ses folioles (?). <lb/>

134. Grande plaque carrée, portant les lettres AH <lb/>
en relief. Plomb. -Trouvée à Kierion (Thessa-<lb/>

lie). <lb/>

135. Autre, très épaisse, avec la lettre à gravée. -<lb/>

Pirée. <lb/>

136. Plomb carré portant les chiffres AAAH-Hh -<lb/>
Pirée. <lb/>

137-148. Série de douze poids divisionnaires, por-<lb/>
tant des chiffres en relief. <lb/>


149-159. Onze autres, dont un en bronze, avec des <lb/>
chiffres gravés. <lb/>

160-166. Sept autres, dont deux en bronze, sans <lb/>
marque de valeur. <lb/>

167. Grand poids orbiculaire, en plomb, marqué <lb/>
d&apos;un fleuron en relief. Deux bordures, séparées <lb/>
par un entrelacs ; globules dans le champ ; au <lb/>
revers, [P]OàOKAE. -Amorgos. <lb/>

168. Autre exemplaire, sans l&apos;entrelacs. Au revers, <lb/>
&lt;J&gt;lAO-.. -Amorgos. <lb/>

169. Autre ; légende illisible. <lb/>

170. Poids orbiculaire, en plomb, figurant une tor-<lb/>
tue dans une couronne de laurier. -Égine. <lb/>

171-174. Quatre poids orbiculaires, plats et sans <lb/>
timbre ni légende. -Iles grecques. <lb/>

175. Grand poids en pâte de verre, trouvé dans <lb/>
l&apos;Attique, 1870. Il a la forme d&apos;une sphère tron-<lb/>
quée, avec une forte nervure médiane. Cercles <lb/>
et rondelles tracés à la meule. <lb/>


V. -MARBHES <lb/>

176. Tête d&apos;éphèbe de profil à g., en haut relief. <lb/>
On suppose que cette sculpture, du plus beau <lb/>
style, provient d&apos;une des métopes du Parthénon. <lb/>

-Marbre pentélique. <lb/>
Planche 11. <lb/>

Haut. 0,18. <lb/>

177. Jolie statuette de Vénus anadyomène, trouvée <lb/>
à Athènes. La déesse est nue, et son geste est <lb/>
celui de la Vénus de Médicis. Le type du visage <lb/>
rappelle certains ouvrages du ve siècle; une <lb/>
bandelette, faisant deux tours, ceint les cheveux, <lb/>
qui sont finement frisés, et le chignon, très <lb/>
long, a la forme d&apos;une queue d&apos;aronde. Une <lb/>
armille entoure le bras gauche. Modelé très <lb/>
beau et surface luisante. -Marbre de Paros. <lb/>

Haut. 0,37. -Les pieds et l avant-bras gauche <lb/>
manquent. <lb/>

178. Tête de femme, de grandeur naturelle, trouvée <lb/>
au Pirée. De-beau style, mais très mutilée. <lb/>

Marbre de Paros, -Haut. 0,25. <lb/>

179. Vénus drapée, assise, de face, sur un bouc qui <lb/>
court vers la-droite. La déesse passe son bras <lb/>


gauche autour de l&apos;encolure du bouc; son bras <lb/>
droit, levé, retient un manteau qui est disposé <lb/>
en nimbe et qu&apos;un petit Amour, planant dans <lb/>
l&apos;air, saisit de la main droite. <lb/>
Bas-relief arrondi, en marbre blanc. <lb/>

Haut. 0,15. -Larg. 0,17. <lb/>

VI. -FRESQUE <lb/>

180. Buste du Sauveur, peint sur brique. On ledit <lb/>

trouvé à Athènes et on l&apos;attribue au xe siècle. <lb/>

Haut. 0,30. -Larg. O,Ili. <lb/>

VII. -TISSUS BYZANTINS <lb/>

181. Les trois Mages devant la Vierge à l&apos;enfant et <lb/>
saint Joseph. A g., deux bergers avec leur trou-<lb/>
peau; dans le haut, trois anges adorants, quatre <lb/>
têtes de chérubins et un lis. Bordure florale. <lb/>
Broderie en or et en soie sur velours rouge, <lb/>
rapportée d&apos;une des îles de l&apos;Archipel. <lb/>

Long. 1,10. -Larg. 0,55. <lb/>

182. Le Christ en croix entre sainte Marie et saint <lb/>
Jean Théologue. Au pied de la croix, sous une <lb/>


colline, le crâne d&apos;Adam ; dans le champ, deux <lb/>
anges et deux têtes de chérubins. Aux quatre <lb/>
coins, les bustes des quatre évangélistes, et, <lb/>
dans la bordure, deux séraphins à six ailes. <lb/>
Nombreuses inscriptions grecques ; celle qui se <lb/>
lit au bas de la croix donne le nom et le titre du <lb/>
consécrateur. <lb/>
Or et soie sur soie rouge ; douze pierres pré-<lb/>

cieuses (grenats et émeraudes) sont serties dans <lb/>
l&apos;étoffe; une seule, la treizième, manque. -<lb/>
Athènes. <lb/>
Planche 12. <lb/>

Haut. 0,30. -Larg-. 0,20. <lb/>

183. Médaillon en or et en soie, serti de perles. Il <lb/>
représente le buste du Sauveur, nimbé, vêtu <lb/>
d&apos;une dalmatique extrêmementriche et levant les <lb/>
deux bras pour bénir. Dans le champ, deux <lb/>
disques avec les sigles IC XC--Athènes. <lb/>

Diam. 0,13. -La bordure ajourée est seule moderne. <lb/></body>






































	</text>
</tei>
