<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">


















<front>CATALOGUE 

D&apos;UNE COLLECTION DE 

Médailles et Monnaies papales -Jetons -Livres de Numismatique 
Médailliers, etc. 

Provenant de la Collection de M. B. d. E. 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU 

HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS 

RIJE DROUOT, No 9, SALLE N°5 

Au premier ctage 

Les Lundi 23 et Mardi 24 Mai 1881 

A deux heures très précises 

Par le ministère de Me DELESTRE, Commissaire-Priseur 

27, rue Drouot 

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts 

4, rue de Louvois, 4 

EXPOSITION PUBLIQUE LÊ PREMIER JOUR DE LA VENTE 

DE MIDI A DEUX HEURES 

PARIS. -1881 


CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite expressément au comptant. 

Les acquéreurs paieront cinq pour cent en sus des 
adjudications, applicables aux frais de vente. 

L&apos;expert se réserve la liberté de diviser ou ds réunir des 
lots. 


La collection que nous mettons en vente a été 
faite ces dernières années; et, suivant le goût du 

jour, son propriétaire s est surtout attaché à réunir 

de belles pièces, Il y a d&apos;ailleurs complètement 
réussi et l&apos;on, pourra s&apos;en convaincre en examinant 
la série de la Renaissance, et surtout les francs, demi-
francs, testons, etc., pièces ordinairement si mal 
conservées, et aussi la nombreuse série des princes 
de la maison de Bourbon, principalement Louis XIV. 
La collection contient pourtant un certain nom-
bre de pièces rares, parmi lesquelles nous signale-
rons les n°s 39, couronnes d&apos;or de Philippe VI; 94, 
Louis XII, ducat d&apos;or de Naples; 95 et suivants, mon-
naies franco-italiennes; n°1 88, ducat d&apos;or de Gênes ; 
n°1 31 et suivants, monnaies franco-italiennes ; 143, 


Henri ~II, feston au croissant ; 181 Henri IV préfort 
duquart defrancs; nos 238 et 239, Louis XIII, huit 
fouis et quatre louis ; n°2 24, Louis A7 F, 48me d&apos;écu ; 

le n0 228, ecu avec les têtes de LouisXIIIet Louis XIV ; 

enfin, lesn°s 296 et 297, Louis XV, écu et quart d&apos;écu 
aux trois couronnnes. Ajoutons que les monnaies 

modernes sont généralement d&apos;une très belle con-
servation, et beaucoup à fleur de coin. </front>


<body>Monnaies royales 

DE FRANCE 

Deuxième race 

LOUIS LE DÉBONNAIRE (814-840). 

1. Paris. HLVDOVVICVS IMP. Croix. 

PARISII en deux 
lignes. Denier. 
AR. B. 

, 

CHARLES II LE CHAUVE (840-877). 

2. Courtisson. GRATIA DU REX. Monogr. pnr K. CVRTIS 

ASONIEN. Croix. 5 pièces. Deniers. 
AR. B. 

CHARLES III LE SIMPLE (893-929). 
3. Melle. CARLVS. REX. R. Croix. 4. METALO en deux lignes 
dans le champ. Denier. 
AR. 

4. Melle. Mêmes types. Oboles. 

AR. 


Troisième race 

ROIS CAPÉTIENS 

HUGUES-CAPET (987-996) (1) 

5. Beauvais. IIVGO. REX ERVEVS. Croix cantonnée de deux 

points. 

BELVACVS CIVITAS, Monogramme par K. 
Denier, n. 9. 

6. Idem. Même légende et type. Obole. n. 10. 

PHILIPPE Ier ~(,050-1108). 

7. Senlis. PHILIPPVS REx. Croix cantonnée de deux c. 

CVITAS SILNECTIS. Croix accostée des lettres c. c. ISL. 
Denier n. 21. 
B. 

LOUIS VI (1108-1137). 

8. Pontoise. LVDOVICVS REX. Dans le champ A. eto. 

PONTISI CNRSI. Croix cantonnée d&apos;un annelet. Denier. 
n. 6. 
B. 

9. Orléans. LVDOVICVS REX I. Portail. AVRELIANIS 

CIVITAS. Croix. Denier, n. 8. 
LOUIS VII (1137-1180). 

10. Mantes, LYDOVICVS, REX. Croix cantonnée Ide deux 

annelets. 
CASTRVM NAT. Deux croisettes et deux 
annelets. Denier n. 3. 

11. Bourges. LVDOVICVS REX. Tête barbue mitrée. 

BITVRICA. Croix floroncée. Denier n. 4. 

12. Angouléme. LODOICVS. Croix. EGOLLISSIME. Croi-

sette et quatre annelets. Denier. 2 pièces var. grand et 
petit denier. 

(1) Les numéros cités sont ceux de l&apos;ouvrage publié par M. Hoffmann, q ui 
figure dans les livres vendus à la suite des Monnaies et médailles. 


13, Angoulême. Obole aux mêmes types. 

14 Périgueux. Mêmes types, mais cinq annelets. Denier. 

PHILIPPE II AUGUSTE (1180-1223). 

15. Montreuil. PHILIPVS. RE. Dans le champ FRANCO. 

MOVTVRVEL. Croix cantonnée de deux annelets Denier 
n. 9. 

16. Laon. PHILIPVS RE. Buste couronné de face. ROGERVS 

EP. Buste mitré de face. Denier n. 7 

B. 

LOUIS VIII (1223-1226). 

17. Denier tournois, TVRONIS. CIVI. 

LOUIS IX (SAINT-LOUIS) (1226-1270). 

18. Gros tournois. 2 pièces, n, 9. 
T. B. 

PHILIPPE III LE HARDI (1270-1285). 

19. Masse d&apos;or, PHILIPP. DEI. GRA., etc. Le roi assis de face 

entre deux lys. 
XPC. VINCIT, etc. Croix très ornée, 
cantonnée de quatre lys. n. 3. 
B. 

20. Gros tournois. PHILIPVS. etc. n. 5. 
B. 

21. Denier tournois, PHILIPVS. n. 8. 

22. Obole tournois, n. 9. 

23. Obole parisis. n. 7. 

PHILIPPE IV LE BEL (1285-1314). 

24. Masse d&apos;or. PHILIPPVS. DEI. GRA, etc. Le roi assis de face 

au milieu d&apos;une rosace. 
XPC, VINCIT., etc. Croix 

feuillue, cantonnée de fleurs de lys dans une rosace, n. 4. 
T. B. 

25. Gros tournois à l&apos;o rond. n. 5. 
T. B. 

26. Maille tierce à 1&apos;0 rond. 2 pièces, n. 7. 

27. Double tournois. MON. DVPLEX&apos;. REGAL, n. 23. 
B, 


28. Bourgeois fort. BVRGENSIS FORTIS. n. 26. 

-

LOUIS X (1314-1316). 

29. Gros tournois, n. 2. 

30. Même pièce l&apos;x, cantonné de quatre points, n. 3. 

31. Denier tournois. 2 pièces, n. 6. 

32. Obole tournois, n. 7. 

PHILIPPE V LE LONG (1316-1322). 

33. Gros tournois. Marteau, n. 2. 

B. 

CHARLES IV LE BEL (1322-1328). 

34. Maille blanche. 2 pièces, n. 7 et 9. 

35. Double parisis. 2 pièces, n. 10. 

PHILIPPE VI DE VALOIS (1328-1350), 

36. Ecu d&apos;or. PHILIPPVS DEI. GRA, etc. Le roi assis tenant une 

épée et un écu. 
XPS. VINCIT., etc. Croix feuillue 

dans une rosace, cantonnée de quatre trèfles. n. 3. 

B. 

37. Lion d&apos;or. Même leg. Le roi assis sur un siège gothique, 

tenant deux sceptres; à ses pieds : un lion. 

Même 

leg. Croix fleurdelysée dans une rosace, cantonnée de 
quatre couronnes, n. 6. 
T. B. 

38. Pavillon d&apos;or. PHILIPPVS, etc. Le roi assis sous un pa-

villon fleurdelysé. ~R. Même leg., revers à peu près sem-

blable. n. 8. 

T. B. 

39. Couronne d&apos;or. PH. DI. GRA. REX. FRANC. Couronne 

royale entourée de six fleurs de lys. 
xpc., etc. Croix 
feuillue terminée par des glands, cantonnée de quatre 
fleurs de lys, placées chacune sous une couronne dans 
une rosace, cantonnée de quatre trèfles. n. 9. 

F.D.C. 

40. Double royal d&apos;or. Même leg. Le roi tenant deux 


sceptres, assis sous un dais. 

XPC. etc. croix feuillue 
cantonnée de quatre couronnes dans une rosace ornée 

de feuilles. n. 11. 

T. B. 

41. Ange d&apos;or. PHILIPPVS, etc. Sous un dais gothique, ange 

couronné, debout sur un dragon. 
XPC., etc. Croix 
feuillue dans une rosace fleurdelysée cantonnée de quatre 
couronnes, n. 12. 
F. D. C. 

.. &apos; 
42. Même pièce. 

T B 

43. Gros tournois à la queue, n. 22. 

44. Gros à la fleur de lys. n. 29. 

45. Denier parisis. n. 35. 

46. Double parisis. n. 42. 

JEAN LE BON (1350-1364). 

47. Mouton d&apos;or. AGN. DEI. QVI TOLL, etc. Agneau pascal 

nimbé dans une rosace, IOH. REX. 

xpc., etc. Croix 
cantonnée de quatre lys dans une rosace, n. 3. 

B. 

48. Royal d&apos;or, IOHES. DEI. CRA., etc. Le rci debout tenant un 

sceptre sous un dais gothique. 
XPS., etc. Croix 
feuillue, cantonnée de quatre lis. dans une rosace, n. 7. 
T. B. 

49. Franc à cheval. IOHANNES, etc. Le roi à cheval, armé 

de toutes pièces. 
XPC., etc. Croix feuillue dans une 

rosace, cantonnée de quatre trèfles. n. 10. 

B. 

50. Florin d&apos;or. s. IOHANNES. Saint Jean-Baptiste tenant un 

sceptre. 

FRANTIA grande fleur de lys. n. 11. 

B. 

51. Gros à la couronne, n. 25. 

52. Gros blanc à la couronne, n. 28. 

B. 

53. Gros blanc à la flôur de lys. n. 31. 

B. 

54. Gros blanc aux fleurs de lys. n. 46. 

B. 

55 Gros blanc à la fleur de lys. n. 49. 

T. B. 


CHARLES V (1364-1380). 

b6. Florin d&apos;or. s. IOHANNESB Saint Jean-Baptiste. KROL. 

DPHS. v. Grand lys. 

57. Franc à pied, KAROLVS. DI GR , etc. Le roi tenant une 

épée et un sceptre sous un dais 

XPS , 

etc. Croix 

feuillie, cantonnés de deux lys et de deux couronnes, 

dans une rosace, cantonnée de feui&apos;les. n. 2. 

F. D. C. 

58. Même pièce. 
B. 

59. Franc à cheval. KROLVS, etc. Types du n. 49. 

T. B. 

60. Même pièce. 

B. 

CHARLES VI (1380-1422). 

61. Ecu d&apos;or, KAROLYS, etc. Ecu de France, ~R. XPC., etc 

Croix fleurdelisée dans une rosace cantonnée de quatre 

couronnes, (n. 1). 
F. D. C. 

62. Agnel. Type du n. 47. K. F. RX. (n. 3). 

B. 

63. Gros di Grossu (n. 11). 

64. Gros dit Florette (n. 17), 3 variétés. 
b5. Blanc dit Guénar. n. 22, 2 variélés. 

66. Demi-blanc. n. 26. 

67. Patard du Dauphiné. n. 48, 2 pièces. 

68. Gènes. Patacchina. K. REX. F. D. IANVE CONRADYS. 

REX. R. v. n. 53. 

F. D. C. 

HENRI VI D&apos;ANGLETERRE (1422-1453). 

69. Blanc aux écus. n. 6, 2 variétés. 
B. 

CAARLES VII (1422-1461). 

70. Agnel d&apos;or. Type du n. 62. n. 1. 

F. D. C. 


71. Ecu d&apos;or. Type du n. 61. Mais l&apos;écu est accosté de deux 

lys couronnés, n. 6. 
B. 

72. Royal d&apos;or, KAROLVS, etc. Le roi debout de face, tenant 

un sceptre et une main de justice dans un champ fleur-

delisé. 4. XPC., etc. Croix feuillue dans une rosace can-

tonnée de quatre couronnes, n. 10. 
T. B. 

73. Patard du Dauphiné. II. 71. 

LOUIS XI (1461-1483). 

74. Demi-écud&apos;or, LVDOVICVS, etc. Vaisseau.L&apos;écu de France 
XPC. VINCIT. etc. Croix feuillue. n°5. 
T. B. 

75. Grand blanc à la couronne, n. 15, 2 variétés. 

76. Grand blanc au Soleil, n. 19. 
B. 

77. Hardi. n. 31. 
B. 

CHARLES VIII (1483-1497). 

78. Ecu d&apos;or au Soleil pour la Bretagne. L&apos;écu de France 

est accosté de deux hermines couronnées. Au revers, la 
croix est cantonnée de quatre hermines couronnées 
n. 7. 

B. 

79. Ecu d&apos;or au Soleil pour le Dauphiné. Le champécartelé 

ds France et de Dauphiné. Au commencement de la lé-
gende un dauphin. 

xpc. VINCIT. etc. 
T.B. 

80. Douzain de Bretagne. n. 13. 

14. 

81. Carolus. n. 19, 2 variétés. 

82. Carolus pour la Bretagne, n. 23. 

B 

83. Liard au Dauphin pour la Bretagne, n. 39. 
B. 

84. Pise, KAROLVS. REX. PISANORVM, LIB. Ecu d6 France 

accosté de K et L. 
PROTEGE VIRGO PISAS. La Vierge à 
l&apos;enfant. assise de face. n. 48, T. B, 
trouée. AR. 

85. Aquila. Cavallo. n. 64. 
86. Sulmona. Cavallo. n. 70. 


LOUIS XII (1497-1515). 

87. Ecu d&apos;or au porc-épic. L&apos;écu de France accosté de deux 

porcs-épics. 
Lacroix cantonnée de deux porcs-épics 
et de deux L. n. 6. 

B. 

88. Ecu d&apos; or au porc-épie de Bretagne, l&apos;écu accosté de deux 

hermines couronnées, sous l&apos;écu, un porc-épic. La 
croix cantonnée de quatre hermines couronnées, n. 9. 
B. 

89. Demi-teston. LVDOVICVS, etc. Buste à droite. 

XPS. e&apos;c. 

Ecu dans une rosace, n. 21. 

B. 

90. Douzain au porc-épic. n. 33. 
F. D. C. 
91. Double tournois, n. 41. 

92. Denier tournois, n. 45, 2 pièces. 

B. 

93. Asti. Parpaillole LVDOVICVS. D. G. FRANCOR. REX. Porc-

épic sous une couronne. MLI. DVX. ASTENSIS QVE DNS. 

Ecu de France, n. 59. 

T.B. 

94. Naples Ducat d&apos;or. LVDO. FRAN. REGNIC. NEAP. R. 

Buste du roi à droite. 

PERDAM. BABILONIS NOMEN. 

Ecu de France, n. 76. 

T. B. 

95. Naples. Carlin, même légende. Le roi assis de face. 

EXVLTENT. ETIME. LETENTVR. ONS. Croix fleurdelisée. 
n. 77. 
F. D. C. 

96. Aquila. Sestino. n. 78. 

T. B. 

97. Milan. Teston. LVDOVICVS. D. G. FRANCORVM REX. Buste 

du roi avec le chaperon fleurdelisé. 

MEDIOLANI DVX. 

Saint Ambroise à cheval dessous l&apos;écu de France, n. 87 
F. D. C. 

98. Milan. Ducaton. Même légende, l&apos;écu de Franco accosté 

de deux fleurs de lys. Même légende. Saint Ambroise 
assis. n. H8. 
F. D. G. 

99. Milan. Gros même type. n. 92. 

F. D. C. 

100. Milan. Même pièce. 

B. 


101. Milan. Bissonne. Guivre couronnée, n. 93. 

T. B. 

102. Milan. Bissonne. L&apos;écu de France entre deux guivres. 

n. 94. 
B. 

103. Milan. Demi-parpaillole. Ecu de France, n. 95. 
104. Milan. Derui-parpaillole. Ecu de France et Milan.n, 97. 
105. Milan.Demi-parpaillole couronne passée dans un L. n.99. 
106. Milan. Patard. n. 100. 

B. 

107. Gênes. Ecu d&apos;or an Soleil.LVD. DEI GRACIA FRANCOR. 

REX. z. IANVE. D. Ecu de France. 

XPS. etc. croix 

fleurdelisée, n. 104. 
B. 

108. Gênes. Ducat d&apos;or. LV. REX. FRANC ET. E. IAN. D. Portail 

génois surmonté d&apos;un lys. 

CONRAD REX. ROMANOR. 

N. G. Croix dans une rosace, n. 106. 
T. B. 

109. Gênes. Teston au même type, mais sans fleurs de lys sur 

le portail. n°1 07. 
B. 

110. Gênes. Teston même type, mais un lys sur le portail 

qui est accosté de deux autres lys. n°1 11. 
T. B. 

FRANÇOIS I. (1515-1547). 

111. Ecu d&apos;or à la croisette. n°1 2. 

T. B. 

112. Demi-écu d&apos;or à la croisette. n°13. 
113. Ecu d&apos;or du Dauphiné. Le champ écarteié de France et 

Dauphiné. n°1 9. 
B. 

114. Mème pièce , 

la croix cantonnée de deux dauphins. 
n°2 3. 

115. Ecu dTor de Bretagne, l&apos;écu accosté d&apos;un F et d&apos;une her-

mine couronnée. n°2 5. 
T. B. 

116. Teston. FRANCISCVS DEI. GRA. FRANCORVM REX. buste cui-

rassé et couronné. 

NO. NOBIS. DNE. SED. NOI. TVO. 

DA. GLORIA. Ecu de France accosté de deux F couronnés. 

no42. 

T. B. 


117. Demi-teston,même type. n. 43. 

T. B. 

118. Teston du Dauphiné, le champ écartelé de France et 
Dauphiné. n. 52. 2 pièces. 
B. 
119. Autre teston du Dauphiné. L&apos;écu écartelé de France et 

du Dauphiné. n°5 6. 
F. D. C. 

120. Même pièce. 

B. 
121. Teston. La tête coiffée d&apos;un chapeau couronné. Au revers 
l&apos;écu de France dans une rosace n. &amp;9 

B. 

122. Demi-toston. n. 62 

B. 

123. Autre demi-teston. n. 65. 

124. Teston de Bretagce. BRITAN DVX. Buste Barbu DEVS IN. 
etc. L&apos;écu de France accosté de deux hermines, n.71. 

T. B. 

12Ô. Teston. Buste barbu la couronne de fer sur la tête. 
NONNOBIS etc., n. 81. 
T. B. 

126. Teston. buste barbu et couronné. XPS VINCIT etc. l&apos;écu de 

France accosté de deux F. n. 88. 

B. 

127. Dizain dit franciscus. n. 101. 

12S. Douzain à la Salamandre, n. 105. 

B. 

129. Douzain à la croisette. n. 108. 2 pièces. 

B. 

130. Double tournois du Dauphiné. n. 114. 

131. Milan. Ecu au Soleil, FRANCISCVS D. G.FRANCOR RFX 

DVX M. Ecu de France couronné. 
Guivre. XPS, etc. 
Croix fleurdélysée. n. 122. 

T.B. 

132. Teston ou Ducat. FR. D. G. FRANCOR. R. Siint Ambroise 

assis de face. MEDIOLANI DVX ET. C. Ecu écartelé de 
France et de Milan. n. 135. 
T.B. 

133. Gros, FRANCISC. D. G FRANCOR REX. Salamandre couchée 

à d. se retournant à g., dessus graade couronne. 

MEDIOLANI DVX ET C. Saint Ambroise assis de face, la 
moitié du corps cachée par l&apos;écusson. n. 136. 

T. B. 


134. Même pièce. 

T. B. 

135. Même légende et type. Mêmelégende, grand F gothique 
couronné, n. 137. 

F. D. C. 

136. Fatacchina. Même légende, grandF couronné. Même 

légende. Croix trifoliée, n. 138. 

137. Demipatacchina. n. 139. 

HENRI II (1547-1559) 

138. Demi-Henri d&apos;or, HENRICVS II D, G. FRAN REX, buste à 

dr 

DVM. TOTVM. COMPLEAT. ORBEM. Croix formée 

par quatre H couronnés accostées de deux lys et de 
deux croissants, n. 25. 
B. 

139. Double Henri d&apos;or. Même type. n. 26. 

B. 

110. Double Henri d&apos;or. Variété du précédent, n. 28. T. B. 

111. Teston. Buste couronné. 4. XPS, etc. écu accosté de deux 
H couronnés, n. 32. 2 pièces 

B. 

142. Demi-teston au même type. n. 34. 
B. 

143. Teston au croissant. HENRICVS II D G. FRANCOR. REX. lauré 

et cuirassé. 
DVM TOTVM COMPLEAT ORBEM. Croissant 
sous une couronne; dessous A. n 46. 

F. D. C. 

1 i 1. Teston au balancier, n. 52. 

R. 

145. Teston au balancier. Variété du précédent. 
B. 

146. Teston. n. 65. 

B. 

147. Demi-teston. n. 66.2 pièces. 

B. 

118. Teston. n. 68 
T. B. 

149. Douzain aux croissants, n. 74. 2 pièces. 

FRANÇOIS II (1559-1560). 

150. Gros d&apos;argent. FRAN. ET. MA. D. G. R. R. FRANCO. SCOTOR. 
Q. écu de France et d&apos;Ecosse. 

VICIT LEO DE. TRIBV. 

IVDA. 1560. dans le champ. F. ET M. accostés d&apos;une 
fleur de lys et d&apos;un chardon. n. 3. 

F. D. C. 


CHARLES IX (1560-1574) 

151. Ecu d&apos;or au soleil. n. 1. 2 variétés. 

F. D. C. 

152. Teston. La tête jeune, n. 10. 4 variétés. 

153. Demi teston. n. 13. 

B. 

154. Teston. n. 18. 2 variétés. 
B. 

155. Teston. La ligure légèrement barbue, n. 25. 2 pièces. B. 

156. Douzain du Dauphiné. n. 36. Sol parisis. n 43. Sol pari-
sis du Dauphiné. n. 44. Liard delphinal. n. 47. 5 p. 

HENRI III (1574-1589) 

157. Ecu d&apos;or au soleil. HENRICVS III D. G. F. ET POL. REX. 

Croix fleurdelysée. 

SIT NOMEN etc. Ecu de France 

accosté de deux H. couronnés, n 2. 

B. 

158. Teston. n, 9. 2 pièces. 
B. 

159. Teston. Le buste différent des précédents. 

160. Demi-franc, n. 23. 7 pièces dont une T. B. et deux 

B. 

161. Quart de franc. n. 24. 2 pièces, dont une 
B. 

162. Franc. n. 25. T. B et demi-franc, n. 26. 

163. Quart d&apos;écu. n. 28. 2 pièces. 

164. Huittème d&apos;écu. n. 31. 

B. 

165. Gros de Nesle. n. 36. B. Demi-gros. n. 38. Gros de Nesle 
du Dauphiné, n. 39. 3 pièces. 

166. Douzain. n. 42. Douzain du Dauphiné. n. 44. 3 pièces. 

167. Liards, doubles tournois, deniers tournois, n. 48, 49,54,58 

et 63. 5 pièces. 

168. Essai d&apos;argent du double tournois (n. 55). 

B. 

CHARLES X, CARDINAL DE BOURBON (1589-1590). 

169. Ecu d&apos;or au Soleil: CAROLVSX. D. G. FRANCOR. REX. 1590, 


écu de France ~R. XPC., etc., croix fleurdelisée (n. 1). 
T. B. 

170. Quart d&apos;écu n. 8. B. et huitième d&apos;écu (n°1 0). 2 pièces). 

171. Douzain et double tournois (n.,12, 13 et 16). 3 pièces. 

HENRI IV (1589-1610). 

172. Quart d&apos;écu de France, n. 17 B. n°1 9 TB. n°2 1, B. n°2 3 

T. B. 5 pièces. 

173. Huitième d&apos;écu (n. 24). 2 pièces. 

174. Quart d&apos;écu et huitième d&apos;écu du Dauphiné (n°26). B. 

et 27. 2 pièces. 

175. Quart d&apos;écu de Navarre n. 29 B., huitième d&apos;écu n. 30, 
quart d&apos;écu de Béarn (n. 32). T. B. 3 pièces. 
176. Demi-franc (n. 36). 

T.B. 

177. Demi-franc (n. 37). 

-

T. B. 

178. Quart de franc (n. 39). 
B. 

179. Demi-franc (n. 44). 3 variétés. 
B. et T. B. 

180. Demi-franc (n. 45). 

B. 

181. HENRICVS. III. D. G. FRAN. ET NAVARRE REX. Buste lauré 
avec cuirasse damasquinée sous le buste. 1607. R}. SIT. 
NOMEN, etc., croix feuillue et fleurdelisée avec un H au 
centre. Sur la tranche on lit : PERENNITATI. PRINCIPIS. 
GALLIAE RESTITVTORIS en relief (n. 54). Piéfort du quart 
de franc. 

F. D. C. 

182. Douzain de France, du Dauphiné et du Béarn (n. 62, 63, 
64 et 67). 7 pièces. 

183. Tournois et double tournois (n. 75 et 79). 6 pièces. 

184. Essai en argent du denier tournois (a. 81). 
T. B. 

185. Cambrai. Monnaie obsidionale. Pièce de vingt patards 

bronze. 

B. 


LOUIS XIII (1610-1643). 

186. Ecu d&apos;or au Soleil (n. 6) 
F. D. C. 
187. Demi écu d&apos;or (n. 3). 

B. 

188. Huit louis, LVD. XIII. D. G. FR. ET. NAV. REX. Buste lauré; 

sous le buste, 1640. ~R. CHRISTVS. RÉGNAT, VINCIT. IM-
PERAT. Croix formée de huit L couronnés et cantonnés 
de quatre fleurs de lis fn. 17). 

T. B. 
189. Quatre louis (n 19). Pièce très rare, mais piquée par le 

nettoyage. 

190. Deux louis (n. 20). 

T. B. 

191. Louis et demi-louis (n. 22 et 21). 
B. 

192. Quart d&apos;écu de Francen°43 T. B. quart d&apos;écu de Béarn 
n. 47 B. deux pièces. 
193. Demi-franc, n. 60. 

B. 

194. Demi-franc, n. 63, 2pièces. 

B. 

195. Demi-franc, n. 72. 

B. 

196. Ecu, type du n. 188, le buste drapé et au revers l&apos;écu de 
France au lieu des huit L; n. 87. 

T. B. 

197. Demi-quart, et huitième de l&apos;écu précédent, n. 88-89 et 
90. B. et T. B. 4 pièces. 

198. Ecu, type du précédent, sous la draperie on aperçoit la 
cuirasse, n. 91. 
B. 

199. Demi, quart, et huitième de l&apos;écu précédent, n. 94-97 et 

100. B. et T. B. 4 pièces. 

200. Pièce de 15 deniers. L&apos;écu de France accosté de deux L 

couronnés. 
Croix échancrée cantonnée de deux 

fleurs de lys et de deux L. n. 116. 
F. D. C. 

201. Double tournois, n. 121-125 et 127. 7 pièces, 

202. Essai d&apos;argent du denier tournois, n. 124. 

F. D. C. 


203. Double tournois, n. 130 et suivant 3 pièces. 

204. Barcelone. Pièce de 5 réaux. Au revers une grande 

croix cantonné de deux annelets et de six globules, au 

centre les armes de Catalogne, n. 148. -Très rare, 
aussi belle. 
T. B. 

205. Barcelone. 5 sols. n. 149. 

B. 

206. Barcelone. Seiseno, n. 152. 

B. 

2)7. Girone. Seiseno, n. 152 une B, deux pièces. 

LOUIS XIV (1643-1715). 

208. Louis d&apos;or. LVD. XlIII. D. G. FR. ET NAV.REX.,Têteenfantine 

laurée, aux cheveux courts. 
celui du n. 188 n. 6 B. 

209. demi louis, ne 8. 

B. 

210. Louis. Même type, les cheveux longs, n. 12. 
F.D.C. 

211. Lys d&apos;or, croix formée de quatre fleurs de lyscourronnées. 

~R. DOMINE ELEGISTI LILIVM TIBI. Deux anges agenouil-
lés soutenant l&apos;écu de France, n. 20. 

B. 

212. Louis, tête juvénile type du n. 188 n°2 4. 
F.D.C. 

213. Louis, variété de la pièce précédente. n 26. 
F. D. C. 

214. Louis, buste vieilli. l&apos;écu de france n. 29. 
F. D. C. 

215. demi-louis, au même type, n. 30. 

T. B. 

216. Louis même tête. croix, formé de quatre lys couronnés 

cantonnés de quatre L. n0 33. 

217. Double louis. Même tête. ~R. du n°1 88 un sceptre et une 
main de justice brochant sur les huit L. n. 35. T. B. 

218. demi-louis, au type précédent. n. 37. 

B. 

219. Louis, Même tête. 4. celui du n. 188 D. 42. 

B. 

220. Quart d&apos;écu, de France n. 44. B huitième n. 45. Quari 

d&apos;écu n. 48. 3 pièces. 

221. Quart d&apos;écu de Navarre, idem de Béarn. n. 51 et 54. 

2 pièces 

J 

B. 


222. Ecu Blanc, buste enfantin, les cheveux courts, n. 55. 

3 pièces. 
B. 

223. Demi et quart d&apos;écu, n. 59 et 63 trois pièces. B 

224. Douzième d&apos;écu. n. 63, 3 pièces. 

B. 

225. Quarante huitième d&apos;écu, n. 68. 

B. 

226. Pièce de trente deniers, n. 69. 

B. 

227. Quinze deniers, n. 70. 

T. B. 

228. Essai à l&apos;effigie de Louis XIII et Louis XIV LVDOVICVS 
XIII. D. G. FR. ET. NAV. REX. buste lauré de Louis XIII 
4. LVO. XIII. D. G. FR. ET. NAV. REX. buste enfantin 
lauré de Louis XIV. n. 71. 

B. 

229. Ecu blanc, buste enfantin les cheveux longs demi, quart. 

douzième d&apos;écu, n. 74, 76. 77,78 5 pièces. 

B. 

230. Ecu de France et de Navarre, n. 79. 

B. 

231. Demi-écu au même type, n. 80. 

232. Ecu de France, Navarre et Béarn, n. 83, 

T. B. 

233. Demi-écu au même type. n. 81. 

234. Douzième d&apos;écu au même type, n. 86. 2 pièces. 
235. Lis d&apos;argent, buste juvénile. 

Croix fermée de huit L. 
n. 92. 

236. Douzième d&apos;écu du Dauphiné, n. 9. 

B. 

237. Ecu blanc, le buste juvénile lauré, n. 102. 
238. Demi, quart, et douzième d&apos;écu, n. 103, 104,10&quot;) 5 

pièces. 

B. 

239. Quatre sols et deux sols, n. 106 et 107 6 pièces. 
240. Ecu blanc de France, Navarre et Béarn, n. 109, demi-

écu, au même type. B. n. 110. 2 pièces. 

241. Ecu blanc dit du Parlement, dont deux avec la Sainte 

Ampoule, n. 113, 5 pièces variées. 

242. Demi-écu 2 pièces et un douzième ua même type. n. 114 

et 116. 
B. 


243. Ecu du parlement. France, Navarre et Béarn, n. 118. 
244. Ecu blanc, le buste vieilli et drapé, n. 123. 

B. 

245. Ecu de Flandre dit Carambole, l&apos;écu écartelé de France 
et Bourgogne demi, quart, huitième et seizième d&apos;écu 

toute la serie, B. n. 128, 129,130, 131 et 132, 5 pièces. 

246. Ecu aux huit L et demi-écu. n. 133 et 134 et an dou-

zième. n. 136. 

247. Ecu auxhuit L: demi, quart et douzième d&apos;écu. n. 133, 

134, 135 et 136, toute la série belle. 4 pièces. 
248. Quatre sols. n. 138. 3 pièces. 

249. Ecu aux palmes, deux palmes accostant un écusson rond 
couronné, demi, quart et douzième d&apos;écu. n. 140, 

141, 142 et 14:3, toute la série belle. 4 pièces. 

250. Ecu aux palmes, france, navarre et Béarn. n. 144. B. 
251. Ecu dit Carambole aux palmes, n. 148. 

252. Demi et huitième d&apos;écu au même type. n. 149 et 151. 

253. Ecu aux insignes écu rond brochant sur le sceptre et la 
main de justice demi. quart et douzième d&apos;écu. n. 153, 
154, 155 et 156, toute la série belle.5 pieces. 

254. Demi-écu aux insignes France; Navarre et Béarn. 
n. 163. 

B. 

255. Vingt, dix et cinq sols. n. 169, 171, 172 et 173. ô pieces 

B. 

256. Ecu aux huit L. 3 fleurs de lis au centre des huit L. 

demi, quart et huitième d&apos;écu. n. 174, 175, 176 et 

177, toute la série belle. 5 pieces. 

257. Ecu au même type, mais la tête laurée. n. 179. 

B. 

258. Ecu aux huit L France, Béarn et Navarro. n. 180. B. 


260. Même série, égalementbelle, moins le vingtième,8 pièces. 

261. Liard. LVD. XIIII, D. G. croix de Malte. ~R. FR. E. N. REX . 

1655, n. 205. 

B. 

262. Solde France, de Navarre, et Béarn. seize et trente de-

niers. n. 218, 219, 221 et 222, six pièces. 

263. Tournois et double-tournois, liard, pièce de six de-

nier , etc. n. 227, 2:34, 235. 236, 244, 245 et 248. 

12 pièces. 

264. Perpignan. Sol et double sol. n. 256 et 260,3 pièces. 

265. Barcelone. Pièce de dixréaux. n. 264. 

B. 

266. Barcelone, Seizain, demi-seizain et menut, n. 265, 

266 et 267. 3 pièces. 
T. B. 

267. Barcelone.. Seizain et demi-seizain. 4 pièces. 
268. Vich. Demi-seizain. n, 270. 

B. 

269. Modène. Pièce de 15 soldi. Au revers St Géminien debout 

n. 271. 

B. 

270. Modène. Pièce de5 soldi. Au reversl&apos;écusson de Modène. 

n.273 

B. 

271. Modène. Soldo, même type. n. 274. 

B. 

272. Aire en Artois. 50 sols monnaie de siège de 1710. 

AR. B. 

273. Lille. Monnaies du siège de 1708. XX, X et V sols. 

4 pièces cuivre. 

B. 

274. Tournay. Monnaie de siège. Pièce de 20 solsà l&apos;effigie 

de M. de Surville. 
AR. B. 

275. Strasbourg. Trente sols. Grand lys XXX bols, 1688 

dans le champ, n. 275. 

B. 

276. Strasbourg. Quatre, deux et un sol au même type. 

n. 278, 27V, 280, 3 pièces. 

B. 

277. Strasbourg. Demi-écuaux palmes, n. 281. 


278. Strasbourg. Demi-écu aux insignes n. 283. 

B. 

279. Strasbourg. Autre demi-écu aux insignes. Le gros 

lys remplacé par une épée nt un sceptre, n. 286. 

280. Strasbourg. Autre demi-écu, avec le buste du roi, et 

au revers l&apos;écu de France, n. 287. 

281. Strasbourg. Pièce de 10 sols au même type. n. 289. 

B. 

282. Landau. Monnaie du siège de 1702, 4 livres, 4 sols. 

écu du gouverneur au bas trois lis. 
AR. B. 

283. Landau. Autre monnaie de siège, I florin, 4 kreutzers 

AR. B. 

284. Landau. Même type. Un demi-florin, deux kreutzers 

AR. B. 

LOUIS XV (1715-1774) 

285. Louis d&apos;or aux insignes. LVD. XV. D. G. FR. ETNAV. REX. 

17 i 6 Buste enfantin. CHRS. etc. écusson ovalcouronné 
sur un sceptre et une main de justice, n. 4. 
F. D. C. 

286. Demi-louis au même type. n. 5 

B. 

287. Double-louis dit de Noailles. Le buste couronné. 
qua-
tre écus de France et de Navarre formant une croix 
n. 6. 
T. B. 

288. Demi-louis au même type. n. 8. 

T. B. 

289. Louis à la croix de Malte. n. 9. 

B. 

290. Louis aux deux L couronnés, n. Il. 

T. B. 

291. Louis dit Mirliton, n. 14. 

T. B. 

292. Louis dit aux lunettes, n. 16, 

F. D. C. 

293. Demi-louis au même type. n. 17. 

B. 

294. Double-louis au bandeau n. 18. 
F. D. C. 

295. Louis même type. n. 19. 
F. D. C. 


296. Ecu aux trois couronnes. LVD. xv. D. G. FR. ET. NAV. 

REX. Buste enfantin drapé à dr. ~R. SIT. NOMEN. etc. 
Trois couronnes et trois fleurs de lys, an milieu W. 
Tranche, n.23. 
T. P. 

297. Quart d&apos;écu au même type Au centre A. Tranclie cor-

donnee, flanc bruni. n. 25. 
F. D. C. 

298. Ecu dit Vertugadin. Même type, mais au revers : écusson 

rond couronné au lieu de.; tl ois couronnes, demi-écu, 

quart d&apos;écu, et dixième d&apos;écu. n. 26, ~et 30. 

4 pieces. 

B. 

293 40 sols de Strasbourg. Même buste. 

NONETA. NOVA. 

ARGENTINENSIS Ecu (Je France. ~n. 32. T. B. 

300. Petit louis d&apos;argent. Croix formée dehuit L. n. 33. 

B. 

301. Ecu, dit de Navarre, demi et quart d&apos;écu. 20 sols et 

10 sols. n. 34, 35, 36, 38 et 39. 5 pièces. 

B. 

302. Ecu. de France, n. 40. 2 pièces, une F. D. C. 
303. Demi-écu au même type. n. 41. 

B. 

304. Tiers, sixième et douzième d&apos;écu. n. 42, 43, 44. 3 p. 

B. 

305. Ecu aux 8 L. n. 45. F. D. C. Demi B. quart. n. 47 et 

huitième d&apos;êcu. n 48. 4 pièces. 
T. B. 
306. Ecu aux lauriers. Buste juvénile, Demi, cinquième, 
dixième, et vingtième d&apos;écu. 6 pièces. 

T. 13. 

397. Même ocu contremarqué de l&apos;ours de Berne, et de 40 BZ. 

308. Ecu au bandeau, n. 56. 

T. B. 

309. Même pièce, essai sur flan bruni. n. 56. 
F. D. C. 
310. Demi-écu au bandeau, essai sur fian bruni. n. 58. 
F. D. C. 
311. 24 sols, 12 sols, et 6 sols. n. 59; 60 et 61. 4 pièces T. B. 

312. Ecu de six livres. Le buste vieilli etcouronné de lauriers. 


demi, 24 sols, 12 sols et six sols. Toute la série 6 p. 

T. B. 

313. Sols et double sols. n 6S et 70. 3 pièces. 

314. Sol, demi-sol et liard. Le buste juvénile, n. 71, 72, et 

73. 3 pièces. 
T. B. 

315. Demi-sol, et liard. n. 78 et 79. 3 pièces. 

T. B. 

316. Sol de Béarn et sol des colonies françaises, n. 80, 8&apos;2 et 
83. 3 pièces. 
B. 

317. Livre d&apos;argent. Au revers deux L adossés et couronnés. 
n. 84. 
T. B. 

318. Iles du vent. Douze sols et six sols. n. 85 et 86. 

2 pièces. 

-

F. D. C. 

319. Pondichéry. Pièces de quatre et deux roynlins, 

royalin fanam et demi-fanam. n. 92, 95, 96, 9 97et 

102. 6 pièces et 2 eu vre. 

T. 

. 

B 

LOUÏS XVI (1774-J 793). 

320. Louis aux palmes, LVD. XVI. D. G. FR. ET. NAV. REX. 

Buste à g. 
CHRS,etc. Ecu de Fran e brochant sur, le 

sceptre et la main de justice et entouré de deux palmes, 

n. 1. 

F. D. C. 

321. Double louis aux lunettes. Au revers : deux écus ovales 
de France et de Navarre, surmontés d&apos;une couronne. 

n. 2. 
F. D. C. 

322. Demi-louis. Même type. n. 4. 
T. B. 

323. Double louis. Les deux écussons carrés, n. 5. 
F. D. C. 

324. Louis dit à la corne. Même type avec BB. n. 8. 
F. D. C. 

325. Essai de l&apos;écu de six livres aux palmes. Type du n. 

320. n. 10 cliché en plomb. 

F. D. C. 

326. Ecu de six livres. 4. Eca ovale couronné entre deux 


branches de lauriers, n. Il. Cinq pièces (1785, 1786, 

1788, 1790 et 1792). 

B. T. B. et F. D. C. 
327. Même pièce contremarquée de l&apos;Ours de Berne et de 40. 
B.Z. 

328. Demi-écu. 24, 1 et 6 sols. 8 pièces. 

T. B. 

329. Sols et liards. n. ]7 et 19. 6 pièces. 

330. Iles de France et Bourbon. 3 sols. n. 26. 2 pièces. 

T. B. 

331. Cayenne. 2sous. n. 29. Trois pièces. 

B. 

332. Iles du vent et sous le vent. Essai de la pièce de 

2sous 6 deniers. n. 30. 

F. I). C. 

333. Compagnie des mines de Fins et de Noyant. 

Cuivre. 

334. Essai de l&apos;écu d&apos; argent dit décalonue LVD. XVI. D. G. 

FR. ET. NAV, REX. Buste lauré à g. î. Deux L cursives 

formées d&apos;une palme et d&apos;un laurier. Tranche, n. 37. 
F. D. C. 

Monnaies constitutionnelles 

33.. Louis d&apos;or de 24 livres, LOUIS. XVI. ROI DES. FRANÇOIS. 

Tête à g. 

REGNE DE LA LOI. Génie de la France gra-

vant sur une table le mot Constitution, etc. n.59. 

F. D. C. 

336. Ecu de six livres. Même type. 1792 et 1793. 3 pièces. 
B. 

337. Ecu. Même pièce contre-marquée de l&apos;écusson du canton 

de Vaud et de 39. BZ. 


338. Demi-écu. Pièces de 30 sols et de 15sols, n. 62,63 et 

65. Quatre pièces. 
T. B. 

339. Pièces de 2 sols, 12 deniers et 3 deniers. 5 pièces. B. 

LOUIS XVII. 

340. Sol. (Frappe moderne). LOUIS XVII ROI DES FRANÇOIS, 
Buste jeune à gauche. ~R. PIÈCE D&apos;ESSAI, 1792. En 
trois lignes. 

Cuivre F. D. C. 

RÉVOLUTION FRANÇAISE -MONNAIES SANS NOM 

DE ROI 

CONSTITUANTE (17 juin 1789 au 30 septembre 1791). 

341. Dixain fabriqué à Lyon? MÉTAL DE CLOCHE. Dans le 

champ, DIXAIN. Un lys à l&apos;exergue. 

1791 dans une 
couronne civique. 

T. B. 
342. Demi de la même pièce, moitié du poids. 

B. 

343. Monneron de 2 sols, LIBERTÉ SOUS LA LOI. Liberté à g., 

tenant un bonnet phrygien au bout d&apos;une pique, le bras 
appuyé sur les tables de la Constitution, sur lesquels on 
lit DROITS DE L&apos;HOMME ART. v. Exergue, L&apos;AN III DE LA 

LIBERTÉ. 

MONNERON, etc. n. 31. 2 pièces. 
B. 
344. Caisse de bonne foi. 3 sols de Thévenon. CAISSE DE 

BONNE FOI ÉTABLIE A PARIS 1791. B. P. 3. S. TROIS SOLS. 
Deux mains soutenant une rondache surmontée du bon-
net phrygien. 

PAYABLE EN ÉCHANGE D&apos;ASSIGNATS. 

Hercule enfant, debout et nu, frappant l&apos;hydre. 

Cuivr-e. 

345. Caisse de bonne toi. Six blancs de Montagny. CAISSE, 

etc. Deux mains soutenant deux piques. Dans le champ, 

2s. 6D. B. B. SIX BLANCS. 

PAYABLE, etc. Buste 
casque et cuirassé de Minerve à g. 
Cuivre B. 
346. 20 sols de Lefèvre Le Sage, etc. B. P. 20 SOLS, etc. 
LEFEBVRE LE SAGE, etc. La liberté assise à g. 
Bil. B. 

347. 10 sols et 5 sols. Même type. 2 pièces. id. 

B. 


348. Essai de Galle. LIBERTÉ FRANÇOISE. Tête de la liberté à 

gauche, les cheveux épars, ayant sur-J&apos;épaule une pique 
surmontée d&apos;un bonnet. A l&apos;exergue, L&apos;AN I. DE. LA. R. 

F. 

Dans une couronne de chêne, A LA CONVENTION 

NATIONALE PAR LES-ARTISTES RÉUNIS DE LYON, PUR 

MÉTAL DE CLOCHE, FRAPPÉE EN M.D.CCXCII. Superbe 
pièce patine noire. 

Cuivre. F. D. C. 

349. Louis de 24 livres. RÉPUBLIQUE FRANÇOISE L&apos;AN Il. Cou-

ronne dans le champ, 24 LIVRES. ~R. RÈGNE DE LA LOI 
1793. Le Génie. 

OR. T. B. 

350. JE eu de 6 livres. Même type dans la couronne six LIVRES. 
AR. F. D. C. 

351. Essai du double sol. Type avec le génie debout. B). RÉ-

PUBLIQUE FRANÇOISE, 1793. Dans la couronne, PIÈCE 
D&apos;AISSAI, en deux lignes. Cuivre. 

B. 

352. Même pièce frappée en argent fin. 

AR. F. D. C. 

353. Essai du sol. Même type, avec RÉPUBLIQUE FRANÇAISE en 

deux ligues au-dessous du Génie. Cuivre. 

T. B. 

354. 5 Décimes dit de Robespierre. RÉGÉNÉRATION FRANÇAISE, 

Isis, assise à gauche sur uDe base carrée, fait jaillir de 
ses seins l&apos;eau de la régénération, au bas, un conven-
tionnel offrant une jatte de lait à un porte-drapeau; à 
l&apos;exergue, 10 AOUT 1793. ~R. RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. 
Branches au milieu, 5 DÉCIMES L&apos;AN Il. 
AR. T. B. 

355 10. centimes d&apos;essai. RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. Faisceau 

et massue réunis par les replis d&apos;un serpent. 

10 CEN-

TIMES L&apos;AN 3, en trois lignes. Etain. 

F.D. C. 

MONNAIES LOCALES ET OBSIDIONALES 

356. Le Vast, près Cherbourg. 10 et 5 centimes, émission 

de 1793. FABRIQUE DU VAST. P. G. FONTENILLiAT . 

Dans 
le champ 10 CENT. ~R. Lisse. 2 pièces. 
F D. C. 

357. Siége de Luxembourg. Le général Jourdan. Ecu 

d&apos;argent LXII. ASSES en deux lignes, dessous 13. ~R. AD 


USUM LUXEMBURG c. c. VALLATI 1795, en cinq lignes. 
AR. B. 

358. Siège de Maestricht. Le général Kléber. Ecu, étoile 

1794, 100 ST en eontre-rna que sur une rondelle. 
AR. T. B. 

359. Siège de Mayence. 5 sols, 2 sols et 1 sol. 4 pièces. Cuivre. 
B. 

360. 10 centimes,&apos;5 centimes, et centimes de différentes an-

nées. 1 s pièces. 

COMMISSION CONSULAIRE EXÉCUTIVE (Novembre 1799 
à mai 1800). 

361. 5 décimes. Essai de billon. RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. 

Buste casqué de Pallas à g. 5 DÉCIMES L&apos;AN 8, des-

sous caducée et corne d&apos;abondance. 
B il. T. B. 

362. 2 décimes. Même tête. ~R. 2 DÉCIMESL&apos;AN VIII. Même type. 
Bil. T. B. 

363. 5 francs, VNION ET FORCE. Hercule soutenu parla T iberté 

et l&apos;Egalité AN. II. 
AR. F. D. C. 

CONSULAT,-BONAPARTE PREMIER CONSUL (1801-1804). 

364.. 40 francs. BONAPARTE PREMIER CONSUL Tête nue à g. 

RÉPUBLIQUE FRANÇAISE AN XII. A. 40 FRANCS dans 
une couronne 
OR. 

365. 20 francs. Même type. 

OR. B. 

366. 5 francs. Même tête à d. Même type. 5 FRANCS dans la 

couronne AN XI ET AN XII. 

AR. B. 

366 bis. 2 francs. Même type. AN XII. 2 pièces. 

AR. T. D. C. 

367. Franc demi et quart. Même type. 3 pièces. 

T. B. 

368. Module de la pièce de L franc, ANDRIEV. Quatrième année 
du consulat de Bonaparte. 
AR. B. 


MONNAIES OBSIDIONALES, ETC. 

369. Piémont. 20 francs. L&apos;ITALIE DÉLIVRÉE A MARENGO. 

Buste de Minerve casquée et drapée à g. ~R. LIBERTÉ 

ÉGALITÉ ÉRIDANIA 

. 

20 FRANCS L&apos;AN 9, dans une cou-

ronne. 
OR. T. B. 

370. Sol du siége de Mantoue. Cuivre. 
B. 

RÉPUBLIQUES ÉTRANGÈRES CRÉÉES AVEC 00 SANS LE CONCOURS 

DE LA FRANCE. 

371. Rome. Ecu de l&apos;an VI. REPUBLICA ROMA. Femme de-

bout tenant un faisceau et une lance. 

SCUDO ROMANO, 

dans une couronne de chêne. 2 pièces. 

AR. T. B. 

372. Id. 2 baiocchi. REPUBLICA ROMANA . Faisceau s ni monté. 

DUE BAIOCCHI, en trois lignes. 2 pièces. Cuivre. 

373. Naples. Ecu ou 12 carlins, REPUBLICA NAPOLITANA. 

La Liberté debout, tenant un faisceau. 

ANNO SETTIMO 

DELLA LIBERTA. Couronne de chène. Au milieu CARLINI 

DODI-CI. 

AR. T. B. 

374. Id. Demi-écu, Même type, seulement CARLINI SEI, en 

trois lignes. 
AR. B. 

375. Id. 6 et 4 tournois. REPUBLICA NAPOLITANA. -Faisceau au 

bonnet. 

ANNO SETTIMO, etc. Dans la couronne, 

TORNESI SEI . 

Etc. 

Cuivre. 

376. Venise. Ecu. LIBERTA EGUAGLIANZA. La Liberté debout 

devant un trophée de drapeaux, canons, etc. A l&apos;axer-

gue, ZECCA. V. 
ANNO I DELLA LIBERTA ITALIANA 1797. 
et dans une couronne, LIRE DIECI VÉNÉTE,en trois lignes. 
2 pièces variées. 

AR.B. et F. D. C. 

377. République cisalpine. Ecu. ALLA NAZ. FRAN. LA 

REP. CISALP. RICONASCENTE. La France assise, devant 
elle la République cisalpine debout. 

SCUDO DI LIRE 

SEI 27 PRATILLE ANNO vin en quatre lignes, dans une 

couronne. 

AR. T. B. 

378. Quart d&apos;écu. REPUBLICA CISALPINA. Buste cuirassé de la 


Gaule casquée. Exergue, SOLDI30. 

PACECELEBRATA 

FORO. BONAPARTE FONDATO ANNO x, en cinq lignes. 
AR. T. B. 

379. République ligurienne.Ecu. LIBERTAEGUAGLIANZA. 

La Liberté et l&apos;Egalité se soutenant sous les épaules. 

1798. 

REPUBLICA LIGURE ANNO I. L. 8. Ecu aux 

armes de Gênes. 

AR. T. B. 

380. Demi-écu Même type 1798, et L. 4. sous l&apos;écu. 
AR. B. 

381. Républipue piémontaise 1/2 écu. LIBERTA VIRTU 

EGUAGLIANZA. La Liberté casqué, se retournant du côté 
des montagnes. 

ANNO VII. REP. 1. DELLA LIBERTA 

PIEMONTESE et dans une couronne MEZZOSCUDO, 
AR. B. 

382. Quart d&apos;écu. Même type et QUARDO DI SCUDO. 

AR. 

383. Gaule subalpine. 5 francs. GAULE SUBALPINE. La 

Liberté et l&apos;Egalité debout, enlacées à gauche. LIBERTÉ, 
ÉGALITÉ, ÉRIDANIA, Dans une couronne, 5 FRANCS L&apos;AN 
9 ET L&apos;AN 10. 2 pièces. 
AR. 

384. Pays-Bas. Ecu. DOMINI EST. REGVM. Lion à g. tenant 

un écusson sur lequel on lit LIBERTAS, au bas 1790. 
ET IPSE DOMINA BITVR GENTlVM. L&apos;écusson un soleil au 

milieu, plus une pièce dex sols au même type. 2 pièces. 

AR. F. D. C. 

385. Genève. Ecu. REPVBLIQVEGE NEVOISE. Buste tourelé 

de la ville de Genève. 
PRIX DV TRAVAIL, etc. 

AR. F. F.D.C. 

386. Bologne. Ecu. PRAESIDIVM ET. DECVS. La Vierge et 

l&apos;Enfant Jésus au-dessus de la ville. 

POPVLVS, etc. 

Ecusson. Plus un demi-écu. 2 pièces. AR. F. D. C. 

EMPIRE FRANÇAIS. -
NAPOLÉON 1er (1804-1814;. 

387. 5 francs, NAPOLEON. EMPEREVR, Tête nue à dr. (assez 

semblable à celle du consulat AN 12.) ~R. République 
française. 
AR. B. 


388. 2 francs, francs, demi et quart de franc au même type. 

AN 12 et AN 13. 6 pièces. 
B. 

389. Essai. NAPOLÉON EMPEREUR. Tête lauréeàdr. Ri. PRO-

CÉDÉ DE PH. GEN&amp;EMBRB. Coupe antique dessous XII. 
AR. B. 

390. 5francs. La tête nue large, d&apos;un beau caractère, an 13 et 

14. 2 pièces. 
AH. F. 1). C. 

391. Même pièce 1806. 

AR.F. D. 0. 

392. 40 francs. Tête à gauche. ~R. EMPIRE FRANÇAIS. 1806. 

Couronne, au milieu 40 FRANCS. 2 pièces. 
OR. T. B. 

393. 40 francs. Même type 1811. 

OR. H. 

394. 5 francs. Même type. Latêtelaurée à droite. Année 1811, 

1812, 1814. 4 pièces. 

AR. T. B, 

395. 2 francs, franc, 1/2 et quart de franc. Même type. 

6 pièces. 

AR. B. et T. B. 

396. Dix et cinq centimes. Grand N dans un disque, entouré 

de deux palmes en creux. 

NAPOLÉON EMPEREUR en 

légende et en creux; dans le champ, en relief dix et cinq 

centimes. 3pièces, 

B. 

MONNAIES LOCALES ET OBSIDIONALES. 

397. Barcelone. 5 pesetas. Ecusson losangé de la ville de 

Barcelone dans une couronno de chêne, 

EN BARCE-

LONA dans une couronne, 5 PESETAS 1810. 

AR. F. D, C. 
398. Demi-écu. Même type, 1808. 

AR. T. B. 

399. Peseta 4 qnartos. et 1 quarto. Même. type, pièces. 

AR. et cuivre. 

400. Gironne, Piastre. En contre-marque trois lignes sur 

un flan lisse. GNA. 180S UN DURO. 
FER VII en deux 
lignes. 
AR. B. 

401. Ile de-France, Bourbon. Le général Decaen. Dix 


livres. ILES DE FRANCE ET BONAPARTE. Aigle couronnée 

et éployée sur un foudre 
DIX LIVRES au milieu de 
deux palmes, dessous 1810. 
AR. B. 

402. Ile Maurice. 25 sous. En légende. REÇUAV BUREAU DU 

TRÉSOR; dans le champ en trois lignes, POUR 25 sous. 

^GOUV. DE MAURICE ET DEP. Deux palmes. 

AR. 

403. Palma d&apos;Espagne. Piastre. 30. s. FER. VII 1808, en 

trois lignes sur un flanc octogone. 
Ecusson losangé 
de la ville de Palma, sans couronne. 
AR. B. 

404. Tarragone. Piastre. 5 p. s. FER VII 1809. en trois 

lignes, sur un flanc lisse. 
Ecusson de la Catalogne. 
AR. B. 

405. Turin. 40 francs. U et coeur pour différent. OR. B. 
406. Utrecht. 20 francs. Mât et poisson, pour différents 

monétaires. 1813. 
OR. B. 

407. 5 Francs. Même type. 

AR. 

408. 2 Francs. 

-

AR. 

409. 1 Franc. 

-

AR. 

410. Rome. 20 francs. R et louve pour différent. 1812. B. 

411. 5 Francs. AR, 2 pièces. 

B. 

412. Genève. 5 francs. G et poisson pour différent. 1813 AR. 

413. 5 fr ancs. G et lion p)ur différent. AN 12. 

AR. 

414. Gênes. 5 francs, c. L. et proue pour différent. 1813 

AR. 

415. Cattaro. 5 francs. Grand N couronnée, accosté de 5 F. 

DIEV. PROTEGE LA FRANCE, R}, CATTARO EN ETAT DE SIEGE 

1813. Fusil, canou et épée en sautoir. 
AR. B. 

416. Id. 1 franc. Gran1 N couronné accoeté de deux palmes 

dessous. 1 F 

C.ATTARO. 1813 en deux lignes.AR, B. 

417. Zara. 4 fr. 60 c. ~R. Aigle. ZARA et 1813 dans un losange. 

AR. B. 


418. Hambourg. Le maréchal Davoust. 17 EINE MARK 

FEINE. Ecusson de Hambourg, surmonté de drapeaux et 

de massues. . 32 SCHILLINGS, HAMBURGER COURANT. 

1809, en cinq lignes. 
AR. T. B. 

ROYAUME D&apos;ITALIE. -
NAPOLÉON 1er 
(1805-1815). 

419. 40 lire. Même légende et tête. Ecu de Lombardie, etc. 

Sous le manteau impérial. 1814. 
OR. F. D. C. 

420. 5 lire. Même type. Tête à droite. 1811. 

AR. T. B. 

421. 2 lire. Même type, lire, 15 soldi, 10 soldi, 5 soldi. 

Même type, 5 pièces. 
AR. F. D. C. 

422. Soldo et divisions. Pièces d&apos;Anvers, Strasbourg, etc. 
10 piêces cuivre et Billon. 

Famille de l&apos;Empereur Napoléon 

MARIE-LOUISE, DUCHESSE DE PARME. 

423. 40 lire. MARIA LUGIA PRINC IMP ARCID D&apos;AUSTRIA. Buste à 

g., dessons 1815. . PER LA GR. DI DIO DUCH. DI 

PARMA PLAC ET GUAST. Ecussons de France, Autriche, 

etc., sur un manteau couronné; dessous, 40 lire. 

OR. T. B. 

424. 20 lire. Même type. 1815. 

OR. 

425. 5 lire. Mème type. 1815. 

AR. T. B. 

426. 2 lire, lire, 10 et 5 soldi, sol et division. 6 pièces 

AR. cuivre. 

JOSEPH-NAPOLEON. ROI DE NAPLES (1806-1808). 

4&apos;27. Ecu de )20 G. JOSEPH NAPOL. D. G. VTR SICIL REX. Tète 

nue à g. . PRINC GALLIC MAGN ELECT !MP. Ecu aux 

armes de France et de Sicile, soutenu par deux 

figures. 1808. 
AR. 


JOSEPH-NAPOLEON, ROI D&apos;ESPAGNE (1808-1813). 

428. Pistoles de 80 réaux. JOSEPH NAP. D. G. HISP. ET IND. R. 

Tête à g., dessous 1810. R}. IN UTROQU. FELIX AUSPICE 
DEO. Ecu couronué. 

OR. F. D. C. 

429. Piastre de 20 réaux JOSEPH NAP. DEI GRATIA. Tête nue&apos; 

à g.. HISPANIARUM ET IND. REX. M. A. I. Ecu couronné, 

1810. 
AR. B. 

430. 4 réaux et sol et cuivre. 2 pièces. 

AR. B. 

ELISA BONAPARTE ET FELIX BACCIOCHI. 

431. 5 franchi. FELICE ED ELISA PP DI LUCCA ET PIOMBINO 

Buste de la princesse, accolé à la tête nue du prince. . 

PRINCIPATO DI LUCCA E PIOMBINO. Dans une couronne, 

5 FRANCHI. 3 pièces. 

AR. B. et T. B. 

432. 1 franco, 5 centisimi. Même type, 3 pièces. 

B. 

LOUIS-NAPOLEON, ROI DE HOLLANDE (1806-1810). 

433. Ecu de 50 stuivers. NAP. LODWIG. I. KON. VAN HOLL. Tête 

nue à d, . KONINGRIJH HOLLAND. Ecusson couronné 

1808. 

AR. T. B. 

434. Ducat d&apos;or, LODEW. NAP KON. VAN HOLL. Tête nue à g. 

. KONING BIJK HOLLAND. 1810. OR. F. D. C. 
435. Ecu. Même tête nue à d. . écu couronné. 1809. 

AR. F. D. C. 

JOACHIM. MURAT, GRAND-DUC DE BERG (1806 à 1808). 

436. Florin. (2 tiers d&apos;écu). JOACHIM GROSHERZOG VON BERG, 

Tête de Murat.. I BERGISCHERCASSATHALER1817. Ar.-

mes de France et de la ville sur un manteau couronné. 

AR. T.B. 

437. 3 stubers. 3 pièces billon. 

T. B. 

MUHAT, ROI DES DEUX-SICILES, GRAND AMIRAL DE 
FRANCE (1808 à 1813). 

438. Écu de 12 carlins. Tète nue à gauche. 

PRINCIPE E 

GRARD AMMIRAGLIO DI FRANCIA. Dans la couronne, 
DODICI CARLlNI, 1810, 2 pièces. 
AR. B. 


MURAT, roi de Naples et des Deux-Sioiles 
(1813-1815). 

439. 40lire. GIOACCHINO NAPOLEONE 1813.Tête nue à gauche. 
ui. REGNO DELLE DUE SICILIE. Dans la couronne, 40 

LIRE. 

OR. T. B. 

440. 20 lire. Même type. 

OR. B. 

441. 5 lire. Même type. Tête à droite. . Même légende. Écu 

deFranceetde Sicile, sur lemanteau 5 LIRE. AR. B. 

442. 2 lire. 1 lire et demi-lire. Même type. 3 pièces. AR. B. 

443 

. 

3 pièces de cuivre du même règne. 

JÉRÔME NAPOLÉON, roi de Wesphalie (1807) 

444. Ecu ou thaler. Tête laurée à d. . KOENING. Et dans la 

champ, en six lignes, SEEGEN DES MANSFELDIR BER-
GBADES. 1811. 
AR. B. 

445. Autre thaler. 

KOENING en cinq lignes, x FINE MARK C. 
1810. Deux variétés. 
AR. T. B. 
446. Demi-Ecu? Même légende, et dans le champ, N. D. LEIP-
ZIGER FUSS FEIN SILBER et 2/3, 1813. 

AR. T. B. 
447. Autre demi-écu. N. D. REICHS FUSS FEIN BJLBER, 2 pièces. 
AR. T. B. 

448..Demi-écu et divisions. 9 pièces. AR. etBil. B. et TB. 

Monnaie au système et type français 

(Coins de Tiolier) 

449. 20 frank. HIERONYMUS NAPOLEON. Tête laurée à g. . 

HOENIG V WESTP FR PR. Dans la couronne, 20 FRANK 
1808. 
TB. 

450. 10 francs. 
OR.B. 

451. 5 frank. Le même. Monnaie courante. 

OR. B. 


452. 5 frank d&apos;argent, HlERONYMUS NAPOLEON. Tête laurée à 

d. 
HHENIG VON WESTHPHALIEN PR. PR. 1809. Dans la 
couronne, 5 FRANK, 
AR. 

453. 2 frank, et demi en billon et en bronze, 6 pièces. 

454. Batzen et divisions. ALEXANDRE PRINCE DUC DE NEUCHA. 

Ecu couronné. 
PRINCIPAUTÉ DE NEUCHATEL. Dans 

une couronne, 1 BATZ. Etc. 3 pièces. Billon. 
B. 

BERNADOTE, CHARLES XIV, roi de Suède. 

.455. Ecu. CAR. xiV SUERIGES NOR 

. GROCH. V. k. Tête nue à 

droite. . Ecu couronné. 

AR. F. D. C. 

Chute de l&apos;Empire français 

INTERRÈGNE (4 AVRIL AU. 3 MAL) 
. -MÉDAILLES DES ALLIÉS. 

456. GALLRA REDITA EUROPAE. Trois lis sur un globe? dessous 

APRIL. 1814. . A FRANÇOIS I. AR. F. D. C. 

457. Même pièce. Module de 2 fr. 
AR. F. D. C. 

LOUIS XVIII. PREMIÈRE RESTAURATION (1814). 

458. 20 francs, LOUIS XVIII ROI DE FRANCE. Buste à la tète 

nue, habille à dr. 

PIÈCE DE 20 FRANCS 1814. Ecu 
de France, couronné, 2 pièces. 

OR. F. D. G. 
45.9. 5 francs. Même type, le buste à gauche. 

AR. T. B. 
CENT JOURS. RETOUR DF. L&apos;EMPEREUR (MARS A. 
JUIN 1815). 

460. &apos;20 francs, NAPOLÉON EMPEREUR. Tète laurée à gauche. 

EMPIRE FRANÇAIS. Dans une couronne, 20 FRANCS; 
à l&apos;exergue, 1815. 

461. 5 francs. NAPOLÉON EMPEREUR. Profil lauré à droite, tête 

large,le front haut* , Dans une couronne, 5 FRANCS 

* 

1815. A. Tranche lisse. Essai . 

AR, F. D C. 


4&apos;32. 5 francs. Type ordinaire. Frappe courante. AU. TB. 

4&apos;33. 2 francs.. Même légende. Téta différente das pièces ou-

rantes. . Le n.ê.m. 

-; 

Ali. 

434. Pièce de 5 francs contremarquée d&apos;une tête d3 tigre. 
AR. R. 
LOUIS XVIII. SECONDE RESTAURATION (1815-1824). 

455. 20 francs, LOUIS, eLc. Type. dU 11. 458 daté da1815. 

3 pièces dont une F. D. C. 

463. 40 francs. Même légeadd, tête à droite. 

PIÈCE DE 

10 FRANCS, lie a couronné. 

467. 20 francs. Même typo. 

&quot; 

OR. B. 

468. 5 francs. Même typè, la tête à gauche. 

AR. T. B. 

469. 2 francs, franc, 1/2,et quart de franc courants, 5 pièces. 

&apos; 

AR. T.B. 

470. 10 centimes. Tête du n. 466, DESSOUS ESSAI. 

DIX 

CENTIMES 1821 dansune couronne,cuivre5centimes. 

Même type, 3 pièces. 

T. B. 

471. Autre, UN sou. 

F. D.C. 

472. 10 cent. de&apos;la Guyane. LOUIS XVIII ROI DE FRANCE. LL 

sousune couronne. 

GOYAVE FRANÇAISE 1818, 3 piè-

ces Billon. 

473. Visite à la Monnaie de Paris. S. A. R. Mme la duchesse 

d&apos;Angoulème, etc. 

AR. F. D. C. 

474. Strasbourg et Anvers. décimes. 4pièces cuivre. 

B. 

CHARLES X (1824-1830). 

475. 40 francs. CHARLES X. ROI DE FRANCE. Tête à droite. 4 

* 

Ecu couronné cerné de deux. palmes. QR.F.D.C. 

47o. 

20 francs, courants, 1830. 

OR. T. B. 

477 

. 

5 francs. Tète nue à gaucha. . Le même avec 5 F. 1830, 

2 piéces. F. D. C. 


478. 2 francs, 1 franc demi et quart de franc. Même type, 

7 pièces. 

AR. T. B. 
479. 10 centimes. Même type. Tète laurée à gauche. 10 CEN-
TIMES. ÈSSAI&apos; dans une couronne cuivre. 
F. D. C. 

480. 5 centimes et 2 centimes 1 /2. Même type, 2 pièces cuivre 
F. D. C. 

481. 10 et 5 centimes des colonies, 3 pièces cuivre. 

B. 

482. Le roi et la reine des Djux-Siciles visi&apos;.ent la Monnaie de 
Paris, cuivre. 
F. D. C. 
HENRI V (LE DUC DE BORDEAUX, (PRETENTANT) 

1831. 

483. 5 francs, HENRI V ROI DE FRANCE. Buste juvénile à gau-

che. 

5 francs 1831. Ecu couronné. 

AR, T. B. 

484. 2 francs franc demi-franc et quart de franc. Même 

type, 5 pièces. 
AR. T. B. 

485. 5 francs, LOUIS-PHILIPPE ROI DES FRANÇAIS. Tète nue à 

droite. 

Dans unecouronne, 5 FRANCS 1830. AR.TB. 

486. 5 francs. Avec LOVIS-PHILIPPE Ier. 

AR. T. B. 

487. 5 francs. Même pièce tranche en relief, 2 pièces. AR. T.B. 
488. 2 francs. Même type, 2 pièce-. 

T. B. 
489. Essai de Galle de la pièce de 100 francs et de 5 franc 
chaque pièce formée de deux plaques de cuivre doré, 
F. D. C. 
490. Essai de la pièce de 5 francs dû Tiollier étain. 
T. B. 

491. 100 francs, (coin de Domard) LOUIS-PHILIPPE I. ROI DES 

FRANÇAIS 

. 

Même tête large et laurée à gauche, . 

10 FRANCS. 

OR. T. B. 

492. 20 francs. Même type, 2 pièces. 
OR. T. B. 

493. 5 francs. Même type, la tête àdroite. 1811 et 1843, 2 piè-

ces. 

AH. F. D. C. 

&apos;91. 2 francs, 1 franc, 50 et 25 cent. 4 pièces. AR.F.D. C; 


495. Série du décime et divisions dite au Coq. Autour de la 
couronne DIEU PROTÉGE LA FRANCE, sous la valeur mo-
nétaire, un coq et ESSAI. Année 1833. 5 pièces, cuivre. 

F. D. C. 

496. 10 centimes. Têtelaurée à gauche, . COLONIES FRANÇAISES 

10 CENT, dans une couronne 1839. 5 CENTIMES Même 
type. 2 pièces cuivre. 
F. D. C. 

497. 1 décime Même tête. 
ESSAI DE MONNAYAGE, dans une 
couronne, LONDRES, 1839. cuivre. 
F. D. C. 

498. 5 centimes. Même type, dans la couronne 5 CENT. 2 pièces 
F. D. C. 

499. Série du décime. Cinq, deux et 1 cent. avec les tables 

de la Charte posées sous un sceptre et main de justice. 
5 pièces. 

F. D. C. 

500. 5 Centimes, 2 centimes et centime. 3 pièces à peu près 

semblables. 

F 

. 

D. C. 

501. Autre décime d&apos;essai avec L. P. dans un disque d&apos;argent. 
Un autre essai, plus 3 monnaies courantes des colonies. 
7 pièces. 

Cuivre B. et F. D. C. 

REPUBLIQUE (1848-1852). 

502. 5 francs, LIBERTÉ etc. Hercule debout entre la liberté et 

l&apos;égalité. RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. 5 FRANCS. 2 pièces 
AR. 

503. 5 francs, RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. Tête couronnée de chêne 

et d&apos;épis, à droite. . Dans une couronne. 25 FRANCS. 

AR. T. B. 

504. Centime, RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. Tête à gauche, . 1 CEN-

TIME 5 pièces. 

505. 5 francs. Essai de Barre, cuivre étamé. 

T. B. 

506. 

-

Domard, 2 piéces. AR. F. D. C. 

507. 

-

Dantzell. 
AR. F. D. C. 

508. 

-

Farochon. 

Ail. F. D. C. 


509. 5 francs. Essai de Magniadds. 

AR. F. D. C. 

510. 5 francs. Essai de Magniadas. 
AR. F. D. C, 

511. 5 francs. Essai du 10 centimes. Cuivre. 

F. D. C. 

LE PRINCE LOUIS-NAPOLÉON, PRÉSIDENT. 

(1850-1852). 

512. 5 FRANCS (première fabrication). LOUIS-NAPOLÉON BONA-
PARTE. Tète nue à gauche. Dessous, J. J. BARRE. 

franche lisse. 

T. B. 

513. Même pièce. Tranche inscrite. 2 pièces. 

AR.F.D.C. 

514. Même pièce (troisième fabrication). Signée BARRE, sans les 
deux J. Tranche inscrite, plus une pièce de 50 centimes. 

AR. F. D. C. 

EMPIRE NAPOLÉON III (1852-1870). 

515. 10 francs. NAPOLÉON EMPEREVR. Tranche cannelée et 
5 francs. 

2 pièces OR. T. B. 

516. 5 francs (coins de Barre) NAPOLÉON III PAR LA GRACE DE 

DIEU ET LA VOLONTÉ NATIONALE. Tête nue à g. Dessous, 

1853. . EMPEREUR DES FRANÇAIS. Ecusson carré à 

l&apos;aigle sur le manteau d&apos;hermine. Au bas 5 F. Essai 
d&apos;argent. 
R. AR. F. D. C. 

517. 5 francs (coins de Bouvet). Tête et légende du n. 516. . 

Le même. L&apos;écusson rond au lieu d&apos;être carré. Tranche 

lisse refrappée, 

AR. F. D. C. 

518. Autre 5 francs (coins du même). Sous la tête, BOUVET F. 

A. i^. Le même, avec l&apos;écusson rond. 2 pièces. 

AR. F. D. C. 

519. 2 francs, 1 franc. EMPIRE FRANÇAIS. Dans la couronné 

2 FRANCS, etc. 4 pièces. 

AR. F. D. C. 

520. 10. 5, 2 et 1 centime. Mêmes types. Dates différentes. 
12 pièces dont plusieurs essais. 

F. D. C. 

•521. Essai de Barre. 100,50,20, 10 et 5 francs. Chaque 


pièce formée de deux plaques de bronze doré. 56 pièces. 

F. D. C. 

522. Autre série à peu prèi semblable. 5 pièces. 
F. D. C. 

523. Essai de Bouvet pour la pièce de cinq francs et de Barre 
pour les pièces de deux francs, un franc ft divisions, 

chaque piète formée de deuxplaques argentées.5 pièces. 

B. D.C. 

52-1. 5 francs, NAPOLÉON III EMPEREUR. Tête laurée à droite. 

. EMPIRE FRANÇAIS. Ecu carré sur lemanteau. 

3 pièces. 

AR. B. 

525. 2 francs, 1 franc, 20cent. et 20 cent. Même type. 96 

pièces. 

AR. F. D. O. 

TROISIÈME RÉPUBLIQUE (1870). 

526. 5 francs. Type à l&apos;Hercule, 1871. 
AR. F. D. C. 

527. Même pièce avec le trident et l&apos;ancre au revers, pièce de 
la Commune. 

AR. F, D. C. 

528. 5 francs d&apos;Oudiné. Tête avec les épis, 1870. 
AR. F. D. C. 

529. Même pièce frappés à Bordeaux avec le revers des 5 
francs de Louis-Philippe, 1871. 
AR. T. B. 

530. 2 francs. Même type et même revers, L871. 

AR. T. B. 

531. 2 francs, 1 franc, 50 et 20 centimes. Types courants, 7 

pièces. 

AR. F 

» 

D. C. 

532. Napoléon IV. Série du 5, 2, 1 franc, 50 et 20 cent. 5 

pièces. 

AR. F. D. C. 

533. Sous c3 numéro, on vendra plusieurs. lots de médailles, 

jetons, monnaies étrangères. 
Or, argent et Bronze-

534. Essais de Louis-Philippe. 2séries : 10décimes, 5centimes, 

2 centimes et centimes, contenus dans un écrin. 8 pièces. 

F.D.C. 


535. Concours de la pièce de 100 francs et de celle de 5 francs 

de Louis-Philippe, 1831 .22 pièces en étain, contenues 
dans un écrin. 

• 

F. D. G. 

Monnaies et Médailles des papes 

536. Lucius Ier, médaille, bronze. 

537. Anastase II 

» 
» 

538. Martin IV 

» 

étain. 

539. Calixte III 

» 

bronze. 

540. Pie II, monnaies et médailles, argent et bronze. 4 pièces. 

511. Paul II 

» 

» 

» 

6 pièces. 

542. Sixte III 

» 
» 

or. argent et bronze.4pièces. 

543. Innocent VIII, médaille, bronze. 

544. Alexandre VI, monnaie, argent. 

515. Jules II, monnaies et médailles, argent et bronze. 5 pièces. 

546. Léon X, monnaie et médaille, argent et bronze. 2 pièces. 

547. Adrien VI, monnaie, argent. 

548. Clément VII, médaille, bronze. 

549. Paul III, monnaies, argent. 3 pièces. 

550. Jules III, monnaies et médailles, argent et bronze. 

3 pièces. 

551. Marcel Il, médaille, bronze. 

552. Paul IV, médailles et monnaie, argent et bronze. 3 pièces. 

553. Pie IV, médaille et monnaies 

» 

» 

3 pièces. 

554. Pie V 

» 
» 

» 
» 

2 pièces. 

555. Grégoire XIII, médailles bronze. 2 pièces. 


556. SIXTE V, médailles, bronze. 3 pièces. 

557. URBAIN VIII, médaille, bronze. 

558. GRÉGOIRE XIV, médaille, bronze. 

559. INNOCENT X, médailles, bronze. 3 pièces. 

560. CLÉMENT VII. Monnaie, billon. 

561. LÉON x. Médaille, bronze. 

562. PAUL v. Monnaies et médailles, argent et bronze. 6 pièces. 

563. GRÉGOIREX. 

id. 
id. 
2 pièces. 

564. URRAIN VIII. Monnaies, argent. 4 pièces. 

565. INNOCENT x. Médaille, bronze. 

566. ALEXANDRE VII. Monnaies et médailles, argent et bronze, 

3 pièces. 

567. CLÉMENT IX. Monnaie et médaille, argent. 2 pièces. 

56S. CLÉMENT X. Monnaies, argent. 4 pièces. 

569. INNOCENT xi. Monnaies et médailles, argent et bronze. 
4 pièces. 

570. ALEXANDRE VIII. Monnaies, argent. 3 pièces. 

571. INNOCENT XII. Monnaies, argent. 3 pièces. 

572. CLÉMENT XI. Monnaies et médailles, argent et bronze* 

3 pièces. 

573. INNOCENT XIII. Médaille, bronze. 

574. BENOIT XIII. Médailles, argent. 2 pièces. 

575. CLÉMENT XII. Monnaies, argent et bronze. 5 pièces. 

576. BENOIT XIV. 
id. 
id. 

3 pièces. 

577. CLÉMENT XIV. Monnaies et médailles, argent et bronze. 

2 pièces. 

b78. PIE VI. Monnaies, argent et bronze. 10 pièces. 


579. PIE VII. Monnaies et médailles. Or, argent et bronze, 

9 pièces. 

580. LÉON x. Monnaies et médailles, argent et bronze. 3 pièces. 

581. PIE VIII. Monnaies, argent et bronze. 3 pièces. 

582. GRÉGOIRE XVI. Monnaies et médailles, argeut et bronze. 

9 pièces. 

583. RÉPUBLIQUE. Monnaies, arnent, 2 pièces. 

584. PIE ix. Monnaies et médailles, argent et brnoze. 21 pièces. 

585. SIÈGES VACANTS DE DIFFÉRENTES ÉPOQUES. Monnaies, sr-

gent. 13 pièces. 

Jetons en argent. 

580. Henri IV, Louis XIII et Louis XIV, 9 pièces variées, 

argent. 

587. Louis XV et Louis XVI, 25 pièces variées, argent. 

588. Reines et Princes, comte de Vermandois, duc de Nevers, 
duc d&apos;Anjou, Bernadotte, roi de Suède, etc., 11 pièces 
variées, argent. 
589. Prévôts de Paris et doyens du Chàtelet, 9 pièces, argent. 

590. Corporations, 7 pièces, argent. 

591. Maires des provinces, villes et Etats généraux, 14 pièces, 
argent. 

Jetons de cuivre. 

592. Paris, reines et princes, 42 pièces, cuivre. 

593. Paris, prévôts, préfets de police et médecins, 21 pièces, 
cuivre. 


594. Ducs de Lorraine et gouverneurs de Besançon; 24 pièces, 
cuivre. 

595. Bourgogne, 16 pièces, cuivre. 

596. Bretagne, Orléans, Nevers et divers jetons armoriés de la 
province, 30 pièces. 

597. Paris, XVIe siècle, lot de jetons variés, 34 pièces, enivre. 

5 )8. Paris, XVIIe et XVIIIe siècles, lot de jetons variés, 32 pièces, 
cuivre. 

599. Un médaillier en noyer posé sur une table à pieds tournés, 
contenant quarante tiroirs avec cartons, plus un grand 

tiroir. Ce meuble, tout neuf, est d&apos;une forme élégante 

et fort commode ; il renfermait toute la collection 
française. 
Dimensions : hauteur 1.75 

-

largeur 0.63 

-

épaisseur 0.45 
600. Autre médaillier en noyer, contenant 9 grands tiroirs. 
Dimensions : hauteur 0.49 

-

largeur 0.58 

-

épaisseur 0.34 

601. Autre médaillier en acajou contenant 20 tiroirs. 

Dimensions : hauteur 0.44 

-

largeur 0.40 

-

épaisseur 0.30 

602. Sous ce N°o n vendra les cartons, écrins, boîtes qui ren-

fermaient les médailles. 

Livres de Numismatique 

603. Le Blanc. Traité historique des monnaies de France, avec 

la dissertation sur les monnaies de Charlemagne, etc. 
1 vol. in 4°pl. Amsterdam, 1692. Superbe rel. pleine 
ornements sur le plat, etc., tranche dorée. 


604. Bonneville. -Traité des monnaies d&apos;or et d&apos;argent. 
Paris, 1806. 1 vol. grand in-folio, pl., 112 rel. maroq., 

coins. 

C.05. Bessy-Journet. -Essai sur les monnaies du règne de 

Louis XIV, 1 vol. in-4&apos; pl. Châlon-sur-Saône 1850. 

1 vol. in-4°pl. 112 rel. chagrin. 

606. Il Hoffmann. -Les Monnaies royales de France depuis 

Hugues Capet jusqu&apos;à Louis XVI. 1 vol. in-4°, 118 pl. 
Paris, 1878, 112 red. chagrin, coins. 

607. A de Barthélémy. -Manuel de Numismatique moderne, 
collection Roret. 1 vol. in-18, pl., 112 rel. </body>






















	</text>
</tei>
