<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
<front>CATALOGUE <lb/>

.. DE <lb/>

Collection de feu M. HARDY, de Boulogne-sur-Mer <lb/>

DONT LA VENTE AURA LIEU <lb/>

czz cx&gt; luà <lb/>

ta cx&gt; ce&gt; Ç&quot;l <lb/>

SALLE N°5 <lb/>

Le fienifi&apos;eift 12 Avril 1878 <lb/>

1 <lb/>

\ <lb/>

A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

Par le ministère de Me MAURICE DELESTRE, Commissaire-Priseur, <lb/>

rue Drouot, 27, <lb/>

Assisté, pour les Médailles,de MM. ROLLIN et FEUARDEMT, Experts, <lb/>

place Louvois, 4. <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Vendredi 12 Avril 1878, de midi à deux heures. <lb/>

PARIS -1878 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>
Les Acquéreurs paieront CINQ-POUR CENT en sus des <lb/>
enchères. <lb/>

L&apos;Exposition mettant le Public à même de se rendre <lb/>
compte de l&apos;état des Objets, il ne sera admis aucune récla-<lb/>
mation une fois l&apos;adjudication prononcée. <lb/></front>


<body>BÉSïfiNATiON <lb/>

MONNAIES GRECQUES <lb/>

1. l&apos;fIeSi4aUR. ME22ENI0N lièvre. Il personnage dans <lb/>

un bige tétradracme. AR. <lb/>

2. Alexandre le Grand. Tétradrachme. Deux beaux <lb/>

ex. l&apos;un contremarque d&apos;une ancre. AR. <lb/>

3. ATHÈNES. Tête de Minerve l&apos;oeil de face. A0E <lb/>

Chouette. Id. AIL <lb/>

4. Lesbos. Deux têtes de boeufs affrontées. carré <lb/>

creux. Id. AH. <lb/>

5. Roi de Perse. Le roi et un personnage dans un <lb/>

bige au pas à g. derrière un autre personnage, <lb/>

galère. Id. AR. <lb/>

6. Ptolélllée Sotei». Buste à dr. IITOAEMAIOY <lb/>

20THP02. Aigle sur un foudre. Id. AR. <lb/>

7. Cartilage. Tête d&apos;Hercule. leg. punique. Buste <lb/>

de cheval derrière un palmier. Id. AIL <lb/>
8. Un grand nombre de Monnaies grecques en argent <lb/>
des types communs. Égine, Corinthe, etc. (Ce lot <lb/>
sera divisé). <lb/>

9. Oéopatre. Sans leg. buste à dr. BA2IAE22H2 <lb/>

KAE01IATPA2. Aigle, br. <lb/>

10. T..anf.uillille. Frappée à Alexandrie. Pot. <lb/>

11. Un grand nombre de Monnaies grecques en br. for-<lb/>
mLlnt une suite variée de presque toute la série; la <lb/>
plupart de ces pièces sont d&apos;une bonne conservation. <lb/>
(Ce lot sera divisé). <lb/>


MONNAIES ROMAINES <lb/>

12. Consulaires. Ollmilia, Antonia, Cecilia, Cor ne lia <lb/>

, <lb/>

Clodia, Fabia, Flaminia, Furia, Junia <lb/>

, <lb/>

Memmia <lb/>

norbana pétronia, Ploetoria, Plautia, Pompeia, Postumia, <lb/>
Renia, Titutia, Vibia. AR. 24 pièces. <lb/>
13. Consulaires en bronze. Grands, moyens et petits <lb/>
Bronzes. i4 pièces. <lb/>

MONNAIES IMPÉRIALES <lb/>

14. Jules César et Auguste, Auguste, AgpiPPR, <lb/>

Tibère. 3 G. B., 2 m. b. et 2 p. AR. 8 pièces. <lb/>
15. Drusus, Héron Drusns, Antonia, Gerlna-<lb/>
nicus, Agrippin© mère, Néron et Drusug, <lb/>
Caliguluet Claude. 4 g. b. et 7 m. b. 11 pièces. <lb/>

16. Néron. 5 g. b., 6 m. b., 3 pet. br. et 2 p. d&apos;argent. <lb/>

16 pièces. <lb/>

17. Galba, Otlion, Vespasius, Titus. 4 g. b., <lb/>

5 m. b. et 2 p. d&apos;argent. 11 pièces. <lb/>

18. Julia Titi. Un joli moyen bronze. IV vesta. <lb/>

19. Domitien-Nerva. 3 g. b., 2 m. b., 2 pet. br. et <lb/>

3 p. d&apos;arg. 11 pièces. <lb/>

20. Trajan. 6 g. b., 2 m. b., 2 pet. b., 2 p. d&apos;argent, <lb/>

12 pièces. <lb/>

21. Hadrien. 6 g. b., 2 m. b., 2 p. d&apos;arg. 10 pièces. <lb/>

22. Sabine. 1 g. b., 1 m. b., 2 p. d&apos;arg. 4 pièces. <lb/>
23. AElius. 1 g. b. et 2 m. b. 3 pièces. <lb/>

24. Antonin, Faustine mère. 6 g. b., 4 m. b., <lb/>

2 p. d&apos;arg. 12 pièces. <lb/>

25. Slarc-Aurèïe, Faustinejeune, LuciusVerus, <lb/>

Iiueillc. 8 g. b., 4 m. b., 2 p. d&apos;arg. 14 pièces. <lb/>


26. Commode, Crispine. 3 g. b., 2 m. b., 1 p. d&apos;arg. <lb/>

6 pièces. <lb/>

27. Pertinax albin. 2 g. b., 1 m. b., 1 p. d&apos;arg. <lb/>

4 pièces (le pertinax est très-retouché). <lb/>

28. Septime Sévère, Julia donula, Caracalla, <lb/>
Géta Plantille. 6 g. b., 2 m. b.,7p. d&apos;arg. <lb/>

14 pièces. <lb/>

29. MACRIN. M. b. et arg. 2 pièces. <lb/>
30. Elayabale, JYIaesa, Soemias. 1 g. b., 1 m. b., <lb/>

3 p. d&apos;argent. 5 pièces. <lb/>

31. Aquilia Severa. IV concorclia argent. 1 pièce. <lb/>
32. Alexandre, maniée. 3 g. b., 2 m. b., 1 p. d&apos;arg. <lb/>

6 pièces. <lb/>

33. Orliiane. IV concordia augustorum. g. b. <lb/>

34. Maximin, Ilaxime. 3 g. b., 2 m. b., 1 arg. <lb/>

6 pièces. <lb/>

35. Pauline. IV Consecratio. 1 g. b., 1 pièce. <lb/>
36. Gordien 111. Philippe père, Otacile et Phi-<lb/>
lippe fils. 7 g. b., 4 p. d&apos;arg. 11 pièces. <lb/>
37. Trajan dèce. 2 Médaillons et 1 g. b. 3 pièces. <lb/>
38. Etruscille Ilereiinius étruscus et hostilien. <lb/>

4 g. b. et 5 arg. 9 pièces. <lb/>

39. ïrelionieii, Galle et Valerien. 1 g. b. et 4 p. <lb/>

d&apos;arg. 5 pièces. <lb/>

40. AElnilien. 1 g. b. et 2 p. d&apos;arg. 3 pièces. <lb/>
41. &quot;Valerien père. 1 g. b., 1 m. b., 1 p. d&apos;arg. <lb/>

3 pièces. <lb/>

42. Marimana. n. Consecratio paon. AR. <lb/>
43. Gallien Salonine. Valerien jeune. 2 g. b., <lb/>

2 m. b., 3 p. d&apos;arg. 7 pièces. <lb/>

43 bis. PostulDe. 2 g. b. et 1 m. b. 3 pièces. <lb/>

44. Aurelien et Severine, Severine. 2 m. b. <lb/>

45. Sous ce numéro on vendra un grand nombre de <lb/>
grands et moyens Bronzes et Pièces d&apos;argent de la <lb/>
collection (Ce lot sera divisé). <lb/>


46. Rlarius, Caransiits, AttectMS , Magnus <lb/>
Maximus, IJelmatiiis, BOlllUlus, Flaeille, <lb/>
Hélène, Tlteotlora. 10 petits Bronzes rares. <lb/>

47.. Sous ce numéro on vendra une grande quantité de <lb/>
moyens et petits Bronzes du Bas-Empire la plupart <lb/>
bien conservés (Ce lot sera divisé). <lb/>

48. Lieinus, Constance Chlore, Magnus Maxi-<lb/>
mum, Constant, Valentinien, Théodose, etc. <lb/>

8 pièces argent et billon. <lb/>
49. Un lot de Monnaies byzantines en bronze. <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

* <lb/>

50. Une grande quantité de Monnaies françaises en <lb/>
argent et billon (Ce lot sera divisé). <lb/>
51. Une jolie collection de toutes les Monnaies françaises <lb/>
en bronze (Ce lot sera divisé). <lb/>
52. Un lot de Monnaies et Médailles de la Révolution. <lb/>
53. Un joli lot de Jetons en argent et en bronze (Ce lot <lb/>
sera divisé). <lb/>
54. Un lot de Monnaies étrangères en argent. <lb/>
55. Un lot de Monnaies étrangères en bronze. <lb/>

MÉDAILLES DES XVe ET XVIe SIÈCLES <lb/>

56. Camille Agrippa. Buste à dr. IV Velis, nolisne. <lb/>

C. Agrippa arrêtant la Fortune par les cheveux. Br. <lb/>

57. Albert (Areltidue). Main sortant d&apos;un nuage et <lb/>

tenant une épée. IV M. DC. XXU. XII MARTI. Plusieurs <lb/>
personnages portant un dais au-dessus d&apos;un cercueil <lb/>
(Pièce faite à l&apos;occasion de ses funérailles). Br. <lb/>


58. Anne cl&apos;AlItl.ielte. Buste à dr. (G. DVPRÈ F. ). <lb/>

IV Ludovicus XIII, etc. Buste de Louis XIII, à dr. br. <lb/>

59. Anna d&apos;Autriche. Buste à dr. IV diva, se jactat <lb/>

alumina, 1660. Un lis en fleur au milieu de la cam-<lb/>
pagne (Varin). Br. doré. <lb/>

60. Nicolas ile Baillent. Buste à dr. IV Aeternos, <lb/>

praebet, lutetia fontes. Nymphe couchée dans la cam-<lb/>
pagne (Dupré). Br. <lb/>

61 . Jacques Doieeau de la Baroderyc. Buste <lb/>

à dr., 1630. IV. Hic labor, inde favor. L&apos;Agriculture <lb/>
debout dans un jardin. Br. <lb/>

62. Charles VIII, roi de France. Buste à g. IV p2-oviii-<lb/>

ciaruin pacator. Hercule tuant le lion de Némée. Br. <lb/>

63. Charles VIII et Anne de Bretagne. Félix <lb/>

fortuna, diu exploî,a&apos;tum aclulit. Buste à dr. du roi sur <lb/>
un champ fleurdelisé. IV Anna regnante conflavit, <lb/>
r. p. lugdunen. Buste de la reine à dr. sur un champ <lb/>
d&apos;hermines et de fleurs de lys. <lb/>

64. Catherine de ltléclieis. Buste à g., 1589. IV ardo-<lb/>

rem extincta testantur, vivere, flamma. Des larmes <lb/>
tombent sur un bûcher. Étain. <lb/>

65. Nie. Cotoner, grand-maître de Malte. Buste à g., <lb/>

1670. IV collem istum ut tulum, etc. Écusson couronné. <lb/>
Br., méd. ovale. <lb/>

66. André Doria. Buste à dr. IV sans leg. Une galère <lb/>

au milieu des flots. Br. <lb/>

67. L. d&apos;Esperuon. Buste à dr. IV intactus utrinque. <lb/>

Lion placé entre une furie et un renard (Dupré). Br. <lb/>

68. Isabelle d&apos;Este. Buste à dr. Sans revers. Br. doré. <lb/>
69. Alex. Farnèse, cardinal. Buste à g. IV sans leg: <lb/>

Appolon tuant le serpent Pithon. br. <lb/>

70. François Ier, roi de France. Buste à dr., sans leg., <lb/>

sans revers. Br. <lb/>

71. Camille de Gonzague. Buste à g. IV ad. utrumque <lb/>

paratus. Trophée élevé dans la campagne. Br. <lb/>


72. Fr. Giiisanus. Buste à g. IV cum pondéré et mensura. <lb/>

Femme tenant une épée et un compas. Br. <lb/>

73. Henri II, roi de France. Buste à dr. IV sans leg. <lb/>

Femme nue assise au milieu d&apos;un temple. Br. <lb/>

74. Henri II, Cliarles-Quint, etc. Bustes accolés de <lb/>

Henri II, Charles-Quint, Jules César et Lucrèce. <lb/>
Sans revers. Br. <lb/>

75. Henri IV, roi de France. Buste&apos;cuirassé et cou-<lb/>

ronné à dr. (Dupré). Sans revers. Br. <lb/>

76 <lb/>

• -Buste à dr. Casqué et cuirassé. n. Martis cedunt <lb/>

hoec signa planetae. Henri IV tuant le Centaure. Br. <lb/>

Méd. ovale. <lb/>

77. -Buste d&apos;Henri IV en Hercule (Dupré, 1602). <lb/>
IV Opportunius. Henri IV tuant le centaure. Br. <lb/>

78. Henri IV [et Marie ile Médicis. Bustes accolés <lb/>

du roi et de la reine. IV propago imperii, 1603. Le <lb/>
Dauphin (Louis XIII) placé entre le roi et la reine <lb/>
qui se donnent la main (Dupré). Br. <lb/>
79. -Henricus IV, ete. Buste du roi à g. IV Maria de <lb/>
Médicis. Buste de la reine à g. Br. doré. <lb/>

80. Henri IV, Marie .Ie Médicis et Louis XIII. <lb/>

Buste du roi à dr., 1601. IV Ludovicus XIII, etc. <lb/>

Bustes accolés de Louis XIII et de sa mère <lb/>

(Dupré). Br. <lb/>

81. Iienri IV et Gabrielle d&apos;Estrés. Henr. IV, etc. <lb/>

Buste du roi en hercule. IV Gab. des Trez, duc de <lb/>

Beaufort, 1597. Buste à g. Br. <lb/>

82. Otton Henri, comte palatin. Buste de trois-quarts. <lb/>

Cum tempore in domino. etc. Trois casques surmon-<lb/>
tant trois écussons. Argent doré. <lb/>

83. J. Héroard, médecin du roi. Buste de trois-quarts. <lb/>

IV jove dignus apollinis arte. Écusson soutenu par <lb/>

deux lions (Varin). Br. <lb/>

84. Jeannin. Buste à dr. IV 1620. Écusson surmonté <lb/>

d&apos;un casque dans une couronne de lauriers. Br, <lb/>


85. Jean d&apos;Aragon. Buste à g. IV talis eral cum <lb/>

annum XXXX ageret. Br. <lb/>

86. Jean Frédéric, électeur de Saxe. Buste de trois-<lb/>

quarts. IV non frustra, etc. Plusièurs cavaliers armés <lb/>
de toutes pièces combattant. Argent doré. <lb/>

87. Joacliim, marquis de Brandebourg. Buste à g. <lb/>

IV Sceptriger, imperiz, ioachimus, etc. Br., <lb/>

88. Aune de Joyeuse. Buste à dr. IV victima pro salvo <lb/>

domino, etc. Guerrier debout sur un autel. Br. <lb/>

89. DOIl Juan d&apos;Autriclie. Buste à g. IV Classe tùrcica <lb/>

ud naupactum deleta. Statue de Don Juan sur une <lb/>
colonne rostrale. Br. <lb/>

90. Nieolas Langaeus. Nicolaus Langaeus, lugd. <lb/>

Buste à g. Sans revers. Br. <lb/>

91. De Xesdigueres. Buste à dr., 1623. IV gradiendo <lb/>

robore floret. Armes de la maison de Bonne. Br. <lb/>

92. Louis XI. et Anne de Bretagne. Filice Ludo-<lb/>

vico regnante, etc. Buste du roi à dr., dessous un lion. <lb/>
IV Anna regnante benigne, etc. Buste à g. de la reine, <lb/>
dessous un lion. Br. <lb/>

93. ÎJouis XIII, roi de France. Buste àdr. IV ut. gentes. <lb/>

tollat. que. premat. que., 1623. La Justice assise à dr. <lb/>

(Dupré). Br. <lb/>
94. -Buste à dr. IV absque tuis staret inanis aquis. Vais-<lb/>

-<lb/>

seau sous voile au milieu des flots. Br. <lb/>
95. -Buste à dr. IV Victis fusis fugatis terramariq. anglis. <lb/>
Statue du roi sur une colonne rostrale, 1727. <lb/>

Br. doré. <lb/>

96. I,ouis Xall et Marie de Médleis. Bustes acco-<lb/>

lés à dr. du roi et de la reine. IV Oî,iens <lb/>

, <lb/>

Augusti <lb/>

tutrice, minerv. La reine assise avec les attributs de <lb/>
Minerve devant elle, le jeune roi avec les attributs <lb/>
d&apos;Apollon (Dupré). Br. <lb/>

97. Louis XIV et Anne d&apos;Autriche. Ludovicus XIV, <lb/>

r. Christi Anna. etc. Bustes accolés du roi et de la <lb/>
reine. IV hoee solew, proevicc ducit. Apollon dans un <lb/>
quadrige éclairant la campagne. Argent. <lb/>


98. Louis XIV. Sans leg. Buste du roi à dr. avec une <lb/>

cuirasse et un casque très-ornementé (Bertinet). <lb/>
Sans revers. Br. Méd. ovale, <lb/>

99. Louis XIV et Marie-Thérèse.Ludovicus magnas, <lb/>

etc. Buste du roi à g. IV mal&apos; ther, etc. Buste de la <lb/>
reine à dr. (Bertinet). Br. <lb/>

100. Lotais XIV. Ludovicus mognus, etc. Buste du roi <lb/>

à dr. IV sans leg. La Justice debout à g. tenant une <lb/>
épée et une balance. Br. <lb/>

101. G. Iioxaiius. Georgius loxanus sileisus eqaes Buste <lb/>

à dr. IV arma virumque, etc. Trophée. Br. <lb/>

102. A. tie IiOïigueville et a. gen. cIe Iiongiieville. <lb/>

Sa femme. IV aurel de Longavillaeus, etc. Buste à dr. <lb/>

IV an. gen. borboniad. Long., etc. Buste à g. Br. <lb/>

103. U. Iiopes. Ursuloe Lopes, m. p. c oet. XVIIf. Buste <lb/>

à g. Sans revers. Étain. <lb/>

104. J. ïiiiillier, la luillier reg. a. sacre, cons,. etc. Buste à <lb/>

dr., 1594. IV Omnia tuta vides. Luiller à genoux <lb/>
devant Henri IV à cheval lui présente une branche <lb/>
d&apos;olivier. Br. <lb/>

105. Marie ile ?tté«licis. Buste à dr. IV vel. visccra, <lb/>

nudent. Un coq mangeant une grenade. Br. <lb/>
106. -Buste à dr. IV Iceta deum partu. La reine debout <lb/>
au milieu des principaux dieux de l&apos;Olympe <lb/>

(Dupré). Br. <lb/>

107. -Buste à dr. IV Servando dea facla deos. La reine <lb/>
dirigeant le vaisseau de l&apos;État (Dupré). Br. <lb/>

108. MaxiJllilien et Marie de BoM&lt;Q&lt; Maximi-<lb/>

liannus, etc. Buste à dr. avec une longue chevelure. <lb/>
IV Maria, Caroli f.. etc. Buste nu il dr. Br. <lb/>

109. Iiaiirent et Julien de Mcdicis. Laurentius <lb/>

Médicis. Buste à dr. sous lequel on voit représenté <lb/>
l&apos;attentat connu sous le nom de conjuration des <lb/>
Pazzi, IV Julianus Médicis. Buste à g. sous lequel on <lb/>
voit représenté l&apos;assassinat de Julien de Medicis. Br. <lb/>


110. M. A. Memmo, doge de Venise. Buste à dr. (Dupré). <lb/>

Sans revers. Br. <lb/>

111. N. Mieliael. Nicol. Michciel. doc. et. egs. ac. s. <lb/>

marci. procu. Buste à Cir. IV Uxor ejus dea contarena. <lb/>
Buste à g. Br. <lb/>

112. CIi. due de Nevers et Retliel. Buste à dr. IV IVec <lb/>

retrogradior nec devio. Le soleil êlairant le globe <lb/>
terrestre (Dupré). Br. <lb/>

113. Jean Olearius. Buste de trois-quarts. T\i Sicut olea <lb/>

ceupalma. Un olivieret un palmier. Argent. Méd. ovale <lb/>

114. Philippe d&apos;Orléans, petit-fils de&apos;France. Philippe <lb/>

d&apos;Orléans,petit-filsde France, duc d&apos;Orléaris, de Valois, <lb/>
de Chartres, etc. Le duc à cheval à dr. armé de toutes <lb/>
pièces, 1701. Étain. <lb/>

115. Philippe IV, roi d&apos;Espagne. Buste à dr. I\relkjione <lb/>

constantia, etc. Argent. <lb/>

116. Seb,&apos; ait Kuncz peeh. -unit dreien sunen <lb/>
Hallspe. linllarts. Quatre bustes dont un de face <lb/>

et les trois autres de profil. Sans revers. Étain. <lb/>

117. Ar. i. Cardinal de Richelieu. Buste à dr. <lb/>

IV hoc duce tuta, 1634. Le vaisseau de la ville de Paris. <lb/>

Br. doré. <lb/>

118. Henri de ISolian. Buste à g. IV Et. adhuc. Spes. <lb/>

durat. avorum. Une branche nouvelle fleurissant sur <lb/>
un tronc d&apos;arbre. Br. <lb/>

119. Louise Bubea. Ludovica Feliciana Rubea. Buste <lb/>

à dr. Sans revers. Étain. <lb/>

120. Méronima Sacrata, Hieronima Sacrata, M. D. L. <lb/>

Buste à dr. Sans revers. Br. <lb/>

121. François et Galeas Marie Sforza. Fr. Sfortia <lb/>

vicecomes, etc. Buste à dr. IV Galeas Mçiria Sfortia, etc. <lb/>
Buste à g. Br. <lb/>

122. lie Maréchal de Toiras. Buste à dr. (Dupré), <lb/>

1634. IV Adversa coronant. ,JLe soleil dissipant les <lb/>
nuages pour éclairer la campagne. <lb/>


123. Charles de Valois. Caro. Valesius, Caroli noni. <lb/>

fili us. Buste à dr. <lb/>

rara cinere rarus. Le phénix <lb/>

renaissant de ses cendres (Dupré). Br. <lb/>

124. Nie. Verdun. Nie verdunus sénat us g ail. princeps. <lb/>

Buste à g. MDCXVII. Br. <lb/>

125. P. Victorlus. Pet. Victorius oet. suoe. an LXXXV. <lb/>

Buste à g. Br. <lb/>

126. Nie de Nellfville, Maréchal de Villeroi. Buste <lb/>

à dr. (Varin, 1651). Sans revers). Br. <lb/>

427. (Camille de Neufvillé de Villeroi, lieutenant-<lb/>

général du Lyonnais. Buste à dr. (Varin, 1651). Br. <lb/>

128. Jean Stabius. Johannes stabius poeta, etc. Buste <lb/>

lauré à g. Sans revers. Étain. <lb/>
129. Sous ce numéro, on vendra une grande quantité de <lb/>
Médailles en argent, bronze et étain des xve, xvi\ <lb/>

xviie et XVIHe siècles (Ce lot sera divisé). <lb/>
130. Une jolie suite de Médailles pontificales dont plu-<lb/>
sieurs très-belles en argent, bronze et étain (Ce lot <lb/>
sera divisé). <lb/>
131. Un grand nombre de Médailles modernes françaises <lb/>
et étrangères du XVllle et XIXe siècle (Ce lot sera <lb/>
divisé). <lb/>

132. Sous ce numéro, sera vendu un certain nombre <lb/>

d&apos;Objets de curiosité parmi lesquels un joli portrait <lb/>
de femme inséré dans un. écu allemand creusé et <lb/></body>



	</text>
</tei>
