<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">








<front>COLLECTION CH. N... <lb/>

GRECQUES ET BYZANTINES <lb/>

PARIS -1905 <lb/>





COLLECTION CH. N... <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>

GRECQUES ET BYZANTINES <lb/>

POTERIE, TERRES CUITES, VERRERIE, BRONZES, <lb/>

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE N°10 <lb/>

Le Vendredi 23 Juin, à 3 heures, <lb/>
et le Samedi 24 Juin, à 2 heures. <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

Me MAURICE DELESTRE <lb/>

5, rue Saint-Georges <lb/>

EXPERTS <lb/>

MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT <lb/>

4, rue et place Louvois, Paris <lb/>
et 6, Bloomsbury Street, Londres <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Vendredi 23 Juin, de i heure et demie à 3 heures. <lb/>

PARIS -1905 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les adjudicataires paieront DIX POUR CENT en sus des enchères. <lb/>

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte de <lb/>
l&apos;état et de la nature des objets, il ne sera admis aucune réclamation une <lb/>
fois l&apos;adjudication prononcée. <lb/></front>


<body>ANTIQUITÉS <lb/>

GRECQUES ET BYZANTINES <lb/>

POTERIE <lb/>

1. Style primitif. Aiguière, la panse couverte de cercles concen-<lb/>

triques (noir sur terre jaune) ; sur le devant du goulot, dans un enca-<lb/>
drement, un bouclier échancré. -Haut., 23 cent. <lb/>

2. Petite amphore. -Deux têtes de femme et trois cygnes (noir sur <lb/>
terre jaune). Le couvercle manque. -Haut., 17 cent. <lb/>

3. Petit lécythe, tout couvert de cercles et de grénetis (noir sur terre <lb/>
rougeâtre). -Haut., 7 cent. <lb/>

4. Aiguière chypriote, de forme sphérique. -Cercles concentriques <lb/>
(noir et rouge sur terre blanche). -Haut., 20 cent. <lb/>

5. Corinthe. Aryballe : deux sirènes éployées. -Haut., i5 cent. <lb/>

6. Aryballe : procession de guerriers sur fond pointillé. <lb/>

7. Aryballe : bouquetin paissant. <lb/>

8. Aryballe : cartouche à quatre ailes. <lb/>

9. Aryballe : oiseau éployé à tête d&apos;homme. -Haut., i3 cent. <lb/>


10. Amphore.-Sur le devant, trois cavaliers armés de boucliers ronds <lb/>
et de lances. Au revers, un combat. Sur la frise inférieure : deux <lb/>
lions, cinq sirènes et une cigogne (noir et rouge sur terre jaune). -<lb/>
Haut., 3o cent. <lb/>

11. Ancien style attique. Petite amphore à tableaux: deux lions (noir <lb/>

et rouge sur terre jaune). -Haut., 22 cent. <lb/>

12. Lécythe : coq et cygne (noir sur terre jaune). <lb/>

13. Lécythe : Bacchus barbu assis entre deux Ménades. <lb/>

14.. Lécythe (noir et rouge sur fond blanc) : Silène montant dans un <lb/>
quadrige; près de lui, Minerve, Bacchus barbu et un satyre. <lb/>

j5. Vases à figures rouges. Amphore : tête d&apos;amazone près de son <lb/>

cheval; derrière, une tête de griffon. Au revers, deux palestrites. -<lb/>
Trouvée en Crimée. -Haut., 28 cent. <lb/>

16. Amphore : même sujet entre deux cols de griffon. Au revers, deux <lb/>
femmes debout. -Haut., 27 cent. <lb/>

17. Petite amphore : tête d&apos;amazone entre deux cols de griffon. Au <lb/>
revers, deux palestrites. -Haut., 22 cent. <lb/>

18. Alabastron : femme tendant un coq à un jeune homme debout <lb/>
devant elle et s&apos;appuyant sur un bâton. Entre eux, un chien. <lb/>

19. Askos : aigle et tête de Mercure entre deux têtes de Victoire. <lb/>

20. Vases à décor plastique. Lécythe façonné en poisson, forme très <lb/>

rare. -Haut., 23 cent. <lb/>

21. Lécythe orné de reliefs. Deux frises, l&apos;une sur la panse, l&apos;autre sur <lb/>
l&apos;épaule du vase : Vénus Anadyomène, amours sur des dauphins, <lb/>
bucrânes, amours au vol, etc. -Haut., 18 cent. <lb/>

22. Lécythe façonné en tête de nègre; terre grise. -Haut., 16 cent. <lb/>

23. Autre, en forme de tête d&apos;enfant; terre rouge. <lb/>

24. Vase pomiforme avec filtre : fleurettes dans des cadres en forme de <lb/>
fer à cheval; terre blanche. <lb/>


25. Coupe ornée de caducées ; terre grise. <lb/>

26. Petite coupe imbriquée; terre grise. <lb/>

27. Petite aiguière en forme de pomme de pin; terre rouge. <lb/>

28.&apos; Autre, en terre émaillée de jaune : grappes de raisin et pampres. -<lb/>
Haut., Il cent. <lb/>

29. Eulogie de saint Ménas. <lb/>

30. Jolie aiguière cannelée, l&apos;anse surélevée. -Haut., 3o cent. <lb/>

31. Petite hydrie cannelée ; vernis noir. <lb/>

32. Petite aiguière cannelée ; vernis noir. <lb/>

33. Amphore cannelée; sur le col, deux guirlandes peintes en rouge et <lb/>

en blanc. -Haut., 20 cent. <lb/>

34. Aiguière d&apos;ancien style, à panse surbaissée, l&apos;épaule ornée de rais <lb/>
gravés à la pointe. <lb/>

35. Grande tasse à deux anses; vernis noir. <lb/>

TERRES CUITES <lb/>

36. Idole plate, de très ancien style, figurant une déesse coiffée d&apos;un <lb/>
boisseau et parée de boucles d&apos;oreilles, les bras ouveits. Traces de <lb/>
décor géométral. -Haut., 27 cent. <lb/>

37. Autre, coiffée d&apos;un diadème. -Haut., 26 cent. <lb/>

38. Autre, le diadème dentelé. -Haut., 26 cent. <lb/>

39. Idole plate, représentant une déesse assise, les bras abaissés symé. <lb/>
triquement. -Haut., 23 cent. <lb/>

40. Idole de style primitif, figurant une déesse à tête d&apos;oiseau. Décor de <lb/>
lignes ondulées. <lb/>

41. Déesse-mère debout, voilée et tenant un enfant dans son bras gauche, <lb/>
Revers plat. -Haut., 23 cent. <lb/>


42. Grande figurine de femme drapée, debout. Terre rouge grossière. <lb/>
Les bras manquent. -Haut., 40 cent. <lb/>

43. Prêtresse debout, dans le costume des Athéniennes du VICsiècle. Elle <lb/>
est coiffée d&apos;un diadème et porte une aiguière et une patère ombili-<lb/>
quée. Base carrée. -Haut., 38 cent. <lb/>

44. Femme vêtue du même double chiton attique, les mains abaissées et <lb/>
relevant un peu la draperie. Base carrée. -Haut., 3o cent. <lb/>

45. Vénus debout sur un grand piédestal orné d&apos;un masque (de Bacchus <lb/>
jeune) en relief. La tête ceinte d&apos;un strophium, le haut du corps à <lb/>
découvert, elle retient de la main droite une draperie peinte en <lb/>
rouge. Le bras gauche manque.-Haut., 36 cent. <lb/>

46. Femme drapée, debout, coiffée de feuilles et d&apos;un petit diadème, les <lb/>
bras levés comme si elle tenait une bandelette. Au revers, le nom du <lb/>
fabricant : MHNO(ÓÓ.o&apos;J ?). -Haut., 29 cent. <lb/>

47. Vénus nue, la jambe droite et l&apos;épaule gauche seules couvertes d&apos;une <lb/>
draperie, une amulette sur la poitrine. Sa main droite se rapproche <lb/>
de la bouche, l&apos;autre tient une pomme. -Haut., 3o cent. <lb/>

48. Femme drapée, debout, coiffée d&apos;un diadème, chaussée de cothurnes <lb/>
et tenant à la main droite une patère (?) ciselée. Base carrée. -<lb/>
Haut., 29 cent. <lb/>

49. Femme drapée et voilée; l&apos;avant-bras gauche manque. -Haut., <lb/>

25 cent. <lb/>

5o. Amour tenant une coupe et une grappe de raisin; un petit chien <lb/>
saute après la grappe et un cygne mange dans la coupe. Restes de <lb/>
coloration rose-tendre. Base moulurée.-Haut., 21 cent. <lb/>

51. Jeune fille drapée, debout, dans le genre des figurines de Tanagra. <lb/>
Base plate. -Haut., 20 cent. <lb/>

5 2. Jeune femme drapée, revenant de la fontaine et portant sur son <lb/>
épaule gauche un vase muni de son couvercle. Restes de coloration <lb/>
rose et bleue. Base plate. -Haut., 21 cent. <lb/>

53. Terme drapé, imberbe. Base moulurée. -Haut., 22 cent. <lb/>


54. Femme drapée. -Haut., 21 cent. <lb/>

5 5. Amour accoudé sur un Terme barbu; à ses pieds, une amphore. <lb/>
Base moulurée. -Haut., 20 cent. <lb/>

56-57. Deux autres exemplaires sortant du même moule. <lb/>

58. Jeune fille ailée, portant des fruits dans le pan de sa draperie ; un <lb/>
petit chien saute après les fruits. Base ronde moulurée. Au revers, <lb/>
le nom du fabricant : eEOrAMOY. -Haut., 19 cent. <lb/>

( Voir planche /.) <lb/>

59-60. Deux autres exemplaires sortant du même moule. <lb/>

61. Éphèbe, coiffé d&apos;un strophium et accoudé sur un cippe. La main <lb/>
gauche manque. -Haut., 20 cent. <lb/>

62. Phrygien debout, accoudé sur un cippe et jouant de la syrinx. -<lb/>
Haut., 20 cent. <lb/>

63. Amour portant un fruit, qu&apos;il cherche à soustraire à une oie qui le <lb/>
poursuit. -Haut., 18 cent. <lb/>

64. Amour et Psyché s&apos;embrassant. -Haut., 17 cent. <lb/>

65. Femme drapée, les cheveux noués en crobyle. <lb/>

66. Adolescent drapé dans son manteau; au revers: EP, initiales d&apos;un <lb/>
nom de fabricant. -Haut., 16 cent. <lb/>
(Voir planche /.) <lb/>

67-68. Deux autres exemplaires sortant du même moule. <lb/>

69. Vénus Anadyomène, tordant ses cheveux; à sa gauche, un dauphin. <lb/>

7o. Vénus Anadyomène; le bras gauche manque. <lb/>

71. Amour assis à droite sur un rocher et jouant de la lyre. Base mou-<lb/>
lurée. <lb/>

72. Enfant tenant une grappe de raisin et se défendant contre un coq. <lb/>

73. Amour drapé dans un manteau rose tendre. L&apos;aile droite est brisée. <lb/>


74-Vénus Anadyomène, assise sur un paon. Base ronde moulurée. -<lb/>
Haut., 1 5 cent. <lb/>

7?. Femme drapée, assise et tenant une pomme à sa main gauche. <lb/>

76. Autre exemplaire, sortant du même moule. <lb/>

77. Déesse d&apos;ancien style, diadémée, le bras droit replié sur la ceinture, <lb/>
la main gauche relevant la draperie. Revers plat. <lb/>

78. Négresse accroupie, donnant le sein à un enfant. Base ovale cor-<lb/>
delée. Égypte. <lb/>

79. Jeune garçon debout, accoudé sur un cippe et portant des fruits <lb/>
dans le pan de sa chlamyde. <lb/>

80. Femme drapée, assise sur un siège. <lb/>

8 1. Acteur comique. <lb/>

82. Enfant assis sur un dauphin et déployant son manteau en guise de <lb/>
voile. Sur la base, un masque de Pan en relief. <lb/>

83. Jeune garçon tenant un masque scénique et s&apos;accoudant à un cippe. <lb/>

84. Amour accroupi, coiffé d&apos;un bonnet phrygien, et cherchant à sous-<lb/>
traire une grappe de raisin à un petit chien. <lb/>

85. Femme drapé.&apos; et voilée, debout, les bras dissimulés sous la draperie. <lb/>

86. Terme d&apos;Amour drapé (Hcrmeros). <lb/>

87. Enfant nu, de formes grotesques, les cheveux noués en crobyle, une <lb/>
amulette suspendue au cou. Coloration antique. <lb/>

8°. Amour drapé dans une chlamyde, les jambes assemblées. <lb/>

89. Enfant à califourchon sur un petit chien. <lb/>

9°. Femme diadémée,&apos; couchée sur un lit de repos. Au revers, CTAXVC, <lb/>

nom du fabricant. -Haut., 9 cent. <lb/>

91. Buste de femme nue (fragment), les bras levés et soutenant une cor-<lb/>
beille pleine de fruits qu&apos;elle porte sur la tête. <lb/>


92. Amour accroupi, tenant une grappe de raisin ; à sa droite, une oie <lb/>
qui demande à manger. <lb/>

93. Jeune fille drapée, assise (sans bras). <lb/>

94. Enfant accroupi, levant les bras. <lb/>

95. Buste de Roma (fragment), casquée et tenant un bouclier rond. <lb/>

96. Ephèbe phrygien assis, tenant une syrinx; à ses pieds, un chien. <lb/>

97. Fragment d&apos;une figurine de Cybèle, assise sur un trône et portant <lb/>
un petit lion sur ses genoux. <lb/>

98. Amour et Psyché s&apos;embrassant (fragment). <lb/>

99. Acteur comique portant une amphore sur sa tête. <lb/>

100. Petit Amour tenant une colombe. <lb/>

101. Stèle sépulcrale figurant un jeune homme drapé ; colonnes canne-<lb/>
lées, fronton triangulaire. <lb/>

102. Buste de femme drapée et coiffée d&apos;un boisseau en forme de calice <lb/>
de fleur. Restes de couleur antique. -Haut., 17 cent. <lb/>

103. Buste de femme drapée, de très joli style. Base ronde moulurée. -<lb/>
Haut., 20 cent. <lb/>

104. Buste, à mi-corps, de jeune fille drapée et couronnée de fleurs. <lb/>

105. Buste de jeune femme aux cheveux épars, le sein droit à découvert, <lb/>
la main gauche tenant une mèche de la chevelure. <lb/>

106. Buste de femme drapée, le visage et le cou dorés. <lb/>

107. Torse d&apos;Amour adolescent; très beau style. -Chypre. <lb/>

108. Autre, de mème style. -Chypre. <lb/>

109. L&apos;aigle légionnaire romaine dans une couronne de laurier. <lb/>

110-11 15. Six figurines grotesques. <lb/>

116. Cheval (articulé) ayant servi de jouet d&apos;enfant. <lb/>


i i <lb/>

Lion marin. <lb/>

i 18. Porc éleusinien. <lb/>

1 19-120. Deux petits chiens. <lb/>

121. Tête de bélier ; terre grise. <lb/>

1 22. Tortue. <lb/>
123. Dauphin. <lb/>

124. Petit chien couché en rond. <lb/>

125. Tête de chèvre. <lb/>

126. Singe assis, vêtu d&apos;un manteau à capuchon. <lb/>

127. Assemblage de fruits. <lb/>

128. Massue. <lb/>

120. Un lot de fleurs en terre cuite, ayant servi d&apos;ornement à une couronne. <lb/>

i 3o-&lt; 3 1. Deux clous magiques, portant des inscriptions chaldéennes. <lb/>

1 32. Cavalier nu, coiffé d&apos;un casque à long cimier. -Très belle figu-<lb/>
rine d&apos;ancien style. -La queue du cheval manque. -Haut., <lb/>

13 cent. <lb/>

133. Amour endormi, assis sur un cube et s&apos;appuyant sur une figu-<lb/>
rine d&apos;acteur comique agenouillé. -Sujet intéressant. -Haut., <lb/>
83 millim. <lb/>

134. Pan assis sur un rocher, le pedum au bras gauche, un rhyton à la <lb/>
main droite. -Haut., 117 millim. <lb/>

135. Enfant assis sur un cube; il est vêtu d&apos;un chiton court et coiffé <lb/>
d&apos;un diadème et de feuilles de lierre. -Haut., 11 cent. <lb/>

136. Léda et le Cygne. Très joli groupe placé sur une base ronde et <lb/>
moulurée. -Haut., 19 cent. <lb/>

( Voir planche I.) <lb/>

137. Tête d&apos;Hercule, de beau style grec. <lb/>


1 38. Un grand lot de têtes et de fragments de figurines, trouvés en <lb/>
Chypre, dont plusieurs très belles. <lb/>

139 -Grand pied votif; engobe blanc. <lb/>

VERRERIE <lb/>

140. Verres blancs. Grande bouteille piriforme, le goulot mouluré. <lb/>

-Haut., 31 cent. <lb/>

141. Grand vase cylindrique; anse plate, coudée et cannelée. <lb/>
Haut., <lb/>

25 cent. <lb/>

142. Même forme, pâte vert pâle. -Haut., 23 cent. <lb/>

143. Même forme, la panse plus élégante. -Haut., 23 cent. <lb/>

144. Bouteille pomiforme, le col évasé. -Haut., 21 cent. <lb/>

145. Autre, avec goulot mouluré. <lb/>

146. Autre, plus petite, le goulot évasé et orné d&apos;une collerette. <lb/>

147. Flacon muni de piquants et de cercles agglutinés. -Haut., <lb/>
18 cent. <lb/>

148. Grande aiguière à goulot trilobé. -Haut., 17 cent. <lb/>

149. Flacon à parois minces ; irisation argentée. <lb/>

15o. Flacon piriforme; collerette au goulot. <lb/>

1 5 1. Flacon à parois épaisses ; irisation métallique. <lb/>

1 52. Flacon piriforme, le goulot en entonnoir. <lb/>

1 53. Bocal carré; anse plate et striée. <lb/>
154. Autre, plus étroit. <lb/>

155. Autre, plus petit et plus large. <lb/>

156. Gobelet à col évasé. <lb/>


157 Lécythe pomiforme ; anse coudée. <lb/>

1 58. Verre à boire, de forme très élégante. <lb/>

09. Petite tourie; anse plate et cannelée. <lb/>

160. Bocal carré, ayant sur chaque face une légère dépression. <lb/>

161. Flacon piriforme, d&apos;un galbe très gracieux. <lb/>

162. Autre, le col plus élancé. <lb/>

163. Verre à boire, très léger, côtelé au moyen de quatre dépressions. <lb/>

164. Autre exemplaire, les dépressions plus profondes. <lb/>

165. Autre, semblable. <lb/>

166. Verre à boire, de forme cylindrique. <lb/>

167. Lécythe à panse renflée. <lb/>

168. Lécythe&apos;orné de cannelures; forme rare. <lb/>

169. Lécythe en forme de pomme de coing; anse plate et coudée. <lb/>

170. Flacon pomiforme, sans anse. <lb/>

171. Flacon piriforme, côtelé au moyen de quatre dépressions ; forme <lb/>
rare. <lb/>

172. Petit flacon en forme de balustre, entouré d&apos;un fil agglutiné. <lb/>

173. Flacon en pâte vert pré; parois épaisses. <lb/>

174. Flacon cylindrique. <lb/>

175. Verre à boire, s&apos;amincissant vers l&apos;embouchure. <lb/>

176. Autre, à quatre côtes saillantes. <lb/>

177. Verre à boire; panse en forme de cône tronqué. <lb/>

178. Autre, avec collerette. <lb/>

179. Autre, sans pied. <lb/>


180. Lécythe sans pied, le haut de la panse côtelé, le goulot mouluré. <lb/>

181. Petit flacon pomiforme. <lb/>

182. Verre à boire; fil agglutiné servant de collerette. <lb/>

183. Lécythe à panse conique. <lb/>

184. Petit lécythe à six pans. <lb/>

1 85. Petit verre à boire, très léger, à quatre dépressions. <lb/>
186. Petite urne en pâte verdâtre. <lb/>

187. Coupe ombiliquée, à parois très épaisses. <lb/>

188. Autre, avec très belle irisation argentée. <lb/>

189. Autre, plus petite, la panse ornée de cercles concentriques gravés <lb/>

à la meule. <lb/>

K)0. Petite coupe. <lb/>

191. Petit verre à boire, avec collerette agglutinée. <lb/>

192. Petit flacon à deux anses. <lb/>

193. Biberon. <lb/>

194. Coupe côtelée, en verre verdâtre. <lb/>

195-196. Deux coupes munies de petites anses et se faisant pendant. <lb/>

197. Petite patère ombiliquée. <lb/>

198. Petite coupe en forme d&apos;entonnoir. <lb/>

199. Lot de douze flacons de formes diverses. <lb/>

200. Verres à, pâte colorée. Grand flacon en pâte vert-bleuâtre. <lb/>

201. Petite coupe en verre bleu-cobalt. <lb/>

202. Flacon à huile, avec des anneaux de bronze dans les anses; pâte <lb/>
verte. <lb/>

203. Coupe en verre améthyste, <lb/>


204. Petite amphore bleu-cobalt, les anses en pâte plus claire. <lb/>

205. Joli petit flacon piriforme en verre bleu. <lb/>

206. Petite coupe en verre bleu; parois épaisses. <lb/>

207. Autre, à panse surbaissée. <lb/>

208. Petite coupe en verre améthyste <lb/>

209. Petit flacon en verre bleu. <lb/>

210. Petite coupe en verre bleu, l&apos;orifice mouluré. <lb/>

211. Petit flacon sphérique en verre bleu. <lb/>

212. Joli petit flacon en verre émeraude, muni de trois pieds, orné de <lb/>
trois disques et d&apos;une collerette. <lb/>

213. Épingle en verre jaune. <lb/>

214. Lot de verres minuscules, de perles, d&apos;un petit bracelet, etc. <lb/>

215. Verres en pâte simulant des pierres précieuses. Flacon <lb/>

piriforme, la pâte ressemblant au sardonyx. <lb/>

( Voit-planche III.) <lb/>

216. Flacon en pâte jaune, veinée de blanc (albâtre miellé). <lb/>

( Voir planche III.) <lb/>

217. Petit flacon, la pâte simulant les veines du sardonyx. <lb/>

218. Coupe en pâte blanc-opaque; restes de peinture représentant des <lb/>
algues marines. <lb/>

219. Verres moulés. Flacon à long col, orné de cannelures en torsade. <lb/>

220. Coupe côtelée, en verre jaune. <lb/>

221. Autre, plus basse. <lb/>

222. Flacon en forme de corps de guêpe; verre jaune. <lb/>

223. Autre, avec deux anses bleues. <lb/>


224. Même forme, en pàte améthyste; anses bleu-cobalt. <lb/>

225. Petit barillet à deux anses; verre bleu. <lb/>

226. Petit flacon en forme de pomme de pin; verre bleu. <lb/>

227. Verres multicolores, dits phéniciens. Petite amphore pointue <lb/>

par le bas; verre bleu, incrusté de filets blancs et de plumes blanches. <lb/>
-Haut., i5 cent. <lb/>

228. Même forme; pâte bleue, incrustations blanches. <lb/>

229. Petite amphore, pointue par le bas, les anses remplacées par deux <lb/>
bourrelets saillants. Pâte bleu-cobalt; plumes et rubans incrustés en <lb/>
bleu-pâle. <lb/>

230. Même forme; pâte bleue, incrustations jaunes et blanches. <lb/>

231. Petite amphore, la pointe amortie par un bouton, la panse côtelée; <lb/>
pâte bleu-cobalt; incrustations jaunes et blanches. <lb/>

232. Même forme; incrustations jaunes et vertes. <lb/>

BRONZES <lb/>

FIGURINES <lb/>

233. Minerve debout, coiffée d&apos;un casque corinthien, l&apos;égide sur la <lb/>
poitrine. Elle porte le double chiton qui retombe jusqu&apos;aux pieds et <lb/>
qui laisse les bras à découvert. Le bras gauche s&apos;appuyait sur une <lb/>
lance, la main droite était tendue en avant. Les yeux sont incrustés <lb/>
d&apos;argent. <lb/>

Haut., 12 cent. -Les avant-bras manquent. -Base en lapis. <lb/>

234. Diane chasseresse, tenant une patère à libations. <lb/>

235. Priape portant des fruits dans le pan de son manteau. <lb/>


238. Jeune homme assis, tenant une patère et un fruit. <lb/>

239. Pan debout, tenant son pedum et portant des fruits dans sa <lb/>
nébride. <lb/>

240. Vénus Anadyomène; couronnement d&apos;épingle. <lb/>

241. Petite Victoire debout sur un globe et tenant une palme et une <lb/>
couronne. Très joli style. <lb/>

242. Enfant assis, tenant une grappe de raisin. <lb/>

243. Amulette ornée d&apos;une tête grotesque et munie d&apos;un anneau de <lb/>
suspension. <lb/>

244. Figurine drapée, de style barbare, tenant une épée nue. qui a dû <lb/>
servir de support à une lampe. Elle est placée sur un balustre à <lb/>
quatre pieds mobiles terminés en tètes de fauves. -Patine verte. <lb/>

245. Esclave en tunique succincte, portant une outre sur l&apos;épaule. <lb/>

246. Diane chasseresse tenant une flèche. <lb/>

247. Figurine barbare (de type germanique) assise, la tête énorme, le <lb/>
corps serré dans un manteau. <lb/>

248. Taureau passant. Très beau bronze grec, à patine verte. -La queue <lb/>
manque. -Socle en marbre noir. -Haut., 12 cent. <lb/>

( Voit-planche II.) <lb/>

249. Petit taureau passant. <lb/>

25o. Boeuf Apis. <lb/>

25 1. La louve romaine. <lb/>

252. Boeuf bossu de la Bactriane. <lb/>

253. Dauphin. -Cheval. -Singe accroupi sur un chapiteau. -<lb/>
Aigle, etc. <lb/>

254. Tête de lion; décorde meuble. <lb/>

255. Tête de chatte égyptienne. <lb/>


ARMES ET OUTILS <lb/>

256. Dix pointes de lance, de formes variées. <lb/>

257. Pointe de lance barbelée ; très rare. <lb/>

258. Deux plaques de ceinturon, dont l&apos;une dorée (lions dévorant des <lb/>
bouquetins). -Garde d&apos;épée, etc. <lb/>

259. Grand strigile, muni d&apos;un anneau. <lb/>

260. Cinq autres, dont un avec poinçon romain. <lb/>

261. Trois miroirs, dont l&apos;un orné de cercles et de points clos, l&apos;autre à <lb/>
bords découpés. <lb/>

264. Ciseaux, spatules, pincette, clous, etc. <lb/>

265. Lot de clefs ouvragées. <lb/>

266. Balance, dite romaine; sur le fléau, l&apos;inscription : ZOH TOY T.... ; <lb/>
deux crochets, dont l&apos;un avec sa chaînette. <lb/>

267. Petit fléau de balance. <lb/>

268. Peson en forme de figurine barbare. <lb/>

269. Grande suspension de balance. <lb/>

270. Pelle munie d&apos;un manche en forme de massue. <lb/>

271. Sceau privé, du XVIIe siècle. Cuivre argenté. <lb/>

VASES <lb/>

272. Grande et belle chytra en bronze, l&apos;anse amortie par une feuille <lb/>
de lierre. -Haut., 34 cent. <lb/>

273. Grande coupe à cannelures torses. -Diam., 26 cent. <lb/>

274. Autre, cannelée. -Diam., 29 cent. <lb/>

275. Grande coupe à deux becs, la poignée décorée d&apos;une tête de griffon <lb/>


d&apos;ancien style, le couvercle de la cuvette façonné en pétoncle. -<lb/>
Long., 3o cent.; haut., 25 cent. <lb/>

( Voit-planche IV.) <lb/>

2.6. Autre, la poignée formée de tiges recourbées et terminées par des <lb/>

boutons, le couvercle de la cuvette façonné au tour. -Long., <lb/>
20 cent.; haut., 14 cent. <lb/>
( Voir planche III.) <lb/>

277. Grande coupe plate. -Diam., :15 cent. <lb/>

278. Autre, pareille. -Diam., 21 cent. <lb/>

279-280. Deux petites coupes. <lb/>

281-282. Deux coupes arabes, dont l&apos;une incrustée d&apos;argent. <lb/>

283. Coupe à parois épaisses, l&apos;orifice et le pied façonnés au tour. <lb/>

284. Patère, le manche orné de graffites. <lb/>

285. Coupe ombiliquée. <lb/>

286. Lampe à deux becs. <lb/>

287. Vase pomiforme. <lb/>

288. Petit lécythe; goulot en entonnoil. <lb/>

289. Lécythe sans anses; collerette et goulot mouluré. <lb/>

290. Autre, oviforme, sans décor. <lb/>

291, Petit lécythe à panse s&apos;élargissant vers le haut. <lb/>

292. Aryballe godronné; goulot en entonnoir. <lb/>

293. Petit lécythe à panse surbaissée, sans anse. <lb/>

204. Amphorisque avec son couvercle et ses anneaux de suspension. <lb/>

295. Petit vase cylindrique, avec anneau et un reste de chaînette. <lb/>

296. Petit vase pomiforme. <lb/>

297. Lampe avec son couvercle. <lb/>


2y8. Manche de patère, cannelé et terminé par une tête de bélier. <lb/>

299 à 304. Six anses de vases, dont trois à décor d&apos;animaux. <lb/>

3o5. Très jolie situle égyptienne, ornée de figurines en relief. <lb/>

OBJETS VARIÉS <lb/>

3o5 à 3o8. Trois décors de meuble, d&apos;art persan (taureau et figurine <lb/>

grotesque). <lb/>

3og. Suspension ornée de deux dauphins. <lb/>

310. Pieds de lit. <lb/>

3 Il. Bagues, clochette, etc. <lb/>

3 1 2. Moule de contorniate. A l&apos;avei-s : MACEDONI NIKA. Aurige debout, <lb/>
tenant un fouet et une palme. lE dans le champ. Au revers : <lb/>
INCLITVS-Cheval à gauche; 1E dans le champ. <lb/>

PLOMBS <lb/>

313. Relief de la Renaissance (amours tenant des couronnes de roses). <lb/>

314. Figurine portant une corne d&apos;abondance. <lb/>

315-16. Deux petits vases ornementés. <lb/>

317. Poids antiques : Athènes, Cyzique, etc. -Huit pièces. <lb/>

3 18. Poids orné de la tête (en relief) de Persée, roi de Macédoine. <lb/>

319. Grand poids cordiforme de Cyzique, portant le nom de l&apos;hip-<lb/>

parque P. Aelius Hermippus. -Patine blanche. <lb/>

320. Balle de fronde grecque : aigle éployé et épée nue. <lb/>

32 1-322. Amulette grecque du XVIIe siècle. -Bulle ornée d&apos;une tête de <lb/>

Serapis. <lb/>

323-32). Deux amulettes et une gourde byzantines. <lb/>


GLYPTIQUE <lb/>

(FIGURINE, CAMÉES ET INTAILLES) <lb/>

326. Horus à tête d&apos;épervier, accroupi. -Jolie figurine égyptienne en <lb/>
hématite. <lb/>

327. Buste de femme drapée et voilée, de face. -Camée grec du <lb/>
IVe siècle. Améthyste chevée. Nez brisé. <lb/>

328. Tête laurée d&apos;empereur, en agatonyx. -Buste d&apos;homme barbu et <lb/>
drapé, de face; sardonyx pâle. -Deux pièces de la Renaissance. <lb/>

329. Grand buste casqué de Minerve, à gauche; pâte de verre (brisée), <lb/>
simulant le sardonyx. -Double masque de femme en pâte bleue; <lb/>
tête d&apos;épingle antique. <lb/>

33o. Cylindre hétéen en hématite : taureau de sacrifice et adorant devant <lb/>
un dieu assis ; animaux dans le champ. <lb/>

331. Sceau babylonien en chalcédoine : dieu assis devant une table <lb/>
d&apos;offrande; adorant debout; croissant dans le champ. <lb/>

332. Sceau babylonien en jaspe rouge : adorant devant deux arbres <lb/>
sacrés. Sur le tour : divinité debout dans un croissant, adorant <lb/>
debout, etc. <lb/>

333. Cinq pierres dites des Iles, ornées de gravures de style primitif. <lb/>
Sujets : bouquetins, feuilles d&apos;arbre, etc. -Agate rubanée, silex et <lb/>
cornaline. <lb/>

( Voir planche V.) <lb/>

334, Scarabée étrusque en cornaline : guerrier debout, menaçant un <lb/>
ennemi renversé. <lb/>
(Voir planche V.) <lb/>

335. Autre, en agate rubanée : homme marchant à côté de son cheval. <lb/>
336. Scarabéoide grec d&apos;ancien style : bouquetin courant. -Chalcé-<lb/>
doine perforée. <lb/>
(Voir planche V.) <lb/>


337. Horus enfant accroupi sur une vasque; dans le champ, un astre, <lb/>
un croissant et les lettres nA à rebours. -Jaspe rouge. <lb/>

338. Fortune tenant un gouvernail et une corne d &apos;abondance. <lb/>
AOOEPTABAC (sardonyx).-Éphèbe debout, tenant un sceptre et <lb/>

une patère. APABIKOC (hématite). -Buste de Mercure. 1 -OV (cor-<lb/>
naline). -Fortune tenant des épis; lettres dans le champ (cornaline). <lb/>

339. Buste drapé et diadémé de Sabine (?) ; derrière, MIS.-Améthyste. <lb/>

340, Silène et Faune (sardoine). -Amours lutteurs et homme tenant <lb/>

une palme (sardoine). -Fortune et Victoire affrontées (jaspe rouge). <lb/>

-Amours lutteurs et Pan (jaspe rouge). <lb/>
(Voirplanche V.) <lb/>

341. Ephèbe nu, accoudé sur une colonnette et tenant son parazo-<lb/>
nium; devant lui, un casque, une cuirasse et un bouclier. -Grand <lb/>

sardonyx à deux couches. <lb/>

342. Jeune homme nu, tenant une lyre et s&apos;appuyant sur un tronc <lb/>
d&apos;arbre. -Agate brune. <lb/>

3|3. Jupiter assis (chalcédoine). -Amour tenant une lampe et le <lb/>

papillon psychique (nicolo). -Amour enfant, tenant une corbeille <lb/>
(sardoine). <lb/>

344. Buste de jeune fille ajustant sa tunique (sardoine). <lb/>

( Voir planche V.) <lb/>

345. Buste casqué de Mars (sardoine). -Tête d&apos;Hercule jeune (corna-<lb/>
line). -Buste de philosophe, de face (agate noire). -Buste d&apos;homme <lb/>
drapé (sardoine). <lb/>

346. Grande tête d&apos;Hercule jeune, couverte de la peau de lion (nicolo). <lb/>

347. Masque de -femme (cornaline). -Buste d&apos;Hygiée (sardoine). -<lb/>
Masque de théâtre (cornaline). -Grylle (cornaline). <lb/>

348. Masque de Silène (sardoine). -Buste d&apos;homme barbu (sardoine). <lb/>

349. Lion debout devant un trophée (cornaline blonde). -Taureau <lb/>
(grenat). -Lion en arrêt (agate rubanée). -Coq et petit chien <lb/>
(cornaline). -Oiseau sur une branche (cornaline).-Mouche (jaspe <lb/>
rouge). -Foudre ailé (cornaline). -Coiffure isiaque (cornaline). <lb/>


ORFÈVRERIE, ARGENTERIE, ETC. <lb/>

3?o. Bague en or, sertie d&apos;une intaille en sardoine, qui représente une <lb/>
jeune fille assise devant un adolescent nu, debout, et tenant son <lb/>
parazonium. <lb/>

35 i. Bague en or, sertie d&apos;une cornaline (masque de Silène). <lb/>

35 2. Bague en or, le chaton orné d&apos;une sardoine (tète barbue). <lb/>

353. Bague en or, sertie d&apos;un nicolo (masque imberbe). <lb/>

354. Bague en or, à huit pans, ornée d&apos;un très petit sardonyx à tr.ns <lb/>
couches (dauphin). <lb/>

355. Petite bague en or, avec émeraude en cabochon. <lb/>

356. Petite bague en or (palme gravée). <lb/>

357. Bractée en or : AMI-SOT, trépied. <lb/>

358. Paire de boucles d&apos;oreilles en or, représentant des têtes de <lb/>

femmes. <lb/>

359. Autre paire, figurant une tige noueuse, arrondie. <lb/>

35o. Paire de boucles d&apos;oreilles en or, d&apos;ancien style grec (têtes de <lb/>
chimères). <lb/>

361. Grande boucle d&apos;oreille en-or, de même style, figurant une tête de <lb/>
veau; tige tordue, gorgerin filigrané. <lb/>

362. Épingle (incomplète), en forme d&apos;amphore. Le corps de l&apos;amphore <lb/>
est en agate rubanée. Au sommet, une prime d&apos;émeraude. -Frag-<lb/>
ment de son pendant. <lb/>

363. Grenat serti dans une cupule d&apos;or à deux anses. <lb/>

364. Pendentif en forme de croissant, orné d&apos;une palmette en filigrane, <lb/>
les pointes amorties par des rosaces et des grappes. Anneau de <lb/>
suspension. -Or. <lb/>

365. Pendentif byzantin en or ajouré. Monogramme accosté de deux <lb/>
paons. Sur les bords, sept lentilles en or creux. <lb/>


366. Epingle en cuivre doré. <lb/>

367. Petit collier d&apos;or en jaseron, la chaîne ornée de dix perles. Un <lb/>
camée en sardonyx (tête de Méduse) sert de pendentif. <lb/>

( Voit-planche V.) <lb/>

368. Petit collier en or, d&apos;un travail très fin. Il se compose d &apos;un grand <lb/>
nombre de perles d&apos;or cannelées, de deux massues et d &apos;un barillet <lb/>
filigrané. <lb/>

369. Petit scarabée égyptien en argent; hiéroglyphes sur le plat. <lb/>

370. Plaque de ceinturon en argent : masque de lion. <lb/>

371. Petit aigle perché sur un bélier couché. -Argent. <lb/>

372. Épingle d&apos;argent, terminée par une main droite tenant une pomme. <lb/>

373. Bague en argent doré; monogramme grec sur le chaton. <lb/>

374. Petit collier de perles antiques. <lb/>

375. Deux petits bracelets en verre irisé, l&apos;un orné de pâtes vertes en <lb/>
cabochon.-Perle en verre multicolore. <lb/>

376. Polyèdre en basalte noir, portant des lettres grecques. <lb/>

377. Petite main droite en marbre, tenant un grain de blé. Travail <lb/>
très fin. <lb/>

IVOIRES <lb/>

378, Manche de poignard égyptien, orné d&apos;une figurine. <lb/>

379. Deux figurines égyptiennes en relief découpé. <lb/>

380. Cuillères, spatules, épingles, serrure de coffret, boîte cylin-<lb/>
drique, etc. <lb/>

381. Cynocéphale égyptien accroupi; tête humaine barbue, amulette <lb/>
suspendue au cou. <lb/>

382. Fragment d&apos;un petit bas-relief byzantin, représentant un saint <lb/>
nimbé, debout et tenant une croix. -xie siècle. <lb/>

( Voir planche V.) <lb/>


MARBRES <lb/>

383. Bas-relief votif, représentant trois nymphes dansant devant Pan <lb/>
assis sur un rocher et jouant de la syrinx. -Long., 74 cent. ; haut., <lb/>

5o cent. <lb/>

( Voir planche VI.) <lb/>

384. Bas-relief archaïque de Sparte, représentant Pluton et Proserpine <lb/>
assis à gauche sur un trône, l&apos;un tenant un canthare, l&apos;autre <lb/>
déployant s-on voile. -Marbre de Paros. -Haut., 40 cent. ; larg., <lb/>

32 cent. <lb/>

385. Tète d &apos;adolescent, ceinte d&apos;une large bandelette; travail rudimen-<lb/>
taire du vie siècle. -Calcaire. -Haut., 3o cent. <lb/>

386. Belle tête de Diane chasseresse, ouvrage grec de l&apos;époque hellénis-<lb/>
tique. -Marbre de Paros. -Haut., 3o cent. <lb/>

387. Statuette de Victoire, tenant-deux palmes. Les jambes manquent à <lb/>
partir des genoux. -Marbre de Paros. -Haut., 25 cent. <lb/>

388. Statuette d&apos;adolescent nu, le manteau sur l&apos;épaule, une corne <lb/>

d abondance au bras gauche. -Jambes brisées au-dessous des <lb/>
genoux. -Marbre de Paros. -Haut., 14 cent. <lb/>

389. Petite tête de Bacchus barbu. <lb/>

390. Petite tête de Vénus, le diadème décoré de rosaces. -Marbre de <lb/>
Paros. <lb/>

391. Petit lion couché. <lb/>
. <lb/>

392. Fragment d&apos;un pied d&apos;homme. <lb/>

393. Petit fragment d&apos;un pied d&apos;homme chaussé d&apos;une sandale; sur <lb/>
l&apos;attache de la courroie, un masque de Méduse. <lb/>

394. Fragment d&apos;une tête de lion. <lb/>

:9). Deux seins de femme; petit bas-relief votif portant l&apos;inscription : <lb/>


396. Petite stèle votive cintrée, figurant deux oreilles. Inscription : <lb/>
KAAYAIA INAH rTEPI TOY EAYTHI ANAPOI A&lt;J&gt;POAlTH <lb/>

EYXHN. <lb/>

397. Quelques fragments. <lb/>

398. Belle et intéressante coupe en albâtre, ornée d&apos;une inscription <lb/>
cunéiforme en cinq lignes. <lb/>

399. Urne égyptienne en albâtre, avec son couvercle. <lb/>

400-403. Quatre flacons égyptiens en albâtre, de formes variées. <lb/>

404. Tablette quadrilatère, taillée en biseau, comme celles qu&apos;on trouve <lb/>
dans les tombeaux des oculistes romains. -Schiste vert. <lb/>

405. Petit fleuron en schiste vert. <lb/>

405, Objets non catalogués : poterie antique, terres cuites, etc. <lb/></body>


























	</text>
</tei>
