<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>COLLECTION <lb/>

OBJETS D&apos;ART <lb/>

TAPISSERIES <lb/>

MÉDAILLES -TABLEAUX <lb/>



COLLECTION <lb/>

OBJETS D&apos;ART <lb/>

TAPISSERIES <lb/>

MÉDAILLES -TABLEAUX <lb/></front>


<back>PARIS. -IMPRIMERIE DE L&apos;ART <lb/>

J. ROUAM, IMPRIMEUR-ÉDITEUR, 41, RUE DE LA VICTOIRE, 41 <lb/></back>


<front>CATALOGUE <lb/>

DE S <lb/>

OBJETS D&apos;ART <lb/>

ET DE <lb/>

HAUTE CURIOSITÉ <lb/>

DE LA RENAISSANCE ET DES TEMPS MODERNES <lb/>

Faïences italiennes, hispano-moresques et de Perse -Émaux de Limoges <lb/>

Verrerie -Sculptures en marbre, en bois et en ivoire <lb/>

Bijoux -Orfèvrerie -Armes -Clefs et objets en fer -Belle horloge allemande <lb/>

Objets variés -Porcelaines -Bronzes d&apos;art et d&apos;ameublement <lb/>

Meubles en bois sculpté -Cabinet italien <lb/>
Portes et cheminées monumentales -Panneaux et montants en bois sculpté <lb/>
Sièges divers <lb/>

BELLES TAPISSERIES RENAISSANCECE <lb/>

LIVRES SUR LES ARTS <lb/>

MÉDAILLES DE LA RENAISSANCE <lb/>

TABLEAUX ANCIENS ET MODERNES <lb/>

Composant l&apos;importante Collection de feu M. Joseph Fau <lb/>

ET DONT LA VENTE AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE N°8 <lb/>

Les Lundi 3, Mardi 4, Mercredi 5, Jeudi 6, Vendredi 7 et Samedi 8 Mars 1884 <lb/>

A DEUX HEURES <lb/>

Par le Ministère de M&quot;E. ESCRIBE, commissaire-priseur, rue de Hanovre, 6, <lb/>
Assisté, pour les objets d&apos;art, de M. CHARLES MANNHEIM, expert, <lb/>

7, rue Saint-Georges, 7 <lb/>

-<lb/>

pour les médailles, de MM. ROLLIN et FEUARDENT, experts, <lb/>

4, place Louvois, 4 <lb/>

-<lb/>

pour les tableaux modernes, de M. GEORGES PETIT, expert, <lb/>

12, rue Godot-de-Mauroy, 12 <lb/>

pour les tableaux anciens, de M. B. LASQUIN, expert, <lb/>

12, rue Laffitte, 12 <lb/>

Cher lesquels se trouve le présent catalogue. <lb/>

EXPOSITIONS <lb/>

PARTICULIÈRE <lb/>

Le Samedi 1er Mars 1884 <lb/>

PUBLIQUE <lb/>

Le Dimanche 2 Mars 1884 <lb/>

DE UNE HEURE A CINQ HEURLS <lb/>



ORDRE DES VACATIONS1 <lb/>

Le Lundi 3 Mars 1884. <lb/>

Médailles <lb/>

No 421 à 56o <lb/>

Le Mardi 4 Mars 1884. <lb/>

Médailles <lb/>

-561 à 611 <lb/>

Tableaux <lb/>

-612 à 65o <lb/>

Livres, Catalogue, Gravures ......... -651 à 695 <lb/>

Le Mercredi 5 Mars 1884. <lb/>

Faïences italiennes <lb/>

ià 55 <lb/>

-<lb/>

hispano-moresques <lb/>

56 à 59 <lb/>

-<lb/>

de Perse <lb/>

-60 à 69 <lb/>

-<lb/>

de Palissy <lb/>

.............. <lb/>

70 à 71 <lb/>

-<lb/>

françaises <lb/>

y2 à 80 <lb/>

Verrerie <lb/>
8l à go <lb/>
Émaux de Limoges <lb/>

.............. <lb/>

-<lb/>

91 à 107 <lb/>

Le Jeudi 6 Mars 1884. <lb/>

Bijoux et orfèvrerie <lb/>

185 à 193 <lb/>

Armes <lb/>

-194 à <lb/>

Objets en fer <lb/>

-211 à <lb/>

Clefs en fer.. <lb/>

-228 à 259 <lb/>

Objets variés (Occident) .......... 260 à <lb/>

Objets variés (Orient) ............. -284 à <lb/>

1. N. B. L&apos;ordre numérique ne sera pas suivi. <lb/>

* <lb/>


Le Vendredi 7 Mars 1884. <lb/>

Sculptures en marbre <lb/>

No 108 à <lb/>

-<lb/>

en bois (petites) <lb/>

-118 à 141 <lb/>

-<lb/>

en bois (grandes) <lb/>

-142 à 156 <lb/>
-<lb/>

en ivoire ............. -157 à 1S4. <lb/>
Bronzes d&apos;art ................ -3o6 à <lb/>

Le Samedi 8 Mars 1884 <lb/>

Porcelaines de Chine <lb/>

-203 à 3o2 <lb/>

Porcelaines de Chantilly <lb/>

-3o3 à 3o5 <lb/>

Bronzes d&apos;ameublement <lb/>

-328 à <lb/>

Meubles en bois sculpté <lb/>

-333 à 35t <lb/>

Meubles divers <lb/>

-352 à <lb/>

Glaces et miroirs <lb/>

-35&lt;) à 361 <lb/>

Portes et cheminées <lb/>

-362 à <lb/>

Panneaux en bois sculpté ........... -368 à <lb/>

Montants en bois sculpte <lb/>

-38o à <lb/>

Sièges en bois sculpte <lb/>

-385 à <lb/>

Tapisseries <lb/>

-39Î à 402 <lb/>

Tapisseries au point ............ -403 à <lb/>

Tapis ........... ........ -407 à <lb/>


M. JOSEPH FAU, mort récemment, aura été un des <lb/>
grands et des plus fervents parmi les amateurs de notre <lb/>
temps et nous ne voulons pas laisser sa dernière collection <lb/>
se disperser aux enchères publiques sans consacrer quel-<lb/>
ques lignes au goût délicat et robuste à la fois, dont il a <lb/>
donné tant de preuves, ou même à l&apos;aménité de son <lb/>
caractère qui le rendait cher à ses amis. <lb/>
Il n&apos;avait pas attendu, pour se livrer à sa passion pour <lb/>
les arts, le moment où l&apos;âge nous conduit insensiblement <lb/>
aux jouissances plus paisibles que procurent la possession <lb/>
des monuments du passé ou celle des productions des <lb/>
artistes contemporains. Ses préférences ont été variées <lb/>
sans cesser d&apos;être d&apos;un goût élevé et pendant urr demi-siècle, <lb/>
au milieu du soin des affaires, des plaisirs du monde et <lb/>
des entraînements du sport, on peut dire qu&apos;il ne cessa <lb/>
jamais de faire deux parts de sa vie, dont la meilleure peut-<lb/>
être fut celle consacrée aux arts. <lb/>
Dans sa première jeunesse, Joseph Fau, lié de la plus <lb/>
étroite amitié avec Decamps, amitié qui ne cessa qu&apos;avec <lb/>
la vie de l&apos;illustre artiste, parut vouloir embrasser la car-<lb/>


rière de la peinture sous la direction de son ami, et il se <lb/>
trouva de bonne heure enrôlé dans cette vie d&apos;artiste de la <lb/>
génération de 183o dont on retrouverait au besoin les <lb/>
détails dans le Capitaine Pamphile, d&apos;Alexandre Dumas. <lb/>
Son père en disposa autrement et Decamps, alors en Italie, <lb/>
à qui il communiquait cette décision, lui écrivait de Rome <lb/>
(juin 1834) : « Je te félicite de ton changement de carrière, <lb/>
puisque tu en es content et que ton père le désire. Et d&apos;ail-<lb/>
leurs, je crois qu&apos;il est plus sage de tâcher de se mettre à <lb/>
même d&apos;acquérir de la peinture à son goût que de se fendre <lb/>
la tête à en faire. » La peinture est en effet une maîtresse <lb/>
bien tourmentante pour l&apos;artiste amoureux de son art, et <lb/>
Decamps, qui en a souffert toute sa vie, mieux que tout <lb/>
autre, pouvait parler ainsi. <lb/>
C&apos;est alors que Joseph Fau, suivant le conseil de son <lb/>
ami, commença à s&apos;entourer des oeuvres de ses camarades : <lb/>
Jadin, Isabey, Camille Roqueplan, Diaz, Alfred de Dreux <lb/>
et surtout de celles de Decamps; c&apos;était chose facile alors. <lb/>
Je ne compte pas moins de vingt et un tableaux de <lb/>
Decamps et de douze Roqueplan dans le petit catalogue <lb/>
de sa collection de tableaux vendue en i85o, avec tout un <lb/>
brillant arsenal d&apos;armes orientales. <lb/>
Cette vente n&apos;était faite que pour reprendre un vol plus <lb/>
haut, et plus tard, dans le catalogue d&apos;une vente faite en <lb/>
1861, on peut remarquer douze des oeuvres les plus remar-<lb/>
quables de Decamps: la Petite Vie de Samson, en neuf <lb/>
dessins, -les Singes boulangers et charcutiers, -Moïse <lb/>
et la Fille de Pharaon, -le Marchand d&apos;oranges, -la <lb/>
Pêche miraculeuse, etc. etc., et beaucoup d&apos;Alfred de Dreux, <lb/>

et des Camille Roqueplan toujours. Le goût de l&apos;amateur <lb/>
parut tourner alors vers les portraits français des XVIIe <lb/>


et XVIIIe siècles. Le catalogue de cette nouvelle collection, <lb/>
vendue en 1871, contenait une foule d&apos;oeuvres superbes de <lb/>
Rigaud, de Largillière, de Nattier et autres; mais toujours <lb/>
fidèle à la peinture moderne, on a longtemps admiré dans <lb/>
son salon la Grande Odalisque de M. Ingres, qui fait <lb/>
aujourd&apos;hui l&apos;ornement de l&apos;hôtel de Mme la princesse de <lb/>
Sagan, et le grand épisode de la Bataille des Cimbres, admi-<lb/>
rable fusain rehaussé de blanc, maintenant au musée de <lb/>
Bruxelles. <lb/>
Fau n&apos;abandonna jamais ses anciens dieux; ses sou-<lb/>
venirs d&apos;atelier lui étaient restés chers, et la peinture un <lb/>
de ses délassements favoris. Il s&apos;y livrait avec trop de <lb/>
modestie. On retrouve dans de grandes natures mortes, <lb/>
exécutées dans les dernières années de sa vie, l&apos;éclat lumi-<lb/>

. neux, les belles tonalités brunes, chaudes et transparentes <lb/>
dans les ombres, qu&apos;il tenait de son maître et de son <lb/>
ami. <lb/>
Ces collections faites et défaites à des intervalles de <lb/>
dix ans l&apos;une de l&apos;autre, n&apos;indiquent nullement l&apos;incons-<lb/>
tance de l&apos;amateur; elles ne sont le plus souvent que le <lb/>
résultat d&apos;une curiosité active, avide de tout connaître; <lb/>
assez sage pour vouloir savourer sans mélange chaque <lb/>
chose à son tour. <lb/>
Chez M. Joseph Fau, ces exodes n&apos;étaient qu&apos;un trop <lb/>
plein laissant chez lui une place plus large à ses préférences <lb/>
nouvelles, mais où il en restait toujours une très hono-<lb/>
rable pour ses goûts anciens; aussi retrouvons-nous dans <lb/>
ce dernier inventaire, à côté des nombreuses séries consa-<lb/>
crées aux merveilles de l&apos;art industriel du xvie siècle, <lb/>
quelques portraits historiques d&apos;un goût exquis, des <lb/>
Decamps, des Vollon et un beau et grand tableau de <lb/>


Corot, sa dernière acquisition, qu&apos;il faut placer parmi les <lb/>

oeuvres capitales du grand paysagiste. Joseph Fau revenait <lb/>
toujours à la peinture moderne, qui, et c&apos;est son honneur, <lb/>
était restée sa passion dominante. <lb/>

Nous ne saurions nous arrêter longtemps sur les oeuvres <lb/>
nombreuses et charmantes que contient le présent cata-<lb/>
logue, elles nous entraîneraient dans trop longs détails. <lb/>
Contentons-nous de signaler en parcourant les diverses <lb/>
séries, celle des faïences, qui forme par le choix, par le <lb/>
nombre et la variété, une des suites les plus remarquables <lb/>
qui puissent de longtemps s&apos;offrir aux amateurs dans une <lb/>
vente publique. Rien n&apos;y manque, ni les reflets éclatants <lb/>
du maître de Gubbio, ni les bonnes peintures de Xanto <lb/>
da Rovigo, qui illustrent la fabrique d&apos;Urbino; ni surtout <lb/>
une suite des élégantes productions de celles de Faenza, <lb/>
les plus précieuses parmi les oeuvres de la céramique de la <lb/>
Renaissance italienne du xvie siècle. On les désigne <lb/>
trop souvent, nous ne savons pourquoi, sous le nom de <lb/>
Cafaggiuolo. Les potiers de Deruta les plus anciens n&apos;y <lb/>
sont pas moins bien représentés par des pièces de choix, <lb/>
le no 34, entre autres, d&apos;un éclat des plus rares, spécimen <lb/>
unique peut-être dans les collections. Quelques produc-<lb/>
tions de Damas (dites de Perse), les nos 60 et 61 entre <lb/>
autres, et deux belles pièces de notre Bernard Palissy, <lb/>
nos 70 et 71, complètent cette série. <lb/>
Parmi les verreries, nous nous arrêterons d&apos;une façon <lb/>
toute particulière sur une belle jatte décorée de peinture à <lb/>
froid, une ronde d&apos;enfants, d&apos;après un dessin de Raphaël, <lb/>
gravé par Marc-Antoine Raimondi, avec un entourage de <lb/>


rinceaux d&apos;or d&apos;un goût exquis. La fragilité du décor <lb/>
à froid n&apos;a laissé parvenir jusqu&apos;à nous que très peu <lb/>

-d&apos;objets de ce genre d&apos;une aussi parfaite conservation. <lb/>
La classe des émaux de Limoges est très nombreuse, <lb/>
nous citerons deux belles compositionspeintes par Nardon <lb/>
Pénicaud, nos 91 et 92; un très joli coffret, à couvercle en <lb/>
toit, monté en bronze gravé et doré, n°9 4; une salière de <lb/>
forme globulaire, montée sur pied à noeud, de Jean Cour-<lb/>
tois, véritable bijou par la finesse de son exécution ; des <lb/>
plats de Pierre Reymond et de nombreuses plaques des <lb/>
meilleurs maîtres du temps. <lb/>
Les sculptures de bois, grandes et petites, sont nom-<lb/>
breuses; on s&apos;arrêtera plus particulièrement sur lesnos 118, <lb/>

119 et 120, statuettes rares par le style et la finesse de <lb/>
leur exécution. Les autres ne sont pas moins intéressantes <lb/>
par la diversité des provenances et des styles. <lb/>
L&apos;orfèvrerie, moins nombreuse, renferme un objet des <lb/>
plus rares de la première moitié du XVIe siècle, formant à <lb/>
volonté cuiller et fourchette d&apos;argent doré, finement orné <lb/>
et ciselé, enrichie de diamants et de rubis. Il doit certai-<lb/>
nement avoir été exécuté pour une impératrice ou une <lb/>
grande princesse, à une époque où la fourchette n&apos;était <lb/>
pas encore d&apos;un usage général et où les femmes délicates <lb/>
répugnaient seules à manger avec leurs doigts ou avec la <lb/>
pointe d&apos;un couteau, comme c&apos;était encore l&apos;usage. La <lb/>
cuiller a été connue de tous temps, l&apos;usage de la four-<lb/>
chette est relativement moderne. <lb/>
Après la classe des faïences et des bois sculptés, celle <lb/>
des ciselures sur&quot;fer est la plus riche. Clefs d&apos;arquebuses, <lb/>
clefs de meubles et d&apos;appartements des xvie et XVIIIe siècles <lb/>
sont ici réunies en grand nombre et d&apos;un choix tout à <lb/>


fait hors ligne; la France a excellé entre toutes dans ces <lb/>
sortes d&apos;ouvrages. <lb/>
Nous laissons, pour ne pas être long : les armes dont <lb/>
quelques-unes sont excellentes -les ivoires -les horloges <lb/>

et les montres -les bronzes arabes, damasquinés d&apos;argent <lb/>

-les bronzes italiens et d&apos;ameublement -les meubles de <lb/>
bois sculpté -les tapisseries ; dans toutes ces séries se <lb/>
rencontrent des objets d&apos;un choix supérieur, et enfin, la <lb/>
collection des médailles françaises et italiennes, au <lb/>
nombre de plus de cent cinquante, collection remarquable <lb/>
par la préférence donnée par l&apos;amateur aux médailles <lb/>
des femmes célèbres qui y sont en majorité. <lb/>

Eu G. P. <lb/></front>


<body>DÉSIGNATION DES OBJETS <lb/>

FAIENCES ITALIENNES <lb/>

FABRIQUE DE GUBBIO. -Coupe ronde sur pied bas <lb/>
à décor à reflets métalliques rouge feu et bleu <lb/>
nacré, représentant une charmante tête de jeune <lb/>
fille et une banderole portant l&apos;inscription : <lb/>
Giovanna bella. Au revers, le sigle du Maestro <lb/>
Giorgio Andreoli, ainsi que la date de i53o. -<lb/>
Diam., 235 mi-llim. <lb/>

, <lb/>

/ <lb/>

FABRIQUE DE GUBBIO. -Coupe ronde sur pied bas <lb/>
à décor à reflets métalliques bleu nacré et mor-<lb/>
dorés, représentant le buste nimbé-de saint <lb/>
Paul; il se détache sur un fond bleu intense. <lb/>
Elle porte au revers le sigle du Maestro Giorgio <lb/>

Andreoli da Ugubio, ainsi que la late de i53o. <lb/>

-Diam., 222 millim. <lb/>

FABRIQUE DE GUBBIO. -Coupe ronde sur pied bas <lb/>
à décor en relief et à reflets métalliques rouge <lb/>
rubis, bleu nacré et mordorés. Au centre, le <lb/>
monogramme du Christ et une croix. Au pour-<lb/>

1 <lb/>




8 -FABRIQUE DE GUBBIO. -Plaque rectangulaire en <lb/>
hauteur représentant en bas-relief saint Jérôme <lb/>
agenouillé tenant un Christ de la main gauche <lb/>
et ayant un lion à ses pieds. Décor à reflets <lb/>
métalliques mordorés et bleu nacré avec rehauts <lb/>
de bleu et de brun. -Haut., 260 millim.; larg.., <lb/>
210 millim. <lb/>

FABRIQUE D&apos;URBINO.. -Plat rond et creux À décor <lb/>
.à reflets métalliques rouge feu et irisés. Il repré-<lb/>
sente le sujet de Cacus sortant de son antre. <lb/>
Cette scène se passe dans un paysage. Au premier <lb/>
plan et à droite de la figure principale, une <lb/>
femme debout et drapée ; à gauche, deux adoles-<lb/>
cents armés de lances. Ce -plat porte au revers <lb/>
une inscription italienne indicative du sujet, la <lb/>

date de 1531 et la signature de Fra: Xanto, <lb/>

Aut: Rovig: J. Urbino. -Diam., 263 millim.. <lb/>

10-FABRIQUE D&apos;URBINO. -Plat rond à riche décor à <lb/>

reflets métalliques rouge feu, bleu nacré et irisés. <lb/>

. <lb/>

Il représente une réunion de cinq philosophes et <lb/>
porte au revers la date de 1533, l&apos;indication du <lb/>

sujet et la signature de Fra Xanto. A. da Rovigo <lb/>

in Urbino. -Diam., 262 millim. <lb/>

11 -FABRIQUE D&apos;URBINO. -Plat rond à décor poly-<lb/>
chrome rehaussé de reflets métalliques rouge <lb/>
rubis et bleu nacré. Il représente Brennus met-<lb/>
tant son épée dans la balance; composition de <lb/>
trois figures. Au revers, inscription italienne en <lb/>
bleu indiquant le sujet et feuilles ornementales à <lb/>
reflets mordorés. -Diam., 260 millim. <lb/>



12 -FABRIQUE D&apos;URBINO. -Plat rond à décor poly-<lb/>
chrome représentant diverses scènes tirées de la <lb/>
vie d&apos;Archimède. Dan § le haut, un aigle noir <lb/>
tient dans ses serres la tortue qu&apos;il a tuée. Ce plat <lb/>
porte au revers une inscription italienne ainsi <lb/>
que la date de 1540 et le sigle de Francesco <lb/>
Xanto da Rovigo. -Diam., 285 millim. <lb/>

-FABRIQUE D&apos;URBINO. -Plat rond, forme dite cuppa <lb/>
amatoria. Au fond, un écusson armorié. Le <lb/>
reste du plat est occupé par un sujet indiqué au <lb/>
revers comme étant l&apos;exorde de Galatée. Nous <lb/>

attribuons le décor de cette pièce à Fra Xanto <lb/>

da Rovigo. <lb/>

14-FABRIQUE D&apos;URBINO. -Plat rond et creux repré-<lb/>

sentant le Triomphe de Trajan. Dans un-paysage <lb/>
avec ville au fond, groupe de cavaliers à gauche <lb/>
et groupe de femmes à droite. Dans le -champ, <lb/>
en haut et à gauche, un écusson armorié. On <lb/>
lit au revers <lb/>
G.V.V.D. Munus. F. Andréa <lb/>
Volaterrano. Traiano imperatore. -Diam., <lb/>
318 millim. <lb/>

FABRIQUE D&apos;URBINO. -Coupe ronde sur pied bas <lb/>
décorée d&apos;une tête de femme de profil à gauche, <lb/>
coiffée d&apos;un casque ailé avec visière ornée d&apos;un <lb/>
mascaron. Une banderole qui se détache sur un <lb/>
fond bleu porte le nom Philomena. Collection <lb/>
Pourtalès. -Diam., 216 millim. <lb/>

16 -FABRIQUE D&apos;URBINO. -Coupe ronde semblable à <lb/>



celle qui précède et pouvant, lui servir de pen-<lb/>
dant. Celle-ci représente une tête d&apos;homme de <lb/>
profil à droite, la tête couverte d&apos;un casque ailé <lb/>
avec visière ornée d&apos;un mascaron. La banderole <lb/>
qui se détache sur le fond bleu porte le nom de <lb/>
Rugieri. -Diam., 210 millim. <lb/>

17 -FABRIQUE D&apos;URBINO. -Plat rond décoré en-cou-<lb/>
leurs et représentant le sujet d&apos;Hercule et Cacus. <lb/>
A droite, les armoiries des Pucci. Au revers, la <lb/>
date de 15 32, l&apos;indication du sujet et la signature <lb/>

de Fra Xanto. A. da Rovigo. In Urbino. -<lb/>

Diam., 260 millim. <lb/>

18 -FABRIQUE D&apos;URBINO. -Coupe d&apos;accouchée décorée <lb/>

. à l&apos;intérieur du sujet de Joseph et Putiphar avec <lb/>
couronne de fleurs au bord. A l&apos;extérieur, amour <lb/>
debout, couronne de fleurs et couronne d&apos;orne-<lb/>
ments sûr fond blanc. (Vers i55o.) -Diam., <lb/>
210 millim. <lb/>

FABRIQUE D&apos;URBINO. -Grand plat rond entière-<lb/>
ment couvert d&apos;une mêlée de guerriers et de <lb/>

. <lb/>

cavaliers combattant devant Troie. &quot;Le décor de <lb/>
ce plat a été exécuté par ORATIO FONTANA. Il porte <lb/>
au revers une signature peu connue de ce maître, <lb/>
circonscrite dans un O. Il porte également au <lb/>
revers l&apos;indication du sujet, ainsi que la date <lb/>
de 1543. -Diam., sans le cadre en bois sculpté <lb/>
et doré, 465 millim. <lb/>

20 -FABRIQUE D&apos;URBINO. -Plaque rectangulaire, décor <lb/>
polychrome, représentant le sujet de la Crèche. <lb/>



Dans le haut, à droite, un ange voltigeant tient <lb/>
une banderole sur laquelle on lit : GLORIA IN <lb/>
EXCELSIS DEO. Cette pièce porte le monogramme <lb/>

de Francesco Xanto da Rovigo. -Haut., <lb/>
sans le cadre en bois noir, 2/5 millim.; larg., <lb/>
33o millim. <lb/>

-FABRIQUE D&apos;URBINO. -Plat rond et creux, forme <lb/>
dite cuppa amatoria. Au fond, enfant age-<lb/>
nouillé devant une tête de mort et banderole <lb/>
pôrtant l&apos;inscription : MEMENTO <lb/>
* MEI. Le marli <lb/>
est décoré de rinceaux, de mascarons, de rangs <lb/>
de perles et de têtés de chérubins polychromes <lb/>
sur fond bleu. Vente Castellani. -Diam., <lb/>
270 millim. <lb/>

-FABRIQUE D&apos;URBINO. -Petit plat rond offrant au <lb/>
centre, en décor polychrome, un-écusson armo-<lb/>
rié portant un lion héraldique. Au marli, pal-<lb/>
mettes-et ornements exécutés par le procédé <lb/>
bianco sopra bianco et couronne de feuillages <lb/>
verts. (Vers 1560.) -Diam., _240 millim. <lb/>

-FABRIQUE D&apos;URBINO. -Petite coupe ronde repous-<lb/>
sée à godrons en spirales, décorée de rinceaux <lb/>
feuillagés-et de têtes de dauphins en camaïeu <lb/>
bleu sur fond gros bleu et jaune orangé alter-<lb/>
nant. Au centre, jeune femme vue à mi-corps, <lb/>
versant un liquide d&apos;un vase dans un autre vase. <lb/>
Cette figure se détache sur un fond bleu très <lb/>
foncé. Au revers, les godrons sont décoras de <lb/>
traits concentriques bleus et jaune orangé. (Vers <lb/>
i55o.) -Diam., 295 millim. <lb/>



24 -FABRIQUE D&apos;URBINO. -Coupe ronde sur pied bas, <lb/>
représentant le sujet de Daphné changée en <lb/>
laurier. -Diam., 25o millim. <lb/>

25 <lb/>

FABRIQUE DE CAFFAGIOLO. -Petit plat rond à <lb/>
décor bleu, couvert d&apos;ornements, d&apos;entrelacs, <lb/>
d&apos;instruments de musique, d&apos;armes, d&apos;un papil-<lb/>
lon, etc., et offrant au centre un buste d&apos;homme, <lb/>
de profil à gauche, sur fond bleu. Au revers, <lb/>
quatre groupes de ramages et, au centre, le mono-<lb/>
gramme P, ainsi que le nom : In Chafaggiuolo. <lb/>
(Vers 1540.) -Diam., 23o millim. <lb/>

26 -FABRIQUE DE CAFFAGIOLO. -Petit plat rond et <lb/>
creux, forme dite cuppa amatoria. Décor en <lb/>
camaïeu bleu, avec rehauts de blanc, de jaune et <lb/>
de rouge orangé. Au fond, enfant debout tenant <lb/>
une lance et banderole portant l&apos;inscription sui-<lb/>

. vante : VIRTV. RICOLE. FAMA. CHI. SEMI. Au <lb/>
marli, entrelacs et médaillons ronds, contenant <lb/>
des trophées d&apos;armes, des lapins et des attributs <lb/>
divers. A la chute, couronne de feuillages et de <lb/>
fleurs arabesques. A l&apos;extérieur, feuillages bleus <lb/>
rayonnant. (Vers i53o.) -Diam., 240 millim. <lb/>

27 -FABRIQUE DE CAFFAGIOLO. -Plat rond et creux, <lb/>
forme dite cuppa amatoria. Au marli, vases, rin-<lb/>
ceaux et cornes d&apos;abondance en couleurs poly-<lb/>
chromes sur fond bleu. A la chute du plat, <lb/>
imbrications exécutées par le procédé bianco <lb/>
sopra bianco. Au fond, un écusson armorié, <lb/>
ainsi qu&apos;une croix et un agneau pascal. Au revers. <lb/>



rosace à feuilles exécutées en bleu et jaune <lb/>
orangé. \Vers 1535.) -Diam., 252 millim. <lb/>

28 -FABRIQUE DE CAFFAGIOLO. -Plat rond offrant au <lb/>
centre et en décor polychrome deux personnages <lb/>
assis, un philosophe et un guerrier dàns un <lb/>
paysage. Au pourtour, frise d&apos;ornements exécutés <lb/>
par le procédé dit bianco sopra bianco. Au marli, <lb/>
cariatides ailées se terminant en rinceaux, dra-<lb/>
gons fantastiques, palmettes et cornes d&apos;abon-<lb/>
dance en grisaille rehaussée de blanc, sur fond <lb/>
gros-bleu. Au revers, cercles concentrique-s à <lb/>
filets jaune orangé, sur fond jaune d&apos;or, et volute <lb/>
au centre. (Vers 1540.) -Diam., 292 millim. <lb/>

29 -FABRIQUE DE CAFFAGIOLO. -Coupe ronde peu <lb/>
profonde, sur pied bas, représentant la chute de <lb/>
Phaéton. Dans le bas, vue de ville accotée à <lb/>
une montagne. Au revers, palmes décorées en <lb/>
bleu et rouge orangé. (Vers 1540.) -Diam., <lb/>
322 millim. <lb/>

30 -FABRIQUE DE CAFFAGIOLLO. -Petit plat rond, décor <lb/>
en camaïeu bleu, avec rehauts de vert et de <lb/>
jaune orangé, sur fond gros bleu, composé de <lb/>
trois groupes de statues, dont celui du centre <lb/>
représente un personnage enchaîné, les yeux <lb/>
bandés. Au premier plan, enfant dansant et <lb/>
jeune femme jouant du-violon. -Diam., <lb/>
220 millim. <lb/>

31 -FABRIQUE DE CAFFAGIOLO. -Plat rond et creux, <lb/>
forme dite cuppa amatoria, décoré au fond d&apos;un <lb/>





fond bleu, portant l&apos;inscription suivante : CHI <lb/>

BIENE GVIDA SVA BARCHA SEMPRE IN PORTO. Le <lb/>

marli est couvert d&apos;imbrications rehaussées de <lb/>
bleu. (Collection Soltykoff.) -Diam., sans le <lb/>
cadre en bois sculpté, doré en partie, 400 millim. <lb/>

35 <lb/>
FABRIQUE DE PESARO. -Grand plat rond décoré au <lb/>
fond de trois personnages se détachant en cou-<lb/>
leurs sur fond gros bleu; personnage assis <lb/>
jouant de la viole; à droite, une femme debout <lb/>
tient un livre ouvert; à gauche, un amour de-<lb/>
bout tient un tambour de basque. Un cartouche <lb/>
suspendu à un arbre porte les lettres : B. P. C. R. <lb/>
Le marli est décoré de trophées d&apos;armes en ca-<lb/>
maïeu bleu et jaune sur fond rouge orangé., <lb/>
(Vers i53o.) -Diam., 445 millim. &apos; <lb/>

1 <lb/>
1 <lb/>

36 <lb/>

FABRIQUE DE PESARO. -Vase en forme de balustre <lb/>
sur piédouche à panse large, anses en S et à <lb/>
couvercle conique surmonté d&apos;un bouton. Décor <lb/>
à reflets métalliques, rouges, mordorés et bleu <lb/>
nacré, rehaussés de bleu. Sur la gorge, bustes <lb/>
d homme et de femme de profil dans des mé-<lb/>
daillons ovales. Sur le culot et sur le couvercle, <lb/>
godrons simulés. Sur la panse et dans les entre-<lb/>
deux de la gorge, ornements variés. (Vers 1540.) <lb/>

*-Haut., 33 cent. <lb/>

FABRIQUE DE DERUTA. -Plat rond à ombilic et à <lb/>
décor à reflets métalliques bleu nacré et irisés <lb/>
avec rehauts de bleu. Au centre, buste de femme <lb/>
de profil à gauche, se détachant sur fond blanc. <lb/>
Au pourtour, compartiments d&apos;imbrications et <lb/>



de palmettes alternant. Au marli, couronne de <lb/>

fleurettes et d&apos;ornements. --Diam., 320 millim. <lb/>

38-FABRIQUE DE DERCTA. -Plat rond à ombilic, dé-<lb/>

cor à reflets métalliques irisés et bleu nacré, <lb/>
composé d&apos;ornements et de rosaces. Au centre, <lb/>
tête d&apos;homme lauré, de profil, se détachant sur <lb/>
fond bleu. -Diam., 32 cent. <lb/>

39 -FABRIQUE DE FAENZA. -Plat rond à ombilic et <lb/>
canaux creux à décor en bleu, jaune et vert. Le <lb/>
centre de l&apos;ombilic présente un buste d&apos;homme <lb/>
de profil à droite sur fond bleu. Le reste du plat <lb/>
est couvert d&apos;ornements variés. L&apos;extérieur pré-<lb/>
sente un décor analogue, mais moins riche. <lb/>
(Vers 1520.) -Diam., 340 millim. <lb/>

40 &apos;-FABRIQUE DE FAENZA. -Plat rond à ombilic, à dé-<lb/>

cor en camaïeu bleu sur fond jaune orangé. Sur <lb/>
l&apos;ombilic, un écusson armorié; au pourtour, <lb/>
l&apos;inscription suivante : SOGIETOVESERO&apos;PER-<lb/>
FIHIVIVO&apos;EPO-LA MORTE. A la chute du plat, <lb/>
deux médaillons représentant un chien couché <lb/>
avec entre-deux composés de cornes d&apos;abon-<lb/>
dance et d&apos;ornements variés. Au marli, une cou-<lb/>
ronne d&apos;entrelacs. Au revers, cercles concen-<lb/>
triques bleus et jaunes sur fond blanc et la let-<lb/>
tre L au centre. -Diam., 336 millim. <lb/>

41 -FABRIQUE DE FAENZA. -Plat rond à ombilic. Au <lb/>
centre, buste de femme de profil à droite, avec <lb/>
banderole portant le nom : LABINA. Au pour-<lb/>



tour, rinceaux feuillagés et couronnes en ca-<lb/>
maïeu bleu et jaune sur fond blanc et jaune <lb/>
.orangé alternant. Au marli, couronne d&apos;orne-<lb/>
ments. -Diam., 320 millim. <lb/>

42 -FABRIQUE DE FAENZA. -Vase à panse ovoïde avec <lb/>
double moulure saillante dans le sens horizontal, <lb/>
et col droit garni à sa partie supérieure de huit <lb/>
grosses feuilles formant anses et retombant sur <lb/>
la partie supérieure de la panse. Il est décoré en <lb/>
bleu et jaune orangé à imbrications, couronne <lb/>
de laurier, feuillages, rosaces et coquilles. Vente <lb/>
Castellani.-Haut., 270 millim. <lb/>

43 -FABRIQUE DE FAENZA. -Petit plat rond à fond <lb/>
gros bleu au marli qui est décoré de groupes de <lb/>
fruits, de têtes ailées, de palmettes et d&apos;ornements <lb/>
variés en. camaïeu bleu, rehaussé de blanc. Au <lb/>
centre, écusson armorié polychrome sur fond <lb/>
bleu clair. -Diam., 246 millim. <lb/>

44 -FABRIQUE DE FAENZA, -Plat rond et creux, forme <lb/>
dite cuppa amatoria, tond bleuté, décoré au <lb/>
marli d&apos;une couronne de feuillages, de palmettes <lb/>
et d&apos;ornements variés en jaune, rouge orangé et <lb/>
blanc. Au fond, amour assis dans un paysage.-<lb/>
Diam., 252 millim. <lb/>

45 -FABRIQUE DE CASTEL DURANTE. -Deux vases à <lb/>
panse sphérique, piédouche bas et col droit, <lb/>
décorés de personnages mythologiques dans des <lb/>
paysages, de cariatides se terminant en queue de <lb/>


poisson, d&apos;animaux et de génies ailés soutenant <lb/>
les armoiries de la ville de Castel Durante. <lb/>
(Vers i55o.) -Haut., 35 cent. <lb/>

46 <lb/>

FABRIQUE DE CASTEL DURANTE. -Fort vase en <lb/>
forme de cornet à double renflement, à fond <lb/>
bleu décoré de fleurs arabesques jaunes et bleues <lb/>
et de médaillons ovales encadrés de couronnes <lb/>
de feuillages et de fruits renfermant une figure <lb/>
de souverain debout. -Haut., 40 cent. ; diam., <lb/>
3i cent. <lb/>

47 <lb/>

FABRIQUE DE CASTEL DURANTE. -Deux vases en <lb/>
forme de balustre décorés chacun d&apos;un buste de <lb/>
saint personnage nimbé et d&apos;ornements en <lb/>
camaïeu jaune sur fond gros bleu. (Vers 1540.) <lb/>

-Haut., 42 cent. <lb/>

48 <lb/>
FABRIQUE DE CASTEL DURANTE. -Grande bouteille <lb/>
à panse sphérique décorée d&apos;animaux sur fond <lb/>
bleu, de fruits et de feuillages sur fond clair, et <lb/>
offrant sous le col un amour tenant une oie et <lb/>

. <lb/>

une corne d&apos;abondance. (Vers 1540.)-.Haut., <lb/>

52 cent. <lb/>

49 -FABRIQUE ITALIENNE. -Plat trilobé à décor en <lb/>
camaïeu bleu, les chairs légèrement teintées, <lb/>
représentant un triomphateur romain recevant <lb/>
des présents. Le ,revers est gaufré à ornements. <lb/>

-Diam., 450 millim. <lb/>

50 <lb/>

FABRIQUE ITALIENNE. -Figurine d&apos;ange agenouillé <lb/>


et tourné vers la droite, tenant la-base d&apos;un <lb/>
flambeau. Sculpture en terre cuite avec vête-<lb/>
ments émaillés en couleurs, de l&apos;école des <lb/>
Robbia. XVIe siècle. -Haut., 400 millim. ; larg., <lb/>
270 millim. <lb/>

5 1 -FABRIQUE ITALIENNE. -Coupe ronde à godrons et <lb/>
sur piédouche. D.écor bleu à figure allégorique <lb/>
de la Force au centre et à animaux fantastiques <lb/>

et ornements au pourtuur.-Diam.,400 millim. <lb/>

52 -FABRIQUE ITALIENNE. -Plat rond à décor bleu <lb/>
rehaussé de jaune. Au fond, deux cavaliers com-<lb/>

battant, l&apos;un d&apos;eux tient un drapeau-fleurdelisé <lb/>
et l&apos;autre un drapeau aux armes des Médicis. Au <lb/>
marli, couronne de feuillages coupée de rosaces <lb/>
et de trophées d&apos;armes. -Diam., 39 cent. <lb/>

53 -FABRIQUE ITALIENNE. -Plat rond à décor en bas-<lb/>
relief et à couverte d&apos;émail brun. Au centre, des <lb/>
armoiries entourées de l&apos;inscription suivante qui <lb/>
se lit à rebours : Sia Lavdato il Santissimo <lb/>
Sacramento. Au pourtour, cariatides d&apos;hommes <lb/>
sonnant de la trompe, sirènes, rinceaux et fleurs. <lb/>

Au marli, vases, rinceaux etpalmettes. -Diam., <lb/>

48 cent. <lb/>

54 -FABRIQUE ITALIENNE. -Coupe oblongue à bords <lb/>
supérieurs découpés, à godrons au pourtour et à <lb/>
goulot s&apos;échappant d&apos;un mascaron. Elle est <lb/>
décorée d&apos;ornements jaunes sur fond bleu de <lb/>
Perse. -Haut., I3 cent. ; long., 18 cent. <lb/>


55 -<lb/>

FABRIQUE INCONNUE. -Plaque carrée à décor à <lb/>
reflets métalliques rehaussé de bleu. Au centre, <lb/>
un écusson armorié et feuilles aux angles. -<lb/>
Long. et larg., 20 cent. <lb/>

FAIENCES HISPANO-MORESQUES <lb/>

56 -FABRIQUE HISPANO-MORESQUE. -Grand plat rond <lb/>
à décor à reflets métalliques mordorés, à orne-<lb/>
ments, feuillages et inscriptions simulées. Au <lb/>
centre, les lettres T. E. Au revers, un aigle aux <lb/>
ailes éployées. -Diam., 45o millim; <lb/>

57 -FABRIQUE HISPANO-MORESQUE. -Plat rond à décor <lb/>
à reflets métalliques mordorés, à feuillages et <lb/>
portant, au centre, un écusson armorié. Diam., <lb/>

45 cent. ~tV1A <lb/>

-FABRIQUE HISPANO-MORESQUE. --Vase à panse <lb/>

ovoïde et col droit reliés par quatre petites anses. <lb/>
Décor à reflets métalliques cuivreux rehaussé de <lb/>
deux branches de feuillages bleus. <lb/>
Haut., <lb/>

210 millim. <lb/>

5G -FABRIQUE ESPAGNOLE. -Trois plaques doubles <lb/>
formant deux par deux une rosace à ornements <lb/>
en relief et à décor polychrome. <lb/>
Diam., <lb/>

3o cent. <lb/>


FAÏENCES DE PERSE <lb/>

60 -Belle bouteille à panse ovoïde et long col avec <lb/>
renflement médian, en ancienne faïence de Perse. <lb/>
La panse à fond vert, tirant sur le bleu clair et <lb/>
décorée d&apos;animaux et de feuillages réservés, est <lb/>
rehaussée d&apos;émail bleu foncé et rouge. Le col <lb/>
dans sa partie inférieure est décoré de comparti-<lb/>
ments bleu foncé avec réserves d&apos;ornements <lb/>
blancs rehaussés de rouge. La partie supérieure <lb/>
du col présente un décor analogue à celui de la <lb/>

panse. -Haut., 485 millim. <lb/>

61 -Beau plat rond et creux à décor polychrome à <lb/>
fleurs, palme, feuillages et ornements. L&apos;inté-<lb/>
rieur est décoré de fleurs et de rosaces. <lb/>
Diam., 35 cent. <lb/>

62 -Broc à anse et à panse sphérique, décoré de <lb/>

feuilles et de branches de laurier polychromes.-<lb/>
Diam., 20 cent. <lb/>

Plaque de revêtement de forme rectangulaire à <lb/>
décor de feuillage à reflets métalliques mordorés <lb/>
et portant une incription en relief émaillée bleu. <lb/>
Ancienne faïence de Perse. -Haut., 18cent. ; <lb/>

long., 4°cent. <lb/>

64-65 <lb/>

Deux plaques de revêtement en ancienne <lb/>
faïence de Perse, représentant chacune, en bas-<lb/>
relief, la figure équestre du Schah Abbas II, <lb/>



71 -Petit plat ovale à reptiles en ancienne faïence de <lb/>

Bernard Palissy, à feuillages verts et coquillages <lb/>
blancs sur fond bleu au bord. Au fond, lézards, <lb/>
poissons et coquillages sur fond d&apos;eau simulée. <lb/>
Le revers est jaspé. -Grand diam., 32 cent. ; <lb/>
petit diam., 26 cent. <lb/>

FAIENCES FRANÇAISES <lb/>

72 -FABRIQUE DE NEVERS. -Deux pots à fleurs de <lb/>
forme surbaissée, à deux anses à torsades et à <lb/>
couvercle légèrement bombé, percé de trous. <lb/>

Décor bleu à paysages, personnages et animaux <lb/>
de style chinois. -Haut., 25 cent.; larg., <lb/>

40 cent. <lb/>

73 -FABRIQUE DE NEVERS. -Petite jardinière oblon-<lb/>

gue et à quatre lobes, à deux anses à torsades, <lb/>
décorée de fleurs et d&apos;ornements en blanc et jaune <lb/>

sur fond bleu. -Haut., 55 millim.; long., <lb/>
25o millim.; larg., 155 millim. <lb/>

74 -FABRIQUE DE NEVERS. -Pot ovoïde à trois anses <lb/>
dont une surélevée et à goulot droit, de même <lb/>
décor que la pièce qui précède. -Haut., <lb/>

25 cent. <lb/>

75 -FABRIQUE DE NEVERS. -Groupe : la Vierge debout <lb/>

et couronnée, portant l&apos;Enfant Jésus sur son <lb/>
bras gauche. -Haut., 57 cent. <lb/>


76 -FABRIQUE DE ROUEN. -Grand plat rond à décor <lb/>
bleu. Au centre, large écusson armorié; au marli, <lb/>
lambrequins ornés. Diam., 55 cent. <lb/>

-FABRIQUE DU BEAUVOISIS. -Coupe ronde, émailléc <lb/>

vert, à décor en relief dans le style des faïences <lb/>
de Nuremberg. Au centre, une Gloire entourée <lb/>
d&apos;écussons, au blason de France et au chiffre <lb/>
F. R. alternés de l&apos;Ave Maria. Le bord orné de <lb/>
mêmes écussons au blason de France et autres <lb/>
alternés des instruments de la Passion. Ce plat <lb/>
porte une longue inscription et l&apos;indication qu&apos;il <lb/>

a été fait en décembre 1521. -Diam., 36 cent. <lb/>

78 -<lb/>

FABRIQUE DU PRÉ-D&apos;AUGE. -Vase ovoïde, pro-<lb/>
venant d&apos;un épi de faîtage. Il est décoré de <lb/>
rosaces saillantes et émaillé de bleu et il est <lb/>
orné sur chacune de ses faces de draperies sail-<lb/>
lantes émaillées blanc. -Haut., sans le socle, <lb/>

25 cent. <lb/>

t <lb/>

-FABRIQUE DU PRÉ-D&apos;AUGE. -Fragment d&apos;épi de <lb/>
faîtage à vase et colombe. -Hauteur totale, <lb/>

i m. 10 cent. <lb/>

-FAÏENCE MODERNE. -Deux grands vases à décor <lb/>
bleu de style chinois. -Haut., 72 cent. <lb/>

VERRERIE <lb/>

-Coupe ronde en verre incolore, décorée au fond <lb/>
d&apos;une peinture à froid, représentant une ronde <lb/>


d&apos;enfants. Le pourtour extérieur est décoré de <lb/>
rinceaux et d&apos;ornements dorés. Travail italien <lb/>
du XVIe siècle. -Haut., 87 millim.; diam., <lb/>
295 millim. <lb/>

82 -Coupe ronde en verre incolore, gravé&apos;à fleurs et <lb/>
oiseaux et sur pied à ailerons travaillés à la <lb/>
pince. xvie siècle. -Haut., 140 millim.; diam., <lb/>

io3 millim. <lb/>

83 -Deux burettes en verre incolore, à filets d&apos;émail <lb/>
blanc entrecroisés. -Haut., 110 millim. <lb/>

84 -Deux vases ovoïdes et à côtes en verre agatisé de <lb/>

Venise. -Haut., i3o millim. <lb/>

85 -Coupe de forme hémisphérique en verre incolore <lb/>
et pied à ailerons, travaillés à la pince et rehaus-<lb/>
sés d&apos;émail bleu. -Haut., 160 millim. <lb/>

86 -Deux verres de Venise à coupe évasée et sur pied <lb/>
à triple noeud en verre incolore et filets d&apos;émail <lb/>
blanc à retortis. -Haut., i65 millim. <lb/>

87 -Citron en verre émaillé jaune et branche verte.-<lb/>

Long., 160 millim. , <lb/>

88 -Broc à panse sphérique et à une &apos;anse, en verre <lb/>
incolore, décoré d&apos;un écusson] armorié, d&apos;une <lb/>
couronne de feuilles de laurier,et d&apos;une double <lb/>
frise d&apos;ornements, le tout émaillé en couleurs. <lb/>
Travail vénitien du xvie siècle. -Haut., 21 cent. <lb/>


89 -Plateau rond en verre incolore, à godrons sail-<lb/>
lants à l&apos;extérieur et couronne d&apos;ornements <lb/>
émaillés en couleurs avec rehauts d&apos;or. Travail <lb/>
vénitien du xvie siècle. -Diam., 273 millim. <lb/>

go -Médaillon rond, peint sur verre ét à fond rouge, <lb/>
représentant un buste de sainte femme vêtue de <lb/>
vert. XVIe siècle. -Diam., 75 millim. <lb/>

ÉMAUX DE LIMOGES <lb/>

Triptyque. Peinture en émaux de couleurs avec <lb/>
rehauts de dorure et points .saillants imitant <lb/>
les pierres précieuses, attribuée à Nardçn Pé-<lb/>
nicaud. Le volet gauche représente le Porte-<lb/>
ment de croix; le tableau central, le Calvaire, et <lb/>
le volet droit, le sujet de la Résurrection. -<lb/>
Hauteur de chaque plaque, 215 millim.; largeur <lb/>
du tableau central, 190 millim.; largeur de <lb/>
chacun des volets, 80 millim. <lb/>

91-<lb/>

Façade de tabernacle. Peinture en émaux de couleurs <lb/>
avec rehauts de points d&apos;émail sur paillon imi-<lb/>
tant les pierres précieuses, attribuée à Nardon <lb/>
Pénicaud. <lb/>
La porte cintrée représente le Christ en croix <lb/>
entouré de deux groupes de figures. L&apos;encadre-<lb/>
ment se compose de huit figures d&apos;anges tenant <lb/>
les divers instruments de la Passion. Dans le <lb/>
bas, une frise reliée à la plaque principale à l&apos;aide <lb/>
d&apos;une monture de cuivre doré, représente quatre <lb/>


anges vêtus de long et agenouillés, dont les ailes <lb/>
se détachent en vert sur le fond bleu étoilé d&apos;or. <lb/>
-Hauteur totale, 265 millim.; larg., 210 millim. <lb/>

93 -Plaque ronde légèrement bombée. -Peinture en <lb/>
grisaille, chairs teintées. Attribuée à Léonard <lb/>
Limousin. Elle représente le sujet d&apos;Hercule et <lb/>
Cacus. -Diamètre, sans le cadre, en velours <lb/>
rouge et bois doré, 220 millim. <lb/>

--<lb/>

-94 -Coffret oblong à couvercle en toit, composé de <lb/>
treize plaques peintes en émaux de couleurs sur <lb/>
fond noir. xvie siècle. Doùze de ces plaques <lb/>
représentent les divers travaux d&apos;Hercule et celle <lb/>
.du dessus, un buste de femme et des rinceaux. <lb/>
Il est monté en cuivre doré. -Hauteur totale, <lb/>

i15 mill.; larg., 170 millim. <lb/>

95-Plaque oblongue avec échancrure à sa partie supé-<lb/>

rieure. -Peinture en grisaille, chairs teintées <lb/>
sur fond noir avec rehauts d&apos;or. Attribuée à <lb/>

Pierre Pénicaud. La plaque porte au revers le <lb/>
poinçon des Pénicaud. -Hauteur sans le cadre <lb/>
en bois noir, 95 millim.; larg., io5 millim. <lb/>

96 -Plaque rectangulaire légèrement bombée. -Pein-<lb/>
ture en émaux de couleurs et sur paillons avec <lb/>
rehauts de dorure attribuée à Léonard Limousin. <lb/>
Elle représente l&apos;Adoration des bergers. Dans <lb/>
un cadre à moulures en bois noir garni d&apos;orne-<lb/>
ments et de mascarons en bronze. -Hauteur <lb/>
sans le cadre, 24 cent.; larg., 17 cent. Hauteur <lb/>
du cadre, 47 cent.; larg., 31 cent. <lb/>


-Salière à panse sphérique sur piédouche à noeud. <lb/>

-Peinture en grisaille, chairs teintées sur fond <lb/>
noir, attribuée à Jean Courtois. La panse est <lb/>
décorée de mascarons et de figures couchées; la <lb/>

-cavité présente un buste de femme, de profil à <lb/>
droite. Sur le piédouche, jeux d&apos;enfants dans un <lb/>
paysage et sur le noeud des cariatides reliées par <lb/>
des groupcs de fruits. -Haut., i3 cent.; diam., <lb/>
85 millim. <lb/>

98-Assiette ronde. -Peinture en grisaille, ^chairs <lb/>

teintées sur fond noir avec rehauts d&apos;or, par <lb/>
Pierre Raymond. Elle représente au fond le <lb/>
&apos;sujet du Triomphe d&apos;Amphitrite et au marli des <lb/>
armoiries et des rinceaux qui se terminent par <lb/>
des cornes d&apos;abondance et dans lesquels se jouent <lb/>
des enfants. Le revers offre un cartouche ainsi <lb/>
que quatre têtes de chérubins au centre et des <lb/>
rinceaux au bord. Diam., 25o millim. <lb/>

Deux assiettes.-Peinture en grisaille chairs tein-<lb/>
tées, avec rehauts d&apos;or. xvie siècle. Chacune <lb/>
d&apos;elles représente au fond une scène de sacrifice, <lb/>
et au marli des chars et des rinceaux dans les-<lb/>
quels&apos; se jouent des satyres et des enfants. A l&apos;ex--<lb/>
térieur, armoiries entourées de médaillons de <lb/>
personnages, de figures nues, de mascarons et <lb/>
d&apos;ornements. -Diam., 200 millim. <lb/>

100-Plaque rectangulaire en hauteur. -Peinture en. <lb/>
émaux de couleur et sur paillon rehaussée de do-<lb/>

-<lb/>

rure, attribuée à Jean Limousin. A droite, groupe <lb/>
de saintes femmes en prière, l&apos;une d&apos;elles portant <lb/>

3 <lb/>


-<lb/>

la couronne royale. A gauche, groupe de saints <lb/>
évêques agenouillés. Aux pieds de l&apos;un d&apos;eux, le <lb/>
nom : Saint Aycadre. Ces deux groupes de per-<lb/>
sonnages sont en adoration devant la Vierge, &apos; <lb/>
assise, tenant l&apos;Enfant Jésus sur ses genoux et <lb/>
qui occupe le haut du tableau. Dans le même <lb/>
cadre de velours ponceau avec moulures de <lb/>
cuivre est montée une cavité de salière peinte en <lb/>
grisaille, teintée sur fond noir et attribuée à <lb/>
Jean Courtois, qui représente un buste de femme <lb/>
de profil à gauche. -Plaque : Haut., 128 mil-&apos; <lb/>
lim.; larg., io3 millim. Cavité : Diam., 5o mil-<lb/>
lim. <lb/>

101 -Petite plaque rectangulaire. -Peinture en gri-<lb/>
saille sur fond noir, par Kip. Combat de cava-<lb/>
liers. -Haut., sans le cadre en bois noir, <lb/>
43 millim.; larg., 40 millim. <lb/>

102 -Plaque rectangulaire. -Peinture en grisaille sur <lb/>
fond noir rehaussée de dorure; xvie siècle. Elle <lb/>
représente des rinceaux é-t-des cornes d&apos;abon-<lb/>
dance qui se terminent par des têtes d&apos;enfants. <lb/>
Haut., sans le cadre en bois noir, 34 millim.; <lb/>
larg., 220 millim. <lb/>

103 <lb/>

Plaque ronde. -Peinture en émaux de couleur <lb/>

avec rehauts de dorure par Pierre Raymond. -<lb/>

Elle représente le Christ en croix entre saint <lb/>
Jean et Madeleine. -Dans un cadre en étoffe <lb/>
brodée. -Diam., sans cadre, 80 millim. <lb/>

104 -Petite plaque ronde. -Peinture en émaux de <lb/>


couleur attribuée à Pierre Raymond. Elle repré-<lb/>

sente l&apos;Adoration des Bergers. -Diam., sans le <lb/>
cadre en bois, 61 millim. <lb/>

-Plaque rectangulaire. -Peinture en grisaille, <lb/>
chairs teintées, attribuée à Jean Courtois. Elle <lb/>
représente le passage de la mer Rouge.-Haut., <lb/>
sans le cadre en bois noir, 84 millim.; larg., <lb/>
90 millim. <lb/>

-Plaque ronde. -Peinture en grisaille avec re-<lb/>
hauts d&apos;or. xvie siècle. Elle représente le sujet <lb/>
de l&apos;Annonciation. -Diam., sans le cadre en <lb/>
bois noir, cuivre et velours, 120 millim. <lb/>

-Assiette. -Peinture en grisaille sur fond noir, <lb/>

avec rehauts d&apos;or, attribuée. à Pierre Pénicaud. <lb/>

-Elle représente Joseph descendu dans le <lb/>
puits. Au marli, médaillons renfermant des <lb/>
figures debout en camaïeu sur fond blanc. Le <lb/>
revers est décoré d&apos;un cartouche avec fi.gurines <lb/>
de génies, renfermant un buste de femme de <lb/>
profil à gauche, indiqué comme étant celui de <lb/>
Pallas. <lb/>
Diam., sans le cadre en bois sculpté, <lb/>
190 millim. <lb/>

SCULPTURES EN MARBRE <lb/>

-MARBRE BLANC. -Bas-relief cintré à sa partie su-<lb/>
périeure, attribué à Mino de Fiesole. Il repré-<lb/>
sente la Vierge vue à mi-corps et vêtue d&apos;une <lb/>


tunique ajustée, tenant l&apos;Enfant Jésus assis sur <lb/>
sa main gauche. Le groupe est encadré de bran-<lb/>
ches, de fleurs et de feuillages. -Haut., sans le <lb/>
cadre en bois, 670 millim.; larg., 480 millim. <lb/>

109 -MARBRE BLANC. -Haut-relief de l&apos;école de Luca <lb/>
della Robbia, représentant la Vierge assise vue à <lb/>
mi-jambes, tenant l&apos;Enfant Jésus nu debout sur <lb/>

sa jambe gauche. Dans le champ, six têtes de <lb/>

chérubins sont sculptées en bas-relief. Pre-<lb/>

mières années du xvie siècle. Dans un cadre en <lb/>
bois noir rehaussé de moulures dorées. -Haut. <lb/>
du bas-relief, 63o millim.; larg., 55o millim. <lb/>
Haut. du cadre, 1m,15 ; larg., 780 millim. <lb/>

110 -MARBRE BLANC. -Tête de femme, grandeur petite <lb/>
nature, coiffée d&apos;un diadème incomplet. Travail <lb/>
ancien, de style antique. Sur piédouche en <lb/>
marbre grisâtre veiné. -Haut., sans le pié-<lb/>
douche, 210 millim. <lb/>

111 -MARBRÉ TENDRE. -Haut-relief cintré, représen-<lb/>

tant le sujet de Suzanne et les Vieillards. Dans <lb/>
le fond, monument orné d&apos;un grand nombre de <lb/>
sculptures. Travail des premières années du <lb/>
xviie siècle. Dans un cadre en bois de noyer, à <lb/>
fronton cintré et découpé, enrichi d&apos;incrusta-<lb/>
tions de marbre. -Haut. de la sculpture, <lb/>
43o millim.; larg., 290 millim. Haut. du cadre, <lb/>
860 millim.; larg., 460 millim. <lb/>

112 -MARBRE BLANC. -Deux têtes de chérubins, gran-<lb/>



deur petite nature et disposées pour être appli-<lb/>
quées. Travail français du XVIIe siècle. -Haut., <lb/>
35o millim. ; larg., 25o millim. <lb/>

113 -MARBRE BLANC. -Statuette d&apos;enfant debout, te-<lb/>
nant un arc, s&apos;appuyant sur un tronc d&apos;arbre et <lb/>

^posant le pied gauche sur un carquois. Travail <lb/>
flamand du XVIIe siècle. -Haut., 63o millim. <lb/>

1 14 <lb/>

TERRE CUITE. -Groupe de trois figures; faune et <lb/>
nymphes. Beau travail du XVIIIe siècle. -Haut., <lb/>
5oo millim.; larg., 3oo millim. <lb/>

115 -MARBRE BLANC. -Deux lions couchés sur socles en <lb/>
marbre.-Haut., 25o millim.;long., 390 millim.; <lb/>
larg., i3o millim. <lb/>

116 -MARBRE BLANC. -Petit buste de Louis XV, por-<lb/>
tant l&apos;armure et un manteau. Travail du temps. <lb/>
-Haut., y compris le piédouche, 430 millim. <lb/>

117 <lb/>

MARBRE BLANC. -Buste de femme, de l&apos;école de <lb/>
Canova, grandeur nature. -Haut., 55o millim. <lb/>

SCULPTURES EN BOIS <lb/>

(PETITES) <lb/>

1 r8 <lb/>

Buis. -Charmante statuette de femme de qualité, <lb/>
debout, vêtue d&apos;un riche costume du XVIe siècle. <lb/>
Elle porte une coiffure élégante d&apos;où s&apos;échap-<lb/>



pent deux longues nattes qui lui retombent sur <lb/>
les épaules. Elle r.elève sa jupe.de la main droite. <lb/>
Beau travail français du xvie siècle. -Haut., <lb/>

sans la base, 44 cent. <lb/>

119 -Buis. -Petit groupe représentant la Vierge assise <lb/>
sur un banc, supporté par cinq anges debout et <lb/>
couronnée par deux anges. Elle tient l&apos;Enfant <lb/>
Jésus assis sur ses genoux et ses pieds reposent <lb/>
sur deux lions couchés. La base oblongue -et à <lb/>
pans présente des bustes d&apos;apôtres sculptés en <lb/>
bas-relief. Ce groupe, dont toutes les parties ont <lb/>

r <lb/>

été prises dans le même morceau de bois, date <lb/>
des premières années du xvie siècle. -Haut., <lb/>
140 millim. ; larg., 68 millim. <lb/>

120 -Bois. -Jolie statuette d&apos;homme debout portant <lb/>
l&apos;armure et un long manteau, et coiffé d&apos;un cha-<lb/>
peau rond bas. Il tient de ses deux mains un <lb/>
reliquaire quadrangulaire qui renferme une re-<lb/>
lique au nom d&apos;Adrien ; un lion est couché <lb/>
entre ses jambes. xvie siècle. -Haut., 390 mil-<lb/>
limètres. <lb/>

21 <lb/>

Bois. -Statuette d&apos;ange vêtu d&apos;une tunique et <lb/>
reposant sur -des nuages. XVIIe siècle. -Haut., <lb/>

sans le socle en bois, 34 cent. <lb/>

22 -Bois. -Coffret oblong sculpté en bas-relief, dé-<lb/>
coré de quadrillages et portant au pourtour des <lb/>
inscriptions gothiques et sur le dessus un ar-<lb/>
brisseau et les lettres H et G, surmontées de <lb/>



couronnes ouvertes.. Il a conservé ses ferrures du <lb/>
temps. Travail du xve siècle. -Haut., Il cent., <lb/>
long., 26 cent.; larg., 19 cent. <lb/>

123 -BOIS DE NOYER.Statuette de sainte femme de-<lb/>
bout, vêtue d&apos;un costume du xvie siècle et tenant <lb/>
un missel de la main gauche. Le bras droit <lb/>
manque. XVIe siècle. -Haut., 5o cent. <lb/>

124 -Buis. -Beau groupe représentant le sujet de la <lb/>
Charité et composé d&apos;une figure de femme assise, <lb/>
entourée de trois enfants nus. XVIIe siècle. <lb/>
Haut., 42 cent.; larg., 32 cent. <lb/>

125 <lb/>

Bois. <lb/>

Gaine sculptée en bas-relief et représen-<lb/>
tant diverses scènes tirées de l&apos;Ancien Testa-<lb/>
ment. Elle porte diverses inscriptions ainsi que la <lb/>
date de 1609. -Long., 255 millim. <lb/>

126 -Bois. -Deux manches de couteaux sculptés à <lb/>

figures; l&apos;un d&apos;eux représente le sacrifice d&apos;A-<lb/>
braham et l&apos;autre la Foi et l&apos;Espérance. Ce der-<lb/>
nier est garni d&apos;une lame en acier. -Long., <lb/>
85 millim. et 25o millim. <lb/>

127 <lb/>

Bois. -Grande râpe à tabac décorée de trophées <lb/>
d&apos;armes et d&apos;un chiffre couronné, soutenu par <lb/>
deux lions héraldiques, le tout sculpté en bas-<lb/>
relief. Travail de la fin du XVIIe siècle. -Long., <lb/>
43 millim. <lb/>

128 -Bois. -Peigne finement sculpté et découpé à <lb/>


jour à ornements gothiques et portant la devise <lb/>

suivante : A ma mie je le done. Deux petits com-<lb/>

partiments ouvrant à coulisses renferment cha-<lb/>
cun un petit miroir rond. xvie siècle. -Long., <lb/>
185 millim. ; larg., 110 millim. <lb/>

129 -Buis. -Haut-relief représentant saint Sébastien <lb/>
martyr, dans une niche encadrée d&apos;ornements à <lb/>
rinceaux et supportée par une tête de chérubin <lb/>
et des rinceaux. XVIIe siècle.-Haut., i3o millim.; <lb/>
larg., 67 millim. <lb/>

130 -Buis. -Râpe à tabac placée à l&apos;intérieur d&apos;une <lb/>
petite barque dont le dessus porte une figure <lb/>
d&apos;Amphitrite debout ainsi que la devise : Rien de <lb/>
plus inconstant. xviie siècle. -Long.,210 millim. <lb/>

131 -Bois. -Bas-relief représentant le jugement de <lb/>

/ <lb/>

Salomon. XVIIe siècle. -Haut., 62 millim.; <lb/>
larg., 157 millim. <lb/>

132 -Bois. -Deux médaillons ronds, l&apos;un d&apos;eux à <lb/>
double face, sculptés en bas-relief et découpés à <lb/>
jour, représentant le Calvaire, le Christ et la <lb/>
Vierge entourés d&apos;apôtres. Travail gréco-russe. <lb/>

-Diam., 60 millim. <lb/>

133 -Bois. -Boîte ovoïde ouvrant de quatre côtés et <lb/>
ses couvercles ornés chacun d&apos;un mascaron. Les <lb/>
entre-deux sont ornés de colonnettes. XVIIIe siècle. <lb/>

-Haut., 70 millim.; larg., 5o millim. <lb/>


134 -Bois. -Petit cadre composé d&apos;ornements rocaille <lb/>

et surmonté d&apos;un groupe de deux figures d&apos;en-<lb/>
fants. XVIIIe siècle. Il renferme un portrait de <lb/>
femme peint à l&apos;huile sur cuivre. -Haut., <lb/>
170 millim.; larg., 100 millim. <lb/>

135 -Bois. -Étui sculpté en bas-relief à figures, co-<lb/>
lonnettes et mascarons. xvne siècle. -Long., <lb/>
153 millim. <lb/>

136 -Bois. -Figurine d&apos;homme barbu portant un <lb/>
petit manteau et un chapeau bas. XVIIe siècle. -<lb/>
Haut., 75 millim. <lb/>

137 -Bois. -Petit buste de femme coiffée d&apos;une plume <lb/>
et de roses, provenant vraisemblablement du <lb/>
manche d&apos;un instrument. XVIIIe siècle. -Haut., <lb/>
100 millim. <lb/>

138 -Bois. -Statuette de sainte Madeleine debout et <lb/>
drapée, les mains jointes. XVIIe siècle. -Haut., <lb/>
35o millim. <lb/>

139 -Bois. -Statuette d&apos;Hercule assis. Il tient de cha-<lb/>
cune de ses mains un écusson armorié. xviie siè-<lb/>
cle. -Haut., 185 millim. <lb/>

140 -Bois. -Deux petits bustes de femmes portant <lb/>
&lt;les corsages et des coiffures de la fin du xvie siè-<lb/>
cle. -Haut., sans le pied en bois, 75 millim. <lb/>

141 -Buis. -Petit groupe. La Vierge debout, vêtue de <lb/>


long, portant l&apos;Enfant Jésus nu de ses deux bras. <lb/>
Sur socle, également en buis, orné de deux têtes <lb/>
de chérubins. XVIIe siècle. -Hautcur totale, <lb/>

33 cent. <lb/>

SCULPTURES EN BOIS <lb/>

(GRANDES) <lb/>

-Bois DE NOYER. -Tableau sculpté en haut-relief <lb/>
représentant le sujet de l&apos;enlèvement des Sabines. <lb/>
Dans le haut, groupe de cavaliers poursuivant <lb/>
leurs victimes; au-dessous, deux femmes debout <lb/>
dans un paysage et jouant de la mandoline; dans <lb/>
le bas, ronde d&apos;enfants. XVIe siècle. -Haut., <lb/>
60 cent.; larg., 1 mètre. <lb/>

-Bois DE NOYER. -Longue frise sculptée en bas-<lb/>
relief à rinceaux, cariatides et figures de génies. <lb/>
xvie siècle. -Long., 2 mètres 10 cent.; haut., <lb/>

22 cent. <lb/>

-BOIS DE NOYER. -Frise analogue à celle qui pré-<lb/>
cède, mais moins longue.-Haut., 125 millim.; <lb/>
long., 99 cent. <lb/>

145 -Bois DE CHÊNE. -Statuette-applique de femme <lb/>
debout et drapée, tenant un serpent de la main <lb/>
gauche (Lucrèce?). XVIe siècle. -Haut., 97 cent. <lb/>

146 -Bois DE NOYER. -Buste de sainte femme, grandeur <lb/>


petite nature, formant reliquaire, XVIe siècle. -<lb/>
Haut., 3i cent. <lb/>

147 -Bois DE CHÊNE. -Statuette-applique de sainte <lb/>
femme agenouillée tenant un linge. Cette pièce <lb/>
porte des traces de dorure et provient d&apos;un <lb/>
retable du xvie siècle. -Haut., 36 cenh; larg., <lb/>

28 cent. <lb/>

148 -BOIS DE CHÊNE. -Deux colonnettes torses sculp-<lb/>
tées en bas-relief à festons de chêne. XVIe siècle. <lb/>

-Haut., 87 cent. <lb/>

149 -BOIS DE NOYER. -Devant de coffre décoré d&apos;orne-<lb/>

ments gothiques et des&apos; armes de France, <lb/>
sculptés en bas-relief. xve siècle. -Haut., <lb/>

1 m. <lb/>
60 cent.;_larg., 54 cent. <lb/>

150 <lb/>

BOIS DE NOYER. -Deux montants formés chacun <lb/>
d&apos;une cariatide d&apos;homme se terminant en volute. <lb/>
xvie siècle. -Haut., 55 cent. <lb/>

151 -Bois. -Devant de bahut sculpté en bas-relief et <lb/>
représentant trois saints évêques vus à mi-corps <lb/>
sous des arceaux à plein cintre. XVIe siècle. -<lb/>
Haut., 65 cent.; larg., 1 mètre 25 cent. <lb/>

152 -Bois. -Porte d&apos;armoire décorée de deux pan-<lb/>
neaux sculptés à ornements. XVIIe siècle. -Hau-<lb/>
teur totale, 1 mètre 20 cent.; larg., 53 cent. <lb/>

153 -Bois DE NOYER. -Panneau carré représentant en <lb/>


bas-relief diverses divinités de la fable. xvie siè-<lb/>
cle. <lb/>

Haut., 35 cent.; larg., 37 cent. <lb/>



BOIS DE NOYER. -Panneau carré représentant une <lb/>
divinité assise dans un paysage. xvie siècle. <lb/>
Haut., 28 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

-Statue en bois peint et doré. La Vierge debout, <lb/>
vêtue d&apos;une robe rouge et d&apos;un manteau bleu. <lb/>
Travail de la fin du xv°s iècle. -Haut., 82 cent. <lb/>

-Groupe en bois sculpté portant des traces de do-<lb/>
rure; la Vierge debout et drapée porte l&apos;En-<lb/>
fant Jésus. xvn°s iècle. -Haut., 70 cent. <lb/>

SCULPTURES EN IVOIRE <lb/>

-IVOIRE. -Petit groupe représentant la Vierge <lb/>
assise et drapée de long, tenant l&apos;Enfant Jésus <lb/>
debout sur ses genoux. Ce dernier est vêtu d&apos;une <lb/>
longue tunique. Travail français du xive siècle. <lb/>

-Haut., 135 millim. <lb/>



IVOIRE. -Plaque rectangulaire en hauteur sculp-<lb/>
tée en bas-relief, représentant le Christ assis et <lb/>
bénissant. Aux angles, les symboles des évangé-<lb/>
listes et encadrement formé de feuilles. XIIe siè-<lb/>
cle (?) -Haut., 190 millim.; larg., 80 millim. <lb/>

-IVOIRE. -Dessus de coffret sculpté en bas-relief <lb/>
et représentant une scène de tournoi entre <lb/>


deux cavaliers armés de toutes pièces et en <lb/>
présence de divers personnages placés à un <lb/>
balcon. xive siècle. -Haut., 100 millim.; larg., <lb/>
172 millim. <lb/>

160 -IVOIRE. -• Petit bas-relief rectangulaire sans fond, <lb/>
représentant le Couronnement de la Vierge. Tra-<lb/>
vail très fin du xive siècle. Il est rehaussé de <lb/>
couleurs et de dorure et il est placé au centre <lb/>
d&apos;un baiser de paix, en cuivre doré du xvi-e-siècle. <lb/>

-Haut., sans le cadre, 48 millim.; larg., <lb/>
40 millim. <lb/>

-IVOIRE. -Quatre volets provenant d&apos;un polyp-<lb/>
tyque, sculptés en bas-relief et représentant en <lb/>
deux registres superposés diverses scènes tirées <lb/>
de la vie du Christ, placées sous des arceaux en <lb/>
ogive. xve siècle. -Largeur totale, 153 millim.; <lb/>
haut., 237 millim. <lb/>

-IVOIRE. -Diptyque sculpté&apos;en bas-relief. Il offre, <lb/>
en trois registres superposés, diverses scènes <lb/>
tirées de la vie du Christ. xve siècle. -Haut., <lb/>
170 millim.; largeur totale, 210 millim. <lb/>

-IVOIRE, -Petit diptyque sculpté en bas-relief et <lb/>
représentant sous des arceaux en ogive, sur un <lb/>
des volets,-la Vierge debout entre saint Jean et <lb/>
saint Paul; sur l&apos;autre, le Christ en croix entre <lb/>
saint Jean et Madeleine. xve siècle. -Haut., <lb/>
92 millim.; largeur totale, 120 millim. <lb/>


-IVOIRE. -Deux tablettes à écrire sculptées en bas-<lb/>
relief et représentant, l&apos;une, un guerrier couché, <lb/>
armé de son glaive et ayant un lion assis près de <lb/>

lui; l&apos;autre, un groupe amoureux dans un <lb/>
paysage, xive siècle. -Haut., 82 millim.; larg., <lb/>
45 et 54 millim. <lb/>

-IVOIRE. -Peigne découpé à jour et représentant, <lb/>
sculptés en bas-relief, des cariatides et des rin-<lb/>
ceaux. Au centre, bustes d&apos;homme et de femme <lb/>

m <lb/>

et mascarons aux extrémités. xvic siècle. -<lb/>
Haut., 104 millim.; larg., 155 millim. <lb/>

-IVOIRE. -Groupe-applique représentant la Vierge <lb/>
debout, vêtue de long et portant l&apos;Enfant Jésus <lb/>
assis sur son bras gauche. xive siècle. -Haut., <lb/>
165 millim. <lb/>

-IVOIRE. -Statuette. La Vierge vêtue de long, les <lb/>
deux mains appuyées sur sa. poitrine et age-<lb/>
nouillée devant un prie-Dieu orné d&apos;une caria-<lb/>
tide d&apos;ange. XVIIe siècle. -Haut., 145 millim. <lb/>

-IVOIRE. -Coffret oblong, à couvercle en toit, cou-<lb/>
vert dans toutes ses parties de bas-reliefs d&apos;ivoire <lb/>
représentant des sujets tirés de l&apos;Ancien et du <lb/>
Nouveau Testament. Sur le couvercle, une figure <lb/>
couchée, ainsi que deux écussons armoriés. Les <lb/>
divers bas-reliefs de ce coffre sont reliés entre <lb/>
eux à l&apos;aide de moulures de bois noir. Travail <lb/>
vénitien du xiv°s iècle. -Haut., 35 cent. ; long., <lb/>
48 cent. ; larg., 27 cent. <lb/>


169 -IVOIRE. -Joli petit buste d&apos;homme portant le cos-<lb/>
tume et la perruque à rallonges du temps de <lb/>
Louis XIV, signé G. LACROIX, et représentant, <lb/>

, <lb/>

dit-on, le portrait de Colbert. Il repose sur un <lb/>
socle élégant en fine marqueterie de cuivre sur <lb/>
écaille, décoré d&apos;ornements et portant un chiffre <lb/>
enlacé. Époque Louis XIV. -Hauteur du <lb/>
buste, 140 millim,; hauteur totale, 38o millim. <lb/>

170 <lb/>

IVOIRE. -Statuette. L&apos;Enfant Jésus debout sur <lb/>
une tête de chérubin. Une draperie est posée sur <lb/>
son épaule gauche et il tient un poisson de la <lb/>
main droite. XVIIe siècle. -Haut., 195 millim. <lb/>

171 -IVOIRE. -Deux statuettes représentant Flore et <lb/>
Zéphyr debout. XVIIe siècle. -Hauteur, sans <lb/>
les socles en bois noir, 190 millim: <lb/>

172 ~IVOIRE. -Statuette. L&apos;Enfant Jésus debout posant <lb/>

le pied gauche sur une tête de mort. XVIIe siècle. <lb/>
Hauteur, sans le socle en bois noir, Ilo&apos;millim. <lb/>

173 -IVOIRE. -Petit cippe sculpté en bas-relief et <lb/>
représentant des jeux d&apos;enfants dans le goût <lb/>

-<lb/>

de François Flamand. XVIIe siècle. -Haut., <lb/>
70 millim.; diam., 5o millim. <lb/>

174 -IVOIRE. -Groupe-applique représentant la Vierge <lb/>
debout, vêtue de long, portant l&apos;Enfant Jésus <lb/>
sur son bras gauche et ayant auprès d&apos;elle dêux <lb/>
enfants debout, dont l&apos;un tient une colombe. <lb/>
XVIIe siècle. -Haut., 270 millim. <lb/>


175 -IVOIRE. -Bas-relief carré représentant Diane dé-<lb/>
couvrant la grossesse de Callisto. Composition <lb/>
de dix figures. XVIIe siècle. Dans un cadre en bois <lb/>
noir avec appliques en cuivre et cabochons en <lb/>
jaspe de Sicile. -Hauteur, sans le cadre, <lb/>
200 millim.; larg., 165 millim. <lb/>

-IVOIRE. -Bas-relief rectangulaire en hauteur, <lb/>
représentant la Sainte Famille. Dans un cadre <lb/>
doré à colonnettes. -Hauteur, sans le cadre, <lb/>
140 millim.; larg.,&apos;io5 millim. <lb/>

177 <lb/>

IVOIRE. -Couteau à lame gravée et dorée, avec <lb/>
manche d&apos;ivoire formé des figures de Vénus <lb/>
et de l&apos;Amour debout. XVIe siècle. -Long., <lb/>
265 millim. <lb/>

-IVOIRE. -Autre couteau aveé manche formé <lb/>
d&apos;une figurine de Cléopâtre debout. Même épo-<lb/>
que. -Long., 265 millim. <lb/>

179 -IVOIRE. -Couteau à manche formé d&apos;une figurine <lb/>
d&apos;homme débout tenant un arc et un soleil. <lb/>

XVIIe siècle. -Long., 25o millim. <lb/>

180 <lb/>

IVOIRE. -Couteau pliant à manche d&apos;ivoire formé <lb/>
d&apos;une cariatide de sirène se tenant les seins. <lb/>
xviie siècle. -Long., 94 millim. <lb/>

181 <lb/>

-<lb/>

IVOIRE. -Autre couteau pliant à manche d&apos;ivoire <lb/>
formé d&apos;une cariatide de femme ailée se termi-<lb/>
nant en volute. -Long., 90 millim. <lb/>


-IVOIRE. -Figurine d&apos;enfant nu en ronde bosse. <lb/>
xviie siècle. -Haut., 94 millim.&apos; <lb/>

-IVOIRE. -Deux très petites figurines, enfant assis <lb/>
et amour voltigeant. xvne siècle. -Haut., 3o et <lb/>
35 millim. <lb/>

-IVOIRE. -Petite boîte profonde et à contours, por-<lb/>
tant sur sa face principale un écusson armorié, <lb/>
surmonté d&apos;une couronne de comte, et sur le <lb/>
couvercle une coquille et deux palmes. -Épo-<lb/>
que Louis XIV. -Haut., 40 millim.; larg., <lb/>
67 millim. <lb/>

BIJOUX ET ORFÈVRERIE <lb/>

185 -Très belle cuiller pliante formant fourchette, en <lb/>
argent finement ciselé, gravé, doré, et enrichie de <lb/>
rubis et de diamants tables. Le manche est orné <lb/>
de figurines d&apos;anges, de mascarons et d&apos;un petit <lb/>
groupe représentant saint Georges à cheval com-<lb/>
battant le dragon ; il se termine par une boule <lb/>
découpée à jour, surmontée d&apos;une figurine age-<lb/>
nouillée. L&apos;attache ducuilleron est formée d&apos;une <lb/>
cariatide d&apos;ange et de deux petites têtes d&apos;hom-<lb/>

* <lb/>

mes en ronde bosse. Précieux travail allemand <lb/>
du xvie siècle. -Longueur totale, 186 millim. <lb/>

-Croix de col en or émaillé noir et décorée de <lb/>
rosaces et d&apos;ornements gravés réservés. Une de <lb/>
ses faces est incrustée de cristaux taillés à l&apos;imi-<lb/>



tation de diamants-tables. xvie siècle. -Haut., <lb/>
70 millim. <lb/>

] 87 -Croix-reliquaire en or émaillé noir et blanc et <lb/>
terminée à chacune de ses extrémités par trois <lb/>
perles fines. Une de ses faces présente six ouver-<lb/>
tures ovales garnies de cristaux et contenant <lb/>
des reliques. L&apos;autre présente les-instruments <lb/>
de la Passion rapportés en relief et émaillés en <lb/>
couleurs. xvi&apos; siècle.-Haut., 97 millim. <lb/>

188 -Petit vidrecome en argent repoussé à bossages et <lb/>
doré. Le bouton du couvercle est formé de trois <lb/>
petites consoles, son attache est ornée d&apos;une <lb/>

petite sirène et l&apos;anse est formée d&apos;uné cariatide <lb/>
d&apos;homme. Travail allemand du XVIIe siècle. -<lb/>
Haut., 165 millim. <lb/>

189 <lb/>

Coupe en forme d&apos;ananas, en argent repoussé et <lb/>
doré, sur pied orné d&apos;une figurine de bûcheron <lb/>
sur un tronc d&apos;arbre. Travail allemand du <lb/>
XVIIe siècle. -Haut., 23o millim. <lb/>

190 -Gobelet en argent repoussé à armoiries et orne-<lb/>
ments et reposant sur trois boules. Allemagne, <lb/>

-<lb/>

XVIIIe siècle. -Haut., 90 millim; <lb/>

191 <lb/>

Tasse à vin en argent repoussé à côtes, avec anse <lb/>
formée d&apos;un serpent et décorée au fond d&apos;une <lb/>
médaille portant la date de 1684, -Diam., <lb/>

10 cent. <lb/>


-Médaillon rond, émaillé sur ses deux faces. Il <lb/>
représente un groupe d&apos;amours musiciens et un <lb/>
groupe de femmes entourés d&apos;une couronne de <lb/>

fleurs polychromes dont l&apos;une se détache sur un <lb/>

fond blanc et l&apos;autre sur un fond noir. Epoque <lb/>
Louis XIII. -Diam., 36 millim. <lb/>

.-Petite coupe à boire de forme sphérique, en <lb/>
argent, dorée à l&apos;intérieur et enrichie de mé-<lb/>
dailles en cuivre portant toutes la date de 1715. <lb/>

-Haut., 5o millim. ; diam., 76 millim. <lb/>

ARMES <lb/>

-Arbalète de forme très élégante, en bois, de noyer <lb/>

incrusté de figurines, cariatides, bustes, rin-<lb/>

ceaux et animaux en ivoire finement gravé. Elle <lb/>
est garnie en fer gravé. xvie siècle. -Long., <lb/>
92 cent. <lb/>

195 -Autre arbalète du xvie siècle en bois de chêne <lb/>
sculpté à figurine de satyre, animal fantastique <lb/>
à tête humaine, mascaron et ornements. -<lb/>
Long., 93 cent. <lb/>

196 -Joli mousquet à rouet, avec monture incrustée de <lb/>
filets d&apos;argent et avec canon et sous-garde en <lb/>
acier bleui incrusté d&apos;or et d&apos;argent à ornements <lb/>
et cariatides ciselés en relief. Le canon porte là <lb/>

signature de J. Habert à Nancy. Travail des <lb/>
premières années du XVIIe siècle. -Long.,. <lb/>

1 m. 2 3 cent. <lb/>


-Pistolet à rouet à double batterie et à deux <lb/>
canons, avec monture incrustée de filets d&apos;argent <lb/>
et de nacre de perle gravée à rosaces. Les <lb/>
canons sont décorés d&apos;ornements dorés. Travail <lb/>
de la fin du xvie siècle. -Long., 69 cent. <lb/>

-Amorçoir du xvie siècle en cuivre finement ciselé, <lb/>
gravé et doré. &apos;Il représente sur une de ses faces <lb/>

un sujet de chasse en bas-relief et sur l&apos;autre des <lb/>

entrelacs gravés. -Haut., 200 millim. <lb/>

199 -Clef d&apos;arquebuse formant amorçoir en fer gravé <lb/>
à ornements. -xvie siècle. -Long., 190 millim. <lb/>

-Clef d&apos;arquebuse à triple branche et formant <lb/>
amorçoir piriforme en fer, décorée d&apos;ornements <lb/>
argentés, XVIe siècle.-Long., 190 millim. <lb/>

201 -.Deux clefs d&apos;arquebuse, l&apos;une d&apos;elles à tige se ter-<lb/>
minant par des ornements découpés, et l&apos;autre <lb/>
formant mesure à poudre à tige carrée ciselée à <lb/>
ornements et conservant des traces de dorure.-<lb/>
Long., 200 et 160 millim. <lb/>

-Couteau à lame courbe dont le dos est ciselé <lb/>
à ornements. Le manche en bois incrusté <lb/>
de nacre est garni en cuivre ciselé, -Long., <lb/>
260 millim. <lb/>

-Couteau à manche plat en argent gravé à figures et <lb/>
ornements et découpé a son extrémité. xvie siè-<lb/>
cle. -Long., 220 millim. <lb/>


204 -Trois pièces : Deux couteaux et un fusil à repas-<lb/>
ser, à manches en bois et en ivoire teint en <lb/>
rouge. -Long., 240 millim. ; 170 millim.; <lb/>
180 millim. <lb/>

205 -Couteau à lame plate portant des traces de gra-<lb/>
vure et de dorure et à manche en fer et ivoire. <lb/>
XVIe siècle. -Long., 23o millim. <lb/>

2o6 -Pulverin en cuivre avec ornements en relief <lb/>
rapportés. XVIIe siècle. -Haut., 23 cent. <lb/>

2-07 -Amorçoir circulaire en ivoire avec plaques en <lb/>
cuivre gravé et doré rapportées. XVIIe siècle. -<lb/>
Diam., 95 millim. <lb/>

208 -Porte-mousqueton en fer ciselé à feuilles et têtes <lb/>
d&apos;animaux. -Long., 110 millim. <lb/>

209 -Poignard-pistolet àmanche et garniture en argent -<lb/>

doré, lame de damas damasquinée d&apos;or et à <lb/>
double canon décoré d&apos;ornements incrustés d&apos;or. <lb/>
Le bois du pistolet est incrusté de filets d&apos;argent. <lb/>
Travail turc. -Long., 47 cent. <lb/>

210 -Couteau persan à lame et garniture du manche en <lb/>
damas damasquiné d&apos;or à ornements, fleurs et <lb/>
animaux. Le manche est en morse. -Long., <lb/>
33o millim. <lb/>


OBJETS EN FER <lb/>

211 -Beau coffret oblong en fer gravé, décoré d&apos;appli-<lb/>

ques en fer gravé, découpé et doré, rapportées. <lb/>
Il est orné aux angles de colonnettes à balustres <lb/>
dorées et ses pieds sont formés de lions couchés <lb/>
en bronze doré, sa serrure visible se compose <lb/>
de huit pênes doubles. xvie siècle. -Haut., <lb/>
16 cent.; long., 32 cent. <lb/>

2I2 <lb/>

Tige en fer forgé, à noeud orné d&apos;un buste de <lb/>
femme et placé entre deux colonnettes canne-<lb/>
lées avec ornements feuillages et découpés à <lb/>
jour à leurs extrémités. Travail des premières <lb/>
années du XVIIe siècle. -Long., 64 cent. <lb/>

2I3 <lb/>

Battant de porte en forme de balustre à chapi-<lb/>
teau orné et attache, formée de l&apos;avant d&apos;un <lb/>
lion et d&apos;un mascaron. XVIIe siècle. -Long., <lb/>
2o5 millim. <lb/>

2I4 -Deux pièces provenant d&apos;une trousse du xvi°s iècle, <lb/>
à manches en os gravé se terminant par un vase <lb/>
en cuivre doré. Couteau à large lame gravée <lb/>
et dorée et fourchette à deux pointes en fer <lb/>
ciselé et découpé. -Long., 315 millim. et <lb/>
285 millim. <lb/>

215 -Couteau à long manche quadrangulaire en ivoire <lb/>
et lame gravée et dorée, décorée d&apos;ornements et <lb/>
de figures. XVIe siècle. -Long., 335 millim. <lb/>


-Couteau à manche de marbre rosé et lame gravée <lb/>
et dorée à sa partie inférieure. xvie siècle.-Long., <lb/>
295 millim. <lb/>

-Trois petits couteaux entièrement en fer. Les <lb/>
manches découpés à leurs extrémités et le talon <lb/>
des lames sont gravés et dorés. Ils sont placés <lb/>
dans une gaine à pans en cuir noir décorée de <lb/>
figures mythologiques en couleurs et d&apos;orne-<lb/>
ments très fins dorés. XVIe siècle. -Long. de la <lb/>
gaine, 202 millim. <lb/>

-Escarcelle en velours rouge brodé, avec médaillon <lb/>
renfermant un buste de saint évêque, et garni <lb/>
d&apos;un fermoir surmonté d&apos;un petit château <lb/>
fort en fer. xvie siècle. -Hauteur totale, <lb/>
460 millim. <lb/>

-Bague composée de deux jolies cariatides ailées <lb/>
à têtes fantastiques. -Diam., 32 millim. <lb/>

-Très petit médaillon ovale en fer ciselé à figures <lb/>
et ornements et damasquiné d&apos;or. XVIe siècle. -<lb/>
Haut.., 34 millim.; larg., 19 millim. <lb/>

-Etui à ciseaux du temps de Louis XIII, en fer <lb/>
gravé à fleurs et oiseaux.-Long., 84 millim. <lb/>

-Tire-bouchon avec étui en fer ciselé à trophées <lb/>
d&apos;armes et fleurs. XVIIIe siècle. -Long., <lb/>
82 millim. <lb/>


223 <lb/>

Plaque cintrée à sa partie supérieure et bombée à <lb/>
son centre, en fer repoussé et ciselé sur fond <lb/>
d&apos;or. Elle représente Louis XIV à cheval et une <lb/>
renommée voltigeant, dans un médaillon formé <lb/>
de branches de chêne et de laurier, surmonté <lb/>
d&apos;un soleil et de la couronne royale. Travail <lb/>

du temps. -Haut., i3 cent. ; larg., 75 millim. <lb/>

224 <lb/>

Ecusson armorié en fer ciselé et découpé à <lb/>

jour. XVIIe siècle. -Haut., I45 millim.; larg., <lb/>

io5 millim. <lb/>

Deux bas-reliefs représentant des scènes de ba-<lb/>
tailles de l époque de Louis XIV, d&apos;après Van <lb/>
der Meulen. -Haut., 118 millim.; larg., <lb/>
176 millim. <lb/>

226 -Clef de harpe du temps de Louis XVI, en fer <lb/>
ciselé à fleurs et ornements sur fond damas-<lb/>
quiné d&apos;or. -Diamètre de l&apos;anneau, 34 millim. <lb/>

227 <lb/>

Deux pièces en fer : 1°E ntrée de serrure composée <lb/>
d&apos;armoiries surmontées d&apos;un bonnet et de deux <lb/>
crosses d &apos;évêque et encadrées d&apos;ornements <lb/>
ajourés. 20 Chiffre en fer gravé et découpé à <lb/>

. <lb/>

jour surmonté d&apos;une couronne royale. -Haut., <lb/>

12 cent. et 1 3 cent. <lb/>


CLEFS E:N FER <lb/>

228 -Curieuse clef du xve siècle, en fer et cuivre, dont <lb/>
la tête a la forme d&apos;un château fort. -Long., <lb/>
135 millim. <lb/>

229 -Clef gothique en fer, conservant des traces de <lb/>
dorure. La tête est formée de deux rosaces en <lb/>
fer découpé, accolées, mais de dessins différents, <lb/>
surmontées de fleurons simulant une couronne. <lb/>
xve siècle. -Long., 14Q millim. <lb/>

230 -Clef, de travail oriental, en fer incrusté d&apos;argent, <lb/>
à tête plate et ovale en cuivre finement gravé, à <lb/>
ornements. xvie siècle (?). -Long., 120 millim. <lb/>

231 -Clef en fer, composée de deux cariatides ailéés <lb/>
se terminant en queue de poisson et reposant sur <lb/>
un chapiteau corinthien. -Long., 110 millim. <lb/>

232 -Grande clef en fer, composée de deux oiseaux <lb/>
fantastiques reposant sur un chapiteau corin-<lb/>
thien. Le canon a la forme d&apos;une croix. xvie siè-<lb/>
cle. -Long., 148 millim. <lb/>

233 -Clef à tête formée de deux oiseaux fantastiques <lb/>
se terminant en rinceaux et reposant sur un <lb/>
chapiteau corinthien. xvi°s iècle. -Long., <lb/>
145 millim. <lb/>


, <lb/>

234 <lb/>

Clef analogue à celle qui précède. Entre les <lb/>
oiseaux se voit une tête humaine à double face. <lb/>

-Long., 120 millim. <lb/>

235 -Clef de même style que celle qui précède, mais <lb/>

en mauvais état. -Long., i5o millim. <lb/>

236 -Grosse clef avec canon triangulaire et tête com-<lb/>
posée d&apos;un éléphant debout supportant une tour, <lb/>
dans laquelle se trouve un personnage vu à mi-<lb/>
corps. -Long., 190 millim. <lb/>

2 37 -Clef à canon quadrangulaire et tête composée <lb/>
d &apos;enroulements découpés, reposant sur un groupe <lb/>
de quatre petits balustres. XVe siècle. -Long. <lb/>

&apos; <lb/>

93 millim. <lb/>

238 -Clef à tête circulaire découpée renfermant une <lb/>
croix. XVIIe siècle. -Long., 100 millim. <lb/>

239 <lb/>

Clef à tête plate découpée, composée de trois <lb/>
rosaces reliées par des rinceaux. XVIIe siècle. <lb/>
Long., 128 millim. <lb/>

240 <lb/>

Clef à tête plate à rinceaux, surmontée d&apos;une cou-<lb/>

ronne. XVIIe siècle. -Long., 126 millim. <lb/>

241 -Clef à rinceaux et à double palmette. XVIIe siècle. <lb/>
-Long., 120 millim. <lb/>

242 -Double clef en fer doré et montée sur pivot sur-<lb/>



monté d&apos;un chiffre découpé. XVIIe siècle. -Long., <lb/>
145 millim. <lb/>

-Triple clef montée sur pivot. -Long., 92 millim. <lb/>

-Jolie clef du temps de Louis XIV, à rosace <lb/>
découpée et tête quadrangulaire ajourée et déco-<lb/>
rée d&apos;ornements ciselés rapportés. Elle est sur-<lb/>
montée d&apos;une tête de satyre en ronde bosse. <lb/>
Pièce de maîtrise. -Long., <lb/>
1 16 millim. <lb/>

-Clef à tête plate, conservant des traces de dorure <lb/>
et portant un chiffre entouré d&apos;ornements décou-<lb/>
pés à jour et surmonté d&apos;une couronne royale. <lb/>

-Long., io5 millim. <lb/>

-Clef à tête plate en fer découpé à jour, à rosaces <lb/>
et couronne. La tige est ornée de fleurons dé-<lb/>
coupés. XVIIe siècle. -Long., 96 millim. <lb/>

-Clef à tête plate à ornements et couronne décou-<lb/>
pés et à tige à côtes longitudinales taillées. <lb/>
XVIIe siècle. -Long., 112 millim. <lb/>

-Clef à tête plate à enroulements et couronne <lb/>
découpés et à tige à côtes longitudinales unies. <lb/>
xvn°s iècle. -Long., 108 millim. <lb/>

-Clef à tête formée d&apos;un chiffre enlacé, encadré <lb/>
d&apos;ornements ciselés. La tige est unie. XVIIe siècle. <lb/>

-Long., 121 millim. <lb/>



250 -Clef à tête plate composée d&apos;un chiffre, d&apos;orne-<lb/>
ments et d&apos;une couronne gravés et repercés à <lb/>
jour. La tige est décorée d&apos;un quadruple rang de <lb/>
feuilles gravées et découpées à jour. XVIIe siècle. <lb/>

-Long., 131 millim. <lb/>

251 -Clef à tête finement ciselée et découpée à jour. <lb/>
Elle se compose de deux oiseaux fantastiques se <lb/>
terminant en rinceaux et volutes reliées par une <lb/>
draperie. XVIIIe siècle. -Long., 120 millim. <lb/>

252 -Petite clef à tête composée d&apos;ornements et d&apos;une <lb/>
couronne découpés à jour. La tige est taillée à <lb/>
cannelures et imbrications verticales. XVIIe siècle. <lb/>

-Long., 83 millim. <lb/>

253 -Très petite clef à tête, composée de rinceaux et <lb/>
d&apos;une couronne ouverte en fer gravé et découpé <lb/>
à jour. XVIIe siècle -Long.. 42 millim. <lb/>

254 -Très petite clef du temps de Louis XV, en fer <lb/>
finement ciselé, à treillis, ornements et fleurs.-<lb/>
Long., 36 millim. <lb/>

255 -Clef en fer à tête ornée d&apos;une corbeille de fleurs. <lb/>
Époque Louis XV. -Long., i3o millim. <lb/>

256 -Clef Louis XV, à tête, composée d&apos;ornements <lb/>
rocaille ciselés et découpés à jour. -Long., <lb/>

142 millim. <lb/>

257 -Belle clef du temps de Louis XVI, en acier ciselé <lb/>


et damasquiné d&apos;or. La tête, de forme ovale et <lb/>
découpée à jour, renferme un chiffre composé <lb/>
des lettres J.,et G. enlacées et entourées de fleurs. <lb/>
La tige à cannelures en spirale est décorée de <lb/>
feuillages. -Long., 143 millim.. <lb/>

258 -Clef à canon cannelé et tête en forme de lyre <lb/>
ornée de deux. dauphins. Époque Louis XVI. -<lb/>
Long., 90 millim. <lb/>

259 -Curieux passe-partout de forme cylindrique, por-<lb/>
tant les mots gravés : SECURITAS PUBLICA. Travail <lb/>

de la fin du XVIIIe siècle. -Long., 145 millim. <lb/>

OBJETS VARIÉS <lb/>

(OCCIDENT) <lb/>

260 -Belle horloge allemande du xvne siècle, de forme <lb/>
rectangulaire de plan, en cuivre doré, avec <lb/>
colonnettes aux angles et moulure à la base <lb/>
repoussée à Ornements et mascarons reposant <lb/>
sur quatre sphinx ailés se terminant en volutes. <lb/>
Le dôme, à ornements feuillagés, repoussés et <lb/>

. -découpés à jour, est surmonté d&apos;une ligne de <lb/>
balustres et de consoles à volute servant de base <lb/>

à une sphère à jour. Les angles supérieurs sont <lb/>
ornés de vases tournés et chacune de ses faces <lb/>
présente-des cadrans, dont quelques-uns sont <lb/>
exécutés en argent <lb/>

-<lb/>

émaillé. Le socle, en bois <lb/>
d&apos;ébène, est garni aux angles de pieds en bronze <lb/>
doré. -Haut., 72 cent.; larg., 49 &apos;cent. <lb/>


-Curieuse horloge allemande -du xvie siècle, en <lb/>
forme de livre ouvrant, en cuivre gravé à orne-<lb/>
ments et doré, avec boussole, phases de lune et <lb/>
à sonnerie. L&apos;intérieur du couvercle est décoré <lb/>
de deux figures de femmes gravées. Un des plats <lb/>
du livre, ainsi que le pourtour, est découpé à <lb/>
jour pour permettre au son de passer. -Long., <lb/>

112 millim.; larg., ï3 millim. <lb/>

-Montre forme coeur, en cuivre gravé, et garnie de <lb/>
deux plaque-s en cristal de roche, taillées à l&apos;imi-<lb/>
tation de coquilles. xvie siècle. Le pourtour a été <lb/>
-refait. -Haut., 46 millim. <lb/>

-Montre ovale en cuivr.e gravé et doré, portant sur <lb/>
une de ses faces le sujet du baptême du Christ et <lb/>
sur l&apos;autre le Christ en croix. A l&apos;intérieur, un <lb/>
écusson armorié gravé et la date de 1599--<lb/>
Haut., 63 millim. <lb/>

-Cadran solaire avec boussole, dans une boîte ronde <lb/>
en cuivre gravé et doré. La pièce porte au pour-<lb/>
tour l&apos;inscription suivante : TOBIAS VOLCKMER <lb/>
BRAVNSWEIGENSIS. FACI : 1613. -Diam., 46 <lb/>
millim. <lb/>

1 <lb/>

265 -Croix processionnelle en cuivre gravé et doré, avec <lb/>
Christ et bustes de saints personnages rapportés <lb/>
en relief. Le noeud, de forme sphérique, est <lb/>
décoré de rosaces gothiques en cuivre découpé. <lb/>
Travail de la fin du xve siècle. -Haut., <lb/>

74 cent. <lb/>



266 -Quadrilobe portant le lion de Saint-Marc, en <lb/>
cuivre repoussé, avec traces de dorure et &apos;se <lb/>
détachant sur un fond d&apos;émail bleu. xme siècle. <lb/>

-Diam., <lb/>
millim. <lb/>

267 -Quatre cariatides-appliques en cuivre doré et <lb/>
reliées deux à deux. xvie siècle. -Haut., <lb/>
100 millim.; larg., 90 millim. <lb/>

-Boucle de ceinture en cuivre ciselé, repercé à jour, <lb/>

doré -et argenté en partie. Elle est décorée de <lb/>
figurines en relief, d&apos;ornements gothiques et <lb/>
d&apos;ornements variés. xvn°s iècle. -Longueur <lb/>
totale, 240 millim. <lb/>

-Gaine de couteau, en cuir gaufré, et décorée d&apos;or-<lb/>
nements dorés au fer. xvie siècle. -Long,, <lb/>
270 millim. <lb/>

-Bu ire et son plat en cuivre rouge repoussé, à rin-<lb/>
ceaux. feuillagés, mascaron et écusson armorié. <lb/>
L&apos;anse de la buire est formée d&apos;un serpent. Italie. <lb/>
xvie siècle. -Hauteur de la buire, 32 cent.; <lb/>
diamètre du plat, 47 cent. <lb/>

271 -Petite boîte oblongue et à pans, o&apos;uvrant à char-<lb/>
nière en cuivre gravé et émaillé bleu, noir et <lb/>
blanc. XVIe siècle. -Long., 53 millim. <lb/>

272 -Scarabée en jaspe vert non gravé. <lb/>
Long., <lb/>
5o millim. <lb/>


273 -Petite balance avec fléau en cuivre gravé, ciselé et <lb/>
découpé à jour, et portant au centre un chiffre <lb/>
surmonté d&apos;une couronne. XVIIe siècle. -Hau-<lb/>
teur du fléau, 160 millim. <lb/>

-Petit reliquaire, de forme contournée, en cuivre <lb/>
ciselé et doré, surmonté de rinceaux et de <lb/>
coquilles, XVIIe siècle. -Haut., io3 millim. <lb/>

275 -Petit cadre en bronze vert, avec ouverture octo-<lb/>
gone en hauteur et composé de deux cariatides <lb/>
ailées, de deux têtes de chérubin et d&apos;ornements <lb/>
variés. xvne siècle. -Haut., 155 millim.; larg., <lb/>
112 millim. <lb/>

-Grand plat rond en cuivre jaune repoussé à go-<lb/>
drons, avec inscription grayée et ombilic décoré <lb/>
d&apos;un écusson d&apos;armoiries gravé sur argent. <lb/>
xve siècle. -Diam., 46 cent. <lb/>

-Petite horloge de forme carrée, en cuivre gravé et <lb/>
doré, décorée de petites consoles aux angles et <lb/>
montée sur quatre balustres à pans. Elle est sur-<lb/>
montée d&apos;une tourelle autour de laquelle chemine <lb/>
une statuette d&apos;Hercule. Un des cadrans est en <lb/>
argent émaillé à fleurs. xvie siècle. -Haut., <lb/>

3o cent. <lb/>

278 -Plateau rond en émail de Venise, à fond bleu, <lb/>
rehaussé de feuillages dorés et à godrons en <lb/>
spirale émaillés blanc. xvie siècle. -Diam., <lb/>
3o cent. <lb/>


2i9 -Vase en forme de balustre renversé, provenant <lb/>
d&apos;une fontaine, en bronze, à trois ansesàmasca-<lb/>
rons grimaçants. Époque Louis XIV. -Haut., <lb/>

19 cent. <lb/>

280-281 -. Quatre pochettes de formes variées du XVIIe siè-<lb/>
cle. -Long., 5o cent.-<lb/>

282 -Mandoline en bois noir et bandes d&apos;ivoire. -<lb/>
Long., 5o cent. <lb/>

283 -Deux mànches d&apos;instruments en bois sculpté, à <lb/>
têtes d&apos;homme et de femme. -Long., 53 cent. <lb/>

OBJETS VARIÉS <lb/>

(ORIENT) <lb/>

284 -Belle boîte oblongue arrondie à ses extrémités, en <lb/>
cuivre finement gravé à rosaces, ornements et <lb/>
inscriptions, et enrichie d&apos;incrustations d&apos;or et <lb/>
d&apos;argent. L&apos;intérieur présente un d-écor analogue <lb/>

-et renferme un encrier. Ancien travail persan. <lb/>
-Haut., 53 millim.; long., 248 millim. <lb/>

285 -Divinité égyptienne debout, à tête d&apos;oiseau, en <lb/>
terre émaillée vert. Travail antique. -Haut., <lb/>
135 millim. <lb/>

286 -IVOIRE. -Petit éléphant debout richement capa-<lb/>
raçonné et incrusté d&apos;écaillé, de nacre, de bur-<lb/>
gau, de corail, etc. Travail japonais très soigné. <lb/>
-Haut., 52 millim.; long., 23 millim. <lb/>


_ Bois. -Groupe. Personnage monté sur un buffle. <lb/>

Ancien travail chinois.-Haut., 28 cent.; larg., <lb/>

23 cent. <lb/>

-Plat rond à ombilic en cuivre gravé à ornements <lb/>
et feuillages et incrusté d&apos;argent. Ancien travail <lb/>
persan. -Diam., 3oo millim. <lb/>

-Bassin rond en cuivre gravé à fleurs et inscriptions <lb/>
et conservant des traces d&apos;incrustations d&apos;argent. <lb/>
Ancien travail persan. -Diam., 20 cent. <lb/>

-Buire persane et son bassin, en cuivre gravé à <lb/>
fleurs et ornements. Travail ancien. Hauteur de <lb/>
la buire, 33 cent.; diamètre du bassin, 31 cent. <lb/>

-Bol rond à panse sphéroïdale, en cuivre gravé à <lb/>
entrelacs et ornements. Travail persan. Haut., <lb/>
70 millim.; diam., i5o millim. <lb/>

-Boîte ronde et à contours en laque rouge ciselé <lb/>
de Pékin, décorée de dragons jouant dans les <lb/>

flots. <lb/>

PORCELAINES DE CHINE <lb/>

293 -Beau vase, modèle rouleau, en ancienne porcelaine <lb/>
de Chine, décoré en émaux de la famille verte <lb/>
d&apos;un sujet de tournoi de chasse entre des cava-<lb/>
liers en présence de l&apos;Empereur et de sa cour. -<lb/>
Haut., 475 millim. <lb/>


294 -Vase cylindrique à gorge rétrécie, en ancienne <lb/>
porcelaine de Chine décorée en émaux de la <lb/>
famille verte; chimères dans un paysage. Sur le <lb/>
col, feuilles dressées et rosaces sur fond vert <lb/>
pointillé de noir et double couronne d&apos;ornements <lb/>
à l&apos;épaulement du vase. -Haut., 46 cent. <lb/>

295 -Buire à pans en ancienne porcelaine de-Chine, <lb/>
décor bleu à fleurs et rosace-s, avec anse à caria-<lb/>
tide en bronze doré. -Haut., 25 cent. <lb/>

296 -Deux bouteilles à long col en ancienne porcelaine <lb/>
de Chine à décor bleu à vases et ornements. -<lb/>
Haut., 28 cent. <lb/>

297 -Deux vases à panse ovoïde allongée et à couvercle <lb/>
en ancienne porcelaine de Chine, décorés de <lb/>
sujets familiers émaillés en couleur. Sur pieds <lb/>
en bois noir. -Haut., 46 cent. <lb/>

-Deux cornets en ancienne porcelaine de Chine, <lb/>
décorés de branches de fleurs et de fruits sur le <lb/>
bandeau et la base. Le col présente des sujets <lb/>
familiers dans des paysages. -Haut., 40 cent. <lb/>

-Petite coupe à sacrifices en ancienne porcelaine de <lb/>
Chine à anse carrée flanquée de deux dragons <lb/>
émaillés vert et décorée d&apos;ornements et d&apos;attri-<lb/>
buts variés émaillés en couleurs. -Haut., <lb/>
5o millim.; long., 110 millim. <lb/>

-Deux tasses avec soucoupes en ancienne porcelaine <lb/>


de Chine, décorées de Heurs et de feuillages en <lb/>
rouge et or sur fond émaillé bleu et bordure <lb/>
composée de rosaces dessinées au trait sur fond <lb/>
blanc. -Tasse : haut., 39 millim. ; diam., <lb/>
7o millim. Soucoupe : diam., 115 millim. <lb/>

301 -Grande tasse avec soucoupe en ancienne porcelaine <lb/>

de l&apos;Inde décorée d&apos;ornements dorés sur fond <lb/>

bleu et de médaillons de paysages et d&apos;oiseaux <lb/>

en camaïeu brun. -Tasse : haut., 63 millim.; <lb/>
diam., 90 milMm. Soucoupe : diam., 138 millim. <lb/>

302 -Deux assiettes en ancienne porcelaine de Chine, <lb/>

l&apos;une d&apos;elles décorée d&apos;un sujet familier près d&apos;une <lb/>
habitation, et l&apos;autre à décor en émaux de la <lb/>
famille rose à sujet de style européen avec com-<lb/>
partiments de fleurs au marli, entre-deux à <lb/>
rosaces dessinées au trait sur fond rose. -<lb/>
Diam., 23 cent. <lb/>

PORCELAINES DE CHANTILLY <lb/>

303 -Pot à eau en ancienne porcelaine tendre de Chan-<lb/>

tilly, décor polychrome à fleurs et insectes de <lb/>
style chinois. -Haut., 155 millim. <lb/>

304 -Flacon cylindrique de même porcelaine et de décor <lb/>

analogue. -Haut., 145 millim. <lb/>

305 -Salière oblongue et à trois places en ancienne <lb/>

^porcelaine tendre de Chantilly à décor poly-<lb/>


chrome à armoiries et fleurs. -Haut., 60 <lb/>
millim.; long., 160 millim. <lb/>

BRONZES D&apos;ART <lb/>

3o6 -. Jolie statuette de sirène à califourchon sur un <lb/>
animal fantastique à tête humaine. Bronze italien <lb/>
du xvie siècle, muni d&apos;une belle patine et disposé <lb/>

&apos; <lb/>

pour décorer l&apos;angle d&apos;un meuble ou d&apos;un pié-<lb/>
destal. -Haut., 340 millim. <lb/>

307 -Petit groupe composé des figures de Vénus çt de <lb/>
l&apos;Amour assis sur deux dauphins. Bronze ita-<lb/>
lien du xvi°s iècle, patine foncée. -Haut., <lb/>

220 millim. <lb/>

308 -Statuette d&apos;homme nu, debout sur des branches&apos;-<lb/>
d&apos;arbre, dans l&apos;attitude de la douleur. Bronze <lb/>
italien du xvi°s iècle. -Hauteur, sans le socle <lb/>
en marbre, 210 millim. <lb/>

309 -Statuette d&apos;homme nu et debout, les bras croisés <lb/>
au-dessus de sa tête. Bronze italien duXVIe siècle. <lb/>

-Hauteur, sans le socle en marbre, 220 millim. <lb/>

310 -Très petit buste de saint Jean. Bronze italien <lb/>
du xvie siècle. -Haut;, 100 millim. <lb/>

311 -Deux statuettes de -femmes debout, drapées. L&apos;une <lb/>
d&apos;elles tient deux buires. Bronzes italiens du <lb/>



xvie siècle. -Hauteur, sans les socles en marbre, <lb/>
170 millim. <lb/>

312 -Statuette d&apos;Abondancedebout, drapée et tenant une <lb/>
corne d&apos;abondance de son bras gauche. Bronze <lb/>
italien du xvie siècle. -Haut., -135 millim. <lb/>

313 -Statuette équestre de Marc-Aurèle. Bronze italien <lb/>
des premières années du xvie siècle, sur socle <lb/>
en marbre griotte. -Hauteur, sans le socle, <lb/>
2*5 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

314 -Statuette en bronze, patine rougeâtre : Saint <lb/>
Sébastien suspendu à un arbr_e. Italie, xvie siècle. <lb/>

-Haut., 54 cent. <lb/>

315 -Statuette en bronze, patine brune : Hercule nu et <lb/>
debout, s&apos;appuyant de son bras gauche sur un <lb/>
tronc d&apos;arbre et tenant sa massue de la main <lb/>
droite. Italie, xvie siècle. -Haut., 31. cent. <lb/>

316 -Statuette en bronze, patine brune : Atlas nu et <lb/>
debout. xyie siècle. -Hauteur, sans le socle en <lb/>

bois de chêne, 26 cent. <lb/>

317 -Statuette en bronze, patine brun clair : Faune <lb/>
debout et nu, tenant une flûte de Pan de sa main <lb/>
droite. xvne siècle. -Hauteur, sans le socle ou <lb/>

piédestal <lb/>

en bronze, 3o cent. <lb/>

318 -Deux petits bustes en bronze : le Christ et la <lb/>


Vierge. Les vêtements sont dorés. Fonte italienne <lb/>
très légère de la fin du xvic siècle. -Hauteur, y <lb/>
compris le piédouche, 22 cent. <lb/>

1 <lb/>

319 -Tête d&apos;oiseau fantastique à longues oreilles, pro-<lb/>
venant vraisemblablement du timon d&apos;une voi-<lb/>
ture. Bronze antique. -Haut., 180 millim. <lb/>

320 -Sonnette en bronze décorée au pourtour de chevaux, <lb/>
d&apos;un buste et d&apos;attributs divers. On lit sur trois <lb/>
cartouches : Omnia vincit amor. xvi°s iècle. -<lb/>
Haut., 100 millim. <lb/>

-Antinoüs debout. Statuette en bronze, patine <lb/>
brune. -Haut., sans le pied en bois, 340 millim. <lb/>

-Deux statuettes en bronze : Cérès et -Bacchus <lb/>
debout. Bronzes français du xvme siècle, sur <lb/>
socles carrés en marbre blanc avec rang de perles <lb/>
en cuivre doré. -Hauteur des statuettes, <lb/>
35 cent.; des socles, 14 cent. <lb/>

-Groupe de trois figures en bronze : Enlèvement <lb/>
d&apos;Eurythie par Borée. Patine brune. Sur socle <lb/>
en bronze ciselé à feuilles et doré. -Haut., <lb/>
58 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

-Statuette de Cérès debout d&apos;après l&apos;antique. Bronze <lb/>
du XVIIe siècle, muni d&apos;une patine brune et monté <lb/>
sur un socle en bronze ciselé. -Hauteur, sans <lb/>

le socle, 37 cent. <lb/>


325 -Deux centaures en bronze d&apos;après l&apos;antique. La <lb/>
base de l&apos;un d&apos;eux porte les noms de Ioanes <lb/>
Sporer. -Haut., 29 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

326 -Belle buire en bronze, décorée au pourtour de <lb/>
figurines debout dans des médaillons ovales <lb/>
séparés par des cariatides ailées. Le culot, la <lb/>
partie supérieure de la panse et le col sont décorés <lb/>
de figures, de mascarons, de têtes d&apos;animaux et <lb/>
de cariatides. Italie, xvie siècle. L&apos;anse formée <lb/>
d&apos;une cariatide ailée et une figurine de femme <lb/>
assise sur la panse ont été rapportées postérieu-<lb/>
rement. -Haut., 3o cent. <lb/>

327 -Beau groupe en bronze par Barye : Éléphant <lb/>
monté par un cornac et combattant une pan-<lb/>
thère. Épreuve ancienne. -Haut., 280 millim.; <lb/>
larg., 3oo millim. <lb/>

BRONZES D&apos;AMEUBLEMENT <lb/>

328 -Deux beaux bras-appliques porte-lumière, à trois <lb/>
branches, à volutes reliées par des guirlandes de <lb/>
chêne et s&apos;échappant d&apos;une applique ornée d&apos;un <lb/>
mascaron et surmontée d&apos;un vase. Le tout en <lb/>
bronze ciselé et doré du temps-de Louis XVI, <lb/>
Haut., 480 millim. <lb/>

329 -Deux flambeaux du temps de Louis XVI, formés <lb/>
chacun d&apos;une statuette de femme en bronze re-<lb/>
posant sur un socle en marbre blanc et tenant <lb/>
un cornet porte-lumière. -Haut., 540 millim» <lb/>


330 -Deux girandoles Louis XV en cuivre, à trois <lb/>

branches rocaille porte-lumière. -Hauteur, <lb/>
390 millim. <lb/>

-Petit vase ovoïde en marbre griotte, monté en <lb/>
bronze doré au mat, à anses têtes de bouc, pié-<lb/>

douche, gorge .et couvercle. -Haut., 24°m il-<lb/>
lim. <lb/>

332 -Vase ovoïde, en marbre verdâtre jaspé de rouge, <lb/>

monté sur socle et à anses têtes de lion en <lb/>
bronze doré. -Haut., 220 millim. <lb/>

MEUBLES EN BOIS SCULPTÉ <lb/>

-Joli meuble à deux corps et à fronton découpé, <lb/>
en bois de noyer sculpté et incrusté de marbre. <lb/>

Le corps inférieur ferme à deux portes décorées <lb/>

de figures de femmes debout, avec tiroir au-des-<lb/>

sus, et placées entre deux groupes de deux co-<lb/>
lonnes et d&apos;ornements rehaussés de dorure. Le <lb/>

corps supérieur, un peu en retraite, présente un <lb/>
décor analogue, et le fronton est surmonté de <lb/>
trois figurines. xvi°s iècle.-Haut., 2 m. i5 cent.; <lb/>
larg., 1 m. 18 cent. <lb/>

-Meuble en bois de noyer, composé d&apos;éléments <lb/>
Renaissance remarquables. Les deux montants <lb/>
sont formés de cariatides d&apos;homme et de femme <lb/>
se terminant en gaine, et qui supportent une <lb/>
frise décorée de jeux d&apos;enfants, de centaures, de <lb/>

6 <lb/>


rinceaux et d&apos;animaux. La-porte, qui ouvre à <lb/>
abattant, finement sculptée et rehaussée de do-<lb/>
rure, représente un triomphe romain. Le coffre <lb/>
du meuble est supporté, dans son axe central, <lb/>
par une cariatide fantàstique. -&apos;Haut., i m. <lb/>
62-&quot;cent.; larg., i m. 35 cent. <lb/>

335 -Meuble en bois de noyer sculpté, de style Renais-<lb/>
sance, à colonnettes cannelées en deux dimen-<lb/>
sions, avec niche centrale, et fermant à deux <lb/>
portes -à mascarons et ornements en relief. La <lb/>
partie inférieure du meuble est à jour. -Haut., <lb/>

1 m. 43 cent.; larg., 1 m. i5 cent. <lb/>

-Meuble à hauteur d&apos;appui en bois de noyer sculpté <lb/>
avec bandeau du XVIe siècle, décoré_de trophées <lb/>

-<lb/>

d&apos;armes, de sphinx et d&apos;anges ailés, tenant des <lb/>
écussons placés aux côtés d&apos;un arceau à plein <lb/>
cintre décorant le milieu du meuble&apos;: Le ban-<lb/>
deau est supporté -par quatre balustres&apos; décou-<lb/>
pés à jour. -Haut., <lb/>
1 m. 6 cent.; larg., 1 m. <lb/>
66 cent. <lb/>

-Meuble Renaissance en bois de noyer sculpté, fer-<lb/>
mant à deux portes ornées de -rosaces et séparées <lb/>
par une cariatide d&apos;homme. Il repose sur deux <lb/>
balustres découpés à jour, et il est enrichi d&apos;orne-<lb/>
ments incrustés en pâte blanche. xvie siècle. -<lb/>
Haut., <lb/>
1 m. 45 cent.; larg., 1 m. 8 cent. <lb/>

-Meuble en bois de chêne, forme dite Du Cerceau, <lb/>
à niches ornées de figurines debout et de co-<lb/>



lonnes à chapiteaux ioniques. Le bandeau supé-<lb/>
rieur est incrusté de bois de couleur et de <lb/>
marbre. -Haut., i m. 54 cent.; larg., 1 -m. <lb/>

12 cent. <lb/>

-Soufflet formé de deux bas-reliefs du xvie siècle. <lb/>
en bois sculpté rehaussé de peinture et de do-<lb/>
rure, représentant, l&apos;un Jésus et les docteurs, <lb/>
l&apos;autre le Christ au mont des Oliviers. Il est <lb/>
garni au pourtour de velours de Gênes, et le ca-<lb/>
non, en bronze, est formé d&apos;une tête de lion et <lb/>
d&apos;un animal fantastique. -Haut., 720 millim.; <lb/>
larg., 3oo millim. <lb/>

-Piédestal carré en bois de-chêne, décoré sur cha-<lb/>
cune de ses faces d&apos;un panneau Renaissance <lb/>
sculpté à cariatide.;-Haut., 1 m. 5 cent.; diam., <lb/>
450 millim. <lb/>

-Table Renaissance en bois de noyer sculpté. Les <lb/>
piliers sont formés chacun d&apos;un fort balustre <lb/>
orné de godrons et de deux colonnettes. &apos;L&apos;entre-<lb/>
deux des piliers est orné de deux balustres ana-<lb/>

logues à ceux des pieds principaux. -Long., <lb/>

1 m. 52 cent.; larg., 820 millim. <lb/>

-Jolie crédence en bois de noyer sculpté. La face <lb/>
du meuble est divisée en quatre compartiments <lb/>
à plein cintre décores de mascarons, de rinceaux <lb/>
et de médaillons-bustes sur fond doré. Les <lb/>
angles coupés sont ornés de pilastres, et la-partie <lb/>
inférieure du meuble ajourée est surmontée d&apos;un <lb/>


rang de tiroirs. -Haut., 1 m. 41 cent.; larg., <lb/>

1 m. 43 cent. <lb/>

343 -Meuble à deux corps en bois sculpté, fermant à <lb/>
quatre portes et avec un rang de deux tiroirs à <lb/>
la partie supérieure du corps inférieur. Il est <lb/>
décoré de cariatides d&apos;hommes et d&apos;animaux <lb/>
fantastiques, de mufles de lion et d&apos;ornements <lb/>
variés. Les montants sont formés de pilastres <lb/>
cannelés. Travail de la fin du xvi°s iècle. -<lb/>
Haut., 2 m. 5 cent.; larg-., 1 m. 25 cent. <lb/>

344 -Crédence en bois de chêne sculpté, décorée de <lb/>
trois panneaux à rinceaux feuillagés, oiseaux et <lb/>
armoiries. Au-dessous de ces panneaux est un <lb/>
tiroir décoré d&apos;un rinceau et de deux-cariatides <lb/>
d&apos;enfants soutenant un écusson armorié. xvie siè-<lb/>
cle.-Haut., 1 m. 52 cent.; long., 1 m. 2 cent.; <lb/>
prof., 430 millim. <lb/>

345 -Petit meuble en forme de crédence,-en bois de <lb/>
noyer sculpté, fermant à une porte décorée de <lb/>

-<lb/>

trophées et d&apos;ornements, et avec pilastres ornés. <lb/>
La partie inférieure du meuble renferme un <lb/>
tiroir supporté par deux colonnettes cannelées. <lb/>
XVIe siècle. -Haut., 1 m. 51 cent.; larg., <lb/>

680 raillim. <lb/>

346 -Grand et beau meuble en bois de noyer sculpté, <lb/>
composé de très beaux panneaux et de montants <lb/>

_ <lb/>

de la Renaissance rehaussés de dorure et for-<lb/>
mant vitrine à deux portes, avec fronton cintré <lb/>


et découpé. Le corps inférieur renferme un long <lb/>
tiroir décoré d&apos;ornements, avec porte à abattant <lb/>
au-dessus, décorée de trois panneaux représen-<lb/>
tant, l&apos;un diverses divinités de la fable, et les <lb/>
deux autres des divinités marines dans des chars <lb/>
traînés par des chevaux marins. Le corps &apos;supé-<lb/>
rieur est orné à ses extrémités de colonnes torses <lb/>
et de deux portes vitrées qui sont séparées par <lb/>
deux cariatides se terminant en gaine. Le fronton <lb/>
découpé présente à son centre un beau panneau <lb/>
décoré d&apos;un sujet mythologique en bas-relief, <lb/>
surmonté d&apos;un motif ornemental avec masca-<lb/>

ron. -Haut., 3 m. 10 cen.t.; larg., 2. m. <lb/>

20 cent. <lb/>

-Beau bahut dont la façade est ornée d&apos;un très beau <lb/>
panneau en bois sculpté, offrant à son centre un <lb/>
chiffre surmonté d&apos;une couronne et flanqué de <lb/>
deux aigles tenant dans leurs serres des rinceaux <lb/>
élégants et feuillagés. Les montants sont formés <lb/>
de cariatides. Beau travail des premières années <lb/>
du XVIIe siècle. -Haut., 1 m.. 3 cent.; long.,. <lb/>

1 m. 47 cent.; prof., 56o millim.-<lb/>

-Lit à colonnes en bois sculpté, garni de ses ten-<lb/>
tures en velours rouge frappé, bordées de franges <lb/>
de soie. Au-dessus du dossier et à l&apos;intérieur èst <lb/>
une tapisserie gothique à cinq personnages, et <lb/>
portant sur des banderoles diverses inscriptions <lb/>
gothiques. -Haut., 2 m. 3o cent.; long., 2 m.; <lb/>
larg., 1 m. 22 cent. <lb/>

-Belle table en bois de noyer avec piliers, com-<lb/>


posés chacun d&apos;un balustre carré et de deux <lb/>
figures d&apos;hommes nus et debout. La barre d&apos;en-<lb/>

tre-deux est surmontée de petits balustres tour-<lb/>
nés. -Long., i m. 60 cent.; larg., 900 millim. <lb/>

350 -Petite crédence en bois de noyer sculpté, dans le <lb/>
style de la Renaissance, fermant à deux portes <lb/>

et avec tiroir. -Haut., 1 m. 25 cent.; long., <lb/>

1 m. 5 cent. <lb/>

351 -Vitrine fermant à deux portes avec montants en <lb/>
bois sculpté.-Haut., 1 m. 5o cent.; larg., 1 m. <lb/>
i5 cent. <lb/>

MEUBLES DIVERS <lb/>

352 -Cabinet italien du xvi°s iècle, en bois d&apos;ébène <lb/>
ceruvcrt de riches incrustations d&apos;ivoire gravé à <lb/>
médaillons -bustes, sujets tirés de l&apos;histoire <lb/>

romaine et ornements. il ferme à une porte à <lb/>

abattant et l&apos;intérieur d&apos;aspect monumental est <lb/>
enrichi de figurines-appliques en ivoire. La tête <lb/>
de la clef de ce meuble se compose de rinceaux <lb/>
finement découpés à jour. -<lb/>
Haut., 48 cent.; <lb/>
larg., 84 cent. <lb/>

353 -Coffret oblong en bois incrusté d&apos;ébène et d&apos;ivoire.. <lb/>
Travail dit certosine du xvie siècle. -Haut., <lb/>

220 millim.; long., 65o millim.; larg., 290 <lb/>
millim. <lb/>


-Boîte carrée en bois noir, décorée sur chacun de <lb/>
ses côtés d&apos;un bas-relief exécuté en bois de cou-<lb/>
leur et représentant un souverain à cheval. Tra-<lb/>

vail allemand du xvne siècle.--Hauteur totale, <lb/>

33 cent.; larg., 32 cent. <lb/>

-Coffret oblong à couvercle en toit, en bois. sculpté <lb/>
à rinceaux, fleurs, oiseaux et corbeille. Travail <lb/>
de Bagard. de Nancy. -Haut., 12 cent.; long., <lb/>
29 cent.; larg., 22 cent. <lb/>

-Vitrine plate avec monture en fer et table en bois <lb/>
noir. -Long., 1 în. 40 cent.; larg., 90 cent.; <lb/>
prof., 20 cent. <lb/>

-Deux torchères en bois sculpté et doré, composées <lb/>
chacune d&apos;une cariatide d&apos;enfant prenant nais-<lb/>
sance dans des branches d&apos;arbre et dont les bras <lb/>
se terminent par des rinceaux. La base est for-<lb/>
mée de rinceaux peints en noir. Travail italien <lb/>
du XVIIIe siècle. -Haut., 1 m. 65 cent. <lb/>

-Deux colonnettes en marbre rouge des Pyrénées, <lb/>
avec embases et chapiteaux corinthiens en bois <lb/>
sculpté et doré. -Hauteur totale, 1 m. 34 cent. <lb/>

GLACES &amp; MIROIRS <lb/>

m <lb/>

359 -Miroir carré à biseaux, avec cadre à moulures <lb/>
unies en bois naturel, rehaussé d&apos;ornements <lb/>
en bois sculpté et doré, surmonté d&apos;un fron-<lb/>


ton à iigures d&apos;enfants et terminé à la partie <lb/>
inférieure par un groupe de deux cariatides <lb/>
d&apos;enfants-tritons,le tout en bois sculpté et doré. <lb/>
Époque Louis XIII. -Hauteur totale, i m. <lb/>
3o cent.; larg., 620 millim. <lb/>

360 -Glace rectangulaire en hauteur, à biseaux, avec <lb/>
cadre cintré à sa partie supérieure en bois <lb/>
sculpté à ornements, festons de fleurs, surmonté <lb/>
de deux petits vases et rehaussé de dorure. <lb/>
XVIIIe siècle. -Haut., 1 m. 38 cent.; larg., <lb/>

78 cent. <lb/>

361 -Glace contournée à sa partie supérieure, avec. <lb/>
cadre en bois sculpté et doré du temps de <lb/>

Louis XIV, surmonté d&apos;ornements. -Haut., <lb/>

1 m. 45 cent.; larg., 1 m. 8 cent. <lb/>

PORTES &amp; CHEMINÉES <lb/>

3G2 -Porte monumentale en bois de noyer sculpté, à <lb/>
cariatides d&apos;homme et de femme formant cham-<lb/>
branles; niche. groupe de fruits et ornements sur <lb/>
le panneau et fronton découpé, offrant au centre <lb/>
un écusson circulaire portant des armoiries, la <lb/>
devise : SOLI DÈO GLORIA, et la date de 1639.-<lb/>
Hauteur totale, 2 m. 85 cent.; larg., 1 m. 70 cent. <lb/>

363 -Portique d&apos;entrée composé d&apos;une corniche sculptée <lb/>
à rinceaux et supportée par deux colonnes can-<lb/>
nelées et sculptées à godrons en spirale dans <lb/>


leur partie inférieure. Un écusson d&apos;armoiries <lb/>
polychromes a été rapporté sur le bandeau, ainsi <lb/>
qu&apos;une potence en fer forgé à rinceaux placée à <lb/>
la partie supérieure de la corniche. -Haut.. <lb/>
2 m. 95 cent.; larg., 1 m. 85 cent. <lb/>

364 -Cheminée en bois de noyer sculpté, composée d&apos;un <lb/>
bandeau orné d&apos;un mascaron et de deux caria-<lb/>
tides se terminant en rinceaux, et de deux <lb/>
colonnettes corinthiennes. -Haut., i&quot; m. 82 <lb/>
,cent.; larg., 1 m. 80 cent. <lb/>

365 -Encadrement de porte en bois de noyer, composé <lb/>
de deux colonnettes du xvie siècle, sculptées à <lb/>
rinceaux, têtes de chérubins, fines cannelures <lb/>
ornées en spirales et chapiteaux corinthiens <lb/>
surmontés de sphères servant de base à deux <lb/>
cariatides de femmes ailées à pied de lion, se <lb/>
faisant face et formant arceau. Ces cariatides <lb/>
supportent la corniche. -Haut., 3 m. 10 cent.; <lb/>
larg., 1 m. go cent. <lb/>

366 -Porte monumentale en bois de noyer -sculpté, <lb/>
décorée de deux mascarons et d&apos;un -écusson <lb/>
armorié, placés dans des couronnes de laurier. <lb/>
Les chambranles sont formés de colonnettes <lb/>
détachées entre lesquelles sont placées des caria-<lb/>
tides-appliques se terminant en volutes. Dans la <lb/>
frise supérieure incrustée de marbre se trouvent <lb/>
un mascaron tête d&apos;enfant et deux têtes casquées <lb/>
en regard. L&apos;entre-deux du fronton, -dont les <lb/>
angles sont ouverts à l&apos;extérieur, est orné d&apos;un <lb/>
motif découpé, d&apos;un mascaron, de fleurs et d&apos;un <lb/>


vase tourne. Le panneau supérieur de la porte <lb/>
est ouvrant et lejvide est occupé par une grille <lb/>
en fer forgé à rinceaux. Toutes les sculptures de <lb/>
cette porte datent du xvie siècle. -Haut., 3 m. <lb/>
10 cent.; larg., i m. 65 cent. <lb/>

367 -Cheminée monumentale de style Louis XIII, <lb/>
en bois noir et bois de chêne, incrustée de <lb/>
marbres &apos;de diverses nuances et enrichie d&apos;un <lb/>
médaillon, tête casquée de Henri IV, de rosaces <lb/>
et d&apos;ornements variés en bronze ciselé et doré. <lb/>
Les angles du corps inférieur sont ornés de <lb/>
lions héraldiques tenant chacun un écusson <lb/>
armorié en bronze doré. Ces deux lions datent <lb/>
du xvie siècle. Le fronton cintré et découpé pré-<lb/>
sente à son centre un mascarbn, tête de Gorgone <lb/>

en marbre blanc. -Hauteur du corps inférieur, <lb/>
1 m. 62 cent. Hauteur de la plaque de fond, <lb/>
1 m. 40 cent.; larg., 1 m. 65 cent. <lb/>

PANNEAUX EN BOIS SCULPTÉ <lb/>

368 -Panneau rectangulaire en hauteur, en bois de <lb/>
noyer sculpté en bas-relief. Il est décoré de rin-<lb/>

ceaux élégants, d&apos;une figure ailée debout et <lb/>
drapée et de deux anges portant une. table sur <lb/>
laquelle repose l&apos;agneau pascal. Travail français <lb/>
très soigné du xvi°s iècle. -Haut., 58 cent. ; <lb/>
larg., 33 cent. <lb/>

369 -Haut-relief représentant une-sainte femme debout, <lb/>


vêtue d&apos;une peau de mouton et soutenue par six <lb/>
figurines d&apos;anges. Ce groupe se détache sur un <lb/>
fond de paysage montagneux. Il est rehaussé .de <lb/>
couleurs et de dorure. xve siècle. -Haut., <lb/>
68 cent. ; larg., 5o cent. <lb/>

370 -Deux portes de meuble en bois de noyer sculpté à <lb/>
figures mythologiques, têtes de chérubins, et <lb/>
enrichies d&apos;incrustations de marbre. xvie siècle. <lb/>

-Haut., 57 cent. ; larg., 22 cent. <lb/>

371 -Six panneaux en hauteur, çn bois de noyer sculpté <lb/>
en bas-relief et représentant chacun un saint per-<lb/>
sonnage, debout sur un support cul-de-lampe <lb/>
orné d&apos;un écusson en relief, XVIe siècle. -<lb/>
Hauteur de chaque panneau, 1 m. 3o cent. ; <lb/>
larg., 57 cent. <lb/>

372 -Trois panneaux rectangulaires en bois de noyer <lb/>
sculpté en bas-relief, décorés d&apos;un écusson d&apos;ar-<lb/>
moiries soutenu par deux cariatides se termi-<lb/>
nant en rinceaux feuillagés. xvie siècle. -Haut., <lb/>

. sans le cadre, 280 millim. ; larg., 1 mètre. <lb/>

3/3 -Deux panneaux rectangulaires en bois de noyer, <lb/>
analogues à ceux qui précèdent. Les armoiries <lb/>
de l&apos;un d&apos;eux sont rehaussées de bleu azur. <lb/>
xvie siècle. -Haut., i5 cent. ; larg., 73 cent. <lb/>

374 -Huit panneaux en hauteur décorés d&apos;ornements <lb/>
variés. xvie siècle. -Haut., 48 cent., larg., <lb/>

20 cent. <lb/>



3/5 <lb/>

Panneau rectangulaire en hauteur, en bois de chêne <lb/>
sculpté en bas-relief et représentant un saint <lb/>
personnage vu à mi-corps sous un arceau à <lb/>
plein cintre portant le nom S. Mavrys Abbas. <lb/>

xyie siècle. <lb/>

Haut., 59 cent.; larg., 41 cent. <lb/>

376 <lb/>

Panneau en hauteur, en bois de noyer sculpté en <lb/>
bas-relief et représentant sainte Barbe debout <lb/>
sous un arceau en ogive surmonté de rinceaux. <lb/>
xvie siècle. <lb/>

Haut., 67 cent. ; larg., 29 cent. <lb/>

377 ~Deux panneaux en bois de noyer sculpté à figure <lb/>

debout et ornements ; l&apos;un d&apos;eux provient d&apos;une <lb/>
porte de meuble. xvie siècle. -Haut., 62 cent. <lb/>
et 52 cent.. ; larg., 20 cent. et 22 cent. <lb/>

378 <lb/>

panneau rectangulaire en largeur, sculpté en <lb/>
bas-relief et représentant des amours jouant <lb/>
dans des rinceaux; Au centre, un double écus-<lb/>
son d&apos;armoiries soutenu par deux lions héral-<lb/>
diques et surmonté d&apos;une couronne princière. <lb/>
Epoque Louis XIII. -Haut., 45 cent.; larg., <lb/>

26 cent. <lb/>

379 <lb/>

Panneau analogue à celui qui précédé. Celui-ci <lb/>
présente à son centre un lion héraldique debou-t <lb/>
dans un médaillon circulaire. Même époque. -<lb/>
Haut., 25 cent.; larg., 43 cent. <lb/>


MONTANTS EN BOIS SCULPTÉ <lb/>

380 -Montant-applique en bois de chêne sculpté en <lb/>
bas-relief à cariatide d&apos;homme supportant un <lb/>
chapiteau ionique et gaine se terminant à la <lb/>
partie inférieure par deux pieds d&apos;hommes repo-<lb/>
sant sur un socle soutenu par un mufle de <lb/>
lion. XVIe siècle. -Haut., i m. 17 cent. ; larg., -<lb/>

i3 cent. <lb/>

381 <lb/>

Deux montants en bois de chêne à cariatide <lb/>
d&apos;homme, volutes, mascaron et guirlande de <lb/>

^fruits, XVIe siècle. -Haut., 35 cent.; larg., <lb/>

11 cent. <lb/>

382 -Deux montants en bois de noyer, l&apos;un d&apos;eux à têtc <lb/>
de chérubin, l&apos;autre à mufle de lion. -Haut., <lb/>

-<lb/>

52 cent. et 45 cent. ; larg., 10 cent. <lb/>

383 <lb/>

Huit montants en bois sculpté à mascaron, <lb/>

mufles de lion et ornements de dimensions <lb/>
variées. <lb/>

384 <lb/>

Quatre bâtons gothiques provenant d&apos;un dais, en <lb/>
bois sculpté à feuilles, et rehaussés de couleurs. <lb/>
xve siècle -Long., 2 m. i5 cent. <lb/>


SIÈGES EN BOIS SCULPTÉ <lb/>

385 -Belle stalle en bois de noyer sculpté dont le pan-<lb/>
neau représente un buste d&apos;homme de profil, à <lb/>
gauche, circonscrit dans un médaillon circulaire <lb/>
et se détachant sur un fond doré. Les bras con-<lb/>
tournés sont ornés de mascarons et ils sont <lb/>
supportés par de doubles balustres. XVIe siècle. <lb/>

-Haut., i m. 79 cent. ; larg., 69 cent. <lb/>

386 -Siège à X en bois de noyer sculpté, couvert en <lb/>
velours vert, et dossier orné d&apos;une broderie du <lb/>
xvie siècle, dans un médaillon circulaire repré-<lb/>
sentant la Vierge et l&apos;Enfant Jésus. -Haut., <lb/>

1 m. 12 cent. ; larg., 62 cent. <lb/>

387 --Autre siège à X en bois sculpté à têtes de lion et <lb/>
ornements. Il est couvert en velours jaune <lb/>
frappé à rosaces avec bandes de velours pon-<lb/>

--ceau rapportées. -Haut., 1 m. 2 cent. ; larg., <lb/>

64 cent. <lb/>

388 -Stalle formant table, en bois de noyer sculpté et <lb/>
incrusté de marbre. Le panneau est.décoré d&apos;une <lb/>
figure de Junon debout et la frise inférieure <lb/>
d&apos;un sphinx aile. Les appuie-bras sont supportés <lb/>
par des balustres tournés. -Haut., 1 m. 80cent.; <lb/>
larg., .67 cent. <lb/>

389 -Fauteuil en bois sculpté dont les appuie-bras se <lb/>
terminent par des têtes de béliers et dont le <lb/>



396 -Deux escabeaux &apos;en bois de noyer sculpté à orne-<lb/>
ments et rehaussés de dorure. Les dossiers sont <lb/>
décorés d&apos;un écusson armorié. <lb/>

TAPISSERIES-<lb/>

-Très belle et très cùrieuse tapisserie rehaussée de <lb/>
parties tissées en argent. Elle représente diverses <lb/>
scènes tirées de la légende du chien de Montargis <lb/>
et porte un écusson armorié ainsi que la-date <lb/>
de 1554 et diverses inscriptions allemandes <lb/>
indiquant les sujets représentés. Les figures <lb/>
portent de riches costumes du temps, et elle se <lb/>
_compose d&apos;un grand nombre de personnages. <lb/>
Pièce remarquable. -Haut., 85 cent.; long., <lb/>

5 m. 5o cent. <lb/>

-Belle frise de tapisserie du XVIe siècle, représentant <lb/>
divers sujets mythologiques dans un paysage et <lb/>
séparés par des arbres auxquels sont appendus <lb/>
des écussons d&apos;armoiries. Elle est bordée de <lb/>
-trois côtés de rinceaux élégants, de dauphins et <lb/>
de palmettes en grisaille sur fond amarante. -<lb/>
Haut., 1 m. 72 cent.; long., 5 m. 80 cent. <lb/>

-Curieuse tapisserie de la fin du xve siècle, repré-<lb/>

sentant trois groupes composés l&apos;un de trois <lb/>

figures et les deux autres de quatre figures debout, <lb/>
dont six femmes et cinq hommes en&apos; riches cos-<lb/>
tumes de l&apos;époque et quelques-unes des figures <lb/>
couronnées. Les groupes sont séparés&apos; par des <lb/>








colonnettes portant des écussons armoriés et <lb/>
dans le haut diverses inscriptions allemandes <lb/>
sont inscrites sur des banderoles. Les figures et <lb/>
les encadrements se détachent en couleurs sur <lb/>
un fond amarante. -Haut., 82 cent.; long., <lb/>

2 m. i5 cent. <lb/>

400 -Belle tapisserie des premières années du xvie siècle, <lb/>
rehaussée de parties tissées en or, représentant <lb/>
un groupe de dix-sept personnages en riches <lb/>
costumes de l&apos;époque de Louis XII. Dans le <lb/>
fond, un paysage montagneux. -. Haut., 1 m. <lb/>
72 cent.; larg.r 2 m. 20 cent. <lb/>

401 -Tapisserie du XVIe siècle, à sujet de personnagesen <lb/>
riches costumes de l&apos;époque. -Haut., 3 m. <lb/>
8 cent.; larg., 1 m. 42 cent. <lb/>

402 -Autre tapisserie datée de 1607, représentant le sujet <lb/>
de la Circoncision; composition de seize figures <lb/>

^dans une bordure à oves. Dans le bas, un écus-<lb/>
^son armorié ainsi qu&apos;une inscription latine. -<lb/>
Haut., 3 m. 40 cent.; larg., 2 m. 20 cent. <lb/>

TAPISSERIES AU POINT <lb/>

403 -Bande de tapisserie au petit point du XVIe siècle, <lb/>
représentant divers personnages en riches cos-<lb/>
tumes du temps, réunis dans un parc. -Hau-<lb/>


teur, sans le cadre en bois noir, 55 cent.; larg., <lb/>

2 m. <lb/>

404 -Très belle broderie du xvie siècle, exécutée en soie <lb/>
de couleur et or, de travail italien. Elle repré-<lb/>
sente la Cène. Dans un cadre en bois de noyer <lb/>
sculpté à cariatides d&apos;homme et de femme. -<lb/>
Hauteur de la broderie, 39 cent.; larg., 49 cent. <lb/>
Hauteur du cadre, 67 cent.; larg., 77 cent. <lb/>

405 -Deux bandes de velours ponceau couvertes <lb/>
d&apos;ornements brodés en or en relief et rehaussées <lb/>
de soie de couleur. xvie siècle. -Haut., 1 m. <lb/>
25 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

406 -Tapis de table en damas vert garni au pourtour <lb/>
d&apos;une belle frange à grille ponceau. -Long., <lb/>

1 m. 52 cent.; larg., 82 cent. <lb/>

TAPIS <lb/>

407 -Grand et beau tapis de Smyrne à fond vert à large <lb/>
bordure et riche dessin à rosaces et ornements <lb/>
variés en bleu et rouge. -Long., 6 m.; larg., <lb/>
4 m. 90 cent. <lb/>

4.08 à 420 -Divers tapis d&apos;Orient de dimensions et de <lb/>
dessins variés. <lb/>


MÉDAILLES ITALIENNES1 <lb/>

1 <lb/>

Médailles dont on connaît les noms des graveurs. <lb/>

Pisanello (Vittore Pisano, dit), peintre et médailleur <lb/>

véronais (1380+1455). <lb/>

Malatesta Novello, frère de Sigismond-Pandolphe <lb/>

(1418 + 1465). <lb/>

421 -<lb/>

MALATESTA-NOVELLUS-CESENAE-DO-<lb/>
MINVS -DVX * EQVITVM -PRAESTANS. <lb/>
Buste à gauche de Malatesta Novello, tête nue; <lb/>
encore jeune. OPVS • PISANI -PICTORIS. <lb/>
Malatesta Novello, en armure, est agenouillé <lb/>
devant un crucifix, dont il baise les pieds. A <lb/>
gauche, vu de croupe, se tient un cheval attaché <lb/>
à un arbre ; à droite, un arbre mort au milieu <lb/>
des rochers. <lb/>

(Armand, I, p. 6, 16.) Très belle pièce. <lb/>

Diam., 85 millim. <lb/>

1. Toutes les références se rapportent à l&apos;ouvrage de M. A. Ar-<lb/>
mand : -les Médailleurs italiens. Paris, 1883. <lb/>


Piccinino (Nicolo), condottière pérugin (1380-1444). <lb/>

422 -NICOLAVS-PICININVS-VICECOMES-MAR-<lb/>

CHIO CAPITANEVS <lb/>

• MAX-AC-MARS-AL-<lb/>

TER. Buste à gauche de Piccinino, coiffé du <lb/>
mortier, portant une cuirasse par-dessus une <lb/>

cotte de mailles. i N&apos;PICININVS-BRACCIVS-<lb/>

PISANI • P • OPVS. Un griffon ailé tourné à <lb/>
gauche, portant un collier sur lequel on lit le <lb/>


mot : PERVSIA. Deux enfants nus sont sus-<lb/>
pendus à ses mamelles. <lb/>
(Armand, I, p. 7, 21.) Bon exemplaire. Diam., <lb/>
86 millim. <lb/>

Visconti (Filippo-Maria), troisième duc de Milan <lb/>

(1391 -1447). <lb/>

423 -<lb/>

-PHILIPPVS-MARIA-ANGLVS-DVX-MEDIO-<lb/>

LANI -ETCETERA PAPIE -ANGLERIE-<lb/>

QVE-COMES AC. GENVE-DOM INVS. Buste <lb/>


à droite de Philippe-Marie Visconti, la tête cou-<lb/>

verte d&apos;un bonnet. OPVS-PISANI-PICTO-<lb/>
RIS. Trois cavaliers : celui à gauche est le duc <lb/>
en armure, casqué avec un grand cimier à la <lb/>
guivre de Milan, tenant une lance; à droite, <lb/>
passe un page sur un cheval ; au milieu, un troi-<lb/>
sième, vu de face, tenant une lance; au fond, les <lb/>
édifices d&apos;une ville, que domine une figure de <lb/>
femme. <lb/>
&quot;(Armand, I, p. 8, 23.) Pièce un peu fatiguée. <lb/>
Diam., 99 millim. <lb/>

Pasti (Matteo de), médailleur véronais <lb/>
(+1446?). <lb/>

Malatesta (Sigismondo Pandolfo), seigneur de Rimini <lb/>

(1417-1462). <lb/>

424 -SIGISMONDVS -PANDVLFVS <lb/>
• DE -MALA-<lb/>

TESTIS&apos;S.RO&apos;ECLESIE&apos;CAPITANEVS&apos; G. <lb/>

Buste à gauche de Sigismond-Pandolphe, tête <lb/>
nue, les cheveux coupés droit sur le front. <lb/>
q CASTELLVM <lb/>
• SIGISMVNDVM <lb/>
-ARIMI-<lb/>
NENSE-MCCCCXLVI. Le château de Rimini, <lb/>
composé de plusieurs tours carrées et d&apos;une en-<lb/>
ceinte de murailles avec porte et poterne. <lb/>
(Armand, I, p. 19, 7,) Bon exemplaire. Diam., <lb/>
83 millim. <lb/>

Isotta Ati, femme de Sigismond-Pandolphe <lb/>

(mariée en 1456-1470). <lb/>

425 -D -ISOTTAE -ARIMINENSI. Buste à droite <lb/>



d&apos;Isotte, la tète couverte d&apos;une coiffe, maintenue <lb/>
par deux rubans croisés, d&apos;où s&apos;échappent les <lb/>
cheveux. <lb/>
MCCCCXLVI. Un éléphant mar-<lb/>
chant à droite sur un terrain parsemé de fleurs <lb/>
et de coquillages. <lb/>

Armand, I, p. 2i, 19.) Belle et bonne pièce. <lb/>

Diam., 83 millim. <lb/>

-ISOTE&apos;ARIMINENSI&apos;FORMA&apos;ET&apos;VIRTVTE <lb/>

ITALIE • DECO RI. Même tète, couverte en <lb/>

partie par un cercle. Sans revers. <lb/>
Armand, I, p. 21,20.) Belle, mais très retou-<lb/>
chée. Diam., 89 millim. <lb/>

-D -ISOTTAE-ARIMINENSI. Buste du n°4 25. <lb/>

Sans revers. <lb/>
(Armand, I, p. 22, 24.) B. Diam., 42 millim. <lb/>

-D -ISOTTAE • ARIMININ • MCCCCXLVI. Buste <lb/>
du n°4 26. ELEGIAE. Un livre fermé. <lb/>
(Armand, I, p. 22, 23.) B. Diam., 42 millim. <lb/>

Boldu &quot;Giovani <lb/>

, <lb/>

médailleur vénitien. (Ses médailles <lb/>
sont comprises entre 1457 et 1466.) <lb/>

Caracalla, empereur romain (188 -217). <lb/>

-ANTONINVS-PIVS-AVGVSTVS. Buste à gauche <lb/>
de Caracalla enfant. Sans légende, un jeune <lb/>
homme pleurant près d&apos;un crâne; à droite, un <lb/>
génie funéraire. <lb/>
Armand, I, p. 37, 4.) B. Diam., 91 millim. <lb/>


Baldassare Estense, médailleur ferrarais <lb/>

(1443?-1472?) <lb/>

Este (Ercole I), deuxième duc de Ferrare (1431 -i5o5). <lb/>

430 -<lb/>

HERCVLES-DVX-FER-MVT-7-REGII-MAR-<lb/>
CHIO • ESTENSIS • RODIGIIQVE-COMES. <lb/>
1472. Buste à gauche d&apos;Hercule I, coiffé d&apos;une <lb/>
toque. if BALDASARIS -ESTENSIS -OPVS. <lb/>
Le duc, en armure, tenant le bâton de comman-<lb/>
dement, sur un cheval marchant à gauche. <lb/>
(Armand, I, p. 52, 1.) Bon exemplaire. Diam., <lb/>
82 millim. <lb/>

Antiquo (Pier. Jacopo Ilario dit l&apos;), médailleur mantouan <lb/>

(1480?). <lb/>

Antonia de&apos; Balzi, femme de Gian Francesco Gonzaga <lb/>
(mariée en 1479+1538). <lb/>

-<lb/>

431 -DIVA-ANTONIA BAVTIA • DE • GONZ -MR. <lb/>
Buste à droite d&apos;Antonia, les cheveux retenus <lb/>


par une ferronnière. If SUPEREST <lb/>

-M -SPES. <lb/>
Femme ailée debout dans une nef entraînée sur <lb/>
l&apos;eau par deux chevaux ailés; au-dessus, un <lb/>
petit amour. A l&apos;exergue, en graphite : ANT.; <lb/>

sur la nef, en graphite : MAI PlV. <lb/>

(Armand, I. p. 62, 5.) Belle pièce. Diam., <lb/>
40 millim. <lb/>

Sperandio, médailleur mantouan (1440?+ 1528). <lb/>

Bentovoglio (Giovani II), gouverneur de Bologne <lb/>

(1443 + 009). <lb/>

432 -IOANES -BENTIVOLVS-BONON -LIBERTA-<lb/>
TIS-PRINCEPS.Buste à gauche de Giovanni Il <lb/>
coiffé d&apos;un bonnet. if OPVS SPERANDEI. <lb/>
Deux génies ailés soutenant l&apos;écusson des Benti-<lb/>
voglio. <lb/>

Armand, I, p. 65, 7,) B. Diam., io3 millim. <lb/>

Mélioli, médailleur mantouan. (Ses médailles sont <lb/>
comprises entre 1474 et 1488.) <lb/>

Sforza (Maddelena Gonzaga), femme de Giovanni <lb/>

(mariée en 1409 + 1490). <lb/>

433 -MAGDALENA <lb/>
• DE -GONZAGA -MARCHIO-<lb/>
NISSA-ETC. Buste à gauche de Madeleine <lb/>

Gonzague, la tête couverte d&apos;une sorte de ré-<lb/>
sille que retient une ferronnière. <lb/>
(Armand, I, p. 80, 5.) B. Diam., 55 millim. <lb/>



Talpa (Bartolo). <lb/>
Astalia (Giulia). <lb/>

434 -DIVA -IVLIA ASTALLIA. Buste à gauche jus-<lb/>

qu&apos;à la cejnture. i VNICVM • FOR ET&apos;PVD <lb/>

EXEMPLVM. Le phénix sur son bûcher fixant <lb/>
le soleil. <lb/>
(Armand, -1, p. 83, 3.) Bon exemplaire. Diam., <lb/>
60 millim. <lb/>

Niccolo Fiorentino, médailleur florentin (1430+1499). <lb/>
Pico della Mirandola (Giovanni), philosophe et poète <lb/>

(1463 + 1495). <lb/>

435 -IOANNES • PIGVS -MIRANDVLENSIS. Buste <lb/>
à droite, tête nue, les cheveux longs. if PVL-<lb/>
GHRITVD * AMOR-VOLYPTAS. Les trois <lb/>

Grâces. <lb/>
(Armand, I, p. 86, 9.) Bon exemplaire. Diam., <lb/>
82 millim. <lb/>

Maria Politiana, soeur de Politien. <lb/>

436 -MARIA • POLITIANA. Buste à gauche, tête nue. <lb/>
if CONCORDIA.Les trois Grâces. <lb/>
(Armand, I, p. 87,12.) Bon exemplaire. Diam., <lb/>
58 millim. <lb/>

Riario &apos;(Catarina Sforza), femme de Girolamo. <lb/>

437 -CATHARINA • SF DE -RIARIO FORLIVII-<lb/>
IMOLAEQ&apos;CO. Buste à gauche de Catherine <lb/>


Sforce, la tête couverte d&apos;un voile. i VICTO-<lb/>

RIAM -FAMA-SEQVETUR. La Victoire, une <lb/>
palme à la main, dans un char traîné par deux <lb/>
chevaux ailés. <lb/>
(Armand, I, p. 87, i5.) Diam., 72 millim. <lb/>

Caradosso (Ambrogio Frappa, dit), médailleur milanais, <lb/>

mort en 1526. <lb/>

Trivulzio (Giangiacomo), Milanais devenu maréchal <lb/>

de France (1448 + 1518;. <lb/>

438 -10 -IACOBVS • TRIVVLS • MAR VIG -FRA • <lb/>
MARESCALVS. Buste à gauche, couronné de <lb/>
lauriers, entre quatre écussons. 14951&apos;EXPY-<lb/>
GNÀTA&apos;ALEXANDRIA, etc., légende en huit <lb/>

lignes. <lb/>

(Armand, I, p. 110, 11.) Bronze doré, T. B. <lb/>
Carré, 47 millim. <lb/>

Marende, orfèvre italien établi à Bourg-en-Bresse ? <lb/>

La médaille a été faite en 1502. <lb/>

Philibert (le beau duc de Savoie (1420+1504) <lb/>

et Marguerite d&apos;Autriche, sa femme (1480+1530). <lb/>

439 -<lb/>

PHILIBERTVS-DVX-SABAVDIE-VIII-MAR-<lb/>
GVA-MAXI-CAE-AVG-FI-D-SA. Bustes affron-<lb/>
tés de Philibert et de Marguerite dans un champ <lb/>
semé de marguerites et de lacs d&apos;amour, devant <lb/>

la palissade de Savoie. i GLORIA&apos;lN-ALTIS-<lb/>

SIMIS • DEO.ET-IN-TERRA-PAX-HOMI-<lb/>


NIBVS * BVRGVS -FERT. Écusson mi-parti <lb/>

Savoie et Autriche. <lb/>

(Armand, I,p. ii3, i.) Bon exemplaire. Diam., <lb/>

io3 millim. <lb/>

LE MÉD A ILLEUR « A L&apos;AMOUR CAPTIF » <lb/>

Corregio (Jacoba da). <lb/>

440 -IACOBA&apos;CORRIGIA&apos;FORME&apos;AC&apos;MORVM&apos; <lb/>


DOMINA. Buste à droite, la tête couverte d&apos;une <lb/>
résille; derrière, un lis. CESSI-DEA-MILI-<lb/>

TAT • ISTAT-P -M. L&apos;Amour attaché à un <lb/>
arbre. <lb/>
(Armand, I, p. 118, i.) B. Cette pièce a été <lb/>
dorée et percée de cinq trous. Diam., 53 millim. <lb/>


Riccio (Andréa BrÍosco) (1470+1532). <lb/>
Qvirini (Elisabetta). <lb/>

441 -ELISABETTA -QVIRINAE..Buste à gauche. <lb/>

$ Les trois Grâces. <lb/>
(Armand, 1. p. 121, 4.) Très belle. Diam., <lb/>
43 millim. <lb/>

Pomedello (Gian. Maria). <lb/>
Inconnue ? <lb/>

442 -F&apos;B&apos;ET&apos;LONGIVS&apos;VIVAT&apos;SERVATAoFIDE. <lb/>
Buste à gauche. IOANNES&apos; MARIA&apos;POME-<lb/>
DELLVS -VERONESI -F. Homme nu et à <lb/>
genoux, portant un panier de raisins ; devant, <lb/>
un caducée ; derrière, l&apos;Amour debout sur une <lb/>

boule sur laquelle on lit : A&apos;S&apos;O. <lb/>

(Armand, I, p. 129, 13.) Bon exemplaire. <lb/>
Diam., 53 millim. <lb/>

Torre (Giulio della.) (Mentionné de 1504 à 1540). <lb/>

Inconnu. <lb/>

443 -<lb/>

PRESSIT-AMOR-VT-AMANS-LOQVERER-<lb/>

A-1. Buste d&apos;homme coiffé d&apos;une calotte. <lb/>
4 PROMISSA • PERPETVITAVI -DATA • <lb/>
FIDES. Deux mains se pressant. <lb/>
(Armand, I, p. 135, 27.) B. Diam., 64 millim. <lb/>

Cavallerino (Nicolo). (Vers 1535.) <lb/>
A. Pallavicini, femme de Guido Rangoni (?-f-i55o). <lb/>

444 -ARGENTINA -RANGONA -PA DICAVIT. <lb/>


Buste à gauche avec une coiffure bizarre. 4 FI-<lb/>
DES • ET • SANCTA • SOCIETAS. L&apos;Amour <lb/>

posant une couronne sur la tête d&apos;une femme <lb/>
assise. Au fond, un fleuve nu couche. <lb/>
(Armand, 1, p. 142, 4.) B. Diam., 64 millim. <lb/>

LE MÉDAILLE UR A LA MA-RQUE T. S. EN MONOGRAMME <lb/>

Autriche (Marguerite d&apos;), femme d&apos;Octave Farnèse <lb/>

( 1522 + 1586). <lb/>

445 -<lb/>

OCTAVIVS <lb/>
* FARNESIVS. Buste cuirassé à <lb/>
droite. q MARGARITA&apos;AVSTRIA. Buste à <lb/>

gauche. <lb/>
(Armand, I, p. 152, 1.) Diam., 36 millim. <lb/>

Leone Leoni, médailleur arétin (vers 151 o + 15 92). <lb/>

Caraffa (Ippolita Gonzaga), femme d&apos;Antonio <lb/>

(1535 + 1563). <lb/>

446 -HIPPOLYTA-GONZAGA-FERDINANDI-FIL-<lb/>
AN • XVI-AEQN&apos;APHTINOS. Buste à gauche, <lb/>
très ornementé. <lb/>
PAR-VBIQ-POTESTAS. <lb/>
Diane chasseresse marchant à droite, sonnant du <lb/>
cor ; derrière, Cerbère et Pluton enlevant Pro-<lb/>
serpine. <lb/>
(Armand, I, p. 163, 7.) B. Diam., 68 millim. <lb/>

Hanna (Martin de), Flamand établi à Venise <lb/>

(1475 + 1553). <lb/>

447 -MARTINVS.DE&apos;HANNA. Buste à droite sans <lb/>


barbe. <lb/>

SPES • MEA • IN -DEO EST. Une <lb/>
femme, couverte de draperies flottantes, mar-<lb/>
chant vers la droite, lève les mains au ciel. <lb/>
(Armand, I, p. 165, i3.) B. Diam., 69 millim. <lb/>

Isabelle de Portugal, femme de Charles-Quint. <lb/>

448 -DIVA • ISABELLA -AVGVSTA • CAROLI • V. <lb/>

VX. Buste de trois quarts. <lb/>
(Armand, I, p. 167, 23.) Étain B. Diam., <lb/>
73 millim. <lb/>

* <lb/>

Cavino (Giovanni), médailleur padouan <lb/>

(vers i5oo + 1570). <lb/>

Dulci (Giovani. An. Vin), jurisconsulte padouan, <lb/>

né en 1482. <lb/>

449 -10 • AN -VIN • DVLCIVS -IVA • CON CAN -<lb/>

PATAVIN&apos;AETA&apos;LVII. 1539. Buste à-gauche <lb/>
nu avec une longue barbe. GENIO&apos;BENE-<lb/>

-<lb/>

VOLENTIAE-DULCI. Génie.sacrifiant sur un <lb/>

autel. <lb/>

(Armand, I, p. I8r, 14.) B. Diam., 37 millim. <lb/>

Pastorino (Giovan Michele), médailleur siennois <lb/>

(né vers 1508 + 1592). <lb/>
Ariosto (Lodovico), poète, né à Reggio (1474 + 1533). <lb/>

450 -LVDOVICVS -ARIOSTVS -POET -P. Buste <lb/>
barbu à gauche, if PRO &apos; BONO -MALVM. Des <lb/>
abeilles voltigeant autour d&apos;une ruche entourée <lb/>

de flammes. <lb/>
(Armand, I, p. 188, 2.) B. Diam., 38 millim. <lb/>


Colonna (Girolama). <lb/>

45 i --HIERON • COL• ARAGON. Buste à gauche, tète <lb/>
nue. PVDICITIA. La Pudeur de face. <lb/>
(Armand, I, p. 191, 22.) B. Diam., 46 millim. <lb/>

Este (Alfonso d&apos;), marquis de Montecchio,fils d&apos;Alphonse I <lb/>

(1527+ 1587). <lb/>

452 -ALFON-EST-ALF-DVCIS-FILI 1575. Buste <lb/>
à droite, tête nue, barbue; col rabattu. Sans <lb/>

revers. <lb/>
(Armand, I, p. 193., 32.) B. Diam., 32 millim. <lb/>

Este (Eléonora d&apos;), fille d&apos;E.rcoleII (1537+1581). <lb/>

453 -ELEONORA-ESTENSIS-A-A-XV-P. Buste à <lb/>

gauche, tête nue. Sans revers. <lb/>
(Armand, I, p. 194, 38.) B. Diam., 41 millim. <lb/>

Este (Barbara d&apos;Autriche), femme d&apos;Alphonse II <lb/>

(mariée en 1565 + 1572). <lb/>

454 -BARBARA-AVSTR-ESTEN-1565-P. Buste à <lb/>
droite avec un grand col et une petite toque. <lb/>
Sans revers. <lb/>
(Armand, I, p. 195, 4I.) B. mais très retouché. <lb/>
Diam., 62 millim. <lb/>

Este (Isabella Rami), femme de Francesco d&apos;Esté <lb/>

(mariée avant i556 + 1572). <lb/>

455 -ISABELLA -RAM • D -EST -M -DLVI * P. Buste à <lb/>
droite, la tête nue. Sans revers. <lb/>
(Armand, I, p. 195, 43.) Étain. B. Diam., <lb/>
64 millim. <lb/>

1 <lb/>
&lt;. <lb/>


Marguerite d&apos;Autriche, femme d&apos;Octave Farnèse <lb/>

(vers 1522 + 1586). <lb/>

456 -MARGARITA-AVSTRIA&apos;P. Buste à gauche. <lb/>
q DOMINVS • GVSTODIT-TE • DOMINVS-<lb/>
PROTECTIO <lb/>

-TVA. Cavaliers fuyant sous une <lb/>
grêle de pierres. <lb/>
(Armand, I, p. 196, 48.) (Pièce hybride.) <lb/>
Diam., 46 millim. <lb/>

457 -MARGARITA-AVSTRIA&apos; P. Buste à gauche <lb/>
de Marguerite d&apos;Autriche. Sans revers. <lb/>
(Armand, I, p. 197, 49.) B. Diam., 37 millim. <lb/>

Gonzaga (Eléonore d&apos;Autriche, femme de Gugliemo&apos; <lb/>

(1534 + 15 94). <lb/>

458 -LEONORA-DVCISSA -MANTVAE • 1561. Buste <lb/>
à gauche d&apos;Eléonore coiffée d&apos;une toque plate <lb/>
par-dessus une résille. Sans revers. <lb/>
(Armand, I, p. 199, 64.) Étain B. Diam., <lb/>
70 millim. <lb/>

Nasi (Gracia). <lb/>

459 -Légende hébraïque. A -E * XVIII -P. Buste à <lb/>

gauche, sur la tête un voile. <lb/>
(Armand, I, p. 202, 86. B, mais retouché. <lb/>
Diam., 66 millim. <lb/>

Pepoli Jsabella Manfro de&apos;. <lb/>

460 -ISABELLA-MANFRO-DE -PEPOLI • 1571 -P. <lb/>


Buste à droite d&apos;Isabelle, les cheveux mêlés de <lb/>
perles et d&apos;une draperie. Sans revers. <lb/>
(Armand, I, p. 2-04, 94.) Diam., 66 millim. <lb/>

Rossi (Lodovica-Felicina). (Vivait en 1557.) <lb/>

461 -LUDOVICA • FELICINA -RVBEA 1557 -P. <lb/>

Buste à droite, tête nue. Sans revers. <lb/>
(Armand, I, p. 2o5, 102.) B. Diam., 68 millim. <lb/>

Sacrata (Girolama), de Ferrare. <lb/>

462 -HIERONIMA-SACRATA-M • D • LV. Buste à <lb/>
droite, les cheveux entremêlés de perles. Sans <lb/>
revers. <lb/>
(Armand, I, p. 206, io8.) B. Diam., 7°m illim. <lb/>


463 -HIERONIMA-SAGRATA <lb/>

• i56o-P. Buste de <lb/>
trois quarts, tête nue. Sans revers. <lb/>

(Armand, I,p. 206, 109.) B. Diam., 67 millim. <lb/>

San, Vitale (Girolama Farnese), femme d&apos;Alphonse, <lb/>

veuve en i56o. <lb/>

464 -HIERONIMA -FARNESIA -D -S.VITALI&apos; <lb/>

1556&apos; P. Buste à droite, la tête couverte d&apos;un <lb/>
voile. Sans revers. <lb/>

(Armand, I, p. 2o5, 113.) T. B. Diam., <lb/>
65 millim. <lb/>

465 -La médaille précédente ayant au revers celle dé-<lb/>
crite sous le n°4 55. <lb/>
(Armand, I, p. 206, 113, et 195, 43.) Diam., <lb/>

^64 millim. <lb/>



Este \Ercole II d&apos;), quatrième duc de Ferrare <lb/>

( i5 o8 + 15 5 9). <lb/>

470 -DVXFERRARIAE-IIII. Buste d&apos;Hercule d&apos;Este, <lb/>
avec les attributs d&apos;Hercule. Sans revers. <lb/>
(Armand, I, p. 218, 14.) Belle, mais très retou-<lb/>
chée. Diam., 64 millim. <lb/>

Galeotti (Pietro Paolo Romano) + 1584. <lb/>

Sforza (Faustina, femme du marquis de Caravage <lb/>

Muzio (mariée en 1546). <lb/>

471 -FAUSTINA-SFORTIA-MARCH-CARAVAGII. <lb/>
Buste à droite, avec un voile de veuve. Sans <lb/>
revers. (La signature n&apos;est pas lisible.) <lb/>
(Armand, I, p. 234, 35.) B. Diam., 72 millim. <lb/>


INCONNUE, ATTRIBUÉE AU MÊME MÉDAILLEUR <lb/>

472 -AENAS&apos;ICCIOAN.ALTERA&apos; PVLCR&apos;HELE&apos; <lb/>

Buste à gauche, la tête nue. Sans légende ; un <lb/>
aigle tenant une bandelette sur un arbre. <lb/>
B. Diam., 67 millim. Inédite. <lb/>

Poggini (Gian Paolo), médailleur florentin ( 518 +1582). <lb/>
Philippe II, roi d&apos;Espagne (1527 + 1598,1. <lb/>
et Anne d&apos;Autriche, sa femme (1549 + i5 8o). <lb/>

473 -PHILIPPVS-HISPANIAR-ET-NOVI-ORBIS-<lb/>
OCCIDVI • REX -I -PAVL -POG -F. Buste à <lb/>
gauche de Philippe II, tête nue, barbu et cui-<lb/>
rassé. 4 ANNA • AVSTRIACA -PHILYPPI -<lb/>
CATHOL&apos;AET-21. Buste à droite&apos; d&apos;Anne <lb/>

d&apos;Autriche. <lb/>
(Armand, I, p. 238, 5, et I, p. 240, 14-) B. <lb/>
Diam., 39 millim. <lb/>

Trezzo (Jacopo da), médaillèur milanais <lb/>

(travaillait vers i552 + 1589). <lb/>

Garaffa (Ippolita Gonzaga), femme d&apos;Antonio <lb/>

( 15 3 5 + 15 63). <lb/>

474 -HIPPOLYTA-GONZAGA-FERDINAND I-FIL-<lb/>
AN -XVII IAG-TREZ. Buste à gauche, drapé à <lb/>
l&apos;antique. ~ifVIRTVTlS-FORMAEQ-PRAEVIA. <lb/>
L&apos;Aurore sur son char traversant la campagne. <lb/>
(Armand, I, p. 241, 1.) B. Diam., 69 millim. <lb/>


Marie Tudor, reine d&apos;Angleterre 5 16 + 1558). <lb/>

4/5 -MARIA • IREG -ANGL -FRANC <lb/>

• ET -HIR <lb/>

-<lb/>

FIDEI -DEFENSATRIX LAC-TREZ. Buste à <lb/>

gauche, la tête couverte d&apos;une coiffe, le buste <lb/>
d&apos;une robe d&apos;une étoffe toute brodée. CECIS-<lb/>
~VtSVS&apos;TIMIDIS-QVIES. La Paix brûlant un <lb/>
amas d&apos;armes ; derrière, plusieurs personnages <lb/>
suppliant. <lb/>
(Armand, I, p. 241, 3. Bronze doré. T. B. <lb/>
Diam., 67 millim. <lb/>

-76 -Même pièce. Bronze B. Diam., 67 millim. <lb/>



Abondio (Antonio), médailleur vénitien (1538 + 1591). <lb/>
Maximilien II, empereur d&apos;Allemagne (1527 + 1576), <lb/>
et Marie d&apos;Autriche,-sa femme (1528 + 1607). <lb/>

479 -IMP-CAES-MAXIMIL-IPAVG-AN&apos;AB. Buste <lb/>
à droite de Maximilien II, tête nue, cuirassé. <lb/>
4 MARIA-IMPER MDLXXV-AN-AB. Buste <lb/>
à gauche, les cheveux relevés avec une coiffe en <lb/>
arrière. <lb/>

(Armand, I,p. 268,4et5.) B. Diam., 58millim. <lb/>

Riva (Catherina). <lb/>

480 -CATHERINA-RIVA.-AN-AB. Buste à droite, <lb/>
la tête nue, le sein découvert, la main gauche <lb/>
posée sur un petit chien. <lb/>

(Armand, I, p. 272, 25.) Étain B. Diam., <lb/>

68 millim. <lb/>

T. R., médailleur qui travaillait vers 15 85. <lb/>
Ghisi (Diana), femme de Francesco Volterano, graveur <lb/>

(?+ 15 88). <lb/>

481 -DIANA&apos;MANTVANA. Buste à droite. q iES-<lb/>
INCI.DIMUS. Main tenant un burin. <lb/>
(Armand, I, p. 287, 3.) Diam., 40 millim. <lb/>


II <lb/>

Médailles italiennes dont on ne connaît pas <lb/>
les graveurs. <lb/>

MÉDAILLES ANTÉRIEURES A 1 45 o <lb/>

Constantin le Grand, empereur romain (en 3o6 + 337). <lb/>

482 -CONSTANTINVS•IN&apos;XPO -DEO -FIDELIS&apos; <lb/>
IMPERATOR • ET • MODERATOR-ROMA-<lb/>
NORVM • ET -SEMPER • AVGVSTVS. Cons-<lb/>
tantin vêtu d&apos;une robe, la couronne en tête, <lb/>
monté sur un cheval marchant vers la droite. <lb/>
4 MIHI -ABSIT -GLORIARI -NISI -IN -<lb/>
CRVCE DOMINI&apos; NOSTRI&apos;IHV&apos;XPI. Deux <lb/>
femmes assises à côté d&apos;une fontaine surmontée <lb/>
d&apos;une croix. <lb/>
(Armand, II, p. 8, 5.) Bronze doré. Diam., <lb/>
93 millim. <lb/>

Dante Alighieri, poète florentin (1265 + 1321 ). <lb/>

483 -DANTES -FLORENTINVS. Buste à gauche, <lb/>
coiffé d&apos;un bonnet, couronné de lauriers. Sans <lb/>
légende; Dante tourné à gauche, regardant une <lb/>
tour surmontée de deux personnages; au bas de <lb/>
la tour s&apos;ouvre une caverne ; en haut un arc-en-<lb/>

ciel. <lb/>

(Armand, II, p. 11, 1.) Bon exemplaire. Diam., <lb/>
56 millim. <lb/>


Boccacio Giovanni), poète florentin (1313+ 1375). <lb/>

484 -I OH ES • BOCATIVS <lb/>

&quot; FLORENT. Buste lauré, <lb/>

à gauche, en habit religieux. Sans revers. <lb/>
(Armand, II, p. 12, 8.) B. Diam., 56 millim. <lb/>

Gonzaga, comtesse de Goritz (devint veuve en 1500). <lb/>

485 -PAVLA-GONZAGA&apos;COMIT. Buste à gauche; <lb/>
elle porte le voile des veuves. ii Deux femmes en <lb/>
train de tisser une étoffe. <lb/>
(Armand, II, p. i32, 4.) B. Diam., 59 millim. <lb/>

QUATRIÈME QUART DU XVO SIECLE <lb/>

Taverna (StcfanoL <lb/>

486 -STEPHANVS <lb/>
-TABERNA <lb/>
-SECRETARIVS <lb/>

• <lb/>

ET • ORATOR -ILLUSTRISS <lb/>

-<lb/>

DUCIS <lb/>

• <lb/>

MEDIOLANI. Buste à droite, coiffé d&apos;un <lb/>
bonnet avec de longs cheveux, if YIRTVTI <lb/>

-<lb/>

OMNIA-PARENT. Jeune homme debout, de <lb/>
face, tenant par les cheveux Vénus et l&apos;Amour. <lb/>
(Armand, II, p. 56, i3.) B. Diam., 90 millim. <lb/>

Riario Catharina Sforza), femme de Girolamo <lb/>

(mariée en 1477 + 1509&apos;1. <lb/>

487 -CATARINA <lb/>
• SFOR <lb/>
• VICECO <lb/>
• DE • RIARIO <lb/>

• <lb/>

IMOLAE-FORLIVII <lb/>
• DNA. Buste à gauche, <lb/>
les cheveux retenus par une ferronnière. TIBI • <lb/>


ET&apos;VIRTVTI. La Fortune tenant un globe et <lb/>

un gouvernail. <lb/>
(Armand, II, p. 58, Ig.&apos; B. Diam., 61 millim. <lb/>

Manfredini (Carlo), seigneur de Faenza (1439+1484)&apos; <lb/>

488 -KROLUS -SECVNDVS -DE • MANFREDIS <lb/>

. <lb/>

FAVEN. Légende en creux, buste à gauche, <lb/>
coiffé d&apos;un bonnet et portant une cuirasse. Sans <lb/>

revers. <lb/>

(Armand, II, p. 68, 35.) B. Diam., 74 millim. <lb/>

PREMIER QUART DU XVIe SIECLE <lb/>

Borgia (Lucrezia), femme d&apos;Alphonse 1 d&apos;Esté <lb/>

(1480 + 1520). <lb/>

489 -LUCRETIA-ESTN-DE-BORGIA-DUC. Buste <lb/>


à gauche, les cheveux longs retenus par une <lb/>
mèche qui les attache derrière. <lb/>
(Armand, II, p. 89, 2.) T. B. Diam., 58 millim. <lb/>

Piccolomini (Ortensia). <lb/>

490 -HORTENSIAI-PICOLOMINEAI-M-P-D.Buste <lb/>
à droite, la tête couverte d&apos;une coiffe descendant <lb/>

sur le cou. q PULCRAE-OPES-ET-ARMA • <lb/>
SD-MOR&apos;PVLCRIOR. Le Jugement de Paris. <lb/>
(Armand, II, p. 98, 22.) B., percée d&apos;un trou. <lb/>
Diam., 5 5 millim. <lb/>

Este Isabella <lb/>

, <lb/>

femme de Gian Francisco II <lb/>

1474 + 1539). <lb/>

491 -ISABELLA ESTEN -MARCH -MA. Buste à <lb/>


droite, les cheveux rattachés derrière la tête. <lb/>
BENE-MERENTIVM <lb/>
• ERGO. Une femme <lb/>
ailée menaçant de sa baguette un serpent; au-<lb/>
dessus, le signe du Sagittaire. <lb/>
(Armand, II, p. 99, 6.) B. Diam., 39 millim. <lb/>

Colonna (Vittoria), femme de F. F. d&apos;Avalos <lb/>

(1490 + 1525). <lb/>

492 -D*VICTORIA-COLVMNA.Buste à gauche, la <lb/>

tête couverte du voile des veuves. <lb/>
Sans lé-<lb/>
gende. Le Phénix. <lb/>
(Armand, II, p. 108, 8.) Diam., 42 millim. <lb/>


SECOND QUART DU XVIe SIECLE <lb/>

Hadria, tille de l&apos;Arétin, femme de Diotisati Rota <lb/>

(1 5 3; + ?). <lb/>

493 _ HADRIA -DIVI • PETRI • ARETINI • FILIA. <lb/>

Buste il gauche, avec un chignon formé d&apos;une <lb/>
natte roulée. I? CATERINA. MATER. Buste de <lb/>
Caterina Sundella, maîtresse de l&apos;Arétin. <lb/>
(Armand, II, p. i 54, i3. B. Diam..45 millim. <lb/>

Girolamo Luchese, général de l&apos;ordre des Servîtes. <lb/>

494 _ HIER LVCEN-ORD • SVOR-GEN-BENI,-&apos;VO-<lb/>

LVTATIS. Buste âgé, à droite. ESTO&apos;PRV-<lb/>
DENS&apos; SICVT&apos;ET -SIMPLEX -SICVT-RELI-<lb/>

GIO. La Religion debout sur deux cornes <lb/>
d&apos;abondance. <lb/>
IArmand, II, p. 154, 14.) B. Diam., 69 millim. <lb/>

Trivulzio iGian Francesco 1, petit-fils de Giangiacomo <lb/>

(? + 1573). <lb/>

495 -10 • FRAN • TRI • MAR <lb/>

. <lb/>

VIG • GO • MVSO&apos;AC-<lb/>
VAL-REN ET-STOSA-D. Buste à droite de <lb/>
Jean-François Trivulce, tête nue, barbue et <lb/>
cuirassée. FVI &apos; SVM ET-ERO. La Naissance <lb/>

de Vénus. <lb/>
(Armand, II, p. 3o2, n&quot; i3 bis.) B. Diam., <lb/>
59 millim. <lb/>


Aragona (Maria), femme d&apos;Alphonse II d&apos;Avalos. <lb/>

496 -D-MARIA&apos;ARAGONA. Buste nu; derrière, une <lb/>
petite couronne. Sans revers. <lb/>
(Armand, II, p. 163, 2.) B. Diam., 46 millim. <lb/>

Paul III Farnèse (1466 + 1549). <lb/>

497 -PAULUS-III-PONT-MAX-ANNO-I. Buste à <lb/>

droite, vêtu de la chape. q SAVLE&apos;SAVLE&apos; <lb/>
QVID • ME -PERSEQUERIS -VAS ELEC-<lb/>
TIONIS. Saint Paul sur le chemin de Damas. <lb/>
(Armand, II, p. 166, 5.) Diam., 44 millim. <lb/>

Colonna (Livia), femme de Marzio Colonna <lb/>

(mariée en 1540+ 1552). <lb/>

498 -LIVIA-COLVMNA. Buste à gauche, la tête nue. <lb/>
Sans légende, une Bacchante précédée par <lb/>
l&apos;Amour. <lb/>
(Armand, II, p. 170, 29.) B. Diam., 39 millim. <lb/>

TROISIÈME QUART DU XVIe SIÈCLE <lb/>

Rangoni (B. Roverella), femme d&apos;Hercule (?+ 1573). <lb/>

499 -BEATRIX • RANGONA ROVORELLA. Buste <lb/>
de trois quarts, présentant un très fort relief. <lb/>
FIDE • ET • PIETATE EGREDIAR. Un <lb/>

navire battu par la tempête. <lb/>
(Armand, II, p. 196, 17.) B. Plaque rectan-<lb/>

gulaire, 60 -57. <lb/>


Rangoni (Tommasoi, dit Philologus, de Ravcnnc <lb/>

+ 1577)-<lb/>

500 -THOMAS-PHILOLOGUS-RAVENNAS. Buste <lb/>
âgé, à droite, avec une très longue barbe. <lb/>

û VIRTUTE <lb/>
• PARVA • DEO ET • LABOR. <lb/>
Femme drapée, couronnant un taureau. <lb/>

(Armand, II, p. 196, 18. B. Diam., 54millim. <lb/>

Gonzaga (Ercole, cardinal, deuxième fils de Gianfrancesco <lb/>

5()5 + 1563 <lb/>

. <lb/>

501 -HER <lb/>
-GONZ-CAR-MANT. Buste à droite. <lb/>
coiffé de la barrette. NIHIL-MAIVS MELIVS-<lb/>
VE TERRIS. Femme drapée, tenant un caducée <lb/>

et des épis. <lb/>

(Armand, II, p. 20l, 1. B. Diam., 58 millim. <lb/>

Borromeo Barbara;, femme de Camille Gonzaga, <lb/>

mariée en 1 5 5 5 + 1572 <lb/>

. <lb/>

502 -BARBARA <lb/>

• GONZ • BORR COM -NOVELL <lb/>

• <lb/>

ANN&apos;XVIL Buste à droite, très orné, avec un <lb/>
double collier de perles. NON-VLLI NOXIA&apos; <lb/>
VENTO. Pégase volant vers les deux sommets <lb/>
du Pinde. <lb/>

(Armand, II, p. 202, 4) B. Diam., 47 millim. <lb/>

Moroni (Giovani <lb/>

, <lb/>

cardinal <lb/>

1 S09 + 1 580), et Moroni <lb/>

(Annal, sa soeur (?-)-1587). <lb/>

503 -10 • CAR <lb/>
• MORON -FIDEI -CATH -PPVGN. <lb/>
Buste à gauche de Giovani Moroni. u ANNA-<lb/>


MORONA -STAMPA -MAR -SO. Buste à <lb/>
gauche de Anna Morona. <lb/>
(Armand, II, p. 204, 8.) Diam., 42 millim. <lb/>

Trivulzio ^Laura Gonzaga), femme de Gian Giacomo <lb/>

(1525 + mariée après 15491. <lb/>

504 -LAVRA-GONZ-TRIVL. Bustc à droite, avec un <lb/>
voile sur la tête. <lb/>

SEMPER ILLAESA-<lb/>
MINCIO. Le Mincio appuyé sur son urne. <lb/>
(Armand, II, p. 206, 14.) B. Diam., 47 millim. <lb/>

Visconti (Carlo), cardinal (1523 + 1565). <lb/>

505 -CAROLVS • VICECOMES. Buste à droite por-<lb/>
tant une armure. if COR -ALIT. Une branche <lb/>
de corail. <lb/>
(Armand, II, p. 206, i5.) B. Diam., 70 millim. <lb/>

Maurella (Anna). <lb/>

506 -ANNA MAVRELLA OLDOFREDI -D -ISE -<lb/>
MT -XV. Buste à droite, la tête nue, coiffée <lb/>

avec des tresses. Ornée de bijoux et de rubans. <lb/>
HAEC -DIGNIOR. Le Jugement de Pâris. <lb/>
(Armand, II, p. 207, 23.) B. Diam., 62 millim. <lb/>

Marguerite d&apos;Autriche, fille naturelle de Charles-Quint <lb/>

(1522 + 1586). <lb/>

507 -MARGARITA AVSTRIA &apos; CAROLI V • IMP -<lb/>
F -PPR (ces dernières lettres attribuent la pièce <lb/>
à Pietro Paolo Romano). Buste à gauche, drapé <lb/>


et voilé. R NEG&apos;ME-MEA-CVRA-FEFELIT. <lb/>

Une colombe apportant un rameau à Margue-<lb/>
rite. <lb/>
(Armand, Var., II, p. 210, 38.) B. Diam., <lb/>
47 millim. <lb/>

508 -MARGARETA <lb/>
• DE • AVSTRIA <lb/>
• P D • ET • P -<lb/>

GERMANIAE-INFERIORIS&apos;GUB&apos;AET. 45. <lb/>

Buste à droite, la tête couverte d&apos;un voile. <lb/>
q FAVENTE <lb/>
• DEO11567. Une femme tenant <lb/>
une palme et une épée sur un rocher battu par <lb/>

les flots. <lb/>

(Armand, Var., Il, p. 210, 40.) Diam., <lb/>

60 millim. <lb/>

509 -MARGARITA <lb/>
• AVSTR-C-(V-IMP-FIL) AET-<lb/>
S-AN -XXXV. Buste à droite, voilé. Sans <lb/>

revers. <lb/>
Inédit (probablement de J. Trezzo). Diam., <lb/>
61 millim. <lb/>

Acquaviva (Lucia). <lb/>

5 10 <lb/>

LVCIA <lb/>
-AQVAVIVA. Buste à gauche, d&apos;une <lb/>
jeune femme vue jusqu&apos;à la ceinture, tête nue, <lb/>
cheveux frisés, corsage à col montant, petite <lb/>
fraise. <lb/>

(Armand, II, p. 213, 2.) B. Diam., 65 millim. <lb/>

Caraffa (Ippolita Gonzaga), femme d&apos;Antonio <lb/>

( 15 3 5 + 1563). <lb/>

5 11 -H IPPOLITA-GONZAGA-FERDINANDI-FI L <lb/>


AET&apos;AN&apos;XV. Buste à gauche, tête nue, chignon <lb/>
formé d&apos;une natte roulée. ^NEC • TEMPVS -<lb/>
NEC&apos;AETAS. Femme marchant au milieu des <lb/>
attributs de la Musique et de la Science. <lb/>
(Armand, II, p. 21 3, 3.) Diam., 63 millim. <lb/>

Rossi (Diana). <lb/>

512 -DIANAE-RVSCIAE. Buste de Diane Rossi avec <lb/>
les attributs de Diane. <lb/>
(Armand, II, p. 233, 20.) B. Diam., 69 millim. <lb/>

Marie d&apos;Autriche, femme de MaximilienII (1527+1 576), <lb/>

fille de Charles-Quint. <lb/>

513 -MARIA • AVSTR REG • BOEM <lb/>
-CAROLI V • <lb/>


IMP&apos;FI. Buste à gauche, vu jusqu&apos;à la cein-<lb/>
ture, les cheveux retenus dans une sorte de <lb/>
résille. 3 CONSOCIATIO-RERVM-DOMINA. <lb/>
La Paix marchant, à gauche, sur des armes, elle <lb/>
tient de la main droite trois rameaux et de la <lb/>
gauche la couronne impériale. <lb/>
(Armand, II, p. 237, 6.) B. Diam., 64 millim. <lb/>

Jeanne d&apos;Autriche, tille de Charles-Quint (1535 +1573), <lb/>

femme de Jean, roi de Portugal. <lb/>

514 -Mêmes types, ayant pour revers : lOANNA&apos;AVS-<lb/>
TRIA-CAROLI IMP V.IMP-FILLIA. Buste <lb/>
de trois quarts de Jeanne d&apos;Autriche, vu jusqu&apos;à <lb/>
la ceinture. <lb/>
(Armand, II, p. 247, r5.) Diam., 61 millim. <lb/>

Ursula Lopez (née en 1537). <lb/>

5 15 -VRSVLAE.LOPES&apos;M&apos;P&apos;C&apos;AET&apos;XVIII. i555. <lb/>

Buste à gauche, la tête couverte d&apos;un voile. Sàns <lb/>
revers. <lb/>

(Armand, II, p. 245, 5.) Étain. Diam., <lb/>

64 millim. <lb/>

César d&apos;Esté, petit-fils d&apos;Alphonse Ier, né en i562 <lb/>

premier duc de Modène (en 1597+ 1628). <lb/>

516 -CAESAR-EST-ALF-DVCIS-NEP.1575. Buste <lb/>

à gauche, La tête nue, avec une grande collerette. <lb/>
Cavalier galopant, à droite. <lb/>
Inédit. Pièce hybride. B. Diam., 46 millim. <lb/>

s,t <lb/>


Camilla Sforza, probablement femme de Basso Ferrero, <lb/>

comte de Lavagna, marquis de Masserano <lb/>

(mariée en 1546 + 1560). <lb/>

517 -CAMILLAE • SFORTIA. Buste à gauche. Sans <lb/>
revers. (Probablement du Pastorino.) <lb/>
-Inédit. Diam., 35 millim. <lb/>

Élisabeth, marquise de Monte Aper.to. <lb/>

518 -D--ELISAB-DE-MOTE-ARTO-MARCHESA-<lb/>
DE.M.APER: Buste à gauche, les cheveux <lb/>

relevés et nattés ; avec une grande collerette. <lb/>
if AD . ASTA. Persée monté sur Pégase <lb/>
s&apos;élevant au-dessus d&apos;une montagne. 1616. B. <lb/>
Diam., 47 millim. <lb/>

Ferdinand Ier, grand-duc de Toscane. <lb/>

~519 -FERDINANDVS&apos;I&apos;MAGN&apos;DVX&apos; ETRVR&apos;III. <lb/>

Buste à droite, en armure. G -M. Sans revers. <lb/>
Diam., 90 millim. <lb/>

Franceschina ? <lb/>

520 -FRANCESCHINA • SVA -CONSORTE. Buste <lb/>
jeune, à gauche. Sans revers. <lb/>
B. Diam., 78 millim. <lb/>

Anonymes. <lb/>

521 -Buste de trois quarts d&apos;une jeune femme, d&apos;un très <lb/>
haut relief et d&apos;un travail très remarquable. Sans <lb/>


revers. (Dans la Glyptique, cette pièce est indi-<lb/>
quée comme Catherine de Médicis.) <lb/>

* <lb/>

B. Diam., 89 millim. <lb/>

522 -Buste de face d&apos;une jeune femme. -Sans revers. <lb/>
Diam., 42 nÍillim. <lb/>

523 -Buste de profil d&apos;une jeune femme. Sans revers. <lb/>
Etain B. Diam., 68 millim. <lb/>

524 -Buste de face d&apos;un homme, la tête recouverte , <lb/>
d&apos;une toque et portant une grosse fraise. Cuivre <lb/>
repoussé. <lb/>

Ovale, 65-90 millim. <lb/>

Louis XII (1497 + 1515) et Anne de Bretagne <lb/>

(néejen 1476-1-1514). <lb/>

525 -FELICE -LVDOVICO -REGNANTE-DVODE-<lb/>
CIMO -CESARE • ALTERO -GAVDET <lb/>

-<lb/>

OMNIS&apos;NACIO. Dans un champ orné de fleurs <lb/>
de lisl le buste du roi à droite, coiffé d&apos;un mor-<lb/>
tier, orné d&apos;une couronne de lis, et portant le <lb/>
collier de Saint-Michel; à l&apos;exergue, un lion. <lb/>
q LVGDVN -RE-PVBLICA • GAVDETE -BIS• <lb/>
ANNA • REGNANTE BENIGNE SIC • FVI-<lb/>
CONFLATA. 1499. Buste à gauche d&apos;Anne de <lb/>
Bretagne, coiffée d&apos;un voile sur lequel est posée <lb/>
une couronne royale. Champ semé de fleurs de <lb/>
lis, à gauche; d&apos;hermine, à droite; exergue, un <lb/>
lion. <lb/>
(Tr. fr., Ire partie, V, 11.) T. B. Bronze doré. <lb/>
Diam., 118 millim. <lb/>

1. Lenormant, Chabouillet, etc., Trésor de numismatique et de glyptique. <lb/>


François Ier, roi de France (i5 i5 + 1 547). <lb/>

526 -FRANCISCVS&apos;I&apos;D&apos; G -FRANCOR * REX. 1537. <lb/>

Buste nu du roi, vu de trois quarts, coiffé d&apos;un <lb/>
chapeau à plumes. Sans revers. <lb/>
(Tr. fr., Ire partie, XI, 3.) B. Bronze. Diam., <lb/>
120 millim. <lb/>

Louise de Valois, mère de François Ier (1476+ 15 32), <lb/>

et Marguerite de Valois, soeur de François Ier <lb/>

(1492+1549). <lb/>

527 -LOYSE -DVCHESSE -DE : VALOIS -COM-<lb/>

TESSE.D&apos;ANGOLESME.Buste voilé. i\ MAR-<lb/>

GVERITE-FILLE-DE-CHARLES-COMTE-<lb/>
D&apos;ANGOLESME. Buste voilé. <lb/>
(Trésor de num., pl. VII, 3.) Bronze B. Diam., <lb/>

68 millim. <lb/>

Henri II, roi de France (1547 1559). <lb/>

528 -HENRICVS • II -REX • CHRISTIANIS. Buste <lb/>

lauré, à gauche, du roi avec une cuirasse et un <lb/>
manteau sur les épaules. Sous le buste on lit : <lb/>

10&apos;ANT -RVB -MEDIOL. (Giovani Antonio <lb/>

Rossi.) if MAIORA SEQVENTVR. Une Vic-<lb/>
toire, suivie de deux soldats, précède le roi à <lb/>
cheval; derrière, un autre soldat. La même <lb/>
signature. <lb/>
(Armand, 1.) Bronze B. Diam., 80 millim. <lb/>

Henri II, roi de France (1547+ 1559). <lb/>

529 -HENRICVS-II-GALLIARVM-REX-INVICTIS-<lb/>


P.P. Buste à droite. q OB • RES -IN -ITAL • <lb/>

GERM-ET-GAL <lb/>
• FORTITER-AC-FOELIC. <lb/>

GESTAS. La Victoire et l&apos;Abondance dans un <lb/>
char conduit par la Ren-ommée. A l&apos;exergue : <lb/>

EX-VOTO-PYB. 1552. <lb/>
(Glypt., pl. 12, n°i , br. 5-.) Bronze B. Diam., <lb/>
6o. millim. <lb/>

Henri II, roi de France (1547+ 15 5 9). <lb/>

530 -HENRICVS <lb/>
• II • GALLIARVM <lb/>
-REX INVIC-<lb/>
TISS -P -P <lb/>

. <lb/>

Buste lauré à droite, avec une <lb/>
armure damasquinée. Dans une couronne de <lb/>
lauriers. RESTITVTA-REP <lb/>
• SENENSI <lb/>
-LIBE-<lb/>
RATIS -OBSID • MEDIOMAT <lb/>
-PARMA • MI-<lb/>

RAND -SANDAMI -ET • RECEPTO -HEDI-<lb/>
NIO-ORBIS-CONSENSV-1552. <lb/>
(Glypt., I, pl. 12, n°2 .) Bronze B. Diam., <lb/>
59 millim. <lb/>

François II, roi de France. <lb/>

531 -FRANCISCVS <lb/>
-II • D -G * FRANCOR • REX. <lb/>
Buste à droite, la tête coiffée d&apos;une toque ornée <lb/>
d&apos;une plume, le buste enveloppé dans un large <lb/>
manteau. Sans revers. <lb/>
Bronze B. Diam., 83 millim. <lb/>
351. A. III <lb/>

F <lb/>

Henri III, roi de France, et Catherine de Médicis, <lb/>

sa mère. <lb/>

532 -HENRICVS « III -D • G-FRANCORVM -ET -<lb/>
POL-REX. Buste cuirassé et lauré à droite. <lb/>


if KATH.HENR.II.VX&apos; HEN.III.FRAN.ET <lb/>

POL • REG • MAT AVGV. Buste de la reine en <lb/>
costume de veuve. <lb/>

Glypt., pl. 20, n°+ ) Argent. Diam., 46 millim. <lb/>

Henri IV, roi de France. <lb/>

533 -HENRICVS • IIII -FRANCOR • ET• NAVAR• <lb/>
REX. Buste lauré, à droite, de Henri IV, avec <lb/>

une cuirasse et un manteau. CON&apos;BLOC&apos;F. <lb/>


, <lb/>

If DVO-PROTEGIT-VNVS • 1598. Une épée <lb/>

nue posée sur deux sceptres. <lb/>
(Glypt., pl. 29, n°4 .) Argent doré B. Diam., <lb/>
44 millim. <lb/>

Henri IV <lb/>

534 -ALCIDES-HIC-NOVUS-ORBI. Busté du roi <lb/>

en Hercule. 1602. j^Le roi en Hercule terrassant <lb/>
un centaure. OPPORTUNIVS. <lb/>
tGlypt.,pl. 3, n°2 .) Bronze B. Diam., 49 millim. <lb/>

Henri IV et Marie de Médicis (1576+1642).. <lb/>

535 -HENR-IIII-R-CHRIST-MARIA-AVGVSTA. <lb/>

Bustes superposés de Henri IV et de Marie de <lb/>
Médicis, tournés à droite; exergue : G&apos;DVPRE&apos; <lb/>
F. 4 PROPAGO-IMPERII. Henri IV debout, <lb/>
en costume de guerrier antique, donnantla main <lb/>
à Marie de Médicis; entre eux, Louis XIII <lb/>

enfant posant le pied sur un dauphin. <lb/>
{Tr. Dupré, pl. 3, n°4 .) Bronze doré B. Diam., <lb/>
68 millim. <lb/>

536 -Même pièce. Bronze doré B. Diam., 68 millim. <lb/>

Henri IV et Marie de Médicis (1576+1642). <lb/>

537 -Le revers seulement de la grande médaille de <lb/>

Dupré, PROPAGO-IMPERII. Henri IV et <lb/>

Marie de Médicis, vêtus, l&apos;un en Mars, l&apos;autre <lb/>
en Pallas, se donnant la main; entre eux, leur <lb/>
jeune fils, nu, essaie de soulever le casque de <lb/>


son père et pose le pied sur un dauphin; au-<lb/>
dessus, un aigle, descendant du ciel, apporte une <lb/>
couronne; exergue : GEORGIVS • DVPRE F <lb/>

. <lb/>

Cette signature est peu visible. <lb/>
(Tr. Dupré, pl. 20 bis, n°1 .) Très belle, la <lb/>
pièce est montée dans un cercle. Bronze. Diam., <lb/>
200 millim. <lb/>

Henri IV et Marie de Médicis, sa femme. <lb/>

538 -H&apos;lIn.ET&apos;MARIA&apos; CON&apos; FAEL&apos;REG&apos;FRA&apos; <lb/>

ET -NA. Bustes en regard du roi et de la reine. <lb/>

G-DVPRE. R HIS • ORBEM . VINCVLIS • <lb/>

REGENT&apos; 1601 ; l&apos;écusson de Navarre cou-<lb/>
ronné. <lb/>
(Glypt., pl. 2, n°2 .) Étain B. Diam., 60 millim. <lb/>

Henri IV et Marie de Médicis, sa femme. <lb/>

539 -HENRICVS • IIII-D • G &apos; FRANC-ET -NAVAR-<lb/>

REX.1601. Buste à gauche, lauré et cuirassé. <lb/>

Ii <lb/>

-MARIA • DE -MEDICIS • REG FRANC. <lb/>
(Dupré). Buste à gauche, la tête nue, avec une <lb/>
grande collerette. <lb/>

(Glypt., pl.. II, n°2 .) Argent doré B. Diam., <lb/>

44 millim. <lb/>

540 -Même tête de la reine, associée à une autre tête de <lb/>
Henri IV. <lb/>
Bronze. Diam., 44 millim. <lb/>

10 <lb/>


Henri IV et Gabrieile d&apos;Estrées. <lb/>

-HENR• IIII-GAL-ET-NAV-REX-CHRIST. <lb/>

Monogramme de Dupré, sans le buste. Buste du <lb/>
roi sous les traits d&apos;Hercule. GABR -DES -<lb/>

TREZ&apos;DVC&apos;DE&apos;BEAVFORT&apos; 1597. Buste de <lb/>

Gabrielle à gauche, avec une coiffure très relevée. <lb/>
(Glypt., pl. 1, n°« i.) Bronze. Diam., 5i millim. <lb/>

Marie de Médicis, femme de Henri IV. <lb/>

-MARIA-AVGVSTA-GALLIAE-ET-NAVARRAE <lb/>
RE. Buste à droite de la reine, un petit bonnet <lb/>
sur la tête, le buste entièrement caché par une <lb/>

très grande collerette. G&apos;DVPRE&apos; 1624. <lb/>

-<lb/>

(Glypt., pl. 7, n°2 .) Bronze. Diam., 100 millim. <lb/>

Marie de Médicis (1573+1642), femme de Henri IV. <lb/>

-MARIA • AVG • GALLIiE • ET -NAVARRE • RE-<lb/>
GINA. Buste à droite, au-dessous : G&apos;DVPRE -<lb/>
1613. q SERVANDO • DEA • FACTA DEOS <lb/>

. <lb/>

Vaisseau avec Cybèle au gouvernail. <lb/>
(Trésor de num., loc. cit., V, 4.) Bronze D. <lb/>

62. <lb/>

Marie de Médicis, femme de Henri IV (1573+1662). <lb/>

-MARIA-MEDICEA-FRANC-ET-NAVARR-R-<lb/>
REGENS. Buste à gauche de la reine, avec un <lb/>

chapeau recouvert d&apos;un voile. 4-CVNCTORVM <lb/>

VOTIS • CLERIQ -EQVITVMQ,-PATRVM-<lb/>
QVE. La -France couchée, tenant un écuss-on <lb/>


devant un magistrat-, un guerrier et un évêque. <lb/>
A l&apos;exergue : GALLIA-STABILITA-1604. <lb/>

Bronze B. Diam., 44 millim. <lb/>

Marie de Médicis. <lb/>

545 -MARIA • AUG -GALL • ET • NAVAR • REGIN. <lb/>
Buste à droite, avec un petit chapeau et une très <lb/>

grande collerette. R LAETA.DEUM&apos;PARTU. <lb/>

La reine entourée des divinités de l&apos;Olympe. <lb/>

(Dupré) 1624. <lb/>

(Glypt., pl. 5, n°6 .) Bronze doré B. Diam., <lb/>
55 millim. <lb/>

-Même pièce. Bronze B. Diam., 53 millim. <lb/>

Louis XIII et Marie de Médicis, sa mère <lb/>

(née en i5y3, morte en 1642). <lb/>

-LUDOVIC-XIII • R-CHRISTI-MARIA -MËDI-<lb/>
CEA&apos;AUGUSTA. Bustes accolés du roi et de <lb/>
sa mère. 4 ORIENSAUGUSTI-TUTRICE-<lb/>

MINERVA. La reine assise à gauche, tenant <lb/>
un foudre et une branche d&apos;olivier; devant elle, <lb/>
le jeune roi sous les traits d&apos;Apollon tenant son <lb/>
globe. (G. Dupré f.) 1611. <lb/>
(Glypt., pl. 5, n°1 .) Bronze B. Diam., <lb/>
48 millim. <lb/>

Louis XIII, roi de France. <lb/>

-LVDOVIC-XIII-REX-CHRISTIANISS-PIVS-<lb/>
IVSTVS&apos; FEL&apos;AVG&apos;M&apos;D&apos;CXVI1. Buste du <lb/>
roi lauré, à droite. q MARTI FRANCORVM&apos; <lb/>


PACIFERO. Mars tenant une lance et un <lb/>
caducée. A l&apos;exergue: DVELLOR-BARBARIE-<lb/>
SVBLATA. <lb/>
(Glypt.) Bronze. Diam., 44 millim. <lb/>

549 -LVDOVIC XIII • DG-REX&apos;CHR&apos;GALLET-<lb/>

. <lb/>

NAVAR • HENRI • MAGNI-FIL-P-F-AVG-<lb/>
Buste à droite. G-DVPRÉ 1610. ORIENS. <lb/>
AVGVSTI • TVTRICE -MINERVA • ANN • <lb/>
NAT&apos;CHR. rôio. La reine sous les traits de <lb/>

Minerve et le roi sous ceux d&apos;Apollon. <lb/>
(Glypt., pl. 4, n°5 .) Médaille ovale. Bronze. <lb/>

Diam., 55 -44 millim. <lb/>

550 -Sans légende, buste jeune du roi -avec une <lb/>
couronne de lauriers, une cuirasse et un man-<lb/>
teau sur les épaules. Sans revers. <lb/>
Bronze B. Médaille ovale, 87 -70. <lb/>

Anne d&apos;Autriche, femme de Louis XIII. <lb/>

55 1 -ANNA • AVGVS • GALLIAE • ET-NAVARAE-<lb/>
REGINA. Buste à mi-corps de la reine, la tête <lb/>
nue avec une grandecollerette.G&apos; DU PRÉ. 1620. <lb/>

sous le buste. Sans revers. <lb/>
(Glypt., II, pl. 6, n°4 .) Bronze doré. Diam., <lb/>
58 millim. <lb/>

v <lb/>

Louis XIV enfant et Anne d&apos;Autriche. <lb/>

552 -ANNA-D-G-FR ET NAV -REG REG-RE-<lb/>
R-MATER-LVD-XIVDG-ETNAV-REG-<lb/>


CHR. Buste en regard d&apos;Anne d&apos;Autriche et du <lb/>
jeune roi. Sans revers. <lb/>
(Glypt., pl. 22, n°2 .) Bronze B. 96 millint. <lb/>

« <lb/>

Louis XIV et Anne d&apos;Autriche, sa mère. <lb/>

553 -LVDOVICVS-XIIIID-GFR-ET-NAV-REX. <lb/>
Buste jeune du roi. WARIN 1643. q ANNA&apos;D&apos; <lb/>

G-FR-ET-NAV-REG. Buste de la reine en <lb/>
costume d-e veuve. <lb/>

(Glypt., II, pl. 22, n°4 .) Bronze. Diam., <lb/>

55 millim. <lb/>

554 -Même pièce. Bronze doré. Diam., 52 millim. <lb/>

Philippe, prince d&apos;Orange. <lb/>

555 -PHIL-G-D-G.PR-AVRAIGAE-C-NAS. Buste <lb/>

à droite, la tête nue avec une cuirasse et un <lb/>
grand col. G • DVPRE. q SVSTINENDO <lb/>
• PRO-<lb/>
GREDIOR. Un vaisseau en pleine mer. i6o5. <lb/>

(Glypt., II, pl. 17, n°3 .) Bronze. Diam., <lb/>

41 millim. <lb/>

Lavalette d&apos;Espernon, colonel-général de l&apos;infanterie. <lb/>

556 -LA&apos;LAVALETA&apos;D&apos;ESPERNON&apos;P&apos;ET&apos;TOT&apos; <lb/>

GAL-PEDIT-PRAEF-G-DVPRE. 1607. Buste <lb/>
à droite, la tête nue, avec une cuirasse très ornée <lb/>
et un manteau sur les épaules. R INTACTUS&apos; <lb/>


VTRINQUE. Un lion placé entre une furie et <lb/>
un renard. <lb/>
(Glypt., II, pl. 15, n°2 .) Bronze B. Diam., <lb/>
53 millim. <lb/>

Christine de Lorraine, grande-duchesse de Toscane <lb/>

(I637). <lb/>

-CHRISTIANA -PRINC -LOTH • MAG • DVX-<lb/>

• <lb/>

HETRVR (Dupré). Tête voilée, à droite. Sans <lb/>

revers. <lb/>

(Glypt., pl. 10, n°2 .) Etain B. Diam., <lb/>
96 millim. <lb/>

Cosme de Médicis, grand-duc de Toscane. <lb/>

-COSMVS • II -MAGN -DVX ETRVRIAE • III. <lb/>
Buste à droite, la tête nue, cuirasse damasquinée, <lb/>
grand col plissé. G -D -F. 1611. Sans revers. <lb/>
(Glypt., II, pl. 10, n°3 .) Bronze B. Diam., <lb/>
92 millim. <lb/>

Marie-Madeleine d&apos;Autriche, femme de Cosme II <lb/>

de Médicis. <lb/>

-MAR&apos;MAGDALENAE&apos;ARCH -AVST-MAG-D-<lb/>
ETR • G -DE (F. DUPRÉ), 1613. Buste à <lb/>

gauche. Sans revers. <lb/>

(Glypt., pl. 10, n°3 .) Bronze B. Diam., <lb/>
93 millim. <lb/>

I. A., duchesse de Mégapolis ? <lb/>

-ISABELLA • ANGELICA • DVCISSA • MEGA-<lb/>


POL. Buste à gauche d&apos;une jeune femme avec <lb/>
une coiffure du xvn°s iècle; sur les épaules, une <lb/>
draperie:Sans revers. <lb/>
Bronze B. Diam., 66 millim. <lb/>

Philippe de Montmorency, comte de Horn <lb/>

( 15 22 + 1568), <lb/>

et Walbourg de Nuénar, sa femme (+ 1600). <lb/>

561 -PHLVS • BARO-DE-MONTMORENCY <lb/>
-CO-<lb/>

MES-DE • &apos;HORN&apos;ADMIRALLVS&apos; ZC&apos;1566. <lb/>

Buste à droite du comte de Horn, couvert d&apos;une <lb/>
armure avec une écharpe et la décoration de la <lb/>
Toison d&apos;or. if WALBOVRG <lb/>
• DE • NVENAR-<lb/>
COMTESSE -DE • HORN • i566..Buste de la <lb/>
comtesse avec une coiffe derrière la tête et un <lb/>
voile tombant sur les épaules. <lb/>
(Armand, II, p. 240, 24.) Bronze. Diam., <lb/>

69 millim. <lb/>

Walbourg de Neuenar, femme de Philippe <lb/>
de Montmorency (+ 1600). <lb/>

562 -WALBOVRG DE-NVENAR-COMTESSE-DE. <lb/>
HORN. Tête à gauche&apos;de la comtesse. Sans re-<lb/>

vers. <lb/>

(Armand, II, p. 241, 26.) Bronze B. Diam., <lb/>

35 millim. <lb/>

Claire de Gonzague, comtesse de Montpen&apos;sier. <lb/>

563 -CLARA&apos;DE&apos;GONZ&apos;COMITI&apos;MONTPENSIE-<lb/>

% <lb/>


RII-ET-DELPHINA-ALVIË. Buste à droite, <lb/>

les cheveux pris dans un petit bonnet. Sansrevers. <lb/>
(Armand, II, p. 85, 5.) Bronze TB. Diam., <lb/>
59 millim. <lb/>

1 <lb/>

ft <lb/>

Diane de Poitiers, duchesse de Valentinois <lb/>

(1 499 + 1566). <lb/>

564 -DIANA DVX • VALENTINORVM -CLARIS-<lb/>
SIMA. Buste à gauche, la tête ornée d&apos;une coif-<lb/>
fure retombant sur le cou. R OMNIVM * VICTO-<lb/>

REM&apos;VICI. Diane terrassant l&apos;Amour. <lb/>
(Armand, II, p. 25o, io.) Bronze. Diam., <lb/>

53 millim. <lb/>

Antoine Ruzé, marquis d&apos;Effiat (1581-1632). <lb/>

565 -<lb/>

A-RUZÉ-M-DEFFIAT-ET-D-LONGJUMEAU <lb/>
SUR • DES-FINANCES. Buste à droite, avec <lb/>

9 <lb/>


1 <lb/>

une cuirasse très ornée. QUIDQUID -EST&apos; <lb/>
JUSSUM * LEVE-EST. Hercule et Atlas sup-<lb/>
portant le globe du Monde (Dupré). 1629. <lb/>
(Glypt. 14, n°2 .) Bronze B. Diam., 67 mil-<lb/>
lim. <lb/>

Marguerite de France, femme d&apos;Emmanuel-Philibert, <lb/>

duc de Savoie ( 1553 <lb/>

1583). <lb/>

566 -MARGARlTA-DE* FRANTIA-D-SABAVDI^E. <lb/>
Buste de Marguerite à gauche. Sans revers. <lb/>

(Armand, II, p. 223, 9.) Bronze. Diam., <lb/>

57 millim. <lb/>

567 -MARGARETA • A • FRANCIA EMAN • PHIL • <lb/>

ALLOB -DVCIS -CONJVX. Buste à gauche, la <lb/>

tête couverte du voile des veuves. R DIV&apos;POST&apos; <lb/>
FATA&apos;NITESCET. Un coffret sur lequel sont <lb/>

quatre couronnes, sur les côtés duquel on lit : <lb/>

HIS-SVMMAN-MERYIT&apos;CE. <lb/>

(Armand, II, p. 224, n.) Bronze B. Diam., <lb/>

48 millim. <lb/>

Christine de France, duchesse de Savoie ( 1663). <lb/>

568 -CHRISTIA -A -FRANCIA -DVCISSA -SAB-<lb/>

REG&apos;GI. Buste à droite, avec une petite cou-<lb/>

ronne sur la tete et une très grande collerette <lb/>
(G. DUPRE-F* 1611). Sans revers. <lb/>
(Glypt., pl. 8, n°5 6.) Bronze B. Diam., <lb/>
49 millim. <lb/>


Victor-Amédée, duc de Savoie, <lb/>

et Christine de France, sa femme. <lb/>

56q -VICTOR-AMEDEVS-DVX-S AB-PRINC-PED-<lb/>

REX&apos;CIPR. Buste à gauche, la tête nue, grand <lb/>
col, cuirasse damasquinée. G-DU PRE-F-1616. <lb/>

i CHRISTIA-A-FRANGIA • DVX-SAB-REG. <lb/>

CYPR. Buste à gauche, la tête nue, avec une <lb/>
petite couronne, un manteau et une grande col-<lb/>

lerette. AB-DUPRE-F-1637. <lb/>
(Glypt., II, pl. 9, n°1 .) Bronze B. Diam., <lb/>

104 millim. <lb/>

Talon (Orner), avocat général (1538 + 1618), <lb/>

et Choart (Suzanne), sa femme. <lb/>

570 -AVDOMARVS -TALEVS -IN -SVPR &apos; PAR-<lb/>

CU RIA* PATR. Buste tête nue; dessous oet 5i. <lb/>

R SVSANNA&apos;CHOART&apos;AVDOMARI&apos;TALEI. <lb/>
Buste à gauche; dessous : GIDID XXVI. <lb/>
(Glypt., pl. 64, n&quot;4.) Bronze B. Diam., 45 mil-<lb/>
lim. <lb/>

III <lb/>

Médailles allemandes, etc. <lb/>

Maximilien et Marie de Bourgogne (1459+ 1519 ) <lb/>

(1459+ 1482). <lb/>

571 -MAXIMILIANVS-FR-CAES-F-DVX-AVSTR-<lb/>
BVRGVND. Buste à droite de Maximilien cou-<lb/>


ronné de lauriers, les cheveux tombant sur les <lb/>
épaules. MARIA KAROLI -F * DVX * BUR-<lb/>
GVNDIAE -AVSTRIAE-BRA-FLAN.Buste à <lb/>
droite de Marie de Bourgogne, les cheveux <lb/>
noués au sommet de la tête. <lb/>

(Armand, II, p. 80, 1.) Bronze B. Diam., <lb/>

48 millim. <lb/>

-MAXIMILIANVS -DVX -AVSTRIAE • BVR-<lb/>
GVND. Buste à droite. if MARIA • DVX -BUR-<lb/>
GVNDIAE-AVST. Buste à gauche. <lb/>
(Armand, II, p. 80, 3.) Bronze doré percé de <lb/>
quatre trous. Diam., 42 millim. <lb/>

-Même pièce. Bronze très retouché. Diam., 42 mil-<lb/>
lim. <lb/>

Maximilien II, empereur d&apos;Allemagne <lb/>

(de 15 64 à 1576). <lb/>

-MAXIMILIANVS • D • G • BOHE • REX. Buste à <lb/>
gauche, tête nue, cuirassé, portant la Toison <lb/>
d&apos;or. Sans revers. <lb/>
(Armand, II, p. 237, 4.) Bronze B. Diam., <lb/>
69 millim. <lb/>

Ferdinand, archiduc d&apos;Autriche, <lb/>

né en 1578, empereur d&apos;Allemagne 1619 + 1637, <lb/>

et Marie-Anne de Bavière, née en 1574, <lb/>

mariée en 1600 + 1616. <lb/>

575 -FERDINAND&apos;D&apos;G&apos;ARCHIDVX&apos;AVSTRIAE. <lb/>
Buste à droite, la tête nue, avec une armure. <lb/>


if MARIA • ANNA • ARCHIDUCES -AVS-<lb/>
TRIAE. Buste à gauche, la tête nue, avec une <lb/>
grande collerette. <lb/>
Bronze doré B. Diam., 58 millim. <lb/>

Marie-Thérèse, impératrice d&apos;Autriche. <lb/>

576 -MARIA THERESA, etc. Buste [lauré à droite. <lb/>
11 SECVRITAS-AVGYSTAE-MDCCXXXXIII. <lb/>
L&apos;impératrice assise, entourée des principales <lb/>
divinités de l&apos;Olympe. <lb/>
Bronze. Diam., 82 millim. <lb/>

Joachim, marquis de Brandebourg. <lb/>

-IOACHIMI -MARCHIONIS -BRAND -P -E -<lb/>

AET -SVE • XXXV. Buste à gauche, avec un <lb/>
grand chapeau. Sans revers. <lb/>
Bronze. Diam., 77 millim. <lb/>

Madeleine Roemerin. <lb/>

-MAGDALENA -GEORG • ROEMERIN -AE-<lb/>
TATIS • SVAE 20 -ANNO • i56o. Buste à gau-<lb/>

che la tête couverte d&apos;un grand chapeau. R MA-<lb/>

DALENA -GORG -ROEMERIN • GEB-WEL-<lb/>
SERIN • OB-2o <lb/>
• APR-I5Ô2. Un ange de face <lb/>
tenant deux écussons. <lb/>
Bronze. Diam., 38 millim. <lb/>

Barbera Keczel. <lb/>

-TREVIST • ALLER • ERNWBRT • XVIII • AR-<lb/>


MDXXV. Buste de trois quarts. Au revers, en <lb/>
creux : BARBARAKECZEL. <lb/>
Étain 46. <lb/>

Melchior Volmar. Rufus. <lb/>

-MELCHIOR-VOLMARIVS-RVFVS ERYTH -<lb/>
ROPOLITANVS. Buste à gauche, la tête nue. <lb/>
Sans revers. <lb/>
Bronze. Diam., 42 millim. <lb/>

Cesilia Veeselar. <lb/>

-CESILIA • VEESELAR • JET -37-A-1559. Buste <lb/>
à gauche ou à mi-corps, la tête couverte d&apos;un <lb/>
petit bonnet. Sans revers. <lb/>
Bronze. Diam., 68 millim. <lb/>

Anonyme. <lb/>

-REMEDIVM -INIVRIAE -CONTEMPTVS. <lb/>
Buste d&apos;un homme à droite portant une grande <lb/>
barbe. q TRIBVLATIO • TOLERANTIA • IN-<lb/>
VIDIA-SPES. Un autel autour duquel se trou-<lb/>
vent groupées quatre femmes personnifiant ces <lb/>
quatre sentiments. <lb/>
Bronze B. <lb/>

Anonyme. <lb/>

-Buste de femme de face, d&apos;un très faible rejief, entre <lb/>
le chiffre i5o8 et le monogramme A. D. <lb/>
Étain 55. <lb/>


ANGLETERRE <lb/>

Henri VIII (roi de 1509+ 1547). <lb/>

584 -HENRICVS • VIII • DE • GRATIA -ANGLIA-<lb/>
REX en creux. Le roi vu de trois quarts, coiffé <lb/>
d&apos;un chapeau plat orné d&apos;un panache. Sur les <lb/>
épaules, une pelisse à large collet de fourrures, <lb/>
sur lequel passe une grosse chaîne. Sans revers. <lb/>

(Voir Armand, la note qui suit le n°1 8.) <lb/>
Bronze B. Diam., 100 millim. <lb/>

Christine, reine de Suède. <lb/>

585 -REGINA CHRISTIANA. Buste à gauche. 1Â <lb/>
VITAM • ET-AVCTAM. Un bras sortant d&apos;un <lb/>
nuage présentant une couronne. <lb/>
Argent. Diam., 43 millim. <lb/>

IV <lb/>

Plaques et plaquettes -Sujets profanes. <lb/>

586 -Cacus enlevant les boeufs d&apos;Hercule; sujet central <lb/>
placé dans un entourage très élégant. Bronze B. <lb/>
Diam., 116 millim. <lb/>

587 -Hercule debout devant Cacus mort. Même entou-<lb/>

rage. Bronze B. Diam., i16 <lb/>


588 -Mercure assis. Même entourage. Bronze B. Diam., <lb/>
116 millim. <lb/>

589 -L&apos;Amour vainqueur d&apos;un Satyre. Même entourage. <lb/>
Bronze B. Diam., 116 millim. <lb/>
Ces quatre médaillons se font pendant. <lb/>

5g0 -Au centre : la mort d&apos;Adonis; au tour : divers sujets <lb/>
de chasse et de pêche traités dans le style de la <lb/>
fin-du xvie siècle. Étain B. Diam., 160 millim. <lb/>

591 -Quatre petits enfants jouant avec une chèvre. <lb/>
Bronze B. Diam., 88 millim. <lb/>

5.92 -Hercule étouffant Antée. Bronze B. Plaque rec-<lb/>
tangulaire, 77-99 millim. <lb/>

593 -Flore ? Une femme couchée parmi des fleurs; près <lb/>
d&apos;elle un jeune enfant. Bronze B. Plaque 140 et <lb/>
41 millim. <lb/>

594 -Deux plaques, en bronze découpé, représentant <lb/>
des Amours soutenant un écusson. Bronze B. <lb/>
Dimensions : 108-41 millim.; 75-41 millim. <lb/>

595 -Jeune femme vue à mi-corps; coiffure relevée sur <lb/>
le derrière de la tête; le buste nu; plaquette du <lb/>
meilleur style. Bronze B. Ovale, 68-52 millim. <lb/>

596 -Un jeune guerrier endormi devant trois femmes <lb/>
debout qui le regardent. Bronze. Diam., 52 <lb/>
millim. <lb/>


-Un empereur romain faisant une allocution à plu-<lb/>

sieurs personnages. Signé : VA &apos;VI &apos;F. (Valerio <lb/>

belli.) Bronze. Ovale, 52-45 millim. <lb/>

-Imitation, faite au xvie siècle, du médaillon de <lb/>
Syracuse. Au revers : l&apos;Abondance assise devant <lb/>
un autel, Bronze B. Diam., 39 millim. <lb/>

-Buste de Diane. Bronze B. Ovale, 49-38 millim. <lb/>

-Autre buste de Diane. Bronze B.-Ovale, 35-24 <lb/>
millim. <lb/>

-Autre buste de Dianc. Bronze. Diam., 3o millim. <lb/>

-Joli buste de jeune fille. Bronze B. Diam., 24 <lb/>
millim. <lb/>

-Buste d&apos;une impératrice romaine, probablement <lb/>
Mati-die. Bronze B. Ovale, 58-45 millim. <lb/>

SUJETS RELIGIEUX <lb/>

-La Vierge et l&apos;Enfant Jésus. La Vierge debout, à <lb/>
gauche, .tenant dans ses bras l&apos;Enfant Jésus; <lb/>
encadrement formé par une bélière, en haut ; èn <lb/>
bas, une draperie et de chaque côté un chandelier <lb/>
très orné. Bronze B. Dimensions sans la bélière, <lb/>
84-87 millim. <lb/>


605 -Même sujet. La Vierge tenant l&apos;Enfant Jésus <lb/>
devant un autel entouré d&apos;anges et de chérubins. <lb/>
Bronze doré B. Dimensions, 90-71 millim. <lb/>

606 -La Flagellation. Le Christ attachée à une colonne <lb/>
entourée de plusieurs personnages. Très fort <lb/>
relief. Bronze. Dimensions : 132-98 millim. <lb/>

607 -La Crucification. Le Christ sur la croix, à ses pieds <lb/>
la Vierge et la Madeleine. Plaquette découpée. <lb/>
Bronze doré B. Dimensions, 77-60 millim. <lb/>

608 -La. Mise au Tombeau. Plusieurs personnages, <lb/>
hommes et femmes, mettant le Christ dans un <lb/>
tombeau. Au fond, le Calvaire. Bronze B. Dimen-<lb/>
sions : 102-75 millim. <lb/>

609 -L&apos;Assomption de la Vierge. La Vierge debout sur <lb/>
des nuages. Bronze B. Dimension : 153 millim. <lb/>

610 -Ange agenouillé tenant un lis. Bronze B. Dimen-<lb/>
sions : io3-5o millim. <lb/>

611 -Sous ce numéro seront vendues un certain nombre <lb/>
de médailles non cataloguées, et quelques <lb/>
monnaies françaises et étrangères. <lb/>



TABLEAUX ANCIENS <lb/>

BOURDON <lb/>

(SÉBASTIEN) <lb/>

612 -Portrait d&apos;un sculpteur. <lb/>

-<lb/>

Représenté debout, à mi-jambes, la main droite <lb/>
sur le côté; il tient deux camées. Près de lui une <lb/>
statuette et un buste. <lb/>

Rois. Haut., ,q cent.; larg., i5 cent. <lb/>

BRONZINO <lb/>

(Attribué à) <lb/>

1 <lb/>

613 -Portrait de femme. <lb/>

--<lb/>

Debout, à mi-jambes, en corsage de soie blanche <lb/>
brodée et en robe de velours vert. Elle caresse un <lb/>
petit épagneul assis sur une table, et tient de la <lb/>
main droite un éventail formé de plumes. <lb/>
Cadre ancien en bois sculpté. <lb/>

-<lb/>

Toile. Haut., [ m. 35 cent.; larg., 95 cent. <lb/>


CARRACHE <lb/>

(ANNIBAL) <lb/>

614 -Sainte Famille. <lb/>

Cadre sculpté. <lb/>

Toile, Haut 35 cent.; larg., 26. cent. <lb/>

GOLTZIUS <lb/>

H.) <lb/>

615 -Sainte Famille. <lb/>

La Vierge allaite son divin enfant debout devant <lb/>
elle sur une balustrade, où sont posés un vase de <lb/>
lis, un citron et un couteau. <lb/>
Derrière la Vierge, saint Joseph est en contem-<lb/>
plation. <lb/>

Bois, Haut.. 5o cent.; larg., <lb/>
cent. <lb/>

HOLBEIN <lb/>

(Kcole de H.) <lb/>

616 -Portrait de Charles-Quint jeune. <lb/>

En buste, avec pourpoint à manches rouges, re-<lb/>
couvert d&apos;une fourrure ; le bras droit appuyé sur <lb/>
une table. Il est coiffé d&apos;une toque noire ornée de <lb/>
perles et porte autour du cou l&apos;ordre de la Toison <lb/>
d&apos;or. <lb/>
Collection Soltikoff. <lb/>

Hois. Haut., :&lt;5 cent.; larg.. 25 cent. <lb/>


HOLBEIN <lb/>

(École de H.) <lb/>

617 -Portrait d&apos;un abbé. <lb/>

En robe noire, coiffé de la barrette; il tient un <lb/>

&quot; <lb/>

livre d&apos;heures, la main droite appuyée sur une tête <lb/>
de mort posée sur une table. <lb/>

Bois. Haut., 38cent; larg., 25 cent. <lb/>

HOLBEIN <lb/>

(D&apos;après H.) <lb/>

618 -Portrait en buste de Jean -.Frédéi-ic de <lb/>

Saxe. <lb/>

Bois. Haut., 14 cent.; larg., 10 cent. <lb/>

HUISMANS <lb/>

(Attribué à) <lb/>

619 -Le. Torrent. <lb/>

Paysage de forme ronde. <lb/>

Bois. Diam., 19 cent. <lb/>


KAYSER <lb/>

(Attribué à Th. de) <lb/>

620 -Portrait de femme. <lb/>

En buste, vêtue de noir, avec large collerette <lb/>

plissée. <lb/>
Cadre Louis XIII, en ébène et-écaille. <lb/>

Cuivre ovale. Haut., 14 cent.; larg., 11 cent. <lb/>

LARGILLIÈRE-<lb/>

(NICOLAS) <lb/>

621 -Portrait de la duchesse d&apos;Orléans, ab-<lb/>

besse de Chelles. <lb/>

Représentée à mi-corps, en corsage garni de .den-<lb/>
telles, avec manteau rouge posé sur l&apos;épaule droite. <lb/>
Chevelure poudrée ornée d&apos;une plume. <lb/>
Cadre ancien en bois sculpté. <lb/>

To.le. Haut., go cent.; larg , 72 cent. <lb/>

LARGILLIÈRE <lb/>

(Attribué à) <lb/>

622 -Portrait de femme. <lb/>

En buste, en corsage bleu brodé d&apos;or; un manteau <lb/>
rouge recouvrant ses épaules. <lb/>

Toile ovale. Haut., 80 cent.; larg., 60 cent. <lb/>


LEBEL <lb/>

(J. B.) <lb/>

623 -Portrait d&apos;un capitoul. <lb/>


LUCAS DE LEYDE <lb/>

(École de) <lb/>

626 -Cuisinier et sa femme. <lb/>

Bois. Haut., 11 oent.: larg, 7 cent. <lb/>

LUCAS DE LEYDE <lb/>

(Kcole de) <lb/>

627 -Jeune femme tenant un vase d&apos;orfèvrerie <lb/>
et comptant des pièces de monnaie. <lb/>

Forme ronde. Haut., 7 cent. <lb/>

MONNOYER <lb/>

(Genre de BAPTISTE) <lb/>

628 -Fleurs dans un vase, sur une table de <lb/>
marbre. <lb/>

Toile. Haut., 80 cent.; larg., 55 cent. <lb/>


POURBUS <lb/>

&apos;PIERRE LE VIEUX) <lb/>

629 -Portrait d&apos;une dame hollandaise. <lb/>

Debout dans une salle, représentée de face, en <lb/>

, <lb/>

corsage de velours noir broché de blanc, large colle-<lb/>
rette montante, robe rose et tablier blanc, la tête <lb/>
couronnée d&apos;un diadème en perles avec plume rouge. <lb/>

Bois. Haut., 38 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

RAPHAEL <lb/>

(École de) <lb/>

630 -Saint Georges terrassant le dragon. <lb/>

Revêtu de l&apos;armure et monté sur un cheval blanc, <lb/>
le saint transperce de sa lance le monstre qui se dé-<lb/>
bat à terre. <lb/>
Paysage accidenté. <lb/>

Cuivre. Haut., 22 cent.; larg., 16 cent. <lb/>

SALLAERT <lb/>

(ANTOINE) <lb/>

631 -. La Fête du seigneur. <lb/>

Dans un parc, devant un château seigneurial, une <lb/>
foule de gentilshommes et de gens du peuple dan-<lb/>
sent et festoient au milieu d&apos;acrobates, de bohémiens <lb/>

et de musiciens. <lb/>
Curieuse composition. <lb/>

Bois. Haut., )8 cent.; larg., 56 cent. <lb/>


VELASQUEZ <lb/>

(Genre de) <lb/>

632 -Portrait de la duchesse de Modène. <lb/>

En riche costume, avec corsage de soie noire et <lb/>
rouge, collerette de guipure et perles dans les che-<lb/>

veux. <lb/>

Toile. Haut., 70 cent.; larg., 60 cent. <lb/>

ṼENN-E <lb/>

(Attribué à A. VAN DER) <lb/>

633 -Portrait d&apos;un gentilhomme. <lb/>

Représenté à mi-jambes, tête nue, revêtu d&apos;une <lb/>
cuirasse dorée. La main gauche appuyée sur la garde <lb/>
de son épée ; la droite, sur un cabasset posé sur une <lb/>
table. <lb/>
Dans le haut, à gauche, une armoire. <lb/>

Bois. Haut., 4.5 cent.; larg., 32 cent. <lb/>

ÉCOLE FLAMANDE <lb/>

(XVI°SIÈCLE) <lb/>

634 -&apos;Portrait d&apos;un peintre. <lb/>

Représenté en buste, coiffé d&apos;un feutre, vêtu d&apos;un <lb/>
pourpoint noir à manches rouges et d&apos;un manteau <lb/>
de brocart vert, bordé de fourrures; il tient dela <lb/>
main gauche sa palette et ses pinceaux. <lb/>

Bois. Haut., 42 cent.; larg., 3o cent. <lb/>


ÉCOLE FLAMANDE <lb/>

(XVIE SIÈCLE) <lb/>

-Le Calvaire, <lb/>

La Vierge Marie et les saintes femmes au pied de <lb/>
la croix. Sur la droite, une troupe de soldats s&apos;éloigne. <lb/>

Bois, Haut., 94 cent.; larg., 75 cent. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

(XVIc SIÈCLE) <lb/>

-Portrait de Marie-Stuart. <lb/>

En buste, en corsage bkinc et manteau noir avec <lb/>
collier et boutons de perles. <lb/>
Un voile recouvre sa chevelure blonde. <lb/>

Bois. Haut.. 3o cent.; larg., 22 cent. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

-Inaugurationde la statue du roi Louis XIV <lb/>

sur la place des Victoires, en 1686, <lb/>
devant une foule de personnages. <lb/>

Feuille d&apos;éventail agrandie et marouflée sur pan-<lb/>

neau. <lb/>

Haut., 25 cent.; larg., 41 cent. <lb/>


ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

-Portrait de femme en corsage orné de <lb/>

rubans. <lb/>

Toile. Haut., i m. io cent..larg.. 8o cent. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

&gt; <lb/>

-Portrait de jeune femme du temps de <lb/>

Louis XIII. <lb/>

En costume à crevés, corsage garni de dentelle et <lb/>
plumes dans la chevelure. <lb/>

Bois, Haut., 35 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

ÉCOLE VÉNITIENNE <lb/>

-Portrait de deux jeunes filles représen-<lb/>

tées en buste, vêtues de riches costumes. <lb/>

Cadre sculpté. <lb/>

Buis. Haut., 1 1 cent.; larg., 14i-1 cent. <lb/>


TABLEAUX MODERNES <lb/>

COROT <lb/>

641 -Souvenir d&apos;Italie.&apos; <lb/>

Au premier plan se dressent deux bouquets <lb/>
d&apos;arbres dont le feuillage forme un dôme de verdure <lb/>
au-dessus de la prairie. Par une grande échappée <lb/>
ménagée au centre du ta&apos;bleau, apparaissent sous un <lb/>
ciel clair et lumineux, les falaises, le rivage cou-<lb/>
vert de barques,et une mer calme. Deux femmes, <lb/>
dont l&apos;une tient un tambour de basque et l&apos;autre un <lb/>
enfant dans ses bras, occupent le milieu de la com-<lb/>
position. <lb/>

Haut., 1 111. 72 cent.; larg., 84 cent. <lb/>

DECAMPS <lb/>

642 -Chien de chasse. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

DECAMPS <lb/>

643 -Enfants et chien au bord d&apos;une mare. <lb/>

Haut., 13 cent.; Larg., 21 cent. <lb/>


DECAMPS <lb/>

644 -Chameaux à la fontaine. <lb/>

forme ovale. Haut., 4°c ent.: larg., 33 cent. <lb/>

DECAMPS <lb/>

645 -Petit paysage. <lb/>

Haut.. 10 cent larg., 19 cent. <lb/>

GOUBIE <lb/>

646 -Cheval de selle à l&apos;abreuvoir. <lb/>

Haut., 22 cent.; larg., 26 cent. <lb/>

VOLLON <lb/>

647 -Pèches et raisins. <lb/>

Haut., 65 ccnt.; larg., 80 cent. <lb/>

VOLLON <lb/>

648 -Casque et épée. <lb/>

Haut., 65 cent.; Jarg.. 50 cent. <lb/>


VOLLON <lb/>

649 -Un Coin d&apos;atelier. <lb/>

Haut ()2 cent.; larg.. 3t cent. <lb/>

VOLLON <lb/>

65o --Le Joueur de harpe. <lb/>

Haut., 85 cent.; larg.. 15 cc 11t. <lb/>



LIVRES <lb/>

CATALOGUES -GRAVURES <lb/>

-ALFRED ARMAND. Les Médailleurs italiens des <lb/>

quinzième et seizième siècles, etc., par Alfred <lb/>

Armand, Architecte. Paris, MDCCCLXXIX. <lb/>
In-8°. Demi-reliure. <lb/>

-Dell&apos; Antichissimo Rito dipregareperl&apos;Imperatore <lb/>

interamente conservato nella sola Ambrosiana <lb/>
Chiesa Disserta^ione. In Milano, MDCCLXXI. <lb/>
Reliure en maroquin rouge doré au fer. <lb/>

-THE ART-JOURNAL 1863, new series. Volume II. <lb/>

In-40. Demi-reliure. <lb/>

-OEUVRE DE JACQUES ANDROUET Du CERCEAU, repro-<lb/>

duit par les procédés de l&apos;héliogravure par-<lb/>

Édouard Baldus. Meubles et cheminées. Paris, <lb/>
1869. In-folio. Demi-reliure. <lb/>

655 -C. BECKER UND J. VON HEFNER. Kunstwerke und <lb/>
Geroethschaften des mittelaltersund der Renais-<lb/>

sance. Frankfurt am Main, 1863. Trois <lb/>

volumes grand in-40 avec planches. <lb/>


656 -Le Cabinet de l&apos;Amateur et de l&apos;Antiquaire. Revue <lb/>
des tableaux et des estampes anciennes, des <lb/>

objets d&apos;art, d&apos;antiquité et de curiosité. Paris, <lb/>
1845-1846. Quatre volumes in-8°. Demi-reliure. <lb/>

657 -J. CHARVET. Description des collections de sceaux-<lb/>

matrices de M. E. Dongé. ln-8°a vec planches <lb/>
et portrait de l&apos;auteur. Paris, MDCCCLXXII. <lb/>

Demi-reliure. <lb/>

658 -DAVILLIF.R (J. C.) Histoire des faïences his-<lb/>
pano-moresques à reflets métalliques. Paris, <lb/>
MDCCCLXI. In-8°. Demi-reliure. <lb/>

65g -BARON DAVILLIER. Fortuny, sa vie, son oeuvre, sa <lb/>
correspondance, avec cinq dessins inédits en fac-<lb/>

similé et deux eaux-fortes originales. A Paris, <lb/>
cheî Auguste Aubry, éditeur, MDCCCLXXV. <lb/>
In-8°. Demi-reliure. <lb/>

660 -LE BARON CH. DAVILLIER. Recherches sur l&apos;orfèvre-<lb/>
rie en Espagne, au Moyen-Age et à la Renais-<lb/>
sance, etc. Paris, A. Quantin, imprimeur-édi-<lb/>
teur, MDCCCLXXIX. In-40 avec planches. <lb/>

Demi-reliure. <lb/>

661 -BARON CH. DAVILLIER. Memoire de Velazquez sur <lb/>

quarante et un tableaux envoyés par Philippe IV <lb/>

à VEscurial; réimpressionde l exemplaireunique <lb/>
(1658) avec introduction, traduction et notes <lb/>

var le baron Ch. Davillier et un portrait de <lb/>


Velaiquezgravéà Veau-forte par Fortuny. In-8°, <lb/>

avecdédicacedel&apos;auteur.Paris, MDCCCLXXIV. <lb/>
Demi-reliure. <lb/>

662 -Recueil de toutes les pièces connues jusqu&apos;à ce jour <lb/>

de faïencefrançaise dite de Henri II et Diane <lb/>

de Poitiers, dessinées par CARLE DELANGE et <lb/>
publiées par MM. HENRI et CARLE DELANGE. <lb/>

Paris, quai Voltaire, no 5, MDCCCLXI. Grand <lb/>
in-folio. <lb/>

663 -Recueil de faïences italiennes des XVe, XVIe et <lb/>

XVIIe siècles, dessiné par MM. CARLE DELANGE <lb/>
et C. BORNEMAN et accompagné d&apos;un texte par <lb/>

M. A. DARCEL et M. HENRI DELANGE. Paris, quai <lb/>
Voltaire, K°5 , MDCCCLXIX. Grand in-folio. <lb/>
Demi-reliure. <lb/>

664 -PIERRE DUBOIS. Collection archéologiquedu prince <lb/>
Pierre Soltykoff. Horlogerie. Paris, 1858. <lb/>

ln-4°. Demi-reliure. <lb/>

665 -Entretiens sur les vies et sur les ouvrages des plus <lb/>
excellents peintres anciens et modernes. A Paris, <lb/>
che, Sébastien Mabre Cramoisy, MDCLXXXV <lb/>
et MDCLXXXVIII. Deux volumes in-4°, reliés <lb/>

en veau. <lb/>

666 -GAUSSEN (A.). Portefeuille archéologique de la <lb/>

^Champagne. Grand in-40 avec planches. Reliure <lb/>
en toile. <lb/>


667 -Histoire artistique, industrielle et commerciale de <lb/>
la porcelaine, etc., par ALBERT JACQUEMART Ct <lb/>

EDMOND LE BLANT, enrichiede vingt-sixplanches <lb/>

gravées à Veau-forte par JULES JACQUEMART. <lb/>
Paris, Techener, 1862. In-folio. Reliure en <lb/>

parchemin. <lb/>

-OEuvres de saint Jean Chrysostome, archevêque <lb/>
de Constantinople. Grand in-40 en latin portant <lb/>
la date de 1504 avec reliure en parchemingaufré <lb/>
garnie en cuivre. <lb/>

-JULES LABARTE. Histoire des arts industriels au <lb/>

Moyen-Age et à l&apos;époque de la Renaissance. <lb/>

Paris, librairie de A. Morel et Cie, MDCCCLXIV. <lb/>
Trois volumes in-8°de texte et deux albums <lb/>
in-40. Demi-reliure. <lb/>

670 -PAUL LACROIX. Vie militaire et religieuse au <lb/>
Moyen-Age. Moeurs, usages et coutumes au <lb/>
Moyen-Age et à l&apos;époque de la Renaissance. <lb/>
Sciences et lettres au Moyen-Age et à l&apos;époque <lb/>
de la Renaissance. Trois volumes in-40 avec <lb/>
chromolithographies. <lb/>

-PAUL LACROIX et FERDINAND SERÉ. -Le Moyen-<lb/>
Age et la Renaissance. Cinq volumes in-40 avec <lb/>

&apos; <lb/>

planches. Paris, 1848. Demi-reliure. <lb/>

672 -DE LARREY. Histoire d&apos;Angleterre, d&apos;Écosse et <lb/>

d&apos;Irlande, etc., par M. de Larrey. Rotterdam, <lb/>

cheî Reinier Leers, MDCXCVIII. Deux volu-<lb/>


mes in-folio avec portraits. Reliure en veau avec <lb/>
armoiries dorées au fer. <lb/>

-Les Collections célèbres d&apos;oeuvres d&apos;art dessinées et <lb/>
gravées d&apos;après les originaux, par EDOUARD LIÈ-<lb/>

VRE. Paris, Goupil et Cie, éditeurs, MDCCCLXVI. <lb/>
Deux volumes in-folio. <lb/>

-Musée impérial du Louvre. Collection Sauvageot, <lb/>

dessinée et gravée à l&apos;eau-forte par EDOUARD <lb/>

,LIÈVRE, accompagnée d&apos;un texte historique et <lb/>

descriptif par A. SAUZAY, conservateur adjoint <lb/>

des Musées impériaux. Paris, Noblet et Baudry, <lb/>
MDCCCLXIII. Deux volumes in-folio. <lb/>

-Le Musée universel, par ÉDOUARD LIÈVRE. Paris, <lb/>

MDCCCLXVIII. In-folio relié en toile. <lb/>

676 -Paris sous Louis XIV. Monuments et vues. Texte <lb/>
par AUGUSTE NAQTJET. Paris, 1883. Grand in-40 <lb/>

avec un grand nombre de planches. Reliure en <lb/>
toile rouge dorée. <lb/>

-MONTESQUIEU. Considérations sur les causes de la <lb/>
grandeur des Romains et de leur décadence, avec <lb/>
commentaires et notes de Frédéric le Grand, <lb/>
édition collationnée sur le texte de r734. Paris, <lb/>
Alphonse Lemerre, libraire, MDCCCLXXVI, <lb/>
ln-8o. Demi-reliure. <lb/>

-M. EUGÈNE PIOT. Le Cabinet de l&apos;amateur. Années <lb/>
1861 et 1862. In-40. Demi-reliure. <lb/>


-EUGÈNE PLON. Benvenuto Cellini, orfèvre, médail-<lb/>

leur, sculpteur, etc., par EUGÈNE PLON. Eaux-<lb/>
fortes par PAUL LE RAT. Paris, 1883. In-folio. <lb/>

Demi-reliure. <lb/>

-Trésor de numismatique et de glyptique, ou recueil <lb/>
général de médailles, monnaies, pierres gra-<lb/>
vées, etc. Trois volumes in-folio avec planches <lb/>

gravées par les procédés de M. Achille Collas. <lb/>

Demi-reliure. <lb/>

-GIORGIO VASARI. Vies des peintres, sculpteurs et <lb/>

architectes, par GIORGIO VASARI, traduites par <lb/>
LÉOPOLD LECLANCHé et commentées par JEANRON <lb/>

et LÉOPOLD LECLANCHIL Paris, JusteTessier, 1842. <lb/>
Dix volumes in-8°. Demi-reliure. <lb/>

682 -VIOLLET-LE-Duc. Dictionnaire raisonné du mobi-<lb/>

lier français, par VIOLLET-LE-DUC, architecte. <lb/>

Six volumes in-8°a vec planches. Demi-reliure. <lb/>

-Catalogue des tableaux anciens de toutes les <lb/>
écoles composant la très importante collection <lb/>
de M. le Baron de Beurnonville, etc. M. Charles <lb/>
Pillet, commissaire-priseur. In-4°avec planches. <lb/>
Demi-reliure. <lb/>

684 -Catalogue des objets d&apos;art, tableaux anciens, <lb/>
livres composant la collection Double. Paris, <lb/>
1881. M-Charles Pillet, commissaire-priseur ; <lb/>
MM. Charles Mannheim, Féral et Porquet, <lb/>

experts. In-40 avec planches. Demi-reliure. <lb/>


-Catalogue de tableaux modernes composant la <lb/>
collection de M. F. Hartmann. Paris, 1881. <lb/>
Me Charles Pillet, commissaire-priseur; M. Geor-<lb/>
ges Petit, expert. In-40 avec planches. Demi-<lb/>
reliure. <lb/>

-Collections Paturle, Michel de Tretaigne et <lb/>
Pereire. Trois catalogues de ventes publiques. <lb/>
In-8o avec planches. Demi-reliure. <lb/>

-Catalogue de tableaux de premier ordre anciens <lb/>
et modernes composant la Galerie de M. le mar-<lb/>
quis de La Rocheb... Paris, 1873. Mc Charles <lb/>
Pillet, commissaire-priseur ; MM. Durand Ruel <lb/>
et Féral, experts. In-40 avec planches. Demi-<lb/>
reliure. <lb/>

688 -Galerie Oppenheim. Catalogue des tableaux de <lb/>
l école moderne, tableaux anciens, marbres, <lb/>

objets d&apos;art et de curiosité, composant la galerie <lb/>
de feu M. Oppenheim. Paris, 1877. Mes Charles <lb/>
Pillet et Appert, commissaires-priseurs. MM. <lb/>
Francis Petit, Féral et Charles Mannheim, <lb/>

experts. In-8°a vec planches. Demi-reliure. <lb/>

689 -Collections de San Donato, objets d&apos;art, tableaux. <lb/>
Paris, 1870, Me Charles Pillet, commissaire-<lb/>
priseur ; MM. Francis Petit et Charles Mann-<lb/>

heim, experts. Un volume in-8°a vec planches <lb/>
et photographies. Demi-reliure. <lb/>

690 -Catalogue des objets d&apos;art et de haute curiosité <lb/>


composant la célèbre collection du prince Solty-<lb/>
koff, etc. M-Charles Pillet, commissaire-priseur. <lb/>
ln-8°. Demi-reliure. <lb/>

69 <lb/>

1 <lb/>

-Collection de M. John W. Wilson, exposée dans <lb/>

la galerie du Cercle artistique et littéraire de <lb/>
Bruxelles, Paris, Imprimerie de Jules Claye, <lb/>

1873. Grand in-40 avec planches. Demi-reliure. <lb/>

692 -Catalogue de tableaux de premier ordre anciens <lb/>
et modernes composant la galerie de M. John <lb/>
W. Wilson. Paris, mars 1881. M-Charles <lb/>
Pillet, commissaire-priseur ; M. Georges Petit, <lb/>
expert. In-40 avec planches. Demi-reliure. <lb/>

693 -Dix-neuf catalogues avec planches des ventes Cas-<lb/>

tellani, Delessert, Diaî, Dutillieux, Faure, <lb/>
Fayet, de Forcade, Jacobson de La Haye, <lb/>

Koucheleff-Besborodko, de Lissingen, Mailand, <lb/>
Camille Marcille, Papin, Roxard de La Salle, <lb/>
Alfred Saucède, Scharff de Vienne, Schnei-<lb/>
der, Toretelli de Spoleto, Van 1Valchren Van <lb/>
Wadenoyen. Ce lot pourra être divisé. <lb/>

694 -LaDansedes morts. Reproductiond&apos;après Holbein. <lb/>

In-12. Demi-reliure. <lb/></body>















	</text>
</tei>
