<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">






<front>Collection de feu M. le vicomte de Ponton d&apos;Amécourt <lb/>

MONNAIES <lb/>

MÉROVINGIENNES <lb/>

Commissaire -Priseur <lb/>

Me MAURICE DELESTRE <lb/>

27, rue Drouot, 27 <lb/>

Experts <lb/>

MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT <lb/>

4, rue de Louvois, 4 <lb/>

VENTE <lb/>

le lundi 9 juin et les trois jours suivants <lb/>

A L&apos;HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS <lb/>

9, RUE DROUOT, SALLE N°4 <lb/>

au premier <lb/>

PARIS <lb/>

% <lb/>

ROLLIN ET FEUARDENT <lb/>

4, RUE DE LOUVOIS, 4 <lb/>

MÊME MAISON <lb/>

A LONDRES <lb/>

19, BLOOMSBURY STREET <lb/>

1890 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs payeront cinq pour cent en sus des enchères, <lb/>
applicables aux frais. <lb/>

MM. Rollin et Feuardent se chargent de remplir les com-<lb/>
missions des personnes qui ne pourraient assister à la vente, <lb/>

moyennant cinq pour cent. <lb/></front>


<body>CATALOGUE <lb/>

DE <lb/>

MONNAIES MÉROVINGIENNES <lb/>

ROIS BURGONDES <lb/>

GONDEBAUD ET ANASTASE <lb/>

1. D. N. ANASTASIVS. PR. AVG. Son buste de face, la <lb/>

haste sur l&apos;épaule. <lb/>
VICTORIA. AVGGG. N. Victoire de profil à gauche, <lb/>
tenant une longue croix. Dans le champ, à gauche, le monogr. <lb/>
de Gondebaud. A droite, une étoile. A l&apos;exergue, CONOB. OR. <lb/>

Sol, 4 gr. 50. B. <lb/>

2. D. N. ANASTASIVS. PR. AVG. Son buste diadémé à <lb/>

droite. <lb/>

VICTORIA. AVGVTO + IN. Victoire de profil à droite, <lb/>

tenant une palme et une couronne. Dans le champ, à gauche, <lb/>
monogr. de Gondebaud. A l&apos;exergue, CONOB. OR. Tiers de <lb/>

sol, 1 gr. 55. B. <lb/>

~3. Buste impérial de profil, diadémé. <lb/>

I <lb/>

Monogr. de Gondebaud dans une couronne de feuillage. <lb/>

Sous le monogr., LD. (Lugdunum). CUIVRE. 0 gr. 85. <lb/>

4. Mêmes types. CUIVRE. 0 gr. 60. <lb/>

5. D. N. ANASTASIVS. Buste impérial de profil, à droite. <lb/>


Monogr. de Gondebaud, au milieu du champ. Au-dessus, <lb/>

une petite croix; au-dessous, une coupe. AR. Sixième de denier, <lb/>

o gr. 30. <lb/>

SIGISMOND ET ANASTASE <lb/>

6. D. N. ANASTASIVS. PR. Son buste diadémé à droite. <lb/>

VICTORIA <lb/>

STORVM. Victoire de profil à droite, <lb/>

tenant une couronne. Dans le champ, à droite, monogr. de Sigis-<lb/>
mond. A l&apos;exergue, CON. OR. Tiers de sol, 1 gr. 55. T. B. <lb/>

GONDEMAR ET JUSTINIEN <lb/>

7. D. N. IVSTINIANVS. PR. AC. N. Son buste diadémé <lb/>

à droite. <lb/>

VICTORIA AVCCC. N. Victoire de profil à droite, tenant <lb/>

une couronne. Dans le champ, à gauche, G; à droite, étoile. OR. <lb/>

Tiers de sol. B. <lb/>

PREMIÈRE LYONNAISE <lb/>

THÉODEBERT Ier <lb/>

8. D. N. THEODEBERTVS.Buste diadémé à droite. Sur la <lb/>

poitrine, une croix. <lb/>

VICTORIA. A <lb/>

Victoire marchant à droite, portant une <lb/>

palme et une couronne. OR. Tiers de sol, 1 gr. 45. B. <lb/>

9. Monogr. de Théodebert, dans une couronne de feuillage. <lb/>

$ THEODOBERTI REX. Croix. CUIVRE. 1 gr. 10. (Cette <lb/>

monnaie est probablement de Lyon.) B. <lb/>

CHILDEBERT Ier <lb/>

10. Monogr. de Childebert (CHILDEBERTVS.), dans une <lb/>

couronne de feuillage. <lb/>
4 Chrisme dans une couronne de feuillage. CUIVRE. 1 gr. 3°( <lb/>

deux pièces). <lb/>


11. Croix grecque dans une couronne de feuillage. A droite, <lb/>
une étoile. CUIVRE, i gr. <lb/>

THIERRY 1er <lb/>

12. Monogr. de Thierry (TEVDERICVS.), dans une couronne <lb/>

de feuillage. <lb/>

TEVDERICI. Croix sur une base au-dessus d&apos;un globe, le <lb/>
tout dans un grènetis. CUIVRE. I gr. 60. <lb/>

13. Monogr., dans une couronne de feuillage. <lb/>
^1 Chrisme dans une couronne de feuillage. CUIVRE. <lb/>

LYON <lb/>

THÉODEBERT Ier <lb/>

14. D. N. THEODEBERTVS. O. Buste diadémé à droite. <lb/>
VICTORIA. ACCC AN. Victoire de profil à droite, tenant <lb/>
une couronne. Dans le champ, à gauche, une étoile; à droite, <lb/>
monogr. de Lyon, LV. A l&apos;exergue, CONOB. OR. Tiers de <lb/>

sol, <lb/>

1 <lb/>

45. <lb/>

(Cettepièce est attribuée à Lyon par le monogramme <lb/>

et l&apos;interprétation en est douteuse.) <lb/>

JUSTINIEN ET CLOTAIRE Ier <lb/>

15. D. N. I. IVSTINIANVS. II. Buste diadémé à droite; <lb/>

devant le profil, monogr. de Lyon, LV. <lb/>

4 VICTORIA. AVSTV. Victoire de face, tenant à gauche <lb/>
une croix et à droite une couronne. Dans le champ, à gauche, sous <lb/>
la croix, monogr. de Clotaire, CS. OR. Tiers de sol. 1 gr. 40. <lb/>

JUSTINIEN ET CHILDEBERT Ier <lb/>

16. D. N. IVSTINIANVS. P. INC. Buste diadémé à droite. <lb/>
VICTVIIA. AVTVRVM. N. Victoire de face, tenant à <lb/>
ga-uche une croix et à droite une couronne. Dans le champ, à <lb/>


gauche et sous la croix, est suspendu le monogr. de Childebert Ier, <lb/>

OR. Tiers de sol, 1 gr. 4). T. B. <lb/>




LANGRES <lb/>



d&apos;attache. (Wintrio monétaire.) OR. Tiers de sol, i gr. 15. B. <lb/>

57. + CAVIV.. NO IN. Buste diadémé à droite. <lb/>
+ WINTRIO M. Croix soudée sur une base, accostée de <lb/>

CA, dans un diadème de perles, avec anneau et rubans. OR. Tiers <lb/>
de sol, 1 gr. 12. <lb/>

58. CABIL ONNO T. Buste diadémé à droite. <lb/>

q + V.... NAT. Croix latine sur deux degrés, accostée de <lb/>

CA, dans un diadème de perles avec anneau sans rubans. OR. <lb/>
Tiers de sol, 1 gr. 13. B. <lb/>

59. <lb/>

CABIL ONNO FIT. Buste diadémé à droite. <lb/>

. + VVINTRIO MONETAROS. Croix chrismée accostée <lb/>

de CA, dans un diadème de perles fermé par un anneau cintré. <lb/>

OR. Tiers de sol, 1. gr. 21. T. B. <lb/>

60. Même pièce, les 0 en forme de losange. OR. Tiers de sol. <lb/>

T. B. <lb/>

61. -}-CABI LONNO FIT. Buste diadémé à droite. <lb/>

+ VVINTRIO MON. Croix latine sur un degré, accostée <lb/>

de CA, dans un diadème de perles, fermé par un anneau cintré. <lb/>

OR. Tiers de sol, 1 gr. 15. B. <lb/>

62. + CABI LONNO FIT. Buste diadémé à droite; petite <lb/>

croix devant le profil. <lb/>

+ VVINTRIO MON. Croix chrismée accostée de CA, <lb/>

sur deux degrés, dans un diadème de perles avec rubans, sans <lb/>
anneau, OR. Tiers de sol, 1 gr. 19. B. <lb/>

63. + CABIL ONNO FIT. Buste diadémé à droite. <lb/>
4 + VVINTRIO MON. Croix latine sur un degré accostée <lb/>

de CA, dans un diadème de perles, avec rubans, sans anneau. <lb/>

OR. Tiers de sol, 1 gr. 13. B. <lb/>

64. + CABI LONNO FIT. Buste diadémé à droite. <lb/>

VVINTRIONE MONE. Croix latine accostée de CA, <lb/>
sur trois degrés, dans un diadème de perles avec rubans, sans <lb/>
anneau, OR. Tiers de sol, 1 gr. 15. B. <lb/>




VS. MONETA. Croix latine accostée de MA, sur un <lb/>
globe, dans un grènetis. (Ramnfilus monétaire.) Pièce fruste. OR. <lb/>
Tiers de sol, i gr. 25. <lb/>

SECONDE LYONNAISE <lb/>

* ROUEN <lb/>

85. + PTOTOM CIVITAT. Buste diadémé à droite. <lb/>
+ MER TO M. Ostensoir? accosté d&apos;une abeille ? et d&apos;une <lb/>

croix. (Mertus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 3). <lb/>
86. ROTO+ MO. Buste diadémé à droite, tenant un sceptre <lb/>
ou un rameau. <lb/>

-1-PECCANE M. Croix ancrée sur un degré. (Peccanes <lb/>

monétaire.) OR. Tiers de sol; 1 gr. 25. T. B. <lb/>

87. ROTOMO CI. Buste diadémé à droite. <lb/>
BERTECHRAMNO MO. Croix grecque sur un globule, <lb/>

dans un diadème de perles. (Bertechramnus monétaire.) T. B. OR. <lb/>
Tiers de sol, 1 gr. 25. <lb/>

88. + ROTOMO CIV. Buste orné d&apos;un diadème uni. La <lb/>

légende commence en haut; la croisette initiale est plantée sur la <lb/>
tête. <lb/>

.... TECHRAMNO.. Croix grecque sur un globe, dans un <lb/>

grènetis. OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. <lb/>

89. ROT. + 0 CI. Buste diadémé à droite. <lb/>

BERTECHRAMNO. Croix grecquepattée, sur un globe <lb/>

dans un grènetis. OR. Tiers de sol, 1 gr. 30 B. <lb/>

90. + ROTOMO CI. Buste à droite, sous la croix de la <lb/>

légende. <lb/>

. + CHACNOAL.. S. Croix grecque sur un globe, dans un <lb/>

grènetis. (Chagnoaldus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 3o. <lb/>


9i. RODOMO CI. Tête barbare à gauche. <lb/>

+ ER... LDO. Croix grecque dans un grènetis. (Ermoaldus <lb/>

monétaire.) OR. Tiers de sol, i gr. 20. <lb/>

CARVILLE -<lb/>

92. + KROVILLVM F. Buste diadéméà droite. <lb/>

+CINSVLFO MON. Croix cantonnée de deux globules, <lb/>

sur la croisette de la légende. (Cinsulfus monétaire.) OR. Tiers de <lb/>
sol, 1 gr. 05. B. <lb/>

TROISIÈME LYONNAISE <lb/>

TOURS <lb/>

CHILDEBERT ROI <lb/>

93. + CHILD BERTI. Buste diadémé adroite. <lb/>
+ TORONI ANTIMI M. Quadrupède ayant des griffes, un <lb/>

bec d&apos;oiseau et des cornes, tourné à droite et regardant en arrière. <lb/>
(Antimius monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

DAGOBERT Ier ROI <lb/>

94. GEMELLVS. Buste diadémé à droite. <lb/>

. DAGOBERTVS RE. Croix accostée de deux globules sur <lb/>

un degré. (Gemellus monétaire.) OR. Tiers de sol. 1 gr. 20. T. B. <lb/>

BASILIQUE DE SAINT-MARTIN DE TOURS <lb/>

95. SCI MARTINI. Buste diadémé à droite. <lb/>
RACIO BASILIC. Croix latine sur un globule. (Époque de <lb/>
Donnegisèle.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 20. T. B. <lb/>

96. + SCI MARTINI. Buste diadémé à droite. <lb/>

4. RACIO BASILICI. Croix latine sur un globule. (Époque <lb/>
d&apos;A delmaras.) OR. Tiers de sol. 1 gr. 15. Pièce brisée et ressoudée. <lb/>


97-SCI MARTINI. Buste diadémé à droite, double diadème. <lb/>

. RACIO BASILICI. Croix fichée sur un globe. (Époque de <lb/>

Maurus.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 20. B. <lb/>
98. SCI MARTINI. Même type. Diadème simple. <lb/>
q RACIO BASILICI. Croix sur un globule. (Mêmeépoque.) OR. <lb/>
Tiers de sol, i gr. 20. T. B. <lb/>

LANGEAIS <lb/>

99. AL1NGAVIAS. Buste diadémé à droite. <lb/>

+ FRATERNO MO. Croix sur un globe et deux degrés <lb/>

sous la croisette de la légende. (Fraternus monétaire.) OR. Tiers <lb/>

de sol, i gr. 10. B. <lb/>

AMBOISE <lb/>

100. AMBACIA VICO M. Buste diadémé à droite. <lb/>
PATOR... NINO M. Croix ancrée soudée sur une base <lb/>

carrée contenant deux globules. Au-dessus trois globules coupant <lb/>

la légende. (Patorninus monétaire.) OR. Tiers de sol, o gr. 9). T. B. <lb/>

101. ANBACIA VICO. Buste diadémé adroite. <lb/>
PATO... RNINO. Croix ancrée sous les trois globules qui <lb/>

interrompent la légende, sur une petite croix soudée à un degré <lb/>
et renversée, OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

102. ANBACIA VICO. Buste diadémé à droite. <lb/>

PATOR... NINO. Croix ancrée sous les trois globules qui <lb/>

coupent la légende sur un anneau contenant un globule et soudé <lb/>
sur un degré. Deux globules accompagnent le pied de la croix. <lb/>
OR. Tiers de sol, 1 gr. 12. B. <lb/>
103. ANGALIA VICO F. Buste diadémé à droite. <lb/>
FRANCOBODVS. Croix sur deux degrés. (Francobodus <lb/>

monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 20. B. <lb/>

104. AMBACI A. Buste diadémé, dit au chaperon perlé, à droite. <lb/>

+RICISILVS. Croix ancrée, fichée sur un globe. (Ricisilus <lb/>

monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 10. B. <lb/>




LE MANS <lb/>


COLOSA <lb/>


INCVMMONICO <lb/>


GOMOALDVS. Croix grecque sur deux degrés, cantonnée <lb/>
de petites croix aux premier et deuxième cantons. (Gomoaldus <lb/>
monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

136. Légende illisible. Tète de face. <lb/>
q INGOALDO. Croix ancrée. (Ingoaldo monétaire.) OR. Tiers <lb/>

du sol. <lb/>

137. + DIABLENTAS. Quadrupède à bec d&apos;oiseau (diable) <lb/>

marchant à droite. <lb/>

+ DVNBERTO MO. Croix accostée de deux globules, sur <lb/>

&quot;la croisette de la légende. (Dunbertus monétaire.) AR. Denier, <lb/>

1 gr. 15. T. B. <lb/>

QUATRIÈME LYONNAISE <lb/>

LIEUSAINT <lb/>

138. LOCO SANTO. Buste diadémé adroite. <lb/>
-)-DACOALDO. Croix dont les extrémités supérieures <lb/>

sont fendues (bifurquées) dans un diadéme de perles avec anneau <lb/>
de perles cintré. La croix et accostée des lettres L O. (Dacoal-<lb/>
dus monétaire.) OR. Tiers de sol. 1 gr. 20. <lb/>

PROFUNDA SILVA <lb/>

139. PREVVNDA SILVA. Buste chaperonné à droite, croi-<lb/>
sette devant la bouche. <lb/>
MAGNVLFI. Croix fichée sur un globe. (Magnulfus moné-<lb/>
taire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 40. <lb/>

140. PREVVNDA SILVA. Tête chaperonnée à droite. <lb/>

MAGNVLFI + Croix au-dessus d&apos;un globe. OR. Tiers de <lb/>

sol, 1 gr. 25. <lb/>

ORLÉANS <lb/>

141. + MAVRINVS MONITARI. Tète diadémée à droite; <lb/>

croisette devant le profil. <lb/>



mités supérieures sont ornées chacune de deux perles. (Martinus <lb/>
monétaire, AR. Denier, o gr. 88. <lb/>


160. + PARISIS. Buste diadémé à droite. <lb/>

ELIGVS M. Croix (Saint Èloi monétaire.) OR. Tiers de sol. <lb/>

i gr. 35. T. B. <lb/>

161. PARI SIVS. Buste diadémé adroite. <lb/>
ELEGIVS MON. Croix ancrée fichée sur un globe. (Même <lb/>
monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. <lb/>

CLOVIS Il ET SAINT-ÉLOI <lb/>

162. HLODOVEVS REX. Buste diadémé à droite. <lb/>

PARISIVS IN CIVE + Croix ancrée fichée sur un globe. <lb/>

Dans le champ, ELI GI accostant la croix. OR. Tiers de sol. <lb/>

1 gr. 30. B. <lb/>

163. PARISIVS. Buste diadémé à droite. <lb/>
CHLODOVIVS REX. Croix ancrée et fichée dans le <lb/>
champ, EL. 1G. accostant la croix. OR. Tiers de sol, 1 gr. 25. <lb/>

T. B. <lb/>

164. La même pièce. OR. Tiers de sol. B. <lb/>

165. La.même pièce. OR pâle. Tiers de sol. B. <lb/>

166. PARISIVS. Tète à droite, chaperon perlé. <lb/>
û VITALIS MON. Croix ancrée sur un globe. (Vitalis moné-<lb/>
taire.) OR. Tiers de sol. 1 gr. 15.T. B. <lb/>

167. PARISIVS EIT. Tète à droite, chaperon perlé. <lb/>
VITALS MONE. Croix ancrée sur un globe, OR. Tiers de <lb/>
sol, 1 gr. 2). B. <lb/>

PARIS <lb/>

L&apos;ÉCOLE DU PALAIS <lb/>

168. ESCOLARE MONE. Buste diadémé à droite. <lb/>
RAGNOMARES M. Croix fichée sur un globe. (Ragno-<lb/>
mares monétaire.) OR. Tiers de sol. 1 gr. 25. Fruste. <lb/>

169. + PALATI MON. Buste diadémé à droite. <lb/>
+ ESCOLARES MO. Croix ancrée, fichée sur un globe, <lb/>


accostée de EL IGI. (Saint-Eloi monétaire.) OR pâle. Tiers de sol, <lb/>

i gr. 12. B. <lb/>

PARIS <lb/>

LE PALAIS <lb/>

170. IN D NACIO I. (pour IN PALACIO FIT.) Buste diadémé à <lb/>
droite. <lb/>
INGOMARO NOVI. Croix ancrée soudée sur un globe. <lb/>
(Ingomarus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 20. T. B. <lb/>

171. MONE IACO MO +. Buste diadémé à droite. <lb/>

+ VVANGEL. SAIC. Croix ancrée sur trois degrés. (Wan-<lb/>

delair? et Jaco? monétaires.) OR. Tiers de sol. 1 gr. 25. B. <lb/>

/1172. IN PALACIO. Buste diadémé à droite. <lb/>
Croix crossée. (Croix grecque terminée par quatre crochets <lb/>
en forme de crosse. Cette croix imite deux S croisés.) AR. Denier, <lb/>
gr. 20. B. <lb/>

j 173. Croix ancrée accostée des lettres OA. <lb/>
Croix crossée. Deux groupes de trois perles en triangle, à <lb/>
l&apos;extrémité de deux des crosses. AR. Denier, 1 gr. 05. <lb/>

74. Mème type plus grossier. <lb/>

Mème type avec des groupes de trois globules aux quatre <lb/>
crosses. AR. Denier, 1 gr. 18. <lb/>

175. + PARISIVS. Buste à droite. <lb/>

Croix grecque ancrée aux pendentifs, cantonnée de quatre <lb/>
globules, dans un grénetis interrompu en haut par une croisette; <lb/>
à gauche, à droite et au bas, par un anneau contenant un globule. <lb/>
AR. Denier, 1 gr. 3°. <lb/>

176. + PARISIVS. Buste diadémé à droite. <lb/>

Même type; au lieu du grénetis, un filet ou trait uni. AR. De-<lb/>
nier, 1 gr. 20. <lb/>

177. TEODOAL. Croix grecque, <lb/>
\ ]| Monogramme. (Theodald monétaire.) AR. Denier. B. <lb/>



CORI....MUNDUS ? <lb/>

188. CORI (ou DORT) MVNDO VIC. Buste diadémé à <lb/>

droite. <lb/>
4~VVANDELEGISELO M. Croix latine, accostée <lb/>

de ~13 (ELIGI), sur un globe. OR. Tiers de sol, i gr. 30. <lb/>

ESSONNE <lb/>

189. EXONA FICIT. Buste à droite. <lb/>

+ BETTONE MONT. Croix sur un globe, dans un <lb/>

grénetis. (Betto monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

190. EXONA FICIT. Buste diadémé à droite. <lb/>

4 + BETTONE MVNE. Croix fourchée au sommet, potencée <lb/>

aux bras, posé2 sur trois degrés, dans un grénetis ; filet extérieur <lb/>
uni. OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

DRAVEIL <lb/>

191. + DRAVERNO C. Tête diadémée à droite. <lb/>

$ LANDERICO. Croix fichée sur un globe. (Landericus mo-<lb/>

nétaire. OR. Tiers de sol, i gr. 32. <lb/>

TROYES <lb/>

192. TRE.... CAS + Buste très large d&apos;épaules, diadémé, à <lb/>

droite. <lb/>

+ AVDOLENVS MON. Croix chrismée sur un degré et <lb/>

un globe, dans une couronne de feuillage. (A udelenus monétaire.) <lb/>
OR. Tiers de sol, 1 gr. 25. <lb/>

193. <lb/>

TREC AS FIT. Buste diadémé à droite. <lb/>

+ AVDOLENVS MO. Croix latine sur un globe, accostée <lb/>

des lettres ~AJ. (CA rétrograde) dans une couronne de feuillage. <lb/>

OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. <lb/>


ARCIS-SUR-AUBE <lb/>

194. ARCIACAS. Buste à droite, style chaperonné. <lb/>
MAVRINOS. Croix latine ancrée, soudée sur un globe. <lb/>
(Maurinus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 25. <lb/>

PREMIÈRE BELGIQUE <lb/>

TRÊVES <lb/>

195. TREVERIS CIVITATE. Buste diadémé à droite. <lb/>
q VICTVRI. A AGSTR. Victoire à gauche, tenant une croix <lb/>

sur un globe. <lb/>

Dans le champ, à gauche, une étoile. A l&apos;exergue,W. OR. Tiers <lb/>
de sol. 1 gr. 40. T. B. <lb/>

196. LAVNOVIOS MONETARIVS. Buste diadémé à droite. <lb/>
A l&apos;exergue, CONSTII. <lb/>

+ TREVERIS CIVETATE OBRIVS FII. Croix latine <lb/>

accostée de TR. sur un globe. (Obrius et Launovius monétaires.) <lb/>
OR. Tiers de sol, 1 gr. 28. T. B. <lb/>

197. MONVALDVS MONETARIVS. Buste diadémé àdroite. <lb/>

A l&apos;exergue, CONSTII. <lb/>

4 + TREVERIS CIVTATE OBRIV. Croix accostée de TR. <lb/>

sur un globe. (Obrius et Monoaldus monétaires.) OR. Tiers de sol, <lb/>

1 gr. 30. T. B. <lb/>

NORD DE LA PREMIÈRE BELGIQUE <lb/>

OU PLUTOT <lb/>

PREMIÈRE GERMANIE <lb/>

198. ~IENJL. Buste diadémé à droite. <lb/>
Type romain de deux empereurs de face avec la Victoire <lb/>
étendant ses ailes au-dessus d&apos;eux. OR.Tiers de sol, i gr. 30. B. <lb/>


199. IAN <lb/>

Même buste à droite. <lb/>
Même type. OR pâle. Tiers de sol, 1 gr. 22. B. <lb/>

200. OTAS IVS. Même type. <lb/>
IMVNDVS NVN. Croix grecque dans un double gré-<lb/>
netis. Autre grénetis à l&apos;extérieur de la légende. OR très pâle. <lb/>
Tiers de sol, 1 gr. 27. B. <lb/>

201. OS AVS. Même type. <lb/>

4 + TMVS. NMC. Mème type. OR très pâle. Tiers de sol, <lb/>

1 gr. 23. <lb/>
202. O. IVS. Mème type. <lb/>

+ TMVS DOS MVOC. Même type. OR très pâle. Tiers de <lb/>

sol, 1 gr. 25. <lb/>

203. T IVS. Mème type. <lb/>

+ TMVS. NVMVC. Même type. Croix grecque épaisse. <lb/>

OR très pâle. Tiers de sol. 1 gr. 2). <lb/>

METZ <lb/>

204. METATS. Buste diadémé à droite. <lb/>
TEVD -EGISILVS. Croix grecque potencée et rayon-<lb/>
nante, sous l&apos;étoile de la légende, sur un globe accosté de VII, et <lb/>
sur un large degré. (Tendegisélus monétaire.) OR. Tiers de sol, <lb/>

1 gr. 15. B. <lb/>

205. THEVDEGESILVS M. Buste diadémé adroite. <lb/>
METTE..S FIET. Croix latine, accostée de un globule à <lb/>
gauche et deux à droite. OR. Tiers de sol, 1 gr. 32. B. <lb/>

206. METTIS CIVETATI. Buste diadémé à droite. <lb/>

+ ANSOALDVS MONET. Croix latine accostée de CA <lb/>

rétrogrades, dans une couronne de feuillage. (Ansoaldus moné-<lb/>
taire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

207. METTIS CIVETATI. Buste diadémé à droite. <lb/>
+AIANLCAI MNCT (peu lisible). Croix accostée de CA <lb/>

une dans couronne de feuillage, OR. Tiers de sol, 1 gr. 22. B. <lb/>


208. +METTES. Buste à gauche. <lb/>

... <lb/>
NVICO CAIVIV (peu&apos;lisible). Croix dans un grénetis. <lb/>

OR. Tiers de sol. i gr. 20. <lb/>

DAGOBERT 11, ROI <lb/>

, 209. ME en monogramme sous un trait d&apos;abréviation. <lb/>
D sous un trait d&apos;abréviation. AR. Denier, 1 gr. 18. B. <lb/>
(On attribue ce denier à Dagobert II, mais il est peut-ètre de <lb/>

Melle (ME tullum) et le D signifierait Denarius.) <lb/>

210. Quatre variétés de la même pièce. AR. Deniers. <lb/>

DIEUZE <lb/>

211. DOSO VICO <lb/>
Buste diadémé à droite. <lb/>

+ BOCCINIIDO MONITA. Croix cantonnée de deux <lb/>

globules aux ier et 2C et de CA aux 3 e et 4e. (Boccindus monétaire.) <lb/>

OR. Tiers de sol, 1 gr. 20. <lb/>

MÉZIÈRES <lb/>

212. MALLO MATIRIACO. Buste diadémé à droite. <lb/>

+ THEVDELENVS MOT. Croix grecque accostée de CA <lb/>

dans une couronne de feuillage. (Teudelelllls monétaire.) OR. pâle <lb/>
ou AR. Tiers de sol, 1 gr. 25. <lb/>

MARSAL <lb/>

213. MARS.... CINTI? Buste diadémé à droite, tenant une <lb/>

croix. <lb/>

+ MVLDVLENV. MONITA. Croix soudée sur une base, <lb/>

sur un globe, accostée de deux <lb/>
sur deux groupes de globules <lb/>
4 et 4 dans un trait circulaire simple. (Muldulenus monétaire.) OR. <lb/>
Tiers de sol, 1 gr. 2). <lb/>

MOYENVIC <lb/>

214. MEDIANV VICV. Buste diadémé à droite. <lb/>
if VVALEECHRAMN... Croix soudée sur une base, accostée <lb/>


de CA dans une couronne de feuillage. (Waltechramnus monétaire.) <lb/>

OR. Tiers de sol, 1 gr. 3o. <lb/>

&apos; <lb/>

TOUL <lb/>

215. + TVLLO CIVITA. Buste diadémé à droite. <lb/>
q + DRVCTOALDVS MO. Croix latine sur un globe, <lb/>

accostée de TV, dans une couronne de feuillage. (Ductroaldus <lb/>
monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

NOVIGENTUM <lb/>

216. -NOVICENTV VICO. Buste diadémé à droite. <lb/>

+ MEFERAMNI. Croix grecque cantonnée de deux glo <lb/>

bules aux premier et deuxième cantons et de CA aux troisième <lb/>
et quatrième dans une couronne de feuillage. (Meferamnus moné-<lb/>
taire.) OR très pâle ou argent. Tiers de sol, 1 gr. 20. <lb/>

CHARPEIGNE <lb/>

217. SCARPONNA T. Buste diadémé à droite. <lb/>

+ FAINVLFO MONETI. Croix grecque accostée de CA <lb/>

dans une couronne de feuillage. (Fainulfus monétaire.) OR. Tiers <lb/>
de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

218. SCARPONNAT. Buste diadémé à droite. <lb/>

+ N. E. VLFO MONETAT. Croix grecque accostée de <lb/>

CA, dans une couronne de feuillage, OR. Tiers de sol, 1 gr. 20. <lb/>

VERDUN <lb/>

219. VEREDVNO FIET. Buste diadémé à droite. <lb/>
FRAGIVLFVS, MV. Croix latine soudée sur une base, au-<lb/>
dessus d&apos;un gros globe accosté de deux globules. (Fragiulfus <lb/>
monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 35. T. B. <lb/>



SAINT-RÉMI <lb/>

225. SANTI REMI VICO. Buste casqué à droite. <lb/>
q BETTO. MONE. PR. AR au-dessus de AT plus petits, <lb/>

dans un diadème de perles. (Betto monétaire.) OR. Tiers de sol, <lb/>

1 gr. 35. B. <lb/>

226. + AVICIO C. Buste à droite, style casqué de Châlons-<lb/>

sur-Marne. <lb/>

ERMOALDO. Croix ancrée fichée sur un globe entouré <lb/>
d&apos;un cercle de perles. (Ermoaldus monétaire.) OR. Tiers de sol, <lb/>

r gr. 30. B. <lb/>

MOUZON <lb/>

227. MOSOMO CASTELLO. Buste diadémé à droite. Devant <lb/>

une petite croix. <lb/>

VICTVRI AGST. Victoire à gauche, tenant une croix et un <lb/>

globe. OR. Tiers de sol, 1 gr. 3 5. B. <lb/>

228. MOSOMO FIET. Buste diadémé à droite. <lb/>
CAIO? BODES MO. Croix soudée sur une base. (Caio? <lb/>
Bodes monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

VIENNE-LE-CHATEAU <lb/>

229. I. VIENNA VICO. Buste diadémé à droite. <lb/>

+ I -GVNDOMARD. Croix sur trois degrés, OR. Tiers <lb/>

de sol, 1 gr. 18. B. <lb/>

ENVIRONS DE CHALONS-SUR-MARNE <lb/>

230. Buste diadémé à droite, style casqué de Châlons-sur-<lb/>
Marne. Devant le profil, une petite croix. <lb/>

+ LEVDELINVS MO. Croix grecque dans une couronne <lb/>

de feuillage ; autre couronne semblable en dehors de la légende. <lb/>

(Leudelinus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 15. B. <lb/>

231. Deux autres pièces semblables, OR. Tiers de sol. B. <lb/>

C <lb/>
. <lb/>


SOISSONS <lb/>

232. SVESSIONIS FIT. Buste adroite, style belge. <lb/>
if BETTO MO. Croix latine soudée sur une base au-dessus <lb/>
d&apos;un globe, entouré de perles. (Betto monétaire.) OR. Tiers de sol, <lb/>

1 gr. 30. T. B. <lb/>
233. SVESSIONIS. Buste diadémé à droite. <lb/>
RAGNEMARO. Croix grecque soudée sur un globe. (Ragne-<lb/>
marus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. T. B. <lb/>

NOYON <lb/>

234. NOVIOMO. Buste à droite. <lb/>
CHA -ICILLO. Croix ancrée sur un globe accosté de <lb/>
deux croisettes. (Charicillus monétaire.) OR. Tiers de sol. B. <lb/>

LENS <lb/>

235. <lb/>

AEGOALDO MO. Buste diadémé à gauche. Devant <lb/>
le profil : O. <lb/>

+ LENNA CAS. Croix grecque sur deux degrés, dans un <lb/>

grènetis. (Aeogoaldus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 2). B. <lb/>

SENLIS <lb/>

236. SILVANECTI. Buste diadémé à droite. <lb/>
SIGOMARVS MI. Croix ancrée, soudée sur une base. <lb/>
(Sigomarus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

QUENTOVIC <lb/>

237. VVICO FIT. Buste diadémé, cheveux hérissés à droite, <lb/>

couronne de feuillage en dehors de la légende. <lb/>
DVTTA MON ET. Croix soudée sur un degré, au-dessus de <lb/>
deux autres degrés; couronne de feuillage à l&apos;extérieur. (Dutta <lb/>
monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 35. B. <lb/>

3 <lb/>



gauche. Sur ce bouclier est représenté un cavalier à droite. Au <lb/>
sommet du casque, une sorte d&apos;aigrette représentant un soleil. <lb/>
q VICTORI. A AVCCC I. Victoire tenant à gauche une <lb/>
grande épée cruciforme et à droite un globe supportant une croix <lb/>
latine pattée. Dans le champ, à droite et à gauche de la Victoire, <lb/>

les initiales BO. A l&apos;exergue : ICO.. B. OR. Sol, 4 gr. 35. B. <lb/>

VIMEUX <lb/>

248. WIMINAO. Buste diadémé à droite, sous la croisette <lb/>

de la légende, guirlande de feuillage au pourtour. <lb/>

q PIPERONE. Deux croix latines soudées sur des globes, au-<lb/>

dessus de trois degrés. Entre les deux croix, une étoile au milieu <lb/>
du champ. (Pipero monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 35. <lb/>

PREMIÈRE GERMANIE <lb/>

MAYENCE <lb/>

249. M. Sous une croix et sur deux globules, dans un grénetis. <lb/>
if GOCA dans les quatre cantons d&apos;une croix. 2 pièces variées. <lb/>
AR. Denier. <lb/>

INCERTAINE DE LA PREMIÈRE GERMANIE <lb/>

25o. Gallo-franques : Imitation de monnaies gauloises : OEil et <lb/>
phalère suspendue à un cordon perlé, dans un grénetis. <lb/>

à NCIIGITI ? Croix grecque pattée. OR. Tiers de sol, <lb/>

1 gr. 20. B. <lb/>

2;i. Illisible. Oiseau à droite. <lb/>

ii Croix grecque accostée des initraies IC, sur deux degrés, <lb/>
dans lin grènetis. OR. Tiers de sol, 1 gr. 15. <lb/>


STRASBOURG <lb/>

252. STRADIBVR^. Buste barbare à gauche. <lb/>

+ TCIVS MOHCIRIVS. Personnage debout, les bras <lb/>

étendus, dans un grènetis. (Teius monétaire.) OR très pâle. Tiers <lb/>
de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

253. Même pièce. OR très pâle ou argent. (Style très barbare.) <lb/>

SECONDE GERMANIE <lb/>

COLOGNE <lb/>

THÉODEBERT Ier, ROI <lb/>

254. D. N. THEOD EBERTVS REX. Buste de face, tenant <lb/>

une haste et un bouclier. <lb/>

VICTORIA AVCCC I. Théodebert, foulant aux pieds un <lb/>
ennemi terrassé, portant une longue palme sur son épaule droite, <lb/>
et tenant sur sa main gauche la statue de la Victoire. Dans le <lb/>

champ, à gauche : COL, à droite : V. (COLVnia ou COLonia <lb/>

V biorum.) OR. Sol, 4 gr. 40. B. <lb/>

255. SVNONE MONET. Buste diadémé à droite. <lb/>

+ COLONIA CIVE F. Croix latine accostée de Ac ou IC <lb/>

dans un grènetis. (Suno monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. T. B. <lb/>

ANDERNACH ? <lb/>

THÉODEBERT Ier, ROI <lb/>

256. D. N. THEODE BERTVS V. Buste diadémé à droite. <lb/>
VICTORIA ACCC AI. Victoire à droite tenant une cou-<lb/>
ronne. Dans le champ ~ANTONA-GO en trois sigles : à gauche, <lb/>
une étoile, à l&apos;exergue : CONOB. OR. Tiers de sol, i gr. 40. <lb/>


BONN <lb/>


UTRECHT <lb/>

275* + TRIECTO FIT. Buste diadémé à droite. <lb/>

MAA. ELINVS M. Croix soudée sur une base, au-dessus <lb/>
d&apos;un globule entouré d&apos;un demi-cercle de cinq globules. (Madelinus <lb/>
monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

276. Variété. -Les proportions de la croix et de sa base <lb/>
sont agrandies. OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

277. TRIECTO FIT. +. Buste diadémé à droite. <lb/>

BOSONE. MO. Croix soudée sur une large base, accostée <lb/>
de deux globules; au-dessus d&apos;un globe entouré d&apos;un demi-cercle <lb/>
de cinq globules. (Boso monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

HOUDAIN <lb/>

278. ODOMO -FITUR. Buste à droite. <lb/>

VVLFOLENVS. Croix grecque sur un globe. OR. Tiers de <lb/>

sol. T. B. <lb/>

MAESTRICHT <lb/>

279. TRIECTV FIT. Buste diadémé à droite. <lb/>

DOMARICVS MO. Croix soudée sur une base, au-dessus <lb/>
d&apos;un globe. (Domaricus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 25. T. B. <lb/>

280. TRIECTV FIT. Buste diadémé à droite. Buste plus <lb/>

haut, moins gros, transition. <lb/>
DOMARICVS MO. Croix soudée sur une base, au-dessus <lb/>
d&apos;un globe, OR. Tiers de sol, 1 gr. 3o. B. <lb/>

281. + TRIECrO FIT. Buste diadémé à droite. <lb/>

MADELINVS MO. Croix latine soudée sur une base, au-<lb/>
dessus d&apos;un globe entouré d&apos;un demi-cercle de cinq globules. <lb/>

OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. <lb/>

282. TRIECTO FIT +. Buste diadémé à droite. <lb/>

MAAELINVS M. Croix latine soudée sur une base au-<lb/>
dessus d&apos;un globe entouré d&apos;un demi-cercle de cinq globules. OR. <lb/>
Tiers de sol, 1 gr. 20. B. <lb/>


283. TRIECTO FIT PAX. Buste diadémé àdroite. <lb/>

4 GODOFRIDVS MONI. Croix pattée, fichée sur une base <lb/>

figurant un demi-hexagone, et contenant un globule. (Godefridus <lb/>
monétaire). OR. Tiers de sol, 1 gr. 40. B. <lb/>

284. TRIECTO FIT. Buste diadémé à droite; un objet (bras <lb/>

ou sceptre?) devant le buste, formant angle avec la poitrine. <lb/>

4 + GODOFRIDVS M. Croix latine sur un globe. La haste <lb/>

de la croix est traversée par un trait avec pendentifs, de sorte <lb/>
qu&apos;en renversant la pièce, on a la figure d&apos;un E. Grènetis. OR. <lb/>
Tiers de sol, 1 gr. 35. <lb/>

285. TRIECTO FIT. Buste diadémé à gauche; même objet <lb/>

saillant sur la poitrine. <lb/>
RAGEMVNDVS MT. Croix soudée sur une base avec <lb/>
pendentifs, au-dessus d&apos;un globe, dans un grènetis. (Ragnemundus <lb/>
monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 25. (Fruste.) <lb/>

286. TRIECTO FIT. Buste diadémé à droite, même saillie. <lb/>

+ RIMOALDVS M. Croix accostée de deux globes, sur <lb/>

un globe, dans un grènetis. (Rimoaldus monétaire.) OR. Tiers de <lb/>
sol, 1 gr. 3°. B. <lb/>

287. + TRIECTO. Buste diadémé àdroite; saillie devant la <lb/>

poitrine comme aux bustes précédents. <lb/>

+ ANSOALDO. Croix accostée de deux globes, sur un <lb/>

autre globe dans un grènetis. [Ansoaldus monétaire.) OR. Tiers de <lb/>
sol, 1 gr. 25. T. B. <lb/>

288. Mème pièce d&apos;un moins beau style. OR. Tiers de sol. <lb/>

HUY <lb/>

289. LANDEGICRILVS. Buste diadémé à droite. <lb/>
CHOE MONETARIVS. Croix potencée sur un globe, au-<lb/>
dessus d&apos;un large degré. (Landegicrilus monétaire.) OR. Tiers de <lb/>
sol, 1 gr. 30. T. B. <lb/>

290. -CHOE FICITI -. Buste diadémé à droite. <lb/>


-RIGOALDVS. Croix comme au type précédent; pas de <lb/>
globules, A et remplacés par des pendentifs. Au-dessous du <lb/>
globe, trois globules. (Rigoaldus monétaire.) OR. Tiers de sol, <lb/>

I gr. 20. B. <lb/>

291. + CHOE FICITI +. Buste diadémé à droite. <lb/>
+ RIGOALDVS. Même croix sans autres accessoires que <lb/>

le globe sous la base. OR. Tiers de sol, 1 gr. 20. B. <lb/>

292. MONAALDO?S?IO. Buste diadémé à droite. <lb/>
CHOAE FIT. Croix latine soudée sur une base formée des <lb/>
trois côtés supérieurs d &apos;un hexagone. Globules dans les quatre <lb/>
cantons. (Monsaldus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. <lb/>

293. CHOAE FIT. Buste diadémé à droite. <lb/>
BERTOALDO. Croix de Choae, globules aux 1er et 2c; <lb/>

pendentifs aux 3e et 4e cantons. Deux globes sous la base de la <lb/>

croix; mais le globe le plus bas, n&apos;est que 1&apos;0 final de la légende. <lb/>
OR. Tiers de sol, 1 gr. 25, B. <lb/>

294. CHOI + V FIT. Buste diadémé à droite. <lb/>

BETTEVINO. Croix de Choae. Globe sous la base. (Bette-<lb/>
lenus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 25. B. <lb/>

295. HOE FT. Buste très barbare, diadémé à droite. <lb/>
BETTELIN FIT M. Même croix. OR. Tiers de sol, 1 gr. 1). <lb/>

NAMUR <lb/>

296. NAMVCO. C. Buste diadémé à droite. <lb/>
ADE°L°E°O°M°. Croix latine soudée sur une base au-dessus <lb/>
du globe. (Adeleo monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 10. B. <lb/>

297. NAMVCO CIVE, Buste diadémé à droite. <lb/>
ADELEO M. Croix soudée sur une base, cantonnée de qua-<lb/>

tre globules, au-dessus d&apos;un globe placé sous un demi-cercle de <lb/>
cinq globules. OR. Tiers de sol, 1 gr. 25. <lb/>


ISPIS <lb/>


+ ZANTOLVS MVNI. Croix sur un degré, accostée de VII, <lb/>

dans un grènetis. (Santolus monétaire.) OR. Tiers de sol, i gr. 20. <lb/>

YSERNORE <lb/>

304. <lb/>

ISARNODRO FIT. Buste diadémé à droite. <lb/>

q DROCTEBADVS MN. Croix latine accostéede SI dans un <lb/>
grènetis. (Droctebaldus monétaire.) OR. Tiers de sot. <lb/>
1 gr. 15 <lb/>

(fruste). <lb/>

VIENNOISE <lb/>

ALPES GRÉES ET PENNINES <lb/>

MOUTIERS <lb/>

305. DARANTASIA CIVI. Buste diadémé à gauche. <lb/>

+ OPTATVS MONITARIO. Croix sur un degré, dans une <lb/>

couronne de feuillage. (Optatus monétaire, OR. Tiers de sol, <lb/>

1 gr. 20. B. <lb/>

306. DARANTAS. (Lettres dénaturées.) Buste diadémé à <lb/>

gauche. <lb/>
OTATVS MON ETA. Croix accostée du chiffre VII, sur <lb/>
un degré, dans un grènetis. OR. Tiers de sol, 1 gr. 15. (Peu <lb/>

lisible). <lb/>

307. DARANTAS. Buste diadémé à gauche. <lb/>

4 + OPTATVS MONETAR. Croix accostée du chiffre VII, <lb/>

sur deux degrés, dans un grénetis. OR. Tiers de sol, 1 gr. 20. B. <lb/>

308. + DA RAITS. Buste diadémé à droite. Devant la <lb/>

bouche : D. <lb/>

OPTATVS MONITARIVS. Croix grecque potencée, sur <lb/>
deux degrés, cantonnée au 1er d&apos;un C, aux 3me et 4me de deux glo-<lb/>
bules dans un grènetis. OR. Tiers de sol, 1 gr. 20. <lb/>


309. DARANTASIA FIT. Buste diadémé à droite. <lb/>
OPTATVS MONITARIVS. Croix grecque chrismée, sur <lb/>
trois degrés, dans un grènetis. OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. <lb/>

310. DARAN TASIA. Buste à droite. <lb/>

+ OP... MONTA. Croix sur deux degrés; AO suspendu <lb/>

aux bras de la croix. Couronne de feuillage. OR. Tiers de sol, <lb/>
1 gr. 20. <lb/>

311. DARANTASIA F.. Buste diadémé à droite. <lb/>
.... <lb/>
INVS MVNI.... Croix chrismée, sur deux degrés, dans <lb/>
un grènetis. OR. Tiers de sol, 1 gr. 25. <lb/>

31 2. DAR en monogr., dans un grènetis. <lb/>
4 (ANT) en monogr., dans un grènetis. ARGENT. Denier, <lb/>

1 gr. 15. <lb/>

SAINT-JEAN DE MAURIENNE <lb/>

313. MAVRIENNA. Buste diadémé à gauche. <lb/>
CH <lb/>
S MONI. Croix sur trois degrés, dans un grènetis. <lb/>
(Chiscolus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 20. Pièce ébréchée. <lb/>

SION <lb/>

314 <lb/>

MVNITARIVS. Buste diadémé à droite. <lb/>
q SIDVNIS CIVITATE. F. Croix sur deux degrés, accostée <lb/>
de AO, dans une couronne de feuillage attachée par -un anneau <lb/>
ayant un globule volumineux au centre. (Betto? monétaire.) OR. <lb/>
Tiers de sol, 1 gr. 3°. <lb/>

315. GRATVS MONITARVS. Buste diadémé à droite. <lb/>
SEDVNIS CIVITATE F. Croix accostée du chiffre VII <lb/>
dans un diadème. (Gratus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 20. <lb/>

316. SIDVNIS AIT. Buste diadémé adroite. <lb/>
4 AIETIVS MONI. Croix sur un degré, dans un diadème <lb/>
attaché au bas par un anneau cintré et des rubans qui se dévelop-<lb/>

pent autour de la base de la croix et décrivent la figure d&apos;une lyre.&apos; <lb/>

(Aetius monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. o5. <lb/>


317. SIDVNIS FIT. Buste à droite. <lb/>
AIECIVS MO. Croix latine accostée de VII. OR. Tiers de <lb/>
sol, 1 gr. 15. (Le nom du monétaire n&apos;est pas lisible.) <lb/>
318. Mêmes types; le nom lisible. OR. Tiers de sol. B. <lb/>

DAGOBERT Icr. ROI <lb/>

319. DAGO BERTOS RX. Buste diadémé à droite. <lb/>
^ROMANOS MV. ACAVNINSIS. Croix accostée de VII, <lb/>
dans un diadème, attachée au sommet par un anneau cintré, et <lb/>
supportant à la base un ornement ou médaillon ayant la forme d&apos;une <lb/>
ampoule. (Romanus monélaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 35. T. B. <lb/>

AOSTE <lb/>

320. BETTO MVNITARV. Buste diadémé à droite. <lb/>

+ AVSTA. CIVITAEI. FIT. Croix latine pattée. (Betto <lb/>

monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 40. B. <lb/>

VIENNE <lb/>

MAURICE TIBÈRE <lb/>

321. D. N. MAVRI~oo CIVS P. P. AV. Buste diadémé à droite. <lb/>

+ VIENNA DE OFFICINA LAVRENTI. Chrisme à six <lb/>

branches, accosté de A 0, sur un globe. (Laurentius monétaire.) <lb/>

OR. Tiers de sol, 1 gr. 32. T. B. <lb/>
322. VIEN <lb/>
NA FIT. Buste diadémé à droite. <lb/>

+ SANCTVS MONETARIVS. Croix latine accostée <lb/>

de VI, sous un globule, sur un degré, dans un grènetis. (Sanctus <lb/>
monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 20. B. <lb/>

CHAPONNAY <lb/>

323. + VAPPONNACO VI. Buste diadémé à droite. <lb/>
+ MEDEGISILO MONET. Croix latine accostée de VA, <lb/>

sur deux degrés, dans un diadème fermé par un anneau cintré. (Me-<lb/>
degiselus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 20. B. <lb/>


VIVIERS <lb/>

MAURICE TIBÈRE <lb/>

324. D. N. MAVR.... ER. I. PP. AVG. Buste diadémé à <lb/>

droite. <lb/>
4 VITOAI... VVVCCV. Croix soudée sur une base, accostée <lb/>
de VIVA et XXI, sur un globe, dans un double diadème de feuil-<lb/>
lage. A l&apos;exergue : COANOO. OR. Sol, 3 gr. 60. <lb/>

325. Légende illisible, buste à droite. <lb/>
Légende illisible, croix sur un globe accosté de VIVA. OR. <lb/>
Tiers de sol. B. <lb/>

CLOTAIRE Il <lb/>

326. + CHLOTARIV. Buste diadémé à droite. <lb/>

CHLOTARIVS. Croix soudée sur une base, accostée <lb/>
de VI VA, au dessus d&apos;un globe accosté de deux globules, dans <lb/>
un grènetis, au sommet duquel on voit l&apos;anneau et les lemnisques. <lb/>
OR. Tiers de sol, 1 gr. 20. B. <lb/>
327. Mème pièce. Les lettres de la légende du revers transpo-<lb/>
sées. OR. Tiers de sol. B. <lb/>

DAGOBERT Ier <lb/>

328. + DAGO BERT. Buste diadémé à droite. <lb/>

^+ V... RIA CI. Croix latine soudée sur une base au-dessus <lb/>
d &apos;un globe, accostée de VIVA et de IIV, dans un grènetis. OR. <lb/>
Tiers de sol, 1 gr. 10. B. <lb/>

MARSEILLE <lb/>

MAURICE TIBÈRE <lb/>

329. D. N. MAVRI. CIVS. P. P. V. Buste diadémé à droite. <lb/>
q VICAORI. V AVTORV. Croix latine soudée sur une base, <lb/>
au-dessus d &apos;un globe, accostée de MA. VII. dans un épais diadème <lb/>
de feuillage dont l anneau d&apos;attache et les lemnisques immobilisés se <lb/>
retrouvent dans I &apos;V qui termine le mot VICTORIA, OR. Tiers de <lb/>

sol, 1 gr. 3°. B. <lb/>


33o. D. N. MAVRI CIVS P. P. A. Buste diadémé à droite. <lb/>
VICTORIA. AVSTORVM. Croix latine potencée, sur un <lb/>
globe, au-dessus d&apos;un large degré, accostée de MA. VII A l&apos;exer-<lb/>
gue : CONOB. OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. (Deux pièces). B. <lb/>

331. D. N. MAVRICIVS P. P. VI. Buste diadémé à droite. <lb/>
$ VICVORI AVTOAV. Croix latine sur un degré et un globe, <lb/>
accostée de MA VII au-dessus d&apos;un large degré. A l&apos;exergue: <lb/>
CONOI. OR. Tiers de sol, 1 gr. 05. (Trois pièces variées.) B. <lb/>

SIGEBERT 1er OU Il <lb/>

332. MASILIA. Buste diadémé à droite, devant le profil, un <lb/>
diadème de perles avec rubans ouverts, contenant un globule. <lb/>
SIGIBERTVS RIX. Croix latine soudée sur une base, au-<lb/>
dessus d&apos;un globe, dans un diadème de perles. Filet circulaire <lb/>
formant bourrelet au pourtour. Les bras de la croix ornés de <lb/>
groupes de trois globules en triangle, OR. Sol, 3 gr. 65. TB. <lb/>

333. MASILIA. Buste diadémé à droite, derrière, un trident. <lb/>
SIGIBERTVS. RIX. Croix soudée sur une base, au-dessus <lb/>
d&apos;un degré, accostée de MA et de globules remplaçant le chiffre <lb/>
VII dans un diadème de perles, OR. Tiers de sol, 1 gr. 05. B. <lb/>

334. MASSILIA. Buste diadémé à droite. <lb/>

G... RTVS... Croix latine soudée sur une base, au-dessus <lb/>

d&apos;un grènetis. OR. Tiers de sol, avec une bélière moderne, 1 gr. 22 <lb/>
(fruste et percée.) <lb/>

335. SIGIBERTVS. Buste diadémé à droite. <lb/>
MASILIA CIV. Croix latine soudée sur une base, au-dessus <lb/>
d&apos;un globe, accostée de MA. VII dans un diadème de perles, OR. <lb/>
Tiers de sol, 1 gr. 10. <lb/>

336 <lb/>

GIBERTVS. Buste diadémé à droite. Devant: S. <lb/>
$ MASS... Croix latine soudée sur une base au-dessus d&apos;un <lb/>
globe, accostée de MA. VII dans un diadème de perles. OR. <lb/>
Tiers de sol, 1 gr. 15 (fruste). <lb/>


CHILDEBERT 11, ROI <lb/>

337. MASILIA. Buste diadémé à droite. <lb/>

q.... LAEBERTVS RIX. Croix latine soudée sur un degré au-<lb/>

dessus d&apos;un globe, accostée de MA et de deux groupes de points <lb/>
rappelant le chiffre VII, dans un diadème de perles. Filet uni à <lb/>
l&apos;extérieur, rappelant les monnaies des Ostrogoths et des Lom-<lb/>
bards. OR. Tiers de sol, 1 gr. 05. B. bien que légèrement ébréché. <lb/>
338. MASILIA CI? Buste diadémé à droite; devant le profil, <lb/>
une croix. <lb/>

HILDEBERT.. Même revers que le précédent. OR. Tiers <lb/>

de sol. 1 gr. 10. B. <lb/>

CLOTAIRE 11, ROI <lb/>

339. CHLOTARIIS REX. Buste lauré à droite. <lb/>
CHLOTARIS. AIRIT. CI ? Buste accosté des lettres <lb/>
M. A. sur un globe, dans un cordon perlé. OR. Tiers de sol. T. B. <lb/>

340. CHLOTARIVS REX. Buste diadémé à droite. <lb/>
CHLOTARI VICTORIA. Même type que les précédents. <lb/>
On voit dans la zone de la légende, au-dessus du diadème, l&apos;im-<lb/>
mobilisation de l&apos;anneau d&apos;attache et des lemnisques. OR. Tiers <lb/>
de sol, 1 gr. 22. T. B. <lb/>

341. Mêmes signes, légendes variées, OR. Tiers de sol. B. <lb/>
342. CLOTARIVS REX. Buste diadémé à droite. <lb/>
CHLOTARIVS. REX. Même type que le précédent. OR. <lb/>
Tiers de sol, 1 gr. 25. B. <lb/>

CHILDÉRIC Il <lb/>

343. CHILDERICVS REX. Buste diadémé à droite. <lb/>
MASILIA CIVITATIS. Croix latine soudée sur une base au-<lb/>
dessus d&apos;un globe, accostée de MA et de globules. OR. Sol, <lb/>

3 gr. 30. B. Au revers on ne lit que la fin de la légende. <lb/>
344. CIHDRICVS II. Buste diadémé à droite; devant un C. <lb/>

+ MASILIA CIVITATI. Même type que le précédent. <lb/>

OR. Tiers de sol, 1 gr. 1 5 B. <lb/>


345, MASSILIA. Buste diadémé à droite sous un édicule sur-<lb/>
monté de trois croix. <lb/>

+ HILDERICUS REX. Croix latine soudée sur une base <lb/>

au-dessusd&apos;un globe, accostée de MA, dans un diadème de perles. <lb/>

OR. Sol, 4 gr. 20. TB. <lb/>

346. MASSILIA. Buste diadémé à droite; devant: 0 carré. <lb/>

$ Même légende et même revers. OR. Tiers de sol, rogné, <lb/>

1 gr. <lb/>
347. HIL <lb/>
Buste à droite, <lb/>
MA. Croix. OR. Tiers <lb/>
de sol ébréché. <lb/>

COLONIE GRECQUE DE MARSEILLE?? <lb/>

348. GRACOS. IND? Buste à droite. <lb/>
? Croix cantonnée des lettres MA. OR. Tiers de sol. B. <lb/>

ANSEBERT <lb/>

349. Buste diadémé à gauche ; devant une croisette. <lb/>

4 + ANSEDERT. S dans un cartouche ovale. AR. Denier, <lb/>

1 gr. 15. <lb/>

350. Trois pièces à peu près semblables. . Deniers. <lb/>

NEMPHIDIUS <lb/>

351. Tête diadémée à droite ; derrière, une crosse d&apos;évèque. <lb/>
Grènetis. <lb/>
NIFIDIVS autour d&apos;une croix. AR. Denier, 6 gr. 95. <lb/>

352. Trois pièces à peu près semblables. <lb/>
Deniers. <lb/>

353. Tête diadémée à droite; derrière, deux globules. <lb/>

+ N. FIDIVS. Autour d&apos;un demi-cercle contenant un glo-<lb/>

bule. AR. Denier, 1 gr. <lb/>

354. Buste diadémé à droite ; derrière, croisette. <lb/>
NFDS. Rétrograde formant le même monogramme cantonné <lb/>
de quatre globules. AR. Denier, 1 gr. 10. (Deux pièces variées). <lb/>

355. Tête diadémée à droite; derrière, une croisette. <lb/>


+NEF. Avec croisette, au-dessus et au-dessous, dans un <lb/>

grènetis. AR. Denier, i gr. 15. <lb/>
356. Quatre pièces à peu près semblables. AR. Denier. <lb/>

357. Buste à gauche; devant, une croisette. <lb/>
$ NEFI en monogr., dans un grènetis. AR. Denier, i gr. <lb/>
358. Quatre pièces à peu près semblables. AR. Denier. <lb/>

359. Tête diadémée à droite; devant, une croisette. <lb/>
N. dans un cercle formé de quatre croisettes alternant avec <lb/>
quatre globules. AR. Denier, 1 gr. o5. <lb/>
360. Buste diadémé à gauche ; devant : N. <lb/>

. Monogr. AR. Denier, 1 gr. 15. <lb/>

361. Buste diadémé à droite ; devant, croisette ; derrière, crosse. <lb/>

3! NEMFI en monogr. AR. Denier, 1 gr. Deux pièces variées. <lb/>

PATRICES INDÉTERMINÉES <lb/>

362. Buste diadémé à droite. <lb/>

4 + AVIO. En monogr. cruciforme dans un grènetis. AR. <lb/>

Denier, o gr. 85. <lb/>

METRAMNO <lb/>

363. Tête à gauche. <lb/>

.... AMNS. Croix dans un cercle. AR. Denier, 1 gr. <lb/>

364. Même buste. <lb/>
4 MASSILIA. Croix sur une base <lb/>
. AR. Denier. <lb/>

PREMIÈRE AQUITAINE <lb/>

CLERMONT-FERRAND <lb/>

365. ARVEIRLIA <lb/>
NVS I. Buste diadémé à droite. <lb/>
4 ARIBAVDVS MONT. Personnage tenant une lance et une <lb/>


palme dans une couronne. (Aribaldus monétaire.) OR. Tiers de sol, <lb/>

i gr. 23. <lb/>

CHILDEBERT, ROI <lb/>

366. CH.... THVS RX. Buste diadémé à droite. <lb/>

NVEINV... Même personnage, OR. Tiers de sol, 1 gr. 20. <lb/>

367. CHELDEBERT. Buste à droite. <lb/>

AR. CI dans le champ. OR. Tiers de sol. T. B. <lb/>

368. DINAIIO.... Même buste. <lb/>
NINNO ION CIVS MO. Même personnage. (Ninnoioncius? <lb/>
monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 2). <lb/>

369. DN. THEOBTS. VICTOR. Buste lauré à droite. <lb/>
VACARIVS. TIACCCIC. Victoire debout à gauche, tenant <lb/>
une couronne. (Vacarius monétaire.) A l&apos;exergue : CONOB. OR. <lb/>
Tiers de sol. T. B. <lb/>

THÉODEBERT <lb/>

370....RIX. Bustç barbu, diadémé à droite. <lb/>

MANILEOBVS MO. AR. séparés par une petite croix et <lb/>

un globule, sur un double trait horizontal échelonné. A l&apos;exergue, <lb/>
CIVI. NETARIVS en deux lignes. (Manileobus monétaire.) OR. <lb/>

Tiers de sol, 1 gr. 3 . B. <lb/>

371. TIOD EBIRTI. Buste diadémé à droite. <lb/>

MANIL : OBO O. C. AR séparés par un globule, sur un <lb/>
double trait échelonné. A l&apos;exergue, MONI rétrograde. OR. Tiers <lb/>
de sol, 1 gr. 30. T. B. <lb/>

372. ARVERNO CIVE. Buste diadémé à droite. <lb/>
EODICIVS. Croix latine accostée de AR. En dehors de la <lb/>
légende, une couronne de feuillage ornée au sommet d&apos;un anneau <lb/>
cintré. (Éodicius monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 25. B. <lb/>

373. ARVERNO CIV. Buste diadémé à droite. <lb/>

^EODICIVS. MNT. AR. séparés par un globule sur deux <lb/>
traits horizontaux échelonnés, dans un grènetis. OR pâle. Tiers de <lb/>
sol, T gr. 30. B. <lb/>


374. 3NMIOR IIVIII ? Buste diadémé à droite. <lb/>

4 AR. séparés par une croisette. Au-dessous : CI. OR. Tiers de <lb/>
sol, i gr. 35-<lb/>

MARCELI <lb/>

37$. MAR CELI. Buste diadémé à droite. <lb/>
ILDOMARO. AR. séparés par un globule sous deux traits <lb/>
horizontaux échelonnés. (Ildomarus monétaire.) OR. Tiers de sol, <lb/>

1 gr. 25. B. <lb/>

TALENDE <lb/>

376. TLEMATE FIT. Buste diadémé à droite. <lb/>
BERTOVALDS MO. AR sous une barre d&apos;abréviation et <lb/>
sur deux traits horizontaux, dans un grènetis. (Bertolvadus moné-<lb/>
laioe.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 25. <lb/>

RODEZ <lb/>

377. AVIT + US. Buste diadémé à droite. <lb/>

Monogramme de RVTENIS, dans un grènetis. Avitus moné-<lb/>
taire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

378.... Buste diadémé à droite. <lb/>

Monogramme de Rutenis. Perles semées dans le champ. <lb/>
OR. Tiers de sol, 1 gr. 20. <lb/>
379. S : HI. Buste diadémé à droite. <lb/>

+ NEINEV. Monogramme de Rutenis rétrograde, OR. Tiers <lb/>

de sol, o gr. 85. <lb/>

380. Buste diadémé à droite, dans une guirlande. <lb/>
^MVTVO MO. Monogramme de Rutenis. OR. Tiers de sol, <lb/>

1 gr. 25. <lb/>
381. Buste diadémé à droite, dans une guirlande. <lb/>

+VINDIMIVS M. Monogramme. (Vindimius monétaire.) <lb/>

OR. Tiers de sol, 1 gr. 05. <lb/>
382. Buste diadémé à droite. <lb/>


q + VENDIMIVS. Monogramme, OR.Tiers de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

383. Buste diadémé à droite dans une guirlande. <lb/>

-VENEMIVS MNE. Monogramme. OR. Tiers de sol, <lb/>
1 gr. 30. B. (Deux pièces). <lb/>
384. Buste diadémé à droite. Devant : le chiffre VII. <lb/>
4 VENEMIVSMNET. Monogramme. OR.Tiersdesol, 1 gr.25. <lb/>

385. Tète diadémée à droite. Devant le profil un 0 carré. <lb/>

+ VENCEMIVS M <lb/>

. <lb/>

Monogramme. OR. Tiers de sol, <lb/>

1 gr. 30. T. B. <lb/>

386. Tète diadémée à droite. Devant le profil. Monogramme. <lb/>
VENCEMIVS M. Monogramme de Rutenis. OR. Tiers de <lb/>
sol, 1 gr. 30. T. B. <lb/>

387. Buste diadémé à droite. Devant le profil, rameau. <lb/>

q IVENCEMIV ~M. Monogramme, OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. <lb/>

T. B. <lb/>

388. Tète à droite. Devant un rameau. <lb/>
LODOLVS MO. Grand monogramme. (Lodolus monétaire.) <lb/>

OR pâle. Tiers de sol. B. <lb/>
389. Tête diadémée à droite; devant, croisette surmontée d&apos;une <lb/>

palme. <lb/>
q <lb/>

IOGONO. MO. Monogramme. OR. Tiers de sol, <lb/>

1 gr. 30. <lb/>

390. Tête diadémée à droite ; devant, palme renversée. <lb/>

$ + ROSOLVS MN. Monogramme. (Rosolus monétaire.) OR. <lb/>

Tiers de sol, 1 gr. 20. T. B. <lb/>

391. Pièce à peu près semblable, OR. Tiers de sol. T. B. <lb/>

-<lb/>
OR pâle. Tiers de sol. B. <lb/>

393. Pièce fausse du temps. CUIVRE. <lb/>

CANNAC <lb/>

394. CAN NACO. Buste diadémé à droite. <lb/>


RVT1 ~Cf) NO. Croix soudée sur un globe au-dessus d&apos;un <lb/>
large degré terminé par deux crochets ascendants. Sous ce degré, <lb/>
cinq traits verticaux imitant des clous. OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

395. CAN NACO. Buste diadémé à droite. <lb/>
à RV~C/)TINO. Croix soudée sur un globe au-dessus d&apos;un <lb/>
long degré dont chaque extrémité porte un demi-cercle. Sous <lb/>
le degré, quatre traits verticaux. OR. Tiers de sol, i gr. 15. <lb/>

396.... NIIAC. Buste diadémé à droite. <lb/>

^... <lb/>
~ATO. Personnage assis tenant sur la main une Victoire ? <lb/>
devant ses pieds un autel. OR. Tiers de sol, 1 gr. 2). <lb/>

THÉODEBERT ? <lb/>

397. 1 MAVRINO. Personnage (Victoire?) debout, tenant <lb/>
une couronne à droite. Sous ses pieds : A* <lb/>
D. N... DIBIRTHS RIX (rétrograde). Croix soudée sur un <lb/>
cercle, contenant un gros globule ; accostée de RV, dans un <lb/>
grènetis. (Maurinus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 30. B. <lb/>

398. IIIDI.... ? Personnage (Victoire?) debout, tenant une <lb/>

couronne à droite. <lb/>
Illisible. Croix fendue à la base, sur un globe, OR. Tiers de <lb/>

sol, 1 gr. 25. <lb/>

LIMOGES <lb/>

ANASTASE <lb/>

399. D. N. ANASTASIVS P. P. AVG. Buste diadémé à <lb/>
droite, croix sur la poitrine. <lb/>
VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire à droite, portant <lb/>

une palme et une couronne. Dans le champ : LI. A l&apos;exergue, <lb/>
CONO L. OR. Tiers de sol, 1 gr. 40. T. B. <lb/>

AMBASSAC <lb/>

400. + AMBACIACO. Buste diadémé à droite. <lb/>
PASSENCI + MI. Croix latine au-dessus de la croisette <lb/>


de la légende. (Passentius monétaire.) OR. Tiers de sol, <lb/>

1 gr. 20. T. B. <lb/>

BERECILLUM <lb/>


+ L... DO MO-. Croix ancrée dans un grènetis, sur la <lb/>

croisette initiale. <lb/>
OR. Tiers de sol brisé, un morceau manque, <lb/>
i gr. 1). <lb/>

CAHORS <lb/>


Calice surmonté d&apos;une croix, accompagné de VA, dans une <lb/>
épaisse couronne de feuillage. OR. Tiers de sol, 1 gr. 35. <lb/>

VORS (EN GÉVAUDAN) <lb/>




GAVALETANO. Calice sur un degré. A l&apos;exergue : BVN <lb/>

(BAN). CUIVRE. o gr. 715. <lb/>


445. -BVR.... LA. Tète à droite. <lb/>
BOAISILGIV. Croix ancrée. (Bodegisilus monétaire.) OR. <lb/>
Tiers de sol, 1 gr. 10. <lb/>


étoiles aux 38 et 4&quot;. (Chadulfus monétaire.) OR. Tiers de sol, <lb/>

1 gr. 25. B. <lb/>
453. Buste diadémé à gauche, élevant la main ouverte? <lb/>
^Croix grecque dont le centre est un anneau contenant un <lb/>
globule et dont les quatre bras sont fendus en fourche. Un globule <lb/>
dans chacun des quatre cantons. AR. Denier, 1 gr. 20. B. <lb/>
(Deux pièces.) <lb/>

COURÇAY <lb/>

4&lt;4. <lb/>

CVR X CIACO VI. Buste à double diadème, barbu, <lb/>
cintré et échelonné, sous l&apos;étoile de la légende, à droite. <lb/>
^+ FEDEGIVS MO. Croix latine cantonnée de quatre <lb/>
étoiles sur un degré perlé. (Fedegius monétaire.) OR. Tiers de <lb/>
sol, 1 gr. 40. T. B. <lb/>

LOUDUN <lb/>

455. LVGAVNO. Buste diadémé à droite. <lb/>
SEWDVLFVS. Croix mixte pattée sur deux degrés. (Seu-<lb/>
dulfus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 40. (Fruste.) <lb/>

MEDOIUS VILLA <lb/>

456. NONNO MONE. Buste diadémé à droite. <lb/>

+ MEDOIO VILLA. Croix latine accostée de deux glo-<lb/>

bules sur un degré-au-dessus de la croisette initiale. (Nonnus <lb/>
monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 10. &apos;Fruste.) <lb/>

MELLE <lb/>

/ 457. Monogr. de ME rétrograde, sous une croix grecque et <lb/>

/ accompagnée de cinq globules. <lb/>

( <lb/>

if Monogr. de NATE rétrograde, accompagné de deux glo-<lb/>
bules, dans un grènetis. AR. Denier, 1 gr. 30. <lb/>

458. Monogr. de ME sous un 0. <lb/>

VE rétrograde. AR. Denier, o gr. 95. <lb/>


THEODEBERCIACUM <lb/>


4 + AONOBODE MO. Croix grecque soudée sur un globe <lb/>

et cantonnée de quatre globules, dans un grènetis. OR. Tiers <lb/>
de sol, 1 gr. 05. B. <lb/>

469. TIDIRICIACO. Buste diadémé adroite. <lb/>

q + SIGOALDO M. Croix grecque cantonnée de trois glo-<lb/>

bules. (Sigoaldus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. (Pièce cassée.) <lb/>

470. TIDIRICIACO. Buste diadémé à droite. <lb/>

4 + VVINTA MON ET. Croix latine cantonnée de trois glo-<lb/>

bules et accostée de CA, dans un diadème de perles. (Winta <lb/>
monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. B. <lb/>

VOUTEGON <lb/>

TEVDOMERE. Buste diadémé à droite, style casqué, <lb/>

parti de lignes obliques inclinées vers la ligne médiane. <lb/>
ù VVLTACONIO. Colonne sur une base accostée de deux <lb/>
étoiles. OR. Tiers de sol, 1 gr. 40. T. B. <lb/>

AUCH ? <lb/>

472. D. N. ANASTASIVS PP. Buste à double diadème à <lb/>

droite. <lb/>

VICTORIA AVCC. Victoire àdroite, marchant, tenant une <lb/>

palme et une couronne, accompagnée dans le champ des lettres E A <lb/>
(Elusa Ausciorum). A l&apos;exergue : CONOC. OR. Tiers de sol, <lb/>

1 gr. 4). B. <lb/>
473. D. N. ANASTASIVS P. P. AVG. Buste diadémé à <lb/>
droite. <lb/>
VINORA ACONA. Victoire à droite, marchant, tenant une <lb/>
palme et une couronne, accompagnée dans le champ de l&apos;initiale A. <lb/>
A l&apos;exergue : CNO. OR. Tiers de sol, 1 gr. 45. <lb/>
474. AVSCIVS FIT. Buste diadémé à droite. <lb/>
^+ ROMVLFVS. Croix grecque ancrée, sur la croisette de <lb/>
la légende. (Romulfus monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 35. <lb/>
B. (mais légèrement rognée). <lb/>


SAINT-BERTRAND-DE-COMMINGES <lb/>

475. + CONBENAS FIT. Buste à double diadème à droite. <lb/>

NONNITVS MO. Croix sur un globe accostée de CG&apos;et <lb/>

de VII. (Nonnit us monétaire.) OR. Tiers de sol, 1 gr. 40. B. <lb/>

AIRE <lb/>

476. BAVTHARIVS. Buste diadémé à droite. <lb/>
ATVRRE FIT. Croix latine soudée sur une base, cantonnée <lb/>
de globules aux premier et deuxième et des lettres A S. aux troi-<lb/>
sième et quatrième quartiers, sur un large degré. A l&apos;exergue, sept <lb/>
globules, celui du milieu plus volumineux. (Bautharius monétaire.) <lb/>

OR. Tiers de sol, o gr. 85. B. <lb/>

FOIX <lb/>

477. CASTRO F... Tète à double diadème. <lb/>

R ... <lb/>
EMTVS MO. Même croix accostée de CG <lb/>

OR. Tiers <lb/>
de sol, 1 gr. 35. (Légende peu lisible.) <lb/>

478. CASTRO FVSCI. Buste à droite. <lb/>
ODARENTE MON. Croix sur deux degrés. (Odarentus <lb/>
monétaire). OR pâle. Triens B. <lb/>

479. AN <lb/>
Buste à double diadème à droite. <lb/>
DOIINCTVT? Croix cantonnée de quatre globules, OR. <lb/>
Tiers de sol, 1 gr. 15. <lb/>

PREMIÈRE NARBONAISE <lb/>

JUSTIN <lb/>

480. D. N. IVSTINVS. P. P. AV. Son buste diadémé à <lb/>

droite. <lb/>





Illisible. Croix. OR. Triens. <lb/>

I <lb/>



5 39. OMI ESI. Buste à droite. <lb/>





~ENSO. MONETARIVS. Croix dans un grènetis. AR. <lb/>
Denier. <lb/>

|/ 600. ECL. Monogr. <lb/>

/ <lb/>

VEGVL? AR. Denier. <lb/>

601.... SALSE. Tète à droite. <lb/>

RACIO. AC.... Croix. AR. Denier. <lb/>

602. Quatre deniers d&apos;argent variés. <lb/>
603. Quatre deniers d&apos;argent variés. <lb/>
604. Quatre deniers d&apos;argent variés. <lb/>
605. Quatre deniers d&apos;argent variés. <lb/>
606. Quatre deniers d&apos;argent variés. <lb/>
607. Quatre deniers d&apos;argent variés. <lb/>
608. Trois deniers d&apos;argent variés. <lb/>

IMITATIONS DES MONNAIES BYZANTINES <lb/>

FRAPPÉES DANS L&apos;ANCIEN EMPIRE D&apos;OCCIDENT <lb/>

ET PARTICULIÈREMENT EN GAULE PENDANT LA PREMIÈRE PÉRIODE <lb/>

DE LA DYNASTIE MÉROVINGIENNE. <lb/>

ANASTASE <lb/>

609. DN. ANASTASIVS. P. F. AVG. Buste lauré à droite. <lb/>
~VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire marchant à droite <lb/>
tenant une couronne. OR. Triens. B. <lb/>
610. Mêmes types; légèrement variés, quatre pièces. OR. <lb/>
Triens. B. <lb/>
611. Mêmes types ; les légendes moins lisibles ; la Victoire tient <lb/>
une croix; dans le champ, une étoile. OR. Triens. B. <lb/>


612. Mêmes types; dans le champ, un T. OR. Triens. B. <lb/>
6t3. Mêmes types ; la Victoire tient une couronne (Armorique ?) <lb/>

OR. Triens. <lb/>

614.... AINASPPVAC. Buste lauré à gauche. <lb/>

VATOIA AVC. Victoire de face. OR. Triens. B. <lb/>

JUSTIN <lb/>

615. DN. IVTINVS.... Buste lauré à droite. <lb/>
~. VICTORIA AVG... Croix sur un globe accostée de VI VA <lb/>
et de V II ex : CONOB. (Viviers.) OR. Triens. B. <lb/>

616. Légende illisible, buste à gauche. <lb/>
Légende illisible ; croix sur un globe accosté de A M et 11.1. <lb/>
(Marseilles.) OR. Triens. B. <lb/>

617. IVSTINVS P. PP. TV. Buste à droite. <lb/>

VICTVRIA. La Victoire de face tenant une croix. (T V. <lb/>
Zuricht?) OR. Triens. B. <lb/>
618. Mêmes types confus ; dans le champ. B. OR. Triens. B. <lb/>
619. Mêmes types confus. <lb/>
Croix sur une base triangulaire. OR pâle. Triens. <lb/>

JUSTINIEN <lb/>

620. DN. IVTINIANVS. P. F. AVG. Buste lauré à droite. <lb/>
~VICTORIA. AVGVSTORVM. La Victoire debout de face <lb/>
tenant un globe, 3 pièces. OR. Triens. B. <lb/>
621. Mêmes types ; la victoire est de profil, et l&apos;étoile est beau-<lb/>
coup plus grosse, 2 pièces, OR. Triens. B. <lb/>
622. Mêmes types, très barbares attribués à la Bretagne, deux <lb/>
pièces, OR. Triens. <lb/>

623. Mèmes types; 3 pièces, OR. Triens. B. <lb/>
624. Mêmes types ; 3 pièces, OR. Triens. B. <lb/>
625. Mèmes types; 3 pièces. OR. Triens. B. <lb/>
626. Mèmes types; 3 pièces. OR. Triens. B. <lb/>


627. Mèmes types; 3 pièces. OR. Triens. B. <lb/>
628. Mêmes types ; 3 pièces. OR. Triens. B. <lb/>
629. NATINIAI. Buste à droite. <lb/>
4 TINI. NOVI. Victoire tenant deux croix. OR. Triens. T. B. <lb/>
630. DN. IVSTIN ANVS. Buste à droite. Types très <lb/>
différents, dans le champ CO. <lb/>

La Victoire tenant une croix de la main gauche (Cologne). <lb/>

OR. Triens. B. <lb/>
631. Mêmes types, dans le champ A. OR. Triens. B. <lb/>
632. Mèmes types, dans le champ R. OR. Triens. B. <lb/>
633. Mèmes types, dans le champ; monogr. RA. (Castrum. <lb/>
Rauracense). OR. Triens. B. <lb/>
634. Mêmes types ; la Victoire tient la croix de la main droite. <lb/>

OR. Triens. B. <lb/>

63 . D. IVSTI.. VS. Buste à droite. <lb/>

~IN VICTVRIA. La Victoire, de face, tenant la croix de <lb/>
la main gauche (bon style). OR. Triens. B. <lb/>
636. Même pièce, d&apos;un moins bon style. OR. Triens. <lb/>
637. Trois pièces, plus barbares, OR. Triens. <lb/>
638. Quatre pièces, plus barbares, OR. Triens. <lb/>
639. Deux pièces, plus barbares, OR pâle. Triens. <lb/>
640. Mèmes types ; la Victoire tenant la croix de la main droite <lb/>
(2 pièces), OR. Triens. <lb/>
641. Trois pièces, plus barbares, OR. Triens. <lb/>
642. Trois pièces, plus barbares, OR pâle. Triens. <lb/>
643. Légende confuse. Croix devant le profil, à gauche, type de <lb/>
la Victoire de face. OR. Triens. B. <lb/>
644. IVL.. PERC. Buste lauré à droite. <lb/>
Croix dans une couronne de laurier, OR. Triens. B. <lb/>
645. Quatre pièces, OR. Triens. <lb/>
646. Quatre pièces, OR. Triens. <lb/>


647. Quatre pièces. OR. Triens. <lb/>
648. Cinq pièces de fabrique italienne ou du midi de la France. <lb/>

OR. Triens. <lb/>

MAURICE-TIBÈRE <lb/>

649. Deux pièces. OR. Triens. <lb/>

HÉRACL1US <lb/>

65o. Deux pièces. OR. Triens. <lb/>

MONNAIES <lb/>

FRAPPÉES DANS LES PROVINCES DE L&apos;ANCIEN EMPIRE D&apos;OCCIDENT <lb/>

PENDANT LA PÉRIODE MÉROVINGIENNE. <lb/>

GRANDE-BRETAGNE <lb/>

65I. Buste entouré de rayons. <lb/>
~Croix sur deux degrés, accostée de AA, dans un grènetis ; <lb/>
entourée de seize globules. OR. Triens. B. <lb/>
652. Buste à droite. <lb/>
MALGOOONV-SO. Croix dans un grènetis. OR. Triens. B. <lb/>

65 . Buste de face. <lb/>

à AVRA RAS. Buste à gauche. OR. Triens. B. <lb/>

654. Buste de face. ~Quadrupède. AR. Denier. B. <lb/>

(655. Mêmes types. Variés. AR. Denier. B. <lb/>

/ 656. Mêmes types, variés, deux pièces. AR. Denier. B. <lb/>

657. Tête de face entourée de dix globules. <lb/>

Oiseau. AR. Denier. B. <lb/>
658. AVP.... EGES. Buste diadémé. <lb/>




1 695. Type de la cigogne portant son petit. AR. Denier. B. <lb/>
696. Type de la tète accostée d&apos;une croix ; au revers, éten-<lb/>
dard. Deux pièces. AR. Denier, B. <lb/>
697. Type, au personnage tenant une croix et trois lézards. <lb/>
Deux pièces. AR. Denier B. <lb/>

698. AR au droit. <lb/>

/ ~Quadrupède. (Ces pièces sont aussi attribuées à Héristal. <lb/>

Quatre pièces. AR. Denier. B. <lb/>

699 Tête casquée. <lb/>

, <lb/>

Une sorte de fleur. (Ces pièces sont aussi attribuées à <lb/>
•Auxerre.) Deux pièces. AR. Denier B. <lb/>

; 700. Types à l&apos;étoile. Quatre pièces. AR. Denier. B. <lb/>
/ 701. Cinq pièces un peu différentes, d&apos;un plus petit module. <lb/>
AR. Denier. B. <lb/>
702. Type à la tête et à la croix. <lb/>
Entrelacs. Trois pièces. AR. Denier, B. <lb/>

703. Trois autres pièces variées, étoile, etc. AR. Denier, B. <lb/>
704. Eandred, Edilred, etc. Onze pièces variées. AR. Denier, B. <lb/>

705. OFFA. Buste diadémé à droite. <lb/>

~Croix ornementée dans laquelle se trouvent les lettres O. <lb/>
AL. RE. (Offa, roi de Mercie.) AR. Denier. <lb/>
706. Edilred Pulfric à York. (Monétaire.) AR. Denier, B. <lb/>

ESPAGNE <lb/>

ROIS WISIGOTHS <lb/>

707. ~NOTAITQQVT. Buste de face. <lb/>
~VITOR ATVCCN. Victoire de face, étoile OR. B. <lb/>


LÉOVIGILDE <lb/>

708. DN. LIVVIGILDVS REX. Buste de face. <lb/>
ELVORA. IVSTOS. Buste de face (Elvora). Heis, n°1 2. <lb/>

OR. T. B. <lb/>

709. LIVVIGILDVS REX PIV. Buste de face. <lb/>
~NARBONA CALER. A. Buste de face (Narbonne). Heis, <lb/>

n°2 1. OR. B. <lb/>

RECCARÈDE <lb/>

710. RECCAREDVS RE. Buste de face. <lb/>
~BARCINONA IVST. Buste de face (Barcelone). Heis, n°1 . <lb/>

OR. T. B. <lb/>

711. RECCAREDVS RE. Buste de face. <lb/>

~GEARCOTAIVT. (Sarragosse), Heis, n°5 . OR. T. B. <lb/>

712. RECCAREDVS REX. Buste de face. <lb/>
EMERITA. PIVS. Buste de face (Emerita), Heis, n°1 5. <lb/>

OR. B. <lb/>

713. RECCAREDVS. RE. Buste de face. <lb/>

EMERITA VICTOR. Buste de face (Emerita). Heis, no 16. <lb/>

OR. T. B. <lb/>

714. RECCAREDVS. REX. Buste de face. <lb/>
ISPALI. PIVS. Buste de face (Séville). Heis, n°1 9. OR. <lb/>

T. B. <lb/>

715. RECCAREDVS RE. Buste de face. <lb/>

~NARBONA FELIX. Buste de face (Narbonne). Heis, n°2 2. <lb/>

OR. T. B. <lb/>

716 RECCAREDVS REX. Buste de face. <lb/>
TARR CONA IV. Buste de face (Tarragone). Heis, n°3 0. <lb/>

OR. B. <lb/>

717. RECCAREDVS REX. Buste de face. <lb/>

~TOLETO PIVS. Buste de face (Toléde). Heis, n°3 9. OR. <lb/>

T. B. <lb/>


SISÉBUT <lb/>

718. SISEBVTVS RE. Buste de face. <lb/>
4 ISPALI PIVS. Buste de face (Séville). Heis, n. 7. OR. <lb/>

T. B. <lb/>

SUINTHILA <lb/>

719, SVINTILA RE. Buste de face. <lb/>
% PIVS ELIBER. Buste de face (Éliberris). Heis, n°8 . Pièce <lb/>
d&apos;argent dorée. (Authenticité douteuse.) <lb/>

720. SVINTHILA REX. Buste de face. <lb/>
~COPIV. TARR. Buste de face (Sarragosse). Heis, n°1 4. <lb/>

OR. <lb/>

CHINTILLA <lb/>

721. CHINTILA REX. Buste de face. <lb/>

~CEARCOTAI. Buste de face (Sarragosse), inédit. OR. B. <lb/>

RECCESSUINTHE <lb/>

722. RECCESVINTVS RX. Buste à droite. <lb/>
~EMERITA PIVS. Croix sur trois degrés (Emerita). Heis, no6. <lb/>

OR. T. B. <lb/>

723. RECCESVINTVS R. Buste à droite. <lb/>
q ISPALI PIVS. Croix sur trois degrés (Séville). Heis, n°8 . <lb/>

OR. T. B. <lb/>

724. Même pièce, le buste à gauche. Heis, n°8 . OR. B. <lb/>
725. RECCESVINTVS RE. Buste à droite. <lb/>
4 TOLETO PIVS. Croix sur trois degrés (Tolède). Heis, n°1 2. <lb/>

OR. T. B. <lb/>

ERVIGIUS <lb/>

726. I. D. N. M. N. ERVIGIVS. RX. Buste à droite. <lb/>
NARBONA PIVS. Croix sur trois degrés (Narbonne), <lb/>
Heis, n°8 . OR. B, mais légèrement ébréché. <lb/>

EGICA <lb/>

727. IN + DINN. EGICA RX VTR. Buste à droite, <lb/>


~TOLETO PIVS. Croix sur trois degrés (Tolède). Heis, n°1 9. <lb/>

OR. B. <lb/>

WITTIZA <lb/>


VICTORIA AGVST. SC. Victoire debout sur|une proue. <lb/>


CUNIBERT <lb/>

747. DN. CVNIBERTVS REX. Buste à droite, <lb/>
SCS-MICHL l&apos;archange saint Michel debout à gauche. <lb/>

OR. Sol. B. <lb/>

/ <lb/>

ARIPERT Il <lb/>

748. DN. ARIPERT. P. Buste à droite. <lb/>

-<lb/>

$ Le même. OR. Sol ? <lb/>

749. Illisible. Buste à droite (peut-être Astolf). <lb/>

~Le même. [OR. Sol. <lb/>

DUCHÉ DE BÉNÉVENT <lb/>

GISUF II <lb/>

750. DN. INVPP. Buste de face. <lb/>
Croix sur un degré et dans le champ G. OR. Tiers de <lb/>

sol. B. <lb/>

LUITPRAN D <lb/>

751. DN. VNVPP. Buste de face. <lb/>
à VICTRI GVTI. Croix et dans le champ. L. OR. Tiers <lb/>

de sol. B. <lb/>

ARICHIS <lb/>

752. DN. VICTORIA. Buste de face. <lb/>
~. VICTIRV PRINCIPI. Croig sur quatre degrés et dans le <lb/>

champ. A. OR. Sol. T. B. <lb/>

753. Tiers de sol d&apos;or aux mèmes types. TB. <lb/>

GRIMOALD ET CHARLEMAGNE <lb/>

754. GRIMVALD. Buste de face. <lb/>

; <lb/>


~DOMS. CAR. RX. Croix sur quatre degrés et dans le <lb/>

champ G R. OR. Sol. T. B. <lb/>

~755. Tiers de sou d&apos;or avec même type. B. <lb/>
P 756. Même pièces le G et R formant monogr. du même côté <lb/>

\de la croix. OR. Tiers de sol. B. <lb/>

V <lb/>

GRIMOALD <lb/>

757. GRIMVALD. Buste de face. <lb/>

q Le même dans le champ G R. OR. Tiers de sol. B. <lb/>

758. Deux deniers. AR. T. B. <lb/>

SICO <lb/>

759. SICO. PRINCES. Buste de face. <lb/>
q ARCHANGELVS MICHAEL. Saint Michel debout, OR. <lb/>

Sol. T. B. <lb/>

/ 760. Un tiers de sol et quatre deniers, cinq pièces. OR et AR. <lb/>

SICARD <lb/>

761. SICARD. Buste de face. <lb/>
Croix dans le champ S-I, deux pièces, OR. Sol et tiers de sol. <lb/>

RADELCHIS <lb/>

/ 762. Denier d&apos;argent au monogr. AR. B <lb/>

( <lb/>

SICONULF <lb/>

763. Denier d&apos;argent au monogr. AR. B. <lb/>

LOUIS II ET ANGELBERGUE <lb/>

764, Deux deniers variés. AR. B. <lb/>


AFRIQUE <lb/>

ROIS VANDALES <lb/>



785. OPFVOOMLR. Buste lauré à droite d&apos;un empereur de <lb/>
l&apos;époque d&apos;Honorius. OR très mince. Bractéate. <lb/>

786. SCTVOIAASEV. Buste analogue à droite. OR très mince. <lb/>
Bractéate. <lb/>

(Ces deux pièces ont été faites pour être montées en fibules.) <lb/>

CARLOVINGIEN NES (LOUIS-LE-DÉBONN AI RE) <lb/>

787. HLVDOVICVS. IMP. AVG. Buste lauré à droite. <lb/>
^DORESTATVS. Vaisseau. AR. Denier. <lb/>

BORDEAUX <lb/>

788. BVRDEGLAE. Tète à droite. <lb/>
~MVMMOLEN. Croisette ancrée. OR. Tiers de sol. B. <lb/>

789....GNOMIRIS. Tète à droite. <lb/>
4 ...ARNE. Croix. OR. Tiers de sol. <lb/>

MOUTIERS <lb/>

790. DARAIIAS. Buste diadémé à gauche. <lb/>

à OIOTA...MONETA + Croix sur deux degrés accostée <lb/>

des lettres VII. OR. Tiers de sol. <lb/>

791. DOAC... Tète à droite. <lb/>
q AISC.... MON. Croix ancrée. OR. Tiers de sol. <lb/>

792. Légende illisible. Buste à droite. <lb/>

EX OFFICINA MAVRENTI. Monogramme. OR. Tiers <lb/>

de sol. (Maurentius monétaire.) B. <lb/>

ESSONNE <lb/>

793. DROCTOALD. Buste à droite. <lb/>
~...XONA. Croix ancrée. OR. Tiers de sol. <lb/>

1 <lb/>


VIVIERS <lb/></body>











	</text>
</tei>
