<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">


















<front>CATALOGUE <lb/>

D&apos;UNE COLLECTION DE <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>

STATUETTES, VASES <lb/>
TERRES CUITES, BIJOUX, CAMÉES <lb/>
PIERRES GRAVÉES <lb/>
ET MÉDAILLES ANTIQUES <lb/>

Recueillis à Athènes par M. le vicomte de B... <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

HOTEL DES COMMISSAIRES -PRISEURS <lb/>

RUE DROUOT, No 9, SALLE No 5 <lb/>

Au premier étage <lb/>

Le Jeudi 24 Février 1881 <lb/>

A deux heures très précises <lb/>

Par le ministère de MQ DELESTRE, Commissaire-Priseur, <lb/>

rue Drouot, n°27 <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts <lb/>

4, rue de Louvois <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE LE JOUR DE LA VENtE, DE MIDI A DEUX HEURES <lb/>

PARIS. -1881 <lb/>



La collection que nous offrons en vente, a été formée <lb/>
à Athènes pendant le long séjour de son propriétaire. <lb/>
h lie contient des séries fort variées qui, toutes, offrent <lb/>

de bons spécimens. <lb/>

Nous recommandons spécialement à messieurs les <lb/>
amateurs les numéros suivants <lb/>

: <lb/>

Parmi les Tanagra, les nos 1, 5 13 et 14 ; <lb/>

Parmi les vases, les nos 27, 28, 29; <lb/>

Les verres antiques, nos 41 et 42 ; <lb/>

Les bijoux, les nos 49, 59 ; <lb/>

Pierres gravées et camées, les nos 75, 76, 78 et 85. <lb/>

Quant aux médailles antiques, elles sont presque <lb/>
toutes d&apos;une conservation parfaite et d&apos;un style admi-<lb/>

rable. <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite expressément au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront cinq pour cent en sus des <lb/>

adjudications, applicables aux frais de vente. <lb/></front>


<body>CATALOGUE <lb/>

DES ANTIQUITÉS <lb/>

STATUETTES, VASES, <lb/>

TERRES CUITES, BIJOUX, CAMÉES <lb/>
PIERRES GRAVÉES <lb/>

ET MÉDAILLES ANTIQUES <lb/>

Statuettes trouvées à Tanagra de Béot e <lb/>

1. Jeune femme debout, drapée, la tête est entièrement recou-<lb/>
verte par un voile qui forme capuchon ; le bras droit est <lb/>
enveloppé, la main gauche tient un éventail. <lb/>
Cette statuette est d&apos;une belle att.tude et de bonne pro-<lb/>
portion, la tête est particulièrement jolie. <lb/>
H. : 0,38 c. <lb/>

2. Jeune femme debout, la tête nue, le corps drapé ; la main <lb/>
gauche, qui avait été moulée à part, a dispai u. <lb/>

H.: 0,27 c. <lb/>

Cette statuette paraît d&apos;une provenance autre queTanagra, <lb/>

pourtant de la même région. <lb/>

3. Jeune femme debout, entièrement drapée, la tête nue, tenant <lb/>

de la main gauche un éventail. <lb/>
Hauteur : 0,22 c. <lb/>

4. Jeune femme debout, dans la même attitude que la précé-<lb/>
dente, la base et l&apos;éventail sont restaurés. H. : 0,23 c. <lb/>


5. Jeune femme debout, v.,ilée et drapée, de la main droite elle <lb/>
paraît arranger le voile qui lui recouvre la tête. Ce mou-<lb/>

vement, plein de grâce, est peut-être unique parmi les <lb/>
statuettes de Tanagra, le socle est moderne. <lb/>
H. : 0,23 c. <lb/>

6. Jeune femme debout, appuyée sur une colonne. Statuette <lb/>
d&apos;un bon style. <lb/>
Hauteur <lb/>
: 0,21 c. <lb/>

7. Jeune femme debout, drapée, la main droite tient le débris <lb/>
d&apos;un éventail, la main gauche est rejetée en arrière. Cette <lb/>
statuette, d&apos;un bon style, a malheureusement été restaurée. <lb/>
Hauteur : 0,22 c. <lb/>

8. Jeune femme debout, la tête nue, le corps drapé, les deux. <lb/>
mains nues se croisent l&apos;une sur l&apos;autre, mouvement fort <lb/>
rare parmi les statuettes de Tanagra. Le socle est moderne. <lb/>
Hauteur : 0,21 c. <lb/>

9. Jeune femme debout, la tête nue, le corps entièrement drapé. <lb/>
Cette statuette a été brûlée. <lb/>
Hauteur : 0,21 c. <lb/>

10. Jeunes femme debout, tenant une fleur, statuette d&apos;une <lb/>
^grande finesse, Je socle est, moderne. <lb/>

Hauteur: 0,Il c. <lb/>

11, Jeune femme debout, entièrement voilée et drapée; jolie <lb/>
petite statuette d&apos;un bon-style; le <lb/>

-est moderne. <lb/>

Hauteur : 0,11 c. <lb/>

1&apos;2. Petite statuette de femme nue, portant sur le dos une corne <lb/>
d&apos;abondance? Le socle est moderne. <lb/>

Hauteur : 0,8 c. <lb/>

13. Jeune femme assise sur un siège recouvert d&apos;un cous in, la <lb/>
tête, qui est particulièrement jolie, est coiffée d&apos;un ba deau <lb/>

jaune qui relève les cheveux; les brassont.entièremert enve-<lb/>

loppés-dansla draperie. <lb/>


Cette statuette, d&apos;unegràce et d&apos;une élégance rares, fait partie <lb/>
des plus belles que les fouilles de Tanagra nous aient <lb/>
données. <lb/>

Hauteur : 0,15 c. <lb/>

14. Jeune femme assise,la tète nue; le voile qui entoure les deux <lb/>
bras laisse découvert la poi&apos;rine et la taille. Jolie statuette <lb/>
d&apos;un excellent sty&apos;e. <lb/>
H tuteur : 0,16 c. <lb/>

15. Jeune femme assise, à peu près semblab&apos;e à la précédente, <lb/>
mais le bras gauche nu. <lb/>
Hauteur : 0,15 c, <lb/>

16. Jeune femme assise sur un rocher; la draperie laisse à décou-<lb/>
vert la plus grande partie du corps. Cette statuette, d&apos;un <lb/>
grand style, est malheureusement mutilée, le bras et le pied <lb/>

droit manquent, do plus, elle a été brûlée. Haut ur : 0;20 c. <lb/>

17. Jeune homme, débout, nu, tenant un slrygille et un flacon <lb/>
d&apos;huile. <lb/>
Hauteur : 0,17 c. <lb/>

18. Petite statuette grotesque, représentant un personnage drapé, <lb/>
trouvé à Thermia ; la base est morderne. Hauteur : 0,8 c. <lb/>

19. Statuette grotesque d&apos;Hercule, trouvée àMégare. H. : 0,13 c. <lb/>

Toutes les statuettes précédemment décrites, poitent des <lb/>
traces de peinture3 plus ou moins apparentes. <lb/>

Objets divers en terie cuite, <lb/>

20. Plaque représentant une truie allaitant trois petits. <lb/>
Dimension: 15-11 c. <lb/>

21. Jjlie petite tête de satyre, provenant d&apos;un vase archaïque. <lb/>
Hauteur : 0, 4 c. <lb/>

22. Tête de femme, provenant d&apos;une statuette. Hauteur : 0,2 c. <lb/>


23. Tète de femme, d&apos;un style archaïqu <lb/>

, <lb/>

formant applique, nom-<lb/>
breuses traces de couleurs. <lb/>

Hauteur: 0,14c. <lb/>

24. Cavalier archaïque, entièrement colorié et très intéressant. <lb/>

Hauteur : 0,11 c. <lb/>

25. Grand masque de femme d&apos;un beau style. Hauleur : 0, 19 c. <lb/>

26. Petite table en terre cuite vernissée. <lb/>
Hauteur : 7.3 c. <lb/>

Vases <lb/>

27. Charmant petit vase représentant une jeune fille drapée, qui <lb/>

pose un vase sur une table; en face, un enfant accroupi; la <lb/>
jeune fille est peinte en rouge et l&apos;enfant en blanc. Ces <lb/>
deux figures sont d une extrème finesse, le pied du vase <lb/>
est un peu fragmenté. OEnochoé. <lb/>
Hauteur <lb/>
: 0,7 <lb/>
28. Génie hermaphrodite peint en blanc, entre deux femmes <lb/>
peintes en rouge, dont l&apos;une est assise et l&apos;autre debout ; près de <lb/>
cette dernière, un lièvre. -Ces personnages, dessinés avec <lb/>
la plus extrême finesse, sont ornés de nombreux reliefs qui <lb/>

conservent encore des traces de dorures. Guttus. H. : 0,11 c. <lb/>

29 Joli petit vase représentant une jeune fille et un guerrier <lb/>
peints en rouge, avec une grande finesse-. OEnochoé. <lb/>

Hauteur : 0,10 c. <lb/>

80. Pixis représentant Ariane, Bacchus et l&apos;Amour, etde l&apos;autre <lb/>
côté, Mercure, Vénus et l&apos;Amour. <lb/>
Ces personnages, dont les uns sont peints en blanc et les <lb/>
autres en rouge, sont généralement bien dessinés, mais les <lb/>
couleurs ont un peu souffert, Le couvercle <lb/>
-représente des <lb/>


personnages analogues, mais plus grossièrement dessinés. <lb/>

Fauteur : 0,19 c. <lb/>

31. Vase de forme singulière, trouvé en Béotie? Le col du vase <lb/>
est caché par un bus&apos;e da femme ailée qui tient une large <lb/>
feuille et des fruits. <lb/>
Hauteur : 0,18 c. <lb/>

32. Vase à deux anses, trouvé en Crète : d&apos;un côté Vénus, en <lb/>
relief, de l&apos;autre Minerve. Ces deux figures ent.urées de <lb/>

ceps de vigne. <lb/>
Hauteur : 0,16 c. <lb/>

33. Coupe noire à pied élevé. <lb/>
Hauteur : 0,9 c. <lb/>

34. Petite coupe à anse. <lb/>
Hauteur : 0,5 c. <lb/>

35. Urne funéraire en albàtre. <lb/>
Hauteur 0,24 c. <lb/>

36. Vase de forme singulière, le goulot fermé d&apos;une tête de <lb/>
cheval ; de chaque côté, un masque tragique trouvé à <lb/>
Mégare. <lb/>
Hauteur : 0,15 c. <lb/>

37. Petite coupe à deux anses, ornée de fleurs, trouvée à Mégare. <lb/>
Hauteur : 0,8 c. <lb/>

38. Coupe avec couvercle, sur un pied élevé, ornée de quatre <lb/>
lions en relief, d&apos;un bon style ; le pied est cannelé. <lb/>
Hauteur : 0.27 c, <lb/>

39. Petite coupe avec couvercle orné de fleurs. <lb/>
Diam. : 0,6 c. <lb/>

40. Petite urne à anse, trouvée à Athènes. <lb/>
Hauteur : 0,6 c. <lb/>

Ce charmant petit vase et la petite coupe précédente <lb/>
offrent en petit les formes ordinairement trouvées à Athènes. <lb/>


Verres Antiques <lb/>

11. Coupe en verra rouge, à deux anses. <lb/>
Cette coupe est également rare comme forme et comme <lb/>
couleur, la forme est à peu près semblable aux coupes enterre <lb/>
cuite ; les deux anses, bien intactes &quot;sont d&apos;une extrême <lb/>

délicatesse. Belle irisation. Un des bords a été recollé. <lb/>

Diamètre : 0,19 c. <lb/>
42. Coupe en verre bleu, à l&apos;intérieur trois raies circulaires <lb/>

en creux, beau verre admirablement conservé. Diam, : 0,10c, <lb/>

43. Lacrimatoire, irisation, noird et blanche. Hauteur: 0,14 c. <lb/>
44. Petite fiole entourée d&apos;une fil de verre en spirale. H. : 0.8 c. <lb/>
45. Verre à boire, irisation. <lb/>
0,8 c <lb/>
46. Petit buste de femme en verre bleu d&apos;une extrême finesse. <lb/>

Hauteur : 28 mil. <lb/>

47. Perle en verrebleu etjaune, <lb/>

Hauteur: 12 mil. <lb/>

Bijoux antiques en or. <lb/>

48. Paite de boucles d&apos;oreilles, formées de deux grands anneaux, <lb/>

ornements en or.et pendants de perles. (Oorinthe). <lb/>

49. Paire de boucles d&apos;oreilles, formées de deux têtes de lion, avec <lb/>
dè3 yeux en turquoises. <lb/>

5 ). Boucle d&apos;oreille tête de lion, d&apos;une grande finess-,. <lb/>

51. Paire de boucles d oreilles formées de deux anneaux d&apos;or. <lb/>

5 ). Paire de boucles d&apos;oreilles, tète de chèvre. <lb/>


53. Boucle d&apos;oreille massue, ornée d&apos;un grenat. (Athènes.) <lb/>

54. Boucle d&apos;oreille tête de biche, en cornaline, le reste en or. <lb/>
(Lamia.) <lb/>

55. Boucle d&apos;oreilletète de lion. (Athènes.) <lb/>

56. Boucle d&apos;oreille tête d&apos;ours. <lb/>

57. Boucle d&apos;oreille en formede Croissant. (Athènes.) <lb/>

58. Boucle d&apos;oreille tête de lion. <lb/>

59. Bague entièrement en or, S&apos;ir lè chaton est gravé avec une <lb/>

extrême finesse et un excellent style, une jeune femme <lb/>

assise qui couronne un Amour. <lb/>

60. Bague avec une pierre gravée représentant un cheval, de <lb/>
chaque côté un petit rubis. (Milo.) <lb/>

61. Bague, offrant d&apos;un côté deux mains entrelacées et de l&apos;autre <lb/>

une petite pierre gravée. (Athènes.) <lb/>

62. Bagueavec une pierre gravée et deux perles. (MégalÓpolis.) <lb/>

63. Bague avec un petit chaton en verre. (Corcyre.) <lb/>

64. Bague fort légère chaton en verre. (Milo.) <lb/>

65. Bague formée dp, trois cercles. <lb/>

66. Bague avec une pierre blanche assyrienne. (Milo.) <lb/>

07. Baguede forme pentagonale. (Asie mineure.) <lb/>

68. Bague en argent, sur le chaton un animal fantastique. (Ma-<lb/>

cédoine.) <lb/>

69. Collier en or avec 9 pendants en perler, au centre un petit <lb/>

va?e en or (Restauré.) <lb/>


. 70. Petit Amour en or provenant d&apos;une bouclé d&apos;oreille (Athènes.) <lb/>

71. Épingle double (Athènes). <lb/>

72. Jolie fibule en argent (Athènes). <lb/>

73. Bracelet en argent (Athènes). <lb/>

74. Petit style en argent. <lb/>

-<lb/>

Pierres gravées <lb/>

75. Bague en or enchâssant une cornaline blanche et rouge repré-<lb/>
sentant un personnage nu près d&apos;une fontaine (légende <lb/>

IIEAE). Monture moderne en or. <lb/>

76,. Satyre cornaline rouge pierre d&apos;un beau style monture mo-<lb/>
derne en or. <lb/>

77. Dryade allaitant un enfant, ^ardoine monture moderne <lb/>

en or. <lb/>

78. Jupiter Sérapis assis. Sardoine finement gravée, montée en or. <lb/>

79. Minerve. Cornaline grise. <lb/>

80. Buste de Minerve. Nicolo. <lb/>

81. Oiseau dont le corps forme une tête de bélier. Jaspe rouge. <lb/>

82. Deux masques supportés par les pattes d&apos;un oiseau. Jaspe <lb/>

rouge. <lb/>


Camées <lb/>

83. Panthère, onyx à deux couches. <lb/>

84. Tête de nègre, jaspe noir. <lb/>

85. Buste de Minerve, charmant petit camée onyx à trois couches. <lb/>

86. Tête de Méduse, onyx à deux couches <lb/>

87. Autre tête de Méduse. <lb/>

88. Tête de femme montée sur argent, trouvée à Athènes. <lb/>

89. Tête de jeune homme, onyx à trois couches. <lb/>

90. Tête d&apos;Hercule, onix à deux couches. <lb/>

91. Tête de Paris, onyx, monture moderne en or <lb/>

92. Fragment d&apos;une tête de femme en cornaline, monture moderne <lb/>

en or. <lb/>

93. Jupiter et Léda, cornaline blanche. <lb/>

94. Tête de négresse montée en épingle. <lb/>

Médailles antiques <lb/>

95. Vélia. Tête de Pallas à droite YEAHTON. Lion à d. AR5 B. <lb/>

96. Bruttium. Tète laurée d&apos;Apollon à droite. <lb/>

BPETTIQN. <lb/>

Diane chasseresse. <lb/>

97. Syracuse. Tête d&apos;Aréthuse à gauche ~2ÏPAKOSlQN. i$. Tau-<lb/>
reau entre deux poissons. <lb/>

^B. <lb/>


98. Lysimaque, roi de Thrace. Tête cornue et diadémée à droite. <lb/>

R. ~BÀSJAEQ2 AY!.IMAXor. Pallas assise à gauche tenant une <lb/>
Victoire; près d&apos;elle un bouclier. Dans le champ IIA en mono-<lb/>

gramme. <lb/>

OR* F. D. C. <lb/>

99. Même tête. R même légende et même type, sous le siège une <lb/>
étoile. <lb/>
AR8. F.D.Q. <lb/>

100. Amphipolis, tête laurée d&apos;Apollon de face. <lb/>

écrit <lb/>

sur les bords relevés d&apos;un carré, au milieu duquel eit <lb/>
une torche allumée. Magnifique pièce, malgré un petit défaut <lb/>
à la bouche. <lb/>
ARG. F. D. C. <lb/>

101. EionH sous un cygne, à droite; au-dessus, un lézard. carré <lb/>

creux en quatre parties. <lb/>

AR2. B. <lb/>

102. Néapolis. NEOII. Tête de femme àdroite. 4 masque de face. <lb/>

AR&apos;. <lb/>

103. Philippe II, roi de Macédoine, iête laurée de Jupiter 4 droite. <lb/>

R ~«UAIffllOï, cavalier nu à cheval, tenant une longue palme, <lb/>
dessous foudre, à l&apos;exergue un N. <lb/>
AR6. F.D.C. <lb/>

104. Alexandre III le Grand. Tête casquée de Pallas à droite. <lb/>
Casque orné d&apos;un serpent. RJ ~BA2IAEQ2 AAEEAÎNAPOY, Vic-<lb/>
toire apportant une couronne et un étendard. Dans le champ, <lb/>
AP. <lb/>
ORI. F.D.C. <lb/>

105. Tête d&apos;Hercule jeune à droite, couverte de la peau du lion. <lb/>

-4 ~AAESANAPOY,Jupiter assis à gauche, tenant un aigle et <lb/>
un sceptre; dans le champ une grappe de raisin. AR&apos; T.D. <lb/>

106. Larissa. Homme nu debout à droite, son chapeau Attaché <lb/>
derrière le dos, domptant un taureau, <lb/>
~VISAIl cheval <lb/>
courant à droite dans un carré creux. <lb/>
Afl,*, T.B. <lb/>


107. Tète de femme de face, les cheveux épars. <lb/>

~AAlMÏAlQN, <lb/>

cheval paissant à droite. <lb/>
AR5. B. <lb/>

108. Corinthe. Tète de Pallas à gauche, le casque orné d&apos;une <lb/>
branche d&apos;olivier dans le champ A. P. et soc de charrue. <lb/>
R Q. Pégase volant à gauche. <lb/>

AR5 F. D. C. <lb/>

109. Tète de femme à gauche. <lb/>
Q. Pégase volant à gauche. <lb/>
AR5 F. D. C. <lb/>

110. Sicyone. Tête laurée d&apos;Apollon à droite. <lb/>
Colombe volant <lb/>

adroite. <lb/>

AR2T.B. <lb/>

111. Chalcis. Tête de femme à droite, <lb/>
XAA. Aigle éployé dévo-<lb/>
rant un se rpent. <lb/>

AR/T. B. <lb/>

112. Cyzique? Tète d&apos;Hercule jeune à gauche. <lb/>
Carré creux <lb/>

divisé en quatre parties. <lb/>
EL1 T. B. <lb/>

113. Smyrne. ~2MYPNA. Tête tourrelée de femme. <lb/>

2MYPNAIÛN. <lb/>

Griffon tenant une roue. <lb/>
AE4 F D. C. <lb/>

114. Cyrénaïque. NY0. Tête de Jupiter Ammon à droite, Tête de <lb/>
Diane à droite. <lb/>
OR, F. D. C. <lb/>

115. Scarabée, Osiris. Règle en ivoire, médailles, etc. <lb/>

116. Un beau secrétaire Louis XVI, surmonté d&apos;une vitrine; les <lb/>
moulure3 ornées de cuivres finement ciselés et dorés. <lb/>

Hauteur totale : 2 m. 21 c., largeur 149. <lb/>

117. Deux sphinx femelles en bronze doré finement ciselés, ces <lb/>
deux beaux bronzes pourront être vendus avec le secrétaire. <lb/></body>






















	</text>
</tei>
