<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
















<front>COLLECTION LE CARPENTIER <lb/>

Deuxième partie <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>

: <lb/>

ET <lb/>

MEDAILLES <lb/>

Vente le Samedi 9 Mars 1867 <lb/>

Mcs Charles PILLET et Paul RAIN, <lb/>

CoTïiiniesnires-Priseurs, <lb/>

CNIM. ROLI.,IN et FEUARDENT, Experts. <lb/>



GRECQUES, ROMAINES, ÉGYPTIENNES <lb/>
ET AUTRES <lb/>

ET DES <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

COMPOSANT LA <lb/>

COLLECTION DE FEU M. LE CARPENTIER <lb/>

ET DONT LA TENTE iURi LIEU <lb/>

PAR SUITE DE DÉCÈS <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE N°5 <lb/>

Le Samedi 9 Mars 1867 <lb/>

A UNE HEURE ET DEMIE <lb/>

Par le Ministère de Me Charles PILLET, Commissaire-Priseur, <lb/>

rue de Choiseul, 11, <lb/>

Et de Me Paul RAIN, son confrère, rue Drouot, 25, <lb/>

Assistés de MM. ROLLIN et FEU-ARDENT, experts, 12, rue Vivienne. <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les adjudicataires payeront cinq pour cent en sus des enchères. <lb/>

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte de <lb/>
l&apos;état des objets, il ne sera admis aucune réclamation une fois <lb/>
l&apos;adjudication prononcée. <lb/></front>


<body>DÉSIGNATION DES OBJETS <lb/>

VASES GRECS PEINTS <lb/>

1 -Coupe. -Dans l&apos;intérieur un bacchus indien tenant le <lb/>

canthare, en dessoushuit personnagesjouant de différents <lb/>
instruments. Peinture rouge sur fond noir. Diam. 27 cent. <lb/>
3 -Coupes. -Deux personnages assis et deux à genoux. <lb/>

Peinture noire sur fond rouge. 12 cent de diam. <lb/>
3 -Coupe avec palmettes autour. Peinture noire sur fond <lb/>

rouge. Diam. 45 cent. <lb/>

4. -Vase à quatre anses, dont deux à roues. Une femme <lb/>
tenant une botte à parfums, R, un jeune homme nu tenant <lb/>
un strigile et un gallium. Figure rouge sur fond noir. <lb/>
Haut. 30 cent. <lb/>

5 -Canthare.-Deux guerriers armés chacun de deux lan-<lb/>
ces et d&apos;un bouclier, suivis d&apos;un chien. Légende grecque <lb/>
composée de cinq mots. Peinture noire sur fond rouge. <lb/>

Haut. 21 cent. <lb/>


6 -Lecythus. -Guerrier devant une femme assise, assisté <lb/>
de deux femmes debout. Peinture noire sur fond rouge. <lb/>
Haut. 16 cent. <lb/>

7 -Lecythus. -Une femme jouant des crotales entre deux <lb/>
satyres, au dessus un chien entre deux femmes. Peint en <lb/>
noir sur fond rouge. Haut. 12 cent. <lb/>

8 -Lecythus.-Cavalier entre deux guerriers, et un person-<lb/>
nage drapé. Peinture noire sur fond rouge. Haut. 10 cent. <lb/>

9 -Lecythus. -Deux autres, un guerrier sur l&apos;un, une <lb/>
palmette sur l&apos;autre. Haut. de chaque 10 cent. 112. <lb/>

10 -Deux autres : Femme tenant un miroir, jeune homme <lb/>
nu tenant une corbeille de fruits. Peinture rouge, sur fond <lb/>
noir. Haut. de chaque, 19 cent. <lb/>

-Guttus. -Un hermaphrodite assis, tenant une corbeille. <lb/>
Peinture rouge sur fond noir. Haut. 17 cent. <lb/>

-Guttus. -Une colombe et ornements. Peinture blan-<lb/>
che sur fond noir. Haut. 16 cent. <lb/>

-Canthare cannelé, à anses à noeuds. Une couronne de <lb/>
lierre entoure le col. Haut. 13 cent. <lb/>

14 -Canthare à anses plates et relevées. Fond noir. Haut. <lb/>
12 cent. <lb/>


15 -Amphore, avec deux oreilles au lieu d&apos;anses. Inscription <lb/>
latine en relief. Haut. 10 cent. <lb/>

i6 -Amphore en terre cuite. Cette pièce a été pêchée dans <lb/>

la mer, vis-à-vis de l&apos;ancien port de Frontignan. Haut. <lb/>
1 mèt. 10 cent. <lb/>

BRONZES ANTIQUES <lb/>

17 -Statuette étrusque de femme. Haut. 12 cent. <lb/>

18. -Statuette étrusque d&apos;homme, Haut. 10 cent. <lb/>

19. -Jupiter nu, debout tenant la foudre. Son pallium sur <lb/>
sur son bras levé. Haut. H cent. <lb/>

20. -Hercule nu, coiffé de la peau du lion. Haut. 18 cent. <lb/>

21 -Jeune fille debout, vêtue d&apos;une longue robe, porte <lb/>
la main à sa bouche. <lb/>

22 -Jeune homme vêtu d&apos;une tunique courte, sur sa base <lb/>
antique. Haut. 17 cent. <lb/>

23 -Deux petites figurines. Vénus et la fortune. Haut. 4 cent. <lb/>

24 -Trois petits animaux : Un boeuf, un chien et un chat. <lb/>


25 -Poids de Romaine avec sa chaînette, tête de femme. <lb/>

26 -Candélabre cannelé, les pieds formés par trois jambes <lb/>
humaines. Haut. 46 cent. <lb/>

27 -Candélabre cannelé, les pieds sont formés par trois <lb/>
têtes de griffons dévorant une jambe de boeuf. Haut. <lb/>
45 cent. <lb/>

28 -Brassart de gladiateur en cuivre filé. Haut. Il cent. <lb/>

29 -<lb/>

Épée romaine provenant de la vente Pourtalès. Long., <lb/>

avec la poignée en bronze, 68 cent. <lb/>

30 -Patère antique. Le manche est formé par un homme <lb/>
nu soutenant deux béliers. Haut. 42 cent. <lb/>

31 -Un vase en bronze, à une anse; tète barbue en masea-<lb/>
ron, Haut. 17 cent. <lb/>

-Vase en forme d&apos;amphore. Haut. 12 cent. <lb/>

-Petit vase à une anse. Haut. 5 cent. <lb/>

-Lampe à un bec, un croissant forme l&apos;anse, 18 cent. <lb/>

35 -Un strigile. Long. 20 cent. <lb/>

-Six anses de vases, variées de forme et de sujets. <lb/>


37 -Cinq clefs différentes de forme et de grandeur. <lb/>

38 -Huit fibules de formes différentes, quelques unes très-<lb/>
belles. <lb/>

39 -Un miroir gravé; trois personnages. Long. 19 cent. <lb/>

40 -Un doigtier, un fer de lance, et deux coins. <lb/>

fet -Un lot de colliers et bracelets. <lb/>

42 -Deux chaînes, deux cuillers, un style. <lb/>

43 -Cinq cachets de potier, une bague avec inscription en <lb/>
creux, une autre avec un Nicolo, un petit chien ayant <lb/>
servi de cachet : une médaille en bronze y est incrustée. <lb/>

44 -Un lot de différents fragments. <lb/>

45 -Un as, quadrans, sextans ; cinq pièces. <lb/>

TERRES CUITES ANTIQUES <lb/>

46 -Vénus nue, debout, porte la main droite à ses cheveux, <lb/>
tient sa tunique de la gauche. Haut. 19 cent. <lb/>

47 <lb/>

Femme vêtue d&apos;une longue robe. Haut. 19 cent. <lb/>


48 -Femme assise, le sein découvert, ses deux mains sur <lb/>
ses genoux; l&apos;une tient une patère. Haut. 11 cent. <lb/>

49 -Femme assise, tenant un enfant emmaillotté de chaque <lb/>

bras. Haut. Il cent. <lb/>

50 -Grotesque accroupi. Haut. 9 cent. <lb/>

51 -Un pied nu. Long. 20 cent. <lb/>

52 <lb/>

Lampe entourée par huit têtes de femmes, provenant <lb/>
de la vente Denon, 1825. 1,7 cent. <lb/>

53 -Un lot de lampes, phallus et sujets bizarres, en terre <lb/>
cuite et en bronze. Un certain nombre sont fausses. <lb/>

VERRES ANTIQUES DE COULEUR <lb/>

54 -Lacrymatoire à deux anses. Bleu. Haut. 11 cent. <lb/>

55 -Amphore bleu et jaune. Haut. 4 cent. <lb/>

56 -Vase forme d&apos;une grappe de raisin, couleur brune. <lb/>

Haut. 9 cent. <lb/>

87 -Vase forme de datte, couleur brune. Haut. 7 cent. <lb/>

58 -Vase bleu, sans anses. Haut. 8 cent. <lb/>


-Vase bleu, goulot très-allongé. Haut. 7 cent. <lb/>

-Petit vase de même forme, bleu veiné de blanc. Haut. <lb/>
3 cent. <lb/>

-Petit lacrymatoire bleu, Haut. 3 cent. <lb/>

-Un bracelet bleu, et fragment d&apos;un autre. <lb/>

VERRES ANTIQUES BLANCS <lb/>

63 -Grand lacrymatoiretrès-mince. Haut. 45 cent. <lb/>

-Grand lacrymatoire panse large, les extrémités allant <lb/>
en s&apos;amincissant. Haut. 40 cent. <lb/>

-Grand lacrymatoire de même forme. Haut. 25 cent. <lb/>

-Trois autres à longs goulots. Haut. 20 et 18 cent. <lb/>

67 -Un autre à long goulot. 15 cent. <lb/>

68 -Amphore. Haut. 11 cent. <lb/>

69 -Sept autres de différentes formes et grandeurs. <lb/>

70 -Une coupe. Diam. 13 cent. <lb/>


-Une autre. Diam. 9 cent. <lb/>

72 -Une autre. Diam. 6 cent. <lb/>

-Un verre à boire. Haut. 7 cent. <lb/>

-Verre à pied, forme évasée. Haut. 10 cent. <lb/>

-Vase à une anse, forme aplatie. Haut. 9 cent. <lb/>

-Vase à une anse, très-évasé du bas. Haut. 15 cent. <lb/>

-Vase à une anse, goulot en trèfle. Haut. 11 cent. <lb/>

-Bouteilles de différentes formes ; 4 pièces. <lb/>

79 -Bouteille de forme singulière; le milieu est aminci, et <lb/>
forme quatre compartiments. Haut. 22 cent. <lb/>

-Animal fantastique, posé sur une coupe également an-<lb/>
tique, mais qui ne lui appartient pas. Long. 16 cent. <lb/>

81 -Petit vase avec deux panses, forme de phallus. Haut. -<lb/>

5 cent. <lb/>

82 -Petite coupe. Diam. 8 cent. <lb/>

83 -Petit verre à boire, à une anse. Haut. 4 cent. <lb/>

84 -Agglomération de lacrymaloires déformés par le feu. <lb/>


OBJETS ÉGYPTIENS EN BRONZE <lb/>

85 -Isis allaitant Horus. Haut. 22 cent. <lb/>

86 -<lb/>

Osiris debout. Haut. 22 cent. <lb/>

87 -Jolie figure nue, avec collier, bracelets aux bras et aux <lb/>

pieds. Haut. 14 cent. <lb/>

88 -Harpocrate assis. Haut. 10 cent. <lb/>

89 -La déesse Patch, debout. Haut. 4 cent. <lb/>

4 <lb/>

90 -Chat assis, les yeux émail et or. Haut. 17 cent. <lb/>

91 -Un épervier. Haut. 10 cent. <lb/>

92 -Le boeuf Apis. 7 cent. <lb/>

OBJETS ÉGYPTIENS EN MATIÈRES <lb/>
DIVERSES <lb/>

93 -Typhon debout, un scarabée sur la tête, entouré par <lb/>

trois personnages. -Serpentine. Haut, 6 cent. <lb/>


-Isis allaitant Horus.-Serpentine. Haut. 6 cent. <lb/>

-Petit vase en serpentine, avec deux anses mobiles en <lb/>
bronze; un scarabée ailé est gravé en creux sur la panse. <lb/>

Haut. 3 cent. <lb/>

-Six vases à parfums en albâtre oriental de différentes <lb/>
grandeurs. <lb/>

OBJETS ÉGYPTIENS EN BOIS <lb/>

97 -Osiris assis, la tête est dorée; figure assise, tenant la <lb/>
clef du Nil; tête de chat. <lb/>

98 -Un épervier, un scarabée informe, une figure debout. <lb/>

d9 -Masque de femme, en carton ; la figure, très-bien con-<lb/>
servée, est toute dorée, ainsi que les ornements du cou. <lb/>
Objet provenant de la première enveloppe d&apos;une momie. <lb/>

OBJETS ÉGYPTIENS EN TERRE CUITE <lb/>

100 -Collier terminé par un scarabée, incrusté dans une <lb/>
plaque représentant deux hommes dans une barque, etc. <lb/>

101 -Collier terminé par une plaque représentant une tête <lb/>

de face. <lb/>


-Collier terminé par une des ailes d&apos;Isis.. <lb/>

-Bracelets formés par des boules en terre cuite, verre, <lb/>
émeraudes, etc. <lb/>

i04 -Vingt-quatre petites figurines. <lb/>

-Quatre autres plus grandes, dont une avec hiérogly-<lb/>
phes. <lb/>

-Amulette égyptienne, composée de six personnages de <lb/>
chaque côté. <lb/>

-Plaque représentant Osiris, Isis, Horus. <lb/>

108 -Cinq bagues avec hiéroglyphes sur le chaton. <lb/>

-Animaux divers : boeuf, canard, grenouille, serpent <lb/>
glaucus, lion. 6 pièces. <lb/>

-Scarabée et nilomètre. S pièces. <lb/>

-Plaque, oeil sur une proue de vaisseau, et autres ob-<lb/>
jets. 13 pièces. <lb/>

112 -Papyrus égyptien entre deux verres, trois lignes d&apos;ins-<lb/>
cription et personnages, . <lb/>

OBJETS DIVERS <lb/>

« <lb/>

113 -Trois sifflets, un dé à jouer, et différentes boules <lb/>
en os, <lb/>


114 -Une amulette et deux cylindres babyloniens en hé-<lb/>
matite. <lb/>

115 -Une clef en argent, dans laquelle sont incrustées deux <lb/>
cornalines gravées, six pâtes de verre avec sujets. <lb/>

116 -Un petit autel carré représentant la vierge, entre un <lb/>
taureau et un lion, de chaque côté un ange. Pierre tendre. <lb/>

Haut. 7 cent. <lb/>

-Cube en pierre tendre, gravé en creux sur ses six faces <lb/>

d&apos;objets de sainteté. Ayant servi de moule. Haut. 10 cent. <lb/>

sur 8 cent. <lb/>

118-Quatre couteaux en os représentant dtfférentes têtes, trois <lb/>
lames sont en fer. une est en bronze. <lb/>

119 -Un peigne, une bague, un tesson et un vase en os, le <lb/>

tout imitation de l&apos;antique. <lb/>

-Deux styles et médaillons, deux cubes, le tout en os. <lb/>

-Unebulleen cuivre argenté portant le nomdeCatullus, <lb/>

ũne <lb/>

cassolette en argent, un oeilégyptien en argent doré. <lb/>

-Tête d&apos;homme sur caillou d&apos;Egypte, fragment d&apos;un <lb/>
camée, tête d&apos;homme. <lb/>

-Vingt sceaux en cuivre, des xv&quot; et XVIe siècles. <lb/>


. <lb/>

124&apos; -Dix sceaux en cuivre, des XVIIe et XVIIIe siècles. <lb/>

125 -Un coin antique, face et revers de la famille Fabia. <lb/>

126 -Matrices de coins du moyen âge, plaques et autres. <lb/>
Douze pièces. <lb/>

OBJETS EN BRONZE DU XVIe SIÈCLE <lb/>

OU IMITATION <lb/>

127 -Jupiter nu debouttenant leFoudre, (un bras manque.) <lb/>
Haut. 26 cent. <lb/>

128 -Faune debout tenant le diota d&apos;une main et une coupe <lb/>
de l&apos;autre. Les yeux sont en argent, sur la poitrine une <lb/>
petite bulle en or. Haut. 23 cent. <lb/>

129 -Hercule tenant sa massue. Haut. 5 cent. <lb/>

130 -Deux bustes de femme. <lb/>

131 -Une lampe formée par un petit lapin. <lb/>

132 -Une passoire, une statuette de Junon forme le man-<lb/>
che. Haut. de la statuette 18 cent. <lb/>


132 bis. -Un poignard en bronze. Long. 37 cent. <lb/>

133 -Une statuette égyptienne en fer, un vase en terre <lb/>
cuite sur lequel on lit : Albin. Julioe carissi. suoe. <lb/>

OBJETS MÉXICAINS, PÉRUVIENS, &amp;c. <lb/>

i <lb/>

134 -Statuette en bronze de femme debout; elle tient de-<lb/>
vant elle une tablette avec cinq compartiments en creux. <lb/>
Haut. 15 cent. <lb/>

135 -Statuette en bronze, femme nue debout, ayant devant <lb/>
elle un enfant au maillot dans une gaîne. Haut. 11 cent. <lb/>

-Statuette en bronze de femme vêtue à l&apos;orientale, avec <lb/>
une coiffure de plumes sur la tête ; elle tient le plectrum <lb/>
et le cistra. Haut. 11 cent. <lb/>

-Sur une plaque en bronze, personnage à peu près <lb/>
semblable; il tient une patère; à ses pieds deux animaux. <lb/>

Haut. 7 cent. <lb/>

-Miroir arabe trouvé en Syrie. Diam. 10 cent. <lb/>

-Statuette grotesque en argent, figure d&apos;homme avec <lb/>
une longue chevelure, tenant des deux mains une bran-<lb/>
che d&apos;arbre qui retombe sur sa tête. Haut. 7 cent. <lb/>


140 -Stèle en pierre calcaire; d&apos;un côté, six personnages en <lb/>
relief assis; de l&apos;autre côté, inscription imitant l&apos;égyptien, <lb/>
et cinq figures debout en creux. Long. 23 cent. <lb/>

141 -Figure barbue debout, les cheveux tombant sur les <lb/>
épaules; au dos, une inscription en lettres grecques, sans <lb/>
aucun sens; pierre calcaire. Haut. 18 cent. <lb/>

-Tête d&apos;un roi persan, camée sur cailllou. Haut. 9 cent. <lb/>

-Masque en jade; la figure est tatouée et a un anneau <lb/>
passé dans le nez. Haut 10 cent. <lb/>

-Figure informe accroupie; deux grenats forment les <lb/>
yeux, en jade. Haut. 9 cent. <lb/>

-Deux petits masques et un animal fantastique en jade. <lb/>

-Stèle en serpentine, figure; la tête ailée, debout; à ses <lb/>
pieds, deux personnages, l&apos;un debout, l&apos;autre accroupi ; <lb/>
lettres grecques sans signification. Haut. 10 cent. <lb/>

147 -Petit autel en serpentine; personnage accroupi avec <lb/>
une trompe d&apos;éléphant. Haut. 6 cent. <lb/>

i48 -Basalthe, forme scarabée, sur lequel est un oiseau <lb/>
aquatique. <lb/>

149 -Amulette mexicaine, pierre noire dure. <lb/>


150 -Vase en terre rouge, carré, l&apos;anse formée par une figure <lb/>
de femme assise; un singe grimpe après l&apos;anse. Haut. <lb/>
18 cent. <lb/>

151 -Vase en terre formé par une tête de négresse de face ; <lb/>
les deux oreilles forment anses. Haut. 17 cent. <lb/>

15-2 -Vase en terre noire péruvien; il est carré; deux per-<lb/>
roquets soutiennent l&apos;anse formant goulot. Haut. 23 cent. <lb/>

153 -Vase en terre noire, forme de singe; l&apos;anse est formée <lb/>
par un serpent enroulé. Haut. 12 cent. <lb/>

151 <lb/>

Vase en terre noire; buste de femme, imitation gro-<lb/>
tesque de la harpie des anciens. Haut. 18 cent. <lb/>

155 -Vase en terre noire, imitation du dieu Typhon des <lb/>

Égyptiens. Haut. 12 cent. <lb/>

15(3 -Sifflet antique du Pérou; buste de Pachacamac, dieu <lb/>
du Pérou. Terre cuite. 2 pièces. <lb/>

157 -Un album composé de 1176 planches gravées de Cal-<lb/>
lot. On lit en tête de cet album : <lb/>

« J&apos;ai rassemblé cette collection des OEuvres de Callot avec <lb/>

« beaucoup de peine, de recherches et d&apos;argent. <lb/>
« J&apos;ai passé beaucoup de temps à encadrer ces gravures; <lb/>
« pour leur intelligence, je les ai accompagnées de toutes <lb/>
« les notes historiques que j&apos;ai pu me procurer. <lb/>

« Ce précieux recueil est le résultat de plusieurs années de <lb/>

4 <lb/>


« travail et de patience; j&apos;espère qu&apos;après ma mort, celui <lb/>
« entre les mains de qui il tombera, fera tous ses efforts <lb/>
« pour le compléter ; mais ce n&apos;est pas une tâche facile, les <lb/>
« gravures qui manquent ici sont fort rares et fort chères. <lb/>

« Signé : LE CARPENTIER. » 1834. <lb/>

MÉDAILLES &amp; OBJETS DE LA RÉPU-<lb/>
BLIQUE DE 1793 <lb/>

158 -Sept médailles d&apos;argent, cinq en fer, cinquante-six en <lb/>
bronze, dix en plomb. -Une cornaline, la tête de Marat <lb/>
gravée en creux; trente-quatre plaques, médailles et dé-<lb/>
corations, cent quatre-vingt sept boutons, quatre médail-<lb/>
lons, vues de la Bastille en démolition. -Trois boîtes <lb/>
républicaines, dont une en ivoire. -Cinq décorations <lb/>
brodées de chefs vendéens; cartes d&apos;entrée dans les clubs, <lb/>
cartes d&apos;électeurs; pique républicaine, avec l&apos;inscription : <lb/>
La citoyenne Julie, de la section de Porte-Foin. Grande <lb/>
pierre avec inscription gravée, provenant de la Bastille. <lb/>
Portrait de Saint-Just en miniature; autres portraits en <lb/>
pâte de Saint-Just, de Marat, de Le Pelletier, du petit <lb/>
tambour Barat. Calendrier des événements de la révolu-<lb/>
tion. Trois clefs de la Bastille. Éventail représentant les <lb/>
monnaies et assignats de la république; une montre en <lb/>
en argent et trois cadrans républicains. Gravure représen-<lb/>
tant la mort de Robespierre, avec une inscription formée <lb/>
par de petits personnages. Six gravures républicaines <lb/>
dans un même cadre. Diplôme de la Société des sans-<lb/></body>






















	</text>
</tei>
