<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<other>MME M )fT nilfi <lb/>

d&apos;or, d&apos;argent et de billon <lb/>

F. T 1) F, S<lb/></other> <lb/>

<front>PORCELAINES -FAIENCES <lb/>

Curiosités -Objets de vitrine <lb/>
Pendules anciennes <lb/>

Grand Ltistre en hronee, style Louis XVI <lb/>

MEUBLES ANCIENS <lb/>

Piano mécanique de Disais <lb/>

Tapisseries -<lb/>

Étoffes <lb/>

DONT LA VENTE AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROTJOT, SALLE N°5 <lb/>

Le Vendredi 28 Février 1890 <lb/>

ri 2 heures précisés <lb/>

COMMISSAIRE-)&apos;KLSE UR <lb/>

Me PAUL CHEVALLIER, 10, rue de la Grange-Batelière. <lb/>

EXPERTS <lb/>
MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT <lb/>

1, rue île; l.uuvuis. 1 <lb/>

M. CHARLES MANNHEIM <lb/>

7, rue Saint-Georges, 7 <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Jeudi 27 Février 1890, de 1 heure à 5 heures 1 2 <lb/>



CATALOGUE <lb/>

DES <lb/>

Curiosités -Objets de vitrine <lb/>
Pendilles anciennes <lb/>

Grand Lustre en bronze, style Louis XVI <lb/>

MEUBLES ANCIENS <lb/>

Piano mécanique de DEBAIN <lb/>

Tapisseries -<lb/>

Étoffes <lb/>

DONT LA VENTE AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROTJ OT, S AL LE N°5 <lb/>

Le Vendredi 28 Février 1890 <lb/>

à 2 heures précises <lb/>

COMMISSAIRE -PRISEUR <lb/>

Me PAUL CHEVALLIER, 10, rue de la Grange-Batelière. <lb/>

EXPERTS <lb/>
MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT <lb/>
M. CHARLES MANNHEIM <lb/>

1, rue de Louvois. i <lb/>
7, rue Saint-Georges, 7 <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Jeudi 27 Février 1890, de 1 heure à 5 heures 1/2 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite expressément au comptant. <lb/>

Les Acquéreurs payeront CINQ POUR CENT en sus des <lb/>
adjudications, applicables aux frais de la vente. <lb/>
L&apos;Exposition mettant les acquéreurs à même de se rendre <lb/>
compte de l&apos;état et de la nature des objets, il ne sera admis <lb/>
aucune réclamation une fois l&apos;adjudication prononcée. <lb/></front>


<body>DÉSIGNATION DES OBJETS <lb/>

MONNAIES ET MÉDAILLES <lb/>

MONNAIE D&apos;OR <lb/>

1 -Philippe IV. Agnel. -1 pièce. <lb/>
2 -Charles V. Royal. -1 pièce. <lb/>

3 -Jean II. Royal. -1 pièce. <lb/>

4 -Charles VII. D emi-ëcu. -1 pièce. <lb/>

5 -Louis XII. Écu. -1 pièce, <lb/>

o -François Ier. Écu. 1 pièce. <lb/>

7 -Charles IX. Écu et demi-écu. -2 pièces. <lb/>
8 -Louis XIII. D emi-louis. -2 pièces. <lb/>
9 -Louis XV. Demi-louis. -2 pièces. <lb/>

10 -Baronnales et étrangères. -4 pièces, <lb/>
11 -Rouble russe, 1828. Platine. -1 pièce. <lb/>

MONNAIE FRANÇAISE ARGENT ET BILLON <lb/>

-Charlemagne. Pavie et Melle. -2 pièces AR. <lb/>
-Louis Ier le Débonnaire. Pavie. -1 pièce AR. <lb/>

-Louis II d&apos;Italie. Christiana Religio.-2 pièces AR. <lb/>
-Charles II le Chauve. Angers, Chartres, Courtis-<lb/>

son, le Mans, Orléans, Tours. -6 pièces AR. <lb/>


-Charles d&apos;Aquitaine. Arles. -2 pièces AR. <lb/>
-Eudes. Blois, Toulouse, Tours. -3 pièces AR. <lb/>

-Charles III le Simple. Melle. Christiana Religio. -<lb/>

4 pièces AR. <lb/>

-Lothaire II. Bourges. Philippe Ier. Sentis, Mâcon. <lb/>

-3 pièces AR. <lb/>

-Louis VI, Louis VII. Villes diverses. -7 pièces <lb/>

billon. <lb/>

-Philippe II. Villes diverses. -9 pièces billon. <lb/>

-Louis IX, PhilippeIll. Gros tournois, deniers, etc. <lb/>

-5 pièces AR et billon. <lb/>

-Philippe IV. Gros, demi-gros, etc. -11 pièces AR <lb/>

et billon. <lb/>

-Charles IV. Gros et demi-gros, etc. -4 pièces AR <lb/>

et billon. <lb/>

-Philippe V. Gros. -1 pièce AR. <lb/>
-Philippe VI. Gros, etc. -5 pièces AR et billon. <lb/>

-Jean II. Gros, blancs, deniers. -6 pièces AR et <lb/>

billon. <lb/>

-Charles V.. Gros, blancs, denier. -3 pièces AR et <lb/>

billon. <lb/>

-Charles VI. Gros, blancs, deniers. -13 pièces bil-<lb/>

lon. <lb/>

-Henri V et Henri VI (d&apos;Angleterre). Blancs, etc.-<lb/>

6 pièces billon. <lb/>

-Charles VII. Blanc dentillé, etc. -13 pièces bil-<lb/>

lon. <lb/>


32 -Louis XI, Charles VIII. Blancs, etc. -22 pièces <lb/>

billon. <lb/>

-Louis XII. Blancs, etc. -9 pièces billon. <lb/>

34 -François Ier. Testons et demi-testons. -9 pièces AIl. <lb/>
35 -François Ier. Billons du même règiie. -9 pièces <lb/>

billon. <lb/>

36 -Henri II. Testons et demi-teston au balancier. <lb/>

3 pièces AR. <lb/>

37 <lb/>

Henri II. Testons et demi-testons au marteau. -<lb/>

9 pièces AR. <lb/>

38 -Henri Il.-Billons du même règne. -7 pièces billon. <lb/>

39 <lb/>

François II et Marie Stuart. Gros et demi-gros. <lb/>

2 pièces AR. <lb/>

40 -Charles IX. Testons, demi-testons et billons. <lb/>

13 pièces AR et billon. <lb/>

41 <lb/>

Henri III. Testons, franc et divisions, etc. -9 pièces <lb/>

AR et billon. <lb/>

42 -Charles X (roi de la Ligue). Quart et huitième de <lb/>

franc, etc. -4 pièces AR et billon. <lb/>

-Henri IV. Demi et quart de franc. -4 pièces AR. <lb/>
-Henri IV. Quart et huitième d&apos;écu. -9 pièces AR. <lb/>
-Henri IV. Billons du même règne et pièce du ma-<lb/>

riage. -9 pièces billon. <lb/>

-Louis XIII. Essai du demi-franc de Varin, 1625, et <lb/>

essai du double tournois. -2 pièces AR. <lb/>

47 -Louis XIII. Quarts et huitièmes d&apos;écu. -5 pièces AR. <lb/>

48 -Louis XIII. Demi-franc au buste jeune. -5 pièces <lb/>

AR, <lb/>


49 -Louis XIII. Écu blanc, 1er type, et ses trois divisions. <lb/>

-5 pièces AR. <lb/>

50 -Louis XIII. Écu blanc, 2e type. -7 pièces AR. <lb/>
51 -Louis XIII. Billons et deniers pour épouser. -<lb/>

4 pièces AR et billon. <lb/>

52 -Louis XIV. Quart et huitième d&apos;écus. -5 pièces AR. <lb/>
53 -Louis XIV. Écu au buste jeune et les trois divisions. <lb/>

-6 pièces AR. <lb/>

-Louis XIV. Écu au buste jeune à la mèche longue. <lb/>

-4 pièces AR. <lb/>

-Louis XIV. Écu au buste jeune p&apos;our le Béarn et la <lb/>

Navarre. -AR. <lb/>

-Louis XIV. Écu et demi-écu du Parlement. -<lb/>

3 pièces AR. <lb/>

-Louis XIV. Écu de Flandre, dit carambole et divi-<lb/>

sions. -5 pièces AR. <lb/>

-Louis XIV. Écu aux huit L et divisions. -4 pièces <lb/>

AR. <lb/>

-Louis XIV. Écu aux palmes et divisions. -5 pièces <lb/>

AR. <lb/>

-Louis XIV. Écu aux trois couronnes et divisions. -<lb/>

5 pièces AR. <lb/>

61 -Louis XIV. Demi-écu de Strasbourg, etc. -<lb/>

5 pièces AR. <lb/>

62 -Louis XIV. Écu municipal de Strasbourg et divisions. <lb/>

-9 pièces AR et billon. <lb/>

63 -Louis XIV. Cinq sols du Canada. -1 pièce AR. <lb/>
64 -Louis XIV. Dix réaux de Barcelone. -1 pièce AR. <lb/>


65 -Louis XIV. Vingt sols, etc. -8 pièces AR et bil-<lb/>

lon. <lb/>

66 -Louis XV. Écu dit vertugadin et divisions. -5 pièces <lb/>

AR. <lb/>

67 -Louis XV. Écu de Navarre et divisions. -4 pièces <lb/>

AR. <lb/>

G8 -Louis XV. Écu de France et divisions. -6 pièces AR. <lb/>

69 -Louis XV. Écu aux huit L et divisions. -5 pièces <lb/>

AR. <lb/>

70 -Louis XV. Ecu aux lauriers et divisions. -5 pièces <lb/>

AR. <lb/>

71 -Louis XV. Écu au bandeau et divisions. -5 pièces <lb/>

AR. <lb/>

72 -Louis XV. Écu, vieille tête, lauré et divisions. -<lb/>

7 pièces AR. <lb/>

73 -Louis XV. Louis et livre d&apos;argent et billon. -<lb/>

G pièces AR et billon. <lb/>

74 -Louis XV. Douze sols et six sols lies du Vent etPon-<lb/>

dichéry. -3 pièces AR. <lb/>

7.&apos;) -Louis XVI. Essais du louis de Galonné. AR et cuivre. <lb/>

Essai de l&apos;écu AR. -3 pièces AR et cuivre. <lb/>

76 -Louis XVI. Écu aux palmes et divisions. -4 pièces <lb/>

AR. <lb/>

77 -Louis XVI. Écu aux palmes et divisions. -7 pièces <lb/>

AR. <lb/>

78 -Louis XVI. Trente sols et quinze sols 1791. Type <lb/>

constitutionnel. -3 pièces AR, <lb/>

79 -Louis XVI. Écu et divisions, 1792. -4 pièces AR, <lb/>


80 -Louis XVI. E eu et divisions, 1793. -5 pièces AR. <lb/>

81 -République. ltcu de 1793, Monnerons, etc. -<lb/>

12 pièces AR, cuivre et billon. <lb/>

82 -République italienne, etc. -7 pièces AR et bil-<lb/>

lon. <lb/>

83 -Napoléon Ier, premier consul. Deux essais. -AR. <lb/>
84 -Napoléon Ier, empereur. Deux francs et divisions. -<lb/>

8 pièces AR. <lb/>

-Napoléon Ier, roi d&apos;Italie. Écu et divisions. -<lb/>

5 pièces AR. <lb/>

-Napoléon Ier. Ile de France, dix livres. -AR. <lb/>
87 -Marie-Louise. ltcu et divisions. -6 pièces AR. <lb/>

-Félix et Élisa. Écu et francs. -4 pièces AR. <lb/>
-Joseph Napoléon. Écu et divisions. -4 pièces. <lb/>
-Jérôme Napoléon. Écus et divisions. -5 pièces <lb/>

AR. <lb/>

-Louis Napoléon. Écu 1808. -1 pièce AR. <lb/>

92 -Murat (grand-duc de Berg). -2 pièces AR. <lb/>
93 -Murat, grand amiral de France et roi de Naples. -<lb/>

6 pièces AR. <lb/>

94 -Lot de trente-quatre belles monnaies de cuivre de <lb/>
Louis XIII à Louis-Philippe. <lb/>

95 -Lot de monnaies de cuivre mal conservées, française, <lb/>
romaine, etc. <lb/>

96 -Charlemagne à Louis XII. -Coins faux. 6 pièces <lb/>

AR et billon. <lb/>


MONNAIES SEIGNEURIALES <lb/>

-Henri V ou VI. Calais. Gros et divisions. -4 pièces <lb/>

AR. <lb/>

-Béarn, Dombes, Lorraine, etc. -4 pièces AR. <lb/>
-Lot de soixante-treize monnaies seigneuriales. -Bil-<lb/>

lon. <lb/>

100 -Lot de trente-huit monnaies anglaises, écus et divi-<lb/>

sions. -AR. <lb/>

101 -Trois monnaies gauloises, dont une avec TVRONOS <lb/>
Çf. TRICCOS. -Cuivres. <lb/>

-Lot de vingt-quatre grands écus étrangers : Charles <lb/>

XII, Christine de Suède, Charles XIV, etc. -AR. <lb/>

-Lot de vingt-trois grands écus. -AR. <lb/>
104 -Plusieurs lots des divisions de l&apos;écu de tous pays. -<lb/>
AR et billon. <lb/>

-Lot de huit médailles de Napoléon, etc. -AR. <lb/>

-Le Blanc. Traité des monnaies de France. Édition <lb/>

de Paris, 1703. Sans la dissertation sur les monnaies de <lb/>

Charlemagne. Un:volume in-4°relié. <lb/>

PORCELAINES -FAIENCES -OBJETS VARIÉS <lb/>

-Coupe sur piédouche en faïence de Nevers, décorée <lb/>
d&apos;ornements en bleu. <lb/>

-Fontaine en faïence de Limoges, décorée en bleu de <lb/>
figures et d&apos;ornements. <lb/>

-Théière à fleurs polychromes. Strasbourg. <lb/>


-Plateau, forme feuille, en porcelaine de Saxe, décor à <lb/>
fleurs. <lb/>

-Deux saucières en porcelaine de l&apos;Inde, armoriées. <lb/>
-Chope en porcelaine blanche, avec monture en ar-<lb/>
gent. <lb/>
-Cinq vases variés de décor en porcelaine de Chine. <lb/>

114 -Vase porte-fleurs à six ouvertures, en Chine, à décor <lb/>
d&apos;arabesques en bleu. <lb/>

-Divinité en blanc de Chine. <lb/>

-Deux bouteilles, gourdes à double renflement, émail-<lb/>
lées gros bleu. <lb/>

-Vase à décor polychrome en Chantilly. <lb/>

-Deux salières et un sucrier couvert, décorés en bleu <lb/>
Japon. <lb/>

-Deux cache-pots à fleurs polychromes. GinoTi. <lb/>

-Bol en Chine, émaillé bleu, avec rehauts d&apos;or. <lb/>

-Trois tasses et soucoupes, Vienne. Lahaye, Paris. <lb/>
122 -Quatre tasses et soucoupes en porcelaine mince, dé-<lb/>
corses de pivoines en émaux de la famille rose. <lb/>
-Deux petits plats ovales et un fond de plat en porce-<lb/>
laine de Frankenthal. <lb/>

124 -Deux pots à lait à fleurs polychromes. Vienne. <lb/>

125 -Plat en porcelaine de Saxe gaufrée, à fleurs poly-<lb/>

chromes. <lb/>

126 -Douze pièces : tasses, pots à crème en porcelaine <lb/>

blanche et décorée. <lb/>

127 -Trois statuettes en biscuit et Saxe, <lb/>


-Quatre pots à crème en Saint-Cloud, blancs et déco-<lb/>
rés en bleu. <lb/>

-Deux pièces : corps de vase en Chine, décoré en <lb/>
émaux de couleurs, et une bouteille eu céladon, &apos;t couverte <lb/>
bleu d&apos;azur. <lb/>

-Petite corbeille ovale, couverte, en jade vert foncé. <lb/>
-Grande boîte en écaille, montée argent et ornée d&apos;une <lb/>
miniature. <lb/>

132 -Deux boîtes rondes en laque. <lb/>
133 -Nécessaire en argent doré, à motifs de rocaille en <lb/>
relief. <lb/>

134 -<lb/>

Étui en porcelaine tendre, décor à fleurs et orne-<lb/>

ments. <lb/>

135 -Deux boîtes en cuivre doré, l&apos;une ornée d&apos;un petit <lb/>
émail <lb/>

13G -Ornement chinois en forme de sceptre en argent doré, <lb/>
et tasse algérienne en argent. <lb/>
137 -Six couteaux et six fourchettes, à manches d&apos;argent. <lb/>

138 -Dix couteaux, manches en ivoire. <lb/>
139 -Vingt-neuf couteaux, manchesen agate. <lb/>
140 -Boîte ovale en bronze du Tonkin. <lb/>

141,-Boîte en argent doré, ornée sur le couvercle d&apos;une <lb/>

applique en écaille sculptée. <lb/>

142 -Deux petites boîtes rectangulaires en émail de Saxe, <lb/>
l&apos;une fond blanc, l&apos;autre fond bleu. <lb/>

143 -Deux boîtes à thé en émail peint de la Chine. <lb/>
144 -Verre armorié et doré de Bohême, sur pied de cuivre <lb/>
doré, <lb/>


-Sept petites pièces en terre cuite : buires, etc. <lb/>
-Sept figurines en pierre de lard. <lb/>
-Soupière en Saxe. <lb/>
-Deux plats en vieux Japon, bleu, rouge et or, dont un <lb/>
cassé. <lb/>
-Vase ovoïde en faïence italienne, à décor polychrome <lb/>
de rinceaux ; monture en étain. <lb/>
150 -Vase ovoïde à anses mascarons, en faïence blanche. <lb/>
151 -Vasque en porcelaine moderne, à décor bleu, rouge et <lb/>
or, dans le goût japonais. <lb/>
-Statuette en bronze de Poiymnie, d&apos;après l&apos;antique. <lb/>
-Statuette en bronze d&apos;un poète, élevée sur piédestal <lb/>
carré en marbre. <lb/>
-Statuette en bronze : Petit Savoyard endormi. <lb/>
155 -Deux groupes : l&apos;un en biscuit : Vénus et Adonis; <lb/>
l&apos;autre en terre cuite : Ronde d&apos;enfants. <lb/>

156 -Très grande aiguière italienne en cuivre repoussé, à <lb/>
godrons chargés d&apos;ornements et de fleurs de lis. <lb/>

157 -Deux pièces: peinture ovale sur cuivre : l&apos;Assomption <lb/>
de la Vierge, fond doré, et une paire de balances à pla-<lb/>
teaux formés de miniatures sur porcelaine. <lb/>
158 -Six pièces : fixés et miniatures, fleurs et portraits. <lb/>

PENDULES -BRONZES -MEUBLES <lb/>

159 -Petite pendule et son socle d&apos;applique en marqueterie <lb/>
de cuivre sur écaille, garnie de cuivres ciselés et dorés <lb/>
et surmontée d&apos;un vase en forme de lampe antique. <lb/>
Époque Louis XIV, <lb/>


160 -Pendule du temps de Louis XVI, à figures allégo-<lb/>
riques : la Justice et la Prudence en bronze à patine <lb/>
vci&apos;te. Socle rectangulaire décoré de postes en bronze <lb/>
doré et plinthe en marbre blanc. <lb/>

-Applique à gaz à sept lumières, en bronze de style <lb/>
Louis XV. <lb/>



Deux aiguières modernes, en cuivre, à ligures en <lb/>
ronde bosse et vase émaillé noir. <lb/>



Grand et beau lustre en bronze doré d&apos;une riche <lb/>
ornementation dans le style de Louis XVI. <lb/>

-Grand lustre tout en cristal. <lb/>

165 -Pendule en bronze doré du premier Empire, à figure <lb/>
de femme caractérisant la musique. <lb/>

166 <lb/>

Secrétaire Louis XV, de forme contournée, en mar-<lb/>
queterie de bois satiné. <lb/>

167 -Secrétaire droit de l&apos;époque Louis XVI, en bois rose <lb/>
et marqueterie de bois clairs à médaillons <lb/>
: instruments <lb/>
de musique et vases sur l&apos;abattant et sur les deux portes <lb/>
du bas. Dessus de marbre. <lb/>

168 -Console en acajou du premier Empire, supportée par <lb/>
des Termes dont le buste est en bronze doré. <lb/>

169 -Horloge à gaine, de forme contournée, en bois noir, <lb/>
garnie d&apos;appliques et de moulures en cuivre. Époque <lb/>
Louis XIV. <lb/>

170 -Commode du premier Empire, à colonnes détachées <lb/>
devant les montants, bois d&apos;acajou avec appliques et <lb/>
ornements en bronze ciselé et doré. <lb/>

171 -Petit bureau Louis XVI, acajou et baguettes de cuivre, <lb/>


surmonté d&apos;une tablette de marbre et d&apos;un fond de glace <lb/>

étamée. <lb/>

172 -Petit secrétaire droit, en noyer, à montants cannelés, <lb/>
garni d&apos;entrées en cuivre ciselé et doré du premier <lb/>
Empire. <lb/>

173 -Commode de forme contournée, en bois de placage, <lb/>
enrichie de cuivres ciselés et dorés et à tablette de <lb/>
marbre brèche d&apos;Alep. Epoque Louis XV. <lb/>

174 -Bureau rectangulaire à coins arrondis, en bois rose, <lb/>
avec boutons de tirage en bronze doré ; il est supporté <lb/>
par deux pieds godronnés élevés sur patins. <lb/>
175 -Bois de petit canapé Louis XVI, à rais de coeur, <lb/>
cannelures et rosaces. <lb/>

176 -Deux tabourets de pied Louis XV, en noyer sculpté, <lb/>
à baguettes contournées et fleurettes en relief. <lb/>
177 -Console en bois sculpté, à bandeau découpé à jour <lb/>
et décoré d&apos;un mascaron, de rinceaux et d&apos;un lambre-<lb/>
quin ; les pieds quadrangulaires sont reliés par des tra-<lb/>
verses mouvementées, supportant, à leur intersection, un <lb/>
buste chimérique. Tablette en marbre brèche violette. <lb/>

178 -Deux petites encoignures ovales, à deux portes, en <lb/>
bois rose et marqueterie. Époque Louis XVI. <lb/>

179 -Horloge à cadran de cuivre du temps de Louis XV, <lb/>
dans une gaine droite en bois peint. <lb/>

-Prie-Dieu à tiroirs, en noyer à moulures noircies. <lb/>
-Petit bureau Louis XVI, en acajou, avec casier supé-<lb/>
rieur, en retrait, ouvrant à coulisseau. <lb/>

&apos;-Piano mécanique de Debain, plus vingt-neuf boîtes <lb/>
contenant des jeux d&apos;airs différents. <lb/>


183-184 -Deux petits cabinets de bois noir à moulures <lb/>
guillochées, garnis de cuivres. Style Louis XIII. <lb/>

185 -Commode en racine de noyer à pieds cambrés. <lb/>
18G -Deux fauteuils X de style Renaissance, en bois sculpté <lb/>
à décor de festons et de mascarons; les accotoirs sont <lb/>
tecninés par des têtes chimériques. Sièges eu cuir doré. <lb/>

187 -Petite table carrée, à trois tiroirs et dessus en marbre. <lb/>
Époque Louis XVI. <lb/>

188 -Tabouret de piano, à dossier (lyre) de forme ar-<lb/>
rondie <lb/>
189 -Vitrine carrée, style Louis XVI, en bois sculpté. <lb/>

TAPISSERIES -ÉTOFFES <lb/>

190 -Garniture d&apos;un canapé et d&apos;une chaise en tapisserie <lb/>
de l&apos;époque Louis XVI, animaux, oiseaux, draperies et <lb/>

fleurs. <lb/>

191 -Six bandes de tapisserie au point en tapisserie an-<lb/>
cienne. <lb/>

192 -Deux morceaux d&apos;ancienne soierie. <lb/>
193 -Petit tapis de table, décoré de broderies sur fond <lb/>
rouge. <lb/>
194 -Trois pièces : bannière et deux chasubles. <lb/>
195 -Deux rideaux en tapisserie d&apos;Aubusson à fleurs, sur <lb/>
fond rouge. <lb/>
196 -Fragment d&apos;ancienne tapisserie <lb/>

: <lb/>

figures-Hiytholo-<lb/>

giquos. <lb/></body>
















	</text>
</tei>
