<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
<front>COLLECTION DE MÉDAILLES 

DES ROIS ET DES VILLES 

DE L&apos;ANCIENNE GRÈCE 


Environ 10,000 monnaies grecques pour étude, à 

20 et 50 c. pièce ; 

500 grands, moyens et petits bronzes, à 1, 2 et 

3 fr. pièce; 

Plus de 20,000 médailles, également romaines, 

des trois modules, à. 15, 30 et.60 c. pièce. 

Plus de 4,000 jetons de cuivre des règnes de 

Henri 11, Henri III et Henri IV, Louis XIII à 
Louis XVI, à 5 et 10 fr. le tente 

Environ 3,000 jetons des villes et hauts fonction-

naires français sous les régnés précédents, à 20 c., 

50 c. et 1 fr. pièce. 

Ces pièces proviennent en grande partie de la collection 

de M. Jeuffrain, de Tours, que nous venons d&apos;acquérir. 

Il sera fait des envois à choisir de chacune de ces séries 
de médailles. 


CATALOGUE 

D&apos;unb 

COLLECTION DE MEDAILLES 

&apos;àfc 

DES ROIS ET DES VILLES 

DE L&apos;ANCIENNE GRÈCE 

ElW VENTE A L&apos;AMIABLE 

PARIS 

CHEZ ROLLIN ET FEUARDENT, ANTIQUAIRES 

i2, RUE V1YIENNE 

i 863 </front>



<body>DEUXIÈME PARTIE. 

ASIA MINOR. 

l.,OSPOIP.US CIMMERIUS. 

PIIANAGOIU¡\ (l&apos;amlln). 
4322. Tête de Bacchus, couronnée de lierre, à dr. W. Car 

-

quois en forme de harpe, enrichi d&apos;ornements; dans le 
champ, RPAKAI? en monogr. 
AE7 6 fr. et 10 fr. 
4323. Autre, avec ÏIATPI? 
4 fr. 

4324. Tête nue et barbue, à dr. Ir. (l&gt;A. Arc et flèche. 

JE2 3 fr. et 6 fr. 

4325. Tête nue et imberbe, 11. dr. R\ J)AN. Grappe de 

raisin. 

A&apos;,2 
fI&apos;. 

COLCH1. 

4326. Tête virile imberbe, avec de longs cheveux, à dr. R 

. 

Tête de boeuf dans un cercle. 
iR2 2, 3 fr. et B. 4 fr. 
dioscuiuas (Iscuriale). 

4327. les bonnets des Dioscures surmontés de leurs astres. 

W. AIOYKOrPIAAOI:. Thyrse surmonté d&apos;une pomme 
de pin. 
;F,3 B. 30 fr. 

PONTUS. 

MIMIA (4mas$ia). 
43î8. Tête virile imberbe, casquée, à du. W. AMA2EEÏAE 

Cayquois. 

AE;; 4 ff. 

fr-

4329. Aï. K. A. CEll. CEOYHPOC. Buste lauré et drapé 

de Sept. Sévère, à dr. W. À4. CEY. AMAC. MH...ET. CH. 
an 208. Aigle sur un bûcher; à g., un arbre. ;E9 B. 20 fr. 
4330. Même buste. W. AAP. CET. ANT. AMACI. MH... 
ET. CH. an 208. La Fortune debout, à g. 

AE9 10 fr. 

4331. Légende effacée. Buste de Domna, à dr., avec la 
stota. W. AAP. CEI. ANT. AMACIA. MH. NE. Il. Il. ET. 
CH. an 208. Bûcher ardent sur une estrade carrée 

AE9 6 fr. 
43a2. Al&apos;. K. M. AYP. ANTQNINOC. Buste imberbe lauré 


et drapé de CaracaUa jeune, à dr. e. AAP. CEI&apos;. ANT. 

AMACIAC. MH. NE. n. 110. ET ce. an 209. Caracalla et 

Géta* debout, en toge, se donnant la main.POTfl~B. 40 fr. 

4333. 

........FETAC. KAICAP. CEB. Buste à tête nue-, 
drapé, de Géta, césar, à dr. ljiT. Type du n() 4331. 
AE9 12 fr. 
4334. AY. ANTUNEINOC. AÏTOÏCTOC. Buste lauré de 

Caracalla, à dr., tenant une lance. W. AAP, etc. Légende 

confuse. Buste lauré do Géta, à dr. 
AE9 B. 15 fr. 

AMISUS (Himiso Samsum). 

4335. Tête de femme, à g., avec une couronne élevée. !V. 
1IEIPA. Hf. II. Chouette vue de face. 

M4 B. 20 fr. 

4336. Autre, avec AI. Or. IIEIPA. 

At&apos;. 10 fr. 

4337. Autre, avec APIS. llEIPA. 
B4 12 fr. 

(1:1&apos;17 bis. Même tête, à dr. 4r. IIA, etc., en monogr. Même 

type. 
jR3 6 fr. 

11338. Tête de Pallas, à dr. JJT. AM1S0Ï. Persée debout, 
vu de face, tenant la tête de la Gorgone, dont le corps 
est étendu 
ses pieds. Dans le champ, ME et MAP. 
jfe8 3 fr. et 4 fr. 

4339. Tête laurée de Jupiter, à dr.. AMJEOX. EÇ2. Aigle 

sur un foudre, à g. 

AE7 10 fr. 

4340,. MOrne type, avec AN.:1PI en monogr. dans le champ. 
JEJ* 1, 2 fr. et TB. 3 fr. 
4341. Autre, avec A^PIT? en monogr. dans le champ. 
AEI.J 3 fr. et B. 4 fr. 
4342. Tête de Bacchus couronnée de lierre, à dr. ÇT. AMI-

SOÏ. Ciste, mystique et thyrse. Dans le champ, llPill&quot;! 

en monogr. 
AE4 3 fr. 
4343. Autre, avec AÑ.:1PI et METI en monogr. AE4 3 fr. 
4344. Autre, avec HPAKAI? en monogr. (La tête effacée.} 
AE4 B. 1 fr. 
4345. Égide de Minerve. Au centre une tête de Méduse. 
W. AMIIOT. Victoire tenant une palme sur l&apos;épaule et 
allant à dr. 
EJ* 50-c. et 1 fr. 
43&apos;t6. La même, avec :META? en montJgr. dans le champ. 

AE4 50 G. et -2 fr. 

4347. Autre, avec ME et un autre monogr. très-compliqué. 

JE.W 

1 fr. et 2 fr. 


4348. Autre avec 1IAPO et META. 

2 fr. 

4349. Tête jeune casquée, à dr. W. ÀMI20Y. Carquois. 
50 c. et 1. fr. 
4350. La même. Dans le champ, ANir en monogr. Étoile 
et croissant. 

2 fr. 
4351. Autre, avec HPAKAI? en monogramme, IB, étoile et 
croissant. 

JE&apos;* 2 fV. 

4352. Autre, avec TAMAPK? en monogramme, IB, étoile et 
croissant. 

-&apos;E* 2 fr. 

4353. Autre, avec IIPAKAIA? et &lt;I&gt;Q. Étoile et croissant. 
/E&apos;&quot; 2 fr. 
4354. Autre, avec ITA&lt;I&gt;. Étoile et croissant. 
JE&apos;. 2 fr. 
4355. Autre, avecITAQ. Étoile et croissant. -E, 1 et 2 fr. 
4356. Tête de Bacchus, jeune, à dr. 
AMIIOÏ. Tliyrse. 
AE3 2 fr. et 3 fr. 
4357. Tête virile casquée, à dr. (Persée?) W. AMIZOT. 
Pégase paissant, à g. 
ïE7 F. 1 fr. 
4358. La même. Au bas, PHM? en monogr. 

4 fr. 

4359. Autre, avec MP et AHMHTRI? en monogr. /E6 2 fr. 

4359 bis. ATT. KAI. TPAI. AAPIANOC. CEB. nll. TTT. r. 

Buste lauré d&apos;Adrien, à dr. E/&apos;. AMICOY.... 

* • • • 

Pallas 
debout, à g., la g. sur un bouclier. 

u4 F. 6 fr. 

cohana (Mermer Klissa, Gomanak). 
4360. Egide de Minerve. Au milieu, tête de Méduse. E.!&apos;. 
KOM. Victoire allant à dr., portant une palme sur 
l&apos;épaule. 

&apos; 

-E4 8 fr. 

4361. Tête de Pallas, à dr. W. KOMAN. Type du n&quot; 4338. 
AEB 12 fr. 

llERACLEA. 

4362. Lysimaque, roi. Type du nO 2386. Dans le champ, 
-HPAKAEI en monogr. et 4&gt;IA également en monogr. 
JRl B. 40 fr. 

Voir aussi les nos 4322, 4-34-i, 4351 et 4353, qui nous paraissent 
avoir été frappés en signe d&apos;alliance avec cette dernière ville. 

PHAIINACIA. 

4303. Tête de Jupiter, à dr, Ç/&quot;. cbAPNÀKKlAS. Aigle éployë 
sur un foudre; dans le champ, ÏÏÀAP en monogramme. 

i C 2, 4 fr. et B. 8 fr. 


PWOLISSA (Osmangik). 

4364. Tête virile imberbe, casquée, à cir. gr. IUMOAIIU. 
Carquois. 

AE4-30 fr. 

REGES PONTI ET DOSPOR1 COIMERll. 

Dynastie des Spartokides. 

EOBIOLB (vel&apos;s 70 a/Jant J. C.}. 
4364 bis. Tête diadémée de Persée, à g.; devant, laharpa. 
R\ BA. En. Colonne hermétique à. deux bras ; devant, une 

palme ; dans le champ, Z (Chalkous). 

M8 40 ir. 

De Koehne, Descript. du musée Kotschoubey, page 58. 

MITHRIDATES VI EUPATOR (123 à 64 av. J. C.). 

4365. Tête diadémée du roi, à dr. BA1:L\.EP..1:. MITPAAA-

TOr. EICIIKJrOPO&apos;-P. 0. Cerf paissant, à g.; dans le ch., 

011;, an 217. Astre et croissant, et ITPAK2 et A .,IN A 

en 2 monogrammes. (Il manque un morceau de la pièce.) 
M* 1G0 fr. 

ASSANDER (50 à 15 av. J. C.). 

4366. Tête de Bacchus, à dr. W. APXONfO};...ANAPOT. 

Égide de Minerve. (Médaille surfrappée pour l&apos;archonte 
sur une pièce d&apos;Amisus.) 
12 fr. 

4367. Tête d&apos;Assandcr, à dr. :W....-,TO....ANAPOr. 

Proue et trident. 

AE7 20 fr. 

Dynastie des Zénonides. 

POLEMON II (38 à 61 de J. C.). 

4368. BACJAECÏ2. IIOAEMQNOE. Tête diadémée de Po-
lémon 11, à dr. ÇT. ETOrC. Z, an 7. Tête de Caligula, 
à dr. 

Jt* 60 fr. 

4369. Même légende et même tête. e. ETOYC. IE. Tête 

laurée de Claude, à dr. 
1Rlt F. 20 et 40 fr. 
4370. Même légende et même tête. W. ETQyC. IE, au 15. 
Tète d&apos;Agrippine, jeune, à dr. 
Jl4 F.,25 fr. 

4371. Même légende et même tête. e. ETOYC. K, an 10. 

Tête de Néro, à dr. 

_ 

2Et!* 

40 fr. B. GO fr. 

4372. La même, avec KA, an 21. 
&amp;b 30 fr. 

1 4373. La même, avec 1H, an 18. 

m1 40 fr. 


Dynastie des Aspourgianes. 

p.HEScouroRis 1 (1,1 à 39 de J. C.). 
i4373 bis. BA. PIIOP en monogr. Tête diadémée, à dr., 

avec une longue chevelure; devant, IB. W. TIBEPI01&quot;. 
KAISAP. Tête nue de Tibère, à dr. 
JL5 B. 20 fr. 

4374. Même monogr. et même tète. W. rAIOY. KAICAPOC. 

rEPMANIKOY. Tête nue de Caligula, 1L droite. 
/E:j 4 fr. et 20 fr. et TB. 25 fr. 
Deuxième dynastie des Achernenides. 

MITHRIDATES III (42 « 49 de J. C.). 
4375. BACIAEQC. MI0PAAATOÏ. Tête diadémée du jeune 
roi, à dr. 
IB (pièce de 12 noummia). Dépouille de 

lion, massue, carquois et trident. AE5 8, 15 et B. 20 fr. 
4376. Le même. La tête du roi légèrement barbue. 

jE3 B. 20 fr. 

GEtJÃEPYRIS, reine. 
4377. BAZIAÏESHC. nIDAinYPEOC. Buste de la reine, à 
dr.TJf. IB. Buste voilé d&apos;Astara, à dr. jE7 10,15 et 25 f. 

cons 1 (49 à 69). 

4318. TI. KAAfAIOr. KAIEAPOS. Tête laurée de Claude. 

à dr.; dessous, 18. W. IOYAIAN. AITIIHTINAN. CE-
nACTHN. Tête d&apos;Agrippine, à dr.; devant le monogr. de 

Cotys. 

AE:5 F. 2 fr., 4fr. et B. 15 fr. 
4379. Lenïeme. 
AE6 n. 20 fr. 

4380. NEPONOC. KAArAIOr. CEBACTOY. KAICAPOC. 

Buste lauré de Néron, jeune, à dr. W. ArPIIIIIINHC. 
CEBACTHC. Buste d&apos;Agrippine, à g.; dessous, IB de-
vant le monogr. de Cotys. 

JPfi TB. 50 fr. 

* 

RHESCOUPOBIS Il (79 ii 87). 

4381. Légende à moitié effacée. Le roi debout, à dr., met-

tant le pied sur le dos d&apos;un prisonnier; devant, un tro-

phée ; derrière, un autre prisonnier. W. MH (48 noum-
mia). Bustes diadèmes, en regard, du roi et de la reine. 

JE* 30 fr. 


SAUUOMATES 11 (92 à 124). 

1382. BACIAEQS. CAYPOMATOY. Buste diadème du roi 
avec une longue chevelure. W. MH. Patère ou bouclier 
entouré d&apos;une hache, une épée, une tète casquée, une 

tûte de cheval et une lance. 
AE8 4 fr. et B. 15 fr. 

4383. 

-

TIB. IOYAIOC. BACIAEY. CAYPOMATHC. Même 

buste. IV. MH. 
AE8 B. 10 fr. et TB. 20 fr. 

4384. TI. IOYATOC. BACIAEOC. CATPOMATOr. Légende 
renversée. Même type. 

-/Fg 8 fr. et B. 12 fr. 

4385 
ETAEIOC. BACIAEIOC. CAM 

Mente type. 
AE7 B. Sfr. 
4385 bis. BACTAEQC. CAYPOMATOY. Mèl^e buste. R&quot;. 
M H. Môme type. 

AE7 2, 4 fr. et B. 6 fr. 
4386. Même légende et même type. W. MH. Victoire, 
allant à g. 
AE7 B. 12 fr. 

4387. Légende effacée. Chaise curule; dessus, la couronne 
d&apos;or; à côté, à dr., un sceptre; à g., bouclier rond sur 

une lance. 4r. MH. Type du nO 4382. 
AE7 F. 3 fr. 
4388. T. OT. BACIAEYC. CAYPOMATOY. Chaise du type 
précédent. W. M H. Victoire, allant à g. AE7 B. 12 fr. 

4389. TIBEPIOY 

CAYPOMATOY. Même type. 
W. MH, dans une couronne. 
B. 8 fr. 
4390. T. IOYAIOY. BACIAEYC. CAYPOMATOY. Même 
type. 
JSP B. 6 fr. 

4391. BACIAEQS. CAYPOMATOY. Même type. 

JE7 2 fr. et B. 4 fr. 
4392. BACIAEQS. CAYPOMATOY. Tête imberbe et diadé-

mée de Sauromates II, à dr. e. SY, an 406. Tête laurée 

deTrajan, à dr. 
OO1t TB. 3QO fr. 
COTÏS 11 (124 à 132). 

4393. BAIIAEÛI. KOTYOC. Buste diadémé du roi, àdr., 

.avec une longue chevelure. 4r. MH dans une couronne. 
F. 4 fr. 
4394. La même. Un trident devant le buste de Cotys. 
AE6 B. 10 fr. et TB. 25 fr. 

RUOEMÉTALCÈS (132 à 154). 
4395. BACIAEOC. POIMHTAAKOY. Buste diadémé du 

roi, dr.; devant, un trident. p&quot;. NIII, Victoire allant 

à g. 

4 

&quot; 

jE7 B. 20 fr. 


4396. Même buste. W. Celui du no 4382.JE&quot; 8 fr. 

4397. Même buste. W. MH dans une couronne. 

AE7 2 fr., 3 fr., Gfr.,8 fr., etTB. 15 fr. 

EUPATOR 1 (151 à 171). 
4398. KATIE. Temple de Jupiter Capitolin. Rf. BA. EY. 
dans une couronne; dans le champ, KA. E6 F. 4 et 10f. 
4399. BAIIAEQG. EnJATOPOC. Buste diad. du roi, àdr. 

W.PNY,an 452.Tète laur. d&apos;Antonin, àdr. OR4 B. 150 f. 
4400. Même pièce. Une massue devant la tète d&apos;Eupator. 

OtV&apos; TB. 200 fr. 
4401. Même lég. et même tête. 
SY, an 460. Têtes nues 
et affrontées de Marc-Aurèle et de Vérus. OR&apos;&apos; B. 140 fr. 
4402. La même, sans la massue dev. la tète. ORv B. 130 fr. 
SAUROMATES III (175 à 211). 
4403. BACIAEOC. CAYPOMATOY. Buste barbu du roi, à 
dr. W. PMA. Aigle éployé, à g., regardant à droite. 

AE8 B. 10 fr. 
4404. Le même. 

2 et 6 

4405. Même tête. W. Le roi à cheval, allant à dr., la droite 

levée ; dans le champ, croissant et étoile. 

AE9 12 f,.. 

4406. CAYPOMATOY. Le roi à cheval, allant à dr. 1JT. 
MH. Chaise curule, couronne, sceptre, glaive, tête de 
cheval et casque. 

8 

4407. BACIAEQC. CAYPOMATOY. Même buste. W. UY, 
au 480. Buste de Vérus, à droite; devant, une lance. 
ELV TB. 40 fr. 

Coin faux admirablement exéciité. •&quot; La pièce vraie n&apos;a pas été 
retrouvée. 

4407 bis. Même buste. W. EQY. Bustes laurés et affrontés 
de Sévère et de Caracalla. 

EL&apos;&quot; TB. 180 fr. 

4408. Lég. et buste du n°4 403. W. BM. Astarté assise à g., 
sur un siège orné à dossier carré, tenant la tête de Sep-

-

time Sévère dans la droite. 
6 fr. et B. 15 fr. 
4409. Autre. Astarté assise sur un siège ord.; à ses pieds, 

Cupidon. 
12l[r&apos; 

4410. Même buste. W. MH dans une couronne. 
B. 12fr. 

RHESGOUIO&apos;Ris Ili (211 « 229). 
4411. BACIAEtlC. PHCKOYnOPIÂOC. Buste diadémé du 


roi, à dr. IJf. Le roi à ciifetfâl, al!ant &amp; dr., la droite levée. 

-

E7 F. 3 et 8 fr. 

4412. MêlflC buste. 

Bld), an512. Buste lauré deCara-

calla, à dr.; devant, étoile. 

EL4 B. 150 fr. 

cous ni (228 à235). 

441&amp; bis. BACJAEOC. KOTYOC. Bustes affrontés de Colys 

,etd&apos;Astarté. Ç!&apos;. B. Astarté assise, à g.; derrière elle, une 

étoile. 

M6 B. 20 fr. 

4413. BACIAEOC. KOTYOC. Buste diadétné du roi, àdr. 

R!&apos;. EK&lt;I&gt;, an b25. Tète laurée d&apos;Alexandre Sévère, à dr.; 
devant, un globule. 
Bas EL* TB. 80 fr. 

4414. Methe tûte, avec moustaches. $f. HK3\ ftn 528. 

-Buste drapé et lauré de Sévère Alexandre. Al&quot; B. 35 fr. 
4415. Même buste ; devant, un sceptre. Jjf. HK&lt;K Le même. 

R4 30 fr. 

4416. Même buste. tv. 0K&lt;I». Même buste. iR4 TB. 40 fr. 

4417. Même buste. ir. A4*, an 530. &amp;tême buste, les épau-

les nues. 
20 fr. 

RHESCOUPORIS IV (234-235). 
4418. BACIAEQC 

Buste barbu de Rhescouporis, 
affronté à celui d&apos;Astarté. W. Astarté assise, à g..; devant 
elle, une étoile. 
jE5 10 fr. 

INiriTHIIIEUS (235 à 239). 

4419. BACH.ËQC. ll\&apos;INOYMEOY (rétrograde). Buste barbu 

du roi; devant, un aigle. W. D. Astarté assise, à g.; 
dans le champ, une petite tûtc de femme en contre-mar-

que. 
AE6 12 fr. 
4420. Môme buste. W. AAcfJ) an 531. Tête laurée de 
Maximin 1er, à dr. 

AEr. F. 8 fr. 
RHESCOUPORIS V (240 à 268). 

v-

4421. BACIAEQC. PRCKOYI&apos;IOPIAOC. Buste jeune, dia-
déiné -et dràpé de Rhescouporisj à dr. R!&apos;. 8À&lt;1&gt;, an 580. 

Tête laurée de Gordien III, à dr.; deraïît, une massue. 

A3 B. 40 fr. 
41!22. Même buste ; devant, uti trident. W.&quot; à£4&gt;, an 564. 
Tête laurée de Gallien; devant, K. 
POTtiB. 25 if. 
4422 bis. Même buste, &apos;sans trident. Rf, B. Astarté nssisc, 

à g, 

&apos; 
t4 6 

-

fi®. 


rhescouforis VI (284 à 312). 

hh23. BACIAEQ. PHCKOYIIOPIAOC. Buste diadémé du 

roi, à dr.; devant, un trident. W. ZO&lt;P, an 577. Bustes 
affrontés de Carinus et Numérien ? 
jE&apos;&apos; 40 fr. 

Cette dernière pièce est peut-être la seule connue qui puisse 
être attribuée avec certitude à ce roi. 

RHESCOUPORIS VII (314 à 335). 
li424. BACIAEQC. PHCKOYIIOPIC. Buste diadémé du roi, 
à dr.; devant, un trident. W. ZIX, an 616. Buste lauré de 
Constantin le Grand, à dr. 
1Er. 8 fr. 
4425. Même tête. W. ZIX, an 617. Même buste ; devant, un 
symbole formant l&apos;Y. 

8 fr. 

4426. Même tête, sans le trident. W. 0IX, an 619. Buste 
lauré de-Constantin. 

5 fr. 

4427. Même tête. W. KX, an 620. Même buste. yE4 3fr., 

5 fr. et TB. 10 fr. 

4428. Même tête; devant, une rosace ou couronne. W. 

AKX. an 621. Même buste. 

AE.!. 5 fr. 

4429. Même tête, avec rosace. W. BKX, an 622. Même 

buste. 
5 fr. 

11430. Même tète; devant, un trident. W. BKX. Même 

buste; devant, une Victoire le couronnant. 

JEJ* 4 fr. 

4431. Même tête; devant, une rosace. W. rnx, an 623. 

Même buste; devant, une étoile. 

JE-&apos;* 3 fr. 

4432. Même tête; devant, un trident. W. AKX, an 624. 
Même buste; devant, un aigle tenant une couronne dans 

son bec. 
F. 2 et ti fr., 
4433. Même buste; devant, une couronne. Ij/\ EKX,an 625. 
Buste de Constantin, à dr. 
AE!&apos; 3 fr. 

Dynastie étrangère. 

PHAREANSES (254 à 255). 

4434. BACIAEQC. 4&gt;APEANIOY. Tête diadémée du roi, à 
dr. W. Nib, an 550. Tête laurée do Valérien père, à dr. 
TB. 100 fr. 

TEIRAflES (276 à 279). &apos; 
4435. BACIAEOC. TEIPANOY. Buste diadémé du roi, à 
Br. Bf. rO&lt;I&gt;, an 573. Buste lauré de Probus, à droite. 

JEfi TB. 100 fr. 


THOTORSES (279 à 308). 
4436. BACIAEQC. OOOOPCOY. Buste diadémé du roi, à. 

dr.; devant, un trident. W. BO$?-an 572? le B et l&apos;O 
&apos; confus. Buste lauré d&apos;un empereur, à dr.; devant, un 
trident. 

J£J* B. 20 (V. 

4437. Même buste; devant, trois globules. TCF. EO.&lt;I&gt;, an 575. 
Buste de Probus, à dr._; devant, un grand monogramme; 
derrière, trois globules. 
JEJ* 10 fi\ 

4438. Même buste. W. SOw, an 575. Même buste. AE. E.3 f. 

4439. Même buste. W. 
an 597. Buste de Dioclétien, 
à dr.; devant, un grand monogramme. 

JFJ B. 15 fr. 

4440. Même buste. W. AX, an 604. Buste de Constantin, il 
dr.; devant, le môme monogramme. 
M* F. 6 fr. 

RHADAMSES (309 à 321). 

4441. BACIAEOC. PAAAMCAA. Buste diadémé du roi, à 

dr. W. EfX, an 615. Buste de Constanii:i le Grand, à dr. 

30 fr. 

4442. Même buste. W. OX, an 60.9. Même buste; devant, 

une massue. 
JS* 20 fr. 
PAPHLAGONIA. 

AMASTnJS (Amarsreh, Amastra, Samafro). 
4443. Égide de Minerve; au milieu, une tête de Méduse. 

W. AMA1:TPE01:. Victoire allant à dr., tenant une palme 
sur l&apos;épaule. 
&apos;Es 8 ft.. 
4444. OYHPOC. KAIZAP. Tête nue et légèrement barbue 
de Marc-Aurèle, césar. W. AMASTPIANQN.. Trépied en • 
touré d&apos;un serpent. 

AE4 2 fr. 

La tête représentée sur cette médaille est bien celle de !\larc-
Anrèle, et nous ne rencontrons sur aucunes pièces romaines 
le nom de Vérus pour légende,-tandis qu&apos;à-Amilstria. presque 

-

toutes les pièces portent ce nom seul, nom&quot;qne Marc-Aurèle 
abandonna au moment de son&apos;adoption par Antonin. 

4444 bis. &lt;I&gt;AYCTEINA. NEA. CEBACTH. Buste de-Eaus-
tine,-jeune, à dr. W. A M A STPIAN QN. Vénus debout, à 

dr., tenant une pomme etlahaste. 

AE6 5 fr. 

li446. IOYAIA. MAIGAN. CEB. Buste de Maesa, à dr., te-
nant de sa dr. des épis. St. AMACTPIANON. Deux figures 
.debout, tenant des hçlstes ; elles sont entourées, des 1j si-

gnes du Zodiaque. 
vE8 TB. 30 fr. 


cromna (Cromena, Galle de Caragat). 
&apos;4446. Tête laurée de Jupiter, à g. W. KPQMNA. Tête de 
femme, à g., avec une couronne élevée et très-orne-
mentée; dans le champ, K. jR&apos;. B. 40 fr. et TB. 50 fr. 

sinope (Sinab, Sinope). 

4447. Tête tourclée de la Ticbé de Sinope, à dr.; sur l&apos;o-
reille, la tète de Hélios entourée de rayons dans lesquels 
on lit LLNQIIEQN. W. SINOIL Poseidon assis, à g., 
tenant un dauphin et un trident; devant lui, la tête dia-

démée de Zeus, également en contrc-marq. AEII B. 200 fr. 

Voir snr cette curieuse pièce la note publiée par M. de Koehne, 

page 83, vol. II de son savant ouvrage sur lemusée de Kotschoubey. 

Saint-Pétersbourg, 1851. 

4448. Même tête de la nymphe de Sinope, à g. W. EINÛ. 
-,Proue de navire ; dans le champ, Yacro&lt;stolium et TQ en 
monogramme. 
vRa B. 8 et 12 fr. 
4449. Même tête. W. XINQ. Aigle éployé, de face; dans le 
champ, EA en monogr. 

4 fr. 

4450. Même tête, sans les tours. (Très-ancien ne fabrique.) 
W. EINQ. Aigle sur un thon, à g. 
15 fr. 

4451. Même tête; devant, Vacroslolium. Rf. LINQ. Même 

type. 
JR4 4 fr. 
4452. Même tête. W. EINQ. 0EOT. Même type. AE6B. 30 fr. 
4453. La même. 
JR5 15 fr. 
4453 bis. La même, avec EINQ. KP. 
AE4 6 fr. 
4454. Autre, avec SINQ. 4&gt;AI&apos;ETA. 
JR6 B. 15 fr. 
4455. -Même tête, vue de face. W. SINQ. Aigle éployé,-de 

face. 

JR1 G fr., 8 fr. et B. 10fr. 
4456. Tête de femme, à dr. ÇT.SINQIÏHS. Trépied. JEP 3 fr. 

4457. Tête laurée de Jupiter, à dr. W. SINQITH2. Aigle 
sur un foudre, à g.; dans le champ, étoile et AE en mo-

nogramme. 

&quot; 

^B. 3 fr. 

4458. Égide de Minerve. Tête de Méduse au milieu. W. 
EINOHIIS. Victoire ayant une palme sur l&apos;épaule, allant 
à dr. 

1 

1 fr. 
4459. La même, BATI en monogr. dans le ch. 
B. 5 fr. 
4460. La môme, avec ME en monogr. 
A6 2 et 3 fr. 

4461. Tête virile casquée, àdroite. W. II.N.QTIHI. Car-

quois. 
JE5 5 fr. 


4462. Tête de Cupidon, à dr. Çrf&quot;. EL.&quot;IDTTIIl;. Arc et car-1 

quois. 

3 fr. 

4463. Tête de Minerve, à dr. 

SIîfQIIHH, Corne d&apos;abon-1 

dfinçe entre les bonnets des Dioscures. 

AE&quot; 5 fr. 

BtTUYNtA. 

446li, AYT, KAIC. TPAI. AAPIANOC. CEB. Tète lamée. 

d&apos;Hadrien, h dr, lf. KQINQN. BEI0YN1!C. Temple 

túlrastyle, de face. 

B. 25 fr. 
44115, La Bîûmç. 

1:10 5etUJr. 

4!166. La même. 
jEg B. 8 fr. 

4666 bis. 2ABEI2ÏA. SEBAITU. Buste de Sabine, à dr. IL&quot;. 
Même type. 

AE10 15 fr. 

4467. Légende effacée. Buste d&apos;Antinoüs, à g. -!Jl. Môme 
type. 
yE9 F. 25 fr. 
ATAMtA MÏBLEA (Medtmiah, Mudagnfl). 

4468. ? Autel. DD. Grand phare sur un navire. 

B. 10 f. 

4469. ? Buste de Diane, à dr. W. DD. Grand vase long îi 
une anse. 
B. ô fr. 

4470. Tête d&apos;Apollon, à dr. e. MYPAEA. Lyre; dans le 

ch., TIA en monogr. 

M? 15 fr. 

cualcedon (Kadi, Kioy). 

4471-£AAX. Boeuf marchant, £ g., sur un épj courte, Ijt&apos;. 
Ajne en creux divisé en quatre parties poiuttflées dans 
\e champ. 

5l3 12 fr. 

4472. Têtes accotées de Jupiter et Junon, £ drfiitn. 

... XAAO... Trépied. 

î7 F* 2 fr. 

4473. Tet,e d&apos;Apollon laurée, à g. W. KAAXAAONIQN. 
Trépied. Dessous, AK en mijpogr. 

Q fr. 

4l,7!1. AfPEJTIINA. CEBACTH. Tête d&apos;Agrippine, jeune, 

à dr. W. KAAXA 40. Tête de Diane, à dr. JEfi B-3Q fr. 

k475. Lég. effacée. Buste d&apos;Hadrien, à -dr. Br. WÊwe, 
type. 
JEA F. 3 fr. 
4476. ANTQNINOC. AYfOYCTQC. Bustes taure et drape 
de Caracalla, à dr. W. KAAXAAONION. Trirème avec 
quatre rameurs et 11ft pilote. 

B. 15 fr. 
4477. CAB. TPAKKYAAEINA. CEB. Buste de Tranquil-

lise, à çlr. Çf. KAAXAAQMQN, Apollon tenant le lyre, 
enlevé dans les airs par un cygne. 

AE7 B. Ufl fr. 


CRA&apos;IlA FUVIOPOLIS (Bayndir). 

4478. Tête de Jupiter, à dr. W. KPE. Foudre ailé..AEs 8 fr. 

HADRIANI (Edrenes). 

4479. AY. KAI. CEOYHPOC nE. Buste lauré de Sept. Sé-

vère, à dr. If. AAPIANQN 

111. La Fortune de-
&quot; bout, à g. 

-®5 

12 fr. 

4480. AYT. KAI. nOY. AIC. BAAEPIANOC. CEB. Buste 

lauré -et drapé de Valérien père, à droite. Çf. Elit. AIT. 
AAEZAN,ÀPOY AAPIANON. Diane chassant un cerf, à 
droite. 

, 

~ll&apos;-

HADRIAKOPOLIS (Boli). 

4481. IOYAIA AOMNA CE. Buste de Julia Domna, à dr. 
W. AAPIA. APX.IIOTEIT. La Fortune debout, à gauche. 
AE¡; B. 10 fr. 

4482. A. K. r. lOYA. MASlMEINOC. Buste lauré et drapé 

de Maximin 1er, à dr. W. AAPIANOII EIII. AP1¡TOAH-
MOY KAPMEIOC IA. Fleuve couché, à gauche ; dans !c 
champ, CEB. 
B. Ilà fr. 

HADRIANOTHERAE. 

4483. ANTINOOC HPOC. Buste d&apos;Antinoüs, à droite. 

AI\IOOH... Apis debout, à dr. 

40 fr. 

HERACLEA (Bachia, Elegri, Ercgli, Pendcraski). 
4484. Tête d&apos;Hercule jeune, à g. !Y. HPAKAEIA. Car-

&lt;quois, arc et massue. 
10 et 15 fr. 
4485. Hercule, à genoux, étouffant le lion. R 

. 

HPAKAE£2-

TAN. Pallas debout sur une petite base; à ses pieds, à 
gauche, un autel. 

JE4-5 l&apos;j&apos;. 

4486. Tête d&apos;Hercule jeune, à dr. Çf. HPAKAEOTAN. 0P. 

ATC, carquois et massue. 
AE4 3 et 5 fr. 

4487 

NEP TPAIA 

Tête laurée de Trajan, 
A dr. W. HPAKAEQTAN lVlHTPOIIOAITQN. Hercule 
debout, à g., tenant arc et massue. -
AE8 F. 3 fr. 
4488. TPAIANOC KA1C CEB. Même tête. Çf. HPAKAEQ-

-TON. Hercule debout, à g. 

JE4 6 ,fr. 

4489. IOYAIA AYTOYC. Buste de Julia Domna, à dr. W. 

HPAKAEIAC EN IIONT. Pallas debout, àg., appuyée sur 
sa ha&quot;ate. 

-^6 4 fr-

4490. ANTONEINOC AYTOYCTOC. Buste lauré de Cal&apos;a-


calla, à dr. W. HPAKAEAC. EN... Hygiée debout, à dr., 
tenant le serpent. 

AE5 5 fr. 

4491. H.CEnT. TETAC K. Buste drapé de Géta, césar,à dr. 

R&apos;. HPAKAEAC EN liON. Même type. 

AE!&apos; 2 fi&apos;. 

4492. IOYAIA MAMAIA AYI&apos;. Buste de Marnée, à dr. IV. 
HPAKAEOTAN IIONTO. Femme, à g., vêtue d&apos;une lon-
gue robe, le modiussur la tête, tenant un globe. AE5 8 fr. 
4493. ANTQNEINOC. OY. IOY (?). Buste légèrement barbu 

d&apos;Uranius Antoninus, à dr. Rf. HPAKAEAC NEO... Es-

culape, la droite appuyée sur son bâton ; la gauche sur 
sa hanche. 
j£* 60 fr. 

Le métal et la fabrique de cette pièce sont identiques avec celle 
du no 4492, ce qui donne une raison d&apos;être il cette médaille, con-
temporaine de celles d&apos;Alexandre Sévère. 

4494. AY. II. AI. fAAAIENOC. Buste lauré et drapé de Gal-
lien, à dr. -W. HPAKAEAC. Figure nue, allant à droite, 
tenant des deux mains une lance transversale. 

F. 2 fr. 

dionysius (roi contemporain d&apos;Alexandre). 

4495. Tête de Bacchus, à g.; thyrse derrière le dos. !r. 

AlONYlIOY. Hercule debout, à g., s&apos;appuyant sur un 

trophée. 
70 et B. 90 fr. 

NICAEA (Isnick). 

4496. NIKAIEON. Tête de Bacchus, à dr.; devant, IIAP (?) 
en monogr. ; dessous, AKI, an 224. W. Elll. TAIOY. 
HAIUPJOY. KAPBQNOI. PtiMH. Rome assise, à g., 
sur des armes. 

zE6 2,3 et B. 6 fr. 

a97. Même tête. 4r. EIJI TAIOY HAHIPIOY KAI&apos;BONOI. 

Thyrse. 
AE6 3 et G fr. 

4498. NERQN KAAYAIOG KAIIAP SEBASTOS TEPMA-

NlKOl. Tête laurée de Néron, à g. W. EllI ATTIOY 
AAKQNOZ AN0YIlA&apos;lOY. NEIKA1EQN. Autel rond, 
couvert d&apos;une peau de panthère ; au-dessus, thyrse, 
corne d&apos;abondance, globe et Capricorne. AE8 B. 20 fr. 
4499. AYTOKPATOPI. KAlSAPI %:EBAI&apos;I&apos;Çl OYE2IIAS1.... 
Tête laurée de Vespasien, il droite. ]y,-. EI1I MAPKOY 
1TAANKIOY. OYAPOY AN0YHATOY. Tête de Bacchus 

couronnée de pampres, a g. 

iE8 6 fr. 

4500. Même tête. W, Même légende ; panthère accroupie, 


le pied droit posé sur un vase à deux anses. AE6 F. Il fr. 
4:i01. AYT AOMITIANOE KAIZAPO-Y. Tête laurée de Do-
mitien, à dr. W. ON. KTIS NElKAIEI2 lIPDT. IION 
KAI. B. Hercule Farnèse debout, à dr. 
5 fr. 
AfiOâ. AYT. KAI2AP ANTQNINOI. Tête laurée d&apos;Antonin, 

à dr. W. NJKAIEON. Serpent sur un autel, &apos;à g. AE. 2 fr. 
4:¡03. Même tête. W. NEÎKAIEQN. Serpent s&apos;élançant à 

droite. 
AE/&apos; B. 4 fr. 
4ti04. Même tête. Çf. TQN KTICTHN NIKAIEIC. Esculape 

debout, à dr., se retournant à gauche. 

B. 8 fr. 
41)05. AY. KAI. T. AI. AAP. ANTQNINOC. Même tête. W. 

CQTHP. ACKAE. NIKAIEAC. Même type. 
3 fr. 

4ti06. Légende et tête du n°4 502. IV.-NIKAIEQN. Tête de&quot; 
lion, radiée, à dr. 
AE&quot; B. 6 fr. 
4t107. M AYPEAIC ANTONINOC. Buste drapé de Marc-
Aurèle César, à dr. :BT. NIKAIEQN. Panas debout, à dr. 
AE6 2 fr. 
4fi08. AYTKAY. MAP. AYP. ANTONIN.. Même tête. W. 
NIKAIEQN. Bacchus, à g., dans un temple à 4 colonnes. 
AE6 6 fr. 
M09. AYT. KAI. M. AY 
Même tête laurée, à dr. W&quot; 

NEIKAIEQN. Tête de femme, à dr., le modius sur la 
tête. 

8 Cr. 

4M0. M. AYPEA. ANTQN 
Même tête. W. NIKAIEQN. 

Femme, à g., vêtue de la stola, tenant une patère et la 
haste. 
3 fr. 
4M1. AOY. AYPH. KOMOAOC KAICAP. Buste drapé de 
Commode César, à dr. W. NIKAIEQN. La Fortune, de-
bout, à gauche. 
AE9 B. 20 fr. 

4M2. A. K. M. AY. KO.&apos;... Buste lauré de Commode, em-
pereÜr, à dr. W. NIKAIEQN. La Fortune, debout, dans 
un temple à quatre colonnes. 

AE7 3 fr. 

4513. A. K. A. CEll. CE... Tête nue de Sévère, à dr. W. 

NIKAIEQN. Ciste entr&apos;ouverte d&apos;où s&apos;échappe un serpent, 
à droite. 

, 

4 fr.. 

4M4. AYT. K. A. CEII. CEYHPOC. II-. Tête laurée de Sé-
vère, à dr. W. NIKAlEON. Pallas debout, à g., tenant 
la haste de la droite ; la g. sur le bouclier. AE7 B. 8 fr. 
4515.-Même légende et même tète. W. NIKAIEQN. Hygiée 
debout, à dr.-, tenant le serpent. 

;Ë~B . 5 fr. 


6516. IOYAIA 

Buste de Domna, à dr. !r. NIKA... 

Autel allumé. 
AE3 B. 6 fr. 

4517. ANTQNINOC AYrOYTOC. Buste lauré deCaracalla, 

à dr. W. NIKAIEQN. L&apos;Équité debout, à g. AE9 F. 2 fr. 
4518. Même légende et même buste. IJT. NIKAIEON. Trois 
enseignes militaires. 

AE6 2 fr. 

4519. Il. SEn. l&apos;RTACKAl. Tête uuede Géta, césar, à dr. 

If. NIKA... Temple à quatre colonnes. 98 B. 8 fr. 

4520. Même légende, buste drapé, à dr. Çf. NIKAIÉUN. 
Ciste d&apos;où s&apos;échappe un serpent, à g. 

JEï 3 fr. 

4521. AIT. KE. M. OIIEA. CEOYHP. MAKPEINOC. AT, 

Buste lauré et drapé de Macrin, à dr. J&apos;. Légende a 

moitié effacée ; Jupiter assis, à g. 

JEfi a fr. 

4522...ANTQNINOC Ayr. Buste lauré d&apos;Élagabale, à 
dr. W. NIKAIEQN. La Fortune debout, à g. AE3 2 fr. 
4523. M. ArP. CErH. AAESANAPOC AYI&quot;. Buste lauré et 

drapé de Sévère Alexandre, à dr. If. NlKAlEON. Pallas 

débout, à g., tenant de la droite une patère. JEfi 8 fr. 
4524. Même légende et même buste. W. NIKAIEQN. Né-
mésis debout, à g. ; à ses pieds une roue. 

AE7 4 Cr. 

4525. Même buste. W. NIKAIEON. Jupiter assis, à gauche. 
AE7 3 fr. 
4526. Même buste. W. NIKAIEQN. La Fortune debout, à 

gauche. 
AE6 1 fr. 50 c. 
4527. Même buste. Çf. NIKAIEQN. Femme debout, à g., 
tenant, baste et patère. 
IE7 2 fr. 

4528. Même buste. W. NIKAIEQN. Trois enseignes mili-
taires. 
AE/o. 50 c. et 1 fr. 

4529. Même buste. W. NIKAIEQN. Femine debout, à g., 
tenant patère et thyrse. 
AE/o. 1 fr. 50 c. 
4530. Même buste. W. NIKAIEQN. Lion allant à droite. 
AE/o. 1 fr. 50 c. 
4531. M. AYP. CEr AAESANAPOC Ay, Tête radiée d&apos;A-

lexandre Sévère, à droite. W. Celui du no 4528. 
AE/o. 50 c. et 1 fr. 
4532. IOYAIA MAMAIA Avr... Buste de Marnée, à dr. 

41. Celui du n°4 523. 

£17 3 fr. 
4533. M. ANT. TOPAIANOC. Buste lauré et drapé de Gor-
dien III, à dr. W. NIKAIEON. Branche de vigne avec 

une grappe.-

AE/o. B. 6 fr. 


4534. M. ANT. rOPAIANOC. Même buste. ty. NIKAIEQN. 

Trois enseignes militaires. 
JEJ* B. 3 fr. 

4535. M. ANT. TOPAIANOC Arr. Même buste, la tète ra-&apos; 

diée. W. Le même. 

JE4 50 c., 1 et 2 fr. 

4536. Même légende et même buste. e. NIKAIEQN. Table 

des jeux ; dessus, uue&quot;ume ; dessous, un vase à deux 

anses. 
AE5 3 fr. 
4537. CAB. TPANKrAAINA. Buste de Tranquilline, à dr. 
4r. Celui du no 4534. 

15 fr. 

4538. DOr. AIK. OrAAEPIANOC, Buste radié de Valérien 
père, à dr. W. NIKAIEQN. Trois urnes avec des palmes 

sur une table carrée; autour àlON&apos;rl[A nr0IA. AE6 6 f. 

4539. T. IIOÏB. AIK. OrAAEPJANOC Arr. Même buste. e. 

NIKAIEQN. Pallas debout, à gauche, tenant de la droite 
une patère, de la gauche une lance et un bouclier. jE6 2 f. 

4540. AYT. orAAEPIANOC. fAAAIHNOC. OTAAEPJA-
NOC KAtC. Bustes de Valérien Ier, Gallien et Valérien I!. 
JY. MErI1:TON APIKTQN. NIKAIEQN. Trois urnes des 
jeux. 
F,6 F. 5 fr. 

4541. r. llOrB. AIKIN. Ef. rAAAIHNOC CEB. Buste ramé 

et drapé de Gallien, à dr. W. rONEIIEPOr NIKAIEQN. 

Trois urnes de jeux; sur une plinthe, m0IA. AE6 B. 6 fr. 

4542. Même buste. W. NIKAIEQN. Bacchus sur un char 
traîné par quatre éléphants, allant à gauche. F,6 3 fr. 

4543. no. AI. E17. fAAAlENOC CE. Même buste. :W. NI-

KAIEQN. Satyre allant à droite. 
F. 1 fr. 

CONCORDIA. (NICAEA CUÏÏl PHILADr.LPHIA..) 

4544. H. CAllTIMI TETAC KAICAP. Buste drapiî de Geta, 
césar, à dr. 4C. CEOrHPEIA. &lt;I&gt;JAA.1EA&lt;I&gt;EIA NrKAIEQN 
en cinq lignes dans une couronne. 

M1 20 fr. 

NTcoMEDrA (Isnirl, Isnimid, NtMMM/M). 

4545. NIKOMHAEQN. Tête laurée de Jupiter, à dr. W. 
EDI TAIOr nAHlPIOr KAPBQNOS. PQMH. Rome as-
sise, à gauche, sur des dépouilles; dessous, AKS, an 224 

AE6 B. 6 fr. 

lt546. NEPQNOE KAIEAP ZEBAS.... Tête laurée de Néro, 
à dr.pT.En. 2AAAAOTIAENOT.AS. IIP. AN0rTIATOr. 

Ces deux derniers mots dans le champ. 

iF, 4 6 fr. 


4547. AYT. AOMITIANOS KAISAP. 2EB. rEP. Tête lau-

rée de Dom4ien, à droite. W. H. MHTPOIIOAIC KAf. 

ITPOTII BEIOYNIAC KAI. JIO. Domitien assis, à g., te-

nant la haste et une patère. 

8 fr. 

4548. ANTINOOC HPOC. Tête nue d&apos;Antinoüs, à dr. R&apos;. 

MHTPOTTOiUl: NIKOMHAEIA. Boeuf debout, à droit.-. 
AE5 B. 80 f&apos;. 

4549. AïT. KATCAP Al\&apos;TGN El... Tête laurée d&apos;Antonin, 

à dr. W. MHTPOnO NIKOMHAE. Cérès debout, à g. , 

tenant la haste et des épi §. 

3 fi-, 
4550. ATT. KAI. M. AYP 

Buste lauré de Marr-

Aurèle, à dr. K. M HT. NIKOMHAEQN. Hygiée debout, 

à droite. 

£6 55 f, 

4551. (I&gt;AYITEINA CEBACTH. Buste de &apos;Faustine, jeunu, 
à dr. W. MHT NEQ NEIKOM..... 

Vénus assise sur un 

rocher, à gauche ; dans le champ, une contre-marque. 

AE7 F. 2 et 4 fr. 
4552. Ar. K. A. CEIITI. CEYHPOC TI. Tête radiée de Se))-
time Sévère, à dr. Çt&quot;. NIKOMHAEQN AIC NEQKOPQN. 

Temple octostyle. 

AEl0 B. 30 fi. 

4553.... ANTONEINOC Arr.... Buste radié et drapé de 

Caracalla, à dr. W. NIKOMH,&amp;EQN AIC NEQK... Pal-

las debout, à g. 

E72 fr. 

4554. M. ATPH. ANTONEINOC ArrOY. Buste lauré ot 
drapé d&apos;Élagabale, à dr. Pr. NIKOMHAEQN TPIC NEQ-
KOPQN ANTQNIANA. Urne dans laquelle sont deux 
palmes. 

AE8 15 f,.. 

4555. M. AïP. CEr. AAE.E:AN.1POC AY. Tête laurée de St. 
vère Alexandre, à droite. Y. NIKOMH.AEON àlC NEQ. 

Temple octostyle. 

J£J* 3fr . 

4556. Même tête. W. Même légende ; trois enseignes mili-
taircs. 

JEJ* F. 1 fi. 
4557. M. IOTAIOC 4&gt;lAinnOC KAICAP. Buste drapé de 
Philippe II, césar, à dr. W. NIKOMHAEON àIC NEQ-&quot; 

KOPQN. Pluton assis, à gauche ; à ses pieds, Cerbère. 
AE7 B. 12 fr. 

4558. no. AJK. orAAEPIANOC AV. Buste radié et drapé 

de Valérien père, à dr. W. NIKOMHAEQN TPICNEQ-

KOPQN. Trois urnes de jeux. 
AE7 4 fr. 


PRUSA AD OLurpU1I1 (Brllsn). 

11559. IOTAIA AOMNA CEB. Buste de Julia Domna, à dr. 
Rf llPOrCAEON. Diane d&apos;Éphèse, avec ses supports. 

^tE* B. 10 fr. 

4560. Même tête. TIPOrCAEON. Temple à six colonnes. 
AE8 6 fr. 

4561. CABEINA TPANKYAAEINA. Buste de Tranquilline, 
à dr. Rf. TTPOYZAEQN. Femme assise, à g. ; des épis (?) 

dans la dr.; la gauche appuyée sur le dossier de son siége. 

AE7 TB. 60 fr.. 

cu&apos;s, rnDSiAS AD MARE (KiÓ Kiemlili). 
nus. 
4562. KIA. Tête d&apos;Apollon, à dr. W. MIAHTOE. Proue de 
navire. 
M? 8 et B. 12 fr. 
4563. Tête jeune laurée, à dr. W. A. Kl. Diota d&apos;où pen-
dent deux grappes de raisin. 

AEt 4 Cr. 

4564. Tète d&apos;Eleictile, jeune, à dr. W. KIANQN. Massue et 
carquois. 
iFs 
8 fr. 

4565. CABET. TPAÎSKYA AEINA. Buste de Tranquilline, à 
droite. W. KIANQN. Deux boucs combattant; au milieu 
d&apos;eux un diota. 
iE6 20 fr. 

4566. AY.K r.or. A&lt;I&gt;EI. TAAAOC CEB BOAOYC. Tête 

laurée de Volusien, à dr. IV. KIANON. La Fortune de-
bout, à g, 
AE6 6 fr. 

4567. r. OY. E. A$I. TAAAOC OYOAOCIA Même type. 

iE6 fi fr. 

&quot; 

4568. TIOrB. AIK. E. fAAAIHNOC AVG. Buste radié de 

Gallien, àdr. RT. KIANON. Hercule debout, à dr., appuyé 

sur sa massue ; derrière lui, un carquois. 

AE7 6 fr. 

PRUSIAS. 

4569. Tête barbue d&apos;Hercule, à dr. W. IIPOYCIEQN TON 
nPOC OAAACCH. Massue, arc et carquois. AE7 15 fr. 

PRUSIAS AD HYPIUM (Uskubi). 

4570. AY. KAI. SEBASTQ OYESTIASIANQ. IIP 
Tète laurée de Vespasien, à droite. W. EIII MAPKOY 

IIAANKIOY OYAPOY ANTIIIATOY. Autel. jE6 12 fr. 


11571 

ANTO\. TMp laurée d&apos;Antonin, à droite. R&apos;. 

nPO.... TIPOl: \iilii. Mercure debout, à g. F. 3 fr. 

4572 

AIAAOYMENIANOC. Buste drapé de Diadu-

ménien, à dr. W. IIPOYClEflN. IIPOC. ynIU. Aigle 

éployé, à g., se retournant à droite. 

/E&quot; n. 12 fr. 

CONCORDIA. PRUSIAS AD HYPIDH CUM NICOMEDIA. 

4572 bis. NEIKO 
Tête de femme, les cheveux relevés, 
à dr. W. IIPOYCIEQN. Aigle du nO 4572, éployé, à dr., 
se retournant à gauche. 

JE* 25 fr. 

PYTHOPOLlS, 

4573. TlY. Boeuf allant à gauche; sous ses pieds, un poisson. 
W. Aire en creux, divisé en quatre parties égales; dans 
chacune d&apos;elles un grènetis. 
jr* B. 12 fr. 
4574. La même; le creux disposé en ailes de moulin. 
JR3 6 fr. 
4575. La même. 
At2 6 et B. 10 fr. 

4576. La même ; le boeuf portant un long sceptre sur l&apos;é-

paule. 

^15 fr. 

4577 La même; sans le sceptre et sans grènetis dans le 
creux. 

3 

8 et 12 fr. 

4578. La même. 

;ri ,12 6 fr. 

Ces cinq monnaies, d&apos;une fabrique très-primitive, ont été attri-
bt,.A,-; tantôt à Pythopolis, tantôt à Pylus de Messénie, et plus gé-
néralement encore à Byzance. Nous penchions nous-mêmes très-

fortement pour cette dernière attribution ; mais en comparant ces 
monnaies avec notre no 4471, nous ne pouvons plus avoir de doute. 
La fabrique, le poids des monnaies, jusqu&apos;au grènetis dans le carré 
creux, tout nous démontre que ces monnaies ont été émises dans 
le même pays, et nous sommes forcés de revenir au premier classe-
ment adopté par MionDet. 

tium (Tios, Tillios, Filios, Falios). 
4579. TEIOC. Tête d&apos;un jeune homme, à dr. W. TIANQN. 

Neptune, à dr., le pied sur un rochC&apos;r.AE5 10 fr. 

4580. MAEIMOC. Buste drapé de Maxime, à dr. R&apos;. TIA-
NQN. Cérès debout, à g., tenant la haste et. des épis. 

AE3 B. 30 fr. 

4581. M. AYP. AAEÊANAPON. Tête laurée de Sévère 


Alexandre, à dr. W. TIANQN. Victoire debout, à g., te-

nant une palme et une couronne. 

8 fr. 
4582. ÎOYAIA MAMAIA AYF. Buste de Marnée^à dr. W. 
TIANQN. Mercure debout, à g., tenant la bourse et un 

caducée. 
8 fr. 

REGES BlTHYNIAE. 

PRUSIAS 1 (250 à 187 or..J. C.). 

4582 bis. Aigle éployé, à dr. W. BASIAEQE TIPOYIIOY. 
Foudre. 
AE.\. 4 fr. 

PRUSIAS Il (187 il 150 av. J. C.). 
4583. Tète de Bacchus ceinte de lierre, à dr. E/&apos;. BASIAEQE 
IIPOYIIOY. Centaure tenant une lyre, allant à droite. 

lEs 2 fr. 
4584. La même, avec HPA en monogr., sous le Centaure. 

AE3 3 et B. 5 ir. 

4585. Autre, avec ME, également en monogr. 
3 fr. 
4586. Tête de Mercure, à dr Çf. BAÏIAEQ2 IUPOYI[OY. 
Caducée. 
B. 6 fr. 
4587. Tête d&apos;Apollon, à dr. W. BASIAEOS IIPOYSIOY. 
Lyre. 
AE3 F. 2 fr. 

4588. Tête ailée et Õiadémée de Prusias II, à dr. W. BAkI-
AEQI llPOYIIOY. Hercule debout, à g. iF,4 2 et 3 fr. 
4588 bis. Tète laurée d&apos;Apollon, à dr. W. BAIIAEUI 
IIPOYIIOY. Victoire casquée debout, à g. ; la gauche 
posée sur un bouclier. 

AE7 B. 6 fr. 

NICOMEDES II EPIPHANES (149 à 93 av. J. C.). 

4589. Tête diadémée de Nicomedes II, à dr. W. BASIAEQS 

EIII&lt;î&gt;ANOY2: NIKOMHAOY. Jupiter deboftt, à g., tenant 
une couronne de la droite levée ; la gauche sur la haste; 
dans le champ, aigle sur un foudre; llYMEPO (?) en 
monogr., et la date ESP, an 166. 

iR10 B. 160 fr. 

1590. La même, avec TIP, an 1&apos;80. Trouée. 
H9 60 fr. 
4591. Autre, monogr. différent, et AIIP, an 184. AJO 80 fr. 

NICOMEDES III EPIPHANES (93 à 73 av. J. C.). 

4592. Tête &quot;diadémée de Nicomedes 111, à dr. W. BAZIAEQS 


K]&apos;ÏI4&gt;AN0YS NIKOMHAOY. Même type ; dans la ch 

, 

XANTI (?) en monogr., et 0qP, an 199. 3ll0TB. 180 f 

. 

4593. La même. 

Jl» B. 1..00 fr. 
4594. Antre, avec XIAIT (?) en monogr., et la date AS, au 
204. (Il manque un morceau de la pièce.) AE.9 B. 30 fr. 

4595. Antre, avec MOTP (?) et la date ES, an 205. ÀR9 60f. 

MYSIA. 

ADHAMYTiiiM (Adramiti, Edremit). 

4596. Tête laurée d&apos;Apollon, à g. W. AAPAMYTHNQN. 
Corne d&apos;abondance entre les bonnets des Dioscures. 

jE5 2 et 3 fr. 

4597. Tête de Pallas, à dr. W. A APAMYTHNQN. Cliouett., 
sur un foudre. 
AE2 4 fr. 
4598. Tête barbue diadéniée, à dr. W. Même légende. Ca-
valier courant, à dr. 
AEI 3 fr. 

4599. Mémo tête, à g. W. Même type. 

JEfi 6 fr. 

ahtandros (Aniandro). 
4600. Tête de femme, à dr., la chevelure retroussée. ÇT. 
ANTAN. Chèvre, à dr. 
2R2 B. 80 fr. 

4601. (?) Tête de Pallas, de face. Çf....ANAP. Bélier, 

à dr..j&amp; 15 fr. 

4601 bis. Tête de femme, à g. W. 
APEQN. Diane (?) 

vêtue d&apos;uno longue robe, allant à dr., tenant un arc et 

une flèche. 

IE4. 15 fr. 

APOLLONIA AD RHYNDACDM [Abullouu). 

4602. AYT. K. A. CErICEYHPOC nE. Buste lauré et cui-

rassé de Septime Sévère, à dr. W. AIIOAAQNIATQN. 

n. PYNAAKOC. Esculàpe et Hygiée debout; au mi1ieu 

d&apos;eux, le petit Télesphore. 
80 fr. 

ASSUS (Asso). 

4603. 

Tète de femme, à g., toute la chevelure relevée. I][&apos;. 
Sans légende. Tête de taureau de face. (Mionnet, supplé-

ment, V. no 81. Variée de module.) 
iR* 40 fr. 

4603 bis. Tête de Pallas, à g. Çf. AS51QN. Tête de tàu-
reau de face. 

7 

m3 B, 60 fr. 


4604. Tête de Pallas, à dr. R&quot;. ASSI, Griffon, à g.; dessous, 
une grappe de raisin. 
JE.) 3 fr. 

4605. La même; trident sous le griffon. 

AE3 4 fr. 

4606. Autre, crabe (?) sous le griffon. 
JE3 3 fr. 

4607. Autre, foudre sous le griffon.AEl 2 fr. 

4608. Même tête ; dessus, AI2I et griffon en contre-marque. 
W. Le même; à l&apos;exergue, un aigle volant à gauche, et 
chouette en contre-marque sur le griffon. 

jE5 10 fr. 

4609. Tête de Pallas, à dr. R&quot;. ASH. Griffon, à dr.; dessous, 

un épi. 
AE2 4 fr. 

4610. Même tête, à g. W. ASST. Griffon, à dr. 

B. 6 fr. 
4611. Alexandre le Grand; type du n°2 780, A. Sous le 
siége, griffon devant le Jupiter. 

iR9 15 fr. 

4612. Même pièce. 
-SI4 3 fr. 

ATARNEA. 

4613. Tête d&apos;Apollon laurée, à dr. Rf. ATAP. Partie anté-
rieure d&apos;un cheval, h dr.; dans le champ, devant, HP, en 
monogr.; derrière, un serpent. 

JE4 TB. 12 fr. 
46L4. La même; devant, AI en monogr. 
M&apos;* B. 8 fr. 
4615. La même. 

g: 
AE2 4 fr. 

4616. Même tête, à P/&apos;. Sans légende. Partie antérieure 

de cheval; dessous, un poisson. (La fabrique de cette pièce 

nous paraît sicilienne.) 

3 fr. 

cyzicus (l&apos;ile Artaki, Cizico, Arta-Kioy). 
4616 bis. Tête barbue d&apos;Hercule ; dessous, un poisson, W. 
Carré creux divisé en quatre parties. (Double statère.) 

EUt 500 fr. 

4617. Tête de Proserpine, voilée et couronnée d&apos;épis, à 
dr. Rf. Trépied dans un carré indiqué par quatre lignes. 

EL1 25 fr. TB. 40 fr. 

4618. Figure à moitié nue, à g., assise sur un thon. W. 
Creux divisé en quatre parties. 

EL! F. 30 fr. 

4619. Tête de lion, àdr., la gueule ouverte. W. Tête de 

veau, en creux, à dr. 

EL1 20 et B. 25 fr. 

4620. Même tête de lion; au-dessus, une mouche ou une 

étoile. W. Carré creux informe (double du poids des 3 
numéros précédents). 
EL2B. 50 fr. 

4021^A jax, à g., nu, un genou en terre, tenant de la dr. 


son casque; de la gauche, son épée. W. Carré creux di-
visé en quatre parties. (Double statère.) 

EL4 500 fr. 

4622. Tête de Proserpine, voilée et couronnée d&apos;épis, à g. 

W. KYEI. Tête de lion, à g.; derrière, un fruit; des-

sous, un poisson. 
/R.s 100 fr. 

4623. EOTEIPA. Même tête. R&apos;. KYEY. Même type; dei-

rière, grappe de raisin. 
Jl6 B. 200 fr. 
4624. La même ; vase à une anse derrière la tète de lion. 

Sfi 150 fr. 

4625. Tête de femme, les cheveux relevés, à dr. ty. Tête 

de lion. 

Art F. 4lr. 

4626. Tête laurée d&apos;Apollon, à dr. Çf. KYEIKHNQN. Tré-
pied et HA et MP en monogr. 

JEfi 3 fr. 
4627. La même, avec HAPQ (?) en monogr. JEfl B. 6 fr. 

4628. Partie antérieure d&apos;un boeuf, à dr. IJT. KYEI. Grand 
monogramme formé de AP ; le tout dans une couronne. 
TB. 6 fr. 

4629. Tête de boeuf, à dr., avec le cou. W. KYEI. SA dans 

une couronne. 

AE&apos; B. 3 fr. 

4630. Tête de Cérès, à dr. 
KYE! et IIYT en monopr. 
dans une couronne. 

JEJ* 

2 fr. 
4631. La même, avec EP en monogr. 
JE* 1 fr. 

4632. Même tête. e. KYZIKHNON. Diota. M4 3 fr. 

4633. Même tête. !J!&apos;. KYEI et IH en monogramme; tré-

pied. 
A2 B. 3 fr. 
4634. Même tête. W. KYEI. Lyre et KOT en monogramme. 

JE3 B. -4 fr. 

4635. Tête de Proserpine, à dr. e. KYEI. Trépied ; dans 

le champ, grappe de raisin et ANT en monogr. jE7 3 fr. 
4636. Tête de femme, à dr.; les cheveux dans le reticulum. 

W. KYEI. Trépied. 

-

AE1 2 fr. 
4637. KYZIKOC. Tête diadémée de Cysicus, à droite. W. 
KYEIKHNQN NEOKOPON. Deux torches entourées cha-

cune d&apos;un serpent; au milieu, un autel. AE7 B. 6 fr. 

4638. Même tête. ij/Y CTPO ACKAB;IIIA.10Y KYEIK. 
NEOKOPQN. Même type. 

AE&apos;i 3 fr. 

4639. Même tête. W. KYEIKHNQN. Dauphin entre deux 
thons. 

AE3 3 fr. 

4640. Même tête. W. KYSIKHNON jàIC NEOKOPON dans 
une couronne.-

JE6 2 fr.. 


4641. La même, avec CTPATOY K 

en dehors de la 

-

couronne. 
E6 3 fr. 

4642. Autre, avoc CTPA. TAP. nAYAOY KYEIKHNQN 
NEOKOPQN dans une couronne. 

6 fr. 
4642 bis. Lysimaque, roi. Type du n°2 386. Torche sous 

la Pallas. 
-318 20 fr. 
4643. AYT. KAI. AAP. ANTQNEINOC CEB. Tête nue d &apos;An-

tonin, à dr. Çf. KYEIKHNQN. Caducée ailé. AE4 4 fr. 

4644. KOPH CQTEIPA. Tête de Faustine, jeune, à dr. Ri&quot;. 

KYEIKHNQN. Aigle éployé de face. 
E6 5 fr. 

4645. Même tète. Bf. KYEIKHNQN. Faune (?) nu allant à 
droite. 
AE6 B. 10 fr. 

-

4646. AYT&apos;. ANTON. KOMOAOC. Buste drapé et lauré de 
Commode, à dr. 4r. KYEIKHNQN. Torche entourée d&apos;un 
serpent. 

AE6 6 

4647. M. AYP. KOMOAOC.KAICAP. fEP.CEBACTOC.Buste 

jeune de Commode avec le paludarnentum, à dr. Çf. 

KYEIKHNQN NEOKOPQN. Deux torches entourées de 
serpents. 
10 fr. 
i6/|8 
CEOYP AAESANAPOC. Buste lauré et 
drapé de Sévère Alexandre, à dr. IV• Même légende et 
même type ; autel au milieu -de deux torches. M&apos; 5 fr. 
4649. A. K. M. AN. TOPALANOC. Buste lauré et drapé de 
Gordien III, à dr. 4r. Type du no 4646. 

3 fr. 

6EBGITHUS (Gergiti). 

4650. Tête d&apos;Apollon, dp. face. IV.-rEP. Sphinx assis, à 
dr., les ailes recoquillées. 

¡E2 15 rr. 

GERME et UIERA GERME. 

4651. Tète de Jupiter, à dr. :W. fEPMHNDN. La Fortune 

debout, à g. 

&quot;P 6 J.&apos; 

4652. IEPA fEPMH. Buste tourelé de femme, a cIr. W. 
fEPMHNON; Pallas debout, à g., tenant une patère et 
la haste. 

\ et 4 fp* 

4053. IEPA CYNKAHTOC. Buste drapé du Sénat, a droite. 

IVV rErMHNCîN. Buste d&apos;Apollon)auré, à dr. Es 4 fr. 

4054*. AYTOK. M. AY. KOMOAOC. Buste lauré et drapé de 
Commode, à dr. &apos;W. EÏII EPMOAA. T. B. TEPMH. Apol-
lon, à dr., la droite sur la tête, tenant, de la gauche, sa 


lyre posée sur une colonne; derrière lui, un laurier en-
touré par un serpent. 
AE8 9 fr. 

465£1 bis. AY. K. M. AN. rOPAIANOC. Bas te radié et drapé 
de Gordien III, à dr. W. fEPMHNON. Jupiter assis, à 
g., tenant la liaste et une patère. 

JEfi 5 fr. 

4655. AYT. K. M. ANT. fOPAIANOC. Buste lauré et drapé 
de Gordien III, à dr. 
EIÏI API1;TONEIKOY TEPMH-
NOY. Bacchns debout, à g. ; à ses pieds, une panthère. 
JEJ 10 fr. 
4656. &lt;ï&gt;OYP. TPANKYAAEINA CAB. Buste de Tranquil-
line, à dr. W. Le même. 
AE8 B. 50 fr, 

4657. AYT. KAI. IOYA. OIAllillOC AV. Buste radié et drapé 

de Philippe 1er, à dr. W. EUI. fi. IIEPIIEPOY POYeb. 

TEPMHNtîN. Les trois Grâces, debout, tenant chacune 

un vase. 
AEIO B. 100 fr. 

Consinery et Mionnet ont mal lu le nom du magistrat. 

LAMPSACUS (Lapseki, Lamsaki). 
4658. Tête de femme, à g., les cheveux perlés, le chignon 
relevé, dans un carré creux. W. A. Cheval marin ailé, 
courant à droite. 
AE.8 6 fr, 
4659. Même tête, à dr. W. Le même. 
)R3 4 fr. 
4666. La même. 
,®.i 3 fr. 
4667. Cheval marin ailé, à dr. W. Carré creux divisé en 
quatre parties. 
ai2 5 fr. 

li668. La même. 

jRi F. 1 fr. 50 c. 

4669. A et Pégase, à dr. W. Pégase, à g.AE.t 2 fr. 

4670. Tête d&apos;Apollon, à dr. W. AAM. Cheval marin, à dr.; 
dessous, fer de lance (?). 
3 fr. 
4671. La même, grand astr&amp;sous le cheval marin. R4 3 fr. 
4672. AA. Tûte de Pallas, à dr., dans un creux. W. Tête 

imberbe à deux faces.JR.11/22 2 et B. 5 fr. 

4673. AAT. M&amp;me tête devant un croissant. W. Le même. 

lB.2_TB. 12 fr. 
4674. Tète de Bacchus indien, à dr. W. AAMYAKHNÛN. 
Cheval marin, à dr. 
JE5 F. 2 fr. 
4675. Tête de Neptune, à dr. -W. AAM. Munie type; des-

sous, dauphin. 

1 fr. 
4676. Tête d&apos;Apollon, à dr. fy. AAMYAKHNQÎV. Pallas, 
à g., tenant une Victoire et un bouclier. jEe F. 2 fr. 


1677. Tête voilée de femme, à dr. R&quot;. AAM. Foudre; des-
sous, un cheval marin. 
AE3 2 fr. 
1678. Tête jeune laurée, à dr. R/&apos;. Cheval marin ailé, à dr.; 
dessous, torche. 
AE3 3 fr. 
4679. Tête de Cérès, à dr. W. AA. Même type. E1 B. 3 fr. 
4680. Lyre. W. AAM. Cheval marin, à g. M 1/2 1 et 2 fr. 

A680 bis. Masque de face. W. AA. Thyrse. Et 2 et B. 4 fr. 

4681. Alexandre le Grand, type du n°2 780 ; devant le Ju-
piter, cheval marin ; sous le siège, AI. 

jR4 5 fr. 

4682. CEBA 

Tête une d&apos;Auguste, à dr. W. AAM&apos;YAK. 

Priape debout, veretro erecto, à g. ; la droite levée. 

M2 5 fr. 
4683. AYT. KAY. M. AYP. KOMOAO. Buste lauré et drapé 
de Commode, à dr. W. AAJ.\&lt;l&apos;FAKHNQN. Buste barbu 
de Priape, à dr. 
AEi; B. 20 fr. 
4684. AY. K. M. AY. ANTONEI. Buste radié et drapé de Ca-
racalla, à dr. W. AAMTAKHNQN. Cheval marin, à dr. 

AE&apos;&gt; B. 8 fr. 

4685. AYT. K. KYIN. TP. rAAAOC. Buste lauré et drapé 
de Tréb. Galle, à dr. W. ETII CTP AYT. YXIONQN, 

AAMTAKHNO.N. Pallas debout, à g., tenant, de la dr., 
la Victoire, la gauche sur le bouclier. 

AE6 6 fr. 

4686. AYT. K. n. AL OYAAEPIAN. Buste lauré et drapé de 

Valérien père, à dr. W. EIII AA^NOY AAM1FAKHNON. 
Môme type. 
AE6 B. 10 fr. 

MILETOPOLIS (Mette). 
it686 bis. Tête de Pallas, à droite. W. MIAHTO. Double 
chouette. 

AElt 

20 fr 
4.687. Légence effacée. Buste lauré d&apos;Hadrien, à. dr. !V. 

MEIAETOn... Pallas debout, à g., tenant la Victoire, 
la gauche appuyée sur un bouclier. 

AE&apos;. 10 fr. 

parfum (Kiemer, Kamares, Porto-Camera). 

h-688. Tête de Cérès, à dr., voilée et couronnée d&apos;épis. ÇT. 

llAPI dans une couronne. 

IRS 50 fr. 

4689. Masque de face hérissé de serpents et tirant la lan-

gue. Rf. IIAPI. Boeuf.allant à gauche, se retournant à 
droite. 
Va 2 fr. 

4690. Le même, 0 au-dessus du boeuf. 

1/2 B. 5 fr. 


4691. Autre; feuille de lierre sous le boeuf. 

2 fr. 

4692. Autre; dessous, une grappe de raisin. 
A3 3 fr. 
4693. Autre ; dessous, branche de laurier. E2 7s Il. 4 fr. 

4694. Autre ; dessous, étoile. 
ai2 1/1 4 et TB. 6 fr. 
4695. Antre ; l&apos;étoile au-dessus. 

A£ 7s 2 fr. 

4696. Tête voilée de femme, à dr. 

IIAPI. Chèvre ; de-

vant, grappe de raisin. 

2 fr. 

4697. Tête laurée, à dr. W. JTAPI. Chèvre ; devant, une 

étoile. 
AE3 2 fr. 

4698. Ancre et gouvernail. Çf. IIAPI en monogr. ; dessous, 
CN ; le tout dans une couronne. 

AE&apos; i fr. 

4699. Tête voilée de Cérès, à dr. p&quot;. Proue; au-dessus, 

IIAPI en monogr. 

Es 50 c. B. 4 fr. 

4700. Tête imberbe avec une longue chevelure, à dr. R&apos;. 

Le même. 

^El 3 fr. 
4701. Tête de Jupiter, à dr. -!V. IIAPI. Proue. AE1 50 c. 
4702. DA. Autel. P/&apos;. Boeuf, à dr. 
AEl 1 fr. 
4703. Tête d&apos;Apollon, à dr. W. IIAP. Taureau cornupète, 
à g.; au-dessus, étoile. 
iE1 B. 2 fr. 
4704. Même tête. W. Taureau marchant, à g. JEA 1 fr. 
4705. Tête de femme, à dr. W. IIAPI. Épi. 
AE2 2 fr. 
4706. Même tête. W. IIA (1). Deux épis. 
AE2 1 fr. 

4707. Grappe de raisin. e. IIAPI. Épi. 

iE1 1 fr. 
4708. Taureau cornupète, à dr. W. IIAPI. Torche; le tout 
dans une couronne. 

AE2 2 fr. 
4709. C. G. I. P. Tête de femme, à dr. 
D. D. Prceferi-
tulum. 

, 

AE2 F. 1 fr. 
4710. C. V. I. A. P. Vase à l&apos;eau lustrale. W. Q. AQVI. P. RVF 
&apos;LEG. C. D. Le tout dans une couronne. 

E? 6 fr. 

4711. AI. C. V. P. Tète nue de Marc-Antoine, à dr. Çf. Ç. 
AQVIN. RVP. LEG. C. A. D. Femme vqilée assise, à g. ; 
devant. elle, un petit vase. 
F. 12 et 20 fr. 

471-2. AVG. Tête nue d&apos;Auguste, à dr. e. Deux 1Jgur.£&apos;s 

conduisant deux boeufs, à dr. 

JEJ* 2 etB. 6 fr. 

4713. Tête de Tibère, à g. W. Même typé. 

AE4 4 fr&quot; 
4714. C. CAES 

COS. Têtes affrontées de Caûis 

et Lucius, à dr. 4r. Le mème-
jE&quot; B. 25 fr. 
4715. DRV. CAES. Tête nue de Drusus, fils de Tibère, à dr. 

W. Le même. 
M1* 10 fr. 

4716. DIVO TRAIANO. Tête radiée de Trajtlll, à dr. W. 


PRINC IVBENTVTIS. la Fortune debout à g. ; dans le 

cliamp,R.C:P.P. 

B. 20 fr. 
4717. HADRIANVS AVG. Tête laurée d Hadrien, à g. W. 
Type.du no 4712. 
AE2 2 fr. 
4718. ANTONINVS AVG. Tête laurée d&apos;Antonin, à dr. W. 
C. G. I. H. PA. Génie ailé debout, de face ; à sa gauche, 
un autel. 
6 fr. 
4719. IMP M. AVR. ANTONINVS. Buste lauré et drapé de 
Marc-Aurèle, à dr. 

COL. PARIA IVL. AVG. Femme 

tourelée debout, à g.; tenant, de la dr., une enseigne, de 
la g., une corne d&apos;abondance. 

6 fr. 
4720. IMP. CAE. M. AVR. COMMODVS. Buste lauré «et 
drapé de Commode, à dr. Çf. DEO. AESC. SVB. C. G.I.H. P. 
Esculape, jeune, assis, faisant les premiers essais de la 
médecine sur un boeuf placé devant lui. 

15 fr. 
4721. IMP. C. M. AV COMMODVS. Même buste. W. 
C. G. I. H. P. Prêtre conduisant deux boeufs. AE2 B. 6 f. 
4722. Même buste. W. C. G. 1. H. P. La louve allaitant les 
deux enfants. 
F. 1 fr. 

4723. IMP. C. M. AVRELIVS ANTONINVS. Tête laurée de 
Caracalla, à dr. W. COL. IVL. COL. AVG. PA. A. A. 
Victoire debout, à g., sur un globe; dans le champ, D.D. 

10 fr. 

4723 bis. ANTONINVS... Tête laurée d&apos;Élagabale, à dr. 
W. C. I. G. H. PA. Prêtre conduisant deux boeufs. 

-

AE2 F. 1 fr. 

4724. M. IVL. PHILlPPVS CAES. Buste drapé de Phi-

lippe Il, césar, à dr. W. C. I. G. A. A. PA. DD. Galère 

avec trois rameurs. 

AE7 1°C r. 

4725. PHILIPPVS PJ VS AVG. Buste lauré et drapé de Phi-
lippe -II, empereur, à dr. W. C. G. H. I. PAR. La louve 
allaitant les deux enfants. 

10 fr. 

4726. IMP. C. VALERIANVS AV. Tête radiée de Valérien 
père, à dr. W. COL. G. IVL. H. PAR. Victoire de face, 

sur une cuirasse, posant un globe sur sa tête. 

3 fr. 

4727. IMP. VALERIANVS P. F. AVG. Même buste radié -
drapé, à dr. Rf. C. C. 1. H. P. Capricorne, le pied sur un 
globe, et corne d&apos;abondance sur le dos. 

M6 B. 8 fr. 

4928. IMP. P. LIC. EGN. GALLIENVS. AV. Buste lauré et 


drapé de :Gnllieo, à dr. W. COL. IVL. HAD. PAR. Her-
cule Farnèse debout, à dr. 

/E5 B. 5 fr. 

4729. VALERIANVS NOBIL CAES. Buste lanré et drapé 
de Valéricn jeune, césar, à dr. W. C. G. I. H. P. Génie 
a moitié nu sacrifiant sur un autel, à g. 

JE:; 8 fr. 

PERGAMUS (Bergam, Pergamo). 

4730. Tête de Pallas, à dr. W. Tète barbue et casquée de 
Pergamus, dans un carré creux. 

ELI B. 50 fr. 

4731. Tête d&apos;Hercule jeune, à dr. W. HEITA. Pallas ar-
mée, debout, de face, lançant un javelot. JR1 1/2 5 et 12 f. 
4732. Ciste entr&apos;ouverte d&apos;où s&apos;élance un serpent ; le tout 
dans une couronne de pampres. R&apos;. HEP en monogr. 
Deux serpents enlacés autour d&apos;un carquois dans lequel 

est un arc; dans le champ, ATI ; un thym entouré d&apos;un 

serpent, et nYP ou IIPY en monogramme et étoile. 
jRi 12 et B. 15 fr. 
4733. La môme, sans l&apos;étoile, BA. 

jR7 12 fr. 

4734. La même, AH. 
U7 10 et TB. 20 fr. 

4735. Autre, AI. 
jR7 TB. 15 fr. 
4736. Autre, EY. 
iR7 TB. 20 fr. 
4737. Autre, avec KA. 
R7 B. 15 fr. 

4738. Autre, KP. 

iR7 15 fr. 
4739. Autre, KT. 
15 et 20 fr. 

4740. Autre, &lt;M. 

AE.7 12 fr. 
l1741. Autre, avec TH. 
iR7 12 et B. 18 fr. 

4742. Autre, sans les monogr. nEP et TIYP seulement; 

APA en monogr., et le thyrse. 
iR7 12 fr. 

4743. Autre, avec nEP, thyrse et APT en monogramme. 

lR7 B. 20 fr. 

4744. Autre, avec AS, nEP et thyrse. 

}Ri B. 20 fr. 

4745. Tête de Pallas, à dr. nEPfA. Tête de boeuf avec le 
cou, à dr.; au-dessus, grappe de raisin; derrière, une 

chouette. 

B. 3 fr. 

4746. Tête de Pallas, à g. R;\ lJEPfA. Même type, à g. 
AE&quot; 1 et 2 fr. 
4747. Même tète, casque lauré. W. HEPfA. Deux têtes de 
boeuf en regard. 

2 fr. 

4748. La même, feuille de lierre au-dessus des deux têtes 
de boeuf. 
AE!&apos; B. 6 fr. 


4749. La même, un serpent entre les deux têtes. AE.J. B. 4 f. 

4750. EnI TIEPfAMOY. Tête de Pallas, à dr. W. TIErfA-

MHNQN. Victoire marchant, à dr, avec palme et cou-
ronne. 
AEIi 50 c. 1 et 2 fr. 
4751. IIEPfAMHN. Même tête. W. Même type. AE5 2 fr. 
4752. AEMHTPIOY. Même tête. W. Le même. AE5 2 fr. 
4753. Sans légende, même tête. W. TIEPfAM. Même type. 
50 c. et 1 fr. B. 2 fr. 
4754. Même tête. W. A0HNAS NIKH&lt;I&gt;OPOY. Cuirasse on 
trophée surmonté d&apos;un casqne. 
AE5 1 et 2 fr. 
4755. Le même, dans le champ, MP (?) en mon. JE5 2 fr. 
4756. Antre, OA en monogr. 

2 fr. 

4757. Même tête, casque orné d&apos;une étoile. W. AOHNAX 
NIKH«£OPOY. Chouette de face éployée sur une palme. 
JE&apos; ] et 2 fr. 
4758. Même type, avec K, 1: dans le champ du 

fE4 2 et B. 4 fr. 
4759. La même, avec A. A. P. 
MJ* B. 3 fr. 

4760. Autre, avec II A.. M1* 2 fr. 

4761. Autre, avec AIT. et MH en monogr. 

JEJ* 2 fr. 
4762. Autre, avec TK et TÏA en monogr. 
iE-&apos;. B. 3 fr. 
4763. Autre, avec TA et AP en monogr. 

M* F. 1 fr. 

4764. EllI IIEPfAMOY. Tête de Jupiter, à dr. !J(. llEPfA. 
MHNQN. Aigle sur un foudre, à g., se retournant à dr. 
1 fr. 
4765. Tête d&apos;Esculape, à dr. R!&apos;. ALKAHllIOY SOTEPOS. 
Serpent replié sur la cortine. 
JE5 1, 2 et B. 3 fr. 

4766. La même ; dans le champ du 4r une chouette en 
contre-marque. 

50 c. 

4767. Autre, une chouette non contre-marquée derrière le 
serpent. 
IE5 1 et 2 fr. 
4767 bis. AHMHTPIOY. Même t6te. W. Même légende, ser-
pent autour du bâton. 

AE3 2 et TB. 4 fr. 

4768. Sans légende, même tête. W. Le même. JE3 2 fr. 

4769.-.AAAUHAA... (?) Tête de femme, à dr., accostée 

de deux serpents. W. Type du n°4 765. 
AE3 4 fr. 

4770. llEPfAMHNQN. Tête de Pallas, à dr. W. EUICTPA 

I. IIOAAIONOC. Homme debout, de face, un oiseau sur 
&apos; la main. 

jE3 2 fr. 

4771. Tète de Pallas, à dr. yr. A0HNA1: NIKH&lt;J&gt;OPOY. 


Chouette dessous IIEP en monogr. ; le tout dans une 

couronne. 
JSfi B. 4 fr. 

4772 MYE)PAAATOY. Buste de Pallas, à g. I/. IIEPfA-

MHNQN. Esculape debout, à g. 
iEG F. 2 fr. 

4773. 0EON CYNKAHTON. Tète du Sénat, àdr., avec la 

chlamyde. W. 0EAN POMHN. Tête de la déesse Rome, 
tourelée, à dr. 
50 c., 1, 2 et B. 3 fr. 
4774. La même, un serpent devant la tête de Rome. 
1 et 2 fr. 
4775. Autre ; devant, une fleur ; derrière, une palme. 
J£J&gt; 2 et 3 fr. 
4776. Autre ; devant la tète de Rome, IIAP (?) en monogr. 
AEft 2 fr. 

4777. Lysimaque, roi. Type du n°2386. Devant lu Pallas, 

IIEP ; dessous, jiK en monogr. 
lR.7 B. 25 fr. 

4778. Légende effacée. Tète laorée d&apos;Auguste, à dr. 9&quot;. 

A. I)OYPIOL. TYMNASI APXON lïEPrAMHNùN. 
Grande coupe sur un large pied. 

AEIt 1 et 2 fr. 

4779. AYTOKPATQEA SEB.%CTON. Même tête, à dr. 
IEBAtTON llEPfAMBNQN. L&apos;empereur dans un temple 
tétrastyle. 
JEJ* 2 et 3 fr. 

4780. EEBASTON. Même tète. W. XAPINOC rPAMMA-
TEYQN. Temple hexastyle. 

M* 2 et B. 6 fr. 
4780 bis. tEBAITON &amp;HMOcDûN. L&apos;empereur, debout; 
dans un temple tétrastyle. W. IiEPrAMHNQN IIABIA-

NON.,L&apos;empereur, debout, couronné par une figure mi-&apos; 

litaire. 
JEk 2 fr. 
4781. TAIQN KE4&gt;AAAIQN. Tête de Cajus, à droite. W. 
AEYKIQN {à moitié effacé). Tête de Lucius, à droits. 

AEIt 12 fr. 

4782. ZEBA2TOIEID HOBAAIOY. Têtes laurées et affron-
tées d&apos;Auguste et de Tibère, à droite. Çf. MENOrENHE 
ZEBA2THN llEPTAMHNON. Livie (?) assise, à dr., te-
nant la liaste et des épis. 
B. 15 fr. 

4783. AIBIAN HPAN XAPINOS. Tête diadémée de Livie, 

à dr. W. IOYAIAN A&lt;ï&gt;POAITHN. Tête de Julie, fille 
d&apos;Auguste, à dr. (Très-rare.) 
AElt-25 fr. 
4784. APOYÈOE KAISAP. Tête nue de Drusus, à dr. :W. 

fEPMANJKOC KAISAP. Tête nue de Germanicus, à dr. 

MJ&quot; 10 fr. 


4785. f. KAIE.. Tête de Caligula, à dr. ty. Victoire mar-

chant, &amp;.g. IIEPfAMHNDN. 
F. 2 fr. 

4786. r. KAIZAP. ]rEP... Caligula debout, à g., relevant 

. une femme tourelée. :W. Légende effacée. Drusille assise, 
à gauche. 
F. 12 tr-

4787. KAAYÀI 

Tête nue de Claude, à dr. ÇT. SE-

BASTOY. HE... Type du 110 4779. 

AE4 4 fr. 
4788. CTP. I. IICÎAIQNOC TPAIANOC. Figure dans un 
temple tétrastyle. 4r. AYrOYCTOC IIEPfA. Figure dans 
un temple tétrastyle. 
2 et 3 fr. 
4789. Variété de la même pièce. 

AE4 F. 50 c. 
4790. AYT. KAI. AAP. ANTQNEINOC. Tète laurée d&apos;Anto-

nin, à dr. e. EIII CTP. KOYAPTOY. HEPrA. Esculape 

allant à dr., et se retournant à g. ; dans le ch., B. MJ* 3 fr. 
4791.. AYP. AIA. KOMMOAOC. Buste drapé, à tête nue, de 

Commode, césar, à dr. W. EUI. CTP. AI. 1101\1 IlEPr. 

Même type. 
AE4 5 fr. 

4792. AY. KOMMOAOC. Buste lauré et drapé de Commode, 
à dr. 4r. llEPfAMHNON. Même type. 

2 fr. 

j793. AY. M. AV. KOMO. Même buste. Çf. Le même. 
JSJ* 1 fr. et B. 4 fr. 
4794. AY. KAI. M. AYPH. KOMOAO. Même buste. W. EIII 

AIOAOPOY.... 

nEPrAM 
Faune assis, à g., les 
épaules couvertes d&apos;une peau d&apos;animal, tenant une autre 
figure qu&apos;il soulève sur son pied ; dans le champ, B. 

A-,g&apos;/, 40 fr. 
4795. AYT. KAI.CEBEPOC. Tête laurée de Septime Sévère, 
à dr. W. llliPfAMHNON NEOKO. Type du no 4790. 
JEJ* 1 fr. et TB. 10 fr. 
4796. Même tête. W. Même légende. Faune debout sacri-
fiant, à g., sur un autel. 

AE7 2 fr. 

CONCORD1A. PERGAMOS CUM SMYRNA. 

4797. AY. K. M. A. ANTONEINOC. Tête laurée de Cara-
calla, à dr. W. E. C. TEMINOY IIEPfAMHNON CMYP-

NAIQN. Cérès et Esculape debout. 

^B. 30 fr. 

REGES PERGAMI. 

philétaire .(284 à 263 aV. J. C.). 

4798. Tète laurée de Philétaire, à dr. e. $IAETAIPOY. 


Pallas assise, à g., le coude g. appuyé sur son bouclier, 
la haste sur l&apos;épaule, tenant de la droite une couronne ; 

-dans le champ, devant, foudre et abeille ; den-icrc, un 

aile. 
--R9 B. 80 fI&quot;. 

/,799. La même, le foudre remplacé par les lettres .11 en 

IDOllogr. 

JR9 B. 50 fr. 

ATTALUS 1 (241 il 197 av. J. C.). 

4800. Tête laurée d&apos;Attale Ier, à dr. W. «MAETAIPOl. 
Même type ; dans le champ, devant, la figure A et grappe 
de raisin. 
JR8 50 fr. et TB. 70 fr. 
4801. La même, une feuille de lierre remplace la grappe 
de raisin. 
JR8 30 fr. B. 50 fr. et TB. 80 fr. 
4802. La même, la feuille de lierre placée entre la légende 
et la Minerve et l&apos;A en dehors de la lég. R8 TB. 90 fr. 

EUUENES Il (de 198 (?) à 157 av. J. C.). 

4803. Tête laurée d&apos;Eumfcne 11, à dr. 1J&apos;. &lt;NAETAIPOY. 

Même type; dans le champ, devant la fig., 1SYMENO en 

monogr. 
50 fr. 

ATTALIS 11 (157 il 137 av. J. C.). 
4804. Tête laurée d&apos;Attale II, à dr. W. &lt;N.\ETAIPOl&quot;. 
Pallas assise, à g., la droite posée sur un bouclier placé 
devant elle, la haste posée transversalement sur le bras 
gauche ; dans le champ, devant, une feuille de lierre ; 
derrière l&apos;arc, sur le siége, la lettre A. iR8 TB. 90 fr. 
4805. Tête diadémée du même roi. W. Le même. R8 B. 70 f. 

Cette dernière pièce, claseée par Yisconti, Mionnet et Le Normant 

il Attale II, pourrait bien appartenir au dernier roi de Pergame, At-
tile III. L&apos;expression dure et méchante de la physionomie nous 

1 arait caractériser l&apos;homme qui monta sur le trône par un crime 
et se souilla de meurtres et de cruautés. Le diadème posé sur la 
tête a dû être mis arec l&apos;intention de désigner une autre tête que 
les précédentes, qui sont généralement laurées. 

MONNAIE (JE CUIVRE INCERTAINE A CLASSER AUX RÈGNES 
PRÉCÉDENTS. 

4806. Tête de Pallas, à droite. W. 4&gt;IAETAIP0Y. Serpent. 
AE3 2 fr. 
4807. La même ; dans le champ, EYMENOY en monogr. 
(Eumène Ier ou 11.) 
A*i 1 fr. 


4808. Autre, avec AI en monogr. 

AE4 2 fr. 

4809. Autre, avec IIIP en monogr. 

M&apos;&quot; 3 fr. 
4810. Autre, avec OMHP (?) en monogr. 
2 fr. 
4811. AIOAOPOY. Même tête. IV. clJIAETAIPOY. Serpent. 
(Attale II.) 

&quot; 

F. 1 fr. 
4812. Même tête. W. &lt;I&gt;JAETAIPOY. Mouche ; dans le 
champ, monogr. d&apos;Eumène. 

AE1 1 fr. 

4813. Mêmetê;.&apos;. W. (I&gt;IAETAIPOY, en deux lignes; arc. 

AE2 1 et 2 fr. 
4814. La même ; dans le champ, A. 

AE2 B. 3 fr. 

4815. Même tête. W. 3&gt;IAETAIP0Y. Feuille de lierre ; dans 
le champ, A. (Attale Ier ou II.) 
M Va 3 fr. 

PERPERENNE. 

4816. AY. TPA. AAPIANOC. Buste lauré et drapé d&apos;Ha-
drien, à dr. W. lJEPIIEPHNION. Bacclius debout, à g., 

tenant de la droite le canthamm, de la gauche la haste ; 
à ses pieds la panthère. 
15 fr. 

PIOMA. 

4817. Légende effacée. Tête de Bacchus, à g. W. Cheval 

.courant à dr. 

AEI, F. 6 fr. 

PITANE. 

4818. Buste de Pallas, à dr. W. TIITANAHJN. Télesphore 
debout. 
AE2 15 fr. 
PRIAPUS (Kamboa). 
4819. Tête de Bacchus, à dr. Çf. TIPIATIEQN. Grappe de 
raisin. 

AEIi F. 6 fr. 
TROAS. 

ABYDUS (Aidos, Nagara). 
4820. Tête de Bacchus. imberbe, avec une corne de bélier. 

W. Aigle, à dr., se retournant, dans un carré indiqué 

par 4 lignes. 

EL! 30 B. 40 fr. 

4821. Masque de face tirant la langue. IV&quot;. Buste d&apos;Hercule 

en creux, à dr. 

EL1 B. 60 fr. 

4822. Tête laurée d&apos;Apollon, à dr. W. Tête de Léandre un 
peu inclinée par devant, comme s&apos;il nageait, les cheveux 
longs et humides, au milieu d&apos;un carré creux encadré. 

EL1 4-O fr. 


4822 bis. Tête virile imberbe, à dr. IJf. Masque de face ti-
rant la langue au milieu d&apos;un carré creux. EL1 20 et 30 f. 

4823. Masque de face tiraut la langue. iy. Carré creux di-

visé en neuf parties. 

JR2 1/2 4 et 6 fr. 

4824. Même masque. jy. A. Ancre; dans le champ, une 

écrevisse. 

JR3 3 et 8 fr. 
4825. Tête jeune imberbe, de face. 
Même type. 
JR3 F. 4 fr. 
4826. La même. 
R2 8 fr. 
4827. Creux divisé en quatre parties; dans chacune un 
dauphin. W. Même type. 

Va 8 fr. 
4828. Tête d&apos;Apollon, de face. IV. ABYAH. Lyre. ,E3 3 fr. 
4829. Tête d&apos;Apollon, à dr. W. ABY. Aigle, à dr. AEl 3 fr. 

ALEXANDRIA (Eski-Stambul). 

4830. Tète de Pallas, à dr.; dessus, lyre en contre-marque. 

!r. AAEEANAPEQN. Cheval paissant, àdr.; devant, une 

branche. 

2 fr. 

4831. Même tête; oiseau en contre-marque. 

AE5 2 fr. 

4832. Même tète. W. &apos;AAE2A. Cheval paissant à gauche. 
A4, 50 c. et 1 fr. 

4833. Même tête, à g. P&apos;. AAEE. Même type ; dessous, 

TAX en monogr.-AE3 B. 4 fr. 

4834. Tête d&apos;Apollon, à dr. W. Même type ; dessous, TAN 

en monogr. 
AE3 2 fr. 
4835. La même, avec TEM ou MET. 
yE3 50 c. 
4836. La même, le cheval à dr. 
AE2 50 c. et 2 fr. 

4837. Même tête. 1)&quot;. AAEï. Apollon Sminthius, à dr., le 
carquois sur le dos, tenant ua arc et une flèche. 

AE2 B. 3 fr. 

4838. Tête d&apos;Apollon, de face. IV&quot;. AAEZAN. Lyre ; le tout 

dans une couronne. 
AE&quot; B. 6 fr. 

ALEXANDRIA TROAS, COLONIE ROMAINE. 

4839. CO. ALEX. TRO. Buste tourelé de femme, à dr.; der-
rière, un vexillum sur lequel on lit : CO AV. 1)&quot;. COL. 
AVG. TROA. Cheval paissant à dr. AE5 50 c., 1 et 2 fr. 

4840 

TROAD. Même buste. 41. COL. AVG. TRO. Le 
même. 
AE&quot; 2 fr. 


4844. ALEXA. TRO. Même buste. e. Le même. 

AE4 TB. 6 fr. 

4842. COL. TROA. Même buste. W. Le même. 
2 fr. 
4843. CO. TRO. AV. Même buste. W. Le môme. jE4 B. 3 f. 
4&amp;44. ALEX. TROA. Même buste. W, COL. AVG, TRO. 

Cheval paissant à dr.; derrière lui, un arbre. AE4 B. 3 f. 

4845. ALEXAND. Même buste. W. Le même. (Retouchée 
au burin.) 
AE5 2 fr. 
4846. AVG. TRO. Même buste. 4r. COL. AVG. TRO. La 
louve, à dr., allaitant les deux enfants. 

AE4 B. 4 fr. 
4847. COL. TROA. Même buste. W. Le même. AEr. B. 2 fr. 
4848. CO. TRO&quot;. AV. Même buste. 

Le même. AEr. i et 2 f. 

4849. COL. TROA. Même buste. W. COL. AVG. TRO. 

Aigle, à dr., sur une tête de boeuf avec le cou. AE&apos;, 1 fr. 

4850. CO. TRO. AV. Même buste. W. Le même. AE4 B. 2 f. 
4851. COL. TROA. Même buste. W. COL. AVG. TROA. 

Satyre debout, à dr., la droite levée tenant une outre sur 

son épaule. 

AE4 2 fr. 

4852. ALEX. TRO. Même buste. ty. COL. AVG. TROAD. 
Apollon Sminthius, le carquois sur le dos, debout, à dr., 
tenant de la gauche son arc ; de la droite une patère. 

AE5 B. 5 fr. 

4853 

TONINVS AV. Buste lauré et drapé de Marc 
Aurèle, à dr. W. COL. AVG. TRO, l&apos;empereur à che-
val, galopant à gauche, en face d&apos;Apollon Smirdhius sur 
une base. 

12 fr* 

485ft..., L. L. VE. Buste lauré et drapé de L. Vérus, à dr. 

W. COL. AV. TRO. Trépied. 
AE2 B. 20 fr. 
4855. AVR. COMMODVS. CAE. Buste drapé-de Commode, 

césar», à dr. I¥. COL. AVG. TRO. Apollon du nO 4852, sur 
une base. 

4 Cr. 

4856. COMMOD. CA. Tête nue de Commode,.césar, à dr. 

Celui du no li854. 
2 fr-

4857. IMP. CAI. M. AVR. COMMOD. AVG. Buste lauré et 
drapé de Commode, empereur, à dr. W. Celui du n°4 839. 
AE6 B. 3 fr. 
4858. Même légende et tête. W. COL. AVG. TROA. Hercule 
Farnèse, à dr. 

_ 

AE6 3 fr. 
4&apos;859. Même buste. W. COL. AVG. TROAD. Apollon, à g., 


&apos;&lt; 

le pied droit sur un cippe, tenant de la droite une bran-1 
che de laurier, la gauche sur sa hanche. 

:E6 F. 1 fr. 
4860. Même buste. W. Celui du 1j0 4846. 

AE6 2 fr. 

4861. SEVERVS PIVS AVG. Buste Jauré et drapé. de Sep-
time Sévère, à dr. W. Le même. 

AE6 10 fr. 

4862. ANTONINVS PIVS. AVGV. Buste lauré et drapé de 
Caracalla jeune, à dr. I}&quot;. Celui du n°4 839. AE6 TB. 10 f. 

4863. M. VREL. ANTON. Buste iauré et cuirassé de Cara-

calla, à dr. W. Celui du n°4 846. 

F,6 2 fr. 
4864. ANTONINVS PIVS AVG. Même buste. W. Type du 

nO 4853. 

B. 6 fr. 
4867. Même buste. W. COL. ALEXAND. AVG. Type du 

iio 4849. 

AE6 B. 3 fr. 
11868. Autre, COL. AVG. TROA. Même type. tE6 1 et 2 fr. 
4869. M. AVR. ANTONINVS. Même buste drapé. W. COL. 
ALEX. AVG. Cheval paissant à dr. 
yE6 50 c. et 1 fr. 
4870. IMP. C. M. AVR. ANTONINVS AVG. Même buste. 
W. COL. ALEXAND. AVG. La louve et les deux enfants, 

à g. 

AE6 2 fr. 
4871. M. AV. ANTONINVS PIVS AV. Même buste. IV. COL. 

ALEXAN. AVG. Apollon Sminlhius, à dr., sur une base; 

devant lui, un trépied. 

yE6 2 fr. 

4872. M. AVUEL. ANTONIN. Même buste, le col nu. R&quot;. 
COL. ALEXAND. AVG. Cheval paissant, à dr. F.6 B. 3 fr. 

4873. M. AV. ANTONINVS PIVS AV. Même buste. If. COL. 

AVG. TROAD. Type du nO 4859. AE6 50 c. et B. 3 fr. 
4874. M. AVR. ANTO.... Même buste. RI&apos;. Type du no 4871. 
F. 50 c. 
4875. 

NINVS AV. Buste lauré et drapé d&apos;Élaga.. 
baie, à dr. W. Celui du n°4 849. 
AE6 F. 1 fr. 

487G. V. M. AV. ANTONINVS. Même buste. If. COL. AVG. 

TROA. ALEX. Type du no 4846. 
vE6 F. 2 fr. 

4877. AVR. SEVE. ALEXAN. PIVS AVG. Tète jeune, laurée, 
de Sévère Alex., à dr. W. COL. ALEX. AVG. Cheval pais-
sant, à dr. 

M1* 2 fr. 

4878. SE. ALEXAN. AV. Même tête, plus âgée. W. COL. 
AVG. TRO. Mêmtf type. 

lE5 1 fr. 

4879. IMP. ALEXANDER AVG. Même tête. !V. COL. ALE. 
TROA. Même type. 
AE6 1 fr. 

4880. IM. C. A. ALRXA!\DRVS. Buste lauré et cuirassé de 


Sévère Alexandre, à droite. R*. COL. AVG. TRO. Même 
type. 
2 fr. 
4881. ALEXANDRVS. Même buste. W. COL. ALE. TROA. 
Même type. 
AE6 2 fr. 
4882. M. AV. S. ALEXANDRV. Buste lauré et drapé de 
Sévère Alex., à dr. W. COL. ALE. AV. TRO. Même type. 
1 fr. et B. 4 fr. 
4883. IM. AV. SEV. ALEXANDRO. Même buste. W. COL. 
ALEX. TRO. Même type. 
1 fr. et B. 2 fr. 

4884. IMP. M. AV. S. ALEXAND. A. Même buste. R. COL. 

AL. A. TROA. Même type. 
y£7 2 fr. 
4885. M. &apos;A. S. ALEXANDER AV. Buste du no 4880. IV. 

COL. ALE. TRO. Louve, à dr., et les 2 enfants. AE7 B. a f. 

4886. S. ALEXANDER AV. Buste du no 4882. W. Type du 

no 4849. 

JEfi 2 et 3 fr. 

4887... M. A. ALEX.... Tête du nO 4878. W. COL. AL. 

AVG. TROA. Type du no 4851. 

&quot; 

AE7 2 fr. 

4888.... ALEXANDER. Même tête. R&apos;. COL. AVG. TRO. 

Femme tourelée debout, à g., portant la Victoire et un 
vexillum. 

yE6 3 fr. 
4889. IOVLIA MAMAIA AV. Buste de Mamée, à dr. W. 
COL. AVG. TROA. Cheval paissant, à dr. AE6 B. 6 fr. 
4890. IMP. M. ANT. GORDIANVS. Buste lauré et drapé de 
Gordien III, à dr. 
COL. AVG. TROAD. Type du 

n°4 852. 
MA 2 fr. 

4891. IMP. C. VIB. TREB. GALLVS AVG. Buste lauré et 
drapé de Tréb. Galle, à dr. W. COL. AV. TRO. Génie à 
moitié nu, debout, à g., tenant de la droite une petite 
figure sur un globe ; de la gauche, une corne d&apos;abondance. 

AE6 B. 12 fr. 

4892. IMP. C. VIBIA. FINI. OLVSSIANVS. Buste lauré et 
drapé de Volusien, à dr. W. COL. AVGO. TnOA. Cheval 
paissant, à dr, 

f6 B. 10 fr. 

4893. IMP. LIC. VALERIANVS AVG. Buste lauré et drapé 
de Valérien père, à dr. W. Celui du n°4 839. AE&quot; 2 fr. 
4894. IMP. LICINI. VALERIAN. Même buste. W. Celui du 

n&quot; 4849. 
AE4 2 fr. 

4895. IMP. LIC. GALLIENVS. Buste lauré et drapé de Gal-
lien, à dr. W. COL. A. TRO. Pâtre tenant le pedum, près 
d&apos;un cheval paissant, à dr, 

AE-i B. 4 fr. 


4896. IMP. C. LIC. GALLIENV. Même buste. W. Celui du 

no 4849. 

2 fr. et B. 3 fr. 
4897. Mêmes légende et buste. W. Celui du no 4851. AE:\ 3 f. 

4898. IMP. LIC. GALLIENV. Même buste. R\ Celui du 

no 4839. 

AE:; 1 et TB. 5 fr. 
4899. IMP. C. LICJN. GALLIENVS. Même buste. W. Celui 
du n°4 846. 

1 et 2 fr. 

AJiAXITUS. 

4900. AMA ..TEQN (?) Tête laurée d&apos;Apollon, à dr. lf. 

Sans légende. Lyre. 
B. 40 fr. 

BERÏTJS. 

4901. Tète d&apos;Ulysse, couverte du pileus, entre deux étoiles, 
à g. W. BYPI. Massue dans une couronne. AEI+ 15 fr. 
4902. Même tête, à dr. ,w. BYPI. Trois croissants ayant la 

forme de la triquetra.AEl B. 15 fr. 

CEBRENIA. 

4903. KEBP. Tête de bélier, à dr. IV. Carré creux divisé 

en quatre parties. 

/R2 U. 30 fr. 
4904. Sans légende. Même tête. W. Le même. M 1/2 5 fr. 
4905. KE. Tête d&apos;Apollon, à dr. ; dessous, un trident (?). 
W. Tête de bélier, à dr. ; dessous, un aigle. AE5 B. 15 fr. 
4906. Même tête. Çf. K. Tête de bélier, à droite. 
M1 3 fr. B. 6 fr. et TB. 10 fr. 
4907. Tête de bélier. W. KE. Buste d&apos;un animal à longues 
cornes ayant le museau du lévrier. 

AEl 3 fr. 

4908. Deux objets indéterminés ayant chacune la forme 
d&apos;une base. W. KE en monogr. 

vE1 3 fr. 
Cette ville n&apos;a jamais été mentionnée par les anciens auteurs 
comme possédant des monnaies. Voir. pour celles décrites ci-dessus, 
les savants articles publiés par MM.Borrell et Waddington, le pre-
mier dans la Numismatic Chronicle, t. VI, p. 187 ; le second dans 
la Revue de numismatique française, année 1858, p. 162. 

DARDANUS (Bumu, Punta dei Barbieri). 

4909. Tête barbue de Mars, à dr. If. Tête de Diane dans 

un carr;5 creux encadré. 
EL&apos; 45 fr. 

4910. Cavalier courant, à dr. If. AA&apos;P. Coq, à dr. AE2 3 fr. 


4911. Même type. Rf. AAP. Coq, à droite; derrière, une 

plante. 
jE1 2 et 3 fr. 
4912. Alexandre le-Grand. Typo, du nO 2780. Une mouche 
dans le champ. 
^JR4 6 fr. 

IT.IUM. 

4913. Tête de Pallas, à g. W. Minerve Iliade debout, à g., 
tenant la haste sur son épaule et une quenouille dans la 
gauche ; dans le champ, grappe de raisin (?) JE2 3 fr. 
4914. Même tête, à dr. W. IAI. Même type. Deux bande-
lettes ou diadèmes sont suspendus en avant de la haste. 

./Er. B. 6 fr. 
4915. La même, sans les bandelettes ; dans le champ, un 
foudre. 
AE!&apos;, 4 fr. 
4916. Autre ; dans le champ, une mouche. 
2 fr. 

4917. Autre; dans le ch., tn foudre. 

1 fr. et TB. 4 fr. 
4918. Tête casquée de Pallas, de face; dessus, une contre-
marque. W. lAI. Même typo. 
3 fr. 

4919. Même tête. W. IAI. Minerve Iliade, à dr. ; dans le 

. champ, 41 et palme. 

B. 6 fr. 

4920. IAI. Même buste. W. EK. Hector debout, àdr., te-

nant de la droite une épée, 

AE3 6 fr. 

4921. IAI. Buste de Pallas, il. dr. JJf. EEBAETOE. Auguste 

en sacrificateur, debout, à g., tenant de la droite le 

simpulum. 
AE4 6 fr. 

4921. Sans légende. Tête d&apos;Kngnste, à dr. W. IAI. Mi-
nerve Iliade, à dr. 

-

E1 2 fr. 
4923. La môme ; dans le champ du revers, KE(b en mono-
gramme. 
yE1 B. 3 fr. 
11921.. AY. K. CEBAC. OYEZIIA 
Tête laui-ée de Vespa-

sien, à dr. W. Légende effacée. Pallas debout sur une 
base, entre les lêtes de Tite et Domitien. iE5 F. 4 fr. 

4925. AV. K. M. KOMOAO. Buste drapé et lauré de Com-

mode,&apos;à dr. W. fAlEUN. Pallas titulée, debout, à dr., 

tenant de la dr. une haste ; de la g., une torche. 

3 fr. 

4926. KPICIIINA CÉBACTH. Tête de Crispine, à dr. W. 

LAIEQN. Pallas casquée, debout, à droite, tenant la 
haste et ]a Victoire; à ses pieds, un bouclier. JF,7 TB. 25 f. 
4927. lOYAlA CEBACTH. Buste de Julia Domna, à dr. W. 

JA1EON. Même type-. 
AE7 4 fr. 


4928. IOY. 40MNA CEB. Même buste. W. IAIEQN. Boeuf, 

à g., devant la statue de Minerve, posée sur un cippe. 
AE4 F. 3 et 6 fr. 

4929 

M. AN. FOPAIAN. Buste lauré de Gordien III, 

à dr. iy. Même type. 

B. 10 tr. 
4930. Même buste. W. IAIEQN. Pallas titulée de face, sur 

un cippe; à ses pieds, un globe. 
JÇfi F. 2 fr. 

4931. TIOY. AIK. fAAAIHNOC CEB. Buste radié et drapé 
de Gallien, à dr. W. IAIEUN. Femme tourelée debout, 

à g., la droite levée, un long sceptre dans la g.; à se.,5 

pieds, un autel allumé. 

AE7 B. 15 fr. 

NÉANDRIA. 

4932. Tête laurée d&apos;Apollon, à dr. W. NEA. Bélier debout, 
à g. 
B. 50 fr. 

OPHRYNIUbi. 

4933. Tête barbue et casquée, de face, avec des oreilles de 

boeuf. W. O&lt;l&gt;PY. Bacchus enfant, agenouillé à terre, it 
dr., tenant une grappe de raisin. 

20 fr. 

4934. Cavalier armé d&apos;une lance, allant à dr. 47. 0&lt;1). Aigle, 
à dr., se retournant. 

JE9 Iii B. 25 fr. 

\ 

SCEPSIS. 

4935. Cheval marin ailé, à g. W. !K. Arbre dans un enca-

drement; en dehors, au bas, la lettre H faisant partie 
de la légende. 

M1* 4 fr. 

4936. Autre, sans la lettre H. 

AE3 B. 10 fr. 

4937. Autre, thyrse, à droite, en dehors de l&apos;encadrement. 

M* 6 fr. 

4938. Cheval marin, à dr. IV. IK. Arbre dans l&apos;encadre-

ment. 
AE3 2et 4 fr. 
4939. Type du nO 4935 ; dans le ch., étoile. jE1 1/2 
4 fr. 
4940. Type du nO 4936. 
yE1 2 et 3 fr. 

4941. Cheval marin ailé, à g. IV. ÏKH. Arbre dans un 

cercle creux. 

AEl/2 

4 fr. 

49&apos;42. Même type, à dr. R&apos;. Sans légende. Arbre dans un 
encadrement carré. 
AEt/2 1 et 2 fr. 

siceum (Yeni-Cheher). 

4943. Tête de Pallas, de face, casque à trois aigrettes. R&apos;. 


SIFE. Double chouette à une seule tête ; dans le champ, 
un croissant. 

2E5 3 et 6 fr. 

kQtiU. Même tête. Rf. lIrE. Chouette, à dr.; derrière, crois-

sant. 

AE&quot; 4 fr. 
4945. Même type. 

AE&apos; 4 fr. 

4946. Tête de Pallas, à dr. W. IIPE. Même type. AE2 il fr. 

TENEDOS INSULA (Bozgia, Bogha-Adassi, Tenedos). 

4947. Double tête, l&apos;une barbue, l&apos;autre de femme. W. TE. 
Bipenne dans un carré creux-. 
jR2 F. 4 fr. 
4948. Mêmes têtes. W. TENEATON. Hache à deux -tran-
chants, mouche, grappe de raisin ; le tout dans un carré 
creux. 

AE3 B. 25 fr. 

4949. Mêmes têtes. W. TENEAIQN. Bipenne. AE3 F. 2 fr. 
4950. Mêmes têtes. W. TE. Même type. 

4 fr. 

4951. Trident. W. Même type. 
AEI/2 F. 1 Cr. 

AEOLIS. 

4952. Tête diadémée de femme, avec collier et boucles d&apos;o-
reilles. W. AIOAE. Foudre ; dessous, une grappe de rai-

sin. 

f 

JE4 30 fr. 
4953. La même. 

&apos; 

^E1 V2 30 fr. 

Ces deux rares monnaies ont été attribuées tantôt à l&apos;Éolie, tan-
tôt à la Cheraonèse de Thrace, mîme à une île de Sicile ; mais le 
travail artistique est tellement semblable aux monnaies d&apos;Égée et 
d&apos;Elaea, que nous nous rangeons aux avis de Mionnet et de Cou-
sinery pour maintenir ces pièces à l&apos;Eolie en général. 

ABGAE (Chiusel-Hissar). 

4954. Tête de Pallas, à dr. ÇT. AIrAEQN. Jupiter debout, 
à-g., tenant l&apos;aigle et la liaste. 
AE4 5 fr. 
4955. Tête d&apos;Apollon, à dr. W. AirAE. Tête de chèvre avec 
le cou, à dr. 
JSJ* 6 et 10 fr. 
4956. La même, sans légende; la chèvre, sans cornes 
apparentes. 
AEl 6 fr-

4957. IOYAIA CEBACTH. Buste de Domna, à dr. W. EIIl 

&lt;7TP. AY. nAK. 0&gt;A ...AAIONOY AirAEQN. Escu-

lape debout, à&apos;dr. 
15 fr. 

4958 

CAAONEINA. Buste de Salonine, à dr. Çf. 

AirA... Hercule debout, sa massue sur l&apos;épaule, allant 

à dr. et.se Ictournant à g.; dans le ch., A. 

Mfi l6 fr. 


CYME {Sanderlit, Nemurt). 

S 

4959. Tète jeune, à dr., avec une longue chevelure retenue 

par un diadème. W. KYMAIQN. KAAAIAE. Cheval mar-

chant, à dr.; dessous, un vase à une anse;le tout dans une 

couronne. (Trouée.) 

* 

A\,9B. 50 fr. 

4960. KY. Partie antérieure d&apos;un cheval bondissant, à dr. ; 
dessous, ENIK02. W.&apos;Vase à une anse; dans le -champ, 

monogramme effacé. 

AE8 1 fr. 

4961. Même type. EYXIOS. W. Le même. 

AE3 2 fr. 

4962. Même type. IUIIIAS. W. Le même; HPA en mono-
gramme. 

AE8 2 fr. 

4963. Même type. 0EYAAITHI. Ç/-. Le même; IIATP en 
monogramme. 

* 

. 

JE* 3 fr, 

4964. Même type. MYPOTHAI. W. Le même; 410 en 

monogramme. 

ES 3 fr. 

4964 bis. Même type. UEAIEY2. W&apos;. Le même; HP en mo-
nogramme. 
JE? 2 fr. 
4965. Même type 
KETON. W. Le même; FA en mo-
nogramme. 

AE3 1 fr. 
4966. Autre nom de magistrat illisible. W. Le même; ME 

en monogramme. 

JE* 1 fr. 
4967. Autre nom de magistrat illisible. W. Le même ; IJA 

en monogramme. 
LV 1 fr. 

4968. Autre nom de magistrat illisible. fy. EYB en mono-

gramme. 
JE? 2 fr. 

4969. KY. Partie antérieure de cheval courant, à dr. !J. 

ZQTAOE. Carquois et thyrse. 

AEq TB. 8 fr. 

4970. Tête de femme diadémée, à dr. !Y. KY. APUTO. 
&lt;MNHC. Cheval au pas, à dr. ; dessous, HP en mono-

gramme. 

, 

B. 3 fr. 
4971. Même tête. 4r. KYMAIQN HYOÀI. Cheval au pas, 
à dr.; dessous, vase à une anse. 
AE5 1 et 2 fr. 
4972. Autre, avec KYMAIQN IIYE)LÇ.),i. 
JE? 1 et 2 fr. 

4973. Autre nom de magistrat illisible. IE5 50 c. et 1 fr. 

4974. Même tête. !V. KY. APISTOMAXOS. Partie anté-
rieure de cheval &quot;courant, à droite ; derrière, vase à une 

anse. , 
AE3 1 et 2 fr. et B. 3 fr. 
4975. La même, av-ec KY. AESBIOS. 

JE? 1 et 2 fr. 


A976. Tête de Pallas, à dr. W. KYMAION. Aigle debout, à 
droite. 
B. 8 fr. 
4977. KPAIOS. Aigle, à droite. W. KY. Vase à une anse. 
2 fr. 

4978. 4&gt;1AAX0Y. Même type.-E4 2 fr. 

lig7g. Légende à moitiée effacée. Môme type. 
1 fr. 
4980. AXAPK.. Même type. 

AE3 2 fr. 
4981. EPMHSIAAOS. Même typé. 
7E2. 1 et 2 fr. 
4982.,EYNIK0Z. Même type. 
AE;2 2 fr. 

4983. &quot;MEriETAnOPAS. Même type. 
iE2 2 fr. 
4984. Aigle, à dr. W. KY. AE. Même type. M* B. 3 fr. 
4985. Même type. W. KY. Même type. AE2 50 c. et 1 fr. 
4986. Buste de Diane, à dr. Çf. KY. AIIATOYPIOY,. Vase à 

une anse entre deux branches de laurier. f,3 2 et B. 4 fr. 

4987. La même ; KY. 20IAQS. 

AE3 1, 2 et B. 3 fr. 
4988. Tête de femme, à dr. Çf. KY. HPAIOE. Vase à une 
anse. 

B. 3 fr. 
4989. Buste de Neptune, à dr., un trident sur l&apos;épaule; 

dessous, un poisson. W. KYMAIQN. Grand vase à deux 
anses et à côtes. 

JEJ* TB. 10 fr. 

4990. Buste de Jupiter Sérapis, à dr.Ç/&quot;. KYMAIQN. Proue 

de navire. 

AE3 TB. 5 fr. 
4991.. KYMH. Buste tourelé de femme, à g&quot;. W. KYMAIQN. 

Isis debout, à g., tenant de la droite un sistre; de la 

gauche un vase. 
JEJ* TB. 12 fr. 
3992. KYMH. Même buste. W. KYMAION. L&amp; Fortune 
debout, à g. 
JEJ&quot; 2 fr. et B. 3 fr. 
4993. Deux figures dans un quadrige, allant il dr. E&lt;f. KY. 

Diane et Cérès debout, se donnant la main. 

JEJ* 2 et B. 4 fr. 

4994 

CEBACTQN (?) NEPONA KYMAIQN. Têtelau-

rée de Néron, à dr. e. 0EAN. ATPI1T1T.... Buste voilé 

et lauré d&apos;Agrippine, à dr. 
JE&apos;* 10 fr. 
4995. 0EON CYNKAHTON. Buste du Sénat, à droite W. 

AN0Y. ETIPIO. MAPKEAAQ. r. Vespasien debout, à g., 

tenant la haste et un globe ; dans le champ, KY. 

AS5 B. 6 fr. 
4996. IOYAIÀ. MAMEA CEBAÇTH. Buste de Marnée, à dr. 
&apos; IV. EJII CTP. AAESANAPOY. KYMAIQN. La Fortune 
debout, à g. 
AE6 TB. 25 fr. 


fmfia (Jalea). 

i% 

4997. Deux grains d&apos;orge. W. Carré creux divisé en trois 
parties semblant former un monogramme des lettres FA 

ou EA. 
40 fr. 

4998. Tête casquée de Pallas, à g. W. Deux grains d&apos;orge, 
une palme au milieu. 
M1 3 fr. 
4999. Même tête. 
EA. Grain d&apos;orge dans une couronne. 
AElt 1 et 2 fr. 
5000. La même. 
yE3 1 et 2 fr. 
5001. La même. 

&apos; 

AEt 50 c., 1 et 2 fr. 
5002. Tête de Cérès, à dr. W. EAAITON. Torche ardente 
au milieu d&apos;une couronne. 

JE.1* 

1 et 2 fr. 

5003. La même. 

JE1 et3 50 c., 1 et 2 fr. 
5004. Même tête. W. EAAITON. Minerve, allant h dr., te-
nant une chouette et une lance; dans le ch., AN. 

4 fr. 

5005. Proue de navire. W. EAA dans une cour. yE2 3 fr. 

5006. AYTO. TPAL AaPIA. Buste lauré et cuirassé d&apos;Ha-

drien, à dr. W. EAAITON. Corbeille remplie d&apos;épis et de 

pavots. 
3 et 5 fr. 
5006 bis. AYPHAIOC KAICAP (?) Tête nue de Marc-Au-
rèle, à dr. W. EAAITQN. Même type. 

-

/E3 4 fr. 

LARISSA. 

t 
5007. Tête de Diane, de face, un croissant sur le front. 
JY. AA. Tête de boeuf avec le cou. 
JE1 20 fr. 

MYKKHINA. 

5008. Tête laurée d&apos;Apollon, à dr. W. MYPINATQN. Femme 

à moitié nue, à dr., tenant de la droite une branche de 
laurier; de la gauche, une patère ornée de bandelettes; 
à ses pieds, diota et cortine; le tout dans une couronne 
de laurier. 

AE.9 40 fr. 
5009. La même, avec A.1P ou AAPIAN en monogramme. 
AE.9 20 et 40 fr. 
r)010. Autre, avec M H. AIX et MEP en mon. R9 F. 15 f. 
5011. Tête laurée d&apos;Apollon, à dr. W. MYPI. Diota; dans 
le chomp, une lyre. 
JEk 1,2 et B. 4 fr. 
5012. Tête de Pallas, à dr. W. MVPI. Diota. 

JEJ* 3 fr. 

5013. Même tête. JY. MY. Diota. 

/E&apos; 2 et 3 fr. 


5014. Tête nue et barbue d&apos;Hercule, à dr. 

MYPEINAIUN. 

Télesphore debout, de face. 
AE3 B. 4 fr. 

5015. MYPINAÏQN. Tête de femme, à dr. W. Eni CTP. 

MtITPO. Lyre. 

jE3 B. 6 fI&apos;. 

5016. MYPINAIQN. Tête casquée d&apos;un héros, à droite. W. 
OEAN POMH. Buste tourelé de Home, à g. AE!t B. 10 f. 
5017. MYPEINA. Tête tourelée de femme. W. MYPEI-
NAIQN. La Fortune debout, à g. 
AE&apos;. B. 6 fr. 

MANIA. 

5018. Tête d&apos;Apollon, de face. IY.&apos;... IA. Cavalier la lance 

en arrêt, courant à droite. (Duc de Luynes, pl. VI, no 2.) 

AE6 B. 30 fr. 

NEONTICHOS. 

5019. Tête de Pallas, à droite. R&apos;&apos;. NE. Chouette, à droite. 
JEI F. 6 fr. 

SlGEUM. 

5020. Lysimaque, roi. Type du n°3 086 ; dans le champ, 
IIHM et croissant. 

B. 30 fr. 
5021. La même, avec A3 en monogr. ; à l&apos;exergue, crois-

santo 

1R9 15 fr. etB. 25 l&apos;l&apos;. 
5022. Autre, HP en monogramme v à l&apos;exergue, croissant. 

jR9 B. 25 fr. 

TEMNUS (Melemen). 

5023. THMNOC. Buste tourelé de femme, à droite. 9 

THMNEITQN. La Fortune debout 

, 

à gauche. 
-M1* 2 fr. et TB. 6 fr. 

5024. Alexandre le Grand. Type du n°2 870 ; dans le ch., 
E et IIA en monogr., et un grand yase long à une anse 
entourée de deux branches de vigne. 5l10 15 et 20 fr. 
5025. La même, avec HP A et EP ou EO en monogramme. 
Il10 B. 20 fr. 

5026. Autre, avec H(DA (?) et XQ en monogr. RIO 12 fr. 
5027. Autre, avec KAENIKOE dans le champ, et TEI. TAS 
sous le siége. 
lRlO B. 30 fr. 

5028. A. K. M. rOPAlANOC. Buste lauré de Gordien III, 
à dr. I*f. TEMNEITQN. Hercule debout, à g., tenant 
massue et le cantharum, 

4 fi-. 


LESBOS insdla (Midilli Adasi, Metellino). 
5029. Légende effacée. Bustè lauré et drapé de Commode, 
à dr. Çf 
KOINQN AECBIQN. L&apos;empereur de-
bout sacrifiant, à g., couronné par une femme également 

debout., 
AE10 F. 8 fr. 
5030. Même buste. Çf. EJII CTPA 
Temple h 
b&apos;colonnes. 
AEl0F. 6 fr. 

ANTISSA (Petra). 

5031. Tête d&apos;Hercule jeune, à gauche. W. AN. Massue. 

Va 10 fr. 
ERESUS (Eresso). 

5032. Tête de Gérés, à dr. W. EP au milieu de deux tor-
ches dans une couronne d&apos;épis. 

JE* 14 fr. 

5033. Mùme tête. W. EP. Torche au milieu d&apos;une cou-

ronne. 

AE3 2 fr. 

5034. La même. 
3 fr. et TB. 8 t&apos;r. 

METHYMNA. 

5035. Tête casquée de Pallas, à droite. Iff. MAOY. Diofa. 
AE2 1 fr. et TB. 6 fr. 
5036. La même; lyre en contre-marque sur la tète. 2E4 2 f. 

5037. La même ; dans-le champ, frappe de raisin. AE3 2 f. 

5038. A. CEII. TETAC KAICAP. Buste drapé de Géta César, 
à dr. W. MHQYMNAIQN. Femme debout, à g., tenant 
une patère et une corne d&apos;abondance. 
AEG 10 fr. 
MYTILENE (Midilli Castro).* 
5039. Tête de Sapho, à dr. W. Lyri&apos; à 4 cordes. EL1 F. 15 f. 
0040. Tète d&apos;Apollon, à dr. W. Tête de Diane dans un carré 
indiqué par 4 lignes. 
EL1 B. 35 fr. 
5041. Tête dClfemme, à dr., les cheveux dans un réseau. 
W. Tête de bacchante, à dr., dans un cercle indiqué par 

4 lignes. 
EL1 B. 50 fr. 

5042. Deux têtes de veau en regard ; au milieu une branche. 
W. Carré creux. POT ou billon 4 1/2 B. 10 f. et TB. J5 f. 
5043. La même. 

-

POT1 6 fr. 

5044. Tête d&apos;Apollon, à dr. W. MYTI. Lyre entre un fou-
dre et une massue. 
M* 5 fr. et B. 15 fr. 

5045. Tête laurée d&apos;Apollon, à dr. W. Lég. effacée. Tête de 

• 

femme, à dr. 

Ri F. 2 et 4 fr. 


1846. Temple à quatre colonnes, un vase (?) au milieu. W. 
MYTI. Lyre formée d&apos;un crâne de boeuf. 
B. 6 fr. 

5047. Tête de femme, à dr. IJf. MYTI. Même lyre ; dans le 
champ, un maillet. 
AE3 2 fr. 
,5048. Buste de Diane, à dr. W. MYTI. Lyre ordo AE3 2 fr. 
5049. Tête de femme, à dr. W. MYTI. Lyre. 

E? F. 50 c. et 1 fr. 

5050. Tête d&apos;Apollon, à dr. IV. Légende effacée. Trépied. 
JE4 2 fr. 

5051. Buste du Soleil, à dr. W. MYTI. Trépied. AE2 1 fr. 

5052. l&apos;ête d&apos;Apollon, à dr. W. MY. Tête de boeuf avec le 

cou, à dr. 

1 Cr. 

5053. Tête de Jupiter, à droite. !V. MYTI. Terme sur une 

proue. 
1 et 2 fr. 
5054. Même tête. !V. MYTI en deux lignes, dans une cou-
ronne. 
AEI, 3 fr. 

5055. Tête jeune et cornue , à dr. W. MYTI. Terme sur 
une base. 
AE3 50 c. et 1 fr. 
5056. MYTI. AA. MA. Tête de Matidie, à dr. W. nAN-
KPATIAEC. Esculape debout, à g. 
iE4 40 fr. 

5057. AYT. -.... CEOYHPOC TIEPTINAZ. Buste lauré 

et cuirassé de Septime Sévère, à dr. IV. EHI Cl&apos;P 
TOY CEKOYN. MYTIAHNAIQN. L&apos;empereur sacrifiait 
sur un autei, à g.; derrière lui, la Victoire debout le cou-

ronne. 

Ais 

Cr. 

5058. IOYAIA AOMNA CEBACTH. Buste de Julia Domna, 
à dr. 4r. EHI CTP. 110. nOCIA. BAA. APICTOMAXOY 
MYTIAHNAIQN. Diane chasseresse, courant à dr.¡ près 

d&apos;elle, son chien. 
AEl0 25 fr. 

DAPÏ. 

5059. Tête laurée d&apos;Apollon, à dr. W. Lég. effacée. Tigre, 
&apos; à g., se retournant à dr. 

^10&apos; fr. 

IONIA. 

CLAZOMENE (Klisma). 

5060. Partie antérieure d&apos;un sanglier ailé, à &quot;dr. IV. Aire 
en creux divisé en deux parties inégales. 

}Rit 30 fr. 

5061. La même, le creux divisé en 4 parties. ai4 TB. 50 f. 
5062. La même. 
IRI 1/2 B. 1.2 fr. 


5063. Partie antérieure d&apos;un sanglier ailé, à g. 4r. Tête de 

lion, de face, dans un carré creux. 

e,2 3 et 6 fr. 

5064. Partie antérieure d&apos;un sanglier, à g.; derrière, un 
poisson. Çf. Tête de lion, à g.&apos;, dans un carré creux. 

A2 TB. 15 fr. &lt; 
5065. La même, moins belle. 

el 1/2 5 et10 fr. 

¡ 

5066. La même. 
M1 TB. 10 fr. &apos; 

5067. Tète d&apos;Apollon, de face, le palladium sur les épaules. 

W. KAA. MAN. Cygne, à g. 

Jl3 B. 125 fr. 
5068. Même tête. br. KAA. MHTPO.:\QP01:. ilème type. 

18.2 B. 50 fr. 

5069. Même tête. W. KAA. 4&gt;ANH£. Cygne, à g., lissant 
ses plumes avec son bec. 
AL2 B. 50-fr. 

5070. Casque avec panache. Çf. K. dans un carré indiqué 
par quatre lignes. 

JEfi B. 4 fr. 

5071. Partie antérieure d&apos;un sanglier ailé, à dr. !V. KAA 
dans un creux divisé par une barre. 
JE1 1 et 2 fr. 

5072. Tête de Pallus, de face, avec casque à trois aigrettes. 
W. HAE&lt;I&gt;ANION. Bélier, à dr. 

3 fr. 

5073. Même tête. !V. KAAZOMENIQN. Même type. ff,4 1 f. 
5074. Même tête. ÇT. &lt;I&gt;ANArOPAI. Même type. AE3 B. 4 f. 

5075. Même fite. Çf. iNYM(POàOP. Même type. AE2 3 fr. 
5Q76. Même tête. W. KAAZOMENIQN. Partie antérieure 
d&apos;un bélier couché, à dr. 
iE&amp; B. 8 fr. 
5077. Tête de Pallas, à dr. 4r. KAAEOMENIQN BION. Bé-
lier couché, à dr. 
JEfi 1 fr. 
5078. Même tête. Çf 
ANOKA. Même type, à g. 

AI 1 fr. 

5079. KAAZOMENH. Buste tourelé de femme, à droite. e. 

KAAZOMHNQN. Le dieu Mars debout, à dr., tenant un 

globe. 

A4 2 fr. et B. 6 fr. 
5079 bis. Sans légende. Tête diadémée d&apos;Auguste, à dr. W. 

KAAZOMENIQN. Bélier couché, à dr., regardant der-

, 

rière lui. 

AE6 TB. 20 fr. 

5079 ter. KAAZO. Tête laurée d&apos;Auguste, à dr. W. OEA 

AIBIA. Buste de Livie, à dr. 

AE3 B. 20 fr. 

COLOPHON. 

5080. £ête de femme, à g. Çf. KOAO&lt;MN.. QAAMAE. Tré-
pied. 

&quot; m? 8 fr. 


5D81. KOAQ4»ONION. Apollon, allant à dr., tenant le plec-
trum et la lyre. AIIOAAAE. Homère assis, à g., la tête 

v 

appuyée sur la droite, tenant de la gauche un volume 
posé sur ses genoux. 
JE4 4 fr. 
5082. Même type. W. IIY0EOE. Même type. 

B. 8 fr. 
~083. Tête d&apos;Apollon, à dr. W. KOAQ&lt;I&gt;ONION APTEMI-
AQPOS. Trépied. 
AE5 3 fr. 
5084. Même tête. W. KOAQtfONIQN AIONYI:I&lt;l&gt;ANTHI:. 
Cavalier armé, courant à dr. 
1 et 3 fr. 

5084 bis. Tête d&apos;Apollon, à dr. W. KO. OEO(DANH,&apos;.v. Par-
tie antérieure d&apos;un cheval, à dr. 
AE3 1 et 3 fr. 
5085. AYT. K. M. ANT. rOPAIANOC. Buste lauré et drapé 
de Gordien III, à droite. W. EIH. CTP. KAAAINEIKOY. 
KOAO&lt;l&gt;ONlQN. Apollon en habit de femme, assis à g., 
tenant la lyre et une branche de laurier. 

AE8 6 fr. 

CHRYSOARlS (?). -

5J86. Lysimaque, roi. Type du no 2386. Flambeau et 
HYPN. en lUonogr. devant la Pallas ; dessous, le méan-
dre. 

1R8 B. 30 fr. 

EPHESUS (Agasuluk, Efeso). 
5087. Abeille. 

Aire en creux, divisé en quatre parties. 
1R1t B. 20 fr. 

5088. EcJI.&apos; Abeille. W. 4»EPAIOS. Partie antérieure d&apos;un 
cerf, à dr., se retournant à gauche ; dans le champ, un 

palmier. 
AE.6 B. 100 fr. 

5089. Autre, avec &lt;&amp;IA1ZTHE. 
R6 50 fr. 
5090. Autre, avec OAYMllIXOI: (?). 
1R6 50 fr. 

5091. Autre, le nom du magistrat effacé. 

1R6 15 fr. 
5092. EcP. Abeille. 

ATIOAAONIAH. Cerf debout devant 

un palmier. 

1Rit B. 8 fr. 
5093. Autre, avec AHMOKPATIAH. 
1Rit 6 fr. 
5094. Autre, avec APMENISSY.. 
6 fr. 

5095. Autre, avec AYTOMEAA (?). 

1R4 B. 8 fr. 
5096. La même ; fourrée. 
A4 2 fr. 
5097. Tête de femme, à g., les cheveux relevés. W. Abeille. 

1R3 6 fr. 

5098. Ciste mystique d&apos;où sort un serpent; le tout dans 
une couronne de lierre. W. E&lt;DE. Deux serpents autour 


d&apos;un carquois ; dans le champ, une torche allumée ; au-
dessus du carquois, la fleur de-la Persea; dans le champ, 

N. B.-TB. 30 fr. 

5099. Autre, un vase au-dessus du carquois; dans le ch., 

SA. 

As B. 30 fr. 
5100. Autre; candélabre a trois flambeaux au-dessus du 
carquois. 
20 fr. 

5101. Autre; dans le champ, à dr., une figure sur un cerf 

courant, à dr.R8 fr. 

5102. Autre, seulement une torche dans le champ, à dr. 
)R9 15 fr. 
5103. Alexandre le Grand. Type du nO 2780. Devant le Ju-
piter, abeille et E4&apos;E. 
AB 15 fr. 
5104. Abeille. W. Deux bustes d.e cerfs affrontés. AE1 1 fr. 

5105. E&lt;I&gt;. Abeille. W....YKPATHI. Partie antérieure 

d&apos;un cerf, à dr., se retournant. 

IV 2 fr. 

5106. Même type, sans nom de magistrat. 
AE&quot; B. 2 fr. 
5107. E4&gt;. Abeille. 4r. MP en monogr. Cerf debout, à dr., 
devant un palniirr. 
AE4 2 fr. 

5108. Même type....AIP.... 

. 

JE1* 1 fr. 

5109. E«l&gt;. Abeille. W... KEEI.. Cerf paissant, à dr.; au-

dessus, massue. 

je4 2 fr. 

5110. E(b. Abeille. !V. Cerf couché, à g., se retournant à 
droite. 

50 c., 1 et 2 fr. 

5111. E(P. Abeille dans une couronne.&apos;e. APTEMIAQP. 

Cerf, à dr., se retournant. 
AE2 50 c. et 2 fr. 

5112. Tête de Diane, à.droite. Çf. E«l&gt;..: MAXOZ. Partie 

antérieure d&apos;un cerf, à dr., se retournant à g. JE1* 3 fr. 

5113. Tête de Bacchus jeune, à dr. 4r. Abeille. ÀE3 2 fr. 
5114. Buste de Diane, à dr. :Bf. Légende confuse. Partie 
antérieure de cerf, à dr. 

AE!f ± fr. 

5115. Même buste. e. AHMHTPI02. KOK01:.ICillATPO}¡. 

Deux cerfs, debout, séparés par une longue torche allu-

mée. 

2 et 6 fr. 
5116. Cerf à dr.; au-dessus, un grand astre. ÇT. EYKAH2. 
KPATINO... maned&apos;Éphèse, de face. 
ff,3 B. 8 fr. 
5117. E«l&gt;. CKOni. Cerf couché, à g., regardant à droite. 

W. K-HPIAICû,&amp;E. IIPOC. IUAYPIN.«Abeille. JEfi B. 4f. 
5117 bis. Tête tourelée de femme, à gauche. Çf. EtD. Abeille. 

AE1 1 fr. 


5118. Sans légende. Bustes accolés d&apos;Auguste et Livie, à 

droite. 4r. E(DE. cI&gt;IAQN. TPI&lt;J&gt;QNA1:. Partie antérieure 

4 

de cerf, à dr., se retournant ; derrière lui une torche al-

lumée. 
F,7 8 fr. 
5119. Même tête. W. APXIEP. A1:KAEIT. Cerf debout, à 
droite. 
AE5 F. 1 fr. 

5120. Même tête. W. E&lt;ï&gt;ECIA. Diane d&apos;Éphèse debout, de 

face. 
LE/&apos; 4 fr. 
5121. IMP. CAES. VKSPAS. AVG. COS. III. TP. P. P. P. 
Tête laurée de Vespasien, à dr. Rf. AVG. et EPHE en 
monogr., au milieu d&apos;une couronne. 

2R4 12 fr. 

5122. Même tête. !Y. PACI AVGVSTAE EPHE. Victoire 

allant à droite. 
yR4 15 fr. 

5123. Même tête, mais COS II. W. PACI. ORB. PERP. 
AVG. Buste tourelé de femme, à droite. AVv B. 30 fr. 

5124. AOMITIANOC. KAICAP. CEBACTOC fEPMANIKOC. 

Tête laurée de Domitien, à dr. !Y. APTEMIC E«ï&gt;ECIA. 
Diane d&apos;Éphèse entre deux cerfs. 
J®9 8 fr. 
5125. HADRIANUS. AVG. COS. III. PP. Buste lauré et 
drapé d&apos;Hadrien, à dr. JY. DIANA EPHESJA. Diane d&apos;É-
phèse au milieu de deux cerfs. 
lR8 30 fr. 

5126. Même légende. Tête nue d&apos;Hadrien, à dr. !,Y. DIANA 
EPHESIA. Diane d&apos;Éphèse dans un temple. lR7 F. 25 fr. 
5127. T. AIAIOC. KAICAP. ANTQNEINOC. Buste lauré et 
drapé d&apos;Antonin, à dr. 

fPAMMATEOC 

ANAPOKAOC E&lt;ï&gt;ÉCIQN. Cavalier au galop, à dr., pour-
suivant un sanglier. 
AEl1 B. GO fr. 
5128. Même buste. 

. 

EIII ITAITOY. TPAMMATEOC. 
APTEMIC. EcI&gt;ECIQN. Type du no 5125. 
B. 15 fr. 
5128 bis. AYT. AIA. AAPIA. ANTQNEINOC. Même buste. 
!Y. KOINQN. ACIAC. E4&gt;EC1QX. Diane d&apos;Éphèse avec 

ses supports au milieu de la Victoire et d&apos;une femme tou. 
relée, debout, tenant une patère et la haste. ¡El0 20 fr. 
5129. AYT. KAI. ANTQNEI. Tête laurée d&apos;Antonin, à el;&apos;, 
4r. EcI&gt;ECION. Sanglier, à dr. 

1 1&quot;1&apos;. 

5130 

ANTQNEINOC. A. KAI. Buste lauré et drapé 
de Marc-Aurèle, à dr. I}T. cI&gt;AYCTEINA CE. E(PECION. 

B. NE. llP. Buste de Faustine jeune, à dr. AEl0 B. 15 fr. 

5131. «MYCTEINA CE 

Buste de Faustine jeune, à dr. 
!V. EcI&gt;ECIQN en trois lignes dans une couronne. AE5 5 f. 


5132. Même buste, à g. W. APTEMIC E«I&gt;ECIA. Type du 

n°5 125. 

AE9 8-fr. 

5133. OYHPOC KAI. Buste lauré et drapé de Vérus, &apos;L dr. 

Ir. E&lt;I&gt;ECIQN. B.N. Cerf, àdr. 

JE4 il fr. 
5134. M. AYP. KOM040C KAIKAP. Buste drapé de Com-
mode, césar, à dr. Çf. APTEMIC E&lt;I&gt;ECIQN. Type du 

nO 5125. 
AE9 TB. 40 fr. , 

5135. Même buste. ÇT. EcI&gt;ECION B. NEO. La Fortune de-•&lt; 
bout, à g. 

jE6 6 fr. 
5136. M. AYPEA. KOMOAOC. Tête laurée de Commode, 
empereur, à dr. W. E4&gt;ECIQN B. NEOK. Diane saisis-
sant un cerf par les cornes. 
2 fr. 
5137. A Y. KAI. M. AY. ANTQNINOC. Buste lauré et drapé 
de Cnracalla jeune, à dr. W. EOECIQN B. NEOK.OPP-,&apos;q. 
Femme tourelée, debout, tenant de la droite Diane &lt;rt4 
pbèse; de la gauche une corne d&apos;abond. 
Sfi 5 fr. 

5138. AYT. K. M. AY. ANTQNEINOC. Buste lauré et drapé 

de Caracalla, à dr. !,V. Eq&gt;ECIûN. TPIC. NEQKOPQN. 

Carpentum traîné par deux chevaux allant à dr. AE9 10 f. 

5139 

ANTQNEINOC. Tète laurée de Caracalla, à 
droite. EcfrECIQN. Sanglier courant à dr. 
JEJ* 2 fr. 

5140..n.CEHT. fETAC. KAIKAP. Buste drapé de Géta, 

césar, à dr. :w. E&lt;ï&gt;ECIQN B. NEOKOPQN. La Fortune 

debout, à g. 
AE!t 5 fr. 

5141. M. OIIEA. MAKPEINOC. Buste lauré de Maciin, à 

dr. W. E&lt;I&gt;ECIQN. Sanglier percé d&apos;une flèche, courant à 
droite. 
AE&amp; B. 15 fr, 
5142. AYT. K. M. AYP. ANTONEINOC. Buste lauré et 

drapé d&apos;Élagabale, à dr. ÇT E&lt;I&gt;ECIQN. A. NEOKOPQN. 
Diane d&apos;Éphèse dans son temple. 

JÊ5 B. 5 fr. 
5143. AYP. ANTONEJNOC. Même buste. W. Ecl)ECION. 
-Cerf à dr. 

AE8 1 fr. 

5144. Même buste, les épaules nues. Çf. EqJECION. Sauglier 

percé d&apos;un trait. 

1£3 2 fr. 
5145. AYT. K. M. AYP. AAE:E:AN4POC.... Buste lauré 
et drapé de Sévère Alexandre, à dr. Iff. E&lt;lJECIQN A. 
NEQKOPQN. La Fortune debout, à g. 

ZEO 3 fr. 

5146. MAEIMEINOC. AYf., Buste lauré et drapé de Maxi-

inin fer, à dr. !y. E&lt;lJEClûN. Cerf à dr. 
yE3 5 fr. 

-

5147. Même buste. Çf.EOECIQN. Sanglier cour. Mr. 4ï? 2 f. 


5148. AYT. K. M. ANT. rOPAIANOC. Buste lauré de Gor-
dien III, à dr. W. E&lt;I&gt;ECION AAEEANAPEQN. Sérapis 
assis, à g., tenant sur la droite Diane d&apos;Éphèse. J£fi 6 fr. 
5149. AYT. K. M. 10Y. &lt;I&gt;IAIllTIOC. Buste lauré et drapé 
de Philippe 1er, à dr. W. E&lt;I»ECION ACIAC. Galère avec 
des rameurs. 

AE6 2 fr. 
5150. AYT. K. ITO. AIKINI. BAAEPIANOC. Buste lauré et 

drapé deValérien père, àdr. W. Eq&gt;ECION. f. J\EOKO-
paN. Diane chasseresse, marchant à dr., avec son chien. 

AE7 3 fr. 

5151. Même buste. W. Même légende. Cérès, à dr., tenant 

un long flambeau. 
IE7 2 fr. 

5152. Même buste. W. E&lt;I&gt;ECIQN. TYXH. La Fortune sa-
crifiant, à g. 
AE5 3 fr. 

5153. AYT. K. no. AIKI. rAAAIHNOC. Buste lauré et 

drapé de Gallien, à dr. W. EcJ&gt;ECION. B. NEOKOPON. 

Diane chasseresse, la droite tendue, tenant de la gauche 
arc et flèche. 
AE8 TB. 6 fr. 

5154. Même buste. W. E&lt;I&gt;ECION. r. NEOKOPON. Diane 

chasseresse, à dr., prenant de la droite une flèche dans 

son carquois. 
AE8 2 et 3 fr. 
5155. Même type. 

AE5 B. 4 fr. 
5156. Même buste. W. E&lt;I&gt;ECION. A. NEOKOPQN. Diane 

des montagnes debout, à dr., les jambes croisées. AE7 4 f. 
5157. Même buste. W. Eq&gt;EClON. 1. NEOKOPQN. Figure 
virile nue, à &apos;dr., tenant sur l&apos;épaule la dépouille d&apos;un 
sanglier ; derrière, un arbre. 
AE7 4 fr. 
5158. M~me buste. W. E&lt;I&gt;ECION TYKH. La Fortune sa-
crifiant, à g. 
5 fr. 
5159. CAAON. XPYCOrONH CEBA. Buste de Salonine, 

à dr., sur un croissant. W. Légende et type du n°5 154. 

AE7 4 fr. 
5160. CAA XPYCOrONH. C. Même buste. W. Légende et 
type du nd 5141. 
jE7 B. 5 fr. 
5161. AIKI CAAONEI... Même buste, sans le croissant. 

W. Typo du no 5153. 

-

^1 Cr. 

CONCORDIA EPHESUS CUM SMYRNA. 

5162. 40MITIANOC KAICAP. CEBACTOY. fEPMANIKOC. 

Tête laurée de Domitien, à dr. 4C. EIII AN0YTIATOY. 


rOYCQNOC OMONOIA. E&lt;I&apos;E. CMYP. Diane d&apos;Éphèse 
entre deux Némésis debout. 

AE9 15 fr. 

erab. 

| 

5163. Tête de Cérès, à gauche. W. EPAI dans une couronne 
d&apos;épis. 

H8 B. 40 fr. 

Mionnet, d&apos;après tous les anciens auteurs, avait classé cette pièce 

à Eresus de Lesbos, mais il n&apos;avait lu que EP.; et la pièce que 

nous publions aujourd&apos;hui nous semble repousser l&apos;ancienne attri-
bution. L&apos;orthographe donnée par les anciens auteurs à la ville 
d&apos;Erae est tout à fait semblable à celle de la pièce que nous pu-

blions ici. 

i 

ertthrae (Eritra). 

&apos;5163 bis. Tête d&apos;Hercule jeune, à dr. W. EPY. ATIEAAAI. 
Arc, carquois et massue; dans le champ, une chouette. 

m3 B. 12 fr. 

5164. La même, avec APISTEAI. 

2R3 B. 12 fr. 

5165. Autre, avec AIOrEIOHS. 
2R3 B. 12 fr. 

5166. Autre, avec MOAInN.lR3 B. 12 fr. 

5167. Autre, avec &lt;I&gt;ANO0EMIS. 
5l3 B. 12 fr. 

5168. Tête d&apos;Hercule jeune, à g. W. EPY. Arc, carquois et 
massue. 
jR2 F. 4 fr. 
5169. Tête d&apos;Hercule jeune, à dr. W. EPY. Arc, massue et 
thyrse en sautoir. 
AE1 3 fr. 
5170. Même tête. 9r. EPY. ArASIKAHS. ANTIIIATPOY 
en quatre lignes. 
jE3 2 fr. 
5171. La même ; EPY. AIIQAAONIOS AHOAAOAOTOY, 
en cinq lignes. 

jE3 1 fr. et B. 3 fr. 

5172. Autre, EPY AYTONOMOS. AYTONOMOY, en cinq 
lignes. 

AE3 1 et B. 2 fr. 
5173. Autre, BATAK02 IIAPANOMOY EPY, en quatre 

lignes. 
jE3 2 fr. 

5174. Autre, EPY AAMAAES. APXE. ANAKTOS, en quatre 

lignes. 
AE3 B. 3 fr. 
5175. Autre, EPY. AEINOMENHS HPAKAEOY, en cinq 
lignes. 
E4 2 fr. 

5176. Autre, EPY. MHTPAS AAMAAOY, en quatre lignes. 

yE3 2 fr. 

5177. Autre, EPY &lt;MAQN HPOZONTOI, en quatre lignes. 

M3 B. 3 fr. 


5178. Autre, IIOAIKPITOI llOAIKPITOY EPY, en cinq 
lignes. 
AE3 2 fr. 

6179. Tête d&apos;Hercule jeune, à dr. W. EPY. ArAIIKAIIYE. 
Arc, carquois et massue ; dans le ch., un Terme. AE2 2 f. 
5180. Autre, EPY. AEKAHHIAAHS. Carquois et massue. 
AE2 TB. 4 fr. 

5181. Autre, EPY. AIONYSIOY.. Même type. 

JE3 3 fr. 
5182. Autre, EPY. EPMQN. Même type ; dans le champ, 
un cygne (?). 
AE2 2 fr. 
5183. Autre, EPY. METPOAfiPOS. Arc et carq. AE3 2 fr. 
5184 Autre, EPY. 0EPMO. Même type. 

AE2 2 fr. 

5185. Autre, EPY. llATPEQI. Même type. JE2 B. 3 fr. 
5186. Autre, HPAilHHOS. EN. TOY. EPY. Même type ; 
dans le champ, tête de face. 

AE&quot; TB. 4 fr. 

5187. Autre,. EPY. ATPATIQI. Arc, carquois et massue. 

AE2 TB. 6 fr. 

5188. Autre, EPY. TAOPEAE. Même type. 
3 fr. 
5189. La même. 
AE2 B. 2 fr. 
5190. Autre, EPY. XAPMAI. 

AE3 1 fr. 

5191. Tête barbue d&apos;Hercule, à dr. W. IATP0KAE0Y2. 
llPAKAEOYI. EPY. Massue et carquois. AE3 B. 3 fr. 

5192. Même tête. W. HPAKAEO. EHIKOrpOr. Arc, car-

quois et massue ; dans le champ, abeille. M3 B. 3 fr. 

5193. Même tète, à g. ;RT. EPY. AMI MON. EPMO. TPY 

«I&gt;OY, en quatre lignes. 
jE3 2 et 3 fr. 
5194. Autre, EPY. APIQN ATIOAAONIOY, en cinq lignes. 
AE&quot; 2 fr. 
5195. Autre, EPY. 1I0IEI.10NIOC. HPAKAEOY. TOr. 

EillKOYPOY, en cinq lignes. 
lE&apos;. 2 fr. 

5196. Même tête, à dr. W. EPY. MHTPQN. A0HNOAO-
POY, en quatre lignes. 

AE6 6 fr. 

5196 bis. Tête de Bacchus jeune, à dr. W. EPY. AYTONO-

MOI. AYTONOMOY, en cinq lignes. 
AE3 B. 3 fr. 

5196 ter. Même pièce. METPA2. AAMAAOY. EPY, en trois 
lignes ; dans le champ, grappe de raisin. EB TB. 4 fr. 
5197. Autre, nOAIKPJ&apos;IOI. HOAIKPITOY. EPY, en cinq 
lignes. 
AE3 2 fr. 

5198. Tête casquée de Pallas, à dr. .W. EPY. AIONYIIOY. 
IATPOKAEOYI, en quatre lignes. 
AE2 2 fr. 


5199. Même tête. Çf. EPY. «SIAQN. HP02QMT0i;, en 
quatre lignes. 
B. 4 fr. 
5200. Même tête. W. nOAIKPITOt. nOAlKPITOY EPY, 

en cinq lignes. 
JE1 3 fr. 
5201. Arc et carquois. W. EPY. EPOAOTOY. Massue. 
jE3 2 fr. 
5202. EPYOPAI. Buste tourelé de femme, à dr. &quot;%[, EPI-

0PAIQN. Proue. 
Mk 2 et B. 4 fr. 
5203. Même tête. W. EPY0PAIDN. Réchaud (?) allumé. 

M* 3 fr. 

5204. EPY0PAIQN. Buste voilé de Cérès, à g., tenant des 
épis et une corne d&apos;abondance. W. EnI. CT. AIA. nA. 
AIOrENIANOY. TO. B. Hercule debout, à dr., tenant 
sa massue levée et la dépouille du lion. 
AE7&apos; 4 fr. 
5205. AY. NEP. TPAIANQN. Buste lauré de Trajan, à dr. 

Çf. Em. CTPA. ITPEIMOY. EPY8PA. Cérès debout, à 

gauche. 

jE7 B. 20. fr. 
5205 bis. A. K. M. AYP. CEY. AAEZANAPOZ. Buste lauré 
et drapé de Sévère Alexandre, à dr. W. Hill. CTP. DO. 

AIA. ATTAAOY. T. B. EPY0PAIQN. Cérès debout, à g., 

tenant des épis et un flambeau. 
AE8 6 fr. 

GAMBRIUM. 

5206. Tète d&apos;Apollon, à droite. W. TAM. Grand astre. 
AE4 2, 3 et B. 5 fr. 

5207. Même pièce. 

-

.M1 2 et 3 fr. 

5208. Même tête. W. TAM. Trépied. 
JEk B. 6 fr. 

HERACLKA. 

5209. Tète casquée de Pallas, à dr. W. HPAKAEQTQN. 
Arc, carquois et massue dans une couronne. (Très-belle 
patine verte.) 
JEJ* TB. 30 fr. 
5210. Tète de femme, à dr. 
HPA. POMH. Massue dans 
un carré creux. 
3 (r. 

52-11. Victoire portant un trophée, allant à g. Çf. HP. Mas-

• 

sue dans une couronne. 

E2 

, 

4 fr, 

5212. Tête d&apos;Hercule jeune, à dr. Y. HP. AY. Carquois et 

massue. 

AE1 3 fr. 
5213. Tête barbue d&apos;Hercule, à dr. 
HPAKAE. Massue 
dans une couronne. 

3 fr, 


5214. Corne d&apos;abondance d&apos;où pendent deux grappes de 
raisin entre deux épis. W. HPAKAEOTON. Massue. 
8 fr. 

5215. Jupiter assis, à g. Rf. Légende effacée. Massue dans 

une couronne. 
1 fr. 
5216. ElïBASTOS. Tête nue d&apos;Auguste, à dr. W. AILOA-
AONOS. AUOAAONIOY. HPAKAHQT.. Hercule debout, 
à g., tenant la massue posée sur le bras g. JEJ* TB. 20 fr. 
5217. II. CEIIT. CEOYHPOC. Buste lauré et drapé de Sep-
time Sévère, à droite. W. HPAK. Diane allant à droite. 

}E2 F. 2 fr. 

5218. IOYAIA. AOMNA. CEBACT. Buste de JuliaDomna, 

à droite. W. HPAKAEQTQN. Diane d&apos;Éphèse dans son 
temple. 
B. 20 fr. 
5219. Même buste. W. HPAKAEQTQN. Amazone debout 
entre Pallas et une autre femme. 

JE8 10 

LEBEDUS (Sivri-Hyssar). 

5220. Tête barbue d&apos;un satyre, à dr. IY. Deux tètes de bé-
lier se heurtant, dans un carré creux. 

EL&quot;-40 fr. 

5221. Tête jeune casquée, à dr. W. Chouette dans un carré 
indiqué par quatre lignes. 

EL&quot;-TB. 80 fr. 

5222. Deux têtes de veau affrontées. W. Téte de sanglier (?) 
dans un carré creux.&apos; 

Va 4 Cr. 

5223. Tête de Bacchus jeune, à dr. (?) W. Deux têtes de 
veau en regard. 

AI 2 fr. 

MAGNESIA (Aidin, Ghiusel-Hyssar). 
5224. Cavalier armé de toutes pièces, courant à droite. W. 
MAfN. Bison cornupète, à g., sur le méandre; derrière, 
un épi. 

lR.2 

12 Cr. 

5225. La même, avec MArN. MEANAPOS. 1R2 5 et B. 12 f. 
5226. Autre, MArN. 2APOE. 

8 fr-

5227. Autre, MAfN. MASI... 

TB. 12 fr. 

5228. Autre, MArN. KAEAPXO. Bison, à gauche, sans le 
méandre. 

3 Cr. 

5229. Autre, MArN. EYKAHS. OIIIAA (?). 

W 3 fr. 

5230. Autre, MArN. HOAAIS. 
AE2 50 c., 1 et 2 fr. 
5231. Autre, MArN; AAMHSOY. 
2 fr. 
5232. Autre, MAfN. ANTIOXOY. 

&amp;l 2 fr. 


5233. Autre, MArN. EKAION. 

AE1 1 fr. 
5234. Autre, MATN. IIOLI. 

AEt 1 fr. 
.5235. Autre, nom de magistrat illisible. 

JEb 50 c. 

5236. Tête jeune laurée, à dr. Bf. Bison cornupète, à g. 

JE1 50 c. et 1 fr. 
5237. Tête de Diane, à droite. ij!. MArNHTQN. EYKAH2. 

KPATIN.. Bison, à dr. 

JE* B. 6 fr. 
5238. Tête de Pallas, à droite. -!J(. Même légende. Cavalier 

courant, à dr. 
JEJ* 2 fr. 
5239. Même tête. ij!. Légende effacée. Bison cornupète, à 
droite. 
1£4 2 fr. 

5240. Tête de Vénus, à dr. !t. Légende effacée. Cavalier 

courant, à dr. 
2 fr. 

524 1 

CIIIYA. Tête barbue, à dr. Çf. MATNHTQN. 

Esculape allant à dr. et se retournant à g. iE* B. 10 fr. 

5242. OEON CYNKAHTON. Buste du Sénat, à droite. !Y. 

MAfNHTON. Bacchus .debout, à g., tenant la 

haste et le canthal-um ; à ses pieds, une panthère. AEII 4 f. 
5242 bis. CIIIYAOY. Tête nue et barbue. 4r. MATNHTQN. 
Trépied. 
JES 6 fr. 
5243. AOMITIA. CEBACTH. Buste de Domitia, à dr. Çf. 
MATN... Femme couchée, à g.; sous son coude une 
urne renversée. 

dEs F. 3 fr. 

5244. AY. K. TPAI. AAPIANOC. Tête laurée d&apos;Hadrien, à 
droite. W. MArNHTQN. Diane d&apos;Ephèse, au milieu d&apos;un 

temple. 
AE7 B. 20 fr. 
5245. IOYAIA. MAMAIAC. C. B. Buste de Marnée, à dr. 

w. rPA. &lt;I&gt;OTEINOY. MAFNHTQN. Le ;dieu Lunus de-

bout, de face, tenant deux longs flambeaux. Es 6 fr. 

METROPOLIS (Turbali). 
5246. AYT. KAI. H. ANT. rOPMANOC. Buste lauré de 
Gordien III, à dr. :Br. MHTPOnOAEITQN. TON. EN. 
IQ.VIA. Cybèle assise entre deux lions, à g. 
AE8 4 fr. 
5247. M. QTAK. CEOYHPA. CEB. Buste d&apos;Otacille, à dr. 
W. Même légende. L&apos;empereur debout, à g., se retour-
nant vers Mars, également debout. 
ES 10 fr. 

5248. AYT. K. 110. AIKIN. fAAAIHNOC. Buste lauré et 
drapé de Gallien, à dr. W. EII. CT. AYPE. EYIIOPOY. 
B. METPOIIOAEITON. La Fortune deb., à g. JEP B. 15 f. 


I 

HILETUS (Balai, Palaisca, Milet). 

52&amp;9. 

Tète laurée d&apos;Apollon, à dr. W.&apos;&quot; TQN. Lion, à 

dr., se retournant à gauche; devant un astre; dans le 

champ, MI et un autre monogr. (2 drachmes.) 

30 fr. 

5250. Même tête, à g. :lf. ANTIIIAZ. Lion, 11 g., dans la 
même attitude. 

(drachme.) AE3 5 fr. 
5251. La même, avec APTEMQN. 
5 fr. 
5252. Autre, avec AHNAI01:. 
B. 8 fr. 
5253. Autre, avec AHMAINOS. 
1R3 7 fr. 

5253 bis. Tête laurée d&apos;Apollon, de face. W. &lt;I&gt;IAISKOE. 
Lion se retournant. 

AE3 3 fr. 

5253 ter Même tête. W. Légende effacée. Lion, à g., se re-
tournant. 

1 fr. 

WôZquater. Même tête. W. EIDNTA. Lion, à dr., se re-
tournant. 

1 fr. et IJ. 4 fr. 

5254. Autre, avec IIOSII. (1/2 drachme.) AE.2 F. 2 et 3 fr. 
5255. Apollon-Dieft/wîews nu debout, à dr., tenant un arc 
et un petit cerf. W. MIAHCH1N. Lion couché, à dr., re-
gardant un astre placé derrière lui. A,,4 50 c., 1 et 2 fr. 

5256. La même, avec ... YPOZ. Dans le ch., A. iE4 B. 4 f. 

5257. Tête laurée d&apos;Apollon, à dr. !y. MI. en monogr. et 

AI04&gt;ANT0S. Lion debout, à dr., regardant à gauche ; 

un grand astre. 

2PI4 

2 fr. 

5258. La même, avec ATONY1:IOY. 
F,4 2 fr. 
5359. Autre, avec MOAOSSOS. 
&lt;E*TB. 8 fr. 

5260. Autre, avec SIMON. 
2 fr. 
5261. Autre, avec OEQAPOI. 
JEJ* 2 fr. 

5262. Autre, nom de magistrat effacé. jE&apos;&apos; 50 c. et 1 fr. 
5263. La même. 

tE2 50 c. et 1 fr. 

5264. MI en monogr. Lion, à g., se retournant. W. Fleur 

épanouie. 
1 et 2 fr. 

5265. Alexandre le Grand. Type du nO 2780. Duns le ch., 

devant le Jupiter, le lion et le monogr. de Milet; der-
rière, YE et iDA en monogr. 

lR8 15 et 20 fr. 

5266. AYTO. TPAIANOC. AAPIANOC. Buste lauré et drapé 
d&apos;Hadrien, à dr. W. KTICTHC MIAHTOC. L&apos;empereur 

allant à g., armé d&apos;on bouclier et d&apos;une lance. (Exem-

plaire du cabinet Tochon.) 

20 fr. 

5267. «&amp;AYCTINA. CEBACTH. Buste de Faustine jeune, à 


droite. W. EHI. 0EMICTOKAEOYC. MlMICI. Apollon-

Didymeus deb.,à g., portant un cerf et un arc. AEISB. 8 fr. 

5268. Légende effacée. Buste lauré de Septime Sévère, à 

dr. Çf.. 

MIAHCIDN. Vénus-Paphienne au 

milieu de Diane et Apollon, debout. 

jE10 F. -8 fr. 

5269. 10YAIA AOMNA CEBAC. Buste de Domna; à dr. 

ÇT.... AHFHCANAPOY. MIAHCIQN. Type du no 5267. 

AE7 6 fr. 

5270. Même tête. 9r. EnI APX.... COTHPIOY MIAHCION. 

Même type. 
AE7 4 fr. 

MYUS. 

5270 bis. Tête laurée d&apos;Apollon, à droite. ]y. MYH. Oie ou 
cygne, à dr., entouré du méandre. 

50 fr. 
Voir la Notice publiée par M. Waddington, Mélanges de nu-

mismatique, p. 27. 

phocaea (Foya, Foggia, Fokia, Vecchia, le Foglieri). 
5271. Tête imberbe casquée, à dr. W. Tête imberbe toure-
lée, dans un carré creux. 
EL1 35 fr. 
5272. Tête de bacchante, à dr. W. Tête de Bacchus jeune, 
dans un carré. 
EL1 30 fr. 
5273. Tête de jeune femme, à g., les cheveux retenus par 
un bandeau. W. Creux divisé en quatre parties. EL1 20 f. 

5274. Tête de femme, à g., tous les cheveux relevés. e. 

Même creux. 

EL1 B. 40 fr. 

5275. Tête de Bacchus jeune, à gauche. W. Même creux. 
EL1 B. 40 fr. 
5276. Tête de bacchante, à g. W. Même, creux. EL1 25 fr. 
5277. Tête de Diane à gauche; dessous, uir poisson. W. Le 

même. 

EL! 25 et 30 fr. 
5278. Même tête, sans le poisson. !Jf. Le même. EL1 30 fr. 
5279. Tête de femme, à g., les cheveux dans un reticulum. 

W. Le même. 

EL! 30 et 40 fr. 
5280. Tête jeune casquée, à gauche. W. Même creux. 

&gt; 

EL,1 25 et 35 fr. 
5281. La même; l&apos;électrum très-bas. 

EL1 8 fr. 

5281 bis. Partie antérieure d&apos;un phoque couché, à dr.&apos; W. 

Carré creux informe. 
AE.5 30 fr. 
5282. Tête virile casquée, à gauche. W. Même carré creux. 

1 

. 
. 

* 

JR.1 15 fr. 


5283. Tête de femme, à g. W. Tète de griffon, à g. (Allier, 
pl. xv, no 13.) 
JEl 2 fr. 

5284. Tête de Pallas, àdr. W. (I&gt;OKAIEON. Griffon, à dr.; 

au-dessus, bonnets des Dioscures. 
JSJ* 3 fr. 
5285. Tète de Mercure, à dr. W. 

TIMOOEOS. Partie 
antérieure d&apos;un griffon, à dr. 

AE3 3 fr. 
5286. £))OKAEON. Buste tourelé de femme, à dr. W. Grif-

fon, à dr., la patte sur une roue. 

M? 3 fr. 

5287. tpQKAEA. Même buste. W. 4&gt;OKAEON. Chien, à dr., 
dévorant un dauphin. 
AE4 1,2 et 3 fr. 
5288. Même buste. W. 4&apos;QKAIQN. Pallas armée, debout, 

à g. 

AE3 B. 4 fr. 
5289. IEPA CYNKAHTOC. Buste du Sénat, à dr. W. EOI. 
C. AY. Anq)IANOY. 4&apos;QKAIEQN. Jupiter assis, à g. 

AE6 2 et 4 fr. 
5289 bis. Alexandre le Grand. Type du no 2780 ; dans le 

champ, di et partie antérieure d&apos;un griffon. R, TB. 8 fr. 

PHLlLlUS. 

5290. Même buste. Çf. En. C. M. AYP. 0EOAOCFANOY. 

&lt;MKAI. Pallas debout, à g. 

AE6 F. 2 fr. 

5291. Même buste. W. En. C. AYP. EYTYXOY. C. B. 

(}JOK. Les Dioscures debout, armés à dr. 

JSfi 8 fr. 

5292. AY. K. M. AYP. KOMMOAOC. Buste lauré et drapé 

de Commode, àdr. W. CTPA. HPAKAEIAOY. ACKAElI. 

T. B. &lt;£&gt;QKAE. Cybèle et une femme tourelée debout, à 
gauche. 
AE8 10 fr. 

5293. IOVAIA AOMNA CEBACTIJ. Buste de Julia Domna, 
à dr. W. EnI. CTPA. M. AYP. EYTYXOY. (I,QKAE. 

Même type. 
AE8 Io fr. 
5294. A. K. MAEIMEINOC. K. MAH!MOC. KAI. Têtes af-
frontées de Maximin et de Maxime. ïjf. 4»QKAIEÎ2N. 
CMAPA. Fleuve couché, à g. 
12 fr. 
5295. M. A. OTAK. CEYEPA. CE. Buste d&apos;Otacilla, à dr. 

If. (I&gt;OKAIEON. Neptune nu debout, à g.. AE6 8 fr. 

PHYGELA. 

5296. Tête de Diane-Municha, de face. W. (N. Taureau 
cornupète, à g.; devant, un palmier. 

A2 20 fr. 


CAD14B guce et PRIENB {Samsûn, Kalesi). 

PIIIiNE. 

5297. Tête de Pallas, à dr. !r. IIPIH. AION, en 2 lignes 

au milieu d&apos;un cercle tracé par le ménandre. AE&apos; 2 fr. 

5297 bis. La même, IIPIH. AIIOA. 

Ms 1 et 2 fr. 
5297 ter. Autre, HPIH. AIS&apos;JA. 

1 fr. 

5297 quater. Autre, nP!H. AIONY. 

AE&apos; 1 et 2 fr. 

5298. Autre, HPIH, XAPH. 
2 et 3 fr. 
5298 bis. Autre, nPIH. AMAS. 
1 fr. 

5298 ter. Autre, IIPIH. l&apos;ttENTQ. 

92 2 fr. 

5298 quater. Autre, IIPIH. 8PAtY. 
lE1 1 fr. 
5299. Autre, HPIH. APISTO. 

MA F. 50 c. 

5300. Tête de Pallas, de face. !r. 19PIH. AIIOAAOAOTOY, 

en trois lignes. 

AE2 2 fr. 

5301. La même, IIPIH. TIYPPOY. 
jE2 1 fr. 
5302. Autre, TIPIH. 0PA1:Y. 

Es 3 fr. 

5303. Tête de Pallas, à dr. 4r. nPIH 
Chouette, à dr., 
sur un Diota. 
AE&quot; F. 1 fr. 

5304. Même tête. !r. DPIHNEQN. Trépied. AB 1 &quot;et 

2 

fr.&quot; 

5305. Chouette, à dr. W. nPIH. Trident. 

JEA 50 c. 
5306. Chouette, à g. W. Même type. 
lEt 1 fr. 

SMYRNA (Ismir, Smyrne). 

5307. Tête de Mercure, à dr. !V. Léopard allant àdr., au 

milieu d&apos;un carré indiqué par quatre lignes. EL4 B. 80 fr. 

5308. Figure couchée sur une proue. !r. Creux divisé en 

deux parties carrées. 

EL2 F. 40 fr. 

5308 bis. Tête tourelée de femme, à dr. !rI EMYPNAIQN 

en deux lignes dans une cour. de chêne. jR9 TB. 550 fr. 
5309. Tête d&apos;Apollon laurée, à dr., au milieu d&apos;une cou-

ronne. IJf. IMYPNAIQN. Homère assis, à g., vêtu du 

pallium, portant la droite à son menton, tenant de la 

gauche un volume ; près de lui une haste transversale, 
Ms 50 c., -1 et 2 fr. 
5310 Même tête, sans la couronne. 4r. ZMYPNAIQ. AAE-
EIQN. Même type. ANI en monogr. 

B. 3 fr. 

5311. La même, 2MYPNAIQN. ANTIKPATHE. KAAAIOY. 

M*B. 3 fr. 
5312. Autre, nOAONO.. HPOAÛN. 

AE5 2 CT. 


5313. Autre, AHOAAOAQPOS. 

AE5 TB. 6 fr. 
5314. Autre, AQHNArOPAE. KOPYM. Étoile. JE6 2 fr. 

5315. Autre, A0HNAI01:. EYAHMOY.AE5 2 fr. 

5316. Autre, EPMAfOPA1:. 
Mi5 2 fr. 

5317. Autre,-EPMOKAH1:. IIY0EOY. 

AE5 B. 3 fr. 
5318. Autre, EYKAHZ. 
1 fr. 
5319.. Autre, HPQAHE. APXIOY. 
AE5 2 fr. 

5320. Autre, KH2I02 (OZ). 

AE5 1 fr. 

5321. Autre, .. KYQN. 

AE5 1 fr. 
5322. Antre, MENEKPATHE. TPIOS. 
AE5 1 et 2 fr. 
5323. Autre, .MENIQN. 
AE5 1 fr. 

5324. Autre, MHNANAPOY (?). 

M* 1 fr. 

5325. Autre, MHNO$IAO£. TIAPAMO. 
AE5 2 fr. 
5326. Autre, MOSXOS. MOSXOY. 
AE5 2 fr. 
5327. Autre, NIKAAA2. MHTPOAOPOS. AAA1:. AE5 1 fr. 
5328. Autre, ÏIAEIKPATH2. AAAIOY. 
2 fr. 
5329. Autre, nOAAOtf&gt;ANHI:. 
AE5 2 fr. 

5330. Autre. TE..AOPOt. MAOAE. 

AE5 2 fr. 

5330 bis. Autre, 0API;lNQN et IIYME en monogramme. 
AE5 TB. 10 fr. 
5331. Autre, SEYEIC. Une étoile. 
AE6 1 et 2 fr. 

5332. Autre, nom de magistrat illisible. 

iE5 50 c. 

5333. Tête laurée d&apos;Apollon, à dr. W. EMYP... Main ar-

mée de la ciste.AE2 50 c. 

5334. La même. W. EMYP. ArAMO. 
JEÏ 1 fr. 
5335. Autre. W. SMYPNAIQN. KAEINIAS. 
AE3 1 fr. 
5336. Autre, SMYPNA MENEKE. 
AE2 B. 1 fr. 
5337. Autre, -2MYP. METPOAQP01:. 
AE2 1 fr. 

5338. Autre, SMYPNAI. nAPAM01:. 
AE2 1 et 2 fr. 
5339. Autre, SMYPNAI. EEYEIS. 
IE3 1 fr. 
5340. Tète jeune laurée, à droite. W. SMYPN.. ATIOA. 
AEI 1 et B. 2 fr. 
5341. La même, KIETH.. 
AE1 50 c. et 1 fr. 

5342. Autre, ... METPO.}E1 1 fr. 

5343. Autre, ... OSEIAH. 

iE1 

1 fr. 

5344. Autre, EAPAIIIQN. 

AE1 2 fr. 

5344 bis. Autre, ..YPPY. 

iE1 2 Cr. 

5345. Même tête. :w. 2MYPN... Palmier. 

AE2 2 fr. 

5346. Tête d&apos;Apollon, à dr. W. EMYP. AIIOA. Trépied.-

JE2 1 fr.. 


5347. La même, ZMYPNAI.. APIITE[. 

Es 1 fr. 

5347 bis. Autre, 2MYP. BIQN. DOSE. Trépied. AE3 2 fr. 
5348. Autre, EMYPNAI.. EHNIS. 
AE&quot; 1 fr. 
5349. Autre, I:MYPNAI.. nAPAMOI. 

AE2 2 fr. 

5349 bis. Autre, EM:YP. IQUA. llAP. 

iE2 2-fr. 

5350. Tête tourelée de femme au milieu d&apos;une couronne. 

!r. IMYPNAIQN. AN4AAAE. &lt;ï&gt;ANHZ. Femme dnbnnt, 

de face, le bras gauche appuyé sur une colonne et tenant 

la Victoire ; de la gauche la haste pure ; dans le champ, 

un oiseau. 
M1 2 fr. 
5351. La même, avec AllATOYPIOE. 
JEJ* 2 fr. 
5352. Autre, avec AlIOAAONIOE. 

AE. 1 fr. 

5353. Autre, avec AATIMOC. IEPONOS. 
AE3 2 fr. 
5354. Autre, avec KAEINIAS. 
JEJt 1 fr. 

5355. Autre, avec IIPOTOfENm. 

AE. 2 fr. 

5356. Même tète, sans la couronne. W. EMYPNAIQN. 
MOSXOE. Femme tourelée-debout, à dr., tenant de la 
droite la Victoire ; devant elle, sous son bras, un autel. 
A&amp; 1 et 2 fr. 

5357. La même, MOIXOI. MO¡XOY. 
JE1 B-. 3 fr. 
5358. Autre. 4r. AATIM02. IEPONOS. 

AE3 1 fr. 
5359. Autre, AHMOKPA. 
&apos;ES 1 fr. 
5360. Autre, llY0EOI:. 
AES 1 fr. 
5361. Autre, EOKPATHE. 
AE3 2 fr. 
5362. Autre, ZENQNQN. 

&apos;ES 1 fr. 

5363. MEAHC. Le Mclès couché, à g. W. CMYPNAION. 

Victoire tenant palme et couronne, allant à dr. jE8 4 fr. 

5364. EMYPNAIQN. Buste tourelé de femme, à droite. !r. 

EHI. AHMOCTPATOY. EYAIOC. Femme debout, à g., 
tenant une patère et une corne d&apos;abondance. IE,&amp; 2 et 3 f. 
5365. CIIIYAHNH. Tète tourelée de femme, à droite. W. 
CMYPNAIQN. Même type. 
3S? 2 fr. 
5366. CMYPNA. Buste tourelé de femme, à droit-e. W. 

CMYPNAIQN. Lion en arrêt, à dr. 

AEr. 2 fr. 
5367. CMYPNA. Buste tourelé de femme, à g. ; bipenne 
sur l&apos;épaule. W. CMYPNAION. Proue. 
AEr. 1 et 2 fr. 

5368. OIlAO&lt;J&gt;YAAE. Tête nue et barbue d&apos;Hercule, à dr. 

CMYPNAION. Carquois, arc et massue. 
yE3 2 fr. 
5369. Mêmes lég. et tète. W. EMYPNAIaN. Victoire debout, 

à gauche. 
AE3 B. 3 fr. 


5370. La même. W. CMYPNAION. Le Mélès couché, à g. 
ZE3 1 fr. 
5371. ANTO &lt;ï&gt;PONTEINQ. Tête nue et bat bue d&apos;Hercule, 

lY. 

MYPTOY. PHrEINOC. ZMYP. Le Mélès couché 
a gauche. 
jE4 3 et 5 fr. 
5372. ZEYC. ArPAIOC. Tête nue de Jupiter-A craews, à 
droite. W. CMYP. IIANIQNIOC. Figure debout, vêtue 

d&apos;un habit court, tenant un rameau et un arc. AE6 ti fr. 

5373. Même tête. W. EMYPNAIQN. Pallas debout, ti dr. 

JE&apos;&gt; F. 50 c. 

53711. Même tête. R&apos;&apos;. EMYPNAIQN. Pallas, IL g. 
2 fr. 

5375. Même tête. R&quot;. EMYPNAIQN. Aigle éployé de face; 
dans son bec, une couronne. 

JSJ* 1 fr. 

5370. Même tête. 
CMYPNAIQN. Lion, à dr. AE4 1 et 2 f. 

5377. Même tête. W. CMYPNAIQN. Lion, à dr., la patte 
sur un globe. 

AE&apos;. 1 fr. 

5378. Même tête. W. CMYPNAION. Proue de navire. 
,E&apos;, 1 et 2 fr. 
5379. IEPA. CYNKAHTOC. Buste du Sénat, à droite. W. 
CMYPNAION. EIII. KAHTOY. Isis et Némésis debout. 

JE6 3 fr. 

5380. Même type. I}.&quot;. Eli. nOAAJANOY. CMYP. r. NE. 

Même type. 
AE7 3 fr. 

5381. Même buste. W. EIII. C. TETOY. CMYPNAIQN. r. 

NE. La Fortune debout, à g. 

AE6 2 et 3 fr. 

5382. Le même. En. C. 4&gt;IAH,TOY. CMYPNAIQN. r. NE. 

Même type. 
tE6 2 fr. 

5383. Autre, En. TEPTIOY. ACI. CMYP. r. NE. Même 

type. 
AE7 3 fr. 
5384. Même buste. W. Nom de magistrat effacé, figure de-
bout, à g., tenant un globe et un trident. TË6 F. 1 fr. 
5385. Même buste. W. SMYPNAIQN. l&apos;. NEQKOPQN. La 
Fortune debout, à gauche, dans un temple tétrastyle. 

AE7 1 et 2 fr. 

5386. Même buste. W. CMYP. r. NE. En. MENEKAEOY2. 

Même type. 

AE7 4 fr. 

5387. Même buste. W. En. TEPTIOY. ACI. CMYP. Même 

type. 
AE7 2 fr. 

5388. 0EQN. CYNKAHTON. ZMYP. Tête jeune nue, à dr., 


vêtue du pallium. Y. EDI. TI. IEPONYMOC. enCAN-

APOC. Temple hexastyle, de face. 
iEB 1 et 2 fr. 
5389. IEPA. CYNKAHTOC. Buste du Sénat, à droite. IJ/&apos;. 

CMYP. r. NE. EUI. C. «&amp;IAHTOY. Femme tourelée de-

bout, tenant haste et pati-re. 

JEfi 2 fr. 

5390. Même buste. W. Fm. nOAAIANOY. CMYPNAIQN. 

Pallas debout, à droite, tenant la haste et la Victoire. 

AE8 G fr. 

La belle fabrique de cette pièce semble être du temps de Marc-
Aurèle, césar, et la tête du Sénat lui ressemble complètement. 

5390 bis. Alexandre le Grand. Type du nO 2780. Devant le 

Jupiter, IM. et lion la patte droite levée; massue couchée 
sous le Jupiter. 

JR9 TB. 50 fr. 
5391. Lysimaque, roi. Type du nO 2397 ; dans le champ, 
devaut le Jupiter, partie antérieure de lion et de cheval 
marin ailé. 
JRk 8 fr. 

5392. Mithridate VI Eupator, rex Ponti. Tête de Mithri-
date, ceinte d&apos;un diadème, à droite. W. ZMYPNAION. 

EPMOrHNES. «DPIZO-v. Victoire marchant à dr., tenant 

palme et couronne. (Visconti, Icvnoqravhie greCque, 

pl. 42.) 

AE6 B. 80 fr. 

5393. SEBASTOZ. Tête nue d&apos;Auguste, à dr. W. AIONY-

1.:101.:. KOAAIBAS. Victoire allant à g. 
F. 2 fr. 
5394. Tête nue de Caîus, césar, à dr. Çf. EIII. «MAIETOY. 
EIKAAIOE. Victoire portant un trophée, allant à droite. ; 
AE3 B. 15 fr. 
5395. Légende à moitié effacée. Têtes affrontées du Séuat 
et de Livie. W. TIBEPIOC 
Tibère èn toge, 
dans un temple tétrastyle. 
AEI5 3 fr. 

5395 bis. KAIKAPA. CEBACTON. TIBEPION. Têtes affron-

tées d&apos;Auguste et de Tibère. 2MYPNAIQN. KOPaNOC. 
AIBIAN. Femme debout, de face, tenant la Victoire, le 
coude appuyé sur une colonne. 
ZE4 il fr. 
5396. APOYZOE. KAI1.:AP. Tête nue de Drusus, à dr, |J£. 

rEPMANIKOG. KAIZAP. Tête nue de Germanicus, à dr. 

AE4 12 fr.. 

5397. TAION. KAICAPA. ETII. AOYOAA. Tête laurée de 

Caligula, à dr. e. IMYPNAIQN. MHNO$ANH2. Victoire 

allant à dr., tenant palme et couronne. 

JE3 4 Cr. 


5398. TI. KAAYATON. EEBACTON. AfPITIllINAN. £E-
BAETHN. Têtes affrontées d&apos;Agrippine et de Claude. W. 

rESSIOS. «ÊIAOIIATPIZ. ZMY. Némésis debout, à dr., 
tenant un caducée. 
4, 8 et 15 fr. 

5399. NEPQN. CEBACTON: 

Tête laurée de Né-

ron et d&apos;Agrippine. W. A. TESSIOS. ^IAOHATPIL. 

ZMYP. Même type. 

IE5 8 fr. 
5400. Légende effacée. Bustes affrontés de Néron et de Pop-
I pée. W. ELU. EPMO]RENOYI 

IMYP. Homère 

* 

assis, à g. 

20 fr. 

5401 

OVECIIACIANOC CEB. Tête laurée de Ves-
pasîen, à droite. W. EIII. IOYAIAC. CTPA. AfPON. 

t EYECOYC. ZMYP. Cybèle assise, à g. ; à ses pieds, un lion. 

fj 

-

IE9 10 fr. 

5402. Légende effacée. Bustes affrontés&apos; de Titus et Domi-
tien. W. CTPA. AfPQNOC. ETTI. ITAAIKOY.&apos;ZMYP-

NAION. Fleuve imberbe couché, à g. 
AE6 4 fr. 

5403. La même, avec EPMOC. EITI BOAANOY. AE6 3 fr. 
5404. AYTOK. KAIC. TPAI. AAP1ANOG. Tête laurée d&apos;Ha-

, drien, à dr. .RT. HOAE. •. 

CMYP. Homère? 

assis, à dr. 

12 fr. 

5405. CABEINA CEBACTH. Buste de Sabine, à droite. W. 

HOAEMQN 

Proue. 
2 fr. 
5406. AY. K. M. AY. ANTQNINOC. Buste lauré de Marc-
Aurèle; à dr.If. ATTAAOC. CO&lt;JIICTHC. TAI. TIATPICr. 
CMYP. AAO. Jupiter-Srnyrnaeus, debout, portant son 
aigle, en face de Jupiter-Luodicaeusassis, portant la Vic-
toire, la g. sur la haste pure. 

AE10 B. 60 fr. 

5407. 3&gt;AYCTEINA. CEBACTH. Buste de Faustine jeune, 
à dr. W. CTP. KA. TIPOKAOY. COtf&apos;ICTOY. CMYP. La 
Fortune debout, à g. 

AE7 8 fr. 

5408. AY. K. A. CE. CEOYHPOC. AY. K. M. A. ANTQNIN. 

A. CE. rETAC. Sévère, Caracalla et Géta, vêtus de la 

toge, assis à g. W. TIPQTA. KOINA. ACIAC. CMYP-
KAIQN eu cinq lignes dans une couronne de chêne ; au-

tour, Ein. CTPA. KA. POY&lt;I&gt;INOY. CO&lt;M. AE10 20 f. 

5409. IOYAIA CEBACTH. Buste de Julia Domna, à dr. W. 
EID. CT. POYgDINoY. CMYPNATON. Hercule-Bibax de-
bout, à g. 

AE6 2 fr. 


5410. A. CEII. fETAC. KAICAP. Buste drapé de Géta, 
césar, à dr. flf. Même légende ; deux Némésis debout. 
jE7 TB. 15 fr. 

5411. A. KA. M. A NT. rOPAIANOC. Buste lauré et drapé 

de Gordien III, à dr. 4r. CMYPNAION. f. NEQKOPQN. 

La Fortune dans un temple tétrastyle. 
JEfi B. 3 fr. 

5412. Même buste. Y. Même légende. Hercule-Blbax, à 

gauche. 

JEfi i.fr. 50. 

5413. &lt;t&gt;OYP. TPANKYAAEINA. G. Buste de Tranquilline, 
à dr. :W. Même type. 

jE6 4,10 et B. 20 fr. 

5414. Même buste. W. CTP. POYcIIINOY. COcllI. CMYP-

NAION. r. NEQKOPQN. Amazone debout, à dr., tenant 

un temple sur la dr.; de la g. la bipenne. JEfi F. 12 fr. 
5415. AYT. K. HO. AIK. rAAAIHNOC. Buste lauré et 

drapé de Gallien, à dr. lf. EHI. M. AYP. CEHGTOY. 
CMYPNAION. r. NEQKOPQN. Rome assise, à g., te-

nant de la dr. un petit temple. 

JEfi B. 6 fr. 

5416. Même buste. R&quot;. EII. CEECTOY. CMYPNAIQN. f. 

NEQ. Deux Néinésis debout. 

AEd TB. 8 fr. 

5417. Même buste. lf. EllI. C. M. AYP.CEECTOY. CMYP. 
r. NEQKO. Type du no 5414. 

JEfi B. 4 fr. 

5418. Même buste. -!y. Même lég. Galère à la voile, allant 

à g.AE8B . 12 t&apos;r. 

CONCORDIA, SMYRNA CUfïl ATHENA. 

5419. AY. KAI. M. AYP. KOMMOAOC. Buste lauré et 
drapé de Commode, à dr. 4r. CTPA. HPAKAHIAOY. OMO. 
AOHNAI. CMYPNAIQN. Jupiter-Nicéphore assis à g.; 
devant lui, Pallas debout. 

98 10 fr. 

CONCORDIA, SMYRNA. CUITi LACAEDAEMON. 

5420. 1EPA. CYNKAHTOC. Buste drapé du Sénat, à dr. 
W. CTP. HPAKAEI. OMO. AAKE. CMYPNAIQN. Figure 
en habit court, à g., tenant la haste et un laurier ; elle 
retourne la tête devant Némésis ailée, également debout, 

à g. 
AE7 TB. 30 fr. 

CONCORDIA, SMYRNA CUffl NICOMEDIA. 

5421. KPICIDNA CEBACTH. Buste de Crispine, à dr. gf. 

CTP. M. CEAAIOY. OMO. CMYP. NIKO. Femme de-


bout, tenant des épis de la dr. et une longue torche dans 
la g. 

, 

« 

AE7 6 fr. 

5422. Autre, CTP. M. CEAAIOY. CMYP. NIKO OMO. Hy-
giée debout, à dr. 
AE7 4 et 8 fr. 

TEOS (Sigagik). 
5423. Diota d&apos;où pendent des feuilles de lierre. W. Creux 
divisé en 4 parties. 

1111 F. 6 fr. 

5424. Griffon accroupi, à dr., la patte levée. W. THIQN en 
deux lignes dans une couronne de lierre. AE&quot; 2 et 4 fr. 
5424 bis. Griffon courant à dr. 
THIQN. nOA.Y0POYI. 
Lyre. 
6 fr. 

5424 ter La même, THIQN. MHTPOAOPOS. Même type. 

NJ&quot; 6 fr. 

5425. Même type. W. Légende effacée. Homère assis, à dr. 

M* F. 1 fr. 
5426. THION. Buste de Sérapis, à dr. W. CT. APTEMY-
AOPOY. Esculape allant à dr. 
M* 6 fr. 
5427. TEOC. Buste tourelé de femme, à dr. W. THIQN. 

Griffon, à dr., la patte gauche sur un Diota. 

B. 6 fr. 

5428. IIO. AIK. OYAAEPIANOC. Buste lauré et drapé de 
Valérien jeune, césar, à dr. W. THIQN. EIDNON. Ana-
? créon assis, à dr., jouant de la lyre. 
jEa 8 fr. 

INSULAE AD IONIAM ADJACENTES. 

CHIOS (Sakiis-Adassi, Chio, Scio). 
5429. Sphinx ailé, à g.; devant lui, un Diota. W. Aire en 
creux en 4 parties. 
(2 drachmes.) R4 15 et 20 fr. 
5430. Le même, le Diota plus long ; au-dessus, grappe de 
raisin. 
20 fr. 
5431. Le même. (drachme, 3 gr. 5 cent.) m2 Va B. 25 fr-
5432. Le même. 
(2 gr. 5 cent.) iR.1 Va S et 12 fr-
5433. Sphinx accroupi, à g., un thyrse sur l&apos;épaule. 
AEQNIAH2. XIOE. Diota, thyrse et lyre ; le tout dans 
une couronne de vigne. 

12 Cr. 

5434. Sphinx, à g.; devant, grappe de raisin. W. PABI-

PIOS. XIO^. Diota et croissant. 
F. 6 fr. 
5435. Sphinx, à g.; devant, Diota. W. Carré creux en qua-
tre parties. 

4 Cr. 


5436. Figure nue sur un cheval courant à g. ty. XIOS. 

Thyrse dans une couronne de vigne. 

JE5 B. 6 fr. 

5437. Sphinx accroupi, à g. W. APrElOS. XIOE. Diota. 
50 c. et 1 fr. 

5438. La môme, AOHNAY.-XIOS. 

ÀE2B. 

air. 

5438 bis. Autre, MENQ.. IT02. XIOE. 

AE&apos; 1 fr. 

5439. Autre, ICMENOC. XI02. 
AE3 2 et 3 fr. 
5439 Lis. Autre, HOAEMONOS. XI01:. 
AE2 2 fr. 
5439 1er. Autre, &lt;MATHE. XI01:. 

JEJ* 6 fr. 

5440. Sphinx, à g. ; devant, grappe de raisin. Çf. MHNOA... 

XI02. Diota et bonnets des Dioscures. 

AE3 3 fr. 

5440 bis. Autre, IIPH0.. XI01:. Diota et colombe. AE21 f. 

5441.. Sphinx, à dr. !,Y. AInA!:. XI01:. Diota. AE2 1 fr. 
5442. Autre, APTEMIA. XIO.1:. Diota dans une couronne. 

AE3 2 fr. 
5443. Autre, AHMOKPA. XIOS. Même type. 
AE! 1 fr. 
5444. Autre, AHMHTPIOZ XI01:. Diota. 
JE!* 1 fr. 

5445. Autre, Hl&apos;OKPA... 
AEl 1 fr. 
5446. Sphinx, à dr.; devant, étoile. W. fHAEMAX. XIOI. 
Diota et caducée. 

M4 B. 4 fr. 
5447. Sphinx, à dr.; devant, épi. W. IKE1:IOl:. XIOS. Diota 
et grappe de raisin. 
AEl,. B. 4 fr. 
5447 bis. La même, HrEMQ. XIÔI. 

JE** 2 fr. 

5448. Sphinx ; à droite, grappe de raisin. ÇT. AAMJIP02. 
XIOI. Diola et torche allumée. 

JEJ* 2 fr. 

5449. Le môme. W. AEQMEA. XIOE Diota et épi. 

AE4 TB. 6 fr. 
5450. Autre, à dr. ; devant, massue. W. MENE20S. XIOE. 
Diota et gouvernail. 
JEJ* 2 et B. 4 fr. 
5451. Autre, IQ.1:TPA. XI01:. Diota et gouvernail. JEJ* 3 f. 
5452. Autre, 2TA&lt;J&gt;. XIOS. Diota et gouvernail. JEJ* 3 f. 
5453. Sphinx, à droite ; devant, épi. W. 0EPEH2. XIOE. 
Diola et grappe de raisin. 
jE4, B. 4 fr. 

5453 bis. La même, cI&gt;OINIS. XIOS. 

JEJ* TB. 6 fr. 
5454. Autre; devant, étoile. W. TIMOKAHS. XIOE. Diota. 
JE1* 2 fr. et B. 3 fr. 
5455. Autre ; nom de magistrat illisible. 

AE2 50 c. 

5456. ACCAPIA .110. Sphinx, à dr., le pied sur une proue. 
9T. En. AP. AY. XPYCOrONOY XIQN. Diota; les an-

ses formant des S.. 

AE5 3 fr.. 


5457. XIaN. Sphinx, à g. y.PION. Amphore ou long 

Diota. 
M* 2 fr. 

5458. ACCAPIA TPIA. Sphinx, à droite, le pied sur une 
proue. W. EH. AP. XPYCOrONOY. TOY. Ell. A&lt;I&gt;PO-
AE1TOY. XIQN. Long Dinta entre deux épis. iE6 B. 4 f. 
5459. Alexandre le Grand. Type du no 2780. Devant &apos;le Ju-
piter, sphinx sur un Diota renversé ; à l&apos;exergue, EY-

KAEGJN. 

M* 20 fr. 
OENE in ICARIA. 
5460. Tête de Bacchus jeune, à dr. W. OINAIQN. Grappe 
de raisin. 

AEIt B. 40 fr. et TB. 60 fr. 

SAMOS (Susam-Adassi, Samo). 

5460 bis. Partie antérieure du lion, à dr. W. Carré divisé 
en deux parties égales. 

iRs B. 100 fr. 

Cette pièce nous parait plutôt appartenir à Cnide. 

5461. Tête de lion de face. W. Tête de boeuf, à dr., avec le 

cou, dans un carré creux. 

IR5 40 fr. 

5462. Même tête. W. SA. H. Partie antérieure d&apos;un boeuf cou-
ché, à dr.; derrière, une longue branche de laurier dans 
un carré creux. 
lRü 30 fr. et B. 100 fr. 
5463. Même tête. 
SAMIQN. Même type. (1/2 des pré-
cédentes.) 
lR5 F. 8 fr. 

5464. Même tête. IJf. Même type. Dessous, Diota ; devant, 
épi. (Drachme.) 
2R4 8 fr. B. 15 fr. TB. 25 fr. 
5464 bis. La même. Diota, épi et coq sous le boeuf. 
iR4 B. 15 fr. 

5465. La même,, dessous, autel (?) ; devant, épi. 

B. 15 f. 

5466. Même tête. W. Même type, sans symboles. M2 F. 3 f. 

5467. Même tête. e. Tête de boeuf, à g., dans un carré 

creux. 
AE.1 3 fr. 

5468. Même tête. W. SA. Proue de navire. AE.1 4 et TB. 12 f. 
5469. Partie antérieure d&apos;un sanglier ailé, à droite. W. SA 
rétrogr.-Tête de lion, à droite, dans un creux profond. 

6 et 8 fr. 

5470. La même, sans légende. 
AE.1 2 et 4 fr.&quot; 
5470 ùi&amp; La ml&apos;me, la tête de lion de face. 

ai2 20 fr. 

La fabrique et le type de ces deux dernières pièces sont en -tout 
point semblables à celles que nous avons décrites à Clazomène, et 

il nous semble que tontes les monnaies d&apos;argent d&apos;ancienne fabrique 


sans légende, avec le sanglier ailé et la tôte de lion, doirent être 
restituées à Samos. On pourrait aussi admettre que ces deux mon-
naies ont été frappées en signe d&apos;.ijjianee entre les deux villes. 

5471. Tête de Junon, à g. W. SA. Tête de lion dans un cer-
cle creux. 
jE&gt;îi. 2 fr. 
5472. La même., sans le creux au 
AE2 1 et B. 2 fr. 
5473. SA. Même tête. W. APISTOMA. Tête de lion, de 

face. 

£,2 TB. 6 fr. 

5474. Tête de Junon, à dr. lr. SA. Tête de lion, do face. 

/Iv&apos; 1 et 2 fr. 
5475. La même. 
AE2 50 c. et 1 fr 
5470. La même ; avec SAMIQN. 
JFJ B. 3 fr. 

5477. Autre, avec APTEMON. 

JE1 B. 3 fr. 

5478. Autre, avec ENNAIOS. 
AE-1 et 4 fr. 

5479. Tête de Junon, de face. R&quot;. SIMON. Même type. 

JE1 1 et 2 fr. 

5480. Tête de Junon, à dr. W. CAMION. Paon, un glaive 
sur J&apos;épaule ; sous ses pieds, un caducée. JSJ* 1 et 2 fr. 
5481. La môme, les lettres AIIPO en mon. /E3 1 et 3 fr. 

5482. Autre, HPAIA en monogr. 
2 fr. 
5483. Tête de Junon, de face. R&quot;. IAMION. Proue de na-
vire. 

-

&apos; 

/V 1 fr. 

5484. Tête de Junon, à dr. W. SA. SQTAS. Proue. 

AE3 B. 3 fr. 

5485. Tête de Jupiter, à dr. W. IA. Proue. AE3 1 et 2 fr. 
5486. Moitié de taureau cornupète, à droite. W. SAMIQN. 

Proue de vaisseau. 
AE3 2 fr. 

5487. Proue de navire d&apos;une forme particulière. W. Même 

proue. 

1. fr. 
5487 bis. Môme proue. 4*. SA. Vase de forme allongée dans 
une couronne. 
(E1 B. 3 fr. 

5488. Tête d&apos;Auguste, à dr. W. IAMIQN. Snnoa-Pronuba, 

debout, à dr../E&apos;&apos; 4 fr. 

5488 bis 

ANOC. CEBAC. Tête laurée de Trajan, à 

dr. W. SAMIQN. Fleuve couché, à g. 
/E5 12 fr. 

5489. HAOTE... CABACTH. Buste de Plotine, à dr. Çf. 

CAMIUN. Bacchus debout, à g. 
JE&apos;* F. 8 fr. 

5490 

Tête laurée de Marc-Aurèle, à droite. .Rf. 
CAMIQN. Junon-jP/wzwèa debout, à dr. 
JE4 4 fr. 

5491. &lt;l&gt;AYCTEINA CEBACTH. Buste de Faustine jeune. 


4r. C»HUN. Junon-Pronuba debout, de face. AE4 B. 8 f. 
5492. AY. K. A. CEOYHPOC. Buste lauré de Septime Sé-, 

, vère, à dr. W. CAMION. Sunon-Pronuba debout, de face. 

• 

B. 6 fr. 

5492 bis.M. AYP. KOM. ANTONEINOC. Buste lauré et drapé 

decommode, à dr. ij(. CAMION. Junon-Pronuba et Es-

&quot; culape, debout. 
AE10 20 fr. 
5493. M. AY. KOMOAOC. Tête laurée de Commode, à dr. 
IV. CAMION. Junon-Pronuba debout, à g. 

AE4 3 fr. 

5494. M. AYP. ANTOl&apos;OEINOC IIEIOC. Buste lauré et drapé 

de Caracalla, àdr. E/&apos;. CAMIQN. lunon-Pronuba debout, 

de-face. 
5 fr. 
5495. AYT. K. M. AYP. AAESANAPOC. Buste lauré et 
drapé de Sévère Alexandre, à dr. W. CAMIQN. Hercule 

debout, à dr., se retournant à g. 

JE10 15fr. 

5496. Même buste, les épaules nues. W. CAMION, Le fleuve 
Parthenius, couché à g. 
AE5 3 fr. 
5497. Même buste drapé. W. CAMION. Junon-Pronuba 
debout, de face. 
AES B. 6 fr. 
-5498. AYT. K. M. AYP. CEYOH. AAEZANAPOC. Buste 

lauré et drapé de Sévère Alexandre, à dr. 4r. CAMION. 
Junon-Pronuba debout, de face, dans un temple tétra-

style. 
iEH B. 20 fr. 
5499. IOYAIA MAMEA CEB. Buste de Marnée, à droite. W. 

CAMIQN. Figure virile vêtue d&apos;un habit court, tenant 
un bouclier, courant à dr. et se retournant, le pied sur 

une proue. 
AE9 4 fr. 
5500. AYT. K. M. ANT. TOPAIANOC. Buste lauré et drapé 
de Gordien III, à dr. W. Même type. 

JSfi 2 fr. 

5501. Même buste. W. CAMION. Méléagre combattant un 
sanglier, à dr. 
AES 5 fr. 

5502. Même buste. -W. CAMIQN. La Fortune debout, à g. 
J29 2 et 3 fr. 
5503. Même buste. ij(. CAMION. Junon-Pl&apos;onuba et Némé-
sis debout. (Retoucbée.) 
AEiO B. 12 fr. 

5504. AYT. K. M. IOY. cI&gt;IAIIITIOC. Buste lauré et drapé 
dé Philippe père, à dr. W. CAMION. Philippe fils (?) de-
bout près d&apos;une proue. 

AE10 B. 10 fr. 

5505. AYT. K. MA. I.&lt;ÍJIAJIIIIOC. Même buste. 4r. CAMION. 

Junon,Pronuba debout, de face. 

E4 2 fr. 


5506. M. OTAKIAAA. CEOYHPA. CEB. Buste d&apos;Otacille, 
à dr. W. CAMIQN. Type du no5499. 
AE8 3. 8 fr. 
5507. M. IOY. &lt;HAnmOC. KAICA P. Buste drapé de Phi-
lippe II, césar, à dr. !Y. CAMION. La Fortune debout, à 

gaucho. 
2E8 B. 8 fr. 
5508. Même pièce. 
JEP B. 5 fr. 

5509. &lt;l&gt;IAITmOC. KAICAP. Même buste. !V. CAMION. 
Junon-Pronubn debout, de face. 
AE3 2 fr. 

5510. AYT. K. TPAIANOC. ARKIOC. Buste lauré et drapé 

de Trajan Dèce, à droite. W. CAMION. Type du no 5499. 
M* 3 fr. 

5511. Même buste. !V. CAMION. Le fleuve Parthenius 
couché, à g. 

2 -ft. 

5512. Même buste. W. CAMION. La Fortune debout, à g. 

JEfi 2 fr. 

5513. AYT. K. r. ME. KY. TPAIANOC AEKIOC. Même 

buste. W. CAMIQN. Deux femmes debout se donnant la 

main, l&apos;une la droite tendue, l&apos;autre tenant une petite 

figure (?). 

AEI1 6 fr. 

5514. EPEN. ETPOYKIAAACEB. Buste d&apos;Etruscille, à dr., 

9T. CAMION. Type du ne 5499. 

AE8 B. 8 fr. 

5515. Même buste. !V. CAMION. Némésis voilée debout, de 

face. 

AE8 B. 5 fr. 
5516. Même buste. 

nYOATOPHC. CAMION. Pytha-
gore assis, à g., touchant de la droite un globe posé sur 
une colonne. 

JEfi 10 fr. 

5517. AYT. no. AI. OYAAEPIANOC. Buste lauré et drapé 

de Valérien père, à dr. !Y. CAMION. Type du n°5 498. 
4 fr. TB. 10 fr. 
5518. Même buste. W. CAMION. Type du no 5499. 
2 f. 

5519. Même buste. IJf. CAMION. La Fort. deb., à g. JEP 2fr. 

5520. AYT. K. 110. AIKI. rAAAIHNOC. Buste lauré de 
Gallien, à dr. W. CAMION. Junon-Pronuba -debout, de 

face. 

^E7 s fr. 

5521. CAAON. XPYCOrONH. Buste de Salonine, à dr. 
W. CAMIQN. La Fortunedebout, à g. 

£B &amp;fr.-


CARIA. 

I 

ABA. 

5522. Tètelaurée de Jupiter, à dr. W. MYEQN. ABBAITQN. 

Foudre dans une couronne de chêne. 
F. 6 fr. 

ALABANDA. 

1 

5523. Alexandre le Grand. Type du n°2 780 ; devantje Ju-
piter, Pégase courant ; sous le siége, E. 

AE.8 20 fr. 

5523 bis.... CEOYH... Buste lauré de Septime Sévère, 

à dr. W. AAABANAEQN. Jupiter debout, à g., tenant 
aigle et haste. 

F. 3 fr. 

5524. AY. K. M. AYP. ANTQNEINOC. Buste lauré et cui-
rassé de Caracalla, tenant un bouclier, à droite. W. 

AAABANAEQN.&apos; Lyre. 

5 fr.. 

5525. Même buste drapé, à dr. W. AAABANAEQN. Branche 

de laurier.. &apos; 3 et 6 fr. 

ALINDA (Mugla). 

5526. Tête d&apos;Hercule jeune, à dr. W. AAI. Arc, carquois 
et massue. 
6 fr. 

ANTlOCHlA. 

5526 bis. IEPA. CYNKAHTOC. Buste du Sénat, à dr. W. 

ANTIOXEDN. Pallas debout, à g., tenant de la droite 
une patère, de la gauche haste et bouclier. 

AE6 8 fr. 

APIIRODISIAS. 

5527. Tête de bacchante, à gauche ; devant, un thyrse. W. 
A&lt;f&gt;POAlCIEQN. Panthère, à dr. 

AE&quot; B. 6 fr. 
5528. IEPA. CYNKAHTOC. Buste du Sénat, à droite. W. 
A$&gt;POAEIClEQN. Trois branches de corail dans une cor-
beille carrée. 
AE6 2 et 4 fr. 
5529. Même buste. W. Même lég. Vénus debout, à g., te-
nant la pomme et la haste. 

AE7 2 fr. 

5530. Même buste. !V. Même lég. Urne des jeux sur une 
table.. 

1fr. 

5531. AHMOC. Buste lauré et drapé du Peuple, à dr. W. 

AtPPOJ1EICmON. ZHNQN TIMEAHC. Fleuve couché, à 

g., tenant un roseau. 

iiE6 TB. 15 fr. 
5532. IEPA. BOYAH. Buste voilé de femme, à droite. W. 


A&lt;l&gt;POAÏCIEQN. Cupidon debout, à dr., tenant un flam-

beau renversé. 
2 et 4 fr. 
5532 bis. Même buste. JY. A&lt;ï&gt;POAICIEQN. Génie les ailes 

éployées, à dr., tenant une longue torche. 

/F4 9 fr. 
5533. Même buste. JY. Celui du n°5528. 
3 fr. 

5533 bis. CEBACTOC. Tête laurée d&apos;Auguste, à dr. Il* 

A&lt;I&gt;POAEIClEQN. Bipenne. 

B. 10 fr. 

5534 

Tête d&apos;Auguste, à dr. 

A&lt;I&gt;POAICIEON. 

Tête de Livie, à dr. 
^3 4 fr 
5535. AY. K. MAP. AN. rOPAIANOC. CE. Buste radié et 
drapé de Gordien III, à dr. JJf. A&lt;I&gt;POAEICIEON. Cen-
taure allant à dr. 

AE10 B. 30 fr 
5536. AY. K. M. AN. TOPAIANOC. CE. Même buste. JY. 
AHMOC. EAEY.. PIA. A&lt;I&gt;POAICIEON. Génie nu, de-
bout, sacrifiant à gauche, couronné par une femme de-
bout, portant une statuette (?). 
y£n B. 60 fr. 
5537. Buste radié, armé et casqué de Gallien, à gauche. W. 
A4&gt;POAEICIEQN. Deux urnes sur une table carrée. 

AE8F. 4 fr. 

5537 bis. KOP. CAAUNINA. Buste de Salonine, à dr. Il. 

A4&gt;POAICIE£2N. La Fortune debout, à g. yE5 F. 2 et 4 f. 

APOLLONIA, 

5538. CAAIAKOC. Buste de Sérapis, à dr. W. AnOAAO-
NIATON. Isis debout, à g., tenant de la dr. un cistre, de 
la g. un sceau. 

30 fr. 

5538 bis. AHMOC. Tête du Peuple, à dr. JY. AIIOAAO-
NIATQN. Bacchus debout, à g. 

JES 12 fr. 

5538 tel&apos;. IOY. KOP. CAAÛNINA. C. Même buste. W. Le 
même. 

;E6 

fr. 

5539. ZEBAITO-V. Tête d&apos;Auguste, à dr. JY. KAAAIIHIOE. 

APTEMIAOPOY. AIIOAAONIATQN. Jupiter debout, à 
g., tenant de la dr. son aigle, de la gauche une branche 
de laurier. 

4 TB. 40 fr. 

CAUNUS. 

5540. KA. Sphinx accroupi, à dr. 
Taureau cornupète, 
à g. (Waddington, pl. 2, n°1 .) 
20 fr. 
CNIDUS (Porto-Crio). 
5541. Tête de lion, la gueule ouverte, à dr. !y. KNI. Tète 


de Vénus, à dr., dans un carré creux. 

B. 10 f. TB. 20 f. 

5542. La même, sans légende. .R4 4 f. B. 6 f. et TB. 12 f. 
5542 bis. La même. 
AE.2 TB. 30 fr. 

5543. Tète de Vénus, à dr. pr. KNI. AYTOKPATHS. Par-
tie antérieure de lion, 1L dr. 

R3 B. 15 fr. 
5544. Autre, KNI. EAE£I&lt;I&gt;PQN. 
R3 5 et B. 15 fr. 
5545. La même, nom de magistrat effacé. 

A3 F. 4 fr. 

5546. La même, la tête de Vénus, à g. 

2R3 F. 6 fr. 

5547. Tête de Bacchus, à dr. R\ Lég. effacée ; deux grappes 

de raisin. 

iE9 2 fr. 
5548. Tète de Diane, à dr. JY. KNIAIQN. ITANTA. Trépied. 

iE6 2 et 5 fr. 
5549. Tête tourelée de femme, à dr. JY. KNIAIQN. Partie 
antérieure de lion, à g. 

AE10 2 et 4 fr. 

5550. Buste d&apos;Apollon, à dr. JY. KNIA. AIIOAAONI. Tête 
de boeuf avec le cou, à g. 
/E3 3 fr. 
5551. Tête d&apos;Apollon, à dr. Rf&quot;. KNI. IITOA.... 

Proue; 

dessous, massue. 

-,-E:&apos; 

2 fr. 

5552. Autre, KNI. fY00N.. Même type. 

JE2 F. 1 fr. 

5553. Autre, nom de magistrat illisible. fi 50 c. et 1 fr. 

5554. Même tète, à g. iy. KNY...NOPQNA.. Même type. 

AE2 2 fr. 

EIUZA. 

5555. Bipenne. iy 

.....EÇ-)N. Trident. 

AEI 6 f,.. 

EVIPPE. 

5556. Buste de Diane, à dr. W. EYIIIIIEQN. Pégase, cou-

rant à dr. 

IE3 40 fr. 

EUROMUS. 

5557. Jupiter-Labradaeus debout, de face. W. EYPQ. Bi-

penne. 
AEt 20 fr. 

IIALICARNASSUS (Budrun, Bodroni, San-Pedro). 
5558. Tête casquée de Pallas, à dr. W. AAIKAP. Chouette, 

nn trident sur l&apos;aile g. 

âl2 12 fr. 

5558 bis. Tête de Méduse, de face. W. AAIKAPNA. Tête 
casquée de Pallas, à dr. 

vES 10 fr. 
5558 tel&apos;. La même, avec AAIKAP. APIET. 
jE5 6 fr. 

5558 quater. Autre, AAYKAP. NYOKAH (?). tE,5 6 fr. 


5559. Tête de Neptune, à droite. ÇT. AAIKAP. APICTO. 

Femme voilée, à gauche, tenant une patère et un enfant. 

2 et 4 fr. 

5560. Même tête. ty. AAIKA. ,&amp;IONL Trident. AE. 3 fr. 

5560 bis. Autre, AAIKAP. AIOIT. 

AE4 4 fr. 
5561. Autre, AATK...MO:&apos;L 
JEJ* B. 4 fr. 
5562. Autre, AAIKAP. TAAH. 

JEJ&gt; 2 fr. 

5563. Autre, AAIKA. MEAA.. 

AE. 1, 3 et B. 5fr* 

5564. Autre, NIKA. 
AEIo 2 fr. 
5565. Autro, AAIKA. MOAO. 
JEJ* 2 fr. 

55G6. Autre, nom de magistrat illisible. 
AE10 1 et 2 fr. 
5567. Même tête. W. AAIKA. AllOAAa. 

E4 4 fr. 

5568. La même, AAIKA. Nom de magistrat effacé. JEJ* 1 fr. 
5569. Tête d&apos;Apollon, à dr. W. AAIKAPNAUENN. Lyre. 
M? 3 fr. 

5569 bis. La même, AAIKAP. AAllTTE (?). 
AEII 4 fr. 
5569 ter. Autre, AAICAP. AHOA. 
Ms B. 4 fr. 

IASUS (Ashein-Kalessi). 

5570. Tête d&apos;Isis, à dr. 9&apos;. IACEQN. Lotus. 2E4 4 et 10 fr. 

MYLASA (Melees,.Mylaso, Marmora). 

5571 

OYHPOC. Buste de Vérus, à dr. JY. MYAAS-
ZEQN. Neptune radié debout, de face; dans J a droite 

un trident posé sur un crabe; dans la. gauche un autre 

crabe. 
AE8 B. 15 fr. 

5571 bis 

IMOC. l&apos;ETAC. Buste de Géta, césar, à dr. 
ij.&quot;. MYAACCEON. Jupiter-Labranciensis debout, à g., 
tenant haste et bipenne. 
AE6 10 fr. 

MYNDUS (Menteche, Mendes). 
5572. Tête d&apos;Apollon, à dr. :RT. MINA 
Chouette sur 
une branche de laurier. 

JEJ* 3 fr. 

5573. Tête laurée et barbue, à dr. e. MYNAIQN. MHNO-

..:10T01:. Foudre. 
..Et 8 fr. 

NTSA (Nazely, Nozly). 
5574. AYTO. KAICAP. A APIA. ANTONEINOC. Tête laurée 
d&apos;Antonin, à dr. W. KOPH. NYCAEQN. Femme debout, 

à g., tenant de la dr. une fleur. 

AE6 8 fr. 

5575. A. AYP. KAICAP. OYHPOC. Buste drapé de Vérus, 


à dr. W. NYCAEQN. Junon voilée debout,,à g., tenant 

un sceptre. 
AE6 B. 10 fr. 

5576. fl¡AYCTEINA CEBACTH. Buste de Faustine jeune, 

à dr. W. NYCAEQN. Petite figure nue assise sur une 

corne d&apos;abondance. 

AE5 B. 12 fr. 
5577 

Buste drapé et lauré de Septime Sévère, à 
dr. Iff. NYCAEON. La Fortune debout, à g. AL&apos;&lt; F. 3 fr. 

5578. AYT. K. r. I. OYH. MAEIMEINOC. Buste lauré et 

cuirassé de Maximin 1er, à dr. W. ml. r. EYTYXOY. B. 

NYCAEQN. Diane chasseresse, courant à dr. 
10 fr. 

557-0.-AYT, K. no. AIKIN. OYAAEPIANOC. Buste lauré 

et drapé de Valérien père, à dr. W. EÎII. FP. ZQTIKOY. 
$IAIAPr. NYCAEQN. Le dieu Lunus tenànt la haste, à 

gauche. 
B. 18 fr. 

PRENASSUS. 

5580. Sphinx, le modius entête, assis à dr. W. MANAMA. 

IIPENA. Diane Succincte, debout, à g., tenant de la dr. 
une couronne, de la g. la haste. 
AE2 4 fr. TB. 20 fr. 

5581. La même. 

20 Cr. 

PYRNUS. 

5582. Tête d&apos;Apollon, de face. 4r. IIYPNII. Conque marine 

univalve. 

AE2 

fr. 
5583. Même tête. &quot;Iy. IIYPNHQN. Même type. Mh 30 fr. 
stuatonicea (Eski-Chichere). 
5583 bis. Tête de Jupiter, à droite. W. CTPA. MINEAr (?). 
Aigle éployé, à dr., dans un carré creux. 1R2 B. 65 fr. 

5584. Tête laurée de femme, à dr. 41. CTPATONEIKEQN, 
Pégase courant, à g. ; dans le champ, B. AE3 B. 5 fr. 
5585. Tête de Jupiter, à dr. W. Même lég. Diane, à dr., 
terrassant un cerf. 
2 fr. 
5586. CTPATONEIKEDN. Autel entre deux torches arden-
tes. 5T. EIII. C. AIA. E)EOIENOY. Bellérophon debout, 
à g., tenant Pégase par le frein. 

6 fr-

5587. Longue torche allumée. W. CTPATONIKEON. Même 
torche. 

• 

•/®1. 1 
2 

5588. Tête laurée de Jupiter, à dr. pf. STPA. Aigle éployé, 

à dr., dan&apos;s un carré creux. 

-

558,9, IEPA. CYNKAHTOC. Buste du Sénat, à droite.,]X. 


ïNAEI 

PQMH. Buste tourelé de femme, à 
droite.! 

jEsB. 6 l&apos;iv 
5589 bis. Cybèle sur un lion allant à g. W. CTPA 

Ca-i 

valier allant au pas, à dr. 

E5 B. 3 fr. 

5590. TPAIANOC. AAP 

Buste lauré d&apos;Hadrien, -à dr. 

4r. CYNKABTOC. 1NAI. CTP. Buste du Sénat, à.droite. 

AE3 6 fr. 
TABA (Dava-Su, Tabas). 

5591. Tête de Jupiter, à dr. IJf. TABHNUN. Bonnets des 

Dioscures surmontés d&apos;étoiles. 
AE&quot; 2 fr. 

5592. AHM 

Tête jeune laurée, à dr. !Y. AIA. OP. 
IE. (An xvi.) Capricorne, à dr. 
AEIt 3 fr. 
5593. Tète nue et barbue d&apos;Hercule, à dr. Vf. TABHNQN. 
Tigre, à g., se retournant. 

AE&quot; B. 10 fr. 

5..94. Tête de Bacchus, à droite; devant, TABHNON. !r. 

KAAIKPATHS BPAXIAIAOY. Deux torches en sautoir, 
...Es B. 10 fr. 
5594 bis. IEPOC. AHMOC. Buste du Peuple, à droite. Çf. 
TABHNQN. La Fortune debout, à g. 
M6 2 fr. 
5595. HAOTEINA CEBACTH. Buste de Plotine, à dr. ET. 
TABHNQN. Cerf, à dr. 
AE5 B. 80 fr. 

5596. AY. KAI. no. AI. rAAAIBNOC. Buste lauré et 

drapé de Gallien, à droite. !Y. EUT. APX. CTA. IATO-

KAEOYC. TABHNQN. Bacchus debout, à g., tenant une 
grappe de raisin ; à ses pieds, la panthère ; dans le ch., 

CT. 

JE9 6fr. 
5597. Même buste. W. Em. APX. IACONOC. TABHNON. 

Même type. Bacchus tient le caniharum. AE9 B. 10 fr. 

5598. Même buste. !Y. EUI. APX. AOMECTIKOY. TABH-

NQN. Neptune, à g., le pied sur une proue. 

4fr. 
5599. Même buste. 4r. Légende du n°5597. La Fortune 

debout, à g. 

^9 6 fr. 

5600. IOYA. KOPN. CAAQNINAI Buste de Salonine, à dr. 
W. TABHNQN. La Fortune debout, à g. 
AE6 4 fr. 
5600 bis. Autre, sans le mot KOPN. 
4 fr. 

5601. EUI. 4&gt;AI&lt;&apos; CAAQNINOC. Buste lauré et drapé de 
Salonin, empereur, à dr. 4r. TABHNQN. Tigre, à g., 
se retournant à droite. 

AEltTB. 40 fr. 


fi 

&apos;* 

TRAPEZOPOLIS (Karagia-Su). 
I 5602. IOYAIA .10MNA CEBACT. Buste de Julia Domna, 
. à dr. 4C. EHI. APX. T. AAPACTOY. KENOAPOCIOY. 

i TPAIIEZOIIOAITON. Cérès voiiée debout, à g. E7 30 fr. 

| 

TRIPOLIS (Tribut). 
15603. Buste de Pallas, à g. !V. TPinOAEITQN. Jupiter 
debout, à g., tenant de la droite l&apos;aigle; de la gauche 
sa haste. 
AE5 3 et 8 fr. 
5604. TPIDOAEITON. Buste jeune imberbe, à droite. !V. 
TPIIIOAEITQN. Némésis, à g., debout. 

M1* 3 fr. 
5504 bis. AY. NEPBAC. TPAIANOC. Tête laurée de Nerva, 

à dr. 

AEITQN. Tête de femme, à dr. 
15 fr. 
5605. 0EA PQMH. Buste de femme, à dr. W. TPinOAEI-

TQN. Diane chasseresse, à dr. 
JEfi 5 fr. 

5606. 4&gt;AYCTEINA CEBACTH. Buste de Faustine jeune.à 

dr. Çï&quot;. TPinOAEITQN MAIANAPOC. Fleuve couché, à 

g., tenant de la dr. un roseau ; de la g. corne d&apos;abc :-

dance. 
AL? 40 fr. 

5607. AY. K. nO. AIKIN. fAAAIHNOC. Buste lauré de 

Gallien, à dr. 4r. TPinOAEITQN. Couronne; au milieu 

AHTQEIA. IIyeIA en deux lignes. 

JFu B. 35 fr. 

REGES CARIAE. 

HECATOMNCS (381 à 372 av. J. C.). 

5608. HKA. Tête de lion, la gueule ouverte, à g.; dessous, 

une patte. W. Astre à quatre rayons ou fleur épanouie, 
dans un carré creux. 

./E&apos;&apos; F. 25 IV. 

S609. La m£me ; la légende rognée. 

iE4 TB. 40 fr. 

5610. La môme; sans légende. lR11 et 2 fr. et TB. 4 fr. 
5611. La même ; la tête de lion à dr. 
lR1 6 fr. 

MAUSSOLUS (de 372 à 353 (?) av. J. C.). 
5612. Tète lauréé d&apos;Apollon, vue de face. W. MAYl:tOAO.1 
Japiter-Labrandensis, allant à dr. ; il est enveloppé de 

son pallium, tenant de la dr. la bipenne, de la g. la liaste 

pure ; dans le ch., B. (Tétradrachme.) 
lR5 120 fr. 

5612 bis. La même; couronne dans le champ. es 2V fr. 

5613. La même; la légende effacée. Même type. (Drachme.) 

e3 F. 4 et 6 fr. 


PIÏODARCS (de 344 à 336 (?) av. J. C.). 
5614. Même tête. Çf. mâQAAPO. Même Jupiter. (Didr.) 

2RA 50 à 80 frr 
5615. La même. (Drachme.) 

ai3 25 et 35 fr. 

INSULAB AD CARIAM ADJACENTES. 

CALYMNA. (Calmine). 
5616. Tête virile imberbe, coiffée d&apos;un casque à menton-
nière, à droite. 4C. KAAYMNlaN. Lyre. 

Si* D. 50 fr. TB. 80 fr. 

5617. Même tête. :W. Couronne de laurier; dessous, KAAY. 
JE? 3 et B. 6 fr. 

5618. Même tête. W. KAAYM. Lyre. 
AE3 F. 2 fr. 

5619. Même tête, à g. 4r. KAAYMNIQN. Lyre. E? 6 fr. 

5620. La mêmp, légende effacée. 

JE.1 F. 1 et 2 fr. 

cos (Istanko, Lango). 

5621. Tête d&apos;Esculape, à dr. .pT. KQIQN. NIKOMH. Ser-
pent dans un carré creux. 

Zs B. 8 fr. 

5622. La même, Kfi. ANAPOE. AOS. 

lR8 4 fr. 

5623. Autre, KQN. ANAP. 

as B. 8 fi. 

5624. Autre, KOI. HAl.10. EYAPAT. 

IRS TB. 12 fr. 

5625. Autre, KQ. MEINOY. &lt;ï&gt;IAOY. 
3VS B. 8 fr. 
5626. Autre, KQI. SINOr. EY.1A. 
RsB. 6 fr. 
5627. Tête barbtie d&apos;Hercule, à droite. :W. Crabe dans un 

carré creux entouré de points..5L3 4 fr. 

5628. La même. W. KOIQN. HOAIPAXOS. 
2R3 4 fr. 

5629. Autre, nom de magistrat à moitié effacé. ,!t3 4 fr. 
5630. La même. 

F. 2 fr. 
5631. Tête d&apos;Apollon, à dr. Pr. KQIQN. AAKIAA. Lyre 
dans une couronne. 
AE6 B. 4 fr. 

-5632. La même, KQIGN. APICTO. 

AE6 1 fr. 50 

5633. Autre, KQIQN. EYKPA. 

JEfi 1fr.u 

5634. Tète d&apos;Esculape, à dr. W. Sans lég. Serpent autour 
d&apos;un bâton. 
AE3 1 et B. 3 fr. 

5 35. AHMHTPI... Même tête. 4r. ASKAHHIOY YOOTII-

PïiS. Même type. 

E4 a fr. 

5636. La même, sans légende du côté de la tête. AE4 2 Cr. 


5637. Même tète. W. KQIQN. NIKAPXOC. Même type. 

JE4 9. fr. 

8638. La même. KQIQN. KAEYM. 
AE5 3 fr. 

5639. Tête d&apos;Hercule jeune, à droite. 4r. KQIQN. ANGES. 
Carquois. 
IE2 F. 1 fr. 
5640. Tête d&apos;Hercule jeune, de face. 

KQIQN. ArAAOE. 

Carquois et massue. 
AE4 1 et 2 fr. 
5641. Autre, KQIQN. APISTO. 
AE4. 1 fr. 
5642. Autre, KQIQN. ATHSIÂS. 
B. 3 fr. 
5643. Autre, KQIQN. KAPIAQN. 
1 fr. 

5644. Tête d&apos;Hercule jeune, à droite. Rf. KQIQN. Cr be. 
AE2 50 c. et 1 fr. 
5645. La même, avec KQ. HPOAO. 

AE2 B. 4 fr. 

5646. Même tête, à g. W. Lég. effacée. Même type. 

1 f. 

5647. Tête voilée de femme, à gauche. ÇT. KQ. APIMHN.. 
Crabe. 

AE2 2 fr. 
5648. Même tête, à dr. W. Nom de magistrat effacé. Même 
type. 

1L&apos;r. 

5649. I:EBA-vTOI. Tête d&apos;Auguste laurée, àdr. JY. KQIQN. 

Tête d&apos;EscQlape, à dr. 

^4 fr. 

5650. Même tête. W. KQIQN. 1IY00NIKOl:. Tête d&apos;Her-
cule jeune, à dr. 

1. et 2 fr. 
5651. La même, KQIQN. NIKATOPAI. 
M* 1 et 2 fr. 

5652. Autre, KQIQN. KAPMY.. 

jE3 2 fr. 

5653. Même tête. 4r. KQIQN. Bâton d&apos;Esculape et massue. 
jE3 2 fr. 
5654. La même, KQIQN. SO^OKAHS. M3 F. 1 et 2 fr. 
5654 bis. Tête d&apos;Auguste, à dr. W. KQIQN NIKArOP^S. 
AA.. Tête d&apos;Esculape, à dr. 

éE5 3 fr. 

o655. ZEBATTOS. KQIQN. Tête laurée d&apos;Auguste, à dr. 
4r. S(M&apos;OKAHS. EPMOrENOY. EIPANA.¡Tête de femme, 
à dr. Livie (?), couronnée d&apos;épis. 

AE5 B. 12 fr. 
5656. NEPQN. KAAY 

:. -Tête laurée de Néron, à dr. 

W. SEYS. KQIQN. Tête laurée de Jupiter, à dr. 

iE5 B. .8 fr. 

5657. Légende effacée. Tête de Néron, à dr. IV&apos;. Même tête 
de Néron, à dr. 

10 fr-

F1 

&apos; 

NICIAS, tyran de Cos. 
5657 bis. NISIAS. Tête du tyran ceinte d&apos;un diadème, à dr. 


Ç/&quot;. EYKAPnOt. KQIQN. Tête laurée et arbue d&apos;Escu-
lape, à dr. 
AE9 50 et 100 fr. et TB. 300 fr. 

NISYROS (Nisari, Nieero). 
5658. Tête de Neptune,&quot;à droite. I*\ NY. Dauphin. 

JE1 3 B. 10 fr. 

5659. Tête d&apos;Hercule jeune, à droite. W. NYZI. Crâne de 
boeuf ; au-dessus, grappe de raisin. 

AEI F. 3 f,.. 

RHODUS (Rodus, Rodtl. 

TÉTR A DRACHMES. 

5660. Tête radiée du Soleil, de face, regardant à droite. W. 
POAION. AMEINIAE. Fleur. du balaustium avec son 

fruit; dans le ch., proue ; le tout dans un carré creux. 

ai7 60 fr. 

5661. Même tête non radiée. W. PQAIQN. Même fleur ; 
dans le champ, une guêpe. 

ai8 30 fr. 

•&quot;&apos;662. La même ; dans le champ, &lt;P. 

90 fr. 

Di DRACHME. 

5663. Même tête radiée. W. PO. AFHSIAAMOS. Dans le 
champ, Diane Lucifère allant à dr. 1R5 6 et B. 15 fr. 
5664. Autie, PO. EPAEIKAHS. Dans le ch., casque sur-
monté d&apos;une tête d&apos;oiseau. 

m5 B. 1a fr. 

5665. Autre, PO. MNÀilMAXOS. Dans le champ, Pallas 
debout, à g. 

A&apos;B. 15fr. 

5666. Autre, POTION. EYKPATHE. Dans le champ, ancre. 

1R5 10 fr. 

5667. Autre, PO. 0APIITAl:. Dans le champ, aigle sur une 

couronne. 
R5 B. 15 fr. 
5668. Autre, PO. TIMOOEOI. Dans le champ, un terme. 
m3 12 et 15 fr. 
5669. Même tête, sans les rayons. JY. PO. ANTI1IATP02. 
Dans le champ, épi. 

&quot; 

8 fr. 

5670. La même, POAIQN. Dans le champ, grappe de rai-

sin et n. 

)Ra TB. 20 fr. 
5671. Autre, POAIQN. Dans le ch., foudre et A. Al5 8 fr. 
5G72. Autre, POAIQN. Dans le champ, EY et grappe de 
raisin. 

^5 B. 12 fr. 


DRACHMES ET DIVISIONS. 

5673. Tête du Soleil radiée, de face. ¡y. PO. Rose épanouie 

de face. 
F. 4 fr. 

5673 bis. La même. W. PO. AEEArOPAS. Dans le champ, 
grappe de raisin. 
JR2 4 fr. 
567a. Autre. 
PO MHNOAOPOS. 
jR.:&gt;&apos; B. 5 fr. 

5674 bis. Même tête. JY. PO. HEPEK... Dans le champ, 

foudre. 
iR2 B. 5 fr. 
5675. Même tête, sans rayons. JY. POAIQN. Dans le ch., 
A et grappe de raisin. 

2R3 4 fr. 

5676. La même, sans symbole. 
ÎR3 4 fr. 
5677. Même tête. W. PO. Même type, feuille de lierre et E. 

A2 TB. 10 fr. 

5678. La même; dans le champ, un petit vase. 

m2 2 et 3 fr. 

5679. Autre. PO. AMEINÏA2. Dans le ch.,Terme. jR.2 B. 4f. 
5680. Autre. PO. AINHTQP. Dans le champ, un papillon. 
m3 3 fr. 
5681. Autre. PO. APISTOBIOE. Dans le champ, feuille. 
m3 4 et 6 fr. 
5682. Autre. PO. APIITOBOYAOI:. Dans le champ, gou-

vernail.jR.3B. 8 fr. 

5683. La même. 

lR2 3fr. 
5684. Autre. PO. àlO(liANHE. Dans le ch., étoile. lR3 3 fr. 
5685. Autre. PO. TASION. Dans le ch., massue.lR3 3 fr. 
5686. Autre. PO. TOPrOS. Dans le ch., arc et carquois. 
lR3 2 et B. 3 fr. 
5687. La même. Dans le champ, un instrument recourbé. 

JR2 2 et B. 4 fr. 
5688. Autre. PO. KY-YIKPATH-v. Dans le ch., une feuille. 
lR2 B. 4 fr. 
5689. Autre. NIKOSTPATOS. 
B. 8 fr. 

5690. Autre. PO. !TAIIQN. Dans le ch.,.massue. iR3 3 fr. 
5691. Autre. PO. EAH4&gt;ANTOS. Dans le champ, étoile. 

m5 B. 5 fr. 

5692. Autre. Nom de magistrat rogné ; dans le champ, ca-
ducée. 
B. 3 fr. 

5693. Autre. Dans le champ, un trépied. 
Jl3 B. 4 fr. 
5694. Même tête, regardant à g. JY. PO. Fleur du balaus-
tium. 

IR2 2 fr. 


5695. La môme, PO. AINHTQP. Dans le champ, caducée, 

4 et B. 5 fr. 

5696. Autre, PO. àAMAZIAZ. Dans le ch., terme. ai3 3 f. 

5697. Autre, PO. TQPrOE. Dans le ch., papillon. As 31. 
5698. Autre, PO. nY0EAL. Dans le champ, dauphin-

A3B. 5fr. 

5699. La même, nom de magistrat illisible. R3 B. 3 fr. 

5700. Tête radiée du Soleil, à dr. e. PO. APILTOKPIT01:. 

Dans le champ, corne d&apos;abondance. 
A3 B. 4. fr. 
5701. La même, PO. APTEMQN. Dans le champ, lotus. 
M* 2 fr. et B. 4 fr. 

5702. La même ; dans le champ, bouclier rond. eu 2 fr.. 

5703. Autre, PO. AOANOÀIV-POE. Dans le champ, aile. 
2R3 B. 3 et 5 fr. 
5704. Autre, PO. &amp;EZArOPAZ. Dans le champ, carquois. 

As 3 fr. et B. 5 fr, 

5705. Autre, PO. àESIKPATH-v. Dans le champ, caducée. 
m3 TB. 8 fr. 
5706. Autre, PO. EY(DANHI:. 

Ra 3 fr. 

5707. Autre, PO. ZHNQN. Dans le champ, casque. 

.as 2 fr. et B. 4 fr. 

5708.^Autre, PO. :E:ENOiPANTOZ. Dans le champ, tête de 

bélier et caducée. 
B. 5 fr. 
5709. Autre, PO. :E:ENOKPATH1:. Dans le champ, lyre. 
R3 B. 4 et 5 fr. 
5710. Autre, PO. AILIMAXOY. Dans le champ, massue. 
A3 3 fr. 
5711. Autre, PO. MARS. Dans le ch., lotus. A3 2 et 4f. 
5712. Autre, PO. MEAANTAE. Dans le champ, grappe de 
raisin. 

M* B. 4 fr.. 

5713. Autre, PO. MNHMON. Dans le ch., corne d&apos;abon-

dance, 

m? 3 fr. et 
6 fr. 

5714. Autre, PO. NlKArOPAE. 
A3 3 Cr. 
5715. Autre, NIKH^OPOS. 

RB 3 fr. 

5716. Autre, PO. ONALANAPOE. Dans le champ, papil-

loP-

&apos;Ra 3 fr. 

5717. Autre, PO. STASrQN. Dans le ch., étoile. m3 3 rri 

5718. Autre, PO.....KYAS. Dans le ch., massue-3l3 3 fr.. 

5719. Aptre, PO. AINHTOP. Dans le champ, torche. 

lEl3B. 4fr. 


5720. Autre. Nom de magistrat illisible. 

H3 1 fr. 50. 
5721. Même tête. W. PO. Deux boutons du balaustium ; au-
dessus, une lampe (?). 
lRi 2 fr. et TB. 6 fr. 

-5722. Alexandre le Grand, type du n°2 780. Devant le Ju-

piter, fleur du balaustium. PO sous le siège ; dans le ch., 

OMH (?) en monogr. 
lR9 15 fr. 

5723. La même. Dans le champ, fleur du balaustiurn et 

AINHTQN. PO sous le siège. 

lR9 B. 30 fr. 

5724. Tête radiée du Soleil, àdr. W. PO. Fleur du balaus-

tium. Dans le ch., corne d&apos;abondance. 

AE8 5 fr. 

5725. La même. Dans le ch.. chouette et caducée. AE83.Cr. 
5726. Autre. Dans le champ, foudre et vase à une anse. 
AE8 2 fr. 

5727. Autre. Dans le ch., lyre et caducée. 

iE8 2 fr. 

5728. Même tête. W. PO. Même fleur dans un carré creux. 
1 fr. 
5729. Tête radiée du Soleil, 11 dr. W. POAIQN. Même type, 
sans le carré creux. 
AEIo 1 fr. 

5730. Même tête, à g. W. POAIQN. Même type. Dans le 
champ, caducée. 
B. 3 fr. 

5731. Même tête, à dr-e. POAION. Fleur du balaustium 

épanouie. 

AE4 50 c. et 1 fr. 

5732. La même, avec PO. IATYPOS. 
JSfi B. 3 fr. 
5733. Autre, avec PO. EIII TYXHZ. Dans le champ, uu 
caducée. 
J&amp; 2 fr. 
5734. Tête de Jupiter, à dr. W. PO. Fleur du balaustiurn 

avec des rayons. 

4 fr. 

5735. La même ; avec &lt;M dans le champ. 

B. 4 fr. 

5736. PO. Fleur du balaustium. W. Même fleur. 
jE1 50 c. et 1 fr. 
5737. Tête de femme, à dr. W. PO. Même fleur. (8 var. 

de symboles.) 

iEl 50 c. et B. 1 fr. 
5738. Tête radiée de Bacchus, à dr. W. POAIQN. EIII. 
AAMAPATOY. Victoire, à dr., sur une proue de naviie. 
Mli 5 fr. 15 et TB. 30 fr. 
5738 bis. POAIOY. YIIEP. TaN. CEBACTQN. Tête radiée 
du Soleil, à dr. JY. AIAPAXMQN. Victoire, à g., cou-

ronnant un tropbée.AEl0TB. 50 fr. 

5739. Tête radiée du Soleil, à dr. W. PO. Victoire debout, 

à g. 

AE4 50 c. et 1 fr. 


5740. La même, avec POAIQN. 

AEIt 50 c. et 2. fr. 

5741. Autre, POAIQN. La Victoire, à dr., sur une proue. 

AE4 2 fr. 
5742. POAIQN. Buste radié du Soleil, à dr. Ç/&quot;. POAIQN. 
Buste radié de Sérapis, à dr. 
AEIo 1 et 2 fr. 
5743. Autre, le buste radié du Soleil, des deux côtés. 

AEIo 3 fr. 

5744. Tête tourefée de femme, à dr. 4r. POAIQN. Massue. 
AEi 2 fr. 
5745. ANTONINOC KAICAP. Tête laurée d&apos;Antonin Cé-
sar (?), à dr. iy. POAIQN. Tête du Soleil radié, à dr. 

3 et B. 6fr. 

TELOS (Elleci, Tillos Episcopi). 

5746. Tête casquée de Pallas, à dr. 4r. THAI. Crabe ; des-
sous, nom de magistrat effacé. 

B. 50 fr. 

VILLE VOISINE DE CAMIROS RHODI. 

5747. Buste de cheval, à dr. W. A dans un carré creux. 
}Rt B. 12 fr. 

Cette dernière monnaie est classée par tous les auteurs à l)etia,u 
de Borotie, mais sa parfaite ressemblance de fabrique, l&apos;identité 
de type et de poids avec une monnaie de Camirus, faisant partie 
du cabinet de France, nous déterminent à retirer cette pièce de la 
Béotie, pour la reporter aux incertaines des îles de Carie. 

LYCIA in genere. 

5747 bis. Partie antérieure de sanglier, à dr. W. Carré 

creux divisé. 
1R6B. 100 fr. 

5747 ter. Tête imberbe de face, un oiseau posé sur la. joue 

gauche. JY. Rose ou fleur du balaustium. 
3 et 6 fr. 
5748. Alexandre le Grand. Type du n°2 800. Dans le ch., 
devant, M..; sous le siége, AY. 
1R7 15 et 25 fr. 

5749. Philippe III. Type du no 2880. 4r. Môme type. 

IR7 20 et B. 30 fr. 
5750. La même; dans le champ, devant, AY et proue. 
Sous le siége, S. 
Ml 20 et 30 fr. 
5751. La même, pièce fourrée. 
jU7 8 fr. 
5752. AYTOKPAT. NEPOYAC. KAICAP. CEBACT. Tête 

laurée dftNerv-a, à dr.; dans le ch., AY. W. YIIATOY. 


r-PITOY. Chouette penché sur deux lyres. M1* B. 15 fr. 

5753. AYT. KAIC. NEP. TPAIANOC. CEB. TEPM. Tête 

laurée de Trajan, à dr. W. AEM. E&apos;-O. YIIAT. B. MêtùÊ 

&apos;type. 
jR4 3 et 5 fr. et TB. 12 fr. 

5754. AYTOKP. KAIC. NEP. TPAIANOC. CEB. TEPM. 

Mêm&amp; tête. e. AHMAPX. ES. YITAT. B. dans une cou-

ronne de laurier. 

AE7 2 et 3 fr. 
5755. La même. 
1 et 2 fr. 
5756. AYT. KAIC. NEP. TPAIAN. CEB. TEPM. Même 

tète. Çf. AHMAPX. ES. YnAT. B. Caducée ailé. 
JE3 2 et 3 fr. 

Ces trois dernières pièces ont été classées par MM. Dnchalais, 
Leaka et Muller, à la Cyrénaïque, mais si l&apos;on compare la fabri-

cation de ces monnaies avec les pièces d&apos;argent de laLycia,il nous 

sembla impossible de séparer le cuivre de l&apos;argent. Une autre rai-
son nous fait admettre cette attribution, c&apos;est qu&apos;il nous a été rap-
porté de l&apos;Asie Mineure plusieurs pièces d&apos;argent et de bronze de 
Trajan, décrites sous nos numéros 5153 et 5155. 

CRAGUs. 

5757. AY. Tête d&apos;Apollon, à dr. W. KP. Lyre. JR.3 TB. 20 f. 
575tJ; La même. Rf. Lyre; dans le champ, un épi. 
8 fr. 
5759. Autre ; dans le champ, T. 
jR3 p. 4 fr. 

MASsICYTES. 

5760. AY. Tête d&apos;Apollon, à dr. W. MA. Lyre. 
iR3 8 fr. et B. 12 fr. 

PEREKLE. 

5761. Tête de lion, de face. JY. IIÉPEKAE en caractères 

lyciens, figure no 51. Symbole Lycien en forme de tri-

quetra. 

, 

B. 200 fr. 
5762, La même, seulement les trois derniers caractères 
visibles. 
lEs B. 50 fr. 
5763. Tête barbue de Pan, à g., avec deux longues cornes 
au front. 4r. Mêmes légende et type. 1R3 10 et 20 çrl 

PHASEI.IS (Fionda). 
5764, Tête de sanglier, à dr. W. Carré creux informe.(Var. 

de la pl. II, n°1 , de Fellows.)&quot; 
JR3 B. 30 fr. 


Cû,\CORDT&amp; FLOS CCM CRAGOS. 

&apos;i 

5764 bis. Tête de Diane, à dr. W. Légende effacée ; oar-
quois dans un carré creux. 
15 fr. 

&quot;La même pièce existe au cabinet de France, avec TA et KP. 

PAMPHYLIA. 

ASPENUD3 (Menugat). 

5765. Deux éphèbes luttant. W. ËSTFEAIIYS. Frondeur 
vêtu d&apos;une tunique, ajustant sa fronde ; devant lui une 
triquetra ; le tout dans un carré bordé de perles. 

JV.8 8 et 12 Cr. et B. 30 fr. 

5766. La même, AA entre les deux lutteurs. 
15 fr. 
5766 bis. Autre, AN. 
A6 B 20 fr. 
5797. Autre, A&lt;I&gt;. 
,&amp;6 15 fr. 
57o7 bis. Autre, avec AM. 
R6 B. 20 fr. 
5768. Autre, AA. 

E6 B. 20 fr. 

5769. Autre, FK. 
B. 25 fr. 
5770. Autre, FA. 
A6 B. 20 fr. 

5771. Autre, L4&gt;. 
A\6 B. 20 fr. 
5772. Autre, AI. 

a6 10 et 12 fr. 

5772 bis. Autre, HO. 
A\6 12 fr. 
5773. 110. Mêmes lutteurs. W. Même type ; partie anté-&apos; 
rieure de cheval devant les lutteurs. 

iR.6 F. 12 fr. 
5773 bis. Alexandre le Grand. Type du n°2 780 ; devant le 

Jupiter, AZ et 1. 

R8 B. 25 fr. 

5774 

KOMMOAOC. Buste de Commode, César, à 

dr. W. ACTIF. 
Deux statues de Diane de Perga, 
dans un temple distyle séparé au milieu. 
AE4 8 fr. 

ATTALIA (Palea-Attalia), 

5775. Tète de Neptune, à dr. W. ATTAAEQN. Neptune de-
bout, à g. 
AE4 B. 12 fr. 

5776. AY. K. C. 1. OYIB. TPEB. rA.. Buste lauré et drapé 

de Tréb. Galle, à dr. W. ATTAAEON. Némésis debout, 
à g.; à ses pieds, un griffon. 
M? 10 fr. 

ETENNA. 

5777. Femme nue debout, de face, les jambes croisées, te-


nant un serpent ; à ses pieds, un vase. Çi&quot;. ET. Soc de 
charrue ou faux. 

10 fr. 

ISINDUS. 

5778. Tête laurée de Jupiter, à dr. 

1l:IN. Cavalier cas-

qué, au galop, lançant un trait, à droite ; derrière. f. 

M* B. &apos; 20 fr. 
5779. Même type ; derrière le cavalier, NI ; dessous, ser-
pent. 
JÇfi 8 fr. 

5780.... NEIA. TPANKYA.... Buste de Tranquilline, 

à dr., sur un croissant. JY. ICINAEQN. La Fortune de-

bout, à g. 

&apos; 

AE&quot; 15 fr. 

PERGA (Kara-Hyssuj•, Tekie-si). 
578.1. Têtes accolées de Junon et de Diane, à dr. W. AP-
TEMIAO NEPrAIAS. Diane debout, à dr., tenant une 

couronne et un sceptre. 

10 fr. 

5782. Tête de Diane, à dr. IJf. APTEMIAOS ITEPrAIAI. 
Diane debout, à g., appuyée sur la haste. AEIo 2 et 4 fr. 

5783. IIEPrAION. Buste de Pallas, à dr. W. MANAII A. 

IIPCH(?). Télesphore debout.AEIo B. 10 fr. 

5784. TITOC KAICAP. Tête de Titus, césar (?), à dr. W. 
APTEMIAOC IIEPI&apos;AIAC. Diane tenant arc et flèche, al-
lant à dr. 

1 

/E* 6 fr. 

5785. AYTO. KAI. KOMM... Buste lauré de Commode, 
à dr. W. flEPPAION. Diane en habit court, allant à g. 

JE&apos;&gt; 10 fr. 
5785 bis 

IOY. OYH. MAEIMEINOC. EYC. Buste 

lauré et drapé de Maximin 1er, à dr. W. JIEPFAKîN. Her-
cule debout appuyé sur la massue. 

yE10 15 fr. 

5786. AY. K. M. IOY. CEOY. &lt;I&gt;L\UHIOC. C. Buste lauré 
et drapé de Philippe 11, posé sur un globe. W. JIEPrAliiN. 
Vulcain nu, assis sur un rocher, à dr., la gauche posée 
sur un globe placé sur son genou. 
E6 B. 12 fr. 
5787. Même buste, sans le globe. W. IIEPrAJON. L&apos;Espé-
rance, allant à g. 

yE6 3 fr. 

5788. Même buste. ij:. ULPi AliîN. Victoire tenant palme 
et couronne, à g. 

6 fr. 

5789. Même buste. Çf. APTEMIAOC. IIEPI.&apos;AIAC. ACYAOY. 


Simulacre de Diane de Perga, dans UJk temple digjtyle. 

« 

A7 F, 2 fr. 

5790. AYT. KAI. 110. AL fAAAIHNO. CEB. Buste lauré 
et drapé de Gailien, à dr.; devant, I. W. TIEPfAION. 
Trois vases sur une estrade. 

AE8 5 et 10 fr. 
5791. KOPNHAIA. CAMlNINA. CEBA. Buste de Salonine 

sur un croissant, à dr.; devant, I. ÇT. IIEPrAlQN. Même 
type. 

LE9 B. 12 fiv 

5792. Même buste. !Jf. IIEPrAlQN. Mercure et Hercule al-
lant à g.; au milieu d&apos;eux un labarum. JE? TB. 20 fr. 

5793. KOPNIlAIAN. CAAQNINAN. CE. Même buste. W. 
llEPfAIAC. APTEMIAOC. ACYAOY. Diane avec une 

longue robe, allant à dr.; elle çst couronnée par la &apos;Vie-
toire, placée derrière elle. 
AE9 B. 15 fr. 
5794. Même buste. Ç/&quot;. IEPOC. APYCTOY. llEPfAIQN. 
Grande urne posée sur une table. 

AE3 4 fr. 

5795. no. AIK. CAAON. OYAAEPIANOC. Buste lauré et 

drapé de Salonin, posé sur un aigle, à dr. ; devant, I. 
Çf. llEPfAION. NEQKOPQN. Jupiter assis, à g., tenant 
de la droite la Victoire, la gauche sur la haste; dans le 

champ, derrière, A. 

AE9 TB. 50 fr. 

5796. AYT. K. A. AOM. AYPHAIANOC. CEB. Buste lauré 
et drapé d&apos;Aurélien, à dr. ; devant, 1. Çf. IIEPYAffiN. 
NEQKOPQN. Simulacre de Diane de Perga, dans un 

temple distyle. 
AE8 12 fr. 

POGLA. 

5797 
FET 

BJ1Ste drapé de Géta, césar, à dr. 

W. Dar.... Bacchus debout, à g., tenant là baste et le 

cantharum; à ses pieds, une panthère. 

JET&apos; 20 fr. 

SIDE (Candeloro (?). 

5798. Tête de Pallas, à dr., avec une mouche en coa&amp;bre-
marque. 4r lisse. 
114 10 fr. 
5799. Tête de Pallas, à droite. W. CT. Victoire tenant une 
couronne, allant à g.; dans le ch., une grenade, jRs t5 f. 
5800. La même, avec AIO. 
5V8 45 fr. 
5801. Autre, El. 
$8&apos; 15 fr. 
5802. Autre, KAEYS. 

12 et 15 fr, et TB. 25 fu; 


5802 bis, Tête imberbe casquée, à droite ; derrière, fer de 
lance. W. Tête imberbe de face. 
TB. 6 f r. 

58*2 ter. La même, grenade ou osselet; derrière la tête, 

casque. 

1R.2 

2 et 4 fr. 
5808. Tête de Pallas, à dr. ïfc 

• 

Y.IIH. Grenade. JE^-l et 2 fr. 

5804. Tète casquée de Pallas, à dr. W. ZÏAHTQN. Victoire 

allant à g.; devant, une grenade. 

AEIo 50 c. et 1 fr. 
5805. Tête laurée d&apos;Apollon, à dr. W. ZIAHTQN. Palla3 
allant à g.; un serpent la suit. 

AEl, 3 et 4 fr. 

5806. Buste de Pallas&quot;à dr.W. CTàH... Diane debout, à 

droite. 
AE2 F. 1 fr. 

580.7. Légende effacée. Buste drapé d&apos;Hadrien, à dr. W. 
tIAHTON. L&apos;empereur debout, tenant de la droite une 

gEenade;. de la gaucho la haste. 

AE6 F. 3 rr. 
5809 

KOMMOAOC. Buste lauré et cuirassé de 
Commode, à cIr. pr. CIAHTQN. Femme tourelée assise, 
de face, sur un rocher, le pied droit sur une proue. 

AE9 12 fr. 
580.9. HAAYTJAAA CEBACTH. Buste de Plautille, à dr. :Rf. 
CIAHTDN. Fleuve. couché, à g,;, devant lui, Diane sous 

les traits de la lune. 

AE10 20 fr. 

5810. AYTOK. KAICAP. r. IOYA. OYHP...EINOC. Buste 

lauré et drapé de Maximin 1er, à dr. 

CIAHTQN. Ga-

lère avec six rameurs. 
M10 B. 30 fr. 

5811 

ANT. TOPAIANOC. Buste lauré de Gordien III, 
à dr. JY. CIAHTQN. Pallas debout, à g.; à ses pieds, un 

vase. 
AE7 6 fr. 

PIS1DIA. 

ANDEDA. 

5811 bis. KA. n. AII. OYA 

..BACTON. Buste lauré et 
dJlapé de Valérien père, à dr. JY. ANAHAEQN. La For-
tune debout, à g. 

M1* F. 50 fr. 

Cette ville ne se trouve mentionnée dans aucun des anciens au-
teurs ; la seule pièce connue de cette ville est une Tranquilline du 
cabinet de-France. Elle était autrefois classée à Adada; mais 
M.. ChabouiIlat; directeur du cabinet des médailles, avait déjà re-
marqué cette faute et classé cette monnaie Andeda, ville du njême 
peuple. 


ÀNTIOCHIA (Ak-Chiehere). 

5812. ANTIO. Buste du dieu Lunns, à g. W. COLON. Coq 

marchant à g. 

IE2 15 fr. 

5813. AVRELIVS... Tête de Marc Aurèle, césar, à dr. 

Bf ANTOCHEAE COLONI. Louve et les deux enfants, il 
dr. 
AES F. 2 fr. 
5814. Même tète. W. Même légende. Aigle éployée, à dr. 
AEIo 3 fr. 
5815. SEVERVS PIVS AVG. Tête laurée de Septime Sévère, 
à dr. W. C. GE. COL. CA. ANTIOCH. Femme tourelée 
debout, à g., tenant un rameau et une corne d&apos;abon-

dance. 
B. k fr. 
5816. IMP. CAES. L. SEP. SEYEHVS PER. AVG. Tête 
laurée de Septime Sévère, à droite. W. COL. CAES. 

ANTIOCH. Lu nus debout, tenant haste et Victoire, à dr., 
il est appuyé sur une colonne, le pied droit posé sur une 
tête de boeuf; à ses pieds, un coq ; dans le champ, S. R. 
Mio 45 fr. et B. 30 fr. 
5817. SEPT. SEV. AVG. IMP. P. Même tête. W. ANTIO-
CHENl. COL. CAES. Type du no 5815. AE6 6 et TB. 10 f. 

5818. IMP. L. SEPT. SEVERVS P. Même tête. 4r. Le 

même. 

-®6 B. 6 fr. 
5819. IVLIA AVGVSTA. Buste de Julia Domna, à dr. !If. 

Celui du nO 5816. &apos; 

AEI0 15 fr. 
5820. Même tête. iy. Celui du iio 5815. 
AE6 2 et 3 fr. 
5821. Même tête. !Y. COLONIA. C. G. ANTIOCH. Type du 

nO 5816. 

10 fr. 
5822. IMP. C. M. AVR. ANTONINVS PIVS. AVG. Tête 

laurée de Caracalla, à dr. !If. COL. CAES. ANTIOCH. 
La louve, à dr., allaitant les deux enfants ; à l&apos;exergue, 

S. R. 

AE10 10 fr. 

5823. IMP. CÀE. M. AVR. ANTONINVS PIVS. AVG. Même 

tête. W. VICT. D. N. COL. ANTIOCH. Victoire allant 
à g., tenant palme et couronne ; dans le champ, S. R. 

AEI0 15 fr. 

582&apos;1. IMP. CAES. P. SEPT. GETAC. AVG. Buste lauré et 
drapé de Géta, à dr. R!&apos;. Celui du. n°5 816. 
15 fr. 
5825. IMP. CAES. M. ANT. GORDIANVS AVG. Buste lauré 
et drapé de Gordien III, à dr. W. CAES. ANTIOCH. COL. 


£ 

l 1,&apos;empèreur à cheval, courant à dr., et frappant un lion 

&quot; 

déjà percé d&apos;un trait. 

AEl0 B. 10 fr. 

5825 bis, Même buste, sans le prtltldament. :W. CARS. 

ANTIOCH. COL. La louve et les deux jumeaux, à dr., 

sous un arbre ; à l&apos;exergue, S. R 

AEl0 B. 8 fr. 

5826. Môme buste. 
CAES. ANTIOCH. COL. L&apos;empereur 
debout, à g., sacrifiant devant trois enseignes. AEl0 6 fr. 
5827. Même légende, même buste radié et drapé. 4r. CAES. 
ANTIOCH. C. L. L&apos;empereur debout, à dr., tenant la 
baste et un globe ; dans le champ, S. R. 

AE7 Et fr. 

5828. IMP. M. IVL. FILlPPVS. P. FEL. A. Buste radié et 

~drapé de Philippe père, à dr. :W. ,Co CAES. ANTIOCHI. 
Vexillum entre deux enseignes; au milieu, S. R. 

AE7 B. 4 fr. 
5829. IMP. M. IVL. PHILIPPVS AV. Buste radié de Phi-
lippe II, à dr. :W. COLON. CAESAR. ANTI. Même type. 

AE7 Et fr. 
5830. IMP. M. IVL. PHILIPPVS P. F. AVG. P. M. Même 

buste. e. COL. CAES. ANTIOCH. Même type. .E?B. 6f. 

5831. IMP. C. V. MP. CALVSSIANO AVG. Buste radié et 
drapé de Volusien, à dr. IJ&apos;&quot;. ANTIOCHI. COL. Vexillum 
entre deux enseignes. 

B. 5 fr. 

BARIS. 

5832 

POC. IIEP. Buste lauré et drapé de Sep-

time Sévère, à dr. :W. BAPH.... Hercule bicéphale te-

nant arc et massue ; un oiseau de Stymphale sur l&apos;arc. 

AE10 F. 100 fr. 

CONANA. 

5833. AY. KAI. nO. AIK. rAAAIHNOC. Buste lauré d? 
Gallien, à dr. JY. KONANEQN. Jupiter debout, à g., te-
nant de la droite une patère (?). 

AE10 60 fr. 

MAGIDUS. 

5833 bis. Tête casquée de Pallas, à dr. : derrière, MAfiA 
en monogr. ij[. BASIAEOS AMYNTOY .&apos;Victoire allant à 

g., tenant un sceptre; dans le ch., IB. JR7 30 f. TB. 35 f. 

SAGALASSUS (Sadyaklu). 
5834. Tête de Jupiter, à dr. Çf. SArA. Deux boucs se heur-
tant. 

® 

fr. 


5835. KAIC. SEBACTQC. Tète nue «l&apos;Auguste, à dr. W. 
CAI&apos;AAACCEUN. Tête de,Jupiter, à dr. yE4 B. 15 fr. 
5836. NEPQN KAICAP. Tête laurée de Néron, à droite. 

CArAAACCEQN. Buste de Minerve, à dr. iE5 B. 20 fr. 
5837. NEPOYAC KAICAP. Tête laurée de Nerva, à dr. Yp. 
CArAAACCEQN. Pluton nu enlevant Proserpine. 
AEIo 10 et 15 fr. 
5837 bis. Même tête. W. CATA A ACCES. 2N. Les Dioscures 
debout. 

AE. B. 30 fr. 
5838. AYT. K. M. AYP. ANTÛNEINOC AYf. Tête laurée 
de Marc Aurèle, à dr. W. CAfAAACCEON. Femme de-

bout, à g., tenant de la droite des épis (?), de la gauche 
un long flambeau ; à ses pieds une ciste entr&apos;ouverte d&apos;où 
sort un serpent. 
AE7 TB. 30 fr. 
5839. Même tête. W. CArAAACCEQN. Lion bondissant, à 
gauche. 

AE7 8 fr. 
5840. AYT. KAI 

NINOC. Buste lauré et drapé d&apos;É-
lagabale, à dr. Ç/&quot;. CAfAAACCEON. Colonne surmontée 
d&apos;un grand A entre deux cippes ou autels. 

AE7 8 fr. 

5841. 10YAIA. MAMEA. CE. Buste de Mamée, à dr. IV&quot;. 
CAFAAACCKQN. La Fortune debout, à g. 

AE7 10 fr. 

5842. A. K. n. A. 0. fAAAIHNON. Buste lauré et drapé 

de Gallien, à dr. W. CArAAACCEQN. Europe sur un tau-
reau allant à dr. 

AE7 B. 8 fr. 
5843. AY. K. M. AYP. KAAYAIQ. Buste lauré et drapé de 

Claude II, à dr. JY. CArAAACCEQN. Colonne surmontée 
d&apos;un grand A entre deux cippes ou autels placés au mi-
lieu de deux temples distyles. 
AE7 10 et 15 fr. 

5844. Même buste; devant, I. JY. CArAAACCEQN. Lion, 
à g., la patte droite levée. 

AEI0 12 fr. 

SELEUCIA (Selefke). 

5845. Légende effacée. Buste lauré d&apos;Hadrien, à dr., les 
épaules nues. W. KAAYA1....YKEQN. L&apos;empereur, à 
gauche, tenant haste et patère. 

JE!&apos; F. 4 fr. 

5846 
ANT 

Buste lauré et drapé d&apos;Élagabale, 
à dr. ÇT 
AI. CEAEYKEUN. Le dieu Lunus debout, 

à dr., le pied sur une tête de boeuf, la droite sur la haste, 

la gauche sur la hanche. 

JE1 12 fr. 


5847. Même btuste non drapé. J)&apos;. KAAY410. CE 

Figure nue 

tenant une palme. (?) sur l&apos;épaule. 

AE7 F. 6 fr. 

BELGE. 

5848. Tête barbue d&apos;Hercule, de face, la massue sur l&apos;é-
paule. Ç/&quot;. ïEArEQN. Massue et une seconde massue (?) 
plantée dans une caisse, à laquelle il a poussé plusieurs 
rameaux. 

jR3 B. 35 fr. 

5849. Tête barbue d&apos;Hercule,. à dr., massue sur l&apos;épaule. 

JY. IEA. Arc et foudre. 
AE2 50 c., 1 et 2 fr. 
5850. Même tête. ÇT. CE. Foudre et massue. 

AE2 3 fr. 

5851. Tête barbue radiée, de face, la massue sur l&apos;épaule. 
ltf. 2EA. Cerf couché, à dr., se retournant à gauche; 

dessous, K. 

f,3 2 et 4 fr. 

5852. Même tête, JY. 2EA. Partie antérieure, d&apos;un cerf, à. 
dr.., se retournant. 
AE2 5,0 ç., 1 et 3 fr. 
5853. AYTO. KAICAP. ANTQNEINOC. Tête laurée d&apos;Ai&gt;-
tonin, à dr. IV&quot;. CEAFEQN. Deux grands phares entre 
deux autres plus petits construits sur une base. 

AE6 TB. 40 fr. 

TERMESSUS (EstetlClz). 

5854. Tête laurée de Jupiter, à dr.. W. TEP. Cheval libre 

courant à g. ; au,-des&amp;us, F. 

AE&apos;. 3 fr. 

5855. La même; K, au-dessus du -cheval ; autre, avec r. 

E!, 1 et 2 fr. 
5855 bis. Autre,, a,vec KI: et foudre. 

AE&apos;. 2 fr-

5855 ter. Même t&apos;ête.Çf. TEP. Bison cornupète, à g. AE3 2 fr. 

5856. Même tête; derrière, un sceptre. W. TEPMESSEQN. 

Foudre. 
AE5 TB. 20 fr. 
5857. 1EPMHCCEUN. Buste casqué et barbu de Mars, à 
g. Çf. TQN. MEIZONON. Mercure debout, à g., tenant 
une patère et, le caducée. 

AEij B. 15 fr. 
5858. Même légende et même buste. W. COAYMOC. Héros 
casqué, assis à g. 

AE;) B-6 fr-

5859. Même légende et même buste, à dr. !V. Type du 

n°5 8^7. 

^JEt) 

il fr. 

5860. Même l^geçdft el nièuiu buste, à dr, 

COAYMOC. 

Guerrier debout, à. g., tenant un trophée, et la droite 
sur la haste. 

^F. 4 fr-


5861. TEPMHCCEUiN. Buste à tête nue de Mercure, à dr., 
caducée sur l&apos;épaule. 
TON. MEIZONQN. Pallas de-

bout, à g., tenant une patère et la haste. 

AE7 5 fr. 

5861 bis. TEPMECCEON. Tête de Jupiter, à dr. W. TON. 

MEIZONQN. La Fortune debout, à g., elle est couronnée 
par la Victoire également debout. 

AE8 TB. 30 fr. 

ISAURIA. 

ISACRUS (Bey-Sciehcri&apos;. 

58ti2. Buste lauré d&apos;Hadrien, à dr. W. ICA 

MHTPO-

IIOAEOC. Porte de ville ou forteresse avec deux tours. 

AE&apos;. 20 fr. 

CILICIA in genere. 

5863. Alexandre le Grand. Type du nu 2780. Dans le ch., 

devant le Jupiter, une charrue. 

A7 TB. 25 fr. 

5863 bis. La même ; dans le champ, massue dans une cou-
ronne et monogr. 
vR7 12 fr. et B. 25 fr. 

5863 tel&apos;. Autre, devant un arc.}Ri 15 fr. 

5863 quater. Type du iio 2800. KIT. en monogr., devant 
le Jupiter. 

JR7 15 et 20 fr. 

AEGAE (Aios-Kale). 

5864. Buste casqué de Pallas, dr. 

AIfEAIEfAN. Chèvre 
couchée, à g. ; dans le champ, AI. CP. 
JE3 B. 10 fr. 
5865. Tête casquée de Pallas, à dr. W. AirAEQN. Neptune 

nu, debout, radié, de face, tenant la haste et un dau-

phin. 
4 fr. 

ALF.XANDRIA AD ISSUM [Isknnderona, Alessandretta). 

5866. AYT. KAI. M. AY. CE. AAEEANAEP. CEB. Buste 

lauré et drapé de Sévère Alexandre, à dr., J)[. AAEEAN-

APEON. KAT. ICCON. ET. HqC. (an 298.) La Fortune 
debout, à g. 

lE7 25 fr. 

ANAZARBDS CAESAREA AD ANAZARBUM (A1;juzarôa). 

5867. AYT. K. P. AIK. OYAAEPIANOC. CE. Buste lauré et 
drapé de Valérien père, à dr. W. ANAZAPBOY. MHTPO. 
ET. BOC. (an 272). A. M. K. Bacchus assis sur une pan-
thère, à dr., se retournant à gauche. 

AE8 10 fr. 


5868. Même buste. IV. Même légende, avec A. M. K. r. r. T. 

Capricorne sur un globe, à dr. 

AE5 4 fr. 

&apos; 

ANEMURIUM (Anamûr, Scalemurà). 
5869. AYT. KAI. M. IOY. &lt;Ï&gt;IAIIIII0N. Buste lauré et drapé 
de Pbilippe Ier, à dr. W. ANEMOYPIEQN. La Fortune 
dans un temple distyle. 
JF,7 B. 25 fr. 
5870. Légende effacée. Buste de Valérien père, à dr. ]RT. 
ANEMOYPIEON. Diane-J Iphoae entourée de bandelettes, 
debout., de face ; à ses pieds, un chien. 

JET&apos; 8 fr. 

5871. AY. K. H. A. OYAAEPIANOC. Même buste. W. 
ANEMOYPIEQN. ET. B. en quatre lignes dans une cou-
ronne. 

Cr. 

ANTIOCRIA ad Sarum quae et ADANA (Edene, A dana). 
5872. Tête voilée de femme, à dr. W. AAANEQN. Cheval 
allant à g. ; dans le champ, AS. 
AE4 6 et 10 fr. 

5872 bis. AY. KAI. IIOY. AIK. OYAAEPIANOC. CEB. 

Buste lauré et cuirassé de Valérien père, à droite W. 
AAPIANQN. AAANEQN. Jupiter à moitié nu, assis à g., 
tenant haste et patère. 

AEt().B. 50 fr. 

5873. AYT. KAIC. HO. AIK. fAAAIHNOC. CEB. Tête lau-
rée de Gallien, à dr. W. AAANEQN. Jupiter debout, à 

g., tenant la haste et une patère. 

AEl0 B. 30 fr. 

ABGOS. 1 

5874. KOPNE 
Buste de Salonine, à droite. IV&quot;. 
APfEIMN. Aigle éployé de face. 

F. 3 fr. 

AUGUSTA. 

5875. Tête de Liviè ou de Julie (?), à dr. W. AYrOYC-
TANON. Capricorne, à droite ; au-dessus, un astre. 
B. 30 fr. 

CELENDERIS (Kelnar). 
5876. Bouc se couchant, à dr. W. Aire en creux, divisée 
en quatre parties égales. 

B. 40 fr. 

5877. Homme nu courant à cheval, à dr. W. Même creux 

divisé. 
fr. 
5878. Antiochus IV, roi de Commagène. BAEIAEYE. AN-
TIOXOS. Tête diadémée d&apos;Antiochus IV, à dr. Ç/\ KE-


AENAE... Apollon nu debout, à gauche, appuyé sur un 

cippe ; dans le champ, N. AS. 

AE6 30 fr. 

corycus (Korcum, Korcu, Korigos). 
5879. Tête de femme tourelée, à dr. W. KQPYKIO... Mer-
cure debout, à g., tenant une patère et le caducée ; dans 

le champ, EY. EIII. EP. 
15 fr. 

HIEROPOLIS. 

5880. Tête voilée et tourelée de femme, à dr. W. TON. 
IIPOS. TQ. IIYPAMQ. Fleuve à mi-corps, nageant à dr., 
un oiseau posé sur la main droite. 

R5 15 fr. 

5880 bis. AYT. KIM. AY. ANT. KOMMOAOC EY. TYKH 

Buste lauré et drapé de Commode, à dr. W. IEPOIIO-
AEITON. TQ. IIPOC. TQ. HYPAMOY. L&apos;empereur de-
bout, à g., recevant une couronne d&apos;une province placée 

devant lui. 

AE12 70 fr. 

MENOPOLIS. 

5880 ter. AYTOKPATOP. KAICAP. AOMITIANOC. Tête 

laurée de Domitien, à droite. JY. IP[INOIIO.%EITP-N ET. 

M. B. (an 42). Hygiée debout, à dr., tenant de la droite 

une branche. 
yE6 20 fr. 

5880 quat. AYT. K. n. AIK. OYAAEPIANOC CEB. Buste 

radié et Cuirassé de Valérien père, à dr. W. IPENOIIO-
AEITQN AC. (an 204). Esculape et Hygiée debout; à 

l&apos;exergue H. 
yE8 B. 50 fr. 

MALLUS. 

5881. Tête casquée de Vénus, de face, avec un collier orné 

de phallus. Çf&quot;. Bacchus indien assis, à g., tenant de la 
droite un thyrse ; devant lui épi et grappe de raisin ; der-
rière, une feuille de lierre. 
jR6 50 fr. et B. 100 fr. 

MOPSUS, mopsuestia (Messis). 

5882. KAI 

Tète laurée de Commode jeune, à droite. 
W. MO&apos;FEAn1N et trois monogr. dans une couronne de 
laurier. 

AE7 25 fr. 

NAGIDUS. 

5883. Alexandre le Grand. Type du nO 2780. Devant le Ju-

1 

piter, N ; sous te siège, I. 

Si&apos;* 51 fr. 


OLBA, AJAX SUMMUS SACBRDOS. 

588h. Tête laurée d&apos;Auguste, à droite. JY. APXIEPEQE. 
AIANTOS. TEYKPOY. TOnAPXOY 
Foudre. 
50 fr. 

SELEUCIA AD CALICADNUM (Selefke). 

5885. IIM. Tête d&apos;Apollon, à dr. W. 2EAEYKEQN, etc.... 

Partie antérieure d&apos;un cheval, courant à dr. AE10 F. 2 fr. 
886. E. HA en monogr. Tête de Pallas, à dr. JY. l:EAEY-

KEQN. TON. JTPOS. TON. KAAYKAANON. Victoire, à g., 

tenant une couronne ; dans le champ, HA et Ar en mo-

nogramme. 
AE6 TB. 15 fr. 
5887. AYT. KAICAP. AAPIA. ANTO... Tête laurée d&apos;An-

tonin, à,dr. 1^AYCAAN 

Buste de Pal-
las, à dr. 
AE6 10 fr. 

5888. AY. K. CEIL CEOYHPOC. Buste lauré de Septime 
Sévère,-à dr. 4r. CEAEYKEQN. TON. I1POC. KAAY-
,AIANO. La Fortune debout, à g. 
AE5 6 fr. 

5889. 10YAIA. MAMEA. CEBA... Buste de Marnée, à dr.; 
un A en contre-marque sur le cou. W. CEAEYKEQN. 

TON. 1IPOC. TQ. KAAYKAANQ. EAEYOEPAC. Femnaa 

debout, à dr., tenant un pavot de la gauche. AE9 15 fr. 

5890. ANTQNIOC. FOPAIANOC. CEBA. Buste lauré et 

drapé de Gordien 111, à dr., avec la même contre-marque. 
ty. CEAEYKEQN. TON. HPOC. TQ. K. KAAYKAANQ. 
Femme debout, à dr., tenant un pavot de la g. AEtO 10 f. 

5891. M. ANTQNIOC. FOPAIANOC. CE. KAI. CABNIA. 
TPANKYAAINAN. CEB. Bustes affrontés de Gordien III 

et Tranquilline, à dr. ; celui de Gordien radié et contres-
marqué. W. CEAEYKEQN. TQ. IIPQC. TQ: KAAY-
KAANO. EAEY©EPAC, Deux têtes. affrontées ; celle de 

droite avec le modius, et derrière une corne d&apos;abondance ; 
celle de gauche laurée, et derrière une branche de lau-
rier. 
ALlft TB. 400 fr. 

5891. La même ; légende à moitié effacée. AEI0 F. 15 fr. 

5893 

H. A. K. rAAAIHNOC. Buste lauré de Gallien, 
à dr.RT. CEAEYKEQN. KAAYKAAN. Pallas armée, à dr., 
frappant un captif. 

j*E7 6 fr. 

5894. Même biIste radié. W. CEAEYKEON. TON. n. KAÀ» 


AIKAANO. Victoire tenant une couronne et allant à g. 

AE9 8 fr. 

SOLI SOLOPOL18 POHPEIOPOLIS (LamUZO). 

SOU. 

5895. Alexandre le Grand. Type du no 2780. E sous le siége 
de Jupiter. 

e7 15 fr. 

SOLOPOLIS. 

5895 bis. Tète nue du gr. Pompée, à dr; Çf 

IIOAEI. 

Victoire tenant palme et couronne allant à dr. AEII 30 f. 

SYBDRA. 

589 6 

QNEINOC. Buste laurô et drapé de Marc 
Aurèle, à dr. W. CIEAPEQN. La Fortune debout, à g. 
JE5 8 fr. 

TABous (Tarsus, Tersine, Tarso). 

5897. Tète voilée et tourelée de femme, à dr. Ç!-. TAPn:QN. 
Tombeau de Sardanapale surmonté d&apos;un aigle pplo,ré ; 
dans le champ, A. HP. AP en monogr. AE&quot; 4 f. et TB. 12 f. 

5898. La même ; AP. AP. et à. 

AEii 2 fr. 

5899. Autre, TAPLEQN. MBTPOnOAEOC. 
AE5 2 fr. 
5900. TAPCOY. MHTPOJTOAE. Même tête. IJf. KOINOC. 
KIATC. Temple décastyle ; dans le ch., A. 
AEIt 6 fr. 
5901. Tête tourelée de femme, à dr. I)f. TAPEEQN. Figure 

debout sur un quadrupède allant à dr. 

3 fr. 

5902. TAPZEQN. Jupiter assis, à g. W. Massue avec ban-
delettes au milieu d&apos;une couronne ; dans le champ, 
«DIAIR (1) et TEK (?) en monogr, 

-AEI, B. 4 fr. 
5903. La même. 
-®3 1 fr. 

5903 bis. AAPIANBC TAPIEÛN. Tète barbue d&apos;Hercule ; 
la massue sur l&apos;épaule. W. MHTPOIIOàEQC. Figure 

nue debout, à g., tenant de la droite la Fortune, de la, 

gaucho la harpe, à ses pieds un fleuve nageant ; dans le 
champ, BOH00Y. 
AE730 fr. 

5904. TIBEPIOC. KAAYAl. Tête laurée de Claude lu, à 

dr. 4&quot;. TAPEEQN. Femme tourelée assise sur un rocher, 
à dr., tenant de la droite une palme; devant, BII. 
M* B. 30 fr. 

5904 bis. AYT. KAlI:. NEP. TPAIANOC. IEB. TAP.... 


Tête laurée de Trajan, à dr. JY-

IIAT. E. n n 

MHTPOIIOAEQS. Femme voilée assise, à dr., sur des 
rochers, tenant une palme; à ses pieds, un fleuve na-

geant ; dans le champ, TAP en monogr..W7 50 fr. 

5905. AAPIANOC. TAPCOY. AAPIANOC. CEBACTOC. 

Tête laurée d&apos;Hadrien, à droite. Çf 

TAP2EQN. 

MHTPOIIOAEQC. Figure nue, assise à g., tenant de la 
droite une couronne, le coude gauche appuyé sur un siége. 

AE8 B. 60 fr. 

5906. Légende effacée, buste lauré et drapé d&apos;Antonin, à 
dr. 4r. AAPIANQN. TAPEEQN. MHTPOnOA. Temple 
décastyle ; sur le fronton, KOINON. KIAIKIAC. 

F. 3 fr. 
5907. AYT. KAI. A. CEII. CEY 

Buste lauré, drapé 
et cuirassé de Septime Sévère, à dr. W. AAPIANHC. 

CEYHPIANHC. TAPCOY 

L&apos;empereur courant à 
cheval, à droite, lançant un javelot sur un lion. 

AEI1 F. 8 fr. 
5908. IOYAIA. MAICAN. CEBACT... Buste de Maesa, à 

dr. 4r. TAPCOY. THC. MHTPOnOAE. A. M. K. r. A. 

L&apos;empereur et sa mère debout se donnant la main. 
20 fr. 
5909. AY. K. M. ANT. rOPAIANO. CE. Buste radié et drapé 

de Gordien III, à dr. ; dans le champ, Il. n. JY. TAPCOY. 

MHTPOnOAEOC. Le Soleil debout, à g. ; dans le ch., 

A. M. K. T. B. 

jEu 10 fr. 

5910. Même buste. JY. Même légende. Diane chasseresse 

allant à droite et se retournant. 

AEI1 6 fr. 
5911. Même buste. W. Même légende. La Fortune debout, 
à gauche. 

6 

5912. Même buste. JY. Même légende. Gordien et Tran-

quilline debout, se donnant la main.AEl1 6 et 10 fr. 

5913. Même buste, sans les deux H. Çf. EI11 

TAPCOY. 

Esculape et Hygiée debout. 

AEll 10 Cr. 

5914. Même légende, avec les deux n. Même buste radié 

de Gordien III, armé d&apos;un bouclier et d&apos;une lance. 
Même légende. Lion dévorant un taureau. 

. 

AEl1 B. 20 fr. 

5915. Même légènde. Buste lauré et drapé de Gordien III, 


à dr. JY. Même légende. L&apos;empereur debout, à g., tenant 

la haste et la Victoire. 

AE&quot; 6 fr. 

5916. CABIN. TPANKYAAEINNAN. C. Buste de Tranquil-

!ine, à dr., sur un croissant; dans le champ, If. n. Ir. 

Même légende. Femme tourelée assise, à g., sur un ro-
cher ; devant elle un fleuve nageant. 

40 fr. 

5917. ANNIAN. AITPOYKTAAAN. Buste d&apos;Étruscille, adr. 

W. Même légende. Bacchus debout, à g.; à ses pieds la 
panthère. 

1ER F. 2 fr. 

5918. AY. KE. r. OYI. A&apos;!&apos;E. l&apos;A A. OYOAOCIANOC. Buste 
lauré et drapé de Volusien, à dr. Ir. Même légende. Vic-

toire debout, allant à g. 
AE7 F. 3 fr. 

SATRAPES DE TARSUS. 

5919. Baal-Tars à demi nu, assis à g., la droite sur un 
sceptre, la gauche sur son siège. W. Lion marchant, à 

g.; au-dessus,perlfago1U!. (Tétradrachme.) iRH 20 fr. 

5920. La même ; fourrée. 

IR7, 

1 0 fr. 
5921. La même ; T au-dessus du lion. 
jR3 15 et 25 fr. 
5922. Autre, A au-dessus du lion. (Fourrée.) JR5 15 fr. 
5923. Autre, A. 
AE:; 20 fr. 
5923 bis. Autre, fer de lance au-dessus du lion. JR3 15 fr. 

Ces six pièces sont classées, par M. le dnc de Luynes, à Tarsus. 
sous l&apos;empire des Séleucides. (Voir pl. IX.) 

DERNKS ET SIENNESIS (Satrapes). 

5924. Légende palmyrénienne. Apollon debout, à g., tenant 
un arc et une branche de laurier. W. Minerve debout, à 
g., tenant, sur la dr., une chouette de profil, au repos 
ayant la tête de face ; la gauche sur son bouclier ; dans 
le champ, devant, une grenade. 
1R5 B. 350 fr. 

M. le duc Luynes, pl. III, no 2, décrit cette pièce avec la chouette 

éployée ; mais l&apos;exemplaire du Cabinet impérial sur lequel il avait 
pris son dessin est assez fruste, et le nôtre, qui est très-net, ne 
laisse aucun doute sur la pose de la chouette. 

DERNES Seul. 

5924 bis. Buste barbu et casqué de Dernès, à g. W. Baal-

: 

Tara, à demi nu, assise à g. 
R2 20 fr. 


GAOS (Satrape). 

5925. Légende phénicienne. Lion dévorant un taureau, à 
g. JY. Baal-Tars à demi nu, assis à g., tenant la haste et 
l&apos;aigle ; derrière lui légende phénicienne. (Duc de Luynes, 

pl. IV, no 6.) 

1R6 tiO fr. et B. 100 fr. 

ELAELSA [/lw/u, SEBASTE (la Piccola Isola di Corco). 
5926. OE. Tête de Jupiter, à dr. W. EAAIOYIIQN. Vic-
toire, à g., tenant une couronne. 

AES B. 20 fr. 

CYPRUS INSULA (Kipri, Cipri, Cipro). 

5927. IMP. CAESAR. DIVI. F. Tête d&apos;Auguste nue, à dr. 
W. A. PLAVTIVS PHOCOS. Temple ; au milieu le simu-
lacre de Vénus-Paphia. 
JE3 3 fr. et B. 10 fr. 
5928. Même tête. W. 
S. PROCOS. Jupiter debout, 
à g., tenant une patère et l&apos;aigle. 

AE3 10 fr. 
5929. AYTOKPATÙP. OYECnACIANOC. KAICAP. Tête 

laurée de Vespasien, à g. W. ETOYC. NEOY. IEPOY. 

0 (an 9). Jupiter debout, vu de face; de la droite une pa-

tère, la g. sur un sceptre, aigle au-dessus. 1R6 B. 30 fr. 

5930. La même, H. (an 8.) 
1R6 20 fr. 

5931. AOMJTIANOC KAICAP. Tête laurée de Domitien, à 
dr. 
Même légende et même type, 0. (an 9.) 1R5 15 f. 
5932. Légende à moitié effacOe. Buste drapé de Trajan, îi 
dr. W. Légende effacée. Temple du no 1937. AE7 It fr. 
5933. M. ANTQNEINOC AVrOYCTOC. Tête laurée de Ca-

racalla, à dr. !,V. KOINQN. KYIÏPIQN. Même temple; 
devant, un bassin avec des poissons sacrés. YE9 B. 40 fr. 

PAPHOS. 

5934. Tête d&apos;un Ptolémée (11 ou III), à dr. W. IITOAE-
MAIOY BAIIAEQ2. Aigle, à g.; dans le champ, LB. 
an 2. HA. 
JR6 B. 10 fr. 

Voir les rois d&apos;Égypte pour les autres pièces frappées en Chypre. 

REGES CYPRI. 

EVAGORAS (vers 350 av. J. C.). 
6934 bis. Lion, march. à g.; aa-dessus, une tête de bélier. 


W. Cheval allant à gauche, au-dessus, une étoile; devant, 
symbole ou monogr. (Duc de Luynes, Numismatique 
cypriote, pl. V, n°1 2.) 

3 et 5 fr. 
5935. Lion couché, à g. W. Cheval paissant, à g. (Id., 

pl. V, n°13).. 

/ 

5 et B. fr. 

LYDIA. 

A C R A S U S. 

5936. Tête barbue d&apos;Hercule, à droite. W. AKPACIaTON. 

Lion allant à droite..;::!I TB. 12 fr. 

5937. Buste casqué et cuirassé de Pallas, à dr. W. Même 
légende et même type. 

AE2 6 fr. 

5938. AYT. CEll. CEOYHPOC. Tète laurée de Septime 
Sévère, à dr. W. AKPACIQTQN. Esculape debout, à dr. 

4 fr. 

5939. AYT... I. A. CEll. COYHPOC. llEP. Même buste 

lauré et drapé, à dr. W. ElI1. CTP 

HMOY. Diane 
d&apos;Ephèse dans un bige de cerfs ; à l&apos;exergue, AKPACIO-

TQN. 

AE1S 30 fr. 

ASIA. 

5940. Alexandre le Grand. Type du no 2780 ; devant le Ju-
piter, AI et IH. 
R8 20 et 30 fr. 

ATTALIA. 

5941. Buste casqué et cuirassé de Pallas, à dr. If. ATTA-

AEATON. La Fortune debout, à g. 
AEIo B. 12 fr. 

5942. Buste de bacchante, à dr. W. ATTliEATON. Faune 
à g., tenant l epedurn et une grappe de raisin. AE4 4 fr. 

BAGAE. 

5943. Buste de Sérapis, à dr. W. BATHNQN. Femme de-
bout, à g., tenant de la droite une couronne, de la gau-
che un vase. 

B. 15 

BLADNDOS. 

5944. Tête de Jupiter, à dr. W. BAAYNAE. Aigle-éployé 
de face; à l&apos;exergue, AllOAAONI. ©EOrEN; dans le 
champ, palme et caducée. 

% 

B. 8 fr. 

5945. Tête laurée de femme, à dr. ly. BAAYN. Arc et car-

quois, ZIE et TIM en monogr. 

AEIo B. 4 fr» 


5946. Tête de Jupiter, à dr. !Y. BAAYNAEQN. Mercure 
debout,à g.; devant, monogr. Le tout dans une couronne 
de laurier. 

iE4, B. 5 fr. 
5947. &amp;HMOC. BAAYNAEON. Tète nue du Peuple. !Y. 

EnI, KA. BAAEPIANOY. La Fortune deb., à g. 

M? B. 10 fr. 

5948. JEPA. CYNKAHTOC. Buste, du Sénat, à droite. W. 

BAAYNAEQN. MA. Jupiter (?) debout, sacrifiant sur un 
autel, à g. 
AE5 5 fr. 
5949. AY. K. M. AYP. ANTQNEIN. Buste lauré et drapé 
de Caracalla, à dr. W. Elll. TI. KA. AAEE;AN.1POY. 
AP. A. TB. B. BAAYNAEQN. MAKE. Hercule, à dr., as-

sommant le lion de Némée. 
yE9 B. 30 fr. 

5950. A. K. OYOAOYCIANO. Buste lauré et drapé de Vo-
lusien, à dr. W. CTP. AY. IIAIII. IA. E. BAAYNAEQN. 
MA. Amazone à cheval, allant à dr. 
lE8 B. 15 fr. 

DALDIS. 

5951. AYT. K. M. ANT. rOPAIANOC. Buste lauré et 

drapé de Gordien III, à dr. 4r. EII. A. AYP. H4&gt;AIG-

TIQNOC APX. A. T. B. AAAAIANQN. Trois figures cou-

chées près d&apos;un arbre; derrière un génie ailé et un 
homme marchant; devant Apollon-Citltaroede dans un 
temple et un cheval se retournant. 
IIE13 100 fr. 

GORDUS-JULJA (Gordu). 
5952. IOYAI. TOPAOC. Buste tourelé et drapé de femme. 
W. IOYAI. rOPAHNON. Diane d&apos;Éphèse avec ses sup-
ports. 

5 fr. 

5952 bis. 10YAIA CEBACTH. Buste de Julia Domna, à dr. 

W. fOPAHNON. IOYAIEQN. Fleuve couché, à gauche. 

v 

JEP B. 30-fr. 

HER UOCA PELIA. 

5058. IEPA. CYNKAHTOC. Buste du Sénat, à droite. 4r. 

.. MOKAllH.., Buste tourelé de femme,, à dr. AE3 6 fr. 

5954. La môme ; EPMOKAIIHA... ANTANAP (?) en mo-
nogramme ; devant, la tête tourelée. 

AE3 B. 8 fr. 

HYPAEPA (Pyrgs, Birge). 
5955. YIlAIIIA. Buste tourelé de femme, à dr. JY. YIIAI. 


llINON. Temple tétrastyle ; au milieu un autel en forme 

de cône, allumé. 

AE3 B. 10 fr. 

5955 bis. A. CEB. TETAC. Buste drapé de Géta, césar, il 
droite. JY. YJIAInENON. Esculape debout, à droite. 

/I-:3 B. 12 fr. 

5956. AYT. K. TPAIANOC. AEKIOC. Buste lauré et drapé 
de Trajan Dèce, à dr. W. YIIAIlIHNON. EIII. CTP. &lt;I&gt;A. 
EPMOAAOY. NEIKQ. Junon-Proiiuba debout dans un 
temple hexastyle. 
AE8 B. 40 fr. 

HYRCARIA. 

5957. Tète barbue d&apos;Hercule, à dr. JY. YPKANQN. Téles-
phore debout, de face. 
IL3 4 fr. 

5958. YPKANIC. Buste tourelé de femme, à dr. IV&quot;. YPKA-
NON. La Fortune debout, à g. 

AE3 B. 8 fr. 

MAGNESIA ad SIPYLUH (Manossie). 
5959. Tête barbue d&apos;Hercule, à dr. W. MAfNHTON. SIHY. 
Minerve debout, à g. 

JE6 4 fr. 

5960. MArNHTQN. CIIIYAOY. Même tête. 

EPMOC. 

L&apos;hermus couché, à g. 
AES B. 8 fr. 
5961. MAfNHCIA. Buste tourelé de femme, à droite. W. 
CinYAOY. La Fortune debout, à g. 
yE4 5 fr. 

5962. M. OYA. CEBHPA. CEB. Buste d&apos;Otacille, sur un 

croissant. W. MArNHTON. CIIIY. Cybèle, assise (t g.; il 
ses pieds, un lion. 

AE7 6 fr. 

5963. AY. K. f. M. K. TPAIANOC. ,AEKIOC. Buste radié 

et drapé de Trajan Dèce, à droite. W. EIII. CTP. AY. 

APTEMIA. MArNHTQN CIIIYAOY. Victoire cour. un tro-

phée ; au pied, un captif le genou en terre. AE9 15 fr. 

NACRASA. 

5964. Tête nue et barbue, à g. ;RT. NAKP 

Serpent. 
AE!&apos; F. 4 fr. 

5965. IEPA. CYNKAHTON. Buste du Sénat, à droite. W. 
NAKPACITUN. Diane d&apos;Éphèse, de face, entre deux 

cerfs. 
iE5 10 fr. 

PHILADELPHIA (Ala-Chiehere). 

5966. Bouclier macédonien. JY. &lt;l&gt;IAAAEA&lt;I&gt;EON. Foudre ; 


dans le champ, AI. Le tout dans une couronne. AE3 2.fr. 

5967. La môme, avec ME en monogr. 
AE3 2 fr. 

5968. Autre, avec MHTP en monogr. 

JE3 2 fr. 

5969. Tête barbue et diadémée, à dr. W. 4&gt;IAAAEA4&gt;EON. 
Lyre dans une couronne. 
JSJ* 1 et 2 fr. 
5970. Tête de Diane, à dr. W. «IJIAA.1EA&lt;I&gt;EON EPMHUIOS 

APXIEPEYE. Apollon debout, à dr., tenant la lyre et le 
plectrurn. 
AE* 4 fr. et TB. 15 fr. 
5971. &lt;ï&gt;A. 4&gt;IAAAEQ$EQN. Buste tourelé de femme, à dr. 
W. NEOKOPOC, Esculape debout. 
AE* ft fr. 
5972. «3MAAAEA... Même buste. W. EÏII. AOKIMOY. 
Bacchus debout, à g.; à ses pieds, la panthère. AE5 2 fr. 
5973. AHMOC. Tête diadémée du Peuple. &lt;l&gt;A. &lt;l&gt;IAAAEA-
&lt;ï&gt;EQN. NEOKOPON. Diane chasseresse, à dr. JE6 B. 6 fr. 
5.974. Même tête. W. Même légende. Lion à dr. Mfi 3 fr. 
5975. IIAOTEINA. CEBACTH. Buste de Plotine, à dr. 

..AAAEÂ4&gt;E.. Figure debout, à dr., la droite sur la 

haste. 

25 fr. 

5576. IOYATA. CEBAC. Buste de Domna, à dr. W. &lt;HAA-
AEA4»EQN. Télesphore debout. 

10 fr. 

&gt; 

SAETTENI. 

5977. AHMOC. Tête imberbe du Peuple, à dr. W. CAIT-
THNQN. Hercule debout, à dr. AE* 6 fr. et TB. 12 fr. 
5977 bis. Buste lauré et légèrement barbu, à droite. W. 
CAITTHNQN. Même type. 
AE5 B. 10 fr. 
5978. IEPA. CYNKAHTOC. Buste du Sénat, à droite. W. 
CAITTBNON. Pallas debout, à g. 
M6 F. 3 fr. 

5978 bis. AY. K. A. CE. CEOYHPOC. nE. Tête laurée de 
Septime Sévère. W. CAITTHNQN. Hercule, allant à g., 
se retournant. 

10 fr. 

SARDES (Sart, Sard, Sarde). 
5979. Têtes de lion et de taureau affrontées. W. Carré creux 
long divisé en 2 parties. 
iR4 20 fr. et TB. 30 fr. 
Cette médaille a étéattribuée par Mionnet, etc., à Samos. Mais 

le colonel Leake, Suppl., p. 86, l&apos;a restituée à Sardes, de Ly-
die. On l&apos;attribue aussi souvent-à Crésus, roi du même pays, et 
sa fabrication, très-ancienne, nous paraît contemporaine de re sou-


verain. Voir égalemement ia dernière brochure du général Foi. 
pl. VIT, no UO. Il classe cette pièce aux rois de Lydie. 

5979 bis. Alexandre le Grand. Type du n°2 780. La tôt. 
contre-marquée d&apos;un arc et carquois, et le mot IAP. 

iR9 20 fr. 

5980. Tête laurée et imberbe d&apos;Hercule, à (.1.. ij.&apos;. !:AP.IIA-
Apollon debout, à g. ; tenant de la droite un oi-
seau, de la gauche une branche de laurier; le tout dans 

une couronne; dans le ch., IlATPfl. if/* 50 c. et 1 fr. 
5980 bis. La même ; MANE4». en monogr. 

AE3 2 fr. 

5981. Autre, avecSQKPA en 2 lignes. 
/£3 2 fr. 
5982. Autre, !AP-,£IÀNÇIN. AHMOKÎN. 

3 fr. 

5983. Autre, IAPAIANQN. AYZANNOKAE. EX. XE (?) en 
trois lignes. 
3 f&apos;&apos;. 

5984. Buste tourelé et voilé de femme, à dr. Çf. !APAIA-
NON. Jupiter Lydien debout, à g. 

3 fr. 

5985. Tête de Bacchus jeune, à dr. W. LAPAIANQN. Pan-
thère, à g., brisant une lance dans sa gueule; devant, 

0 ; dessous, MAP. en monogr. 

/E4 3 fr. et B. 8 fr. 
5986. Tête laurée de femme, à dr. W. EÀPAiANQiN. Mas-
sue dans une couronne. 
j-E3 50 c., 1 et 2 fr. 
5987. Tête d&apos;ftercule jeune, à dr. W. ZAPAIANQN. Lion 

marchant à dr.; au-dessus, une mouche. AEIt B. 6 fr. 

5988. CAPAIC. Buste tourelé de i&apos;emme, à dr. W. CAP-
AIANQN. B. NEOKOPON. Simulacre de Proserpine entre 
un pavot et un épi. 
AEIt 2 et 4 fr. 
5989. IEPA. CYNKAHTOC. Buste du Sénat, à droite. JY. 
CAPAIANQN. B. NEOKOPON. La Fortune debout, à g. 

,E6 3 fr. 

5989 bis. Lég. effacée. Buste de Sévère Alexandre, à dr. 

ïf 

CAPAIA 

Temple de Vénus-Paphia. 

AE7 F. 2 fr. 

SILANDUS. 

&quot; 5990. CtAANAEQ&apos;\. Buste tourelé de femme, à dl&apos;. JY. Ell. 
AIA&lt;l&gt;ANONA. APX. Lion, à dr. 
8 fr. 

5990 bis. Tête d&apos;Hercule jeune, à dr. CIAANAEON. Lion 
allant à dr. 

AE3 4 fr. 

5990 ter. Tête barbue d&apos;Hercule, à dr. 

Le même. 
AE3 4 fr. 


5991. NE. KAI. ZEYC. EAEY0EPIOC. Tête laurée de Né-

ron, à dr. Çf. En. r. IOY. TIOAJAYNOY. CI. L&apos;empereur 

à cheval allant à dr. 

TB. 30 fr 
5991 bis. AYT. KAI. A. AYPH. KOMOAOC. Buste lauré et 

drapé de Commode, à dr. -.w. EnI. APXIEPEOC TITIA-
NOY. CIAANAEQN. K. APX. L&apos;empereur dans un bige 
allant au pas, à dr.; une Victoire le couronne. AE13 20 fr. 

Ce curieux médaillon a été limé du côté de la (Ate. et la figure 
de l&apos;emperenr a disparu sous cette mutilation barbare. 

TEMENOTHYUAE. 

5u92. Elll. AOYKI. TYA. Tête barbue et diadémée, à dr. 
THMEN00YPEON. Minerve debout, à dr., tenant de 

&apos;la droite la haste ; la gauche sur le bouclier. jE4 10 fr. 

5993. K. HO. KOP. BAAEPIANOC. Buste lauré de Valé-
rien père, à dr. W. KAEOBOYAOC. THMEN00YPEICIN. 

Hercule debout, la droite sur la massue, la dépouille du 
lion sur le bras. 

TB. 20 fr. 

thyatira (Ak-Hyssar). 

5994. Tête d&apos;Apollon, à dr. p.&quot;. 0YATEIPHNQN. Bipenne. 
AEIo 1 fr. et B. 3 fr. 
5995. Tête barbue d&apos;Hercule, à dr. 4r. Même type. AE3 3 fr. 
5996. Buste de Pallas cuirassée, à dr. Pr. Même légende. 
Pallas debout, à g., tenant la Victoire, la gauche sur un 

bouclier. 

3 fj.. 

5997. Même buste. Çtf&quot;. Même légende. La Fortune debout, 
à g. 
AE4 B. 3 fr. 
5998. Tête de Bacchus, à dr. W. Même légende. Faune de-
bout, à g., tenant le pedum. 

zE4 B. 3 fr. 
5999. BOPE1THNH. Buste de Diane, à g. W. 0YATIPH-
NQN. Aigle éployé de face. 

3 fr. 

6000. NEPQN KAAY. KAICAP. rEP. Tête nue de Néron, 

césar, à dr. ij!. 0YATEIPHNQN. Bipenne. 
JE!* 2 fr. 
6001. ANTQNE1NOC. Buste lauré et drapé de Caracalla, 
à dr. !J(. Même légende. Pallas debout, à g., tenant Ja 
haste et la Victoire. 
AE5 B. 6 fr. 
6002. AYT. KAI. M. AYP. ANTQNEINOC. Buste lauré K 
cuirassé d&apos;Élagabale, à dr. JY. EIII. CTP. KA. CTPATO-
NEIKIANOY. 0YATEIPHNQN. L&apos;empereur1 debout, sou-


tenant avec une Amazone, une urne au-dessus de la-
quelle on lit nYOlA ; à leurs pieds un autel allumé. 

Mai/t 46 fr. et TB. 150 fr. 

6003. ANTQNEINOC. Même buste. 4r. ©YATEIPHNQN. 

Pallas debout, à g., tenant une patère; la gauche sur le 

bouclier. 

^2 fr. 

6004. AYT. K. CE. AAEEANAPOG. Buste lauré et drapé 

de Sévère Alexandre, à dr. If. Même type. AE6 3 fr. 

6005. Même buste. W. Même légende; la louve et les deux 
enfants, à dr. 
2 fr. 

TRALLES, SELEUCIA (Snltan-Hyssar). 
6006. Ciste entr&apos;ouvert d&apos;où s&apos;échappent deux oerpente-au 
milieu d&apos;une couronne de lierre. ijf. TPAA. AILOA. Deux 
serpents enlacés autour d&apos;un carquois ; dans le champ, 
à g., un caducée. 
AL7 20 fr. et B. 30 fr. 

6007. La même; TPAA. IITOA., à g. Diane-Lucifera deb. 
jR7 B. 30 fr. 

6008. Massue et la dépouille du lion au milieu d&apos;une cou-

ronne de chêne. If. TPAA. Grappe de raisin avec les 

feuilles, à g.; dans le champ, une oie (?) tournée à dr, 

(1/4 de Cistophore.) 
B. 70 fr. 

6009. Tête de Jupiter laurée, à dr. Çf. TPAAAIANON. 

Bison allant à g. 
1 Fr. et B. 4 fr. 

6010. Même tête. If. TPAAAJANON.&apos;.1HMHTPIOE. Aigle 

éployé devant une tête de boeuf, à dr. 
AEjj B. 6 fr. 

6011. KAIEAPEQN. OYHIAIOS. Tête nue d&apos;Octave, cé-
sar (?), à dr. W. MENANAPOE. HAPPASIOY. Tête lau-

rée de Jupiter, à dr. 
2E6 F. 3 fr. 

PHRYG1A. 

ACMONIA. 

6012. Tête de Jupiter, à dr. e. AKMON. TIMOOE. EME. 

Esculape debout, de face. 
3 fr. 
6013. IEPOC. &amp;FIMOC. Tète imberbe du Peuple, à dr. ,w. 
AKMONEQN. Hercule étouffant le lion, à. dr. AE6 F. 1 j[j, 

6014. NEPQN KAICAP. CEBACTOE 

Téte laurée de 
Néron, à droite, entre un caducée et un croissant. Rf. 

CEPOYHNIOY. KAllITQNOC. KAI. IOYAIAC. CEOYH-


PAC. AXMONEQN. Jupiter assis, à g.; dans le champ, 

EIII. APX. 

IE4 6 fr. 

6015. AYTOK. K. TPAIANOG. Tête laurée de Trajan, à 

dr. Çf. EnI. AAENEAXOY. AKMONEON. Victoire te-
nant une couronne, allant à droite. 

AE3 B. 15 fr. 

6016 

TOPAIANOC. Buste lauré et drapé de Gor-

dien III, à dr. W. AKMONEQN. Esculape debout, à g. 

6 fr. 

6017. Même buste. IJ!. AKMONEQN. Jupiter assis, à g. 

AE7 6 fr. 
6018. AYT. KAI. nOY. AIK. rAAIHNOC. Buste lauré et 
drapé de Gallien, à dr. 4r. AKMONEQN. Hercule Far-
nèse, à dr. 
lE9 10 fr. et B. 20 fr. 

AEZANIS. 

6019. AHMOC. Tête barbue du Peuple, à dr. Çr. AIIA-
NEITQN. Hygiée debout, à dr. 
M* 3 fr. et B. 6 fr. 
6020. Tête de Sérapis, à dr. Çf. AIZANITQN. Isis debout, 
à gauche. 
AE3 3 fr. 

6021. IEPA. CYNKAHTOC. Buste du Sénat, à dr. 41. 
AIZANEITQN. Le Soleil debout radié, à g. AE8 10 fr. 
6022. 0EOC. CYNKAHTOC. Buste du Sénat, à dr. E/&apos;. 
AIZANEITON. Buste de Diane, à dr. 

AE¿ B. 8 t&apos;r. 

6023. EDI. KAACCIOY. rEPMANIKOC. Tète radiée de 
Germanicus, à dr. Bf. AfPIIIDINA AIZANITQN.&apos;Tête 
d&apos;Agrippine Mère, à dr. 

AE!¡.B. 20 fr. 

6024. TAIOC. KAIGAP 

Tête radiée de Caligula, à 

dr. ]y. EIII. POY&lt;I&gt;OY. 4&gt;AAKKOY. AIZANITQN. Jupi-&apos; 

ter-Aetophore debout, vu de face. 

IE6 6 fr. 

6025. r. KAIC. CEBACTOC. rEPMANIKOC. Tête laurée 

de Caligula, à dr. ÇT 
AIZANITQN. Buste d&apos;A-
grippine mère, à dr. 
8 fr. 

6026. KAAYAIQN. KAICAPA. AIZANITAI. Tête laurée de 

Claude, à dr. If. EDI. KAAYAIOY. IEPAKOC. Jupiter-

Aetophore debout, à g. 
2 et 3 fr. 
6027. Même tête. W. EDI. MKPATOY. EYAOSOY. AIZA-

NITQN. Jupiter debout, vêtu du pallium, à gauche. 
JEfi 2 fr. etTB. 12 fr. 

6028. Même tête. e. EIII. MENEAAOY. AHMOC0ENOYC. 

AIZANITQN. Même type. 
AE5 2 et 3 fr. 


6029. Môme tête. ÇT. EIII. IIAYCANIOY. MENANÁPOY. 
Même type. 
JE» F. 1 

fr! 

6030. NEA. «MYCTEINA. Buste de Faustine jeune, à dr. 

9f. AIZAISlITQN. Esculape debout. 

AES 2 et4 fr. 

6031. &lt;ï&gt;AYCTINA. CEBACTH. Même buste. !V. AIZANI-

TON. Apollon debout, à g. 

&quot; 

M6 R. 1 fr. 50 

6032. AY. KAI. KOMOAOC. Tête laurée de Commode à 

dr. iy. AIZANEITQN. Diane d&quot;Éphèse deb. AE4 3 fr. 

ALlA. 

6033. M. A NT. fOPAIANOC. Buste radié de Gordien III, 
armé d&apos;une lance, à g. IJf. AAIHNQN. Le dieu Lunus à 
cheval, allant à dr. 

AE7 25 fr. 

6034 

TOPAIANOC. Buste lauré et drapé de Gor-
dien III, à dr. W. AAIHNQN. La Fortune debout, à g. 
JE;; 30 fr. 
AMORIUM (Hergian, Amorip). 
6035. OEA. POMH. Buste casqué et cuirassé de la ville de 
Rome, à dr. W. ElU. TAIOY. APX. AMOPIAN1JN. Deux 
mains jointes. 
AE6 TB. 40 fr. 
6036. IRPA. BOYAH. Tête jeune et laurée du Conseil, à-dr. 
JY. AMOPIANQN. Fleuve couché, à g., et se retournant 
à droite. 

8 fr. 

6037. CEBACTOC. Tête nue d&apos;Auguste, à dr. ; devant, li-
t un. W. AAEEANAPOC. AMOPIANON. Aigle, à dr.; un 
caducée sur l&apos;aile gauche. 

B. 20 fl&apos;. 

6038. JIAOTEINA. CEBAC&apos;l&apos;H. Buste de Plotine, à dr. 4r. 
AMOP...QN. Figure courant à cheval, à dr. AE5 50 fr. 

6039. FETAC. AYfOYCTOC. Buste de Géta, à droite. W. 

AMOPIANON. Pallas debout, à g., tenant h as te et pa-

tère. 
AEG 1 o fr. 

ANCÏRA (À?Igur).. 
6039 bis. Buste de femme, à dr. ; devant, une branche de 
laurier. W. ANKYPANQN. Autel allumé. 

AE3 6 £r 

6040. 0EON. CYNKAHTQN. Buste du Sénat, droite. 

BAIIAAOY. AITB!:AM. OYOAAZENNA. ANKYPANQN. 
Cippe. 

JE* 5 fiv 

6041. IEPA. CYNKAHTOC. Buste du Sénat, à droite. W. 
ANKYPANON, en 3 lignes dans une couronne. 
AE6 -6 et 8 fr. 


6042. NEPQN 

Tête nue de Néron, à dr. e 

AOPOY. ATKY.... Bacchus debout à g. 

AE3 4 fr. 

6043. &lt;I&gt;AYCTEINA. CEBACTH. Buste de Faustine jeune, 

à dr. tr. ANKYPANON. Diane d&apos;Éphèse, de face/avec 

ses supports. 
ÂLk 2 fr. et B. 10 fr. 

APAMEA (Afiun-Karù-Hyssar&apos;). 

6044. Ciste entr&apos;ouvcrt d&apos;où s&apos;échappe uii&apos;serpeni ; le tout 

dans une couronne. W. B. AllA. KQKOY. Deux serpents 

enlacés autour d&apos;un carquois ; dans le ch., deux flûtes. 

2C 20 B. 30 fr. 
6044 bis. La même, AIIA. AllOAA0N10Y....., 
18.7B. 20 fr. TB. 30 fr. 

6044 ter. Autre, AIIA. ATTAAOY. TIMQ. 

lR7 B. 20 fr. TB. 30 fr. 
6045. Autre, AllA. AIOAOPOY. 

JR7 B. 30 fr. 

6045--bis. Autre, AIIA. TYOY. 
iR7 B. 25 fr. 

6045 ter. Autre, AIIA. MYTA. 

Jtf B. 25 fr. TB. 35 fr. 

6045 quater. Autre, AIIA. IOKPATOY. 
lR7 B. 25 fr. et TB. 35 fr. 
6045 quint. ADA. AIOTPEOYE. 

SJ B. 40 fr. 

6046. Tête de Jupiter, à dr. W. ADAM. APTEM. ANAPONI. 

Zwaon-Pronuba debout, de face. 

E5 1 fr. 
6046 bis. La même, AIIAM. BIANOY. MAN. AE5 B. 2 fr. 

6047. Autre, AHAM. AIOAO.... 

AE5 2 fr. 

6048. Autre, AHAM. HPAKAEI. EfAO. 
1 et 2 fr. 
6049. Autre, ADAM. TIMOKPA. ZOAQN. 
M* 1 fr. 

6050. Buste casqué de Pallas, à dr. W. AIIAMEQN. Aigle 
éployé, à dr., sur le détour du méandre ; dans le ch., 
astre et bonnets des Dioscures. 
AE6 1 et 2 fr. 
6051. La même ; AllAMEON. ANAPONI... 

AE6 1 fr. 

6052. Autre, AllAMEON. ATTAAOY. BIANOPOE. 
TB. 10 fr. 
6053. Autre, AHAMEON. KQKOY. M6 2 fr. et B. 6 fr. 
6054. Antre, ATIAMEON. (f&gt;AINITIDOY. 

AE6 2 fr. 

6055. Autre, AIlAMEON. &lt;MAOKPATOY. 

M6 1 fr. 
6056. Tête tourelée de femme, à dr. W. ADAME. Marsyas 
jouant de la flûte sur les détours du méandre. JEJ* 1 fr. 
6057. La même ; AIIAM. APIETH. 
2 fr. 
6058. Autre, AllAMEO. BIANOPO. 

iE4 3 fr. 


6059. Autre, AlïAMF,. AQSSQ (?) KE«I&gt;I. 

AEIt 2 fr. 

6060. Autre, AHAM. KH&lt;M2. XKAY.. * J£J* TB. 12 fr. 
6061. Autre, AJIAM. IIANKPA. ZHNQN. 

AE. 2 et 3 fr. 

6062. Autre, AIIAM. TIMQ. 

yE3 2 fr. 

6062 bis. BOYAU. Buste voilé de femme, à dr. W. ENI. M. 
CEK. rPANTO. B. AHAMEQN. Cinq épis. 

AE6 5 

fr. 

6063. NEPQN. KAISAP. Y.EBAI:TOS. ArpmIIINA.!EBA!T. 

Bustes affrontés de Néron et d&apos;Agrippine jeune. If. EIII. 

MAPIOY. KOPAOY. KOINQN. (1)PlnA!. AIIAMEIS. 
Aigle éployé, de face, sur un serpent. 

AE7 B. 40 fr. 
6064 

KAn;.. Tête laurée de Néron, à dr. W. AllA. 

no.... HrECInnOC. Jupiter debout, à g. AElt 3 fr. 

6065. AY. KAY. M. AYP. KOMOAOC.. Buste lauré et 
drapé de Commode, à dr. W. AHAMEON. IIAPA. CTPA-
TONIKIANOY. La Fortune debout, à g. 

J29 10 fr. 

6066. no. CEIITI. TETAC. KAI. Buste drapé de Géta, cé-

sar, à dr. W. EIII. AfON00ETOY. APTEMA. ATIAMEUN. 
Pallas debout, à g., tenant de la gauche une couronne,la 
droite sur la haste ; à ses pieds un bouclier. tE6 B. 25 fr. 
6067. Même buste. W. Même légende. La Fortune debout, 
à g. 
AE6 6 fr. 

6068. M. OnEA. AIAAOYMENIANOC. KAI. Buste drapé 
de Diaduménien, à dr. ÇT. AIIAMEON. Les deux Dios-
cures debout. 

JE7 TB. 50 fr. 

6069. AIKI. KOPN. OYAAEPIANOC. K. Buste lauré et 
drap^d e Valérien jeune, césar, à dr. IV. IIA. EPMOY. 
APAMEON. La Fortune debout, à g. 

JEfi 20 fr. 

&apos; attaea. 

•• 

&apos;* 

6070. AYT. KAICAP. CEB. Tête laurée d&apos;Auguste, à dr. 
Çf. ATTAITQN. Buste du Sénat, à dr. AE&quot; TB. 30 fr. 

ATTUDA. 

6071. AHMOC. Tête laurée du Peuple, à dr., contre-mar-

quée d&apos;une tête impériale. 
ATTOYAEQN. Cinq vases 

(?) sur une base ornée de guirlandes. 

1£5 6 fr. 

6i/72...AIK.. fAAAIHNOC. Buste radié, barbu et drapé 
de Gallien, àdr. IV. ATTOYAEQN. La Fortune debout, 

à&lt;g. 

_ iEs 12 fr. 


BRUZUS. 

C072 bis. AY. KAI. A. CEn. CEOYHPOC. Tête laurée de 

Septime Sévère, à dr. W. MAPK. POYcJ&gt;INOC. BPOY-
ZHNQN. ANEOHKEN. Hygiée debout, à dr. AE6 B 30 fr. 

16073. r. IOY. OYH. MAEIMOC. Buste drapé de Maxime, 

à dr. Çf&apos;. BPOYZHNQN. Hygiée debout, à dr., donnant 
à manger au serpent. 
AE6 15 fr. 

CADI (Kedus). 
(6074. EIEPOC. AHMOC. Tête diadémée du Peuple, h rh\ 

U. EIII. XAPIAHMOY. APX. A. TO. B. KAAOHNLN. 

en 6 lignes dans une couronne de laurier. AE8 TB. 25 fr. 
16075. IEPA. BOYAH. Tête jeune nue, à dr. W. KAAOH-
NON. Cybèle assise entre deux lions. 

JSJ* F. 3 fr. 

CIBYRA (Buruz, Buras). 
6076. Tête imberbe casquée, à dr. Çf. KIBYPATflN. Cava-

lier en course, à dr., frappant de la haste ; dans le ch., 

SIA. MA. MO et bonnets des Dioscures. JR9 B. 600 fr. 
6076 bis. La même ; dans le champ, AI, sans les bonnets. 

JRIt TB. 100 fr. 

6077. NEA. cI&gt;AYCTEINA. Buste de Faustine jeune, à dr. 

W. KIBYPATON. Corbeille. 
JEfi 12 fr. 

6078. AY. KAI. M. AN. TOPAIANOC. Buste lauré et drapé 
de Gordien&apos; III, à dr. W. KlBYPATQN. Le dieu Lunus 
sacrifiant, à g. 

AE7 10 fr. 

6078 bis. «Ï&gt;P. TPANKYAAEINA. CEB. Buste de Tranqu!&apos;-
-line, à dr. W. KIBYPATQN. Victoire tenant palme et 
couronne, allant à g.; dans le champ, IOC (an 219). 
AE7 TB. 150 fr. 

CIDJESSUS. 

6079. AYTOKPATOPA. AOMITIANON. KIAYH. Tête lau-
rée de Domitien, à dr. IJf. EIL (I)AAOYIOY. IIEINAPIOY. 

Cybèle assise, à g., tenant de la droite une patère ; la g. 
sur un lion. 

AE3 B. 40 fr. 
0079\bis. AYT. K. M. IOY. &lt;NAInnOC CE. Buste lauré et 

drapé de Philippe père, à dr. IV&quot;. EIII. AYP. OYAPOY. 
AOrlCTOY. KYIàIHCCEi2N. Jupiter assis, à g., tenant 
haste et patère. 
-®8 20 fr. 


COLQSSAJB. 

% 

6079 ter. Bustè de Sérapis, à dr. !Y. KOAOCCHNQN. Isis 
debout, à g., tenant le .cistre, et de l&apos;autre un petit vase 

à anse. 
yE5 15 fr. 

COTIAEDM (Kutajè, Cvtaja). 

6080. AHMOC. Tête barbue du Peuple, à dr. !V. EHI r. 

IOY. JIONTIKOY. APXIEP. KOTIAEQ. Cybèle assise, 
à g. ; devant elle, un lion. 

F,5 B. 20 fr. 

6081. AHMOC. KOTIAEQN. Tête imberbe du Peuple, à 
dr.W. Eni.AtQFENOYC.,àIO&apos;.\IYCIOY-APX.KOTlAEDN. 
Jupiter-Aelophol&apos;é assis, à g. 

JEGJB. 10 fr. 

6082. KAAYAION. KAIEAPA. KOTIAF.IE. Tête laurée de 

Claude, à dr. W. ElIl. OYAPOY. YIOY. nOAEQI. Ju-
piter nu, debout, allant à g.; la droite levée. 
B. 6 fr. et TB. 15 fr. 
0083. M. IOYAIOC. &lt;l&gt;WllTIOC. AYr. Buste radié et drapé 

de Philippe ler, à droite. W. ElIT. IOYA. nONTIKOY. 
APXIEPEOC. KOTIAEQN. Cybèle dans un bige de lions, 
à g. ; à côté, un vexillum. 
AEj 5 fr. 

6084. M. IOYAIOC. &lt;I&gt;IAIIIllOC. Ayr. Buste de Phi-

lippe II, à g., lauré, drapé et armé d&apos;un boucj&apos;er et d&apos;une 

lance. 

EDI. IOY. KOAPATOY. YIOY. IIllIL APXO. 
KOTIAEQN. Esculape et Hygiée debout; au milieu, Té-

lesphore. 

ae B. 30 fr. 

6085. AYT. K. Il. AIK. OYAAEPIANOC. Buste radié et 
drapé de Valérien père, à, dr. W. EUT. TIF. AHMHTPIA-
NOY. III. APX. KOTIAEQN. Cybèle, à g., dans uabige 

de lions. 
AE6 4 fr. 
6086. Même buste. 
Même lég. Type du no 6084. AE7Ô fr. 

6087. Même buste. W. Même lég. Cybèle sur un lion allant 

à droite. 
ÀE7 6 fr. 

6088. AYT. K. D. A. fAAAIBNOC. Buste radié et drapé 
de Gallien, à dr. fy. EDI. AlOrENOYC. AIONY. APX. 
KOTIAEQN. Cybèle sur un lion. 

5 fr. et TB. 10 fr. 

* 

6089. AYT. K. IL TAAAlEfNOC. Même buste làuré. 

EDI. n. AI. AHMHTPIANOY. mol. APX. KOTIAEQH. 

La Fortune debout, à g. 

*£6 4 fr. 


DIONYSOPOLI9. 

6090. Tête barbue de Silène ceinte de lierre, à dr. fy. 

.1IONYCOnOAEIT. Ciste mystique d&apos;où s&apos;échappe un 
serpent ; à côté, le pedum. 
AEI Vg B. 30 fr. 
6090 bis. Buste de Sérapis, à dr. 4r. AIONYCOnOAEITON. 
Mercure debout, à g. 
AE5 B. 30 fr. 

6091. CEBACTOC. Tête laurée d&apos;Auguste, à dr. W. àlO. 

NYCOIIOAEITQN. Buste de Pallas, à dl. 

AE5 18 fr. 

DOCIMAEUM (Cara-Chiehere). 

6092....nINA. CEBACT. Tête de Crispine, à droite. W. 

AOKIMEQN. Cybèle debout entre deux lions. jE* 20 fr. 

EUCARPIA. 

6093. EYKAPIIE. Buste de Mercure drapé, à dr., son ca-

ducée derrière le dos. W. EIII. r. KA. &lt;l&gt;AAKKOY. Crois. 

sant soutenu par une tête de boeuf ; dessus, deux étoiles. 

AE3 B. 25 fr. 

6094. IEBAETOZ. Tête laurée d&apos;Auguste, à droite. W. 
EYKAPII. T. KO. AYKIAAS. EYEEiNO. Némésis deb., 

de face. 

10 fr. 

EUMENIA. 

6095. Tête laurée de Jupiter, à dr. W. EYMENEQN en 

deux lignes dans une couronne. 

AE3 8 fr. 

6096. NEPQN. IEBAITOS. Tête nue de Néron, à dr. W. 

EYMENEON. IOYAIOI. KAEON. APXIEPEYE. AEIAE. 

Iole debout, à g., tenant de la droite un oiseau; dela 
gauche le bipenne et la dépouille du lion. 

AES 15 fr. 
6096 bis. AY. KAI. TP. AAPIANOC. Buste lauré et drapé 
d&apos;Hadrien, à dr. W. EYMENEON. AXAION. Diane d&apos;É-
phèse, de face, entre deux cerfs. 
AE7 12 fr. 

hierapolis (Pambuk-Kalessi). 
0097. Buste de Sérapis, à dr. W. IEPAIIOAEITON. Isit 

debout, à g., tenant un sistre de la dr.AEIi 6 fr. B. 12 fr. 

6098. Même buste. W. Même légende. J upiter-Laodicoeus 
debout, à g. 

5 fr. 
6099. Buste de Pallas, à dr. W. Même légende. Némésis 

debout, à g. 

AE3 B. 5 fr. 


6100. AHMOC. Tête nue du Peuple, à dr. W. IEPAnO-
AEITON. NEQKOPQN. La Fortune debout, à gauche. 

AE9 B. 30 fr. 

6101. BOYAH. Buste lauré et voilé de femme, à droite. W. 
IEPAllOAElTON. Amazone à cheval. 
AEi B. 20 fr. 
6102. AAIPBHNOC. Buste radié du Soleil, à dr. W. IEPA-
lIOAEITQN. La louve et les deux enfants, à g. AE610 fr. 
C103. IEPA. CYNKAHTOC. Buste du Sénat, à droite. 1).&apos;. 
IEPAIlOAElTQN. NEQKOPQN. Couronne ; au milieu, 

AKTIA. 
AE6 B. 12 fr. 

Gio4. fEPOYCIA. Tête laurée et voilée de femme, à dr. 

W. IEPAnOAE.... Amazone à cheval, à dr. AE6 F. 4 fr. 

6105. AAIPBHNOC. Buste du Soleil, à dr. W. IEPAIIO-
AEITON. Hygiée assise, à g ; derrière elle, Télespliore 
debout. 

AEi 8 fr. 
6106. (I)AYCTEINA. CEBACTH. Buste de Faustine jeune, 
à dr. 

Même lég. Jupiter-Laor/iceewsdeb., à g. 
yE5 5 et 8 fr. 
&apos;6107. AYT. KAI. M. AYP 

Buste lauré et cuirassé de 
Caracalla, à dr. W. IEPAllOAEITON. Bacchus debout, 
à g., tenant le thyrse et le caniharum. 
AEi 8 fr. 

CONCORDlA, HIERAPOL1S CUtil SARDES. 

6108. IEPAIIOAEITQN. K. CAPAIANQN. Buste de Diane, 

à dr., le carquois sur l&apos;épaule. W. NEQKOPQN. OMO-
NOIA. Le dieu Lunus debout, à g., le pied sur une tête 

de boeuf. 
vE5 B. 25 fr. 

LAODICAEA. 

6109. Ciste entr&apos;ouvert d&apos;où s&apos;échappe un serpent, au mi-
lieu d&apos;une couronne de pampres W. AAO. Deux serpents 

enlacés autour d&apos;un carquois..iR6 F. 30 fr. 

6110. Tête de Diane. W. AAOAIKEQN. Femme debout, 

à g., tenant un oiseau. 

JEfi 3 fr. 
6111. Tête de Vénus, à droite. W. AAOAIKEQN. Double 
corne d&apos;abondance. 

AE4 B. 8 fr. 

6112. Tête laurée de femme, à dr. W. AAOAIKEQN. Cori1b 
d&apos;abondance et caducée. 

AE5 F. 1 fr. 

6113. Têle de Sérapis, à dr. If. AAOAIKEQN. Corne d&apos;a-

bondance remplie de fruits. 

JE£&apos; 3 fr. 


0114. EllI. AnOKPA. Tête barbue, à dr. W. AAOAIKEQN. 

(DOP. Bacchus debout, à g. 

&apos; yE3 B. 15 fr. 

6115. Buste radié du Soleil, à dr. W. AAOAIKEQN. Autel 
allumé. 
yE3 TB. 12 fr. 
611G. AAOAIKEQN. Tête de femme, à dr.; devant, une 
lyre. W. IIY0HZ. IlY00Y. Autel; au-dessus, fleur du 

lotus. 

Es 2 et 4 fr. 

6117. AAOAIKEQN. Buste tourelé de femme, à droite. 

IOYAIA. ZHNQNII&apos;. Vénus debout, à dr., tenant une co-

lombe et la haste. 
B. 8 fr. 
6118. Buste de Pallas, à g. Çf. AAOAIKEQN. Victoire al-

lant à g. 

lf,4 F. 1 fr. 

6119. Tête d&apos;Apollon, à dr. ty. AAOAIKEQN. Trépied. 
jE3 2 et 4 fr. 
6120. AAOAIKEQN. Buste du dieu Lunus, à dr. W. AIO--
KOYPIAHX. Aigle éployé de face, regardant à g.; dans 

le champ, KPO ou OPK en monogr. 
B. 20 fr. 

6121. AHMOC. AAOAIKEQN. Tète imberbe du Peuple, à 

dr. iy. IOYAIOS. ANAPONIKOI. EYEPrETHS. Jupiter-
Laodicaeus, à g., tenant de la dr. l&apos;aigle; de la g. le 
pallium. 
fâi 6 fr. 
6122. Même légende et même tête. W. Même type. AE5 4 f. 

6123. 0EA. PQMH. Buste casqué de Rome, à g. W. AAO-
AIKEQN. Deux mains jointes. 
AEIt 6 fr. 
6124. AAOAIKEA. Tête voilée et tourelée de femme, à dr. 
W. Même légende et même type. 
JEJ* 6 fr. 

6125. Même légende et même tête. e. AAOAIKEQN. Corne 

d&apos;abondance. 
3 fr. 
6126. NEPQN. KASAP. Buste de Néron, césar, à dr. Ç/&quot;. 
IIOAEMONOS. IlOY. ZHNQNOC. AAOdIKEON. Ciste 

d&apos;où sort un serpent ; le tout sur un trépied. AL1* 15 fr. 

6127. Même tête. W. TAIOY. IIOSTOYMOY. AAOdIKEQN. 
Jupiter-7&apos;/iiVfl/èto debout, à dr. 

AE!&apos; F. 2 fr. 

6128. AY. KAI. M. ANTQNEI. Buste lauré et drapé de Ca-

racalla jeune, à dr. e. AAOAIKEQN. La Fortune deb., 

à g. 

yE7 B. 10 fr. 

6129. M. AYP. ANTONEINOC. Buste lauré et drapé d&apos;Éla-
gabale, à dr. W. AAOAIKEQN. NEQKOPQN. La For-
tune debout, à g., tenant de la g. une corne d&apos;abon-


dance d&apos;où pendent des raisins; de la droite un gouver-
nail et des épis. 

8 

6130. M. AYP. AAEZAN.IPOC. Buste drapé à tête nue 
d&apos;Alexandre Sévère, à dr. W. Le même. 
M6 8 fr. 

6131. AY. K. M. IOY. (DIAIIIIIOC. Ayr, Buste lauré et 

drapé de Philippe père, à dr. W. AAOAIKEQN. NEQ-
KOPQN. La Province tourelée debout, à g., tenant la 
Victoire et une corne d&apos;abondance. 
12 fr. 

6132. OTA. CEYHPA. CE. Buste d&apos;Otacille, à droite. Il. 

AAOAIKEQN. NEQKO. La Fortune debout, à g. 
6 fr. 

6133 

&lt;MAII1II0C... Buste de Philippe fils, césar, 
à dr. lY. AAOAIKEQN. NEUKOPilN. Un loup et une 

louve couchés, l&apos;un à dr., l&apos;autre à g., leurs tètes re-
tournées l&apos;un vers l&apos;autre. 

AEG F. 6 fr. 

CONCORDIA, LAODICAEA CUin METROPOLIS. 

6134. AYTOKPA. KAICAP. AdPIANOC. Buste drapé d&apos;Ha-
drien, la tête nue, à g. 
MHTPOnOAEITUN. KAI. 

AAOdIKEUN. Les deux Provinces debout se donnant la 
main. 

30 

LYSIAS. 

6135. AYT. K.. TOPAIANOG. Buste lauré et drapé de 

Gordien III, à dr. W. AYCIAAEQN. La Fortune debout, 

à g. 
20 fr. 
METROPOLIS (Tirèh). 
6136. A. CEn. rETAC. Buste drapé de Géta, césar, à dr. 
Bt.* METPOnOAITQN. Fleuve (le Cayslrus) couché à g. 
AE3 TB. 30 fr. 
6137. AYT. K. M. IOY. &lt;PIAIIII10C. Buste lauré et drapé 
de Philippe père, à dr. W. Efl. CTP. I. IOY. AIIPONIA-
NOY. MHTPOIIOAEITQN. Figure casquée avec un ha-
bit court, à g., dans un temple tétrastyle. 
B. 50 fr. 
6138. MAP. OTA. CEYHPA. Tête d&apos;Otacille, à droite. W. 
EH. CTP. AYP. 0EQNOC. MHTPOnOAEITQN. Femme 

debout, à g., tenant une petite figure et une corne d&apos;a-

bondance. 
6 fr. 

6139. AYT. K. IIO. AIKIN. rAAAIHNOC. Buste lauré et 

drapé de Gallien, à droite. W. CEBACTA. KAICAPEA. 
MHTPOIIOAEITON. Urne avec deux palmes. M1 B. 12 f. 


NACOLU. 

6140. AYT. AOMITIANOS. KAISAP. IEB. TEP. Tête lau-
rée de Domitien, à dr. W. NAKOAEQN. Femme assise, 
à gauche, le modius sur la tète, tenant patère et haste. 

1£6 30 fr. 
6141. AYT. K. M. AYPH. ANTONEINOC. Ayr. Tètelaurée 

de Caracalla, à dr. 
NICTIC. CTP. NAKOAEQN. Her-

cule nu debout, à dr.; il est appuyé sur sa massue posée 
sur une tête de taureau. 

AE9 40 fr. 

PELTAE. 

6143. Tête tourelée de femme, à dr. W. DEA...ON. Les 

trois Grâces debout. 
jE3 25 fr. 

PRYMNESSUS. 

6144. NEPQNA. KAIEAPA. IIPIMNHE. Tête laurée de Né-

ron, à dr. W. EnI. KAAYAIOY. MI0PI.1ATOY. Femme 
debout, à g., tenant une balance et des épis. AEltB. 15 f. 
6145. TI. AYTOKPA. KAICA.. Tête laurée de Titus, à dr. 

ÇT. IIPYM... Femme assise, à g., tenant de la dr. des 

balances. 

AE5 10 fr. 

SALA. 

6146. AHMOC. CAAHNON. Buste lauré et barbu, à droite. 
W. EnI. ANAPOY. lEP. CAAEITON (?). Mercure de-

bout. 
AElt 4 fr. 

6147. CAAHNQN. Tête d&apos;Hercule, à droite. W. EIII. 

AAEEANAPOY. Grappe de raisin. 

&apos; 

£1. 6 fr. 

6148. CAAHNQN. Buste de Pallas, à dr. W. EIII. r. OYAA. 

ANAPONEIKOY. CAA. Cybèle assise, à g. 

AEIt 8 fr. 
6149. Buste de Pallas. W. CAAHNQN. Cybèle assise, à g. 

JEk B. 20 fr. 

6150. HPOC. ANTINOOC. Buste drapé d&apos;Antinoüs, à dr. 

W. CAAHNQN. Bacchus debout, à dr., tenant de la dr. 

le cantharum, le coude sur une colonne.AE5 60 fr. 

6150 bis. I)AYCTEINA. AYrOYCTA. Buste de Faustine 
jeune, à dr. W. AfPEYC. APXONTOC. A. T. B. CAAIH-
NOIC. Apollon debout, à g, tenant de la dr. un trépied. 

ÀE4 6 fr. 


SBBASTB. 

6151. Buste imberbe lauré, à dr. (Hercule?) W. CEBAC-

THNQN. Aigle éployé de face. 
B. 20 fr. 
. 6152. Tête de bacchante, à dr. W. CEBACTlINON. Cybèle 

assise, à g. 
JEfi 20 fr. 
6153. Buste du dieu Lunus, à dr. W. CEBACTHNÛN. Hy-
giée debout, à dr. 

12 fr. 

6154. 0EQN. CYNKAHTON. Buste du Sénat, à dr. W. 
CEBACTHNON. Jupiter assis, à g., tenant de la dr. une 
patère ; la g. sur la haste. 

AE6 10 fr. 
6155. CEBACTOC. Buste drapé à tête nue d&apos;Auguste. W. 
IOYAIOY. AIONYXIOY. EEBASTHNQN. Jupiter assis, 
à g., tenant l&apos;aigle et la haste. 
5 fr. et B. 10 fr. 

STECTORIUM. 

6156. IEPA. BOYAH. Tète voilée de femme. W. CTECTO. 

PHNQN. Bacchus debout, à g., tenant le cantharum et 
une grappe de raisin. 
AE5 20 fr. 
6157. AYT. K. M. IOY. &lt;ï&gt;lAinnOC. Têtes affrontées et 
laurées de Phi!ippe père et fils. ljf. En. AY. AHMHTPIOY. 

ACIAPX. K. THC. nATPIA. CTEKTOPHNQN. Mars de-

bout, à g., la droite sur la haste ; la gauche sur un bou-

clier../E&quot; 60 fr. 

SYNNADA. 

6158. Alexandre le Grand. Type du nO 2780. Devant le 

Jupiter, chouette et MAX(?) en monogr. ; sous le siège, 
pierre de forme conique. 
Jl8 TB. 60 fr. 
6159. KOP. CAAQNINA. CEB. Buste de Salonine, à dr. 

W. cYNNA.1E.. IONON. Femme tourelée debout, à dr., 
la droite sur la haste ; tenant de la gauche Jupiter enfant ; 

à ses pieds, une chèvre. 

AE8 30 fr. 

TIBBRIOPOLIS. 

6160. IEPA. CYNK.... Buste du Sénat, à dr. W. TIBE&apos; 

PIOÏIOAITQN. Diane d&apos;Éphèse, de face, avec ses sup-
ports. 
AEIt 15 fr. 

6161. CABEINA. CEBACT. Buste de Sabine, à droite. ty. 

TIBEPIOnOAITON. Diane chasseresse, à dr. ; à ses 
pieds, un chien. 
AE/t 20 fr. 


TRA JANOPOUS. 

6162. AHMOC. Buste du Sénat, à dr. W. TPAIANOIIOAI-. 
TÇI&apos;IX. Cybèle assise, à g. 
10 fr. 

GALATIA (in genete). 

6163. AYT. NEP. TPAIANOS. KAIIAP. SE. fE. Tête lau-
rée de TTajan, à droite. W. EnI. JIOMIIONIOY. BAS. 

KOINQN. TAAAATIAS. Temple, à g., vu de côté ; la 
dieu Lunus debout sur le devant. 

20 Jr: 

ANCYRA [Enguri, Engorà). 

. 

6164. CEBAC. AYTOKPA. Tête laurée d&apos;Auguste, à dr. 
W. CEBAC. AYTOKPA. Même tête. 

/EV 6 Cr.; 

Il ii&apos;eiiste aucune trace de la Tille de Sebaste en Galatie, et les 

historiens anciens s&apos;accordent tous à reconnaître que la ville d&apos;An&quot;; 
cy-re, pour flatter l&apos;empereur Auguste, prit le nom de Sebaste, 
qu&apos;elle conserva pendant tout son règne et même encore plus tard. 
Il serait possible que parmi nos nos 6151 à 6155 il se trouv-t en. 
core quelques pièces appartenant à cette localité; mais l absence 

du mot rAA nous a engagés à les mettre à Sebaste de Phrygie, 

contrée dans laquelle on nous a dit les avoir trouvées. 
6165. ANTf-)i\&apos;EINOC 

Buste de Caracalla lauré, à, 

dr., les épaules nues. W. MHTPOIIOAEAC. ANKYPAC. 

Temple à 8 colonnes. 
TB, 20 fr. 
6166. ANTONINOc. ÏIIOC. AYrOYCTOC. Même buste à 
g. ij&quot;. Même légende. Cérès debout, à g. AE8 B. 12 fr. 

6167. ANTQNINOC. AYfO.. Même buste, à droite. W. 

ANKYPAI. MIITPOIr. Urne avec une palme. M1* 3 fr. 
6168. A. K. M. ANTQNEINOC. AV. Buste lauré d&apos;Élaga-. 
bale, les épaules nues. W. ANKYPAC. Temple à 8 co-
lonnes. 

12 Cr. 

GERME (Germesti). 
6168 bis. AYP. ANTON.. Buste lauré d&apos;Ji:lagabale, à dr. 
IV.* COLOKI. A. GERM. Prêtre conduisant deux boeufs. 

JEl* F. 12 fr. 
6169. II. IMP. C. M 

Buste 1auré de Gordien IIIî 

à dr. IV. COLON/ .... Prêtre conduisant un boeuf, à dr. 

Mk F. Io fr. 


PESSINCS (Uciasce-Kioj). 

6170. AY. KAI. AAP. ANTO. EY. CE. Tête laurée d&apos;An-

tonin,à dr. !Y. rAA. TO. nECCIN. Aigle éployé de face. 

dE3 TB. 20 fr. 

REGES GALATIAE. 

AMYNTAS (règne de 36 à 24 av. J. Cj. 

6171. Tête casquée de Pallas, à droite. W. BAEIAEQï. 
AMYNTOY. Victoire allant à g., tenant de la dr. un long 
sceptre et un diadème. 

OH* TB. 80 fr. 

6172. Même tête. ty. BAZIAEQ2. AMYNTOY. Même type. 

11\8 TB. 25 et 30 fr. 

6173. Même tête; derrière, MArYA en monogr. W. Le 

même. IB an 12 devant la Victoire. Jl8 TB. 30 et 35 fr. 
6174. Même tète sans monogr. W. Même type. La Victoire 

porte sur la tête une trompe d&apos;éléphant. 11\8 TB. 150 fr. 

Ces quatre pièces étaient totalement inconnues avant l&apos;année 1844. 
Le premier tétradrachme d&apos;argent qui parut fat acquis à un prix 
très-élevé par M. le duc de Luynes, qui a publié un article très-
intéressant sur ces monnaies dans la Revue de Numismatique fran-

çaise de 1845. Voir p. 253 à 265. 

6175. Tête barbue d&apos;Hercule, la massue sur l&apos;épaule; der-
rière MArYA en monogr. W. BAIIAEOZ. AMYNTOY. 
Lion passant à dr. 

AE6 12 fr. 

CAPPADOCIA. 

ECSEBIA. CAESAREA (Kojserie). 

6176 

S KAIIAP. IEBA... Tête laurée de Tibère, 
à dr. W. 0EOY. IEBA... Le mont Argée avec un antre ; 

la statue d&apos;Apollon-Didymeus, sur le sommet. 
15 fr. 

6176 bis. NERO. CLAVD. F 

Tête laurée de Néron, à 

dr. e. date effacée. Même type. 

Jl4 8 fr. 
6177. NEPQN. KAICAP. Buste de Néron, César, à dr. Çf. 
KAICAPEQN. Gerbe de cinq épis. 

AE3 10 fr. 
6.78. NERO. CLAVD. DIVI. CLAVD. F. CAESAR. AVG. 
GERM. Tête laurée de Néron, à dr. W. DIVOS. CLAVD. 

AVG VST. GERMANIC. PATER. AVG. Tête laurée de 

Claude, à dr. 
jR6 20 et 30 fr. 


6178 bis. La même (1/2 de la précédente). A4 1/2 30 fr. 

6179. AYTOKPA. KAICAP. OYECIIACIANOC. CEBAC-

TOC. Tète laurée de Vespasien. à dr. 

NIKH. CE-

BACTH. Victoire tenant une couronne, allant à droite. 
Jl5 f» et 10 fr. 
6180. Même légende et même tête. W. Sans légende. Même 
type. 

5l3 2 et B10 fr. 
6181. Même légende et même tête. W. T. KAI. OYES-
IIACIANOC. CEBACTOY. YIOC. Tête laurée de Titus, 
à dr. 
1R5 10 et 20 fr. 
6182. AYTOKPATOP. TITOC. KAICAP. CEBA. Tête lau-
rée de Titus, à dr. W. EIII. fAAAOY. ET. T. (An 3). Le 
mont Argée ; une couronne sur le sommet. jR5 10 fr. 

6183. AY. KAI. dOMITIANOC. CEBACTOC. TERM. Tête 

laurée de Domitien, à dr. W. ETO. If. (an 13). Victoire, 
allant à dr., tenant palme et couronne. 

1R5 25 fr. 

6184. Même tête. W. ETO. If. (an 13). Pallas, deb. à dr., 
appuyée sur sa haste. 
A5 F. 10 fr. 
6185. Même tête. W. Même lég. et date. Massue..R5 6 et 10 f. 

6186. AYTOKPA. NEPOYA. CEBACTOC. YIIATOC. A. 

(an 4). Tête laurée de Nerva, à dr. W. IIPON. CTPAT. 
Deux mains jointes tenant une enseigne fixée sur une 

proue. 
A5 12 fr. 

6187. Même tête, avec YIIAT. r. (an 3). W. EAEY0 AHMOY. 

La Liberté, deb. à g. 
JR5 6 fr. 

6188. La même, avec YIIAT. A. (an 4). 
12 fr. 

6189. La même v sans le mot YIIAT et sans date. 
JRS B. 20 fr. 
6190. Même tête, avec YTIAT. A. (an 4). W. TYKII. CE-
BACTOY. La Fortune, deb. à g. 
jR5 5 et 10 fr. 
6191. Même tête, sans YIIAT. W. ynATOY. TPITOY. 

(an 3). Massue. 
JR5 F. 10 fr. 
6192. Même tête. 

YIIATOY. TETAPTOY. (an 4). 

Massue. 
1R5 15 fr. 
6193. Même tète. W. Même lég., type du no 6176. jR5 lOfr. 

TRAJAN, (an 2). 
&apos; 

6194. AYTOKP. KAIC. NEPOYAC TPAIANOC. CEBAC. 

TERM. Tête laurée de Trajan, à dr. W. YIIAT. AEYT. 

Type du nO 6176. 
IR5 6 fr. 


6195. Même tête. W. Môme lég. Mars deb. à g., la dr. sur J 
la haste, la gauche sur un bouclier. 

iR5 F. 10 fr. 
6196. AYT. KAIC. NEP. TPAIANOC. CEB. TERM. Même 

tête. W. AHMAPX. EZ. YnAT. B. Type du n°6186. 

JR3 10 fr. 

6197. Même tête. W. Même lég. Massue. 
H5 8 fr. 

6198. Même tête. W. Même lég. La Liberté debout, à g. 

m® 5 fr. 

6199. Même tête. W. Même lég. La Fortune debout, à g. 

iR5 10 fr. 

6200. AYTOK. KAIC. NEP. TPAIANOC. CEB. rEPM. 
AAK. Buste de Trajan drapé 

, 

à dr. IV. Même type. 

B. 20 fr. 

an 3. 
6201. AYTOKPAT. NEPOYAC. TPAIANOC. CEBACTOC. 

Tête laurée de Trajan, à dr. W. YIIATOY. TPITOY. 

Massue. 

15fr. 

an 5. 
6201 bis. Lég. du no 6200, avec le buste, les épaules nues. 
W. AHMAPX. ES. YIIAT. E. L&apos;Arabie debout, à g., 
tenant un rameau ; à ses pieds un chameau. R5 30 fr. 

on 6. 

6202. Même buste drapé. IV. AHMAPX. EH. YnATO. S. 
Gerbe de six épis. 
10 fr. 

6203. Même buste. W. Même lég. La Fortune deb., à g. 

.3V5 

4 et 6 fr. 
6204. La même. Le buste de Trajan 

, 

les épaules nues. 
iR5 4 et 6 fr. 
6205. Même buste. W. Même légende, Apollon nu, debout 

à gauche, tenant un arc et un rameau. AI-5 4 et 8 fr. 
6206. La même. Le buste de Trajan, drapé. 1R5 4 et 6 fr. 
6207. Même pièce, avec le mot APICTQ dans la légende, 
du côté de la tète. 
iR5 15 fr. 
6208. La même, les épaules nues. 
}R5 6 et 10 fr. 
6209. Même buste. W. Même lég. Le mont Argée avec un 
antre au milieu. 
)Rd 6 et 10 fr. 
• 6210. Lég. et buste du nô 6200. W. Le même. 1R5 4 et 6 fr. 
6211. Légende et buste du no 6201 bis. W. Le même. 
4 et 6 fr. 


6212. IMP. TRAIANO. AVG. GER. DAC. P. M. TR. P. 
COS. VI. P. P. Buste lauré et drapé de Trajan, à dr. Rf. 
Le même, avec la lég. grecque. 

Al5 40 fr. 

6213. Lég. et buste du no 6200. 

Même lég. Aigle légion-

naire entre deux enseignes militaires. 

Al5 15 fr. 

6214. Même buste. W. Même lég. Buste de femme, à g., 
tenant un sceptre. 

iR5 12 fr. 
6215. La même. 

(drachme). 2R&gt; 6etl0fr. 

6216. Autre, Trajan, les épaules nues.1115 10 fr. 

6217. Lég. et buste du nO 6207. W. Le même. Al5 20 fr. 

6218. La même. 
(drachme). jR4 F. 3 fr. 

6219. Lég. et buste du no 6200. W. Même lég. Massue. 
1R5 4 et 6 fr. 
6220. La même, Trajan, les épaules nues. 

6 fr. 

6221. La même , avec la lég. et le buste du no 6207. 
lR5 10 fr. 
6222. Même buste. W. Même lég. Deux mains tenant une 
enseigne fixée sur une proue. 

Al5 10 et 15 fr. 
6223. La même, les épaules de Trajan nues. 

Al5 10 fr. 

622/f. Lég. et buste du n°6 200. I)f. Le même. (drachme). 
Jl4 B. 12 fr. 

6225. Lég. et buste du nO 6207. pf&quot;. Même lég. Victoire, à 
dr., tenant palme et couronne, (drachme). Al-8 fr. 
6226. Lég. et buste du n°6 201 bis. W. Même lég. L&apos;Arabie 
debout, à g., tenant un rameau; à ses pieds un cha-

meau. 
(drachme). iR4 6 fr. 

An 13. 

6227. Lég. effacée. Tête de Trajan, à dr. W. EIII. nOMO. 

BAC. KAIC. Ilr. Le mont Argée. 
F. 1 fr. 

HADRIEN, (an 3). 

5228. AAPIANOC. CEBACTOC. Buste lauré d&apos;Hadrien, les 

épaules nues, à dr. W. YIlATOc. f. nATHR. nATP. 

Le mont Argée. 
6 fr. 

A229. La même, trois étoiles au-dessus du mont Argée. 
6 et B. 12 fr. 
6229 bis. La même. 
(drachme). H4 10 fr. 

6230 La-même, une seule étoile au-dessus du mont. 

112%$. 

6 Cr. 


6231. Autre, la statue d&apos;Apollon au sommet du mont. 

jR5 6 et B. 15 fr. 

6232. AAPIANOC. CEBACTOC. Buste lauré et drapé d&apos;Ha-
drien , 
à dr. W. Même lég. Le mont Argée ; au-dessus 

deux étoiles. 

A5 12 fr. 

6233. Même buste. W. YnATOC. f. RATIIP. ÏIATPIAOC. 

Aigle éployé, sur une base. 
JR5 10 fr. 
6234. Môme buste, les épaules nues. W. Même lég. Massue 
dans le champ, croissant et étoile. 
JRs 5, 8 et 12 fr. 
6235. Même buste, drapé, à dr. W. Même lég. La Fortune 

assise, à g.jR5 6 fr. 

6236. Même lég. Tête laurée, à dr. IV. Le même. jR5 8 fr. 
6237. AAPIANOC. CEBACTOC. Buste lauré et drapé d&apos;Ha-

drien, à g. 

YIIATOC. TO. r. llATHP. nATP. 

Massue. 
JR5 30 fr. 
6238. AYT. KAI. TPAIAN. AAPIANOC. CEB. Buste lauré 

et drapé, à dr. W. AHMAPX. EE. YnAT. F. Le mont 

Argée avec Apollon nu debout au sommet. 

IR5 15 fr. 

6239. Même buste, les épaules nues. W. Le même. 

(drachme). A4 10 fr. 

An 4. 
6260. AYTO. KAI. TRAI. A.1RIANOC. CEBACT. Buste 

lauré et drapé d&apos;Hadrien, à dr. W. ET. A. Victoire al-

lant à droite, tenant palme et couronne. (&apos;/s drachme). 

jR3 3 et 5fr. 
6241. Même buste, les épaules nues. W. ET. A. Massue. 
H3 F. 2 fr. 

An 5. 

6242. Tête et revers du no 6240, avec la date ET. E. 
A3 10 fr. 
An 6. 
6243. Même type, avec ET. S. 
A3 10 fr. 

6244. HADRIANVS. AVGVSTVS. Même buste radié. K. 

COS. III. Le mont Argée, Apollon sur le sommet 
AEltB. 6 fr. 

ANTONIN, an 1er. (Avec le nom primitifde Césarée.) 

6245. AYTOKP. ANTQNEINOC. CEBACTOC. Tête nue 

d&apos;Antonin, à dr. Jtf. EYCEBEIA. Femme debout, à g.; 


à ses pieds un autel, tenant de la gauche, l&apos;acerra. 

jR5 B. 30 fr. 
6246. La même, la tête d&apos;Antonin, lauréc. 
A8 20 fr. 
6247. La même, avec buste lauré et drapé. jRs 10 et 20 fr. 

An 2. 

6248. Lég. et tête du n* 6246. W. ynATOC. B. Le mont 
Argée; Apollon sur le sommet. 
lR5 5,10 et 15fr. 

6249. Tête du n°6 245. W. Le même. ( drachme ). 
Jl* 3 fr. et B. 12 fr. 
6250. La même, tête laurée. 

8 fr. 

6251. Même tête. 

YnATOC. B. IIATHP. IIATP. Même 
type. 
A5 6 fr. 

An 3. 

6252. Tête du nO 6246. W. YIIATOC. f. Le mont Argée, 

surmonté d&apos;une étoile. 
iR5 B. 15 fr. 

An 4. 

6253. Lég. du no 6245. Buste drapé, à tête nue, à dr. W. 
YnATOC. A. Type du no 6248. 

JR4 6 fr. 

MARC AURÈLE, Empereur (an 3). 
6254. AYTOKP. ANTONEINOC. CEB. Tête laurée et barbue 

de Marc Aurèle, à dr. W. YIIATOC. r. Le mont Argée, 

surmonté d&apos;une étoile. 

lR5 TB. 15 fr. 
6255. La même. 
AE5 TB. 10 fr. 

6256. La même; la statue d&apos;Apollon surmonte le mont Ar-

gée. 

lR5 5 fr. B. 10 fr. TB. 20 fr. 
6257. La même, la tête de Marc Aurèle nue. lR5 lî&gt; fr. 

6258. Même tête, laurée. W. KAICAPEQN. T. II 

Le 

mont Argée. 

2 fr. 

LUCIUS VERUS (an 2). 
6259. AYTOKP. OYHPOC. CEBACTOC. Tête nue de Lu-
cius Verus, à dr. W. YflATOC. B. Le mont Argée ; la 
statue d&apos;Apollon au sommet. 

lR5 8fr. TB. 20 fr. 
6260. La même, la tête de Verus, laurée.lRIi TB. 15 fr. 
6261. Même tête. W. Même lég. Le mont Argée, surmonté 
d&apos;une étoile. 

10 fr. 

6262. La même, la tête de Verus, nue Jtf&gt;B. 12.fr. TB. 20 fr. 


COMMODE (an 3). 
6263. AYT. M. AYP. KOMO. ANTONINOC. C. Tête lau-

rée do Commode, à dr.. W. YIIATOC. r. IIATPIAOG. 

Massue dans le champ, croissant et étoile. Ai 7, 20 fr. 

An h. 

6264. Même tête. IV. Même lég., avec A. Le mont Argée; 
étoile au sommet. 

jRl F. 5 fr. 

6265. Même tête. IJf. Même lég. Victoire, à dr., tenant 
palme et couronne. 

6 fr. 
An 10. 

6266. Même légende, buste lauré et drapé, à dr. W. MH-
TPOriO. KAICAPEIAC. Le mont Argée sur un autel; 

. sur la base, ET. I. 

6 fr. 
An 11. 

6267. Même buste. W. Le même avec ET. IA. sur l&apos;autel. 
AE8 10 fr. 

PESCENIUS NIGER. 

6268...., 

, 

PES. NIGER. IVST. AVG. Buste lauré 
et drapé de Niger, à dr. 

AUMAPX. E2. 0 YIIATOC. 

Corbeille remplie de trois épis. 

jR&gt; 200 fr. 

SEPTIME SÉVÈRE (an 2). 
6269. AY. A. CEII. CEOYHPOC. Tète laurée de Sévère, à 

dr. W. MHTPO. KAICAP. ET. B. Le mont Argée ; étoile 

au sommet. 
iR&gt; 3 et 5 fr. 

An 3. 
6269 bis. La même, avec ET. T. 
5 fr. 
An 14. 

6270. AY. KAI. A. CEIITI. CEOYPOC. Même tête. W. 
MHTPO. KAICAPI. ET. lA. Mont Argée; Apollon sur le 

sommet. 

8 fr. 
An 15. 

6271. Même tête. W. Même lég., ET. IE.; type nO 6269. 

ai B. 8 fr. 

An 18. 

6272. Même tête. ÇT. MItTPO. KAICAP. NEU. ET: IH. 


Figure tenant une palme, assise, à g., sur des rochers. 

31* 10 fr. 

6272 bis. Même tête. W. Même lég. Victoire, nl1ant à dr. 
IR4 8 fr. 

Date incertaine, peut-être l&apos;an 6. 

6273. Lég. et tête du n°6 269. W. MHTPOnO. KAICAPI: 
Victoire, allant à g., le pied sur un globe ; dans le champ, 

ET. R. 

8 fr. 
6274. Même tête. W. Même lég. Gerbe de trois épis; dans 
le champ, ET. R. 
AE6 4 fr. 

JULIA DOMNA (an 5). 

6275. IOYAIA. AOMNAC. C. Buste de Julia Domna, à dr. 

W. MHTPOIIO. KAICAPI. ET. E. Type du no 6269. 

.Rit B. l2 fr. 
CARACALLA (an 2). 

6276 

ANTQNINOC. Buste lauré et drapé de Ca-
racalla, à dr. R&quot;. MHTPOIIO A. KAICAPIAC. NEQKO-

POY. ET. B. Le mont Argée, surmonté de trois statues; 
au bas, une entrée à trois arcades. 

AE9 Va B. 20 fr. 
An 3. 

6277. AY. KAI. M. AYPHAI. ANTONINOC. Buste lauré 
de Caracalla, les épaules nues, à dr. W. MHTPon. 
KAICAPEI. Mont Argée, surmonté d&apos;une étoile sur un 
autel. 

JEP 6 fr. 
An 5. 

6278. M. AYPH. ANTONEI. Buste à tête nue et drapé, à 
dr. W. MHTPOIIO. KAICARIA. ET. E. Le mont Argée, 
surmonté d&apos;une étoile, dans le champ croissant. JR4 5 fr. 

An 10. 

6279. Tête et rev. du nO 6277. ET. I. 
AE8 F. 2fr. 

An 13. 

6280. La même, avec ET. If. 

AE8 3 fr. 

An 16. 

6281. M. AYPH. ANTONINOc. Tête laurée, à dr. W. Ce-
lui du no 6278. ET. IS. 
JEV* F. 3 fr. 


Ati 18. 

1 

6282. Même tète. 

METPO. KAICAP. NEOK. ET. IE. 
même type. 

M4 B. 12fr.j 

CÉTA (an 3). 

&apos; 

6283. A. CEIITIMIOC. fETAC. KAI. Buste à tête nue de 

Géta, à dr. W. MHTPOn.... Le mont Argée sur un 

autel. 

AE9 4 fr. 

6284. La même, la tête laurée, ET. r. 

AE7 F. 2 fr, 

MACRIN ET DIADUMÉNIEN (an 2). 

6285. AY. K. M. OII. CEOYH. MAKPEINOC. M. On. 

.11A.10Y. Bustes affrontés de Macrin et Diaduménien, 
W. MHTPOnO. KAICAPIAC. NEOKOPOY. ET. B. Le 

mont Argée; au pied, un temple tétrastyle entre deux 
urnes des jeux. 
AE11 B. 60 fr. 

ÉLAGABALB (an 1). 

6286. AY. K. M. CEOYH. ANTONINOC. Buste lauré et 
drapé, à dr. W. MHTPOnO. KAICA. Le mont Argéei 

sur un autel; sur la plinthe, ET. A. 

ZE7 F. 2 fr. 

An 2. 

6287. AY. K. M. AVPHAI. ANTQNINOC. Môme buste. 
W. MHTROnO. KAICAPIA, ET. B. AE7 2 et TB. 10 fr. 

6288. Le même, avec tête radiée et NEQKO. au W. 

AE7 3 fr. 

SÉVÈRE ALEXANDRE ( un 1). 

6289. M. AYPH. CEOYH. AAESANAPOC. Buste lauré et 
drapé, à dr. W. METPOII. KAICAPI. Le mont Argée sur 
un autel ; sur la plinthe, ET. A. 
AE7 3 fr. 
6290. Même lég. Buste lauré et armé, à g. W. METPOnO. 
KAICAPA. NEnKOPOY, ET. A. Type du n°6 285. 
AE10 10 fr. 
An 3. 

6291. AY. K. CEOYHP. AAE&apos;=:AN.1POC. Buste lauré et 
drapé, à dr. W. MHTPO. KAICAP. Le mont Argée, sur-
monté d&apos;une couronne, ET. 1. 

AE7 1 et 2 fr. 

6292. La même, le buste les épaules eues. 
iE7 B. 3 fr. 


6293. Même buste. W. Môme lég. Temple; au milieu le 
mont Argée. 
AE7 F. 1 fr. 
6294. Même buste. W. Même lég. Gerbe de trois épis. 
M1 50 c, et 1 fr. 
6295. Môme lég., buste radié, à dr. W. MHTPOn. KAIC. 

ET. f. Quatre épis sur un autel. 

AE6 2 fr. 

An 4. 

6296. Lég. et buste du no 6291. Çif. Celui du nO 2691, ET. A. 
iE7 1 et 2 fr. 
6297. La même, tête de Sévère, radiée. 
AE7 2 fr. 
6298. AYT. CE. AAEaAN. Buste lauré et drapé, à dr. W. 
Celui du u°6 294, ET. A. 
1£5 1 fr. 
An 5. 
6299. Type du nn 6296, ET. E. 

AE7 2 fr. 
6300. AY. K. CEOY. AAEEAN. Tète laurée, à dr. W. Celui 
du n°6 294, ET. E. 
1 fr. 

An 7. 

6301. La même, avec ET. Z. 

AE5 1 et 2 fr. 
6302. Buste du nO 6291. W. MHTPOn. $&gt;. ET. Z. Le mont 

Argée. 

2 fr. 
An 8. 
6303. Type du n* 6300. ET. H. 

Es 1 et 2 fr. 

GORDIEN iii (an 4). 

6304. AY. K. M. ANT. TOPAIANOC. CE. Tète laurée, à 
dr. I}!&apos;. MHTPO. KAICAP. ET. A. Le mont Argée sur un 
autel. 
jE7 3 fr. 
6305. Même tête. W. MHTPO. KAIC. B. N. ET. A. Le 

mont Argée sur un autel; sur la plinthe, ENTI. AE7 3 fr. 

An 7. 

6306. Même lég., buste lauré et drapé, à dr. W. MHTP. 

KAIS. NE. ET. Z. Corbeille remplie d&apos;épis. 
AE6 3 fr. 

TYANA (Tiana). 
6307. IOYA. AOMNA. AYf. Buste de Julia Domna, à dr. 

W. ANT. KOAQ. TYANEQN. ET. IS. (an 16). Esculape 

et Hygiée deb.; au milieu, Télesphore. 
AEi 20 fr. 


REGES CAPPADOCIAE. 

ARIARATHES IV. (220 à 163 av. J.-C.). 

j 

6308. Tête diadémée du roi, à dr. W. BAIIAEQI. ARIA.! 

PA00Y. EYIEnOYI. fA. (an 33). Pallas deb., à g., te-j 
nant la haste et le bouclier de la g. ; sur la dr., une Vie-

toire ; dans le champ, 3 monogr. 

AL4 

4 et 8 fr. 
6309. La même; dans le champ, IIAT&lt;ï» en monogr., et 

A. AI. 
}Rio 8 fr. 
6310. Autre, TIAT&lt;I&gt;. A. iD. ANI. 

(trouée.) e4 5 fr. 

6311. Autre, JlATcJ&gt;. MHT. T. 

jR^8 fr. 

G312. Autre, HAT&lt;!\ HP. A. 
jR* B. 10 fr. 

6313. Autre, IIAT&lt;I&gt;. T. A. 
R4 8 fr. 
6214. Autre, IIAT&lt;I&gt;. I. X. 
6 fr. 

AR!ARATHES V, BDSÈBB PHILOPATOR (163 à 130 av. J. C.). 

6315. Tête diadémée du roi, avec tous les cheveux bouclés. 
W. Le même ; dans le champ, IIA. ; à l&apos;exergue B (an 2). 
iRv 6 et 10 fr. 

6316. Autre, nAT&lt;I&gt;. nOf. Date rognée. 

A* 10 fr. 
6317. Autre, lIAT&lt;I&gt;. T. Date rognée. 
m4 8 fr. 

ARIARATHES VI, EPIPHANE (130 à 96 av. J. C.). 
6318. Tête diadémée du roi, à dr. W. BASIAEOS. APIA-

PA00Y. EIII4&gt;AKOYS. Même type; dans le champ, A. 

A.; à l&apos;exergue, Ei. (an 15.) 
10 fr. 
6319. La même, date effacée ; dans le champ, trois monog. 

8 fr. 

6320. Autre, dans le champ, TA. 
IR4 8 fr. 
6321. Autre, dans le champ, M.; à l&apos;exergue, TA. (an 33). 

jR&apos;&apos; 12 fr. 

ARIARATHES VII, PBIL01lETOl\ (95 à 03 av. J. C.). 

6322. Tête diadémée de Philometor, à dr., tous les che-

veux bouclés. 41. BAIfAEQI. APIAPAOOY. &lt;l&gt;IAOl\HI-
TOPOI. Même type ; dans le ch., O. M. N. AI; B. 20 fr. 

ARIOBARZANES ier (93 à 63 av. J. C.). 
6323. Tête diadémée du roi, dans un âge avancé, à dr. W. 

BASIAEÛ2. APIOBAPZANOY. &lt;l&gt;IAOPOMAIOY. Même 


; 

type ; dans le champ, &amp;NI en monogr.; à l&apos;exergue, Ià 

(an-14). 

,ït4B. 8 fr. 
-6324. Autre; dans le champ, A. IIA en monogr.; à l&apos;èxer-

gtle, là (ah 14). 

&apos; 

lR4 5 fr. 

6325. Autre, MIP. en monog. et iI (an 14). 

, 

lRIt 5 et 8 fr. 
6326. Autre&quot; AIQ en monogr.; à l&apos;exergue, IÉ (an 15). 

e4 B&apos;. 6 fr. 

6327. Autre, &amp;IP (?) en monogr.; à l&apos;exergue, IE (an 15). 

: 

• 

jR4B. 6 fr. 
6328. Autre, XAP en monogr. ; à l&apos;exergue, KA (an 21). 
ai4 3 et 6 fr. 

6329. Autre, XAP en monogr.; à l&apos;exergue, KB (an 22). &apos; 

A4 4 fr. 

6330. Autre, IIA en monogr.; à l&apos;exergue, KB (an 22). 
AI&amp; TB. 10 fr. 

6331. Autre,IIATP en monogr.; à l&apos;exergue, KE (an 25). 

A* 6 fr. 
6332. Autre, monogramme indéchiffrable ; à l&apos;exergue, KS 

(an 26). 

IR4 3 et 6 fr. 
6333. Autre, TA en monogr. ; à l&apos;exergue, A &apos;(an 30). 
m4 3, 4 et 6 fr. 

6334..Autre, rA en monogr.; à l&apos;exergue, AA (an 31). 

• 

-

-

R4 6 fr. 
6335. Autre, TA en monpgr.; à l&apos;exergue, BA (an 32). 
A4 6 fr. 
6336: Autre, TAM en monogr. Date effacée. R4 3 et 4 fr. 

6337. Autre, TA en monogr. Date effacée. R4 3 et 5 fr. 

&apos;6338. Autre, TIAPO en momogr. Date effacée. lR1. 3 fr. 
6339. Autre, NAP en monogr: Date Dateeffacée.lRltB. 6 fr. 
63ab. Autre, XA en llJonogr. Date effacée. 
2R4 B. 6 fr. 

ARIOBARZANES 11, PHILOPATOR (66 à 52 av. J. C.). 

• 6341. Tèteidiadémée du roi, à dr. W. BADIAEQS. APIO-
BAPEANOY. cI&gt;IAOTIATOPO:E. Mêmetype; ; à l&apos;exergue, 
B (an 8). (Méd. fourrée.) 
iR4 20 fr. 
6342. La même ; le mot cI&gt;14-°TIATpPO:E rogné.AE,4 10 fr. 

ARIOBARZANES 111 (51 à 42 av. J. C ). 
6343. Tète barbue et diadémée du roi, à dr. W. BAtIAECE 

-APIOBAPIA&apos;.\&apos;OY. EYZEBO.YY,., lblAOFI£IMAIOY.Wme 


type ; dans le champ, croissant et étoile ; AMR en mon. ; 

à l&apos;exergue 0 (an 9). 

A* 6 et 10 fr. 
6344. La même, avec IA (an 11) à l&apos;exergue. jR4 5 et 8 fr. 
6345. La même, la date rognée. 
3 fr. et B. 6 fr. 

A1UARATHES IX (42 à 36 av. J. C.). 

6346. Tête barbue et diadémée du roi, à dr. Iy. BAIIAEot 

APIAPAeOY. EYEOBOYZ. KAI. 4)IA.% àEA(DOY. Même 

type ; dans le champ, un trophée et A0E. A* B 60 fr. 

ARCHELAUS (36 av. J. C. à l&apos;an 17 de J. C.) 
6347. Tête diadémée d&apos;Archelaüs, à dr., dans une cou 

ronne. W. BASIAEQI. APXEAAOY. 4&gt;IAOI7ATOPOS 
TOY. KTItTOY. Massue; dans le champ, MA (an 41). 
,R&amp; 30 et B. 60 fr. 
6348. La même ; avec MB (an 42). 
B. 60 fr. 

PIÈCES BARBARES DU MÊME PAYS. 

6349. Tête diadémée d&apos;un roi, à dr. W. IIIAOI. VNIVOO. 

PAOlIOY. Type de la Pallas ; dans le champ, O. M. A. 

M!* 5 fr. 

6350. Autre tète. 

Y : ZAOAI 
AVNIAV. Même 

type ; dans le champ, MO. 

5 fr. 

ARMENIA. 

ARSCHAM (AKSAMES), rot vers 245 av. J. C. 

6351. Tête barbue du roi, à g., coiffé d&apos;un bonnet pointu. 

W, BAIIAEQt AP1:AMOY. Victoire, à dr., tenant palme 
et couronne. 

JE3 B. 150 fr. 

Voir, pour les autres monnaies de cette contrée, le règne </body>



	</text>
</tei>
