<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">

<front>CATALOGUE <lb/>

D&apos;UNE COLLECTION DE <lb/>

Statuettes Antiques <lb/>

PROVENANT DES <lb/>

Fouilles de TANAGRA, en Béotie <lb/>

ANTIQUITÉS GRECQUES, ETC. <lb/>

TERRES CUITES MODERNES <lb/>

Collection de Médailles romaines <lb/>

Consulaires, Impériales et Byzantines <lb/>

Livres rares avec figures <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

HOTEL DES COMMISSAIRES -PRISEURS <lb/>

RUE DROUOT, N&quot; 9, SALLE N°4 <lb/>

Au premier étage <lb/>

Le Mardi 5 Juin 1877 <lb/>

A deux heures très précises <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE DE MIDI A DEUX HEURES <lb/>

Mo MAURICE D EL EST RE <lb/>

, <lb/>

Commissaire -Priseur <lb/>

, <lb/>

27, rue Drouot <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts, rue Louvois, 4 <lb/>

PARIS -1877 <lb/>





Collections <lb/>

DE <lb/>

M-T OULMOUCHE <lb/>

ARTISTE-PEINTRE <lb/>

Et de M. R*H <lb/>



CATALOGUE&quot;&apos; <lb/>

D&apos;UNE COLLECTION DE <lb/>

Statuettes Antiques <lb/>

PROVENANT DES <lb/>

Fouilles de TANAGRA, .en Béotie <lb/>

ANTIQUITÉS GRECQUES, ETC. <lb/>

TERRES CUITES MODERNES <lb/>

Collection de MÉDAILLES ROMAINES <lb/>

Consulaires, Impériales et Byzantines <lb/>

Livres rares avec figures <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

HOTEL DES COMMISSAIRES -PRISEURS <lb/>

RUE DROUOT, N°9 , SALLE N°4 <lb/>

Au premier étage <lb/>

Le Mardi 5 Juin 1877 <lb/>

A deux heures très précises <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE DE MIDI A DEUX HEURES&apos; <lb/>

M°MAURICE DELESTRE <lb/>

, <lb/>

Commissaire-Priseur, <lb/>

27, rue Drouot <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts, rue Louvois, 4 <lb/>

PARIS -1877 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite expressément au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront CINQ POUR CENT en sus des adjudi-<lb/>
cations, applicables aux frais de vente. <lb/>


C est en 1870 que les premières fouilles furent faites, dans la <lb/>
nécropole de Tanagra, par les paysans du voisinage. Les pre-<lb/>
mières figurines qu&apos;elles mirent au jour restèrent dans le pays, <lb/>
et ceux qui les avaient trouvées s&apos;en servirent parfois pourjouer <lb/>
au palet ou pour tirer à la cible. En 1871 seulement, il en arriva <lb/>
quelques unes entre les mains des collectionneurs et des mar-<lb/>
chands d&apos;Athènes qui, d&apos;abord, n&apos;en firent pas grand cas. Ce <lb/>
n est que lorsqu&apos;on vit plusieurs amateurs étrangers les recher-<lb/>
cher curieusement, lorsqu oli apprit que le Louvre en avait acquis <lb/>

coup sur coup deux collections, lorsque l&apos;ambassadeur d&apos;une <lb/>
grande puissance en eut exposé quelques unes dans ses salons <lb/>

e réception, que l&apos;on s&apos;avisa de la grande valeur vénale de ces <lb/>
figurines. En quelques mois, les prix en décuplèrent à Athènes. <lb/>
Une seule figurine y fut vendue 9,000 francs ! En même temps, <lb/>
a concurrence acharnée des marchands grecs entre eux les fit <lb/>
hausser, à Tanagra même, dans des proportions énormes, si bien <lb/>
qu&apos;on y vit des terres cuites être payées aux fouilleurs, à la sor-<lb/>
tie du tombeau et encore couvertes de terre, jusqu&apos;à un billet de <lb/>
1,000 drachmes. Il faut se rappeler la fièvre de l&apos;or au moment <lb/>

de la découverte des sables aurifères de la Californie pour s&apos;ima-<lb/>
giner l&apos;émotion que causèrent, en Béotie, les bénéfices faits si <lb/>
rapidement par les fouilleurs. Les gens des villages de Bratzi, <lb/>
Skhimatari et Kokali abandonnèrent la culture de leurs champs <lb/>
pour la recherche de ces trésors inattendus. Dans l&apos;espace de <lb/>
cinq ans, plus de huit mille tombeaux furent ouverts, et tout le <lb/>
terrain bouleversé jusqu&apos;à plusieurs lieues de distance : Sur la <lb/>
route de Thèbes notamment, où les sépultures étaient plus pres-<lb/>
sées et plus riches, on en suivit la double ligne sur une longueur <lb/>
de douze kilomètres. Il y a deux ans seulement que ces travaux <lb/>


ont commencé à se ralentir, moins à cause des obstacles mis <lb/>
aux recherches par le gouvernement, que parce que, à mesure <lb/>
que l&apos;on s&apos;éloignait de Tanagra, les tombeaux devenaient plus <lb/>
clairsemés et les objets qu&apos;on y trouvait étaient en général plus <lb/>
grossiers. Aujourd&apos;hui les paysans sont retournés à la charrue, et <lb/>
les fouilleurs de profession ont quitté la place pour aller chercher <lb/>
de côté et d&apos;autre, et sans grands succès jusqu&apos;à présent, de <lb/>
nouveaux placers. <lb/>
Il est impossible d&apos;évaluer exactement le nombre des figurines <lb/>
découvertes dans ces fouilles : il ne doit pas être loin de trois <lb/>
mille, dont fort peu, malheureusement, bien conservées. A l&apos;in-<lb/>
térieur des tombes qui n&apos;ont pas été pillées dans l&apos;antiquité même <lb/>

ou qui n&apos;ont pas resservi à l&apos;époque romaine, et c&apos;est là le plus <lb/>
petit nombre, on en trouve d&apos;ordinaire de une à trois : la pre-<lb/>
mière à gauche de la tête du mort, les deux autres à la hauteur <lb/>

de ses mains. Celles-là sont en général entières, et lorsque le <lb/>

tombeau s&apos;est trouvé assez hermétiquement clos pour que l&apos;eau <lb/>
n&apos;y pénétrât pas, elles ont même conservé les couleurs dont elles <lb/>

étaient peintes. Un beaucoup plus grand nombre, quelquefois <lb/>
vingt et davantage, étaient placées hors de la tombe, sur le cou-<lb/>
vercle ou tout autour \ de celles-là la pioche ne met au jour que <lb/>

les débris épars dans les terres, et le plus souvent si effrités qu ils <lb/>

ne valent pas la peine d&apos;être recueillis ; parfois, au contraire, ils <lb/>
sont assez bien conservés pour qu&apos;on puisse les rassembler et les <lb/>
recoller. <lb/>
Dans quelle pensée les habitants de. Tanagra, par un usage <lb/>
dont on ne retrouve presque pas de traces ailleurs en Grèce, <lb/>
ont-ils ainsi rempli les tombeaux de figurines ? Que faut-il voir <lb/>
dans ce peuple de terre cuite ? Doit-on y reconnaître des divini-<lb/>
tés de l&apos;Olympe et de l&apos;Hadès, ou bien de simples mortels ? La <lb/>
question est encore discutée entre les archéologues, et ne semble <lb/>
pas près d&apos;être résolue. Dans plusieurs articles, qui sont de véri-<lb/>
tables mémoires et mériteraient d&apos;être réunis en volume (1), le <lb/>

1 Recherches sur les figures de femmes voilées dans l&apos;Art grec. -Nou-<lb/>

velles Recherches sur les terres cuites grecques. (Extrait des Monuments grecs <lb/>


sous-conservateur des Antiques au Louvre, M. Heuzey, a dé-<lb/>
fendu la première de ces deux opinions et essayé de montrer que <lb/>
presque toutes les figurines se rattachaient aux cycles divins de <lb/>
Déméter, de Dionysos et d&apos;Aphrodite ; il l&apos;a fait avec cette éru-<lb/>
dition solide et sobre, cet art consommé, cette lucidité et ce <lb/>
charme d&apos;exposition qui distinguent tous ses travaux. M. Rayet <lb/>
a, dans une longue étude (2), soutenu l&apos;opinion contraire, déjà <lb/>
émise avant lui parv&quot;M. Otto Lüders (3). Pour M. Rayet, les <lb/>
figurines de Tanagra représentent bien, non pas toutes, mais <lb/>
presque toutes, des êtres de ce monde : c&apos;est une société fictive <lb/>

que l&apos;on donnait au mort pour lui rappeler, dans la solitude de 1.. <lb/>
la tombe, les personnes qu&apos;il avait aimées, les plaisirs qu&apos;il avait <lb/>

-<lb/>

goûtés sur la terre. Jeunes femmes coquettes et pimpantes, <lb/>
joueuses de balle ou d&apos;osselets, éphèbes prêts à se livrer aux <lb/>
exercices du gymnase, Silènes ventrus se gorgeant de vin, et, <lb/>
même, groupes rappelant d&apos;une manière non équivoque cer-<lb/>
taines habitudes fort répandues dans la Grèce ancienne, tout <lb/>
cela perpétuait pour le mort son existence passée et l&apos;aidait à <lb/>
revivre le plus agréablement possible sa première vie ; tandis que <lb/>
les figures voilées et tristes, qui se glissaient au milieu de cette <lb/>
foule en général gaie et rieuse, lui rappelaient les regrets qu&apos;il <lb/>
avait laissés chez les siens et le pieux souvenir qu&apos;ils gardaient <lb/>
de lui. Que si quelques divinités, et surtout Aphrodite et les <lb/>
Amours, sont parfois représentées dans cette population des <lb/>
tombes, c&apos;est, non pas pour protéger le mort dans le monde in-<lb/>
fernal, mais pour le faire ressouvenir des plaisirs auxquels elles <lb/>
président. <lb/>
C&apos;est là précisément, suivant M. Rayet, ce qui fait l&apos;intérêt de <lb/>
ces figurines.Elles sontle commentaire vivant des épigrammes de <lb/>
l&apos;Anthologie, des scènes de la comédie et des romans grecs. <lb/>
Elles nous font connaître la vie de tous les jours; elles mettent <lb/>

publiés par l&apos;Association des études grecques). -Recherches sur un groupe <lb/>

de Praxitèle (Gazette des Beaux-Arts, 1875.) <lb/>

2. Les figurines de Tanagra au Musée du Louvre. (Extrait de la Gazette des <lb/>

Beaux-Arts, t. IX.) <lb/>

3. Ritrovamenti di terre cotte in Tanagra. (Rull. de l&apos;inst. de Corr. <lb/>

Arch., 1874.) <lb/>

i <lb/>


sous nos yeux les hommes et les femmes du IVe et du me siècle <lb/>

avant J.-C., avec les costumes qu&apos;ils portaient, au milieu de <lb/>

leurs actes ordinaires et dans les attitudes qui leur étaient habi-<lb/>
tuelles. Au point de vue de l&apos;exécution, elles nous révèlent un <lb/>

côté, non seulement inconnu, mais tout à fait inattendu, de l&apos;art <lb/>
grec, le côté intime, familier et bon enfant. Rapidement faites <lb/>

en général et peu poussées, elles n&apos;en montrent pas moins, chez <lb/>
les modestes artistes qui les fabriquaient, une étourdissante ferti-<lb/>
lité d &apos;iiivention, un sentiment exquis de la vie, une merveilleuse <lb/>
intelligence de la forme, une sûreté et une liberté de main qui <lb/>
n&apos;ont jamais été égalées. Aussi méritent-elles de tous points <lb/>
l&apos;admiration qu&apos;expriment pour elles les artistes et l&apos;ardeur avec <lb/>
laquelle les amateurs les plus éclairés les recherchent. <lb/>
Nous ne dirons rien de la collection même qui est aujourd&apos;hui <lb/>
mise en vente, et qui contient non seulement des terres cuites, <lb/>
mais des bijoux, des verres, des marbres. Les amateurs sauront <lb/>
bien discerner si elle renferme ou non des pièces d&apos;une conser-<lb/>
vation exceptionnelle et d&apos;une beauté remarquable.Nous voulons <lb/>
cependant dire un mot de quelques termes qui reviennent fré-<lb/>

quemment dans notre Catalogue. Le costume féminin que nous <lb/>
montrent les figurines de Tanagra est très simple. II se compose <lb/>
d une robe longue, sans corsage et sans manches ou avec des <lb/>

manches très courtes, la khitôn. Les femmes la serrent au-<lb/>
dessous des seins par une étroite ceinture. Par-dessus, elles <lb/>

jettent une sorte d&apos;ample châle rectangulaire, l&apos;himation, dont <lb/>

les diver ses variétés, distinguées l une de l&apos;autre seulement par <lb/>
des différences de grandeur et de finesse, portaient des noms <lb/>
particuliers dont le sens exact nous est mal connu. L&apos;himation <lb/>
se drapait de mille manières, suivant les circonstances, la tem-<lb/>
pérature, la mode et le caprice individuel. Quant aux coiffures, <lb/>
elles étaient très variées et tout à fait analogues à celles d&apos;au-<lb/>
jourd hui : aussi, quoique les noms anciens de quelques unes <lb/>
soient connus, peut-on toujours les désigner par des termes <lb/>

modernes. <lb/></front>


<body>CATALOGUE <lb/>

D&apos;OBJETS D&apos;ART <lb/>

ANTIQUES <lb/>

Marbres. <lb/>

1. Tête d&apos;Hermès, de style archaïque. Le dieu est barbu; ses <lb/>

cheveux, régulièrement frisés au-dessus du front, tombent en <lb/>
longues tresses sur son cou et derrière ses épaules. Cette <lb/>

tête devait être fixée à la partie supérieure d&apos;un cippe rec-<lb/>
tangulaire, ainsi que le montre un trou carré pratiqué sous <lb/>
le cou et où devait s&apos;engager un tenon. <lb/>
Le travail est simple, franc et large. C&apos;est un intéressant <lb/>
spécimen de la sculpture de la fin du vie siècle avant J.-C. <lb/>
Athènes. <lb/>

2. Tête de Dionysos Bassareus. Le dieu est barbu ; ses cheveux <lb/>
sont régulièrement bouclés sur le front; le nez, cassé et re-<lb/>

collé, appartient bien à la figure. Cette tête devait être pla-<lb/>
cée à l&apos;extrémité d&apos;un Hermès, et supporter un objet fixé <lb/>
dessus. au moyen d&apos;un trou d&apos;encastrement, peut-être une <lb/>
mitre ou une couronne. Beau travail de la deuxième moitié <lb/>

du ive siècle. <lb/>
Athènes. <lb/>


Terres cuites. <lb/>

3. Ephèbe debout, appuyé sur un cippe carré. Il est revêtu de <lb/>
la cuirasse, de la tunique militaire, et d&apos;une longue chlamyde <lb/>
agrafée sur l&apos;épaule droite. Sa tête est couverte du pétasos <lb/>
omphalotos. -Le rouge de la chlamyde et le jaune de la <lb/>
cuirasse de bronze sont pariaiteinent conserves. Le chapeau <lb/>

s étant détache pendant le transport en France, on a pu s&apos;as-<lb/>
surer qu il appartient bien à la iigurine : iixé quand la terre <lb/>
était encore fraîche, les plis des cheveux s&apos;y sont imprimés. <lb/>
Tanagra. <lb/>

&apos;1. Homme assis sur un rocher, enveloppé d&apos;une dilalllydu, le <lb/>
coude droit appuyé sur la cuisse gauche, le menton dans la <lb/>
main. <lb/>
Tanagra. <lb/>

5. Femme assise sur une pierre carrée. Ello est vêtue d&apos;une <lb/>
khitôn Manche et drapée dans un himation rose qui laisse le <lb/>
bras droit à découvert. De la main gaucho, elle tient une <lb/>
Heur bleue à huit pétales. Couleurs bien conservées. <lb/>
Tanagra. <lb/>

6. Femme debout, dans l&apos;attitude d&apos;une marche lente et triste. <lb/>
Elle est vêtue d&apos;une khitôn blanche à bordure noire et drapée <lb/>
dans un ample himation rose, également bordé de noir, qui <lb/>
forme voile sur sa tête, et dont de sa main droite elle soulève <lb/>
un des coins. La tête, gracieusement penchée et encadrée <lb/>
par le voile comme celle des vierges byzantines, a une remar-<lb/>
quable expression de mélancolie. Si l&apos;on adopte le système <lb/>
des interprétations mythologiques, on verra dans cette figu-<lb/>
rine une Démêler douloureuse (^[r/j-yjp &apos;A/tia). -Cette sta-<lb/>


tuette est absolument intacte et les couleurs en son par fai te <lb/>
ment conservées. <lb/>
Tanagra. <lb/>

7. Pan debout, la chlamyde rejetée sur l&apos;épaule gauche. Il tient <lb/>
dans la main une racine d&apos;arbre qui lui sert de massue La <lb/>
tête et le modelé de l&apos;épaule droite et de la poitrine sont d un <lb/>
beau caractère. Couleurs parfaitement conservées. <lb/>
Halse, dans la Locride Épicnémidienne. <lb/>

8 Femme assise sur un rocher, drapée dans un himation qui <lb/>
laisse les épaules et le bras droit il découvert; elle incline la <lb/>
tête sur l&apos;épaule droite ; de la main gauche, elle tient son <lb/>
éventail, et de la droite son chapeau. <lb/>

# <lb/>

Creusis, port béotien sur le golfe de Corinthe. Suivant <lb/>

l&apos;usage delà région sud-ouest de la Béotie, cette terre cuite <lb/>

a été brûlée sur le bûcher du mort, et a pris une teinte noire <lb/>
dont un lavage la débarrasserait d&apos;ailleurs en partie. <lb/>

9. Éphébe debout, appuyé sur un cippe carré. Sa chlamyde, <lb/>
très ample, est drapée autour de ses hanches et laisse le torse <lb/>
à nu. Dans sa main droite est un livre roulé. Sur satête, une <lb/>
couronne de fleurs et de feuilles de peuplier blanc. Nombreux <lb/>
restes de couleurs. <lb/>
Tanagra. <lb/>

10. Apollon Musagète debout, vêtu d&apos;une khitôn serrée à la <lb/>
taille par une ceinture et d&apos;un ample manteau bottant der-<lb/>
rière les épaules. Ses cheveux bouclés forment autour de sa <lb/>
figure comme des rayons. Ses deux mains sont étendues en <lb/>
avant, en signe d&apos;acceptation des prières qu&apos;on lui adresse. <lb/>
Figurine brûlée sur le bûcher. <lb/>
Béotie occidentale, très probablement Thisbé. <lb/>

Il. Femme debout, drapée dans un himation violet, à bordure <lb/>

grise. <lb/>
Tanagras <lb/>


12. Jeune femme debout, vêtue d&apos;une khitôn bleue et enveloppée <lb/>

d un himation rose qu&apos;elle relève de la main gauche. <lb/>
lanagra. <lb/>

13. Femme debout, vêtue d&apos;une khitôn à bande bleue et drapée <lb/>

soulé <lb/>

un hlma,r rose. Elle se tient la jambe gauche et <lb/>

soulevé sa jambe droite pour la porter en avant. Sa main <lb/>

droite, <lb/>

6 <lb/>

relève lescoins de l&apos;himation ; sa main <lb/>

bras <lb/>
gauche.cachée sous la draperie, vient se croiser sur l&apos;avant-<lb/>

Tanagra. <lb/>
14. Jeune fille debout, vêtue d&apos;une khitôn blanche et d&apos;un <lb/>

iima ion bleu, drapé autour des hanches et du bras gauche <lb/>

t manière à laisser le torse et le bras droit à découvert <lb/>

Tanagra. <lb/>

15. Éros debout, sur un socle rond. Traces de bleu sur les <lb/>

ailes et de rouge sur le socle. <lb/>
Italie. <lb/>
16. Éros debout, les jambes enveloppées d&apos;une draperie, le <lb/>
torse nu, les ailes éployées. <lb/>

Italie. <lb/>

17. Femme debout, étroitement serrée dans son himation sous <lb/>
lequel ses mains restent cachées. Elle incline la tête à <lb/>
gauche. <lb/>
Tanagra. <lb/>

18. Jeune fille assise sur un rocher, vêtue simplement de la <lb/>

uton serrée par une ceinture immédiatement sous les <lb/>
seins. Elle tient dans la main gauche une balle rouge. <lb/>
Tanagra. <lb/>
19. Jeune fille marchant d&apos;une allure rapide. Elle est drapée <lb/>
dans un himation rose très long qu&apos;elle relève légèrement <lb/>

es deux mains, comme pour éviter d&apos;en salir le bas. Cou-<lb/>
leurs remarquablement conservées. <lb/>
Tanagra. <lb/>


20. Femme assise à gauche sur un rocher. Sa main droite, qui <lb/>
restait cachée sous l&apos;himation, ainsi que le prouve une <lb/>
autre figurine sortie du même moule, est cassée à l&apos;extré-<lb/>

mité. <lb/>

Tanagra. <lb/>

21. Tête de femme voilée, portée sur un socle rond. L&apos;encadre-<lb/>
ment que forme autour de la figure le bord du voile, l&apos;ombre <lb/>
légère qu&apos;il projette sur le front, prêtent à la physionomie <lb/>
un charme tranquille et une majesté douce qui font songer <lb/>
aux Madones préraphaélites. Les têtes isolées sont extrême-<lb/>
ment rares : on n&apos;en connaît encore que quatre ou cinq <lb/>
exemples. Celle-ci est remarquablement belle et bien con-<lb/>
servée ; les couleurs n&apos;en ont presque pas souffert. <lb/>
Tanagra. <lb/>

22. Femme assise à gauche sur un rocher. Elle a laissé glisser <lb/>
sa khi ton le long de ses hanches, et rejeté par derrière son <lb/>
himation, de manière à laisser nus sa poitrine et son bras <lb/>
droit. Elle tient dans sa main droite le petit sac qui conte-<lb/>
nait les jouets, osselets, dés, balles, etc. <lb/>
Tanagra. <lb/>

23. Silène assis sur un rocher. Il est nu, barbu, et a des oreilles <lb/>
de bouc. L&apos;abandon de la pose, la mollesse des chairs trop <lb/>
grasses, sont parfaitement exprimés. <lb/>
Tanagra. <lb/>
Nota. -La plinthe de cette figurine est fausse. <lb/>

24. Petite fille debout, vêtue d&apos;une khitôn bleue et d&apos;un hima-<lb/>
tion rose, les cheveux relevés en torsade sur le sommet de <lb/>
la tête. <lb/>
Tanagra. <lb/>

25. Jeune femme marchant, et relevant de la main gauche l&apos;ex-<lb/>
trémité de son himation. <lb/>


26. Femme debout, vêtue d&apos;une khitôn blanche ornée par <lb/>

devant d&apos;une large bande bleue, et drapée dans unhimation <lb/>

rose, d&apos;étoffe très fine, qu&apos;elle ramène de la main gauche de <lb/>
manière à le faire coller exactement contre le corps ; la <lb/>
main droite est posée sur la hanche; les cheveux sont main-<lb/>
tenus par un bandeau. Couleurs bien conservées. <lb/>
Tanagra. <lb/>
27. Femme debout, tournant vivement la tête à gauche. <lb/>

28. Petite fille marchant. Elle est drapée dans un himation <lb/>
bleu, et de sa main gauche elle lève à la hauteur de sa tête <lb/>
son éventail, derrière lequel elle sourit malicieusement. <lb/>
Nombreux restes de couleurs. <lb/>
Tanagra. <lb/>
29. Femme debout, le poing droit sur la hanche; la main <lb/>
gauche, étendue en avant, tient une balle rouge. La khitôn <lb/>
est blanche avec une bande bleue par devant ; l&apos;himation, <lb/>
très ample, est rose avec une bordure brune. Ces couleurs <lb/>
sont très vives. L&apos;attitude est pleine de grâce et de dignité ; <lb/>
les formes du corps se dessinent nettement sous la draperie. <lb/>
Tanagra. <lb/>

30. Femme assise sur un rocher. La khitôn et l&apos;himation sont <lb/>

blancs. <lb/>

Tanagra. <lb/>
31. Femme debout, la main droite appuyée sur un cippe rond, <lb/>
la main gauche relevée et tenant une-pomme. <lb/>
Tanagra. <lb/>
32. Femme debout, vêtue d&apos;une khitôn rose et d&apos;un himation <lb/>
bleu, et les cheveux relevés en torsade sur le sommet de la <lb/>

tête. <lb/>
Tanagra. <lb/>

33. Femme debout, l&apos;himation posé sur la tête, de manière à <lb/>
former voile. <lb/>
Ile de Chypre ? <lb/>


34. Femme debout, appuyée sur un cippe rectangulaire, et <lb/>
tenant de la main gauche son éventail. Elle a rejeté son <lb/>
himation derrière sa taille et sur ses deux bras, et le tient <lb/>
comme une écharpe. Traces nombreuses de coloration. <lb/>
Tanagra. <lb/>

35. Femme assise sur un rocher, et tournant la tête du côté <lb/>
gauche. Elle est vêtue d&apos;une khitôn blanche attachée sur <lb/>
les épaules par deux agrafes, et a son himation bleu enroulé <lb/>
autour du bras gauche. Le bras droit est <lb/>
Tanagra. <lb/>

36. Femme debout, portant sur la jambe gauche, la jambe droite <lb/>
infléchie et le pied droit posé sur une pierre. Elle est vêtue <lb/>
d&apos;une khitôn bleue et d&apos;un himation rose, étroitement serré <lb/>
autour du corps. Ses cheveux sont enfermés dans un bonnet <lb/>
ou cystis. Sa main droite est appuyée sur la hanche ; sa <lb/>
main gauche tient un éventail. Nombreux restes de cou-<lb/>
leurs. <lb/>
Tanagra. <lb/>
37. Femme assise à droite sur un rocher. Elle a laissé glisser <lb/>
son himation sur ses jambes ; le bras droit est nu; les che-<lb/>
veux sont maintenus par un diadème. <lb/>
Tanagra. <lb/>
38. Groupe obscène. -Un groupe semblable, trouvé dans les <lb/>
fouilles de Kertch, appartient au Musée de l&apos;Hermitage et <lb/>
a été publié dans les comptes-rendus de la Commission im-<lb/>
périale archéologique de Saint-Pétersbourg. Couleurs bien <lb/>
conservées. <lb/>

Tanagra. <lb/>

39. Petite fille debout, rassemblant et relevant de la main <lb/>
gauche l&apos;extrémité de son himation. <lb/>
Athènes. <lb/>

40. Petite fille debout. <lb/>

Athènes. <lb/>


40 bis. Divinité féminine debout (Héra?), la tète mitrée, et re-<lb/>
levant sa main droite ouverte en signe d&apos;acceptation des <lb/>
prières qu&apos;on lui adresse. <lb/>
Iles de la côte d&apos;Asie (Nisyros ?). <lb/>
41. Grand masque comique (tête jeune souriante), ayant sans <lb/>
doute servi de jouet d&apos;enfant. Les yeux sont percés, et des <lb/>
deux côtés des joues deux petits trous servaient à passer les <lb/>
ficelles qui attachaient le masque sur la figure de celui qui <lb/>
le portait. Couleurs remarquablement conservées. <lb/>
Halec, dans la Locride Epicnémidienne. <lb/>
42. Petit masque comique décoratif (tête de satyre barbu et <lb/>
grimaçant). Couleurs parfaitement conservées. <lb/>
Tanagra. <lb/>
43. Deux masques comiques. <lb/>
Tanagra. <lb/>

44. Athéné debout, vêtue du péplos dorien et de l&apos;égide, et ra-<lb/>

menant la main droite sur sa poitrine. Des statuettes de ce <lb/>
genre se trouvent souvent à Athènes. <lb/>
Athènes. <lb/>

45. Déesse sémitique Anata (Aphrodite paphienne), debout, <lb/>
voilée, les chevilles ornées de périscélides et le cou d&apos;un <lb/>
collier. Elle porte les mains à ses deux seins en signe de <lb/>

fécondité. <lb/>
Ile de Chypre. <lb/>

46. Aphrodite phénicienne, en forme de planche ou xoanon. <lb/>
Elle a sur la tête la mitre ; ses deux bras sont indiqués par <lb/>
deux sortes de moignons. -M. Fr. Lenormant, dans son <lb/>
mémoire sur la Légende de Cadmus et dans un article de <lb/>
la Gazette archéologique, a parfaitement montré que les <lb/>
figurines de ce genre se rattachaient à la colonisation de la <lb/>
Béotie par les colons sidoniens, au xiye siècle avant J.-C. <lb/>
Il est intéressant de rapprocher ce spécimen des produits <lb/>
primitifs de la Céramique béotienne des chefs-d&apos;oeuvre de <lb/>


goût et d&apos;élégance qui sont sortis, au IVe siècle, des mêmes <lb/>
fabriques. <lb/>
Tanagra. <lb/>

47. Buste estampé de Déméter, diadémée, voilée, et portant ses <lb/>
deux mains à ses seins. -Ces bustes ont été parfaitement <lb/>

étudiés par M. Heuzey, dans les Monuments grecs publiés <lb/>
par l&apos;Association des Etudes grecques, 2&apos; fascicule. <lb/>
Tanagra. <lb/>

48. Tête grotesque d&apos;hommê couronné. <lb/>

Asie Mineure. <lb/>

49. Tête de femme, les cheveux formant chignon sur le cou. <lb/>
Asie Mineure. <lb/>

50. Tète de femme, les cheveux frisés et entremêlés de feuillage. <lb/>
Asie Mineure. <lb/>

51. Antéfixe archaïque, ornée d&apos;une tête de femme à longues <lb/>
tresses de cheveux pendant sur les épaules. <lb/>

Capoue. <lb/>

52. Plaque de frise en terre cuite (Thésée tuant le brigand Sinis <lb/>
renversé à terre.) <lb/>
Italie. <lb/>

53. Quatre terres cuites, d&apos;industrie grossière, dont trois pro-<lb/>
venant de l&apos;Attique et une de Chypre. <lb/>

Vases. <lb/>

54. Cylix à figures noires. Intérieur : un cavalier; extérieur: <lb/>
guerriers nus combattant. <lb/>

Thespies. <lb/>


55. Cylix à figures noires. Intérieur : Satyre courant à droite, <lb/>
une torche allumée à la main ; extérieur : personnages, les <lb/>
uns assis et jouant de la lyre, les autres debout, divisés en <lb/>
plusieurs groupes par des colonnes doriques. <lb/>
Thespies. <lb/>

56. Cylix à figures noires. Intérieur ; Satyre dansant ; exté-<lb/>
rieur : palmettes. <lb/>
Thespies. <lb/>

57. Prochoïdion noir, de forme très élégante, avec une embou-<lb/>
chure trilobée, et une anse très haute. Sur le haut dela <lb/>
panse, petites palmettes renversées, imprimées en creux. <lb/>
Thespies. <lb/>

58. Lécythos blanc. Scène d&apos;offrandes funéraires. Une stèle <lb/>
ornée de bandelettes rouges et noires ; à droite, homme de-<lb/>
bout, drapé dans un manteau rouge; à gauche, femme <lb/>
vêtue d&apos;une khitôn blanche et d&apos;un himation rouge, et s&apos;ap-<lb/>
prochant de la stèle pour y attacher une bandelette qu&apos;elle <lb/>
tient à la main. -Les vases de cette espèce sont exclusi-<lb/>
vement particuliers à l&apos;Attique : ils sont fort rares, et la <lb/>
peinture à l&apos;eau qui les décore est rarement aussi bien <lb/>

conservée. <lb/>
Athènes. <lb/>

59. Vase sans peintures, en forme d&apos;amande. <lb/>
Tanagra. <lb/>

60. Pyxis en marbre-onyx, de forme très originale et très élé-<lb/>
gante, portée sur un pied élevé. <lb/>
Pirée. <lb/>

61. Pyxis de terre blanche, sans peintures et de forme cylin-<lb/>
drique. Le bouton du couvercle est formé par un masque <lb/>

comique. <lb/>
Ile de Crète. <lb/>

62. Pyxis cylindrique de terre noire. Le couvercle est orné de <lb/>


dessins géométriques au trait, et le bouton en est formé par <lb/>
un masque couronné de feuillage. <lb/>

63. Coupe ronde, sans pied et sans anses, décorée de dessins <lb/>

en saillie estampés au moule ; dessous, un masque grima-<lb/>
çant ; autour, deux registres d&apos;hippocampes séparés par des <lb/>
fleurs et des feuilles. <lb/>
Mégare. <lb/>

64. Grande et belle cylix à figures noires rehaussées de cou-<lb/>
leurs d&apos;engobe. A l&apos;extérieur, deux scènes de combat répé-<lb/>
tées symétriquement; dans chacune, au centre,un guerrier <lb/>
sur un char à quatre chevaux, dont trois noirs et un blanc; <lb/>
des deux côtés, deux groupes de guerriers à pied combat-<lb/>
tant corps à corps; aux deux extrémités de la scène, à la <lb/>

naissance des anses, deux sphinx accroupis. <lb/>
Tanagra. <lb/>

65. OEnochoé à long cou et sans pied, de terre blanche, ornée <lb/>
de dessins géométriques grossièrement faits. <lb/>
Ile de Chypre. <lb/>

66. Petite OEnochoé à figures noires. Sur la panse, une Sirène <lb/>
à tête de femme et à corps d&apos;oiseau. <lb/>
Thespies. <lb/>

67. Jouet d&apos;enfant, en forme de pomme dans l&apos;intérieur de <lb/>
laquelle est une petite boule qui fait du bruit. <lb/>

68. Scyphos de style phénicien et de fabrication très grossière. <lb/>
D&apos;un côté, cinq femmes debout tenant des couronnes ; de <lb/>
l&apos;autre, deux tigres. <lb/>

Corinthe. <lb/>


Verres. <lb/>

69. OEnoclioé à côtes comprimées, entourée d&apos;un collier ondulé <lb/>

en applique, et munie d&apos;une embouchure trilobée. <lb/>
Italie (?). <lb/>

70. Coupe profonde, à côtes en spirale. <lb/>

Grèce. <lb/>

71. Petite Coupe, à côtes en spirale. <lb/>
Grèce. <lb/>

72. Flacon à quatre côtes comprimées. <lb/>

Grèce. <lb/>

73. Coupe évasée, à deux petites anses. <lb/>

Grèce. <lb/>

74. Gobelet rond, en verre vert pâle. <lb/>
Grèce. <lb/>

75. Gobelet à parois très épaisses, d&apos;un vert bleuâtre. <lb/>
Gièce. <lb/>

76. Gobelet à quatre côtes comprimées. <lb/>
Grèce. <lb/>

77. Petite Bouteille, à panse ronde et à cou très bas muni de <lb/>

deux anses. -Irisations. <lb/>

Grèce. <lb/>

78. Bouteille à panse déprimée. -Irisations. <lb/>
Grèce. <lb/>

79. Bouteille en forme de poire, munie de deux anses. <lb/>
Grèce. <lb/>


80. Petit Alabastron blanc, à stries horizontales et en zig-zag <lb/>

de pâte violacée. <lb/>
Grèce. -Béotie(?). <lb/>

81. Petit Alabastron blanc, à stries horizontales de pâte brune. <lb/>

Grèce. -Béotie(?). <lb/>

82. Petite Aryballe, à panse ronde et sans base. Couleur bleu <lb/>
foncé, ornements en pâtes jaune et bleu clair. <lb/>

Grèce. -Béotie (?). <lb/>

83. Petite Aryballe, à panse ronde en pâte bleu foncé et avec <lb/>
ornements en pâtes jaune et bleu clair. <lb/>

Béotie. <lb/>

84. Petit Amphorisque en pâte bleue, et avec ornements en <lb/>
pâtes blanche et jaune. <lb/>

Béotie. <lb/>

85. Petit Amphorisque en pâte bleu foncé, avec ornements en <lb/>
pâtes jaune et bleu clair. <lb/>
Corinthe. <lb/>

86. Petit Amphorisque en pâte bleue, avec ornements en pâtes <lb/>
jaune et blanche. <lb/>

Athènes. <lb/>

87. Petit Amphorisque en pâte bleu foncé, avec ornements en <lb/>
pâtes jaune et bleu clair. <lb/>
Corinthe. <lb/>

88. Pot cylindrique, vert pâle, muni de son couvercle. <lb/>
Crète. <lb/>

89. Pyxis de forme déprimée, et munie d&apos;un couvercle. <lb/>

Crète. <lb/>

90. Petite Bouteille à long cou, en verre bleu jaspé. <lb/>
Mégare. <lb/>

91. Petite Bouteille en verre bleu. <lb/>

Laconie. <lb/>


92. Petite Bouteille, vert pâle. <lb/>
Athènes. <lb/>

93. Ampulle brune, en forme de datte sèche. <lb/>
Athènes. <lb/>

94. Ampulle à quatre côtes comprimées et à long col. -<lb/>
Irisations. <lb/>
Ile de Cythnos (Cyclades). <lb/>

95. Petite Ampulle en verre jaune. <lb/>
Sicyone. <lb/>

96. Petite Bouteille en verre blanc, avec deux anses en pâte <lb/>

opaque blanche (dont une cassée). <lb/>
Béotie. <lb/>

97. Ampulle en verre jaune, à panse ovoïde. <lb/>

Macédoine. <lb/>

98. Ampulle en verre bleu, à panse ovoïde. <lb/>
Ile de Mélos. <lb/>

99. Ampulle à deux côtes comprimées. -Irisations. <lb/>
Thisbé (Béotie). <lb/>

100. Ampulle à long col, avec la lettre C sur la panse. <lb/>

Béotie. <lb/>

101. Petite Ampulle irisée. <lb/>
Péloponèse. <lb/>

102. Collier de perles de verre de diverses couleurs, et deux <lb/>
grosses perles jaunes mouchetées de bleu et de blanc, sou-<lb/>
dées ensemble. <lb/>
Béotie. <lb/>


Bijoux. <lb/>

103. Petit Bracelet d&apos;or (Hélix), en forme de serpent, ayant <lb/>
orné le haut du bras d&apos;une statuette en marbre ou en <lb/>
terre cuite. <lb/>
Crète. <lb/>

104. Paire de Boucles d&apos;oreilles en or, décorées de têtes de <lb/>

lions. <lb/>
Grèce. <lb/>

105. Boucle d&apos;oreille en or. Rosace surmontée d&apos;une palmette <lb/>
à laquelle est suspendue une amphore de forme élégante. <lb/>
Athènes. <lb/>

106. Bouton et Collier d&apos;or trouvés dans le même tombeau. Le <lb/>
bouton porte au centre une tête jeune de face, entourée <lb/>
d&apos;une sorte de couronne radiée ;en granulé. Autour, un <lb/>
cercle d&apos;oves, dont la coque est remplie d&apos;émail vert. Le <lb/>
collier se compose de quatorze pièces formées chacune <lb/>
d&apos;une campanule entourée d&apos;enroulements élégants, et de <lb/>
quatre pendeloques décorées de ravissantes têtes de Silènes. <lb/>
Dans ces pendeloques et les attaches en forme de noeuds de <lb/>
de corde qui les retiennent, on remarque le même emploi <lb/>
de l&apos;émail que dans le bouton. -Beau travail grec de la <lb/>
fin du ive siècle avant J.-C. <lb/>
Érétrie en Eubée. <lb/>

107. Bande d&apos;or pâle percée à ses extrémités de deux trous qui <lb/>
servaient à la fixer sur le front d&apos;un mort. L&apos;ornementa-<lb/>
tion est faite au repoussé et se compose d&apos;une ligne droite <lb/>
flanquée de chaque côté d&apos;une ligne en zig-zag et d&apos;une <lb/>


autre en pointillé. Cette bande provient du même tombeau <lb/>

athénien que les vases publiés par M. Hirschfeld dans le <lb/>

tome IX des Monuments de l&apos;Institut archéologique <lb/>

de Rome. Or, ainsi que l&apos;ont démontré MM. Conze et <lb/>

Hirschfeld, les objets trouvés dans cette sépulture sont <lb/>
antérieurs à la colonisation phénicienne qui eut lieu au <lb/>
xive siècle avant J.-C. ; ils sont les restes les plus anciens <lb/>
de l&apos;industrie grecque primitive et ne se distinguent en <lb/>
rien, par le travail, des vases et des objets d&apos;or trouvés <lb/>
depuis peu à Mycènes par M. Schliemann, dans le tom-<lb/>
beau des Atrides. <lb/>

Athènes, près de la porte Hériée. <lb/>

108. Fragments de fresque et de mosaïque, provenant des <lb/>
des fouilles de Pompéi et d&apos;Autu. <lb/>

Objets d&apos;art modernes <lb/>

109. Buste de femme. Terre cuite de Lévesque. <lb/>

110. Autre bu &gt;te de femme du même artiste. <lb/>

* <lb/>

111. Très belle Coupe de forme carrée, en rouge antique sur un <lb/>
pied, ornements très fins, avec quatre cygnes aux quatre <lb/>
angles. Hauteur : 35 cent., longueur : 24 cent. <lb/>
112. Buste en terre cuite de Pajou, sculpteur, par son ami <lb/>
Houdon. Pièce très intéressante, à cause du personnage et <lb/>
de l&apos;artiste. Haut. 34 cent. <lb/>
113. Une jolie Bonbonnière en ivoire, avec un amour auprès <lb/>
d&apos;un autel allumé. <lb/>
114. Tabatière en racine de buis, avec une mosaïque. <lb/>

115. Petit bronze, jeune enfant sur un globe. Dessus de pendule <lb/>
du XVIIIe siècle. Hauteur <lb/>
: 8 cent. <lb/>


MÉDAILLES ANTIQUES <lb/>

116. Lot de 27 médailles grecques, etc. <lb/>
BIL. et JE <lb/>
117. As. Semis. Triens et quadrans. <lb/>
5 pièces. <lb/>

M <lb/>
118. Famille Hirtia A HIR. IVS. PRo <lb/>

OR <lb/>

119. Famille Pedania. Sestia Eppia, etc., 3 pièces rares. -AR <lb/>
120. Lot de 50 monnaies consulaires, toutes variées. <lb/>
AR <lb/>
121. Lot de 50 <lb/>

--<lb/>

AT3 <lb/>

-<lb/>

AR <lb/>
122. Lot de 50 <lb/>
-<lb/>

-<lb/>

-<lb/>

AR <lb/>
123. Lot de 50 <lb/>

-<lb/>
-<lb/>

AR <lb/>
124. Lot de 50 <lb/>

-<lb/>

krt <lb/>

-<lb/>

AR <lb/>
125. Lot de 68 <lb/>
-<lb/>
__ <lb/>

126. Pompée, type ordinaire. <lb/>
127. M. Antoine et Octavie. Tête d&apos;Octavie sur le <lb/>

cippe. <lb/>
AR (médaillon.) <lb/>

128. M. Antoine et Lucius Antoine. <lb/>

AR <lb/>

129. Lepide et Octave. <lb/>

AR <lb/>

130. Jules César et Octave, famille sanquinia. AR (fourr.) <lb/>
131. Auguste, 3 pièces rares. <lb/>

132. <lb/>

Antonia, superbe pièce sans patine, trouvée au pont de <lb/>

Rennes. <lb/>

MB <lb/>

133. Domitien. -IOVI VICTORI. -Jupiter assis, également <lb/>

sans patine, même trouvaille. <lb/>

Belle pièce. -GB <lb/>
134. Julia Titi. VESTA. -Vesta assise. <lb/>

MB <lb/>

135. Lucius, Vérus. -TR POT COS II. s. C. -Les deux <lb/>

empereurs assis sur une estrade. <lb/>

136 <lb/>

&apos; Pejrîinax* -PROVID DEOR cos II. -La Providence <lb/>

debout. <lb/>

^. RA <lb/>


137. Manlia Scautilla. -IVNO REGINA. -Junon <lb/>

debout. <lb/>

GB <lb/>

138. Pescennius Niger. -BONI EVENTVS. -La Foi <lb/>

debout. <lb/>
(fruste.) <lb/>

139. Diadumenien. -SPES PVBLICA. -l&apos;Espérance <lb/>

debout. <lb/>

140. Aquilia Severa. -CONCORDIA. -La Concorde <lb/>

debout. <lb/>

141. Pauline. -CONSECRATIO. -Paon enlevant l&apos;Impé-<lb/>

ratrice. <lb/>
GB <lb/>

142. Gordien d&apos;Afrique fils. Mars debout, revers <lb/>

fruste. <lb/>

GB <lb/>

143. Tranquilline, frappée à Samos. <lb/>

GB <lb/>

144. iEmilien, Macrien, Quietus. <lb/>

3 pièces. -BIL <lb/>

145. Laelien. -VICTORIA AVG. -Victoire à droite. PB <lb/>
146. Marius. <lb/>
3 revers variés.-PB <lb/>
147. Tetricus fils. -c. ES. TETRICVS CAES. -Buste nu du <lb/>

jeune prince, à gauche. N. PRINC IVVENTvT.-Le prince <lb/>
debout, à gauche, tenant une enseigne et la liaste. -<lb/>
Belle pièce, unique et inédite. <lb/>
PB <lb/>

148. Carausius, allectus, Romulus. 3 pièces. -PB <lb/>
149. Hannfballien, Vetranio. <lb/>

2pièces.-MB et PB <lb/>

150. Magnus Maximus, Jean Tyran. 2 p.-AR et PB <lb/>
151. Honorius. -VICTORIA AVGGG. -L&apos;Empereur <lb/>

debout. <lb/>
OR <lb/>

152. Constantin III. Même type. <lb/>

(Rognée.) OR <lb/>

153. Valentinien III, Sèvère Ill. 2 pièces. OR (triens.) <lb/>
154. Eudoxie Anthémius. <lb/>

2 pièces. OR (triens.) <lb/>

1e)5. Basiliscus. -VICTORIA AVGGG. -Victoire debout. OR <lb/>
156. Majorien, Léon. Zénon. 3 pièces.OR (triens.) <lb/>


157. Zénon. -INVICTA ROMA. -Victoire à droite. Rare. MB <lb/>

158. Anastase. -VICTORIA. <lb/>

OR (triens.) <lb/>

159. Héraclius, Constant 11. <lb/>

3 pièces. -OR <lb/>

160. Justinien 11. -VICTORIA. -Croix. <lb/>

OR <lb/>

161. Théophile, Théophile Michel et Constan-<lb/>

tin. <lb/>

2 pièces. -OR <lb/>

162. Romain et Christophore. <lb/>

2 pièces. -OR <lb/>

163. Basile II et Constantin XI. <lb/>

2 pièces, -OR <lb/>
164. Même pièce. <lb/>
AR <lb/>

165. Romain 111. <lb/>

2 pièces. -OR <lb/>

166. Romain IV, Eudoxie, Michel et Constan-<lb/>
tin. <lb/>

OR <lb/>

167. Constantin Xll, Constantin XU1. 2 pièces. OR <lb/>
168. Jean 11, Comnène. <lb/>

OR <lb/>

169. Andronic 11 et Michel IX. <lb/>

OR <lb/>
170. Lot de 50 monnaies impériales, variées. <lb/>

AR <lb/>
171. Lot de 50 <lb/>

-<lb/>
-<lb/>
AR <lb/>
172. Lot de 76 <lb/>
-<lb/>
-<lb/>
AR <lb/>
173. Lot de 50 <lb/>

-<lb/>
-<lb/>

BILLON <lb/>

174. Lot de 50 <lb/>
-<lb/>

-<lb/>

Id. <lb/>
175. Lot de <lb/>
-<lb/>
-<lb/>

Id. <lb/>
176. Lot de 120 monnaies romaines, toutes variées. <lb/>

GB <lb/>

177. Lot de 110 <lb/>

-<lb/>
-<lb/>
GB <lb/>

178. Lot de 200 <lb/>
-<lb/>
-<lb/>

MB <lb/>

179. Lot de 180 pièces. <lb/>

MB <lb/>

180. Lot de 340 médailles, toutes variées. <lb/>
PB <lb/>
181. Lot de 97 monnaies byzantines. <lb/>
GB MB et PB <lb/>
182. Plusieurs lots de monnaies et médailles. <lb/>

AR et ,E <lb/>


183. Deux boîtes remplies d&apos;empreintes en soufre de grandes <lb/>
médailles modernes, etc. <lb/>
184. Un médailler ordinaire en ellône, avez 26 tiroirs garnis de <lb/>
leurs cartons. <lb/>

Livres rares à figures, etc. <lb/>

185. Morris. Cy est le Romât de la roze. Galliot du Pré, <lb/>

1526. -Petit in-fol. goth, à 2 colonnes, reliure <lb/>
ordinaire. <lb/>

186. Id. Tome III du même ouvrage. Edition de Langlet Du-<lb/>
fresnoy, Paris, 1&apos;735. -1 vol. in-12. <lb/>

187. P. le Roy, etc. Satyre Ménippée. Edition enrichie de <lb/>

figures en taille-douce. Ratisbonne, 1711.-3 vol. petit <lb/>
in-8°r el. <lb/>
188. Les bigarrures du Seigneur des Accords. Rouen 1640. -<lb/>

1 vol. in-12. Manquent le titre et la fin du volume. <lb/>

189. La Fontaine. Contes et nouvelles. Londres.-2 vol. <lb/>

in-12, très belles figures, reliure tranche dorée, très <lb/>
rare. <lb/>

190. Meursius. Elegantiae latini sermonis. Lugd. Batavo-<lb/>

rum, ex typis elzevirianis, 1774. -2 vol. in-18, fig. <lb/>
reliure tranche dorée, rare. <lb/>
191. Officium Beatoe Maria} Virginis, etc. Autverpize ex officina <lb/>
Plantiniana, 1618. -1 vol. in-So, belles figures, rare. <lb/>

192. F. de Saulcy. Monnaies byzantines, les planches <lb/>

seules. -1 vol. in-4°. <lb/></body>








<back>RED. : <lb/>

21 <lb/>


BIBLIOTHEQUE <lb/>
NATIONALE <lb/>
DE FRANCE <lb/>

CHATEAU <lb/>
DE <lb/>
SABLE <lb/>
1995 <lb/></back>



	</text>
</tei>
