<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>VENTE 

DES 9, 10 ET Il MAI 1910 

Monnaies Grecques 

ANTIQUES 

PARIS 

19 i o 



MONNAIES GRECQUES 

ANTIQUES 

VENTE A L&apos;HOTEL DROUOT 

SALLE No 7 

COMMISSAIRE-PRISEUR : 

Me ANDRÉ DESVOUGES 

26, rue de la Grange-Batelière 

EXPERTS : 

MM. ROLLIN ET FEUARDENT 

4, rue de Louvois. 

Exposition particulière : chez les Experts, les 6 et 7 Mai, 
de 2 à 5 heures. 

Exposition publique : à l&apos;Hôtel Drouot, le 9 Mai, 

de 1 à 2 heures. 

PARIS 

1910 


CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront dix pour cent en sus des prix d &apos;adjudi-
cation. 

Les experts se réservent la faculté de réunir ou de diviser les lots. 
Ils se chargent, aux conditions habituelles (5 °/°s ur le chiffre des 
adjudications), des commissions qu &apos;on voudra bien leur confier. 

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte de 
l&apos;état et de la nature des objets, il ne sera admis aucune réclamation 

une fois l&apos;adjudication prononcée. </front>


<body>1 Emporiae. Buste diadémé de Diane, le carquois sur l&apos;épaule. 
Pégase courant à dr., la tête formée par une figurine 

d&apos;Amour ailé. Dessous, un gouvernail. -Drachme. ~4. 

Vente Léon Lacroix (1888), n. I. 

Voir planche I. 

2 Osca. Tête barbue à dr. ; derrière, HM. ~. Cavalier galopant 
à dr., la lance en arrêt. Exergue : olskn en lettres celtibériennes. 
-Drachme. 

3 Ebusus (île d&apos;). Le dieu Bes, de face, coiffé de plumes, le bras 

dr. levé, l&apos;autre armé d&apos;une houlette. ~. Taureau cornupète 

à g. -Br4. 

Vente Dugniolle (1885), n. 79. 

GAULE 

Trésor d&apos;Auriol. Protome de lion couché à g. Ancien style. 

Carré creux. -~R.2. 

5 La même plus petite. -

Protome de lion ailé, à g., la gueule béante. Ancien style. 

~. 

Carré creux. -~R1. 

Tête de bélier à dr. 

Carré creux. -.Voi 

rplanche I. 


Tête casqùée de Minerve d&apos;ancien style, à dr. tyL. Carré creux. 

-
TB. 

Masque imberbe de face. ~. Carré creux. -
10 Marseille. Tête d&apos;Apollon à dr. ~. M[A] dans une roue à 

quatre rais. -Obole. ~AE1. 

11 Même tête à g. 

le même, avec MA. -Obole. ~.1. 

12 Buste drapé et diadémé de Diane, à dr., le carquois sur l&apos;épaule. 
~MAZ2A[AI]HT. Lion à g. Exergue, A. -Drachme. 

TB. 

Vente Richard (1884), n. 201. 

13 Tête laurée d&apos;Apollon à g. 
Taureau de sacrifice à dr. Exergue : 
MA2ZAAIHT. -Br.7, biseauté. 

14 Nîmes. Bustes adossés d&apos;Octavianus et d&apos;Agrippa ; dessous, 

DIVI F. ~. COL NEM. Crocodile attaché à une branche de 

palmier. -Br7. 

IMP DIVI Fet[P]P. Mêmes bustes, l&apos;un lau ré, l&apos;autre (d&apos;Agrippa) 
avec la couronne rostrale. 
le même ; couronne attachée 
à la palme. -Br.8 Patine verte. 

PANNONIE 

16 Tête de Jupiter, couronnée de chêne. ~. Cavalier nu et barbu, 

le bras g. levé ; le cheval va au pas à g. -~JR.6. Imitation 
barbare des statères de Philippe II de Macédoine. 

ÉTRURIE 

17 Tête imberbe à g. ; devant, le chiffre X. ~. Surface plane et 

lisse. -Or1. FDC. 

Vente d&apos;un laie collecter (1900), n. I. 

Voir planche I. 


18 Masque de Méduse d&apos;ancien style ; dessous, X:X. 

Surface 
plane et lisse. -~JR.s. 

Vente Smith (1890), n. 430. 

SAMNIUM 

Aesernia. VOPCANOM. Tête imberbe de Vulcain, à g., coiffée 
d&apos;un bonnet conique et lauré ; derrière, les tenailles. 

~. 

Bige de Jupiter, à dr. En exergue,..... 
NIN. -Br.5 Patine 
verte. 

Guerre sociale. Tête de femme coiffée d&apos;un casque ailé; devant, 

le chiffre X. 
Les deux Dioscures galopant à dr. Exergue, 

veitelio&quot; en lettres osques. -Denier.~Rj. 

Tête laurée de l&apos;Italie, à g. ; derrière, veitelio en osque. 

~. 

Guerrier samnite debout près d&apos;un taureau couché de face. 
Traces d&apos;une lettre en exergue. -Denier. 

~. 

CAMPANIE 

Rome (pièces de style campanien). Buste casqué de Mars, à dr. ; 

dessous, les chiffres ~. Aigle éployé à dr. sur le foudre. 

Exergue : ROM A. -Or3. TB. 

&apos;Vente Montagu (1896), n. 4. 

Voir planche I. 

23 Double tête imberbe et laurée. 
Jupiter dans un quadrige 
galopant à dr. ; il tient un sceptre et brandit le foudre. Une 
petite Victoire tient les rênes du char. Exergue : ROM A en 
lettres incuses. -~R6. 

ROMANO. Tête laurée d&apos;Apollon à g., de style sévère. I3L. 
Cheval libre galopant à dr. ; dessus, un soleil. -~50. 
Voir planche I. 


25 Tête de Mercure à dr., coiffée dupétase. Globule dans le champ. 

~. [R]OMA. Proue de vaisseau ; deux globules dans le champ. 

-Br8. Patine verte. 

26 Tête de Pallas à g., de très beau style. Globule dans le champ. 
tyL. ROM A. Proue de vaisseau et globule. -Br?. Patine 
verte. 

Tête de Mercure au pétase ailé. 
Proue; traces de légende. -
Br!. Patine verte. 

Tête laurée d&apos;Apollon. ~. Cheval libre courant à g. ROMA. -

Br3. Patine verte. 

Tête d&apos;Iulus, coiffée d&apos;un bonnet phrygien. I$L. Chien à dr. 
Exergue, ROMA. -Br2. Patine verte. 

30 Cales. Tête casquée de Pallas à g. ; derrière, une massue. 

~. 

Victoire conduisant un bige à g. Exergue : ~[CA]I,.EN[O]. -

5. 

Cumes. Tête de femme à dr. 
Lég. rétrograde KVMAION. 
Pétoncle et grain d&apos;orge. -

. 

32 Tête de femme, de style plus récent. ^6. [KVM]AION. Pétoncle 
et grain d&apos;orge. -~yî^6, fourrée. 

Hyrina. Tête casquée de Minerve, à dr., le casque lauré et 

orné d&apos;une chouette. ~.r/&gt; (sic) rétrograde. Taureau 

passant à dr. -~yïU. 

Voirplanché I. 

34 Même tête à g., également avec une chouette sur le casque 

lauré. ~. VDINAI-Taureau à face humaine, allant à g. -

5.. 

35 Naples. Tète de femme à dr., entourée de quatre dauphins. 
Taureau à face humaine, à dr., couronné par une Victoire 
au vol. Exergue : [NE]OrOAITil[N]. -~ÎK5. 


36 Tête de femme à g., parée d&apos;une bandelette et de bijoux, les 
cheveux finement dessinés ; derrière, un simpule. 
du n°p 
récédent. BI sous le taureau. Exergue : ~NEOrOAITil[N]. -

LRs. TB. 

Voir planche I. 

37 Même tête à dr., de style moins ancien ; derrière, une grappe de 

raisin ; dessous, ~AIOOANOY2-
Même sujet. Monogramme 

TA sous le taureau ; exergue : ~[N]EOnOAITHZ. -^5. 

Voir planche I. 

38 Tête de femme coiffée d&apos;une bandelette et parée de bijoux ; 
dessous, APTE MI et une figurine de Diane tenant deux 

flambeaux. ~. Taureau campanien, à dr., couronné par une 

Victoire. Dessous, N ; exergue, NEflPOAITflN (sic). -Br6. 
Patine noire. FDC. 

Voir planche I. 

39 Tête d&apos;homme imberbe (portrait), à dr. ; derrière, étoile. I^L. 
Cavalier, galopant à g. ; dessous, A2. Exergue : NEOPOAI-
~TilN.-Br3.TB. 

40 Nola. Tête de femme à dr. (beau style), avec pendant d&apos;oreille, 

collier et ténie très large. ~. Taureau campanien cou-

ronné par une Victoire au vol. Exergue : ~[N]ilAAlilN. -

~iiUTB. 
Voir planche I. 

41 Même tête, de style plus ancien. ^6. le même. Exergue : 

~[N]OAA[lilNl--^.4 B. 

Voir planche I. 

42 Nuceria Alfaterna. Légende osque : nukrinum alafaternum.Tête 
de jeune Fleuve, à g., avec corne de bélier à la tempe. 
Derrière, une chouette ?. 

Dioscure nu, à g. armé d&apos;un 
sceptre et tenant un cheval par la. bride. -

. 

TB. 


Phistelia. Tête de femme, presque de face. 

Légende osque, 
fistlus. Taureau campanien à g. -~iR.s. B. 

Suessa. Tête laurée d&apos;Apollon, à dr. ; derrière, épi de blé. 
Cavalier à g., conduisant deux chevaux et tenant une palme 
ornée d&apos;une bandelette. Exergue 

: 

SVESANO. -
TB. 

Voir planche I. 

Autre exemplaire, d&apos;un style plus beau. Symbole : triquètre. -

J&amp;6. 
Voir planche 7. 

46 Tête laurée d&apos;Apollon à g. ; derrière, 0. ~. Taureau campa-

nien à dr., couronné par une Victoire. Exergue, SVESANO. 

-Br\ Patine vert foncé. TB. 

Voir planche I. 

CALABRE 

47 Tarente. Tête laurée d&apos;Apollon; -devant, TAP rétrograde. 

~. 

TAPAZ. Taras accroupi de face, tenant à la main dr. 
une quenouille, et à l&apos;autre une pelote de laine. Dessous, un 
dauphin. -Or2. 

Vente Léon Lacroix (1888), n. 92. 

48 ~TA^À^r étrograde. Taras assis à g. sur un dauphin, le bras dr. 
étendu ; dessous, coquille. I3L. Roue à quatre rais ; dans l&apos;un 
des cantons, un dauphin (?). -Ancien style. -~iïO. Flan 

épais. 

Même vente, n. 93. 

49 Mêmelég. rétrograde. Taras assis sur le dauphin, àdr., le bras 

g. avancé, la main dr. tenant un poulpe. Bordure guillochée. 
Même lég. Hippocampe à dr. ; dessous, coquille. Bordure 
radiée. -Ancien style. -AE.6. 

Voir planche I. 


50 [TA]RAI. Démos assis à g. sur un siège et tenant une quenouille. 
TAPAI rétrograde. Taras sur le dauphin à dr., les deux 
bras avancés horizontalement. Dessous, coquille. -~1R..6. 

Sur un cheval qui va au pas à dr., éphèbe levant son bras 
droit pour se couronner lui-même. Dans le champ, ~IO, 

IAAO et une cuirasse. ~. ~[T]APA[2]., Taras à g. sur le 

dauphin, tenant une quenouille et un aplustre, -~JR.K 

Vente Bascle (1883), n. 2. 

Voirplanche I. 

Éphèbe nu, galopant à dr. ; dessous, A-
TAPAI. Taras à g. 

sur le dauphin, un rhyton à la main. -~iïCs. 

Vente Billoin(i886), n. 89. 

Éphèbe armé d&apos;un bouclier rond et galopant à g., le genou dr. 

plié sur l&apos;épaule du cheval. r dans le champ. 

TAPAI. 
Taras sur le dauphin à g., tenant à sa main dr. avancée une 
couronne de feuilles. A dans le champ. -~JR.K TB. 

Voir planche /. 

54 Éphèbe nu, galopant à dr. et donnant de son bras dr. levé un 
coup de javelot. Il porte deux autres javelots et un bouclier ; 

IA dans le champ. ~. TAPAI. Taras sur le dauphin à dr., 

tenant un arc et une flèche. Dans le champ, ~I-Hp. -
TB. 

Vente de Paris (22 mai 1908), n. 28. 

Voir planche I. 

55 Même sujet, le cavalier casqué. Dans le champ, EY et ~Y-flY--

~TPATO[1:]. 

Taras sur le dauphin à g., tenant une Victoire 
qui le couronne et une corne d&apos;abondance. TAPAI, foudre et 
nOAY. -~iïO. TB. 

Vente de Paris (20 juin 1906), n. 101. 

Voir planche I. 

56 Éphèbe tenant un flambeau et galopant à dr. Dans le champ, 


monogramme et ~AAIMAXOZ. ^6. TAPAI. Taras sur le 
dauphin à g., tenant uncanthare et un trident. Monogramme 
dans le champ. -~R.5. TB. 

Voir planche I. 

57 Les Dioscures galopant à g. ~OY en monogramme, et entre les 

piedsdes chevaux : ~[Z]AAH. ~. TAPAI. Taras sur le dauphin 

à g., tenant un bouclier rond (épisême, hippocampe à g.) et 

une figurine de Victoire. Monogramme et, dans le bas, les 
flots de la mer. -~JR.*. TB. 

Jeune cavalier à g., couronnant son cheval. Ifl et ~1:arENH.1:. 
~. TAPAI. Taras sur le dauphin à g., tenant une corne 

d&apos;abondance et unefigurine de Victoire. -Drachme. ~At4. 
TB. 

Tête de femme à g., avec bandelette, collier et pendant d&apos;oreille. 
TAP. Jeune cavalier àdr., couronnantson cheval. Dessous, 

dauphin sur un trépied. -~JO.S. B. 

Tête de Pallas avec une Scylla sur le casque. ~. Hercule nu, 

agenouillé à &apos;dr. et soutenant l&apos;attaque du lion de Némée. -
~JK2. FDC. 

Vente Paravey, n. 50. 

Voir planche I. 

LUCANIE 

61 Héraclée. Tête de Pallas à dr., une Scylla sur le casque. 
HPAKA... Hercule nu, debout à dr. et luttant avec le lion 
de Némée. Derrière, ~et un E rétrograde ; pétoncle dans le 
champ. -~R.6. TB. 

Vente Léon Lacroix, n. 103. 

Voir planche I. 

62 Tête de Pallas à dr., coiftée d&apos;un casque corinthien (décor, 


griffon courant à dr.). Dessus, t-HPAKA. Dans le champ, 

l-H. ~. Hercule nu, debout à g. et sacrifiant sur un autel ; 

au bras g. il porte la massue et la peau de lion, sa, main dr. 

tient une patère. Foudre dans le champ. -~RJ\ TB. 

Même vente, n. 104. 

Tête de Pallas, de face, le casque orné d&apos;une Scylla -et de trois 
aigrettes. Monogramme. 
~t-HPAKAEtfIN et ~&lt;t&gt;IAO. 
Chouette sur une branche d&apos;olivier ; derrière, massue. -
~AL4. TB. 

Vente Bompois (1882), n. 201. 

Métaponte. ~ET-Épi de blé dans une bordure ponctuée. 
incus. -
TB. 

Vente Ponton d&apos;Amécourt (1886), n. 22. 

META. Épi de blé. ~. Apollon nu, debout à g., tenant un 

arc et un rameau d&apos;olivier. -~JR.6. B. 

Tête de Cérès à g., coiffée d&apos;épis. tyL. META. Épi de blé, 
AY et caducée. -~iïL6. TB. 

Vente Bompois, n, 212, 

Voir planche I. 

67 Tête d&apos;Hygiée, d&apos;ancien style, les cheveux ondulés et entourés 
d&apos;un ruban ; de chaque côté, un petit épi. Sur la tranche du 
col, traces de lettres. I3L. ~fi-ETA. Épi de blé. -~ZEO. TB. 

Voir planche I. 

Tête de Cérès à g., couronnée d&apos;épis. tyL. META. Tenailles sur 
la tige de l&apos;épi ; [A]0A dans le champ. -~RJ. TB. 
Voir planche I. 

69 Tête laurée d&apos;Apollon ; traces de lettres (PO) sur la tranche du 

cou. fy. [M]ETA. Épi de blé. -~yïLs. B. 

70 Tête de femme à g., avec des feuilles piquées sur la bandelette. 

~. META. Épi de blé. -

TB. 


71 Tête de jeune Fleuve, à dr., avec oreille de taureau et, à la 
tempe, une corne de bélier. 

[M]ETA. Épi de blé. -~JR.6. 
TB. 

Vente de Londres (2 mai 1905), n. 153. 

Voir planche I. 

72 Tête de femme, à dr., la bandelette parée de folioles ; traces de 
lettres ([E]YKA) sur la tranche du col. ^6. ~[M]ETAr. Épi et 
fruit avec sa tige. -~AE.s. TB. 

Voir planche I. 

73 Tête de Cérès, coiffée de blé, la bandelette retombant sur la 

nuque. ~. META. Épi de blé; sur la tige, un insecte. -

~JR.K TB. 

74 Tête de Cérès à g., coiffée de blé. ~. META. Épi de blé et 

râteau. A dans le champ. -

B. 

Tête barbue et casquée de Leucippe, à dr. ; derrière, une grappe 
de raisin. 
META. Épi de blé. -M.K B. 

Posidonia. POM. Neptune d&apos;ancien style, debout à dr., le bras 
g. avancé, l&apos;autre brandissant le trident. Bordure guillochée. 

~. incus, la légende en relief, la bordure en feuille de fou-

gère. -
TB. 

Vente Billoin (1886), n. 108. 

Voir planche II. 

POM rétrograde. Même sujet. ~. incus, l&apos;inscription en relief. 

-~TB. 

~PO£EIAA. Même sujet. ~. PO^EIAAN. Taureau passant à g. 

-iRs.B. 

Sybaris. Taureau à g., retournant la tête. Exergue, MV rétro-
grade. Bords pointillés. 
incus, sans légende. -~JR.8. FDC. 

Voir planche II. 


Autre exemplaire. -TB. 

Vente Billoin (1886), n. 114. 

Division de la même. -~R.*. 

Thurium. Tête de Pallas à dr., le casque orné d&apos;une Scylla et 

d&apos;un griffon. ~. ~OOYPIfïN. Taureau cornupète à dr., la 

barre perlée. En exergue, un thon. -Tétradrachme. 
TB. 

Voir planche II. 

Vélia. Tête de femme d&apos;ancien style, à dr., les cheveux noués 

en chignon.~. Lion à dr. ; au-dessus, une chouette éployée. 
Exergue, VEAHTEHN--~.ZEO. B. 

Voir planche II. 

84 Tête de femme à dr. (beau style), parée de bijoux; devant, cep 

de vigne. ~. Lion en arrêt, à dr. Exergue, chouette à dr. -

~u.TB. 

Voir planche II. 

85 Tête de Pallas à g., le casque lauré. ~. [YE]AHTEfIN. Lion 

terrassant un cerf. -~FDC. 

Vente François (1897), n. 9, 

Voir planche Il. 

86 Tête de Pallas à dr., le casque orné d&apos;un griffon courant. A dans 

le champ. ~. Lion à dr. ; dessus, les lettres ~1&gt;1 séparées par 

un pentagramme. Exergue : YEAHTnN. -~. FDC. 

Voir planche II. 

87 Même tête, à g., le casque lauré. ~. YEAHTnN. Lion à g., 

terrassant un cerf. -

B. 

Voir planche II. 


BRUTTIUM 

88 Tête laurée d&apos;Apollon, à g. ; derrière, lyre. ~. ~BPIETTIO[Nl. 

Bige au galop à dr., conduit par une Victoire. -B7. B. 

89 Tête barbue de Mars, à g., le casque orné d&apos;un griffon courant 
à g. ; dessous, foudre. 
BPETTION. Minerve courant à 

dr., armée d&apos;une lance et d&apos;un bouclier. Symbole 

: chouette 
au vol. -B8. B. 

90 Tête d&apos;Hercule jeune, à dr., coiffée de la peau de lion. 

de la 

pièce précédente. Symbole : soc de charrue. -Bi. B. 

Tête laurée de Jupiter; derrière, foudre. ~. BPETTION. Jeune 

guerrier nu, casqué, armé d&apos;une lance et d&apos;un bouclier. Sym-
bole : chouette éployée. -B5. B. 

Caulonia. KAVh Apollon nu (ancien style), debout à dr., la 
main dr. levée et tenant une branchette, le bras g. étendu et 
supportant une figurine. Devant, un cerf retournant la tête en 

arrière. Bordure guillochée. ~. incus, bordure striée. -~. 

B. 

Vente Ponton d&apos;Amécourt (1886), n. 33. 

93 KAVA rétrograde. Même motif. ^6. KAVA. Cerf debout à g. -

~R.6. 

Vente Léon Lacroix, n. 146. 

Lég. effacée. Même motif. ~. Cerf à dr. -~AE6. B. 

Même vente, n. 147. 

95 Crotone. ~?^0. Trépied dans une bordure perlée. ~. incus. -

~JR.S. TB. 

Autre exemplaire. 

97 ?POT. Aigle à g. sur un chapiteau. ~. Même lég. Trépied; à 

g., un grain d&apos;orge. -AE.6. B. 


98 Buste de face de Junon Lacinîa, diadémée et parée d&apos;un collier 

de perles. ~. Hercule jeune, assis à g. sur un rocher couvert 

de la peau de lion ; de la main dr., il tient une petite aiguière 
et fait une libation sur un trépied. Dans le champ, arc et 

massue et les lettres MA. Traces de légende. -B. 

Voir planche II. 

99 ~KPOTHNIATA2. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. (beau style). . 

Hercule enfànt accroupi, de face, sur un lit et étreignant les 

deux serpents. -TB. 

Voir planche II. 

100 Tête laurée d&apos;Apollon à dr. ~. KPO. Trépied; à dr., trois 

bandelettes suspendues. -~7R6. TB. 

Vente de Paris (22 mai 1908), n. 91. 

Voir planche II. 

101 Même avers; derrière la tête, un graffite. ~. KPO. Trépied; 

à g., branche de laurier parée de deux bandelettes. -iR6. 

B. 

102 Locres. ~AOKP£IN. Tête laurée de Jupiter à g. ~PUMA, 

~TTIZTI2. Rome assise à dr., le bras accoudé sur un bouclier; 
devant elle, une femme debout qui la couronne. -

Rare. B. 

Voir planche II. 

103 Même avers. ~. Aigle au vol, à g., dévorant un lièvre. Sym-

bole 

: foudre. Sous le lièvre, contremarque ; N dans le champ. 
-~JR.s. B. 

1.04 Tête de Pallas àdr., coiffée d&apos;un casque corinthien. Dessus, EY. 

~. AOKPHN. Femme assise à g. sur un siège, tenant une 

patère et un sceptre orné d&apos;une tête de pavot. Deux étoiles 

dans le champ. -B8. B. 

105 Nuceria. Tête laurée d&apos;Apollon; derrière, grappe de raisin. 

~. 

~[NiYKPtNfIN. Cheval débouta g. ; dessous, étoile. -B5. B. 


I06 Rhegium. Masque de lion. EL. R[EC]ION. Tête de veau à g. 
-
mutilé. 

107 Masque de lion. ^6. ~PHFI rétrograde. Homme assis à g., le 
haut du corps à découvert, le pras appuyé sur un sceptre. 

-

B. 

Voir planche II. 

108 Masque de lion. 

PHTINON (les n rétrogrades). Tête laurée 
d&apos;Apollon (très beau style); derrière, une pousse d&apos;olivier. 

-~JEU. TB. 

Voir planche II. 

109 Masque de lion. 
~PHri... Tête laurée d&apos;Apollon, à g. ; der-
rière, feuille d&apos;olivier avec son fruit. -

110 Mêmes types, la tête à dr. ~PHriNON. -B4. B. 

111 Tête laurée d&apos;Apollon, à g. ; derrière, lyre. ~. ~PHTINflN. Tré-

pied. -B5. B. 

112 Terina. Tête de femme à g., parée d&apos;un collier. 

TEPIN... 
Victoire assise à g. sur un cippe (à angle saillant), le bras 
dr. étendu, la main g. abaissée et tenant un caducée. -~IR6. 
TB. 

Voir planche II. 

113 ~TEPINIAIOIN-Tête de femme à dr., parée deboucles d&apos;oreilles. 

~. Victoire assise à g. sur un cippe et tenant sur sa main 

dr. un oiseau qui bat des ailes. -~JRJ. B. 

Voir planche II. 

114 TEPILN]AION. Tête de femme à g. ~. Variante de la pièce 

précédente, la Victoire tenant à sa main dr. une couronne de 

feuilles et un oiseau battant des ailes. r dans le champ. -
~6. B. 

Voir planche II. 

115 Dans une couronne d&apos;olivier, tête de femme à g., parée d&apos;un 


collier de perles. ~. TEPINAION. Victoire assise à g. sur 

une amphore renversée et tenant à sa main dr. avancée une 

couronne de feuilles, à sa g. un caducée. -~iRj5, fourrée. 
TB. 

Voir planche Il. 

SICILE 

II6 Agrigente. AKP[A]r. Aigle à g., dévorant un serpent; des-

sous, deux globules. 

~2IAAN01. Crabe. -Or&apos;.B. 

117 AKPA. Aigle à g. 
Crabe (dans une aire concave). -~^é. 

B. 

118 AKRACANTOZ.Aigle à g. 
Crabe (aire concave). -~^îC8. 
Tétradrachme. TB. 

Vente Guilhou (1905), n. 168. 

II9 Variante avec AK&gt;ACANTOI. -~.iR8. Tétradrachme. TB. 

I20 Deux aigles à dr., dévorant un lièvre; derrière, IIAANOZ-

~. Victoire conduisant un quadrige au galop à g. Dessus, 

sur un cartel, AKPAT, puis, en seconde ligne, ANTIN. 

Exergue : massue. -A7. Tétradrachme. Très rare. TB. 

Voir planche II. 

121 AKPArA.. Tête cornue et diadémée de jeune Fleuve, à g. ~. 

Aigle à g. sur un chapiteau. Dans le champ, crabe et trois 
globules (sur six). -B8; Patine verte. B. 

122 Tête laurée d&apos;Apollon. ~. Deux aigles à g., tenant un lièvre. 

-B5.B. 


Camarina. Dans une couronne de laurier, Victoire (d&apos;ancien 
style) volant à g.; dessous, un cygne à g. 

KAMARI-

NAION. Pallas debout, vêtue de l&apos;égide et s&apos;appuyant sur 
une lance. -AE.2. B. 

125 ~:irr]APII. Tête imberbe du Fleuve Hipparis, à g., entre deux 

dauphins. ~. K[AMA]PINAION. Nymphe assise sur un cygne 

nageant à g. ; elle retourne la tête et déploie sa draperie en 
guise de voile. Dans le champ, deux dauphins. -
Extrêmement rare. TB. 

Vente de Londres (11 févr. 1899), n. 28. 

Voir planche III. 

Catane. Tête de Silène à g. (style sévère). ~. KATAfVE. 

Foudre ailé et ornementé. -~AE1. FDC. 
Voir planche III. 

~KATAN[A]lfiN. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. ~. Quadrige galo-

pant à g., le conducteur couronné par une Victoire au vol. 
Exergue : KATANAIHN et thon à g. -~AtB. TB. 
Voir planche III. 

Tête laurée d&apos;Apollon, de face. ~. Quadrige galopant à dr., le 

conducteur couronné par une Victoire au vol. Au second 
plan, une colonne cannelée, la meta. Exergue : ~KATANAlfiN 

et une crevette. -iRj. B. 

Voir planche II. 

129 ~AME/vA/vOI. Tête imberbe et cornue du Fleuve Amenanos, à 
g. entre deux poissons de rivière et une crevette. Dessous, 
traces de lettres. 

Quadrige galopant à dr., le conduc-
teur couronné par une Victoire. Exergue : ~KATANA. 

~At4. B. 

Voir planche III. 

130 Centuripae. Tête laurée d&apos;Apollon. ~. ~KENTOPlnINfiN. 

Lyre. Six globules dans le champ. -B6. B. 


131 Eryx. Tête de Vénus à dr. (ancien style). 

EPY. Chien 
debout à dr. -~C1. 

132 Femme debout à g., sacrifiant sur un autel. 
Chién à dr., 

la tête baissée. -~iEL2.&apos; 

133 Gela. (EAAI. Protome de taureau nageant, à face humaine. 
Bige à dr. avec son conducteur ; les chevaux vont au pas 
et une Victoire les couronne. -~Rj. Tétradrachme. TB. 

134 TEAA2. Même sujet. 
de la pièce précédente, mais la Vic-
toire couronne le conducteur du char. -~JR.6. B. 

135 Même protome de taureau, de style plus ancien; dessous, 

CEAAI. ~. Cavalier nu et casqué, galopant à dr., le bras 

dr. levé. -~R6. 

136 Himera. Coq à dr. dans une bordure perlée. ~. Carré creux 
divisé en huit cases. -~iRj. B. 

137 Même avers. 
Poule à dr. dans un carré creux à bords can-
nelés. -~yïO. TB. 

138 HIMER[Al devant un coq à g. 
Crabe dans une aire creuse. 

-J&amp;6. B. 

Quadrige au pas, à dr., le conducteur couronné par une Vic-

toire. En exergue, IMEPAIOJV rétrograde. ~. Femme debout 

à g., faisant une libation sur un autel; derrière elle, Silène 
devant une fontaine dont l&apos;eau s&apos;échappe par un masque de 
lion. Dans le champ, grain d&apos;orge. -iR8. B. 

Leontini. &quot;EONTINO[N]. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. (ancien 

, 

style), entre deux feuilles d&apos;arbre ; dessous, lion courant à 

dr. ~. Quadrige au pas, à dr., le conducteur couronné par 

une Victoire. Exergue : lion courant à dr. -

B. 

Voir planche III. 

Tête laurée d&apos;Apollon, à dr. (style sévère). ~. ~I/EONTINON. 


Tête de lion à dr., la gueule ouverte; autour, quatre grains 

d&apos;orge. -

B. 

Voir planche III. 

142 Tête laurée d&apos;Apollon à dr. (beau style). ~. PEONTINON. 

Même tête de lion entre trois grains d&apos;orge et un poisson. -
~iïU B. 

Vente Léon Lacroix, n. 201. 

Voir planche III. 

143 Messana (Zancle). DANKPE. Dauphin à g. dans un port cir-

culaire. ~. Pétoncle au centre d&apos;un carré creux à neuf cases. 

-~AE.&gt;. B. 

144 Autre exemplaire, frappé sur un flan plus large. -~Atï. TB. 

Vente Léon Lacroix, n. 206. 

Messana. Bige de mules, au pas à dr., conduit par un homme 
assis. Une Victoire couronne l&apos;attelage. Exergue : feuille 
d&apos;arbre. 
MESSENION. Lièvre courant à dr. A dans le 

champ. -iR9. B. 

146 Bige au pas, à g., le conducteur couronné par une Victoire au 

vol. 
~MEZIANIfïN. Lièvre courant à g. ; dessous, aigle à 
g. dévorant un serpent. -~AE.i. TB. 

Vente Smith (Londres, 1890). n. 468. 

Voir planche III. 

Mamertini. Tête imberbe de Mars à g. ~. MAMEPTINnN. 

Éphèbe nu, debout à g., armé d&apos;une lance et conduisant son 

cheval par la bride. r dans le champ. -B8. B. 

APEOI. Tête imberbe et laurée de Mars, à dr. ; derrière, un 

javelot. ~. [MAMEPJTINnN. Aigle éployée à g. sur un 

foudre. -B&apos;. B. 

Naxos. Tête de Bacchus barbu, à g., couronnée de lierre (style 


très ancien). Bordure perlée. ~. NAXION. Grappe de raisin 

et pampres. -~AE.s. 

Voir planche III. 

150 Autre exemplaire. -~R.6. 

151 Même tête à dr. (de style sévère). ~. NAXION. Silène accroupi, 

à g., tenant à sa main dr. une coupe à deux anses. -

B. 

Voir planche III. 

152 Tête de Bacchus barbu, à dr., coiffé d&apos;un large bandeau brodé 
d&apos;une tige de lierre fleuri (beau style archaïque). 

NAZION. 

Silène accroupi à dr., tenant un thyrse et un canthare. Cep 
de vigne dans le champ. -~J&amp;t. Tétradrachme. B. 

Vente François (1897), n. 20. 

Voir planche III. 

153 Grande tête de Bacchus barbu, à dr., couronnée de lierre (style 

sévère). ~. NAXION. Silène accroupi à dr., tenant une 

coupe à deux anses. -~..:R.8. Tétradrachme. TB. 

Voir planche III. 

154 Ségeste. ~SE&lt;E*TAIIISEMI rétrograde. Tête de femme à dr., 
d&apos;ancien style, le chignon couvrant la nuque et se relevant, 

le cou paré d&apos;un collier. ~. Chien à dr., baissant la tête. 

-yR*. B. 

Voir planche III. 

155 Tête de femme, d&apos;ancien style, coiffée d&apos;une sphendoné. 
Chien debout à g., portant un collier. -~Rj. B. 

Vente François, n. 22. 

Voir planche III. 

156 Tête de femme à dr., le chignon caché dans une large sphen-

doné. ~. Chien à dr., flairant le sol; au second plan, un 


bouquet d&apos;épis. Exergue : ~[SECE(TA... rétrograde. -~IR6. 

B. 

Vente du Chastel (1889), n. 24. 

Voir planche III. 

Sélinonte. Grande feuille d&apos;ache. ~. Carré creux à ailes de 

moulin, dans une aire concave. -~yRA. TB. 

~(EAINOLNTIJON rétrograde. Bige au pas, à g., portant Apol-

lon qui tire de l&apos;arc et Diane qui tient les guides. ~. (EAI-

NON... Jeune Fleuve nu, debout à g., tenant un rameau et 
faisant une libation sur un autel. Devant l&apos;autel, un coq à 
g. ; derrière le sacrificateur, une feuille de vigne et une sta-

tuette de taureau à g., placée sur un cippe cannelé. -~R8. 
Tétradrachme. TB. 

Voir planche III. 

(EAINONTION (les N rétrogrades). Hercule jeune, nu, bran-
dissant sa massue et retenant par la corne un taureau courant 

à dr. ~. ~HV^A*. Le Fleuve Hypsas, debout à g., tenant un 

rameau et sacrifiant sur un autel enlacé d&apos;un serpent. Dans 
le champ, une feuille de vigne et une cigogne. -~AE.6. B. 

Vente de Londres (2 juill. 1890), n. 337. 

Voir planche III. 

Syracuse. Tête d&apos;Hercule imberbe, à g., coiffée de la peau de 

lion. Devant, ~VPA. ~. Au centre d&apos;un carré creux à quatre 

cases renfermant les lettres ~VPA, un poinçon circulaire, 
figurant une tête de femme à g. -OR2. B. 

Vente Ponton d&apos;Amécourt, n. 56. 

&lt;VPA (l&apos;V à l&apos;envers). Tête imberbe casquée, à g. ~. Masque 

de Méduse entouré de serpents. -OR1. TB. 

Voir planche III. 

Tête de femme à g. (beau style); derrière, globule. ~. Her-

cule nu, agenouillé à dr. et étreignant le lion. -OR3, B. 

Voir planche III. 


163 ~SVPAKOSIHN (l&apos;y à l&apos;envers). Tête imberbe à g. ~. Cheval 

libre courant à dr. Exergue: ~[*Y]PAKO*ini NI. -OR2. 
Rare. TB. 

Vente du Chastel (1889), n. 27. 

Voir planche III. 

164 ~[IEY]$ EAEY... Têtelaurée de Jupiter, à g. 

~SYPAKOSIflN. 

Pégase à g. ; dessous, trois globules. -OR2. TB. 

Voir planche III. 

165 Tête laurée d&apos;Apollon à g.; dessous, rétrograde. ~. ~YPA-

~KO^inH. Bige au galop. à dr., le conducteur vêtu d&apos;une 

longue tunique plissée. Triquètre dans le champ. -OR3. 

TB. 
Voir planche IV. 

x 

166 Même tête. ^6. le même, sans symbole 
; en exergue, une barre. 

-OR3. FDC. 

Voir planche IV. 

Tête de femme à g., coiffée d&apos;épis. ~. ~SYPAKOSIHN. Taureau 

à g. -OR2. B. 

Voir planche III. 

~YPA... Têtelaurée d&apos;Apollon àg. ; derrière, lyre. ~. SOTEIPA. 

Tête de Diane à dr., le carquois sur l&apos;épaule. -Électr.4. TB. 
Voir planche III. 

169 Tête laurée d&apos;Apollon à g.; derrière, couronne. ~. SYPAKO-

~SlflN. Trépied. Dans le champ, P. -

Électr.3. B. 

Quadrige au pas, à dr., le conducteur tenant des deux mains les 
guides. Dans le haut, ~SYRA?O-SION en deux lignes. Poisson 
en exergue. 
Carré creux à quatre ailes de moulin ; au 
centre, dans un creux orbiculaire, tête de femme d&apos;ancien 
style, à g. -~2RJ. FDC. 

Voir planche IV. 


I71 ~SVPAKOSION. Tête de femme à dr. (ancien style), les cheveux 
parés d&apos;un rang de perles, et le cou pris dans un collier de 

perles. ~. Cavalier au pas à dr. -~j. FDC. 

Voir planche IV. 

172 Obole d&apos;ancien style. ~. Roue à quatre rais. 

-Autre. 

~. Poulpe. -~iR.2. 2 pièces. 

173 Tête de femme d&apos;ancien style, entre quatre dauphins; lég. 

usuelle. ~. Quadrige au pas, les chevaux couronnés par une 

Victoire au vol. -~iR.8. 

174 Tête de femme entre trois dauphins (même style). ~. Cavalier 

au pas. -

175 ~SVRAKOSION (R et N à l&apos;envers). Tête de femme d&apos;ancien 
style, coiffée d&apos;un rang de perles, le chignon en forme de 

bourse; quatre dauphins autour. ~. Quadrige au pas, à dr., 

les chevaux couronnés par une Victoire. -

TB. 

Mêmes types, la légende correcte ; trois dauphins seulement. 
Cavalier au pas. -~At5. B. 

Variante, les cheveux retenus par une ténie. 

Bige. -

~vRj. Tétradrachme. B. 

Même tête entre quatre dauphins; dans les cheveux, un rang 
de perles, l&apos;N rétrograde. -~yRj. TB. 

Vente -Billoin (1886), n. 223. 

Voir planche IV. 

Autre exemplaire. -~vît5. 

180 ~(VPAKOSION. Entre quatre grands dauphins, tête laurée de 

femme à dr., le chignon couvrant toute la nuque. ~. Qua-

drige au pas, une Victoire couronnant les chevaux. Exergue : 
lion courant. -JR.8. Type du Damarétion. Très rare. B. 

Vente Bunbury (1896), n. 431. 

Voir planche IV. 


181 ~SVRAKO*.-. Tête de femme (ancien style) avec un rang de 
perles dans les cheveux, le chignon s&apos;écartant un peu de la 

nuque. Quatre dauphins autour. ~. usuel. Exergue, pistrix. 

-~R.8. Tétradrachme. B. 
182 ~$VPA?0$I0N. Tête de femme, les cheveux couverts d&apos;une 
résille (ancien style) ; quatre dauphins autour. RL. Quadrige 
au pas àg., le conducteur couronné par une Victoire. Exergue : 
2VPA. -~Bj. TB. 

Vente Bunbury (1896), n. 422. 

Voir planche IV. 

Légende avec koph. Tête de femme (ancien style), les cheveux 
nattés et retombant jusqu&apos;au bas du col. ^6. Cavalier.-~EO. 
TB. 
Voir planche IV. 

184 SVRAKOS... Tête de femme (style sévère), les cheveux ondulés 

au-dessus du front. ~. Quadrige au pas et Victoire. Exergue : 

pistrix. -M.7. B. 

r85 Variante,les cheveux ceints d&apos;une bandelette. 
Pas d&apos;exergue. 

-

B. 

Voir planche IV. 

Autre, les cheveux crépus. ~. Quadrige et Victoire à g. Pistrix 

en exergue. -~îC8. B. 
Voir planche IV. 

187 Tête de femme à g. entre deux dauphins. I3L. Quadrige au 
galop à dr., le conducteur couronné par une Victoire. Exergue : 

E entre deux dauphins affrontés. -~yRj. B. 
Voir planche IV. 

~SYRAKOSION. Tête de femme, les cheveux ceints d&apos;une bande-

lette qui fait quatre fois le tour de la tête. ~. Quadrige au 

pas et Victoire couronnant les chevaux. -~JR*. TB. 

Vente Lacroix, n. 238. 

Voir planche IV. 


189 Variante; Victoire à g. couronnant le conducteur. -~yR7. 

190 Tête de femme, les cheveux ramenés vers le sommet de la tète 

et divisés au moyen de raies parallèles. Beau style. ~. Bige 

galopant à g., le conducteur couronné. -
TB. 

Vente Hirsch, cat. XIV (1905), n. 201. 

191 Autre exemplaire, varié. -~R7. 
Voir planche IV. 

Autre, les cheveux ceints d&apos;une bandelette. ~. Bige au pas; en 

exergue, pistrix. -AE.7. 

Tête de femme à g., le chignon retenu par une bandelette. Der-
rière, EVMHNOV. Quatre dauphins. 
Quadrige au galop 
à g., une Victoire couronnant le conducteur. -AE.8. 
Voir planche IV. 

Tête de femme à dr., les cheveux crépelés. ~SVFAKOI rétro-

grade. Quatre dauphins. I^. Bige au galop à g., la Victoire 

couronnant le conducteur. -
TB. 

Vente Smith (juin 1905), n. 105. 

Voir planche IV. 

195 ~SYPAKOSION (N rétrograde). Tête de femme à g., les cheveux 
frisés. EV dans le champ ; quatre dauphins. 
Quadrige au 
galop à g., la Victoire couronnant le conducteur. EV dans le 
champ. Exergue : deux poissons. -
TB. 

Voir planche IV. 

196 Variante du même type, la coiffure échevelée; sans EV. Exergue 
du revers : crevette. 
TB. 

Voir planche IV. 

197 ~SVPAKOSinfN]. Tête de femme, les cheveux cachés sous un 

sakkos. Quatre dauphins autour. ~. Bige au pas et Victoire 

couronnant les chevaux. Exergue : pistrix. -~tJ. B. 


Même type, de très beau style, légende complète. ~. Bige au 

pas, le conducteur couronné par la Victoire. -
TB. 

Voir planche IV. 

Autre exemplaire, la tête plus petite. ~. Victoire couronnant 

les chevaux du bige.-

~VRAKOSION. Tête de femme coiffée d&apos;une sphendonébrodée de 

méandres et de perles. Dauphins autour. 
Quadrige au pas 

et Victoire couronnant les chevaux. -~RA. TB. 
Voir planche IV. 

~SVRAKOSION. Même tête et même coiffure ; derrière, buste de 
chat à g. 1^. Le même. -~AE.H. TB. 

Vente du Chastel (1889), n. 33. 

Voir planche V. 

~SYPAKOSinN. Tête de femme coiffée d&apos;un large bandeau. 

Quatre dauphins autour. ~. Le même. -JR.7. B. 

Vente Lacroix, n. 235. 

Voir planche V. 

Autre exemplaire. -~6. 

Voir planche V. 

204 ~SYPAKO^IflN. Tête de femme à g., les cheveux frisés au-dessus 
des tempes, le chignon pris dans une sphendoné. Quatre 

dauphins. ~. Quadrige au galop, à dr., les roues massives. 

Dans le haut, une Victoire volant à g. vers le conducteur et 
tenant une couronne et une tablette sur laquelle on lit la signa-
ture du graveur: EYAIN-ETO. Exergue: deux dauphins af-

frontés. -~.7. TB. 

Voir planche V. 

Même type. 

Quadrige galopant à g., la Victoire couronnant 
le conducteur. Exergue : épi de blé. -~A_6. 

Voir planche V. 


206 Même type. -

TB. 

Voir planche V. 

207 Autre exemplaire, varié, avec l&apos;épi en exergue. -

TB. 

Vente de Quelen (1888), n. 2415. 

Voir planche V. 

208 Variante du même type. 

Exergue : épi couché. -AE.. 

Voir planche V. 

209 Tête de femme à g., les cheveux ramenés vers le sommet et 

retenus par une double bandelette. R. Le même. En exergue, 

dauphin à g. -AR7. TB. 

Vente Lacroix, n. 240. 

Voir planche V. 

210 Grande tête de femme à dr., le chignon enfermé dans une 
sphendoné, les cheveux retroussés au-dessus de la tempe. 
Très beau style. RL. Quadrige galopant à g., l&apos;un des che-
vaux se retournant. Victoire au vol, à dr., couronnant le 
conducteur. Épi de blé en exergue. -AR8. Tétradrachme, 
probablement par Euclide. -Très rare. TB. 

Voir planche V. 

-211 Grande tête de femme à g., coiffée d&apos;un large bandeau, le chi-
gnon dans une résille. ~IYPA[K]02inN. Quatre dauphins 
autour. 
Quadrige galopant à g., le conducteur couronné 
par ùne Victoire au vol. En exergue : pièces d&apos;armure (cui-
rasse, cnémides, bouclier et casque). Dessous : A0AA. -
AE.12. Décadrachme (par Cimon) du plus beau style. TB. 

Vente de Vienne (10 déc. 1906), n. 185. 

Voir planche VI. 

212 Autre exemplaire, le bas de l&apos;avers déformé par une cassure du 
coin. 

Sous les pièces d&apos;armure : IAJ0A:A]. -TB. 

Vente d&apos;un late Collector (1900), n. 153. 

Voir planche VI. 


213 Grande tête de femme à g., coiffée d&apos;épis. IYPÀK... Quatre 
dauphins autour; en exergue, EYA!N (signature du graveur 

Evénète). 

des pièces précédentes (sans le mot ~&amp;6),,0:). -

TB. 

Vente Ponton d&apos;Amécourt, n. 58. 

Voir planche VI. 

214 Variante, sans la signature d&apos;artiste. -~^R10. TB. 

Voir planche VI. 

Autre exemplaire.-~R10. 

Voir planche VI. 

216 Tête de femme à dr., avec collier et pendant d&apos;oreille, les che-
veux ramenés en arrière et noués au sommet. ZVPA... 
Quatre dauphins autour. 
Quadrige galopant à g., le 
conducteur couronné par une Victoire. Exergue : épi de blé. 

-AR7. TB. 

Vente Rome (1903), n. 102. 

Voir planche V. 

Autre exemplaire, la tête sans les bijoux. -

B. 

Voir planche V. 

Tête d&apos;Aréthuse à g., coiffée d&apos;épis, entre trois dauphins. Très 

beau style. R Quadrige galopant à g. Dans le haut, tri-

quètre; en exergue, ~1:YPAK01:II1[N] et un monogramme. 

-AR6. TB. 

Vente His de la Salle (1877), n. 239. 

Voir planche V. 

219 Tête de femme, de face, les cheveux épars, le cou pris dans un 

collier. R. Quadrige galopant à g., le conducteur couronné 

par une Victoire volant debout. Exergue, épi couché. -AR. 

Très rare. TB. 

Vente Yorke Moore (1889), n. 129. 

Voir planche V. 


220 Tête de Minerve, de face, le casque à triple aigrette. Dauphins 
autour. 

~2YPAKOHH N . Éphèbe (Leutaspis) allant à 

dr., nu, casqué, armé d&apos;une lance et d&apos;un bouclier. Derrière 
lui, un autel; devant, un bélier sacrifié. -AR4. B. 

221 Autre exemplaire, plus complet. ^6. IYPAKOZ... et en exergue : 
[AE]YKAIP II]. -AR4. TB. 

Voir planche V. 

222 Même avers. 
Jeune cavalier au pas à dr. -AR2. B. 

223 ~ZYPAKOZIHN. Double tête imberbe, laurée et coiffée d&apos;un 
boisseau; à dr., deux dauphins. 
Cheval libre courant à 
dr. -yR2. TB. 

Voir plancht V. 

224 IYPAKO... Tête de femme à g.; derrière, un dauphin. ^6. 

Poulpe. -AE.2. B. 

225 Tête de Minerve à g., coiffée d&apos;un casque corinthien, l&apos;égide 

au cou. R. ~[I]VPAKOIlnN. Foudre ailé; dessous, ~ZA--

AE.5. TB. 

Voir planche V. 

226 Même tête; derrière, un monogramme. R. ~ZYPAKOZIfiN. 

Diane chasseresse debout à g., tirant de l&apos;arc; près d&apos;elle, un 
chien de chasse. ~Zfl dans le champ. -^R6. 

227 IVPAK01:lnN. Tête casquée de Minerve, à dr. ; derrière. AI. 

R. Pégase corinthien à g. -AR TB. 

Voir planche V. 

2Z8 Tête de Kora à g., coiffée de blé; derrière, une abeille. 
Quadrige galopant à g. Au ciel, un astre. Exergue : 2YPA-

~KOIION. -
FDC. 

Voir planche VI. 

229 IYPA... Tête casquée de Minerve, à g. ^6. Astre entre deux 
dauphins. -B8, flan épais, patine verte. 


230 Même avers, le casque lauré. I^L. Hippocampe (ancien style) 
nageant à g.--B4, patine verte. TB. 

23I ~IYPAKOI!flN. Tête barbue et casquée, à g. J$L. Pégase à g. ; 

dessous, dauphin et 1. -B7, flan épais. B. 

IEYI EAEYOEPI[OI]. Tête laurée de Jupiter, à g. 

2YPA-

~KO:IION. Cheval libre courant à g. -B8, flan épais. B. 

Même légende. Même tête à dr. 
Lég. fruste. Foudre et 
aigle. -B5, flan épais. TB. 

1:YPAKO:IIDN. Tête d&apos;Arëthuse à g. 
Taureau cornupète 
à g., deux dauphins et NK. -B6. 

~....:IIû.N. Tête d&apos;Hercule jeune, à g. 

Minerve promachos 
debout à dr. -B6. TB. 

Tête laurée d&apos;Apollon, à g. ~]}£. ZYPAK. Aigle éployé à g. sur 
le foudre. -B5, patine verte. TB. 

Tête de Kora à dr. ; lég. fruste. 
Bige galopant à dr. Exergue : 

rx. -B6. TB. 

Vente Billoin (1886), n. 240. 

Voir planche VI. 

~ZYPAKOZIflN. Tête de Kora à dr. ; derrière, épi. ^6. Bige 
galopant à dr. Symbole, foudre. -B5. TB. 

Voir planche V. 

AIOZ EAAANIOY. Tête imberbe laurée, à g. 

2YPAKO-

IIHN. Aigle à g. sur le foudre. -B6. 

ZYPAKOZIHN. Tête de femme à g. 
Taureau cornupète à 
g. Dans le haut, NI. -B4. TB. 

241 Tête de femme à g. ; derrière, une pousse d&apos;olivier. ^6. ZYPA. 
Dauphin et pétoncle. -B3. TB. 

242 Tauromenium. APXArETA. Tête laurée d&apos;Apollon à g. R. 


TAYPOMENITAN. Taureau à face humaine, debout à g. -
B7, flan épais. TB. 

243 Monnaies punico-siciliotes. Motya. Tête de femme à dr. (imi-
tation des pièces de Syracuse de style sévère); devant, 
légende punique ; derrière, feuille cordiforme. ^6. Chien à 
dr., dévorant une tête de cerf. Dans le haut, une petite tête 
à dr. -AR5 B. 

Voir planche VI. 

244 Héraclée Minoa. Tête d&apos;Aréthuse entre trois dauphins. R. 

Quadrige galopant à dr., une Victoire couronnant le conduc-
teur. En exergue, légende punique. -AR7. TB. 

Voir planche VI. 

Panorme. Tête de femme à dr., une ténie au front ; de chaque 
côté, un dauphin. RL Quadrige galopant à g., le conduc-
teur couronné par une Victoire. En exergue, lég. punique 

: 

-AR6. B. 

Voir planche VI. 

ROIS DE SICILE 

Agathocle. Tête casquée de Pallas. 
~ArA00KAEOJ: BAJ:I-
AEOZ. Foudre ailé. Monogramme dans le haut. -Or3. 
FDC. 

Vente Montagu (1896), n. 167. 

Voir planche VI. 

KOPAI. Tête de Kora à dr., coiffée d&apos;épis. 

ATAOOKAEICI. 

Victoire debout à dr., érigeant un trophée. Triquètre dans 

le champ. -
TB. 

Voir planche VI. 

[:InT]EIPA. Buste de Diane, à dr., le carquois sur l&apos;épaule. 

fy. ~ATAOOKAEOZ BAJ:IAE01:. Foudre ailé. -B6. B. 


249 Hicetas. ~lYPAKOIlflN. Tête d&apos;Aréthuse à g., coiffée d&apos;épis; 
derrière, corne d&apos;abondance. fyl. Victoire conduisant un bige 
au galopà dr. Exergue : EPI IKETA. -Or3. FDC. 

Voir planche VI. 

250 Hiéron II. Tête de Kora à g., coiffée d&apos;épis; derrière, épi. 
Bige au galop à g. Exergue : ~IEPON01:. -Très beau style. 
Or3. FDC. 
Voir planche VII. 

251 Tête diadémée du roi, à g. 
Cavalier galopant à dr. N dans 
le champ. Exergue 
: ~IEPHN02. -88. 

Autre exemplaire; 2 dans le champ. 

Tête diadémée de Neptune à g. fyL. ~IEPON01:. Trident orne-
menté entre deux dauphins. -B5. TB. 

Autre exemplaire. 

Philistis. Tête de la reine à g., voilée et diadémée; derrière, 

épi de blé. ~I£. BAY-IAIY-Y-Aî-~&lt;t))A)ITtAOI. Victoire con-
duisant un quadrige au galop à dr. Épi dans le champ. -
JK*. TB. 

Vente de Qúelen, n. 2418. 

Voir planche VII. 

256 Même avers. 

Même légende. Victoire conduisant un bige 
au galop à g. E dans le champ. -~JR.*. TB. 

Vente dell&apos; Erba (1900), n. 209. 

Voir planche VJI. 

257 Gélon. Tête diadémée à g.; derrière, corne d&apos;abondance. 

ZYPAKOZIOI et ~rEAON01:. Bige de la Victoire, au pas à 
dr. BA dans le champ. -
FDC. 

Vente d&apos;un late collector (1900), n. 167. 

Voir planche VIl. 


258 Même tête. ~IMême légende. Aigle à dr. sur le foudre. BA 

et K dans le champ. -~JR.*. TB. 

Voir planche VJI. 

259 1:YPAK01:If1N. Tête diadémée à g. ~1}L. Lion à dr. ; dessus, 
massue; en exergue, K. -Bs. B. 

Hieronymus. Tête diadémée du roi, à g. ^6. ~BA1:IAE01: 

)E?nNYMOY. Foudre ailé; Ml dans le champ. -iRJ. 

TB. 
Voir planche VII. 

261 Autre exemplaire. 

Même tête. ~T$L. Le même. An dans le champ. -B6. 

CHERSONÈSE TAURIQUE 

263 Panticapée. Tête de Pan à g., couronnée de lierre. 

PAN-

Griffon à g. sur un épi et portant une flèche dans sa gueule. 

-Ors. TB. 

Vente Montagu (1897), n. 167. 

Voir planche VII. 

264 Tête de Pan, presque de face. 
PAN. Tête de taureau à g. 

-JR.*. B. 
Voir planche VII. 

Masque de lion d&apos;ancien style. ^6. Carré creux orné de deux 
étoiles. ~uîC2. 

Vente Prowe (1903), n. 344. 

Tête de Pan à g., couronnée de lierre. tyL. PANTI. Arc et 
flèche. -B6. 

Même tête, imberbe. ^6. PAN. Tête de lion à g., la gueule 
béante; dessous, un thon. -B4. 


SARMATIE 

Olbia. Grand masque de Méduse, la langue pendante. ~1^,. 
APIX... Mouette volant à g. -Bl8. Patine verte rugueuse. 

Petit dauphin à g., découpé. 

lisse, avec la lettre 0 en relief. 

MÉSIE 

Istrus. Deux masques imberbes juxtaposés en sens inverse. 
IZTPIH. Aigle àg. sur un dauphin; dessous, A. -^R.4. B. 

THRACE 

271 Abdera. Griffon d&apos;ancien style, assis à g., la patte dr..levée; 
canthare dans le champ. ~1^.. Dans un carré creux : Erl 
IMOPAOTOPMO. autour d&apos;un quadrilatère à quatre 

cases. -

Vente Prowe (1904), n. 458. 

Voir planche VII. 

272 EPI EYPHIinnOY. Tête laurée d&apos;Apollon. ~tyL. AB[AHP]I-

~TEON. Griffon couché à g. -iïU. 

~E,,Pl EKATO... autour d&apos;un carré renfermant une petite tête 
d&apos;Apollon. ~fyL. ABAH... Griffon couché à g. -JR3. 

274 Aenus. Tête de Mercure, de face, coiffé d&apos;un pétase à bords 
perlés. ~fyL AINION. Bouc à g.; devant, cnémide. -JR7. 

TB. 

Voir planche VIJ. 

Même tête à dr. 
Dans une aire creusé : A)NJ]. Bouc à 
dr. ; devant, sur un siège orné d&apos;une couronne de feuilles, 


un petit terme de Mercure d&apos;ancien style, tenant son cadu-
cée. -~RA TB. 

Vente Billoin (1886), n. 288. 

Voir planche VII. 

276 Byzance. PY. Taureau à g. sur un dauphin. 1^,. Carré creux 
à ailes de moulin. -AE.4. 

276a Même avers, avec bordure perlée. R. le même. -Obole. ¡RI. 

277 Dicaea. Tête d&apos;Hercule (d&apos;ancien style), coiffée de la peau de 
lion. 
Carré creux à quatre cases. -~R4. B. 

Voir planche VII. 

278 Maronée. Tête de Bacchus à dr., couronnée de lierre en fleur. 
^6. ~AIONYIOY [I]OTHPOI. Bacchus jeune, nu, debout à 
g., tenant deux lances, une nébride et une grappe de raisin. 
Dessous, MAPnNITnN. Deux monogrammes. -yK&apos;\ TB. 

CHERSONÈSE DE THRACE 

279 Moitié antérieure de lion couché à dr., la tête retournée en 

arrière. ~tyL. Deux aires creuses triangulaires 
: abeille et mono-
gramme. -AR3. 

280 Lysimachia. Tête d&apos;Hercule jeune, coiffée de la peau de lion. 

R AY2IMAX... Victoire debout. -B7. 

ILES DE THRACE 

281 Thasos. Satyre agenouillé à dr., tenant une nymphe dans ses 
bras. Très ancien style. R,. Carré creux. -AR5. B. 

282 Même sujet. R-. Carré creux granulé, à ailes de moulin. -
~M.K TB. 
Voir planche VII. 


283 Tète barbue de Bacchus, couronnée de lierre, à g. 

Dans 

une aire creuse : OAZION. Hercule agenouillé à dr., tirant 

de l&apos;arc. Lyre dans le champ. -AE.6. B. 

Vente d&apos;un well known amateur (Londres, 2 mai 1905), n. 241. 

Voir planche VII. 

Satyre d&apos;ancien style, agenouillé à g. et tenant un canthare. 
1^. OA2[ljflN. Amphore à vin. -~JR.2. 

Tête de Bacchus jeune, à dr., diadémée et couronnée de lierre 

en fleur. 
HPAKAEOY2 ~1:0THP01:. Hercule jeune, 
debout à g., appuyé sur sa massue. Dessous, OAZIflN. 
Monogramme dans le champ. -~JR..ro. Beau style et conser-
vation exceptionnelle. 

Vente anonyme (Paris, 1890), n. 9. 

Voir planche VII. 

Autre exemplaire. 

ROIS DE THRACE 

Lysimaque. Tête diadémée d&apos;Alexandre-Ie-Grand, avec corne 

de bélier à la tempe. tyL. ~BAIIAEOI AY2IMAXOY. Minerve 
nicéphore assise à g. et s&apos;accoudant à son bouclier. AI dans 
le champ. -Or4. FDC. 

Voir planche VII. 

Autre exemplaire. R. Masque de lion sur le bouclier; thyrse 

dans le champ. -Fabrique barbare. 

289 Tétradrachme au même type. RL. Deux monogrammes dans le 
champ. -AE.9.TB. 

Voir planche VII. 

Autre exemplaire. TB. 

Vente Billoin (1886), n. 307. 


ROIS DE PÉONIE 

291 Patraüs. Tête laurée d&apos;Apollon. R. rATPAOY. Cavalier à dr., 

portant un coup de lance à un soldat macédonien renversé.Ĝ 
rappe de raisin dans le champ. -AR7. TB. 
Voir planche VII. 

292 Audoleon. Buste de Minerve, de face, le casque à trois aigrettes. 
~AYAHAEONTOI. Cheval libre, au pas à dr. Dans le 
champ, 1 et un monogramme dégénéré. -
TB. 

293 Mêmes types et légende. -AR3. TB. 

ILLYRIE 

Dyrrhachium. Vache à dr. allaitant son veau ; dessus, I. fyL. 

A[Y]P rétrograde. Deux foudres encadrés. En exergue, 
massue. -AR5 B. 

L 

MACÉDOINE 

295 Tête de Bacchante couronnée de grappes de raisin et de 

pampres. R. ~MAKÉAONflN. Proue de vaisseau. M dans le 

champ. -
TB. 

296 Au milieu d&apos;un bouclier : MA-KE séparés par une massue. fyL. 
Casque macédonien, étoile et monogrammes. -AR. TB. 

Bouclier macédonien orné. R. ~[M]AKEAONflN. Proue; M 

dans le champ. -~U. TB. 

Buste de Diane, drapé et diadémé, le carquois sur l&apos;épaule, au 
centre d&apos;un bouclier macédonien. Beau style. 13L. Dans une 
couronne de chêne : ~MAKEAONHN ~flPOTHZ. Massue cou-


chée. Trois monogrammes et un foudre dans le champ. -
AE.9. TB. 

299 Même avers, d&apos;un style plus gracieux. ~. Dans une couronne 

de chêne : LEG MAKEAONHN. Massue couchée et main 
droite tenant un rameau. -~AE9. TB. 

Vente Charvet (1905), n. 96. 

Voir planche VII. 

[MAKE]ONN. Tête d&apos;Alexandre aux longs cheveux bouclés. 

R Dans une couronne de laurier : AESILLAS Q. Massue, 

ciste et siège de questeur. -~Rj*.*TB. 

Tête de Silène, de face, couronnée de lierre (style sévère). R. 

D MAKEAONHN dans une couronne de lierre. -Bs. TB. 

Acanthe. Lion à dr., dévorant un taureau couché (style très 

ancien). 0 dans le champ; en exergue, bucrane. R. Carré 

creux divisé en quatre cases. -.JR.9. TB. 
Voir planche VIII. 

Même sujet (style sévère); &amp;H dans le champ; en exergue, cep 
de vigne. tyL. Dans un carré creux : RAKAN010N autour d&apos;un 
carré à quatre compartiments granulés. -JK.8. TB. 

Vente Rattier, n. 8. 

Voir planche VIII. 

304 Amphipolis. Tête laurée d&apos;Apollon, de face (très beau style). 

R. ~AMcDIPOAITEflN sur la bordure d&apos;un carré creux; au 

centre, flambeau de course et cigale. -
Très rare. 
FDC. 
Voir planche VIII. 

305 Bisaltes. Éphèbe nu, coiffé de la causia, armé de deux lances 
et se tenant debout derrière un cheval à dr. ~!}£,. Carré creux 
à quatre cases. -iR9. Octodrachme. Sur l&apos;avers, une forte 

entaille. Poids 25 gr. 20. -Très rare. 

Voir planche VIII. 


306 Chalcidique. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. (beau style). J$L. 

XAAKIAEHN. Lyre à sept cordes. -JBj. TB. 

Vente Billoin (1886), n. 334. 

Voir planche VIII. 

307 Même tête à g. R. le même. -9Rj. TB. 

Vente de Paris (22 mai 1908), n. 239. 

Voir planche VIII. 

Eion. Cygne à dr., le col tourné en arrière; dessus, lézard. tyL. 

Carré creux. -

2 pièces. 

Lete. Satyre à jambes de cheval, debout à dr., suivant une 
nymphe (très ancien style). Globule dans le champ. ~J$L. 
Carré creux à quatre cases. -JR.6. TB. 

310 Satyre à jambes de cheval, accroupi à dr. Deux globules dans 
le champ, ~~ï$L. Carré creux divisé en quatre triangles. -

311 Neapolis. Masque de Méduse de très ancien style, la bouche 
grimaçante et la langue pendante. 
Carré creux à quatre 

cases. -iR4. B. 

Vente Bompois, n. 731. 

Voir planche IX. 

312 Orrhescii. Éphèbe nu, conduisant deux taureaux à dr. 

Carré creux à quatre cases. -iRj°. Décadrachme. Poids : 

36 gr. 30. Très rare. 

Voir planche VIII. 

313 Centaure à dr., enlevant une femme (style très ancien), I3L. 
Càrré creux à quatre cases. -iR5. FDC. 

Vente de Londres (11 février 1889), n. 54. 

Voir planche VIII. 

Orthagoria. Tête de Diane à dr., le carquois sur l&apos;épaule. ^6. 


OPOATOPEjQN. Casque macédonien; dessus, étoile; des-
sous, H. -JR.6. 

Même tête, de face. ~1$L. le même, sans lettre monétaire. -

316 Philippi. Tête d&apos;Hercule jeune, à dr., coiffée de la peau de 

lion. 

CDIAIRPHN. Trépied ; à dr., tête de cheval. -Or3, 

FDC. 
Voir planche VIII. 

Ville incertaine. Jeune dieu ailé, nu, agenouillé à dr., le bras 
g. levé, l&apos;autre sur la hanche; ses ailes, horizontales, sont 
attachées à la ceinture. Très ancien style. 
Carré creux à 
quatre cases. -JEC4. Très rare. TB. 
Voir planche VIII. 

ROIS DE MACÉDOINE 

Archelaus Ier. Tête d&apos;éphèbe à dr., coiffée d&apos;une bandelette. 
1^,. Dans un carré creux : APXEAAO. Cheval au pas, à dr. 
-JR.6. B. 
Voir planche VIII. 

Amyntas III. Tête d&apos;Hercule, barbue et coiffée de la peau de 
lion. 1^,. Dans un carré creux : AMYNTA. Cheval au repos, 
à dr. -~A5. B. 

320 Philippe II. Tête laurée d&apos;Apollon. tyL. Bige galopant à dr., le 
conducteur assis. Canthare dans le champ. Exergue : &lt;HAtP-
POY. -Or5, double statère, de fabrique pannonienne. TB. 
Voir planche VIII. 

Même tête, de beau style grec. 
Bige au galop à dr., le con-
ducteur debout. Dans le champ, petite tête de face et AP liés. 
Exergue, (Pl,&amp;IPIIOY. -Or4. FDC. 

Voir planche VIII. 


Autre exemplaire; foudre dans le champ. -B. 

Autre; abeille dans le champ. -TB. 

Vente Dugniolle (1885), n. 95. 

Voir planche VIII. 

Tête laurée de Jupiter. I3L. ~cpIAlrrOY. Cavalier au pas, à dr., 
nu, coiffé d&apos;une bandelette de vainqueur dans les jeux et 
portant une palme à la main dr. Foudre dans le champ, N 
en exergue. -
TB. 

Autre exemplaire, avec un koph dans le champ du revers. -

JR.6. 

Autre. tyL. TE liés et A dans le champ. -.IH..6. 

Vente Montigny (1880), n. 153. 

Buste de Diane, de face, le carquois sur l&apos;épaule. fyL le même; 
dans le champ, protome de griffon à dr. -
Rare. 

Voir planche VIII. 

• 

&gt;328 Alexandre III le Grand. Tête de Minerve à dr., avec collier 
de perles, le casque orné d&apos;un serpent. 13L-. AAEZANAPOY. 
Victoire à g., tenant une couronne et un mât. Canthare dans 
le champ. -Ors, double statère. TB. 

Vente Montagu (1897), n. 115. 

Voir planche VIII. 

Mêmes types, avec AAEZANAPOY BA1:IAED1:. Dans le champ, 
deux monogrammes, dont l&apos;un dans une couronne de lau-
rier. -Or4. FDC. 

Vente Montigny, n. 154. 

Voir planche VIII. 

Tête du roi, à g. 
AAEIAN-APOV sur deux lignes. Lion à 
dr. Fabrique barbare. -Or2. 


331 Tête d&apos;Hercule jeune, couverte de la peau de lion. ~1$L. AAEIAN-
APOY. Jupiter aétophore, assis à g. sur un trône. Étoile, M 
et monogramme dans le champ. -

B. 

332 Autre. tyL. E sous le trône, AT et le flambeau d&apos;Amphipolis 
dans le champ. -At7. TB. 

333 Autre, avec AIO sous le trône et la rose de Rhodes dans le 

champ. -Ats. TB. 

Vente Paravey, n. 145. 

334 Autre; grappe de raisin et monogramme dans le champ.-

M?. TB. 

335 ~AA6IANAPOY. Tête diadémée du roi, à dr. I]L. KOINON 
MAK€AONflN AIC NEfl. Ciste mystique. -B8, patine 
verte. TB. 

Mêmes tête et lég. tyL Même lég. avec B N€flK. Alexandre 

debout à dr., domptant Bucéphale. -B7. 

Cassandre. Tête d&apos;Hercule jeune, coiffée de la peau de lion. 
13t.BAY-IAEÇIY-KAIIAMAPOY. Jeune cavalier au pas à dr. 

Dans le champ, étoile, TI liés et T. -B5. Patine noire. TB. 

Demetrius Poliorcète. Debout, à g., sur une proue de navire, 
Victoire tenant un mât et sonnant de la trompette. 1^6. 
AHMHTPIOY BAIIAEIII. Neptune nu, debout à g. et 
brandissant son trident. HP liés et 1 dans le champ. 
At8. 
TB. 

Vente Charvet (1903), n. 113. 

Voir planche IX. 

339 Autre exemplaire, le monogramme varié. -JR.7. 

Vente Lacroix, n. 391. 

340 Mêmes types et lég. Dans le champ, A et ON en monogramme. 

-JR.\ B. 

Vente Billoin (1886), n. 380. 


341 Tête diadémée du roi, à dr. I]L. BAIIAEDI AHMHTPIOY. 
Neptune nu, debout à g., appuyé sur un trident et posant 
le pied droit sur un rocher. Deux monogrammes. -~JR.9. 

Même vente, n. 382 

342 Autre exemplaire, avec K et une grappe de raisin dans le 
champ. -)RB. TB. 

343 Antigone Gonatas. Tête de Neptune, couronnée de roseaux. 
ijl,. Apollon nu, assis à g. sur une proue de navire et tenant 
un arc. Lég. écrite sur la proue : BAIIAEH2 ANTlrONOY; 
dans le bas, monogramme. -At9. B. 

Voir planche VIII. 

344 Au centre d&apos;un bouclier macédonien 
: tête imberbe de Pan, ;i 
g., le pedum sur l&apos;épaule. J$L. BAIIAEH2 ANTITONOY. 
Minerve promachos deboutà g., brandissant le foudre. Dans 
le champ, casque macédonien et monogramme. -^R?. 

Vente Bunbury, n. 820. 

Voir planche VIII. 

345 Autre exemplaire, monogramme varié. -JR9. B. 

346 Philippe V. Au centre d&apos;un bouclier macédonien 

: tête de 

Persée à g., la harpé sur l&apos;épaule. fyL. Dans une couronne 
de lierre : BAIIAEDI OIAIPPOY. Massue droite. Exergue, 

2. -

TB. 

Vente Toché, n. 101. 

Voir planche IX. 

Tête diadémée du roi, à dr. fyL. de la pièce précédente. Trois 
monogrammes dans le champ. -~At&gt;. B. 
Voir planche VIII. 

Tête de Persée, à dr. 
BA 01. Aigle sur un soc de charrue. 

-Bs. B. 

Persée. Tête diadémée du roi, à dr. I3L. Dans une couronne 


de chêne : BAIIAEOI nEPZEfll. Aigle éployé à dr. sur le 

foudre. MI et &lt;t&gt; et monogramme dans le champ. -
TB. 

Vente Billoin (1886), n. 387. 

Voir planche IX. 

THESSALIE 

Tête laurée de Jupiter. J$L. 0E1:1:AAON. Minerve debout à 
dr., brandissant sa lance. Dans le haut,, MENEKPATOY ; 
exergue, [A]AEIANAP... -Autre, avec ~[n]AY1:ANIA1: et 
AIOAOPOI. -

et yR5, 2 pièces. 

Tête laurée d&apos;Apollon; derrière, OAKANA (?). 

des pièces 

précédentes, avec nOAY et une grappe de raisin dans le 

champ. -iïO. 

Mêmes types. -PBr. 

Aenianes. Tête de Minerve, à dr., le casque orné de bustes 
de chevaux. tyL AINIANHN ÎVSENEAAM02. Frondeur nu, 
debout à g.; près de lui, deux javelots. -At6. B. 

354 Larissa. Tête de femme à g.. coiffée d&apos;une sphendoné. 
AAPIIAI. Cheval bridé courant à dr. -
TB. 

355 Éphèbe courant à g. et saisissant un taureau par les cornes ; sa 
chlamyde et son pétase flottent au vent. ~^6. Dans une aire 
creuse : AAPIZAI. Même cheval. -

B. 

Vente Photiadès-Pacha, n. 79. 

356 Tête de femme aux cheveux bouclés, de tace. I^L. AAPIZAIHN. 
Cheval à dr., s&apos;apprêtant à se coucher. -~JR.K B. 

OEtéens. Tête de lion à g. fyL. OITADN rétrograde. Hercule 

nu, de face, tenant une longue massue. -At&apos;. B. 

Vente Photiadès-Pacha, n. 129. 


358 Perrhébiens. Tête voilée de femme, de face. I)L. nEPPAIBflN. 
Jupiter nu, debout à g., s&apos;appuyant sur un sceptre et tenant 
le foudre. -B6. Très rare. TB. 

Même vente, n. 141. 

Voir planche IX. 

ÉPIRE 

Tête laurée de Jupiter, à g. fyL. Dans une couronne de feuilles : 
AnEI-PDTAN. Foudre. -B5. B. 

Ambracia. Tête de Dioné, à g., voilée et laurée. ~fyL. Dans 
une couronne de feuilles 
: AM. Obélisque paré de bande-
lettes. -JR.4. B. 

Tête casquée de Minerve, à dr., derrière, A. fyL. Pégase corin-
thien à dr.; dessous, A. -~JR.s. 

ROIS D&apos;ÉPIRE 

362 Pyrrhus. Tête de Minerve à dr., du plus beau style, le casque 
orné d&apos;un griffon courant à dr. Dessous, A ; derrière, chouette 
éployée. 13L. nYPPOY BAIIAEDI. Victoire à g., portant 
un trophée et une couronne de chêne. Bucrâne dans le champ. 
-Ors. Statère. FDC. 

Vente d&apos;un late collector (1900), n. 262. 

Voir planche IX. 

363 Buste de Diane, à dr. (même style), le carquois sur l&apos;épaule. 
BL. Variante de la pièce précédente. P, foudre et croissant 
dansle champ. -Or3. Demi-statère. FDC. 

Voir planche IX. 

364 Tête imberbe casquée (d&apos;Achille), à g., le casque orné d&apos;un 


griffon courant à g. Dessous, A. ~tfL. BAZIAE[ill] rvppo[yJ. 
Thétis voilée, assise à g. sur un cheval marin et tenant un 
bouclier (épisème : masque de Méduse). -
Très rare. 
TB. 
Voir planche IX. 

Tête de Kora, couronnée d&apos;épis; derrière, foudre. tfL. BAII-
AEH2 PYPPOY. Minerve promachos, debout à g., brandis-
sant une lance. Dans le champ, E et foudre. -
TB. 

Vente Rattier (i 891), n. 11. 

Voir planche IX. 

Même tête; derrière, pétoncle. 
BAIIAEHI ryppo[vJ. 
Déesse assise à dr. sur son trône et&quot; tenant un épi de blé. -
Bs. TB. 
Voir planche IX. 

ILES D&apos;ÉPIRE 

Corcyre. Vache à g., allaitant son veau. !}£.. Carré creux à 
deux cases renfermant chacune un dessin floral. -

B. 

ACARNANIE 

368 ~AYKOYPrOI, Tête de taureau à face humaine imberbe (Aché-
loûs) à dr. ^6. AKA... Apollon assis à g. sur un siège orne-

menté et tenant son arc. Dans le champ, AP liés. -iRj. 

Tête casquée de Pallas à g. 
Tête de taureau à face humaine 
barbue, à g. -: Bs. 

Leucas. Pégase d&apos;ancien style, à g., ; dessous, A. Dans un carré 
creux, tête casquée de Pallas à dr., à long chignon. -^R4. 

371 Dans une cburonne de feuilles : statue de Diane à dr., vêtue 
d&apos;une tunique talaire et tenant un aplustre ; à ses pieds, un 


cerf; derrière, un sceptre surmonté d&apos;un oiseau. fyL [A]EYKA-
~111DN BAOYOI. Proue de navire. Monogramme à dr -
At6. 

ÉTOLIE 

372 Tête de Minerve, à dr., le casque orné d&apos;un serpent. fyL AITH-
AflN. L &apos;Étolie assise à dr., sur un monceau de boucliers 
gaulois; coiffée d&apos;un pétase, elle s&apos;appuie sur une lance et 
tient dans sa main g. une Victoire qui couronne une figu-
rine de guerrier étolien. Dans le champ, deux monogrammes. 

-Or4. TB. 
Voir planche IX. 

373 Tête d&apos;homme imberbe, à dr., diadémée (Antiochus III, roi de 

Syrie). Dessous, 01. ~I3L. AITDADN. Guerrier étolien, debout 
à g., armé d&apos;une lance et d&apos;un parazonium, le pied dr. posé 
sur une pierre. Monogramme dans le champ. -At6. 

Vente dell&apos; Erba (1900), n. 238. 

374 Tête de l&apos;Étolie, à dr., coiffée d&apos;un pétase. ~J$L. AITDADN. 
Sanglier de Calydon, courant à dr. Deux monogrammes et 
un fer de lance. -M.K FDC. 
Voir planche IX. 

375 Variante de la même. 

LOCRIENS 

376 Oponte. Tête de Cérès coiffée d&apos;épis et parée de pendants 
d&apos;oreilles. Beau style. fyL. OPOA/TIflA/ rétrograde. Ajax de 

Locres, debout à dr., en posture de combat; il est nu, cas-
qué, armé d&apos;une épée et d&apos;un bouclier, dont la face interne 
a pour ornement un griffon courant à dr. Dans le champ, 
une lance brisée. -At7. TB. 

Voir planche IX. 


377 Mêmes types ; sur le bouclier, un serpent ; dans le champ du 
revers, un canthare. -

PHOCIDE 

378 Tête de taureau, de face. ~J$L. Dans un carré creux : OOKI. 
Tête de femme d&apos;ancien style, parée, d&apos;un collier. -JR.K 

Vente Billoin (1886), n. 445. 

379 Delphes. Tête de-bélier à dr. J$L. Dans un carré creux : tête 
de bouquetin, de. face,, entre deux dauphins. -,AE.2. 

Même vente, n. 446. 

380 Tête de Cérès à g., voilée et coiffée d&apos;épis. 

AM0IKTIO-
~[NDN1. Apollon assis à g. sur l&apos;omphale, une longue branche 
de laurier à la main ; devant lui, une lyre. -JR.6. Très rare. 

Voir planche IX. 

BÉOTIE 

381 Bouclier béotien. 
BOIO. Amphore; dessus, grappe de rai-

sin.-At6. FDC. 

Voir planche IX. 

382 Tête laurée de Neptune. ~tfL. BOIflTON. Victoire à g., tenant 
un trident et une couronne. Monogramme. -

383 Tête de Cérè.s, de face, couronnée d&apos;épis. 1^,. Même. légende. 
Neptune debout à dr., tenant un trident et un dauphin. 
Dans le champ, bouclier et monogramme. -7R4. B. 

Voir planche IX. 

384 Bouclier béotien. ~Même.lég. Trident ornementé er dau-

phin. -B3. 


Orchomenos. Grain d&apos;orge. !££.. Carré creux à quatre cases. -

AtI. 

386 Tanagra. Bouclier béotien. IDans une aire creuse : TA. 

Moitié antérieure d&apos;un cheval courant à dr., portant une 
couronne de feuilles en guise de collier. -At6. B. 
Voir planche IX. 

Thèbes. Bouclier béotien. ^6. Carré creux avec un ED au centre. 
-~JR*. Flan gobuleux. TB. 

Même bouclier. 
Dans un carré creux : EDEBAIOS. Hercule 
nu, agenouillé à dr. et bandant son arc. Ancien style. -
At6. Très rare. B. 

Vente Photiadès-Pacha, n.431. 

Voir -planche IX. 

Même avers. 
Dans une aire creuse : OE. Tête de Bacchus 
barbu (de style sévère), à dr., couronné de lierre. -

B. 

Venté Billoin (1886), n. 456. 

Même avers. 
Dans une aire concave: OEBH. Canthare; 

dessus, massue. -At 

EUBÉE 

391 Tête de femme à g., avec collier et pendant d&apos;oreilles. ]}£,. EY. 
Tête et encolure de taureau, à dr., paré de .bandelettes. 
Grappe de raisin dans le champ. -
TB. 

Voir planche IX. 

Chalcis. Tête de femme à dr., avec pendant d&apos;oreille. ~^6. XAA 
rétrograde. Aigle volant à dr. et dévorant un serpent. -

JRi. B. 

393 Eretria. Taureau à dr., retournant la tête et se grattant. I$L. 

Dans un carré creux : E rétrograde. Poulpe. -1 ~. 


ATTIQUE 

394 Arrière-train de cheval, à dr. R. Carré creux très primitif. -

~J&amp;K TB. 

Voir planche X. 

Roue à quatre rais. 1$L. Carré creux à ailes de moulin. -JSL1. 

396 Athènes. Tête casquée de Minerve, de très ancien style, petite, 
le nez proéminent, l&apos;oreille chargée d&apos;une perle, le casque 

orné de dessins géométraux. R. Dans une aire légèrement 

creuse : AOE. Chouette à dr. et pousse d&apos;olivier. -
Flan globuleux. B. 
Voir planche IX. 

Autre, la tête de la chouette très grosse. -~At6. TB. 

Vente Photiadès-Pacha, n. 499. 

Voir planche X. 

Autre, le casque uni et à rebord formant diadème. JBJ. B. 

Vente de Quelen, n. 2429. 

399 Même type, les cheveux de Minerve frisés et couvrant le front; 
la chouette du revers très petite. -
TB. 

Vente Photiadès-Pacha, n. 506. 

Voir planche X. 

400 Type de la pièce précédente. -
TB. 

Même vente, n. 505. 

Voir planche X. 

401 Variété rare ; les contours du visage très beaux, les cheveux 

gaufrés. IChouette plus petite qu&apos;à l&apos;ordinaire, le corps à 

dr., la tête de face; la pousse d&apos;olivier à l&apos;angle droit infé-
rieur. -JR.6. TB. 

Voir planche X. 


402 Tête de Minerve du nouveau type, le casque orné de feuilles 
droites et d&apos;une tige de plante enroulée. ~]$£. Chouette, et 
croissant sous la pousse d&apos;olivier. -

B. 

403 La même. -^îL7. 

404 Autre exemplaire, de toute beauté. -

Voir planche X. 

Tétradrachme du même style. -JR.ï. 

Vente Bompois, n. 1104. 

406 Autre. -^R8. 

Même vente, n. 1104. 

Autre, de fabrique phénicienne. -JR.&amp;. 

Autre, frappé sur flan ovale. -A9. 

Drachme au même type. Pas de croissant au revers. -At}. 

TB. 

Autre exemplaire. -^R*. TB. 

411 Autre exemplaire. -
TB. 

Autre, de fabrique phénicienne. -
TB. 

Obole au même type. -AtI. TB. 

Tête de Minerve à dr., le casque orné de bustes de chevaux, 
d&apos;un griffon courant et d&apos;une triple aigrette. 1^,. Dans une 
couronne d&apos;olivier : AOE. Chouette sur une amphore ren-
versée. AMMO AIO et une plemmochoé. -At9. 

Vente Bascle (1882), n. 15. 

415 Autre. fy. HAIO,&amp;fl ~ETTITENH 2HZANAPOI. Aigle sur le. 

foudre; E sur l&apos;amphore. -^R\ TB. 

Autre. ---:ENOK,&amp;HI APMO&apos;-=ENOY-. Dauphin et trident. -M.?. 
TB. 

Vente Bompois, n. 1120. 

Voir planche X. 


417 Autre. ~AP)IT!flN OIAHN ri. Pégase (de Mithridate) à g., se 

désaltérant. Sur l&apos;amphore, M ; en exergue, nE. -

418 Drachme au même type. fyL. TIMA NIKA &lt;J&gt;ANO. Ancre. -

JR.4. B. 

Vente Photiades-Pacha, n. 754. 

419 Tête casquée de Minerve. RL. AOHN... Vue de l&apos;acropole 
d&apos;Athènes, avec le Parthénon, la statue de Minerve, l&apos;esca-
lier qui conduit aux Propylées et la grotte de Pan. -B6. 
Très rare. 

Vente Hoffmann(1898), n. 381. 

Même tête. 
AOHNAION. Table des jeux avec&quot; traces de 
légende, amphore, buste de Minerve, chouette et cou-
ronne. -B6, 2 pièces. 

Vente Photiadès-Pacha, n. 858. 

Même tête. ~^6. ~A0....DN. Triptolème debout à g. sur un char 
attelé de deux serpents ailés. -B6. 

Même vente, n. 814. 

Éleusis. Char de Triptolème à g. ~tyL. EAEYII. Porc à dr. sur 
un faisceau de plantes. Exergue : branche de lierre. -B3, 
patine verte. TB. 

Même vente, n. 887. 

Égine. Tortue de mer. ~I^L. Carré creux à cinq cases. -~.lR..&gt;, 

flan ovale. B. 

Autre exemplaire, un peu varié. -~JR.6. B. 

Vente Billoin (1886), n. 476. 

425 Tortue de terre. ~fyL. Carré creux analogue. -

Autre exemplaire. ~1^,. Deux globules dans une des cases du 
carré creux. -

B. 

Autre exemplaire. ~I^L. Dans le carré creux : AITI et un petit 
dauphin. -~JR.6. B. 


-ACHAÏE -

428 Corinthe. Pégase d&apos;ancien style, courant à g. Dessous, le koph. 
Carré creux. -~At6. B. 

429 Même Pégase, à dr. ; dessous, le koph. ~^6. Dans un carré creux : 
tête casquée de Minerve, à dr., d&apos;ancien style. -~JBJ. TB. 

Vente Photiadès-Pacha, n. 927. 

429a Demi-drachme du même type. -JR.K B. 

430 Pégase d&apos;ancien style, à dr., se désaltérant; dessous, le koph. 
^6. Tête casquée de Minerve, à g. ; derrière, une petite figu-
rine d&apos;éphèbe nu. Tréflage. -

B. 

431 Pégase volant à g.; dessous, le koph. I3L. Tête de Minerve à g., 

le casque lauré; dans le champ, A, P et masque de Méduse. 

-JR.6. 

432 Même avers. 

Tête de femme à dr., les cheveux dans un 

sakkos. A dans le champ. -
2 pièces variées. 

Vente Photiadès-Pacha, n. 959 et 960. 

433 Tête de déesse, à dr. ; dessous, CORINT (NT liés). ~J$L....CAE-
CIL NIGR C. HEIO PAM IIVIR. Bellérophon à dr., com-
battant la chimère. -B6, patine verte. TB. 

Même vente, n. 972. 

434 Phlionte. Taureau cornupète à dr. ~I^. Dans un carré creux, 
entre quatre globules. -~Al.3. 

Même vente, n. 978. 

435 Sicyone. ZE. Chimère à g. I^L. Colombe éployée à g., dans 
une couronne d&apos;olivier. -~iRJ5. B. 

436 Même avers, avec une couronne au-dessus de la Chimère. 
Colombe volant à dr. dans une couronne ; derrière, A 
. -
J&amp;.6. TB. 


437 Tête laurée d&apos;Apollon, à dr. (très beau style). 

Colombe 
volant à dr. 21 dans le champ. -yR2. B. 

ÉLIDE 

438 Aigle à g. dévorant un serpent; champ convexe. 
Dans une 

aire creuse : [F]A. Foudre. ~-JR.&gt;. 

439 Tête d&apos;aigle à g.; dessous, une feuille de lierre. 

FA et 
foudre ailé dans une couronne de feuilles. -~JR.&gt;. B. 

Vente Lacroix (1888), n. 479. 

44°T ête laurée de Jupiter, à dr. (très beau style). 
FAAEIflN. 

Aigle à dr. sur un chapiteau. -R7. TB. 

Voir planche X. 

441 Tête de Junon, à dr. (style sévère), ceinte d&apos;un large diadème 
brodé de lis et de palmettes. l^L. FA et foudre dans une cou-
ronne de feuilles. -
TB. 

Voir planche X. 

442 Même tête, de beau style. ~!}£.. FA et aigle éployé de face dans 
une couronne de feuillage. -
TB. 

Voir planche X. 

443 Variante de la même tête; dans le bas, FA. ~!}£.. Aigle à dr. 
dans une couronne de feuilles. -~Mj. B. 

Voir planche X. 

444 Tête laurée de Jupiter. ~1^6. Dans une couronne de laurier : AX 

en monogramme cantonné de FA, ~1:0 (superposés) et r. 

-~J&amp;K 

445 Ithaque (île d&apos;). Tête d&apos;Ulysse à g., coiffée du pilos. ~1^,. Tête 
de Minerve à g. Contremarque. -B5. TB. 

Vente Photiadès-Pacha, n. 1074. 


ARGOLIDE 

Argos. Deux dauphins placés l&apos;un au-dessus de l&apos;autre, en sens 
contraire. ^6. Carré creux à huit cases ~triangulaires.-AL*. 

TB. 

Voir planche X. 

Moitié antérieure de chien, à g. ~ï£L. A dans un carré creux. -
JK2. 

Même avers. ^6. Dans une aire creuse, grand A et nom propre 
fruste. 
-Même moitié de chien courant à dr. 

A, 

tête radiée du Soleil et ~&apos;-=ENOOIAOY. ~M.*. -2 pièces. 

Vente Billoin (1886), n. 513. 

ARCADIE 

449 Jupiter assis à g., .portant l&apos;aigle sur sa main dr. avancée. 
Dans un carré creux : ~LA]RKA.âIKON rétrograde. Tête de 
femme à dr., de style sévère. -~&gt;ÏU. B. 

Tête laurée de Jupiter à g. (beau style). ~J$L. AP liés. Pan assis 
à g. sur un rocher et s&apos;appuyant sur sa houlette. -
Très rare. B. 
Voir planche X. 

451 Même avers; 1 derrière la tête. 
AR liés. Pan assis à g., la 
houlette au bras g., le bras dr. levé. 1 dans le champ. -

~JR.K B. 

452 Tête de Pan adolescent, à dr. 
AR liés et syrinx. -B4, 
patine verte. TB. 

Voir planche X. 

&apos; 

453 Mantinée. Gland de chêne. 

M. ~-M.J. Rare. B. 

Vente Photiadès-Pacha, n. 1169. 

Voir planche X. 


454 Pheneos. Tête de Cérès à dr., coiffée d&apos;épis, parée d&apos;un collier 
et d&apos;un pendant d&apos;oreille. Très beau style. 

~OENEIIN. 

Mercure nu, courant à g. en regardant l&apos;enfant Bacchus qu&apos;il 
porte sur son bras g. ; il est coiffé du pétase et tient à la 
main dr. le caducée. :-
Très rare. TB. 

Vente Billoin (1886), n. 527. 

Voir planche X. 

ILE DE CRÈTE 

455 Cnossus. Minotaure agenouillé à,dr., le bras g. levé. ~tyL. Laby-
rinthe. -~At6. Rare. 

Voir planche X. 

Tête de femme à dr. ~ÇL. Labyrinthe. -~MJ. B. 

Vente du Chastel (1889), n. 71: 

Voir planche X. 

457 Tête de Junon à g., coiffée d&apos;un diadème à décor floral. 
KNflZI. Labyrinthe; AP dans le champ. -

B. 

Voir planche XI. 

Cydonia. Tête de femme à g., couronnée de lierre. ~KYADN. 

Le héros Cydon, nu, debout à g. et bandant son arc. -

~Ats. B. 

Voir planche XI. 

459 Gortyne. Europe sur le taureau, à dr., les bras étendushorizon-
talement. ~~ï$L. Dans un carré creux : masque de lion. -~JR.s. 

Vente Photiadès-Pacha, n. 1266. 

Voir planche XI. 

Europe assise sur le platane. ~I3L. Taureau debout àdr., retour-

nant sa tête en arrière. -
TB. 

Même vente, n. 1270. 


461 Europe assise sur le platane ; sur ses genoux, l&apos;aigle éployé. 
Taureau courant à dr. -

B. 
Même vente, n. 1272. 

Voir planche XI. 

462 Tête de femme, à dr. ~1^6. Dans une aire concave : tête de tau-
reau à dr. avec encolure. -

B. 

Voir planche XI. 

463 Itanus. Triton à dr., harponnant un poisson. 13L. ITANION. 

Deux serpents affrontés. -~JR.&amp;. Très rare. B. 

Voir planche Xl. 

464 Même Triton. 

Étoile. 
-~At2. B. 
Voir planche XI. 

465 Tête casquée de Minerve à g. ~tyL Dans un carré creux : [lT]A-
~N!HN. Aigle à g. et figurine de Triton armé d&apos;un trident. 

-~A4. B. 

Vente Photiadès-Pacha, n. 1297. 

466 Lyttus. Aigle volant à g. ~^6. Tête de sanglier à dr., dans un 

cadre de perles. -

B. 

467 Phaestus. Hercule nu, debout à g., armé d&apos;une massue et com-
battant l&apos;hydre. 
Dans une aire creuse : ~[&lt;bAI]1:TIDN. 
Taureau à dr. -At7. B. 

Vente Photiadès-Pacha, n. 1321. 

Voir planche XI. 

468 Tête d&apos;éphèbe à dr. ~13L. Tête de taureau, de face. -~At3. 

Même vente, n°1 326 bis. 

168a Talos ailé, courant à dr. en brandissant une pierre. ~13L. &lt;bAIC-
~T)flN. Chien à dr., la tête baissée. -B4. 

Même vente, n. 1327. 


Phalasarna. Tête de femme à dr. ~I^L. &lt;t&gt;A. Trident. -

TB. 

Voir planche XI. 

Praesus. Héros nu, agenouillé à dr. et tirant de l&apos;arc. Poisson 

dans le champ. ~tyL. Aigle éployé à g. -~JR.6, fourré. 

ILES DE L&apos;ARCHIPEL 

Ceos. Amphore. ~1^,. Carré creux. -iRj, flan globuleux. B. 

los. OMHP... Tête diadémée d&apos;Homère, à dr. ~T$L. IHTON. 
Minerve combattant, à dr. -B3. B. 

Vente Photiadès-Pacha, n. 1385. 

2a Tête d&apos;Homère à g. ; devant, [O]MHPO[Y]. 
IHT. Palmier. 

-B3. B. 

Même vente, n. 1386. 

Melos. Pomme de grenade. ~J$L. MA. Canthare paré de deux 
feuilles de lierre. -B3. B. 

474 La même dans un cercle de perles. 
~MH...DN. Palladium 
armé d&apos;une lance et d&apos;un bouclier. -B6. 

Vente Billoin (1886), n. 562. 

475 Naxos. Canthare paré de lierre et de grappes de raisin. 
Carré 

creux. -TR6. B. 

476 Paros. Tête voilée et diadémée de femme. ~I^L. PAPI dans une 

couronne de lierre en fleur. -~At&gt;. 

Vente Rhousopoulos, n. 3167. 

477 Siphnos. Tête de femme. ~ï^L. Aigle éployé de face. -B4. 
478 Syros. Tête barbue, à dr. 
ZYP. Chèvre à g. -B4. 

479 Tenos. Grappe de raisin. 

Carré creux. -~JR.3. Rare. TB. 

Voir planche XI. 


480 Tête d&apos;Ammon imberbe. ~tyL. THNION Neptune à g., tenant 
le trident. -B6. 

PONT 

Amisus. Tête de déesse à g., coiffée d&apos;un diadème ciselé. ~1^,. 
~rELII. Chouette éployée de face. -~vRj. TB. 

Coll. Wigan. 

Tête jeune casquée. 
AMIIOY. Pégase (de Mithridate) à g., 
s&apos;abreuvant. Monogramme en exergue. -B6. Rare. B. 

Mithridate VI le Grand (roi du Pont). Tête diadémée du roi, 
à dr. ~T$L. Dans une couronne de lierre en fleur 
: BAIIAEOI 
~M10PAAATOY ~EYIIATOPOZ. Pégase à g., se désaltérant. 
Dans le champ 
: soleil et lune, XAP en monogramme. -
~AtIO. FDC. 

Vente Ponton d&apos;Amécourt, n. 324. 

Voir planche XI. 

Polémon II. ~BACIA€G0[C] ~TTOAEM[CONOCl. Buste diadémé du 
roi. 
ETOYC IH. Buste lauré de Néron. -

Sauromate II. ~BACIAEúJC CAVPOMATOV. Buste drapé et 

diadémé; devant, massue. ~tyL Buste lauré de Septime -Sévère; 
année BSY. -
Électrum4. TB. 

Rhescouporis III. ~BACIAEúJC PHCKOvnOPIAOC. Buste 

drapé et diadémé. ~fyL. Buste lauré de Caracalla; année AIO. 
Étoile dans le champ. -

Électrum5. B. 

PAPHLAGONIE 

487 Amastris. Tête d&apos;éphèbe à dr., coiffée d&apos;un bonnet phrygien 
lauré et orné d&apos;une étoile. ~^L. AMAITPIEDN. Déesse nicé-


phore, assise à g. sur un trône. Dans le champ, bouton de 
fleur. -
TB. 

Voir planche XI. 

Sinope. Tête d&apos;aigle (ancien style) à g.; dessous, dauphin. 

Carré creux. -~iRj, flan globuleux. Rare. TB. 

Tête de femme à g.; devant, aplustre. ~^6. ~UNO. Aigle à g. 

sur un dauphin. Dans le champ, KAPr. -
TB. 

Vente du Chastel (1889), n. 78. 

BITHYNIE 

Calchadon. KAAX 

• 

Taureau à g. sur un épi de blé. Devant, 
monogramme. ~tyL Carré creux granulé. -

B. 

Prusias II (roi). Tête diadémée à dr. ~fyL. ~BAZIAEfll FTPOY-

IIOY. Jupiter debout à g., s&apos;appuyant sur un sceptre et 
tenant le foudre. Monogramme et T. -~iR9. TB. 

Voir planche XI. 

Nicomède II. Tête diadémée du roi. ~fyL. ~BAZIAEfïZ ~EFIIOA-

NOYI NIKOMHAOY. Jupiter debout à g., tenant un sceptre 

et couronnant le nom du roi. Dans le champ : aigle, mono-
gramme et ~znp. ~-JR.IO. B. 

MYSIE 

Apollonia. Masque lauré d&apos;Apollon. ~I3L. Ancre, A et écrevisse. 

_ AL2. 

Cyzique. Silène agenouillé à dr., versant le vin d&apos;une amphore 
dans son canthare ; dessous, un thon à dr. ~^6. Carré creux. 

-Électrum4, flan globuleux. B. 
Voir planche XI. 


495 Sphinx femelle à g. sur un thon (ancien style). ~tyL Carré 
creux. -
Électrum* fourré ; hecté. 

496 ~2HTEIPA. Tête de Cérès, à g., coiffée d&apos;épis et d&apos;une sphen-
doné (tréflage du coin). ~fy.. KYIIKH... Tête de lion à g. ; 
dessous, thon à g. -
~At7. TB. 

Voir planche XI. 

497 Variante du même avers (avec un léger tréflage). ~I^L. [KY]II. 
Même tête de lion à g. sur un thon. -~At6. B. 

Vente Yorke Moore (1889), n. 350. 

498 Même tête à g. (sans légende). 1^. KYII. Apollon assis à g. 
sur l&apos;omphale, accoudé sur sa lyre et faisant une libation ; à 
ses pieds, une proue de vaisseau. Monogramme dans le 

champ. -^6. TB. 

Voir planche XI. 

499 Autre exemplaire, sans la proue de vaisseau au revers ; sous la 
patère d&apos;Apollon, une grappe. -~yRA B. 

Voir planche XI. 

500 Même tête de Cérès à g. 
KYII. Tête de lion à g. sur un 
thon; derrière, branche feuillue. -~J&amp;K B. 

501 Autre exemplaire, sans symbole. 

Autre, avec IDTE... au-dessus de la tête. -~At3. 

Tête laurée d&apos;Apollon. ~I]L. KYIIKHNDN. Trépied et mono-
gramme. -B8, patine verte. B. 

Tête de Cérès. 
KYII. Trépied. Dans le champ, grappe de 
raisin et monogramme. B4. -~I]L. Dans une couronne de 
chêne : KYII et monogramme ; dessous, H. B4. -2 pièces. 

505 Buste drapé de Cérès. ~tyL. KYZIK. Panthère à dr. -B3. TB. 

Vente Billoin (1886), n. 616. 


Lampsaque. Buste de Pégase à g. (ancien style) dans une 
bordure formée par un cep de vigne; dessous, ~I-~~BjL. Carré 

creux. -
Électrum*. TB. 

Vente du Chastel (1889), n. 79. 

Voir planche XI. 

Tête laurée de Jupiter à g. (très bèau style); derrière, le foudre. 
Buste de Pégase volant à dr. (ancien style). -Or4. TB. 
Voir planche XII. 

Tête de Bacchante à g., couronnée de lierre, les cheveux épars. 
Moitié antérieure de Pégase (ancien style), volant à dr. 

-Or4. TB. 
Voir planche XII. 

Victoire à g., sacrifiant un bélier. 

Moitié de Pégase, à dr. 

-Or3. Poids : 3 gr. 40. -Très rare. B. 
Voir planche XI. 

Buste de Pégase, volant à g. (ancien style). ~^6. Carré creux. 
-JR.2. TB. 
Voir planche XII. 

Double tête de femme (ancien style). ~^L. Dans un carré creux : 
tête casquée de Minerve à g. -~iRj. 

~ia Même tête, de beau style. 

Tête de Minerve à dr. ; au-des-
sus, ~A. -~JR.K B. 

Pergame. Cistophore. ~~fyL. Gorytus entre deux serpents. TTEP 
liés, An, monogramme et thyrse. -J&amp;7. TB. 

Attabe Ier (roi). Tête laurée du roi, à dr. 

~c&amp;IAETAIPOY-

Minerve assise à g., accoudée sur un bouclier et couronnant 
le nom du roi; à sa droite, une lance. Feuille de lierre, arc 
et A dans le champ. -
TB. 

Voir planche XII. 


TROADE 

514 Abydus. Buste diadémé et drapé de Diane, l&apos;arc et le carquois 
sur l&apos;épaule. 
Dans une couronne de laurier : ~ABYAH-
NON. Aigle éployé à dr. Abeille dans le champ ; en exergue : 
&lt;DEPENIKOY. -~iRB. TB. 
Voir planche XII. 

515 Tête laurée d&apos;Apollon à dr. ~J$l. ABY et ~YAAITTTTOI. Aigle à 
dr. ; devant, abeille. -~^Rj. FDC. 

516 Assus. Tête de Pallas à g. ~!}£,. ~A22ION-Tête de taureau, de 

face. -JR.K Rare. 
Voir planche XI. 

517 Dardanus. Cavalier galopant à dr. 

~[A]AP-Coq à dr. -

B2. 

Vente Billoin (1886), n. 636. 

517a La même, plus petite, avec AAP et un r dans le champ. -

BI, patine verte. 

518 Ilium.&apos;Tête de Pallas à dr. 
IAI. Minerve Ilias debout à g., 
tenant une quenouille. -B3. 

519 Tenedos (île de). Double tête, celle de g. barbue et laurée, 
l&apos;autre diadémée. ~l^L. Dans une couronne de laurier : TENE-
~AlflN. Double hache. Dans le champ 
: TE liés, grappe de 
raisin et figurine tenant une grappe et un thyrse. -~AtlO. 
TB. 

Vente Rhousopoulos, n. 3518. 

Voir planche XII. 

520 Même double tête, celle de la déesse tournée à g. ~fyL TENE-
AION. Double hache. Dans le champ, grappe de raisin et 
thyrse. -
TB. 

Vente Billoin (1886), n. 642. 

Voir planche XII. 


ÉOLIDE 

521 Cymé. Tête d&apos;Amazone à dr., une bandelette dans les cheveux. 

~fyL Dans une couronne de laurier : ~KYMAIflN-Cheval à dr.; 

devant, un vase. Exergue : KAAAIAI--~JR.JO. TB. 

522 Myrina. Tête laurée d&apos;Apollon, les cheveux bouclés. ~tyL. Dans 
une couronne de laurier : MYPINAIDN. Apollon debout à 
dr., tenant une patère et une branche de laurier. Dans le 
champ, canthare et monogramme. -~At9. TB. 

Vente Billoin(1886), n. 647. 

523 Lesbos (île de). Masque de Gorgone, tirant la langue. Très 

ancien style. ~1$L. Carré creux. -Billon5, flan épais. Rare. 

B. 

Voir planche XII. 

524 Deux têtes de veau affrontées; entre elles, un rameau. 
Carré creux. -Billons, flan épais. B. 

Tête de bélier à dr. ; dessous, épi. ^.incus : têtedelion à g., 

la gueule ouverte. -Electrum2. TB. 
Voir planche XII. 

Tête de Bacchus jeune, à dr., couronnée de lierre. ~!}£.. Masque 
de chimère (lion cornu) dans un cadre. -Electrum2. B. 

Voir planche XII. 

Tête imberbe avec une corne de bélier à la tempe. ~^6. Aigle à 
dr. dans un cadre. -
Électrum2. TB. 

Voir planche XII. 

Tête de Dioscure entre deux étoiles. 
Tête de femme à dr. 
dans un cadre. -
Électrum1. TB. 

Voir planche XII. 

Mathymna. Dans un cadre perlé 
: ~MAEDVMNAIO:I. Tête de 


Pallas à dr., le casque orné d&apos;un buste de Pégase et de 

volutes. ~^6. Sanglier à dr. -
TB. 

Voir planche XII. 

Autre exemplaire. ~ifyL Au-dessus du sanglier : ~[MAEB¡VM-
NAIO[l]. -~Ats. B. 

Voir planche XII. 

Guerrier casqué, agenouillé à g., armé d&apos;une lance et d&apos;un 
bouclier rond. ~!}£,. Moitié antérieure de cheval à dr. avec 

son cavalier, dans un cadre perlé. -B. 

Mytilène. Tête laurée d&apos;Apollon, à dr. fyL. MYTI. Lyre; dans 
le champ, plectrum. -
Voir planche XII. 

IONIE 

533 Tête imberbe casquée, à g. 
Carré creux à ailes de moulin. 

-Electrum&apos;. B. 

Tête de femme à g. (beau style). fyL. Carré creux. -

Élec-

trum&apos;. 

Clazomènes. Tête d&apos;Apollon, de face, les cheveux bouclés et 
ceints d&apos;un large bandeau perlé. ~fyL. KAAIOM... Cygne à 
g., les ailes relevées, le col retourné en arrière. -

tétra-
drachme, une des pièces les plus rares dela numismatique grecque. 
Variété inédite. 
Voir planche XII. 

Éphèse. Abeille (ancien style). fyL. Protome de cerf couché, 
à dr., la tête retournée vers un palmier en fruit. -~yRA B. 

EO. Abeille. ~I^L. de la pièce précédente. KOM. -~AE..6. TB. 
Tête diadémée de Diane à dr. (d&apos;un art exquis), l&apos;arc et le car-


quois sur l&apos;épaule. ~I}L. APIITOKA. Protome de cerf à dr., 
tournant la tête ; E dans le champ. -~M.*. TB. 
Voir planche XII. 

539 Cistophore. ~P/-. E&lt;DE. Gorytus entre deux serpents; dessus, 
amphore avec son couvercle ; dans le champ : IA et flambeau. 

-

~M.*. TB. 

540 Magnésie du Méandre. Buste de Diane, à dr., drapé et dia-
démé, l&apos;arc et le carquois sur l&apos;épaule. Très beau style. 
Dans une couronne de laurier: MArNHTflN et ~EYOHMOZ 
~nAYIANIOY. Sur un méandre, Apollon debout à g., adossé 
à un trépied et tenant des bandelettes. -
TB. 

Vente Toché (1887), n. 105. 

Voir planche XII. 

541 Milet. Tête de lion à dr. (style archaïque), la gueule ouverte. 
~tyL. Carré creux à deux cases. -
Électrum2. B. 

542 Buste de lion à g., la tête tournée à dr. (ancien style). ~fyL. 

Carré creux. -~iRJ. B. 

Voir planche XII. 

543 Tête laurée d&apos;Apollon. ~1$L. Lion debout à dr., retournant la 
tête vers une étoile. MOI. En exergue, BION. -

Statue d&apos;Apollon, debout à dr., tenant un arc et, sur sa main 
droite, un petit cerf. I3L. MIAHCI. Lion couché à dr., la tête 
tournée vers une étoile. -B4. 

Phocée. Tête de femme à g. (ancien style), le chignon tom-
bant jusqu&apos;au bas de la nuque. J$L. Carré creux à quatre 

cases. -
Électrum1. B. 

Smyrne. Tête tourelée de la Ville, à dr. 
Dans une cou-

ronne de chêne : ~IMYPNA)flN et un monogramme. -
~AtIO. TB. 


Teos. Griffon d&apos;ancien style, assis à dr., la patte g. levée; 
devant, une tête d&apos;antilope. Dans le champ, M et AI. 
Carré creux à quatre cases granulées. -~At;. TB. 

Voir planche XII. 

Chios. Sphinx femelle (d&apos;ancien style), assis à g., les ailes 
relevées. ~fyL Carré creux à quatre cases. -
flan ovale. 

B. 

Autre exemplaire; devant le sphinx, une aiguière. -

flan 

globuleux. B. 

Vente Billoin (1886), n. 675. 

Samos. Bourrelet en fer à cheval. ~fyL Carré creux avec dessin 
ressemblant à un V. -Électrum1, 2 pièces. 

Trouvaille de 1894. 

551 Masque de lion (ancien style). ~fyL. Proue de navire à g. dans 
une aire concave à bordure perlée. -~YÏC6. Poids 

: 17 gr. 20. 
Très rare. TB. 

M. Babelon(Traitédes monnaies grecques et romaines, t. I, 1474,11. 2192) 

préfère classer cette pièce intéressante à Rhegium d&apos;Italie. 

Voir planche XII. 

552 Même avers. 
Moitié antérieure de taureau, à dr. ; der-

rière, branche de laurier; devant, IA; dans le haut, en 

petites lettres, 

&quot; 

~.EMHNEHI. -At6. 
Voir planche XIII. 

553 Même avers. ~]$£,. Dans un carré creux : ~HrHI.IA. Moitié de 

taureau à dr., devant, 2A. -~JR.3. B. 

Voir planche XIII. 

554 Moitié antérieure de sanglier ailé, à g. ~1^,. Dans un carré creux : 
masque de lion entouré d&apos;un cadre perlè. Ancien style. -

B. 

555 Tête deJunonà g., le diadème orné d&apos;annelets. ~l-. Masque 

de lion. -B3. FDC. 


CARIE 

Moitié antérieure de lion couché, à g. (ancien style); sur 

l&apos;épaule, un signe ressemblant à un 0 surmonté d&apos;un T. 

~tyL. Carré creux à deux cases. -
TB. 

Voir planche XII. 

Autre exemplaire. -~JR.4. TB. 

Cnide. Buste de lion couché à dr., la gueule béante. 
Dans 
un carré creux : tête de Vénus d&apos;ancien style, à dr., coiffée 
d&apos;une bandelette, le chignon couvrant la nuque. -~TK4. TB. 

Vente Billoin (1886), n. 687. 

Voir planche XIII. 

Calymna. Tête casquée de jeune homme, à dr., les géniastères 

rabattus. fyL Dans un carré perlé : lyre et [K ~!AAYMNtON. 

-~/K&apos;. TB. 

Même vente, n. 699. 

Voir planche XIII. 

Posidium de Carpathos. Dans un carré perlé : deux dauphins 
superposés en sens inverse. Fleurettes et petit dauphin dans 
le champ. ~fyL Carré creux à deux cases longitudinales. -

iK B. 

Autre exemplaire, avec un petit dauphin dans le champ. -

~JKK B. 

Cos. Éphèbe nu, de face, se penchant à g. sur un trépied, dans 
l&apos;attitude de la danse, et jouant du tambourin. A dr., ~KOZ. 

~tyL Dans un carré creux à bords perlés 

: 

crabe. -~xïO. 
Très rare. B. 

Voir planche XIII. 

Tête barbue d&apos;Hercule à g. (très beau style). ~P-. Dans une 


aire creuse à cadre perlé : ~KHION-Crabe. ~4&gt;IAIZK02 et 
massue couchée. -~At7. TB. 
Voir planche XIII. 

564 Camirus. Feuille de figuier. ~!}£.. Carré creux à deux cases lon-

gitudinales. -
flan ovale. 

565 Autre exemplaire, de style moins ancien, avec de petites pousses 
entre les lobes de la feuille. 

&apos; 

566 Lindos. Dans. un cadre carré : tête de lion à dr., la gueule 
ouverte. ~tyL Carré creux à six cases. -
Très rare. B. 

Voir planche XIII. 

-567 Rhodes. Tête du Soleil, de face. ~I^L. [PjOAION. Rose. Dans le 
champ, T et un caducée. -
TB. 

Voir planche XIII. 

568 Variété. ~fyL Même type dans une aire creuse. POAIOlN]; 
grappe de raisin et E. -~At7. 

569 Tête du Soleil, de face. ~fyL. POAION. Rose; dans le champ, 

abeille et API 
----~At&gt;. 

570 Même tête, radiée. 

~AI~HZI 

Rose. Dans le champ, 
PO et figurine de Diane chasseresse courant à g., avec un 
flambeau. -~./R5. TB. 

Vente Billoin (1886), n. 706. 

Voir planche XIII. 

571 Même tête radiée, à dr. ~tyL. Dans un carré creux : PO. Rose, 
casque et ~ATHZIAAMOZ--~At;. 

572 La même. ~tyL. PO. Rose, palme et extrémité d&apos;une proue. -
B8, patine verte. B. 

572a Tête de Bacchus jeune, à g., couronnée de lierre. ~fyL. € n I 
POAIGùN. Victoire à dr., avec palme et couronne. -B&apos;°. B. 


LYDIE 

Crésus (roi). Bustes affrontés de lion et de taureau. 

Carré 

creux oblong, à deux cases. -Or4, flan ovale. TB. 
Voir planche XIII. 

Autre exemplaire. -Or4. 

La même en ~At3. TB. 

LYCIE 

Moitié antérieure de sanglier, à g. 
Carré creux à cases trian-
gulaires. -~JR.4. B. 

Sanglier à dr. sur une barre perlée. 
Dans un carré creux 
bordé de perles : triquètre terminé par trois têtes de coq. -
flan ovale. TB. 

Voir planche XIII. 

Spindaza (dynaste). Tête de femme d&apos;ancien style, à g., le 
chignon dans une sphendoné. 
Dans un carré creux 
bordé de perles : légende lycienne et quatre croissants fixés 
autour d&apos;un anneau. -
TB. 

Voir planche XIII. 

PAMPHYLIE 

579 Aspendus. Cavalier galopant à dr., le bras dr. levé et armé 
d&apos;un javelot. tyL. ~E:ITFE[âII]Y:I. Sanglier à g., percé d&apos;une 
lance et saignant. -~iRj. B. 

Voir planche XIII. 

580 Deux lutteurs nus, affrontés; entre eux. A-~J$L. Dans un cadre 


perlé : ~[EZTjFEA 

Frondeur nu, à dr. ; dans le champ, 
triquètre et Éros adolescent, de face. -Al6. FDC. 

58 r Sidé. Pomme de grenade ; dessous, un petit dauphin. ^6. Dans 

un carré creux : tête casquée de Pallas, à dr. ; devant, une 
branchette d&apos;olivier. Ancien style. -

582 Pallas nicéphore debout à g., tenant une lance et un bouclier. 
Pomme de grenade dans le champ. 
Lég. pamphylienne. 
Apollon nu. debout à g., appuyé sur une brànche de laurier 
et faisant une libation. A ses pieds, un corbeau. -

B. 

583 Tête casquée de Pallas, à dr. 
A&lt;J&gt;. Victoire debout à g., 
tenant une couronne; dans le champ, pomme de grenade. 
-~JKS. 

CILICIE 

584 Celenderis. Cavalier nu, à dr., assis à la manière des femmes. 

~J$L. KEAENA. 

• • 

Bouquetin agenouillé à drv la tête retour-
née en arrière. -~At&gt;. B. 
Voir planche XIII. 

585 Moitié antérieure de Pégase, à dr. I3L. KEA. Bouquetin age-
nouillé. -

585&lt;1 Masque de Gorgone. 
Moitié de Pégase à g.. dans un cadre 

perlé. Ancien style. -iRI. 

586 Mallus. Femme ailée, vêtue d&apos;une longue tunique et age-
nouillée à g., la tête tournée à dr. ; sa main dr. tient un cadu-
cée, l&apos;autre une couronne de feuilles. ~!}£,. Dans un carré 
creux : bétyle entre deux grappes de raisin 

. 

Triangle dans le 
champ. -~JR.6. B. 

Voir planche XIII. 

587 Femme ailée courant à dr.,.en tenant des deux mains un disque. 


orné d&apos;une étoile. ~I^L. MAP. Cygne à g. Dans le champ, un 
poisson et le symbole égyptien de la vie. -
TB. 

Voir planche XIII. 

588 Olba. AIANTOI TEYKPOY. Buste d&apos;Ajax (en Mercure) à dr., 

avec chlamydeet caducée. ~fyL APXIEPE ~HZ] TOnARXlOV 

, 

foudre, KENNAT ~AAAAY--ET B. -Bs. TB. 

Vente Courtin (1896), n. 357. 

Voir planche XIII. 

589 Soli. Tête de femme casquée à g. ~l^L. Dans une aire creuse, 20 

et grappe de raisin. -~At1. TB. 

Voir planche XIII. 

590 Satrape de Soli. Buste d&apos;Hercule barbu. ~I^d.. ~[2j0AI[K0N]-
Tête de satrape coiffé de la tiare perse. -

B. 

Voir planche XIII. 

Satrapes de Tarse. Avers non frappé. 
Tars en lég. ara-
méenne. Guerrier d&apos;ancien style, nu, agenouillé à dr., avec 
lance et bouclier (type placé diagonalement dans un carré 
perlé). -~YK6. 

Tiribaze. Lég. araméenne. Baal aétophore debout à g., appuyé 
sur un sceptre. ~1^,. Dieu-oiseau, de face, les ailes horizon-
tales; il est coiffé du polos et tient une fleur et une cou-
ronne. -

Vente Hoffmann (1898), n. 649. 

Datame. Tête de femme. de face. ~1^,. Lég. araméenne. Tête 

barbue casquée, à dr. -
La pièce porte deux entailles. 

B. 

Même tête. 
Lég. araméenne. Buste barbu, drapé et casqué, 
à dr. -~At6. TB. 

Voir planche XIII. 


595 Baaltars en lég. araméenne. Baal assis à dr., tenant un cep de 
vigne et un épi ; près de lui, un brûle-parfums. Bordure den-

telée. 

Lég. araméenne. Satrape assis à dr., tenant une 
flèche ; devant lui, un arc ; dans le champ, le disque solaire 
ailé. -~At6. TB. 

Voir planche XIII. 

596 Même avers. ^6. Lég. araméenne. Datame debout à g., faisant 
le geste d&apos;adorationdevant le dieu Ana. Entre eux, un brûle-
parfums. Bordure carrée à trois antéfixes. -
TB. 

Voir planche XIII. 

597 Mazaeus. Lég. araméenne. Baaltars assis à g., tenant le sceptre, 
un épi et une grappe de raisin. ~fyi,. Masdai en araméen. Lion 
à g. terrassant un cerf. -~JR.6. 

Vente Billoin (1886), n. 727. 

598 Variante, le dieu tenant un aigle, un épi et une grappe. -

~At6. 

ILE DE CHYPRE 

Amathus. Lion couché à dr. ; au-dessus, aigle volant à dr. 
~I^L. Moitié antérieure de lion couché à dr., la gueule béante. 
-~Ats. B. 
Voir planche XIV. 

Citium. Pumiathon, roi. Hercule marchant vers la dr., tenant 
son arc et brandissant sa massue. Dans le champ, l&apos;insigne 
égyptien de la vie. ~}$L. Dans un carré creux : titre et nom 
du roi en phénicien. Lion à dr., dévorant un cerf. -Or&gt;. B. 

Salamis. Bélier couché à g. ^6. Non frappé. -

Puytagoras, roi. Buste de déesse à g., parée d&apos;un collier, de 
boucles d&apos;oreilles et d&apos;un diadème orné de feuilles. Derrière, 


B[A]. ~tyL-Tête tourelée de déesse à g. ; derrière, PN. -Or4. 
Très rare. TB. 

Vente d&apos;un late collector (1900), n. 404. 

Voir planche XIII-

CAPPADOCE 

603 Ariarathe V. Tête diadémée du roi, à dr. 

~BA2IAEH2 

~APIAPA00V ~EV2EBOV2 ~0!AOnATOPO2. Pallas nicéphore 
debout à g., avec lance et bouclier; dessous, B -~At8. 
Tétradrachme. Rare. TB. 

Voir planche XIV. 

604 Ariarathe IX, fils de Mithridate. Tête diadémée du roi, à dr. ; 
dessous, trépied. ~fyL Dans une couronne de pampres : BAII-

~AED:I AP[IAIPAOOV ~[EVI.EBOVI ~[&lt;t&gt;IAOn]ATOPO:I. 

Pégase à g. ; dans le champ, soleil avec le croissant et mono-
gramme. -~AtIO. Très rare. 
Voir planche XIV. 

605 Drachme du même. -JR.4. 

Vente Billoin (1886), n. 768. 

ROIS DE SYRIE 

60h Seleucus Ier. Tête d&apos;Alexandre le Grand, à dr., coiffée de la 
peau de lion. ~ï^L. ~IEAEYKO,[YJ ~BA:IIAEDl:I]. Jupiter nicé-
phore assis à g. Monogramme; sous le siège, K. -~At8. 
Tétradrachme. B. 

607 Tête laurée de Jupiter.~BA21AE[fl2J ~2EAEYKOY-Pallas 

combattantà dr. dans un quadrige d&apos;éléphants. Monogramme. 

-JRj. Tétradrachme. TB. 

Voir planche XIV. 


608 La même. ~!££.. ~BAZIAEOZ ~ZEAEYKOY-Pallas combattant à 
dr. dans un bige d&apos;éléphants. Foudre (?) dans le champ. -

Rï. Tétradrachme. 

609 Buste casqué du roi, à dr.. le casque orné de cornes de taureau, 
une peau de lion nouée sur la poitrine. ~fyL BAIIAEH2 
IEAEYKOY-Victoire debout à dr., érigeant un trophée. 
Dans le champ, M et AX. -~/R8. Tétradrachme. Rare. 

610 Antiochus Ier. Tête diadémée. 

~BAIlAEni ANTIOXOY. 
Apollon assis à g. sur l&apos;omphale et tenant un arc et une 
flèche. HP liés. -yR8. B. 

611 Buste de Minerve, de face, le casque à triple aigrette. ~fyl. Même 
légende. Apollon assis à dr. sur l&apos;omphale et tenant une 
lyre; derrière, trépied. -Bs. B. 

612 Ancre au centre d&apos;un bouclier macédonien. ~fyL Même légende. 
Éléphant marchant à dr. Dans le champ, massue et mâchoire 
de sanglier. Contremarque 

: ancre. -B5. B. 

613 Antiochus III. Tête casquée de Minerve, à dr. ~fyL. Légende 
fruste. Éléphant de guerre, à dr., conduit par son cornac et 
chargé d&apos;une tourelle. -Or4. Frappée en Bactriane. 

Voir planche XIV. 

614 Tête diadémée. I]L. ~BAY-I,&amp;Erll ANTIOXOY. Apollon assis à 
g. sur l&apos;omphale. Deux monogrammes. ~-^R8. 

615 Tête diadémée. ~1]L. ~BAIIAEÇII ANTIOXOY. Apollon sur l&apos;om-
phale, à g. -~At9. TB. 

Vente du Chastel (1889), n. 99. 

616 Antiochus IV Épiphane. Tête diadémée du roi. ~fyL BAII-
~AEfll ANTIOXOY 0EOY ~EniOANOYI-Jupiter nicéphore 
assis à g. sur un trône. -JR.9. 

616a Tête laurée de Jupiter, à dr. 
~BAIlAEni ANTIOXOY 
OEOY ~Erll(DANOYY-. Aigle à dr. sur le foudre. -~B&apos;&quot;. Rare. 


617 Antiochus V Eupator. Tête diadémée. ~1^.. ~BAZIAEHZ AN-
TIOXOY ~EynATOPOL. Jupiter nicéphore assis à g. Mono-
gramme. -

618 Démétrius Ier. Tête diadémée. 

~BAZIAEJfïZ ~b-HMHTPIOY 

~LOTHPOL. Femme assise à g., avec sceptre et corne d&apos;abon-
dance. Date, HNP. Deux monogrammes. -~vR8. B. 

Timarque, roi de Babylonie. Tête diadémée. ~I^L. ~••••MErAA[OY] 
~TIMAPXO[YJ. Victoire debout à g. -B10. Très rare. B. 

Alexandre Ier Bala. Tête diadémée. ~I^L. ~BAZIAEOZ AAEZAN-
b-POY ~eEonATOPOL EYEPrETOY. Jupiter nicéphore 

assis à g. ; date, ~l~IP. Monogramme et corne d&apos;abondance. 

-~JR.8. TB. 

Vente Bompois, n. 1757. 

Voir planche XIV. 

* 

Même tête. ~tyL. ~AAEZANAPOY ~BAIlAEfll. Aigle à g. et 

palme. ~TZP et ~ZIAO; aplustre. ~-At7. FDC. 

Démétrius II. Tête barbue diadémée. ~tyL. ~BALIAEioil b-H-
MHTP[IOY] 0EOY ~NIKATOPiOL]. Jupiter nicéphore assis 
à g. ; ~Z sous le trône. -~At8. B. 

623 Antiochus VI. Tête diadémée et radiée. 
Dans une cou-
ronne de fleurs : ~BAZIAEH2 ANTIOXOY ~Enl4&gt;ANOYL 
~AIONYZOY-Les Dioscures galopant à g. Dans le champ, 

TPY, un monogramme, ITA et la date ~0:::r. -~vR9. TB. 

Voir planche XIV. 

624 Même tête. 
Même lég. Apollon assis à g. sur l&apos;omphale. -
~At4. TB. 

Même tête. 
Même lég. Apollon debout à g., accoudé à un 
trépied. -B5 dentelé. TB. 

626 Tryphon. Tête diadémée. ~tyL. ~BAY-I,&amp;EnY-~TPYOflNOI 


~[AYT0jKPAT[0P02]-Casque à mentonnières, orné d&apos;une 
corne. Monogramme. -~R4. B. 
Voir planche XIV. 

Autre exemplaire. 

Mêmes types et lég., avec ~AYTOKPATOPO[1:]. -B4. 

Antiochus VII Évergète. Tête diadémée. R. Dans une cou-

ronne de laurier : BAIIAEilI ANTIOXOY EYEPrETOY. 
Minerve nicéphore debout à g., etc. -

Antiochus VIII. Tête diadémée. R. Dans une couronne de 

laurier: ~BAIIAEDI ANTIOXOY ~EnlCbANOYI. Jupiter nicé-
phore assis à g. ; PEA dans le champ. -~AR8. 

Même tête. 
Même légende. Le prétendu tombeau de Sar-
danapale. Deux monogrammes. -
TB. 

Voir planche XIV. 

632 Antiochus VIII et Cléopâtre. Bustes géminés, à dr. 

BAII-

A)IIH[I] KAEOnATPALl] GEAI KAI ~BAIIAEDI AN-

TIOXOY. Jupiter nicéphore assis à g. Sous le siège : Il 

~)EPAI. Monogramme. -~AR8. 

Tigrane. Tête à dr., coiffée de la tiare arménienne. 

~[B]AIIAEni2] TlrPANOY. La Ville d&apos;Antioche assise à dr. 
et tenant une palme ; à ses pieds, le fleuve Oronte. -~AR8. 

TB. 

634 Trois pièces de Néron, Vespasien et Trajan. frappées à Antioche. 

R. Aigle. -Autre, aux effigies de Claude et de Néron. 

-~AR6. 

COMMAGÈNE 

Antiochus IV Épiphane. BACIA€YC M€T ANTIOXOC ~Gfll. 


Tête imberbe diadémée. R. Dans une couronne de laurier : 

KOMMArHNflN. Scorpion. -B8. TB. 

PHÉNICIE 

636 Aradu?. Le dieu Dagon, à queue de poisson, à dr., tenant un 
poisson (ancien style) ; au-dessus, deux lettres phéniciennes. 

R. Galère; dessous, hippocampe nageant à dr. -~AR2. 

6361 Tête barbue d&apos;ancien style, à dr. R. indistinct. At. Module : 

5 millim. 

637 Abeille entre deux groupes de lettres. R. ~APAAIflN-Cerf à 

dr. et palmier; A dans le champ. -

Vente Billoin (1886), n. 838. 

Voir planche XIV. 

638 Buste voilé, tourelé et drapé de Ville. R. Dans une couronne 

de laurier : ~APAAIHN. Victoire à g., tenant une palme et un 
aplustre. Date, AOP, deux lettres phéniciennes et MI-. -

~AR9. B. 

639 Gaza. Double tête janiforme, d&apos;ancien style, celle de gauche 
barbue. 

Carré creux renfermant une chouette et un épi (?). 

-

~AR3. 

640 Sidon. Le roi de Perse debout à g. dans un char à quatre che-
vaux allant au pas et guidés par un aurige. Derrière le char, 
un serviteur portant un vase et un bâton recourbé. Dans le 
champ, deux lettres phéniciennes. 
Galère sur les flots; 
dans le haut, chiffre phénicien. -~AR8, flan épais. B. 
Voir planche XIV. 

641 Variante (sans légendes). -~AR8. B. 

642 Galère sur les flots ; au-dessus, une lettre phénicienne. fyL Dans 


un carré creux : dieu barbu, debout à dr., combattant un 
lion debout. Annelet dans le champ. -~AR. obole. B. 

Voir planche XIV. 

Autre exemplaire. B. 

644 Le roi de Perse, agenouillé à dr. et tirant de l&apos;arc. R. Cava-

lier galopant à dr., le bras droit levé et donnant un coup de 

lance. Dans le bas, deux couronnes. -At flan épais. B. 

Voir planche XIV. 

645 Variante. Derrière le roi, BA. R. Derrière le cavalier, une tête 

barbue à dr., diadémée. -

flan épais. B. 

Tripolis. Bustes géminés des Dioscures à dr., drapés, laurés et 

surmontés chacun d&apos;une étoile. R. Dans une couronne de 

laurier : ~TPinOAITflN THI ~IEPA1: KAI AYTONOMOY. 

Déesse debout à g., tourelée et tenant un bâton et une corne 
d&apos;abondance. Lettres dans le champ. Date, ~0:::. -~JKS. B. 

Tyr. Le roi chevauchant un hippocampe, à dr. (ancien style). 

Exergue 

: un poisson. R. Chouette portant une houlette et 

un fléau. Chiffres phéniciens dans le champ. -~s. TB. 

Voir planche XIV. 

648 Tête laurée d&apos;Hercule jeune. R. TYPOY ~IEPA1: KAI ~AIYAOY-

Aigle à g. sur une proue; AK, massue et monogramme 

dans le champ. -
8. TB. 

« 

JUDÉE 

649 Sicle de l&apos;an 2. Légende hébraïque : Jérusalem la sainte. Tige 

fleurie. R. Lég. hébraïque 

: sicle d&apos;Israël. Coupe ; dessus, 
sch(anat) b, an 2. -
6, flan épais. TB. 
Voir planche XIV. 

650 L&apos;an 2 en lég. hébraïque : Loulab entre deux cédrats. fyL. De la 
rédemption de Sion. Coupe. -B 6. B. 


PERSE 

65l Le roi courant à dr., tenant une arc et une flèche. Dans le 
champ, 0A liés. 
Carré creux orné de lignes courbes, de 
dentelures et de globules. -Or5. Double darique. TB. 

Voir planche XV. 

652 Même -avers. 

Carré creux irrégulier. -Or 4, darique. B. 

Voir planche XV. 

653 Même avers. I]L. Carré creux informe. -

B. 

654 Autre exemplaire. 

655 Jupiter assis à g., s&apos;appuyant sur un sceptre. ILion à dr. ; 

dessus, ancre. -M.6, flan épais. Frappé par le satrape grec 

de Babylonie. 

ROIS PARTHES 

Mithridate Ier. Buste diadémé et drapé, à dr. R. ~BAIIAEHZ 

MErAAOY AP2AKOY ~&lt;t&gt;IAEAAHNOI. Hercule PU, deboutà 
g., tenant une massue et une coupe. Monogramme en 
exergue. -
tétradrachme, rare. TB. 

Voir planche XIV. 

Mithridate II. Buste à g., avec une étoile sur la tiare. R. Lég. 

usuelle, formant un carré. Roi parthe assis à dr. et tenant 
un arc. -~AR5, drachme. TB. 

Buste diadémé à g. R.Variété de la précédente. ~-AR6, 

drachme. TB. 

Vente Billoin (1886), n. 856. 

Artaban II. Buste drapé et diadémé du roi, à g. tyL. Lég. 

carrée : ~BA2IAEOZ MErAAOY APIAKOY ~0EOnATOP01: 


EYEPrETOY ~Enict&gt;ANOY20IAEAAHNO2. Roi farthé, assis 

àdr. et tenant un arc. -iR8, tétradrachmev FDC. 

Voir planche XV. 

Tétradrachmesde Phraate IV, Artaban III (an AT), Vologèse Ier 

(an ~TIT) et Vologèse III. -~AR 4 pièces. 

ROIS SASSANIDES 

Sapor Ier. Légende pehlvi. Buste du roi à dr., la tiare crénelée 

et surmontée d&apos;un globe. R. Autel du feu entre deux 

brûle-parfums. Dans le haut, quelques lettres pehlvi.-Ors. 

TB. 

Voir planche XV. 

Même avers. 
Légende pehlvi. L&apos;autel du feu accosté de 
deux gardiens armés de lances. -

B. 

Sapor II. 
L&apos;autel du feu entre deux brûle-parfums. -

~AR7. B. 

ROIS DE LA BACTRIANE 

Euthydème Ier. Tête diadémée du roi. R. ~BA1:IAEfi1: EYOY-

~b-HMOY. Hercule assis à g., appuyant sa massue sur un 
rocher.-AR.-7. 

Eucratide. Buste diadémé et drapé, à dr. 

~BAZIAEflZ 

~EYKPATlâOY. Apollon nu, debout à g., tenant un arc et 
une flèche. Monogramme dans le champ. -~AR. 10. TB. 

Voir planche XV. 

Même tête. ^6. Même légende Bonnets étoilés des Dioscures 

et deux palmes. -.AR1. 

Tête casquée du roi. R. de la pièce précédente. --JR. 


Apollodote. ~BAZIAEHZ AnOAAOAOTOY ~inTHPOl-Élé-

phant à dr. ; dessous, monogramme. 
Légende sanscrite. 
Boeuf bossu, à dr. -
carré. 

Vente Billoin (1886), n. 927. 

ROIS D&apos;ÉGYPTE 

Ptolémée Ier. Tête d&apos;Alexandre le Grand, à dr., coiffée d&apos;une 
peau d&apos;éléphant. 
~AAE:::ANÂPOY ~BAZIAEOZ. Jupiter 
aétophore assis à g. Sous le siège, PY ; dans le champ, 
foudre. -AR8. TB. 

Autre exemplaire, sans le mot ~BAZIAEHZ, et sans les lettres PY. 
Revers graffité. -~AR8. Beau style. 

671 Même tête, d&apos;un style admirable. R. ~AAE:::ANÂPO[Y]. Minerve 

debout à dr., en posture de combat. Dans le champ, aigle 
sur le foudre et deux monogrammes. -
TB. 

Vente Billoin (1886), n. 936. 

Voir planche XV. 

Tête diadémée de Ptolémée, à dr. tyL nTOAEMAIOY BAZI-
~AEH2. Aigle à g. sur le foudre. Dans le champ, mono-
gramme et un petit bouclier. -Or6. B. 
Voir planche XV. 

Même tête. R. ~nTOAEVIAI[OY] ~BAIIAEn1: en lettres minus-

cules. Même aigle. AX liés. -Or&apos;. 

Vente de Bel fort, n. 17. 

Mêmes types et lég. R. Deux monogrammes dans le champ. 

-~AR7. Tétradrachme. B. 

Arsinoé (femme de Ptolémée II). Buste voilé et diadémé, à 

dr. R. AP2IN0HI ~cfclAAAEAcDOY. Double corne d&apos;abon-

dance, parée de bandelettes. Monogramme dans le champ. 

-~Or8. B. 

Voir planche XV. 


676 Autre exemplaire, sans monogramme. 

Voir planche XV. 

677 Mêmes types et légende. Derrière la tête, Tt. 

sans différent 
monétaire. -~AR10. Décadrnchme. TB. 

Voir planche X V. 

678 Tête voilée et diadémée, à dr. ; derrière, B. 

~ÀPZINOHZ 

~&lt;J&gt;IAAAEAcfcOV. Aigle à g. sur le foudre. -
TB. 

Voir planche XV. 

679, Ptolémée III. Buste radié à dr. vêtu de l&apos;égide, un trident 

sur l&apos;épaule. R. nTOAEMAIOY ~BAIIAEHZ. Corne d&apos;abon-

dance radiée et parée de bandelettes. Al dans le champ. -
Or8. TB. 

Voir planche XV. 

680 Ptolémée V. Buste drapé et diadémé, àdr. R. nTOAEMAIOY 

BALIAEnE. Aigle à g. sur le foudre. NI dans le champ. -

^8. Rare. B. 

Voir planche XV. 

681 Tête laurée de Jupiter. R. Même lég. Aigle à g. sur le foudre. 

-B12, B9, B5, 3 pièces. 

682 Ptolémée Philométor. Buste diadémé, à dr., l&apos;égide sur les 

épaules. 
Même légende. Aigle à g. sur le foudre (an 6) 

et nA -~AR8. 

683 Philométor et Cléopâtre. Tête de Ptolémée Ier. ~R. Même lég. 
Tête de Cléopâtre à dr., les cheveux calamistrés. B5. -
Tête de Cléopâtre coiffée d&apos;épis. fyL. Aigle etr. B&gt;. -2 p. B. 

684 Ptolémée Evergète II. Tête diadémée à dr., l&apos;égide sur les 

épaules. tyL. nTOAEMAIOY... Aigle à g. sur le foudre. -

~AR8. 

685 Cléopâtre III. ~BAIIAIIZHI ~KAEOriATPAZ. Tête de la reine, 
coiffée d&apos;une peau d&apos;éléphant. I^L. nTOAEMAIOY BA2I-
AEHI. Aigle à g. -B5. TB. 


Ptolémée frère d&apos;Aulète (roi de Chypre). Tête diadémée à dr., 

avec l&apos;égide. ~R. nTOAEMAIOY ~BAY-lAECIY-. Aigle à g. 
sur le foudre. LB et FlA dans le champ. -~AR8. 

Cléopâtre VII (femme de Marc-Antoine).Buste drapé et diadémé, 
à dr. 
~[K]AEOIlATPA[2]...Aigle à g. n et double corne 
d&apos;abondance. -B8. 

CYRÈNE 

Tête d&apos;Ammon, àdr. R. Foudre entre deux étoiles. -Or 1/2. 

TB. 

Même tête à g. R. Tête de femme à dr. -Or 1/2. 

KYPANAION. Jupiter debout à dr., appuyé sur un sceptre ; près 

de lui, un bélier. R. Quadrige au pas, à g., conduit par 

la déesse Cyrène. Exergue : ~APIITAroPA. -Ors. 

Vente Ponton d&apos;Amécourt, n. 151. 
Voir planche XV. 

Tête d&apos;Ammon à dr. R. KV-AP (sic). Branche de silphium. 

-

B. 

* 

Vente François (1897), n. 53. 

Voir planche XV. 

692 Dans un carré creux : Tête d&apos;Ammon àdr. entourée d&apos;un cercle 

perlé. 
Silphium. -~AR3. B. 

693 Tête d&apos;Ammon imberbe, à dr. 
KYPA. Silphium, mono-
gramme et crabe. -r ~AR5. 

694 Tête barbue d&apos;Ammon. ~R. ~KO-IV1 (sic). Silphium. -B6. B. 

Coll. Wigan. 


SYRTIQUE 

695 Oea. Dans une couronne de laurier : Buste lauré d&apos;Apollon, 

à dr.; devant, une lyre ; derrière, légende punique. 

TI. 
CAESAR. AVGVSTVS. Buste de Tibère à g. entre un aigle 
et une branche de laurier. -B9. B. 

CARTHAGE 

Tête de Cérès à g., coiffée d&apos;épis et parée d&apos;un collier. 
Cheval debout à dr. ; dans le haut, le disque solaire accosté 
de deux uraeus. -Electrum6. -Double statère. 

Vente du Chastel (1889), n. 119. 

Voir planche XV. 

Statère d&apos;or aux mêmes types (sans le disque solaire). Style 
admirable. FDC. 

Vente de Quelen, n. 2452. 

Voir planche XV. 

Le même en électrum. B. 

Palmier en fruit. ~R. Buste de cheval à dr. -Or&apos;. B. 

Moitié antérieure de cheval courant à dr., couronné par une 
Victoire au vol. Devant, grain d&apos;orge. ~R. Palmier en fruit 

et légende punique. -^6. TB. 

Vente François (1897), n. 54. 

70r Tête de Cérès à g., coiffée d&apos;épis et entourée de trois dauphins. 
~R. Buste de cheval à g. ; derrière, palmier. Exergue, deux 

lettres puniques. -TB. 

Vente Lacroix, n. 978. 

Tête d&apos;Hercule jeune, coiffée de la peau de lion. ~R. de la pièce 
précédente ; dans le bas, légende punique. -~AR 6. TB. 


Tête de Cérès à g. (fabrique carthaginoise). 

Cheval à dr. 

-~AR6. 

Mêmes types. -

2 pièces. 

Tête de Cérès à g., coiffée d&apos;épis et parée d&apos;un collier. R. 

Cheval à dr. ; dans le haut, le disque aux uraeus. -B9. 

Petits bronzes. R. Cheval au palmier et buste de cheval. -

4P-

ILES 

voisines de Carthage. 

Cossura. Tête de déesse égyptienne à g., coiffée du klaft ; 

devant elle, une Victoire qui la couronne. R. Légende 

punique dans une couronne de feuilles. -B6. B. 

NUMIDIE 

Jugurtha. Tête laurée à g. 

Éléphant à dr. ; lettre punique 

en exergue. -~AR5. TB. 

Vente Billoin (1886), n. 992. 

Voir planche XV. 

709 Micipsa. Tête imberbe à g. R. Cheval àdr. près d&apos;un palmiet. 

-Ats. </body>














































	</text>
</tei>
