<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
<front>Collection de M. le Vicomte de Ponton d&apos;Amécourt. <lb/>

MONNAIES GAULOISES <lb/>

MÉROVINGIENNES. CARLOVINGIENNES ET CAPÉTIENNES <lb/>

Commissaire-Priseur <lb/>

MP. MAURICE DELESTRE <lb/>

27, Rue Drouot, 27 <lb/>

Experts <lb/>
MM. BOLLIN &amp; FEUARDEN7 <lb/>

4, rue de Louvois <lb/>

EXPOSITION <lb/>

Publique, le dimanche 6 Juin, de deux à cinq heures. <lb/>

VENTE <lb/>
Les lundi 7 et mardi 8 juin, à une heure et demie. <lb/>

A L&apos;HOTEL DES COMMISSAIRES -PRISEURS <lb/>

9, RUE DROUOT, SALLE N°3 <lb/>

Au premier <lb/>

PARIS <lb/>

ALC,AN-LI&quot;VY, DIPHIMELTH BREVETE <lb/>

^4, Rue Chauchat <lb/>

1886 <lb/>





Collection de M. le Vicomte de Ponton d&apos;Amécourt. <lb/>

MONNAIES GAULOISES <lb/>

miJVINlIWB. ! \lil.ii\ï\&apos;,B\E5 ET CAPÉTIENNES <lb/>

Commissaire-Priseur <lb/>

Af MAURICE DELESTRE <lb/>

27, Rue D r o u o t, 27 <lb/>

Experts <lb/>

MM. ROLLlN&amp; FEUARDENT <lb/>

4, rue de Louvois <lb/>

E X PO51T:ION N <lb/>

Publique, le dimanche fi Juin, de djux à cinq heures. <lb/>

VENTE <lb/>

Les lundi 7 et mardi 8 juin, à une heure et demie. <lb/>

A L&apos;HOTEL DES COMMISSAIRES -<lb/>
PRISEURS <lb/>

9, RUE DROllOT, SALLE N°3 <lb/>

Au premier <lb/>

PARIS <lb/>

A LCA.N-LÉ Y Y, IM Pli I ME IH RIlEVETE <lb/>

24, Rue Chauchat <lb/>

1 886 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs payeront cinq pour cent en sus des enchères <lb/>
applicables aux frais. <lb/></front>


<body>HAIES GAULOISES &amp; FRANÇAISES <lb/>

llr*j 2e et 36 Races <lb/>

1 <lb/>

ESPAGNE <lb/>

MONNAIES CELTO-PHÉNICIENNES EN ARGENT <lb/>

1. Gades (Cadix). -Tête d&apos;Hercule jeune. -Rv. Légende phé-<lb/>
nicienne. Poisson. -Très rare. <lb/>

B. AR. <lb/>

MONNAIES CELTO-GRECQUES EN ARGENT <lb/>

2. Emporiae (Ampurias). EMIIOPITQN. -Tète de Cérès à gau-<lb/>
che. -Rv. Cheval à droite; au-dessus une Victoire volant. <lb/>

IB. AR. <lb/>

3. -Tête de femme àdroite, entre trois dauphins.-Rv. EM-<lb/>

nOPIT. Pégase à droite. <lb/>

AR. <lb/>

4. -Tête de femme à-gauche, entre trois dauphins.. -Rv. <lb/>
EMnOPITQN. Pégase à droite, dont la tête est formée par <lb/>
un génie accroupi ; dessous un dauphin. <lb/>

Wl AR. <lb/>


MONNAIES CELTlBÉRIENNES EN ARGENT <lb/>

4 bis. Cose? -Tète imberbe à droite. -Rv. Légende celtibé-<lb/>
.rienne. Cavalier à droite conduisant deux chenaux. (Heiss, <lb/>

p. 148, n°t .) <lb/>

fi-<lb/>

AR. <lb/>

5. Osca. -Tète barbue et laurée à droite ; derrière deux carac-<lb/>

tères celtibériens. -Rv. Osca en légende celtibérienne. <lb/>
Cavalier armé d&apos;une lance en course à droite. (Heiss. p. 152.) <lb/>

Deux pièces. <lb/>

T.B. AR. <lb/>

6. Ilerda. -Tête à droite entre trois dauphins. -Rv. Il,!î,da. <lb/>

Cavalier à droite tenant une palme. (Heiss, p. 180.) B. AR. <lb/>

7. Belsinum. -Légende celtibérienne. Tète barbue à droite. -<lb/>

Rv. Belsinum? Cavalier à droite, armé d&apos;une épée. (Heiss, <lb/>

p. 185.) <lb/>

AR. <lb/>

8. Turiaso. •-Tète barbue adroite; derrière caractère celtibé-<lb/>

rien. -Rv. Turiaso. Cavalier à droite armé d&apos;une lance. <lb/>
(Heiss, p. 191. Citée de la collection d&apos;Amécourt.)-Très <lb/>
rare. <lb/>

T.B. AR. <lb/>

9. Arsa. -Tète barbue à droite, devant une charrue. -Rv <lb/>
Arsa. Cavalier adroite tenant un javelot. (Heiss, p. 248.) <lb/>

B. AR. <lb/>

10. Segobriga. -Tête à droite. -Rv. Segorbe. Cavalier armé <lb/>

d&apos;une lance à droite. (Heiss, p. 265.) <lb/>

B. AR. <lb/>

10 bis. Iliberis. -Tète nue à droite. -Rv. lliberis. Cavalier à <lb/>

gauche conduisant deux chevaux. (Heiss, p. 226, no 2.) <lb/>

jjjvuï-T.B. AH. <lb/>


MONNAIES CELTIBÉRIENNES EIS BRONZE <lb/>


II <lb/>

GAULE <lb/>

MONNAIES CELTO-GRECQUES EN ARGENT <lb/>

17. Massilia (Marseille). -Buste de Diane à droite. -Rv. MASSA. <lb/>

Lion à gauche. -Deux pièces. <lb/>

B. AR. <lb/>

18. -Buste de Diane à gauche. -Rv. MASS. ArA. Lion à gau-<lb/>
che. -Deux pièces. <lb/>

T.B. AR. <lb/>

19. -Tète de Cérès ou de Vénus à droite. -Rv. MA2SAA1HTQN. <lb/>
Même lion; divers monogrammes. -Six pièces. <lb/>

B. et T.B. AR. <lb/>

20. -Mème tète et même revers ; plusieurs pièces avec des <lb/>

légendes barbares. -Sept pièces. -44%** <lb/>

AR. <lb/>

21. -Tête d&apos;Apollon à gauche. -Rv. MA dans les rayons d&apos;une <lb/>

roue. -Trois pièces. <lb/>
B. et T.B. AR. obole. <lb/>

U4&quot;-<lb/>

-22. -Même tète avec le mot IUAP sur la joue. -Rv. MA. Même <lb/>
type. -Deux pièces rares. <lb/>

B. et T.B. AR. oboh&gt;. <lb/>

23. -Même type. Les favoris de la tête d&apos;Apollon ressemblant. <lb/>
à. des lettres. -Quatre pièces. <lb/>

T.B. AR. obole. <lb/>

24. Ricomayenses? -Tête de femme à droite. -Rv. PIKOI. <lb/>

Livre à droite. <lb/>

*+*4 <lb/>

AR. drachme. <lb/>

25. Rosas. -Tête de Vénus à gauche. -Rv. Rose à quatre <lb/>

pétales ouverts, de face. <lb/>
B. AR. drachme. <lb/>



MONNAIES CELTIQUES EN OR <lb/>











III <lb/>

MONNAIES MÉROVINGIENNES <lb/>

129. Première Lyonnaise (Métropole Lyon). Gontran? -Buste <lb/>

diadème à droite. D. N. IVSTINIANVS. P.P. AG. -&apos; Rv. <lb/>

VICTORIA +VCCC. Victoire debout tenant une couronne à <lb/>

# <lb/>

droite ; dans le champ G et étoile frappée entre 561 et 565. <lb/>

T.B. OR triens. <lb/>

130. -Légende barbare; buste diadémé à gauche ; le bras est <lb/>
levé devant la poitrine. -Rv. Légende barbare. Croix <lb/>
soudée sur une baie au-dessus d&apos;un globe, accostée des <lb/>
lettres L. V. dans un grènetis. -Monnaie frappée dans le <lb/>
Vivarais pendant l&apos;occupation des Sarrasins. B. OR triens. <lb/>

134. Chalon-sur-Saône. CABILON +NO FIT. -Buste diadémé <lb/>
à droite ; devant le profil une fleur. --Rv. BAVDEMERE <lb/>

et RIGNOALDO. Croix sur deux degrés au-dessus d&apos;une <lb/>
croixaccostée des lettres CA dans un diadème. OR triens. <lb/>

132. Troisième Lyonnaise (Métropole Tours). -Brèche (Indre-<lb/>

et-Loire). BRIXIS VICO. Tète diadémée à gauche. -Rv. <lb/>
VALDO MON (rétrograde). Croix latine cantonnée de qua-<lb/>
tre globules. <lb/>
OR triens. <lb/>

1.33. -Cirau-la-Latte. CIRIALACO. -Tète à droite; &quot;style de <lb/>

l&apos;appendice perlé. -Rv. DONATO MN. Croix latine an-<lb/>

crée. <lb/>
T.B. OR triens. <lb/>

134. -Curçay (Indre-et Loire). +CVRCIACO V. -Buste barbu <lb/>

cintré et échelonne, orné d&apos;un double diadème à droite. <lb/>

-Rv. FEDEGIVS MON. Croix grecque cantonnée de quatre <lb/>
globules. <lb/>
-6* OR triens. <lb/>



bras est levé devant la poitrine. -Rv. +RIMOALDVS M. <lb/>
Petite croix au-dessus d&apos;un globe, accostée de deux glo-<lb/>

bules dans un grènetis. <lb/>

^T. B. OR triens. <lb/>

142. -Dispargum (Tongres). Tête diadémée à gauche. -Rv. <lb/>
Dégénérescencedu type parlant de deux anneaux passés <lb/>
l&apos;un dans l&apos;autre. Ce type s&apos;est perpétué à Maëstricht sur <lb/>

fte* <lb/>
des monnaies de Pépin et de Charlemagne. <lb/>

&apos; <lb/>

T.B. AR. saïga. <lb/>

143. -Hui. CHOAE FIT. -Buste diadémé il droite. -Rv. BE-<lb/>

TELINO. Croix sur une base carrée contenant un globule. J <lb/>
(Ç <lb/>

OR triens. / <lb/>

* <lb/>

144. -Duerstedt. DORESTAT FIT. -Buste diadémé à droite. <lb/>

Rv. MAAELINVS M. Croix soudée sur une base, au-dessus <lb/>
de six globules, et un globule dans le deuxième canton. <lb/>
T.B. OR triens. <lb/>

145. -Utrecht. +TIECTO FIT+. -Rv. ADELBERTVS M. <lb/>

^Croix soudée sur une base au-dessus de six globules. Le <lb/>
style de cette monnaie indique clairement qu&apos;elle appar-<lb/>
tient à Utrecht et non à Maëstricht. <lb/>
OR triens. <lb/>

146. -Alpes grecques et pennines. MoutiBr. en Tarentaise. <lb/>

DARANTAS. -Buste diadémé à gauche. -Rv. +OPTA-<lb/>
IS <lb/>
TVS MONITARIV. Croix grecque sur deux degrés dans un <lb/>

91 <lb/>

grènetis. <lb/>

jfa <lb/>

**** <lb/>

OR triens. <lb/>

J 47. Première Aquitaine. -Billon. BILLIOMY VICO. -<lb/>

Tète diadémée. -Rv. DOMNRCHILO MO. Personnage de <lb/>
style arvenne dans un grènetis. <lb/>
T.B. OR triens. <lb/>

148. -Rodez. -Tête à droite; devant une palme. -tb. VIN-<lb/>

DEMIVS M. Monogramme de RVTENIS. T.B. OR triens.. <lb/>

H <lb/>



IV <lb/>

MONNAIES CARLOVINGIENNES <lb/>

Pépin le Bref (7u2 il 768) <lb/>

Les renvois il la Revue sont ceux de la savante puldicalion de feu <lb/>
M. Adrien de Longpérier dans la Revue Xwnismuiique. année <lb/>

1858, 1). 202 et suin-. ; -et ceux de feu M. Gariel, les Monnaies <lb/>

royales di&apos; France, 2e pairie, p. 39 et suiv. <lb/>

faO. Angers. -H. P. en monogramme dans un cercle de grè-<lb/>

, <lb/>

netis; au-dessus un trait; dans le champ deux points. --<lb/>

Th. A-M-D-K en monogramme dans \Ill cercle de f^rène-<lb/>
lis; un demi-cercle de points entoure les lettres J)H. -<lb/>

GariH, n&quot; 2. ^F.D.C. AH. denier. <lb/>

fal. Antrain. -Même IHollograllll111&apos;, -lïv. AYT-TKA-NO en <lb/>

) <lb/>

trois lignes séparées par des barres. -Tl&apos;ou\&quot;aillc d&apos;lmphy. <lb/>

lie vue, pl. Il, n&quot; J:; et stii\-. Gariel, n&quot; 2 et suiv. <lb/>

F.U.C. Alî. denier. <lb/>

. <lb/>

102. -Variété de la même pièce; un T sous 1 &apos;i&apos;t. <lb/>

F.l).C. Ail. id; <lb/>

103. -Autre variété <lb/>
id. <lb/>

-WÏ^TaR. id. <lb/>

loi. -Autre variété <lb/>

id. <lb/>

i-t-iirm^Alt. id. <lb/>

. <lb/>

loo. -Autre variété <lb/>

id. <lb/>

T.!!.AU. id. <lb/>








sette; dans le champ cinq points. -Imphy. Revue, pl. 11, <lb/>

no 14. Gariel, no 73. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>


201. Orléans. Suint-Aignan. CARLOM en deux Lignes. -Rv, <lb/>

SCIANAI en légende circulaire. Saint Aignan nimbé, <lb/>
debout à gauche, tenant une crosse; dans le champ <lb/>

groupe de points. -Impliy. Revue, p1. 13, n°3 1. Ga-<lb/>

riel, n°7 . <lb/>
T.~B. AR. denier, <lb/>

202. Poitiers. Sainte-Croix. CARLOM en deux lignes. -Rv. SCI-<lb/>

CRVCIS en légende circulaire autour d&apos;une croix à pied <lb/>

fichée. -Impliv. Revue, pl. 13, n°3 3. Gariel, n°8. <lb/>
T.R. AR. denier. <lb/>

203. Leutbranus&apos;(ou Lultpran(l) CARLO en monogramme. -Rv. <lb/>
LEVTBRA en légende circulaire autour d&apos;un disque pointe. <lb/>

-Imphy. Revue, pl. 13, n°3 0. Gariel, no 5. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

M. de Longpérier a reconnu un nom d&apos;homme dans la <lb/>

forme LEVTBRA. <lb/>

Charlemagne (768 à 814) <lb/>

204. Angers? CARO-LVS en deux lignes: AR lié!.-Rv. AMDE <lb/>

en monogramme, type du n°l êiO. -Gariel, n°(j. <lb/>

TrB. AR. denier. <lb/>

M. Gariel doule de l&apos;authenticité de ce denier, mais il <lb/>
en existe cependant d&apos;indiscutables. <lb/>

203. Arles. CAR-LVS en [deux lignes séparées par une croix; <lb/>

dans le champ six points. -Rv. AR-DIS en deux lignes <lb/>
séparées par une croix; dans le champ quatre points. -<lb/>

&apos;&apos;luiphy. Gariel, n°1 2. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

Cette pièce avait été attribuée par divers auteurs à Saint-<lb/>
Irieix, à Ardres (Boulounais) et a l&apos;Arzot, près Rodez <lb/>


206. Chalon-sur-Saône. CARO-LYS en deux lignes. -Rv. CAVI <lb/>

en monogramme; au-dessus une barre ; dessous un point. <lb/>
Imphy. Gariel, no 24. <lb/>
jr.D.C. AR. denier. <lb/>

207. Chartres. Saint-Chéroa. CARO-LVS en deux ligues ; dans le <lb/>

champ trois points. -Rv. Sans légende. Saint Chéron <lb/>
nimbé, debout de face, tenant deux croix ; dans le champ <lb/>
dix points. -Imphy. Revue, pl. 13, no 41. Gariel, na 28. &quot; <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

208. Clermont-Ferrand. CARO-LVS en deux ligues. -Rv. <lb/>

ARVR-NIS en deux lignes. -Gariel, no 30. <lb/>

£ <lb/>

* <lb/>

AAR-deuier-<lb/>

209. Cluses. CARO-LVS en deux lignes. -Rv. C.LS; au-dessus <lb/>
un trait. -Gariel, no 32. <lb/>

P-.D.6.&quot;AR. denier.&apos; <lb/>

210. Cologne. Suint-Pierre. CARO-LVS en deux lignes séparées <lb/>
par une barre; dans le champ quatre points. -Rv. S.PTE. <lb/>
P et T en monogramme ; au-dessus une barre; le Test <lb/>

cantonné de quatre points. -Imphy. Revue, pl. 13, n°40. <lb/>

Gariel. JlO 127. <lb/>

denier. <lb/>

M. d&apos;Amécourt avait attribué cette pièce à Saint-Pierre <lb/>

de Sens. <lb/>

211. Dorestadt. CARO-LVS en deux lignes. -Rv. DOR-STAÏ <lb/>

en deuxlignes; au-dessus une francisque. -Gariel, n°4 6. <lb/>

F.D.C. AR. denier. <lb/>

211 Sis. -La même pièce, variété; un point au-dessus de la fran-<lb/>

cisque. <lb/>

F.D.C. AR. denier. <lb/>

--» <lb/>

212. -Limoges. CARO-LVS en deux lignes; dans le champ <lb/>

quatre points.-Rv. LEMj au-dessus une croix pommetée <lb/>
à long pied couchée.; dessous un symbole ressemblant à <lb/>
un S couché. ;...... Gariel, n°( Ji, var. <lb/>
jjf.B. AR. denier. <lb/>


M. Gariel classe cette pièce à Limbourg? .\ous pensons <lb/>
que M. d&apos;Amécourt a eu raison de la maintenir à <lb/>
Limoges; elle a été trouvée dans le sud-ouest de la <lb/>

France, <lb/>



225. -Saint-Maixent. CARO-LVS en deux lignes. Rv. S-MAX-EM <lb/>

en trois, lignes. -Imphy. Revue, pt 13, n&quot; 44. Gariel, <lb/>

n°1 19. <lb/>

F.D.C. AR. denier. <lb/>

226. Spire. CARO-LVS en deux ligues. -Rv. SPR. trait; au-<lb/>

dessus croisette accostée de deux gros points. -Imphy. <lb/>

Gariel, no -129. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

227. Tours. Saint-Martin. CARO-LVS en deux lignes; au milieu <lb/>
une barre. -Rv. SCIMARTIN en légende circulaire; au <lb/>

centre une croisette au milieu d&apos;un cercle perlé.-Impliy. <lb/>

,., <lb/>

Gariel, no 124. <lb/>

F.D:C. AR. denier. <lb/>

228. Localité incertaine. (CARO-LVS en deux lignes. -Rv. <lb/>

f <lb/>

GVIL-QACOG en deux lignes séparées par une barre. -<lb/>
Imphy. Gariel, n°S 6. <lb/>

F.D.C. AR. denrèr. <lb/>

M. d&apos;Amécourt avait classé cette pièce à Quentovic; le <lb/>
travail en est identique avec les monnaies de cette <lb/>
localité. <lb/>

229. -CAllO-LVS en deux lignes. -Rv. IAI-ICV en deux lignes <lb/>

séparées par une croix longue. -Gariel, n* 59. <lb/>

F.D.C. AR. denier. <lb/>

230. -CARO-LVS en deux lignes. -Rv. R.X.F. RX liés; aUA <lb/>

dessus un trait; dans le champ deux points. -Impliv. <lb/>

Gariel, no <lb/>
denier. <lb/>

231. -Variété avec un seul point. -Imphy. F.D.C. AR. id. <lb/>

232. -Autre variété, unT sous l&apos;F. -Imphy. F.D.C. AR. id. <lb/>

233. Nord de l&apos;Italie. CARO-LVS en deux lignes. Rv. EMRX.F, <lb/>
les quatre premières lettres en monogramme.. <lb/>

/fcfaf T.B. AR. denier. <lb/>


Selon M. de Lengpérier; cette légende doit se lire : <lb/>

IMPER.RX.F. <lb/>


Louis Ier le Débonnaire (Sl4:.840) <lb/>

MONNAIES AVEC L&apos;EFFIGIE ROYALE <lb/>


.:24U. Dax? Même légende et croix. -Itv. AQVIS VASGOM en <lb/>

deux lignes. -<lb/>

49. <lb/>

K.D.C. AH. denier. <lb/>

4 <lb/>

:!:jO. Dorestadt. M0me légende et cro&apos;x. -Rv. DOIOESTATY:-; <lb/>

en trois lignes. -&gt;T°54. <lb/>

TR. AH. denier. <lb/>

251. Lyon. Même légende, el croix. -Ilv. LVliDVNVM en deux <lb/>

lignes. -NI64. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

2&quot;2. Marseille, Même légende et croix. -Rv. MASSILlA en <lb/>

t <lb/>

deux lignes. -N°6:!. <lb/>

32.. <lb/>

F.D.C. AR, denier. <lb/>

233. Mayence. Même légende et croix. -Uv. MOGOMTIACVS <lb/>
en quatre lignes. -N°72. <lb/>

ta-t /B <lb/>

. <lb/>

AR. denier. <lb/>

234. Meaux. Môme légende eL croix. -Hv. MELDIS en une <lb/>

];,-ne. -NI 60. <lb/>

dô T.B. AR. denier. <lb/>

2oj. Melle. Même légende et croix. -Hv. METALLYM en deux <lb/>

p <lb/>

lignes. -NI 08. <lb/>
F.D.C. AR. denier. <lb/>

I <lb/>

V <lb/>

255 bis..-La même pièce. <lb/>

T.B. Ait denier. <lb/>

25G. -Même légende eteroix. -Rv. METALLVM. Instruments <lb/>
de monnayage. -X°79. <lb/>

^AR. obole. <lb/>

257. Milan. Même légende et croix. -Rv. &quot;MEDIOLANVM eii <lb/>
deux lignes. -No 80. <lb/>

/x&quot; T.B. AH. denier. <lb/>

r% <lb/>

-<lb/>

258. Narbonne. Mème légende et croix. -Rv. NARBONA en <lb/>

^deux lignes. -l&apos;\o 85.. £ . T.B. AR. denier. <lb/>

250. Le Palais. Même légende et croix. -Rv.* P.-H,,&apos;\TIXà <lb/>

. <lb/>

MONETA en trois ligues. -.V 90. <lb/>

-sC) <lb/>

TB; AR. denier-<lb/>



Charles II le Chauve (840-877) <lb/>





Eudes (887-898) <lb/>


Charles III le Simple (898-929) <lb/>


TROISIÈME RACE <lb/>

ROIS CAPÉTIENS <lb/>

Philippe Ier (1000-1108) <lb/>

Les numéros cités pour la série capétienne sont ceux de l&apos;ouvrage <lb/>
publié par M. Hoffmann. <lb/>


tenant le sceptre et la main de justice. -fiT. XPC, elc. <lb/>
Croix fleuronnée, cantonnée de quatre couronnes dans <lb/>
quatre arcs de cercle. -N°3. <lb/>

fj F.D.C. OR. <lb/>

323. Masse d&apos;or-ou Royal d&apos;or. Même légende. Le roi assis sur un <lb/>
trône sans les fuseaux. -Rv. Le même, la croix cantonnée <lb/>

r <lb/>

de quatre lis. -N°4. <lb/>

r! T.B.-OR. <lb/>

323 bis. -La même pièce, moins belle. <lb/>

OR, <lb/>

Louis X le Hutin (1314-1316) <lb/>

324. Aigneld&apos;or.]AGN. DI. QVI TOLL. PECA. MVDI. MISER. :\013. <lb/>

Agneau pascal à gauche, portant la bannière et la croix : <lb/>
dessous LVD. REX et un petit marteau. -Rv. XPC, etc.. <lb/>

Croix ftuillue. -NO1. <lb/>

1&quot;, <lb/>

F.D.C. OR, <lb/>

Philippe V le Long (1316-1328) <lb/>

325. Aignel d&apos;or. Le type précédent. Sous l&apos;agneau PH. REX. -<lb/>
NM. <lb/>

2a <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

-Même pièce. <lb/>
B. OR. <lb/>

&apos;Charles-IV le Bel (1322-1328) <lb/>

327. Royal d&apos;or. B. KOL REX FRACOR. Le roi debout sous un <lb/>
portail gothique. --Rv. XPC, etc. Croix feuillue cantonnée <lb/>
de quatre couronnes, le tout dans quatre arcs de cercle. -<lb/>

iV2. <lb/>

^0R&apos; <lb/>


Philippe VI de Valois (1328-13o0) <lb/>



Henri II (1847-1539) <lb/>

-<lb/>


COLLECTION DE PIÈCES <lb/>

1 <lb/>

Dites quarts (1/4 de franc), 5 soldi (26 centimes) <lb/>

NOTA. -Cette intéressante collection a été composée en 1848, <lb/>
au moment de la démonétisation, par le caissier d&apos;une recette <lb/>
générale, qui a recueilli toutes les variétés en circulation parmi <lb/>
60,000 pièces environ qui ont passé par ses mains. Elle présente <lb/>
un résumé de l&apos;histoire des monnaies françaises pendant la pre-<lb/>
mière moitié du dix-neuvième siècle. Elle est le tableau fidèle du <lb/>
mouvement monétaire pendant cette période, et elle fait connaître <lb/>
les derniers ateliers qui ont fonctionné en France. Les pièces de <lb/>
cinq sous, qui ne figurent pas dans cette collection ou q-ui ne sont <lb/>
représentées que par un exemplaire, peuvent être considérées <lb/>
comme étant de première rareté. <lb/>

r <lb/>

N0 342, <lb/>

Nos 1 Bonaparte, premier consul. République fran-<lb/>

çaise, an XII, double série. <lb/>
14 pièces. <lb/>

2 Napoléon, empereur. Rép. fra., double série, <lb/>
an XII, A_H 1 K M (un seul exemplaire). <lb/>

Tan XIII. A.I. (un seul exemplaire) .KLM <lb/>

(un seul exemplaire). T.V. MM. <lb/>

27 <lb/>

-<lb/>

3 Napoléon, empereur. Rep. fra. Tète nue, <lb/>
double série, 1806. A K (un seul exem-<lb/>

plaire) LQ 1807 A I (ùn seul exemplaire). <lb/>
K L (un seul exemplaire) U. <lb/>

18 <lb/>

-! <lb/>

4 Napoléon, empereur. Rép. fra. Tète laurée, <lb/>
1807; et Napoléon, empereur. Empire <lb/>

français, 1809. double série. <lb/>

6 <lb/>

-<lb/>


5 .Napoléon,&apos;roi d&apos;Italie, double série, 1808 à <lb/>

1814. Ateliers de Milan, Bologne, Venise. 19 pièces. <lb/>

.Y-» <lb/>

G <lb/>

Louis XVII, double série, 1817, A B D 1 L M <lb/>

Q T BB W -• 1818 A B W (un&apos;seul exem-<lb/>
plaire) -1819 A B W -1820 A W. <lb/>

40 -<lb/>

7 Louis XVinr double série. -1.821 A -1822 <lb/>
A B W (un seul exemplaire) -.1823 A B <lb/>

L U W -1824 B L M W.. 34 -<lb/>

8 Charles X, double série. -1825 A -1826 <lb/>

ABDL QW -1827 A B D (un seul <lb/>

exemplaire) L (un seul exemplaire) M W <lb/>

(un seul exemplaire) -&quot;1828 A B D H (Ull <lb/>
seul exemplaire) L M Q T BB (un seul <lb/>

exemplaire) W -Manquent 1826 M T -<lb/>

1827 BB. <lb/>

32&apos; -<lb/>

9 Charles X. -1829 A B D I K L M T BB W. <lb/>
-Manque MM 1830 A KLW, double série. 34 -<lb/>

in Louis-Philippe. -1831 A B D H 1 K L (un <lb/>
seul exemplaire)M (un seul exemplaire) Q <lb/>
BB (un seul exemplaire) W, double série. &apos;12 -<lb/>

11 Louis-Philippe. -1832 AfiDH1KLMQ <lb/>

T W BB (un seul exemplaire). -Manque <lb/>
MM -1833 B D K M T W, double série. 4a -<lb/>

12 Louis-Philippe. -1-834 A B D H 1 K L M Q <lb/>
T BB W -1835 A B D I K W -Man-<lb/>
quent H et M. -1836 A B K BB, double <lb/>

série.-<lb/>

-<lb/>

-<lb/>

.. <lb/>

44 -<lb/>

13 Louis-Philippe. -1837 A B D K&apos;BB W -<lb/>

1838 A B K BB W -1839 A B-D K BB W <lb/>

-<lb/>

-1840 A B D KW, double série. <lb/>

-4o <lb/>

-<lb/>


N-s 14 Louis-Philippe, -1841 ABKW -1842 <lb/>

A B K W -1843 ABKW -1844 A B K <lb/>
K BB W. double série. <lb/>

34 pièces. <lb/>

15 Louis-Philippe. -1845 quart de franc A <lb/>

B W -1845 25 centimes B K BB W -<lb/>

1846 25 centimes A K BB (un seul exem-<lb/>
plaire) W -1847 25 centimes A-Man-<lb/>
que W -1848 25 centimes A, double <lb/>

série.. <lb/>

25 <lb/>

-<lb/>

Total 459 pièces. <lb/>

N°343. <lb/>

16 Bonaparte, premier consul, an XII. Paris. <lb/>

45 <lb/>

-<lb/>

17 Napoléon, empereur, an XII. Paris. <lb/>

6 <lb/>

-<lb/>

18 Napoléon, empereur, an XIII. Paris. <lb/>

25 <lb/>
-<lb/>

19 Napoléon, empereur. Divers ateliers rares <lb/>
de Bonaparte, premier consul, et Napo-<lb/>
léon; empereur, avec République fran-<lb/>

çaise, 1807. <lb/>

6 <lb/>

-<lb/>

20 Napoléon, empereur. République française, <lb/>
1806. Paris. <lb/>

8 <lb/>

-<lb/>

21 Napoléon, empereur. Rép. fra. 1807. Paris. <lb/>

-Tête nue. <lb/>
19 -<lb/>

22 Napoléon, empereur. Rép. fra. 1807. Paris. <lb/>

-Tête laurée. <lb/>

10 <lb/>

-<lb/>

23 Napoléon, empereur. Emp. fra. Paris, 1809. <lb/>

-Tête laurée. <lb/>

-<lb/>

15 <lb/>

-<lb/>


Nos 24 Napoléon, roi d&apos;Italie. 5 soldi. <lb/>

12 pièces. <lb/>

25 Louis XVIII. -Ateliers divers, de 1817 <lb/>
à 1820. <lb/>

21 <lb/>

-<lb/>

26 Louis XVIII, de 1821 à 1824. <lb/>

22 <lb/>

-<lb/>

27 Charles X, 1825, première année du règne. 12 -<lb/>

28 Charles X. -Ateliers intermédiaires de son <lb/>

règne. <lb/>

12 <lb/>

-<lb/>

29 Charles X, 1830, dernière année de son <lb/>
règne. <lb/>

12 <lb/>

-<lb/>

30 Louis-Philippe, 1831 à 1845. -Quart de <lb/>

franc. <lb/>

26 <lb/>

-<lb/>

31 Louis-Philippe, 1845 à 1848. -26 centimes. 15 -<lb/>

32 Louis-Philippe, 1848, dernière année de son <lb/>
règne. <lb/>

18 <lb/>

--<lb/>

Total 284 pièces. <lb/></body>



<other>[texte_manquant] <lb/></other>








<front>LIBRAIRIE NUMISMATIQUE DE ROLLIN Er FEUARDENT <lb/>

Publications nouvelles <lb/>

^rieurs PONTON à.l&apos;an <lb/>
-VieS1 de Saints français <lb/>

la epnmnWp R traités au point de vue de l&apos;archéologie et de <lb/>

lagéographiesaint CnTV&quot; fascicule : Sainte f&apos;eneviègve, sain? <lb/>

Adalard, saint Oyen. In-41, avec une carte <lb/>

6 » <lb/>

Descriptionromain,historique des monnaies frappées sous l&apos;empire <lb/>

àcinq,chaqueparH.COHE:\, continuée par <lb/>
-T°-[&quot;n <lb/>

20 ir. <lb/>

Descriptionlahistorique et chronologique des monnaies de <lb/>

?wr01?aine&apos; vulgairement appelées monnaies con-<lb/>

.çzilaz.res par EaNEs@r BABELON, Tome I)remier <lb/>

25 fr <lb/>

Le tome deuxième sera publié dans le courant de l&apos;année. <lb/>

Monnaies féodales françaises, par E. CAR on, Trois fascicules, <lb/>

(.supptemenL à l&apos;ouvrage rie JPoey ti&apos;Avant) <lb/>

35 fr. v <lb/>

A. DE LONGPÉRIER. OEuvres numismatiques el archeotosiuues <lb/>

Zriel e\miS^e n ordre par G. Schlumberger. Six vol.logiquesin-80 <lb/>

.e planches et vignettes, Chaque volume <lb/>

20 fr <lb/>

i <lb/>

°&apos;rip&apos; tF^NCttT&apos; Recherehes sur les jetons consulaires de la ville <lb/>

de Lyon. Cn vol. in 4°a vec 5 pl. héliogr <lb/>

25 fr. <lb/>

&apos;Totale Bnïï?;i Monnaies grecques publiées par l&apos;Académie <lb/>

103 aie néerlandaise des sciences, f 1 fort volume in-4°a vec <lb/>
planches photographiées. Cart. <lb/>

56 fI&apos;. <lb/>

21 <lb/>

ÎSiï-des 1mon&quot;aies, grecques de ia collection &apos;de&apos;iaùleur <lb/>

édition, planches photographiques, i vol. in-4°1 6 fr. <lb/>

CAu-&apos;LLE LECUYER. Terres cuites antiques de Tanagra et d&apos;Asie <lb/>
^meure avec notices de MM. lAElI ornant, baron de Witte A. <lb/>
CI/ttault, G. Srhlurnbergu, E. Babelon, C. Lf.-cuye-î,. 2 beaux <lb/>
volumes in-folio avec 117 planches <lb/>

165 fr <lb/>
Prix d&apos;adjudication de la collection de M. p, Charles Robert <lb/>

2308 nos <lb/>

^3 fr &apos; <lb/>

Prix d adjudication des médailles grecques de la collection de <lb/>

M. Billoin, 997 nO, .................................. 2 fr. <lb/></front>



	</text>
</tei>
