<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">

<front>COLLECTION <lb/>

D&apos;ANTIQUITÉS <lb/>

GRECQUES <lb/>

RECUEILLIES <lb/>

DANS U GRANDE-GRÈCE, L&apos;ATTIQUE ET L&apos;ASIE-MINEURE <lb/>

PAR M. EUG. P. <lb/>

Décrite <lb/>

Par FR. LENORMANT <lb/>

DONT LA VENTE AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE No 3 <lb/>

Les Mardi 3 et Mercredi 4 Mai 1870, <lb/>

A DEUX HEURES. <lb/>

Parle ministère de Me CHARLES PILLET, Commissaire-Priseur, <lb/>

10, rue Grange-Batelière, <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts, rue Vivienne, 12, <lb/>

Chez lesquels se trouve le Catalogue. <lb/>

DE UNE HEURE A CINQ HEURES <lb/>






COLLECTIO N <lb/>

D&apos;ANTIQUITES&apos;1 <lb/>

GRECQUES <lb/>

RECUEILLIES <lb/>

DONT LA VENTE AUHA LIEU <lb/>

HOTEL D R O U O T, SALLE <lb/>

0 <lb/>

3 <lb/>

Les Mardi 3 et Mercredi 4 Mai 1870 <lb/>

A DEUX HEURES. <lb/>

Par le Ministère de Me CHARLES PILLET, Commissaire-Priseur, <lb/>

i o, rue de la Grange-Batelière ; <lb/>
Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts, rue Vivienne, 12. <lb/>

Chez lesquels se distribue le présent Catalogue. <lb/>

DE UNE HEURE A CINQ HEURES. <lb/>


ORDRE DES VACATIONS. <lb/>

Le Mardi 3, les Vases, Nos 1 à 130. <lb/>

Le Mercredi 4, les Bronzes, les Terres cuites et Objets di-<lb/>

vers, Nos 131 à 263. <lb/>

CONDITIONS DE LA VENTE. <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les adjudicataires payeront cinq pour cent en sus des enchères. <lb/>


La collection dont nous donnons aujourd&apos;hui la catalogue <lb/>

au public, et que bientôt disperseront les enchères, est peu <lb/>
nombreuse, mais remarquable au plus haut degré par le <lb/>
choix et la conservation des pièces qui la composent. Elle a <lb/>

été formée par un amateur distingué M. Eug. P., l&apos;un des <lb/>
hommes qui chez nous ont le plus fin sentiment de l&apos;art, <lb/>

et la connaissance pratique des monuments anciens la plus <lb/>
sûre et la plus exercée. Aussi serait-il difficile de rencon-<lb/>
trer un choix d&apos;oeuvres antiques fait avec autant de goût et <lb/>
de discernement. La collection ne renferme pas une seule <lb/>
pièce douteuse, ni même une seule pièce banale et vul-<lb/>
gaire. Toutes se recommandent à l&apos;attention du public, des <lb/>
amateurs et des savants par un grand mérite d&apos;art, par un <lb/>
état de fraîcheur tout à fait exceptionnel, et le plus souvent <lb/>
aussi par un très-sérieux intérêt archéologique. <lb/>
Parmi les vases peints on rencontrera un grand nombre <lb/>


de sujets rares et curieux pour la science, en même temps <lb/>
qu&apos;on admirera l&apos;élégance des formes et la finesse des pein-<lb/>
tures. Il y a là quelques délicieuses amphores de Nola, de <lb/>
beaux vases de Vulci, et les vases de la Basilicate eux-<lb/>
mêmes, moins séduisants d&apos;ordinaire pour les amateurs et <lb/>
moins intéressants pour les érudits, se font remarquer dans <lb/>
cette collection par le jet libre, heureux et animé de leurs <lb/>

compositions. Quant au groupe des lécythus à fond blanc <lb/>
provenant d&apos;Athènes, il est tout entier exquis et rien n&apos;est <lb/>
plus rare que de trouver dans un pareil état de conservation <lb/>

ces délicates peintures, qui s&apos;évanouissent et s&apos;effacent le <lb/>
plus souvent comme les couleurs de l&apos;aile du papillon. <lb/>

Une suite unique jusqu&apos;à présent, et que M. Eug. P. a <lb/>
rassemblée avec un soin tout particulier, est celle des vases <lb/>
à reliefs dont la couverte noire a des reflets métalliques. <lb/>
Ces produits d&apos;une industrie céramique presque inconnue <lb/>
jusqu&apos;à ce jour, ont été fabriqués à Capoue même ou dans <lb/>

ses environs immédiats. On a commencé à en faire dans la <lb/>
période gréco-samnite et continué dans les premiers siècles <lb/>
de la domination romaine, au temps des préteurs de Ca-<lb/>

poue. Les différentes époques de la fabrication se distin-<lb/>
guent à la nature du vernis autant qu&apos;au style des reliefs. <lb/>
Dans les plus anciens échantillons la couverte est franche-<lb/>
ment argentée ; sous les Romains elle change d&apos;aspect; les <lb/>
pocula de la fabrique du potier Coeso Atilius ont leur vernis <lb/>
plutôt mordoré, comme on le voit dans les n°s 128-130, <lb/>
parmi lesquels le n°130 se recommande par la signature de <lb/>
l&apos;artiste tracée en lettres latines; ces poteries ont une grande <lb/>


ressemblance avec celles dont la fabrique parait avoir été <lb/>
dans les environs de Modène ; le vernis des pocula de Cano-<lb/>
leius de Calès se rapproche, au contraire, des tons verts de <lb/>
bronze. Entre les fonds de pocule sortis de ces ateliers de <lb/>
Capoue, le n°1 29 est un des monuments les plus impor-<lb/>
tants qui se soient jamais présentés pour l&apos;histoire de nos an-<lb/>
cêtres gaulois. <lb/>

La statuette d&apos;un éphèbe faisant une libation (n°138), qui <lb/>

provient de l&apos;Asie-Mineure, est un des plus beaux bronzes <lb/>

grecs connus du siècle de Périclès;dans ses petites dimensions <lb/>
elle a une grandeur incomparable, une perfection de formes <lb/>
et une majesté de style qui rappellent Phidias. Il est inté-<lb/>
ressant d&apos;y comparer le point de départ de l&apos;art attique dans <lb/>
la statuette archaïque de Déméter (n°131), qui fournit un <lb/>

échantillon de l&apos;école d&apos;Endoeus et des premiers sculpteurs <lb/>

d&apos;Athènes, infiniment précieux pour l&apos;histoire de l&apos;art. L&apos;ac-<lb/>
teur jouant le rôle de Plutus (n°139), qui a été découvert <lb/>

dans la Grande Grèce, est aussi un bronze hors ligne, aussi <lb/>
important par la beauté du travail que par l&apos;originalité du <lb/>
sujet. Au reste, pour signaler toutes les pièces remarquables <lb/>
de cette section des bronzes, il faudrait en recommencer le <lb/>
catalogue. <lb/>

Quant à la section des terres cuites, elle s&apos;ouvre par un <lb/>
monument unique et appelé à produire une véritable sen-<lb/>
sation parmi tous ceux qui s&apos;occupent des oeuvres de la plas-<lb/>
tique grecque, le casque de Tarente (n°170). Le musée du <lb/>
Louvre possède un casque funéraire de la même forme et de <lb/>
la même matière, provenant aussi de l&apos;Italie méridionale ; <lb/>


mais il est sans reliefs, tandis que les sujets qui décorent \ <lb/>

celui de M. Eug. P. en font une pièce sans rivale dans les <lb/>
collections publiques et privées. Le style de ces sujets rap-<lb/>
pelle les célèbres bronzes de Siris au Musée Britannique et <lb/>
aussi le grand vase de Cumes, qui, après avoir fait la gloire <lb/>
du Musée Campana, a été transporté à Saint-Pétersbourg. <lb/>
Les statuettes, les têtes et les masques de terre-cuite for-<lb/>
ment une réunion exquise, où tous les morceaux sont <lb/>
vierges et où presque tous ont gardé leur coloration antique. <lb/>
Beaucoup viennent de la Grèce. C&apos;est la première fois qu&apos;on <lb/>

aura vu dans une vente figurer des échantillons aussi bien <lb/>
caractérisés des fabriques d&apos;Athènes, de la Béotie et de <lb/>
l&apos;Arcadie, peu connues encore, surtout les deux dernières, <lb/>
de nos amateurs occidentaux, qui pourront ici acquérir les <lb/>
connaissances fondamentales de leur distinction. Signalons <lb/>
aussi les délicieux fragments de terres-cuites de Sardes, dont <lb/>

on n&apos;avait vu jusqu&apos;à présent aucun exemplaire et qui ou-<lb/>
vrent une série nouvelle, admirable comme art, dans la plas-<lb/>
tique en argile des Grecs. <lb/></front>


<body>DÉSIGNATION <lb/>

DES OBJETS <lb/>

VASES <lb/>

Vases peints. <lb/>

I -Milo. -Style asiatique à peintures brunes sur fond <lb/>
jaune. Calpis de forme ronde, avec autour du col trois <lb/>
bustes de femme détachés formant anse, circonstance <lb/>
presque unique dans les vases de ce style et de cette <lb/>

époque. <lb/>
Autour de la panse, zone d&apos;animaux et d&apos;êtres fantas-<lb/>
tiques, lions, sphinx ailés à tête de femme, sirènes en <lb/>
forme d&apos;oiseaux à têtes de femmes, les unes à ailes fer-<lb/>
mées, les autres à ailes ouvertes; champ semé de ro-<lb/>

saces. <lb/>

Entre les anses, trois tableaux, chacun représentant <lb/>
une sirène en oiseau, les ailes ouvertes. <lb/>

Hauteur, 17 1/2 cent. <lb/>


2 -Corinthe. -Deux petits aryballus décorés d&apos;un grand <lb/>
fleuron peint en brun sur fond jaune. <lb/>

Hauteur, 7 et 6 1/2 cent. <lb/>

3 -Corinthe. -Sorte de cotylé à une anse horizontale et <lb/>
bord replié en dedans, avec son couvercle. Ornements en <lb/>
zigzag peints de couleur brune sur fond jaune, principa-<lb/>
lement au couvercle. <lb/>

Hauteur, 7 cent. <lb/>

k -Corinthe. -J&apos;yxis ronde avec son couvercle, décorée <lb/>
de bandes horizontales et d&apos;un méandre, peints en rouge <lb/>
sur fond jaune. <lb/>

Hauteur, 5 cent. <lb/>

5 -Corinthe. -Petit vase rond sans anses, avec son cou-<lb/>
vercle. Bandes brunes sur fond jaune. <lb/>

Hauteur, 6 cent. <lb/>

6 -Corinthe. -Phiale ronde archaïque. Bande brune sur <lb/>
fond jaune, revêtu d&apos;une couche de couleur uniforme. <lb/>

Hauteur, 6 cent. <lb/>

7 -Vulci. -Amphore tyrrhénienne munie de son cou-<lb/>

vercle. Figures rouges. <lb/>
Zone supérieure, autour du col : Gigantomachie,Athéné, <lb/>
casquée, couverte de l&apos;égide, vêtue d&apos;une tunique talaire <lb/>
et d&apos;un péplus, va percer de sa lance Encelade renversé <lb/>
à ses pieds, sous la figure d&apos;un hoplite, dont le bouclier <lb/>
a pour épisème un hoplite armé de toutes pièces. Position, <lb/>
barbu et couronné de myrte, avec la tunique succincte et <lb/>
une chlamyde jetée sur les épaules, armé du trident et <lb/>
soulevant le rocher détaché de l&apos;île de Cos, terrasse <lb/>


Ephialtès, représenté comme un hoplite complètement <lb/>
armé. <lb/>
Revers : Thésée domptant le taureau de Marathon. Le <lb/>
héros est imberbe et entièrement nu; il appuie le genou <lb/>
sur le col du taureau déjà courbé à. terre, et saisit d&apos;une <lb/>
main la queue de l&apos;animal, tandis que de l&apos;autre il tire à <lb/>
lui le lacet qu&apos;il a attaché à un des pieds de devant. Trois <lb/>
personnages assistent il cette scène : Athéné, la tête nue, <lb/>
portant d&apos;une main son casque et de l&apos;autre sa lance; der-<lb/>
rière elle, le Démos d&apos;Athènes, sous la figure d&apos;un éphèbe, <lb/>
vêtu d&apos;une tunique talaire et d&apos;un manteau, assis sur un <lb/>
cube, tenant un sceptre d&apos;une main et étendant l&apos;autre en <lb/>
signe d&apos;admiration ; de l&apos;autre côté, Egée debout, barbu, <lb/>
vêtu d&apos;une longue tunique et d&apos;un manteau, et appuyé <lb/>
sur un bâton. <lb/>
Zone inférieure : Combat des Centaures et des Lapithes. <lb/>
Armés de troncs d&apos;arbres et de fragments de rochers, les <lb/>
Centaures barbus, aux oreilles de cheval, à la figure bes-<lb/>
tiale, ont un type de tête pareil à celui des Satyres; quel-<lb/>
ques-uns ont le front chauve. Les Lapithes sont armés de&apos; <lb/>
toutes pièces à la grecque. Dans l&apos;un des groupes on voit <lb/>
Cénée à mi-corps, que deux Centaures écrasent avec un <lb/>
rocher et un tronc d&apos;arbre. <lb/>
De riches palmettes aux anses, plusieurs zones variées <lb/>
séparant les deux registres, complètent l&apos;ornementation <lb/>
de ce vase aussi remarquable par ses dimensions que par <lb/>
la richesse des représentationsqu&apos;il porte. Il a été réparé, <lb/>
mais les peintures n&apos;ont subi aucune altération moderne. <lb/>

Hauteur, 65 cent. <lb/>

Noël des Vergers, FEtrurie et les Etrusques, pl. xxxii-xxxvi. <lb/>

8 -Nola. -Hydrie à figures rouges. <lb/>
La naissance d&apos;Athéné. Zens, vêtu d&apos;une tunique ta-<lb/>


laire et d&apos;un large manteau, tenant le sceptre et de la <lb/>
main droite une phiale, le front ceint d&apos;une couronne de <lb/>
laurier, est assis sur un trône royal. De son front s&apos;élance <lb/>
la déesse de l&apos;Acropole, tenant une longue lance et l&apos;égide <lb/>
sur l&apos;épaule gauche. Héphoestus jeune, imberbe, vêtu <lb/>
d&apos;une tunique d&apos;ouvrier toute constellée et tenant la bi-<lb/>
penne avec laquelle il vient de fendre le front de son <lb/>
père, se retourne avec un geste stupéfait à ce spectacle. <lb/>

De chaque côté de la composition, Jes deux Heures de la <lb/>
religion attique, Thallo et Carpo, sont debout, vêtues de <lb/>
longues tuniques et d&apos;amples pépins, dans une attitude <lb/>
d&apos;admiration. Après celle qui se tient derrière Zeus, on <lb/>
voit Nicé, munie de grandes ailes et vêtue d&apos;une tunique <lb/>
avec ampéchonium, dont le geste exprime le même sen-<lb/>
timent que celui des autres figures. <lb/>

Hauteur, 3G cent. <lb/>

0 -Basilicate. -Canthare à figures rouges rehaussées de <lb/>
blanc. <lb/>
Athéné, coiffée d&apos;un casque à aigrette, avec la lance et <lb/>
le bouclier argien, est montée dans un bige. <lb/>

Revers : Méléagre nu etAtalantp, armés d&apos;épieux, assis <lb/>

en face l&apos;un de l&apos;autre sur des rochers. <lb/>

Hauteur, l&apos;j cent. <lb/>

10 -Agrigente. -Kélébé à figures rouges. <lb/>
Zeus nu, barbu, une chlamyde jetée sur les épaules, <lb/>
saisit Ganymède nu, tenant le trochos. Eros vole auprès <lb/>
du maître des dieux, portant une oenochoé et une phiale. <lb/>
A gauche de la composition se tient Hermès barbu, coiffé <lb/>
du pétase, avec une grande chlamyde et portant le ca-<lb/>
ducée. A droite, l(icé, sans ailes, avec une tunique talaire <lb/>
et un grand péplus, tend une couronne à Zeus. <lb/>


Revers : Eraste barbu, enveloppé dans un manteau et <lb/>
appuyé sur un bâton, ayant en face de lui son éromène <lb/>
imberbe, enveloppé d&apos;un manteau et qui tient une lyre. <lb/>
Derrière, autre éphèbe drapé, avec un bâton. <lb/>

Hauteur, 39 cent. <lb/>

-ii -Basilicate. -Lécylhus à figures rouges. <lb/>
Athéné et Artémis debout en face l&apos;une de l&apos;autre. Atiiéné <lb/>
est vêtue d&apos;une longue tunique avec le pépins rejeté sur <lb/>
les épaules; elle tient la lance et est coiffée d&apos;un casque à <lb/>
aigrette et à ailes. Artémis tient l&apos;arc et la flèche et a le <lb/>
carquois pendu à son côté; ses cheveux sont ceints d&apos;une <lb/>
Stéphane radiée; elle est vêtue d&apos;une tunique talaire avec <lb/>
ampéchonium. <lb/>
Palmettes sous l&apos;anse. <lb/>

Hauteur, 21 cent. <lb/>

12 -Canosn. -Olpé de formé trapue, à anse nouée. Fi-<lb/>
gures rouges rehaussées de blanc. <lb/>
Nicé ailée, vêtue d&apos;une longue tunique, est montée <lb/>
dans un quadrige dont elle relient les chevaux. <lb/>
Palmettes sous l&apos;anse. Rosaces autour du col. <lb/>

Hauteur, 20 cent. <lb/>

13 -Basilicate. -Stamnus à deux petites anses. Figures <lb/>
rouges avec quelques rehauts de blanc. <lb/>
Actéon nu, la chlamyde jetée sur l&apos;épaule gauche, le <lb/>
front armé de cornes naissantes, est assis, dans une atti-<lb/>
tude de tristesse, auprès d&apos;un laurier ; il caresse son chien, <lb/>
qui lève la tête vers lui. En face d&apos;Actéon, Artémis, vêtue <lb/>
d&apos;une courte tunique et les pieds chaussés de bottines, se <lb/>

, <lb/>

tient debout, appuyée sur une stèle; elle étend la main <lb/>
vers le héros. En arrière de celui-ci, Paiz assis, le front <lb/>


cornu, tenant la syrinx et une grande branche de laurier, &quot; <lb/>
retourne la tête pour contempler cette scène; devant lui <lb/>
se dresse un cep de vigne. Dans le champ sont des ban-<lb/>
delettes et un tympanum près de Pan. A un registre infé-<lb/>

rieur est une Nymphe debout, le pied posé sur un rocher, <lb/>

vêtue d&apos;une tunique talaire, qui semble contempler, en <lb/>
faisant un geste d&apos;admiration, des plantes d&apos;asphodèle <lb/>
qui poussent du sol. Derrière elle est un rejet de lau-<lb/>
rier. <lb/>
Revers : Dionysusjeune, assis à droite sur son manteau, <lb/>
la tête ceinte d&apos;un diadème, les cheveux longs sur les <lb/>
épaules. Il porte sur sa main droite une scaphé remplie <lb/>
de fruits et le thyrse s&apos;appuie sur son épaule droite. De-<lb/>
vant lui se tient un Satyre jeune, nu, à queue de cheval, <lb/>
tenant un flambeau allumé et une situla. Derrière le dieu, <lb/>
Ariadne debout, vêtue d&apos;une tunique talaire, tenant un <lb/>
miroir et une grappe de raisin. Dans le champ, deux <lb/>
fleurs vues en projection et une grappe de raisin; au bas <lb/>

de la composition, un. cep de vigne et une plante <lb/>

d&apos;acanthe. <lb/>

Hauteur, 33 cent. <lb/>

Minervini, Monumenti inediti di Raffaele Barone, pl. xix. <lb/>

14 -Nola. -Péliké à figures rouges du style le plus élé-<lb/>
gant. <lb/>
Déméter, le front ceint d&apos;une stéphané radiée, vêtue <lb/>
d&apos;une tunique talaire et enveloppée dans un grand pé-<lb/>
plus, est debout dans un char traîné par quatre chevaux, <lb/>
dont elle tient les rênes. Métanirc, vêtue d&apos;une tunique <lb/>
talaire, lui présente les deux flambeaux allumés avec les-<lb/>
quels elle va partir à la recherche de sa fille. <lb/>
Revers : Triptolème, enveloppé d&apos;un manteau et dia-<lb/>
démé, se tient sur le quadrige, qui le portera dans son <lb/>


voyage pour répandre chez les hommes le bienfait de <lb/>
l&apos;agriculture. Coré, debout auprès de lui, tient une oeno-<lb/>
choé et la phiale dans laquelle elle s&apos;apprête à lui verser <lb/>
la boisson mystique du cycéon. <lb/>
Sous les anses : D&apos;un côté, Dionysus barbu, les cheveux <lb/>
épars sur les épaules et ceints d&apos;un diadème, vêtu d&apos;une <lb/>
tunique talaire et d&apos;un grand manteau, est assis sur un <lb/>
siège à dossier, que recouvre une peau de panthère. Il a <lb/>
dans une main le canthare et dans l&apos;autre le thyrse, avec <lb/>
de grandes branches de vigne. De l&apos;autre côté, Hercule, <lb/>
vêtu de la peau de lion étroitement serrée autour de sa <lb/>

taille et nouée sous son menton, est assis sur un rocher; <lb/>
il tient de la main droite un scyphus et s&apos;appuie de la <lb/>
gauche sur sa massue. <lb/>

Hauteur, 39 cent. <lb/>

15 -Athènes. -Petite oenochoé à peinture rouge prove-<lb/>
nant d&apos;un tombeau d&apos;enfant. Embouchure trèflée. <lb/>
Iacchus enfant, vêtu d&apos;une longue tunique constellée et <lb/>
couronné de lierre, jouant à terre et étendant la main <lb/>
pour prendre sur un escabeau une oenochoé, de la forme <lb/>
de celle qui porte ce sujet. <lb/>

Hauteur, 6 cent. <lb/>

16 -Basilicate. -Péliké à figures rouges rehaussées de <lb/>
blanc. <lb/>
Composition à deux registres. Aphrodite, richement <lb/>
vêtue d&apos;un péplus formant tunique et ampéchonium, est <lb/>
assise à droite sur un siége finement orné. De la main <lb/>
gauche elle s&apos;appuie sur son siège, de la droite elle relève <lb/>
le voile qui tombe derrière sa tête; sur ses genoux est un <lb/>
coffret. Elle retourne la tête vers Adonis lauré, debout, <lb/>
les jambes enveloppées d&apos;une draperie, appuyé sur un <lb/>
bâton dont l&apos;extrémité repose sous son aisselle; il&apos; pré-<lb/>


sente à la déesse une pyxis entr&apos;ouverte, et de la main <lb/>
gauche fait le geste de lui parler. Derrière ce personnage <lb/>
est Artémis, assise et retournant la tête, ayant sa biche <lb/>

couchée auprès d&apos;elle ; elle est vêtue d&apos;une tunique et d&apos;un <lb/>

péplus, et tient au-dessus de sa tête une ombrelle («idÉSiov). <lb/>
Dans le champ à côté d&apos;elle est suspendue une couronne. <lb/>
En avant d&apos;Aphrodite, Pitho est debout, adossée à un grand <lb/>
labrum, au-dessus duquel VEros hermaphrodite vole vers <lb/>
la déesse principale, en tenant un alabastron et une sca-<lb/>
phé. Au registre supérieur on voit les trois Charités <lb/>
assises, vêtues de longues tuniques, celle du centre voi-<lb/>
lée. L&apos;une tient de la main gauche un alabastron et joue <lb/>

de la droite avec une sphaera ; l&apos;autre tire une riche <lb/>
bandelette d&apos;un coffret qu&apos;elle,a sur ses genoux; la troi-<lb/>
sième porte un miroir. <lb/>
Revers. -Composition à deux registres. Femme vêtue <lb/>
d&apos;une longue tunique, assise sur un rocher; elle porta sur <lb/>
sa main droite une large scaphé remplie de fruits, tandis <lb/>
que la gauche repose sur le rocher. Un épltèbe, le front <lb/>
ceint de feuillage, est debout devant elle, la chlamyde <lb/>
jetée sur le bras droit, la main gauche appuyée sur un <lb/>
bâton ; il lui présente une grande couronne de laurier. <lb/>
Derrière la femme assise est une autre femme debout, <lb/>
vêtue d&apos;une longue tunique, tenant un miroir et une <lb/>
grande branche de laurier. Dans le champ, trois bande-<lb/>
lettes. Au registre supérieur est une femme assise à terre, <lb/>
soutenant de la main droite une scaphé et laissant pendre <lb/>
derrière elle la gauche, qui tient une grappe de raisin. <lb/>
Vers elle vole VEros hermaphrodite, qui de la main droite <lb/>
lui présente deux rameaux de feuillage, et de la gauche <lb/>
tient une bandelette. Dans le champ, une fleur épanouie <lb/>
vue de face et une bandelette. <lb/>

Hauteur, 51 cent. <lb/>


17 -Basilicate.-Scyphus à figures rouges rehaussées de <lb/>
blanc. <lb/>
Aphrodite debout, vêtue d&apos;une tunique avec ampécho-<lb/>
nium, qu&apos;elle relève sur son épaule gauche; elle tient de <lb/>
la main droite un collier et a les cheveux retenus par une <lb/>
opithosphendoné. Auprès d&apos;elle est Adonis debout, nu, la <lb/>
chlamyde enroulée autour du bras gauche et s&apos;appuyant <lb/>
sur un épieu. Nicé de petite proportion, vêtue d&apos;une <lb/>
longue tunique, vole vers lui et lui présente un diadème. <lb/>
Revers. Deux éphèbes drapés, en face l&apos;un de l&apos;autre. <lb/>
Palmettes sous les anses. <lb/>

Hauteur, 16 1/2 cent. <lb/>

18 -Athènes. -Aryballus à peinture blanche et rouge, <lb/>
avec quelques points en relief destinés à être originaire-<lb/>
ment dorés. <lb/>
Buste d&apos;Aphrodite faisant de la main droite le geste <lb/>
nuptial; devant est Eros debout, de plus petite taille, qui <lb/>
présente à la déesse une colombe et un flambeau allumé. <lb/>
Oves autour du col. <lb/>

Hauteur, 11 1/2 cent. <lb/>

19 -Basilicate, -Lécythus à figures rouges rehaussées de <lb/>
blanc. <lb/>
Aphrodite vêtue d&apos;une tunique talaire, debout, s&apos;appuie <lb/>
sur un sceptre et tient un tympanum. Auprès d&apos;elle est <lb/>
YEi,os hermaphrodite nu, debout, ayant entre les mains un <lb/>
tympanum et une couronne. <lb/>
Palmettes sous l&apos;anse. Oves autour du coL <lb/>

Hauteur, 23 1/2 cent. <lb/>

20 -Basilicate. -Olpé de forme trapue à anse nouée, avec <lb/>
son couvercle. Figures rouges rehaussées de blanc. <lb/>


Aphrodite et Pitlio, vêtues de tuniques talaires, sont <lb/>
assises en face l&apos;une de l&apos;autre sur des rochers. Aphrodite <lb/>
tient un flabellum et une férule d&apos;où pend une bandelette, <lb/>
Pitho un flambellum, et de l&apos;autre main une ciste et une <lb/>
couronne. Entre elles deux vole Eros hermaphrodite, <lb/>
portant d&apos;une main une scaphé pleine de fruits et une <lb/>
couronne, de l&apos;autre un coffret suspendu à un anneau. <lb/>
Guirlande de lierre autour du col. -Palmettes sous <lb/>
l&apos;anse. <lb/>

Hauteur, 22 cent. <lb/>

21 -Basilicate. -OEnochoé de forme surbaissée à fond plat. <lb/>
Figures rouges rehaussées de blanc. <lb/>
Aphrodite assise à terre, vêtue d&apos;une tunique talaire, <lb/>
le front ceint d&apos;une stéphané radiée, tenant un miroir et <lb/>
une couronne. Auprès d&apos;elle est l&apos;E),os hermaphrodite <lb/>
agenouillé, tenant un miroir. <lb/>
Palmettes près de l&apos;anse. Guirlande de pampres peinte <lb/>
en blanc autour de la base. <lb/>

Hauteur, 21 cent. <lb/>

22 -Basilicate. -Support de lampe à figures rouges re-<lb/>
haussées de blanc. <lb/>
Tête d&apos;Aphrodite, le front ceint d&apos;une stéphané radiée. <lb/>
Au-dessous, Eros hermaphrodite volant; il tient d&apos;une <lb/>
main une scaphé, de l&apos;autre une férule fleurie et le rhom-<lb/>
bos. <lb/>

Hauteur, 33 cent. <lb/>

23 -Nola. -Amphore dite lancelle, à figures rouges. <lb/>
Eros nu, couronné de myrte, volant et tenant deux <lb/>
branches terminées par une fleur qui doit être le pothos. <lb/>
Auprès de lui, un thymiatérium. <lb/>


Revers. Ephèbe enveloppé d&apos;un manteau, tenant un <lb/>
lièvre par les oreilles. <lb/>

Hauteur, 31 cent. <lb/>

24 -Athènes. -Lécythus à figures rouges. <lb/>
Eros tenant un coffret et une bandelette vole vers une <lb/>
femme, vêtue d&apos;une tunique avec ampéclJonium, tenant un <lb/>
miroir, qui semble fuir et retourne la tête. De l&apos;autre côté <lb/>
est une femme debout; devant elle un escabeau. <lb/>

Hauteur, 14 1/2 cent. <lb/>

2o -Basilicate. -Stamnus apulien muni de son couvercle; <lb/>
figurer rouges rehaussées de blanc. <lb/>
L&apos;Eros hermaphroditedebout devant un labrum, rece-<lb/>
vant sur ses mains l&apos;eau qui coule d&apos;une bouche de fon-<lb/>
taine. <lb/>
Revers. Femme vêtue d&apos;une tunique talaire, debout, le <lb/>
pied sur un rocher, tenant une grande scaphé remplie de <lb/>
fruits et une couronne d&apos;où pend une bandelette. <lb/>
Palmettes sous les anses. <lb/>

Hauteur, 25 cent. <lb/>

2 fi -Basilicate. -Lécythus à figures rouges rehaussées de <lb/>
blanc. <lb/>

Eros hermaphrodite, nu et chaussé, assis sur un rocher, <lb/>
tenant une scaphé pleine de fruits et un rameau de feuil-<lb/>
lages. <lb/>
Palmettes sous l&apos;anse. Oves autour du col. <lb/>

Hauteur, 24 cent. <lb/>

27 -Basilicate. -Alabastron à figures rouges rehaussées de <lb/>
blanc. <lb/>

»&gt;Eros hermaphrodite debout, nu, tenant une couronne à <lb/>


laquelle est attachée une bandelette et une scaphé rem»&quot; <lb/>
plie de fruits, d&apos;où pend une bandelette. <lb/>
Grande palmette au revers. Oves autour du col. <lb/>

Hauteur, 19 cent. <lb/>

28 -Basilicale. -Lécythus sans anse, à figures rouges re-<lb/>
haussées de blanc. <lb/>
Eros hermaphrodite assis sur un cube, tenant un cala-<lb/>
thus plat et une couronne. <lb/>
Permette au revers. Oves autour du col. <lb/>

Hauteur, 16 cent. <lb/>

29 -Basilicate. -OEnochoé de forme surbaissée à fond <lb/>
plat. Figures rouges rehaussées de blanc. <lb/>
Eros hermaphrodite volant. <lb/>
Palmettes près de l&apos;anse. Guirlande d&apos;olivier peinte en <lb/>
blanc autour de la base. <lb/>

Hauteur, 19 cent. <lb/>

30 -Basilicate, -Sorte de pyxis ronde à couvercle, avec <lb/>
deux anses et un pied. Peintures rouges rehaussées de <lb/>

blanc. <lb/>
Sur le couvercle, Eros hermaphrodite tenant une sca-<lb/>
plié et une couronne; femme vêtue d&apos;une tunique talaire <lb/>
et drapée dans son pépins, assise sur un rocher, soute-<lb/>
nant une scaphé sur sa main droite. Deux grandes pal-<lb/>
mettes séparent ces ligures. <lb/>

Hauteur, 10 cent. <lb/>

3t -Basilicate. -Situla à figures rouges rehaussées de <lb/>

blanc. <lb/>
Dionysus nu, diadémé, est assis sur sa chlamyde. Il <lb/>
porte une scaphé de la main droite et tient le thyrse de <lb/>
la gauche, avec des branches de feuillage. DevanUui est <lb/>


tin jeune Satyre nu, à pieds et oreilles de chèvre, dia-<lb/>
démé, qui lui présente un canthare et une situla. Der-<lb/>
rière le dieu, Al&apos;iadne debout, vêtue d&apos;une longue tuni-<lb/>
que, le front ceint d&apos;une stéphané, tenant le tympanum <lb/>
et une palme, s&apos;appuie sur une stèle. Au-dessus vole l&apos;Eros <lb/>
hermaphrodite portant une ciste et un flabellum. Aphro-<lb/>
dite, vêtue d&apos;une tunique talaire et tenant le miroir de la <lb/>
main gauche, est assise au-dessus du Satyre et tend de la <lb/>
main droite une couronne à Dionysus. <lb/>
Revers. Un Bacchant nu et diad6mé, la chlamyde jetée <lb/>
sur l&apos;épaule gauche, tenant unesilula etle thyrse, poursuit <lb/>
une Ménade vêtue d&apos;une longue tunique, portant le thyrse <lb/>
et une grande scaphé remplie de fruits. Au-dessus de ces <lb/>
personnages vole l&apos;Eros hermaphrodite, avec une ciste et <lb/>
une bandelette étendue. <lb/>

Hauteur, 32 cent. <lb/>

-32 -Nola. Amphore dite lancelle, à figures rouges. <lb/>
Dionysus barbu, couronné de lierre, vêtu de la tunique <lb/>
succincte, chaussé de cothurnes, debout, retournant la <lb/>
tète; il tient d&apos;une main son thyrse horizontalement et <lb/>
porte dans l&apos;autre un serpent. Devant lui, un Satyre IlU, <lb/>
barbu, à queue et à oreilles de cheval, joue de la double <lb/>

flûte. <lb/>

Revers. Deux Satyres nus, à queues et à oreilles de <lb/>
cheval, attaquent deux Ménades, vêtues de tuniques ta-<lb/>
laires avec ampéchonium et tenant le thyrse. <lb/>

Hauteur, 34 cent. <lb/>

33 -Basilicate. -&quot;OEnochoé de forme surbaissée à fond <lb/>
plat. <lb/>

Dionysus jeune, nu, tenant le thyrse, c&apos;t assis à terre <lb/>

sur son manteau; en face de lui un Satyre jeune, nu, à <lb/>


queue et oreilles de cheval, est assis sur un cube, tenant <lb/>
une scaphé remplie de fruits. <lb/>
Palmettes près de l&apos;anse. Guirlande d&apos;olivier autour de <lb/>
la base. <lb/>

Hauteur, 15 1/2 cent. <lb/>

34 -Nola. -Amphore dite JancelIe, à figures rouges. <lb/>

Satyre chauve, à queue de cheval, nu, couronné de <lb/>
myrte et jouant de la lyre. Devant lui, une inscription en <lb/>

deux lignes: +ADMIAES KAAOS, « le beau Char-<lb/>

midès. » <lb/>

Revers. Satyre chauve et nu, à oreilles de cheval, le <lb/>

front ceint d&apos;une bandelette de couleur violette, tenant le <lb/>
sac de peau tachetée (OuXaç) où est enfermée une double <lb/>
flûte. A côté, l&apos;inscription KAAOS. <lb/>

Hauteur, 35 cent. <lb/>

3b -Nola. -Cylix profonde, sans pied, à figures rouges. <lb/>

Intérieur sans sujet. A l&apos;extérieur, de chaque côté, Sa-<lb/>

tyre barbu et chauve, ithyphallique, à queue et oreilles <lb/>
de cheval, poursuivant uneMénade, vêtue d&apos;une tunique <lb/>
talaire et d&apos;un péplus, qui tient le thyrse. De chaque côté, <lb/>
entre les deux figures, l&apos;inscription : HO PAIS KALOS. <lb/>

Diamètre, 24 cent. <lb/>

36 -Basilicate. -OEnochoé à embouchure tréflée. Anse dé-<lb/>
corée démasqués féminins à ses deux extrémités. Figures <lb/>
rouges rehaussées de blanc. <lb/>
Femme vêtue d&apos;une tunique talaire, le front ceint d&apos;une <lb/>
stéphané radiée, assise sur un siége à dossier; elle tend <lb/>
une grande phiale à godrons, dans laquelle une autre <lb/>
femme debout, le pied posé sur un rocher, verse le con-<lb/>
tenu d&apos;une oenochoé. De l&apos;autre côté est un éphèbe de-<lb/>


bout, nu, le front ceint d&apos;une bandelette, la chlamyde <lb/>
enroulée autour du bras gauche et tenant une irésioné, <lb/>
Dans le champ, des bandelettes. Palmettes sous l&apos;anse. <lb/>

Hauteur, 34 cent. <lb/>

37 -Basilicate. -OEnochoé à embouchure tréflée. Anse <lb/>
décorée de masques de satyres peints en blanc à ses deux <lb/>
extrémités. Figures rouges rehaussées de blanc. <lb/>
Femme assise à gauche sur un rocher et tenant un fla-<lb/>
bellum. Elle retourne la tête vers VEros hermaphrodite <lb/>
debout derrière elle, tenant une ciste ronde et une grappe <lb/>
de raisin. Auprès de lui, à terre, un grand calathus. <lb/>
Palmettes sous l&apos;anse. <lb/>

Hauteur, 28 cent. <lb/>

38 -Basilicate. -OEnochoé à embouchure tréflée. Anse <lb/>
décorée de masques féminins à ses deux extrémités. Fi-<lb/>
gures rouges rehaussées de blanc. <lb/>
Femme vêtue d&apos;une tunique talaire, assise sur un ro-<lb/>
cher, tenant d&apos;une main une ciste ronde et une feuille de <lb/>
colocase, de l&apos;autre un flabellum. L&apos;Eros hermaphrodite <lb/>
est debout devant elle, nu, tenant un miroir et une grappe <lb/>
de raisin, une chlamyde jetée sur le bras gauche. <lb/>
Palmettes sous l&apos;anse. <lb/>

Hauteur, 30 cent.. <lb/>

39 -Basilicate. -OEnochoé à embouchure tréflée. Anse <lb/>
décorée de masques féminins à ses deux extrémités. Fi-<lb/>
gures rouges avec quelques rehauts de blanc. <lb/>
Éphèbe nu et diadémé, assis sur un rocher sur lequel <lb/>
est étendue sa chlamyde; il porte une grande s&quot;aphé. Une <lb/>
femme vêtue d&apos;une tunique talaire, debout devant lui, lui <lb/>
présente un canthare et tient un miroir. <lb/>
Palmettes sous l&apos;anse. <lb/>

Hauteur, 3) 1/2 cent. <lb/>


40 -Vulci. -Amphore dite lancelle à anses cordées. Fi-<lb/>
gures rouges. Style de Nola. <lb/>
Combat d&apos;Hercule contre l&apos;Amazone Eippolyte. <lb/>
D&apos;un côté, le héros thébain, nu, barbu, l&apos;épée suspen-<lb/>
due au flanc, étend en avant sa peau de lion en guise de <lb/>
bouclier et lève sa massue. Sur une sorte de plinthe où <lb/>
reposent ses pieds, l&apos;inscription : ÀODEI : SMILOI: IN Al. <lb/>

« Il le donne&apos;pour être à.Smilus. » <lb/>
Au revers, la reine des Amazones, vêtue d&apos;un costume <lb/>
asiatique richement brodé, avec des anaxyrides et les <lb/>
pieds nus, le carquois pendu au côté, la tête couverte <lb/>
d&apos;une mitra pointue à fanons, se prépare à lancer une <lb/>
flèche contre Hercule. Cette figure est d&apos;une élégance ex-<lb/>
quise et dans la pose la plus heureuse. <lb/>
Le col du vase est orné de palmettes. <lb/>

Hauteur, 50 cent. <lb/>

41 -Athènes. -Lécythus à figures noires rehaussées de <lb/>
pourpre, sur fond blanc. <lb/>
Thésée terrassant la laie de Crommyon; de chaque côté <lb/>
s&apos;enfuit une femme vêtue d&apos;une tunique talaire et. d&apos;un <lb/>
péplus; celle de gauche se retourne avec un geste d&apos;ad-<lb/>
miration. Dans le champ, pampres auxquels est suspendu <lb/>
le vêlement du héros athénien. <lb/>

Hauteur, 1G cent, <lb/>

42 -Athènes. -Lécythus à figures noires. <lb/>
Thésée, le glaive au côté, nu, la chlamyde flottant der-<lb/>
rière les épaules, monte dans un quadrige dont les che-<lb/>
vaux sont retenus par un aurige à pied. Auprès du char <lb/>
est Àthéné debout, vêtue d&apos;une tunique talaire et du pé-<lb/>
plus, tenant deux lances. Devant les chevaux, Égée enve-<lb/>


loppé d&apos;un manteau, tenant le sceptre, est assis sur un <lb/>

ocladias. <lb/>

Hauteur, 18 cent. <lb/>

43 -Canosa. -Olpé déformé trapue, à anse nouée. Figures <lb/>
rouges rehaussées de blanc. <lb/>
Héros grec nu, la chlamyde sur l&apos;épaule gauche, tenant <lb/>
une lance et monté sur un cheval blanc, ayant en face de <lb/>
lui une Amazone en courte tunique, avec des anaxyrides <lb/>
quadrillées et sur la tête une riche mitra; elle est armée <lb/>
d&apos;un glaive de la forme appelée acinacès et d&apos;une pelta <lb/>
décorée d&apos;un masque de Gorgone. <lb/>
Palmettes Fous l&apos;anse, rosaces autour du col. <lb/>

Hauteur, 21 1/2 cent. <lb/>

44 -Canosa. -Canthare à anses ornées à leurs deux ex-<lb/>
trémités de masques féminins peints en blanc. Figures <lb/>
rouges rehaussées de blanc. <lb/>
Amazone debout dans un bige. Elle est coiffée d&apos;une <lb/>
riche mitra, vôtue d&apos;une longue tunique, avec une peau <lb/>
de panthère jetée sur les épaules. Sa pelta est décorée <lb/>
d&apos;une tète de Gorgone. Devant elle vole une colombe por-<lb/>
tant une bandelette. On pourrait l&apos;appeler Sémiramis. <lb/>
Revers. Eros hermaphrodite assis sur une draperie, te-<lb/>
nant de la main gauche une couronne, et soutenant de <lb/>
la droite une grande scaphé remplie de fruits, sur laquelle <lb/>
est posé un cygne. Devant lui, un calathus. <lb/>

Hauteur, 3G cent. <lb/>

45 -Canosa. -Canthare à figures rouges rehaussées de <lb/>
blanc. Anses décorées aux deux extrémités de masques <lb/>
féminins. <lb/>
Amazone nue, à cheval, chaussée de brodequins, une <lb/>
étroite draperie flottant derrière les épaules. * <lb/>


Revers. Aphrodite assise sur un rocher, la tôle surmon-<lb/>
tée d&apos;un modius orné, vêtue d&apos;une tunique talaire et d&apos;un <lb/>
péplus, tenant une couronne et une grande ciste. Auprès <lb/>
d&apos;elle est Pitho debout, vêtue d&apos;une tunique talaire, tenant <lb/>
une couronne d&apos;une main et une bandelette de l&apos;autre. <lb/>

Hauteur, 25 1/2 cent. <lb/>

-Canosa. -Canthare à anses décorées aux deux extré-<lb/>
mités de masques féminins peints en blanc. <lb/>
Éphèbe nu, avec une peau de panthère jetée sur les <lb/>
épaules, les cheveux relevées à l&apos;asiatique et retenus par <lb/>
une opislhosphendoné (CÙmnérien?)j il est monté dans un <lb/>
bige que trainent des chevaux blancs. <lb/>
Revers. Eros hermaphrodite assis, tenant une cassette <lb/>
ouverte où sont divers objets et sous laquelle pend une <lb/>
situla, son autre main laisse pendre un rhombos au bout <lb/>
de sa corde. <lb/>

Hauteur, 36 cent. <lb/>
Ce vase est le pendant antique du nO 44. <lb/>

-Basilicate. -Alabastron à figures rouges rehaussées <lb/>
de blanc. <lb/>

Cyrène, vêtue d une tunique talaire, est portée sur un <lb/>
cygne volant au-dessus d&apos;une plante fleurie, dont les en-<lb/>
roulements viennent envelopper la composition. <lb/>
Revers : Femme vêtue d&apos;une tunique talaire, marchant <lb/>
et tenant une couronne et un miroir. <lb/>

Hauteur, 21 cent. <lb/>

-Nola. -Amphore dite lancelle à anses cordées. Fi-<lb/>
gures rouges. <lb/>
Bellérophon, tenant une lance et coiffé d&apos;un casque plat, <lb/>
se cache le visage avec son manteau en entendant les pro-<lb/>
positions de Sthénoboea, qui se tient devant lui, vêtue <lb/>


d&apos;une tunique talaire et d&apos;un péplus. En arrière, un <lb/>
éphèbe debout et drapé, appuyé sur un bâton. <lb/>
Revers : Bellérophon, armé de la lance et d&apos;un grand <lb/>
bouclier rond, tenant son casque à la main, la chlamyde <lb/>
jetée sur le bras gauche, se présente devant Iobatès. Le <lb/>
roi de Lycie tient un long sceptre surmonté d&apos;une fleur; <lb/>
il est vêtu d&apos;une longue tunique et d&apos;un ample manteau; <lb/>
ses cheveux longs sont rattachés par derrière, à la mode <lb/>
asiatique. Derrière le prince est sa fille Pltilonoé, vêtue <lb/>
d&apos;une tunique talaire et d&apos;un ampéchonium, tenant une <lb/>
phiale et une oenochoé. Derrière Bellérophon, un eu-<lb/>
nuque chauve, enveloppé d&apos;un manteau et s&apos;appuyant sur <lb/>
un bâton en béquille. <lb/>
Guirlande de lierre autour du col. <lb/>

Hauteur, 54 cent. <lb/>
Catalogue Durand, nO 47. <lb/>

49 -Basilicate. -Grande amphore à rotules. Figures re-<lb/>
haussées de blanc. <lb/>
Face antérieure : Edicule supporté par deux colonnes <lb/>
ioniques, sous lequel est un des Dioscures, debout, la <lb/>
chlamyde jetée sur les épaules, s&apos;appuyant de la main <lb/>
gauche sur sa lance et tenant de la droite la bride de son <lb/>
cheval. De chaque côté de l&apos;édicule, un éphèbe; celui de <lb/>
droite est debout, nu, la chlamyde enroulée autour du <lb/>
bras gauche, et tient de la main droite une bandelette; <lb/>
celui de gauche a les cheveux ceints d&apos;une bandelette et <lb/>
la chlamyde sur l&apos;épaule gauche; son pied pose sur un <lb/>
rocher; il élève de la main droite un miroir et tient de la <lb/>
gauche une sphaera. Au-dessus des éphèbes sont deux <lb/>
femmes, vêtues de longues tuniques ; celle de droite est <lb/>
assise sur un escabeau et tient à la main un alabastron; <lb/>
celle de gauche, assise à terre vers la gauche, retourne la <lb/>


tête du côté de l&apos;édicule; elle, tient un flabellum, et dans <lb/>
le champ, auprès d&apos;elle, est un alabastron. <lb/>
Face postérieure : Stèle funéraire portée pur un stylo-<lb/>
bate, ceinte d une bandelette noire et surmontée d&apos;une <lb/>
grande scaphe. A droite est une femme s&apos;avançant dans <lb/>
une pose un peu inclinée, qui tient de la main droite un <lb/>
flabellum eL de la gauche une grappe de raisin ; au-dessus, <lb/>
un éphèbe nu, assis sur sa chlamyde vers la droite, re-<lb/>

tourne la tête du côté de la stèle; sa main droite soutient <lb/>

une scaphé, sa gauche porte une couronne. A gauche, <lb/>

éphèbe nu, debout, présentant une scaphé de sa main <lb/>

droite, tandis que la gauche s&apos;appuie sur un sceptre; sa <lb/>
chlamyde est jetée sur le bras droit ; au-dessus, une <lb/>
femme assise, vêtue d une longue robe, tenant une ciste <lb/>
et un alabastron. <lb/>
Sur le col : A la face antérieure, tète d&apos;Aphrodite, le <lb/>
front ceint d&apos;une stéphané radiée, portée sur une fleur, <lb/>
au milieu d&apos;enroulements de fleurs et de feuillages qui <lb/>
paraissent imités de la plante de la vallisneria spiralis; à <lb/>
la face postérieure, palmetles. <lb/>
Les anses sont terminées par en bas en têtes de cygne, <lb/>
et décorées en haut de masques en relief d&apos;io, le front <lb/>
armé de deux cornes de vache. <lb/>

Hauteur, 83 cent. <lb/>

50 -Agrigente. -Kélébé à figures rouges. <lb/>

Achille debout, nu, appuyé sur deux lances, une épée <lb/>
suspendue au côté, la chlamyde jetée sur le bras gauche, <lb/>
prend congé de Déidamie, vêtue d&apos;une tunique talaire et <lb/>

d&apos;un ampéchonium constellés, tenant une oenochoé et une <lb/>

phiale. Derrière Déidamie se tient Lycomède debout, <lb/>
latiré, avec une longue tunique et un ample manteau <lb/>
royal, tenant un sceptre à la main. Derrière Achille, <lb/>


Phoenix, chauve et barbu, est enveloppé d&apos;un manteau et <lb/>
porte un bâton en forme de béquille. <lb/>
Revers : Trois éphèbes drapés, dont deux appuyés sur <lb/>
des bâtons. <lb/>

Hauteur, 38 1/2 cent. <lb/>

51 -Vulci. -Péliké à figures rouges. <lb/>
L&apos;Aurore ailée, vêtue d&apos;une tunique talaire et d&apos;un pé-<lb/>
plus, les cheveux retenus par une opisthosphendoné, en-<lb/>
lève dans ses bras le cadavre de son fils Memnon, percé de <lb/>
plusieurs blessures. <lb/>
Revers : Une jeune femme, vêtue d&apos;une longue tunique <lb/>
et les cheveux retenus par l&apos;opislhosphendoné, présente <lb/>
une hydrie à un homme barbu, debout devant elle, les <lb/>
cheveux ceints d&apos;une couronne de feuillage, enveloppé <lb/>
d&apos;un grand manteau et appuyé sur un bâton noueux. <lb/>

Hauteur, 34 cent. <lb/>

52 -Nola. -Amphore dite lancelle, à figures rouges. <lb/>

Pygmée barbu combattant une grue. Il est armé d&apos;une <lb/>
massue et se couvre d&apos;une peau de lion, comme Hercule. <lb/>
Revers : Ephèbe couronné de myrte et enveloppé d&apos;un <lb/>
manteau, marchant, la&quot; main droite étendue. <lb/>

Hauteur, 31 cent. <lb/>

53 -Athènes. -Lécytlius à fond blanc; figures au trait <lb/>
rouge. <lb/>
Scène de conclamation funèbre. La morte est étendue <lb/>
sur le lit, enveloppée d&apos;un linceul brodé. Derrière sont <lb/>
deux femmes debout, pleurant et s&apos;arrachant les cheveux, <lb/>
une d&apos;elles tient un grand calathus de forme plate, d&apos;où <lb/>
pendent des bandelettes. <lb/>
Palmettes autour du col. <lb/>

Hauteur, 25 cent. <lb/>


H4 -Athènes. -Lécythus à fond blanc; figures au trait <lb/>
rouge. <lb/>
Ephèbe debout, la chlamyde jelée sur les épaules, ap-<lb/>
puyé sur une lance et coiffé d&apos;un casque conique en-<lb/>
tièrement peint en rouge, en face d&apos;une jeune fille nue, <lb/>
portant les offrandes funèbres dans un calathus plat, bordé <lb/>
de myrte et d&apos;où pendent des bandelettes. <lb/>
Palmettes autour du col. <lb/>

Hauteur, 24 cent. <lb/>

55 -Athènes. -Lécythus à fond blanc; figures au trait <lb/>
rouge. <lb/>
Stèle funéraire couronnée d&apos;une riche palmette et de <lb/>
grandes feuilles d&apos;acanthe. Auprès de cette stèle, d&apos;un <lb/>
côté, une femme debout, vêtue d&apos;une tunique talaire et <lb/>
d&apos;un péplus, portant un large calathus de forme basse, <lb/>
qui contient des offrandes, et de l&apos;autre main un coffret; <lb/>
de l&apos;autre côté, un éphèbe debout, portant deux lances, <lb/>
avec une grande chlamyde sur les épaules. <lb/>

Palmée autour du col. <lb/>

Hauteur, 31 cent. <lb/>

56 -Athènes. -Lécythus à fond blanc ; figures au trait <lb/>

rouge. <lb/>
Stèle funéraire surmontée d&apos;un fronton et ceinte de <lb/>
bandelettes. D&apos;un côté, une femme debout, vêtue d&apos;une <lb/>
tunique talaire et d&apos;un péplus, apportant une plémochoé <lb/>
et un grand cah1thus plat d&apos;où pendent des bandelettes; <lb/>
de l&apos;autre côté, un éphèbe enveloppé d&apos;un manteau. <lb/>
Palmettes autour du col. <lb/>

Hauteur, 25 cent. <lb/>

S7 -Athènes. -Lécythus à fond blanc; figures au trait <lb/>

rouge. <lb/>


Stèle funéraire surmontée d&apos;un fronton et ceinte de ban-<lb/>
delettes; elle est élevée sur trois marches et placée en <lb/>
avant d&apos;une sorte de grande méta ovoïde, autour de la-<lb/>
quelle est attachée une bandelette. D&apos;un côté, un éphèbe <lb/>
debout, enveloppé d&apos;un manteau entièrement peint en <lb/>
rouge, apporte une plémochoé; de l&apos;autre, une petite fille <lb/>
nue, tenant une bandelette rouge. <lb/>
Palmettes autour du col. <lb/>

Hauteur, 28 cent. <lb/>

58 -Athènes. -Lécythus à fond blanc; figures au trait <lb/>
rouge, avec peintures pleines de diverses couleurs. <lb/>
Stèle funéraire couronnée d&apos;une élégante palmette et <lb/>
ceinte de bandelettes, au pied de laquelle poussent des <lb/>
feuillages verts. A gauche est une jeune femme apportant <lb/>
des offrandes ; ses cheveux sont retenus par une opistho. <lb/>
sphendoné; son péplus entièrement peint en rouge. A <lb/>
droite, un éphèbe debout, enveloppé dans un manteau <lb/>
peint en vert. <lb/>
Palmettesautour du col. <lb/>

Hauteur, 25 cent. <lb/>

59 -Athènes. -Lécythus à fond blanc; figures au trait <lb/>
rouge. <lb/>
Stèle funéraire surmontée d&apos;une palmette et d&apos;acro-<lb/>
tères. A gauche est assise une femme vêtue d&apos;une tunique <lb/>
et d&apos;un péplus, qui fait les offrandes. A droite, un homme <lb/>
barbu se tient debout, enveloppé d&apos;un manteau. <lb/>
Palmettes autour du col. <lb/>

Hauteur, 37 cent. <lb/>

60 <lb/>

Nola. -Amphoredite lancelle, à anses cordées; figures <lb/>
rouges. <lb/>
Guerrier nu, la chlamyde jetée sur les bras, armé d&apos;une <lb/>


lance, d&apos;un cisque à géniastère et d&apos;un bouclier argien, <lb/>
avec un serpent pour épisème. Il présente une phiale de <lb/>
sa main droite à une jeune femme debout devant lui, <lb/>
vêtue d&apos;une tunique talaire et d&apos;un grand péplus, le front <lb/>
ceint d&apos;une stéphané radiée, qui tient une oenochoé des <lb/>
deux mains et se prépare à lui verser à boire. <lb/>
Revers : Personnage barbu et drapé, appuyé sur un <lb/>
bâton noueux. <lb/>

Hauteur, 54 cent. <lb/>

Catalogue Canino, n°1 8G; Beugnot, nO C4. <lb/>

61 -Nola. -Petite hydrie à peintures rouges. <lb/>
Femme vêtue d&apos;une tunique talaire et d&apos;un ample pé-<lb/>
plus debout, tenant un coffret; à ses pieds est un cala-<lb/>
tlius. <lb/>

Hauteur, 15 cent. <lb/>

02 -Nola. -Lécythus à peintures rouges. <lb/>
Sur le col, femme debout, vêtue d&apos;une tunique talaire <lb/>

et d&apos;un grand, péplus, tenant un miroir; derrière elle est <lb/>

un siége à dossier recouvert d&apos;un coussin, sous lequel est <lb/>
un calathus. <lb/>

Hauteur, 31 cent. <lb/>

63 -Nola. -Cylix sans pied, à figures rouges. <lb/>

Intérieur : Deux femmes vêtues de tuniques talaires et <lb/>
de péplus, l&apos;une assise, l&apos;autre debout devant elle et lui <lb/>
parlant. <lb/>
Extérieur : De chaque côté, deux hommes, l&apos;un barbu, <lb/>
l&apos;autre imberbe, le front ceint d&apos;une bandelette, le bas du <lb/>
corps enveloppé d&apos;un manteau, couchés sur un lit de <lb/>
repos; le plus âgé tient une cylix. <lb/>

Diamètre, 22 cent. <lb/>


-6fi -Athènes. -Lécythus à fond blanc ; dessins au trait <lb/>
noir. <lb/>
Femme vêtue d&apos;une tunique talairc et d&apos;un péplus, as-<lb/>
sise sur un siége à dossier, tenant une couronne; devant <lb/>
elle est un calathus d&apos;où sortent deux fuseaux; au-dessus <lb/>
de sa tête, un serpent. <lb/>

Hauteur, 14 1/2 cent. <lb/>

65 -Athènes. -Petite oenoché à embouchure tréflée, pro-<lb/>
venant d&apos;un tombeau d&apos;enfant; peinture rouge. <lb/>
Enfant nu, jouant avec un petit chariot; une chlamyde <lb/>
est jetée sur son épaule gauche; derrière lui, un ocladias <lb/>
recouvert d&apos;un coussin. <lb/>

Hauteur, 9 cent. <lb/>

66 -Agrigente. -Kélébé à figures rouges. <lb/>
Ephèbe enveloppé d&apos;un manteau et appuyé sur un <lb/>
bâton; il offre une bourse à une courtisane vêtue d&apos;une <lb/>
tunique talaire d&apos;étoffe transparente et d&apos;un péplus, <lb/>
qu&apos;elle soulève de la main droite; ses cheveux sont enve-<lb/>
loppés d&apos;un cécryphale; dans le champ, auprès d&apos;elle, est <lb/>
un miroir. De chaque côté du groupe est un éphèbe drapé, <lb/>
s&apos;appuyant sur un bâton en béquille ; celui de gauche <lb/>
tient dans sa main droite un objet rond. <lb/>
Revers : Trois éphèbes debout, enveloppés de man-<lb/>
teaux, dont deux ont dus bâtons noueux. <lb/>

Hauteur, 39 1/2 cent. <lb/>

67 <lb/>
Agrigente. -Kélébé à figures rouges. <lb/>
Quatre figures en deux groupes, érastes et éromènes. <lb/>
Dans le groupe de droite l&apos;érasle est imberbe et, appuyé <lb/>
sur un bâton, présente un lièvre à son éromène; dans <lb/>
celui de gauche il est barbu et tend à l&apos;éromène un fruit <lb/>


de forme globulaire, en élevant la main gauche comme en <lb/>
parlant. Toutes ces figures sont enveloppées de manteaux. <lb/>
Dans le champ, entre les deux groupes, est suspendu un <lb/>

strigile. <lb/>
Revers. Trois éphèbes debout et diversement drapés <lb/>
dans leurs manteaux, deux sont appuyés sur des bâlons <lb/>
en béquille; celui de droite fait le geste d&apos;un homme qui <lb/>
adresse la parole. <lb/>

Hauteur, 39 cent. <lb/>

68 -Agrigente. -Kélébé à figures rouges. <lb/>
Musicienne vêtue d&apos;une tunique talaire et d&apos;un péplus, <lb/>
debout jouant de la double flûte, entre deux éphèbes au <lb/>

frontceintdebandelettes, tenant des bâtons noueux; celu <lb/>
de droite a une chlamyde sur les épaules et élève une <lb/>
cylix de sa main gauche; celui de gauche est entièrement <lb/>
nu, la chlamyde jetée sur son bras gauche; il porte sur <lb/>
l&apos;épaule une amphore. <lb/>
Revers. Trois éphèbes debout, enveloppés de manteaux <lb/>
qui laissent le bras droit libre; celui du centre s&apos;appuie <lb/>
sur un bâton noueux et adresse la parole à celui de droite; <lb/>
celui qui est à gauche tient une amphore et un scyphus; <lb/>
auprès de lui un bâton noueux. <lb/>

Hauteur, 39 cent. <lb/>

69 -Grande Grèce. -Petit aryballus à peinture rouge. <lb/>
Colombe les ailes ouvertes. <lb/>

Hauteur, 8 cent. <lb/>

70 -Basilicate. -Deux petits plats ronds à peintures rou-<lb/>
ges rehaussées de blanc. Chacun est décoré de trois pois-<lb/>
sons différents, représentés avec une grande vérité zoolo-<lb/>
gique. <lb/>

Diamètre, 16 cent. <lb/>


71 -Fabrique de Gnathia. -Scyphus décoré à la partie <lb/>
antérieure de pampres peints en blanc et en pourpre, <lb/>
sous lesquels court un lièvre peint en jaune et en blanc. <lb/>

Hauteur, 15 cent. <lb/>

-Fabrique de Gnathia. -Oenochoé décorée de feuilles <lb/>
d&apos;olivier et d&apos;ornements peints en blanc et en pourpre. <lb/>

Hauteur, 20 cent. <lb/>

-Fabrique de Gnathia. -Sorte de cernos composé de <lb/>
quatre petits vases à couvercle réunis avec une anse au <lb/>
centre. Peintures en blanc et en jaune. <lb/>
Buste de femme et cygne au milieu d&apos;enroulements vé-<lb/>

gétaux ; chaque figure deux fois répétée. <lb/>

Hauteur, 11 cent. <lb/>

-Fabrique de Gnathia. -Quatre petits aryballus, dont <lb/>
trois sans anse. Ornements quadrillés peints en blanc sur <lb/>
la panse. Ornements en blanc, jaune et pourpre sur le <lb/>

col. <lb/>

75 -Basilicate. -Canthare sans pied, décoré d&apos;un damier <lb/>
rouge et noir rehaussé de blanc, et d&apos;une guirlande d&apos;oli-<lb/>
vier peinte en blanc. <lb/>

Hauteur, 11 1/2 cent. <lb/>

76 -Canosa. -Vase de forme trochoïde à couvercle, décoré <lb/>
de palmettes noires rehaussées de blanc sur fond jaune, <lb/>
et d&apos;une zone d&apos;oves peintes en blanc et jaune sur fond <lb/>

noir. <lb/>

Hauteur, 15 cent. <lb/>

77 -Canosa. -D&apos;eux aryballus décorées d&apos;ornements qua-<lb/>
drillés avec une feuille de chêne au centre de chacun <lb/>
d&apos;eux, peints en noir et blanc sur fond rouge. <lb/>


-Fabrique de Gnathia. -Scyphus à côtes et à anses <lb/>
nouées. Quelques légers ornements peints en blanc et en <lb/>

jaune; guirlande de lierre autour du bord. Conservation <lb/>
particulièrementfraîche. <lb/>

Hauteur, 12 1/2 cent. <lb/>

-Fabrique de Gnathia. -Aryballus à panse côtelée, à <lb/>
embouchure très-large et à anse nouée. Guirlande de lierre <lb/>
peinte en jaune et en blanc sur le col. <lb/>

Hauteur, 1ij cent. <lb/>

-Fabrique de Gnathia. -Alabastron à côtes et à fond <lb/>
plat. Près du col, légère guirlande de feuillage et de <lb/>
fleurs peinte en blanc et jaune. <lb/>

Hauteur, 17 1/2 cent. <lb/>

Rhytons et formes singulières. <lb/>

81 -Nola.-Rhyton en tête de bélier, vernis rouge rehaussé <lb/>
de noir et de pourpre. Sur le col, peinture rouge à fond <lb/>
noir. Femme vêtue d&apos;une tunique talaire et enveloppée <lb/>
dans son péplus, marchant vers un éphèbe debout, appuyé <lb/>
sur un bâton, le bas du corps drapé dans un manteau; <lb/>
derrière la femme, autre éphèbe debout, le bas du corps <lb/>
drapé. <lb/>

Longueur, 19 cent. <lb/>

-Basilicate. -Rhyton en tête de griffon; vernis noir. <lb/>
Sur le col, peinture rouge rehaussée de blanc, Amazone <lb/>
assise, armée de la lance et de la pelta; elle parle une <lb/>
tunique courte, serrée à la taille, des anaxyrides brodées, <lb/>
et sur la tête la mitra phrygienne. Palmettes des deux <lb/>

côtés. <lb/>

Longueur, 21 cent. <lb/>


83 -Basilicate. -Rhyton en tête de panthère ; vernis noir. <lb/>
Sur le col, buste de femme; peinture rouge rehaussée de <lb/>
blanc. <lb/>

Longueur, 12 1/2 cent. <lb/>

84 -Basilicate. -Rhyton en tête de sanglier; vernis noir. <lb/>
Sur le col, peinture rouge rehaussée de blanc. Nicé ailée, <lb/>
vêtue d&apos;une tunique talaire, assise sur un rocher; elle <lb/>
tient une scaphé avec une feuille de colocase d&apos;une main, <lb/>
et de l&apos;autre une oenochoé. <lb/>

Longueur, 21 cent. <lb/>

85 -Basilicate. -Rhyton en tête de sanglier; vernis rouge <lb/>
intense. Sur le col, peinture d&apos;un rouge plus clair. Femme <lb/>
assise sur un rocher, tenant une scaphé pleine de fruits <lb/>
et une grappe de raisin. <lb/>

Longueur, 20 cent. <lb/>

-Basilicate. -Rhyton en tête de bélier, sans vernis. Sur <lb/>

le col, palmette peinte en rouge sur fond noir. <lb/>

Longueur, 15 1/2 cent. <lb/>

-Basilicate. -Rhyton en tête de daim à cornes naissan-<lb/>
tes; vernis noir. Sur le col, peinture rouge. Homme barbu, <lb/>
vêtu d&apos;une tunique succincte, chaussé de brodequins, <lb/>
se baissant pour ramasser à terre uçi bouclier. <lb/>
Sous la tête, près de la naissance de l&apos;anse, est estampée <lb/>
à quatre reprises une grappe de raisin en relief, qui sem-<lb/>
b!e être une marque de potier. <lb/>

Longueur, 21 cent. <lb/>

-Basilicate. -Rhyton en tête de chèvre à cornes nais-<lb/>
santes; vernis .noir. Sur le col, peinture rouge rehaussée <lb/>
de blanc. Femme assise sur un rocher, vêtue d&apos;une tuni-<lb/>
que talaire, tenant un calathus rond et plat et un miroirs-<lb/>

Longueur, 22 cent. <lb/>


89 -Grande Grèce. -Rhylon de terre cuite en tête de <lb/>
lévrier. <lb/>

Longueur, 20 cent. <lb/>

-Grande Grèce. -Rhyton de terre cuite en tête de chien <lb/>
loup. <lb/>

Longueur, 18 cent. <lb/>

-Grande Grèce. -Rhyton de terre cuite en tête de san-<lb/>
glier. <lb/>

Longueur, 20 cent. <lb/>

-Grande Grèce. -Rhyton de terre cuite en tète de <lb/>

boeuf. <lb/>

Longueur, 19 cent. <lb/>

93 -Basilicate. -Vase en forme de Sphinx ailé accroupi, à <lb/>
tète et seins de femme. Sur le col, peinture rouge à fond <lb/>
noir. Femme assise tenant une scaphé; elle est vêtue <lb/>
d&apos;une tunique talaire. <lb/>

Hauteur, 29 cent. <lb/>

94 -Basilicate. -Vase en forme de tête d&apos;Hercule jeune, <lb/>
coiffé de la peau de lion. Sur le col, peinture rouge re-<lb/>
haussée de blanc, à fond noir. Satyre imberbe, à queue <lb/>
de cheval, assis sur un rocher, tenant une grande fleur de <lb/>
la famille des liliacées et une couronne. <lb/>

Hauteur, 17 cent. <lb/>

95 -Grande Grèce. -Vase en forme de double tête de <lb/>
femme. <lb/>

Hauteur, 17 cent. <lb/>

96 -Grande Grèce. -Oenochoé en forme de tête de femme <lb/>

ceinte d&apos;une couronne d&apos;olivier peinte en blanc. Embou-<lb/>

chure tréflée. <lb/>

Hauteur, 19 cent. <lb/>


97 -Grande Grèce. -Oenochoé en forme de tête de femme <lb/>
ceinte d&apos;une couronne de myrte peinte en blanc. Embou-<lb/>
chure tréflée. <lb/>

Hauteur, 16 1/2 cent. <lb/>

98 -Tarente. -Vase de terre cuite en forme detête de guer-<lb/>
rier, coiffée d&apos;un casque à grands géniastères rabattus <lb/>
sur les joues. <lb/>

Hauteur, 11 cent. <lb/>

99 -Corinthe. -Petit vase de style archaïque, représentant <lb/>
un personnage accroupi et coiffé à l&apos;égyptienne, qui tient <lb/>
un lièvre sur son épaule droite. La figure est couverte <lb/>
d&apos;ornements quadrillés peints en brun. <lb/>

Hauteur, 7 cent. <lb/>

100 -Grande Grèce. -Vase à anse en forme de Silène ven-<lb/>

tru et chauve, nu, chaussé de bottes, accroupi à terre et <lb/>

pressant amoureusement une outre contre sa poitrine. <lb/>

Hauteur, 10 cent. <lb/>

101 -Grande Grèce. -Vase à anse en forme de Silène, cou-<lb/>

, <lb/>

ché et appuyé sur une outre. Son front est ceint d&apos;une <lb/>

large bandelette; il a des bottes et est vêtu du syrmos <lb/>
comique à longs poils, ouvert sur son ventre et sa poi -<lb/>
tri ne. <lb/>

Hauteur, 9 1/2 cent. <lb/>

102 -Athènes. -Vase de terre cuite en forme de Sirène ou <lb/>
oiseau à tête de femme. Style ancien. Traces de peinture <lb/>
rouge. <lb/>

Hauteur, 9 1/2 cent. <lb/>

103 -Grande Grèce. -Petit vase à anse et à vernis noir <lb/>
brillant, en forme de porc accroupi. <lb/>

Hauteur, 10 cent. <lb/>


104 <lb/>

Basilicate. -Petit vase à anse en forme de canard ; <lb/>
peinture rouge rehaussée de blanc sur fond noir. <lb/>

Hauteur, 6 1/2 cent. <lb/>

105 -Tarente. -Lanterne de terre cuite percée de nom-<lb/>
breux trous, avec anse pour la suspendre. Elle est en <lb/>
forme de Minautore accroupi, muni d&apos;un énorme phallus, <lb/>
avec un collier pendant sur la poitrine et auquel est atta-<lb/>
ché un grand croissant. <lb/>

Hauteur, 21 cent. <lb/>

106 -Scyphus de terre cuite à anse plate, décorée d&apos;une <lb/>

guirlande en relief de pampres et de raisins, d&apos;une ex-<lb/>
trême élégance, que des bandelettes rattachent sous les <lb/>
anses. Ce vase de terre cuite est manifestement le modèle <lb/>
d&apos;un vase d&apos;argent. <lb/>

Hauteur, 12 cent. <lb/>

107 -Tarente. -Vase de terre cuite noire en forme de <lb/>
coupe hémisphérique reposant sur trois masques bachi-<lb/>
ques. Guirlande de pampres, feuillages et fleurs en re-<lb/>

lief.. <lb/>

Diamètre, lo cent. <lb/>

108 -Tarente. -Coupe hémisphérique en terre cuite noire, <lb/>
couverte d&apos;imbrications en relief et reposant sur trois <lb/>
masques bachiques. <lb/>

Diamètre, 10 cent. <lb/>

Vases à vernis noir sans peintures. <lb/>

109 -Nola. -Trois amphores dites lancelles. <lb/>

HO -Nola. -Hydrie. <lb/>

Hauteur, 18 cent. <lb/>


lit -Nola. -Olpé à anse double. <lb/>

Hauteur, 16 cent. <lb/>

1,12 -Nola. -Amphore à fond plat et à petites anses. <lb/>

Hauteur, 17 cent. <lb/>

113 -Nola. -Pyxis ronde à couvercle, munie de deux <lb/>
anses horizontales. <lb/>

H4 -Grande Grèce. -Oenochoé côtelée, à embouchure <lb/>
trêflée; anse terminée en bas par un masque de femme. <lb/>

Hauteur, 19&apos; cent. <lb/>

115 -Grande Grèce. -Situla imitant un vase de bronze, <lb/>
avec une palmette de grande richesse de chaque côté, au <lb/>
point d&apos;attache des anses, descendant sur la panse. <lb/>

Hauteur, 24 cent. <lb/>

Vases à reliefs avec un vernis noir <lb/>
à reflets d&apos;argent. <lb/>

116 -Capoue. -Magnifique canthare à anses cannelées, <lb/>
nouées et terminées au sommet par des fleurs. Autour est <lb/>
une guirlande de pampres et de raisins en relief, du plus <lb/>
beau style. <lb/>

Hauteur, 30 cent. <lb/>

117 -Capoue. -Vase en* forme décliné, sur laquelle est <lb/>
étendue Ariadne endormie, tenant une couronne. Petite <lb/>
anse restaurée. Morceau d&apos;une grâce extrême. <lb/>

Hauteur, 9 cent. <lb/>

118 -Capoue. -Guttus décoré d&apos;un relief représentant <lb/>
Hercule, coiffé de la peau de lion, qui saisit par les cornes <lb/>
la biche Cérynite et la 1 errasse. <lb/>

Hauteur, 14 cent. <lb/>


119 -Capoue. -Guttus décoré d&apos;un médaillon en relief. <lb/>
Tête d&apos;Athéné de profil, coiffée d&apos;un riche casque en forme <lb/>
de bonnet phrygien. <lb/>

Hauteur, 9 cent. <lb/>

120 -Capoue. -Guttus décoré d&apos;un médaillon en relief. <lb/>
Tête d&apos;Atlléné de face, coiffée d&apos;un casque à triple ai-<lb/>
grette. <lb/>

Hauteur, 10 cent. <lb/>

121 -Capoue. -Guttus décoré de l&apos;empreinte en relief <lb/>
d&apos;un médaillon d&apos;argent de Syracuse. Tête d&apos;Aréthuse de <lb/>
trois-quarts. <lb/>

Hauteur, 8 cent. <lb/>

122 -Capoue. -Guttus décoré d&apos;un médaillon en relief <lb/>
représentant la tête d&apos;Hercule jeune, coiffée de la peau de <lb/>
lion. <lb/>

Hauteur, 10 cent. <lb/>

123 -Capoue. -Guttus sans col, à embouchure en forme <lb/>
de muflle. de lion. <lb/>

Hauteur, 7 cp.nt. <lb/>

124 -Capoue. -Cylix ayant au fond l&apos;empreinte en relief <lb/>
d&apos;un tétradrachme de Syracuse; tête d&apos;Aréthuse entourée <lb/>
de dauphins. Autour de ce médaillon des ornements im-<lb/>
primés. <lb/>

Diamètre, 12 cent. <lb/>

125 -Capoue. -Poculum ayant au fond des ornements <lb/>
imprimés; petit masque de femme entouré de palmettes <lb/>
et d&apos;entrelacs. <lb/>

Diamètre, 17 cent. <lb/>

126 -Capoue. -Poculum ayant au fond des ornements <lb/>
imprimés; mascaron entouré de palmettes. <lb/>

Diamètre, 12 cent. <lb/>


127 -Capoue. -Médaillon en relief provenant d&apos;un guttus. <lb/>

Eros enfant, monté sur un lion, qu&apos;il frappe d&apos;une ba-<lb/>
guette. <lb/>

128 -Capoue. -Douze médaillons en relief provenant de <lb/>
fonds de pocula. Sujets divers : <lb/>
Apollon debout, appuyé sur l&apos;épaule d&apos;une Muse assise <lb/>
qui joue de la lyre. <lb/>
Vénus debout, le haut du corps nu, ayant auprès d&apos;elle <lb/>
un autel; un Amour enfantin vole en lui apportant une <lb/>
ombrelle ; un autre est monté sur un cygne. <lb/>
Vénus assise, le haut du corps nu; un Amour enfantin <lb/>
lui présente une cythare. <lb/>

Vénus assise, le haut du corps nu; deux Amours en-<lb/>

fantins soutiennent sur ses genoux une grande corne d&apos;a-<lb/>
bondance. <lb/>

Vénus assise, le haut du corps nu, auprès d&apos;un cippe <lb/>
que surmonte une figure de Priape; devant elle, un Amour <lb/>
enfantin lutte avec un Faunisque. <lb/>
Bacchus jeune, debout, tenant le thyrse, appuyé sur une <lb/>
panthère cornue. <lb/>

Buste de Calliope, l&apos;air inspiré, jouant de la cythare. <lb/>
Deux Amours enfantins s&apos;embrassant. <lb/>
Centaure tirant de l&apos;arc. <lb/>
Femme nue, accroupie sur un lit et attirant un homme <lb/>

à elle. <lb/>

Empreinte de pierre gravée; Hercule tenant le canthare <lb/>
et la corne d&apos;abondance; devant lui un autel et sa massue. <lb/>
Masque hideux de Gorgone. <lb/>
Ce lot pourra être divisé. <lb/>


129 -Capoue. -Médaillon en relief provenant du fond <lb/>
d&apos;un poculum. <lb/>
Guerrier gaulois dans le temple de Delphes; il est en <lb/>
attitude de combat; le type de sa tête, avec la barbe luxu-<lb/>
riante et de grandes moustaches, est celui que les artistes <lb/>
anciens ont toujours donné à nos ancêtres; à ses pieds est <lb/>
une tête coupée et un bouclier de la forme particulière <lb/>
aux Gaulois. Devant lui, le trépied d&apos;Apollon posé sur <lb/>
une base ronde entourée de festons qu&apos;il saisit de la main <lb/>
droite; derrière, un thymiaterium. <lb/>

130 -Capoue. -Médaillon en relief fragmenté, provenant <lb/>
du fond d&apos;un poculum. Femme nue se suspendant au col <lb/>
d&apos;un homme également nu. A côté, l&apos;inscription en relief: <lb/>

K. ATIVIO. <lb/>

Ce fragment est d&apos;un très-grand intérêt pour l&apos;histoire <lb/>
paléographique de l&apos;alphabet latin. Voyez sur un autre <lb/>
fond de poculum, portant la signature du même artiste <lb/>
de Capoue, Coeso Atilius, les articles de MM. Detlefsen et <lb/>
Mommsen, ÂfclueologiscTte Zeitung, 4863, p. 13*-15* et <lb/>
p. 71*-79* <lb/>


BRONZES <lb/>

131 -Statuette du style de la plus vieille école attique de <lb/>
sculpture, représentant Démêler Eleusinienue debout, vê-<lb/>
tue d&apos;une longue robe, les cheveux ceints d&apos;une couronne, <lb/>
tenant d&apos;une main la grenade et de l&apos;autre un flambeau. <lb/>
Trouvée à Athènes. Monument d&apos;une grande importance <lb/>
pour l&apos;histoire de l&apos;art. <lb/>

Hauteur, 11 cent. <lb/>

132 -Statuette el&apos;Arès combattant; il a la cuirasse, les cné-<lb/>

mides et un casque à aigrette dont les géniastères sont <lb/>
abaissés. Ancien style. <lb/>

Hauteur, 9 1/2 cent. <lb/>

i33 -Statuette de la Fortune Panthée, vêtue d&apos;une tunique <lb/>
talaire et d&apos;un grand péplus, avec la coiffure d&apos;Isis, por-<lb/>
tant la corne d&apos;abondance pleine de fruits sur le bras gau-<lb/>
che et appuyant la main droite sur un gouvernail. <lb/>

Hauteur, 8 cent. <lb/>

134 -Statuette d&apos;Hercule enfant, debout, la peau de lion sur <lb/>
la tète, tenant la massue levée et une corne d&apos;abondance. <lb/>

Hauteur, 10 cent. <lb/>

135 -Figure d&apos;applique provenant de l&apos;anse d&apos;un vase. Nicé <lb/>
diadémée, avec de grandes ailes ouvertes ; elle est vêtue <lb/>
d&apos;une tunique avec ampéchonium et marche en relevant <lb/>
sa tunique. Très-beau style ancien. Provenant d&apos;Athènes. <lb/>

Hauteur, 12 1/2 cent. <lb/>


-Statuette d&apos;un Amour enfantin, nu, assis, tenant une <lb/>
sphaera ; sur sa base antique carrée. <lb/>

Hauteur, 6 cent. <lb/>

-Statuette d&apos;un Satyre barbu, à jambes courtes et dif-<lb/>
formes, à cornes de chèvre, portant une amphore sur son <lb/>
épaule gauche et tenant une bourse de la main droite. <lb/>
Cette figurine, d&apos;un travail très-fin, formait le manche <lb/>
d&apos;un instrument de fer. <lb/>

Hauteur, 4 1/2 cent. <lb/>



Statuette d&apos;un éphèbe debout, nu, avec une simple <lb/>
chlamyde jetée sur les épaules et retombant devant sur <lb/>
les bras, les cheveux relevés par un strophium; la main <lb/>
droite, étendue en avant, tenait une patère. Cette admi-<lb/>
rable statuette, du style grec le plus grandiose du siècle <lb/>
de Périclts, a été trouvée en Asie-Mineure. <lb/>

Hauteur, 12 cent. <lb/>

t39 -Magnifique statuette d&apos;un personnage comique à tête <lb/>
entièrement chauve, étroitement dra[ é dans un manteau <lb/>
court; c&apos;est sans doute Plutus, et la composition de cette <lb/>

figure est tout à fait analogue àcelledu bronze d&apos;Amiens <lb/>

où l&apos;on a reconnu le même sujet, <lb/>

Hauteur, 13 cent. <lb/>

140 -Statuette d&apos;un Pygmée difforme et nu dans une atti-<lb/>

tude de combat. <lb/>

Hauteur, G cent. <lb/>

141 -Statuette d&apos;un esclave nubien accroupi, nu, sauf une <lb/>
courte draperie autour des reins. Au-dessus de la tête, <lb/>
traces d&apos;un anneau de suspension. Provenant de la Grande <lb/>

Grèce. <lb/>

Hauteur, 14 cent. <lb/>


lft2 -Tête de Junon, le front ceint de la stéphané. Très-<lb/>
beau travail étrusque. <lb/>

Hauteur, 8 cent. <lb/>

143 -Buste d&apos;Isis drapée, portée sur un phénix de face, les <lb/>
ailes éployées; très-haute coiffure composée du croissant <lb/>
lunaire entre deux serpents uraeus ayant le col gonflé; au-<lb/>
dessus, le disque solaire entre deux cornes de vache; le <lb/>
tout est couronné par trois grands épis. Vient de l&apos;lie de <lb/>
Rhodes. <lb/>

Hauteur, 13 cent. <lb/>

144 -Buste de Silène à face socratique, chauve, barbu, cou-<lb/>
ronné de lierre, la chlamyde attachée sur l&apos;épaule droite, <lb/>
l&apos;épaule gauche nue. Très-beau travail grec de l&apos;époque <lb/>
macédonienne. Ce buste, formant applique en haut-relief, <lb/>
a été trouvé en Asie-Mineure. <lb/>

Hauteur, 9 cent. <lb/>

145 -Tête d&apos;Auguste laurée, de profil. Morceau d&apos;applique. <lb/>

Hauteur, 8 1/2 cent. <lb/>

146 -Panthère accroupie, levant la patte droite. Les mou-<lb/>
chetures de la robe de l&apos;animal sont ciselées. Elle accom-<lb/>
pagnait originairement une statue de Bacchus. <lb/>

Hauteur, 29 cent. <lb/>

147 -Rat grignotant un fruit. <lb/>

Hauteur, 2 cent. <lb/>

148 -Bouc couché. Bronze archaïque provenant d&apos;Athènes. <lb/>

Hauteur, 6 cent. <lb/>

119 -Miroir étrusque. Sujet gravé. Les deux Dioscures de-<lb/>
bout en face l&apos;un de l&apos;autre, coiffés de casques plats, la <lb/>


chlamyde jetée derrière les épaules, appuyés sur leurs <lb/>
lances. <lb/>

Hauteur, 26 cent. <lb/>

150 -Grand phallus votif, avec anneau de suspension en <lb/>
bronze. Objet de dimensions inusitées. <lb/>

15i -Lame à inscription gravée provenant d&apos;Athènes. Tes-<lb/>
sère du tribunal des Héliastes. <lb/>
A <lb/>

ANTIOHN <lb/>
AAAIEÏ« <lb/>

N°4. Antiphon du dôme d&apos;Halse. » <lb/>
A. Dumont, Bulletin de l&apos;Ecole d&apos;Athènes, 1&quot; année, <lb/>
Anecdota groeca. <lb/>

la2 -Stamnus à anses cannelées se terminant à leurs deux <lb/>
extrémités par deux mains. <lb/>

Hauteur, 36 cent. <lb/>

153 -Situla à anse centrale double. Un tore de feuillages <lb/>
sous la moulure du haut. Aux deux points d&apos;attaches de <lb/>
l&apos;anse, grande paimette très-riche et fortement chample-<lb/>
vée, descendant sur la panse. Provient d&apos;Asie-Mineure. <lb/>

Hauteur, 24 cent. <lb/>

154 -Belle lampe à poignée. <lb/>

155 <lb/>

Coupe en forme de sein de femme, provenant de <lb/>

Corfou. <lb/>

Diamètre, 13 1/2 cent. <lb/>

156 -Anse de vase sur laquelle court un rinceau de feuil-<lb/>
lage. Au sommet, buste à mi-corps de la Vénus du Liban, <lb/>
dans l&apos;attitude de tristesse qui lui est caractéristique ; au <lb/>


bas, Génie funèbre sous les traits d&apos;un enfant ailé, nu, <lb/>
tenant des pavots et appuyé sur un flambeau renversé. <lb/>

Hauteur, 16 1/2 cent. <lb/>

157 -Masque comique de Satyre barbu. avec des pampres <lb/>
tombant des deux côtés du visage, provenant d&apos;une anse <lb/>
de vase. Magnifique travail. <lb/>

Hauteur, 10 cent. <lb/>

158 -Très-beau masque de Méduse avec des ailes au front <lb/>
et des serpents sous le menton; provenant d&apos;une anse de <lb/>

vase. <lb/>

Hauteur, 6 cent. <lb/>

1aÜ -Oreille de vase. Sur le dessus, Satyre jeune et nu, à <lb/>
oreilles de cheval, couché sur une peau de boeuf fraîche-<lb/>
ment écorchù. Sur le côté de chacune des extrémités, une <lb/>
tête de bélier. <lb/>

Hauteur du sujet, 8 cent. <lb/>

100 -Anse de vase décorée d&apos;un muffle de lion. <lb/>

iGl -Manche de patèro cannelé, terminé par une tête de <lb/>
bélier. <lb/>

Longueur, 14 cent. <lb/>

162 -Embouchure de vase en forme de muffle de lion. <lb/>

163 -Masque de Satyre comique; applique d&apos;un vase. <lb/>

16i -Fibule en arc, dorée. Sur chacun descôtés de l&apos;arc est <lb/>
incrusté en lettres d&apos;argent un des deux mois: VTERE <lb/>
FELIX. « Sers-t&apos;en heureusement. » <lb/>

165 -Fibule à plaque en losange incrustée d&apos;émaux de di-<lb/>
verses couleurs formant rosace avec un ombilic au centre. <lb/>


-Doigtier d&apos;arc, décoré d&apos;une tête de molosse. <lb/>

-<lb/>

-Trois fers de lawe, dont l&apos;un d&apos;une grande longueur. <lb/>

-Deux haches. <lb/>

169 -Fer d&apos;instrument de charpentier (?) à douille carrée, <lb/>
décorée d&apos;ornements quadrillés. Zones de points en creux <lb/>
entourés d&apos;un cercle sur deux des côtés de la douille et <lb/>
sur les plats du taillant. Provient de l&apos;Italie méridionale. <lb/>


TERRES CUITES <lb/>

170 -Tarente. -Casque de forme conique, surmonté d&apos;un <lb/>
support de cimier. Ce modèle d&apos;un casque de bronze, <lb/>
pièce tout à fait extraordinaire et d&apos;une beauté sans ana-<lb/>
logues, est décoré de reliefs du style le plus grandiose, qui <lb/>
rappellent les célèbres bronzes de Siris au Musée Britan-<lb/>
nique. Sur le devant, Minerve marchant, armée d&apos;un <lb/>

glaive et d&apos;un grandebouclier, coiffée d&apos;un casque à ai-<lb/>

grette et vêtue d&apos;une tunique talaire flottante, entre deux <lb/>
masques de Satyres, l&apos;un couronné de lierre, l&apos;autre de <lb/>
lauriers. Sur la face postérieure, même figure de Minerve. <lb/>
Aux deux côtés sont des attaches d&apos;aigrettes. Sous celle <lb/>
de gauche, Thésée nu, terrassant une Amazone ; sous celle <lb/>
de droite Hercule nu, renversant Cacas. <lb/>

Hauteur, 29 cent. <lb/>

Figurines. <lb/>

171 -Athènes. -Déméter coiffée du polos d&apos;où tombe un <lb/>
voile, vêtue d&apos;une tunique talaire avec ampéchonium à <lb/>

plis fins, assise sur un trône à dossier, les deux mains sur <lb/>
ses genoux. Peinture blanche. <lb/>

Hauteur, 6 cent. <lb/>

172 -Tégée. -Fragment. Déméter debout, portant sur son <lb/>
épaule Coré, représentée comme une petite fille d&apos;une <lb/>
dizaine d&apos;années, vêtue d&apos;une tunique d&apos;étoffe à plis fins <lb/>
et d&apos;un péplus. <lb/>

Hauteur, 18 cent. <lb/>


173 -Béotie. -Coré jeune, vêtue d&apos;une tunique avec am-<lb/>
péchonium d&apos;une étoffe épaisse à grands plis tombants, <lb/>
assise sur un tronc à dossier. Traces de couleur sur le vê-<lb/>
tement et sur le siége; les cheveux en rouge. <lb/>

Hauteur, 20 cent. <lb/>

174 -Egine. -Coré-Aitxésia debout, coiffée du polos, vêtue <lb/>
d&apos;une tunique et d&apos;un péplus disposés à la manière archaï-<lb/>
que, la main gauche soulevant le bas de sa tunique, la <lb/>
droite ramenée sur la poitrine et tenant une grenade. Fi-<lb/>
gurine plate par derrière. <lb/>

Hauteur, 15 cent. <lb/>

175 -Egine. -Coré-Auxésia,représentée de la même ma-<lb/>
nière. <lb/>

Hauteur, 16 cent. <lb/>

-Athènes. -Coré-Elpis debout, coiffée du polos, vêtue <lb/>

d&apos;une tunique talaire et d&apos;un péplus formant ampécho-<lb/>
nium, la main droite ramenée sur la poitrine et tenant <lb/>
une fleur, la gauche plus basse et tenant ia grenade. Traces <lb/>
de couleur. Figurine plate par derrière. <lb/>

Hauteur, 11 cent. <lb/>

-Athènes. -Coré debout, la tête nue, vêtue d&apos;un am-<lb/>
ple péplus formant tunique et ampéchonium, la main <lb/>
droite ramenée sur la poitrine, la gauche relevant le bas <lb/>
de son vêtement. Peinture blanche. <lb/>

Hauteur, 24 cent. <lb/>

-Corinthe. -Coré assise, enveloppée d&apos;un grand voile, <lb/>
tenant dans ses bras le petit lacchus. Traces de peinture. <lb/>

Hauteur, 10 cent. <lb/>

-Grande Grèce. -lacchus enfant, nu, couché sur le <lb/>

porc consacré à Déméter. <lb/>

Hauteur, 10 cent. <lb/>


180 -Le Pirée.-Iacchusenfant, debout, nu, avec une dra-<lb/>
perie jetée derrière les épaules, le front ceint d&apos;une cou-<lb/>
ronne, tenant une oenochoé et une pomme, entouré de <lb/>
branches de lierre. Petite oenochoé à embouchure tréflée <lb/>
avec traces de peinture. <lb/>

Hauteur, 10 cent. <lb/>

181 -Grande Grèce. -Iacchus adolescent debout, appuyé <lb/>
sur un cippe, une longue chlamyde derrière les épaules; <lb/>
il est coiffé comme le sont d&apos;ordinaire les figures d&apos;Eros. <lb/>
Peinture en grande partie conservée. <lb/>

Hauteur, 13 cent. <lb/>

182 -Egine. -Artémis debout, coiffée du polos, vêtue <lb/>
d&apos;une longue tunique talaire et d&apos;un péplus à plis nom-<lb/>
breux et droits, portant un faon de biche sur son bras <lb/>
droit et tenant l&apos;arc de la main gauche. Figurine plate <lb/>
par derrière. Traces de peinture blanche. <lb/>

Hauteur, 14 ce;tt. <lb/>

183 -Béotie. -Aphrodite debout, coiffée du polos surmonté <lb/>
d&apos;un appendice qui le fait ressembler il la partie supé-<lb/>
rieure du schent égyptien, vêtue d&apos;un grand péplus for-<lb/>
mant tunique et ampéchonium, les deux bras pendants. <lb/>
Traces nombreuses de peinture. <lb/>

Hauteur, 30 cent. <lb/>

-184 -Béotie. -Aphrodite représentée de même. <lb/>

Hauteur, 29 ceut. <lb/>

18ei -Béotie. -Aphrodite debout, coiffée d&apos;un très-large <lb/>
polos, vêtue d&apos;une tunique et d&apos;un ampéchonium, portant <lb/>
des deux mains une bandelette étendue. Peinture très-<lb/>
remarquablement conservée. <lb/>

Hauteur, 34 cent. <lb/>


485 bis. -Grande-Grèce. -Aphrodite assise, vêtue d&apos;une <lb/>
tunique talaire d&apos;étoffe fine et enveloppée d&apos;un ample pé-<lb/>
plus, le front orné d&apos;une stéphané et avec d&apos;élégants pen-<lb/>
dants aux oreilles. Traces de peinture. <lb/>

Hauteur, 23 cent. <lb/>

186 -Grande Grèce. -AphroditeEpitymbia, nue, debout, <lb/>

appuyée sur la cippe funéraire, une draperie rejetée der-<lb/>
rière la partie inférieure de son corps. Peinture blanche. <lb/>

Hauteur, 25 cent. <lb/>

187 -Grande Grèce. -Aphrodite nue, assise, coiffée du <lb/>
polos, les bras collés au corps. Peinture blanche. <lb/>

Hauteur, 11 cent. <lb/>

188 -Grande Grèce. -Aphrodite représentée de même. <lb/>

Hauteur, 10 cent. <lb/>

180 -Athènes. -Eros adolescent, nu, debout, les cheveux <lb/>
ceints d&apos;une couronne, tenant une oenochoé et une phiale <lb/>
mésomphalos à godrons. <lb/>

Hauteur, 14 1/2 cent. <lb/>

190 -Le Pirée. -Dionystts, le haut du corps nu, couronné <lb/>
de fleurs, couché sur une cliné, au pied de laquelle est <lb/>
assise Ariadne, coiffée du polos, vêtue d&apos;une tunique <lb/>
talaire et étroitement enveloppée dans son péplus. <lb/>

Hauteur, 10 cent. <lb/>

191 -Grande Grèce. -Silène ventru, nu, accroupi, chaussé <lb/>
de bottes et la tête couverte d&apos;un bonnet. Cette figurine <lb/>
est percée d&apos;un double trou pour la suspendre. <lb/>

Hauteur, 5 1/2 cent. <lb/>

i92 -Naples. Groupe. -Les trois Parques debout, vêtues <lb/>
de longues tuniques avec ampéchonium, une stéphané et <lb/>


un voile sur la tête; Clotho tient les fuseaux, Atropos les <lb/>
ciseaux, Lachesis des balances. <lb/>

Hauteur, 9 cent. <lb/>
Minervini, Bullettino archeologico Napoletano, t. V, pl. VI. <lb/>

193 -Béotie. -Muse debout, vêtue d&apos;une tunique talaire et <lb/>
enveloppée d&apos;un grand péplus qu&apos;elle écarte de la main <lb/>
droite. Peinture blanche, rouge sur les cheveux. Cette <lb/>
statuette a passé au feu du bûcher. <lb/>

Hauteur, 20 cent. <lb/>

Grande Grèce. -Nice ailée debout, vêtue d&apos;une lon-<lb/>
gue tunique et d&apos;un péplus étroitement serré. Peinture <lb/>
blanche. <lb/>

Hauteur, 20 cent. <lb/>

-Corinthe. -Léda debout avec le cygne sur les genoux, <lb/>
les jambes entourées d&apos;une draperie que de la main droite <lb/>
elle relève derrière elle au-dessus de son épaule. Restes <lb/>
de peinture blanche sur les chairs, bleue sur la draperie. <lb/>

Il <lb/>

Hauteur, 11 cent. <lb/>

-Athènes. -Acteur costumé en femme, avec une tu-<lb/>
nique lalaire et un péplus, le visage couvert d&apos;un masque <lb/>
tragique. Traces de peinture. <lb/>

Hauteur, 8 cent. <lb/>

-Le Pirée. -Acteur comique assis dans une attitude <lb/>
de tristesse ; il est vêtu d&apos;une tunique descendant seule-<lb/>
ment à la naissance des jambes et a sur le visage un <lb/>
masque à bouche énorme. <lb/>

Hauteur, 13 cent. <lb/>

197 bis. -Grande-Grèce. -Acteur dans un rôle de vieille <lb/>

femme, le visage couvert d&apos;un masque comique, assis, <lb/>
ayant auprès un calathus. Peinture blanche. <lb/>

Hauteur, 10 cent. <lb/>


-Béotie. -Danseuse enveloppée d&apos;un long voile qui <lb/>
tombe jusqu&apos;à ses pieds et enveloppe le bas de son visage. <lb/>
Peinture blanche. <lb/>

Hauteur, 19 cent. <lb/>

199 -Béotie. -Femme debout, vêtue d&apos;une tunique talaire, <lb/>
complètement enveloppée d&apos;un grand voile qui tombe <lb/>
jusqu&apos;à ses pieds et qu&apos;elle ramène de la main droite sur <lb/>
le bas de son visage. Statuette brûlée. <lb/>

Hauteur, 25 cent. <lb/>

-Corinthe. -Femme debout, vêtue d&apos;une tunique <lb/>
talaire, enveloppée dans un grand péplus. Peinture blan-<lb/>
che. Cette figurine est, comme les deux suivantes, d&apos;une <lb/>
finesse et d&apos;une élégance exceptionnelles. <lb/>

Hauteur, 22 cent. <lb/>

-Athènes. -Femme debout, vêtue d&apos;un tunique talaire, <lb/>
et enveloppée dans son péplus, la tête un peu penchée, la <lb/>
main droite appuyée sur la hanche. Restes de peinture <lb/>
blanche. <lb/>

Hauteur, 19 cent. <lb/>

202 -Athènes. -Femme debout, vêtue d&apos;une tunique ta-<lb/>
laire, enveloppant ses bras et le haut de son corps dans <lb/>
un long voile posé sur sa tête. Peinture blanche. <lb/>

Hauteur, 18 cent. <lb/>

203 -Athènes. -Femme debout, vêtue d&apos;une tunique et <lb/>
enveloppée dans un péplus étroitement serré, la main <lb/>
droite sur la hanche. Statuette brûlée. <lb/>

Hauteur, 20 1/2 cent. <lb/>

204 -Athènes. -Femme debout, vêtue d&apos;une tunique ta-<lb/>
laire et enveloppée d&apos;un ample péplus. Statuette brûlée. <lb/>

Hauteur, 15 cent. <lb/>


-Athènes. -Femme debout, vêtue d&apos;une tunique ta-<lb/>
laire et enveloppée d&apos;un grand voile posé sur sa tête, qui <lb/>
enveloppe ses bras et descend jusqu&apos;aux genoux. Restes <lb/>
de peinture. <lb/>

Hauteur, 8 cent. <lb/>

-Grande Grèce. -Femme debout, vêtue d&apos;une longue <lb/>
tunique et enveloppée complétement d&apos;un grand voile, <lb/>
qui, posé sur la tête, descend presque jusqu&apos;aux pieds; <lb/>
elle porte, sous son voile, la main à son collier. (Eri-<lb/>

phyle?) <lb/>

Hauteur, 19 cent. <lb/>

-Grande Grèce. -Femme assise sur un rocher, les che-<lb/>
veux en noeud au-dessus de la tête, entièrement envelop-<lb/>
pée d&apos;un ample pépins sous lequel elle porte la main <lb/>
droite à son collier. (Eripltylc ?) <lb/>

Hauteur, 15 cent. <lb/>

-Grande Grèce. -Femme debout, vêtue d&apos;une tunique <lb/>
talaire, enveloppéed&apos;un péplus étroitement serré, la main <lb/>
droite sur la hanche. <lb/>

Hauteur, 19 cent. <lb/>

-Grande Grèce. -Femme debout, vêtue d&apos;une tunique <lb/>
talaire, enveloppée d&apos;un long voile posé sur sa tête et des-<lb/>
cendant aux genoux ; elle a la tête un peu penchée et <lb/>
sous le voile porte la main à son collier. (Eriphyle?) <lb/>

Hauteur, 17 cent. <lb/>

-Grande-Grèce. -Femme debout, vêtue d&apos;une tunique <lb/>
talaire avec ampéclionium, le péplus tombant derrière les <lb/>
épaules; elle a la main gauche sur la hanche et le front <lb/>
ceint d&apos;une couronne de fleurs. <lb/>

Hauteur, 13 1/2 cent. <lb/>


211 -Tarente. -Support de lampe. Jeune fille vêtue d&apos;une <lb/>
tunique lalaire avec ampéchonium serré à la taille par <lb/>
une ceinture, debout sur une base ronde et soutenant sur <lb/>
sa tête le plateau destiné à recevoir la lampe. <lb/>

Hauteur, 25 cent. <lb/>

212 -Athènes. -Poupée à jambes et à bras mobiles. Aphro-<lb/>

dite nue, les cheveux enveloppés d&apos;un cécryphale, tenant <lb/>
une palère de la main droite. Peinture blanche. <lb/>

Hauteur, 15 cent. <lb/>

13 -Tête d&apos;Ilém jeune, le front ceint d&apos;une stéphané. Ce <lb/>
délicieux fragment provient de la Grande-Grèce, mais la <lb/>
pâte en est piquetée d&apos;or comme celle des terres cuites de <lb/>
Sardes. <lb/>

214 -Grande-Grèce. Tête d&apos;Athéné coiffée du casque dit <lb/>

aulopis. <lb/>

215 -Chypre. -Tète d&apos;Aphrodite Paphienne avec de riches <lb/>
pendants d&apos;oreilles et un voile surmonté d&apos;un grand mo-<lb/>
dius dentelé, que décorent des épis et des roses. <lb/>

216 -Chypre. -Tête de l&apos;Aphrodite Paphienne avec le <lb/>
voile et le modius. <lb/>

217 -Chypre. -Tête de l&apos;Aphi,odite Paphienne avec le <lb/>
voile et le modius décoré de riches palmettes. <lb/>

218 -Sardes. -Tête d&apos;Ariadne diadémée, avec deux co-<lb/>
rymbes de lierre dans les cheveux. <lb/>

Les terres cuites de Sardes, dont l&apos;art rappelle l&apos;école <lb/>

des sculpteurs du Mausolée, ne sont pas encore connues <lb/>
des amateurs. On en signale aujourd&apos;hui les premiers <lb/>


échantillons qui s&apos;en présentent en vente publique. Elles <lb/>
se reconnaissent à leur style et à cette circonstance toute <lb/>
particulière que la terre en est piquetée d&apos;imperceptibles <lb/>
paillettes d&apos;or à même la pâte, soit que ces paillettes y <lb/>
aient été introduites avec intention, soit plutôt qu&apos;elles <lb/>
se trouvassent naturellement dans les argiles des allu-<lb/>
vions du Pactole. <lb/>

219 -Sardes. -Tête de Silène chauve, barbu, couronné <lb/>
de lierre. Offre une très-grande analogie de type et de <lb/>
style avec le bronze n°1 44, qui provient également d&apos;Asie-<lb/>
Mineure. <lb/>

220 -Sardes. -Tête à&apos;Athéné coiffée d&apos;un casque à grande <lb/>
aigrette. <lb/>

221 -Sardes. -Tête de jeune femme couronnée de fleurs, <lb/>
les cheveux tombant derrière le col, comme sur les monu-<lb/>
ments d&apos;ancien style. <lb/>

222 -Grande-Grèce. -Tête de jetme femme avec les che-<lb/>
veux relevés en noeud au sommet de la tête ; des pendants <lb/>
aux oreilles. Peinture blanche sur les chairs. <lb/>

223 -Athènes, Chypre et Grande-Grèce. -Huit têtes de <lb/>
femmes variées, deux d&apos;un style participant encore de <lb/>
l&apos;archaïsme, une enveloppée d&apos;un voile, une avec un petit <lb/>
chapeau plat, une d&apos;Aphrodite avec le modius orné de pal-<lb/>
mettes, et une d&apos;Ariadne couronnée de lierre. <lb/>


Masques et appliques. <lb/>

224 -Tégée. -Masque d&apos;Héra jeune, le front orné de la <lb/>

Stéphane. <lb/>

Hauteur, 10 cent. <lb/>

225 -Athènes. Style ancien. -Masque d&apos;Athéné Polias, <lb/>
coiffée du polos sur lequel est posé un voile. <lb/>

Hauteur, 12 cent. <lb/>

226 -Athènes. Style ancien. -Masque d&apos;Athéné Polias, <lb/>
coiffée du polos sur lequel est posé un voile. <lb/>

Hauteur, 8 1/2 cent. <lb/>

-Grande-Grèce. -Masque à&apos;Aphrodite voilée. Pein-<lb/>
ture blanche sur les chairs, rouge sur les cheveux et le <lb/>

voile. <lb/>

Hauteur, 19 cent. <lb/>

228 -Athènes. -Masque de Dionysus Pogon couronné de <lb/>
lierre, une grosse grappe de raisin tombant de chaque <lb/>
côté du visage. Style de la plus belle époque. Provient du <lb/>
dessous de l&apos;anse d&apos;un grand vase. <lb/>

Hauteur, 14 cent. <lb/>

-Athènes. -Masque de Dionysus Pogon. <lb/>

Hauteur, 12 1/2 cent. <lb/>

-Grande-Grèce. -Masque de Dionyslts Pogon, cou-<lb/>
ronné de pampres avec des grappes. Vernis rouge. <lb/>

Hauteur, 5 cent. <lb/>

-Grande-Grèce. -Masque de Silène chauve. Vernis <lb/>

noir. <lb/>

Hauteur, 5 cent. <lb/>


232 -Milo. -Fragment d&apos;applique. Danseuse jouant des <lb/>
crotales. Le buste est nu et peint en blanc, le bas du <lb/>
corps couvert d&apos;une draperie jaune; sur les épaules, un <lb/>
péplus peint en rouge. <lb/>

Hauteur, 8 1/2 cent. <lb/>

233 -Athènes. -Applique. Sphinx ailé, de face, à tête de <lb/>
femme coiffée d&apos;un bonnet, posé sur une acrotère. <lb/>

Hauteur, 8 1/2 cent. <lb/>

34 -Athènes. -Applique. Coq debout. Traces de pein-<lb/>
ture. <lb/>

Hauteur, 9 cent. <lb/>

235 -Grande-Grèce. -Médaillon rond d&apos;app!ique. Femme <lb/>
nue, agenouillée sur un lit que recouvre une peau de <lb/>
lion, attirant à elle un homme également nu. Dans le <lb/>
fond, sur une base circulaire, statue de Bacchlui Pogon, <lb/>
vêtu d&apos;une longue tunique et d&apos;un manteau, tenant le <lb/>
thyrse et le canthare. Même composition que dans un des <lb/>

fonds de pocula de Capoue. <lb/>

Diamètre, 7 1/2 cent. <lb/>

236 -Grande-Grèce. -Deux appliques. Masques grima-<lb/>
çants de la Gorgone. <lb/>

237 -Grande-Grèce. -Deux appliques. Masques grima-<lb/>

çants de la Gorgone. <lb/>

238 -Grande-Grèce. -Quatorze petites appliques : <lb/>
Deux masques de Satyres barbus, à oreilles d&apos;animal ; <lb/>
Deux masques de Gorgone; <lb/>
Huit palmettes de deux types différents; <lb/>
Deux peltas. <lb/>


-Grande-Grèce. -Petit médaillon rond d&apos;applique. <lb/>
Tête de Méduse de face, entourée de serpents. <lb/>

-Grande-Grèce. -Tessère. D&apos;un côté, masque de Si-<lb/>

lène chauve, d&apos;un fort relief; de l&apos;autre, Hercule étouf-<lb/>
fant le lion de Némée, dans une couronne de laurier. <lb/>

-Tarente. -Deux modèles de fibules en métal, déco-<lb/>
rées à leur partie plate d&apos;un fleuron d&apos;une très-grande <lb/>

élégance. <lb/>

Lampes. <lb/>

242 -Lawîpe sans poignée. Ménade avec la nébride sur les <lb/>
épaules, assise sur un mulet qui conduit un Satyre à <lb/>
oreilles de cheval, nu, tenant le thyrse. Dans le fond, un <lb/>
cep de vigne. Vernis rouge. <lb/>

-Lampe sans poignée. Persée, nu, la chlamyde jetée sur <lb/>
l&apos;épaule gauche et tenant derrière lui la tête de Méduse, <lb/>
détache du rocher Andromède, entièrement vêtue. <lb/>

-Lampe sans poignée. Le berger Tityre, barbu, vêtu <lb/>
d&apos;une tunique succincte et d&apos;une peau de bique jetée sur <lb/>
ses épaules, appuyé sur un bâton noueux, conduit ses <lb/>
moutons et ses chèvres au pied d&apos;un arbre sur lequel est <lb/>
posée une colombe; à une branche est suspendu un sac <lb/>
en sparterie contenant un chevreau qui vient de naître. <lb/>
A côté, l&apos;inscription TITVRVS. Vernis rouge. <lb/>

-Lampe à poignée étroite percée d&apos;un trou. Hippopo-<lb/>
tame broyant entre ses dents un crocodile; à ses pieds, <lb/>


un autre crocodile. Autour, guirlande d&apos;olivier. Sous le <lb/>
fond, la signature du potier estampée en creux : <lb/>

L. CAESAE. <lb/>

246 -Lampe sans poignée. Homme et femme sur un lit; <lb/>

sujet obscène. Vernis brun. <lb/>

247 -Lampe à poignée en anse, revêtue d&apos;une couverte <lb/>
plombique de couleur verte. Deux hommes et deux <lb/>
femmes sur un lit placé sous une treille; sujet obscène. <lb/>

248 -Lampe sans reliefs à poignée en anse, revêtue d&apos;une <lb/>
couverte plombique de couleur verte. <lb/>

-Lampe chrétienne à poignée étroite. Le poisson sym-<lb/>
bolique ou Ichthys. Ornements autour. Vernis rouge. <lb/>

-Lampe chrétienne à poignée décorée d&apos;un grand mé-<lb/>
daillon relevé. Monogramme du Christ, orné de perles, <lb/>
dans une couronne de feuillage. Sur le médaillon de la <lb/>
poignée, la coupe eucharistique. <lb/>

2al -Lampe chrétienne à poignée étroite. Grand mono-<lb/>

gramme dit Christ, cruciforme, gemmé, flanqué des <lb/>
lettres AW. Ornements et feuillages autour. Vernis rouge. <lb/>

-Lampe chrétienne à poignée étroite. Le Christ nimbé, <lb/>

assis sur un siége à dossier, au pied d&apos;un palmier, éle-<lb/>
vant la main droite, adresse une prédication à trois <lb/>
Apôtres debout, nimbés. Fleurs et feuilles de lierre au-<lb/>
tour. <lb/>


IVOIRE ET OS <lb/>

253 -Poignard à lame de fer et poignée d&apos;ivoire terminée <lb/>
par une virole de bronze retenant l&apos;extrémité de la soie. <lb/>
La poignée représente un Amour enfantin, nu, accroupi, <lb/>
tenant une grande grappe de raisin. Provient de l&apos;Italie <lb/>
méridionale. <lb/>

Longueur totale, 43 cent. <lb/>

254 -Os. -Masque de Bacchante couronnée de lierre. <lb/>
Travail lucanien. <lb/>

Hauteur, G cent. <lb/>

255 -Os. -Fragments provenant d&apos;un meuble, Buste <lb/>

el&apos;Amour enfantin d&apos;un très-fort relief. Torse d&apos;Amour <lb/>

tenant deux rameaux, et autres débris. Travail lucanien. <lb/>

256 -Os. -Piaque représentant un Génie enfantin de la <lb/>
suite de Bacchus, nu, ayant une panthère à ses pieds. <lb/>

Hauteur, 14 cent. <lb/>

-Ivoire. -Phallus destiné à être suspendu au col. <lb/>

-Petit couteau plié à lame de bronze ; manche d&apos;os à <lb/>
tête et pied de panthère. <lb/>

-Ivoire. -Deux petits manches d&apos;instruments, ter-<lb/>
minés l&apos;un en tête de lion, l&apos;autre en tête de chien. <lb/>

260 -Ivoire. -Épingle de tête surmontée d&apos;un buste de <lb/>

femme. <lb/>


-Os. -Tessère gladiatoriale de forme allongée. D&apos;un <lb/>
côté, LVPA; de l&apos;autre, XII. <lb/>

-Ivoire. -Tessère théâtrale ronde. Tête d&apos;homme <lb/>
grotesque et chauve. Tp. nAPA[nH]rMA; au-dessus, llll; <lb/>

au-dessous, A. <lb/>

-Lot de seize tessères, de matières et de formes diffé-<lb/>
rentes : <lb/>
1. Os. -Dauphin, portant le chiffre ))). <lb/>
2. Os. -Oie plumée, portant le chiffre VIII. <lb/>
3. Os. -Forme ronde. Masque de la lune. IV&quot;. VI. <lb/>
4. Os. -Forme ronde. Masque comique barbu, la <lb/>
bouche ouverte. JY. VI. <lb/>
5. Os. -Forme ronde. De chaque côté, la lettre M. <lb/>
6. Terre cuite. -Forme ronde, avec le chiffre VIII. <lb/>
7. Marbre. -Forme ronde, avec le chiffre XXV. <lb/>
8. Bronze. -Tête d&apos;Auguste à droite. iy. XV. <lb/>
Et autres variées. <lb/></body>






<back>RED. : <lb/>

19 <lb/>


BIBLIOTHEQUE <lb/>
NATIONALE <lb/>
DE FRANCE <lb/>

CHATEAU <lb/>
DE <lb/>
SABLE <lb/>
1995 <lb/></back>



	</text>
</tei>
