<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">


















<front>VENTE APRÈS DÉCÈS <lb/>

COLLECTION <lb/>

1 <lb/>

DE <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>



VENTE APRÈS DÉCÈS <lb/>

Collection de M. Alfred HARTMANN <lb/>

CATALOGUE <lb/>

DES <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>

Poterie étrusque, grecque et romaine <lb/>
Terres cuites -Verrerie -Bronzes -Marbre <lb/>
Médailles grecques, romaines et byzantines <lb/>

DONT LA VENTE AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLES N&quot; 5 ET 6 <lb/>

Le Samedi 15 Avril 1899 <lb/>

à quatre heures <lb/>

EXPOSITIONS: SALLES N 03 5, 6, 7 ET 8 <lb/>

PARTICULIÈRE <lb/>

Le Lundi 10 Avril 1899 <lb/>

PUBLIQUE <lb/>

Le Mardi 11 Avril 1899 <lb/>

de une heure et demie à :cinq heures et demie <lb/>

Entrée par la rue Grange-Batelière <lb/>

Me 0&quot; COULON <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

42, rue de la Victoire, 12 <lb/>

Me G. DUCHESNE <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

6, rue de Hanovre, 6 <lb/>

MM&quot; C. ROLLIN et FEUARDENT <lb/>

EXPERTS <lb/>

4, rue de Louvois, h <lb/>

1899 <lb/></front>

<other>j <lb/></other>


<front>CE CATALOGUE SE DISTRIBUE <lb/>

à Paris, chez : <lb/>

Mc G. COULON <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUII <lb/>

12, rue de la Victoire, 12 <lb/>

Me G. DUCHESNE <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

0, rue de Hanovre, 6 <lb/>

MM. G. ROI,LIN ET FEUARDENT <lb/>

EXPERTS <lb/>

4, rue de Louvois, A <lb/>

CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs payeront cinq pour cent en plus du prix d&apos;adjudication. <lb/></front>


<body>ANTIQUITÉS <lb/>

1 <lb/>

POTERIE <lb/>

ÉTRUSQUE, GRECQUE ET ROMAINE <lb/>

1 -Canthare étrusque en bucchero noir, sans décor autre qu&apos;un rang <lb/>
de hachures sur l&apos;arête qui entoure le bas de la coupe. Anses <lb/>

surélevées. <lb/>

Haut. : 0m,10. Diam. : 0ra,146. <lb/>

-Aiguière étrusque en bucchero noir, le goulot trilobé. <lb/>

Haut. : 01,14. <lb/>

3 -Grande hydrie d&apos;ancien style. -Tableau : Bacchus barbu, tourné à <lb/>
droite vers Mercure qui le précède en retournant la tête. Mercure tient <lb/>

son caducée et porte un chapeau blanc à larges bords pourpres; <lb/>

Bacchus, couronné de lierre, a ses attributsordinaires : un canthare et <lb/>
un cep de vigne. Derrière ce groupe, deux Satyres dansant, dont l&apos;un <lb/>
joue de la cithare ; devant, une Bacchante dansant, tenant, elle <lb/>

aussi, un cep de vigne. <lb/>
Bordure de lierre. <lb/>

Sur le col : Hercule et Iolaos combattant l&apos;hydre deLerne. Derrière <lb/>


Hercule, Minerve, sa protectrice;derrière lolaos, Mercure, s&apos;éloignant <lb/>

à grands pas. <lb/>

Sous le tableau, une frise de cinq cavaliers nus, tenant chacun <lb/>

deux lances. <lb/>

Trouvée en Étrurie. <lb/>

Hauteur : Om,48. -Noir sur fond orangé; rehauts blanc et pourpre; détails <lb/>

gravés; graffite sous le pied. <lb/>

4 -Grande hydrie à tableau. --Le tableau représente un char attelé <lb/>

de deux chevaux. Un homme nu et barbu est sur le point d &apos;y monter; <lb/>
déjà il a saisi les guides ; il porte son manteau, plié, sur l&apos;épaule <lb/>
gauche. Au second plan, on voit l&apos;aurige, debout à droite, vêtu d&apos;un <lb/>
long chiton blanc, la barbe rouge. Un autre homme nu est placé devant <lb/>
les chevaux et les retient par les naseaux. Enfin, un cheval de course <lb/>
se trouve à côté du char, sous la garde d &apos;un homme nu, a la barbe <lb/>

noire. <lb/>

L&apos;épaule du vase est ornée d&apos;un sujet mythologique : Hercule con-<lb/>
dnisant Cerbère enchaîné. Minerve et lolaos marchent derrière Cer-<lb/>
bère, qui n&apos;a que deux têtes; Mercure le précède en se retournant, <lb/>

et, devant Mercure, une femme debout fait un geste d &apos;étonne-<lb/>
ment. <lb/>

Le tableau principal est bordé de feuilles de lierre; dans le bas, il <lb/>

y a une frise d&apos;animaux : deux lions et trois sangliers. <lb/>
Beau style archaïque et exécution très fine. -Graffite sous le <lb/>
pied. <lb/>
Trouvée en Étrurie. <lb/>

Noir sur jaune orangé; rehauts blancs et rouges. -Hauteur : 01,45. <lb/>

5 __ Amphore dite tyrrhénienne.-Sur le devant : un guerrier (Achille) <lb/>
et son conducteur de char (Automédon) dans un quadrige tourné à <lb/>
droite. Vêtu d&apos;un long chiton blanc, le conducteur tient les guides et <lb/>
l&apos;aiguillon; Achille est armé de deux lances, d&apos;une épée, d&apos;un bou-<lb/>
clier rond et d&apos;un casque qui s&apos;enfonce jusqu&apos;aux épaules. <lb/>
Au revers : Ajax rapportant d1l champ de bataille le corps d &apos;Achille, <lb/>
non encore dépouillé de ses armes. Le bouclier du mort a pour épi-<lb/>

sème un grand masque de Silène en relief, la bouche ouverte. Ajax <lb/>
court vers la gauche, accompagné d&apos;un chien ; il est armé de deux <lb/>

lances, d&apos;un bouclier béotien (épisème : masque de Phobos), et sa <lb/>
tête se dissimule sous un casque à cimier. Le vieillard, debout <lb/>


devant le groupe, est le précepteur d&apos;Achille, Phoenix; la femme, <lb/>

placée du côté opposé, est Briséïs. <lb/>
Doubles palmettes sur le col; graffite sous le pied. <lb/>
Ancien style. <lb/>

Haut. Om,414. -Noir sur fond orangé; rehauts blanc et pourpre; détails <lb/>

gravés. <lb/>

6 -Amphore dite tyrrhénienne. -Face antérieure : Ajax portant <lb/>
sur son épaule le corps inanimé d&apos;Achille. Devant, comme sur le <lb/>
n°5 , un vieillard, Phoenix, appuyé sur un bâton ; derrière, un hoplite <lb/>
armé d&apos;un bouclier rond (épisème: un bucrâne) et, tourné adroite, un <lb/>

archer en costume phrygien, probablement Paris. Un masque de <lb/>

Phobos entre deux serpents enroulés forme l&apos;épisème du bouclier <lb/>
béotien d&apos;Ajax. <lb/>

Revers : L&apos;Émigration d&apos;Éuée. La femme qui précède le cortège, <lb/>
avec un geste de désespoir, est Vénus. Énée porte sur son dos le <lb/>
vieil Anchise qui tient un bâton et retourne la tête en arrière ; il est <lb/>
accompagné d&apos;un chien et suivi d&apos;un hoplite, le fidus Achates. <lb/>

Doubles palmettes sur le col du vase ; graffite sous le pied. <lb/>
Ancien style. <lb/>

Haut. Om,43. -Noir sur fond orangé; rehauts blanc et pourpre; détails <lb/>

gravés. <lb/>

7 -Aiguièred&apos;ancien style, à tableau.-Le tableau, peint sur fond blanc, <lb/>
a pour sujet Bacchus barbu, debout entre deux Satyres dansant. Vêtu <lb/>
d&apos;une tunique talaire et d&apos;un manteau, la tête couronnée de lierre, <lb/>

le dieu tient son canthare et un cep de vigne. <lb/>

Sous le pied, un graffite : TA (liés) IB. -Fabrique dite de <lb/>

Locres. <lb/>

Peinture noire à rehauts pourpres. -Haut. : 01,25. <lb/>

8 -Lécythe. -Bacchus barbu, couché à gauche sur un lit de repos; <lb/>
derrière lui, un Satyre ; devant, une Bacchante et un autre Satyre. -<lb/>
Décadence de l&apos;ancien style. <lb/>

Noir sur fond rouge, rehauts pourpres. -Haut. Om,24. <lb/>

9 -Lécythe d&apos;ancien style, représentantle Meurtre de Priam. -Un <lb/>
héros grec (.Néoptolème), nu, barbu, le casque en tête, marche à <lb/>
grands pas vers la droite en tirant son épée du fourreau. Devant lui, on <lb/>


voit l&apos;autel de Jupiter herkeios, peint en blanc, et, sur cet autel, un <lb/>
vieillard drapé (Priam), au front chauve, est assis sur un pliant. -<lb/>
Dans le champ, branches de lierre, et, de chaque côté du tableau, <lb/>

deux palmettes. <lb/>

Haut. : 0m,242. -Noir et blanc sur fond rouge orangé; détails gravés. <lb/>

10 -Lécythe à fond blanc. -Cavalier grec combattant un hoplite. <lb/>
L&apos;hoplite porte un bouclier; le cavalier tient deux lances; leurs <lb/>
casques couvrent la tète tout entière, ne laissant apparaître que les <lb/>
yeux et la barbe. <lb/>
Ancien style; fabrique dite de Locres. <lb/>

Haut. : Om,243. -Le tableau seul est peint en noir, sur fond blanc, avec <lb/>
rehauts rouges; l&apos;épaule est ornée de palmettes noires sur fond rouge. <lb/>

11 -Lécythe blanc. -Sujet (peint en noir) : Bacchus barbu, allant à <lb/>
grands pas vers la droite, la tête tournée en arrière. Vêtu d&apos;un chiton <lb/>
blanc brodé et d&apos;un manteau, il tient un cep de vigne et un canthare <lb/>
(peint au trait). Il est suivi du bouc bachique et précédé d&apos;un petit <lb/>

Silène qui joue de la double flûte. -Ancien style grec ; fabrique <lb/>
dite de Locres. <lb/>

Haut. : Om,235. -Sur l&apos;épaule du vase, palmettes noires sur fond rouge. <lb/>

-Petite coupe munie d&apos;un couvercle. -Décor (noir sur rouge) : sur <lb/>

le couvercle, un calice de fleur aux pétales allongés, le pistil remplacé <lb/>

par un bouton fait au tour; sur la coupe, une frise de 1 et un rang de <lb/>

folioles. -Ancien style. <lb/>

Diam. : Om,055. <lb/>

-Cratère (oxybaphon). -Sur chaque face, trois palestrites drapés et <lb/>
couronnés de bandelettes pourpres. Deux s&apos;appuient sur des bâtons <lb/>
noueux, un autre a la tête voilée. <lb/>

Haut. : Om,265. -Figures rouges sur fond noir. -Palmettes sous les <lb/>
anses. <lb/>

-Même forme. -Sur le devant : un éphèbe, en costume de voyage, <lb/>
debout entre une femme qui lui présente une coupe et un homme âgé <lb/>

appuyé sur un bâton. Au revers, trois palestrites. <lb/>

Haut. : Om,244. -Rouge sur noir. Couronne de laurier au-dessous de <lb/>
l&apos;orifice. <lb/>


15 -Ascos à goulot oblique, l&apos;anse surélevée. -Sujet (rouge sur fond <lb/>
noir) : lièvre poursuivi par un chien. -Beau style grec. <lb/>

Trouvé à Arsinoé de Chypre. <lb/>

Diam. : Om,087. <lb/>

16 -Même forme et même style. -Sujet : Jeune Satyre nu, couché sur <lb/>
le sol, à plat ventre, et cherchant à se relever à la vue d&apos;un sanglier <lb/>
qui fond sur lui. Sa main gauche repose sur un objet plat, peint en <lb/>

pourpre. <lb/>
Même provenance. <lb/>

Diam. : Om,092. <lb/>

-Canthare. -Panse surbaissée; vernis noir luisant; au sommet du <lb/>
piédouche, une moulure se détachant en noir sur deux bandeaux <lb/>

jaunes. -Campanie. <lb/>

Haut. : Om,f05. -Diam. : Om,168. <lb/>

-Petit lécythe à vernis noir luisant. Panse godronnée et poinçonnée <lb/>

de petites palmettes. -Campanie. <lb/>

Haut. : Om,113. <lb/>

-Aiguière à goulot trilobé. -Sujet : Hermaphrodite ailé, debout à <lb/>
droite devant une femme assise sur un rocher et lui présentant une <lb/>
couronne et un panier. La femme tient un plateau et une guirlande de <lb/>
fleurs. L&apos;anse du vase, cannelée et surélevée, est amortie par deuxjolis <lb/>
masques de femmes en relief. -Apulie. <lb/>

Rouge, blanc et jaune sur fond noir. -Haut. : Om,29. <lb/>

-Canthare. -Sur l&apos;une des faces : Hermaphrodite ailé, assis à <lb/>

gauche sur un rocher et tenant une pyxis et une feuille de lierre ; sur <lb/>
l&apos;autre : une femme assise, avec miroir, coffret et éventail. <lb/>
Anses surélevées, amorties par deux feuilles d&apos;acanthe et deux mas-<lb/>

carons de femmes. <lb/>

Rouge, blanc et jaune sur fond noir. -Haut. : om,226. <lb/>


-Belle hydrie cannelée et ornée de dorures. <lb/>

Le corps du vase est d&apos;un galbe très pur, et les cannelures sont d&apos;une <lb/>
finesse remarquable. A la base du col, un petit collier à pendentifs en <lb/>
relief doré; autour de l&apos;orifice, une frise de godrons dorés; moulures <lb/>
d&apos;or à la naissance des anses. <lb/>

Trouvée en Campanie. <lb/>

Haut. : Om,40. -Vernis noir luisant. <lb/>

-Aiguière cannelée, de forme très élégante. -Autour du col, une <lb/>

branche de lierre en fleur ; anse à nervure, amortie, dans le haut, <lb/>
par une petite tête de lion en ronde bosse ; embouchure tréflée. Les <lb/>
cannelures de la panse se présentent en deux frises séparées par un <lb/>
ruban qui a pour décor une ligne dentelée jaune entre deux ourlets <lb/>

blancs. <lb/>

Haut. : Om,22. -Jaune et blanc sur fond noir. <lb/>

-Tasse finement cannelée. Autour de l&apos;orifice, deux branchettes de <lb/>

lierre en fleur; sur le pied, un grènetis; anses bifides et surélevées. <lb/>

-Apulie. <lb/>

Jaune et blanc sur fond noir. -Haut. : Om,20. Diam. : Om,107. <lb/>

-Tasse ornée, sur le devant, de pampres et de raisins. -Anses hori-<lb/>

zontales. -Apulie. <lb/>

Rouge, blanc et jaune sur fond noir. -Haut. : Om,105. <lb/>

25 -Lampe romaine. -Cocher de cirque conduisant un bige au galop. <lb/>

-Poignée triangulaire ornée d&apos;une feuille d&apos;acanthe. <lb/>

Long. : Om,155. <lb/>

26-27 -Deux lampes grecques trouvées à Éphôse en 1875. -Décor: <lb/>

palmette, rinceaux et rondelles. <lb/>

Long. : Om,095 et Om,115. <lb/>


II <lb/>

TERRES CUITES <lb/>

-Déesse d&apos;ancien style, debout, coiffée d&apos;un calathus, vêtue d&apos;un <lb/>
chiton talaire à plastron, les bras pendants. <lb/>

Trouvée à Thèbes (Béotie). <lb/>

Haut. : Om,235. <lb/>

-Grande figurine de femme drapée et voilée, tenant à sa main <lb/>
gauche abaissée un éventail en forme de feuille. Chiton bleu et blanc, <lb/>

manteau rouge, soulier jaune à. semelle rouge, le coloris bien con-<lb/>

servé. -Tanagra. <lb/>
Phototypie, pl. I. <lb/>

Haut. : 01,33. -Base plate. <lb/>

-Grande figurine de femme drapée et voilée, debout à gauche. Sa <lb/>
main gauche abaissée, couverte du manteau, tient un éventail; son <lb/>
bras droit nu se relève et la main fait le geste d&apos;une personne qui <lb/>
parle. Chiton bleu, manteau rouge, capeline, boucles d&apos;oreilles dorées, <lb/>

souliers blancs. -Tanagra. <lb/>
Phototypie, pl. 1. <lb/>

Haut. : 0ra,31. -Base plate. <lb/>

-Jeune fille de Tanagra, debout, nu-tête, tout enveloppée d&apos;une <lb/>

draperie qui prend étroitement les contours du corps. Posée de face, <lb/>

elle tourne sa tête vers la droite du spectateur; son bras gauche s&apos;appuie <lb/>
sur la hanche, ses cheveux sont ceints d&apos;une bandelette jaune (dorée). <lb/>

Chiton rose tendre, manteau blanc. <lb/>

Phototypie, pl. II. <lb/>

Haut. : Om,23. -Base plate. <lb/>


-Jeune femme assise à gauche sur un rocher, la tête tournée de <lb/>
face, voilée et coiffée d&apos;un chapeau [l pointe. Son bras droit, abaissé, <lb/>
se dissimule sous la draperie; son bras gauche, nu, se replie, et sa <lb/>
main gauche saisit le voile. Le visage est nnement modelé et colorié; <lb/>

le chapeau, orné de cercles en relief, est peint en rouge et en blanc. <lb/>

-Tanagra. <lb/>

Phototypie, pl. II. <lb/>

Haut. : 01,21. -Base plate. <lb/>

-Jeune Tanagréenne debout, le bras droit appuyé sur une colonnette. <lb/>

Coiffée d&apos;un foulard et parée de bijoux, elle tient à sa main gauche <lb/>
un éventail en forme de feuille. La tête, d&apos;une beauté classique, se <lb/>
détourne un peu du spectateur. <lb/>

Phototypie, p1. II. <lb/>

Haut. : Om,23. -La colonnette est peinte en gris. Base plate. <lb/>

-Jeune fille debout, coiffée d&apos;un foulard, vêtue d&apos;un chiton bleu à <lb/>
bordure blanche et d&apos;un manteau rouge, chaussée de souliers rouges <lb/>

et parée de boucles d&apos;oreilles. Elle est debout, la tête un peu tournée <lb/>
de côté, les bras sous la draperie, qui dessine bien les formes du corps. <lb/>
La tête est modelée avec soin. -Tanagra. <lb/>

Phototypie, pl. III. <lb/>

Haut. : Om,20. -Base plate. <lb/>

35 -Jeune fille couchée, croisant les jambes et s&apos;accoudant sur un <lb/>

rocher. Elle se regarde dans un miroir. Costume habituel des femmes <lb/>
de Tanagra, les bras et le sein droit à découvert; traces de couleur <lb/>

jaune, c&apos;est-à-dire de dorure, sur les boucles d&apos;oreilles et les agrafes <lb/>
du chiton; dans les cheveux, une bandelette qui retombe, plissée, sur <lb/>

les épaules. <lb/>

Phototypie, pl. III. <lb/>

Haut. : 001,14. Long. : om,22. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

36 __ Jeune fille debout, les bras abaissés et les mains jointes. Chiton <lb/>

rose pâle et manteau bleu. -Tanagra. <lb/>
Phototypie, pl. III. <lb/>

Haut. : Om,188. -Base plate. <lb/>


37 -Très belle figurine de Tanagra, représentant une jeune femme <lb/>

debout, coiffée d&apos;une sphendoné, parée de boucles d&apos;oreilles, le bras <lb/>
droit sur la hanche, un éventail à la main gauche abaissée. Son cos-<lb/>

tume se compose d&apos;un chiton blanc, échancré sur la poitrine, et d&apos;un <lb/>
manteau rose, qu&apos;elle porte comme un shawl, sur le dos et les bras. <lb/>

Sa tête se tourne vers la droite du spectateur. <lb/>
Phototypie, pl. IV. <lb/>

Haut. : Om,24. -Base plate. <lb/>

38 -Jeune fille assise, de face, sur une pierre carrée, et tenant à sa main <lb/>
gauche une baguette, probablement une flûte. Sa tête se détourne et <lb/>
se penche légèrement, ses cheveux sont retenus par un ruban faisant <lb/>
deux tours, son bras droit est nu, de même que l&apos;épaule et les mains. <lb/>

-Tanagra. <lb/>
Phototypie, pl. IV. <lb/>

Haut. : 01&gt;15. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

39 -Femme debout, encapuchonnée dans son manteau et tenant à la <lb/>
main gauche une boîte à miroir, ouverte. Chiton blanc, rayé de rouge. <lb/>
Par-dessusle voile qui couvre la bouche et le menton, une capeline de <lb/>
forme oblongue, repliée par derrière. -Tanagra. <lb/>

Phototypie, pl. IV. <lb/>

Haut. : 0ra,23. -Base plate. <lb/>

40 -Jeune fille assise à droite sur un rocher. Elle est nu-tête, parée de <lb/>
boucles d&apos;oreilles et toute enveloppée d&apos;un manteau, sous lequel se <lb/>

dissimulent les bras et les mains. La coloration de la tête est très <lb/>
fraîche. -Tanagra. <lb/>
Phototypie, pl. V. <lb/>

Haut. : 0,,,16. -• Pas de base. <lb/>

41 -Grande figurine de femme diadémée, parée de bijoux d&apos;or, le bras <lb/>
droit pendant sous la draperie, l&apos;autre replié et relevant le manteau. <lb/>

Chiton bleu et blanc, manteau rose tendre à bordure brun foncé. -<lb/>
Tanagra. <lb/>
Phototypie, pl. V. <lb/>

Haut. : Om,28. -Le visage est peint en blanc. Base plate. <lb/>


42 -Jeune Tanagréenne debout, drapée dans un manteau bleu et un <lb/>

chiton blanc bordé de bleu. <lb/>
Phototypie, pl. V. <lb/>

Haut. : Om,21. -Base plate. <lb/>

43-44 -Deux petites têtes de jeunes filles coiffées de couronnes de fleurs. <lb/>

Traces de dorure. -Smyrne. <lb/>

Haut. : Om,039. <lb/>

45 -Tête d&apos;enfant, d&apos;un très beau modelé. Traces de dorure. -<lb/>

Smyrne. <lb/>

Haut. : Om,035. <lb/>

46 -Petite tête de Vénus diadémée, penchée à droite, avec un bijou au <lb/>

milieu du front. Restes de dorure. -Smyrne. <lb/>

Haut. : Om,048. <lb/>

47 -Tête d&apos;adolescent.-Smyrne. <lb/>

Haut. : 0m,04&apos;7. <lb/>

48-50 -Trois petites têtes de jeunes filles, à coiffures variées. Traces de <lb/>

dorure. -Smyrne. <lb/>

Haut. : Om,039 à Om,052. <lb/>


III <lb/>

VERRERIE <lb/>

51 -Petit amphorisque en verre bleu lapis, incrusté de pâtes opaques. <lb/>
Le décor, jaune et bleu turquoise, forme une élégante frise de denti-<lb/>
cules bordée de cercles. Deux anses de suspension, l&apos;une bleu foncé, <lb/>
l&apos;autre jaune. L&apos;orifice et le bouton qui amortit la pointe sont cernés <lb/>

de fils jaunes. <lb/>

Haut. : Om,070. <lb/>


IV <lb/>

BRONZES <lb/>

52 -Terme de Bacchus barbu, imitation d&apos;un ouvrage grec d&apos;ancien <lb/>

style. -La barbe est taillée en pointe, les yeux sont évidés, le chignon <lb/>

descend jusqu&apos;au milieu du dos. Il est probable que le bronze a servi <lb/>
de manche d&apos;outil, ce qui expliquerait l&apos;ablation du haut du crâne. <lb/>

De la couronne de lierre qui ceignait les tempes de Bacchus, il ne <lb/>

subsiste que deux feuilles et les lemnisques retombant sur les épaules. <lb/>

-Base moulurée. <lb/>

Haut. : Om,169. -Belle patine noire. <lb/>

53 -Homme imberbe, debout, les bras avancés symétriquement vers le <lb/>
spectateur. Il est vêtu d&apos;uffe tunique courte et d&apos;un manteau jeté sur <lb/>
l&apos;épaule droite. La figurine doit représenter un adorant, et ses mains, <lb/>
fermées, tenaient des offrandes. Aux bords du manteau sont cousues <lb/>
six pattes qui servaient à le boutonner. -Style étrusque. <lb/>

Haut. : Om,148. -Patine noire, fonte pleine. <lb/>

54 -Petite tête radiée d&apos;Hélios (le Soleil), un peu penchée à gauche, les <lb/>
cheveux relevés sur le front et disposés en grosses touffes. La couronne <lb/>
avait sept rayons, dont il ne subsiste plus que deux. -Beau style <lb/>

grec. <lb/>

Haut. Om,062. -Patine noire, socle en albâtre fleuri. <lb/>

55 -Cheval passant ; bronze étrusque d&apos;ancien style. <lb/>

Haut. : Om,068. -Patine verte. <lb/>

56 -Petit masque d&apos;acteur comique, la bouche en entonnoir. <lb/>

Haut. : Om,020. <lb/>


57 -Miroir étrusque gravé. -Pélée,debout à droite, retenant Thétis qui <lb/>

veut s&apos;enfuir. La jeune fille, munie de deux grandes ailes et vêtue d&apos;une <lb/>
tunique transparente, est placée de face, le bras gauche pendant, le <lb/>
genou gauche plié. Pélée, coiffé d&apos;un chapeau, n&apos;a pour vêtement <lb/>
qu&apos;une chlamyde. Deux légendes étrusques : pele (de gauche à droite) <lb/>

et eeeis (de droite à gauche). <lb/>

Diam. : Om,135. -Couronne de feuilles en bordure; rinceaux dans le champ <lb/>
et sur le manche, qui est amorti par une tête de chien de chasse. Au revers, <lb/>

un lion couché (en ronde bosse), appliqué par le restaurateur qui a ressoudé le <lb/>

manche. <lb/>

58 -Grandanneau palestrique, trouvé en Ombrie. -Tige en fonte pleine, <lb/>

entrecoupée de six boutons moulurés. <lb/>

Diam. : Om,175. <lb/>

59 -Fibule étrusque d&apos;ancien style. -Typedit à la nacelle ; fontepleine ; <lb/>
hachures formant des bandeaux plus ou moins espacés. <lb/>

Long. : 0&quot;\074. -L&apos;ardillon manque. <lb/>

60 -Poinçon de briquetier grec, en forme de semelle. Légende : NIAOC, <lb/>
les lettres en relief dans une aire creuse. <lb/>

Long. : Orn,077. <lb/>

-Simpule étrusque, le manche très long, à section barlongue, et <lb/>

amorti par un col de cygne. <lb/>

Long. : Om,29. <lb/>

-Lampe.-Le tour de la cuvette est orné de points clos, une tête <lb/>

d&apos;animal remplacela poignée. Deux anneaux de suspension. <lb/>

Long. : 0m,12. <lb/>

-Très petit rhyton terminé par une protome de chèvre (attribut d&apos;une <lb/>

figurine de Lare romain). <lb/>

Haut. : Om,042. <lb/>

64 -Anneau de situle avec son attache cordiforme. <lb/>

Haut. : 0m,065. <lb/>

65 -Plaque de bronze en fonte pleine (surmoulé moderne). -Sujet en <lb/>

relief : Mithras sacrifiant le taureau. <lb/>

Haut. : Om,143. Larg. : Om,172. <lb/>


v <lb/>

MARBRE <lb/>

66 -Très joli petit torse de Vénus en marbre de Paros. On voit que la <lb/>
déesse, au sortir du bain, levait son bras droit pour se peigner. Toute <lb/>
la surface de la figurine est couverte d&apos;une couche de cire antique. <lb/>

-Beau style grec. <lb/>

Haut. : Om,t6. <lb/>


VI <lb/>

MÉDAILLES GRECQUES <lb/>

67 -SICILE. Tête de Cérès à gauche, coiffée d&apos;épis et parée d&apos;un collier. <lb/>

^Cheval debout à droite. -Statère en or pâle 1/2. -Huit exem-<lb/>

plaires. <lb/>

68 -MARONÉE (Thrace). Tête de Bacchus jeune, couronnée de lierre. <lb/>

^~ÓIONr1:0r <lb/>

Bacchus debout, tenant une grappe de <lb/>

raisin et deux javelots. MAPQNITQ[N]. -ARif. <lb/>

69 -LYSIMAQUE. Tête munie d&apos;une corne de bélier. 4 BA2IAEQ2 <lb/>

AYZIMAXOY. Minerve nicéphore assise à gauche. -A FI8. <lb/>

-ALEXANDRE-LE-GRAND. Tétradrachme de style barbare, frappé à <lb/>

Mesembria. -AR9. <lb/>

71 -Drachme. AR4.-Quatre exemplaires variés. <lb/>

-PHILIPPE III. Tétradrachme frappé à Acanthe. -AR6. <lb/>

-Drachme. AR4. -Deux pièces variées. <lb/>

-HISTIÉE. Tête de Bacchante. ^I2TIAIEQN. Nymphe assise sur <lb/>

une proue de navire. -AR3. -Six pièces. <lb/>

-ATTALE1er. Tête diadémée. 4 cpIAETAIPor. Minerve assise à <lb/>

gauche, tenant une lance et un bouclier. A sur le siège. -AR8. <lb/>

76 -ASPENDUS. Deux lutteurs. 4Dans un carré creux : E2TPEÀIIY[2]. <lb/>

Frondeur debout à droite; triquètre dans le champ. -AR6. <lb/>


VII <lb/>

MÉDAILLES ROMAINES <lb/>

77 -NÉRON. ~Rome nicéphore assise à gauche. Exergue : ROMA. <lb/>

-GR. <lb/>

78 -Grands bronzes du PADOUAN : César, Auguste, Tibère, Caligula, <lb/>
Claude, Galba, Olhon, Vitellius, Vespasien, Domitien, Nerva, Trajan, <lb/>
Hadrien, Aelius César, Antinoüs, Faustine mère, L. Vérus, Albin et <lb/>

Macrin.-Vingt-septpièces. <lb/>


VIII <lb/>

MONNAIES BYZANTINES <lb/>

EN OR <lb/>

79 -MAURICE-TIBÈRE. FI VICTORIA AVGVSTORVM. -Tiers de sou <lb/>

d&apos;or; variété de Sabatier, pl. 24,12. <lb/>

80 -CONSTANTIN (dit CONSTANT II). Sou d&apos;or; variété de Sabatier, <lb/>

pl. 32, 5 (labarbe très longue et en éventail). Différent : C (ou rien). <lb/>

-Dix pièces. <lb/>

-Demi-sou d&apos;or (pl. 36,110). DN CONSTANTINUS PP AV. Buste <lb/>
drapé et diadémé, à droite. 4 VICTORIA AVGU 0 (ou 0). Croix <lb/>
pattée sur un globe. Différents : C et I. -Douze pièces. <lb/>

-Tiers de sou d&apos;or. DN CONSTANTINUS P A V. Même buste. <lb/>

$ Même légende. Croix pattée. Différents : A, C, 0, I. -Quarante-<lb/>

sept pièces. <lb/>

-CONSTANT II et CONSTANTIN POGONAT. Sou d&apos;or (Sabatier, pl. 34,2). <lb/>

DN CONSTANTINUS CONSTANTINU (ou -TNU). R) AVGU 01 <lb/>

(ou 0IX). Différent : A, C, 0. -Dix-huit pièces. <lb/>

-MICHEL II et III. Demi-sou d&apos;or. -Deux pièces. <lb/></body>
































	</text>
</tei>
