<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">

<front>CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les adjudicataires payeront cinq pour cent en sus des <lb/>
enchères. <lb/>

ORDRE DES VACATIONS <lb/>

Lundi 16 Avril <lb/>

No <lb/>

i à 169 <lb/>

Mardi 17 Avril <lb/>

N&quot; 170 à 354 <lb/>


DE L&apos;ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

PAR <lb/>

Baudouin, Boucher, Carême, Carmontelle, Charlier, Choffard <lb/>
Clouet (Janet), Cochin, Delafosse, Desrais, Dumonstier, Eisen, Fragonard <lb/>
Freudeberg, Goya, Gravelot, Hubert -Robert <lb/>

Isabey, Lavreince, Lemoine, Mallet, L. Moreau et J. M. Moreau le jeune, Oudry <lb/>

Portail, Rowlandson, Gabriel et Augustin de Saint-A.ubin <lb/>

Swebach -Desfontaines, Tiepolo, Toro, Trinquesse, C. Vernet <lb/>

Watteau, etc. <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE DST 3 <lb/>

Les Lundi 16 et Mardi 17 Avril 1883 <lb/>

A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

CO MM ISS AI RES-PR1SEURS <lb/>

M* MAURICE DELESTRE <lb/>

27, rue Drouot, 27 <lb/>

PARIS <lb/>

Me PAUL L&apos;CHEVALLIER <lb/>

Successeur de ftlc CHARLES PILLET <lb/>

10, rue de la Grange-Batelière, 10 <lb/>

EXPERT <lb/>

M. CLEMENT <lb/>

MARCHAND D&apos;ESTAMPES DE LA BIBLIOTHÈQUE NATIONALE <lb/>

3, rue des Saints -Pères, 3 <lb/>

EXPOSITIONS <lb/>

PARTICULIÈRE <lb/>

Le Samedi 14 Avril 1883 <lb/>

IIE 2 HEURES A j HEURES <lb/>

PUBLIQUE <lb/>

LQ Dimanche 15 Avril 1883 <lb/>

DE 2 HEURES A. .&quot;&gt; IIEUIlE5 <lb/>



&apos;ÉTAIT à la veille de me rendre en <lb/>
Italie ; en sortant du Louvre, où <lb/>
j&apos;étais allé voir, dans l&apos;atelier de <lb/>
M. Briotet, la restauration des Ber-<lb/>
gers d&apos;Arcadie du Poussin, que l&apos;on a débar-<lb/>
rassés de Dieu sait combien de couches encrassées <lb/>
de vernis séculaire, j&apos;eus l&apos;heureuse inspiration <lb/>
de traverser la Seine pour bouquiner sur les <lb/>
quais, et la pensée bien meilleure encore de <lb/>
faire un crochet vers la rue des Saints-Pères. <lb/>
J&apos;entrai chez M. Clement, le savant expert, le <lb/>
marchand d&apos;Estampes de la Bibliothèque Natio-<lb/>
nale, titre qui, seul, suffirait à justifier sa si <lb/>
légitime réputation. Il était absent, mais son <lb/>
représentant, qui est l&apos;obligeance même, mit <lb/>
tout plein de bonne grâce à me laisser fureter <lb/>
dans les portefeuilles des belles ventes en pré-<lb/>
paration. Je m&apos;extasiais devant maints morceaux <lb/>
de choix, les Cauvet de la collection Lefèvre, <lb/>
entre autres, lorsque je l&apos;entendis parler d&apos;une <lb/>


réunion aussi nombreuse qu&apos;exceptionnelle de <lb/>
dessins en grande majorité de l&apos;école française, <lb/>
qui serait dispersée aux enchères dans le cou-<lb/>
rant du mois d&apos;avril. Au nom du collection-<lb/>
neur, j&apos;abandonnai soudain les cartons qui <lb/>
venaient de me séduire, pour obtenir de voir <lb/>
les siens. C&apos;est qu&apos;il s&apos;agissait de l&apos;homme de <lb/>
France qui est notre maître à tous en matière <lb/>
de goût, le juge le plus stÎr, le plus fin, le plus <lb/>
raffiné, celui-là même que j&apos;ai, en tant d&apos;occa-<lb/>
sions, présenté aux lecteurs de l&apos;Art comme <lb/>
le dépositaire des plus pures, des plus élé-<lb/>
gantes, des plus charmantes traditions et aussi <lb/>
des plus sévères, comme le prototype du Curieux <lb/>
dont le sérieux savoir qui ne connaîtra jamais <lb/>
le pédantisme, est au service du flair le plus <lb/>
délicat, le flair, cette qualité maîtresse, ce don <lb/>
par excellence sans lequel il n&apos;est point de vrai <lb/>
Curieux. <lb/>
M. le comte Jacques de la Béraudière se <lb/>
séparait de ses dessins, d&apos;une de ses magni-<lb/>
fiques collections de dessins, pour parler plus <lb/>

exactement. Vente pour cause d&apos;encombrement <lb/>
de richesses, car jamais amateur n&apos;a rassemblé <lb/>
plus intelligemment des séries plus variées <lb/>
d objets d&apos;art et de curiosité en tous genres, <lb/>

pourchassés, conquis avec la plus enthousiaste <lb/>


patience, patience qui date de bien longues <lb/>
années. Ne remonte-t-elle pas à l&apos;adolescence <lb/>
même de cet amateur émérite dont les persé-<lb/>
vérantes poursuites ne se sont pas démenties <lb/>

un seul jour et qui, fidèle aux goûts de ses <lb/>
jeunes années, a vu grandir sans cesse avec l&apos;âge <lb/>
son fanatisme éclairé pour les merveilleux trésors <lb/>
d&apos;art du passé? <lb/>

Cadres et cartons ont successivement défilé <lb/>
sous mes yeux, cinq ou six cents dessins, au <lb/>
bas mot, et pas un seul morceau vulgaire ; <lb/>
rien, absolument rien à écarter comme indigne; <lb/>
une vraie collection triée sur le volet, formant <lb/>
le plus excellent ensemble d&apos;où se détachent, <lb/>
en gerbes abondantes, des oeuvres di primo <lb/>

cartello et depuis longtemps célèbres pour <lb/>
avoir inspiré les principaux graveurs du siècle <lb/>
dernier. <lb/>
C est Jean-Georges Wille, avec le dessin <lb/>
qu&apos;il exécuta d&apos;après ce fort beau Portrait du <lb/>
Marquis de Marigny, un Tocqué absolument <lb/>

excellent que le comte de Rosebery conquit <lb/>

l&apos;an dernier à la vente de Hamilton Palace; <lb/>

c&apos;est pour sa gravure, une admirable estampe, <lb/>
que Wille dessina cette sanguine, objet de tous <lb/>
ses soirfs. « M. le marquis de Marigni, accom-<lb/>
pagné de M. Cochin, me vint voir, dit-il dans <lb/>


son Journal qu&apos;a publié M. Georges Duplessis. <lb/>
Il étoit très content de trouver son portrait, <lb/>
que je grave pour ma réception à l&apos;Académie, <lb/>
fort avancé 1. » <lb/>

C&apos;est l&apos;Arrivée sur le territoire suisse de la <lb/>
princesse Marie-Thérèse-Charlotte, le 26 dé-<lb/>
cembre 1795, lavis de bistre de Chodowiecki <lb/>
qu&apos;a médiocrement gravé le Hollandais Reinier <lb/>
Vinkeles pour les Tableaux de la Révolution ; <lb/>
c&apos;est ce portrait de Mademoiselle Clairon, repré-<lb/>
sentée par Ch. N. Cochin, servant de modèle <lb/>
aux jeunes artistes dans un concours pour le <lb/>
prix de l&apos;expression, fondé à l&apos;Académie royale <lb/>
de Peinture par le comte de Caylus, dessin <lb/>
capital dont Jean-Jacques Flipart a fait une si <lb/>
jolie pièce in-4°e n largeur, Flipart, ce « graveur <lb/>
de premier ordre, qui, loin de se traîner dans <lb/>
les sentiers battus et d&apos;interpréter toujours de <lb/>
même sorte des artistes très différents, a cherché <lb/>
à se rapprocher de la manière de ses modèles <lb/>
et à s&apos;identifier avec eux », ainsi que l&apos;ont <lb/>
excellemment jugé le baron Roger Portalis et <lb/>
M. Henri Béraldi dans leurs Graveurs du dix-<lb/>

1. Mémoires et Journal de J. G. Wille, graveur du roi, publiés <lb/>

d&apos;après les manuscrits autographes de la Bibliothèque impériale, <lb/>
par Georges Duplessis, avec une Préface par Edmond et Jules de <lb/>
Goncourt. Paris, veuve Jules Renouard, 5, rue de Tournon, 1857. <lb/>

Deux volumes in-8°. Tome Ier, page 159. <lb/>


huitième siècle 1, cette Bible des iconophiles <lb/>
amoureux des exquises séductions des maîtres <lb/>

d&apos;un temps qui fut un long triomphe pour l&apos;art <lb/>

si français de la gravure. <lb/>
De Cochin, M. de la Béraudière possède <lb/>
toute une série de dessins de premier ordre <lb/>
dans son oeuvre, à commencer par ce délicieux <lb/>
profil de Mme Fréron,&apos; daté de 1751, à côté <lb/>
duquel se rangent de plein droit les Portraits <lb/>
de M. et Mme Deloigne de la Coudroye, à la <lb/>
mine de plomb, datés de 1785; Cochin avait <lb/>
taillé pour eux son meilleur crayon. <lb/>
C&apos;est le Petit Coblen/{) boulevard de Gand <lb/>
sous le Directoire, très beau, très curieux dessin <lb/>
d&apos;Isabey, dont la plume satirique, rehaussée de <lb/>
lavis d&apos;encre de Chine et d&apos;aquarelle, a croqué <lb/>
de la façon la plus mordante les gens du bel <lb/>
air de l&apos;époque : Vestris, Murat, debout, <lb/>
nu-tête, se dandinant sur une chaise, Garat <lb/>
donnant le bras à Mme Récamier, Talleyrand, <lb/>
Bonaparte à droite à l&apos;arrière-plan, et le peintre <lb/>
lui-même, Jean-Baptiste Isabey, aux jambes en <lb/>
fuseaux, au chapeau sur l&apos;oreille, à la bouche <lb/>
béante, à l&apos;oeil narquois, tournant, dans le coin <lb/>

de gauche, le dos à l&apos;infatué Vestris, dont le <lb/>

1. Trois volumes in-8°carré. Paris, Damascène Morgand et <lb/>
Charles Fatout, 55, passage des Panoramas, 1881. Tome II, page i83. <lb/>


lorgnon est sottement braqué sur l&apos;irrésistible <lb/>
Récamier qui a toute l&apos;élégance d&apos;un fourreau <lb/>
de parapluie. E. Loizelet a gravé cette carica-<lb/>
ture, où la charge côtoie de si près la réalité. <lb/>

C&apos;est la Petite Fruitière anglaise de North-<lb/>
cote qu&apos;a gravée Thomas Gaugain, les Enfants <lb/>
guerriers, que J. P. Le Bas reproduisit d&apos;après <lb/>

Eisen, dont M. de la Béraudière possède en <lb/>
outre de charmantes illustrations pour les oeuvres <lb/>
de Mrae de Graffigny, de Raynal, de Baculard-<lb/>
d&apos;Arnaud ; -Frago, qui interpréta lui-même <lb/>
à l&apos;eau-forte son Intérieur de pare, merveilleuse <lb/>

sanguine parmi tant de merveilles de cet <lb/>
artiste si séduisant : le Départ, le Joueur <lb/>

de marionnettes, Vénus et Adonis, le Cas de <lb/>
conscience, la Clochette, la Vue du pont de <lb/>

San Stefano, à Sestri, l&apos;Entrée d&apos;un parc, etc., <lb/>

-Gravelot, dont l&apos;abbé de Saint-Non a gravé <lb/>
à l&apos;eau-forte le Concert, un Gravelot excep-<lb/>
tionnel entre ses meilleurs ; -Lavreince, qui <lb/>
eut Romain Girard pour traducteur -un assez <lb/>
faible traducteur -de ses illustrations pour <lb/>
les Liaisons dangereuses de Choderlos de <lb/>
Laclos ; il n&apos;est représenté ici que par un <lb/>
seul de ces dessins, mais c&apos;est un des plus <lb/>
beaux : Mme de Merieuil and Miss Cecilie <lb/>

Volange. <lb/>


Et puis encore l&apos;Amour juge ou le Congrès <lb/>

de Cythère, de C. Monnet, que grava Mme de <lb/>

Monchy ; -le Thé parisien, fort piquante <lb/>

étude de moeurs, au crayon noir rehaussé de <lb/>

blanc, par F. J. Harriet, qui eut Godefroy <lb/>

pour graveur ; -le Seigneur chez son fer-<lb/>

mier, célèbre dessin de J. M. Moreau qui <lb/>
inspira à Delignon sa meilleure estampe ; -la <lb/>
Méprise, de Mouchet, dont la planche, com-<lb/>
mencée par C. F. A. Macret, fut terminée par <lb/>
J. L. Anselin; -une Revue par Swebach-Des-<lb/>
fontaines, gravée par Duplessis-Bertaux, et son <lb/>
Siège et prise de la ville de Lyon, le 9 octo-<lb/>
bre 1793) que reproduisit Berthault ; -la Pré-<lb/>

sidente Tourvel) excellente gouache de Touzé <lb/>
gravée par Girardet ; -les Polichinelles, de <lb/>
Giambattista Tiepolo, qui tentèrent l&apos;excellen-<lb/>
tissime graveur berlinois, l&apos;intime de Wille et de <lb/>
Maurice Quentin de La Tour, Schmidt, que <lb/>
l&apos;Académie n&apos;osait admettre dans ses rangs, <lb/>
parce que protestant, et qui devint cependant <lb/>
académicien par ordre du roi, grâce à l&apos;ac-<lb/>
tive intervention de Rigaud, est-il juste d&apos;ajouter; <lb/>

-Augustin de Saint-Aubin, dont Pierre-Fran-<lb/>
çois Courtois a gravé la Promenade des remparts <lb/>
de Paris, tandis que lui-même gravait l&apos;année <lb/>
suivante, en 1761, d&apos;après Gabriel de Saint-<lb/>


Aubin, cette charmante vignette : « Parbleu, <lb/>
Jacques, souffle donc /... » pour servir de fron-<lb/>
tispice à l&apos;opéra-comique de Sedaine : le Jar-<lb/>

dinier et son Seigneur, etc., etc. <lb/>
Je partis la tête meublée des plus aimables <lb/>
souvenirs, les poches bourrées de notes qui <lb/>
furent pour moi une bonne fortune sans égale ; <lb/>

ne leur dois-je pas de m&apos;avoir fait oublier la <lb/>
température inclémente qui me poursuivait « au <lb/>
pays où fleurit l&apos;oranger », dont, hélas ! j&apos;ai vu <lb/>
les fruits d&apos;or chargés de neige, spectacle <lb/>
navrant qui me menaçait du spleen ? Mais le <lb/>
souvenir de Boucher, de sa Fête de Cam-<lb/>
pagne, première pensée du carton d&apos;après lequel <lb/>
fut exécutée une si admirable tapisserie, de son <lb/>
Quos Ego, de sa Jardinière, de sa Lecture, eut <lb/>

facilement raison de papillons noirs que ne <lb/>
contribuèrent pas médiocrement à dissiper aussi <lb/>
la Toilette et le Repentir de Freudeberg, le <lb/>

Fruit de l&apos;amour secret de Baudouin, l&apos;Offrande <lb/>

à Priape, une des plus brillantes aquarelles de <lb/>

Philippe Caresme, la Comtesse de Provence <lb/>
accordant une grâce, autre aquarelle fort remar-<lb/>
quable, celle-ci de Carmontelle, les Armoiries <lb/>
du Marquis de Marigny, ingénieusement dis-<lb/>
posées au milieu des attributs des arts avec <lb/>
tout le goût qui distinguait à un si haut degré <lb/>


Choffard, les précieux Clouet et les non moins <lb/>
précieux Dumonstier, le Satyre poursuivant une <lb/>

nymphe, d&apos;Étienne Delaulne, le Portrait de <lb/>

Louis Ragueneau de la Chainaye, par J. C. <lb/>
Delafosse, celui de la Duthé, par Lemoine, <lb/>
Mme Vallayer-Coster, par elle-même, les motifs <lb/>
décoratifs de Cauvet, de la plus élégante dis-<lb/>
tinction, la tout à fait séduisante &quot;gouache de <lb/>
Charlier, le Réveil, les modèles de Coiffures <lb/>
de Desrais, dix-neuf dessins qui méritent de <lb/>
prendre place au Musée de Cluny pour l&apos;his-<lb/>
toire de la toilette au même titre que la riche <lb/>
collection de chaussures qu&apos;avait formée Jules <lb/>
Jacquemart. Encore de Derais, ses Scènes de <lb/>
magnétisme et ses Scènes de comédies et d&apos;opérasL <lb/>
comiques; puis l&apos;in-folio contenant la Descrip1 <lb/>
tion abrégée de la nouvelle salle de Comédie <lb/>

française, arrêtée par le Roy« pour être exé-<lb/>

cutée sur le terrain de l&apos;hôtel de Condé par les <lb/>
ordres de Monsieur le marquis de Marigny, <lb/>
conseiller du Roy en ses conseils, commandeur <lb/>
de ses ordres, Lieutenant général des provinces <lb/>
d&apos;Orléanais et Beauce, gouverneur des ville et <lb/>
château de Blois, directeur et ordonnateur gé-<lb/>
néral des bâtiments du Roy, jardins, arts, aca-<lb/>
démies ët manufactures Royalles, par le sieur <lb/>
de Wailly, architecte de Sa Majesté » ; -ce <lb/>

1 <lb/>


volume-là, M. Perrin ne le laissera bien certai-<lb/>
nement pas échapper, sa place est dans les <lb/>
archives du Théâtre-Français ; -que sais-je <lb/>
encore? le Portrait de R. J. Hérivaux et celui <lb/>

de Denise Savari, que Ch. Gaucher, de l&apos;Aca-<lb/>
démie des Arts d&apos;Angleterre, ainsi qu&apos;il signait, <lb/>
dessina avec un charme infini, le premier <lb/>
en 1786, le&apos;second en 177 5 ; -la Joueuse de <lb/>
vielle, d&apos;Étienne Jeaurat, un Jeaurat comme <lb/>

on n&apos;en rencontre pas, trois gouaches non <lb/>
moins exceptionnelles de Mallet, une magistrale <lb/>

mine de plomb de Robert Nanteuil, Un Parc, <lb/>

d&apos;Oudry, avec des figures de Moreau le jeune, <lb/>
deux Rowlandson pétillants d&apos;humour, une minia-<lb/>
ture sur vélin de Prud&apos;hon, bijou rarissime qui <lb/>
reproduit les traits du fils du maître, un Por-<lb/>
tail comme on n&apos;en reverra pas : le Concert, <lb/>
que ne désavouerait pas Watteau. Un maître <lb/>
dessinateur, ce Jacques-André Portail, dont on <lb/>
ne sait presque rien, que l&apos;Académie admit <lb/>
en 1745 en qualité de peintre de fleurs, à qui <lb/>
elle donna la charge de « Décorateur des <lb/>
Expositions du Louvre», et qui mourut en 1759 <lb/>

ayant fort peu fait parler de lui, à en juger par <lb/>
le silence que gardent à son sujet toutes les bio-<lb/>
graphies. Le Concert suffit à le venger de l&apos;in-<lb/>
juste oubli dans lequel est tenue sa mémoire. <lb/>


Je m&apos;arrête, j&apos;en aurais trop long encore à <lb/>
citer. Que d&apos;heureux ne va point faire une <lb/>
vente aussi sévèrement choisie ! Je n&apos;ai qu&apos;un <lb/>
regret et des plus vifs, pauvre hère que je suis, <lb/>
c&apos;est de me voir condamné au supplice de Tan-<lb/>
tale ; impossible de songer à figurer parmi les <lb/>
vainqueurs de cette lutte de bank-notes. Nos <lb/>
voisins d&apos;Outre-Manche ne manqueront pas d&apos;en-<lb/>
voyer leur très intelligent et très connaisseur <lb/>
ambassadeur ordinaire, M. A. W. Thibaudeau. <lb/>
Chaude, très chaude sera la bataille. Puisse la <lb/>
France conserver les morceaux les plus pré-<lb/>
cieux ! Je serais désolé d&apos;apprendre que le <lb/>
Portail, par exemple, -et bien d&apos;autres ! -<lb/>

a été conquis par l&apos;étranger. <lb/>

PAUL LEROI. <lb/>

L&apos;ART.) <lb/></front>



<body>DÉSIGNATION <lb/>

ANONYME <lb/>

1 -Allégorie religieuse. <lb/>

Une femme à genoux au pied d&apos;un autel où sont <lb/>
représentés la Sainte-Trinité, la sainte Vierge et <lb/>

différents saints. Composition de forme ovale, dans <lb/>
un cartouche ornementé. <lb/>
A l&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., 12 cent.; larg., 9 cent. <lb/>

ANONYME FRANÇAIS <lb/>

DU XVIIIe SIKCLE <lb/>

2 -Maison du prince de Salm, aujourd&apos;hui <lb/>
Palais de la Légion d&apos;honneur. <lb/>

Au lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

H a &apos;.it., 24 cent.; larg., 36 cent. <lb/>


BAUDOUIN <lb/>

(PIERRE-ANTOINE) <lb/>

3 -Le Fruit de l&apos;amour secret. <lb/>

Première pensée du maitre pour la composition <lb/>
qui a été gravée. La jeune accouchée assise au milieu, <lb/>
soutenue par sa mère, cherche à retenir son enfant <lb/>

qu&apos;emporte la sage-femme; du fond arrive une sou-<lb/>
brette apportant une tasse de bouillon ; à gauche on <lb/>

voit l&apos;amant qui, assis sur une chaise, la tête appuyée <lb/>
sur un lit, semble être dans un grand désespoir. <lb/>
Très beau dessin à la plume et lavis d&apos;encre de <lb/>

Chine. <lb/>

Haut., 29 c:nt.; larg., 36 cent. <lb/>

BEHAM <lb/>

(D&apos;après B.) <lb/>

4 -Portrait de l&apos;empereur Ferdinand d&apos;Au-<lb/>

triche. <lb/>

A la plume. <lb/>

Haut., 20 cent.; larg., 14. cent. <lb/>


BELLA <lb/>

(STEFANUS DELLA) <lb/>

-Têtes de lions et mascarons sur une même <lb/>
feuille. <lb/>

A la plume. <lb/>

Haut., 18 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

BELLANGÉ <lb/>

(J-) <lb/>

-Artus Couffier. <lb/>

Portrait en buste vu presque de face, costume du <lb/>

XVIe siècle. En bas, cette inscription : Artus Gouffier <lb/>

seigneur de Boissy grand maître de France mort <lb/>
l&apos;ail iSirf. <lb/>

Aux trois crayons, sur vélin. <lb/>

Haut., 12 cent.; larg., io cent. <lb/>

BERAIN <lb/>

(JEAN) <lb/>

-Costumes pour un carrousel. <lb/>

Trois dessins, cavaliers, hommes et femmes en <lb/>

grands costumes à panaches et chevaux caparaçonnés. <lb/>
Aquarelles, sur vélin. <lb/>

Haut., 29 cent.; larg., 23 cent. <lb/>


BERGHEM <lb/>

(NICOLAS) <lb/>

8 -Le Bac. <lb/>

Des bergers font entrer leurs bestiaux dans un bac <lb/>
pour traverser une rivière. <lb/>

A la sanguine. <lb/>

Haut., i5 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

BERNARD <lb/>

9 -Louis XVI, roi de France et de Navarre. <lb/>
Marie-Antoinette d&apos;A utriche. <lb/>

Deux très beaux dessins faisant pendants, dessinés <lb/>
à la plume et lavis d&apos;encre de Chine, signés et datés <lb/>
de 1782. Ont été gravés. <lb/>

Haut., 5o cent.; larg., 48 cent. <lb/>

BERNARD <lb/>

îo -Portrait de la reine Marie-Antoinette. <lb/>

Représentée en buste, de profil à gauche, avec <lb/>
haute coiffure, et un foulard noué dans les cheveux. <lb/>
Dessin de forme ronde. <lb/>
A la plume, la figure et la gorge légèrement lavées <lb/>
d&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., 48 cent. <lb/>

t <lb/>


BERNARD <lb/>

11 -Portrait. <lb/>

Une jeune femme en buste de profil à gauche, avec <lb/>
coiffure à panaches, de forme ovale. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine et d&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., 37 cent.; larg., 3o cent. <lb/>

BOILLY <lb/>

(LOUIS-LÉOPOLD) <lb/>

12 -Portrait de Mlle Gerard. <lb/>

Représentée en buste, la tête vue de trois quarts <lb/>
avec chapeau garni d&apos;un gros noeud de rubans. <lb/>

Beau dessin aux crayons noir et blanc, rehaussé <lb/>
de sanguine sur la figure. <lb/>

Haut., 55 cent.; larg., 37 cent. <lb/>

BOISSIEU <lb/>

(J.J. DE) <lb/>

13 -Environs de Lyon. <lb/>

Paysage d&apos;une vaste étendue traversé par une <lb/>
rivière venant du milieu du fond en s&apos;étendant sur le <lb/>

devant et formant îlot ; au premier plan une barque <lb/>


avec personnages et sur le bord de la rivière deux <lb/>
femmes, dont une assise, dessinant. <lb/>
Beau dessin au lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 3|. cent.; larg., 43 cent. <lb/>

BOREL <lb/>

(A.) <lb/>

14 -Le Menuet. <lb/>

Sur une place publique, un militaire danse le <lb/>
menuet avec une jeune femme ; à droite, un second <lb/>
militaire est à table avec deux autres jeunes femmes. <lb/>

A la plume, signé et daté 1785. <lb/>

Haut., 9 cent.; larg., 12 cent. <lb/>

BOREL <lb/>

(A.) <lb/>

15 -Calèche attaquée par des brigands. <lb/>

A la portière d&apos;une calèche se voit une jeune <lb/>

femme qu&apos;un brigand, monté sur un cheval, menace <lb/>
d&apos;un pistolet ; le cocher sur le siège est renversé par <lb/>
un deuxième brigand. <lb/>
Au lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., i3 cent.; larg., 9 cent. <lb/>


BOSIO <lb/>

(l),) <lb/>

16 -Incroyables. <lb/>

Deux dessins faisant pendants, quatre personnages <lb/>
en pied sur chaque feuille. <lb/>
Au lavis d&apos;encre de Chine et d&apos;aquarelle ; ont été <lb/>

gravés. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., 33 cent. <lb/>

BOSIO <lb/>

(D.) <lb/>

t7 -Les Saisons. <lb/>

Suite de quatre dessins qui ont été gravés dans la <lb/>
suite des caricatures parisiennes. <lb/>

Au crayon noir. <lb/>

BOUCHARDON <lb/>

(EDME) <lb/>

18 -Marie-Antoinette. <lb/>

Statue de la reine, représentée en vestale, avec <lb/>
un aigle à ses côtés. <lb/>
A la sanguine. <lb/>

Haut., 36 cent.; larg., 24 cent. <lb/>


BOUCHARDON <lb/>

(E.) <lb/>

19 -Portrait de Voltaire, d&apos;après le buste <lb/>

dJHoudoll. <lb/>

A la sanguine, cadre en bois sculpté. <lb/>

Haut., 45 cent.; larg., 34 cent. <lb/>

BOUCHER <lb/>

(F-) <lb/>

20 -Le Quos Ego. <lb/>

Neptune apaisant la tempête qu&apos;Éole avait excitée <lb/>
contre la flotte d&apos;Énée. Il est représenté à gauche, <lb/>
debout dans une grande conque traînée par quatre <lb/>
chevaux marins qui traversent la mer agitée. La flotte <lb/>
d&apos;Énée, surmontée par l&apos;orage, se voit à gauche ; en <lb/>
haut, des armoiries soutenues par des amours et autres <lb/>

figures. <lb/>

Dessin très capital, au crayon noir et bistre, <lb/>
rehaussé de blanc, signé et daté de 1783. Cadre en <lb/>
bois sculpté. A été gravé. <lb/>

Haut., 55 cent.; larg., 39 cent. <lb/>


BOUCHER <lb/>

(F.) <lb/>

21 -La Lecture. <lb/>

Un jeune homme et une jeune femme en costumes <lb/>
chinois, assis dans un chalet rustique, avec tonnelle <lb/>
et arbres. <lb/>
Charmant dessin à la plume et lavis de bistre, <lb/>
rehaussé de blanc. A été gravé. <lb/>

Haut., 26 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

BOUCHER <lb/>

(F.) <lb/>

22 -Fête de campagne. <lb/>

Au milieu, un charlatan et sa femme montés sur <lb/>
une estrade vendent des chansons ; autour sont des <lb/>

groupes de jeunes gens et d&apos;enfants ; à gauche, d&apos;autres <lb/>
jeunes gens dansent au son de la musique que jouent <lb/>

deux mendiants assis par terre. <lb/>

Beau dessin au crayon noir, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 26 cent.; larg., 45 cent. <lb/>

BOUCHER <lb/>

(F.) <lb/>

23 -Groupe de trois jeunesfilles avec l&apos;Amour. <lb/>

Au crayon noir. <lb/>

Haut,, 23 cent.; larg,, 20 cent. <lb/>


BOUCHER <lb/>

(F.) <lb/>

24 -Le Retour des champs. <lb/>

Une paysanne montée sur un âne conduit un <lb/>
troupeau composé de moutons, chèvres, boeufs et <lb/>

vaches. <lb/>

A la sanguine. <lb/>

« <lb/>

Haut., 29 ceut.; larg., 15 cent. <lb/>

BOUCHER <lb/>

(F.) <lb/>

25 -Buste de jeune femme. <lb/>

Représentée de profil à droite avec perles dans les <lb/>
cheveux. <lb/>

Beau dessin aux trois crayons, cadre en bois <lb/>
sculpté. <lb/>

Haut., 24 cent.; larg., 19 cent. <lb/>

BOUCHER <lb/>

(F.) <lb/>

26 -Bohémiens en voyage. <lb/>

Au milieu, un homme conduit un chien. <lb/>
Au crayon noir, sur papier gris, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., 31 cent. <lb/>


BOUCHER <lb/>

(F.) <lb/>

-Bergère assise. <lb/>

Jeune femme assise sur une butte de terre, vue <lb/>

presque de face avec roses dans les cheveux ; de la <lb/>
main droite elle tient une houlette; à sa gauche un <lb/>

jeune enfant. <lb/>

Beau dessin aux trois crayons, dans un cadre <lb/>
en bois sculpté. A été gravé par Demarteau. <lb/>

Haut., 34 cent.; Jarg., 26 cent. <lb/>

BOUCHER <lb/>

(F.) <lb/>

-Décoration pour cheminée. <lb/>

Au crayon noir et sanguine. <lb/>

Haut., 19 cent.; larg., 14 cent. <lb/>

CALLET <lb/>

(ANT.-F.) <lb/>

-Psyché et l&apos;Amour. <lb/>

Psyché et l&apos;Amour sur des nuages, entourés de <lb/>
groupes de petits amours portant des fleurs. <lb/>

Au crayon noir et aquarelle, cadre en bois sculpté. <lb/>

Haut., 26 cent.; larg., 22 cent. <lb/>


CARAVAGE <lb/>

(POLIDORE DE) <lb/>

30 -Une Aiguière. <lb/>

La panse est ornée de figures de femmes et de <lb/>
tritons. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;indigo. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., Il cent. <lb/>

CARÊME <lb/>

(PHILIPPE) <lb/>

31 -Offrande à Priape. <lb/>

A gauche, sur un piédestal la statue d&apos;un Priape <lb/>
devant laquelle est un satyre drapé et couronné de <lb/>
lierre, offrant un sacrifice ; à gauche, danse de nymphes <lb/>
et de satyres. <lb/>
Très beau dessin à l&apos;aquarelle; a été gravé. <lb/>

Haut., 19 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

CARÊME <lb/>

(PHILIPPE) <lb/>

32 -Offrande à Priape. <lb/>
Offrande à l&apos;Amour. <lb/>

Deux dessins faisant pendants, au lavis d&apos;encre de <lb/>
Chine et d&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., 17 cent.; larg., 12 cent. <lb/>


CARMONTELLE <lb/>

(L. C.) <lb/>

33 -La Comtesse de Provence accordant une <lb/>
grâce. <lb/>

La princesse est debout à gauche; devant elle une <lb/>
femme à genoux que lui présente un jeune seigneur. <lb/>

JO <lb/>

Aquarelle très capitale. <lb/>

Haut., 3.1. cent.; larg., 23 cent. <lb/>

CARMONTELLE <lb/>

(L. C. DE) <lb/>

34 <lb/>

Portrait. <lb/>

Devant une croisée ouverte, dans un salon une <lb/>
jeune femme assise sur un canapé, vue de profil à <lb/>
gauche, avec fleurs dans les cheveux. <lb/>

Beau dessin à l&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., 27 cent.; larg., 18 cent. <lb/>

CAUVET <lb/>

(G. P.) <lb/>

35 -Galerie d&apos;un palais. <lb/>

Une galerie avec sept croisées et douze colonnes <lb/>
avec chapiteaux ornementés; dans des niches formées <lb/>


par deux colonnes, sont placées des torchères suppor-<lb/>
tées par des figures de femmes; on voit en haut <lb/>
l&apos;ornementation et les peintures du plafond. <lb/>

Magnifique dessin à la plume et lavis d&apos;encre de <lb/>
Chine. <lb/>

Haut., 55 cent.; larg., i m. 20 cent. <lb/>

CAUVET <lb/>

(G. P.) <lb/>

36 -La Chambre d&apos;un guerrier dans un très <lb/>

riche palais. <lb/>

Au milieu, le lit avec attributs guerriers, surmonté <lb/>
d&apos;un haut baldaquin dont les rideaux sont relevés par <lb/>

deux figures de femmes; à gauche et à droite, des <lb/>
colonnes ornementées entre lesquelles sont des tor-<lb/>
chères supportées par des figures de femmes et de <lb/>

guerriers. <lb/>

Magnifique dessin à la plume et lavis d&apos;encre de <lb/>

Chine. <lb/>

Haut., 60 cent.; larg., 88 cent. <lb/>

CAUVET <lb/>

&apos; (G. P.) <lb/>

37 -Décorations intérieures Louis XVI, avec <lb/>
portes, fenêtres, cheminées, etc. <lb/>

Vingt-quatre très beaux dessins au lavis d&apos;encre de <lb/>
Chine ; pourront être vendus séparément. <lb/>


CHALLE <lb/>

(M. A.) <lb/>

38 -Les Lessiveuses. <lb/>

Dans un intérieur rustique, une jeune fille savonne <lb/>

dans un baquet, en écoutant le rendez-vous que lui <lb/>
donne son amant que l&apos;on voit par la fenêtre, monté <lb/>
sur une échelle; à droite, dans le fond, la mère étend <lb/>

son linge sur une corde. <lb/>
A la plume et lavis de bistre, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 23 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

CHALLE <lb/>

(M. A.) <lb/>

3g -Nymphes au bain. <lb/>

Paysage traversé par une rivière dans laquelle <lb/>
plusieurs nymphes se baignent. <lb/>

Au crayon noir, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 25 cent.; larg., 36 cent. <lb/>

CHARLIER <lb/>

(JACQUES) <lb/>

40 -Le Réveil. <lb/>

Jeune femme nue couchée sur un canapé, sur <lb/>


lequel sont étendues des draperies de différentes <lb/>
couleurs. <lb/>
Superbe gouache. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., 27 cent. <lb/>

CHARLIER <lb/>

(JACQUES) <lb/>

41 -Le Sommeil de Vénus. <lb/>

Une femme entièrement nue couchée sur un lit <lb/>
recouvert de draperies; en haut une figure diabolique <lb/>

sur des nuages. <lb/>
Très belle gouache dans un cadre en bois sculpté. <lb/>

Haut., 3o cent.; larg., 23 cent. <lb/>

CHIPART <lb/>

(Le père) <lb/>

42 -Allégories sur la République et Buolla-<lb/>
parte. <lb/>

Deux dessins de forme ronde, dont un renferme <lb/>
l&apos;explication du sujet. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>


CHODOWIECKI <lb/>

(D.) <lb/>

-Arrivée sur le territoire suisse de la prin-<lb/>

cesse Marie-Thérèse-Charlotte, le 26 <lb/>

décembre 1795. <lb/>

Au lavis de bistre, rehaussé de blanc. A été gravé <lb/>
par Vinkeles et Vrydag. <lb/>

Haut., q cent.; larg., 20 cent. <lb/>

CHODOWIECKI <lb/>

(D.) <lb/>

-Entrée, dans le village suisse, des députés <lb/>
et ministres français prisonniers en <lb/>
Autriche, le 26 décembre I795. <lb/>

Au lavis de bistre, rehaussé de blanc. Fait pendant <lb/>
au numéro précédent et a été gravé par les mêmes <lb/>

artistes. <lb/>

Haut., i5 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

CHOFFARD <lb/>

(p. P.) <lb/>

-Armoiries du marquis de Marigny. <lb/>

Dans un cartouche, surmonté de la couronne de <lb/>


marquis; en bas la croix du Saint-Esprit, entourée <lb/>
des attributs des arts. Ce charmant dessin a été gravé <lb/>

au bas de la gravure : l&apos;Accordée de village d&apos;après <lb/>
Greuje, cette estampe étant dédiée au marquis de <lb/>

Marigny. <lb/>

Au lavis de bistre, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 5 cent.; larg., r3 cent. <lb/>

CHOFFARD <lb/>

(p. P.) <lb/>

46 -Cartouche. <lb/>

Un grand cadre avec trophée en bas; en haut, une <lb/>

frise où sont représentés des enfants s&apos;occupant de <lb/>
différents travaux; ceux du milieu, personnifiant <lb/>
l&apos;architecture,soutiennent une feuille où est représentée <lb/>
la vue d&apos;une ville traversée par une rivière; au-dessus, <lb/>

sur une banderole qui se mêle à une guirlande de roses <lb/>
le mot : Basilia; au-dessous de la frise, des armoiries. <lb/>
Très beau dessin au lavis d&apos;encre de Chine et <lb/>
d&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., 36 cent.; larg., 48 cent. <lb/>

CLOUET <lb/>

(JANET) <lb/>

47 -Portrait de Henri III. <lb/>

En buste, de trois quarts à droite, la tête couverte <lb/>
d&apos;une toque noire garnie de plumes et de pierreries, <lb/>


il porte un habit richement brodé avec le collier de <lb/>
l&apos;ordre de Saint-Michel en sautoir. <lb/>

Très beau et précieux dessin aux trois crayons, <lb/>

Haut., 23 cent.; larg., 18 cent. <lb/>

CLOUET <lb/>

(JANET) <lb/>

48 -Portrait de Marie de Médicis. <lb/>

L&apos;épouse du roi Henri IV est représentée en buste, <lb/>
vue de trois qua-rts à gauche, avec aigrette et perles <lb/>
dans les cheveux, large collerette bordée de dentelles, <lb/>
le corsage garni de pierres précieuses. <lb/>
Très beau et précieux dessin aux trois crayons. <lb/>

. Haut., 23 cent.; larg., 18 cent. <lb/>

COCHIN <lb/>

(CH. N.) <lb/>

49 -Clairon (Mademoiselle). <lb/>

Concours pour le prix de l&apos;expression, fondé dans <lb/>
l&apos;Académie royale de peinture par le comte de Caylus. <lb/>
Mademoiselle Clairon, assise sur une chaise au-dessus <lb/>
d&apos;une table élevée, sert de modèle aux jeunes artistes. <lb/>

Dessin très capital, aux crayons noir et blanc, a <lb/>
été gravé par J. J. Flippart, de format plus petit. <lb/>

Haut., 3o cent.; larg., 40 cent. <lb/>


COCHIN <lb/>

(CH. N.) <lb/>

50 -Un Sermon. <lb/>

Nombreuse réunion dans la chapelle d&apos;un château <lb/>
royal, écoutant le sermon d&apos;un évêque, la chaire se <lb/>
trouvant dans la partie droite de la composition. <lb/>

Au milieu, le fauteuil du roi, sous le dais royal, est <lb/>
inoccupé. <lb/>

Dessin très capital, à la mine de plomb, sur vélin. <lb/>

Haut., 34 cent.; larg., 51 cent. <lb/>

COCHIN <lb/>

(CH. N.) <lb/>

51 -La Justice protège les arts, allégorie. <lb/>

Beau dessin à la sanguine ayant été gravé. <lb/>

Haut., 29 cent.; larg., 19 ccnt. <lb/>

COCHIN <lb/>

(CH. N.) <lb/>

52 -Mme Fréron. <lb/>

Portrait en buste de profil à droite, avec dentelle <lb/>
dans les cheveux, relevés et poudrés; au cou un <lb/>
ruban bouillonné, le corsage décolleté avec bro-<lb/>


deries autour. Signé en bas : C. N. Cochin filius <lb/>
delin. 1751; plus bas, au crayon : Première femme <lb/>

de M. Fréron. Cette pièce n&apos;a jamais été gravée. <lb/>
Très précieux dessin au lavis d&apos;encre de Chine et <lb/>

mine de plomb. <lb/>

Haut., 17 cent.; larg., 12 cent. <lb/>

COCHIN <lb/>

(CH. N.) <lb/>

53 -Portraits de M. et Mme Deloigne de la <lb/>
Coudroye, gouverneur de Fontenay. <lb/>

Ils sont vus jusqu&apos;à la ceinture; le mari tourné vers <lb/>
la droite, les cheveux relevés et poudrés, porte.un <lb/>
habit à brandebourgs boutonné sur la poitrine; la <lb/>

femme, vue de face, a une chevelure abondante, <lb/>
relevée et poudrée, couverte d&apos;un large bonnet orné <lb/>
de rubans; autour du cou, une double collerette plis-<lb/>

sée; une pèlerine en soie noire sur les épaules. <lb/>
Deux superbes dessins faisant pendants, exécutés à la <lb/>
mine de plomb. Signés en toutes lettres et datés de 1785. <lb/>

Haut., 13 cent.; larg., 85 cent. <lb/>

COCHIN <lb/>

(CH. N.) <lb/>

54 -Portrait d&apos;homme. <lb/>

En buste, de profil à droite, dans un médaillon <lb/>
retenu en haut par un noeud de rubans. <lb/>
Au crayon noir. <lb/>

Haut., 20 cent.; larg., 14 cent, <lb/>


COCHIN <lb/>

(CH. N.) <lb/>

55 -Apothéose d&apos;un évêque. <lb/>

Frontispice pour le bréviaire d&apos;Amiens&apos;; dans le <lb/>
haut, un évêque sur un nuage supporté par une gloire <lb/>
d&apos;anges; en bas, la vue de la cathédrale d&apos;Amiens. <lb/>
Signé : C. N. Cochin filius delin. <lb/>

A la mine de plomb, sur vélin. <lb/>

Haut., i3 cent., larg., 7 cent. <lb/>

COCHIN <lb/>

(CH. N.) <lb/>

56 -Académie de dessin. <lb/>

A la plume. <lb/>

Haut., 7 cent. ; larg., 9 cent. <lb/>

DEBUCOURT <lb/>

(P. L.) <lb/>

57 -Jeune Femme en costume de l&apos;an IX. <lb/>

Debout, dans son salon, elle regarde des estampes <lb/>
dans un portefeuille posé sur une chaise. Derrière <lb/>
elle un bureau. <lb/>

Au crayon noir et lavis d&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., i3 cent.; larg., 12 cent. <lb/>


DEBUCOURT <lb/>

(P. L.) <lb/>

58 -Le Rendez-vous. <lb/>

Au milieu de la campagne, deux amants se serrent <lb/>
l&apos;un contre l&apos;autre en regardant deux colombes qui se <lb/>

becquètent. <lb/>

Au crayon noir. A été gravé. <lb/>

Haut., i3 cent.; larg., 27 cent. <lb/>

DELAFOSSE <lb/>

&apos;J. C.) <lb/>

59 -Portrait d&apos;homme. <lb/>

En buste, dans un médaillon, avec entourage orne-<lb/>

menté ; en haut, une couronne de roses et gros noeud <lb/>
de rubans; en bas, les armoiries posées sur un car-<lb/>
touche où est cette inscription : Louis Ragueneau de <lb/>
la Chainaye, né le 24 novembre 1741. <lb/>

Très beau dessin au lavis d&apos;encre de Chine, la <lb/>
figure rehaussée de sanguine. <lb/>

Haut., 28 cent.; larg., 20 cent. <lb/>


DELAFOSSE <lb/>

(J. C.) <lb/>

60 -Deux verres sur une même feuille. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine, signé des <lb/>
initiales de l&apos;artiste. <lb/>

Haut., 16 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

DELAULNE <lb/>

(ETIENNE) <lb/>

61 -Satyre poursuivant une nymphe. <lb/>

Sur le premier plan, dans des roseaux, une nymphe <lb/>
s&apos;enfuit, poursuivie par un satyre ; le fond offre un <lb/>
vaste paysage orné de maisons et d&apos;hommes occupés <lb/>
aux travaux des champs; au milieu, une chasse au <lb/>
cerf; dans le haut, tout à fait dans le fond, la vue <lb/>

d&apos;une ville au bord de la mer. <lb/>
Dessin de forme ronde pour décoration d&apos;un plat, <lb/>
exécuté à la plume et lavis d&apos;indigo. A été gravé. <lb/>

Haut., i5 cent. <lb/>

DEMACHY <lb/>

(P. A.) <lb/>

62 -Vue prise dans le parc de Trianon. <lb/>

A l&apos;aquarelle. Au verso, différentes études au lavis <lb/>
d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 27 cent.; larg., 20 cent. <lb/>


DEMACHY <lb/>

(P. A.) <lb/>

63 -Ruines. <lb/>

Monuments en ruines traversés par un chemin; <lb/>

vers la gauche, un homme à cheval conduit une vache <lb/>
et des moutons. <lb/>
A la plume et lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 22 cent.; larg., 34 cent. <lb/>

DESHAYES <lb/>

(J. B.) <lb/>

64 -L&apos;Amant empressé. <lb/>

Une jeune femme assise sur un canapé, des fleurs <lb/>

dans les cheveux, donne sa main à baiser à un jeune <lb/>
homme à genoux devant elle. <lb/>

Beau dessin aux crayons noir et blanc sur papier <lb/>

bleu, les visages et les mains rehaussés de sanguine. <lb/>

* <lb/>

Haut., 33 cent.; larg., 28 cent. <lb/>

DESRAIS <lb/>

(C.L.) <lb/>

65 -Scènes du magnétisme animal de Mesmer. <lb/>

peux dessins faisant pendants; dans l&apos;un, on voit <lb/>


au milieu le baquet ou cuve magnétisée, autour de <lb/>

laquelle sont réunis un grand nombre de malades. Le <lb/>
second représente une scène de magnétisme dans un <lb/>
salon; au milieu, une jeune femme debout dans une <lb/>

espèce de cage. <lb/>

Deux très beaux dessins au lavis de bistre, rehaus-<lb/>

sés de blanc. <lb/>

Haut., 20 cent.; larg., 3o cent. <lb/>

DESRAIS <lb/>

(C. L.) <lb/>

66 -Deux jeunes femmes debout. <lb/>

La première, coiffée d&apos;un chapeau à larges bords, <lb/>
tenant un livre à la main et ayant les deux coudes <lb/>

appuyés sur un meuble. <lb/>
La seconde, avec chapeau en forme de ruche, s&apos;ap-<lb/>
puie de la main droite sur une canne. <lb/>

Deux charmants dessins au lavis de bistre, rehaus-<lb/>

sés de blanc. <lb/>

Haut., 18 cent.; larg., 10cent. <lb/>

DESRAIS <lb/>

(C. L.) <lb/>

67 -Coiffures. <lb/>

Suite de dix-neuf dessins représentant des jeunes <lb/>

femmes en bustes, avec coiffures de l&apos;époque; sur <lb/>
chaque feuille, une inscription indiquant le nom de <lb/>


la coiffure, ainsi qu&apos;on le verra dans le détail que nous <lb/>
donnons ci-après. <lb/>

Ces dix-neuf dessins sont exécutés à la plume, avec <lb/>
lavis d&apos;encre de Chine et de bistre. Ils ont été gravés <lb/>
à quatre sur une même feuille, dans le livre intitulé : <lb/>

Gallerie des modes et costumes français, ouvrage com-<lb/>
mencé en l&apos;année 1778, dessinés d&apos;après nature par <lb/>

Leclerc, Desrais, Martin, Simonet, Watteau fils et de <lb/>
Saint-Aubin... A Paris, chef les sieurs Esnauts et <lb/>

Rapilly. <lb/>

Haut., i3 cent.; larg., 9 cent. <lb/>

1. Pouf d&apos;un nouveau goût. <lb/>

2. Bonnet négligé, boucles d&apos;oreilles à la créole <lb/>

en 1780. <lb/>

3. Bonnet à l&apos;heureux destin. <lb/>

4. Nouveau bonnet à la grenade. <lb/>
5. Bonnet rond de gaze à grand bourlet orné d&apos;un <lb/>
serre-tête en rosette à deux coques, avec un <lb/>

fichu en marmotte. <lb/>

6. Coeffure d&apos;une dame grecque. <lb/>

7. Bonnet à la Mirza vu par derrière. <lb/>

8. Nouveau chapeau orné de fleurs et de plumes, par <lb/>
dessous un topet et trois boucles détachées. <lb/>

9. Bonnet à la glorieuse. <lb/>

10. Le même chapeau à la grenade, vu par derrière <lb/>
sur un crêpé, accompagné de trois boucles de <lb/>
côté. <lb/>

1 1. Bonnet rond dit au Pierrot, capote à la flamande. <lb/>

12. Le même chapeau à la grenade, vu du côté droit. <lb/>
13. Bonnet rond à deux rangs de c,aze à grand bour-<lb/>
let, orné d&apos;un serre-tête noué négligemment. <lb/>


14-Fichu à la Mirza avec un petit chapeau rond en <lb/>

poil gris. <lb/>

15. Chapeau anglais d&apos;un nouveau goût. <lb/>

16. Bonnet rond à la douairière. <lb/>

17. Nouveau bonnet à la Jeannette. <lb/>
)8. Fichu à la Desrues, autrement dit à la Mirza. <lb/>

19. Cornette à la païsanne et fichu en colinette. <lb/>

DESRAIS <lb/>

(C. L.) <lb/>

68 -Scènes de comédies ou d&apos;opéras-comiques <lb/>

de la fin du XVIIIe siècle. <lb/>

Compositions de forme ronde, exécutées à la plume <lb/>
avec lavis de bistre, et rehaussées de blanc. La série <lb/>
est composée de cinquante-quatre dessins, divisée par <lb/>

suites de six sujets pour chaque série ou chaque pièce, <lb/>
comme nous les indiquons ci-dessous. <lb/>
Les dimensions sont à peu près les mêmes pour <lb/>
chaque dessin. <lb/>

Haut., i5 cent.; larg., i3 cent. <lb/>

Chaque série, sauf une, est accompagnée de la <lb/>
feuille de papier qui servait à les envelopper au moment <lb/>
de la publication et indique le prix payé à l&apos;artiste <lb/>
pour chaque suite de six. <lb/>
Les Voyages de Rosine. Six dessins. <lb/>
Le Barbier de Séville. Six dessins. <lb/>
Les Amours d&apos;Été. Six dessins. <lb/>

Les Solitaires de Normandie. Six dessins, <lb/>


Blaise et Babet. Six dessins. <lb/>
Le Jugement de Midas. Six dessins. <lb/>
Le Comte d&apos;Albert. Six dessins. <lb/>

Comédie dont nous n&apos;avons pas le titre. Les person-<lb/>

nages _sont : le Chevalier, Camille, Rustaut, Delorme <lb/>
et Marinette. Six dessins. <lb/>
Fables de La Fontaine. Six dessins pour les fables <lb/>

suivantes : La Fille, fable v, livre VII. <lb/>

Les Papillons et le Berger qui joue de la flûte, <lb/>

fable xi, livre X. <lb/>

L&apos;Amour et la Folie, fable xiv, livre. XII. <lb/>

Le Vieillard et les Trois Jeunes Hommes, fable vn&apos;, <lb/>

livre XI. <lb/>

Le Marchand, le Gentilhomme, le Pâtre et le Fils <lb/>

de roi, livre X, fable xvi. <lb/>
L&apos;Écolier, le Pédant et le Maitre du jardin, livre IX, <lb/>

fable v. <lb/>

DESRAIS <lb/>

(c. L.) <lb/>

69 -Illustrations pour les Nouvelles françaises <lb/>
de d&apos;Ussieux. <lb/>

Vignette et en-tête pour Alexis. Deux dessins. <lb/>
Vignette et en-tête pour Françoise de Beauvillc. <lb/>

Deux dessins. <lb/>
Vignette pour Marie de Bourgogne. Un dessin. <lb/>


Vignette et en-tête pour Charlotte de Savoie. Deux <lb/>
dessins. <lb/>
Total : sept dessins. <lb/>

A la plume et lavis de bistre et d&apos;encre de Chine. <lb/>
Ont été gravés. <lb/>

DE WAILLY <lb/>

70 -Description abrégée de la nouvelle salle de <lb/>

Comédie française, arrêtée par le Roy. <lb/>

Pour être exécutée sur le terrain de l&apos;hôtel de <lb/>
Condé sous les ordres de Monsieur le marquis de <lb/>

Marigny, conseiller du Roy en ses conseils, comman-<lb/>
deur de ses ordres, Lieutenant général des provinces <lb/>
d&apos;Orléanais et Beauce, gouverneur des ville et châ-<lb/>
teau de Blois, directeur et ordonnateur général des <lb/>

bâtiments du Roy, jardins, arts, académies et manu-<lb/>
factures Royalles, par le sieur de Wailly, architecte de <lb/>
Sa Majesté. Un vol. in-fol. veau. <lb/>

... Ce précieux volume, outre la description du <lb/>

monument et une dissertation sur le théâtre de Cor-<lb/>
neille et de Voltaire, renferme dix-sept dessins, dont <lb/>

un frontispice allégorique sur la présentation du Plan <lb/>
au Roy, et seize plans, coupes et élévations du théâtre, <lb/>
avec ornementation pour le plafond. Dans l&apos;un repré-<lb/>
sentant l&apos;intérieur, on voit une quantité de personnages <lb/>

montant les escaliers, et en bas le corps de garde. <lb/>
Tous ces dessins sont exécutés soit à la plume, soit au <lb/>
lavis d&apos;encre de Chine ou de bistre. <lb/>


DUJARDIN <lb/>

(KAREL) <lb/>

71 -Le Retour des champs. <lb/>

Peint à la détrempe sur papier. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., 3o cent. <lb/>

D&apos;ULIN (P.) ET COCHIN <lb/>

72 -Scène du Sacre de Louis XV. <lb/>

La scène est prise au moment où le roi, après <lb/>
avoir été couronné de la couronne de Charlemagne, <lb/>
est assis sur le trône préparé au milieu du jubé, y <lb/>
ayant été conduit par l&apos;archevêque, qui est encore à <lb/>
ses côtés, ainsi que les grands dignitaires du royaume. <lb/>
Composition d&apos;un grand nombre de figures faite pour <lb/>
l&apos;ouvrage sur le Sacre de Louis XV, mais n&apos;y ayant <lb/>
pas été gravée. <lb/>
Superbe dessin à la sanguine, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 37 cent.; larg., 58 cent. <lb/>

DUMONSTIER <lb/>

(D.) <lb/>

73 -M. de Coligny. <lb/>

En buste, de trois quarts à droite, cheveux tombant <lb/>

jusque sur les épaules, qui sont couvertes d&apos;un grand <lb/>


col rabattu. En haut cette inscription : M. de Coli-<lb/>
gny,fils aisné de M. le mareschal de Chastillon. <lb/>

Très beau dessin aux trois crayons et&apos;encre de <lb/>

Chine. <lb/>

Haut., 46 cent.: larg., 33 cent. <lb/>

DUMONSTIER <lb/>

(D.) <lb/>

74 -Le Duc de Danville. <lb/>

En buste, de trois quarts à gauche, cheveux blonds, <lb/>
barbe et moustaches relevées, large col rabattu. En <lb/>
haut, cette inscription : Le comte de Brion de Puis <lb/>
Duc Danville. <lb/>
Superbe dessin aux trois crayons et encre de Chine. <lb/>

Haut., 42 cent.; larg., 34 cent. <lb/>

DUMONSTIER <lb/>

(D.) <lb/>

75 -Mlle Defont Lebon. <lb/>

En buste, la tête de trois quarts à gauche, avec <lb/>

grande collerette et collier de perles. En haut, cette <lb/>
inscription : M&quot;c Défont Lebon, l&apos;une des filles de la <lb/>
reine Marie de Médicis. <lb/>

Superbe dessin au crayon noir et lavis d&apos;encre de <lb/>
Chine avec rehaut de sanguine. <lb/>

Haut., 42 ccnt.; larg., 32 cCllt. <lb/>


DUMONSTIER <lb/>

(D.) <lb/>

76 -Le Maréchal de Guebriant. <lb/>

En buste, de trois quarts à droite, avec barbe et <lb/>
moustaches relevées en pointe. En haut, l&apos;inscription <lb/>
rapportée comme titre. <lb/>

Superbe dessin aux trois crayons et encre de Chine. <lb/>

Haut., 42 ccnt.; larg., 32 cent. <lb/>

DUMONSTIER <lb/>

(D.) <lb/>

77 -Henri de Lorraine, duc de Guise. <lb/>

Représenté en buste, de trois quarts à droite, regar-<lb/>
dant de face, moustaches retroussées et cheveux <lb/>
hérissés, avec une grande collerette relevée. <lb/>
Superbe dessin aux trois crayons. <lb/>

Haut., 42 cent.; larg., 3o cent. <lb/>

DUMONSTIER <lb/>

(D.) <lb/>

78 -Portrait de la duchesse de Rohan. <lb/>

Elle est représentée en buste, de trois quarts à <lb/>
gauche et regardant de face, les cheveux bouclés et un <lb/>


collier de perles. En haut, on lit cette inscription : <lb/>
Marie de Béthune, duchesse de Rohan. <lb/>

Beau dessin aux trois crayons. <lb/>

Haut., 40 cent.; larg., 31 cent. <lb/>

DUMONSTIER <lb/>

(École de) <lb/>

79 -Le Duc de Fronsac, enfant. <lb/>

Enbuste, de trois quarts à gauche, coiffé d&apos;un béguin, <lb/>
la robe avec collerette rabattue. En haut, cette inscrip-<lb/>

tion : Leonor d&apos;Orleans, duc de Fronsac, fils de Fran-<lb/>
çois d&apos;Orléans, comte de St-Paul. 1626. <lb/>

Aux trois crayons et encre de Chine. <lb/>

Haut-, 39 cent.; larg., 27 cent. <lb/>

DURER <lb/>

(ALBERT) <lb/>

80 -Portrait. <lb/>

Buste d&apos;un vieillard, la tête de trois quarts à droite. <lb/>
Beau dessin à la plume. Collection Andreossy. <lb/>

Haut., 7 cent.; larg., 9 cent. <lb/>


ÉCOLE ALLEMANDE <lb/>

I)U XVIe SIÈCLE <lb/>

81 -VAiiiionciatioii. <lb/>

La sainte Vierge est au milieu du sujet, à genoux <lb/>
devant son prie-Dieu. Elle regarde à gauche et écoute <lb/>
les paroles de l&apos;ange Gabriel lui annonçant qu&apos;elle <lb/>
deviendrait mère de Notre-Seigneur. A gauche, un <lb/>
évêque debout, tenant sa crosse ; à droite, l&apos;archange <lb/>
saint Michel terrassant le démon. <lb/>

Dessin très capital, cintré du haut, exécuté à la <lb/>
plume et au lavis d&apos;encre de Chine, pour un vitrail. Il <lb/>
est signé du monogramme S T M et daté de i5o3. <lb/>

Haut., 63 cent.; larg., 64 cent. <lb/>

ÉCOLE ALLEMANDE <lb/>

DU XVIe SIÈCLE <lb/>

82 -La Mort de la Vierge. <lb/>

Au milieu, la sainte Vierge est dans un lit, autour <lb/>
duquel sont les apôtres et différents saints. A gauche, <lb/>
un roi portant le sceptre et la couronne; à droite, un <lb/>
évêque portant sa crosse, accompagné de la Mort; en <lb/>

bas, de chaque côté, des armoiries. <lb/>
Dessin très capital, cintré du haut, exécuté à la <lb/>
plume et lavis d&apos;encre de Chine, pour un vitrail. Il est <lb/>
signé des initiales D. L. et daté de 1507. Fait pendant <lb/>
au dessin précédent. <lb/>

Haut., 63 cent.; larg., 64 cent. <lb/>


ÉCOLE ITALIENNE <lb/>

DU COMMENCEMENT DU XVIIe SIÈCLE <lb/>

83 -Grotesques. <lb/>

Quatre dessins en forme de frises, formés de figures <lb/>
de femmes et d&apos;amours dans des rinceaux de feuillages <lb/>

et de fleurs. <lb/>
A la plume. <lb/>

Haut., io cent.; larg., 40 cent. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

DU XVIIe SIÈCLE <lb/>

84 -Plafond de la galerie d&apos;un palais. <lb/>

Très beau et très important dessin, divisé par <lb/>
compartiments : les uns, y compris celui du milieu, <lb/>
représentent des sujets mythologiques; les autres, des <lb/>

ornements avec rosaces et arabesques. <lb/>
A la plume et lavis de bistre. <lb/>

Haut., 36 cent.; larg., 1 m. 62 cent. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

DU XVIIe SIÈCLE <lb/>

85 -Portraits. <lb/>

Sur une même feuille sont réunis les portraits <lb/>


de : Bourdaloue, Mansart, Bossuet, le Père Lachaise, <lb/>

Vauban, le marquis de Puységur, le marquis deTorci, <lb/>

d&apos;Estrées, Boileau, Gualterio, nonce du Pape, et le <lb/>
chapelain de l&apos;ambassade d&apos;Espagne. <lb/>

Au crayon noir, sur vélin. <lb/>

Haut., 28 cent ; larg., 49 ceut. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

DU XVII10 SIÈCLE <lb/>

86 -Committé (sic) central, 1794. <lb/>

Grande salle divisée en deux par un ruban tricolore : <lb/>

dans le fond, le comité est en séance ; la partie de la <lb/>
salle formant le premier plan est occupée par un <lb/>

nombreux auditoire. <lb/>
Très curieux dessin au lavis d&apos;encre de Chine et <lb/>
d&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., 34 cent.; larg., 46 cent. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

&gt; <lb/>

FIN DU XVIIIe SIÈCLE <lb/>

87 -Vues prises dans le parc du château de <lb/>

Saint-Germain. <lb/>

Deux très belles gouaches faisant pendants, les <lb/>
compositions sont ornées de statues et animées de <lb/>
plusieurs groupes de personnages qui se promènent. <lb/>

Encadrées. <lb/>

Haut., 67 cent.; larg., 67 cent. <lb/>


ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

DU XVIIIe SIÈCLE <lb/>

88 -Fête de nuit dans un très riche palais. <lb/>

Au lavis de bistre rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 24 cent.; larg., 38 cent. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

DU XVIIIe SIÈCLE <lb/>

89 -La Bouquetière. <lb/>

Jeune fille en costume de bouquetière, représentée <lb/>
en pied, vue de face et dansant. <lb/>

Aux trois crayons. <lb/>

Haut., 34 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

DU XVIIIe SIÈCLE <lb/>

go -Portrait du duc d&apos;Orléans. <lb/>

Il est représenté en buste, de trois quarts à gauche, <lb/>
la tête couverte d&apos;un chapeau à trois cornes avec <lb/>
cocarde. Ce portrait de forme ovale est ajusté dans <lb/>


une bordure ornée de feuillages et de roses avec <lb/>
armoiries en bas. <lb/>

Le portrait est exécuté au crayon noir et lavis <lb/>

d&apos;aquarelle, la bordure au lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 23 cent.; larg., 17 cent. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

DU XVIIIc SIÈCLE <lb/>

91 -Portrait d&apos;homme. <lb/>

Représenté en buste, de profil à gauche, avec <lb/>
manteau garni de fourrures, portant à la boutonnière <lb/>

une décoration étrangère. <lb/>
Aux trois crayons et lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 28 cent.; larg., 23 cent. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

? <lb/>

DU XVIIIe SIÈCLE <lb/>

92 -Portrait d&apos;un sculpteur. <lb/>

Un jeune homme à mi-corps tourné à droite et <lb/>
regardant de face, la tête couverte d&apos;une espèce de <lb/>

toque, les mains appuyées sur une tête de statue. <lb/>
Au crayon noir et sanguine. <lb/>

Haut., 41 cent.; larg., 31 cent. <lb/>


ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

DU XVIIIe SIÈCLE <lb/>

93 -Portrait de Ch. Bertina^i, acteur cé-<lb/>
lèbre du XVIIIe siècle. <lb/>

Il est représenté en buste, tourné à droite et regar-<lb/>
dant de face, la tête couverte d&apos;une toque. <lb/>

Au crayon noir et sanguine. <lb/>

Haut., 32 cent.; larg., 23 cent. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

DU XVIIIe siÈcr.E <lb/>

94 -Le même personnage. <lb/>

Représenté en buste, vu de trois quarts à droite. <lb/>

Aux trois crayons. <lb/>

Haut., 27 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

DU XVIIIe SIÈCLE <lb/>

95 -Le même personnage. <lb/>

Aussi en buste, de trois quarts à droite. <lb/>

Aux trois crayons. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., i5 cent. <lb/>


ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

DU XVIIIe SIÈCLE <lb/>

-Portrait de Mlle Olivier. <lb/>

Elle est représentée en buste, dans le costume de <lb/>

. <lb/>

Chérubin du Mariage de Figaro. <lb/>

Aux trois crayons et gouache. <lb/>

Haut., 31 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

DU XVIII&apos;-SIÈCLE <lb/>

-Portrait de femme. <lb/>

Représentée tn buste,&apos;vue de face, la tête et les <lb/>

épaules couvertes d&apos;un fichu. <lb/>

Aux trois crayons. -<lb/>

Haut., 3o cent.; larg., 27 cent. <lb/>

\ <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

? <lb/>

DU XVIIIo SIÈCLE <lb/>

-Portrait de femme. <lb/>

En buste, la tête non couverte et les épaules nues. <lb/>

Aux trois crayons. <lb/>

Haut., 3o cent.; larg., 24 cent. <lb/>


ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

DU XVIIIe SIÈCLE <lb/>

99 -Portrait de femme. <lb/>

En buste, de profil à gauche, les cheveux relevés <lb/>
sur lesquels un foulard est négligemment posé, de <lb/>

forme ovale. <lb/>

Au lavis d&apos;encre de Chine et d&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., 12 cent.; larg., io cent. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

y <lb/>

DU XVIIIe SIÈCLE <lb/>

100 -Portrait de femme. <lb/>

Représentée en buste, de trois quarts à gauche, <lb/>
regardant de face, les cheveux poudrés et relevés, <lb/>

avec bonnet garni d&apos;un ruban vert. <lb/>
Aux trois crayons. <lb/>

Haut., 33 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

DU XVIIIe SIÈCLE <lb/>

101 -Portraits d&apos;hommes et de femmes. <lb/>

Quatre dessins aux trois crayons. <lb/>


ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

DU XVIIIe SIÈCLE <lb/>

102 -<lb/>

Étude. <lb/>

Sur une même feuille deux études, tête de jeune <lb/>
fille et vieille femme en buste. <lb/>
Aux crayons noir et blanc. <lb/>

Haut., 25 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

EISEN <lb/>

(CH.) <lb/>

103 -Compositions qui ont été gravées pour <lb/>
illustrer les oeuvres de Baculard-dJAr-<lb/>

naud. <lb/>

Trois dessins à la mine de plomb, sur vélin. Un <lb/>
est signé en toutes lettres et daté de 1769. <lb/>

Haut., 14 cent.: larg., 9 cent. <lb/>

EISEN <lb/>

(CH.) <lb/>

104 -Fleuron pour « Famiyy&gt;} histoireanglaise, <lb/>

par Baculard-d&apos;Arnaud. <lb/>

A la mine de plomb, sur vélin. A été gravé par de <lb/>
Ghendt. <lb/>


EISEN <lb/>

(CH.) <lb/>

» io5 -Illustrations pour Raymal. <lb/>

Suite de cinq dessins à la sanguine, rehaussés de <lb/>
blanc, signés en toutes lettres et datés de <lb/>
Ils ont <lb/>
été gravés pour illustrer l&apos;Histoire philosophique et <lb/>
politique des établissements et du commerce des Euro-<lb/>
péens dans les deux Indes, par Raynal, édition de <lb/>

1774. <lb/>

Haut., 16 cent.; larg., 10 cent. <lb/>

EISEN <lb/>

(CH.) <lb/>

106 -La Surprise. <lb/>

Un jeune homme, entrant à droite, surprend une <lb/>
jeune femme dans son salon, qu&apos;une soubrette habille. <lb/>
Vignette pour illustration d&apos;un roman de Mme de <lb/>

Graffigny. <lb/>

Charmant dessin à la plume et lavis d&apos;encre de <lb/>

Chine. <lb/>

Haut., II cent.; larg., 7 cent. <lb/>


EISEN <lb/>

(CH.) <lb/>

107 -Vignette en tête de page pour les oeuvres <lb/>

de Baculard-dJArnaud. <lb/>

A la mine de plomb. A été gravé. <lb/>

Haut., 6 cent.; larg., 9 cent. <lb/>

EISEN <lb/>

(CH.) <lb/>

108 -Les Enfants guerriers. <lb/>

Groupe d&apos;enfants nus, avec attributs de guerre, <lb/>
dans un cartouche ornements. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine. A été gravé <lb/>
par J. P. Le Bas. <lb/>

Haut., 6 cent.; larg., 10 cent. <lb/>

FRAGONARD <lb/>

(HONORÉ) <lb/>

109 -Le Départ. <lb/>

Dans un parc, un jeune homme descendant d&apos;un <lb/>


pas précipité regarde un cavalier qui s&apos;éloigne dans le <lb/>
fond à gauche. <lb/>

A la plume et sépia. Collection Walferdin. <lb/>

Haut., 23 cent.; larg., 17 cent. <lb/>

FRAGONARD <lb/>

(HONORÉ) <lb/>

110 -Le Joueur de marionnettes. <lb/>

Première pensée du tableau. <lb/>

Au crayon noir et lavis de bistre. Collection Wal-<lb/>
ferdin. <lb/>

Haut., 3o cent.; larg., 45 cent. <lb/>

FRAGONARD <lb/>

(HONORÉ) <lb/>

III -Croquis. <lb/>

Sur une même feuille, une tête de femme et trois <lb/>
croquis d&apos;enfants, dont une jeune fille en buste. <lb/>

A la plume et lavis de bistre. <lb/>

Haut., 14 cent.; larg., 9 cent. <lb/>


FRAGONARD <lb/>

(HONORÉ) <lb/>

112 -Vénus et Adonis. <lb/>

Représentés sur des nuages, entourés d&apos;amours ; <lb/>
allégorie pour un plafond. Dessin de forme ronde. <lb/>

A la plume et sanguine. <lb/>

Haut., 3o cent. <lb/>

FRAGONARD <lb/>

(HONORÉ) <lb/>

113 -Le Cas de conscience. <lb/>

La Clochette. <lb/>

Deux dessins de format in-40. Compositions tirées <lb/>
des Contes de La Fontaine. N&apos;ont pas été gravés. <lb/>
Au lavis de bistre, rehaussés de blanc. <lb/>

Hant., 26 cent.; larg., 17 cent. <lb/>

FRAGONARD <lb/>

(HONORÉ) <lb/>

114 -Intérieur de parc. <lb/>

Un perron ; sur les côtés, des lions couchés sur <lb/>
leurs piédestaux; en face, une niche dans laquelle est <lb/>


une statue vivement éclairée par le soleil et en partie <lb/>
cachée par des plantes grimpantes ; au-dessus, une <lb/>
terrasse, deux statues et des arbres formant le ber-<lb/>

ceau. <lb/>
Superbe dessin à la sanguine, de la plus belle exé-<lb/>
cution. Collection Mahérault. A été gravé à l&apos;eau-forte <lb/>
par le maître. <lb/>

Haut., 35 cent..; larg., 44 cent. <lb/>

FRAGONARD <lb/>

(HONORÉ) <lb/>

114 bis -Intérieur de parc. <lb/>

Au centre, une porte cintrée avec terrasse, sur-<lb/>
montée de vases et de statues ; à droite, de nombreux <lb/>

personnages. <lb/>
A la plume et lavis d&apos;aquarelle. Collection Mahé-<lb/>
rault. <lb/>

Haut., 17 cent.; larg., 28 cent. <lb/>

FRAGONARD <lb/>

(HONORÉ) <lb/>

115 -Entrée d&apos;un parc. <lb/>

Le milieu est rempli par un perron en forme de <lb/>
fer à cheval, surmonté d&apos;une fontaine. <lb/>
Beau dessin à l&apos;aquarelle, signé au bas de la <lb/>

droite : Frago Roma. <lb/>

Haut., 22 cent.; larg., 27 cent. <lb/>


FRAGONARD <lb/>

(HONORÉ) <lb/>

116 -Vue du Pont de San Stefano. <lb/>

A gauche et à droite, un monument ; le premier <lb/>
plan est animé de figures et d&apos;animaux. <lb/>

Beau dessin nu lavis de bistre. Au bas, à gauche, <lb/>

on lit : Pont San Stefano à Sestri, 26 novembre <lb/>

1773. <lb/>

Haut., 28 cent.; larg., 37 cent. <lb/>

FRAGONARD <lb/>

(HONORÉ) <lb/>

117 -Vases. <lb/>

Trois sujets sur une même feuille. <lb/>

A la plume et lavis de bistre. <lb/>

Haut., 13 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

FREUDEBERG <lb/>

(SIGISMOND) <lb/>

118 -La Toilette. <lb/>

Jeune femme assise à sa toilette, une soubrette lui <lb/>


poudre les cheveux ; devant elle un jeune homme assis <lb/>
lui parle ; au-dessous, une tablette avec ces vers : <lb/>

Ne cherche point à cc71l72er mes alarmes. <lb/>

L&apos;infidèle Emilie a prononcé mon sort. <lb/>
Amour, laisse plutôt, laisse couler meslarmes, <lb/>
Elles n&apos;auront de terme que ma mort. <lb/>

Le Repentir. <lb/>

Jeune femme assise, évanouie, deux soubrettes lui <lb/>
portent secours ; à ses pieds un jeune homme à <lb/>
genoux implore son pardon; sur une tablette en bas <lb/>

ces vers : <lb/>

Ah ! qu&apos;ai-je fait, ô ma chère Emilie ! <lb/>

L&apos;état oit je vous lois a détruit mon soupçon : <lb/>

L&apos;extrême amour produit la jalousie, <lb/>
L&apos;amant qui se repent est digne de pardon. <lb/>

Ces deux très beaux dessins, faisant pendants, <lb/>

sont exécutés au lavis d&apos;encre de Chine et d&apos;aqua-<lb/>
relle. <lb/>

Haut., 19 cent.; larg., 23 cent. <lb/>

GAUCHER <lb/>

(CH. ÉT.) <lb/>

i19 -Portrait de R. J. Hérivaux. <lb/>

En buste, vu de face, dans un médaillon posé sur <lb/>
une tablette, sur laquelle est inscrit son nom. <lb/>

Charmant dessin à la mine de plomb ; en bas : <lb/>

Dessiné par C.-E. Gaucher, IJ86. <lb/>

Haut., 15 cent.; larg., II cent. <lb/>


GAUCHER <lb/>

(CH. ÉT.) <lb/>

120 -Portrait de Denise Savari. <lb/>

Représentée en buste, de face, avec haute coiffure <lb/>
surmontée d&apos;un bonnet à rubans ; derrière le cadre <lb/>
cette inscription : Denise Savari, née à Amiens le <lb/>

20 avril 1738, épouse en premières noces de M. Le-<lb/>
couvreur, d&apos;Amiens, en secondes de M. Quentin <lb/>

T/zieri, ancien directeur des fermes, morte à Paris le <lb/>
16 octobre 1816. <lb/>

Charmant dessin à la mine de plomb, la figure <lb/>
légèrement rehaussée d&apos;aquarelle ; en bas on lit : <lb/>

Dessiné par Ch. Gaucher, de l&apos;Académie des arts <lb/>

d&apos;Angleterre, 1775. Déformé ovale. <lb/>

Haut., 13 cent.; larg., io cjnt. <lb/>

GERMAIN <lb/>

121 -Une Soupière avec son couvercle. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 22 cent.; larg., 17 cent. <lb/>

GHEZZI <lb/>

122 -La Promenade. <lb/>

Un homme, couvert d&apos;une grande redingote, donne <lb/>


le bras à une femme ayant un manteau garni de four-<lb/>
rures, et l&apos;autre bras à un homme ayant un chapeau à <lb/>

trois cornes. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 28 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

GILLOT <lb/>

(CLAUDE) <lb/>

123 -Arabesque, avec trophée d&apos;attributs de <lb/>
chasse au milieu. <lb/>

A la plume et lavis de bistre. <lb/>

Haut., 27 cent.; larg., 16 cent. <lb/>

GILLOT <lb/>

(CLAUDE) <lb/>

124 -Lettres ornées d&apos;un alphabet. <lb/>

Les lettres A, B, C, D et Z ornées de figures de <lb/>

femmes, d&apos;hommes et d&apos;animaux. <lb/>

Cinq beaux dessins à la sanguine. <lb/>

Haut., 215 millim.; larg., 18 cent. <lb/>


GONZALÈS <lb/>

(II. A.) <lb/>

125 -Les Prémices de l&apos;amour-propre. <lb/>

Jeune enfant vu à mi-corps, se regardant dans une <lb/>

glace posée sur une table. <lb/>
Charmant dessin à la sanguine. Cadre en bois <lb/>
sculpté. A été gravé. <lb/>

Haut., 22 cent.; larg., 18 cent. <lb/>

GOYA <lb/>

(FR.) <lb/>

126 -Caprices. <lb/>

Suite très curieuse de douze dessins exécutés au <lb/>
lavis d&apos;encre de Chine pour une série qui n&apos;a pas été <lb/>

gravée. <lb/>

Haut., 23 cent.; larg., i5 cent. <lb/>

GRAVELOT <lb/>

(HUBERT) <lb/>

127 -Le Concert. <lb/>

La partie droite du dessin est occupée par le chef <lb/>

de musique et les exécutants ; à gauche, les specta-<lb/>


teurs, dont une jeune femme et sa fille, assises, leurs <lb/>
figu. es exprimant l&apos;admiration. <lb/>

Très beau et capital dessin à la plume et crayon <lb/>
IJoir, avec lavis d&apos;encre de Chine. A été gravé à l&apos;eau-<lb/>
forte par Saint-Non. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., 19 cent. <lb/>

GRAVELOT <lb/>

(HUBERT) <lb/>

128 -La Visite du médecin. <lb/>

Une jeune femme en négligé du matin, assise dans <lb/>
un fauteuil, sur le dossier duquel est une couronne <lb/>
de comte, étend le bras droit vers un jeune homme <lb/>

debout devant elle. <lb/>
Beau .dessin au crayon noir, rehaussé de&apos; blanc. <lb/>

Haut., 45 cent.; larg., 38 cent. <lb/>

GRAVELOT <lb/>

(HUBERT) <lb/>

129 -La Visiteuse bien reçue. <lb/>

Un jeune seigneur en négligé du matin, assis dans <lb/>
un fauteuil, reçoit la visite d&apos;une. jeune femme qui lui <lb/>
presse la main tendrement. <lb/>
Beau dessin au crayon noir et blanc, fait pendant <lb/>

au numéro précédent. <lb/>

Haut., 45 cent.; larg., 38 ceht. <lb/>


GRAVELOT <lb/>

(HUBERT) <lb/>

130 -Un Combat. <lb/>

Guerriers débarquant de bateaux qui arrivent à <lb/>

droite et livrant bataille à une armée qui vient à leur <lb/>
rencontre. <lb/>
A la plume et lavis de bistre rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 7 cent.; larg., i3 cent. <lb/>

GRAVELOT <lb/>

(HUBERT) <lb/>

131 -Croquis. <lb/>

Sur une même feuille sont représentés : une jeune <lb/>
mère tenant son enfant sur ses genoux, un peintre <lb/>

dessinant, deux dames et un seigneur à la promenade, <lb/>
et un jardinier portant deux arrosoirs. <lb/>

Au crayon noir. <lb/>

Haut., 27 cent.; larg., 29 cent. <lb/>

GRAVELOT <lb/>

(HUBERT) <lb/>

(?) <lb/>

132 -Incendie de la Foire Saint-Germain. <lb/>

Cette composition a été gravée au XVIIIe siècle, <lb/>


peut-être par Gabriel de Saint-Aubin ; elle porte en <lb/>
bas cette inscription : Le Desastre et l&apos;afreux incen-<lb/>
die de la foire St. Germain, arrive le 17 Mars 1782. <lb/>

410 boutiques de marchands qui y ont perdus la plus <lb/>

grande partie de leurs biens. La gravure accompagne <lb/>

le dessin. <lb/>
Au lavis d&apos;encre de .Chine. <lb/>

Haut., 25 cent.; larg., 34 cent. <lb/>

GREUZE <lb/>

(J. B.) <lb/>

133 -Bienfaisance du roi de Suède. <lb/>

Au verso, cette inscription : Le Roi de Suède tra-<lb/>

versant à cheval un village sans être connu ; il aper-<lb/>
çoit une jeune paysanne puisant de l&apos;eau à une fon-<lb/>
taine ; il lui demande à boire ; elle lui en présente <lb/>
avec tant d&apos;honnêteté que le monarque lui offre de <lb/>
l&apos;amener à Stockholm et de lui procurer dans cette <lb/>

VI1Je un sort agréable. La villageoise répondit qu&apos;elle <lb/>
ne pouvait se résoudre de se séparer de sa mère qui <lb/>
était pauvre et malade. Le Roi est tenté de voir cette <lb/>
mère infortunée; il se rend à leur cabane, est touché <lb/>

du spectacle de leur misère, se fait connaitre, leur <lb/>
donne une somme d&apos;argent, loue beaucoup la piété <lb/>
filiale de la jeune paysanne, et d^e retour à Stockholm <lb/>

accorde à la mère une pension viagère réversible après <lb/>
sa mort sur la tète de la fille. (Voyez la partie iv des <lb/>
Délassements de l&apos;homme sensible, par M. d&apos;Arnaud, <lb/>
page 437.) La scène est prise au moment où le roi <lb/>
étant entré dans la chaumière, la jeune tille à ge-<lb/>


noux à ses pieds, remet une bourse à la mère qui <lb/>
est assise sur un grabat. <lb/>

Charmant dessin au lavis d&apos;encre de Chine, signé à <lb/>
drôite : J. B. Greuze. <lb/>

Haut., i3 cent.; larg., 18 cent. <lb/>

GREUZE <lb/>

(J. B.) <lb/>

134 -Tête de petitefille. <lb/>

Étude pour la tête de la jeune fille tenant un <lb/>
chien. Composition gravée par Porporati. <lb/>

Beau dessin à la sanguine, cadre en bois sculpté. <lb/>

Haut., 34 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

GREUZE <lb/>

(J. B.) <lb/>

135 -Tête de jeune fille. <lb/>

Buste de jeune paysanne, vue de profil à droite, <lb/>
les cheveux liés dans un foulard. <lb/>

A la sanguine, cadre en bois sculpté. <lb/>

B¡lUt., 28 cent.; larg., 3o cent. <lb/>


HACKERT <lb/>

(PH.) <lb/>

136 -Paysages avec figures et rivières. <lb/>

Deux dessins à la gouache, faisant pendants ; un <lb/>
est signé et daté de 1767; cadres en bois sculpté. <lb/>

Haut., 12 cent.; larg., 17 cent. <lb/>

HALL <lb/>

(P. A.) <lb/>

137 -Portrait de Mozart. <lb/>

Représenté en buste, de profil à droite, habit vert; <lb/>

les cheveux liés&apos; par derrière avec un large noeud de <lb/>
rubans. <lb/>

A la mine de plomb et lavis d&apos;aquarelle, de forme <lb/>
ronde. <lb/>

Haut., 5 cent. <lb/>

HARRIET <lb/>

(F. J.) <lb/>

138 -Le Thé parisien. Suprême bon ton au <lb/>
commencement du XIXe siècle. <lb/>

Très beau et curieux dessin au point de vue des <lb/>
moeurs et costumes de cette époque, au crayon noir, <lb/>


rehaussé de blanc. A été gravé par Godefroy, avec le <lb/>

titre indiqué. Provient de la vente Girodet. <lb/>

Haut., 3o cent.; larg., 44 cent. <lb/>

HOOGHE <lb/>

(R. DE) <lb/>

139 -La Communion. <lb/>

Jeune seigneur et une jeune femme en costumes <lb/>
de l&apos;époque Louis XIV, à genoux au pied de l&apos;autel, <lb/>
reçoivent des mains d&apos;un moine la sainte commu-<lb/>

nion. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 20 cent.; larg., 29 cent. <lb/>

HOPFER <lb/>

140 -Calice avec couvercle. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 25 ceijt.; larg., 17 cent. <lb/>

HOUDON <lb/>

141 -Allégorie sur la mort de M. Guilard. <lb/>

Au verso, cette inscription en écriture du temps : <lb/>

« Cette allégorie fut composée au sujet de la mort de <lb/>


monsieur Guilard, conseiller de grande chambre au <lb/>
parlement de Paris, mort en 1772. Le sujet est la <lb/>
douleur au pied du tombeau tenant d&apos;une main l&apos;urne, <lb/>
elle est consolée par la justice qui lui montre la re-<lb/>
nommée qui prend soin de sa gloire en attachant le <lb/>

médaillon de celui qu&apos;elle pleure, entre les noms <lb/>
fameux des Talon, Lamoignon, Daguesseau, Fleury <lb/>

et autres grands hommes du Palais. » <lb/>
Beau dessin au crayon noir, rehaussé de blanc ; <lb/>

au bas, à gauche : Houdon inve. <lb/>

Haut., 35 cent.; larg., 43 cent. <lb/>

HUBERT-ROBERT <lb/>

142 -Ruines. <lb/>

Sur un piédestal à droite, la statue de Vénus em-<lb/>
brassant l&apos;Amour; au milieu, une jeune fille assise sur <lb/>

un chapiteau lit dans un livre. <lb/>
Beau dessin au lavis d&apos;encre de Chine et d&apos;aqua-<lb/>
relle, signé et daté de 1792 dans le chapiteau qui <lb/>
supporte la tête brisée, à gauche. <lb/>

Haut., 27 cent., larg., 22 cent. <lb/>

HUBERT-ROBERT <lb/>

143 -Paysage avec ruines et figures. <lb/>

Au milieu un puits où une jeune fille puise de <lb/>
l&apos;eau ; un jeune paysan à demi couché sur le bord d4 <lb/>


puits semble boire ; de la droite vient une jeune fille <lb/>
portant une cruche de chaque main. <lb/>
Beau dessin à la plume et lavis d&apos;encre de Chine et <lb/>
de bistre. <lb/>

Haut., 36 cent.; larg., 52 cent. <lb/>

HUBERT-ROBERT <lb/>

144 -Vue du Panthéon d&apos;Agrippa, à Rome. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 2o cent.: larg., 28 cent. <lb/>

HUBERT-ROBERT <lb/>

145 -Escalier d&apos;un riche palais. <lb/>

A la sanguine. <lb/>

Haut., 31 cent.; larg., 41 cent. <lb/>

HUBERT-ROBERT <lb/>

146 -Environs de Rome. <lb/>

A la plume et lavis de bistre. <lb/>

Haut., 9 cent.; larg., 32 cent. <lb/>


HUBERT-ROBERT <lb/>

147 -Monuments d&apos;Italie. <lb/>

Deux très belles gouaches faisant pendants ; au <lb/>
verso de l&apos;une est un dessin au lavis d&apos;aquarelle, re-<lb/>
présentant une vue de la campagne de Rome, avec <lb/>

monuments. <lb/>

Haut., 43 cent.; larg., 34 cent. <lb/>

HUBERT-ROBERT <lb/>

148 -Croquis. Monuments et paysages d&apos;Italie. <lb/>

Neuf dessins à la plumc et lavis d&apos;encre de Chine <lb/>
ou de bistre ; un est à la sanguine. Montés sur deux <lb/>

feuilles. <lb/>

HUET <lb/>

(J. B.) <lb/>

149 -Vénus et VAmour. <lb/>

Vénus couchée sur un lit, ayant à ses côtés l&apos;Amour <lb/>
qui la menace de son carquois. De forme ovale. <lb/>

Très gracieux dessin à la plume et lavis d&apos;encre de <lb/>
Chine, signé au bas : J.-B. Huet 1783. <lb/>

Haut., i5 ceut.; larg., 17 cji.t. <lb/>


HUET <lb/>

(J. B.) <lb/>

150 -Vénus et les Amours. <lb/>

La déesse est nue et assise sur des draperies, un <lb/>
amour lui met une couronne de roses sur la tête. <lb/>
Beau dessin au lavis d&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., 19 cent.; larg., 22 cent. <lb/>

HUET <lb/>

(J. B.) <lb/>

15r -Trophée. <lb/>

Il est formé de gibier et d&apos;attributs de chasse. <lb/>
A la plume et lavis de bistre, signé et daté 1772. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., 14 cent. <lb/>

HUET <lb/>

(J. B.) <lb/>

152 -Trophée d&apos;attributs guerriers. <lb/>

A la plume et lavis de bistre, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 27 cent.; larg., i3 cent. <lb/>


ISABEY <lb/>

(J. B.) <lb/>

153 -Le Petit Câblent^, boulevard de Gand <lb/>
sous le Directoire. <lb/>

Très beau et curieux dessin où sont représentés le <lb/>
peintre Isabey, auteur du dessin, Vestris, le prince <lb/>
Murat, Garat donnant le bras à Mme Récamier, <lb/>
Bonaparte, Talleyrand, etc. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine et d&apos;aquarelle. <lb/>
A été gravé par E. Loizelet. <lb/>

Haut., 37 cent.; larg., 1fi cent. <lb/>

JEAURAT <lb/>

(ETIENNE) <lb/>

S <lb/>

154 -La Joueuse de vielle. <lb/>

Jeune fille assise sur une butte de terre, un foulard <lb/>
sur la tête, noué sous le menton, et jouant d&apos;une vielle <lb/>
qu&apos;elle tient sur ses genoux. <lb/>

Beau dessin aux crayons noir et blanc, sur papier <lb/>
bleu ; au bas à droite, signé : Jeaurat del. <lb/>

Haut., 1,1 cent.; larg., 3o cent. <lb/>


JEAURAT <lb/>

(ÉTIENNE) <lb/>

155 -<lb/>

Étude. <lb/>

Jeune femme assise, le coude appuyé sur un <lb/>
meuble et tenant un éventail; sur la même feuille, <lb/>
croquis pour les mains. Au verso, un dessin à la san-<lb/>
guine d&apos;une jeune femme assise. <lb/>

Au crayon noir, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 42 cent.; larg., 28 cent. <lb/>

LA FAGE <lb/>

(R. DE) <lb/>

156 -Bacchanale. <lb/>

Bacchus monté sur un âne, suivi de Nymphes et <lb/>
de Satyres, arrive au pied de la statue d&apos;un dieu à <lb/>
qui l&apos;on offre un sacrifice. <lb/>

A la plume et lavis de bistre. <lb/>

Haut., 19 cent.; larg., 28 cent. <lb/>

LAGRENÉE <lb/>

(L. J. F.) <lb/>

157 -Pygmalion. <lb/>

La statue de Galathée sur un piédestal, au pied <lb/>


duquel est à genoux le fameux sculpteur; dans le fond, <lb/>
Vénus sur les nuages touche la statue et lui donne <lb/>

la vie. <lb/>

A la plume et lavis de bistre. <lb/>

Haut., 24 cent.; larg., 18 cent. <lb/>

LAGRENÉE <lb/>

(L. J. F.) <lb/>

158 -Mercure remettant Bacchus aux mains <lb/>
d&apos;Ino. <lb/>

Beau dessin à la plume et lavis de bistre, rehaussé <lb/>

de blanc. <lb/>

Haut., 40 cent.; larg., 32 cent. <lb/>

LAGRENÉE <lb/>

(L. J. F.) <lb/>

159 -La Conversation. <lb/>

Sur un canapé dans un salon, une jeune femme <lb/>
est étendue et cause à un jeune homme debout <lb/>
derrière elle. A ses pieds, un homme assis sur un <lb/>
fauteuil. <lb/>

Beau dessin au lavis de bistre, cadre en bois <lb/>
sculpté. <lb/>

Haut., 32 cent.; larg., 52 cent. <lb/>


LALLEMAND <lb/>

(J. B.) <lb/>

160 -Le Coup de vent. <lb/>

Ruines d&apos;un château au bord d&apos;une rivière ; sur le <lb/>
devant, un gros arbre renversé par le vent. <lb/>

Au lavis d&apos;encre de Chine et d&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., 36 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

LALLEMAND <lb/>

(J. B.) <lb/>

161 -Paysage. <lb/>

Dans le fond, un château fort; au milieu, une rivière <lb/>

formant cascade, et au premier plan trois paysans avec <lb/>
leur troupeau. <lb/>
Très belle gouache, encadrée. <lb/>

Haut., 39 cent.; larg., 55 cent. <lb/>

LANCRET <lb/>

(NICOLAS) <lb/>

162 -La Promenade dans le parc. <lb/>

Composition de trois figures. <lb/>
A la plume et lavis de bistre. <lb/>

!i.mt., 29 cent.; larg., 24 cent. <lb/>


LANTÉ <lb/>

(L. M.) <lb/>

163 -Jeune Femme à la promenade. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

Haut., 20 cent.; larg., i5 cent. <lb/>

LARGILLIÈRE <lb/>

(N. DE) <lb/>

164 -Portrait de femme. <lb/>

Elle est représentée de face, vue jusqu&apos;aux genoux, <lb/>
tenant une fleur de la main droite. <lb/>

A la sanguine, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 33 cent.; larg., 26 cent. <lb/>

LARGILLIÈRE <lb/>

(N. DE) <lb/>

165 -Philippe V, roi d&apos;Espagne. <lb/>

Il est debout, vu de face en manteau royal. <lb/>
Au crayon noir, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 26 cent.; larg., 16 cent. <lb/>


LAVREINCE <lb/>

(N.) <lb/>

166 -Mrs. Merteuil and Miss Cecile Vo lange <lb/>

A gauche, une femme debout, les seins nus, le <lb/>
corset complètement défait, les yeux baissés, une <lb/>
main tenant son mouchoir, près d&apos;une autre femme <lb/>
assise et en chapeau, de profil à gauche, tenant d une <lb/>

main le lacet du corset de la jeune femme. A droite, <lb/>
une harpe et un chiffonnier \ à gauche, une table de <lb/>
toilette. Sujet tiré des Liaisons dangereuses. <lb/>

Très beau dessin de forme ovale, au lavis d&apos;encre <lb/>
de Chine et d&apos;aquarelle, rehaussé de blanc. A été gravé <lb/>
par Romain Girard. <lb/>

Haut., 33 cent.; larg., 27 cent. <lb/>

LECLERC <lb/>

(SÉBASTIEN) <lb/>

167 -La Promenade du roi. <lb/>

Le roi Louis XV à cheval, suivi d&apos;une escorte de <lb/>
cavaliers, se promène dans le parc d&apos;un château. <lb/>
Composition en forme d&apos;éventail. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 22 cent.; larg., 44 cer.t. <lb/>


LEMOINE <lb/>

168 -Portrait de Mlle Duthé. <lb/>

Elle est de face, vêtue d&apos;une robe bleue, assise <lb/>
devant sa table de toilette ; elle tient des roses de la <lb/>

main gauche, une lettre de la main droite ; son miroir <lb/>

la reflète de profil. <lb/>

Très beau et précieux dessin de forme ovale, au <lb/>
lavis d&apos;aquarelle et d&apos;encre de Chine, rehaussé de <lb/>
blanc. A été gravé en couleur par Janinet. Il est dans <lb/>
un très riche cadre en bois sculpté, surmonté d&apos;une <lb/>
lyre entourée de feuilles de chêne. <lb/>

Haut., 34 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

LEMOINE <lb/>

169 -Portrait de la reine Marie-Antoinette. <lb/>

Elle est représentée en buste, de profil à gauche, <lb/>
les cheveux très relevés retombant en boucles sur le <lb/>

cou. Dessin de forme ovale. <lb/>

Au lavis d&apos;encre de Chine et d&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., 10 cent.; larg., 8 cent. <lb/>


LÉPICIÉ <lb/>

(N. B.) <lb/>

170 -Les Amours champêtres. <lb/>

Un jeune paysan et une jeune fille assis au pied <lb/>
d&apos;un arbre gardent leur troupeau que l&apos;on aperçoit <lb/>
dans le fond. Le jeune homme montre du doigt à la <lb/>
jeune fille deux colombes qui se becquètent. <lb/>

Beau dessin au lavis de bistre, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 25 cent.; larg., 22 cent. <lb/>

LÉPICIÉ <lb/>

(N. B.) <lb/>

171 -Les Jeunes Jardiniers. <lb/>

Au milieu, une jeune fille portant un panier est <lb/>
accompagnée d&apos;un jeune garçon portant une hotte et <lb/>
une corbeille garnie de fleurs. <lb/>

Au crayon noir, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 29 cent.; larg., 24 cent. <lb/>


LÉPICIÉ <lb/>

(N. B.) <lb/>

172 -Portrait. <lb/>

Jeune fille en buste, vue de face, les coudes appuyés <lb/>
sur un coussin posé sur un balcon. <lb/>
Au crayon noir. <lb/>

Haut., 25 cent.; larg., 19 cent. <lb/>

LÉPICIÉ <lb/>

(N. B.) <lb/>

173 -Portrait de Mlle Sophie Leroux. <lb/>

En buste, de profil à gauche, la tête couverte d&apos;un <lb/>
bonnet garni de brides noires. <lb/>
Aux trois crayons. <lb/>

Haut., 22 cent.; larg., i5 cent. <lb/>

LEPRINCE <lb/>

(J. B.) <lb/>

174 -Sultane. <lb/>

Jeune femme en pied, assise, en riche costume <lb/>
oriental. <lb/>

Au crayon noir, rehaussé de blanc sur papier bleu. <lb/>

Haut., 42 cent.; larg., 29 cent. <lb/>


LEPRINCE <lb/>

(J. B.) <lb/>

175 -Oriental. <lb/>

Un homme en costume oriental garni de fourrures, <lb/>
un poignard passé dans la ceinture. <lb/>
Au crayon noir, rehaussé de blanc, sur papier gris. <lb/>

Haut., 44 cent.; larg., 23 cent. <lb/>

LEPRINCE <lb/>

(J. B.) <lb/>

176 -Un Oriental. <lb/>

Jeune homme en costume oriental, assis, la main <lb/>
droite appuyée sur une canne. <lb/>

Au crayon noir. <lb/>

Haut., 5o cent.; larg., 34 cent. <lb/>

LEREMITA <lb/>

(D.) <lb/>

177 -Portrait de Sully. <lb/>

En buste dans un médaillon autour duquel on lit : <lb/>


Maximilian ? Bethunius. dux Sully. Mar. Rosny. <lb/>
régi gai. intim. amicor. <lb/>

A la plume et lavis de bistre, dans un cadre en <lb/>

bois sculpté. <lb/>

Haut., ii cent.; larg., 9 cent. <lb/>

LEREMITA <lb/>

(D.) <lb/>

178 -Portrait d&apos;un personnage hollandais. <lb/>

A la plume, de forme ovale. <lb/>

Haut., i5 cent.; larg., 12 cent. <lb/>

LIOTARD <lb/>

(J. ÉT.) <lb/>

179 -Portrait de Mlle Bertin. <lb/>

La célèbre modiste de la reine Marie-Antoinette <lb/>
est représentée à mi-corps vue de face, appuyée sur <lb/>
un balcon avec un manchon de fourrures dans lequel <lb/>
ses mains sont cachées. <lb/>
Au crayon noir et mine de plomb, cadre en bois <lb/>
sculpté. <lb/>

Haut., i3 cent.; larg., 95 cent. <lb/>


LOUTHERBOURG <lb/>

(P. J. DE) <lb/>

I80 -Taverne de brigands. <lb/>

Un chef de brigands, debout au milieu, donne <lb/>
l&apos;ordre à ses acolytes de dévaliser un voyageur qui est <lb/>
renversé à gauche, tandis que la femme de celui-ci, à <lb/>
genoux devant le chef, implore sa clémence. <lb/>

Beau dessin au lavis de bistre, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 3o cent.; larg., 43 cent. <lb/>

LOUTHERBOURG <lb/>

(P. J. DE) <lb/>

181 -La Petite Fermière. <lb/>

Au milieu d&apos;une basse-cour, une jeune femme <lb/>
accompagnée de son enfant donne à manger à des <lb/>
poulets. <lb/>

Joli dessin au crayon noir, rehaussé de blanc, sur <lb/>
papier bleu. A été gravé par Patas. La gravure accom-<lb/>

pagne le dessin. <lb/>

Haut., 26 cent.; larg., 20 cent. <lb/>


LOUTHERBOURG <lb/>

(P. J. DE) <lb/>

182 -Le Coup de vent. <lb/>

Dans un paysage, une jeune fille portant une cor-<lb/>

beille sur sa tête et ayant ses jupons relevés par le <lb/>
vent, est suivie par deux vieillards qui rient de sa <lb/>
position critique. <lb/>

Beau dessin au lavis d&apos;encre de Chine, signé au <lb/>
bas, à gauche : P. L. de Loutherbourg, 17o8. <lb/>

Haut., 20 cent.; larg., 31 cent. <lb/>

MAITRE <lb/>

(Au monogramme W. B., 1599) <lb/>

183 -Modèles de chaises et escabeaux en bois <lb/>
sculpté. <lb/>

Vingt et un sujets dessinés à la plume, au recto et <lb/>
au verso d&apos;une même feuille, signé du monogramme <lb/>

W. B., I599. <lb/>

Haut., 29 cent.; larg., 38 cent. <lb/>

MALLET <lb/>

(J. B.) <lb/>

184 -La Toilette. <lb/>

Jeune femme debout dans un salon devant une <lb/>


table recouverte d&apos;un tapis ; de la main droite elle met <lb/>
une rose à son corsage ; derrière elle une soubrette <lb/>
s&apos;apprête à lui mettre son manteau. <lb/>

La Réprimande. <lb/>

Dans un salon une jeune femme debout, en robe de <lb/>
soie jaune, écoute les conseils que lui donne une autre <lb/>
femme assise à droite, le bras appuyé sur une table <lb/>
recouverte d&apos;un riche tapis. <lb/>

Ces deux charmantes compositions, exécutées à la <lb/>
gouache et formant pendants, sont dans deux cadres <lb/>
en bois sculpté. <lb/>

Haut., 27 cent.; larg <lb/>

, 20 cent. <lb/>

MALLET <lb/>

(J. B.) <lb/>

185 -Le Salon du citoyen Cuvelier. <lb/>

Le célèbre dramaturge est assis à droite devant <lb/>
une table recouverte d&apos;un tapis, jouant de la mando-<lb/>
line ; près de la table, une statue sur un piédestal <lb/>
contre lequel est appuyée une jeune fille dont la tête <lb/>
est couverte d&apos;un voile blanc ; à genoux devant elle, <lb/>
une jeune femme lève un petit enfant dedans un <lb/>
berceau ; de la gauche arrive une servante portant <lb/>
une tasse de chocolat. <lb/>

Très importante composition à la gouache. <lb/>

Haut., 37 cent.; larg., 5+ cent. <lb/>


MALLET <lb/>

(J. B.) <lb/>

186 -Intérieur. <lb/>

Une jeune mère debout tient son enfant nu sur <lb/>
une table ronde ; de l&apos;autre côté, une servante à <lb/>

genoux, les coudes appuyés sur la table, tient dans <lb/>
ses mains une écuelle qu&apos;elle présente à l&apos;enfant avec <lb/>
son déjeuner ; à gauche, la grand&apos;mère aussi au pied <lb/>
d&apos;un lit sur lequel est un autre enfant nu ; à droite, <lb/>

une table recouverte d&apos;un tapis. <lb/>

Très belle composition à la gouache. <lb/>

Haut., 28 cent.; larg., 37 cent. <lb/>

MALLET <lb/>

(J. B.) <lb/>

187 -Jeune femme couchée sur un canapé, <lb/>
dormant. <lb/>

Au crayon noir rehaussé de blanc, sur papier <lb/>
bleu. <lb/>

Haut., 19 cent., larg., 22 cent. <lb/>


MALLET <lb/>

(J. B.) <lb/>

188 -Jeune Mère tenant son enfant dans ses <lb/>
bras. <lb/>

Dessin de forme ovale, à la gouache. <lb/>

Haut., it cent.; larg., io cent. <lb/>

MARILLIER <lb/>

(C. P.) <lb/>

189 -Trophée avec les attributs dela comédie. <lb/>

Au lavis d&apos;encre de Chine ; au verso, un cartouche <lb/>
avec figure de saint au milieu, soutenu par des <lb/>
amours. <lb/>

Haut., 32 cent.; larg., 19 cent. <lb/>

MAROT <lb/>

(DANIEL) <lb/>

190 -Un Carrosse. <lb/>

Représentation d&apos;un riche carrosse défilant à gau-<lb/>
che ; au travers des glaces on aperçoit les seigneurs <lb/>

à <lb/>


ainsi que deux abbés qui l&apos;occupent; sur le siège, le <lb/>

cocher avec perruque et chapeau à plumes. <lb/>
Très beau dessin au lavis de bistre et d&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., 3o cent.; larg., 5o cent. <lb/>

MAROT <lb/>

(DANIEL) <lb/>

-Le même carrosse vu par derrière. <lb/>

Aussi au lavis de bistre. <lb/>

Haut., 3o cent.; larg., 18 cent. <lb/>

MARTINET <lb/>

(L.) <lb/>

-La Partie de billard. <lb/>

Composition de onze figures, à la plume. <lb/>

Haut., 25 cent.; larg., 38 cent. <lb/>

MASSÉ <lb/>

(J. B.)] <lb/>

-Portrait de Louis -Philippe, 4e duc <lb/>

d&apos;Orléans, petit-fils du régent. <lb/>

Il est représenté à mi-corps, tourné à droite, re-<lb/>


gardant de face ; il porte une armure avec un gros <lb/>
noeud de rubans au cou. <lb/>

Très beau dessin aux trois crayons et lavis d&apos;encre <lb/>

de Chine, signé au bas de la gauche. <lb/>

Haut., 22 cent.; larg., 17 cent. <lb/>

MATSIS <lb/>

(QUINTIN) <lb/>

194 -Portrait. <lb/>

Une vieille femme en costume de religieuse, repré-<lb/>
sentée à mi-corps, les maintes jointes. <lb/>

Au crayon noir. Au verso, un croquis à la plume <lb/>
d&apos;une sainte Agnès. <lb/>

Haut.. 17 cent.; larg., il cent. <lb/>

MEUNIER <lb/>

(G.) <lb/>

195 -Vue du Théàtre-Francais, à Paris. <lb/>

Au premier plan et sur le balcon se voient beau-<lb/>
coup de personnages. <lb/>

Aquarelle. Signé au bas de la droite. <lb/>

Haut., 17 cent.; lare., 26 cent. <lb/>


MEULEN <lb/>

(VAN DER) <lb/>

196 -Réunion dans un parc. <lb/>

Dans un parc, au pied d&apos;un grand vase sur un <lb/>
piédestal, une réunion de jeunes seigneurs semblent <lb/>
écouter l&apos;explication que leur fait un jeune homme, <lb/>
d&apos;un plan qu&apos;il tient à la main. <lb/>

A la sanguine, de forme ovale. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

MONNET <lb/>

(C.) <lb/>

197 -L&apos;A17lour juge ou le congrès de Cythère. <lb/>

Dessin de la vignette frontispice de l&apos;édition du <lb/>
livre du comte Algarotti, traduction de l&apos;italien, <lb/>
publiée sous ce titre. <lb/>

Au lavis d&apos;encre de Chine, signé. A été gravé par <lb/>

Demonchy. <lb/>

Haut., <lb/>

1 m. 5 cent.; larg., (iccnt. <lb/>


MONNET <lb/>

(C.) <lb/>

Ig8 -Nymphes au bain. <lb/>

Au milieu d&apos;un paysage, traversé par une rivière, <lb/>
deux nymphes se baignent. <lb/>
A la plume et lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 24 cent.; larg., 33 cent. <lb/>

MOREAU <lb/>

(L.) <lb/>

199 -Paysages. <lb/>

Deux très belles gouaches faisant pendants, por-<lb/>
tant les initiales du maître. <lb/>

Haut., 1 m. 35 cent.; larg., 2 m. l5 cent. <lb/>

MOREAU <lb/>

(L.) <lb/>

200 -Vue de Vincennes. <lb/>

Au premier plan, le parc, où se voient différents <lb/>
groupes de personnes qui se promènent ; dans le <lb/>
fond, la vue de Vincennes et du donjon. <lb/>
Aquarelle. <lb/>

Haut., 26 cent.; larg., 40 cent. <lb/>


MOREAU LE JEUNE <lb/>

(J. M.) <lb/>

20l -Le Seigneur chez son fermier. <lb/>

Un jeune seigneur et sa femme arrivent dans la <lb/>
cour d&apos;une ferme, introduits par le fermier; de la <lb/>

gauche arrivent la fermière et sa fille pour les rece-<lb/>
voir. <lb/>
Superbe dessin à la plume et lavis de bistre, signé <lb/>

et daté 1782. <lb/>

Gravé par Delignon dans la suite d&apos;Estampes du <lb/>
costume physique et moral au XVIIIe siècle. <lb/>

Haut., 27 cent.; larg., <lb/>

cent. <lb/>

è <lb/>

MOREAU LE JEUNE <lb/>

(J. M.) <lb/>

202 -Dessin du frontispice de : Il torrachione <lb/>

desolato di Bartolommeo Corsini. <lb/>

A la plume et lavis de bistre rehaussé de blanc. <lb/>
A été gravé par Moreau. <lb/>

Haut., 11 cent.; larg., 65 cent. <lb/>


MOREAU LE JEUNE <lb/>

(J. M.) <lb/>

203 -Vue du Théâtre Italien. <lb/>

Le premier plan est animé d&apos;un grand nombre de <lb/>

figures. <lb/>

A la plume ; au bas, à gauche : J. M. Moreau le <lb/>

;ezme. <lb/>

Haut., 18 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

MOREAU LE JEUNE <lb/>

(J. M.) <lb/>

204 -Frontispice pour un livre in-40. <lb/>

Sur des nuages deux grands anges soutiennent un <lb/>
écusson où sont les armes de la maison de France, <lb/>
surmonté de la couronne royale. <lb/>

A la plume et lavis de bistre rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., i3 cent. <lb/>

MOREAU LE JEUNE <lb/>

(J. M.) <lb/>

0 <lb/>

205 -Dessin d&apos;un cartel. <lb/>

Ornementation ; de chaque côté, un amour ; en <lb/>


haut, deux colombes qui se becquètent. Dessin de <lb/>
forme ronde. <lb/>

Au lavis d&apos;encre de Chine, sur fond bleu. <lb/>

Haut., i 5 ccnt. <lb/>

MOUCHERON <lb/>

(j.) <lb/>

206 -Paysage. <lb/>

A gauche, un temple et un arbre s&apos;élevant jusqu&apos;au <lb/>
haut du sujet. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine et de bistre <lb/>

Haut., 20 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

MOUCHET <lb/>

206 bis -La Méprise. <lb/>

Une jeune femme n&apos;ayant que sa chemise, assise <lb/>
sur un lit, pose sa main droite sur un chat qui est à <lb/>

son côté. <lb/>

Beau dessin au lavis d&apos;aquarelle. A été gravé par <lb/>

Macret et Anselin. <lb/>

Haut., I8 cent.; larg., 17 cent. <lb/>


NAIN <lb/>

(LE) <lb/>

207 -Jeune femme assise, donnant le sein à <lb/>
son enfant. <lb/>

Au crayon noir. <lb/>

Haut., 27 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

NANTEUIL <lb/>

(ROBERT) <lb/>

208 -Portrait d&apos;homme. <lb/>

Il est représenté en buste, de trois quarts à gauche <lb/>
et regardant de face, avec perruque retombant sur un <lb/>
collet blanc rabattu, manteau noir accroché sur <lb/>

l&apos;épaule. <lb/>

Très beau dessin à la mine de plomb ; en bas cette <lb/>

inscription : Rob. Nanteuil faciebat An0 i65o. Au <lb/>
dessous, sur une tablette : Sorori Amantissime R. d. <lb/>
Burin D. D. Dicatys 1650. <lb/>

Haut., 17 cent.; larg., 12 cent. <lb/>


NANTEUIL <lb/>

(ROBERT) <lb/>

(?) <lb/>

209 -Portrait d&apos;un magistrat. <lb/>

Représenté en buste, de trois quarts à gauche <lb/>
cheveux frisés et collerette blanche. <lb/>
A la sanguine, cadre en bois sculpté. <lb/>

Haut., 22 cent.; larg., 16 cent. <lb/>

NATTIER <lb/>

(J. M.) <lb/>

210 -Portrait d&apos;une jeune fille. <lb/>

Représentée en buste, vue de face, les cheveux <lb/>
relevés, les épaules nues. <lb/>
Beau dessin au crayon noir rehaussé de blanc, sur <lb/>
papier bleu. <lb/>

Haut., 29 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

NATTIER <lb/>

(J. M.) <lb/>

211 -Portrait de femme. <lb/>

Jeune fille en buste, tournée à droite et regardant de <lb/>
face, les cheveux légèrement relevés, ornés de fleurs. <lb/>
Au crayon noir rehaussé de blanc. <lb/>

* <lb/>

Haut., 31 cent.; larg., 22 cent. <lb/>


NATTIER <lb/>

(J. M.) <lb/>

C?) <lb/>

-Portrait de femme. <lb/>

Représentée à mi-corps, assise, les cheveux pou-<lb/>
drés, ornés de roses, un noeud de ruban au cou, robe <lb/>
décolletée, avec manteau drapé ; de ses deux mains <lb/>
elle tient une guirlande de fleurs. <lb/>

Aux trois crayons. <lb/>

Haut., 34 cent.; larg., 26 cent <lb/>

NICOLLE <lb/>

(V. J.) <lb/>

-Vue de Rome.. <lb/>

Aquarelle, signée au bas de la droite. <lb/>

Haut., 14 cent.; larg., 19 cent. <lb/>

NILSON <lb/>

-Encadrement pour une glace. <lb/>

Au crayon noir rehaussé de blanc, sur papier <lb/>

bleu. <lb/>

Haut., 42 cent.; larg., 3o cent. <lb/>


&apos; <lb/>

NINEGEN <lb/>

215 -Ornementation pour un plafond. <lb/>

Au milieu est représentée une femme sur des <lb/>
nuages avec des amours. <lb/>
A la plume et lavis d&apos;encre de Chine et d&apos;aqua-<lb/>
relle. <lb/>

Haut., 27 cent.; larg., 39 cent. <lb/>

NORBLIN <lb/>

(j. p.) <lb/>

216 -Foire de village. <lb/>

Nombreuse assemblée sur le premier plan ; dans le <lb/>
fond, des tentes et un charlatan haranguant la foule. <lb/>

Au lavis d&apos;encre de Chine, le trait à la plume. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

NORTHCOTE <lb/>

(j.) <lb/>

217 -La Petite Fruitière anglaise. <lb/>

Elle est représentée assise sur une pierre ; devant <lb/>
elle un grand panier rempli de fruits et un petit chien <lb/>
couché qu&apos;elle tient en laisse. <lb/>

Au crayon noir et sanguine, rehaussé de blanc. <lb/>


A été gravé par Gaugain ; de forme ovale, dans un <lb/>

cadre en bois sculpté. <lb/>

Haut., 35 cent.; larg., 29 cent <lb/>

OPPENOR <lb/>

(G. M.) <lb/>

-Décoration pour grotte ou fontaine. <lb/>

Dessin très capital, exécuté à la plume et lavis <lb/>
d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 1 mètre; larg., 1 m. 40 cent. <lb/>

OSTADE <lb/>

(ADRIEN VAN) <lb/>

-Fumeurs et Buveurs. Six dessins montés <lb/>
sur une même feuille. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine et de bistre. <lb/>

OUDRY <lb/>

(J. B.) <lb/>

-Un Parc. <lb/>

Vers la gauche, un escalier conduisant sur une <lb/>


terrasse ; au premier plan, plusieurs personnages. Les <lb/>
figures sont dessinées par J. M. Moreau le jeune. <lb/>
Très beau dessin à la pierre noire rehaussé de <lb/>
blanc, sur papier gris. Collection Mahérault. Cadre en <lb/>

bois sculpté. <lb/>

Haut., 3o cent.; larg., 51 cent. <lb/>

OUDRY <lb/>

(J. B.) <lb/>

221 -Portrait de femme. <lb/>

Représentée à mi-corps, en costume Louis XV, la <lb/>
main gauche étendue et tenant une houlette de la <lb/>

main droite ; dans le fond, un paysage. <lb/>

Au crayon noir rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 22 cent.; larg., 3h cent. <lb/>

PANINI <lb/>

(j. p.) <lb/>

222 -Entrée d&apos;un palais. <lb/>

Autre entrée d&apos;un palais. <lb/>

Deux dessins faisant pendants, animés d&apos;un grand <lb/>
nombre de figures, exécutés à l&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., 18 cent.; larg., 23 cent. <lb/>


PARROCEL <lb/>

(J.) <lb/>

223 -Portraits. <lb/>

Sur une même feuille sont représentés en buste six <lb/>
officiers de mousquetaires à la tête de leur régiment. <lb/>
Au crayon noir et sanguine. <lb/>

Haut., i5 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

PARROCEL <lb/>

(J.) <lb/>

224 -Combat de cavalerie. <lb/>

Au lavis d&apos;encre de Chine et sanguine. <lb/>

Haut., i3 cent.; larg., 35 cent. <lb/>

PEYRE <lb/>

(A.) <lb/>

225 -Vue des bâtiments de la place Louis XV, <lb/>
prise de l&apos;une des terrasses des Tui-<lb/>
leries. <lb/>

Charmant dessin à la plume, lavis d&apos;encre de <lb/>

Chine et de bistre, signé au bas à droite : A. Peyre <lb/>

del 1773. <lb/>

Haut., 17 cent.; larg., 28 cent. <lb/>


-Vue du Pont-Neuf et de la statue <lb/>

d&apos;Henri IV (prise du terre-plein). <lb/>

Charmant dessin à la plume, lavis d&apos;encre de <lb/>
Chine et d&apos;aquarelle. Fait pendant au numéro précé-<lb/>
dent. <lb/>

Haut., 17 cent.; larg., 28 cent. <lb/>

PEYRON <lb/>

(J. F. P.) <lb/>

-Portraits. <lb/>

Deux études pour le même portrait d&apos;un homme ; <lb/>

l&apos;une vue de profil et l&apos;autre de trois quarts ; les deux <lb/>
tournées à droite. De forme ronde. <lb/>

Au lavir. d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., Il cent. <lb/>

PICART <lb/>

(BERNARD) <lb/>

-Composition allégorique avec figures et <lb/>
armoiries, pour frontispice d&apos;un livre <lb/>
sur les sciences. <lb/>

Au lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

» <lb/>

Haut., 12 cent.; larg. 23 cent. <lb/>


PICART <lb/>

(BERNARD) <lb/>

229 <lb/>

Vignettes et lettres ornées pour illus-<lb/>
tration d&apos;un liJJre du commencement <lb/>

du XVIIIe siècle. <lb/>

Neuf dessins à la plume et lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

PICART <lb/>

(BERNARD) <lb/>

230 -Décoration de théâtre. <lb/>

Au lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., i5 cent.: larg., 28 cent. <lb/>

PILLEMENT <lb/>

(JEAN) <lb/>

231 -Paysages avec cours d&apos;eau. <lb/>

Deux dessins faisant pendants, au crayon noir. <lb/>

Haut., 19 cent.; larg., 28 cent. <lb/>


PORTAIL <lb/>

(J. A.) <lb/>

232 -Le Concert. <lb/>

Jeune femme à genoux sur une chaise, tenant <lb/>

ouvert un livre de musique et ayant à sa droite une <lb/>
jeune fille debout et un homme qui joue de la flûte, <lb/>
en lisant la musique dans le livre que tient la jeune <lb/>
femme ; à droite, un homme debout les regarde. Les <lb/>
quatre personnages qui figurent sur ce dessin sem-<lb/>
blent représenter des portraits d&apos;une famille noble de <lb/>

l&apos;époque. <lb/>

Magnifique dessin aux trois crayons. <lb/>

Haut., 32 cent.; larg., 2? cent. <lb/>

POTAIN <lb/>

(N. M.) <lb/>

233 -Elévation extérieure d&apos;un temple, orné <lb/>
d&apos;une colonnade et de fontaines. <lb/>

A la plume et aquarelle. Figurait à la vente du <lb/>
marquis de Ménars sous le numéro 385. <lb/>

Haut., 43 cent.; larg., 1 mètre. <lb/>


PREVOST <lb/>

(B. L.) <lb/>

234 -Portrait d&apos;un abbé. <lb/>

En buste, de profil à gauche, cheveux relevés et <lb/>
poudrés tombant en boucles sur le cou; de forme <lb/>
ronde. <lb/>

Au crayon noir et mine de plomb, signé en toutes <lb/>
lettres et daté de 1773. <lb/>

Haut., Il cent. <lb/>

PRUD&apos;HON <lb/>

(p. p.) <lb/>

235 -Portrait de Prud&apos;hon fils. <lb/>

Il est représenté en buste, vu presque de face, les <lb/>
cheveux hérissés. Ce portrait a beaucoup de ressem-<lb/>
blance avec le Zéphir de Prud&apos;hon. On sait que pour <lb/>
cette composition son fils lui servit de modèle. <lb/>

Miniature sur véli.i <lb/>


PUJOS <lb/>

236 -Portrait. <lb/>

Un jeune homme en costume de la fin du XVIIIe <lb/>

siècle, représenté en buste de profil à gauche; de <lb/>

forme ovale. <lb/>

Aux trois crayons. <lb/>

Haut., 11 cent.; larg., 9 cent. <lb/>

RAPHAEL <lb/>

(D&apos;après) <lb/>

237 -Le Jugement de Paris. <lb/>

Dessin de forme ronde, au lavis de bistre, pour <lb/>
plat de faïence d&apos;Urbino. <lb/>

Haut., 28 cent. <lb/>

REGNAULT <lb/>

(J. B.) <lb/>

238 -Pygmalion. <lb/>

Le fameux sculpteur est à genoux au pied d&apos;un <lb/>
piédestal, sur lequel est la statue de Galathée. <lb/>

Au lavis de bistre, signé au bas de la gauche. <lb/>

Haut., 17 cent.; larg., 22 cent. <lb/>


REGNAULT <lb/>

((J. B.) <lb/>

239 -Dibutade. <lb/>

La jeune fille est vue de dos, la tête retournée à <lb/>
gauche, et de la main droite trace sur le mur l&apos;ombre <lb/>
de son amant qui est assis vers la droite. <lb/>
Au lavis de bistre ; au milieu du bas la signature <lb/>
de l&apos;artiste. <lb/>

Haut., 17 cent.; larg., 22 cent. <lb/>

REGNAULT <lb/>

(J. B.) <lb/>

240 -La Femme pensive. <lb/>

Jeune femme en buste, l&apos;épaule nue, soutenant sa <lb/>
tête de la main gauche et ayant le coude appuyé sur <lb/>

un coussin. <lb/>

Beau dessin au crayon noir rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 49 cent.; larg., 41 cent. <lb/>

RIGAUD <lb/>

(j.) <lb/>

241 -Terrasse et vue d&apos;un château. <lb/>

A gauche, sur un piédestal, est représentée la mar-<lb/>


quise de Montesson assise, entourée d&apos;amours et <lb/>
d&apos;attributs divers ; elle tient dans ses bras le buste du <lb/>
duc d&apos;Orléans, petit-fils du Régent, son amant ; sur <lb/>
la terrasse, autour de ce monument, plusieurs sei-<lb/>
gneurs et dames se promènent ; au milieu et accom-<lb/>
pagnée d&apos;une dame est la marquise de Montesson <lb/>
regardant le monument en écoutant les explications <lb/>
que lui donne sa compagne. <lb/>
Beau dessin au lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 24 cent.; larg., 37 cent. <lb/>

ROMAIN <lb/>

(j.) <lb/>

242 -Un homme portant un enfant en mon-<lb/>
tant sur un bateau dans lequel une <lb/>
femme est assise. <lb/>

A la plume et lavis de bistre. <lb/>

Haut., 3o cent.; larg., 24 cent. <lb/>

ROWLANDSON <lb/>

243 -Le Chevalier d&apos;Éon faisant une passe <lb/>

avec le sergent Léger, soldat des <lb/>
gardes. <lb/>

La salle d&apos;armes où cette scène est représentée <lb/>
est celle d&apos;Angelo, célèbre maitre d&apos;escrime du siècle <lb/>
dernier, et qui se trouvait être en quelque sorte une <lb/>


dépendance du théâtre de Haymarket, puisqu&apos;elle fut <lb/>
détruite dans l&apos;incendie de ce thditre. Parmi les spec-<lb/>

tateurs on voit, au milieu, le marquis de Buckin-<lb/>
gham, un peu plus à droite Ch. Fox, le marquis de <lb/>
S... et Angelo lui-même qui est debout; à gauche, <lb/>

Lebrun, maitre d&apos;armes français; le personnage <lb/>
accroupi du même côté est Angelo père, avec le fils <lb/>
d&apos;Angelo, debout derrière lui ; tout à fait à droite, au <lb/>
milieu du dessin, on voit Rowlandson, qui regarde <lb/>
attentivement cette scène. Dans le fond, vers la <lb/>
droite, est pendu au mur le portrait du chevalier de <lb/>
Saint-George,seul objet qu&apos;Angelo put sauver lors de <lb/>
l&apos;incendie de sa salle. <lb/>

Magnifique dessin à l&apos;aquarelle, signé et daté de <lb/>
1788, dans un magnifique cadre en bois sculpté, sur-<lb/>
monté d&apos;une couronne et d&apos;une guirlande de roses. <lb/>

Haut., 35 cent.; larg., 51 cent. <lb/>

ROWLANDSON <lb/>

244 -La Place Victoire, à Paris. <lb/>

A gauche, la statue sur un piédestal, autour de <lb/>
laquelle défilent des personnages de toutes condi-<lb/>
tions ; dans le fond, au-dessus des maisons, on aper-<lb/>
çoit les tours de Notre-Dame. (Composition bien con-<lb/>
nue par la gravure en couleur.) <lb/>

Superbe et très curieux dessin au lavis d&apos;encre de <lb/>
Chine et d&apos;aquarelle, dans un cadre en bois sculpté. <lb/>

Haut., 36 cent.; larg., 53 cent. <lb/>


SAINT-AUBIN <lb/>

(G. DE) <lb/>

245 -Le Marché aux fleurs. <lb/>

Esquisse d&apos;après nature de l&apos;ancien Marché aux <lb/>
fleurs, quai de la Mégisserie, près le Pont-Neuf et la <lb/>

Samaritaine, au moment où deux marchandes se <lb/>
querellent à coups de poing, en présence de trois <lb/>
racoleurs qui rient de leurs positions. <lb/>

Ce dessin, exécuté à la sanguine avec rehauts de <lb/>
blancs, est certainement un des plus beaux et des <lb/>
plus importants de G. de Saint-Aubin ; au bas de la <lb/>
gauche, la signature et la date de 1774. <lb/>

Il est dans un superbe cadre en bois sculpté, dont <lb/>
le haut est orné d&apos;une couronne et guirlande de roses <lb/>
et de rubans. <lb/>
Le quai de la Mégisserie ou de la Ferraille, célèbre <lb/>

au XVIIIe siècle, inspira et les peintres et les poètes : <lb/>
Florian, dans sa fable intitulée : l&apos;Habit d&apos;Arlequin, <lb/>

livre IV, fable iv, commence par ces deux vers : <lb/>

Vous connaissef ce quai nommé de la Ferraille, <lb/>

Où l&apos;on vend des oiseaux, des hommes et des fleurs. <lb/>

................... <lb/>

Haut., 22 cent.; larg., 36 cent. <lb/>

SAINT-AUBIN <lb/>

(G. DE) <lb/>

246 -La Promenade. <lb/>

Dans un jardin, plusieurs groupes de jeunes sei-<lb/>
gneurs et dames se promènent ; de la gauche arrive <lb/>


Mme la comtesse Du Barry, avec coiffure poudrée et <lb/>

grande robe à paniers, accompagnée de son nègre <lb/>
Zamore. Deux jeunes femmes assises à droite la re-<lb/>
gardent d&apos;un air narquois. <lb/>

Très beau dessin au crayon noir. <lb/>

Haut., 25 cent.; larg., 41 cent. <lb/>

SAINT-AUBIN <lb/>

(G. DE) <lb/>

247 -Vue de la place Louis XV. <lb/>

A gauche, .la statue du roi entourée d&apos;échafau-<lb/>
dages et figures allégoriques, parmi lesquelles une <lb/>
figure de femme personnifiant la France ; au-dessous, <lb/>
du même côté, on lit : La France va au-devant de la <lb/>
paix en 1763. <lb/>

Vue de l&apos;entrée du jardin des Tuileries. <lb/>

Vue prise en entrant par la place Louis XV ; sur le <lb/>

premier plan, un jeune homme et une jeune femme <lb/>
assis sur des chaises ; de l&apos;autre côté de -l&apos;allée, un <lb/>
groupe sur un piédestal ; au-dessous de ce groupe de <lb/>
statues, on lit plusieurs notes de la main de Saint-<lb/>

, <lb/>

Aubin, ayant rapport à une vente de tableaux, à la-<lb/>

quelle il avait assisté. <lb/>

Ces deux charmants dessins, faisant pendants, sont <lb/>
exécutés à la plume, au crayon noir et aquarelle. <lb/>

Haut., 10 cent.; larg., iS cent. <lb/>


SAINT-AUBIN <lb/>

(G. DE) <lb/>

248 -Incendie de la foire Saint-Germain. <lb/>

Au milieu, l&apos;église qui s&apos;écroule, et au premier <lb/>
plan, une quantité de personnages qui travaillent à <lb/>
l&apos;extinction de l&apos;incendie. <lb/>
Magnifique dessin à l&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., 18 ceut.; larg., 24 cent. <lb/>

SAINT-AUBIN <lb/>

(G. DE) <lb/>

249 -Vente d&apos;Estampes. <lb/>

A droite, l&apos;officier ministériel entouré de plusieurs <lb/>
personnes, dont un jeune homme montrant un dessin <lb/>
à un amateur qui est à gauche, dans la partie de <lb/>
la salle réservée au public. <lb/>
Au crayon noir et lavis d&apos;encre de Chine et de <lb/>
bistre. <lb/>

Haut., i5 cent.; larg., 12 cent. <lb/>

SAINT-AUBIN <lb/>

(G. DE) <lb/>

250 -Le Jardinier et son Seigneur. <lb/>

Vignette frontispice pour l&apos;opéra -comique de <lb/>
Sedaine : le Jardinier et son seigneur. Dans le vesti-<lb/>


bule d&apos;une ferme, à droite, de profil à gauche, le sei-<lb/>
gneur entre deux femmes, dont l une coiffée d &apos;un <lb/>
tricorne lui pose la main sur l&apos;épaule. Il tend la main <lb/>
vers le bailli, coiffé d&apos;une immense perruque, qui, le <lb/>
haut du corps penché en avant, montre sa tête de son <lb/>

index. <lb/>

Charmant dessin au crayon noir et mine de <lb/>
plomb, rehaussé de blanc. A été gravé par Aug. de <lb/>

Saint-Aubin. Cadre en bois sculpté. <lb/>

Haut., 12 cent.; larg., 8 cent. <lb/>

SAINT-AUBIN <lb/>

(G. DE) <lb/>

251 -Portrait de Vaucanson. <lb/>

Représenté à mi-corps, vu de trois quarts et regar-<lb/>
dant de face; dans le fond est représenté un de ses <lb/>
chefs-d&apos;oeuvre de mécanique. <lb/>
Superbe dessin à la gouache, dans un cadre en <lb/>

cuivre. <lb/>

Haut., 23 cent.; larg., i5 cent. <lb/>

SAINT-AUBIN <lb/>

(G. DE) <lb/>

252 -Portrait de femme. <lb/>

Elle est représentée vue de profil, à mi-corps, assise <lb/>


sur une chaise et écrivant une lettre qui est posée sur <lb/>

ses genoux. <lb/>

Peinture sur papier. <lb/>

Haut., 22 cent.; larg., i5 cent. <lb/>

SAINT-AUBIN <lb/>

(G. DE) <lb/>

253 -Scène de la vie de Tarquin. <lb/>

Dessin capital au crayon noir et aquarelle; au bas, <lb/>
cette inscription : Tarquin le Superbe, je Roy. <lb/>

Haljt., 20 cent.; larg., i5 cent. <lb/>

SAINT-AUBIN <lb/>

(G. DE) <lb/>

254 -Vue intérieure d&apos;un théâtre. <lb/>

Vers la gauche, on aperçoit quelques personnages <lb/>

dans les loges. <lb/>

Au crayon noir et lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., 17 cent. <lb/>

SAINT-AUBIN <lb/>

(G. DE) <lb/>

255 -La Promenade. <lb/>

Trois jeunes femmes se promenant sur une place <lb/>


publique; deux tiennent chacune une canne à la main. <lb/>

Au crayon noir. <lb/>

Haut., 17 cent.; larg., 22 cent. <lb/>

SAINT-AUBIN <lb/>

(G. DE) <lb/>

(f) <lb/>

256 -Vues de Paris. <lb/>

Deux dessins faisant pendants. L&apos;un représente la <lb/>
vue des Célestins, l&apos;autre la vue de l&apos;Isle Louviers et <lb/>
l&apos;extrémité de l&apos;Isle Saint-Louis. <lb/>

Aux trois crayons. <lb/>

Haut., 17 cent.; larg., 23 cent. <lb/>

SAINT-AUBIN <lb/>

(G. DE) <lb/>
(?) <lb/>

257 -Une Représentation à l&apos;Opéra sous <lb/>
Louis XV. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;indigo. <lb/>

SAINT-AUBIN <lb/>

(AUG. DE) <lb/>

258 -La Promenade des remparts de Paris. <lb/>

On aperçoit sur une sorte de boulevard une foule <lb/>


nombreuse de personnages de toutes sortes. A gauche, <lb/>
au fond, est un café dont le fronton est décoré de <lb/>
lanternes chinoises. Devant ce café, en plein air, des <lb/>
consommateurs assis à de petites tables. A gauche, sur <lb/>
le premier plan, une femme joue de la vielle devant une <lb/>
de ces tables. Au milieu de la composition, un homme <lb/>
coiffé d&apos;un tricorne donne le bras à deux femmes, dont <lb/>
l&apos;une s&apos;évente avec son éventail. Tout à fait à droite, <lb/>
et se dirigeant de ce côté, un marchand de coco. Au <lb/>
fond, des files de voitures. <lb/>

Ce magnifique dessin, exécuté à la plume et lavis <lb/>
de bistre, rehaussé de blanc, a été gravé par P. F. Cour-<lb/>
tois en 1760. Il est dans un superbe cadre en bois <lb/>
sculpté, dont le haut est orné d&apos;une guirlande de roses <lb/>
et de rubans. <lb/>

Haut., 23 cent.; larg., 37 cent. <lb/>

SAINT-AUBIN <lb/>

(AUG. DE) <lb/>

259 -Portrait de Félix Vicq d&apos;Agir, médecin. <lb/>

Représenté en buste de profil à gauche, ses cheveux <lb/>
noués derrière la tête par un large noeud de rubans, <lb/>
médaillon fixé en haut, au milieu, par un anneau. <lb/>
Ce personnage occupa à l&apos;Académie française le fau-<lb/>
teuil de Buffon, et y fut reçu par Condorcet qui, <lb/>
dit-on, fit également son discours de réception. <lb/>
Charmant dessin aux trois crayons, la figure légè-<lb/>
rement lavée d&apos;aquarelle; au bas : Aug. St Aubin ad <lb/>

vivum delin. Ann. ijg3. <lb/>

Haut., 18 cent.; larg., 13cent. <lb/>


4 <lb/>

SAINT-AUBIN <lb/>

(AUG. DE) <lb/>

260 -Trophées composés d&apos;attributs des arts. <lb/>

Deux dessins faisant pendants, exécutés au crayon <lb/>
noir, rehaussés de blanc, sur papier bleu, signés. <lb/>

Haut., 61 cent.; larg., 48 cent. <lb/>

SAINT-AUBIN <lb/>

(AUG. DE) <lb/>

(n <lb/>

261 -Chalet dans un parc, au bord d&apos;une <lb/>

rivière. <lb/>

Au crayon noir. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., 3o cent. <lb/>

SAINT-AUBIN <lb/>

(GERMAIN DE) <lb/>

262 -Intérieur de son atelier. <lb/>

Dans le fond à gauche, l&apos;artiste est représenté des-<lb/>
sinant, vers la droite au premier plan, un homme <lb/>


assis sur une chaise. Signé au milieu à droite : Ger-<lb/>

main f. <lb/>

Charmant dessin à la plume et lavis de bistre et <lb/>
d&apos;encre de Chine, rehaussé de blanc, de forme ronde. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

SCHENAU <lb/>

(E.) <lb/>

263 -La Toilette. <lb/>

Dans un cabinet de toilette, une jeune femme <lb/>
debout s&apos;habille, aidée de sa camériste; à gauche, un <lb/>

jeune seigneur lui déclare sa flamme. <lb/>

Très beau dessin au lavis d&apos;encre de Chine et <lb/>

aquarelle. Signé. <lb/>

Haut., 33 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

SCHENAU <lb/>

(E.) <lb/>

264 -Portrait de Mlle Guyard. <lb/>

A la sanguine. <lb/>

Haut., 31 cent.; larg <lb/>

, <lb/>

28 cent. <lb/>


SCHENAU <lb/>

(E.) <lb/>

-<lb/>

Étude. <lb/>

Une vieille femme en buste, regardant en bas, la <lb/>
tête recouverte d&apos;un long voile lui tombant sur les <lb/>

épaules. <lb/>

Aux trois crayons. <lb/>

Haut., 32 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

SILVESTRE <lb/>

(ISRAEL) <lb/>

-Vue et perspective de la place de Saint-<lb/>

Marc de Venise. <lb/>

Très beau dessin à la plume et lavis d&apos;encre de <lb/>
Chine. A été gravé à l&apos;eau-forte par le maître. Cadre <lb/>

en bois sculpté. <lb/>

Haut., i3 cent.; larg., 25 cent <lb/>

SPAENDONCK <lb/>

(C. VAN) <lb/>

-Bouquet de fleurs dans un vase posé sur <lb/>


« <lb/>

une table recouverte d&apos;un tapis sur <lb/>

lequel sont posés différents fruits. <lb/>

Bouquet de fleurs dans un 1Jase posé <lb/>
sur une table où sont aussi un nid <lb/>
d&apos;oiseau et différents fruits. <lb/>

Deux très belles aquarelles faisant pendants. Cadres <lb/>
en bois sculpté. <lb/>

Haut., 5 3 cent.; larg., 36 cent. <lb/>

SUBLEYRAS <lb/>

(p.) <lb/>

268 -Saint Louis lavant les pieds aux pau-<lb/>

vres. <lb/>

Première pensée du tableau qui est dans la chapelle <lb/>
de l&apos;École militaire. <lb/>
Esquisse sur papier. <lb/>

Haut., 23 cent.; larg., 16 cent. <lb/>

SWEBACH-DESFONTAINES <lb/>

269 -Siège et prise de la ville de Lyon, le <lb/>

9 octobre I793. <lb/>

Beau dessin à la plume et lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>
A été gravé par Berthault, pour les Tableaux de la <lb/>
Révolution. <lb/>

Haut., 19 cent ; larg., 24. cent. <lb/>


SWEBACH-DESFONTAINES <lb/>

270 -Revue. <lb/>

Grande revue passée dans la cour du Carrousel. <lb/>
Dans le fond, la vue du château des Tuileries, nom-<lb/>
breux personnages aux fenêtres regardant le défilé. Le <lb/>
pavillon du milieu du château est surmonté du dôme <lb/>
avec galerie autour qui n&apos;exista que de 1799 à i8o5. <lb/>
Magnifique dessin au lavis d&apos;encre de Chine. A été <lb/>
gravé à l&apos;eau-forte par Duplessis-Bertaux. <lb/>

Haut., 43 cent.; larg., 64 cent. <lb/>

SWEBACH-DESFONTAINES <lb/>

271 -Foire de campagne. <lb/>

Au milieu, dans le fond, un charlatan sur ses <lb/>
tréteaux harangue la foule qui l&apos;entoure ; sur le pre-<lb/>
mier plan, des paysans arrivent en conduisant leur <lb/>
bétail; vers la droite, un homme semble faire une <lb/>
déclaration d&apos;amour à une jeune femme qui vient de <lb/>
descendre de cheval. <lb/>

Magnifique dessin à la plume et lavis d&apos;encre de <lb/>
Chine. <lb/>

Haut., 36 cent.; larg., 5c cent. <lb/>


TIEPOLO <lb/>

(J. B.) <lb/>

272 -Le Christ descendu de la croix. <lb/>

Superbe dessin à la plume et lavis de bistre. <lb/>

Haut., 40 cent.; larg., 29 cent. <lb/>

TIEPOLO <lb/>

(J. B.) <lb/>

27 3 -L&apos;Abreuvoir. <lb/>

Un troupeau de moutons et boeufs boivent au bord <lb/>
d&apos;une rivière. A gauche, un cavalier s&apos;apprête à faire <lb/>
franchir la rivière à son cheval. <lb/>

Beau dessin au lavis de bistre, signé au bas de la <lb/>
gauche. <lb/>

Haut., 23 cent.; larg., 41 cent. <lb/>

TIEPOLO <lb/>

(J. B.) <lb/>

274 -Un Noble vénitien. <lb/>

Représenté en buste, de profil à droite. <lb/>
Gouache sur carton, dans un cadre en bois sculpté. <lb/>

Haut., i5 cent.; larg., 17 cent. <lb/>


TIEPOLO <lb/>

(J. B.) <lb/>

275 -Polichinelles. <lb/>

Cinq polichinelles occupés autour d&apos;un chaudron <lb/>
sur le feu pour préparer la polenta, mets favori des <lb/>

Italiens. <lb/>

A la plume et lavis de bistre. A été gravé par <lb/>

Schmidt, de Berlin. <lb/>

Haut., 20 cent.; larg., 23 cent. <lb/>

TIEPOLO <lb/>

(J. B.) <lb/>

276 -<lb/>

Études. <lb/>

Sujets religieux, sujets mythologiques et costumes <lb/>

de guerriers. Un vol. petit in-fol. renfermant 46 feuilles, <lb/>

avec compositions au recto et au verso. <lb/>
Recueil très précieux de dessins exécutés à la plume <lb/>
et lavis de bistre. <lb/>

TINTORET <lb/>

(J. ROBUSTI, dit le) <lb/>

277 -Suzanne surprise au bain par les deux <lb/>

vieillards. <lb/>

Au crayon noir et lavis de bistre, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 36 cent.; larg., 47 cent. <lb/>


TORO <lb/>

(J. B.) <lb/>

278 -Projet pour une fontaine. <lb/>

Au milieu est représenté le triomphe de Neptune, <lb/>
avec vases et drapeaux de chaque côté; en bas, des <lb/>
tritons et chevaux marins. Le couronnement est orné <lb/>
d&apos;un cartouche de dauphins et d&apos;amours. <lb/>

Superbe dessin au lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut.. 47 cent.; larg., 33 cent. <lb/>

TORO <lb/>

(J. B.) <lb/>

en <lb/>

279 -Un Vase orné de figures de faunes et <lb/>
mascarons. <lb/>

A la plume. et lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 22 cent.; larg., 17 cent. <lb/>

TOUZÉ <lb/>

&lt;j.) <lb/>

280 -La Présidente Tourvel. <lb/>

Composition tirée des Liaisons dangereuses. Dans <lb/>


un lit, une jeune femme couchée remet, avec un geste <lb/>

d&apos;effroi, une lettre à une soubrette debout. Dans le <lb/>
fond, une religieuse semble attendre une réponse. Au <lb/>
premierplan, à droite, une femme assise dans un fau-<lb/>

teuil. <lb/>

Très beau dessin à la gouache, de forme ovale. <lb/>
A été gravé par R. Girard. Fait suite aux trois pièces <lb/>
de Lavrcince, tirées du même roman. <lb/>

Haut., 33 cent.; larg., 27 cent. <lb/>

TREMOLIÈRES <lb/>

(P. CH.) <lb/>

281 -Vénus. <lb/>

Vénus debout sur un piédestal, le pied sur un <lb/>
dauphin, est soutenue par une de ses nymphes. <lb/>

Beau dessin aux crayons noir et blanc. <lb/>

Haut., 27 cent.; larg., i5 cent. <lb/>

TRINQUESSE <lb/>

(L. R.) <lb/>

282 -Portrait de L. R. Trinquesse. <lb/>

En buste de profil à droite, les cheveux attachés <lb/>
derrière la tête avec un noeud de rubans. <lb/>

A la sanguine, signé : L. R. Trinquesse f. 173, de <lb/>

forme ronde. <lb/>

Haut., i3 cent. <lb/>


TRINQUESSE <lb/>

(j.) <lb/>

283 -Portrait de Marianne Frapières. <lb/>

Représentée en pied, assise sur une chaise, tournée <lb/>
à gauche, la figure vue de trois quarts, haute coiffure. <lb/>
A gauche, vers. le haut on lit : Dessiné à Paris ce <lb/>
3o août 1778 par Trinquesse. Marianne fravières. <lb/>

Haut., 35 cent.: larg., 25 cent. <lb/>

TRINQUESSE <lb/>

(J-) <lb/>

284 -Portrait de femme. <lb/>

Jeune femme en pied, assise, le bras droit appuyé <lb/>
sur une table, la tête penchée, le pied gauche relevé <lb/>

sur un tabouret. En bas, on lit : à Paris ce 25juin 1 78. <lb/>

A la sanguine. <lb/>

Haut., 35 cent.; larg., 22 cent. <lb/>

TRINQUESSE <lb/>

(j.) <lb/>

285 -Portrait. <lb/>

Jeune femme assise, le pied gauche relevé sur un <lb/>
escabeau, la tête penchée soutenue par sa main droite, <lb/>


les épaules couvertes d&apos;un fichu blanc (on dit le <lb/>
portrait de la maitresse du prince Henri de Prusse). <lb/>

Beau dessin aux crayons noir et blanc. <lb/>

Haut., 47 cent.; larg., 34 cent. <lb/>

TRINQUESSE * <lb/>

(j.) <lb/>

286 -La R,-4,e.exion. <lb/>

Jeune femme debout, vue par derrière, la tête de <lb/>
profil, en costume élégant avec plissés et robe relevée, <lb/>
haute coiffure surmontée d&apos;un bonnet. <lb/>

A la sanguine, cadre en bois. <lb/>

Haut., 33 cent.; larg., 21 cent. <lb/>

TRINQUESSE <lb/>

(j.) <lb/>

287 -Le Sommeil. <lb/>

Une jeune femme habillée, est représentée couchée <lb/>

sur un canapé et dormant. <lb/>

Au crayon noir et mine de plomb. <lb/>

Haut., 29 cent.; larg., 29 cent. <lb/>


TRINQUESSE <lb/>

(J.) <lb/>

288 -Portrait d&apos;une jeune fille. <lb/>

Elle est représentée en buste, vue de face, les <lb/>
épaules recouvertes d&apos;un fichu. <lb/>

A la sanguine, dans un cadre en bois sculpté. <lb/>

Haut., 19 c;nt.; larg., i3 cent. <lb/>

TRINQUESSE <lb/>

(j.) <lb/>

289 -Joueuse de mandoline. <lb/>

Jeune femme assise, vue de face et jouant de la <lb/>
mandoline. <lb/>

Beau dessin à la sanguine. <lb/>

Haut., 36 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

TRINQUESSE <lb/>

(j.) <lb/>

290 -Jeune fille assise sur une chaise, sur la <lb/>

tête un chapeau à larges bords. <lb/>

Sanguine, dans un cadre en bois sculpté. <lb/>

Haut., 31 cent.; larg., 21 cent. <lb/>


TRINQUESSE <lb/>

a.) <lb/>

291 -Jeune femme en grande toilette, assise <lb/>
sur une chaise. <lb/>

A la sanguine. Au bas à gauche, on lit : Trinquesse <lb/>

fecit le 12 juillet 1772. <lb/>

Haut., 37 cent.; l.irg., 28 cent. <lb/>

VAGA <lb/>

(PERINO DEL) <lb/>

2q2 -<lb/>

Ornementation avec figures d&apos;enfants et <lb/>
d&apos;amours, pour un plafond. <lb/>

A la plume et lavis de bistre. <lb/>

VAN LOO <lb/>

(C.) <lb/>

293 -Enfant debout, vu de dos. <lb/>

A la sanguine, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut,, 27 cent.; larg., 19 cent. <lb/>


VERNET <lb/>

(C.) <lb/>

294 -Promenade de Longchamps. <lb/>

Dans le fond, on aperçoit les cavaliers et carrosses <lb/>
qui défilent; le premier plan est occupé par les élé-<lb/>
gants et élégantes de l&apos;époque, les uns assis et les autres <lb/>
debout; plusieurs s&apos;entretiennent de propos galants. <lb/>

Superbe dessin à la plume et lavis de bistre. A été <lb/>

gravé. <lb/>

Haut., 28 cent.; larg., 55 cent. <lb/>

VERNET <lb/>

(C.) <lb/>

295 -L&apos;Amour à la française et à l&apos;anglaise. <lb/>

A gauche, un homme à genoux déclare son amour <lb/>
à une jeune fille dont il tient la main. A droite, un <lb/>
gros Anglais, assis, reçoit les caresses d&apos;une jeune <lb/>
femme debout à son côté. <lb/>

A la plume. <lb/>

Haut., 19 cent.; larg., 32 cent. <lb/>

VERNET <lb/>

(H.) <lb/>

296 -Costumes français de 1805 à 1810, <lb/>


Costume français de 1811 à 1814. <lb/>

Deux dessins contenant chacun douze costumes, <lb/>
hommes et femmes, sur une même feuille. <lb/>

Au crayon noir et mine d.e plomb. Ont été gravés. <lb/>

Haut., 21 cent.; larg., 14 cent. <lb/>

VÉRONÈSE <lb/>

(P.) <lb/>

297 -Une Dame vénitienne à genoux sur son <lb/>
prie-Dieu. <lb/>

Au lavis de bistre, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 20 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

VINCENT <lb/>

(F. A.) <lb/>

298 -Jeune Femme assise. <lb/>

La tête coiffée d&apos;un chapeau à larges bords, avec la <lb/>
cocarde nationale, les épaules couvertes d&apos;un fichu <lb/>
blanc, elle est représentéeassise sur une chaise, le bras <lb/>
gauche appuyé sur une table et tenant un livre de la <lb/>

main droite. <lb/>

Beau dessin au crayon noir, rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 5i cent.; larg., 37 cent. <lb/>


VINCENT <lb/>

(F. A.) <lb/>

-Portrait. <lb/>

Un jeune homme en buste, avec chemise à jabot <lb/>
entr&apos;ouverte et col rabattu, la tête couverte d&apos;un cha-<lb/>

peau à larges bords et cheveux hérissés. <lb/>
Beau dessin à la sanguine. <lb/>

Haut., 56 cent.; larg., 3g cent. <lb/>

VINCENT <lb/>

(F. A.) <lb/>

-L&apos;Attention. <lb/>

Une jeune femme debout dans un intérieur, appuyée <lb/>
contre le mur, la main droite posée sur une table, <lb/>
semble regarder attentivement dans le lointain. <lb/>

Aux trois crayons, cadre en bois sculpté. <lb/>

Haut., 13 cent.; larg., 28 cent. <lb/>

WALLAYER-COSTER <lb/>

(Mme) <lb/>

-Portrait de l&apos;artiste. <lb/>

Elle est en buste, de profil à droite, les cheveux <lb/>


relevés, retenus par un ruban, les épaules couvertes <lb/>
d&apos;un fichu blanc. De forme ronde. <lb/>
Très beau dessin aux trois crayons. <lb/>

Haut., 22 cent. <lb/>

WATTEAU <lb/>

(L.) <lb/>

(De Lille.) <lb/>

302 -Modes parisiennes. <lb/>

Deux dessins, bustes de jeunes femmes coiffées de <lb/>

grands chapeaux, avec plumes et rubans, dans des <lb/>
médaillons entourés de guirlandes formées avec des <lb/>
chapeaux, des étoffes et des branches de roses et de <lb/>

lis. <lb/>

Au crayon noir et mine de plomb. Ont été gravés. <lb/>

Haut., 25 cent.; larg., 18 cent. <lb/>

WATTEAU <lb/>

(L.) <lb/>

(De Lille.) <lb/>

303 -Costume. <lb/>

Jeune femme assise, en élégant costume, coiffée du <lb/>
chapeau à larges bords, garni de plumes et de rubans. <lb/>
Au crayon noir. <lb/>

Haut., 3o cent.; larg., 23 cent. <lb/>


WATTEAU <lb/>

(ANT.) <lb/>

304 -Le Pèlerin. <lb/>

La Pèlerine. <lb/>

Deux dessins faisant pendants, les deux person-<lb/>
nages sont l &apos;un et l autre représentés en buste, tenant <lb/>
un bâton sur l épaule gauche, au cou un large noeud <lb/>
de rubans, la tête couverte d&apos;un chapeau à trois <lb/>

cornes. <lb/>

Très beaux dessins aux trois crayons. <lb/>

Haut., 23 cent.; larg., 18 cent. <lb/>

WATTEAU <lb/>

(ANT.) <lb/>

305 -L&apos;Indifférent. <lb/>

Un jeune seigneur en costume Louis XV, debout, <lb/>
vu de face, dansant ; en bas, une étude pour la main <lb/>
droite. <lb/>

A la sanguine, rehaussé de blanc, cadre en bois <lb/>
sculpté. <lb/>

Haut., 3o cent.; larg., 19 cent. <lb/>


WATTEAU <lb/>

(ANT.) <lb/>

(?) <lb/>

3o6 -Les Singes de Mars. <lb/>

Arabesque en hauteur faite probablement pour une <lb/>
tapisserie. <lb/>

A la plume, sur papier calque. <lb/>

Haut., 42 cent.; larg., 33 cent. <lb/>

WILLE <lb/>

(J. G.) <lb/>

30y -Portrait de Abel François Poisson de <lb/>
Vandières, marquis de Marigny, direc-<lb/>
teur général des bâtiments. <lb/>

Il est debout et tourné vers la gauche. Sa main <lb/>
droite déroule des plans posés devant lui, sur une <lb/>
table. Dans le fond, un rideau retombe en plis larges <lb/>

et savamment éclairés. <lb/>

Ce très beau dessin est exécuté à la sanguine, <lb/>

d&apos;après le tableau de Tocqué pour la gravure par J. G. <lb/>
Wille en 1761. Il est dans un très beau cadre en bois <lb/>
sculpté, surmonté des armes du personnage avec la <lb/>
couronne de marquis et la croix du Saint-Esprit. <lb/>

Haut., 43 cent.; larg., 33 cent. <lb/>


WILLE <lb/>

(J. G.) <lb/>

3 08 -Paysage. <lb/>

Au milieu une chaumière dont une paysanne tient <lb/>
la porte ouverte en y faisant rentrer son enfant, en <lb/>

haut on lit : Bosquet pour M. de Livri le jour de sa <lb/>
fête, 23 février 1764, dessillé et présenté par son très <lb/>

humble serviteur Wille. <lb/>

Au crayon et lavis de bistre. <lb/>

Haut., 19 cent.;larg., 29 cent. <lb/>

WITT <lb/>

(DE) <lb/>

309 -Tête de jeune fille. <lb/>

Vue de face, les cheveux tombant sur les épaules <lb/>

nues. <lb/>
Aux trois crayons. <lb/>

Haut., 24 cent.; larg., 13 cent. <lb/>

SAINT-NON <lb/>

310 -Réunion de dessins par divers artistes <lb/>

ayant servi pour le Voyagepittoresque <lb/>
ou description du royaume de Naples <lb/>


9 <lb/>

et de Sicile et pour le recueil de <lb/>
Griffonis, de vues, paysages, fragments <lb/>

antiques et sujets historiques, dont suit <lb/>
le détail sommaire. <lb/>

1. Centaures. -Danseuses, d&apos;après les <lb/>
peintures antiques d&apos;Herculanum. <lb/>

Cinq dessins au lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

2. Triomphe de Bacchus. -Dessins du pla-<lb/>

fond de la villa Pamphile et du palais <lb/>
Massimi. <lb/>

Neuf dessins à la plume et lavis de bistre. <lb/>

3. Satyre retenu dans un filet par des <lb/>
nymphes. -Arabesques et ornementa-<lb/>
tions pour plafond. <lb/>

Quatre dessins à la plume et crayon noir. <lb/>

4. Rosaces. -Buste de femme dans un <lb/>
médaillon, couronné par deux renom-<lb/>
mées. <lb/>

Trois dessins au crayon noir, sanguine et lavis <lb/>

d&apos;encre de Chine. <lb/>

5. Vases et frises, d&apos;après l&apos;antique. -<lb/>
Ornementation avec cariatide au milieu. <lb/>


-Moitié d&apos;ornementation d&apos;un plafond <lb/>
de forme ronde, -Frise calquée sur un <lb/>
dessin du Poussin, d&apos;après l&apos;antique. <lb/>

Cinq dessins au lavis d&apos;encre de Chine et d&apos;aqua-<lb/>
relle. <lb/>

6. Frises d&apos;ornements. <lb/>

Quatre dessins au lavis de bistre. <lb/>

7. Trépieds. -Brûle-parfums. -Flam-<lb/>
beaux, d&apos;après l&apos;antique. -Décorations <lb/>
du palais Massimi. <lb/>

Onze dessins à la plume et lavis de bistre. <lb/>

8. Vases. -Armures. -Arabesques et <lb/>
croquis, d&apos;après l&apos;antique. <lb/>

Quatorze dessins à la plume et lavis de bistre. <lb/>

9. Vases. -Arabesque formée de deux <lb/>
cornes d&apos;abondance. -Motif d&apos;orne-<lb/>
ment, etc. <lb/>

Cinq dessins à la plume et lavis d&apos;encre de Chine <lb/>
et d&apos;aquarelle. <lb/>

10. Vases. -Coffrets. -Trépieds. -<lb/>
Char romain. -Ornementations pour <lb/>
plafonds. <lb/>

Douze dessins au crayon noir, et lavis d&apos;encre de <lb/>
Chine et de bistre. <lb/>


II. Vases. -Flambeaux. -Trépieds et <lb/>

figures, d&apos;après l&apos;antique. <lb/>

Neuf dessins à la plume et lavis d&apos;encre de Chine <lb/>

et de bistre. <lb/>

DESSINS EN LOTS <lb/>

-Frises d&apos;amours par De la Rue, et <lb/>
vignettes par Monnet pour illustrer un <lb/>

livre du XVIIe &apos;siècle. <lb/>

Quatorze dessins à la plume et lavis d&apos;encre de <lb/>

Chine et de bistre. <lb/>

-Attaque d&apos;un chasseur, -le Christ en <lb/>
croix, -enfants jouant de la musi-<lb/>
sique. <lb/>

Neuf dessins à la plume et lavis d&apos;encre de Chine <lb/>

et de bistre. <lb/>

-Vues d&apos;Italie, par Nicolle. <lb/>

Quatre dessins à la plume et lavis de bistre. <lb/>

-Bal champêtre,-Combat de cavaliers, <lb/>

-les Vendanges. <lb/>

Trois dessins au crayon noir et encre de Chine. <lb/>


315 -Cartouche avec sujet mythologique au <lb/>
milieu, -l&apos;Age d&apos;or, -L&apos;Age de <lb/>
fer, -l&apos;Age d&apos;argent et l&apos;Age d&apos;ai-<lb/>
rain, -Frises d&apos;amours. <lb/>

Onze dessins par S. Leclerc et De la Rue, au <lb/>
crayon noir et lavis de bistre. <lb/>

316 -Vases, par Percenet, -Pastorales en <lb/>

forme de frises, etc. <lb/>

Neuf dessins au lavis d&apos;encre de Chine et de <lb/>
bistre. <lb/>

317 -Vue d&apos;Italie, par Nicolle, -Paysage, <lb/>
par Guaspre Poussin, -Frise d&apos;or-<lb/>
nement. <lb/>

Trois dessins au lavis de bistre et d&apos;encre de <lb/>

Chine. <lb/>

318 -Paysage par Le Guaspre <lb/>
, -Frises <lb/>
d&apos;amours et pastorales. <lb/>

Neuf dessins au crayon noir et lavis d&apos;encre de <lb/>
Chine et d&apos;aquarelle. <lb/>

319 -Motif d&apos;ornementation, par Perino del <lb/>
Vaga, -Frises d&apos;enfants par De la <lb/>
Rue, etc. <lb/>

Neuf dessins au lavis de bistre et crayon noir. <lb/>


-Motif d&apos;ornement pour panneau, avec <lb/>
cariatide: la Force et la Justice. <lb/>

Beau dessin à la plume et lavis de bistre. <lb/>

-Motif d&apos;ornement pour plafond, par <lb/>
Vasari, -Frises d&apos;amours. <lb/>

Trois dessins à la plume avec lavis de bistre et au <lb/>

crayon. <lb/>

-Le Marché aux fruits, dessin par De la <lb/>
Rue, en forme de frise, -Statues et <lb/>
cariatides sur une même feuille. <lb/>

Deux dessins à la plume et lavis d&apos;encre de Chine <lb/>

et de bistre. <lb/>

-Bords de la mer avec rochers. <lb/>

A l&apos;encre de Chine, rehaussé de blanc. <lb/>

-La Cène, -Entrée de Jésus dans Jéru-<lb/>

salem. <lb/>

Deux dessins à la plume et lavis d&apos;encre de Chine <lb/>
et de bistre. <lb/>

325 -Paysage avec fabriques et figures sur le <lb/>
devant. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>


326 -Motif d&apos;ornementation pour plafond. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine et de bistre. <lb/>

-Intérieur d&apos;une église, par Panini. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine. <lb/>

328 -Les Enfants vendangeurs, frise, -le <lb/>
Triomphe de l&apos;amour. <lb/>

Deux dessins à la plume et lavis de bistre. <lb/>

329 -Paysages d&apos;Italie avec ruines., par Hu-<lb/>
bert-Robert. <lb/>

Deux dessins à l&apos;aquarelle. <lb/>

-Les Chantres au lutrin, -Groupe <lb/>

d&apos;hommes et de femmes, par Breugel. <lb/>

Deux dessins à la plume. <lb/>

-Portiques, -Fontaines et monuments, <lb/>
dessinés à Florence en 1763. <lb/>

Deux dessins à la plume et lavis de bistre. <lb/>

332 •-Jésus au Jardin des Oliviers, -Orne-<lb/>
mentation pour dessus de porte, -<lb/>
Groupes d&apos;amours. <lb/>

Quatre dessins à la plume et lavis de bistre. <lb/>


333 -Une Sibylle, par Jules Romain, -Un <lb/>
Saint et une Sainte à genoux. <lb/>

Deux dessins au crayon noir, à la plume et lavis de <lb/>
bistre. <lb/>

-Paysages, -la Toilette, -Deux fenl-<lb/>
mes en bustes, costumes Louis XV, <lb/>
l&apos;une. étudie de la musique, l&apos;autre <lb/>
joue du tambour de basque, -Motif <lb/>
d&apos;ornementation, six dessins par Hac-<lb/>
kert, B. Picart, etc. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine et de bistre. <lb/>

-Motif d&apos;ornementation pour plafond. <lb/>

A la plume et lavis de bistre. <lb/>

-Motif d&apos;ornementation avec cartouche <lb/>
au milieu, école italienne. <lb/>

A la plume et lavis de bistre. <lb/>

337 -Motif d&apos;ornementation, de l&apos;école ita-<lb/>
lienne, le sujet du milieu représente <lb/>
la création d&apos;Eve. <lb/>

A la plume et lavis de bistre. <lb/>

338 -Jeune fille assise, par Lepicié, -Sei-<lb/>
gneur et dame vénitienne. <lb/>

Deux dessins à la plume et crayon noir. <lb/>


339 -Entrée d&apos;un palais, -Ruines au bord <lb/>
d&apos;une rivière, par Fragonard. <lb/>

Deux dessins à la sanguine et aquarelle. <lb/>

340 -Fleuron pour une oraison funèbre, -<lb/>
le Triomphe de Vénus, -Apollon et <lb/>

les Muses, -Jeune femme assise, etc. <lb/>

-Six dessins par Cochin, Picart, <lb/>

Watteau et autres. <lb/>

Au crayon noir, sanguine et lavis de bistre. <lb/>

341 -Martyre d&apos;une sainte, --Scène de la <lb/>
Saint-Barthélemy, -Saint François <lb/>
en extase, -Paysage, etc., -Huit <lb/>
dessins italiens et français. <lb/>

A la plume et lavis d&apos;encre de Chine et de bistre. <lb/>

342 -Composition pour un titre de livre sur <lb/>
l&apos;Orient, -Offrande à l&apos;Amour, -<lb/>
Berger gardant son troupeau, -<lb/>
Paysage, etc., -Sept dessins de <lb/>
l&apos;École française du XVIIIe siècle. <lb/>

A la plume, sanguine et lavis d&apos;encre de Chine et <lb/>

de bistre. <lb/>


343 -Vases, -Motifs d&apos;ornementation par <lb/>
des artistes italiens, allemands et fran-<lb/>

çais. <lb/>

Treize dessins à la sanguine et au lavis d&apos;encre de <lb/>
Chine et de bistre. <lb/>

344 -Adam et Ève, -la Présentation au <lb/>
temple, -Jésus au Jardin des Oli-<lb/>
viers, -les Vendanges, -Paysages <lb/>
et motifs d&apos;ornementation. <lb/>

Seize dessins italiens, français et hollandais. A la <lb/>
plume et lavis d&apos;encre de Chine et de bistre. <lb/>

345 -Un Album, renfermant 41 dessins, par <lb/>

H. Robert, Portail, De la Rue, Babel, <lb/>
Rembrandt, Fragonard, -et Dessins <lb/>

de décoration du XVIIIe siècle. <lb/>

346 -Un Album, renfermant 66 dessins, par <lb/>

M. de Vos, De là Rue, Van Goyen, <lb/>

« <lb/>

Pillemeni, Van Dyck, B. Picart, <lb/>

Stoop, Tiepolo <lb/>

, <lb/>

Delajosse, X. Le-<lb/>
prince, Palma, etc. <lb/>

347 -Un Album, renfermant 49 dessins, par <lb/>
Della Bella, Stradan, Desrais, Israel <lb/>
Silvestre, B. Picart, Rembrandt, De <lb/>


la Rue, Sébastien Le Clerc, motifs <lb/>
de décoration et d&apos;ameublement du <lb/>
XVIIIe siècle. <lb/>

-U11 Album, renfermant 66 dessins, ita-<lb/>
liens et français, motifs d&apos;architec-<lb/>
ture et décoration, vases, plafonds, <lb/>
sujets religieux et de genre. Les <lb/>
dessins d&apos;ornementation sont des xvi% <lb/>
xviie et xvine siècles et d&apos;une très <lb/>
belle exécution. <lb/>

-Sujets allégoriques et études de têtes, <lb/>
compositions en forme de frises attri-<lb/>
buées à Prud&apos;hon. <lb/>

Cinq dessins. <lb/>

-Les Trois Grâces, -<lb/>
Études d&apos;amours, <lb/>
d&apos;après les peintures de Raphaël, -<lb/>
le Temps faisant danser les Saisons, <lb/>
d&apos;après Raphael Mengs, etc. <lb/>

Quatre dessins à la sanguine. <lb/>

351 -Tête de jeune fille, -Vénus debout, <lb/>
-Amours, -<lb/>
Études diverses. <lb/>

Douze dessins à la sanguine et crayon noir de <lb/>
l&apos;École française du xvme siècle. <lb/>


-La Vierge entourée de Saints, -Pas-<lb/>
torales, Portraits, etc., 3o dessins <lb/>
par divers artistes. <lb/>

-Portraits d&apos;acteurs et d&apos;actrices : Mole, <lb/>
Mlle Olivier, Mme Vestris, Bertinazzi, <lb/>
Mlle Contat et Mlle Colombe, repré-<lb/>
sentés dans un grand nombre de <lb/>
rôles. <lb/>

Cent quatre-vingt-six dessins, sont en grande partie <lb/>

exécutés à l&apos;aquarelle. <lb/>

-Cinquante dessins <lb/>

--<lb/>

variés, pour l&apos;indus-<lb/></body>










	</text>
</tei>
