<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS <lb/>

RUE DROUOT, N°9 <lb/>

Salle n°4 , au premier étage <lb/>

-Le Mardi 22 Juin 1886 <lb/>

A 2 heures très précises <lb/>

Par le ministère de M8 CHEVALLIER, Commissaire-Priseur <lb/>

10, rue de la Grange-Batelière <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts <lb/>

4, rue de Louvois, 4 <lb/>

Les deux collections pourront etre examinées <lb/>
chef MM. ROLLIN et FEUARDENT, les 19 et 21 Juin, de 1 à 6 heures <lb/>

PARIS <lb/>

ALCAN-LÊVY, IMPRIMEUR BR.EVETE <lb/>

24, Rue Chauchat <lb/>

1886 <lb/>



CATALOGUE <lb/>

DE DEUX COLLECTIONS <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS <lb/>

RUE DROUOT, N°9 <lb/>

Salle n°4 , au premier étage <lb/>

-Le Mardi 22 Juin 18S6 <lb/>

A 2 heures très précises <lb/>

Par le ministère de Me CHEVALLIER, Commissaire-Priseur <lb/>

10, rue de la Grange-Batelière <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts <lb/>

4, rue de Louvois, 4 <lb/>

Les deux collections pourront être examinées <lb/>

chef MM. ROLLIN et FEUARDENT, les 1 9 et 21 Juin, de 1 à 6 heures <lb/>

PARIS <lb/>

ALCAN-LEVY, IMPRIMEUR BREVETE <lb/>

24, Rue Chauchat <lb/>

18 80 <lb/>


CONDITIONS DE LA. VENTE <lb/>

Elle sera faite expressément au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront 5 p. o/o en sus des adjudications, <lb/>
applicables aux frais de vente. <lb/></front>


<body>COLLECTION DE M. D <lb/>

Médailles Grecques <lb/>

1. Naples. Tète de femmediadémée à droite.-Rv. ~NEOHO <lb/>

Taureau à face humaine à droite.-Deux pièces. <lb/>

AR5 B. <lb/>

2. -La même médaille; la tète de femme à gauche. <lb/>

AR3 B. <lb/>

3. -Médailles aux deux types ci-dessus, moins belles. -Sept <lb/>
pièces. <lb/>
AR. <lb/>

4. Philippe II (roi de Macédoine). Tète d&apos;Apollon à droite. -Rv. <lb/>

~«I»IAllinOV. Victoire dans un bige à droite. <lb/>
Statère ORB. <lb/>

5. Alexandrele Grand (roi de Macédoine).Tète de Pallas à droite. <lb/>

Rv. ~AAE::::ANAPor. Victoire debout à gauche. Statère OR. B. <lb/>

6. Illyrie Dyrrhachium. Vache allaitant son veau à droite. -<lb/>

Rv. AYP. Jardins d&apos;Alcinoüs. <lb/>

AR5 B. <lb/>

7. Attique Egine. Tortue de terre. -Rv. Carré creux divisé <lb/>

en cinq parties. <lb/>

AR3 T.B. <lb/>

8. -La même médaille. <lb/>
AR3 T.B. <lb/>

9. Zeugitane Carthage. Tète de Cérès ? a gauche. -Rv. Che-<lb/>

val au repos à droite. <lb/>
Statère OR T.B. <lb/>


10. <lb/>

La même médaille. <lb/>
Electrum statère B. <lb/>

11. <lb/>

Même tète. -Rv. Cheval à droite, se retournant à gau-<lb/>

che. -Deux pièces. <lb/>

Quart de statère OR. <lb/>

11 bis. -Palmier. -Rv. Buste de cheval à droite. -Deux <lb/>
pièces. <lb/>

OR B. <lb/>

Médailles Romaines <lb/>

12. As romain. Tète de Janus; dessous I. -Rv. Proue de na-<lb/>

vire; au-dessus I..E T.B. <lb/>

12 bis. Tibère.. TI CAESAR DIVI AVG; F. AVGVSTVS. Sa tète <lb/>

lauréeà droite.-Rv. PONTIF. MAXIM. Livie assise à droite. <lb/>

OR T.B. <lb/>

13. Néron. NERO CAESAR AVG. IMP. Sa tête jeune nue à droite. <lb/>

-Rv. PONTIF. MAX. TR. P. X. Cos IIII P.P. Rome debout <lb/>
à droite, tenant un bouclier; dans le champ EX. S.C. <lb/>

ORB. <lb/>

14. -NERO CAESAR AVGVSTVS. Sa tête laurée à droite. -Rv. <lb/>

SALVS. La Santé assise à gauche. <lb/>

OR. <lb/>

15.Vespasien. IMP. CAESAR VESPASIANVS AVG. Sa tête lau-<lb/>

rée à droite. -Rv. CAESAR AVG. F. COS. CAESAR AVG. <lb/>
F. PR. Têtes en regard de&apos;Titus et de Domitien. <lb/>

OR. <lb/>

16. Titus. T. CAESAR IMP. VESP. Sa tête laurée à droite. -Rv. <lb/>

PONTIF. TR. POT. La Fortune debout sur un autel. OR. <lb/>

17. Domitien. CAESAR AVG. F. DOM1TIANVS COS VI. Sa tète <lb/>

laurée a droite. -Rv. PRINCEPS IVVENTVTIS. Deux <lb/>

mains jointes tenant une enseigne surmontée de l&apos;aigle ro-<lb/>

maine; <lb/>


18. Trajan. IMP. TRAIANO AVG. GER. DAC. P.M. TR.P. VI P.P. <lb/>

Son buste lauré et drapé à droite. -Rv. CONSERVATORI <lb/>
PATRIS PATRIAE. Jupiter debout à gauche, étendant son <lb/>
manteau au-dessus de l&apos;empereur, debout, qui tient un <lb/>
branche d&apos;olivier. <lb/>

OR T.B. <lb/>

19. -IMP. CAES. TRAIANO OPTIMO AVG. GER. DAC. Même <lb/>

buste. -Rv. FORT. RED. P.M. TR.P. VI. P.P. S.P.Q.R. <lb/>
La Fortune assise à gauche. <lb/>

OR. <lb/>

20. -Légende et buste du n°1 8. -Rv. S.P.Q.R. OPTIMO PRIN-<lb/>
CIPI. Trois enseignes militaires. <lb/>

OR. <lb/>

21 Hadrien. IMP. CAESAR TRAIAN. HADRIANVS AVG. Son <lb/>

buste lauré à droite. -Rv. ORIENS P.M. TR.P. GOS II. <lb/>
Buste drapé du Soleil à droite. <lb/>

OR B. <lb/>

22. Antonin. ANTONINVS AVG. [PIVS P.P. TR.P. XVII. Sa tète <lb/>

laurée à gauche. -Rv. COS. IIII. L&apos;empereur debout, à <lb/>
gauche, tenant une patère. <lb/>

OR T.B. <lb/>

t3. -Mème légende avec TRP. XXIII. Sa tête laurée à droite. <lb/>
Rv. PIETATI AVG. COS. III. La Pièté ou Faustine debout <lb/>
avec quatre enfants. <lb/>

OR B <lb/>

24. Marc-Aurèle (César). AVRELIVS CAESAR AVG. PII FIL. Son <lb/>

buste jeune, tête nue, et drapé à droite. -Rv. TR. POT. <lb/>
VIII. COS. II. La Valeur militaire debout à gauche, tenant <lb/>

une Victoire et leparazonium, <lb/>

OR T B. <lb/>

2a, -(Empereur). IMP. CAES. M.AVREL. ANTONINVS AVG. Sa <lb/>
tête nue à droite. -Rv. CONCQRDIAE AYGVSTOR TR.P XV. <lb/>
COS III. Marc-Aurèle et Vérus debout, se donnant la main. <lb/>

OR <lb/>


26. -M. ANTONINVS AVG. Son buste lauré à droite. -Rv. <lb/>
SALVTI AVGVSTOR. TR.P. XVII COS. III. La Santé debout, <lb/>
à gauche, nourrissant un serpent sur un autel. <lb/>

OR. <lb/>

27. -M. ANTONINVS AVG. ARM. PART. MAXIM. Son buste <lb/>
lauré, drapé et cuirassé à droite. Rv. TR.P. XXI. IMP. IIIL <lb/>
COS. III. Victoire passant à gauche. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

28. Julia Domna. IVLIA DOMNA AVG. Son buste drapé à droite. <lb/>

-Rv. VENERI VICTR. Vénus debout à droite, tenant une <lb/>
pomme et une palme, le coude droit appuyé sur uue <lb/>
colonne. <lb/>

OR T.B. <lb/>

29. Trebonien Galle. IMP. CAE. C. VIB. TREB. GALLVS AVG. <lb/>

Son buste lauré et drapé à droite. -Rv. PlETAS AVGG-<lb/>
La Piété debout, à gauche, les deux mains levées. -Pièce <lb/>
trouée, d&apos;une mauvaise fabrique, n&apos;ayant pas le poids, <lb/>

2 gr. 7 déc. <lb/>

OR. <lb/>

30. Valens. D.N. VALENS P.F. AVG. Son buste diadémé et drapé <lb/>

à droite. -Rv. RESTITVTOR REPVBLICAE. L&apos;empereur <lb/>
debout à droite. <lb/>

OR. <lb/>

31. Gratien. D.N. GRATIANVS P.F. AVG. Son buste diadémé et <lb/>

drapé à droite. -Rv. VICTORIA AVGG. Deax empereurs <lb/>
assis, couronnés par la Victoire. <lb/>

OR. <lb/>

32. Valentinien Il. D.N. VALENTINIANVSP.F. AVG. Son buste <lb/>

diadémé et drapé à droite. -Rv. Le revers précédent. <lb/>

OR T.B. <lb/>

33. Honorius. D.N. HONORIVS P.F. AVG. Son buste diadémé <lb/>

et drapé à droite. -Rv. VICTORIA .AVGGG. L&apos;empereur <lb/>
debout à drbite, foulant aux pieds un ennemi terrassé. OR. <lb/>

34. Théodose II. D.N. THEODOSIVS P.F. AVG. Son buste cas-<lb/>


-qué et armé de face. -Rv. SALVS REIPVBLICAE. Théo-<lb/>
dose et Valentinien III assis de face. -Deux pièces. OR. <lb/>

35. Zenon. D.N. ZENO PERP. AVG. Son buste casqué et armé, de <lb/>

face. -Rv. VICTORIA AVGGG. Victoire debout à gauche, <lb/>
tenant une longue croix. <lb/>

OR. <lb/>

36. Justinien. D.N. IVSTINIANVS P.F. AVG. Son buste casqué <lb/>

et armé de face. -Rv. VICTORIA AVGGG. Victoire debout, <lb/>
de face, tenant un globe et une croix. <lb/>

OR. <lb/>

37. Anastase, Justinien. DeuxTtriens. <lb/>

OR. <lb/>

38. Lot de 14 monnaies consulaires. <lb/>

AR. <lb/>

39. Claude Ier, Plautille, Julia, Paula. -Trois pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

40. Lot de 10 monnaies impériales. <lb/>

AR. <lb/>

41.. Pupien. Coin de Becker. <lb/>

OR. <lb/>

Médailles françaises et étrangères <lb/>

42. Philippe VI. Ecu. <lb/>

OR. <lb/>

43. Charles V. Florin. <lb/>

OR. <lb/>

44. Charles VI. Ecu. <lb/>

OR. <lb/>

45. Henri VI. Salut. <lb/>

ORT.B. <lb/>

46. Charles VIII. Ecu. <lb/>

OR B. <lb/>

47. Louis XIII. Demi-louis. <lb/>

OR T.B. <lb/>


48. Consulat Marengo. Pièce de 20 fr., an IX. -Deux pièces. <lb/>

OR T.B. <lb/>

49. Jérôme-Napoléon. 20 fr. 1809. <lb/>

OR B. <lb/>

50. Murat. 20 fr. 1813. <lb/>

ORT B <lb/>

51. Florins de Florence et d&apos;Espagne. -Trois pièces. <lb/>

OR. <lb/>

52. Sequins de Venise. -Trois pièces. <lb/>

OR B. <lb/>

53. Rome : Bologne et Ferrare. -Trois pièces. <lb/>
on. <lb/>

54. Pays-Bas. Ducats, 1818, 1828, 1829, 1830, 1831 et 1833.-<lb/>

Neuf pièces. <lb/>

OR T B <lb/>

55. Marie-Thérèse. Louis pour la Flandre. <lb/>

OR T:B. <lb/>

S6. Pépin, roi de France. Coin de Becker. <lb/>

OR. <lb/>

57. Lot de monnaies françaises et étrangères. <lb/>

AR. <lb/>

57 bis. -Grand lot de monnaies françaises et étrangères, mé-<lb/>

dailles, etc. <lb/>

Cuivre. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>

Médailles et Jetons <lb/>

58. Plusieurs beaux lots de médailles modernes en argent. <lb/>

59. Petite médaille du couronnement de Napoléon I&quot;. <lb/>

OR. <lb/>

60. Quantité de lots de jetons ronds et octogones. <lb/>

AR. <lb/>

61. Jeton de Charles et Marie d&apos;Angleterre, gravé, et une autre <lb/>

-<lb/>

petite plaque avec armoiries également grattes. <lb/>

AR. <lb/>


62. Plusieurs lots de grandes médailles modernes, cuivre et <lb/>
étain. <lb/>

Médailles artistiques en Bronze <lb/>

63. Michel-Ange. MICHAEL ANGELVS RONARROTVS FLO.R. <lb/>

AETS. ANN. 88. Son buste drapé à droite. -Rv. DOCEBO. <lb/>
INIQVOS V.T.E. IMPII. AD TE CONVER. Aveugle conduit <lb/>
par son chien. 56 mill. -Armand, I, p. 163. <lb/>

64. Trivulce (Jean-François). 10. FRAN. TRI. MAR. VIG. GO. <lb/>

MVSO. AC. VAL REN. ET. STOSA D. Son buste drapé à <lb/>
droite. -Rv. FVI. SVM. ET. ERO. La Fortune nue au <lb/>
milieu de la mer. 59 mill. -Armand, II, p. 302. <lb/>

65. Bernard Rossi. BER. RV. CO. B. EPS. TAR. LE. BO. VIG. <lb/>

GV. ET. PRAE. Son buste coiffé de la barrette et vêtu du <lb/>
camail, à droite. --Rv. OB. VIRTVVTS. IN. FLAMINIAM. <lb/>
RESTITVTAS. Femme debout, à droite, dans un char traîné <lb/>
par un aigle et un dragon. 64 mill. -Armand, II, p. 10a. <lb/>

66. Thomas. THOMAS PHILOLOGVS RAVENNAS. Son buste <lb/>

drapé à droite. -Rv. A. IOVE ET. SORORE GENITA. Aigle <lb/>

déposant un enfant sur le sein d&apos;une femme couchée au <lb/>

milieu des étoiles. 38 mill. -Armand, II, p. 196. <lb/>

67. Christophe Morau. CHRISTOFORVS MORO DVX. Buste du <lb/>

doge à gauche. -Rv. VENETIA MAGNA ) à ,l&apos;exergue AN. <lb/>

Femme assise de face sur un siège, tenant une épée et un <lb/>

bouclier. 39 mill. <lb/>

68. Elisabeth Quirini. ELISABETTA QVIRINAE. Son buste à <lb/>

gauche. -Rv. Sans légende. Les trois Grâces debout. <lb/>

39 mill. -Armand, I, p. 121. <lb/>


69. Cosme de Médicis, Alexandre Farnèse. -Deux très <lb/>

belles pièces frappées. <lb/>

70. Sceau en argent repoussé de M. Antoine Justiniani, doge de <lb/>

Venise. <lb/>

71. Duc de Broglie. VIC. F. DVC DE BROGLIE PRIN. DV S. <lb/>

EMP. MARECH. DE FR. GOUV. G. DESEV. Son buste à <lb/>

droite. -Rv. Sans revers i 60 mil.. <lb/>

72. Deux gros poids de Carcassonne et de Toulouse. <lb/>

Bronze. <lb/>

73. Collection de médailles du règne de Napoléon Ier, reproduc-<lb/>
tion en soufre avec catalogue imprimé ; le tout enfermé <lb/>
dans un médailler en carton. <lb/>

74. Collection d&apos;empreintes en soufre de pierres gravées,&apos; avec <lb/>
catalogue descriptif. <lb/>

75. Hache celtique bronze et un encrier en plomb moyen âge. <lb/>

76. Fragment de petite statuette antique trouvé dans les ruines <lb/>
du Parthénon et deux petits vases antiques en terre. <lb/>

77. Un grand lot d&apos;écrins pour médailles de tous modules. <lb/>

78. Médailler en sapin, avec quinze tiroirs-trous de différentes <lb/>
grandeurs. -Haut. Om32, long. 0m40, larg. 0m30, <lb/>


* <lb/>

COLLECTION DE M. L. B*** <lb/>

MONNAIES ROYALES DE FRANCE <lb/>

DEUXIÈME RACE <lb/>

[Charlemagne (768-814) <lb/>

79. CAROLVS en deux lignes. -Rv. MEDOLVS; au centre une <lb/>
rosace. <lb/>
Denier AR. T.B. <lb/>

Louis le Débonnaire (814-840) <lb/>

. <lb/>

80. Melle. HLVDOVVICVS IMP. Croix. -Rv. METALLVM en <lb/>

deux lignes. <lb/>
Denier AR. T.B <lb/>

Charles III le Simple (893-929) <lb/>

81. Orléans. CARLVS REX FR. Croix. -Rv. AVRELIANIS <lb/>

Porte de ville. <lb/>
Denier AR. B. <lb/>


TROISIÈME RACE <lb/>

Hugues Capet ( 987 -996 ) <lb/>

82. Beauvais. HVGO. REX ERVEVS. Croix cantonnée de deux <lb/>

points. -Rv. BELVACVS C1VITAS. Monogramme par K.-<lb/>

Hoffmann, n°9 . <lb/>
Denier T.B. <lb/>

Louis VII (1137-1180) <lb/>

83. Angoulême. LODOICVS. Croix. -Rv. EGOLLISSIME. Croi-<lb/>

sette et quatre annelets. <lb/>

Denier B. <lb/>

Philippe II Auguste (1180-1223) <lb/>

84. Laon. PHILIPVS RE. Buste couronné de face. -Rv. ROGE-<lb/>

RVS EP. Buste mitré de face. -N°7. <lb/>
DenierB. <lb/>

Louis IX (saint Louis) (1226-1270) <lb/>

85. Gros tournois. -No 9. <lb/>

B. <lb/>

Philippe III le Hardi (1270-1285) <lb/>

86. Masse d&apos;or. PHILIPP. DEI GRA., etc. Le roi assis de face en-<lb/>
tre deux lys. -Rv. XPC. VINCIT, etc. Croix très ornée, <lb/>

-<lb/>

cantonnée de quatre lys. -N°3. <lb/>

T.B. <lb/>


Philippe IV le Bel (1283-1314) <lb/>

87. Masse d&apos;or. PHILIPPYS DEI GRA., etc. Le roi assis de face au <lb/>
milieu d&apos;une rosace. -Rv. XPC. VINCIT., etc. Croix feuil-<lb/>
lue cantonnée de fleurs de lys dans une rosace. -N°4. <lb/>

T.B. <lb/>

Louis X (1314-1316) <lb/>

88. Gros tournois. L&apos;X cantonné de quatre points. -Xo 3. F.D.C. <lb/>

Philippe V le Long (1316-1322) <lb/>

89. Aignel. AGN., etc. Mouton à gauche ; dessous PH. REX et un <lb/>
marteau.-NI 1. <lb/>

OR T.B. <lb/>

Charles IV le Bel (1322-1328) <lb/>

90. Royal. KOL REX FRACOR. Le roi sous un portail gothique&apos; <lb/>

Rv. XPS, etc. Croix feuillue, etc.-N°2 <lb/>

OR. <lb/>

Philippe VI de Valois (1328-1350) <lb/>

91. Ecu d&apos;or. PHILlPPYS DEI GRA., etc. Le roi assis tenant une <lb/>
épée et un écu. -Rv. XPS. VINCIT., etc. Croix feuillue <lb/>
dans une rosace, cantonnée de quatre trèfles. -N°3. <lb/>

T.B. <lb/>

92. Ange d&apos;or. PHILIPPVS. etc. Sous un dais gothique, ange cou-<lb/>
ronné, debout sur un dragon. -Rv. XPC., etc. Croix feuil-<lb/>
lue dans une rosace fleurdelysée, cantonnée de quatre <lb/>
couronnes. -No 12. <lb/>

B . <lb/>


93. -PHILIPPVS FRANC. Couronne; dessus REY. -Rv. MO-<lb/>

NETA DVPLEX. Croix fleurdelisée à pied, double parisi. <lb/>

BIL. Piéfort B, <lb/>

Jean le Bon (1350-1364) <lb/>

94. Franc à cheval. IOHANNES, etc. Le roi à cheval, armé de tou-<lb/>

tes pièces. -Rv. XPC., etc. Croix feuillue dans une rosace, <lb/>

cantonnée de quatre trèfles. -N°1 0. <lb/>

OR.B. <lb/>

95. Gros blanc à la couronne. -N°25. <lb/>

B. <lb/>

Charles V (1364-1380) <lb/>

96. Florin d&apos;or. S. IOHANNES B. Saint Jean-Baptiste. -Rv. <lb/>
KROL. DPHS. V. Grand lys. <lb/>

97. Franc à pied. KAROLVS DI GR., etc. Le roi tenant une épée <lb/>
et un sceptre sous un dais. -Rv. XPS., etc. Croix feuillue, <lb/>
cantonnée de deux Jys et de deux couronnes, dans une ro-<lb/>
sace. -No 2. <lb/>

OR <lb/>

1 <lb/>

98. Gros au Dauphfn. KAROLVS REX SIT., etc. Croix. -Rv. <lb/>
DALPHS VIENS. Grand dauphin. <lb/>

AR. B. <lb/>

Charles VI (1380-1422) <lb/>

99. Ecu d&apos;or. KAROLVS, etc. Ecu de France. -Rv. Croix fleur-<lb/>
delisée dans une rosace cantonnée de quatre couronnes. <lb/>

-No 1. <lb/>

T.Bf <lb/>

Henri VI d&apos;Angleterre (1422-1453) <lb/>

100. Salut d&apos;or. -HERICVS, etc. Type de l&apos;Annonciation au-des-<lb/>
sus des écus de France et d&apos;Angleterre. <lb/>
T.B. <lb/>


• <lb/>

Charles VII (1422-1461) <lb/>

101. Ecu d&apos;ur. Type de l&apos;écu de Charles -VI, mais l&apos;écu est accosté <lb/>
de deux lys couronnés. -N°6. <lb/>

B. <lb/>

102. Royal cl&apos;Úr. KAROLVS, etc. Le roi debout, de face, tenant un <lb/>
sceptre et une main de justice dans un champ fleurde-<lb/>
lisé. -Rv. XPC., etc. Croix feuillue dans une rosace can-<lb/>
tonnée de quatre couronnes. -Nô 10. <lb/>

B. <lb/>

Louis XI (dauphin <lb/>

103. Ecu d&apos;or. LVDOVICVS DALPH VIENENSIS. Ecu écartelé de <lb/>
France et du Dauphiné. -Rv. XPC., etc. Croix canton-<lb/>
née de deux lys et de deux dauphins. <lb/>

B. <lb/>

Louis XI (1461-1483) <lb/>

104. Demi-écu d&apos;or. LVDOVICVS, etc. L&apos;écu de France. -Rv <lb/>
XPC. VINCIT, etc. Croix feuillue. -N°5. <lb/>

T.B. <lb/>

Charles VIII (1483-1497) <lb/>

103. Ecu d&apos;or au Soleil pour la Bretagne. L&apos;écu de France est <lb/>

. <lb/>

accosté de deux hermines couronnées. -Au revers, la <lb/>
croix est cantonnée de quatre hermines couronnées. -<lb/>

7. <lb/>
T.B. <lb/>

106. Douzain de Bretagne. <lb/>

N°1 3. <lb/>
B. <lb/>

107. Carolu pour la Bretagne. -N°23. <lb/>

B. <lb/>


Louis XII (1497-1515) <lb/>

108. Ecu d&apos;or au Porc-Epic. L&apos;écu de France accosté de deux <lb/>
porcs-épics. <lb/>
Rv. La croix cantonnée de deux. porcs-<lb/>
épics et de deux L. -N°G . <lb/>

B. <lb/>

109. Milan. Teston. LVDOVICVS D.G. FRANCQRVM REX. Buste <lb/>
à droite. -Rv. MEDIOLANI DVX. Saint Ambroise à che-<lb/>
val à droite; dessous l&apos;écu de France. -No 87. <lb/>

T.B. <lb/>

François Ier (15 15-1547) <lb/>

110. Ecu d&apos;or au Soleil. -N°6. <lb/>

T. R <lb/>

111. Teston. FRANCISCVS U. GRA. FRANCORVM REX. Buste cui-<lb/>
rassé et couronné. -Rv. XPS., etc. Ecu de France dans <lb/>
un cercle. -N°59. <lb/>

T.B. <lb/>

Henri II (1547-1559) <lb/>

112. Double-Henri d&apos;or. HENRICVS II D. G. FRAN. REX. Buste <lb/>
lauré et couronné à droite. -Rv. 1)VM. TOTVM. COM-<lb/>
PLEAT. ORBEM. Croix formée par quatre H couronnés, <lb/>
accostés de deux lys et de deux croissants (1561).-N°22. <lb/>

B. <lb/>

112 bis. Teston au balancier. Tète laurée à droite. Rv. CHRS., etc. <lb/>
Ecu couronné. -N0 10. <lb/>

T.B. <lb/>

113. Dizain aux croissants. -N°74* <lb/>

T.B. <lb/>

François II (1559-1560) <lb/>

114. Gros d&apos;argent. FRAN. ET. MA., etc. Ecu de France et d&apos;Ecosse. <lb/>

-Rv. FECIT VTRAQVE VNO (1559); dans le champ F. et <lb/>
M; accostés de deux croisettes. <lb/>
T.B. <lb/>


Charles IX (1560-1574) <lb/>

115. Teston. Buste lauré et cuirassé à gauche. -Rv. SIT.. etc. <lb/>
Ecu accosté de deux C couronnés. <lb/>

AR. B. <lb/>

115 bis. Sol parisis. CAROLYS, etc. Ecu de France. <lb/>

BIL. B. <lb/>

Henri III (1574-1589) <lb/>

116. Demi-franc. -No 26. <lb/>

AR B. <lb/>

Charles X, cardinal de Bourbon (1589-1590) <lb/>

117. Ecu d&apos;or au Soleil. CAROLVS X. D. G. FRANCOR. REX. Ecu <lb/>
de France. -Rv. XPC., etc. (1592). Croix fleurdelisée. <lb/>

N°1. <lb/>

T.B. <lb/>

Henri IV (1589-1610). <lb/>

118. Quart d&apos;écu de Béarn (no 32), B,; huitième d&apos;écu (no 30); <lb/>

-Trois pièces: <lb/>
AR T.B. <lb/>

118-bis. Demi-franc. HENRICVS IV, etc. Son buste lauré à droite. <lb/>

-N°47. <lb/>
AR. T.B. <lb/>

119. Petite médaille d&apos;or avec les bustes affrontés de Henri et <lb/>

Marie de Médicis. <lb/>
OR F.D.C <lb/>

Louis XIII (1610-1643) <lb/>

120. Louis. LYD. XIII D.G. FR. ET NAV. REX. Buste lauré; sous <lb/>

le buste 1641. -Rv. CHRISTVS REGNAT VINCIT. IMPE-<lb/>
RAT. Croix formée de huit L couronnés et cantonnés de <lb/>
quatre fleurs de lys. -N°22. <lb/>

OR T.B. <lb/>


121. Double-tournois de 1614. <lb/>

122. Jeton du sacre, avec le buste fraisé et la couronne fermèe ù. <lb/>
droite. <lb/>

AR. T.B. <lb/>

Louis XIV (1643-1715) <lb/>

123. Lys d&apos;or. Croix formée de quatre fleurs de lys couronnées.-<lb/>
Rv. DOMINE ELEGISTI LILiVM TIBI. Deux anges age-<lb/>
nouillés soutenantl&apos;écu de France. -N°2 0. <lb/>

H. <lb/>

124. Louis, de 1709. LVD. XIIII, elc. Sa tète lauréeà droite.-Rv. <lb/>
CHRS., etc. Croix formée de huit L; un soleil au centre. <lb/>

-NO 42. <lb/>
OR T.Ii. <lb/>

125. Quart d&apos;écu blanc (no 61), demi-écu aux trois couronnes <lb/>
(n°189). -Deux pièces. <lb/>
AR. T.B. <lb/>

126. Jeton du sacrc, avec le buste habillé à droite, la couronne <lb/>

fermée. <lb/>
AR. F.D.C. <lb/>

Louis XV (171S-1774) <lb/>

i27. Louis d&apos;or aux écussons ronds. LVD. XV.D.G. FR. ET NAV. <lb/>
REX. Sa tête diadéinée à droite. -Rv. CHRS., etc., écus <lb/>

sons couronnés (1744). -N°19. <lb/>
T.B. <lb/>

128. Petit louis d&apos;argent. LVD. XV, etc. Buste lauré à droite. -<lb/>
Rv. Croix formée de huit L (n°33), et un double sol de <lb/>
billon et une pièce de 24 sols de Louis XVI. <lb/>

F.D.C. <lb/>


MONNAIES SEIGNEURIALES <lb/>

C MTE D&apos;EVREUX <lb/>

Charles-le-Mauvais (1343-1387) <lb/>

129. KA. 0. NT. DAVPRA. PA. Grande couronne surmontée de <lb/>
trois lis et de deux petites croix. Rv. MONETA DVPLEX. <lb/>
Croix à branches égales (pl. 7, n°1 2) (1). <lb/>

Double parisis. T R. <lb/>

DUCHÉ DE BRETAGNE <lb/>

François II (1458-1481) <lb/>

130. FRANCISCVS DEI GRA BRITONVM DVX H. Le duc armé de <lb/>

toute pièces, courant à cheval. Rv. DEYS, etc. Croix fleu-<lb/>

ronnée. Rennes (pl. 23, n°1 5). <lb/>


res. Rv. SIT, etc., Croix feuillue, cantonnée de quatre <lb/>
annelets. Rennes (pl. 23, no 16). <lb/>

R. Gros B. <lb/>

POITOU <lb/>

Richard, Coeur de Lion (1169-1196) <lb/>

132. RICARDVS REX. Croix. Rv. PICTAVIENSIS en 3 lignes (pl. <lb/>
54, n°1 6). <lb/>
Denier R. <lb/>

AQUITAINE (DUCHÉ D&apos;) <lb/>

Edouard III (1317-1355) <lb/>

, <lb/>

133. Noble d&apos;or. EDWARD. DEI. GRA. REX. ANGLIE DNS. HYB. <lb/>

Z. AQT. Le roi debout sur un vaisseau. Rv. Croix can-<lb/>
tonnée de quatre léopards couronnés. <lb/>

T.B. <lb/>

Edouard, Prince de Galles, dit le Prince noir (1355-1375) <lb/>

* <lb/>

134. Pavillon d&apos;or. ED. PO. GNS REG. ANGL. PRCS AQV1. Le <lb/>

* <lb/>

prince debout sous un dais, deux lions sous les pieds. <lb/>
Dans le champ deux palmes. Rv. DNS AIVTO PTECTO <lb/>
ME IIPO SPAYIT EOR MEVM. Croix ornée et cantonnée <lb/>
de deux léopards et de deux lis; et un esterlin (pl. 64, <lb/>

14). <lb/>

B. <lb/>


BÉARN ET NAVARRE <lb/>

Ferdinand le Catholique (1512-1515) <lb/>

133. FERNANDVS D. G. R. NAVAR. Écusson couronné aux ar-<lb/>

mes de Navarre. Rv. SIT-NOMEN, etc. Croix cantonnée <lb/>
de deux F et de deux couronnes (pl. 72, n°1 7). <lb/>

Blanc B. <lb/>

Jeanne d&apos;Albret (1562-1572) <lb/>

136. IOANNA DEI G. REG. NAVAR D. B. Busteà droite. <lb/>
Rv. Ecussons Navarre, Bourbon, etc. 1564. (pl. 74, n. 4 <lb/>
et 9). <lb/>
AR. teston. T.B. <lb/>

PROVENCE (COMTÉ DE) <lb/>

Alphonse d&apos;Aragon (1196-1209) <lb/>

137. REX ARAGONE. Tête couronnée de profil, à gauche. Rv. PO. <lb/>
VI. NC. IA. Croix coupant la légende (pl. 87, n°2 0). <lb/>

Denier T.B. <lb/>

Charles Ier d&apos;Anjou (1246-1285) <lb/>

138. K. DEI. GRA. IERL. ET. SICILIE REX. Écusson aux armes <lb/>


de Jérusalem et de Provence, surmonté d&apos;un croissant en-<lb/>
tre deux étoiles, et accosté de chaque côté de deux étoiles <lb/>
et d&apos;une rosace. Rv. AVE. GRACIA PLENA. DNS TECVM. <lb/>
Type de l&apos;Annonciation. <lb/>
OR. T.B. <lb/>

Charles II d&apos;Anjou (1285-1309). <lb/>

139. KOL SCD. IERL. ET. SICIL REX. Écu et type précédent <lb/>
(pl. 80, no 7). <lb/>

AR. salut T. 15. <lb/>

Robert (1309-1343) <lb/>

140. ROBERTVS DEI GRA IERL ET SICIL. REX. Le comte assis <lb/>
de face (pl. 89, n°1 1). <lb/>
AR. Carlin. T.B. <lb/>

Jeanne de Naples (1343-13b2) <lb/>

141. IOAN REG PRO FOLC 1IIR ET SICIL. La reine debout sous <lb/>
un portail. Rv. XPS VINC1T, etc. Croix fleuronnée, can-<lb/>
tonnée de deux lis et deux couronnes (pl. 90, n&quot; 10). <lb/>
OR. Franc à pied. T.B. <lb/>

142. IOHAN 1HR ET SICL. REG. Couronne, au-dessous lambel à <lb/>
deux lis. Rv. COMITISA PVICE E. FORCAL. Armes An-<lb/>

jou et de Jérusalem (id. no 17). <lb/>

Sol coronat. T.B. <lb/>

Louis 1 (1382-1384) <lb/>

143. LVDOVICS DVX CALABRI, etc. Le comte debout, type des <lb/>
pièces du roi Charle V. <lb/>

OR. T. B. <lb/>


--<lb/>

COMTAT VENAISSIN (AV GNON) <lb/>

Martin V (1417-1431) <lb/>

144. MARTINVS. P. P. QVINTVS. Le pape assis sur deux lions. <lb/>
Rv. SANCTVS, etc., deux clefs en sautoir liées au-des-<lb/>
susd&apos;une colonne (pl. 94, nO21). <lb/>
AR. Carlin B. <lb/>

MONNAIES DES LÉGATS <lb/>

Alexandre VII (1655-1667) <lb/>

145. ALEXANDER VII P. 0. M. Écu aux armes du pape sur-<lb/>

monté des deux clefs et de la tiare. Rv. S. PETRVS AVE-<lb/>
NIO. Armes du légat (Nicolas Conté) sous un saint Pierre <lb/>
à mi-corps (n°4450). <lb/>
AR. jules T.B. <lb/>

ORANGE <lb/>

Raymond III et IV (1335-1393). <lb/>

146. R. PRCPS. AVRA. Le prince couronné de roses, assis. <lb/>

Rv. MONETA CIVIS. AVRA. Croix cantonnée de quatre <lb/>

cornets (id., n°4 ). <lb/>
AR. Carlin. <lb/>

Maurice (1618-1623) <lb/>

147 MAVRITVS. I. D. G. PRIN, AVRA. CO. NA. Buste à droite <lb/>


Rv. SOLI. DEO. HONOR. ET. GLORIA. Croix. 1621 (n. 4590). <lb/>

R. AR. Teston. <lb/>

DAUPHINE <lb/>

VALENCE ET DIE <lb/>

Jean III (1352-1354) <lb/>

148. IOHANES. EPISCOP. Croix tréflée, cantonnée d&apos;un annelet <lb/>
et d&apos;une étoile. Rv. VALENTIN. ET. DIEN. Aigle éployé <lb/>

(pl. 103, n°5 ). <lb/>
AR. Gros. <lb/>

ROYAUME DE PROVENCE <lb/>

Archevêques de Vienne <lb/>

149. S. M. VIENNA. Tète de profil à g. Rv. VRBS VIENNA. Croix <lb/>
(id., 106, n°i 5). <lb/>

Denier. <lb/>

COMTES ET PRINCES DE DOMBES <lb/>

Pierre II (1482-1503) <lb/>

150. PETRVS. COMES, etc. Trois fleurs de lis dans trois arcs de <lb/>

cercle. Rv. DATE : ET : DABITVR ; YOBIS. Croix. Blanc. <lb/>


Anne-Marie-Louise (1650-1693) <lb/>

151. ANNA. LVD. PRIN. SVPRE. DOMBA. Buste à dr.Rv. DO <lb/>

MINVS. ADIVTOR ET REDE MEVS 1666, écu avec le lam-<lb/>

bel (pl. 118, no 9). <lb/>
AR. douzième d&apos;écu. B. <lb/>

FRANCHE-COMTÉ <lb/>

Charles-Quint (1530-1556) <lb/>

152. CAROLVS V. IMPERATOR. AVG. Son buste lauré à droite. <lb/>

Rv. MON. AYR. CIVIT. IMP. BISVNTINAE. 1633. <lb/>

Ducat. OR. F.D.C. <lb/>

-Demi ducat avec le roi debout, 1655. <lb/>
OR. T.B. <lb/>

DUCHÉ DE BOURGOGNE <lb/>

Jean Sans Peur (1404-1419) <lb/>

153. IOHANNES. DVX. BURGVNDIE. Ecusson couronné. Rv. SIT. <lb/>

Croix fleurdelisée cantonnée d&apos;un lis et d&apos;un lion (pl. 133. <lb/>
n°3). <lb/>

Blanc. B. <lb/>

Philippe le Bon (1419-1467) <lb/>

154. PHS. DVX, etc. Ecu aux armes de Bourgogne, Braban <lb/>


Luxembourg et Flandre. Rv. SIT, etc. Croix fleuronnée <lb/>
cantonnée de deux lis et deux lions (Id., n. 9). <lb/>
Blanc. B, <lb/>

TROYES <lb/>

Thibault IV (1202-1253) <lb/>

155. TEBAT COMES. Croix. Rv. TRECAS CIVITAS. Peigne sur-<lb/>

monté de trois tours. <lb/>
Denier. B. <lb/>

SEIGNEURS DE CHATEAU-RENAUD <lb/>

François de Bourbon, prince de Conti (1603-1614) <lb/>

156. F. BOVRB. LVD MARGARETA LOT. Buste du Prince. Rv. <lb/>
IN OMNEM TER SON EORV. Ecu couronné. <lb/>
OR. Florin. <lb/>

157. <lb/>

Deux doubles tournois. <lb/>


CALAIS <lb/>

Henri V (1413-1422)&apos; <lb/>

157 bis. HENRIC. DI. GRA. REX. ANG. FRANC. Buste couronné <lb/>
de face. Un. annelet de chaque côté de l&apos;épaule. Rv. VILLA <lb/>
CALISIE. Croix cantonnée de 12 besants; POSVI. DEVM. <lb/>

ADIVTORE. MEVM. <lb/>

Gros. AR. T.B <lb/>

ARTOIS <lb/>

CRÈVECOEUR <lb/>

Jean de Flandres (1313-1315) <lb/>

158. IOHANNES DE FLANDRIA. Cavalier courant à gauche, por-<lb/>
tant un étendard. Rv. SIGNVM CRVCIS. Croix. Légende <lb/>

extérieure. MONETA NOVA CREPICORDII (pl. 163, no 16). <lb/>

AR. gros T.B. <lb/>

Beatrix de Saint-Pol <lb/>

159. BEATRIS DE ST PAVLO. Même croix. Rv. MONETA ALLO-<lb/>

DIENSIS. Même lion.(Arleux). (Id, pl.163, n&quot; 11) <lb/>

AR. Gros. T.B. <lb/>


CAMBRESIS (Évêques de Cambray) <lb/>

Nicolas de Fontaines (1248-1272) <lb/>

160. NICOLAVS EPISCHOPVS. Tête ds face mitréa. Rv. AVE <lb/>
MARIA. GRATIA PLENA ET CAMARACV. Croix-(Robert, <lb/>
pl. 4, no 4). <lb/>
AR. gros T.B. <lb/>

FLANDRES <lb/>

Bruges <lb/>

161. Croix fleurdelisée. Rv. Chevalier à droite armée d&apos;une épée <lb/>
et d&apos;un bouclier. <lb/>

Maille. AR. T.B. <lb/>

Guy de Dampierre (1280-1302) <lb/>

162. G. COMES FLANDRIE. Croix coupant la légende. Rv. MAR-<lb/>

CHIO NAMUR. Buste de face. <lb/>
Esterlin, AR. T.B. <lb/>

Louis de Crécy (1322-1546) <lb/>

163. LVDOVIC COMES FLAD. Croix cantonnée de deux aigles et <lb/>
de deux lions. Rv. MONETA. GANDENSIS. Lion dans un <lb/>
cercle à six lobes. <lb/>

y <lb/>

AR. gros T,B. <lb/>


Louis de Malle (t346-1384) <lb/>

164. LVDOVICVS DEI GRA COMES DNS FLAD. Le comte assis <lb/>

de face sur un trône gothique, la gauche sur un écu au <lb/>
double aigle. Rv. XPS, etc. Croix tritréfiée. <lb/>

OR. Quart d&apos;écu. <lb/>
165. LVD, etc. Lion heaumé, assis sur une estrade gothiqu e au <lb/>

bas FLANDRES. Rv. BENEDICTVS QVI VENU. IN. NO-<lb/>
MINE DOMINI. Croix feuillue et cantonnée de FLAD. <lb/>

OR. Lion T.B. <lb/>

Philippe le Hardi (1384-1404) <lb/>

166. PHILIP, etc. Un aigle de face tenant deux écus. Rv. MO-<lb/>
NETA DE FLANDRIA. Croix coupant les légendes. <lb/>

Double gros. AR. B. <lb/>

Jean sans Peur (1405-1419) <lb/>

167. IOHS : DVX BVRG : X : COMES: FLANDRIE. Ecus de Flan-<lb/>
dre et Bourgogne, surmonté d&apos;un heaume. Rv. MONETA : <lb/>
NOVA : COMETIT? FLANDRIE. Croix cantonnée de deux <lb/>
lys et de deux lions. <lb/>
Double gros. AR.B. <lb/>

Philippe le Bon 1419-1467) <lb/>

168. PHS. etc. Le duc debout de face dans un vaisseau. Rv. IHC. <lb/>

AVTEM., etc. Croix très ornée (n°42). <lb/>

OR. noble. P. <lb/>


Charles le Téméraire (1467-1477) <lb/>

169. KAROLVS. DEI. GRA. etc. Deux lions assis. Rv. SALVVM, etc. <lb/>

En gros AR. T.B. <lb/>

Albert et Isabelle <lb/>

170. Double gros d&apos;argent. <lb/>

HAINAULT <lb/>

T.B. <lb/>

Marguerite de Constantinople (1244-1280) <lb/>

171. MONETA VALECENESIS. Cavalier à dr. tenant une épée. <lb/>

Rv. SIGNV. CRVCIS. MARGARETA COMITISSA. Croix (14). <lb/>

Gros. AR. T.B. <lb/>

Louis de Bavière <lb/>

172. LVDOVICVS, etc. Le prince assis de face tenant l&apos;écu au <lb/>
double aigle. Rv. XPC, etc. Croix fleuronnée dans un <lb/>
cercle à quatre lobes. <lb/>

Ecu. OR. F.D.C. <lb/>


BRABANT <lb/>

Jeanne (1383-1406) <lb/>

173 IOHÂNNA : DEI : GRACIA : BRABATIE DVX. La duchesse <lb/>
à cheval, courant à g. Rv. XPC, etc. Croix feuillue. <lb/>
Franc à cheval. OR. B. <lb/>

Philippe le Bon (1427-1467) <lb/>

174. PHS. DVX. BVRG. BRAB. DNS, etc. Lion sous un dais. Rv. <lb/>
SIT, etc. Ecu sur une croix fleuronnée. <lb/>

OR.B. <lb/>

Philippe le Beau (1482-1496) <lb/>

175. PHS. DEI GRA, etc. Ecu sur une croix. Rv. EQVA, etc. Lion <lb/>
à gauche. <lb/>

Gros. AR. B. <lb/>

DUCHÉ DE LORRAINE <lb/>

René Ir (1431-1433) <lb/>

176. RENAT D. BAR. M. P : CO. Le duc debout, la gauche sur <lb/>
un écusson d&apos;Anjou, Bar et Lorraine. Rv. SIT NOMEN <lb/>
DOMINI. BENEDIC, et en lég. intérieure, MONETA S. <lb/>
MICHA. Croix coupant la légende (pl. 10, fig. 10). <lb/>
Gros T.B. <lb/>


Antoine (1508-1544) <lb/>

177. Mêmes légendes et mêmes types. MONETA NOVA FACTA <lb/>

IN NANCEIO. <lb/>

Demi-plaque. T.B. <lb/>
178. ANTHON. LOTHR ET BAR DVX. Son buste couronné à gau-<lb/>
che. Rv. Sans légende. Ecu couronné, dessous 1524. <lb/>

QuarL de teston. AR. <lb/>

METZ ÉVÊQUES <lb/>

Théodoric V de Boppart (1365-1384) <lb/>

179. THEODE EPS METE. L&apos;évèque debout :de face, bénissant de <lb/>
la droite et tenant une crosse de la gauche. Rv. SIT, etc. <lb/>
En légende extérieure GROS-SVS-METES. Croix coupant <lb/>
la légende. <lb/>

[Gros F.D.C. <lb/>

Charles II de Lorraine (1598-1007) <lb/>

180. CAROL D. G. CARD. LOTH. EP. ARGEN ET. MET. Buste <lb/>

barbu de l&apos;évêque à gauche. Rv. ALSAS LANGRA. Ecu <lb/>
écartelé de Lorraine, surmonté du chapeau de cardinal. <lb/>

Teston T.D. <lb/>


MONNAIES ETRANGERES <lb/>

ANGLETERRE <lb/>

182. Henri VIII. HENRICVS VIU Z. G. REX. AGL. D. F. Ange <lb/>

debout terrassant le dragon. R. PER CRVCE, etc. Ecu sur <lb/>
un navire. <lb/>

183. Elisabeth. ELISABETH DEI. G. ANG. FRA. ET. HIB. RE-<lb/>

GINA. Son buste couronné à gauche. Rv. SCVTVM. FIDEI <lb/>
PROTEGET EAM. Ecu écartelé accosté de E.R. <lb/>
Couronne. OR. T. B. <lb/>

184. Charles I. CAROLVS, etc. Son buste couronné a gauche <lb/>

accosté de XX. Rv. FLORENT, etc. Ecu couronné. <lb/>
Souverain. OR. B. <lb/>

185. République. THE. COMMON. WEALT OF ENGLAND. Ecu <lb/>

à la croix de St-Georges. Rv. GOD. WITH VS 1653, au-<lb/>
dessus X. <lb/>

1/2 souverain. OR. T.B. <lb/>

186 Cromwel. OLIVAR D. G. RP. ANG. SCOT. ET. HIB. ET <lb/>

PRO. Sa tête laurée à gauche. [Rv. PAX QVAERITVR <lb/>

BELLO, 1656. <lb/>

Souverain? OR. F.D.C. <lb/>

187. Marie Stuart. MARIA V. D. SGCOTORM. Ecu au lion ac-<lb/>

costé de 1. G. Rv. DILIGITE IVSTITIAM, 1553. Mono-<lb/>

gramme couronné, acco-sté de deux étoiles. <lb/>

OR. T.B. <lb/>


ESPAGNE <lb/>

188. Alphonse d&apos;Aragon. ALFONSV, etc. Ecu rond. Rv. <lb/>

D.NS, etc., le roi à cheval au galop à droite. <lb/>

OR. B. <lb/>

189. Pierre. P. ARAGO REX. Grand lys. Rv. S. IOHANNES B. H. <lb/>

Saint Jean debout de face. <lb/>
Florin. OH. T.B. <lb/>

190. Ferdinand et Elisabelle. FERDINAND, etc. Leurs bustes <lb/>

affrontés et couronnés. Rv. SVB, etc. Ecu supporté par un <lb/>

aigle. <lb/>

OR. T B <lb/>

191. Philippe II. PHI. REX HISPA ET, 1578. Son buste radié à <lb/>

droite. Rv. MEDIOLANI DVX. Ecu écartelé. <lb/>

OR. B. <lb/>

192. -PHILIPP. REX ARAGON VTRI. Son buste nu adroite. <lb/>

Rv. SIGIL ET HIERVSAL. Ecu couronné. <lb/>

1/2écu. AR. T.B. <lb/>

PORTUGAL <lb/>

193. Sébastien I. SEBASTIANVS I. REX PORTV. Ecu couronné. <lb/>

Rv. HOC SIGNO VINCES. Croix. <lb/>
Ecu OR. B <lb/>

ITALIE <lb/>

194. Sixte Quint. Clément IX. Innocent XII. Siège vacant de <lb/>

1691. <lb/>
3 pièces. AR. T.B. <lb/>

195. Clément XIV. GLEM. XIV, etc. Rv. La Vierge sur les nua-<lb/>

ges, 1712. <lb/>

Ecu. OR. T.B. <lb/>


196. -Siège vacant. S. PETRVS. Buste de St-Pierre. Rv. SEDE <lb/>

VAC. 1740. <lb/>
OR. T.C. <lb/>

197. Milan. Jean Gaél(ts et Louis. <lb/>

Teston. AR. F.D.C. <lb/>

198. Benevent. Grimoald. <lb/>

Triens. OR. T.B <lb/>

199. Florence. Cosmé de Médicis. <lb/>

Ecu, OR. B. <lb/>

200. -Florin, type de St Jean-Baptiste. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

201. Sienne. SENA VËTVS, etc. La louve sur un écu. <lb/>

Ecu. OR. T.B. <lb/>

202. Ferrare. Hercule II. HERCVLVSII, etc. Croix. Rv. S. GEMI-<lb/>

NIANVS. Le saint assis à ganche. <lb/>

Ecu. OR. TB. <lb/>

203. Parme. Alexandre Farnèse. -ALEX. PAR. PLAC. ET PAR <lb/>

DVX III ET C. Son buste à gauche. Rv. PLACENTIA FLO-<lb/>

RET, 1595. Loup àgauche. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

204. Ancone. Gênes. <lb/>

2 gros. AR..T.B. <lb/>

205. Venise. Sequin de Justiniani et un Matapan. OR et AR. <lb/>

206. Sicile. Frédéric II. CAESAR AVG. IMP. ROM. Son buste <lb/>
lauré à droite. Rv. FRIDERICVS. Aigle éployé de face. <lb/>

OR. B. <lb/>

207. Malte, Jean de Lavalette. F IOHANNES DE LA VALETTE <lb/>

Le grand maître à genoux, type des sequins des Venise. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

208. -Emmanuel de Rohan. Cuivre argenté. <lb/>

T.B <lb/>


RUSSIE <lb/>

209. Pierre le Grand. Essai en or refrappé. <lb/>

OR. F D C <lb/>

210. Catherine. Pièce de 10 roubles de 1766. <lb/>

OR. T B. <lb/>

. <lb/>

POLOGNE <lb/>

211. Jean Casimir. IOAN. CASTM. D.G. POLON ET SVEV RE. <lb/>

Son buste Jauréà droite. Rv. EX AVRO SOLIDO CIVITAS <lb/>
CEDANENSIS F. F. Vue de la ville. <lb/>
ORlF DjC <lb/>

212. Frédéric Auguste. Ducat au cavalier pour la Saxe 1741. <lb/>

OR. F.D.C. <lb/>

SUÈDE <lb/>

213. Christine. CHRISTINA, etc. Son buste de face. Rv. PH. <lb/>
FINL. DVX, etc, 1645. Ecu. <lb/>

Ducat. OR. T.B. <lb/>

214. -Charles XII, CAROL XII. D. G. REX. SVE. Son buste <lb/>

a droite. Rv. FACT. EST, etc. 1764, deux C couronné. <lb/>

Ducat. OR. H. <lb/>

9 <lb/>

215. Prusse. Frédéric. FREDERIC BORVSSORVM REX. Son <lb/>

buste à droite. Rv. Ecu couronne, 1712, à l&apos;exergue E <lb/>

G.N. <lb/>

Ducat. -OR. T.B. <lb/>

216. Hongrie. Marie Thérèse. 1766.. -Double ducat. OR. T.B. <lb/>

V <lb/>

-<lb/>

; <lb/>

217. Mathias. Flormavec St Ladislas. <lb/>

OR. T.B. <lb/>


218. -Sigismond. Florin avec St Ladislas. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

219. Pays-Bas. Marie-Thérèse. MARIA, etc. Son buste à droite. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

220. -République. DOMINI EST REGNVM, 1790. Lion soutenant <lb/>
l&apos;écu. <lb/>
OR. F.D.C. <lb/>

221. Monnaie arabe des Maures d&apos;Espagne. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

222. Lot de trois monnaies de l&apos;Inde et de la Perse. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

223. Lot de cinq pièces.. <lb/>

AR. T.B. <lb/>

224. La reine Hortense, Elisa, Caroline, Pauline, Marie Louise. <lb/>
Cinq pièces. AR. F.D.C. <lb/>

225. Charles d&apos;Angleterre, Louis de Gonzague et Charles Boucher, <lb/>
prévot de Paris. <lb/>
3 jetons. AR. TB. <lb/>

LIVRES NUMISMATIQUES <lb/>

226. Poey d&apos;Avant. Monnaies féodales de France. 3 vol. in-4, <lb/>

1/2 rel., très bon éLat.. <lb/>

227. Victor Gaillard. Monnaies des comtes de Flandre, 2 vol. <lb/>

réunis en 1 vol. in-4, 1/2 rel. <lb/>

228. L. Deschamps de Pas. Essai sur l&apos;histoire monétaire des <lb/></body>




































	</text>
</tei>
