<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">












<front>Collection de M. le Vicomte de Ponton d&apos;Amécourt. <lb/>

MONNAIES D&apos;OR <lb/>

EXPOSITION PARTICULIÈRE <lb/>

4, RUE DE LOUVOIS <lb/>

Du lundi iH ail samedi 23 avril, de deux à cinq cures. <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

A L&apos;HOTEL DES CO M M IS SA I RES-P RI SE U R S, SALLE No 3 <lb/>

Le dimanche 24 avril, de deux a cinq heures. <lb/>

VENTE <lb/>

Les 2^, 26, 27, 28. 29 el <lb/>

avril, à deux heures précises. <lb/>

A L&apos;HOTEL-DES COMMISSAIRES -PRISEURS <lb/>

9, RUE DROUOT, SALLE N°3 <lb/>

Au premier. <lb/>

PARIS <lb/>
ROLLIN &amp; FEUARDENT <lb/>

4, RUE DE LOUVOIS, 4 <lb/>

1887 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs payeront cinq pour cent en sus des enchères, <lb/>

applicables aux frais. <lb/>

MM. Rollin et Feuardent se chargent de remplir les com-<lb/>
missions des personnes qui ne pourraient assister à la vente, <lb/>

moyennant cinq pour cent. <lb/>


La collection d&apos;Amécourt est célèbre entre toutes, aucune collec-<lb/>

tion particulière ne peut lui être comparée, et seuls les grands musées <lb/>
nationaux peuvent rivaliser avec elle, encore sommes-nous persua-<lb/>
dés que celte comparaison serait généralement à son avantage; formée <lb/>
dans un goût plus moderne, elle les surpasserait par l&apos;état de conserva-<lb/>

tion el le style. On se rappelle l&apos;admiration qu&apos;elle excita à l&apos;Exposi-<lb/>

lion de 1878; depuis cette époque, elle s&apos;est beaucoup augmentée, et <lb/>
présente actuellement un ensemble vraiment imposant : près de mille <lb/>

monnaies d &apos;or romaines, généralement à fleur de coin, parmi lesquelles <lb/>

se trouvent les plus grandes raretés, nombre de pièces inédites, plu-<lb/>
sieurs complètement uniques, de superbes médaillons d&apos;or, etc. <lb/>
Toutes ces belles médailles vont passer aux enchères publiques, ce <lb/>

ser a la vente la plus importante du siècle; une semblable réunion ne <lb/>
se retrouvera probablement jamais. <lb/>
En présence d&apos;une réputation aussi solidement établie nous nous dis-<lb/>

penserons d&apos;en faire l&apos;éloge et nous ne citerons ici que quelques raretés <lb/>

de premier ordre : <lb/>

Brutus, nos 25-26. -Ahenobarbus, n°-Interrègne, nos 112-<lb/>

115. <lb/>

Domitille, n°1 50. -Julia Titi, n°1 7.2 -Trajan père, <lb/>


n°2 20 (le plus bel exemplaire connu). -Manlia Scantilla, n°3 72. <lb/>

-Didia Clara, if 373. -Pescennius Niger, n°3 74. -Albin, <lb/>
ifs 375-376. -Plautille, nos 435-436-437. -Geta, n°4 41. -<lb/>

Macrin, nos 442 à 445. -Diaduménien, n°4 46. -Soemias, n°4 61. <lb/>

-Maesa, n°4 62. -Uranius Antonin, n°4 72. -Maximin Ier, <lb/>
n°4 73. -Gordien d&apos;Afrique, n°4 74 (unique). -Valérien père, <lb/>
n&quot; 509. -<lb/>

Gallien, n°5 22. -Salonin, n°5 30. -Postume, <lb/>

nos 534 à 545. -Laelien. nos 546-547 (cedernier unique). victorin, <lb/>

nos 5 48 à 5 5 2. -Claude II, nos 555-556. -Quintille, n°5 5 7 (unique). <lb/>

-Aurélien, n°5 58.-Nigrinien, n°5 94. -Carausius, n°6 30. <lb/>

-A liée tus, n°6 31. -Hélène, n°6 36 (médaillon unique). -<lb/>
A lexandre tyrdn, n°s 651-652 (les deux seules monnaies d&apos;or connues). <lb/>

-Constantin, nos 663, 668. -Constantin, Crispe et Constance <lb/>

II, n°6 98. -Fauste, n°s 699-700. -Crispus, n°7 02. -Hanni-<lb/>
ballien, AR. «°7 06. -Constantin II, n°7 10. -Constance II, <lb/>

n°s 723-724-727-728. -Vétranio, «°7 39. -Valens, n°s 757, 758. <lb/>

-Procope, n°7 64. -Ariadne, n°s 861. -Michel, Théodora <lb/>
et Thécla, n°9 56. -Alexandre, n°9 60. Etc., etc. <lb/>
Toutes les pièces ont été reproduites par un procédéphotographique ; <lb/>

ces reproductions forment un magnifique album de trente-sept <lb/>
planches. Malgré le soin apporté, ces photogravures, qui ne peuvent <lb/>

être faites que sur des plâtres, ne donnent qu&apos;une faible idée des <lb/>

originaux, et pour la beauté des médailles, il faut se reporter au <lb/>

catalogue; nous pouvons assurer aux amateurs que les expressions <lb/>

B. TB. et F. D. C., dont nous nous sommes servis pour désigner les <lb/>

conservations, sont toujours justifiées, <lb/>

que l&apos;expression F. D. C. <lb/>

11 a été donnée qu&apos;à des pièces d&apos;une beauté vraiment idéale. <lb/>
R. et F. <lb/></front>


<body>CATALOGUE <lb/>

DE <lb/>

MONNAIES ROMAINES <lb/>

MONNAIES DE LA RÉPUBLIQUE <lb/>

ROMANO-CAMPANIENNES <lb/>

1. Tête laurée et imberbe de Janus. <lb/>
ROMA. Personnage à genoux entre deux guerriers et tenant <lb/>
un petit cochon dans ses bras. Les deux guerriers, dont l&apos;un est <lb/>
barbu, vêtu de la chlamyde grecque et armé d&apos;une longue lance, <lb/>
et l &apos;autre, imberbe, portant le costume romain et armé d&apos;une haste <lb/>
courte, prêtent serment sur la tête de l&apos;animal. <lb/>

Poids, 3 gr. 50. (N°28.1) T.B.OR. <lb/>

2. Même tète; dessous, XXX. <lb/>
Même revers (trente sesterces).&apos; Poids, 4 gr. 5o. F D C <lb/>
OR. <lb/>

3. Tête casquée de Mars barbu, à droite ; derrière, LX. <lb/>
ROM A. Aigle les ailes éployées debout à droite sur un <lb/>
foudre (soixante sesterces). (N°29.) T.B. OR. <lb/>

4. Tête casquée de Mars barbu, à droite; derrière, XXXX. <lb/>

1. Les numéros cités sont ceux de l&apos;ouvrage de Babelon, Monnaies dela Répu-<lb/>

. <lb/>

blique romaine, 2 volumes in-8°, Paris, Rollin et Feuardent, 1885-86. <lb/>


If Mème revers (quarante sesterces). (N°3 0.) F. D. C. OR. <lb/>

5. Mème tète; derrière, XX. <lb/>
4, Mème revers (vingt sesterces). (N°3 1.) T.B. OR. <lb/>

MONNAIES CONSULAIRES <lb/>

AVEC NOMS DE FAMILLE <lb/>

ARRIA <lb/>

6. M. ARRIVS SECVNDVS. Buste diadémé de la Fortune <lb/>

à droite; au-dessus, F.P.R. <lb/>

n°Haste entre une couronne et une phalère. (N°1.) T.B. OR. <lb/>

CESTIA <lb/>

7. Buste de l&apos;Afrique à droite, coiffée d&apos;une peau d&apos;éléphant. <lb/>
If L. CESTIVS en haut.; C. NORBA. à l&apos; exergue ; dans le <lb/>
champ à droite, PR et à gauche, SC. Chaise curule sur laquelle <lb/>

est posé un casque; sur les bâtons de la chaise, on voit deux <lb/>
colombes. (N°1.) OR. T. B. <lb/>

CLAUDIA <lb/>

8. C. CLODIVS C.F. Tète de Flore couronnée de fleurs <lb/>

à droite; derrière, une fleur de lis. <lb/>
if VESTALIS. La Vestale Claudia Quinta assise à gauche, <lb/>
tenant un simpulum. (N°12.) T.B. OR. <lb/>

9. Tète radiée du soleil à droite ; derrière, 1. <lb/>
P. CLODIVS M. F. Croissant lunaire entouré de cinq étoiles. <lb/>
(N°16.) T.B. OR. <lb/>

CORNELIA <lb/>

10. L. SVLLA. Tète diadémée de Vénus à droite; devant, <lb/>
Cupidon debout tenant une longue palme. <lb/>


4 IMPER. ITERVM. Preefericulum et lituus entre deux Iro-<lb/>
phées. (N°28.) T.B. OR. <lb/>

LIVINEIA <lb/>

Il. REGVLVS PR. Tète nue du préteur L. Livineius Re-<lb/>

gulus à droite. <lb/>
If L. LIVINEIVS REGVLVS. Chaise curule entre six faisceaux, <lb/>
(N°9 var. la légende de l&apos;avers commençant de bas en haut.) <lb/>

T.B. OR. <lb/>

MANLIA <lb/>

12. L. MANLI. PROQ. Tète de la déesse Rome à droite, <lb/>

coiffée d&apos;un casque ailé. <lb/>

~R. L. SVLLA IM. Sylla dans un quadrige au pas à droite, <lb/>
tenant un sceptre et couronné par la Victoire. Poids,&apos; 10 gr. <lb/>

7°c. (N°3.) F.D.C. OR. <lb/>

MUSSIDIA <lb/>

13. Tète de Cérès couronnée d&apos;épis à droite. <lb/>
~R. L. MVSSIDIVS LONGVS. en deux lignes dans une cou-<lb/>
ronne d&apos;épis. (N°1.) T.B. OR. <lb/>

NORBANA <lb/>

14. C. NORBANVS. L. CESTIVS PR. Buste de Vénus <lb/>

à droite, la tète ceinte d&apos;un bandeau. <lb/>

~R. S.C. Cybèle assise sur un char traîné par deux lions et mal&quot;-<lb/>
chant à gauche. (N°5.) T.B. OR. <lb/>

VIBIA <lb/>

15. Buste casqué de Pallas à gauche, tenant une haste et <lb/>
un bouclier. <lb/>
~R. C. VIBIVS VARVS. Némésis ailée, debout à droite, regar-<lb/>
dant son sein et écartant de la main droite la draperie qui le <lb/>
recouvre. (Na 25.) B. OR. <lb/>
16. Tête laurée de Vénus à droite. <lb/>


If C. VIBIVS VARVS Vénus à demi nue, vue de dos, debout <lb/>
près d&apos;une colonne et se regardant dans un miroir qu&apos;elle tient à la <lb/>
main. (N&quot; 27.) T.B. OR. <lb/>

MONNAIES IMPÉRIALES <lb/>

JULES CÉSAR <lb/>

(694-710; av. J.-C., 60-44). <lb/>

17. C. CAESAR. COS. TER. Tète voilée de la Piété jeune <lb/>
à droite. <lb/>

if A. HIRTIVS PR. Bâton d&apos;augure, vase à sacrifice et hache <lb/>
(708; av. J.-C., 46.) (N°21.) T.B. OR. <lb/>

18. Même légende. Tète voilée de la Piété vieille et se rap-<lb/>
prochant de celle de Jules César. <lb/>
rô. Mème revers. (N°3.) T.B. OR. <lb/>
19. C. CAES. DIC. TER. Buste ailé de la Victoire à droite. <lb/>
ij L. PLANC. PRAEF. VRB. Vase à sacrifice. (708; av. <lb/>
J.-C., 46.) (N°31.) T.B. OR. <lb/>

20. La même médaille. (N°32.) T.B. OR.Q. <lb/>
2I. CAES. DIC. QVAR. Buste diadémé de Vénus à droite. <lb/>
COS. QVINC dans une couronne de laurier. (710 ; av. <lb/>

J.-C., 44.) (N°20.)T.B. OR. <lb/>

22. IMP. DIVI IVLI. F. TER. III. VIR. R.P.C. Tête jeune <lb/>

laurée et divinisée de Jules César à droite ; en haut une étoile. (La <lb/>
légende se rapporte à Octave.) <lb/>

1. Les numéros cités sont ceux de l&apos;ouvrage de Cohen, Monnaies impériales, 2e edi&apos; <lb/>

tion, tomes 1 à VI. <lb/>


if M. AGRIPPA COS. DESIG en deux lignes dans le champ. <lb/>
(716; av. J.-C.,38.) (N°33.) T.B. OR. <lb/>

23. C. IVLIVS CAES. IMP. COS. III. Tête nue de Jules <lb/>
César à droite. <lb/>
q IMP. CAES. TRAIAN. AVG. GER. DAC. P. P. REST. <lb/>

Vénus debout à droite, appuyée contre une colonne, tenant un <lb/>
casque et une haste transversale; à ses pieds, un bouclier. <lb/>

(N&apos; 54.) Médaille restituée par Trajan. T.B. OR. <lb/>

JULES CÉSAR ET OCTAVE <lb/>

24. C. CAESAR. DICT. PERP. PONT. MAX. Tête lau-<lb/>

rée de Jules César à droite. <lb/>
C. CAESAR. COS. PONT. AVG. Tête nue d&apos;Octave <lb/>
à droite. (710; av. J.-C., 44.) (N°2.) T.B. OR. <lb/>

BRUTUS (MARCUS JUNIUS) <lb/>

(710-712; av. J.-C., 44-42.) <lb/>

25. BRVTVS IMP. Sa tête nue à droite; le tout dans <lb/>
une couronne. <lb/>
CASCA LONGVS. Trophée entre deux proues de vaisseau <lb/>

et des armes. (N°14.) Magnifique pièce. F.D.C. OR. <lb/>
26. M. BRVTVS IMP. COSTA. LEG. Sa tète nue à droite ; <lb/>

le tout dans une couronne de chêne. <lb/>

L. BRVTVS PRIM. COS. Tète. nue de Brutus l&apos;Ancien <lb/>
à droite; le tout dans une couronne de chêne. (N°16.) Magni-<lb/>

fique pièce. F.D.C. OR. <lb/>

27. M. SERVILIVS LEG. Tète laurée de la Liberté à droite. <lb/>
à Q. CAEPIO BRVTVS IMP. Trophée avec un bouclier <lb/>
et deux javelots. (N°9.) T.B. OR. <lb/>

28. KON. Brutus marchant à gauche, entre deux licteurs. <lb/>

~R., Aigle éployé à gauche sur un sceptre, tenant une couronne <lb/>
dans ses serres. (Frappée à Cossea de Thrace.) T.B. OR. <lb/>


CASSIUS (LONGINUS) <lb/>

(710-712; av. J.-C., 44-42.) <lb/>

20. M. AQVINVS LEG. LIBERTAS. Tête diadémée de <lb/>
la Liberté à droite. <lb/>

R C. CASSI. IMP. Trépied avec la cortine et deux branches <lb/>
de laurier. (N°1.) T.B. OR. <lb/>

3°. C. CASSI IMP LEIBERTAS. Tète diadémée de la <lb/>
Liberté à droite. <lb/>

~R. LENTVLVS SPINT. Vase à sacrifice et bâton d&apos;augure. <lb/>

(N 3.)F.D.C. OR. <lb/>

31. Même légende. Buste diadémé et voilé de la Liberté à <lb/>
droite. <lb/>

~R. Mème revers. (N°5.) T.B. OR. <lb/>
32. C. CASSI. IMP. Tète laurée de la Liberté à droite. <lb/>
û M. SERVILIVS LEG. Acrostolium. (N°8.) T.B. OR. <lb/>

DOMITIUS AHENOBARBUS <lb/>

(714; av. J.-C., 40.) <lb/>

33. AHENORAR. Tète nue de Domitius Ahenobarbus à <lb/>
droite. <lb/>

~R. CN. DOMITIVS L.F. IMP. Temple à quatre colonnes <lb/>
vu de trois quarts. En haut, NEPT. (714; av. J.-C., 40.) (N°1.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

SEXTE POMPÉE, POMPÉE ET CN. POMPÉE FILS <lb/>

(710-719; av. J.-C., 44-3 ^.) <lb/>

34. MAG. PIVS IMP. ITER. Tète nue de Sexte Pompée <lb/>
à droite; le tout dans une couronne de chène. <lb/>
~R. PRAEF. CLAS. ET ORAE MARIT. EX S.C. Tètes <lb/>
nues du grand Pompée et de Cnéus en regard; à gauche, le <lb/>

bâton d&apos;augure ; à droite, un trépied. (716-719; av. J.-C., 38-35 <lb/>

(N°1.) T.B. OR. <lb/>


LÉPIDE <lb/>

(711-718; av. J.-C., 43-36.) <lb/>

35. M. LEPIDVS III. VIR. R.P.C. Sa tête nue à gauche. <lb/>

L. MVSSIDIVS LONGVS. Corne d&apos;abondance. (711; <lb/>

av. J.-C., 43.) (N°I.)T.B. OR. <lb/>

36. Même légende. Sa tête nue à droite. <lb/>

4 L. REGVLVS IIII. VIR. A.P.F. Vestale debout à gauche, <lb/>
tenant le simpule et une haste transversale. (711; av. J.-C., 43.) <lb/>

(Ne3.)B. OR. <lb/>

MARC ANTOINE <lb/>

(711-723; av. J.-C., 43-31.) <lb/>

37. M. ANTONIVS III. VIR. R.P.C. Sa tête nue à droite. <lb/>

L. MVSSIDIVS LONGVS. Corne d&apos;abondance. (711; <lb/>

av. J.-C., 43.) (N°20.) T.B. OR. <lb/>
38. M. ANTONIVS III. VIR. R.P.C. Sa tête nue à droite. <lb/>
L. REGVLVS 1111. VIR. R.P.C. Antéon à moitié cou-<lb/>

vert d&apos;une peau de lion, assis de face, tenant une haste et appuyé <lb/>

sur un bouclier. (711; av. J.-C., 43.) (N°25.) T.B. OR. <lb/>

39. ANT. AVG. IMP. III. VIR. R.P.C. Sa tête nue <lb/>

à droite. <lb/>
PIETAS COS. (écrit circulairement à l&apos;exergue). La Piété <lb/>
debout à gauche, tenant un gouvernail et une corne d&apos;abondance ; <lb/>

à ses pieds, une cigogne. (713 ; av. J.-C., 41.) (N°76.) T.B. OR. <lb/>
40. M. ANTONIVS IMP. III. VIR. R.P.C. Sa tête nue <lb/>

à droite; derrière, le bâton d&apos;augure. <lb/>
PIETAS COS (écrit dans le champ). La Piété debout <lb/>
à gauche, tenant un autel allumé et une corne d&apos;abondance <lb/>

sur laquelle sont deux cigognes. (713 ; av. J.-C., 4I.) (N°78.) T. B. <lb/>

.OR. <lb/>

41. ANT. IMP. III. VIR. R.P.C. Mème tête. <lb/>
C&apos;N. DOMIT. AHENOBARBVS IMP. Proue de vais-<lb/>
seau; au-dessus, un astre. (714; av. J.-C., 40.) (N°9.) T.B. OR. <lb/>


42. M. ANTONIVS III. VIR. R.P.C. Satètenue, barbue, <lb/>

à droite. <lb/>

il C. VEIBIVS. VAARVS. Deux mains jointes. (716; av. <lb/>
J .-C., 38.) (Page XXVIII n°2 .) T.B. OR. <lb/>

MARC ANTOINE ET OCTAVE <lb/>

43. M. ANTONIVS IMP. III. VIR. R.P.C. AVG. Sa tète <lb/>

nue, barbue, à droite. <lb/>

R C. CAESAR IMP. III. VIR. R.P.C. PONT. AVG. <lb/>

Tète nue, barbue, d&apos;Octave à droite. (711 ; av. J.-C., 43.) (N°3.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

44. ANTONIVS IMP. Sa tète nue à droite. <lb/>

R! <lb/>

CAESAR IMP. Tête nue, barbue, d&apos;Octave à droite. <lb/>
(Même année.) (N°5.) T.B. OR. <lb/>

FULVIE <lb/>

(710-714; av. J.-C., 44-40.) <lb/>

45. Tète ailée de la Victoire à droite, sous les traits de Fulvie. <lb/>
^C. NVMONIVS VAALA. Soldat attaquant un retranche-<lb/>
ment défendu par deux autres soldats. (N°2.) T.B. OR. <lb/>

OCTAVE AUGUSTE <lb/>

(III VIR. 710-725 ; av. J.-C., 44-29.) <lb/>

46. C. CAESAR. III. VIR. R.P.C. Tête nue d&apos;Octave à <lb/>

droite. <lb/>

1^L . REGVLVS 1111. VIR. A.P.F. (en légende circulaire). <lb/>

Énée marchant à droite et emportant Anchise dans ses bras. (711; <lb/>

av. J.-C., 43.) (N°4 4 var.) T.B. OR. <lb/>

47. DIVI IVLI F. Tète nue, barbue, d&apos;Octave à droite. <lb/>
Q. VOCONIVS VITVLVS. Veau marchant à gauche. <lb/>

(711 ; av. J.-C., 43.) (N°546.) T.B. OR. <lb/>
48. CAESAR III. VIR. R.P.C. Sa tète nue à droite. <lb/>

~R. <lb/>

S.C. Statue équestre d&apos;Octave à gauche, tenant le bâton <lb/>


d&apos;augure ; à l&apos;exergue, une proue de vaisseau. (711-718; av. J.-C., <lb/>

43-36.) (N°245.) T.B. OR. <lb/>

49. C. CAESAR III. VIR. R.P.C. Tète nue d&apos;Octave à <lb/>

droite. <lb/>

~R. <lb/>

L. MVSSIDIVS LONGVS. Corne d&apos;abondance. (Vers 71) <lb/>

av. J.-C., 39.) IN°467.) T.B. OR. <lb/>

50. Mème tète et même légende. <lb/>

If L. MVSSIDIVS T.F. LONGVS. 1111. VIR. A.P.F. <lb/>

Mars casqué debout à droite, nu, le pied sur un casque ? (bou-<lb/>

clier?) tenant une haste et un parazonium. (Vers 715 ; av. J.-C., <lb/>
39). (N°468.) T.B. OR. <lb/>

SI. Buste de Diane à droite, avec arc et carquois. <lb/>
û IMP. CAESAR. Sur la frise d&apos;un temple, dans l&apos;intérieur <lb/>
duquel on voit un trophée; sur le fronton, la triquètre. (719-726; <lb/>

av. J.-C., 35-28.) (N&quot; 121.) T.B. OR. <lb/>

OCTAVE EMPEREUR <lb/>

(725-727; av. J.-C., 29-27.) <lb/>

52. Sans légende. Tète nue d&apos;Octave à droite. <lb/>
~R. CAESAR DIVI F. Octave courant à cheval à gauche et le-<lb/>

vant la main droite. (719-72 6; av. J.-C., 3,-28.) (N°73.) T.B. <lb/>
OR. <lb/>

53. Même tète. <lb/>
IMP. CAESAR. Victoire de face, debout sur un globe, <lb/>

tenant une couronne et un étendard. (719-726; av. J.-C., 35-28 ) <lb/>

(N°113.) T.B. OR. <lb/>

OCTAVE EMPEREUR ET AUGUSTE <lb/>

1727; 27 av. J.-C. à 767: de J.-C., 14.) <lb/>

54. CAESAR COS. VII. CIVIBVS SERVATEIS. Tète nue <lb/>
d&apos;Auguste à droite. <lb/>
ri AVGVSTVS. Aigle éployé de face, regardant à gauche, <lb/>
sur une couronne, entre deux branches de laurier ; dans le champ, <lb/>

S.C. (727; av. J.-C., 29.) (N°30.) T.B. OR. <lb/>


55. AVGVSTVS. Sa tète nue à droite. <lb/>
à ARMENIA CAPTA. Victoire debout à droite, domptant <lb/>
un taureau. (734; av. J.-C., 20.) (N°8.) T.B. OR. <lb/>

56. Mème tête et même légende. <lb/>

~R. SIGNIS RECEPTIS. Capricorne à droite. (734; av. J.-C., <lb/>
20.)(N°263.) T.B. OR. <lb/>

57, CAESARI AVGVSTO. Sa tète laurée à droite. <lb/>

S.P.Q.R. (dans le champ). Quadrige au pas à droite, sur <lb/>

lequel on voit une aigle romaine et un petit quadrige. (Même <lb/>
année.) (N°275.) (Ined. Or.) T.B. OR. <lb/>

58. Sans légende. Tète d&apos;Auguste à droite, couronnée de <lb/>
chêne. <lb/>

û FORT. RED. CAES. AVG. S.P.Q.R. sur un autel. (735; <lb/>
av. J.-C., 19.) (N°103.) T.B. OR. <lb/>
59. S.P.Q.R. CAESARI AVGVSTO. Sa tète nue à droite. <lb/>
VOT. P. SVSC. PRO. SAL. ET RED. I.O.M. SACR. <lb/>

Mars debout, regardant à gauche, nu, un manteau sur le bras, <lb/>

tenant un étendard etun parazonium. (738; av. J.-C., 16.) (N°3 24.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

60. AVGVSTVS DIVI. F. Sa tète nue à droite. <lb/>
IMP. X. Deux soldats présentant chacun une branche d&apos;o-<lb/>
livier à Auguste, assis à gauche sur une estrade. (742; av. J.-C., <lb/>
12.) (N°132.) T.B. OR. <lb/>

61. Mème tête et même légende. <lb/>

~R. IMP. X. Taureau cornupète à droite. (Mème année.) <lb/>
(N,: 136.) T.B. OR. <lb/>

62. Même tête et même légende. <lb/>
If IMP. X. Taureau cornupète à gauche. (Mème année.) <lb/>
(N°140.) T.B. OR. <lb/>
63. Mème tête et même légende. <lb/>
IMP. X. ACT. Apollon Actien, en habit de femme, debout <lb/>
à gauche, tenant une lyre et le plectrum. (Même année.) (N°143.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

64. Même légende. Sa tête laurée à droite. <lb/>


~R. IMP. XII. Taureau cornupète à droite. (744; av. J.-C., 10.) <lb/>
(N°154.) T.B. OR. <lb/>

65. Mème tête et même légende. <lb/>

IMP. XII. ACT. Apollon Actien debout à droite. (Même <lb/>
année.) (N°162.) T.B. OR. <lb/>
66. Même tête et mème légende. <lb/>

IMP. XII SICIL. Diane chasseresse debout de face regar-<lb/>
dant à droite, tenant une haste et un arc; près d&apos;elle, un chien. <lb/>
(Même année.) (N°169.) T.B. OR. <lb/>
67. Même tête et même légende. <lb/>

IMP. XIIII. Parthe? ou Germain? debout, présentant un <lb/>
enfant à Auguste, assis à gauche sur une estrade. (745 ; av. J.-C., <lb/>
8.) (N°174.) T.B. OR. <lb/>
68. Même tête et même légende. <lb/>
C. CAES. AVGVS. F. Caïus César à cheval galopant à <lb/>
droite ; derrière, deux enseignes militaires et une aigle légion-<lb/>

naire. (Vers 752; av. J.-C., 2.) (N°39.) T.B. OR. <lb/>
69. CAESAR AVGVSTVS DIVI. F. PATER PATRIAE. <lb/>

Sa tête laurée à droite. <lb/>

If C. L. CAESARES AVGVSTI F. COS. DESIG. PRINC. <lb/>

IVVENT. Caïus et Lucius debout, tenant chacun une haste et un <lb/>
bouclier; dans le champ, le simpule et le bâton d&apos;augure. (Vers <lb/>

72; av. J.-C., 2.) (N°42.) T.B. OR. <lb/>

70. AVGVSTVS DIVI. F. Sa tète laurée àdroite. <lb/>

4 TR. POT. XXX. Victoire assise sur un globe, à droite, <lb/>
tenant.une couronne. (760; de J.-C., 7.) (N°317.) T.B. OR. Q. <lb/>
71. CAESAR AVGVSTVS DIVI F. PATER PATRIAE. <lb/>

Sa tête laurée à droite. <lb/>

TI. CAESAR. AVG. F. TR. POT. XV. Tibère dans un <lb/>
quadrige, à droite, tenant, une branche de laurier et un sceptre <lb/>

surmonté d&apos;un aigle. (766; de J.-C., 13.) (N°299.) T.B. OR. <lb/>

Monnaies sans dates certaines. <lb/>

72. Sans légende. Tète nue d&apos;Auguste à droite. <lb/>
~R. AVGVSTVS. Capricorne à droite, tenant un gouvernail <lb/>


auquel est attaché un globe ; sur son dos, une corne d&apos;abondance. <lb/>
(N°20.) T.B. OR. <lb/>

73. Sans légende. Tète laurée d&apos;Auguste à droite. <lb/>
if CAESAR AVGVSTVS S. P. Q. R. Deux branches de lau-<lb/>
rier, au milieu, un bouclier sur lequel se lit : CL. V. (N°50.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

74. CAESAR. Tète nue d&apos;Auguste à droite. <lb/>
~R. AVGVSTVS. Vache marchant à gauche. (N°26.) Pièce <lb/>
de très beau style. F.D.C. OR. <lb/>

75. CAESAR AVGVSTVS. Entre deux branches de laurier. <lb/>
OB CIVIS SERVATOS. Dans une couronne de chène. <lb/>
(N°206.) T.B. OR. <lb/>
76. CAESAR AVGVSTVS. Sa tète nue à droite. <lb/>
R OB CIVIS SERVATOS. Dans une couronne de chène. <lb/>
(N°207.) T.B. OR. <lb/>

77. Même légende. Sa tète laurée à droite. <lb/>
~R. M. DVRMIVS III. VIR. Crabe tenant un papillon. (N°433.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>
78. Mème tète et mème légende. <lb/>
TVRPILIANVS III VIR. Lyre. (N°496.) T.B. OR. <lb/>

TIBÈRE <lb/>

(757-790; de J-C-,4-37.) <lb/>

79. T. CAESAR DIVI AVG. F. AVGVSTVS. Sa tète laurée <lb/>
à droite. <lb/>

R&apos; PONTIF. MAXIM. Livie assise à droite, tenant un scep,re <lb/>
et une fleur. (768 ; de J.-C., 15.) (Nu 15.) T.B. OR. <lb/>
80. TI. DIVI. F. AVGVTVS. Sa tète laurée à droite. <lb/>

~R. <lb/>

TR. POT. XVII. Victoire assise à droite sur un globe, <lb/>
tenant un diadème. (768; de J.-C., 15.) (N°49.) T.B.OR. Q. <lb/>

81. Même tète et même légende. <lb/>

~R. TR. POT. XX. Même type. (771 ; de J.-C., 18.) (N°5 0.) <lb/>

T.B. OR. Q. <lb/>


TIBÈRE ET AUGUSTE <lb/>

82. TI. CAESAR DIVI. AVG.F.AVGVSTVS. Tète laurée <lb/>
de Tibère à droite. <lb/>

~R. DIVOS. AVGVST. DIVI. F. Tète laurée d&apos;Auguste à <lb/>
droite; dessus, un astre. (N°3.) T.B. OR. <lb/>

NÉRON DRUSUS <lb/>

Frère de Tibère.) <lb/>

83. NERO CLAVDIVS DRVSVS GERMANICVS IMP. <lb/>
Sa tête laurée à gauche. <lb/>
DE GERM. Arc de triomphe surmonté de deux trophées, <lb/>
au bas de chacun desquels est un captif; au milieu, la statue <lb/>
équestre de Drusus courant à droite. (N°i.)T.B. OR. <lb/>
84. Même légende. Sa tète couronnée de chêne à gauche. <lb/>
à DE GERMANIS. Drapeau au milieu de deux boucliers, <lb/>
quatre hastes et deux trompettes. (N°5 var.) T.B. OR. <lb/>

ANTONIA <lb/>

* <lb/>

(Femme de Néron Drusus.) <lb/>

85. ANTONIA AVGVSTA. Son buste à droite couronné <lb/>
d&apos;épis. <lb/>

À CONSTANTIAE AVGVSTI. Cérès debout, de face, <lb/>
regardant à droite, tenant une torche allumée et une corne d&apos;abon-<lb/>
dance. (NU 1.) T.B. OR. <lb/>
80. Même tète et même légende. <lb/>

~R. SACERDOS DIVI AVGVSTI. Deux torches allumées, <lb/>
réunies par des bandelettes et une guirlande. (N°4&apos;.) T.B. OR. <lb/>

GERMANICUS ET CALIGULA <lb/>

87. GERMANICVS CAES. P.C. CAES. AVG. GERM. <lb/>
Tète nue de Germanicus à droite. <lb/>

~R. G. CAESAR AVG. GERM. P.M. TR. POT. Tète laurée <lb/>
de Caligula à droite. (N°1.) T.B. OR. <lb/>


AGRIPPINE MÈRE ET CALIGULA <lb/>

88. AGRIPPINA MAT. C. CAES. AVG. GERM. Buste <lb/>

d&apos;Agrippine à droite. <lb/>

~R. C. CAESAR AVG. PON. M. TR. POT. III. COS. III. <lb/>
Tète laurée de Caligula à droite. (N°5.) T.B. OR. <lb/>

CALIGULA ET AUGUSTE <lb/>

1790-704; de J.-C., 37-41.) <lb/>
8o. C. CAESAR. AVG. GERM. P.M. TR. POT. Tète <lb/>

laurée de Caligula à droite. <lb/>

~R. DIVVS AVG. PATER PATRIAE. Tète radiée d&apos;Auguste <lb/>
à droite. (790; de J.-C., 37.) (N°1.) T.B. OR. <lb/>
90. La même médaille d&apos;un style différent. (N°1 .) T.B. OR. <lb/>
91. C. CAESAR. AVG. GERM. P. M. TR. POT. COS. <lb/>
Tète nue de Caligula à droite. <lb/>

~R. Sans légende. Tète radiée d&apos;Auguste à droite, entre deux <lb/>
étoiles. (Même année.) (N°10.) T.B. OR. <lb/>

CLAUDE Ier <lb/>

(794-807; de J.-C., 41-54.) <lb/>

92. TI. CLAVD. CAESAR AVG. GERM. P. M. TR. p, <lb/>

Sa tête laurée à droite. <lb/>

~R. CONSTANTIAE AVGVSTI. La Constance assise à gauche <lb/>
sur une chaise curule, portant la main droite à sa bouche. (794; <lb/>

de J.-C., 41.) (N°5.) T.B. OR. <lb/>

93. TI. CLAVD. CAESAR AVG. P. M. TR. P. Satète lau-<lb/>
rée à droite. <lb/>
DE GERMANIS. Sur un arc de triomphe surmonté d&apos;une <lb/>
statue équestre, placée entre deux trophées. (Mème année.) <lb/>
(N°7 . inéd. or.) T.B. OR. <lb/>

94. TI. CLAVD. CAESAR AVG. GERM. P. M. TR. P. <lb/>
Sa tête couronnée de chêne? à droite. <lb/>
4 EX S. C. OB CIVES SERVATOS. Dans une couronne <lb/>
de chêne. (Même année.) (N°34.) T.B. OR. <lb/>


95. TI. CLAVD. CAESAR AVG. P. M. TR. P. Sa tète <lb/>

laurée à droite. <lb/>

^PACI AVGVSTAE. La Paix avec les emblèmes de Némé-<lb/>
sis, marchant adroite et tenant un caducée; elle est précédée par <lb/>
un serpent. (Même année.) (N°50.) T.B. OR. <lb/>
96. TI. CLAVD. CAESAR AVG. P. M. TR. P. IIII. Sa tête <lb/>

laurée à droite. <lb/>

IMPER. RECEPT. Écrit sur un camp prétorien à la porte <lb/>

duquel est un soldat debout, près d&apos;une enseigne militaire. (797; <lb/>

de J.-C., 44.) (N°43.) T.B. OR. <lb/>

97. Même tête et même légende. <lb/>

4 PRAETOR RECEPT. Claude debout à droite, donnant <lb/>

la main à un soldat qui tient une enseigne militaire et un bou-<lb/>
clier. (Même année.) (Var. 79. Ined. or.) T.B. OR. <lb/>
98. TI. CLAVD. CAESAR. AVG. P. M. TR. P. VI. 1MP. <lb/>
XI. Sa tête laurée à droite. <lb/>
DE BRITANN. Écrit sur un arc de triomphe surmonté <lb/>
d&apos;une statue équestre à gauche, placée entre deux trophées. (799 ; <lb/>

de J.-C., 46.) (N°17.) T.B. OR. <lb/>

CLAUDE ET NÉRON <lb/>

99. TI. CLAVD. CAESAR AVG. GERM. P. M. TRIB. <lb/>
POT. P. P. Tête laurée de Claude à droite. <lb/>

~R. <lb/>

NERO CLAVD. CAES. DRVSVS GERM. PRINC. <lb/>
IVVENT. Buste jeune de Néron drapé à gauche. (794; de J.-C., <lb/>

41.) (N°4 . var.) T.B. OR. <lb/>

AGRIPPINE JEUNE ET CLAUDE <lb/>

100. AGRIPPI.NAE AVGVSTAE. Buste d&apos;Agrippine à <lb/>
droite couronné d&apos;épis. <lb/>

~R. TI. CLAVD. CAESAR AVG. GERM. P. M. TRIB. <lb/>
POT. P. P. Tête laurée de Claude à droite. (N°3.) T.B. OR. <lb/>

AGRIPPINE JEUNE ET NÉRON <lb/>

101. NERO CLAVD. DIVI F. CAES. AVG. GERM. IMP. <lb/>


TR. P. COS. Tète nue de Néron et buste d&apos;Agrippine accolés à <lb/>
droite. <lb/>

~R. AGRIPP. AVG. DIVI CLAVD. NERONIS CAES. <lb/>

MATER EX. S. C. Auguste ? et Livie ? dans un quadrige d&apos;élé-<lb/>
phants à gauche. Auguste tient un sceptre surmonté d&apos;un aigle et <lb/>

Livie un sceptre. (N°3.) T.B. OR. <lb/>

102. AGRIPP. AVG. DIVI CLAVD. NERONIS CAES. <lb/>
MATER. Buste d&apos;Agrippine et tête nue de Néron en regard. <lb/>
ù NERONI CLAVD. DIVI F. CAES. AVG. GERM. <lb/>
IMF5. TR. P. Couronne de chène dans laquelle on lit : EX. S. <lb/>
C. (N°6.) T.B. OR. <lb/>

NÉRON. CÉSAR <lb/>

(803-807; de J.-C., 50-54.) <lb/>

103. NERONI CLAVDIO DRVSOGERM. COS. DESIGN. <lb/>
Son buste jeune, nu-tête et drapé à droite. <lb/>

~R. EQVESTER ORDO PRINCIP1 IVVENT. Sur un bou-<lb/>
clier derrière lequel est une haste. (804; de J.-C., 51.) (N°96.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

104. NERO CLAVD. CAES. DRVSVS GERM. PRIN. <lb/>

IVVENT. Son buste jeune, nu-tète et drapé à gauche. <lb/>

~R. SACERD. COOPT. IN. OMN. CONL. SVPRA. NVM. <lb/>
EX S.C. Simpule sur un trépied et bâton d&apos;augure sur un patère. <lb/>
(Mème année.) (N°311.) T.B. OR. <lb/>

NÉRON EMPEREUR <lb/>

(807-821 ; de J.-C., 54-68.) <lb/>

105. NERO CAESAR AVG. IMP. Sa tête, nue à droite. <lb/>

~R. PONTIF. MAX. TR. P. 1111. P. P. Autour d&apos;une couronne <lb/>
de chêne dans laquelle on lit : EX S.C. (810; de J.-C., 57.) <lb/>

(N°208.) T.B. OR. <lb/>
106. Mème tête et même légende. <lb/>

^l ONTIF. MAX. TR. P. VII. COS. IIII. P.P. EX S. C. <lb/>

Mars debout à gauche, le pied sur une cuirasse, tenant une haste et <lb/>


un parazonium ; à terre un bouclier. (813 ; de J.-C <lb/>

, <lb/>

60.) (N°2 19.) <lb/>

T.B. OR. <lb/>

107. Même tète et même légende. <lb/>

4 PONTIF. MAX. TR. P. X. COS. IIII. P.P. Rome de-<lb/>

bout à droite en habit militaire, le pied sur une cuirasse et tenant <lb/>

un bouclier; à terre des boucliers et une épée. (816; de J.-C <lb/>

, <lb/>

63.) (N°234.) T.B. OR. <lb/>

Monnaies sans dates certaines. <lb/>

108. NERO CAESAR AVGVSTVS. Sa tête laurée à droite. <lb/>
AVGVSTVS AVGVSTA. Auguste radié tenant un sceptre <lb/>
et tfne patère, et Livie voilée, tenant une patère et une corne <lb/>
d&apos;abondance, tous deux debout à gauche. (N°42.) T.B. OR. <lb/>

109. Mème tête et même légende. <lb/>

if IANVM CLVSIT PACEP.R. TERRA MARIQ. PARTA. <lb/>

Le temple de Janus fermé. (N°114.) T.B. OR. <lb/>

110. Mème tête et même légende. <lb/>

1 IVPPITER CVSTOS. Jupiter assis à gauche, tenant un <lb/>
foudre et un sceptre. (N°118.) T.B. OR. <lb/>

111. Même tête et même légende. <lb/>
if VESTA. Temple rond à six colonnes; au milieu, Vesta <lb/>

assise tenant un sceptre. (N°334.) T.B. OR. <lb/>

INTERRÈGNE <lb/>

(821 ; de J.-C., 68.) <lb/>

112. BON. EVENT. Tètediadéméede Bonus Eventus à droite. <lb/>
ROM. RENASC. Rome en habit militaire debout à droite, <lb/>
tenant une h&amp;ste transversale surmontée d&apos;un aigle et une petite <lb/>

Victoire. (Galba n°397 var.) F.D.C. OR. <lb/>

113. MARS VLTOR. Tète casquée de Mars à droite. <lb/>
SIGNA P. R. Aigle romaine avec une couronne de perles <lb/>
dans son bec, entre deux enseignes militaires et un autel allumé. <lb/>
iGalba na 405.) T.B. OR. <lb/>


GALBA <lb/>

(821-822; de J.-C., 08-69.) <lb/>

1 14, GALBA IMP. Sa tètelaurée à gauche; dessous, un globe. <lb/>
~R. GALLIA HISPANIA. La Gaule et l&apos;Espagne debout <lb/>
se donnant la main ; la première représentée par une femme tenant <lb/>
une trompette ; la seconde par une femme en habit militaire, <lb/>

tenant une haste, un bouclier et un parazonium. |N&quot; 7) var.) T.B. <lb/>
OR. <lb/>

115. GALBA IMPERATOR. Sa tète laurée à droite; dessous, <lb/>

un globe. <lb/>

~R. ROMA RENASC. Rome en habit militaire marchant à <lb/>
droite, tenant une petite Victoire et une haste transversale. <lb/>
(Nù 195.) T.B. OR. <lb/>
116. IMP. SER. GALBA AVG. Sa tête nue à droite. <lb/>
~R. S. P. Q. R. OB. C. S. dans une couronne de chène. <lb/>
N&quot; 286.) T.B. OR. <lb/>

117. GALBA IMPERATOR. Sa tète laurée à droite. <lb/>
~R. IMP. CAES. TRAIAN. AVG. GERM. DAC.P.P. REST. <lb/>
La Liberté debout à gauche, tenant un bonnet et un sceptre. (vMé-<lb/>
daille restituée par Trajan.) (NU 354.) T.B. OR. <lb/>

OTHON <lb/>

(822; de J.-G., O9.) <lb/>

118. IMP. OTHO CAESAR AVG. TR.P. Sa tète nue à <lb/>

droite. <lb/>
PAX ORBIS TERRARVM. La Paix debout à gauche, <lb/>
tenant une branche d&apos;olivier et un caducée. (Var. n°2 .) T.B. OR. <lb/>

119. IMP. M. OTHO CAESAR AVG. T.R.P. Mème tète. <lb/>
~R. SECVRITAS P.R. La Sécurité debout à gauche, tenant <lb/>
une couronne et un sceptre. (N°16.) T.B. OR. <lb/>
120. Mème tète et mème légende. <lb/>
~R. VICTORIA OTHONIS. Victoire volant à droite, tenant <lb/>
une couronne et une palme. (N°2 6.) T.B. OR. <lb/>


VITELLIUS <lb/>

(822; de J.-C., 69.) <lb/>

121. A. VITELLIVS GERMAN. IMP. T.R.P. Sa tète lau-<lb/>

rée à droite. <lb/>

If CONCORDIA P.R. La Concorde assise à gauche, tenant <lb/>

une patère et une double corne d&apos;abondance. (N°19.) T .B. <lb/>
OR. <lb/>

122. Même tète et même légende. <lb/>
~R. LIBERTAS RESTITVTA. La Liberté debout à droite, <lb/>
tenant un bonnet et un sceptre. (48 var. OR.)T.B. OR. <lb/>

123. A. VITELLIVS GERM. IMP. AVG. TR. P. Sa tète <lb/>

laurée à droite. <lb/>

~R. L. VITELLIVS COS. III. CENSOR. Vitellius père assis <lb/>
à gauche, tenant un rameau et un sceptre surmonté d&apos;un aigle. <lb/>

(N°54.) F.D.C. OR. <lb/>

124. A. VITELLIVS IMP. GERMANICVS. Sa tète laurée <lb/>
à gauche. <lb/>

SECVR1TAS IMP. GERMAN. La Sécurité assise à droite <lb/>

auprès d&apos;un autel, soutenant sa tète avec la main droite et tenant <lb/>
un sceptre. (Nu 82.) T.B. OR. <lb/>
125. A. VITELLIVS GERMAN. IMP. TR. P. Sa tète lau-<lb/>

rée à droite. <lb/>

~R. S.P.Q.R. OB. C.S. dans une couronne de chêne. (N°85.) <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>

126. A. VITELLIVS IMP. GERMAN. Sa tête laurée à <lb/>
gauche; dessous, un globe ; devant, une palme. <lb/>
VICTORIA AVGVSTI. Victoire marchant à gauche, tenant <lb/>

un bouclier sur lequel on lit : S.P.Q.R. (Var. 101. Ined OR ) <lb/>

TB. OR. <lb/>

127. A. VITELLIVS IMP. GERMANICVS. Sa tète laurée <lb/>
à gauche; dessous, un globe. <lb/>
If VICTORIA IMP. GERMAN. Victoire casquée, debout <lb/>
à gauche sur un globe, tenant une couronne et une palme. (Var. <lb/>
106.) T.B. OR. <lb/>


128. A. VITELLIVS GERMAN. IMP. TR.P. Sa tête <lb/>

laurée à droite. <lb/>

~R. XV. VIR. SACR. FAC. Trépied; dessus, un dauphin; dans <lb/>
l&apos;intérieur, un corbeau. (N°1 10 var.) F.D.C. OR. <lb/>

VITELLIUS ET SES ENFANTS <lb/>

129. A. VITELLIVS GERM. IMP. AVG. TR. P. Sa tète <lb/>

laurée à droite. <lb/>

LIBERI IMP. GERM. AVG. Bustes en regard de son fils <lb/>
et de sa fille. (N°3.) F.D.C. OR. <lb/>

130. A. VITELLIVS IMP. GERMANICVS. Sa tête laurée <lb/>

à gauche. <lb/>

~R. LIBERIS IMP. GERMANICI. Mèmes bustes. (N°8.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

VESPASIEN <lb/>

(822-832; de J.-C., 69-79.) <lb/>

131. IMP. CAESAR VESPASIANVS AVG. TR. P. Sa <lb/>

tête laurée à droite. <lb/>

à TITVS ET DOMITIAN. CAESARES PRIN. IVEN. <lb/>

1 <lb/>

Titus et Domitien à cheval, galopant à droite et tenant chacun <lb/>

une haste. (822; de J.-C., 69). (N°538.) T.B. OR. <lb/>

132. Même tète et même légende. <lb/>

COS. ITER. FORT. RED. La Fortune debout à gauche, <lb/>
tenant une proue et une corne d&apos;abondance. (823; de J.-C., 70.) <lb/>
(N°8 1.) F.D.C. OR. <lb/>

133. IMP. CAES. VESPASIAN. AVG. P.M.TR.P. COS, <lb/>

III. Sa tête laurée à droite. <lb/>

~R. PACI AVGVSTI. Némésis marchant à droite et tenant <lb/>
un caducée; à ses pieds, un serpent. (824; de J.-C., 71.)(N°283.1 <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>

134. IMP. CAES. VESP. AVG. P.M. COS. IIII. Même <lb/>

tête. <lb/>

~R. NEP. RED. Neptune debout à gauche, le pied posé sur un <lb/>


globe, tenant l acrostohum et un sceptre. (825-826; de J.-C., <lb/>
72-73). (N°273.) T.B. OR. <lb/>

135. IMP. CAES. VESP. AVG. P.M. COS. 1111. CEN. <lb/>

Même tète. <lb/>
4 VESTA. Temple rond à quatre colonnes; au milieu et de <lb/>

chaque côté, une statue. (Même date.) (N°582.) F.D.C. OR. <lb/>
136. IMP. CAES. VESP. AVG. P M. COS. IIII. Mème tête. <lb/>
VIC. AVG. Victoire debout à droite sur un globe, tenant <lb/>
une couronne et une palme. (Mème date.) (N°586.) T.B. OR. <lb/>

137. IMP. CAESA-R VESPASIANVS AVG. Mème tète. <lb/>

COS. VI. Taureau cornupète -à droite. (828; de J.-C., <lb/>
75.) (N°1 12 var.) F.D.C. OR. <lb/>

138. Mème tète et même légende. <lb/>

PON. MAX. TR. P. COS. VI. Victoire tenant une cou-<lb/>

ronne et une palme, debout à gauche sur un autel entouré de <lb/>
deux serpents. (Même année.) (N°370.) T.B. OR. <lb/>

139. Même légende. Sa tête laurée à gauche. <lb/>
COS. VIII. Vespasien debout à gauche, en habit militaire, <lb/>
tenant un sceptre et un rouleau (parazonium ?) et couronné par la <lb/>

Victoire. (830-831; de J.-C., 77-78.) (N°131.) T.B. OR. <lb/>

Monnaies sans dates certaines. <lb/>

140. Même légende. Sa tête laurée à droite. <lb/>
AETERNITAS. L&apos;Éternité debout à gauche, tenant les têtes <lb/>
du Soleil et de la Lune; à ses pieds, un autel allumé. (N°21.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

141. CAES A R VESPASIANVS AVG. Sa tète laurée à droite. <lb/>
ANNONA AVG. Femme assise à gauche, tenant de la main <lb/>
droite la draperie de sa robe et appuyant le bras gauche sur son <lb/>
siège. (N°27.) T.B. OR. <lb/>

142. IMP. CAESAR VESPASIANVS AVG. Même tète. <lb/>
CAESARES VESP. AVG. FILI. Titus et Domitien debout, <lb/>

tenant chacun une patère et un rouleau. (N°5 2 var.) F.D.C. OR. <lb/>

143. IMP. CAESAR VESP. AVG. Mème tète. <lb/>


FORTVNA AVGVST. La Fortune debout à gauche sur un <lb/>
autel orné de guirlandes, tenant un gouvernail et une corne d&apos;abon-<lb/>
dance. (N°174.) T.B. OR. <lb/>

144. IMP. CAESAR AVG. VESPASIANVS. Mème tète. <lb/>
If MARS VLTOR. Mars casqué, nu, marchant à droite, <lb/>
portant une haste et un trophée. (N°270.) T.B. OR. <lb/>

145. IMP. CAESAR VESPASIANVS AVG. Mème tète. <lb/>
If PAX AVGVST. La Paix assise à gauche, tenant une <lb/>
branche d&apos;olivier et un sceptre. (N°3 19.) F.D.C. OR. <lb/>

146. Mème tète et mème légende. <lb/>

~R. <lb/>

PONT. MAX. TRIE. POT. Femme assise à droite, tenant <lb/>
un rameau et un sceptre. (Après le n°3 79, inéd.) F.D.C. OR. <lb/>
147. IMP. CAESAR VESPASIANVS AVG. TR. P. Sa tète <lb/>
laurée à droite. <lb/>

~R. TRIVMP. AVG. Vespasien dans un quadrige à droite, <lb/>
tenant une branche de laurier et couronné par la Victoire; en <lb/>
avant, un soldat tenant une haste et un captif nu, les mains liées <lb/>
derrière le dos; au second plan, derrière les chevaux un joueur <lb/>
de flûte (la Renommée ?). (N°567.) .T.B. OR. <lb/>
148. DIVVS AVGVSTVS VESPASIANVS. Sa tète laurée à <lb/>
droite. <lb/>

~R. <lb/>

EX (dans le champ) S.C. sur un bouclier placé sur une <lb/>
colonne funéraire surmontée d&apos;un vase ; de chaque côté, une <lb/>
branche de laurier. (Frappée après sa mort.) (&apos;N&quot; 148.) T.B. <lb/>
OR. <lb/>

149, DIVVS VESPASIANVS. Sa tète laurée à droite. <lb/>

IMP. CAES. TRAIAN. AVG. GER. DAC. P.P. REST. <lb/>

Foudre ailé sur une chaise curule. (Restituée parTrajan.) (N°650.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

DOMITILLE ET VESPASIEN <lb/>

1)0. DIVA DOMITILLA AVGVSTA. Buste de Domitille <lb/>
à droite. <lb/>

~R. DIVVS AVGVSTVS VESPASIANVS. Tète radiée de Ves-<lb/>

pasien à droite. N&quot; 1.,) F.D.C. OR. <lb/>


TITUS CÉSAR <lb/>

(822-824; de J.-C., 69-71.) <lb/>

151. T. CAESAR VESPASIANVS. Sa tète laurée à droite. <lb/>
ANNONA AVG. L&apos;Abondance assise à gauche, accoudée <lb/>
à son siège et relevant de la main droite la draperie de sa robe. <lb/>

(N°16.) F.D.C. OR. <lb/>

TITUS ASSOCIÉ A L&apos;EMPIRE <lb/>

(824-832; de J.-C., 7i-79.) <lb/>

152. T. CAESAR. IMP. VESPASIAN. Satète laurée à droite. <lb/>

q COS. IIII. Taureau cornupète à droite. (828; de J.-C., <lb/>
75.) (N°48.) F.D .C. OR. <lb/>

153. Mème tête et mème légende. <lb/>

~R. COS. IIII. Capricorne adroite sur un globe auquel est atta-<lb/>

ché un gouvernail; sur son dos, une corne d&apos;abondance. (Même <lb/>
année.) (N°49.) T.B. OR. <lb/>

154. Mème tête et même légende. <lb/>

PONTIF. TR. P. COS. IIII. Victoire tenant une couronne <lb/>

et une palme, debout, à gauche, sur un autel entouré de deux <lb/>

serpents. (Même année.) (N°163.) F.D.C. OR. <lb/>

155. Même tête et même légende. <lb/>

COS. V. Veau marchant à droite. (829; de J.-C., 76.) <lb/>
N°5 1.) F.D.C. OR. <lb/>
156. T. CAESAR IMP. VESPASIANVS. Sa tête laurée à <lb/>

droite. <lb/>

~R. COS. VI. Rome assise à droite sur des boucliers, tenant <lb/>
une haste et appuyant le pied sur un casque; à droite et à gauche, <lb/>
un oiseau volant; à ses pieds, Romulus et Remus allaités par la <lb/>

Louve. (830-831 ; de J.-C., 77-78.) (N°64.) F.D.C. OR. <lb/>

157. IMPERATOR T. CAESAR AVGVSTI F. Sa tête <lb/>

laurée à droite. &apos; <lb/>

CONCORDIA AVG. La Concorde assise à gauche, tenant <lb/>

deux épis avec un pavot et une corne d&apos;abondance ; à l&apos;exergue <lb/>


EPHE. (PHE liés). Frappée à Éphèse. (Var. n°3 8.) F.D.C. OR. <lb/>

158. T. CAES. IMP. VESP. PON. TR. POT. Sa tète laurée <lb/>
à droite. <lb/>
NEP. RED. Neptune debout à gauche, le pied posé sur un <lb/>
globe, tenant l&apos;acrostolium et un sceptre. (N&quot; 120.) F.D.C. OR. <lb/>

159. Mème tète et même légende. <lb/>

~R. Sans légende. La Judée en pleurs assise à droite au pied d&apos;un <lb/>
palmier; derrière, Titus debout, le pied posé sur un globe, tenant <lb/>
une haste et un parazonium. (N°391.) T B. OR. <lb/>

160 Même tète et même légende. <lb/>
Sans légende. Titus dans un quadrige à droite, tenant un ra-<lb/>
meau et un sceptre. (N°393.) F.D.C. OR. <lb/>
16I. T. CAES. IMP. VESP. PON. TR. POT. CENS. <lb/>
Sa tète laurée à droite. <lb/>

~R. PAX AVG. La Paix debout à gauche, appuyée sur une co-<lb/>
lonne, tenant une branche d&apos;olivier et un caducée ailé ; devant <lb/>
elle, un trépied sur lequel on voit un pis de vache ? ou une bourse. <lb/>

(N°132.) F.D.C. OR. <lb/>

162. T. CAES. IMP. VESP. CENS. Mème tète. <lb/>
PONTIF. TRI. POT. Titus assis à droite, tenant un sceptre <lb/>
et un rameau. (N°168.) F.D.C. OR. <lb/>

163. T. CAES. IMP. VESP. CEN. Mème tête. <lb/>

~R. VESTA. La statue de Vesta debout au milieu d&apos;un temple <lb/>

rond ; de chaque côté, une statue. (N°347.) F.D.C. OR. <lb/>

164. T. CAESAR IMP. VESPASIAN. Sa tète laurée à droite. <lb/>
AETERNITAS. L&apos;Éternité voilée debout à gauche, tenant <lb/>
les tètes du Soleil et de la Lune ; à ses pieds, un autel. (N°1 ).) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

165. Mème tète et même légende. <lb/>
4 PAX AVG. La Paix assise à gauche, tenant une branche <lb/>

d&apos;olivier et un sceptre. (N°134.) F.D.C. OR. <lb/>


TITUS EMPEREUR ET AUGUSTE <lb/>

(832-834; de J.-C., 79-81.) <lb/>

166. TMP. TITVS CAES. VESPASIAN. AVG. P. M. <lb/>
Sa tête laurée à droite. <lb/>

TR. P. VIIII. IMP. XIIII. COS. VII. P. P. quadrige <lb/>
à gauche ; dessus, une fleur. (832 ; de J.-C., 79.) (N°277.) F.D. <lb/>
C. OR. <lb/>

167. Même légende. Sa tète laurée à gauche. <lb/>

TR. P. IX. IMP. XV. COS. VIII. P. P. Éléphant sanglé <lb/>
à gauche. (833 ; de J.-C., 80.) (N°3 04, inéd. OR.) F.D.C. OR. <lb/>

168. Même tète et même légende. <lb/>

TR. P. IX. IMP. XV. COS. VIII. P. P. Trophée au <lb/>

pied duquel sont une femme assise à gauche dans l&apos;attitude de la <lb/>
tristesse et un homme assis les mains liées derrière le dos. <lb/>

(833 ; de J.-C., 80.) (307, inéd. OR.) F.D.C. OR. <lb/>

169. Même légende. Sa tète laurée à droite. <lb/>

^TR. P. IX. IMP. XV. COS. VIII. P. P. Ancre autour <lb/>
de laquelle est enlacé un dauphin. (Même année.) (N°308.) F.D.C. <lb/>
OR. <lb/>

170. Même légende. Sa tête laurée à gauche. <lb/>

R! TR. P. IX. IMP. XV. COS. VIII. P. P. Foudre ailé sur <lb/>
un trône. (Mème année.) (N°3 14, inéd. OR.) T.B. OR. <lb/>

171. DIVVS TITVS. Sa tète laurée à gauche. <lb/>

IMP. CAES. TRAIAN. AVG. GERM. DAC. P. P. <lb/>
REST. Chaise curule (ou trône) surmontée d&apos;un foudre ailé. <lb/>
(N°403.) (Restituée par Trajan.) T.B. OR. <lb/>

JULIE ET TITUS <lb/>

172. IVLIA AVGVSTA DIVI TITI F. Buste de Julie à <lb/>
droite. <lb/>
DIVVS TITVS AVGVSTVS. Tète radiée de Titus à droite. <lb/>

(N°J.) F.D.C. OR. <lb/>


DOMITIEN CÉSAR <lb/>

(822-832 ; de J.-C., 69-79.) <lb/>

173. CAES AVG. F. DOMIT. COS. II. Sa tète laurée, <lb/>
barbue, à droite. <lb/>

~R. Sans légende. Domitien à cheval à gauche, levant la main <lb/>
droite et tenant un sceptre surmonté d&apos;une tète humaine ? (286 ; <lb/>

de J.-C., 73.) (N°063.) T.B. OR. <lb/>

174. CAES. AVG. F. DOMIT. COS. III. Mème tête. <lb/>
ù PRINCEPS IVVENTVT. L&apos;Espérance debout à gauche, <lb/>
tenant une fleur et relevant sa robe. (827 ; de J.-C., 74.) (N°374.) <lb/>

T.B. OR. <lb/>

175. CAESAR AVG. F. DOMITIANVS. Mème tète. <lb/>
R COS. 1111. Corne d&apos;abondance remplie de fruits. (828; de <lb/>

J.-C., 75.) (N°46.) F.D.C, OR. <lb/>

176. Mème tète et même légende. <lb/>

~R. COS. V. Sarmate à genoux à droite, présentant une en-<lb/>

seigne militaire. (829 ; de J.-C., 76.) (N°48.) T.B. OR <lb/>

177. Même tète et même légende. <lb/>
R&apos; COS. V. La louve à gauche allaitant Romulus et Rémus : <lb/>
dessous, une nacelle. (Même année.) (N°50.) T.B. OR. <lb/>

DOMITIEN ASSOCIÉ A L&apos;EMPIRE <lb/>

(832-834; de J.-C., 79-81.) <lb/>

178. CAESAR. DIVI F. DOMITIANVS COS. VII. Sa tète <lb/>
laurée à droite. <lb/>

~R. PRINCEPS IVVENTVTIS. Autel allumé, entouré de guir-<lb/>
landes. (833 ; de J.-C., 80.) (N°396.) F.D.C. OR. <lb/>

DOMITIEN; EMPEREUR <lb/>

(834-849; de J.-C., 81-96.) <lb/>

179. IMP. CAES. DOMITIANVS AVG. P. M. Sa tète <lb/>
laurée à droite. <lb/>


ri IVPPITER CONSERVATOR. Aigle de face éployé <lb/>
sur unfoudre. (834; de J.-C.,8i .j(N°3 19.) F.D.C. OR. <lb/>

180. Même tête et même légende. <lb/>

$ TR. P. COS. VII. DES. VIII. P. P. Deux chaises curules <lb/>

avec une couronne de laurier. (Même année.)(N 571.) F.D.C. OR. <lb/>

181. Même tête et même légende. <lb/>

4 TR. POT. IMP. II. COS. VIII. DES. VIIII. P. P. Buste <lb/>

casqué de Pallas à gauche, avec l&apos;égide sur la poitrine. (835 ; de <lb/>

J.-C., 82.) (N°6 08.) T.B. OR. <lb/>
182. IMP. CAES. DOMITIANVS AVG. GERMANIC. <lb/>

Son buste lauré et drapé à gauche. <lb/>

3 P. M. TR. POT. III. IMP. V. COS. X. P.P. Aigle <lb/>
éployé de face sur un foudre. (837; de J.-C., 84.) (N°3 58.) Très <lb/>
beau style. F.D.C. OR. <lb/>
183. IMP. CAES. DOMIT. AVG. GERM. P. M. TR. P. <lb/>

VI. Sa tète laurée à droite. <lb/>

~R. IMP. XIIII. COS. XIII. CENS. P. P. P. Pallas casquée <lb/>
debout à gauche, tenant une haste. (840; de J.-C., 87.) (N°212.) <lb/>

T.B. OR. <lb/>

184. DOMITIANVS AVGVSTVS. Sa tète laurée à droite. <lb/>

^GERMANICVS COS. XIIII. Domitien dans un quadrige <lb/>

à gauche, tenant une branche de laurier et un sceptre. (841-42; <lb/>

de J.-C., 88-89.) (N°146.) Beau style. F.D.C. OR. <lb/>

185. Même tête et même légende. <lb/>

4 GERMANICVS COS. XIIII. Esclave germaine en pleurs, <lb/>

assise à droite sur un bouclier; dessous, une haste brisée. (Mème <lb/>

année.) (N°148.) Magnifique style. F.D.C. OR. <lb/>

186. Même tète et même légende. <lb/>
GERMANICVS COS. XV. Pallas casquée debout à gauche, <lb/>

tenant une haste. (843-44; de J.-C., 90-91.) (N°150.) F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>
187. Même tète et même légende. <lb/>

~R. GERMANICVS COS. XV. Domitien dans un quadrige <lb/>
à gauche, tenant une branche d&apos;olivier et un sceptre. (Mème année.) <lb/>

(N°1 54 var.) F.D.C. OR. <lb/>


188. Mème tête et même légende. <lb/>
GERMANICVS COS. XVII. Pallas debout à droite sur un <lb/>
vaisseau, lançant un javelot et tenant un bouclier; à ses pieds, <lb/>

une chouette. (848; de J.-C., 95.) (N°168.) T.B. OR. <lb/>

DOMITIA <lb/>

189. DOMITIA AVG. IMP. DOMITIAN. AVG. GERM. <lb/>
Son buste à droite avec la queue. <lb/>

4 CONCORDIA AVGVST. Paon à droite. (Nn 4) F D C <lb/>
OR. <lb/>

190. DOMITIA AVGVSTA IMP. DOM1 F. Son buste à <lb/>
droite avec la queue. <lb/>

If DIVVS CAESAR IMP. DOMITIANI F. Enfant nu, assis <lb/>
sur un globe, de face, levant les deux bras et entouré de sept <lb/>
étoiles. (N°1 0.) T.B. OR. <lb/>

DOMITIA ET DOMITIEN <lb/>

191. DOMITIA AVGVS TA IMP. DOMIT. Buste drapé de <lb/>
Domitia à droite. <lb/>
if IMP. CAES. DOMITIANVS AVG. P. M. Tète laurée <lb/>

de Domitien à droite. (834; de J.-C., 81.) (N°3 .) F.D.C. OR. <lb/>

NERVA <lb/>

(849-851; de J.-C., 96-98.) <lb/>

192. IMP. NERVA CAES. AVG. P. M. TR. P. COS. <lb/>
II. P. P. Sa tète laurée à droite. <lb/>

~R. CONCORDIA EXERCITVVM. Deux mains jointes. <lb/>
(849; de J.-C., 96.) (N°15.) T.B. OR. <lb/>

193. Mème tète et même légende. <lb/>
~R. LIBERTAS PVBLICA. La Liberté debout à gauche, tenant <lb/>
un bonnet et un sceptre. (Mème année.) (N°105.) T.B. OR. <lb/>
194. IMP. NERVA CAES. AVG. P. M. TR. P. COS. <lb/>
III. P. P. Sa tète laurée à droite. <lb/>

~R. CONCORDIA EXERCITVVM. Deux mains jointes tenant <lb/>


une aigle légionnaire posée sur une proue. (850; de J.-C., 97.) <lb/>
(N°28.) T.B. OR. <lb/>

195. IMP. NERVA CAES. AVG. P. M. TR. POT. II. <lb/>

Même tète. <lb/>

ïf COS. III. PATER PATRIAE. Simpule, aspersoir, vase à <lb/>
sacrifice et bâton d&apos;augure. (Mème année.) (No 50.) T.B. OR. <lb/>
196. IMP. NERVA CAES. AVG. P. M. TR. P. COS. <lb/>
III. P. P. Mème tète. <lb/>
FORTVNA AVGVST. La Fortune debout à gauche, tenant <lb/>
un gouvernail et une corne d&apos;abondance. (Même année.) <lb/>
(N°65.) T.B. OR. <lb/>

197. Mème tête et même légende. <lb/>
FORTVNA P. R. La Fortune assise à gauche, tenant <lb/>
deux épis? et un sceptre. (Mème année.) (N°78.) T.B. OR. <lb/>

TRAJAN <lb/>

(851-870; de J.-C., 98-117.) <lb/>

198. IMP. CAES. NERVA TRAIAN. AVG. GERM. Sa <lb/>
tète laurée à droite. <lb/>

If P. M. TR. P. COS. II. P. P. La Germanie assise à gauche <lb/>

sur des boucliers germains, tenant une branche d&apos;olivier. (851; <lb/>

de J.-C., 98.) (N°207.) F.D.C. OR. <lb/>

199. Même tète et même légende. <lb/>
If PONT. MAX. TR. POT. COS. II. Même type. (Même <lb/>
année.) (N°290.) T.B. OR. <lb/>

200. Mème légende. Son buste lauré à droite avec l&apos;égide. <lb/>
~R. P. M. TR. P. COS. 1111. P. P. Hercule nu debout de face, <lb/>
sur un autel, tenant une massue et une peau de lion. (854-55; <lb/>

de J.-C., 101-102.) (N°232.) T.B. OR. <lb/>

201. Même légende. Son buste lauré et drapé à droite. <lb/>

4 P. M. TR. P. COS. IIII, P. P. Homme nu debout à <lb/>

gauche, armé d&apos;une haste, le manteau sur le bras gauche, érigeant <lb/>
un trophée placé sur un Dace sur les jambes duquel il pose le <lb/>
pied. (Même date.) (254 var.) T.B. OR. <lb/>


202. IMP. TRAIANO AVG. GER. PA.C. P. M. TR. P. <lb/>
Son buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

$ COS. V. P. P. S. P. Q. R. OPTIMO PRINC. Cérès <lb/>

debout à gauche, tenant des épis et une torche. (8=57-63 ; de <lb/>

J.-C., 104-110.) (N°65.) F.D.C. OR. <lb/>

203. Mème légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

~R. COS. V. P. P. S. P. Q. R. OPTIMO PRINC. Temple à <lb/>

huit colonnes; au milieu, la statue de la Paix debout; au-dessus du <lb/>
fronton,. cinq statues dont quatre tiennent des hastes. (Même <lb/>
date.) (97 var.) T.B. OR. <lb/>

204. IMP. TRAIANO AVG. GER. DAC. P. M TR. P. <lb/>

COS. V. P. P. Son buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

~R. S. P. Q. R. OPTIMO PRINCIPI. Trajan à cheval, <lb/>

galopant àdroite, tenant unehaste et terrassant un ennemi.(Même <lb/>

date.) (N°501.) T.B. OR. <lb/>

205. Même légende. Son buste lauré à droite avec l&apos;égide. <lb/>

~R. Même revers. (Même date.) (N°5 01 var.) F.D.C. OR. <lb/>

206. Mème légende. Son buste lauré, légèrement drapé à <lb/>
droite. <lb/>

S. P. Q. R. OPTIMO PRINCIPI. Soldat debout, tenant <lb/>

une hasteet présentant à Trajan, debout, un Dacequi s&apos;agenouille <lb/>
devant lui. (Même date.) (N°528,) T.B. OR, <lb/>

207. Même légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

S. P. Q. R. OPTIMO PRINCIPI. dans une couronne de <lb/>
chêne. (Mème date.) (N°581.) F.D. C. OR. <lb/>

.. 208. IMP. TRAIANO OPTIMO AVG. GER. DAC. P. M. <lb/>

TR. P. Mème buste. <lb/>
^AVGVSTI PROFECTIO. Trajan à cheval à droite en habit <lb/>
militaire, tenant une haste, précédé d&apos;un soldat armé d&apos;une haste <lb/>
et d&apos;un bouclier, et suivi de trois soldats portant des hastes. (867; <lb/>

de J.-C., 114.) (N°40.) T.B. OR. <lb/>

209. IMP. TRAIANO AVG. GER. DAC. P. M. TR. P. <lb/>
COS. VI. P. P. Son buste lauré et drapé à droite. <lb/>
FORVM TRAIAN. Édifice à sixcolonnes de face et deux de <lb/>

côté avec une grande porte au milieu ; sur la plate-forme, on voit, <lb/>


au milieu, un char à six chevaux conduit par deux soldats ? ou <lb/>
Victoires debout, dans lequel est Trajan tenant une branche de <lb/>
laurier et couronné par la Victoire ; de chaque côté du char, un <lb/>
trophée et une Victoire. Les six colonnes de face sont séparées <lb/>
par quatre niches renfermant chacune une statue debout, au-dessus <lb/>
de chaque niche un médaillon et un cinquième médaillon au-dessus <lb/>
de la grande porte. (Même année ?) (N°1 67.) T.B. OR. <lb/>

210. IMP. CAES. NER. TRAIAN. OPTIM. AVG. GER. <lb/>
DAC. PARTHICO. Son buste laurê, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

% PARTHIA CAPTA (à l&apos;exergue) P. M. TR. P. COS. VI. <lb/>
P. P. S. P. Q. R. (à l&apos;entour). Trophée entre deux Parthes, <lb/>
homme et femme, assis à terre, ayant devant eux un carquois et un <lb/>
arc. (869; de J.-C., 116.) (N°184.) T.B. OR. <lb/>
21I. IMP. CAES. NER. TRAIAN. OPTIM. AVG. GERM. <lb/>
DAC. Même buste. <lb/>
4 PARTHICO P. M. TR. P. COS. VI. P. P. S. P. Q. R. <lb/>
Buste radié du Soleil à droite. (Même année.) (N°187.) F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>

212.&apos; IMP. CAES. TRAIANOOPTIMO AVG. GER. <lb/>

DAC. Mème buste. <lb/>
REGNA ADSIGNATA. Trajan assis sur une estrade <lb/>
placée à droite; derrière lui, le préfet du prétoire; devant, un <lb/>
soldat debout tenant une haste;au pied de l&apos;estrade, trois rois <lb/>
debout. (Même année.) (N°324.) T.B. OR. <lb/>

213. IMP. TRAIANO AVG. GER. DAC. P. M. TR. <lb/>
P. COS. VI. P. P. Même buste. <lb/>
4 CONSERVATORI PATRIS PATRIAE. Jupiter debout <lb/>

à gauche, nu, le manteau sur le bras, tenant un foudre et un <lb/>
sceptre, et protégeant Trajan qui est à sa droite et tient une branche <lb/>

de laurier. (865-70 ; de J.-C., 112-117.) (N°46.) T.B. OR. <lb/>

214. IMP. CAES. NER. TRAIANOOPTIMO AVG. GER. <lb/>
DAC. Même buste. <lb/>
4 FORT. RED. (à l&apos;exergue) P. M. TR. P. COS. VI. P. <lb/>
P. S. P. Q. R. (à l&apos;entour). La Fortune assise à gauche, tenant <lb/>

un gouvernail et une corne d&apos;abondance. (Même date.) (N°153.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>


215. IMP. TRAIANO AVG. GER. DAC. P. M. TR. P. <lb/>
COS. VI. P. P. Son buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

~R. S. P. Q. R. OPTIMO PRINCIPI. Génie nu, debout <lb/>

de face, auprès d&apos;un autel paré et allumé, tenant une patère et <lb/>
des épis. (Mème année.) (N°3 99 var.) T.B. OR. <lb/>

PLOTINE <lb/>

(Femme de Trajan.) <lb/>

216. PLOTINA AVG. IMP. TRAIANI. Son buste diadéme <lb/>
et drapé à droite. <lb/>
If CAES. AVG. GERMA. DAC. COS. VI. P. P. Vesta <lb/>
assise à gauche, tenant le palladium et un sceptre. (865-66; de <lb/>

J.-C., 112-113.) (N°2.) F.D.C. OR. <lb/>

PLOTINE ET TRAJAN <lb/>

217. PLOTINAE AVG. Buste diadémé et drapé de Plotine <lb/>
à droite. <lb/>

DIVOTRAIANO PARTH. AVG. PATRI. Buste lauré et <lb/>
drapé de Trajan à droite. (Frappée sous Hadrien.) (N&quot;i.) F.D C. <lb/>
OR. <lb/>

MARCIANE <lb/>

(Soeur de Trajan. ) <lb/>

218. DIVA AVGVSTA MARCIANA. Son buste diadémé et <lb/>
drapé à droite. <lb/>

r! CONSECRATIO. Aigle éployé, marchant à gauche sur un <lb/>
sceptre, et regardant à droite. (N°3.) B. OR. <lb/>

MATIDIE <lb/>

(Nièce de Trajan.) <lb/>

219. MAT1DIA AVG. DIVAE MARCIANAE F. Son buste <lb/>
diadémé et drapé à droite. <lb/>
If PIETAS AVGVST. Matidie debout de face, regardant à <lb/>


gauche, plaçant ses mains sur les tètes de Sabine et de Matidie <lb/>
jeune. (N&quot; 9.) T.B. OR. <lb/>

TRAJAN PÈRE ET TRAJAN <lb/>

220. DIVVS PATER TRAIANVS. Buste nu-tète et drapé <lb/>

de Trajan père à droite. <lb/>
û IMP. TRAIANVS AVG. GER. DAC. P. M. TR. P. <lb/>

COS. VI. P. P. Buste lauré, drapé etcuirassé de Trajan à droite. <lb/>

(867; de J.-C., 114.) (N°2.) Très beau style. F.D.C. OR. <lb/>

TRAJAN, TRAJAN PÈRE ET NERVA <lb/>

221. IMP. TRAIANVS AVG. GER. DAC. P. M. TR. P. <lb/>
COS. VI. P. P. Buste lauré, drapé et cuirassé de Trajan à <lb/>

droite. <lb/>
DIVI NERVA ET TRAIANVS PAT. Bustes en regard <lb/>
de Nerva lauré et drapé et de Trajan père, nu-tète et drapé. (867 -<lb/>

de J.-C., 114.)(N°1 .) F.D.C. OR. <lb/>

HADRIEN <lb/>

(870-891 ; de J.-C., 117-138.) <lb/>

222. IMP. CAES. TRAIAN. HADRIANO. AVG. DIVI <lb/>

TRA. PARTH. F. Son buste lauré, drapé etcuirassé à droite. <lb/>

4. ORIENS (à l&apos;exergue). DIVI NER. NEP. P. M. TR. P. <lb/>
COS. (à 1 entour). Buste radié du Soleil à droite. (870 -de J -C <lb/>
117-) (N°1 003.) T.B. OR. <lb/>

; <lb/>

223. IMP. CAESAR. TRAIAN. HADRIANVS AVG. <lb/>

Même buste. <lb/>

if CONCORD. (à l&apos;exergue). P. M. TR. P. COS. II. (à l&apos;en-<lb/>
tour). La Concorde assise à gauche, tenant une patère; sous <lb/>
son fauteuil, une corne d&apos;abondance; derrière, une statuette de <lb/>
1 Espérance. (871 ; de J.-C., 118.) (N°2 5 2, inéd. OR.) T.B. OR. <lb/>

224. Mème buste et mème légende. <lb/>
ri FORT. RED. (à l&apos;exergue). P. M. TR. P. COS. II. (à <lb/>
entour). La Fortune assise à gauche, tenant un gouvernail et <lb/>
une corne d&apos;abondance. (Même année.) (N°7 46.) T.B. OR. <lb/>


225. Mème buste et mème légende. <lb/>

ORIENS (à l&apos;exergue). P. M. TR. P. COS. II. (à l &apos;entour). <lb/>
Buste radié du Soleil à droite. (Même année.) (1005 var.) B. OR. <lb/>

226. IMP. CAES. HADRIANVS AVG. COS. III. Même <lb/>

buste. <lb/>

3 ANN. DCCCLXXIIII. NAT. VRB. P. CIR. CON. <lb/>

Jeune homme couché à gauche, regardant à droite et tenant de la <lb/>
main droite une roue et trois obélisques de la gauche. (874 <lb/>

; <lb/>

de <lb/>

J.-C., 121.) (N°1 62.) T.B. OR. <lb/>

Monnaies sans dates certaines. <lb/>

227. IMP. CAESAR TRAIAN. HADRIANVS AVG. Son <lb/>
buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>
GEN. P. R. (dans le champ) P. M. TR. P. COS. III. (à <lb/>
l&apos;entour). Génie du Peuple romain debout à gauche, tenant une <lb/>

-patère et une corne d&apos;abondance. (N&quot;796.) T.B. OR. <lb/>

228. Mème buste et mème légende. <lb/>

~R. HERC. GADIT. (dans le champ). P. M. TR. P. COS. <lb/>

III. (à l&apos;entour). Hercule nu debout àdroite, tenant une massue et <lb/>

une pomme ; à gauche, une proue de vaisseau; à droite, le Boétis <lb/>
couché. (N°814.)T.B. OR. <lb/>

229. Même buste et mème légendeÎ <lb/>
f P. M. TR. P. COS. III. Jupiter debout de lace, nu, le man-<lb/>
teau sur l&apos;épaule gauche, tenant un foudre et un sceptre. \N&quot; 1058.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

230. Mème buste et mème légende. <lb/>

~R. P. M. TR. P. COS. III. Jupiter assis à gauche, tenant <lb/>
un foudre et un sceptre. (N°1 060.) T.B. OR. <lb/>
211. Même buste et mème légende. <lb/>
~R. P. M. TR. P. COS. III. L&apos;Équité debout à gauche, tenant <lb/>
une balance et une corne d&apos;abondance. (N°1 117.) T.B. OR. <lb/>
232. Même buste et mème légende. <lb/>
SAEC. AVR. (à l&apos;exergue). P. M. TR. P. COS. III. à <lb/>
l&apos;entour). Homme à demi nu debout à droite (Hadrien avec <lb/>


les attributs de l&apos;Éternité), dans une auréole ovale, tenant un phé-<lb/>
nix et un globe. (N&quot; 1321.) T.B. OR. <lb/>

233. HADRIANVS AVGVSTVS. Son buste lauré et légère-<lb/>
ment drapé à droite. <lb/>

~R. COS. III. Hadrien à cheval à droite, levant la main droite. <lb/>

(N-406.) F.D.C. OR. <lb/>

234. Mème buste et mème légende. <lb/>
Jf COS. III. La louve à gauche, allaitant Romulus et Rémus. <lb/>

(N 422.) F.D.C. OR. <lb/>

23v HADRIANVS AVGVSTVS P. P. Son buste lauré, <lb/>

drapé et cuirassé à droite. <lb/>

~R. COS. III. (à l&apos;exergue). Hadrien à cheval à droite, levant <lb/>
la main droite. (N°411.) T.B. OR. <lb/>
236. HADRIANVS AVG. COS. III. P. P. Sa tète nue à <lb/>

droite. <lb/>

DISCIPLINA AVG. Hadrien marchant à droite suivi de <lb/>
trois soldats qui portent des enseignes militaires. (N°5 40.) B. OR. <lb/>

237. Mème légende. Son buste, nu-tête et drapé à droite. <lb/>
FORTVNA SPES. La Fortune et l&apos;Espérance debout en <lb/>
regard; la première tient un gouvernail, posé sur un globe, et une <lb/>
corne d&apos;abondance; la seconde tient une fleur et relève sa robe. <lb/>

(N°780.) F.D.C. OR.. <lb/>

238. Mème buste et même légende. <lb/>
LIBERALITAS AVG. VI. La Libéralité debout à gauche, <lb/>

tenant une tessère et une corne d&apos;abondance. (934.) F.D.C. OR. <lb/>

239. Même légende. Son buste nu-tète et drapé à droite. <lb/>
If SECVRITAS AVG. La Sécurité à demi nue, assise à droite <lb/>
sur un fauteuil dont les deux bras sont formés par des cornes <lb/>
d &apos;abondance; elle appuie le bras droit sur l&apos;une en soutenant <lb/>
sa tète avec sa main, et tient l&apos;autre de la main gauche. N&quot; 1403 <lb/>

var.) F.D.C OR. <lb/>

240. Même légende. Sa tète nue à droite. <lb/>
IÎ SECVRITAS AVG. La Sécurité à demi nue, assise à gauche, <lb/>
tenant une corne d&apos;abondance, et soutenant sa tète de la main <lb/>


gauche; sur son siège, derrière elle, une corne d&apos;abondance. <lb/>
(N°1404.) F.D.C. OR. <lb/>

241. Mème légende. Sa tète laurée à droite. <lb/>

~R. SPES. P.R. L&apos;Espérance marchant à gauche, tenant une <lb/>
fleuret relevant sa robe. (1412.) T.B. OR. <lb/>

242. Mème légende. Sa tète nue à droite. <lb/>
~R. VENERIS FELICIS. Vénus assise à gauche, tenant Cupidon <lb/>
et une haste renversée. (N°1447.) F.D.C. OR. <lb/>

243. Mème tète et mème légende. <lb/>
~R. VOTA PVBLICA. Hadrien debout à gauche, sacrifiant avec <lb/>
une patère sur un autel ou un trépied et tenant un rouleau ; à gauche, <lb/>
un victimaire, amenant un taureau et tenant un marteau, un soldat <lb/>
tenant une haste, un joueur de double flûte et un enfant (Camille), <lb/>
qui s&apos;approche de l&apos;autel. (N°1 480.) T.B. OR. <lb/>

Monnaies portant au revers des noms de pays. <lb/>

(Voyages d&apos;Hadrien ?) <lb/>

244. HADRIANVS AVG. COS. III. P. P. Son buste nu-tète <lb/>

st drapé à droite. <lb/>
~R. ADVENTVI AVG. ITALIAE. Hadrien debout à droite, <lb/>
tenant un rouleau, en face de l&apos;Italie debout qui tient une patère <lb/>
et une corne d&apos;abondance; entre eux, un autel paré et allumé. <lb/>
(N°42.) T.B. OR. <lb/>

245. Même buste et mème légende. <lb/>
~R. HISPANIA. L&apos;Espagne couchée à gauche, tenant une <lb/>
branche d&apos;olivier et le coude gauche appuyé sur le rocher de <lb/>

Calpé; devant elle, un lapin. (N°824.) T.B. OR. <lb/>

246. Même buste et mème légende. <lb/>
à RESTITVTORI ACHAIAE. Hadrien debout à gauche, rele-<lb/>
vant l&apos;Achaïe agenouillée ; entre eux, un vase d &apos;où sort une <lb/>

palme. (N°1 214.) F.D.C. OR. <lb/>

247. Mème légende. Son buste nu-tète et drapé à gauche. <lb/>
1} AFRICA. L&apos;Afrique coifféede la trompe d&apos;éléphant, couchée <lb/>


à gauche, la main droite posée sur un lion, le bras gauche appuyé <lb/>

sur une corbeille ; derrière, des épis. ( N&quot; 151.) T.B. OR. <lb/>

248. Mème légende. Sa tète nue à gauche. <lb/>

ri AEGYPTOS. L&apos;Égypte couchée à gauche, tenant un sistre, <lb/>

et le bras gauche reposant sur un panier rempli de fruits ; devant <lb/>

elle, un ibis posé sur un cippe. (N°108.) F.D.C OR. <lb/>

249. Mème légende. Son buste nu-tète, drapé et cuirassé à <lb/>

droite. <lb/>
q Sans légende. Le Nil couché à droite, tenant un roseau et <lb/>

une corne d&apos;abondance; devant, un hippopotame au milieu des <lb/>

roseaux; dessous, un crocodile. (N°1498.) F.D.C. OR. <lb/>

HADRIEN ET.TRAJAN <lb/>

250. IMP. CAES. TRAIAN. HADRIAN. OPT. AVG. <lb/>

GER. D. PART. Buste lauré, drapé et cuirassé d&apos;Hadrien à <lb/>

droite. <lb/>

DIVO TRAIANO PATRI AVG. Buste lauré, drapé et <lb/>
cuirassé de Trajan à droite. (N°1 var.) T.B. OR. <lb/>

HADRIEN, TRAJAN ET PLOTINE <lb/>

251. HADRIANVS AVG. COS. III. P. P. Buste d&apos;Hadrie <lb/>

nu-tète et drapé à droite. <lb/>

~R. DIVIS PARENTIBVS. Bustes en regard de Trajan nu-<lb/>

tète et drapé et de Plotine diadémé et drapé ; sur leurs tètes, deux <lb/>

étoiles. (N°2.) T.B. OR. <lb/>

HADRIEN ET SAUROMATES II <lb/>

roi du Bosphore. <lb/>

(92 à 124 de J.-C.) <lb/>

25a. BACIAEQC CAYPOMATOY. Buste diadémé et drapé de <lb/>

Sauromates à droite. <lb/>

ri Tète laurée d&apos;Hadrien à droite ; dessous, YIH. (An. 418.) <lb/>

T.B. OR. <lb/>


SABINE <lb/>

(Femme d&apos;Hadrien.) <lb/>

253. SABINA AVGVSTA. Son buste diadémé à droite avec <lb/>
la queue. <lb/>

~R. CONCORDIA AVG. La Concorde assise à gauche, tenant <lb/>

une patère et accoudée à une statuette de l&apos;Espérance posée sur <lb/>
une base ; sous le siège, une corne d&apos;abondance. (N°10.) T.B. <lb/>
OR. <lb/>
254. Mème buste et même légende. <lb/>
IVNONI REGINAE. Junon diadémée et voilée debout à <lb/>
gauche, tenant une patère et un sceptre; à ses pieds, un paon. <lb/>
(N°46.) F.D.C. OR. <lb/>

255. Mème buste et mème légende. <lb/>
~R. VESTA. Vesta assise à gauche, tenant le palladium et un <lb/>
sceptre. (N°78.) T.B. OR. <lb/>

256. Mème légende. Son buste diadémé à droite avec la coif-<lb/>
fure relevée. <lb/>

~R. Mème revers. (N°79.) T.B. OR. <lb/>
257. SABINA AVGVSTA HADRIANI AVG. P. P. Mème <lb/>
buste. <lb/>
Sans légende. Cérès assise à gauche sur un panier, tenant <lb/>
des épis et un flambeau. (N°90.) T.B <lb/>
. OR. <lb/>

AELIUS <lb/>

(889-891 ; de J.-C., 136-138.) <lb/>

2,8. L. AELIVS CAESAR. Sa tête nue à droite. <lb/>
if CONCORD. (à l&apos;exergue) TRIB. POT. COS. II. (dans <lb/>

le champ.) La Concorde assise à gauche, tenant une patère, et <lb/>
le coude gauche appuyé sur une corne d&apos;abondance. (N°11.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

259. Mème légende. Son buste nu-tète et drapé à droite. <lb/>
^PIETAS (dans le champ) TR. POT. COS. II. (à l&apos;entour). <lb/>
La Piété debout à droite, levant la main droite et tenant une boite <lb/>


à parfums ; à ses pieds, un autel paré et allumé. (N°3 5.) Très beau <lb/>

style. F.D.C. OR. <lb/>

260. Mème légende. Sa tète nue à gauche. <lb/>

ri PIETAS (dans le champ) TRIB. POT. COS. II. (à l&apos;entour). <lb/>
Même type. (N°4 2.) F.D.C. OR. <lb/>

261. Mème légende. Sa lète nue à droite. <lb/>
ri TRIB. POT. COS. II. Mème type. (N°72.) T.B. OR. <lb/>

ANTONIN LE PIEUX <lb/>

(891-914; de J.-C., 138-161.) <lb/>

262. IMP. T. AEL. CAES. HADRI. ANTONINVS. Son <lb/>

buste lauré, légèrement drapé à droite. <lb/>

ri AVG. PIVS. P. M. TR. POT. COS. DES. II. La Piété <lb/>

voilée debout à droite, tenant une boîte à.parfums; à ses pieds, <lb/>

un autel paré et allumé. (891 ; de J.-C., 138.)(N°71 var.) F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>
263. IMP. T. AEL. CAES. ANTONINVS. Son buste nu-tête <lb/>
et drapé à droite <lb/>

CONCOR. (à l&apos;exergue) TRI. POT. COS. DES. II. (à <lb/>

l&apos;entour). La Concorde assise à gauche, tenant une patère et le <lb/>
coude gauche appuyé sur une statuette de l&apos;Espérance ; sous le <lb/>

siège, une corne d&apos;abondance. (Mème année.) (N°128.) F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>
264. Mème buste et mème légende. <lb/>

if CONCORD. (à l&apos;exergue). TRI. POT. COS. (à l&apos;entour). <lb/>
Mème type. (Mème année.) (N°129.) T.B. OR. <lb/>

265. Mème buste et mème légende. <lb/>

ri PIETAS (dans le champ) TRI. POT. COS. (à l&apos;entour). La <lb/>
Piété voilée debout à droite, tenant une boîte à parfums; à ses <lb/>
pieds, un autel paré et allumé. (Mème année.) (N°599.) T.B. OR. <lb/>

266. ANTONINVS AVG. PIVS. P.P. TR. P. COS. III. <lb/>

Son buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>
~R. IOVI STATORI. Jupiter nu debout de face, appuyé sur <lb/>

son sceptre et tenant un foudre. (893-96; de J.-C., 140-143.) <lb/>

(N°459.) T.B. OR. <lb/>


267. Mème légende. Sa tète laurée à droite. <lb/>
LIBERALITAS (à l&apos;entour) AVG. III. (à l&apos;exergue) Anto-<lb/>
nin assis à gauche sur une estrade; à côté de lui, la * Libéralité <lb/>
debout, tenant une tessère et une corne d&apos;abondance ; au pied de <lb/>
l&apos;estrade, un homme debout, tendant son vêtement. (Mème date.) <lb/>

(N°485.) F.D.C. OR. <lb/>
268. ANTONINVS AVG. PIVS P.P. Sa tête laurée à droite. <lb/>
if LIB. IIII. (à l&apos;exergue) TR. POT. COS. 1111. (à l&apos;entour). <lb/>

La Libéralité debout à gauche, tenant une tessère et une corne <lb/>

d&apos;abondance. (898; de J.-C., 145.) (490, inéd. OR.) T.B. OR. Q. <lb/>

269. Mème légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>

4 COS. IIII. La Félicité deboutà gauche, tenant un capricorne <lb/>
et un caducée ailé. (898-900; de J.-C., 145-147.) (N°250.) <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>

270 ANTONINVS AVG. PIVS P.P. TR. P. XI. Sa tète <lb/>

laurée à droite. <lb/>

~R. LIB. V. (dans le champ) COS. IIII. (à l&apos;entour). La Libéralité <lb/>
debout à gauche, tenant une tessère et une corne d&apos;abondance. <lb/>

(901 ; de J.-C., 148.) (N°504.) F.D.C. OR. <lb/>

271. ANTONINVS AVG. PIVS P. P. TR. P. XII. Son buste <lb/>
lauré à droite avec l&apos;égide. <lb/>

~R. COS IIII. L&apos;Équité debout à gauche, tenant une balance et <lb/>
une corne d&apos;abondance. (902; de J.-C., 149.) (N°235.) F.D.C. <lb/>
OR. <lb/>

272. Mème légende. Son buste nu-tète et drapé à droite. <lb/>

~R. Même revers. (Mème année.) (N°236.) F.D.C. OR. <lb/>

273. Mème légende. Son buste lauré et drapé à droite. <lb/>

4 TEMPORVM FELICITAS COS. IIII. Deux cornes d&apos;a-<lb/>

bondance en sautoir, surmontées des bustes de deux enfants ju-<lb/>

meaux de Marc-Aurèle. (Mème année.) (N°812.) F.D.C. OR. <lb/>
274. ANTONINVS AVG. PIVS P.P. TR. P. XIIII. Sa <lb/>

tête nue à droite. <lb/>

LAETITIA COS. IIII. Cérès debout à droite, tenant deux <lb/>


épis; à côté d&apos;elle, Proserpinc, debout à gauche, tenant une <lb/>

grenade. (904 ; de J.-C., 151.) (N°477.) T.B. OR. <lb/>

275. IMP. CAES. T. AEL. HADR. ANTONINVS AVG. <lb/>
PIVS. P.P. Sa tète nue à droite. <lb/>
li PAX (à l&apos;exergue) TR. POT. XIIII. COS. IIII. (à l&apos;en-<lb/>

tour). La Paix debout à gauche, tenant une branche d&apos;olivier et <lb/>

un sceptre. (Même année.) (N°5 79.) F.D.C. OR. <lb/>

276. Mème légende. Sa tète nue à gauche. <lb/>

if PAX (àl&apos;exergue) TR. POT XV. COS. IIII. Mème type. <lb/>
(905 ; de J.-C., 152.) (n-587 var.) T.B. OR. <lb/>

277. Mème légende. Sa tète nue à droite. <lb/>

if TR. POT. XV. COS IIII. Antonin debout à gauche, te-<lb/>
nant un globe. (Mèmeannée.) (N°964.) F.D.C. OR. <lb/>
278. ANTONINVS AVG. PIVS P.P. TR. P. XV. Sa tète <lb/>

laurée à gauche. <lb/>

if COS. IIII. Mème type. (Mème année.) (N°305.) F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>

279. ANTONINVS AVG. PIVS P.P. TR. P. XVI. Son <lb/>

buste nu-tète, drapé et cuirassé à gauche. <lb/>

if Mème revers. (906; de J.-C., 153.) (NH 308.) F.D.C. OR. <lb/>
2Ho. ANTONINVS AVG. PIVS P.P. TR. P. XVII. Son <lb/>

buste nu-tète, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

Même revers. (907 ; de J.-C., 154.) (N@ 313.) F.D.C. OR. <lb/>
281. ANTONINVS AVG. PIVS. P. P. TR. P. XXII. Sa <lb/>

tète laurée à droite. <lb/>

~R. VOTA SVSCEPTA DEC. III. COS. IIII. Antonin voilé <lb/>

debout à gauche, tenant un rouleau et sacrifiant sur un trépied <lb/>

allumé. (912; de J.-C. 159.) (N°1 124, inéd. OR.) F.D.C. OR. <lb/>
282. ANTONINVS AVG. PIVS. P. P. TR. P. XXIII. <lb/>

Mème tète. <lb/>

~R. PIETATI AVG. COS. IIII. La Piété debout à gauche, <lb/>

entre deux enfants ; elle tient un globe de la main droite et un <lb/>

enfant sur le bras gauche. (913; de J.-C., 160.) (N°622.) <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>


Monnaies sans dates certaines. <lb/>

283. ANTONIVS AVG. PIVS P.P. Son buste nu-tète, dra-<lb/>

pé et cuirassé à droite. <lb/>

R) TR. POT. COS. IIII. Rome assise à gauche, tenant le <lb/>

palladium et une haste ; derrière elle, un bouclier. (N°936.) F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>

284. ANTONINVS AVG. PIVS P.P. TR. P. COS. IIII. <lb/>

Son buste lauré à droite. <lb/>
Sans légende. Pallas debout à gauche, tenant une Victoire et <lb/>
un bouclier posé à terre; une haste repose sur son bras gauche. <lb/>
(N°1 146.) T.B. OR. <lb/>
285. DIVVS ANTONINVS. Sa tètè nue à droite. <lb/>
CONSECRATIO. Bûcher à quatre étages en pyramide, <lb/>
orné de guirlandes, de draperies et de statues séparées par des <lb/>
colonnes; au milieu, une porte; sur le sommet, Antonin dans un <lb/>
quadrige. (N°163.) (Frappée après sa mort.) F.D.C. OR. <lb/>

ANTONIN ET MARC-AURÈLE <lb/>

286. ANTONINVS AVG. PIVS P.P. TR. P. COS. III. <lb/>

Buste nu-tète, drapé et cuirassé d&apos;Antonin à droite. <lb/>

AVRELIVS CAESAR AVG. PII F. COS. Buste nu-tète, <lb/>
drapé et cuirassé de Marc-Aurèle jeune à droite. (893 ; de J.-C., <lb/>
140.) (N°1 9, var.) F.D.C. OR. <lb/>

FAUSTINE MÈRE <lb/>

(Femme d&apos;Antonin.) <lb/>

287. FAVSTINA AVG. ANTONINI AVG. P.P. Son buste <lb/>

à gauche. <lb/>

R) CONCORDIA AVG. La Concorde assise à gauche, tenant <lb/>

une patère et accoudée à une statuette de l&apos;Espérance placée sur <lb/>
une base; sous le siège, une corne d&apos;abondance. (891-894; de <lb/>

J.-C., 138-141.) (N°148.) Très beau style. F.D.C. OR. <lb/>

288. Mème légende. Son buste à droite. <lb/>

~R. VENERI AVGVSTAE. Vénus debout à droite, relevant <lb/>


son voile et tenant une pomme. (Mème date.) (N°2 79.) F.D.C. <lb/>

. <lb/>

OR. <lb/>

Monnaies frappées après sa mort. <lb/>

289. DIVA FAVSTINA. Son buste voilé à droite. <lb/>
$ AETERNITAS. L&apos;Éternité (ou la Fortune) voilée debout à <lb/>
gauche, tenant une patère et un gouvernail posé sur un globe. <lb/>

(N°3.) F.D.C. OR. <lb/>

290. Même légende. Son buste à droite. <lb/>

Même revers. (N°2.) T.B. OR. <lb/>

291. Même buste et même légende. <lb/>
Même revers, mais sans le globe sous le gouvernail. (N°2.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

292. Mème buste et même légende. <lb/>
4 AVGVSTA. Diane (ou Cérès) debout à gauche, tenant deux <lb/>

torches. (N°7S.)T.B. OR. <lb/>

293. Mème légende. Son buste diadémé et voilé à gauche. <lb/>

Même revers. (N°76.) Très beau style. F.D.C. OR. <lb/>

294. Même légende. Son buste à droite. <lb/>
It AVGVSTA. Cérès voilée debout à gauche, tenant une <lb/>

torche et un sceptre. (N°95.) F.D.C. OR. <lb/>

295. Même légende. Son buste diadémé et voilé à gauche. <lb/>

Même revers. (No 98.) B. OR. <lb/>
296. Même légende. Son buste à droite. <lb/>
AVGVSTA. Femme diadémée debout à gauche, levant la <lb/>
main droite et de la gauche relevant la draperie de sa robe. <lb/>
(N°127.) T.B. OR. <lb/>

297. Mème buste et même légende. <lb/>
CERES. Cérès voilée debout à gauche, tenant deux épis et <lb/>
un flambeau. (No 135.) T.B. OR. <lb/>

298. Mème buste et même légende. <lb/>

CONSECRATIO. Paon marchant à gauche et regardant en <lb/>
arrière. (N°177.) T.B. OR. <lb/>


299. DIVA AVGVSTA FAVSTINA. Son buste à droite. <lb/>
4 EX SENATVS CONSVLTO. Faustine, tenant des épis et <lb/>

. <lb/>

un sceptre, assise sur un char traîné par deux éléphants à gauche, <lb/>

montés chacun par un cornac. (N°204.) Très beau style. F,D.C. <lb/>
OR. <lb/>

300. Mème légende. Son buste voilé à droite. <lb/>
^PIETAS AVG. La Piété voilée debout à gauche, mettant <lb/>
un grain d&apos;encens sur un candélabre allumé, et tenant une boite à <lb/>

parfums. (N°23.8 var.) Très beau style. F.D.C. OR. <lb/>

MARC-AURÈLE CÉSAR <lb/>

(892-914; de J.-C., 139-161.) <lb/>

301. AVRELIVS CAESAR. AVG. PII. F. COS. II. Sa <lb/>

tète jeune, nue à droite. <lb/>

~R. HILARITAS. L&apos;Allégresse debout à gauche, tenant une <lb/>
longue palme et une corne d&apos;abondance. (898-99; de J.-C., <lb/>
145-146.) (N°233.) F.D.C. OR. <lb/>

302. Mème tète et mème légende. <lb/>

VOTA PVBLICA. Junon Pronuba ? ou la Concorde debout <lb/>
de face, joignant les mains de Faustine et de Marc-Aurèle,debout <lb/>
tous deux. (Même date.) (N°1021.) T.B. OR. <lb/>

303. AVRELIVS CAESAR AVG. PII. F. Son buste jeune, <lb/>

nu-tète et drapé à droite. <lb/>

4 TR. POT. II. COS. II. La Foi debout à droite, tenant <lb/>
deux épis et une corbeille de fruits. (901 ; de J.-C.. 148.) (No 610.) <lb/>
Très beau style. F.D.C. OR. <lb/>

304. Mème légende. Son buste jeune, nu-tète et légèrement <lb/>
drapé à droite. <lb/>

TR. POT. III. COS. II. Mème type. (902; de J.-C., <lb/>
149.) (N°624.) F.D.C. OR. <lb/>

305. Mème légende. Son buste jeune, nu-tète, drapé et cui-<lb/>
rassé à droite. <lb/>

If CONCORDIA TR. POT. III. COS. II. La Concorde <lb/>

de face, regardant à droite, debout entre Marc-Aurèle et Faus-<lb/>
tine sur lesquels elle étend sa robe. (Même année.) (N°68.) T.B. <lb/>
OR. <lb/>


306. AVRELIVS CAESAR AVG. PII. FIL. Son buste <lb/>

jeune, nu-tète et légèrement drapé à gauche. <lb/>

TR. POT. VI. COS. II. Rome, en habit militaire, debout <lb/>

à gauche, tenant une Victoire et un parazonium. (905 <lb/>

» <lb/>

J.-C., <lb/>
152.) (N°643 var.) F.D.C. OR. <lb/>

307. Mème légende. Sa tête jeune, nue à droite. <lb/>

TR. POT. VII. COS. II. Même type. (906; de J.-C., <lb/>
153.) &quot;(N°657.) F.D.C. OR. <lb/>

308. Même tête et même légende. <lb/>
1$ Même revers. (Même année.) (N°658.) T.B. OR. Q. <lb/>

309. Même légende. Son buste jeune, nu-tête, drapé et cui-<lb/>
rassé à droite. <lb/>
Même revers. (Même année.) (N°660.) T.B. OR. <lb/>

310. AVRELIVS CAES. ANTON. AVG. PII. F. Sa tête <lb/>

jeune, nue à droite. <lb/>

If TR. POT. XI. COS. II. Apollon, en habit de femme, <lb/>
debout à gauche, tenant une patère et une lyre. (910; de J.-C., <lb/>
157.) (N°704.) T.B. OR. <lb/>

311. AVRELIVS CAES. AVG. PII. F. Même tête. <lb/>
TR. POT. XIIII. COS. II. Mars nu, avec le manteau <lb/>

flottant, marchant à droite, portant une haste transversale et un <lb/>

trophée. (913 ; de J.-C., 160.) (N°7 52 var.) F.D.C. OR. <lb/>

312. AVRELIVS CAESAR. AVG. PII. F. Son buste nu-<lb/>

tète et drapé à droite. <lb/>

TR. POT. XV. COS. III. Marc-Aurèle dans un quadrige <lb/>

au pas à gauche, tenant un sceptre surmonté d&apos;un aigle. (914; de <lb/>

J.-C., 161.) T.B. OR. <lb/>

MARC-AURÈLE. EMPEREUR <lb/>

(914-933; de J.-C., 161-180.) <lb/>

313. IMP. CAES. M. AVREL. ANTONINVS AVG. Sa <lb/>

tête nue à droite. <lb/>

~R. LIB. AVGVSTOR. TR. P. XV. (à l&apos;entour) COS. III. <lb/>

(à l&apos;exergue). Marc-Aurèle et Lucius Verus assis à gauche sur <lb/>


une estrade; devant eux, la Libéralité debout, tenant une tessère <lb/>
et une baguette; en bas, un personnage debout tendant les mains. <lb/>

(914; de J.-C., 161.) (N°401.) T.B. OR. <lb/>

314. IMP. M. AVREL. ANTONINVS AVG. P.M. Son <lb/>
buste, nu-tète, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

4 CONCORDIAE AVGVSTOR. TR. P. XVI. COS. III. <lb/>

Marc-Aurèle et Lucius Verus debout se donnant la main. (91 ; <lb/>

de J.-C., 162.) (N°72.) F.D.C. OR. <lb/>

315. M. ANTONINVS AVG. ARMENIACVS. Sa tète <lb/>
laurée à droite. <lb/>

if P. M. TR. P. XX. IMP. III. COS. III. La Paix ou la <lb/>

Félicité debout à gauche, posant le pied sur un globe, tenant un <lb/>

caducée et une corne d&apos;abondance. (919; de J.-C., 166.) (N°489.) <lb/>

T.B. OR. <lb/>

316. M. ANTONINVS AVG. ARM. PARTH. MAX. Son <lb/>

buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

~R. TR. P. XXI. IMP. 1111. COS. III. Victoire marchant à <lb/>
gauche, tenant une couronne et une palme. (920; de J.-C., 167.) <lb/>
(N°883.) F.D.C. OR. <lb/>

317. Mème légende. Sa tète laurée à droite. <lb/>

~R. FORT. RED. TR. P. XXII. IMP. V. COS. III. La <lb/>

Fortune assise à gauche, tenant un gouvernail et une corne d&apos;abon-<lb/>

dance. (921 ; de J.-C., 168.) (N°207.) T.B. OR. <lb/>

318. Mème tète et mème légende. <lb/>

^TR. P. XXII. IMP. V. COS. III. L&apos;Équité assise à <lb/>

gauche,, tenant une balance et une corne d&apos;abondance. (Même <lb/>

année.) (N°898.) F.D.C. OR. <lb/>

319. M. ANTONINVS AVG. TR. P. XXIII. Son buste <lb/>

lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>
FELICITAS AVG. COS. III. La Félicité debout à gauche, <lb/>
tenant un caducée et un sceptre. (922; de J.-C., 169.) (N°177.) <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>

320. M. ANTONINVS AVG. TR. P. XXVI. Son buste <lb/>
lauré et drapé à droite. <lb/>

~R. IMP. VI. COS. III. Marc-Aurèle, en habit militaire, de-<lb/>


bout à gauche, tenant un foudre et une haste renversée, et couronné <lb/>
par la Victoire debout qui tient une palme; dans le champ, un <lb/>

globe. (925 ; de J.-C., 172.) (N°3 08.) F.D.C. OR. <lb/>

321. M. ANTONINVS AVG. TR. P. XXVIII. Son buste <lb/>

lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

IMP. VI. COS. III. Marc-Aurèle à cheval à droite, levant <lb/>
la main droite. (927; de J.-C., 174.) (N°3 03 var.)T.B. OR. <lb/>

322. M. ANTONINVS AVG. GERM. SARM. Même buste. <lb/>
~R. DE GERM. (à l&apos;exergue)TR. P. XXXI. IMP. VIII. COS. <lb/>

III. P.P. (à l&apos;entour). Monceau d&apos;armes. (930; de J.-C., 177.) <lb/>

(N°1 55.)T.B. OR. <lb/>

323. DIVVS M. ANTONINVS PIVS. Sa tête nue à droite. <lb/>
if CONSECRATIO. Bûcher à quatre étages en pyramide, or-<lb/>

né de guirlandes, de draperies et de statues séparées par des co-<lb/>
lonnes ; au milieu, une porte; sur le faîte, Marc-Aurèle, dans un <lb/>

quadrige. (Frappée après sa mort.) (N°96.) F.D.C. OR. <lb/>

MARC-AURÈLE, LUCIUS VERUS ET EUPATOR Ier <lb/>

roi du Bosphore. <lb/>

(151 à 171 de J.-C.) <lb/>

324. ~BACIEC EYfTATOPOC-Buste diadémé d&apos;Eupator à <lb/>
droite. <lb/>
Bustes affrontés de Marc-Aurèle et de LuciusVerus. YSA. <lb/>

t <lb/>

(An. 461.) T.B. OR. <lb/>

FAUSTINE JEUNE <lb/>

(Femme de Marc-Aurèle.) <lb/>

325. FAVSTINA AVG. ANTONINI AVG. PII FIL. Son <lb/>

buste à droite. <lb/>

~R. CONCORDIA. La Concorde debout de face, regardant à <lb/>

w <lb/>

droite, relevant sa robe et tenant une corne d&apos;abondance. (N°4 3,) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>
326. FAVSTINA AVG. PII AVG. FIL. Son buste à gauche. <lb/>


4 CONCORDIA. Colombe à droite. (N°60.) F.D.C. OR. <lb/>

327. Même légende. Son buste à droite. <lb/>
4 Mème revers. (N°61.) T.B. OR. <lb/>

328. FAVSTINAE AVG. PII. AVG. FIL. Son buste à <lb/>

droite. <lb/>
IVNO. Junon Lucine assise à gauche, tenant un enfant sur <lb/>
ses genoux et un sceptre ; devant elle est un enfant debout qui <lb/>

tient deux épis. (N°1 29.) F.D.C. OR. <lb/>

329. Mème légende. Son buste à droite. <lb/>
IVNONI LVCINAE. Junon debout à gauche, tenant une <lb/>
patère et un sceptre. (N°131.) T.B. OR. <lb/>

330. Mème légende. Son buste diadémé à droite. <lb/>
LAETITIAE PVBLICAE. La Joie debout à gauche, te-<lb/>
nant une couronne et un sceptre. (N°156.) T.B. OR. <lb/>

331. Mème légende. Son buste à droite. <lb/>

à VENERI GENETRICI. Vénus debout à gauche, tenant <lb/>
une pomme et un sceptre. (N°230.) Très beau style. F.D.C. <lb/>
OR. <lb/>

332. La mème médaille, également de très beau style. F.D.C. <lb/>
OR. <lb/>

333. Mème légende. Son buste à droite. <lb/>
if VENVS. Vénus debout à gauche, tenant une pomme et un <lb/>

gouvernail posé sur un dauphin? (N°263 var?) F.D.C. OR. <lb/>
3&apos;4. FAVSTINA AVGVSTA AVG. PII. F. Son buste à <lb/>

droite. <lb/>
if VENVS. Vénus debout à gauche, tenant une pomme et un <lb/>

sceptre. (N°244.) T.B. OR. <lb/>

335. FAVSTINA AVGVSTA. Son buste à droite. <lb/>
$ AVGVSTI PII FIL. Diane debout à gauche, tenant une <lb/>
flèche et un arc. (N°1 9 var.) T.B. OR. <lb/>
336. Mème tète et mème légende. <lb/>

~R. IVNONI LVCINAE. Junon debout à gauche entre deux <lb/>
enfants, en tenant un troisième dans ses bras. (N°134.) T.B. <lb/>
OR. <lb/>


337, Mème tète et mème légende. <lb/>
~R. MATRI MAGNAE. Cybèle tenant le tympanon, assise à <lb/>
droite entre deux lions. (N°168.)T.B. OR. <lb/>
338. Mème légende. Son buste à droite, les cheveux ondés. <lb/>
SALVTI AVGVSTAE. La Santé assise à gauche, nourrissant <lb/>

un serpent enroulé autour d&apos;un autel. (N°198.) F.D.C. OR. <lb/>

339. Mème buste et même légende. <lb/>
^VENVS. Vénus debout à gauche, tenant une pomme et un <lb/>
sceptre. (N°2 49, inéd. OR.) F..D.C.. OR. Q. <lb/>

LUCIUS VERUS <lb/>

(914-922;.de J.-C., 161-169.) <lb/>

340. IMP. CAES. L. VERVS AVG. Son buste nu-tète et <lb/>

drapé à droite. <lb/>

PROFECTIO AVG. TR. P. II. COS. II. Verus, en habit <lb/>
militaire, àcheval à droite, portant une haste. (915 ; de J.-C., 1 62.) <lb/>
(N°137.) F.D.C. OR. <lb/>

341. L. VERVS. AVG. ARMENIACVS. Son buste lauré et <lb/>
cuirassé à droite. <lb/>

4 REX. ARMEN. DAT. (à l&apos;exergue) TR. P. IIII. IMP. II. <lb/>

COS. II (à l&apos;entour). Verus assis à gauche sur une estrade ; <lb/>
derrière lui, le préfet du prétoire debout ; devant, un soldat tenant <lb/>
une baguette; au pied de l&apos;estrade, le roi Soème debout. (917; <lb/>

de J.-C., 164.) (N°157.) T.B. OR. <lb/>

342. Mème buste et mème légende. <lb/>

TR. P. 1111. IMP. 11. COS. II. Victoire à demi nue, de-<lb/>

bout à droite, plaçant sur un palmier un bouclier sur lequel on lit : <lb/>

VIC. AVG. (Même année.) (N&apos; 247.) T.B. OR. <lb/>

343. L. VERVS. AVG. ARM. PARTH. MAX. Son buste <lb/>

lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

if TR. P. V. IMP. III. COS. II. Verus à cheval galopant <lb/>

à droite, tenant une haste et foulant aux pieds un ennemi. (91 -<lb/>

de J.-C., 165.) (N°2 75.) T.B. OR. <lb/>

344. Mème légende. Son buste lauré et cuirassé à gauche. <lb/>


4 TR. P. VI. IMP. IIII. COS. II. Mème type. (919 ; de <lb/>
J.-C., 166.) (N°287 var.) T.B. OR. <lb/>

345. <lb/>

Mème&apos;légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>

4 TR. P. VI. IMP. IIII. COS. II. Victoire à demi nue de-<lb/>

bout de face, regardant à droite, tenant une palme et attachant à <lb/>

un palmier un bouclier sur lequel on lit : VIC. PAR. (Mème an-<lb/>
née.) (N°2 76.) F.D.C. OR. <lb/>

LUCILLE <lb/>

(Femme de Lucius Verus.) <lb/>

346. LVCILLAE AVG. ANTONINI AVG. F. Son buste à <lb/>

droite. <lb/>
^VENVS. Vénus debout à gauche, tenant une pomme&apos; et un <lb/>

sceptre. (N°6 9.) F.D.C. OR. <lb/>

347. Mème buste et même légende. <lb/>
^VOTA PVBLICA. En trois lignes dans une couronne de <lb/>

laurier. (N°9 7.) F.D.C. OR. <lb/>

348. LVCILLA AVGVSTA. Son buste à droite. <lb/>
^PVDICITIA. La Pudeur voilée debout à gauche. (Ne 59.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

COMMODE CÉSAR <lb/>

(919-930; de J.-C., 166-177.) <lb/>

349. COMMODO CAES. AVG. FIL. GERM. SARM. Son <lb/>
buste jeune, nu-tète, drapé et cuirassé adroite. <lb/>

~R. ADVENTVS CAES. Commode, en habit militaire, à cheval <lb/>

à droite, levant&apos;la main droite. (928; de J.-C., 175.) (N°1 .) <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>

3 50. Mème buste et mème légende. <lb/>

ri PRINC. IVVENT. Commode debout à gauche, tenant un <lb/>

rameau et un sceptre ; derrière lui, un trophée au bas duquel on <lb/>
voit un bouclier, un parazonium ? et un arc r (Mème année.) <lb/>

(N°,606.) F.D.C. OR. <lb/>


351. COMMODO CAES. AVG. FIL. GERM. Même buste. <lb/>
~R. LIBERALITAS AVG. Commode assis à gauche sur une <lb/>
estrade ; devant lui, la Libéralité debout, tenant une tessère et une <lb/>
corne d&apos;abondance ; au pied de l&apos;estrade, une figure en toge qui <lb/>

en monte les degrés. (Même année.) (N°292.) F.D.C. OR. <lb/>

COMMODE ASSOCIÉ A L&apos;EMPIRE <lb/>

avec les titres d&apos;Impérator et d&apos;Auguste. <lb/>

(930-933 ; de J.-C., 177-180.) <lb/>

352. IMP. CAES. L. AVREL. COMMODVS GERM. <lb/>
SA RM. Son buste imberbe, lauré et drapé à droite. <lb/>

DE GERM. (à l&apos;exergue) TR. POT. II. COS. (à l&apos;entour). <lb/>

Monceau d&apos;armes composé d&apos;une cuirasse, de boucliers ovales et <lb/>

hexagones, de trompettes et de lances. (930; de J.-C., 177.) <lb/>
(N°9 1 var.) F.D.C. OR. <lb/>

é353. L. AVREL. COMMODVS AVG. Même buste. <lb/>

~R. TR. POT. II. COS. P.P. L&apos;Espérance debout à gauche, <lb/>

tenant une fleur et relevant sa robe. (Même année.) (N°743.) <lb/>

F.D.C. OR. Q. <lb/>

354. Mème légende. Son buste imberbe, lauré, drapé et cui-<lb/>
rassé à droite. <lb/>

TR. P. III. IMP. II. COS. P. P. Castor (ou Maure) debout à <lb/>

gauche, devant son cheval qu&apos;il tient par la bride et portant une <lb/>

haste dela main gauche. (931 ; de J.-C., 178.) (N°760.) F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>

355. Mème buste et même légende. <lb/>

TR. P. IIII. IMP. III. COS. II. P. P. Mars marchant à <lb/>
droite, portant une haste et un trophée. (932; de J.-C., 179.) <lb/>

(N°768.) T.B. OR. <lb/>

COMMODE EMPEREUR <lb/>

(933-945 ; de J.-C., 180-192.) <lb/>

j56. M. COMMODVS ANTONINVS AVG. Son buste <lb/>
lauré et drapé à droite. <lb/>


4 SECVRITAS PVBLICA TR. P. VI. IMP. IIII. COS. <lb/>

III. P.P. La Sécurité assise à droite, soutenant sa tète de la <lb/>

main droite et tenant un sceptre. (934 <lb/>

, <lb/>

de J.-C., 1(91 ) <lb/>
(N°700.) F.D.C. OR. <lb/>

357. Mème légende. Son buste lauré et cuirassé à droite. <lb/>

TR. P. VI. IMP. IIII. COS. III. P. P. Victoire marchant <lb/>

à gauche, tenant une couronne et une palme. (Mème année.) <lb/>
(N°7 97 var.) T.B. OR. Q. <lb/>

358. Même légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>

LIBERAL. V. (à l&apos;exergue) TR. P. VII. IMP. 1111. COS. <lb/>
III. P. P. (à l&apos;entour). Commode assis à gauche sur une estrade ; <lb/>
derrière lui, un soldat ? debout, tenant une haste ? devant lui la <lb/>
Libéralité debout, tenant une tessère et une corne d&apos;abondance; <lb/>
plus bas, on voit un citoyen montant les degrés de l&apos;estrade. <lb/>

(935 ; de J.-C., 182.) (N°313.) T.B. OR. <lb/>

359. M. ANTONINVS COMMODVS AVG. Même buste. <lb/>
~R. VIRTVS AVG. TR. P. VII. IMP. IIII. COS III. P. P. <lb/>

Rome assise à gauche, tenant une Victoire et une haste. (Mème <lb/>

année.) (N°965.) F.D.C. OR. <lb/>

360. M. COMMODVS ANTON. AVG. PIVS. Son buste <lb/>
lauré et drapé à droite. <lb/>

~R. P. M. TR. P. VIIII. IMP. VI. COS. IIII. P.P. Jupi-<lb/>

ter à demi nu assis à gauche, tenant une Victoire et un sceptre. <lb/>

(937; de J.-C., 184.) (N&quot; 421.) F.D.C. OR. <lb/>

361. M. COMM. ANT. AVG. P. BRIT. FEL. Mème buste. <lb/>

~R. <lb/>

CONC. MIL. (à l&apos;exergue). P. M. TR. P. XI. IMP. <lb/>
VII. COS. V. P.P. (à l&apos;entour.) Commode debout entre quatre <lb/>

soldats, dont les deux premiers portent des enseignes et se donnent <lb/>
la main ; les deux autres sont armés d&apos;une haste et d&apos;un bouclier. <lb/>

(939 ; de J.-C., 186.) (N°60.) T.B. OR. <lb/>
362. M. COMM. ANT. P. FEL. AVG. BRIT. P.P. Son <lb/>

buste lauré et cuirassé à droite. <lb/>

~R. HERC. COM. P. M. TR. P. XVI. COS. VI. Commode <lb/>

debout à gauche, en Génie, tenant une patère et une corne d &apos;abon-<lb/>


dance ; en face de lui, l&apos;arbre du jardin des Hespérides auquel sont <lb/>
attachés un carquois et la peau du lion; entre les deux, un autel <lb/>

allumé contre lequel est posé une massue. (944; de J.-C., 191.) <lb/>
(N°180 var.) T.B. OR. <lb/>

363. Même légende. Son buste lauré et drapé à droite. <lb/>
R MINER. AVG. P. M. TR. P. XVI. Minerve marchant <lb/>
à droite et regardant en arrière, tenant de la main droite une <lb/>
branche de laurier et de la gauche un bouclier et un javelot. (Mème <lb/>

année.) (N°3 59 var.) F.D.C. OR. <lb/>

364. L. AEL. AVREL. COMM. AVG. P. FEL. Son buste <lb/>
lauré à droite avec l&apos;égide. <lb/>

~R. P. M. TR. P. XVII. IMP. VIII. COS. VII. P.P. <lb/>

Victoire marchant à gauche, tenant une couronne et une palme. <lb/>

(945 ; de J.-C., 192.) (N°567.) F.D.C. OR. <lb/>

CRISPINE <lb/>

(Femme de Commode.) <lb/>

. <lb/>

365. CRISPINA AVGVSTA. Son buste à droite. <lb/>
~R. PVDICITIA. La Pudeur voilée debout à gauche, portant la <lb/>
main droite à sa bouche. (N°29.) T.B. OR. <lb/>

366. Mème buste et même légende. <lb/>

R) VENVS FELIX. Vénus assise à gauche, tenant une Victoire <lb/>
et un sceptre; sous le siège, une colombe. (N°39.) T.B. OR. <lb/>

PERTINAX <lb/>

or <lb/>

(946; de J.-C., 193.) <lb/>

367. IMP. CAES. P. HELV. PERTIN. AVG. Sa tête <lb/>

laurée à droite. <lb/>

~R. AEQVIT. AVG. TR. P. COS. II. L&apos;Équité debout à <lb/>
gauche, tenant une balance et une corne d&apos;abondance. (N°1.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

368. Mème tète et même légende. <lb/>

p! LAETITIA TEMPOR. COS. II. La Joie debout à gauche, <lb/>
tenant une couronne et un sceptre. (N°19.) F.D.C. OR. <lb/>

é <lb/>


569. Mème tète et mème légende. <lb/>

PROVID. DEOR. COS. II. La Providence debout à <lb/>
gauche, levant la main droite vers un globe radié. (N°42.) F.D.C. <lb/>
OR. <lb/>

DIDE JULIEN <lb/>

(946; de J.-C., 193.) <lb/>

370. IMP. CAES. M. DID. IVLIAN. AVG. Sa tète lau-<lb/>

rée à droite. <lb/>

4 CONCORD. MILIT. La Concorde debout de face regar-<lb/>

dant à gauche, tenant deux enseignes surmontées l&apos;une d&apos;un aigle <lb/>

et l&apos;autre d&apos;un étendard. (N°2 , inéd. OR.) F.D.C. OR. <lb/>

371. Même légende. Son buste lauré et drapé à droite. <lb/>

If RECTOR ORBIS. Julien deboutà gauche, tenant un globe <lb/>
et un livre. (N°14var.) F.D.C. OR. <lb/>

MANLIA SCANTILLA <lb/>

(Femme de Dide Julien.) <lb/>

372. MANL. SCANTILLA AVG. Son buste à droite. <lb/>
IVNO REGINA. Junon voilée debout à gauche, tenant <lb/>
une patère et un sceptre ; à ses pieds, un paon. (N°1.) T.B. OR. <lb/>

DIDIA CLARA <lb/>

(Fille de Dide Julien.) <lb/>

373. DIDIA CLARA AVG. Son buste à droite. <lb/>
HILAR. TEMPOR. L&apos;Allégresse debout à gauche, tenant <lb/>
une longue palme et une corne d&apos;abondance. (N°2.) T.B. OR. <lb/>

PESCENNIUS NIGER <lb/>

(946-947; de J.-C., 193-194-) <lb/>

374. IMP. CAES. C. PESC. NIGER IVST. AVG. Son <lb/>

buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>
if IVSTITIA AVGVSTI. L&apos;Équité debout à gauche, tenant <lb/>


une balance et une corne d&apos;abondance. (N°4 6.) Monnaie de pre-<lb/>

mière rareté. F.D.C., mais trouée. OR. <lb/>

ALBIN CÉSAR <lb/>

(946-949 ? de J.-C., 193-196?) <lb/>

375. D. CLOD. SEPT. ALBIN. CAES. Son buste nu-tète <lb/>

à droite, l&apos;épaule gauche drapée. <lb/>

if FORT. REDVCI COS. II. La Fortune assise à gauche, <lb/>

tenant un gouvernail posé sur un globe et une corne d abondance <lb/>

; <lb/>

sous le siège, une roue. (N°29.) F.D.C. OR. <lb/>

376. D. CL. SEPT. ALBIN. CAES. Sa tète nue à droite. <lb/>
4 SAECVLO FRVGIFERO COS. II. Divinité barbue coiffée <lb/>

de la tiare à droite surmontée d&apos;un voile, vêtue d&apos;une tunique ta-<lb/>
laire d&apos;une étoffe fine et très ample, chaussée des persicae, assise <lb/>
sur un trône à dossier entre deux sphinx ailés debout, coiffés du <lb/>
bonnet phrygien; cette divinité a la main droite levée et une fleur <lb/>

dans la gauche. (N°68.) T.B. OR. <lb/>

SEPTIME SÉVÈRE <lb/>

(946-964; de J.-C., 193-211.) <lb/>

377. IMP. CAE. L. SEP. SEV. PERT. AVG. Sa tète lau-<lb/>

rée à droite. <lb/>

~R. SAEC. FRVGIF. COS. Génie radié à demi nu, debout à <lb/>

gauche, tenant un caducée ailé et un trident ? ou une fourche à foin. <lb/>

(946; de J.-C., 193.) (N°621.) F.D.C. OR. <lb/>

378. Même tète et mème légende. <lb/>

ri VIRT. AVG. TR. P. COS. Rome en habit militaire, de-<lb/>

bout à gauche, tenant une Victoire et une haste renversée. (Mème <lb/>

année.) (N°751.) F.D.C. OR. <lb/>

379. L. SEPT. SEV. PERT. AVG. IMP. III. Même tète. <lb/>

ri DIS AVSPICIB. TR. P. II. COS. II. P.P. Hercule et <lb/>

Bacchus nus, debout à gauche; Hercule tient une massue et la <lb/>
peau du lion et Bacchus, une coupe et un thyrse; entre eux, une <lb/>

panthère. (947 ; de J.-C., 194.) (N°114.) T.B. OR. <lb/>


380. Mème tète et même légende. <lb/>

P. M. TR. P. II. COS. II. P.P. Jupiter à demi nu, assis <lb/>

à gauche, tenant une Victoire et un sceptre. (Mème année.) <lb/>

(N°379.) F.D.C. OR. <lb/>
381. L. SEPT. SEV. PERT. AVG. IMP. IIII. Mème tête. <lb/>
q VICT. AVG. TR. P. II. COS. II. Victoire marchant à <lb/>
droite, tenant une couronne et une palme. (Mème année.) (N°689 <lb/>

var.) F.D.C. OR. <lb/>

382. Mème tête et même légende. <lb/>

PART. ARAB. PART. ADIAB. COS. II. P.P. Trophée <lb/>
au pied duquel sont deux captifs. (948; de J.-C., 195.) (N°364.) <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>

383. L. SEPT. SEV. PERT. AVG. IMP, VIII. Son buste <lb/>

lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

P. M. TR. P. V. COS. II. P.P. La Paix assise à gau-<lb/>

che, tenant une branche de laurier et un sceptre. (950 ; de J.-C., <lb/>
197.) (N°443.) F.D.C. OR. <lb/>

384. L. SEPT. SEV. PERT. AVG. IMP. X. Son buste <lb/>
lauré, légèrement drapé à droite. <lb/>
HERCVLI DEFENS. Hercule nu debout à droite, appuyé <lb/>
sur sa massue et tenant un arc; la peau du lion est posée sur son <lb/>
bras gauche. (Mème année.) (N°213.) T.B. OR. <lb/>

385. L. SEPT. SEV. AVG. IMP. XI. PART. MAX. Son <lb/>

buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

TR. P. VII. COS. II. P.P. Victoire marchant à droite, <lb/>
tenant une couronne et une palme. (952; de J.-C., 199.) (N°666.) <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>

386. SEVERVS AVG. PART. MAX. Sa tète laurée à droite. <lb/>
FVNDATOR PACIS. Sévère voilé debout àgauche, tenant <lb/>
une branche d&apos;olivier et un livre. (951-954; de J.-C., 198-201.) <lb/>
(N°2 02.) T.B. OR. <lb/>

387. Mème légende. Son buste lauré, légèrement drapé à <lb/>
droite. <lb/>
If RESTITVTOR VRBIS. Sévère lauré, en habit militaire, <lb/>


debout à gauche, sacrifiant sur un trépied allumé et tenant une <lb/>
haste. (Même date.) (N°598.) T.B. OR. <lb/>
388. SEVER. P. AVG. P. M. TR. P. XI. COS. III. Son <lb/>
buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

~R. FORTVNA REDVX. La Fortune assise à gauche, tenant <lb/>
un gouvernail et une corne d&apos;abondance ; sous son siège, une roue. <lb/>

(956; de J.-C., 203.) (N°178.) F.D.C. OR. <lb/>

389. SEVERVS PIVS AVG. Même buste. <lb/>

~R. INDVLGENTIA AVG. IN CARTH. La déesse céleste <lb/>

de Carthage assise de face sur un lion qui court à droite ; elle <lb/>
tient le tympanon et un sceptre; dessous, on voit des eaux sortant <lb/>

d&apos;un rocher. (957; de J.-C., 204.) -(N&quot; 217.) F.D.C. OR. <lb/>

390. Même légende. Sa tète laurée à droite. <lb/>
LIBERALITAS AVGG. V. La Libéralité debout à gauche, <lb/>
tenant une tessère et une corne d&apos;abondance. (Même année.) <lb/>
(N0 295.) T.B. OR. <lb/>

Monnaies sans dates certaines. <lb/>

391. SEVERVS PIVS AVG. Sa tête laurée à droite. <lb/>

PACATOR ORBIS. Buste radié et drapé du Soleil à droite. <lb/>
(Depuis 954 ; de J.-C., 201.) (N°3 5.5.) Très beau style. F.D.C. <lb/>
OR. <lb/>

392. Même tète et même légende. <lb/>

VICTORIAE AVGG. Victoire dans un bige au galop à <lb/>
droite, tenant un fouet. (Mème date.) (N°712.) T.B. OR. <lb/>

393. Même tète et même légende. <lb/>

$ VICTORIA PARTHICA MAXIMA. Victoire courant à <lb/>

gauche, tenant une couronne et une palme. (Même date.) (N°747.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

394. Même tète et même légende. <lb/>

$ VIRTVS AVGVSTORVM. Sévère, Caracalla etGéta à che-<lb/>

val, galopant à gauche. (Même date.) (N°770.) T.B. OR. <lb/>

395. Même tête et même légende. <lb/>
~R. VOTA SVSCEPTA XX. Sévère deboutà droite, sacrifiant <lb/>
sur un trépied allumé ; en face de lui, un licteur? debout, tenant <lb/>


une baguette ; derrière le trépied, un joueur de flûte, debout de <lb/>

face. (Mème date.) (N°7 93 var.) F.D.C. OR. <lb/>

SEPTIME SÉVÈRE ET SAUROMATES III <lb/>
roi du Bosphore. <lb/>

(175 à 211 de J.-C.) <lb/>

396. ~BACIA€GoC CAVPOMATOY. Buste de Sauromatesà droite ; <lb/>
devant, une massue. <lb/>

~R. Tète laurée de Septime Sévère à droite; dessous, YPB. <lb/>
(An. 492.) T.B. OR. <lb/>

SEPTIME SÉVÈRE, JULIE, CARACALLA ET GÉTA <lb/>

397. SEVER. P. AVG. P. M. TR. P. X. COS. III. Buste <lb/>

lauré, drapé et cuirassé de Sévère à droite. <lb/>
^FELICITAS SAECVLI. Buste de Julie de face entre le <lb/>
buste lauré et drapé de Caracallajeune à droite et le buste nu-tète et <lb/>

drapé de Géta à gauche. (95 5; de J.-C., 202.) (N&apos; 5 var.)TB. OR. <lb/>

SEPTIME SÉVÈRE, CARACALLA ET GÉTA <lb/>

398. SEVERVS AVG. PART. MAX. Tète laurée de Sévère <lb/>

à droite. <lb/>

^AETERNIT. IMPERI. Bustes affrontés de Caracalla lauré, <lb/>

drapé et cuirassé et de Géta nu-tète, drapé et cuirassé. (951-954; <lb/>

de J.-C., 198-201.) (N°1 var.) F.D.C. OR. <lb/>

JULIE <lb/>

(Femme de Septime Sévère.) <lb/>

399. IVLIA DOMNA AVG. Son buste à droite avec un <lb/>
chignon. <lb/>

~R. VENERI VICTR. Vénus à demi nue, vue de dos, debout à <lb/>
droite, tenant une pomme et une palme et appuyée sur une co-<lb/>

lonne. (N°193.) F.D.C. OR. <lb/>

400. IVLIA AVGVSTA. Mème buste. <lb/>
DIANA LVCIFERA. Diane deboutàgauche avec un crois-<lb/>


santautour du cou, tenant une torche des deux mains. (N°26.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

401. Même buste et même légende. <lb/>
FECVNDITAS. La Terre couchée à gauche, posant la <lb/>
main droite sur un globe parsemé d&apos;étoiles et tenant de la gauche <lb/>
un cep de vigne ; elle est accoudée à un panier; autour d&apos;elle, <lb/>
quatre enfants représentant les Saisons. (N°34.) T.B. OR. <lb/>

402. Même buste et même légende. <lb/>
4 MATER DEVM. Cybèle tourelée assise à gauche entre <lb/>
deux lions, tenant un rameau et un sceptre et le coude gauche ap-<lb/>

puyé sur le tympanon. (N°126.) F.D.C. OR. <lb/>

403. Même buste et même légende. <lb/>
SAECVLI FELICITAS. L&apos;Abondance coiffée du modius, <lb/>
debout à droite, le pied gauche posé sur une proue de vaisseau, et <lb/>
tenant un enfant sur son genou ; à gauche, un gouvernail. (Fabrique <lb/>

syrienne.) (N°177.) T.B. OR. <lb/>

404. Même légende. Son buste à droite avec les cheveux <lb/>
ondés. <lb/>

HILARITAS. L&apos;Allégresse debout à gauche, tenant une <lb/>
longue palme et une corne d&apos;abondance. (N°71.) F.D.C. OR. <lb/>
405. IVLIA PIA FELIX AVG. Même buste. <lb/>
4 MAT. AVGG. MAT. SEN. M. PATR. Julie assise à gauche, <lb/>
tenant une branche d&apos;olivier et un sceptre. (N°110.) F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>
406. Mème buste et même légende. <lb/>

4 PIETATI. La Piété debout à gauche, jetant un grain d&apos;en-<lb/>

cens sur un autel allumé, et tenant une boîte à parfums. (N°157.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

407. Même légende. Son buste diadéméà droite. <lb/>

VENVS GENETRIX. Vénus assise à gauche, étendant la <lb/>
main droite et tenant un sceptre. (213 var.) F.D.C. OR. <lb/>

408. Mème buste et mème légende. <lb/>
VESTA. Quatre vestales debout accompagnées de deux <lb/>
enfants, sacrifiant sur un autel paré et allumé en dehors d&apos;un tem-<lb/>
ple à quatre colonnes à coupole ronde et surmontée d&apos;une statue ; <lb/>


dans l&apos;intérieur, on voit la statue de Vesta assise. (N°232.) F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>

JULIE, CARACALLA ET GÉTA <lb/>

409. IVLIA AVGVSTA. Buste de Julie à droite. <lb/>

If AETERNIT. IMPERI. Bustes en regard de Caracalla <lb/>

lauré et de Géta nu-tète, tous deux jeunes et drapés. (9) 1-957; <lb/>

J.-C., 198-204.) (N°1.) F.D.C. OR. <lb/>

CARACALLA CÉSAR <lb/>

(949-950; de J.-C., 196-197.) <lb/>

410. M. AVR. ANTON. CAES. PONTIF. Son buste jeune, <lb/>
nu-tète et drapé à droite. <lb/>

~R. PRINCIPI IVVENTVTIS. Caracalla debout à gauche, <lb/>

tenant une baguette et un sceptre; derrière lui, un trophée. (950 ; <lb/>

de J.-C., 197.) (N°504.) F.D.C. OR. <lb/>

CARACALLA <lb/>

associé à l&apos;empire. <lb/>

(950-964 : de J.-C., 197-211.) <lb/>

411. IMP. CAES. M. AVR. ANTONINVS AVG. Son <lb/>
buste jeune lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

~R. IVVENTA IMPERII. Caracalla en habit militaire debout <lb/>

à gauche, tenant une Victoire sur un globe et une haste renver-<lb/>

sée ; à ses pieds, un captif assis. (951 ; de J.-C., 198.) (N°i 16) <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>

412. ANTONINVS AVGVSTVS. Même buste. <lb/>
~R. RECTOR ORBIS. Caracalla nu debout de face, regardant <lb/>

à gauche, avec le manteau sur l&apos;épaule, tenant un globe et une <lb/>

haste renversée. (951-954; de J.-C., 198-201.) (N°541.) T.B. <lb/>
OR. <lb/>

413. Mème buste et mème légende. <lb/>
~R. SPES PVBLICA. L&apos;Espérance marchant à gauche, tenant <lb/>
une fleur et relevant sa robe. (Mème date.) (N°601.) T.B. OR. <lb/>


414. ANTON. P. AVG. PON. TR. P. V. COS. Même <lb/>

buste. <lb/>

~R. <lb/>

CONCORDIAE AETERNAE. Caracalla et Plautille de-<lb/>
bout se donnant la main. (95 5 ; de J.-C., 202.) (N°26.) F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>

415. ANTONINVS PIVS AVG. Mème buste. <lb/>
COS. LVDOS SAECVL. FEC. Bacchus et Hercule nus <lb/>
debout en face l&apos;un de l&apos;autre ; Bacchus tient une coupe et un <lb/>
thyrse, et Hercule une massue et la peau du lion ; derrière Bac-<lb/>

chus, une panthère. (957 ; de J.-C., 204.) \N°51.) F.D.C. OR. <lb/>
416. ANTON. P. AVG. PON. TR. P. VII. Même buste. <lb/>
VICT. PART. MAX. Victoire courant à gauche, tenant une <lb/>
couronne et une palme. (Mème année.) (N°6ôo var.) F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>

417. ANTONINVS PIVS AVG. Sa tète imberbe laurée à <lb/>
droite. <lb/>

~R. RESTITVTOR VRBIS. Rome assise à gauche, tenant une <lb/>
Victoire et une haste ; à côté d&apos;elle, un bouclier. (957-962; de <lb/>

J.-C., 204-209.) (N°548.) F.D.C. OR. <lb/>

418. Même légende. Son buste imberbe lauré et drapé à <lb/>
droite. <lb/>

~R. COS. II. Caracalla dans un quadrige à droite, tenant un <lb/>

sceptre. (958 ; de J.-C. 205.) (N°3 7 var.) T.B. OR. <lb/>

419. Même légende. Son buste imberbe, lauré, drapé et cui-<lb/>
rassé à droite. <lb/>

~R. <lb/>

PONTIF. TR. P. VIII. COS. II. Mars nu, l&apos;épaule <lb/>

gauche couverte d&apos;un manteau, debout à gauche, posant le pied <lb/>
sur un casque et tenant un rameau et un sceptre. (Mème année.) <lb/>
[N°419.) T.B. OR. <lb/>

CARACALLA EMPEREUR <lb/>

1964-970; de J.-C., 211-217.) <lb/>

420. ANTONINVS PIVS AVG. BRIT. Sa tète barbue <lb/>
laurée à droite. <lb/>

R PROVIDENTIAE DEORVM. La Providence debout à <lb/>


gauche, indiquant avec une baguette un globe qui est à terre <lb/>

et tenant un sceptre. (963-966 ; de J.-C., 210-213&apos;) (N°582.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

421. ANTONINVS PIVS FEL. AVG. Son buste lauré, drapé <lb/>
et cuirassé à droite. <lb/>
if VICTORIA GERMANICA. Victoire courant à droite, <lb/>

tenant une couronne et un trophée. (966 ; de J.-C., 213.) (N°645.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

422. ANTONINVS PIVS AVG. GERM. Son buste lauré, <lb/>
drapé et cuirassé à gauche. <lb/>

P. M. TR. P. XVIII. COS. IIII. P.P. Le Soleil radié de <lb/>

bout de face, regardant à gauche, levant la main droite et tenant <lb/>

un globe. (968 ; de J.-C., 215.) (N°285.) F.D.C. OR. <lb/>

423. Mème légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>

if. P. M. TR. P. XVIII. COS. IIII. P.P. Le Soleil mon-<lb/>

tant dans un quadrige au galop à gauche. (Mème année.) (Inéd.) <lb/>

T.B. OR. <lb/>

424. Mème légende. Son buste lauré et cuirassé à gauche. <lb/>

4 P. M. TR. P. XVIIII. COS. IIII. P.P. Mème type. <lb/>
(969; de J.-C., 216.) (N°354.) F.D.C. OR. <lb/>

425. Mème légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>

q P. M. TR. P. XVIIII. COS. IIII. P. P. Sérapis debout àgau-<lb/>
che, levant la main droite et tenant un sceptre. (Mème année.) <lb/>

(N°347.) F.D.C. OR. <lb/>

426. Mème buste et mème légende. <lb/>

~R. P. M. TR. P. XVIIII. COS. IIII. P.P. Lion radié mar-<lb/>

chant à gauche, tenant un foudre dans sa gueule. (Mème année.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

427. Mème légende. Son buste lauré et cuirassé à droite. <lb/>

~R. P. M. TR. P. XX. COS. IIII. P.P. Jupiter à demi nu, assis <lb/>
à gauche, tenant une patère et un sceptre. (970; de J.-C., 217.) <lb/>
(N°377.) F.D.C. OR. <lb/>

428. Mème buste et mème légende. <lb/>


P. M. TR. P. XX. COS. IIII. P.P. Sérapis assis à <lb/>

gauche, tenant des épis ? et un sceptre. (Mème année.) (N°384.) <lb/>
B. OR. <lb/>

429. Même légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. -<lb/>

4 P. M. TR. P. XX. COS. IIII. P.P. Le Soleil radié <lb/>

debout à gauche, levant la main droite et tenant un fouet. (Même <lb/>

année.) (N°3 88.) F.D.C. OR. <lb/>

430. Même buste et même légende. <lb/>

VIC. PART. (à l&apos;exergue). P. M. TR. P. XX. COS. <lb/>

JIII. P.P. (àl&apos;entour). Victoire assise à droite sur une cuirasse, <lb/>

tenant sur ses genoux un bouclier portant l&apos;inscription VOT. <lb/>
XX ; devant elle, un trophée, au pied duquel sont assis deux cap-<lb/>
tifs. (Même année.) (N°6 47.) T.B. OR. <lb/>

43 L. Même légende. Son buste lauré et cuirassé à droite. <lb/>

4. VIC. PART. P. M. TR. P. XX. COS. IIII. P.P. <lb/>

Caracalla, en habit militaire, debout à gauche, tenant un globe et-<lb/>

un sceptre, couronné par la Victoire qui tient une palme; à ses <lb/>
pieds, un captif assis. (Même année.) (N°652.) B. OR. <lb/>

CARACALLA, SEPTIME SÉVÈRE ET JULIE <lb/>

432. ANTONINVS PIVS AVG. PON. TR. P. IIII. Buste <lb/>

de Caracallajeune lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

CONCORDIAE AETERNAE. Bustes accolés à droite de <lb/>

Sévère radié et drapé, et de Julie diadémée avec un croissant <lb/>

autour du cou. (954; de J.-C., 201.) (N°1 var.) T.B. OR. <lb/>

CARACALLA ET GÉTA <lb/>

433. M. AVRELIVS ANTON. AVG. Buste jeune lauré, <lb/>
drapé et cuirassé de Caracalla à droite. <lb/>
P. SEPT. GETA CAES. PONT. Buste jeune nu-tête, <lb/>
drapé et cuirassé de Géta à droite. (951 ; de J.-C., 198.) (N°1.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>


434. ANTONINVS PIVS AVG. PON. TR. P. IIII. Buste <lb/>

de Caracalla jeune lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>
P. SEPT. GETA CAES. PONT. Buste de Géta nu-tète, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. (954; deJ.-C., 201.) (NQ 6.) F.D.C. <lb/>
OR. <lb/>

PLAUTILLE <lb/>

(Femme de Caracalla.) <lb/>

435. PLAVTILLAE AVGVSTAE. Son buste à droite avec <lb/>

un chignon. <lb/>

q PROPAGO IMPERI. Plautille debout à droite, donnant <lb/>
la main à Caracalla debout à gauche. (N°22.) F.D.C. OR. <lb/>

436. PLAVTILLA AVGVSTA. Son buste à droite. <lb/>
~R. CONCORDIA AVGG. La Concorde assise à gauche, te-<lb/>
nant une patère et une double corne d&apos;abondance. (N°4.) T.B. <lb/>
OR. <lb/>

437. Mème buste et mème légende. <lb/>

VENVS VICTRIX. Vénus à demi nue debout à gauche, <lb/>

tenant une pomme, une palme et appuyée sur un bouclier; devant <lb/>
elle, Cupidon debout tenant un casque. (N°24.) T.B. OR. <lb/>

GÉTA CÉSAR <lb/>

(951-962; de J.-C., 198-209.) <lb/>

438. P. SEPTIMIVS GETA CAES. Son buste enfant nu-<lb/>
tête et drapé à droite. <lb/>

~R. <lb/>

FELICITAS TEMPOR. La Félicité debout à gauche, te-<lb/>
nant un caducée et une corne d&apos;abondance. (951-957; de J.-C., <lb/>
198-204.) (N°43.) Fabrique orientale. T.B. OR. <lb/>

439. GETA CAES. PONT. COS. Son buste jeune nu-tète, <lb/>

drapé et cuirassé à droite. <lb/>

PRINC. IVVENT. COS. Sévère, Caracalla et Géta à cheval <lb/>
galopantà droite. (958-961 ; de J.-C., 205-208.) (N°161.) F.D.C. <lb/>
OR. <lb/>


GÉTA EMPEREUR <lb/>

(964-965 ; de J.-C., 211-212.) <lb/>

440. P. SEPT. GETA PIVS AVG. BRIT. Son buste barbu <lb/>
lauré, légèrement drapé à droite. <lb/>

if PONTIF. TR. P. III. COS. II. La Paix ou la Félicité <lb/>

debout à gauche, tenant une corne d&apos;abondance et un caducée. <lb/>

(964-965 ; de J.-C., 211-212.) (N°1 49, inéd. OR.) F.D.C. OR. <lb/>

GÉTA ET CARACALLA <lb/>

441. P. SEPT. GETA CAES. PONT. Buste jeune nu-tête, <lb/>
drapé et cuirassé de Géta à droite. <lb/>
4 SEVERI INVICTI AVG. PII FIL. Buste radié de Cara-<lb/>

calla à mi-corps drapé et cuirassé à gauche, l&apos;égide sur la poitrine, <lb/>

levant la main droite. (951-957; de J.-C., 198-204.) (N°i.)Très <lb/>
beau style. F.D.C. OR. <lb/>

MACRIN <lb/>

(970; de J.-C., 217.) <lb/>

442. IMP. C. M. OPEL. SEV. MACRINVS AVG. Son <lb/>

buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

~R. IOVI CONSERVATORI. Jupiter nu debout à gauche, le <lb/>
manteau sur l&apos;épaule gauche, tenant un foudre et un sceptre. <lb/>

(Nil 32 var.) F.D.C. OR. <lb/>

443. Même buste et même légende. <lb/>

~R. LIBERALITAS AVG. Macrin et Diaduménien assis à <lb/>
gauche sur une estrade; derrière eux, un personnage debout tenant <lb/>
une baguette?; devant, la Libéralité debout, tenant une tessère et <lb/>
une corne d abondance ; au pied de l&apos;estrade, une figure debout <lb/>

tendant les mains. (N°4,.) F.D.C. OR. <lb/>

444. Mème buste et mème légende. <lb/>

R PONTIF. MAX. TR. P. COS. P.P. La Fidélité debout <lb/>

de face, regardant à droite, posant le pied droit sur un casque et <lb/>

tenant une enseigne de chaque main. (N°5 9.) T.B. OR. <lb/>


445. Même légende. Son buste lauré et cuirassé à droite. <lb/>

û PONTIF. MAX. TR. P. II. COS. II. P.P. La Santé <lb/>

assise à gauche, nourrissant un serpent enroulé autour d &apos;un autel. <lb/>

(N°1 03.) F.D.C. OR. <lb/>

DIADUMENIEN CÉSAR <lb/>

(970; de J.-C., 217.) <lb/>

446. M. OPEL. ANT. ,DIADVMENIAN. CAES. Son <lb/>

buste nu-tête et drapé à droite. <lb/>

4 PRINC. IVVENTVTIS. Diaduménien debout de face, re-<lb/>

gardant à droite, tenant une enseigne militaire surmontée d&apos;un <lb/>
aigle et un sceptre; à droite, deux enseignes. (NU 2.) Monnaie de <lb/>
première rareté. B. OR. <lb/>

ELAGABALE <lb/>

(971-975; de J.-C., 218-222.). <lb/>

447. IMP. CAES. M. AVR. ANTONINVS AVG. Son <lb/>

buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

û P. M. TR. P. II. COS. II. P.P. Rome assise à gauche, <lb/>

tenant une Victoire et une haste; derrière elle, un bouclier. (972 ; <lb/>

de J.-C., 219.) (N°1 37.) T.B. ORo. <lb/>

448. Même buste et même légende. <lb/>
û FIDES EXERCITVS. La Fidélité assise à gauche, tenant <lb/>
un aigle et une enseigne militaire; devant elle, une enseigne. (971-<lb/>

972; de J.-C., 218-219.) (N°3 4.) T.B. OR. <lb/>

449. Même buste et même légende. <lb/>

ri VICTOR. ANTONINI AVG. Victoire courant à droite, te-<lb/>
nant une couronne et une palme. (Mème date.) (N°2 88.) T.B. OR. <lb/>

450. IMP. ANTONINVS PIVS AVG. Même buste. <lb/>
~R. LIB. AVG. II. (à l&apos;exergue) P. M. TR. P. II. COS. <lb/>
II. P.P. (à l&apos;entour). Élagabale assis à gauche, sur une estrade, te-<lb/>
nant un parazonium ; devant lui, la Libéralité debout, tenant une tes-<lb/>

sère et une corne d&apos;abondance; au pied de l&apos;estrade, uncitoyenq <lb/>

en monte les degrés. (972 5 de J.C., 219.) (N°74 var.)F.D.C. OR. <lb/>


45 1. Même buste et même légende. <lb/>
ADVENTVS AVGVSTI. Élagabale à cheval à gauche, levant <lb/>

la main droite et tenant une haste. (971-972 ; de J.-C <lb/>

, <lb/>

218-2 19) <lb/>

(N°5.) F.D.C. OR. <lb/>

452. Mème légende. Son buste lauré et cuirassé à droite. <lb/>

Même revers. (Même date.) (N°4.) F.D.C. OR. <lb/>

453. Mème légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

P. M. TR. P. III. COS. III. P.P. Élagabale assis à <lb/>

gauche sur une chaise curule, tenant un globe et un sceptre; dans <lb/>

le champ, une étoile. (973 ; de J.-C., 220.) (N°166.) F.D.C. OR. <lb/>

454. Même buste et même légende. <lb/>

P. M. TR. P. III. COS. III. P.P. Élagabale dans un <lb/>

quadrige au pas à gauche, tenant un rameau et un sceptre; dans <lb/>
le champ, une étoile. (Même année.) (N°171.) T.B. OR. <lb/>

45 5. Même buste et même légende. <lb/>
R CONSERVATOR AVG. Quadrige au pas à gauche, sur <lb/>
lequel est la pierre conique Élagabale ornée d&apos;un aigle; dans le <lb/>
champ, une étoile. (Même année ?) (N°18.) T.B. OR. <lb/>

456. Même légende. Son buste lauré, cornu, drapé et cuirassé <lb/>
à droite. <lb/>
INVICTVS SACERDOS AVG. Élagabale cornu, debout <lb/>
à gauche auprès d&apos;un autel allumé, tenant une patère et une mas-<lb/>
sue; dans le champ, une étoile en forme de comète. (974; de J.-C. <lb/>

&apos; <lb/>

221.) (Var. Inéd.) F.D.C. OR. <lb/>

457. Même légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

4 P. M. TR. P. 1111. COS. III. P.P. Le Soleil debout de <lb/>

face regardant à gauche, le pied droit posé sur un rocher ?, levant <lb/>
la main droite, et de la gauche tenant un fouet et un manteau ; <lb/>

dans le champ, une étoile. (Même année.) (N°1 83.) T.B. OR. <lb/>

4)8. Même légende. Son buste lauré, cornu et drapé à droite. <lb/>

It P. M. TR. P. V. COS. 1111. P.P. Élagabale dans un <lb/>

quadrige au pas à gauche, tenant un rameau et un sceptre. (975 ; <lb/>

de J.-C., 222.) (N°217.) F.D.C. OR. <lb/>


Monnaies de fabrique orientale ayant un poids supérieur. <lb/>

459. ANTONINVS PIVS FEL. AVG. Son buste lauré <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>

R SOLI PROPVGNATORI. Le Soleil radié marchant à <lb/>

droite avec le manteau flottant, tenant un foudre de la main droite <lb/>

et tendant le bras gauche. (N°272.) Poids, 7 gr. 40 c. T.B. OR. <lb/>
460. IMP. C. M. AVR. ANTONINVS P. F. AVG. <lb/>

Mème buste. <lb/>

R RECTOR ORBIS. Élagabale lauré, nu debout à gauche, <lb/>

le manteau sur l&apos;épaule gauche, tenant un globe et une haste ren-<lb/>

versée. (Inédite.) Mod. 5 1/2. Poids, 7 gr. 30. T.B. OR. <lb/>

SOÉMIAS <lb/>

(Mère d&apos;Élagabale.) <lb/>

461. IVLIA SOAEMIAS AVG. Son buste à droite. <lb/>

R VENVS CAELESTIS. Vénus diadémée debout à gauche, <lb/>
.enant une pomme et un sceptre ; dans le champ, une étoile <lb/>
(N°9 .) Monnaie de première rareté. Trouée. T.B. OR. <lb/>

MAESA <lb/>

(Aïeule d&apos;Élagabale.) <lb/>

462. IVLIA MAESA AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>

ri IVNO. Junon debout à gauche, tenant une patère et un <lb/>
sceptre; à ses pieds, un paon. (N°1 9.) (Fabrique syrienne.) Mon-<lb/>
naie de première rareté. T.B. OR. <lb/>

ALEXANDRE SÉVÈRE <lb/>

(975-988; de J.-C., 222-235.) <lb/>

463. IMP. C. M. AVR. SEV. ALEXAND. AVG. Son <lb/>
buste jeune lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

R P. M. TR. P. COS. P.P. Jupiter nu avec le manteau dé-<lb/>


ployé derrière lui, debout à gauche, tenant un foudre et un sceptre. <lb/>
(975 ; de J.-C., 222.) (N°203.) T.B. OR. <lb/>

464. Même buste et même légende. <lb/>

P. M. TR. P. COS. P.P. Alexandre dans un quadrige <lb/>
au pas à gauche, tenant un rameau et un sceptre. (Même année.) <lb/>
(N°2 25.) T.B. OR. <lb/>

465. Même buste et même légende. <lb/>
LIBERALITAS AVGVSTI. La Libéralitédebout à gauche, <lb/>
tenant une tessère et une corne d&apos;abondance. (Mème année ?) <lb/>
(N°110.) F.D.C. OR. <lb/>

466. Même buste et même légende. <lb/>

MARTI PACIFERO. Mars en habit militaire debout à <lb/>
gauche, tenant une branche d&apos;olivier et une haste renversée. <lb/>

(975-976; de J.-C., 222-223.) (N°172.) F.D.C. OR. <lb/>

467. Même buste et même légende. <lb/>

PAX AETERNA AVG. La Paix debout à gauche, tenant <lb/>
une branche d&apos;olivier et un sceptre. (Même date.) (N°182.) T.B. <lb/>
OR. <lb/>

468. Même légende. Son buste lauré et drapé à droite. <lb/>

P. M. TR. P. II. COS. P.P. La Santé assise à gauche, <lb/>
nourrissant un serpent enroulé autour d&apos;un autel. (976 ; de J.-C., <lb/>
223.) (N°240.) F.D.C. OR. <lb/>

469. Même légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>
LIBERALITAS AVG. II. La Libéralité debout à gauche, <lb/>

tenant une tessère et unecorne d&apos;abondance.(977 ; de J.-C., 224.) <lb/>
(N°117.) F.D.C. OR. <lb/>

470. Même légende. Son buste lauré et drapé à droite. <lb/>

P. M. TR. P. IIII. COS. P.P. Alexandre, en habit mili-<lb/>

taire, debout à gauche, tenant un globe et une haste renversée. <lb/>

(978; de J.-C., 225.) (N°268.) F.D.C. OR. <lb/>

471. Même buste et même légende. <lb/>
R VIRTVS AVG. La Valeur casquée debout à droite, tenant <lb/>


une haste renversée et s&apos;appuyant sur un bouclier. (N°575.) F.D.C. <lb/>
OR. <lb/>

URANIUS ANTONIN <lb/>

(vers 975 ; de J.-C., 222 ?) <lb/>

472. L. IVL. AVR. SVLP. (LP en monogramme) ANTO-<lb/>
NINVS. Son buste lauré, drapé et cuirassé à gauche. <lb/>
CONSERVATOR AVG. Quadrige au pas à gauche, sur <lb/>
lequel est la pierre conique Élagabale, ornée d&apos;un aigle et flanquée <lb/>
de deux parasols. (N°2.) Poids, 5 gr. 5o c. Monnaie de première <lb/>
rareté. F.D.C. OR. <lb/>

MAXIMIN Ier <lb/>

(988-991 ; de J.-C., 234-238.) <lb/>

473. IMP. MAXIMINVS PIVS AVG. Son buste lauré, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>

li PROVIDENTIA AVG. La Providence debout à gauche, <lb/>

tenant une baguette et une corne d&apos;abondance; à ses pieds, un <lb/>

globe. (N°7 4 var.) F.D.C. OR. <lb/>

GORDIEN D&apos;AFRIQUE PÈRE <lb/>

(991 : de J.-C., 238.) <lb/>

474. IMP. CAES. M ANT. GORDIANVS AFR. AVG. <lb/>
Son buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

R ROMAE AETERNAE. Rome assise à gauche sur un bou-<lb/>
clier, tenant une Victoire et un sceptre. (N°7.) Unique. F.D.C. <lb/>
OR. <lb/>
Cette monnaie est la seule pièce d&apos;or connue de ce règne. <lb/>

GORDIEN III, LE PIEUX <lb/>

(991-996; de J.-C., 238-243.) <lb/>

475. IMP. CAES. M. ANT. GORDIANVS AVG. Son <lb/>
buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>


rê VICTORIA AVG. Victoire marchant à gauche, tenant une <lb/>

couronne et une palme. (991 ?; de J.-C., 238?) (N°356.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

476. Même buste et même légende. <lb/>

4 FIDES MILITVM. La Fidélité debout à gauche, tenant <lb/>
une enseigne et un sceptre transversal. (991-992; de <lb/>

238-239.) (N°85.) F.D.C. OR. <lb/>

477. Mème buste et même légende. <lb/>
3 LIBERALITAS AVG. II. La Libéralité debout à gauche, <lb/>
tenant une tessère et une double corne d &apos;abondance. (992 <lb/>

&apos; <lb/>

239.) (N°1 29.) T.B. OR. <lb/>

478. Même buste et mème légende. <lb/>

^P. M. TR. P. II. COS. P. P. Gordien voilé debout à gauche, <lb/>
sacrifiant sur un trépied et tenant un sceptre court. (Mème année.) <lb/>

(N°209.) F.D.C. OR. <lb/>

479. IMP. CAES. GORDIANVS PIVS AVG. Mème buste <lb/>

4 AEQVITAS AVG. L&apos;Équité debout à gauche <lb/>

, <lb/>

tenant <lb/>

une balance et une corne d&apos;abondance. (Mème année.) (N°21.) <lb/>

T.B. OR. <lb/>

480. IMP. GORDIANVS PIVS FEL. AVG. Même buste. <lb/>

R AETERNITATI AVG. Le Soleil à demi nu, debout de face, <lb/>
regardant à gauche, levant la main droite et tenant un globe. <lb/>

(Depuis 992 ; de J.-C., 239.) (N°37.) T.B. OR. <lb/>

481. Mème buste et même légende. <lb/>

R FORT. REDVX. La Fortune assise à gauche, tenant un <lb/>
gouvernail et une corne d &apos;abondance; sous le siège, une roue. <lb/>

(Mème date.) (N°96.) F.D.C. OR. <lb/>

482. Même buste et mème légende. <lb/>
VIRTVTI AVGVSTI. Hercule nu debout à droite, posant <lb/>
le revers de la main droite sur sa hanche et appuyée sur sa <lb/>
massue qui repose sur une tète de boeuf. (Mème date.) (N 407.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>


PHILIPPE PÈRE <lb/>

(997-1002; de J.-C., 244-249.) <lb/>

483. IMP. M. IVL. PHILIPPVS AVG. Son buste lauré, <lb/>

drapé et cuirassé à droite. <lb/>

P. M. TR. P.II. COS. P. P. Philippe assis à gauche sur <lb/>

une chaise curule, tenant un globe et un sceptre court. (998; de <lb/>

J.-C., 245.) (N°119.) F.D.C. OR. <lb/>

484. Mème buste et même légende. <lb/>

R LIBERALITAS AVGG. II. La Libéralité debout à gauche, <lb/>
tenant une tessère et une corne d&apos;abondance. (1000?; de J.-C., <lb/>
247.) (N°86.) T.B. OR. <lb/>

% <lb/>

485. Mème buste et même légende. <lb/>

R AEQVITAS AVGG. L&apos;Équité debout à gauche, tenant une <lb/>

balance et une corne d&apos;abondance. (Même année ?) (N°7.) F.D. <lb/>
C. OR. <lb/>

486. IMP. PHILIPPVS AVG. Mème buste. <lb/>
ri SAECVLARES AVGG. Cippe sur lequel on lit : COS. III. <lb/>
(1001 ; de J.-C., 248.) T.B. OR. <lb/>

OTACILIE <lb/>

(Femme de Philippe père.) <lb/>

487. MARCIA OTACIL, SEVERA AVG. Son buste dia-<lb/>
démé à droite. <lb/>
PIETAS AVG. La Piété debout à gauche, levant la main <lb/>
droite et tenant une boîte à parfums ; à ses pieds, un enfant debout. <lb/>

(N°36.) F.D.C. OR. <lb/>

PHILIPPE FILS CÉSAR <lb/>

(997-1000; de J.-C., 244-247.) <lb/>

488. M. IVL. PHILIPPVS CAES. Son buste nu-tête et <lb/>

drapé à droite. <lb/>


R PRINCIPI IVVENT. Philippe, en habit militaire, debout à <lb/>

gauche, tenant un globe et une haste renversée. (997-999 ; de <lb/>

J.-C., 244-246.) (N°46.) F.D.C. OR. <lb/>

489. Même buste et même légende. <lb/>

R PRINCIPI IVVENT. Philippe, en habit militaire, debout à <lb/>

droite, tenant un globe et une haste transversale. (Mème date.) <lb/>

(N°52.) F.D.C. OR. <lb/>

TRAJAN DÈCE <lb/>

l 1002-1004; de J.-C., 249-2; 1.) <lb/>

490. IMP. C. M. Q. TRAIANVS DECIVS AVG. Son <lb/>
buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>
ADVENTVS AVG. Trajan Dèce à cheval à gauche, levant <lb/>

la main droite et tenant un sceptre. ( 1002 ; de J.-C., 249.) (No 3.) <lb/>

Trou rebouché. B. OR. <lb/>

491. Même légende. Son buste lauré et cuirassé à droite. <lb/>
ABVNDANTIA AVG. L&apos;Abondance debout àdroite, vidant <lb/>
sa corne. (1002-1004; de J.-C., 249-251.) (N°1.) Trou rebouché. <lb/>
TB. OR. <lb/>

492. Mème buste et mème légende. <lb/>

$ GENIVS EXERC. ILLVRICIANI. Génie à demi nu <lb/>

debout à gauche, coiffé du modius, tenant une patère et une corne <lb/>
d&apos;abondance; à droite, une enseigne militaire. (N°48.) Trou <lb/>
rebouché. T.B. OR. <lb/>

493. La mème médaille. T.B. OR. <lb/>

494. Mème buste et mème légende. <lb/>

q PANNONIAE. Les deux Pannonies voilées debout, en <lb/>

femmes, se tournant le dos et tenant chacune une enseigne mili-<lb/>
taire. (N°85. Trouée. T.B. OR. <lb/>

495. Même buste et mème légende. <lb/>
VBERITAS. La Fertilité debout à gauche, tenant une bourse <lb/>
et une corne d&apos;abondance. (N°104.) T.B. OR. <lb/>
496. Même légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>


ii VICTORIA AVG. Victoire marchant à pas précipités à gau-<lb/>
che, tenant une couronne et une palme. (N°107.) F.D.C. OR. <lb/>

ETRUSCILLE <lb/>

(Femme de Trajan Dèce.) <lb/>

497. HER. ETRVSCILLA AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>
PVDICITIA AVG. La Pudeur débouta gauche, relevant <lb/>
son voile et tenant un sceptre transversal. (N&quot; 16.) F.D.C. OR. <lb/>

498. Mème buste et mème légende. <lb/>

R PVDICITIA AVG. La Pudeur assise à gauche, ramenant <lb/>
son voile sur sa figure et tenant un sceptre transversal. (N°l 18.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

HÉRENNIUS CÉSAR <lb/>

(1002-1003; de J.-C. 249-250.) <lb/>

499. Q. HER. ETR. M. DECIVS NOB. C. Son buste nu-<lb/>
tète et drapé à droite. <lb/>

PRINCIPI IVVENTVTIS. Hérennius debout à gauche,en <lb/>

habit militaire, tenant une baguette et une haste transversale. <lb/>

(N°25.) Trou rebouché. F.D.C. OR. <lb/>

HOSTILIEN CÉSAR <lb/>

1002-1003; de J.-C. 249-250?) <lb/>

500. C. VALES HOSTIL. MES. QVINTVS. N. C. Son <lb/>
buste nu-tète et drapé à droite. <lb/>

PRINCIPI IVVENTVTIS. Hostilien, en habit militaire, <lb/>

debout à gauche, tenant une baguette et une haste transversale. <lb/>

(N°3 7 var.) F.D.C. OR. <lb/>

TRÉBONIEN GALLE <lb/>

(1004-1007?; de J.-C <lb/>

, <lb/>

251-254.) <lb/>

501. IMP. CAE. C. VIB. TREB. GALLVS AVG. Son buste <lb/>
lauré et drapé à droite. <lb/>


AEQVITAS AVGG. L&apos;Équité debout à gauche, tenant une <lb/>

balance et une corne d&apos;abondance. (N°8.) F.D.C. OR. <lb/>

502. Mème buste et même légende. <lb/>
LIBERTAS AVGG. La Liberté debout à gauche, tenant un <lb/>
bonnet et un sceptre. (N&quot; 60.) Trouée. B. OR. <lb/>

503. Même légende. Son buste radié, drapé et cuirassé à droite. <lb/>
FELICITAS PVBLICA. La Félicité debout à gauche, tenant <lb/>
un caducée et une corne d&apos;abondance. (N°36.) Poids de deux <lb/>

aureilaurés, 5 gr-98. Mod. 51/2. Trou rebouché. F.D.C. OR. <lb/>

VOLUSIEN <lb/>

(1004-100ï?; de J.-C., 25I-254?) <lb/>

504. IMP. CAE. C. VIB. VOLVSIANO AVG. Son buste <lb/>

lauré et drapé à droite. <lb/>
AEQVITAS AVGG. L&apos;Équité debout à gauche, tenant une <lb/>
balance et une corne d&apos;abondance. (N°6.) T.B. OR. <lb/>

5o5. Même légende. Son buste radié, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>

It CONCORDIA AVGG. La Concorde assise à gauche, <lb/>

tenant une patère et une double corne d&apos;abondance. (N°2 4.) Poids <lb/>

de deux aurei laurés, 6 gr. Mod. 5 1 /2. T.B. OR. <lb/>

506. IMP. C. V. AF. GAL. VEND. VOLVSIANO AVG. <lb/>
Son buste lauré, drapé et cuirassé à droite; derrière, deux points. <lb/>
It LIBERTAS AVGG. La Liberté debout à gauche, les <lb/>
jambes croisées, tenant un bonnet et un sceptre transversal et <lb/>
appuyée sur une colonne. (N°56.) Fabrique orientale. Poids, 6 gr. <lb/>
T.B. OR. <lb/>

507. IMP. CAE. C. VIB. VOLVSIANO AVG. Son buste <lb/>
lauré et drapé à droite. <lb/>

à VIRTV.. AVGG. La Valeur casquée debout à gauche, <lb/>
appuyéesur un bouclier et tenant unehaste. (N°134.) Trou rebou-<lb/>
ché, T.B. OR. <lb/>


VALÉRIEN PÈRE <lb/>

(1006-1013 ; de J.-C., 2)3-260.) <lb/>

508. IMP. C. P. LIC. VALERIANVS AVG. Son buste lauré <lb/>
et drapé à droite. <lb/>

q P. M. TR. P. II. COS. P. P. Mars debout à gauche, en <lb/>

habit militaire, appuyé sur un bouclier et tenant une haste renver-<lb/>

sée. (1007; de J.-C., 254.) (NU 1 8.) F.D.C. OR. <lb/>

509. Mème légende. Son buste radié et cuirassé à droite. <lb/>

P. M. TR. P. III. COS. III. P.P. Valérien voilé debout <lb/>

i <lb/>

à droite, sacrifiant sur un trépied allumé, et tenant un sceptre sur-<lb/>

monté d&apos;un aigle. (1008; de J.-C., 255.)(N°161.) Poids, 5 gr. <lb/>
Mod. 6. F.D.C. OR. <lb/>

510. IMP. C. P. LIC. VALERIANVS AVG. Son buste <lb/>
lauré et drapé à droite. <lb/>
IOVI CONSERVA. Jupiter nu debout à gauche, avec le <lb/>
manteau sur l&apos;épaule gauche tenant un foudre et un sceptre. (N°82.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

511. IMP. C. P. LIC. VALERIANVS P. F. AVG. Même <lb/>
buste. <lb/>

R LIBERALITAS AVGG. III. Valérien et Gallien assis à <lb/>
gauche, chacun sur une chaise curule ; entre eux, une figure debout. <lb/>
(N°124.) T.B. OR. <lb/>

512. Mème buste et mème légende. <lb/>
ORIENS AVGG. Le Soleil radié à demi nu debout à gauche, <lb/>
levant la main droite et tenant un fouet. (N°133.) Poids, 2 gr. <lb/>
60 c. T.B. OR. Q. ? <lb/>

513. Même buste et même légende. <lb/>
PAX AVGG. La Paix courant à gauche, tenant une branche <lb/>

d&apos;olivier et un sceptre. (N°148.) F.D.C. OR. <lb/>


GALLIEN ASSOCIÉ A L&apos;EMPIRE <lb/>

(1006-1013; de J.-C., 253-260.) <lb/>

514. IMP. C. P. LIC. GALLIENVS P. F. AVG. Son <lb/>
buste lauré et cuirassé à droite. <lb/>
4 FELICITAS AVGG. La Félicité debout à gauche, tenant <lb/>

un caducée et une corne d&apos;abondance. (N°1 94.) F.D.C. OR. <lb/>

515. Même légende et même buste. <lb/>

4 LIBERALITAS AVGG. III. La Libéralité debout à gauche, <lb/>
tenant une tessère et une corne d &apos;abondance. (N 578.) F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>

516. IMP. C. P. LIC. GALLIENVS AVG. Même buste. <lb/>
q VICTORIA AVGG. Victoire debout à gauche, appuyée sur <lb/>
un bouclier et tenant une palme. (N°1 142.) F.D.C. OR. <lb/>
517. IMP. GALLIENVS P. F. AVG. GERM. Mème <lb/>

buste. <lb/>
$ VIRTVS AVGG. Mars marchant à droite, portant une haste <lb/>

et un trophée. (N°1 271.) T.B. OR. <lb/>

GALLIEN EMPEREUR <lb/>

(1013-1021; de J.-C., 260-268.) <lb/>

518. GALLIENVS AVG. Sa tète laurée à droite. <lb/>
AEQVITAS AVG. L&apos;Équité debout à gauche, tenant une <lb/>
balance et une corne d&apos;abondance. (N°2 1.) B. OR. <lb/>

519. Même légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>
$ AETERNITAS AVG. Le Soleil radié à demi nu debout de <lb/>
face, regardant à gauche, levant la main droite et tenant un globe. <lb/>
(N°4 3.) Très petit module; poids, i gr. B. OR. <lb/>

520. GALLIENAE AVGVSTAE. Sa tète à gauche, couronnée <lb/>
d&apos;épis. <lb/>
VICTORIA AVG. Gallien,en habit militaire, debout àgauche. <lb/>


tenant un globe et un sceptre transversal et couronné par la Vic-<lb/>
toire debout qui tient une palme. (N°IIII.)F.D.C. OR. <lb/>

Monnaies sans dates certaines. <lb/>

521. GALLIENVS AVG. Sa tête radiée à droite. <lb/>

R FID. MILITVM. La Fidélité debout de face regardant à <lb/>

gauche, et tenant deux enseignes militaires. (N°208.) T.B. OR. <lb/>

5 22. Même légende. Son buste lauré et cuirassé à droite. <lb/>

R FIDES MILITVM. Même type. Médaillon encadré dans un <lb/>

très beau cercle orné et avec bélière. (N°232.) T.B. OR. M. <lb/>

523. GALLIENVS P. F. AVG. Son buste lauré, drapé et cui-<lb/>

rassé à droite. <lb/>

It FORTVNA REDVX. La Fortune debout à gauche, tenant <lb/>

un gouvernail posé sur un globe et une corne d&apos;abondance; dans <lb/>

le champ, S. (N°274.) T.B. OR. <lb/>

524. IMP. C. P. LIC. GALLIENVS AVG. Son buste lauré, <lb/>

drapé et cuirassé à droite. <lb/>
IOVI CONSERVATORI. Jupiter nu debout à gauche, le <lb/>

manteau sur l&apos;épaule gauche, tenant un foudre et un sceptre. <lb/>

(N°368.) T.B. OR. <lb/>

525. GALLIENVS AVG. Sa tète laurée à droite. <lb/>
if IOVI STATOR!. Jupiter nu debout de face, regardant à <lb/>
droite, tenant un sceptre et un foudre. (N°393.) T.B. OR. Q. <lb/>

526. IMP. GALLIENVS P.F. AVG. G. M. Son buste lauré, <lb/>

drapé et cuirassé à droite. <lb/>

4 RESTITVTOR ORBIS. Gallien, en habit militaire, debout <lb/>

à gauche, tenant un sceptre et relevant une femme tourelée et <lb/>

agenouillée. (N°910.) F.D.C. OR. <lb/>

527. GALLIENVS. P. F. AVG. Sa tête laurée à gauche. <lb/>
R VICTORIA AET. Victoire debout à gauche, tenant une <lb/>
couronne et une palme. (Nn 1068.) F.D.C. OR. <lb/>


SALONINE <lb/>

(Femme de Gallien.1 <lb/>

528. SALONINAA AVG. Son buste diadémé et drapé à droite. <lb/>

ri FELICITAS PVBLICA. La Félicité assise à gauche, <lb/>
tenantun caducée et une corne d&apos;abondance. (N°4 9.) T.B. OR. <lb/>

529. CORN. SALONINA AVG. Même buste. <lb/>
if VENERI GENETRICI. Vénus debout à gauche, tenant <lb/>

une pomme et un sceptre. &apos;N&quot; III.) F.D.C. OR. <lb/>

SALONIN CÉSAR <lb/>

(1006-1012 ; de J.-C., 253-259.) <lb/>

530. SALON. VALERIANVS CAES. Son buste radié et <lb/>
drapé à droite. <lb/>

if PIETAS AVG. Bâton d&apos;augure, couteau de sacrificateur, <lb/>
vase à sacrifice, tourné à gauche, simpule et aspersoir. (N°40.) <lb/>

Mod. 5. Poids, 5 gr. 20 c. F.D.C. OR. M. <lb/>

531. LIC. COR. SAL. VALERIANVS N. CAES. Son <lb/>

buste nu-tête et drapé à droite. <lb/>

ri PRINCIPI IVVENTVTIS. Salonin, en habit militaire, <lb/>

debout à gauche, tenant une enseigne et un sceptre. (N°82.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

532. P. CL. VALERIANVS NOB. CAES. Même buste. <lb/>

ri Même revers. (N°7 9 var.) F.D.C. OR. <lb/>

VALÉRIEN JEUNE <lb/>

1015-1 02 1 ; de J.-C.. 260-268. <lb/>

533. VALERIANVS P. F. AVG. Son buste lauré et drapé à <lb/>
droite. <lb/>

ri ORIENS. AVGG. Le Soleil radiéàdeminu debout à gauche, <lb/>

levant la main droite et tenant un globe. (N°4 .1 F.D.C. OR. <lb/>


EMPEREURS DES GAULES <lb/>

POSTUME <lb/>

(1011-1020 ; de J.-C., 250-267.) <lb/>

534. IMP. C. POSTVMVS P. F. AVG. Son buste lauré, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>

R P. M TR. P. COS. P.P. Lion marchant à gauche, tenant <lb/>
un foudre dans sa gueule. (1011 ; de J.-C., 258.) (N°2 37.) F D C <lb/>
OR. <lb/>

535. POSTVMVS AVG. Son buste casqué et cuirassé à <lb/>
gauche ; le casque est orné d&apos;un bige. <lb/>

P. M. G. M. T. P. COS. III. P.P. Trophée au pied <lb/>
duquel sont deux captifs assis dos à dos. (1015 ; de J.-C., 262.) <lb/>

(N°2 32 var.) T.B. OR. <lb/>

536. POSTVMVS PIVS AVG. Sa tète laurée à droite. <lb/>

R QVINQVENNALES POSTVMI AVG. Victoire debout à <lb/>
droite, posant le pied sur un rocher et tenant sur son genou gauche <lb/>
un bouclier sur lequel elle écrit X. (Mème année.) (N°3 08.) <lb/>
Trouée. T.B. OR. <lb/>

Monnaies sans dates certaines. <lb/>

537. IMP. C. POSTVMVS P. F. AVG. Son buste lauré et <lb/>
cuirassé à gauche. <lb/>
AETERNITAS AVG. Trois bustes radiés imberbes, dont <lb/>
un de face entre deux en regard. (N°5 .) F.D.C. OR. <lb/>
538. POSTVMVS PIVS FELIX AVG. Tête Jaurée de Pos-<lb/>
tume à droite accolée au buste lauré d&apos;Hercule. <lb/>
R CONSERVATORES AVG. Buste de Mars (Postume) cas-<lb/>
qué, drapé et cuirassé à droite, accolé au buste de la Victoire <lb/>

tenant une couronne et une palme. (N°23.) F.D.C. OR. <lb/>


539. POSTVMVS PIVS FELIX AVG. Tète laurée de Pos-<lb/>
tume à droite accolée au buste d&apos;Hercule. <lb/>
FELICITAS AVG. Buste lauré de la Victoire ailée à <lb/>
droite, tenant une couronne et une palme, accolé au buste dia-<lb/>
démé de la Félicité qui tient une branche d&apos;olivier. (N°4 5 ) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

540. IMP. C. POSTVMVS P. F. AVG. Son buste lauré, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>
HERC. DEVSONIENSI. Hercule nu debout de face, regar-<lb/>

dant à droite, appuyé sur sa massue et tenant un arc ; la peau du <lb/>
lion repose sur son bras gauche. (N°90.) T. B. OR. <lb/>

541. Même buste et même légende. <lb/>

r NEPT. COMITI. Neptune nu debout à gauche, le manteau <lb/>

sur le bras gauche, posant le pied droit sur une proue de vaisseau <lb/>

et tenant un dauphin et un trident. (N°2 04.) T.B. OR. <lb/>

542. POSTVMVS PIVS AVG. Sa tète laurée à droite. <lb/>
if PROVIDENTIA AVG. La Providence debout à gauche, <lb/>
les jambes croisées, indiquant avec une baguette un globe qui est <lb/>
terre, tenant une corne d&apos;abondance et s&apos;appuyant sur une <lb/>
colonne. (NU 300.) T.B. OR. <lb/>

543. Même légende. Sa tète laurée et radiée à droite. <lb/>
R SALVS POSTVMI AVG. La Santé debout à droite nourris-<lb/>
sant un serpent, et Esculape marchant à gauche et se retournant, <lb/>
celui-ci appuyé sur un bâton autour duquel est enroulé un serpent. <lb/>

(N°349.) F.D.C. OR. <lb/>

544. IMP. C. POSTVMVS P.F. AVG. Son buste lauré, drapé <lb/>

et cuirassé à droite. <lb/>
VICTORIA AVG. Victoire tenant un fouet dans un bige au <lb/>

galopà droite. (N°397.) F.D.C. OR. <lb/>

545. M ème buste et même légende. <lb/>

k VIRTUS S POSTVMI AVG. Buste de Postume à droite avec <lb/>
un casque très orné et la cuirasse. (N°447.) T.B. OR. <lb/>


LÉLIEN <lb/>

(1020; de J.-C., 267.) <lb/>

546. IMP. C. LAELIANVS P.F. AVG. Son buste lauré et <lb/>

cuirassé à droite. <lb/>

R TEMPORVM FELICITAS. L&apos;Espagne couchée à gauche, <lb/>
tenant une branche d&apos;olivier ; derrière elle, un lapin. (N°3.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

547. Même buste et même légende. <lb/>
VIRTVS MILITVM. La Valeur en robe longue debout de <lb/>
face, regardant à gauche, tenant une haste et une enseigne sur <lb/>

laquelle on lit XXX. (N°9 .) F.D.C. OR. <lb/>

VICTORIN PÈRE <lb/>

( 1018-1020; de J.-C., 265-267.) <lb/>

548. IMP. CAES. VICTORINVS P.F. AVG. Son buste lauré <lb/>

à droite. <lb/>
R COMES AVG. Victoire debout à gauche, tenant une cou-<lb/>
ronne et une palme. (N°1 6.) Trou rebouché. T.B. OR. <lb/>

,49 IMP. C. VICTORINVS P.F. AVG. Son buste lauré et <lb/>

cuirassé à gauche, armé d&apos;une haste et d&apos;un bouclier sur lequel on <lb/>
voit un guerrier terrassant un ennemi. <lb/>

i3 INVICTVS AVG. Victorin à cheval à droite, frappant de sa <lb/>

lance un ennemi terrassé. (N°5 1.) Très beau style. F.D.C. OR. <lb/>

5 50. Même légende. Tète laurée de Victorin à gauche accolée <lb/>
au buste radié du Soleil. <lb/>

R LEG. XXX. VLP. VICT. P.F. Jupiter nu debout de face <lb/>

regardant à gauche, portant son manteau sur le bras gauche, et <lb/>

tenant un sceptre et un foudre; un capricorne vient à sa rencontre. <lb/>

(N°72.) F.D.C. OR. <lb/>

551. IMP. CAES. VICTORINVS P.F. AVG. Son buste <lb/>

lauré, drapé et cuirassé à gauche. <lb/>


$ PROVIDENTIA AVG. Tête de Méduse de face. (N°105&apos;) <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>

552. IMP. VICTORINVSP.F. AVG. Son buste lauré et cui-<lb/>
rassé à gauche, armé d&apos;une haste et d&apos;un bouclier sur lequel on <lb/>
voit un guerrier terrassant un ennemi. <lb/>
VOT-A AVGVSTI. Bustes en regard de Victorin jeune ? (sous <lb/>
les traits d&apos;Apollon), lauré et drapé, et de Diane avec un arc sur <lb/>
l&apos;épaule (sous les traits de Victorine?) (N°137.) Trou rebouché. <lb/>
T. B. OR. <lb/>

TÉTRICUS PÈRE &apos; <lb/>

(1021-1026; de J.-C., 268-273.) <lb/>

553. IMP. TETRICVS AVG. Son buste lauré et cuirassé à <lb/>
gauche, tenant un sceptre et un bouclier sur lequel on voit deux <lb/>
combattants. <lb/>

PAX AETERNA. La Paix debout à gauche, tenant une <lb/>

branche d&apos;olivier et un sceptre. (N°94.) F.D.C. OR. <lb/>

554. IMP. TETRICVS PIVS AVG. Son buste lauré, drapé et <lb/>
cuirassé à droite. <lb/>
SPES PVBLICA. L&apos;Espérance marchant à gauche, tenant <lb/>

une fleur et relevant sa robe. (N°166.) F.D.C. OR. <lb/>

CLAUDE II <lb/>

(1021-1023 ; de J.-C., 268-270.) <lb/>

555. IMP. CLAVDIVS P.F. AVG. Son buste lauré, drapé et <lb/>

cuirassé à droite. <lb/>
PAX EXERC. La Paix debout à gauche, tenant une branche <lb/>
d&apos;olivier et un sceptre transversal. (N°207.) F.D.C. OR. <lb/>

556. IMP. CLAVDIVS AVG. Sa tète laurée à gauche. <lb/>
VICTORIA AVG. Victoire debout de face, regardant à <lb/>
gauche, tenant une couronne et une palme, entre un captif à ge-<lb/>


noux qui lui tend les mains et un autre captif assis, les mains liées <lb/>

derrière le dos. (N°296.) Trou rebouché. F.D.C. OR. <lb/>

QUINTILLE <lb/>

(1023 ; de J.-C., 270.) <lb/>

557. IMP. C.M. AVR. CL. QVINTILLVS AVG. Son buste <lb/>
lauré, drapé et cuirassé adroite; derrière, deux points. <lb/>
R CONCORD. EXER. La Concorde debout à gauche, tenant <lb/>

une enseigne militaire et une corne d&apos;abondance. (N°10.) Poids, <lb/>

6 gr. 15 cent. Unique. F.D.C. OR. <lb/>

AURÉLIEN <lb/>

(1023-1028; de J.-C., 270-27).) <lb/>

558. IMP. C.L. DOM. AVRELIANVS P.F. AVG. Son <lb/>

buste radié et cuirassé à droite. <lb/>
ADVENTVS AVG. Aurélien, en habit militaire, achevai à <lb/>

gauche, levant la main droite ettenant une haste renversée. (N°2.) <lb/>

Poids, 7 gr. 75 cent. F.D.C. OR. M.. <lb/>

559. IMP. C.L. DOM. AVRELIANVS AVG. Même buste; <lb/>
derrière, deux points. <lb/>

iZ APOLLINI CONS. Apollon nu, debout à gauche, le coude <lb/>
gauche appuyé sur une colonne, posant la main droite sur sa tète <lb/>
et tenant un rameau d&apos;olivier de la main gauche. (N°13.) Poids, <lb/>

6gr. 65 cent. F.D.C. OR. <lb/>

560. Même légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>

ii CONCORD, LEGI. La Concorde debout à gauche, entre <lb/>
quatre enseignes militaires. (N°21.) F.D.C. OR. <lb/>
561. IMP. C. AVRELIANVS AVG. Même buste. <lb/>

R FIDES MILI. La Foi debout de face regardant à gauche, <lb/>
tenant deux enseignes militaires. (N°80.) T.B. OR. <lb/>


562. IMP. C.L. DOM. AVRELIANVS AVG. Son buste <lb/>

radié et cuirassé à droite. <lb/>

R. GENIVS ILLVR. Génie coiffé du modius deboutà gauche, <lb/>
tenant une patère et une corne d&apos;abondance; derrière lui, une <lb/>

enseigne militaire. (N°101.) F.D.C. OR. <lb/>

563. IMP. AVRELIANVS AVG. Son buste lauré et cuirassé <lb/>

à droite. <lb/>
VIRTVS AVG. Mars nu avec le manteau flottant, marchant <lb/>

à droite, portant une haste et un trophée. (N°262.) F.D.C. OR. <lb/>
564. IMP. C.L. DOM. AVRELIANVS P.F. AVG. Même <lb/>

buste. <lb/>
VIRTVS AVG. Mars nu avec le manteau flottant, marchant <lb/>
à droite, portant une haste et un trophée ; à ses pieds, un captif <lb/>

assis, les mains liées derrière le dos. (N°270.) F.D.C. OR. <lb/>

TACITE <lb/>

(1028-1029; de J.-C., 275-276.) <lb/>

565. M. CL. TACITVS P.F. AVG. Son buste lauré à gauche, <lb/>

à mi corps, combattant avec une haste et portant sur l&apos;épaule <lb/>
gauche une cuirasse ornée de deux tètes, une de face et l&apos;autre <lb/>

de profil. <lb/>

if ROMAE AETERNAE. Rome assise à gauche sur un bou-<lb/>
clier, tenant une Victoire et un sceptre ; à l&apos;exergue, S.C. (Nù 113.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

566. IMP. CL. TACITVS AVG. Son buste lauré, drapé et <lb/>

cuirassé à droite. <lb/>

R. ROMAE AETERNAE. Rome assise à gauche, tenant un <lb/>
globe et un sceptre ; à côté du siège, un bouclier. (N°119.) T.B. <lb/>
OR. <lb/>

567. IMP. C.M. CL. TACITVS P. AVG. Même buste. <lb/>
R Mème revers. (N°1 22 var.) F.D.C. OR. <lb/>
568. IMP. C.M. CL. TACITVS AVG. Même buste. <lb/>


R VICTORIA AVG. Victoire debout à gauche, tenant une <lb/>
couronne et une palme. (N°150.) F.D.C. OR. <lb/>

FLORIEN <lb/>

(1029 ; de J.-C., 276.) <lb/>

569. IMP. C. FLORIANVS AVG. Son buste lauré, drapé <lb/>
et cuirassé à droite. <lb/>
R. CONSERVATOR AVG. Le Soleil radié à demi nu dans un <lb/>
quadrige au galop à gauche, tenant un fouet. (N°17.) T.B. OR. <lb/>

PROBUS <lb/>

(1029-1035; de J.-C., 276-282.) <lb/>

570. IMP. C.M. AVR. PROBVS P. AVG. Son Buste lauré <lb/>

et cuirassé à gauche avec l&apos;égide. <lb/>
CONSERVAT. AVG. Le Soleil radié à demi nu debout de <lb/>
face, regardant à gauche, levant la main droite et tenant un globe. <lb/>

(N°178.) F.D.C. OR. <lb/>

571. PROBVS P. AVG. Son buste lauré et cuirassé à droite. <lb/>
1^. MARS VLTOR. Mars, en habit militaire, avec le manteau <lb/>
flottant, courant à droite, tenant une hasteet un bouclier. (N°348.) <lb/>
T.B. OR. Q. <lb/>

572. IMP. C.M. AVR. PROBVS AVG. Son buste lauré, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>
ORIENS AVGVSTI. Le Soleil radié à demi nu debout de <lb/>
face, regardant à gauche, levant la main droite et tenant un globe; <lb/>

à l&apos;exergue, SIS. (N°392.) F.D.C. OR. <lb/>

573. Même buste et même légende. <lb/>
R. SECVRITAS SAECVLI. La Sécurité assise à gauche, tenant <lb/>
un sceptre et soutenant sa tête de sa main gauche; à l&apos;exergue, SIS. <lb/>

(N°629.) F.D.C. OR. <lb/>

574. IMP. C.M. AVR. PROBVS P. AVG. Même buste. <lb/>
if Même revers. (N0 630.) Poids, 6 gr. 80. T.B. OR. <lb/>


575. IMP. PROBVS AVG. Son buste casqué et cuirassé <lb/>
à gauche, tenant une épée et un bouclier sur lequel sont représen-<lb/>
tés l&apos;empereur à cheval et un captif. <lb/>

R SOLI INVICTO COMITI AVG. Buste radié et drapé du <lb/>
Soleil à droite. (N°696.) Poids, 7 gr. 60. T.B. OR. <lb/>

576. Mème buste et même légende. <lb/>

li VICTORIA GERM. Trophée entre deux captifs assis les <lb/>
mains liées derrière le dos. (N°762.) Poids, 7 gr. F.D.C. OR. <lb/>

577. IMP. PROBVS AVG. Son buste lauré et cuirassé avec <lb/>
l&apos;égide à gauche, tenant une épée. <lb/>

q Même revers. (N°763.) B. OR. <lb/>
578. IMP. C.M. AVR. PROBVS AVG. Son buste lauré et <lb/>

cuirassé à gauche. <lb/>

VICTORIA PROBI AVG. Victoire marchant à droite, <lb/>
tenant une couronne et une palme; à droite, un trophée entre <lb/>
deux captifs assis, les mains liées derrière le dos. (N°7 79 var.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

579. IMP. C. M. AVR. PROBVS P. AVG. Son buste cas-<lb/>

qué et cuirassé à gauche, tenant une haste et un bouclier. <lb/>

ii. VICTORIAE AVG. Victoire debout dans un quadrige au <lb/>
pas à gauche, tenant une couronne et une palme. (N°784.) F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>

580. IMP. C. M. AVR. PROBVS AVG. Son buste lauré et <lb/>
drapé à droite. <lb/>

If VIRTVS PROBI AVG. Probus, en habit militaire, debout <lb/>

à droite, tenant une haste et un parazonium et posant le pied sur <lb/>
le dos d&apos;un captif; derrière lui, un autre captif suppliant à genoux. <lb/>
(N°906.) T.B. OR. <lb/>

581. Même buste et même légende. <lb/>
Même revers, mais l&apos;empereur tourné à gauche. (Inédite.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

582. IMP. C. M. AVR. PROBVS P. F. AVG. Son buste <lb/>
casqué et cuirassé à droite. <lb/>


R VIRTVS PROBI AVG. Probus à cheval galopant à droite, <lb/>
tenant un bouclier et perçant de sa lance un ennemi terrassé; sous <lb/>
le cheval, un bouclier. (N°909.) T.B. OR. <lb/>
583. IMP. C. M. AVR. PROBVS AVG. Son buste lauré <lb/>
et drapé à droite. <lb/>
VIRTVTI AVGVSTI. Hercule nu debout à droite, posant le <lb/>
revers de sa main droite sur son flanc, et appuyé sur une massue <lb/>
enveloppée de la peau du lion. (N°943.) T.B. OR. <lb/>

CARUS <lb/>

(1035-1036; de J.-C., 282-283,) <lb/>

584. IMP. C. M. AVR. CARVS P. F. AVG. Son buste <lb/>
lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

If SPES PVBLICA. L&apos;Espérance marchant à gauche, tenant <lb/>
une fleur et relevant sa robe. (N°76.) Trou rebouché. T,B. OR. <lb/>

585. Même buste et même légende. <lb/>
if VICTORIA AVG. Victoire debout à gauche, sur un globe, <lb/>
tenant une couronne et une palme. (N°84.) Trou rebouché. F D C <lb/>
OR. <lb/>

NUMÉRIEN <lb/>

(103 5-1037; de J.-C., 282-284.) <lb/>

586. IMP. C. NVMERIANVS AVG. Son buste lauré et cui-<lb/>
rassé à droite. <lb/>
if ORIENS AVGG. Le Soleil debout de face, regardant à gau-<lb/>

che, levant la main droite et tenant un globe. (1037 ; de J.-C., 284.) <lb/>
(N°34.) F.D.C. OR. <lb/>
587. IMP. NVMERIANVS P. F. AVG. Son buste lauré, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>
4 SALVS AVGG. La Santé assise à gauche, nourrissant un <lb/>
serpent enlacé autour d&apos;un autel. (Même année.) (N°86.) F D C <lb/>
OR. <lb/>


588. IMP. C. NVMERIANVS P. F. AVG. Mème buste. <lb/>
VICTORIA AVGG. Victoire marchant à gauche, tenant <lb/>

une couronne et une palme. (Même année.) (N°96.) F.D.C. OR. <lb/>

CARIN CÉSAR <lb/>

(1035-1036; de J.-C., 282-283.) <lb/>

589. M. AVR. CARINVS NOB. CAES. Son buste lauré, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>

R PAX AETERNA. La Paix marchant à gauche, tenant une <lb/>

branche d&apos;olivier et un sceptre transversal. (103 5 ; de J.-C., 282.) <lb/>
(NU 62.) F.D.C. OR. <lb/>

590. Même buste et même légende. <lb/>

VICTORIA AVG. Victoire debout à gauche sur un globe, <lb/>
tenant une couronne et un trophée. (Mème année.) (N°1 39 var.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

CARIN EMPEREUR <lb/>

( 1036-1038; de J.-C., 283-285 ) <lb/>

591. IMP. C. M. AVR. CARINVS P. F. AVG. Son buste <lb/>

lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

VENERI VICTRICI. Vénus debout à gauche, tenant une <lb/>
Victoire et une pomme. (1037; de J.-C., 284.) (N°130.) F.D.C. <lb/>
OR. <lb/>

592. IMP. CARINVS P. F. AVG. Son buste lauré et cui-<lb/>
rassé à droite. <lb/>
VIRTVS AVGG. Hercule nu debout à droite, posant le <lb/>
revers de sa main droite sur sa hanche et s&apos;appuyant sur sa massue <lb/>
placée sur un rocher et enveloppée de la peau du lion. (Même <lb/>

année.) (N°163.) F.D.C. OR. <lb/>

MAGNIA URBICA <lb/>

(Femme de Carin.) <lb/>

593. MAGNIA VRBICA AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>


R VENERI VICTRICI. Vénus diadémée debout à droite, rele-<lb/>
vant la draperie de sa robe sur son épaule droite et tenant un <lb/>

globe. (N°8.) F.D.C. OR. <lb/>

NIGRINIEN <lb/>

(Fils de Carin ?) <lb/>

594. DIVO NIGRINIANO. Sa tête nue à droite. <lb/>
if CONSECRATIO.Bûcher à quatre étages orné de draperies <lb/>

et de statues; au-dessus, Nigrinien dans un bige. (N°1.) Monnaie <lb/>

de première rareté. F.D.C. OR. <lb/>

JULIEN <lb/>

(1037-1038; de J.-C., 284-285&apos;) <lb/>

595. IMP. C. IVLIANVS P. F. AVG. Son buste lauré, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>

R LIBERTAS PVBLICA. La Liberté debout à gauche, tenant <lb/>
un bonnet et une corne d&apos;abondance; dans le champ, une étoile. <lb/>

(N&quot; 3.) F.D.C. OR. <lb/>

TÉTRARCHIE <lb/>

DIOCLÉTIEN <lb/>

(1037-1058; de J.-C., 284-305.) <lb/>

596. IMP. C. C. VAL. DIOCLETIANVS P. F. AVG. Son <lb/>

buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

q IOVI CONSERVATORI AVG. Jupiter nu debout àgauche, <lb/>

le manteau déployé derrière lui, tenant un foudre et un sceptre ; <lb/>

à ses pieds, une couronne. (1038; de J.-C., 285.) (N°2 72.) <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>


597-Même buste et même légende. <lb/>

R ORIENS AVG. Le Soleil radié marchant à gauche, levant la <lb/>

main droite et tenant un fouet. (Mème année.) (NO, 349 var.) <lb/>

T.B. OR. <lb/>

596, Même buste et même légende. <lb/>

R VICTORIA AVG. Victoire marchant à droite, tenant une <lb/>

couronne et une palme; dans le champ, O; à l&apos;exergue, SMA. <lb/>

(Même année.) (N°469.) T.B, OR. <lb/>

599. DIOCLETIANVS AVGVSTVS. Sa tète laurée à droite. <lb/>
COS. 1111. Dioclétien à cheval au pas à droite, en habit <lb/>

militaire, levant la main droite. (1043 ; de J.-C., 290.) (N°55.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

600. DIOCLETIANVS AVG. COS. IIII. P.P. Son buste <lb/>

lauré à gauche avec le manteau impérial, tenant un sceptre sur-<lb/>

monté d&apos;un aigle. <lb/>

IOVI VLTORI. Jupiter nu debout à gauche avec le manteau <lb/>
sur l&apos;épaule, tenant un foudre et un sceptre ; à ses pieds, un aigle ; <lb/>

dans le champ, 2; à l&apos;exergue, SMA. (Mème année.) (N°309.) <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>

Monnaies sans dates certaines. <lb/>

601. DIOCLETIANVSAVGVSTVS. Sa tète laurée àgauche. <lb/>
CONCORDIAE AVGG. NN. Dioclétien et Maximien <lb/>

assis à gauche, tenant chacun un globe et un parazonium et cou-<lb/>
ronnés parune Victoire qui est debout entre eux. (Depuis 1039 ; <lb/>

de J.-C., 286.) (N°38.) T.B. OR. <lb/>
602. IMP. C. C. VAL. DIOCLETIANVS AVG. Son buste <lb/>
lauré, drapé et cuirassé à droite ; derrière, deux points. <lb/>
FATIS VICTRICIBVS. Trois Fortunes debout, tenant <lb/>
chacune une corne d&apos;abondance ; celle qui est placée à gauche se <lb/>
tourne à droite et tient un gouvernail en mème temps que celle qui <lb/>

est au milieu et qui se tourne de son côté; celle qui est placée à <lb/>
droite se tourne à gauche et s&apos;appuie sur un gouvernail ; à l&apos;exergue, <lb/>
SC. (N°58.) B. OR. <lb/>


603. IMP. C. C.VAL. DIOCLETIANVS P. F. AVG. Son <lb/>

buste lauré et cuirassé à droite. <lb/>
IOVI CONSERVAT. AVGG. Jupiter nu debout à gauche, <lb/>
avec le manteau déployé derrière lui, tenant un foudre et un <lb/>
sceptre. (Depuis 1039; <lb/>
286.) (N°216.) T.B. OR. <lb/>

604. Même légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>
IOVI CONSERVATORI AVGG. Même type. (Même <lb/>
date.) (N°278.) T.B. OR. <lb/>

605. DIOCLETIANVS P. F. AVG. Sa tête laurée à droite. <lb/>
IOVI CONSERVAT. AVGG. Même type; à l&apos;exergue, <lb/>
PROM. (Même date.) (N°2 21 var.) F.D.C. OR. <lb/>

606. IMP. DIOCLETIANVS AVG. Son buste lauré à gauche, <lb/>
armé d&apos;une haste et d&apos;un bouclier orné de la tête de Méduse. <lb/>
IOVI CONSERVATORI. Jupiter nu, debout à gauche, le <lb/>
manteau sur l&apos;épaule, tenant un foudre et un sceptre. (N°253.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

607. DIOCLETIANVS AVG. Sa tête laurée à droite. <lb/>
IOVI CONSERVATORI. Tète laurée de Jupiter à droite ; <lb/>
à l&apos;exergue, T R. (N°269.) Médaille avec bélière. T.B. OR. <lb/>

608. DIOCLETIANVS P. F. AVG. Sa tète laurée à droite. <lb/>
~IOVI VICTORI. Jupiter marchant à gauche et regardant <lb/>

derrière lui, tenant un foudre et un aigle ; à l&apos;exergue, P T. <lb/>
(N°303.) T.B. OR. <lb/>

609. IMP. C. C. VAL. DIOCLETIANVS P. F. AVG. Son <lb/>
buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>
MARTI VLTORI. Mars, en habit militaire, marchant à <lb/>
droite en posture de combattant, tenant une haste et un bouclier. <lb/>
(N°3 19.) Trou rebouché. T.B. OR. <lb/>

610. DIOCLETIANVS AVG. Sa tète laurée à droite. <lb/>
~PIETAS AVGG. ET CAESS. NN. La Piété debout de <lb/>
face, regardant à droite, tenant un enfant ; à ses pieds, un autre <lb/>


enfant debout ; à l&apos;exergue, TR. (Depuis 1045; de J.-C., 292.) <lb/>
(N°382.) T.B. OR. <lb/>

611. Même tète et même légende. <lb/>

R SECVRITAS ORBIS. La Sécurité debout à droite, les <lb/>
jambes croisées, posant la main droite sur sa tète et accoudée à <lb/>
une colonne. (N°456.) T.B. OR. <lb/>
012. IMP. C. C. VAL. DIOCLETIANVS P. F. AVG. Son <lb/>
buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

q SOLI NVICTO. Le Soleil radié à demi nu, debout à gauche, <lb/>

levant la main droite et tenant un globe. (N°457.) T.B. OR. <lb/>

613. DIOCLETIANVSAVG. Sa têtelaurée à droite. <lb/>
If VIRTVS AVGG. Hercule nu debout à droite, posant le <lb/>
genou sur un cerf terrassé qu&apos;il saisit par les cornes ; à l&apos;exergue, <lb/>

TR. (Depuis 1039; de J.-C., 286.) (N°506.) F.D.C. OR. <lb/>

614. DIOCLETIANVS P. F AVG. Même tète. <lb/>
R VOTIS ROMANORVM. Deux Victoires debout, tenant <lb/>
un tableau sur lequel on lit : SIC. XX. SIC XXX; à l&apos;exergue, <lb/>
AQ. (N°531.) F.D.C. OR. Q. <lb/>

615. Même tète et même légende. <lb/>

û VOT. XX. AVGG. en trois lignes dans une couronne au <lb/>
bas de laquelle est un aigle éployé. (N°540.) T.B. OR. <lb/>

616. Même tète et même légende. <lb/>

VOT. XX. SIC XXX. en quatre lignes dans une couronne <lb/>
de laurier. N°5 45. )T.B. OR. <lb/>

617. DIOCLETIANVS AVGVSTVS. Sa tète laurée à droite. <lb/>
R XX. DIOCLETIANI AVG. SMAQ. en cinq lignes dans <lb/>
une couronne de laurier. (N°5 49.) F.D.C. OR. <lb/>

MAXIMIEN HERCULE <lb/>

(Première période du règne. 1039-1058; de J.-C., 286-305&apos;) <lb/>

618. MAXIMIANVS AVGVSTVS. Sa tète laurée à gauche. <lb/>

ii P. M. TR. P.P.P. Maximien, en habit militaire, debout à <lb/>


gauche, entre quatre enseignes militaires, tenant une haste. <lb/>

(1039; de J.-C., 286.) (N°467 var.) Trou rebouché. T.B. OR. <lb/>

619. Même légende. Sa tète laurée à droite. <lb/>

R CONSVL 1111 P. P. PROCOS. Maximien lauré et en toge <lb/>
debout à gauche, tenant un globe; à l&apos;exergue, SMAZ. (1046; <lb/>

de J.-C., 293.) (N°80.) T.B. OR. <lb/>

620. Même tète et même légende. <lb/>

R CONSVL V. P. P. PROCOS. Maximien lauré et en toge <lb/>

debout à gauche tenant un globe et un parazonium; à l&apos;exergue, <lb/>

SMAZ et étoile. (1052; de J.-C., 299.) (N°82 var.) F.D.C. OR. <lb/>

Monnaies sans dates certaines. <lb/>

(1039-1058; de J.-C., 286-30&gt;.) <lb/>

62I. IMP.C. M. A. MAXIMIANVS AVG. Son buste lauré, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>

R CONCORDIAE MILITVM. La Concorde debout de face, <lb/>
regardant à gauche, tenant de chaque main une enseigne militaire ; <lb/>
à l&apos;exergue, S. C. et étoile. (N°60.) T.B. OR. <lb/>
622. MAXIMIANVS AVG. Sa tète laurée adroite. <lb/>
HERCVLI CON. AVSS. Hercule nu debout de face, <lb/>
regardant à droite, appuyé sur sa massue et tenant quatre pom-<lb/>
mes ; il porte la dépouille du lion sur le bras gauche ; dans le <lb/>
champ, une étoile ; à l&apos;exergue, ALE. (N°233.) T. B. OR. <lb/>

623. Même tête et même légende. <lb/>
HERCVLI DEBELLAT. Hercule nu à gauche assommant <lb/>
l&apos;hydre avec sa massue qu&apos;il tient de la main droite, tandis qu&apos;il <lb/>

en saisit une des tètes de la main gauche. (N°256.) F.D.C. OR. <lb/>

624. MAXIMIANVS P. F. AVG. Son buste lauré, drapé et <lb/>
cuirassé à droite. <lb/>

HERCVLI VICTORI. Hercule nu de face assis sur un <lb/>

rocher, ayant à sa &apos;droite une massue et à sa gauche un carquois <lb/>

et un arc ; à l&apos;exergue, PR. (N°306.) T.B. OR. <lb/>


625. Môme légende. Sa tête laurée à droite. <lb/>

li IOVI CONSERVAT. Jupiter nu debout à gauche, le man-<lb/>

teau sur l&apos;épaule, tenant un foudre et un sceptre; à l &apos;exergue, ..S. <lb/>

(N&quot; 327var.) Trou rebouché. T.B. OR. <lb/>

626. IMP. C. M. AVR. VAL. MAXIMIANVS P.F. AVG. <lb/>

Son buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

R IOVI CONSERVAT AVGG. Jupiter nu debout à gauche, <lb/>

le manteau déployé derrière lui, tenant un foudre et un sceptre. <lb/>
(N°3 48.)T.B. OR. <lb/>

627, MAXIMIANVS P. F. AVG. Sa tète laurée à droite. <lb/>
û PROVIDENTIA AVGG. Porte de camp sans battants, <lb/>

surmontée de trois tours et de deux tourelles ; sur le second plan, <lb/>
deux tourelles au milieu de deux tours; àl&apos;exergue, PR. (N°485.) <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>

628. Même tète et même légende. <lb/>

4 VIRTVS AVGG. Hercule nu debout à droite, mettant le <lb/>

genou gauche sur la croupe d&apos;un cerf qu &apos;il renverse et saisit par <lb/>
les andouillers; derrière, une massue; à l&apos;exergue, PR. (N°595.) <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>

620. MAXIMIANVS AVGVSTVS. Même tète. <lb/>
q XX. MAXIMIANI AVG. SMT. en cinq lignes dans une <lb/>
couronne de laurier. (N°705.) F.D.C. OR. <lb/>

CARAUSIUS <lb/>

(Règne en Grande-Bretagne. 1040-1046; de J.-C., 287-293.) <lb/>

630. IMP. CARAVSIVS AVG. Son buste lauré et drapé à <lb/>

droite. <lb/>

R CONCORDIA MILITVM. Carausius debout à droite, <lb/>

donnant la main à la Concorde. (N°61.) T.B. OR. <lb/>

1. La deuxième édition de l&apos;ouvrage de Cohcn n&apos;étant pas encore terminée Zt partir <lb/>

de ce règne, les numéros indiqués sont ceux de la première édition. <lb/>


ALLECTUS <lb/>

(Règne en Grande-Bretagne. 1047-1050; de J.-C., 294-297.) <lb/>

631. IMP. C. ALLECTVS P.F. AVG. Son buste lauré et <lb/>

cuirassé à droite. <lb/>
PAX AVG. La Paix debout à gauche, tenant une branche <lb/>
d&apos;olivier et un sceptre transversal ; à l&apos;exergue, ML. (N°4 var ) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

CONSTANCE CHLORE CÉSAR <lb/>

( 1045-1057; de J.-C., 292-304.) <lb/>

632. CONSTANTIVS NOB. CAES. Sa tète laurée à droite. <lb/>
HERCVLI CONS. CAES. Hercule nu debout de face <lb/>
regardant à gauche, appuyé sur sa massue et tenant trois pommes ; <lb/>
la peau de lion est suspendue à son bras gauche; à l&apos;exergue, <lb/>

SMAZ et étoile. (1045-1057 ; de J.-C., 292-304.) (N°20.) F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>

633. CONSTANTIVS NOB. CAES. Même tète. <lb/>

ri HERCVLI VICTORI. Hercule nu debout de face regardant <lb/>

à droite, appuyé sur sa massue et tenant quatre pommes; la peau <lb/>
de lion est suspendue à son bras gauche; à l&apos;exergue, SMN. <lb/>

(Même date.) (N°2 3 var.) F.D.C. OR. <lb/>

634. CONSTANTIVS N.C. Même tète. <lb/>
IOVI CONSERVATORI.Jupiter à demi nu assis à gauche, <lb/>
tenant un foudre et un sceptre ; à ses pieds, un aigle debout tenant <lb/>
une couronne en son bec; à l&apos;exergue, PT. (Mème date.) (N°25.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

635. CONSTANTIVS NOB. C. Même tête. <lb/>
SALVS AVGG. ET CAESS. NN. La Santé debout à droite <lb/>
nourrissant un serpent qu&apos;elle tient dans ses bras ; à l&apos;exergue, TR. <lb/>
(Mème date.) (N°43.) T.B. OR. <lb/>


HÉLÈNE <lb/>

(Femme de Constance Chlore.) <lb/>

636. FL. HELENA AVGVSTA. Son buste diadémé et drapé <lb/>
avec un collier formé de deux rangs de perles. <lb/>
R SECVRITAS REIPVBLICE (sic). La Sécurité (ou Hélène) <lb/>
voilée debout à gauche, tenant une branche d&apos;olivier baissée et sou-<lb/>
tenant sa robe ; à l&apos;exergue, SMT. (Inédit.) Mod. 7. Poids, 8 gr. 80. <lb/>

Unique. F.D.C. OR. M. <lb/>

GALÈRE MAXIMIEN CÉSAR <lb/>

(1045-1057; de J.-C., 292-304.) <lb/>

637. MAXIMIANVS CAESAR. Sa tête laurée a droite. <lb/>
IOVI CONSERVATORI. Jupiter nu debout à gauche, le <lb/>
manteau déployé derrière lui, tenant un foudre et un sceptre; à <lb/>
l&apos;exergue, SMA&apos;Q. (1045-1057 ; de J.-C., 292-304.) (N°11.) <lb/>
T.B.OR. <lb/>

638. Même tête et même légende. <lb/>

-<lb/>

R SOLI INVICTO. Buste radié et drapé du Soleil à droite. <lb/>
(Mème date.) (Suppl. n°1 .) Poids, 6 gr. 50. Mod. 5. Trouée. <lb/>
T.B. OR; <lb/>

639. MAXIMIANVS NOB. CAESAR. Sa tête laurée à <lb/>
droite. <lb/>

n SOLI INVICTO. Le Soleil radié debout de face regardant <lb/>
à droite, levant la main droite et de la gauche tenant un globe et <lb/>

un fouet; à l&apos;exergue, SMN. (Mème date.) (Inédite.) F.D.C. OR. <lb/>

VALÉRIE <lb/>

(Femme de Galère Maximien.) <lb/>

640. GAL.VALERIA AVG. Son buste diadémé et drapé à <lb/>

droite. <lb/>


ri VENERI VICTRICI. Vénus debout à gauche, tenant une <lb/>
pomme et soulevant son voile; à l&apos;exergue, SMN. (N°i.) T.B. <lb/>
OR. <lb/>

641. Même légende. Son buste diadémé et drapé à droite avec <lb/>
le croissant. <lb/>

Même revers; à l&apos;exergue, SIS, (N°4.) F.D.C. OR. <lb/>

SÉVÈRE II CÉSAR <lb/>

(1058-1059; de J.-C., 305-306.) <lb/>

042. SEVERVS NOB. CAES. Sa tète laurée à droite. <lb/>
R CONCORDIA CAESS. NOSTR. La Concorde assise à <lb/>
gauche, tenant une patère et une double corne d&apos;abondance; à <lb/>

l&apos;exergue, SMT. (1058-1059; de J.-C., 305-306.) (N°6.) F.D.C. <lb/>
OR. <lb/>

643. Meme tète et même légende. <lb/>

ri PRINCIPIIVVENTVTIS.Sévère, en habit militaire, debout <lb/>

à gauche, levant la main droite et tenant un sceptre; à droite, deux <lb/>

enseignes; dans le champ, I; à l&apos;exergue, SM.SD. (Même date.) <lb/>

(N°1 4 var.) F.D.C. OR. <lb/>

MAXIMIN II DAZA CÉSAR <lb/>

(1058-1060; de J.-C., 305-307.) <lb/>

644. MAXIMINVS NOB. CAES. Sa tête laurée adroite. <lb/>
R PRINCIPI IVVENTVTIS. Maximin, en habit militaire, <lb/>

debout à gauche, tenant un globe et un sceptre long; derrière lui, <lb/>
deux enseignes militaires ; dans le champ, 2; à l&apos;exergue, SM. SD. <lb/>
(N°1 5 var.) T.B. OR. <lb/>

645. Mème tète et même légende. <lb/>

R SOLE INVICTO. Le Soleil radié en tunique debout à gau-<lb/>
che, levant la main droite et tenant la tète de Sérapis; dans le <lb/>

champ, A; à l&apos;exergue, ALE. (N°18.) T.B. OR. <lb/>


646. MAXIMINVS CAESAR. Même tête. <lb/>
R SOLIINVICTO NK(en monogramme). Le Soleil radié, nu, <lb/>
debout de face regardant à droite, le manteau déployé derrière lui, <lb/>
levant la main droite et tenant un globe et un fouet, (Suppl. n°I l <lb/>

var.) F.D.C. OR. <lb/>

MAXIMIN II EMPEREUR <lb/>

(1061-1066; de J.-C., 308-313.) <lb/>

647. MAXIMINVS P. F. AVG. Sa tète laurée à droite. <lb/>

1$ CONSVL P. P. PROCONSVL. Maximinlauré et en toge, <lb/>
debout à gauche, tenant un globe et un sceptre court; à l&apos;exergue, <lb/>
SMAH entre un croissant et une étoile. (N°1.) T.B. OR. <lb/>
648. MAXIMINVS AVGVSTVS. Même tète. <lb/>
IOVI CONSERVATORI AVGG. Jupiter nu debout à gau-<lb/>
che avec le manteau sur l&apos;épaule, tenant un foudre et un sceptre; <lb/>
à ses pieds, un aigle tenant une couronne en son bec; dans le <lb/>
champ, Z. ; à l&apos;exergue, SMTS. (N°8.) T.B. OR. <lb/>

649. MAXIMINVS P. F. AVG. Même tête. <lb/>
SOLE INVICTO. Le Soleil radié, en tunique, debout à gau-<lb/>
che, levant la main droite et tenant la tète de Sérapis; à l&apos;exergue, <lb/>
SMAZ entre un croissant et une étoile. (N°18 var.) T.B. OR. <lb/>

MAXENCE <lb/>

( 1059-1065 ; de J.-C., 306-312.) <lb/>

650. MAXENTIVS PRINC. INVICT. Sa tête laurée à <lb/>

droite. <lb/>
CONSERVATOR VRBIS SVAE. Rome casquée à gauche <lb/>
sur un bouclier, tenant une Victoire sur un globe et un sceptre. <lb/>
(N°1.) T.B. OR. <lb/>

ALEXANDRE <lb/>

(Tyran d&apos;Afrique. 1064; de J.-C., 311.) <lb/>

651. IMP. C. ALEXANDER P. F. AVG. Sa tête laurée à <lb/>
droite. <lb/>


$ INVICTA ROMA FEL. KARTHAGO. Femme debout <lb/>
de face regardant à gauche, tenant de chaque main un fruit d&apos;es-<lb/>

pèce différente; à l&apos;exergue, PK. (N°i .) Unique. F.D.C. OR. <lb/>

652. Même tête et même légende. <lb/>

INVICTA ROMA FEL. KARTHAGO. Rome casquée <lb/>

assise à gauche, tenant un globe surmonté d&apos;une Victoire et un <lb/>

sceptre; à côté d&apos;elle, un bouclier; à l&apos;exergue, PK. (N°3.) <lb/>
Unique. T.B. OR. <lb/>

Ces deux monnaies sont les seules pièces en or connues de ce tyran. <lb/>

LICINIUS PÈRE <lb/>

(1060-1076; de J.-C., 307-323.) <lb/>

6,3. LICINIVS P. F. AVG. Sa tête laurée à droite. <lb/>
q CONSVL P. P. PROCONSVL. Licinius lauré et en toge <lb/>
debout à gauche, tenant un globe et un sceptre court; dans le <lb/>
champ, à droite, ISINT (NT en monogramme), et à gauche une <lb/>
étoile au-dessus d&apos;un croissant; à l&apos;exergue, ANT. (1068-1071 ; de <lb/>

J.-C., 315-318.) (N&apos; 7.) F.D.C. OR. <lb/>

654. LICINIVS AVGVSTVS. Même tète. <lb/>
q IOVI CONSERVATORI AVGG. Jupiter nu debout à gau-<lb/>

che, le manteau sur l&apos;épaule tenant un globe surmonté d&apos;une Vic-<lb/>
toire et un sceptre; à ses pieds un aigle qui tient en son bec une <lb/>

couronne; dans le champ, N.; à l&apos;exergue, SER. (N°1 6.) F.D.C. <lb/>
OR. <lb/>
655. LICINIVS AVG. OB. D. V. FILII SVI. Son buste de <lb/>

face nu-tête, drapé et cuirassé. <lb/>

IOVI CONS. LICINI AVG. Jupiter à demi nu assis de <lb/>

face sur un cippe, tenant un globe surmonté d&apos;une Victoire et un <lb/>
sceptre; à ses pieds, un aigle qui tient en son bec une couronne; <lb/>

sur la base, SIC X. SIC XX.; à l&apos;exergue, SMANE. (N°1 8.) <lb/>
Trouée. T.B. OR. <lb/>
656. LICINIVS P. F. AVG. Sa tète laurée à droite. <lb/>
4 VBIQVE VICTORES. Licinius lauré, en habit militaire, le <lb/>


manteau déployé derrière lui, debout à droite, tenant une haste <lb/>
transversale et un globe; de chaque côté, un captif assis à terre, <lb/>

dans l&apos;attitude de la tristesse. (N°2 9 var.) F.D.C. OR. <lb/>

657. LICINIVS AVG. Son buste lauré et cuirassé à droite. <lb/>

û VICTORIAE LA ETA E PRINC. PERP. Deux Victoires <lb/>

debout posant sur un cippe un bouclier sur lequel on lit : VOT. X. ; <lb/>
à l&apos;exergue, PR. (N°3 0.) T.B. OR. <lb/>
658. LICINIVS AVGVSTVS. Sa tète laurée à droite. <lb/>

R VOTIS V. MVLTIS X. Victoire debout de face, regardant <lb/>
à droite, soutenant un bouclier posé sur un cippe; sur le bou-<lb/>
clier, VICTORIA AVG.; à l&apos;exergue, SMATB. (N°3 3.) T.B. <lb/>
OR. <lb/>

LICINIUS FILS CÉSAR <lb/>

( 1070-1079; de J.-C., 317-326.) <lb/>

659. D. N. VAL. LICIN. LICINIVS NOB. C. Son buste <lb/>

de face nu-tète et drapé. <lb/>

IOVI CONSERVATORI CAES. Jupiter à demi nu assis <lb/>
de face sur un cippe, tenant un globe surmonté d une Victoire et <lb/>
un sceptre; à ses pieds, un aigle qui tient en son bec une cou-<lb/>
ronne; sur la base, SIC V. SIC X. ; à l&apos;exergue, SMNA. (N°4.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

CONSTANTIN Ier CÉSAR <lb/>

(1059 ; de J.-C., 306.) <lb/>

660. CONSTANTINVS NOB. C. Sa tête laurée à droite. <lb/>

ii PRINCIPI IVVENTVT. Constantin debout à gauche, en <lb/>

• <lb/>

habit militaire, tenant une enseigne et un sceptre; à l&apos; exergue, <lb/>

PR. (Supp. n°1 0.) Petit module. F.D.C. OR. <lb/>

CONSTANTIN Ier EMPEREUR <lb/>

(1059-1090; de J.-C., 306-337.) <lb/>

661. Sans légende. Tète diadémée de Constantin à droite. <lb/>
ri CONSTANTINVS AVG. Constantin, lauré et en habit mi-<lb/>


fitaire, debout à gauche, tenant un étendard et un sceptre court ; <lb/>
à l&apos;exergue, RT. (Inédite.) Mod. 6. Poids, 7 gr. 5o cent. T.B <lb/>
OR. M. <lb/>

662. IMP. CONSTANTINVS MAX. AVG. Son buste lauré, <lb/>

drapé et cuirassé à droite. <lb/>

DEBELLATORI GENTIVM BARBARARVM. Soldat <lb/>
casqué marchant à droite, tenant par les cheveux un barbare qu&apos;il <lb/>
conduit vers Constantin, en habit militaire, debout à gauche, qui <lb/>
porte le bras en avant pour le recevoir. (Inédit.) Mod. 6 1/2. <lb/>

Poids, 8 gr. 85. F.D.C. OR. M. <lb/>

663. IMP. CONSTANTINVS P.F. AYG. Son buste radié, <lb/>

drapé et cuirassé à droite. <lb/>

R GLORIA AVGG. Porte de la ville de Trèves entourée de <lb/>

quatre grandes tours, dont deux à neuf étages et deux à huit; au <lb/>
milieu, la statue de Constantin debout à gauche, en habit militaire <lb/>
et en manteau, levant la main droite et tenant un sceptre; en haut, <lb/>
on voit les sommets de trois tours; dessous, la Moselle; à droite <lb/>
et à gauche des monuments, deux captifs assis dans l&apos;attitude de <lb/>

la tristesse; à l&apos;exergue, PTRE. (Supp. n°3 .) Mod. 6. Poids, <lb/>
8 gr. 85 c. F.D.C. OR. M. <lb/>

664. Sans légende. Tète diadémée de Constantin IPr à droite. <lb/>
R GLORIA CONSTANTINI AVG. Constantin casqué, en <lb/>

habit militaire, marchant à droite, traînant un barbare par les che--<lb/>
veux, portant un trophée et frappant du pied un captif barbu assis <lb/>
à terre, les mains liées derrière le dos et tournant la tête vers lui ; <lb/>

à l&apos;exergue, SIS. (N°14.) Mod. 6. Poids, 6 gr. 60 c. F.D.C. <lb/>
OR. M. <lb/>

665. IMP. CONSTANTINVS P.F. AVG. Son buste radié, <lb/>

drapé et cuirassé à droite. <lb/>

If PRINCIPI IVVENTVTIS. Constantin, en habit militaire, <lb/>

debout à droite, tenant une haste transversale et un globe; à <lb/>

l&apos;exergue, PTR. (Supp. n°4.) Mod. 5. Poids, 6 gr. 5 5 c. F.D.C. <lb/>
OR. M. <lb/>

666. Même légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>


4 Même revers; à l&apos;exergue, POST et étoile. (Supp. n°4 var.) <lb/>
Mod. 6 1/2. Poids, 8 gr. 35 c. T.B. OR. M. <lb/>

667. IMP. CONSTANTINVS MAX. P.F AVG. Son buste <lb/>

casqué et cuirassé à droite. <lb/>

4 VICTORIAE LAETAE AVGG. NN. Deux Victoires de-<lb/>
bout, tenant chacune une palme et soutenant un bouclier posé sur <lb/>
un cippe; sur le bouclier, on lit : VOT. X et sur le cippe : MVL. <lb/>
XX.; à l&apos;exergue, SMT. (Inédit.) Mod. 6 1/2. Poids, 8 gr. 30 c. <lb/>
T.B. OR. M. <lb/>

668. CONSTANTINVS AVG. Sa tète diadémée à droite. <lb/>
4 VIRTVS D. N. CONSTANTINI AVG. Constantin cas-<lb/>

qué, en habit militaire, marchant à droite, tenant une haste transver-<lb/>
sale et un trophée et poussant du pied un captif assis à terre, <lb/>
dans l&apos;attitude de la tristesse, et se retournant; à l&apos;exergue, SIS. <lb/>
(Inédit.) Mod. 11. Poids, 19 gr. 95. Magnifique médaillon. <lb/>

F.D.C. OR. M. <lb/>

669. CONSTANTINVS P. F. AVG. Satêtelaurée à droite. <lb/>

If AOVENTVS (sic) AVGVSTI N. Constantin, en habit mili-<lb/>
taire, à cheval à gauche, levant la main droite et tenant un sceptre ; <lb/>
à l&apos;exergue, SMAN et étoile. (Suppl. n°5 .) T.B. OR. <lb/>
670. Sans légende. Tète diadémée de Constantin Ier à droite. <lb/>
if CONSTANTINVS AVG. Victoire assise à gauche, tenant <lb/>
une Victoire et une corne d&apos;abondance; derrière elle, un bouclier; <lb/>

à l&apos;exergue, SMTSE. (N°44.) F.D.C. OR. <lb/>

671. Même tête. <lb/>
CONSTANTINVSAVG. Deux couronnes de laurier entre-<lb/>
lacées; au-dessus, une étoile; à l&apos;exergue, SMT. (N°45.) T.B. <lb/>
OR. <lb/>

672. CONSTANTINVS P. F. AVG. Sa tête laurée à droite. <lb/>
4 FELICITAS REIPVBLICAE. Constantin assis à gauche <lb/>
sur une estrade, ayant près de lui le préfet du prétoire et une <lb/>
autre figure debout ; au pied de l&apos;estrade, trois hommes sup-<lb/>

pliant à genoux; à l&apos;exergue, PTR. (N°5 2.) Petit module. <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>


673 <lb/>

-<lb/>

Même tète et même légende. <lb/>

if FELIX PROCESSVS COS. IIII. AVG. N. Constantin <lb/>
debout à gauche, tenant un globe et un sceptre court: à l&apos;exergue, <lb/>
SMT. (N°5 3 var.) T.B. OR. <lb/>

Même tête et même légende. <lb/>

If GAVDIVM ROMANORVM ; à l&apos;exergue, ALAMANNIA. <lb/>
L&apos;Allemagne assise à terre à gauche dans l&apos;attitude de la tristesse ; <lb/>

derrière elle, un trophée. (N°5 9 var.) Petit module. F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>

(75. Même tête et même légende. <lb/>
ri GAVDIVM ROMANORVM ; à l&apos;exergue, FRANCIA. La <lb/>
France assise à terre à gauche dans l&apos;attitude de la tristesse ; der-<lb/>

rière elle, un trophée. (N°6I.) Petit module. F.D.C. OR. <lb/>

076. Même tête et même légende. <lb/>

R GLORIA EXERCITVS GALL. Constantin, en habit mili-<lb/>
taire. à cheval à droite, levant la main droite ; à l&apos;exergue, PTR. <lb/>
(N°63.) Petit module. F.D.C. OR. <lb/>

677. Même légende et même tête, mais très grosse. <lb/>

rî IOVI CONSERVATORI AVGG. Jupiter nu debout à <lb/>

gauche, le manteau sur l&apos;épaule, tenant un globe surmonté d&apos;une <lb/>
Victoire et un sceptre ; à ses pieds, un aigle tenant une couronne en <lb/>
son bec ; dans le champ, N. ; à l&apos;exergue SER. (Supplément n°8 .) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

678. Même tète et même légende. <lb/>

R IOVI CONSERVATORI AVGG. Même type, mais l&apos;aigle <lb/>
tient un sceptre ; dans le champ, à droite, une étoile, à gauche, <lb/>
un croissant ; à l&apos;exergue, ANT. (N°7 1 var.) T.B. OR. <lb/>

679. Même tète et même légende. <lb/>

11 PAX AETERNA AVG. N. Deux femmes tourelées à <lb/>
droite, venant présenter chacune une couronne à Constantin <lb/>
debout en toge à gauche. (N°7 5 var.) T.B. OR. <lb/>

680. Même tète et même légende. <lb/>

P. M. TRIB. P. COS. IIII. P.P. PRO. COS. Constantin <lb/>


assis à gauche sur une chaise curule, tenant un globe et un sceptre <lb/>

court; à l&apos;exergue, PTR. (1068; de J.-C., 315.) (N°78.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

631. Mème tète et môme légende. <lb/>

If RESTITVTORI LIBERTATIS. Constantin, en habit mili-<lb/>
taire, debout à gauche, tenant un sceptre court et recevant un <lb/>
globe des mains de Rome assise à droite sur un fauteuil et tenant <lb/>

un sceptre ; à l&apos;exergue, PTR. (N°9 3 var.) T.B. OR. <lb/>
682. Même tète et même légende. <lb/>
SECVRITAS REIPVBLICAE. LaSécuritédebout à droite, <lb/>
les jambes croisées, posant la main droite sur sa tète et appuyée <lb/>

sur une colonne ; à l&apos;exergue, PTR. (N°95.) F.D.C. OR. <lb/>

683. Même tête et même légende. <lb/>

4 SOLI INVICTO AETERNO AVG. Constantin (ou le So-<lb/>

leil) radié debout de face dans un quadrige ds face, levant la main <lb/>
droite et couronnépar la Victoire qui tient une palme ; à l&apos;exergue, <lb/>
SMT. (N°100.) Petit module. T.B. OR. <lb/>

684. Même tête et même légende. <lb/>

R S. P. Q. R. OPTIMO PRINCIPI. Trois enseignes mi-<lb/>

litaires surmontées, la première d&apos;une main, la seconde d&apos;un <lb/>
aigle sur un foudre, et la troisième d&apos;une couronne; à l&apos;exergue, <lb/>

PTR. (N°104.) Petit module T.B. OR. <lb/>

685. Même tète et mème légende. <lb/>
VBIQVE VICTOR. Constantin lauré, en habit militaire, <lb/>
debout à droite, tenant une haste transversale et un globe entre <lb/>

deux captifs assis à terre; à l&apos;exergue, PTR. (N°106.) Petit <lb/>
module. F.D.C. OR. <lb/>

686. Même légende et mème tète, mais plus grosse. <lb/>
VICTOR OMNIVM GENTIVM. Constantin debout à <lb/>
gauche, tenant un globe et un sceptre et couronné par la Vic-<lb/>
toire, debout derrière lui et tenant une palme ; à l&apos;exergue, SMT. <lb/>
(Inédite.) T.B. OR. <lb/>

687. CONSTANTINVS MAX. AVG. Son buste diadémé, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>


ii VICTORIA CONSTANTIN! AVG. Victoire marchant à <lb/>
gauche, tenant un trophée et une palme; à l&apos;exergue, TS. (N°121.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

688. Même buste et même légende. <lb/>

R Mème revers, mais dans le champ à droite LXXII, à gauche, <lb/>

P ; à l&apos;exergue, SMAN et un point. (N°123.) F.D.C. OR. <lb/>

Cette monnaie est très importante par rapport au nombre LXXII qui indique <lb/>

que le sou d&apos;or établi par Constantin était la soixante-douzième partie de la <lb/>

livre. <lb/>

689. D. N. CONSTANTINVSP. F. AVG. Son buste lauré <lb/>

et cuirassé à droite. <lb/>

R VICTORIA CONSTANTINI AVG. Victoire assise à droite <lb/>
sur une cuirasse écrivant VOT. XX. sur un bouclier que lui pré-<lb/>
sente un génie ; à l&apos;exergue, SMT. (Var. Inéd.) T.B. OR. Q. <lb/>
690. CONSTANTINVS MAX. AVG. Son buste diadémé et <lb/>

drapé à droite. <lb/>

R Même revers, mais avec VOT. XXX. sur le bouclier et à <lb/>
l&apos;exergue, CONS. (N°130.) T.B. OR. Q. <lb/>

691. Sans légende. Tète diadémée de Constantin à droite. <lb/>
Même revers; à l&apos;exergue, SMNM. (sacra moneta narbo <lb/>
martius). (N°131.) Trouée. F.D.C. OR. <lb/>

692. CONSTANTINVS P.F. AVG. Sa tête laurée à droite. <lb/>
à VICTORIA CONSTANTINI AVG. Victoire debout à <lb/>

droite, couronnant Constantin debout, en habit militaire, qui tient <lb/>

une haste transversale et un globe; à l&apos;exergue, SI RM. (Supp. <lb/>
n°1 4.) T.B. OR. <lb/>
693. CONSTANTINVS AVG. Son buste casqué et cuirassé <lb/>
à droite. <lb/>

R VICTORIAE LAETAE PRINC. PERP. Deux Victoires <lb/>

debout posant un bouclier sur un cippe ; celle qui est tournée à <lb/>

droite écrit dessus VOT.X; à l&apos;exergue, PR. (N°1 34.) Petit <lb/>
module, F.D.C. OR. <lb/>
694. CONSTANTINVS P.F. AVG. Sa tête laurée à droite. <lb/>


R VICTORIB. AVGG. ET CAESS. NN. Victoire assise à <lb/>

droite sur une cuirasse et un bouclier, tenant un bouclier sur <lb/>

lequel on lit VOT. XX.; devant elle un trophée au pied duquel <lb/>

est un barbare assis à droite et retournant la tète. (N°138.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

695. Même tète et même légende. <lb/>
VIRTVS AVGVSTI N. Mars casqué nu, avec le manteau <lb/>
flottant, marchant à droite et portant une haste transversale et un <lb/>
trophée, entre deux captifs assis à terre, l&apos;un coiffé d&apos;un bonnet et <lb/>
retournant la tète, l&apos;autre la tète nue, tous les deux dans l&apos;attitude <lb/>

de la tristesse. (N°1 45 var.) F.D.C. OR. <lb/>

696. Même tète et même légende. <lb/>

ri VIRTVS EXERCITVS GALL. Mars casqué nu, le man-<lb/>
teau flottant, marchant à droite, portant une haste transversale et <lb/>

un trophée. (N°1 49 var.) Petit module. F.D.C. OR. <lb/>

697. CONSTANTINVS MAX. AVG. Son buste diadémé et <lb/>
drapé à droite. <lb/>

R Sans légende. Constantin debout dans un char de triomphe <lb/>
vu de face et attelé de quatre chevaux, répandant de la main droite <lb/>
des monnaies et tenant une aigle légionnaire de la gauche; à <lb/>
l&apos;exergue, SMN. (N°160.) Mod. 5 1/2. Poids, 5 gr. 30 c. <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

CONSTANTIN I&quot;, CRISPE ET CONSTANCE II <lb/>

6(8. D.N, CONSTANTINVS MAX. AVG. Buste radié, <lb/>

drapé et cuirassé de Constantin Ier à gauche, levant la main droite <lb/>
et tenant un globe ; la cuirasse est ornée de la tète de Méduse. <lb/>

R. CRISPVS ET CONSTANTIVS NOBB. CAESS. Bustes <lb/>
en regard laurés, drapés et cuirassés de Crispe et de Cons-<lb/>

tance II; Crispe tient un globe et tous les deux soutiennent en-<lb/>

semble une aigle légionnaire ; à l&apos;exergue, SMN. (Inédit.) Mod. <lb/>

6 1/2. Poids, 8 gr. 85 c. F.D.C. OR. M. <lb/>


FAUSTE <lb/>

(Femme de Constantin Ier) <lb/>

699. FLAVIA MAXIMA FAVSTA AVGVSTA. Son buste <lb/>
drapé à droite avec un collier formé de deux rangs de perles. <lb/>
PIETAS AVGVSTAE. Femme (la Vierge r) assise de face, <lb/>
nimbée, tenant un enfant dans ses bras, entre la Félicité debout <lb/>
tournée à droite, tenant un caducée et une autre femme debout <lb/>

tournée à gauche et levant le bras droit; à ses pieds, de chaque <lb/>

côté d&apos;une base ornée de guirlandes, deux génies debout, tenant <lb/>

chacun une couronne; à l&apos;exergue, PTR. (N°1.) Mod. 6 1/2. <lb/>
Poids, 8 gr. 70c. F.D.C. OR. M. <lb/>

700. FLAV. MAX. FAVSTA AVG. Même buste. <lb/>

SPES REIPVBLICAE. Fauste voilée debout de face, <lb/>
regardant à gauche, tenant Constantin II et Constance enfants <lb/>
dans ses bras; à l&apos;exergue, SMT. (Inédit.) Mod. 7 1/2. Poids, <lb/>

8 gr. 75 c. F.D.C. OR. M. <lb/>

Ces deux médaillons sont magnifiques et de première rareté. <lb/>

701. Même buste et même légende. <lb/>

^SALVS REIPVBLICAE. Mème type; à l&apos;exergue, SMN. <lb/>
(N°2.) F.D.C. OR. <lb/>

CRISPE CÉSAR <lb/>

(1070-1079; de J.-C., 317-326.) <lb/>

702. FL. IVL. CRISPVS NOB. CAES. Son buste lauré à <lb/>
gauche, avec un vêtement très orné, tenant un sceptre surmonté <lb/>
d&apos;un aigle. <lb/>

4 FELIX PROGENIES CONSTANTINI AVG. Constan-<lb/>
tin debout en toge avec un manteau, donnant la main à Crispe, <lb/>
entre Fausta debout de face, mettant les mains sur leurs épaules. <lb/>

(Inédit.) Mod. 6 1 /2. Poids 8 gr. 60 c. T.B. OR. M. <lb/>

703. Sans légende. Tète diadémée de Crispe à droite. <lb/>
CRISPVS CAESAR. Victoire marchant à gauche, tenant <lb/>
une couronne et une palme ; à l&apos;exergue, SIRM. (N°2.) T.B. OR. <lb/>


704. FL. IVL. CRISPVS NOB. CAES. Sa tète laurée à <lb/>
droite. <lb/>

à PRINCIPI IVVENTVTIS. Crispe lauré debout à droite, <lb/>

en habit militaire, tenant une haste transversale et un globe; à <lb/>

l&apos;exergue, PTR. (N°1 0 var.) F.D.C. OR. <lb/>

705. FL. IVL. CRISPVS NOB. CAES. Son buste à mi-<lb/>
corps à gauche, vu de dos, tenant une haste et un bouclier. <lb/>

if VIRTVS CAESAR NN. Crispe à cheval au galop adroite, <lb/>

tenant un bouclier et frappant de sa haste un ennemi agenouillé ; <lb/>
sous le cheval, un autre ennemi renversé et un bouclier; à l &apos;exer-<lb/>

gue, SMNM (sacra moneta Narbo Martius). (Inédite.) F.D.C. <lb/>
OR. <lb/>

HANNIBALLIEN <lb/>

(1088; de J.-C., 335.) <lb/>

706. FL. ANNIBALIANO REGI. Son buste nu-tète drapé <lb/>
et cuirassé à droite. <lb/>

R FELICITAS PVBLICA. Fleuve couché à gauche accoudé <lb/>

à une urne d&apos;où coulent des eaux, dela main droite il tient un pois-<lb/>
son et de la gauche un gouvernail; au second plan, un roseau; à <lb/>
l&apos;exergue, CONS. (Inédite.) T.B. AR. <lb/>

Monnaie d&apos;un très beau style et de première rareté. <lb/>

CONSTANTIN II CÉSAR <lb/>

(1070-1090; de J.-C., 317-337&apos;) <lb/>

707. FL. CL. CONSTANTINVS IVN. NOB. C. Son <lb/>
buste lauré, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

R CONSTANTINI CAES. autour d&apos;une couronne dans la-<lb/>

quelle on lit : VOTIS X. ; à l&apos;exergue, TR. (Inédit.) Mod. 61/2. <lb/>

Poids, 8 gr. 75 c. F.D.C. OR. M. <lb/>

708. Même buste et même légende. <lb/>

R CONSTANTINI CAES. Deux Victoires debout, soutenant <lb/>


une couronne dans laquelle on lit: VOT. X.; à l&apos;exergue, TR. <lb/>
(Inédit.) Mod. 6 1/2. Poids, 8 gr. 80 c. F.D.C. OR. M. <lb/>

709. Même buste et même légende. <lb/>

PRINCIPIA IVVENTVTIS. à l&apos;exergue, SARMATIA. <lb/>

Constantin II nu-tète et en habit militaire debout à gauche, tenant <lb/>
un globe et une haste et posant le pied droit sur le genou d&apos;une <lb/>
Sarmate agenouillée et suppliante. (Inédit.) Mod. 6 1/2. Poids, <lb/>

8 gr. 90 c. F.D.C. OR. M. <lb/>

710. CONSTANTINVS IVN. NOB. CAES. Son buste <lb/>
lauré, drapé et cuirassé à mi-corps à gauche, tenant un globe sur-<lb/>
monté d&apos;une Victoire et une tète d&apos;aigle. <lb/>

RVOTIS DECENN. D.N. CONSTANTINI CAES. Deux <lb/>

génies ailés, en face l &apos;un de l &apos;autre, soutenant une guirlande; à <lb/>
l&apos;exergue, SMTS. (Inédit ) Mod. 9 1/2. Poids, 13 gr. 40. Magni-<lb/>

fique médaillon. F.D.C. OR. M. <lb/>

711. Sans légende. Tète diadémée de Constantin II à droite. <lb/>
CONSTANTINVS CAESAR. Victoire marchant à gauche, <lb/>
tenant une couronne et une palme; à l&apos;exergue, N. (Supp 2 var ) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

712. FL. CL. CONSTANTINVS IVN. N. C. Sa tète lau-<lb/>
rée à droite. <lb/>
GAVDIVM ROMANORVM. à l&apos;exergue, SARMATIA. <lb/>
La Sarmatie assise à gauche, soutenant sa tète de la main <lb/>
droite et se retournant vers un trophée placé à droite. lN°2 -) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

713. CONSTANTINVS IVN. NOB. C. Son buste lauré, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>

R Même revers. (Suppl. n°3 var.) F.D.C. OR. Q. <lb/>

/ 14. FL. CL. CONSTANTINVS IVN. N.C. Sa tète lau-<lb/>

rée à droite. <lb/>

PRINCIPI IVVENTVTIS. Constantin II debout à droite, <lb/>
tenant une haste transversale et un globe; à l&apos;exergue TR (N°2 9 ) <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>


715. CONSTANTINVS IVN. NOB. C. Son buste dia-<lb/>
démé, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

4 PRINCIPI IVVENTVTIS. Constantin II debout de face <lb/>

regardant à gauche, tenant un étendard et un sceptre ; derrière <lb/>
lui, deux enseignes militaires; à l&apos;exergue, TS. (N°3 3 var.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

716. Même légende. Son buste lauré, drapé et cuirassé àdroite. <lb/>

4 PRINCIPI IVVENTVTIS. Constantin II lauré, en habit <lb/>

militaire, debout de face regardant à droite, tenant une enseigne <lb/>
surmontée d&apos;un aigle qui tient une couronne en son bec, et un <lb/>

sceptre; adroite, une autre enseigne; à l&apos;exergue, SMTSA. <lb/>
(N°3 5.) F D.C. OR. <lb/>

CONSTANT Ier CÉSAR <lb/>

(1086-1090; de J.-C., 333-337&apos;) <lb/>

717. FL. IVL. CONSTANS NOB. CAES. Son buste lauré, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>

4 PRINCIPI IVVENTVTIS. Constant debout à gauche, <lb/>
tenant un étendard et un sceptre; derrière lui, deux enseignes <lb/>
militaires ; à l&apos;exergue, TR. (N°46.) T.B. OR. <lb/>

.CONSTANT Ier EMPEREUR <lb/>

(1090-1103 ; de J.-C., 337-350.) <lb/>

718. FL. IVL. CONSTANS P. F. AVG. Son buste diadémé, <lb/>

drapé et cuirassé à droite. <lb/>

It OB. VICTORIAM. TRIVMFALEM. Deux Victoires <lb/>
debout, soutenant une couronne dans laquelle on lit : VOT. X. <lb/>

MVLT. XV. ; à l&apos;exergue, SMAQ. (N°41.) Trouée. F.D.C. OR. <lb/>

719. FL. IVL. CONSTANS PERP. AVG. Même buste. <lb/>
4 VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire à demi nue assise <lb/>
à droite sur un bouclier et une cuirasse, écrivant VOT. V. MVLT. <lb/>
X sur un bouclier que lui présente un génie nu et ailé debout ; à <lb/>
l&apos;exergue, SMANZ. (N°63.) T.B. OR. <lb/>


720. CONSTANS P. F. AVG. Même buste. <lb/>
VI CTORIA DD. NN. AVGG. Victoire marchant à gauche, <lb/>
tenant une couronne et une palme ; à l&apos;exergue, TR. (N°69.) <lb/>
F.D.C. OR. Q. <lb/>

721. CONSTANS AVGVSTVS. Même buste. <lb/>
VICTORIAE DD. NN. AVGG. Deux Victoires debout <lb/>
soutenant une couronne sur laquelle on lit : VOT. X MVLT. XX. ; <lb/>

à l&apos;exergue, TR. (N°82.) F.D.C. OR. <lb/>

722. CONSTANS P. F. AVG. Même buste. <lb/>
If Même revers ; à l&apos;exergue, SIS. entre une palme et une <lb/>

étoile. (N°84 var.) F.D.C. OR. Q. <lb/>

CONSTANCE II CÉSAR <lb/>

(1076-1090; de J.-C., 323-337,) <lb/>

723. FL. IVL. CONSTANTIVS NOB. C. Son buste à mi-<lb/>
corps à droite, lauréavec un vêtement très orné, tenant un sceptre <lb/>
surmonté d&apos;un aigle. <lb/>

AETERNA GLORIA SENAT. P.Q.R. Constantin et <lb/>

Constance nimbés, levant leurs mains droites et tenant chacun un <lb/>

sceptre, dans un quadrige d&apos;éléphants de face ; deux hommes <lb/>

tenant chacun une longue palme ? accompagnent le char ; à l&apos;exer-<lb/>

gue, PTR. (Inédit.) Mod. 7. Poids, 9 gr. F.D.C. OR. M. <lb/>

724. Même buste et même légende. <lb/>

4 PR1NCIPI IVVENTVTIS. Constance, en habit militaire, <lb/>

debout à droite, le manteau déployé derrière lui, tenant une haste <lb/>

transversale et un globe ; à l&apos;exergue, PTR. (Inédit.) Mod. 7. <lb/>
Poids, 8 gr. 90 c. F.D.C OR. M. <lb/>

725. FL. IVL. CONSTANTIVS NOB. CAES. Sa tête laurée <lb/>
à droite. <lb/>

R PRINCIPI IVVENTVTIS. Même type. (N°96.) F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>

726. FL. IVL. CONSTANTIVS NOB. C. Son buste lauré et <lb/>
cuirassé à droite. <lb/>


PRINCIPI IVVENTVTIS. Constance, en habit militaire, <lb/>

debout à gauche, le manteau sur l&apos;épaule, tenant un étendard et <lb/>
un sceptre ; derrière lui, deux enseignes ; à l&apos;exergue, SIS.(N&quot; 100 <lb/>

var.) F.D.C. OR. <lb/>

CONSTANCE II EMPEREUR <lb/>

(1090-1114; de J.-C., 337-361.) <lb/>

727. CONSTANTIVS AVGVSTVS. Son buste diadémé,drapé <lb/>
et cuirassé à droite, le tout dans une couronne de laurier. <lb/>

R VICTORrAE DD. NN. AVGG. Victoire assise à droite <lb/>
sur un bouclier et une cuirasse, écrivant VOT. XX. MVLT. XXX. <lb/>
sur un bouclier que lui présente un génie nu ailé debout ; à l&apos;exer-<lb/>

gue, TR; le tout dans une couronne de laurier. (N°47.) Mod. 8. <lb/>
Poids, 8 gr. 90; F D.C. OR. M. <lb/>

728. FL. IVL. CONSTANTIVS PERP. AVG. Son buste dia-<lb/>

démé drapé et cuirassé à droite. <lb/>
GLORIA REIPVBLICAE. RomeetConstantinopleassises, <lb/>
tenant un bouclier sur lequel on lit VOT. XXX. MVLT. XXXX. <lb/>
Rome casquée est assise de face ; Constantinople, tourelée, se <lb/>
tourne à gauche et pose le pied sur une proue; toutes deux tien-<lb/>
nent des sceptres <lb/>
, à l exergue, KONSTAN. (TAN en mono-<lb/>

gramme). Mod. 8. Poids, 8 gr. 50. (N°2 4 var.) F.D.C. OR. M. <lb/>

729. Même buste et même légende. <lb/>

R Mème revers; avec VOT. XX. MVLT. XXX ; à l&apos;exergue, <lb/>
SMANA. (N°74.) T.B. OR. <lb/>

7}0. Même légende. Son buste casqué et cuirassé de face, <lb/>
tenant une haste et un bouclier orné d&apos;un cavalier terrassant un <lb/>
ennemi. <lb/>

R Mème revers, mais VOT. XXX. MVLT. XXXX et à <lb/>

l&apos;exergue, SI RM. entre un point et un croissant. (N°80 ;) F D C <lb/>

OR. <lb/>

731. Même buste et même légende. <lb/>

R Même revers, mais VOT. XXXV. MVLT. XXXX. et à <lb/>
l&apos;exergue, SMSIS. (N°88.) F.D.C. OR. <lb/>


732. D. N. CONSTANTIVS P.F. AVG. Son buste diadémé, <lb/>

drapé et cuirassé à droite. <lb/>

R VICTORIA AVG. NOSTRI. Victoire marchant à gauche, <lb/>
se retournant et tenant une couronne et une palme; derrière elle, <lb/>
Constance, en habit militaire, tenant un globe et un sceptre ; à <lb/>

l&apos;exergue, TR. (N°1 09 var.) F.D.C. OR. <lb/>

733. CONSTANTIVS AVG. Même buste. <lb/>
R VICTORIA AVGVSTI N. Victoire assise à droite sur une <lb/>
cuirasse et un bouclier, écrivant VOT. XXX sur un bouclier que <lb/>

lui présente un génie; à l&apos;exergue, SMN. (N°1 13 var.) F.D.C. <lb/>

Tiers de sou. OR. <lb/>

734. CONSTANTIVS P.F. AVG. Même buste. <lb/>
R VICTORIA CONSTANTI AVG. Mème type, mais VOT. <lb/>
XXXX sur le bouclier et à l&apos;exergue, SRM. (N°126.) Tiers de <lb/>
sou. F.D.C. OR. <lb/>
735. FL. IVL. CONSTANTIVS P.F. AVG. Son buste dia-<lb/>

démé, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

R VICTORIA DD. NN. AVGG. Victoire marchant à gauche, <lb/>
tenant un trophée et une palme; à l&apos;exergue, TR. (N°131.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

736. CONSTANTIVS P.F. AVG. Même buste. <lb/>

RMême revers; à l&apos;exergue, TSE. (N°132.) F.D.C. OR. <lb/>

737. CONSTANTIVS AVGVSTVS. Même buste; le tout <lb/>
dans une couronne de laurier. <lb/>
û VICTORIAEDD. NN. AVGG. De ux Victoires debout, <lb/>

tenant une couronne dans laquelle on lit: VOT. XX. MVLT. <lb/>
XXX; à l&apos;exergue, TR; le tout dans une couronne de laurier. <lb/>

(N°140.) T.B.OR. <lb/>

738. D.N. CONSTANTIVS P.F. AVG. Son buste diadémé, <lb/>

drapé et cuirassé à droite. <lb/>

R VICTORIAEDD.NN. AVGG. Victoire assise à droite sur <lb/>
une cuirasse, écrivant VOT. XXX. MVLT. XXXX sur un <lb/>
bouclier que lui présente un génie; à l&apos;exergue, TES. (Inédit.) <lb/>

Tiers de sou. F.D.C. OR. <lb/>


VÉTRANION <lb/>

fi 03 ; de J.-C., 3 50. <lb/>

7,9. D.N. VETRANIO P.F. AVG. Son buste lauré, drapé et <lb/>

cuirassé à droite. <lb/>

jî SALVATOR REIPVBLICAE. Vétranion debout de face, <lb/>
regardant à gauche, tenant le labarum et un sceptre, et couronné <lb/>
par la Victoire, debout derrière lui, qui tient une palme: à l&apos;exer-<lb/>

gue, SIS. (N&quot; 2.) F.D.C. OR. <lb/>

MAGNENCE <lb/>

(i 103-1106; de J.-C., 350-353.) <lb/>

740. IM. CAE. MAGNENTIVS AVG. Son buste nu-tète, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>
4 VICTORIA AVG. LIB. ROMANOR. La Victoire et la <lb/>
Liberté debout tenant ensemble un trophée; la Victoire tient en <lb/>
outre une palme et la Liberté un sceptre transversal; à l&apos;exer-<lb/>
gue, TR. (N&quot; 15.) T.B. OR. <lb/>

741. La même médaille. T.B. OR. <lb/>

DÉCENCE <lb/>

1104-1106 ; de J.-C., 3 51-353.) <lb/>

742. D.N. DECENTIVS FORT. CAES. Son buste nu-tète. <lb/>
drapé et cuirassé adroite. <lb/>
ri VICTORIA CAES. LIB. ROMANOR. La Victoire et <lb/>

la Liberté tenant ensemble un trophée ; la Liberté tient en outre <lb/>

un sceptre; à l&apos;exergue, TR. (N°7 var.) F.D.C. OR. <lb/>

CONSTANCE GALLE CÉSAR <lb/>

1 104-1 107; de J.-C., 351-354.) <lb/>
ï43. D.N. CONSTANTIVS NOB. CAES. Son buste nu-<lb/>
tète, drapé et cuirassé à droite. <lb/>


R GLORIA REIPVBLICAE. Rome casquée assise de face, <lb/>
tenant une haste, et Constantinople tourelée assise à gauche, <lb/>
posant le pied sur un vaisseau et tenant un sceptre ; toutes deux <lb/>
soutiennent une couronne au milieu de laquelle est une étoile; à <lb/>

l&apos;exergue, SMANO. (Nn 6 var.) F.D.C. OR. <lb/>

744. D.N. FL. CL. CONSTANTIVS NOB. CAES. Même <lb/>

buste. <lb/>

ri Même revers, mais au lieu de la couronne un bouclier sur <lb/>

lequel on lit VOTIS V. (N°8.) F.D.C. OR. <lb/>

JULIEN II CÉSAR <lb/>

(1108-1113; de J.-C., 555-560.1 <lb/>

745. FL. CL IVLIANVS NOB. CAES. Son buste jeune <lb/>
nu-tête, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

ri GLORIA REIPVBLICAE. Rome casquée assise de face, <lb/>
tenant une haste, et Constantinople tourelée assise à gauche, <lb/>
posant le pied sur un vaisseau et tenant un sceptre; toutes deux <lb/>
soutiennent un bouclier sur lequel on lit VOTIS V; entre les <lb/>
deux femmes, une étoile: à l&apos;exergue, KONSTAN. (TAN en <lb/>

monogramme.) ^N&quot; 10 var.) F.D.C. OR. <lb/>

JULIEN II EMPEREUR <lb/>

(1 1 13-1116; de J.-C., 360-363.) <lb/>

746. IVLIANVS AVG. Son buste barbu diadémé, drapé et <lb/>
cuirassé à droite. <lb/>

ri VICTORIA ROMAMORVM (sici. Victoire à demi nue, <lb/>

assise à droite sur une cuirasse et un bouclier, écrivant VOT. <lb/>

XX sur un bouclier que lui présente un génie debout, nu et ailé; <lb/>
à l&apos;exergue, ANT. (Suppl. n°1.) T.B. OR. Q. <lb/>

747. FL. CL. IVLIANVS P.P. AVG. Même buste. <lb/>
R VIRTVS EXERC. GALL. Julien casqué, en habit mili-<lb/>
taire, marchant adroite et se retournant; il traîne par les cheveux <lb/>


un captif à genoux et tient un trophée; dans le champ, un aigle, <lb/>
tenant en son bec une couronne ; à l&apos;exergue, KONSTAN. (TAN <lb/>
en monogramme.) (N°25.) F.D.C. OR. <lb/>

748. Même légende et même buste très barbu. <lb/>

VIRTVS EXERCITVS. ROMANORVM. Même type, <lb/>

sans l&apos;aigle ; à l&apos;exergue SIRM. entre une étoile, et une couronne. <lb/>
(N°28 var.) F.D.C. OR. <lb/>

749. FL. CL. IVLIANVS P. F. AVG. Mème buste. <lb/>
Même revers, mais l&apos;empereur est vêtu d &apos;un manteau flottant; <lb/>

à l&apos;exergue, CONSP. (N°2 9 var.) T.B. OR. <lb/>

JOVIEN <lb/>

(1116-1117; de J.-C., 363-364.) <lb/>

750. D. N. IOVIANVS P. F. AVG. Son buste diadémé, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>

4 SECVRITAS REIPVBLICE (sic). Jovien diadémé debout <lb/>

à gauche, tenant lelabarum et un globe ; devant lui, un captif assis <lb/>
à terre les mains liées derrière le dos; à l &apos;exergue&apos;, SIRM entre <lb/>
une étoile et un point. (N°3.) T.B. OR. <lb/>

751. D. N. IOVIANVS PEP. AVG. Même buste. <lb/>
R SECVRITAS REIPVBLICAE. Rome et Çonstantinople. <lb/>
(Type décrit au n&apos; 745.) Sur le bouclier, VOT. V. MVL. X.; à <lb/>
l&apos;exergue, RSMT. (N°5 .) F.D.C. OR. <lb/>

VALENTINIEN Ier <lb/>

(1 117-11 28 ; de J.-Ç., 364-375.) <lb/>

• <lb/>

752. D. N. VALENTINIANVS. P. F. AVG. Son buste <lb/>
diadémé, drapé et cuirassé à droite. <lb/>
à RESTITVTOR REIPVBLICAE. Valentinien, en habit mi-<lb/>

litaire et lauré, debout de face, regardant à droite, le manteau <lb/>


globe surmonte d&apos;une Victoire ; dans le champ, une croix ; à <lb/>
l&apos;exergue, ANIT entre deux étoiles. (N°2 4 var.) T.B. OR. <lb/>

753. Même légende. Son buste diadémé à gauche, à mi-corps <lb/>
avec le manteau impérial, levant la main droite et tenant un <lb/>
sceptre ? <lb/>

R SALVS REIP. Valentinien, en habitmilitaire, debout de face, <lb/>

regardant à droite, tenant le labarum et un globe surmonté d&apos;une <lb/>
Victoire et posant le pied droit sur un captif à genoux ; dans le <lb/>
champ, à droite, une étoile ; à l&apos;exergue, SMSIS et une palme. <lb/>

(N°28 var.) F.D.C. OR. <lb/>

754, Même légende. Son buste diadémé, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>

R VICTORES AVGVSTI. Valentinien et son fils assis de <lb/>
face, soutenant un globe; une Victoire, qui vole au-dessus de leurs <lb/>
têtes, les couronne; à l&apos;exergue, TROB. (N°3 0 var.) T.B. OR. <lb/>

755. Même buste et même légende. <lb/>

RI VICTORIA AVGG. Valentinien et son fils assis de face, <lb/>
soutenant un globe; sur le second plan, une Victoire debout de <lb/>
face, vue à mi-corps ; à l&apos;exergue, TES entre deux étoiles. <lb/>

(N°3 5 var.) F.D.C. OR. <lb/>

756. Même buste et même légende. <lb/>

T <lb/>

VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire à demi nue assise à <lb/>

droite sur une cuirasse, écrivant VOT. V. M VL. X. sur un bouclier <lb/>

posé sur un cippe ; dans le champ, à gauche, 0, à droite, B, à <lb/>

l&apos;exergue, CONS. et étoile. (N°38.) F.D.C. OR. <lb/>

VALENS <lb/>

(1117-1131 ; de J.-C., 364-378.) <lb/>

757. D. N. VALENS PER. F. AVG. Son buste diadémé, <lb/>

drapé et cuirassé à droite. <lb/>

rt GLORIA ROMANORVM. Valens à cheval à gauche, en <lb/>

habit <lb/>

-militaire, levant la main droite ; dans le champ, P <lb/>

; a <lb/>


l&apos;-exergue, ANOBS. (Nô 5.) Mod. 6. Poids, 6 gr. 80 c. F.D.C. <lb/>

OR. M. <lb/>

7&gt;8. D. N. VALENS P. F. AVG. Son buste diadémé, casqué <lb/>
et cuirassé à gauche, vue de dos, à mi-corps, tenant une lance <lb/>
et un bouclier sur lequel on voit l&apos;empereur à cheval, frappant de <lb/>
sa lance un lion. <lb/>

VICTORIA D. N. AVGVSTI. Victoire, debout à droite, <lb/>

le pied gauche posé sur un globe, soutenant avec son genou un <lb/>
bouclier sur lequel elle écrit VOT. V. MVLT. X. ; le <lb/>

^bouclier-<lb/>

lui est présenté par un génie debout, nu et ailé ; à l exergue, <lb/>

TESOB. (Supp. n°2 .) Mod. 8. Poids, 9 gr. F.D.C. OR. M. <lb/>

759. Même légende. Son buste diadémé, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>

4 RESTITVTOR REIPVBLICAE. Valens lauré, en habit <lb/>
militaire, debout de face, regardant à droite, tenant un étendard <lb/>
orné d&apos;une croix et un globe surmonté d&apos;une Victoire ; à l&apos;exergue, <lb/>

CONS. et une couronne. (N°3 4.) F.D.C. OR. <lb/>

760. D. N. VALENS PER. F. AVG. Même buste. <lb/>

R Mème revers; dans le champ, une croix ; à l &apos;exergue, <lb/>
ANTA entre deux étoiles. (N°3 6.) B. OR. <lb/>

761. D. N. VALENS P.F. AVG. Même buste. <lb/>

à VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire marchant à gauche, <lb/>
tenant une couronne et une palme; à l&apos;exergue, TROB. (N°4 5.) <lb/>
F.D.C. Tiers de sou. OR. <lb/>

762. Même buste et même légende. <lb/>

R VIRTVS ROMANORVM. Valens et Valentinien debout de <lb/>
face se regardant, soutenant un globe surmonté d&apos;une Victoire de <lb/>
face qui les couronne, et tenant chacun une haste; à l &apos;exergue, <lb/>
CONS entre deux palmes. (N°5 1.) T.B. OR. <lb/>

763. Même légende. Son buste diadémé à gauche avec le <lb/>
manteau impérial, tenant un globe : et un sceptre. <lb/>

R VOTA PVBLICA. Valens et Valentinien nimbés, assis de <lb/>
face, tenant chacun un livre et un sceptre ? à l &apos;exergue, deux <lb/>


captifs à genoux séparant les lettres S MN 1 (MN en mono-<lb/>

gramme). (N°5 2 var.) F.D.C. OR. <lb/>

PROCOPE <lb/>

(i i 18-1 119; de J.-C., 365-366.) <lb/>

764. D. N. PROCOPIVS P. F. AVG. Son buste diadémé, <lb/>

drapé et cuirassé à droite. <lb/>

R REPARATIO FEL. TEMP. Procope, en habit militaire, <lb/>

debout de face, regardant à droite, tenant une haste et appuyé sur <lb/>
un bouclier; à l&apos;exergue, CONS et une palme. (N°1 var.) <lb/>
Trouée. T.B. OR. <lb/>

GRATIEN <lb/>

(1120-1136; de J.-C., 367-383.) <lb/>

765. D. N. GRATIANVS P. F. AVG. Son buste diadémé, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>

à PRINCIPIVM IVVENTVTIS. Gratien lauré et nimbé, <lb/>

debout, en habit militaire, à droite, avec le manteau déployé der-<lb/>
rière lui, tenant une haste transversale et un globe ; à l&apos;exergue, <lb/>
CONS entre une étoile et une couronne. (N°21.) T.B. OR. <lb/>

766. Mème légende. Son buste diadémé et drapé à droite. <lb/>

K! VICTORIA AVGG. Gratien et Valentinien II assis de face, <lb/>
soutenant un globe ; entre eux, derrière le siège, une Victoire <lb/>
debout de face, vue à mi-corps, et, plus bas, une palme ; à <lb/>

l&apos;exergue, TROBT. (N&quot; 24 var.) T.B. OR. <lb/>

767. Même légende. Son buste légèrement barbu, diadémé, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>

if Même revers, mais une des figures plus petites ; à l&apos;exergue, <lb/>

SIR OB. (N°2 4 var.) F.D.C. OR. <lb/>

VALENTINIEN II <lb/>

(1 128-1145 <lb/>

» <lb/>

de J.-C., 375-392.) <lb/>

768. D. N. VALENTINIANVS P. F. AVG. Son buste <lb/>
diadémé, drapé et cuirassé à droite. <lb/>


CONCORDIA AVGGG, B. Rome casquée, assise de face <lb/>
sur un siège orné de deux tètes de lion, regardant à droite, tenant <lb/>
un sceptre et un globe et posant le pied droit sur une proue de <lb/>
vaisseau ; à l&apos;exergue, COMOB. (N°9 var.) T.B. OR. <lb/>

769. D. N. VALENTINIANVS. IVN. P. F. AVG. Même <lb/>
buste jeune. <lb/>

4 VICTORIA AVGG. (Type du n°767.) A l&apos;exergue,TROBS. <lb/>

(N°16.) F.D.C. OR. <lb/>

770. D. N. VALENTINIANVS P. F, AVG. Son buste <lb/>

diadémé, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

4 VICTORIA AVGG. (Type du n°7 66.) Dans le champ, <lb/>

TR; à l&apos;exergue. COM. (N°17.) F.D.C. OR. <lb/>

771. Mème buste et mème légende. <lb/>

R VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire debout de face, <lb/>
tenant une couronne et un globe surmonté d&apos;une croix ; à l&apos;exergue, <lb/>

COM. (Na 22.) F.D.C. Tiers de sou. OR. <lb/>

772. Même légende. Son buste diadémé à gauche, avec le <lb/>
manteau impérial, tenant un linge (mappa) et un globe? <lb/>
à VOTA PUBLICA. Gratien et Valentinien jeune nimbés, <lb/>
assis de face, tenant chacun un linge (mappa); à l&apos;exergue, COM. <lb/>
(Supp. n°7 .) B. OR. <lb/>

THÉODOSE Ier <lb/>

(1132-1148; de.J.-C., 379-395.) <lb/>

773. D. N. THEODOSIVS P. F. AVG. Son buste diadémé, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>
CONCORDIA AVGGG. Constantinople tourelée, assise <lb/>
de face, regardant à droite, posant le pied droit sur une proue de <lb/>
vaisseau, tenant un sceptre et un globe; à l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(N°12 var.) F.D.C. OR. <lb/>

774. Même buste et même légende. <lb/>

CONCORDIA AVGGGG. r. Rome casquée assise de <lb/>

face,. regardant à-droite, posant le. pied droit sur une proue de <lb/>


vaisseau et tenant une haste et un bouclier sur lequel on lit VOT. <lb/>

V. MVL. X.; à l&apos;exergue, CONOB. (N°I3&apos;) F.D.C. OR. <lb/>

775. Même buste et même légende. <lb/>
VICTORIA AVGG. Théodose et Valentinien jeune. (Type <lb/>

décrit au n°7 66.) A l&apos;exergue, COM. (N°19.) F.D.C. OR. <lb/>

776. Mème buste et même légende. <lb/>
Mème revers; dans le champ, MD, ; à l&apos;exergue. COM. <lb/>

(N-19.) F.D.C. OR. <lb/>

777. Mème buste et même légende. <lb/>

R VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire marchant à droite, <lb/>

tenant une couronne et un globe surmonté d&apos;une croix; dans le <lb/>

champ, une étoile; à l&apos;exergue, CONOB. (Supp. n°4 var.) <lb/>
Trouée. T.B. Tiers de sou. OR. <lb/>

778. La même médaille. T.B. Tiers de sou OR. <lb/>

FLACCILLE <lb/>

(Femme de Théodose.) <lb/>

779. AEL. FLACCILLA AVG. Son buste diadémé et drapé <lb/>
à droite. <lb/>
R SALVS REIPVBLICAE. Victoire assise à droite, écrivant <lb/>
le monogramme du Christ sur un bouclier posé sur un cippe ; à <lb/>

l&apos;exergue, CONOB. (N°2.) T.B. OR. <lb/>

ARCADIUS <lb/>

Monnaies frappées en occident. 1136-1148 ? ; de J.-C., 383-395 ?) <lb/>

780. D. N. ARCADIVS P. F. AVG. Son buste diadémé, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>
VICTORIA AVGGG. Arcadius, en habit militaire, debout <lb/>
à droite, tenant un étendard et un globe surmonté d&apos;une Victoire <lb/>
et posant le pied sur un captif couché à terre; dans le champ, <lb/>

MD. ; à l&apos;exergue, COMOB. (Sabatier N°18.) F.D.C. OR. <lb/>


781. Même buste et même légende. <lb/>
Même revers, mais avec RV dans le champ. (Id. N°18.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

MAXIME <lb/>

(i 136-1141 ; de J.-C., 383-388.) <lb/>

782. D. N. MAG. MAXIMVS P. F. AVG. Son buste dia-<lb/>
démé, drapé et cuirassé à droite. <lb/>
û RESTITVTOR REIPVBLICAE. Maxime, en habit mili-<lb/>
taire, le manteau déployé derrière lui, debout de face regardant à <lb/>
droite, tenant le labarum et un globe surmonté d&apos;une Victoire ; dans <lb/>
le champ, une étoile; à l&apos;exergue, SMTR. (N°6.) T.B. DR. <lb/>
783. Même buste et même légende. <lb/>
^VICTORIA AVGG. Maxime et Victor assis. (Type décrit <lb/>
au n°7 66.) A l&apos;exergue, TROB. (N°8.) F.D.C. OR. <lb/>

784. Mème buste et même légende. <lb/>

R VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire marchant à gauche, <lb/>
tenant une couronne et une palme ; à l&apos;exergue, SMTR. (N°10.) <lb/>

F.D.C. Tiers de sou. OR. <lb/>

EUGÈNE <lb/>

( 1145-1147 ; de J.-C., 392-394.) <lb/>

785. D. N. EVGENIVS P. F. AVG. Son buste diadémé, <lb/>

drapé et cuirassé à droite. <lb/>

il VICTORIA AVGG. Deux empereurs assis. (Type du <lb/>
n°7 66.) Dans le champ, TR. ; à l&apos;exergue, COM. (N°3.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

786. Même buste et mème légende. <lb/>

VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire marchant à gauche, <lb/>
tenant une couronne et une palme ; dans le champ, TR, ; à l&apos;exer-<lb/>
gue, COM. (N°4.) T.B. Tiers de sou, OR. <lb/>


HONORIUS <lb/>

(1146-1176; de J.-C., 393-423.) <lb/>

787. D. N. HONORIVS P. F. AVG. Son buste diadème <lb/>
à gauche avec le manteau impérial, tenant un linge (mappa) et un <lb/>
sceptre ? <lb/>
R GLORIA ROMANORVM. Honorius, en habits impériaux, <lb/>
assis de face, tenant un linge (mappa) et un sceptre surmonté d&apos;un <lb/>

aigle; dans le champ, MD. ; à l&apos;exergue, CONOB. (Supp. nn 3.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

788. Mème légende. Son buste casqué, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>

R VICTORIA AVGG. Honorius debout de face, posant le <lb/>
pied droit sur un lion, tenant un sceptre surmonté du chrisme et <lb/>
deux javelots ; une main venant d&apos;en haut le couronne ; dans le <lb/>
champ, RV; à l&apos;exergue, C. B. (N°20.) Trouée. T.B. OR. <lb/>

789. Mème légende. Son buste diadème, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>

R VICTORIA AVGGG. Honorius debout. (Type du n°7 80.) <lb/>
Dans le champ, M. D. ; à l&apos;exergue, COMOB. (N°21.) F.D.C. <lb/>

OR. <lb/>

790. Mème buste et même légende. <lb/>
R Même revers ; dans le champ, RV. ; à l&apos;exergue, COMOB. <lb/>
(N°2I.) T.B. OR. <lb/>

791. Mème buste et même légende. <lb/>
R VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire à demi nue assise à <lb/>
droite sur une cuirasse, et génie nu, ailé, debout, posant ensemble <lb/>
sur un cippe un bouclier sur lequel la Victoire écrit VOT. XX. <lb/>

MVLT. XXX.; dans le champ, RV ; à l&apos;exergue, COMOB. <lb/>
(Nu 29.) F.D.C. OR. Q. <lb/>

792. Même buste et même légende. <lb/>

Mème revers, mais sur le bouclier on lit : VOT. XXX. <lb/>
MVLT. XXXX. (N°2 9 var.) T.B. OR. Q. <lb/>


CONSTANCE III <lb/>

(1174 ; de J.-C., 421.) <lb/>

793. D. N. CONSTANTIVS P. F. AVG. Son buste diadé-<lb/>
me, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

R VICTORIA AVGGG Constance, en habit militaire, debout <lb/>
de face, regardant à droite, tenant un étendard et un globe sur-<lb/>
monté d&apos;une Victoire, et posant le pied gauche sur un captif <lb/>
couché à terre; dans le champ, RV. ; à l&apos;exergue. COMOB. (N°1 .&apos;) <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>

PLACIDIE <lb/>

(Femme de Constance III.) <lb/>

794. D. N. GALLA PLACIDIA P. F. AVG. Son buste <lb/>
diadémé et drapé à droite, couronné par une main qui vient d&apos;en <lb/>
haut et portant le chrisme sur t&apos;épaule droite. <lb/>
4 SALVS REIPVBLICAE. Victoire assise à droite sur <lb/>
une cuirasse, écrivant le monogramme du Christ sur un bouclier <lb/>
qu&apos;elle tient slir son genou ; dans le champ, RV ; à l&apos;exergue, <lb/>
COMOB. (N°3.) T.B. OR. <lb/>

795. Mème buste et mème légende. <lb/>

R VOT. XX. MVLT. XXX. Victoire debout à gauche, tenant <lb/>
une croix; en haut, une étoile; dans le champ, RV ; à l&apos;exergue, <lb/>

COMOB. (N°10.) F.D.C. OR. <lb/>

796. Mème buste et même légende. <lb/>

Même revers avec AQ dans le champ. (Nu 10.) F.D.C. <lb/>
OR. <lb/>

797. Mème légende. Son buste diadémé et drapé à droite, avec <lb/>
une croix sur l&apos;épaule droite. <lb/>
Sans légende, le chrisme dans une couronne de laurier; à <lb/>

l&apos;exergue, COMOB. (N°12.) F.D.C. Tiers de sou. OR. <lb/>


CONSTANTIN III <lb/>

(i 160-1164; de J.-C., 407-411.) <lb/>

798. D. N. CONSTANTINVS P. F. AVG. Son buste dia-<lb/>
démé, drapé et cuirassé à droite. <lb/>
VICTORIA AVGGG. Constantin debout. (Type décrit au <lb/>
n°7 93.) Dans le champ, AR; à l&apos;exergue, CONOB. (N°3 .) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

799. Mème buste et même légende. <lb/>
R Même revers, sans lettres dans le champ et à l&apos;exergue, <lb/>

TROBS. (N°3.) F.D.C. OR. <lb/>

800. Mème buste et même légende <lb/>
VICTORIA AVGGGG. Mème type ; dans le champ, LD ; <lb/>

à l&apos;exergue, COMOB. ( N&quot; 4.) F.D.C. OR. <lb/>

-JOVIN <lb/>

(1164-1166 ; de J.-C., 411-413.) <lb/>

801. D. N. IOVINVS P. F. AVG. Son buste diadémé, drapé <lb/>
et cuirassé à droite. <lb/>

R RESTITVTOR REIP. Jovin debout. (Type décrit au <lb/>
n°7 93.) Dans le champ, TR; à l&apos;exergue, COMOB. (N°1.) <lb/>
F.D.C. OR. <lb/>

ATTALE <lb/>

(1162-1169; de J.-C., 409-416,) <lb/>

802. PRISCVS ATTALVS P. F. AVG. Son buste diadémé, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>
û INVICTA ROMA AETERNA. Rome casquée assise de <lb/>
face, tenant de la main droite un globe surmonté d&apos;une Victoire qui <lb/>
lui présente une couronne, et de la gauche, un sceptre ; dans le <lb/>

champ, RM; à l&apos;exergue, COMOB. (N°1.) F.D.C. OR. <lb/>


JEAN <lb/>

(1176-1178 ; de J.-C., 423-425.) <lb/>

803. D. N. IOHANNES P. F. AVG. Son buste diadémé, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>
4 VICTORIA AVGGG. Jean debout (Type décrit au n°7 93.) <lb/>
Dans le champ, RV ; à l&apos;exergue, COMOB. (N°2.) F.D. C.OR. <lb/>

VALENTINIEN III <lb/>

(1177-1208 ; de J.-C., 424-45 5.) <lb/>

804. D. N. VALENTINIANVSP. F. AVG. Son buste casqué <lb/>
et cuirassé de face, tenant une haste et un bouclier. <lb/>

if IMP. XXXXII COS. VII. P.P. Rome casquée assise à <lb/>

gauche, accoudée sur un bouclier, tenant un globe surmonté d&apos;une <lb/>
croix et un sceptre ; dans le champ, une étoile; à l&apos;exergue, <lb/>
CONOB. (N°4 .) T.B. OR. <lb/>

805. D. N. PLA. VALENTINIANVS P. F. AVG. Son buste <lb/>
diadémé, drapé et cuirassé à droite. <lb/>
q SALVS REIPVBLICAE. Autour d&apos;une couronne de laurier <lb/>
dans laquelle on voit le chrisme ; à l&apos;exergue, COMOB. (N°6.) <lb/>
T.B. OR. Q. <lb/>

806. Même légende et même buste ; au-dessus de la tète, une <lb/>

couronne. <lb/>
If VICTORIA AVGGG. Valentinien debout de face, posant <lb/>
le pied droit sur une tète de dragon, et tenant une croix et un <lb/>
globe surmonté d&apos;une Victoire ; dans le champ, RV ; à l&apos;exergue, <lb/>

COMOB. (N&quot; 12.) F.D.C. OR. <lb/>

807. Même légende. Son buste diadémé à gauche avec le <lb/>
manteau impérial, tenant un linge (mappa) et un sceptre surmonté <lb/>
d&apos;une croix. <lb/>
^VICTORIA AVGGG. Valentinien assis de face, tenant un <lb/>
linge (moppa) et une croix ; dans le champ, RM ; à l&apos;exergue, <lb/>

COMOB. (Inédit.) F.D.C. OR. <lb/>


808. Même légende. Son buste diadémé, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>

R VICTORIA AVGGG. Théodose II et Valentinien debout <lb/>
de face, tenant chacun une croix et un globe; entre eux, une tète <lb/>
de dragon ; une maincouronne Valentinien; dans le champ, RM ; <lb/>

à l&apos;exergue, COMOB. (N&quot; 15 var.) F.D.C. OR. <lb/>

809. Même buste et même légende. <lb/>

VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire à demi nue assise <lb/>
à droite sur une cuirasse, posant sur un cippe un bouclier que lui <lb/>
présente un génie et sur lequel est le chrisme ; dans le champ, <lb/>
RV; à l&apos;exergue, COMOB. (N&quot; 17 var.) T.B. OR. Q. <lb/>

810. D. N. VALENTINIANVS P. F. AVG. M ême buste. <lb/>
R VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire debout de face, <lb/>

tenant une couronne et un globe surmonté d&apos;une croix ; dans le <lb/>
champ, une étoile; à l&apos;exergue, COMOB. (N°1 6 var.) T.B. <lb/>
Tiers de sou. OR. <lb/>

811. D. N. PLA. VALENTINIANVS P. F. AVG. Son buste <lb/>
diadémé à gauche avec le manteau impérial, tenant un linge (mappa) <lb/>
et une croix. <lb/>

R VOT. XXX. MVLT. XXXX. Valentinien debout de face, <lb/>

en habits impériaux, tendant la main à une femme agenouillée et <lb/>
tenant une croix ; dans le champ, RM ; à l&apos;exergue, COMOB. <lb/>

(N°2 3 var.) F.D.C. OR. <lb/>

812. Même légende. Son buste diadémé, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>

R&gt; Sans légende. Croix dans une couronne de laurier; à <lb/>

l&apos;exergue, COMOB. (N°26.) F.D.C. Tiers de sou. OR. <lb/>

HONORIA <lb/>

(Soeur de Valentinien III.) <lb/>

813. D. N. IVST. GRAT. HONORIA. P. F. AVG. Son <lb/>

buste diadémé et drapé à droite, couronné par une main d&apos;en <lb/>

haut et portant une croix sur l&apos;épaule droite.. <lb/>


IJ BONO REIPVBLICAE. Victoire debout à gauche, tenant <lb/>
une croix ; en haut, une étoile ; dans le champ, RVl; à l&apos;exergue, <lb/>

COMOB.(N°i.) F.D.C. OR. <lb/>

PÉTRONE MAXIME <lb/>

(1208; de J.-C., 45 5.) <lb/>

814. D. N. PETRONIVS MAXIMVS P. F. AVG. Son <lb/>
buste diadémé, drapé et cuirassé à droite. <lb/>
VICTORIA AVGGG. Pétrone Maxime debout de face, <lb/>
écrasant du pied.droit la tète d&apos;un dragon et tenant une croix et un <lb/>
globe surmonté d&apos;une Victoire; dans le champ, RM; à l&apos;exergue, <lb/>
COMOB. (N°1.) F.D.C. OR. <lb/>

AVITE <lb/>

(1208-1209; de J.-C., 455-456.) <lb/>

815. D. N. AVITVS PERP. F. AVG. Son buste diadémé, <lb/>

drapé et cuirassé à droite. <lb/>

If VICTORIA AVGGG. Avite debout de face regardant à <lb/>
droité, posant le pied gauche sur un captif couché à terre et tenant <lb/>
une croix et un globe surmonté d&apos;une Victoire; dans le champ, <lb/>

AR; à l&apos;exergue, COMOB. (N°1.) F.D.C. OR.. <lb/>

MAJQRIEN <lb/>

(1210-1214; de J.-C.,457-461.) <lb/>

816. D. N. IVLIVS MAIORIANVS P. F. AVG. Son <lb/>
buste casqué, diadémé et drapé à droite, tenant une haste dirigée <lb/>
à droite et un bouclier orné du chrisme. <lb/>
VICTORIA AVGGG. Majorien debout. (Type décrit au <lb/>
n°8 14.) Dans le champ, AR ; à l&apos;exergue, COMOB. (N°1.) <lb/>

F.D.C. OR. <lb/>

817. Mème buste et même légende. <lb/>


If Sans légende. Croix dans une couronne; àl&apos;exergue, COMOB. <lb/>
(N°9 .) F.D.C. Tiers de sou. OR. <lb/>

SÉVÈRE III <lb/>

(1214-1218; de J.-C., 461-46,.) <lb/>

818. D. N. LIBIVS SEVERVS P. F. AVG. Son buste dia-<lb/>

démé, drapé et cuirassé à droite. <lb/>

SALVS REIPVBLICAE. Autour d&apos;une couronne de laurier <lb/>

dans laquelle on voit le chrisme; àl&apos;exergue, COMOB. (N&quot; 1.) <lb/>

F.D.C. OR. Q. <lb/>

819. D. N. SEVERVS P. F. AVG. Mème buste. <lb/>

-4 VICTORIA AVGGG. Victoire debout de face regardant à <lb/>
droite, tenant une croix; à l&apos;exergue, COMOB. (N°3.) T.B. <lb/>
Tiers de sou. OR. <lb/>

820. D. N. LIBIVS SEVERVS P. F. AVG. Même buste. <lb/>
If VICTORIA AVGGG. Sévère debout. (Type décrit au <lb/>

n&quot; 814.) Dans le champ, RV ; à l&apos;exergue, COMOB. (N°6.) <lb/>
T.B. OR. <lb/>

821. D. N. LIB. SEVERVS P. F. AVG. Mème buste. <lb/>
Sans légende. Croix dans une couronne de laurier; à l&apos;exer-<lb/>
Lie <lb/>

? <lb/>

COMOB. (N-12.) T.B. Tiers de sou. OR. <lb/>

£5 <lb/>

\ <lb/>

/ <lb/>

ANTHÈME <lb/>

(1220-1225 ; de J.-C., 467-472.) <lb/>

822. D. N. ANTHEMIVS P. F. AVG. Son buste casqué <lb/>

et cuirassé de face, tenant une haste et un bouclier. <lb/>

$ SALVS REIPVBLICAE. Anthème et Léon, en habit mili-<lb/>

taire, debout de face, soutenant un globe surmonté d&apos;une croix et <lb/>

tenant chacun une haste; dans le champ, RM; à l&apos;exergue, <lb/>
COMOB et une étoile. (N°5 var.) F.D.C. OR. <lb/>

823. Mème légende. Son buste diadémé, drapé et cuirassé à <lb/>
droite. <lb/>


à SALVS REIPVBLICAE. Autour d&apos;une couronne de laurier <lb/>
dans laquelle on voit le chrisme; à l&apos;exergue, CONOB. (Supp. <lb/>
n&quot; 2.) F.D.C. OR. Q. <lb/>

824. Même buste et mème légende. <lb/>
ii Sans légende. Croix dans une couronne de laurier; à l&apos;exer-<lb/>

gue, COMOB. (N°16.) F.D.C. Tiers de sou. OR. <lb/>

OLYBRIUS <lb/>

(1 22 ; de J.-C., 472.) <lb/>

825. D. N. ANICIVS OLYBRIVS AVG. Son buste dia-<lb/>
démé et drapé à droite. <lb/>

R Sans légende. Croix dans une couronne; à l&apos;exergue, <lb/>
COMOB. (N°4.) T. B. Tiers de sou. OR. <lb/>

GLYCÈRE <lb/>

(1226-1227; de J.-C., 473-474) <lb/>

826. D. N. GLYCERIVS F. P. AVG. Son buste diadémé, <lb/>
drapé et cuirassé à droite. <lb/>

ii VICTORIA AVGG. Glycère debout de face, posant le <lb/>
pied droit sur un tabouret, tenant une croix et un globe surmonté <lb/>
d&apos;une Victoire ; dans le champ, RV ; à l&apos;exergue, COMOB et étoile <lb/>
(Ne 2.) T.B. OR. <lb/>

JULES NÉPOS <lb/>

(1227-1233 ; de J.-C., 474-480.) <lb/>

827. D. N. IVL. NEPOS P. F. AVG. Son buste casqué <lb/>

et cuirassé de face, tenant une haste et un bouclier sur lequel est <lb/>
représenté l&apos;empereur à cheval. <lb/>
VICTORIA AVGGG. Victoire debout à gauche, tenant une <lb/>

croix ; dans le champ, RV ; à l&apos;exergue, COMOB. (N°3 .) F.D.C <lb/>

OR. <lb/>

828. Mème buste et même légende. <lb/>


^Sans légende. Croix dans une couronne; à l&apos;exergue, <lb/>
COMOB. (N°9.) T.B. Tiers de sou. OR. <lb/>

ROMULUS AUGUSTE OU AUGUSTULE <lb/>

(1228-1229; de J.-C., 47)-476.) <lb/>

829. D. N. ROMVLVS AVGVSTVS P. F. AVG. Son <lb/>

buste casqué et cuirassé de face, tenant une haste et un bouclier. <lb/>

4 VICTORIA AVGGG. Victoire debout à gauche, tenant <lb/>
une croix; dans le champ, une étoile; à l&apos;exergue, COMOB. <lb/>

(N°2 var.) F.D.C. OR. <lb/>

EMPIRE D&apos;ORIENT <lb/>

ARCADIUS <lb/>

(395-408.) <lb/>

83o. D. N. ARCADIVS. P.F. AVG. Buste casqué d&apos;Arca-<lb/>

dius, en costume militaire, vu de trois quarts et portant la lance <lb/>
sur l&apos;épaule ; le bouclier de l&apos;empereur offre un cavalier terrassant <lb/>

un ennemi. <lb/>

CONCORDIA AVGG. S. Constantinople casquée assise <lb/>
de face et regardant à dr., le pied droit sur une proue de vais-<lb/>
seau, tenant la haste et le globe nicéphore ; à l &apos;ex., CONOB. <lb/>
(S. 111.) -Sou d&apos;or. T. B. <lb/>

83I. D. N. ARCADIVS P.F. AVG. Buste diadémé d&apos;Arca-<lb/>

dius à dr. <lb/>

rî CONCORDIA AVGGG. B. Constantinople casquée assise <lb/>
de face et regardant à dr., le pied droit posé sur une proue de <lb/>
vaisseau ; devant, un bouclier sur un cippe avec ces mots, inscrits en <lb/>

quatre lignes : VOT. V. MVL. X; à r ex., CONOB. <lb/>

(S. 12.) -Sou d&apos;or. T. B. <lb/>

Les numéros cités sont ceux de l&apos;ouvrage de Sabatier, Monraies byzantines. <lb/>


EUDOXIE <lb/>

(Femme d&apos;Arcadius, 395-401.) <lb/>

832. AEL. EVDOXIA AVG. Buste diadémé d&apos;Eudoxie <lb/>
à dr. <lb/>

R SALVS REIPUBLICAE. Victoire assise à dr. sur une cui-<lb/>

1 <lb/>

rasse et inscrivant le monogr. du Christ sur un bouclier supporté <lb/>
par un cippe ; à l&apos;ex., CONOB. <lb/>
(S. 3.) -Sou d&apos;or. T. B. <lb/>

THÉODOSE II <lb/>

(408-450.) <lb/>

833. D. N. THEODOSIVS. P.F. AVG. Buste casqué et de <lb/>

face de Théodose II, en costume militaire, tenant la lance sur <lb/>
l&apos;épaule droite, et un bouclier sur lequel on voit un cavalier terras-<lb/>
sant un ennemi. <lb/>

R CONCORDIA A VGG. 0. Constantinople casquée et assise <lb/>

à dr., le pied sur une proue de vaisseau, tenant un sceptre et le <lb/>
globe nicéphore; dans le champ àg., une étoile. <lb/>
(S. 2.) -Sou d&apos;or. T. B. <lb/>

834. Même légende et mème buste. <lb/>

GLOR. ORVIS. TERRAR. E. L&apos;empereur debout de face, <lb/>
en costume militaire, tenant le labarum et le globe crucigère. Dans <lb/>
le champ à g., une étoile ; à l&apos;ex., CONOB. <lb/>
(S. 3 var.) -Sou d&apos;or. T. B. <lb/>

83 . D. N. THEODOSIVS.P.F. AVG. Buste casqué et tourné <lb/>

à dr. de Théodose, en costume militaire, tenant un bouclier et une <lb/>
haste; sur le bouclier, un cavalier terrassant un ennemi. <lb/>
GLORIA REIPVBLICAE. Rome et Constantinople cas-<lb/>

quées assises et soutenant un bouclier sur lequel on lit, en quatre <lb/>

lignes : VOT.XV. MVL. XX. Chacune tient un sceptre; sous les <lb/>
pieds de celle de droite, une proue de vaisseau ; à l&apos;ex., CONOB ; <lb/>

dans le champ, une étoile. <lb/>
(S. 4 var.) -Sou d&apos;or. F. D. C. <lb/>


836. D. N. THEODOSIVS. P.F. AVG. Buste casqué et de <lb/>

face de Théodose, en costume militaire, tenant un bouclier sur <lb/>
lequel on voit un cavalier terrassant un ennemi, et la lance sur <lb/>
l&apos;épaule droite. <lb/>

IMP. XXXII. COS. XVII. PP. Rome casquée assise à g., <lb/>

le pied gauche sur une proue de vaisseau, tenant un sceptre et un <lb/>
globe crucigère ; derrière, un bouclier ; dans le champ, une étoile ; à <lb/>
l&apos;ex., CONOB. <lb/>
(S. 6.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>
837. Même légende et mème buste. <lb/>

SALVS REIPVBLICAE. Théodose assis de face, tenant <lb/>

un volumen dans sa main dr. élevée, et de l&apos;autre main une croix <lb/>
surmontée d&apos;une étoile; à sa g. Valentinien III de face et debout, <lb/>

tenant la main dr. élevée, et de la g. tenant une croix; àl&apos;ex., <lb/>

CONOB. <lb/>
(S. 8.) -Sou d&apos;or. T. B. <lb/>
838. Même légende et mème buste. <lb/>
Le mème, mais dans le champ A ; on voit que Valentinien 111 <lb/>
tient aussi le volumen de la main dr. <lb/>
(S. 9. var.) -Sou d&apos;or. F. D. C. <lb/>
839. Mème légende et même buste. <lb/>

VOT. XX. MVLT. XXX. I. Victoire allant à g. tenant une <lb/>
longue croix; à l&apos;ex., CON. OB. <lb/>
(S. 13.) -Sou d&apos;or. F. D. C. <lb/>
840. Mème légende et mème buste. <lb/>

1$ VOT. XXX. MVLT. XXXX. B. Constantinople casquée <lb/>
assise à g., le pied sur une proue de vaisseau, tenant un sceptre et <lb/>
le globe crucigère; derrière, un bouclier; dans le champ, une <lb/>
étoile ; à l&apos;ex., CONOB. <lb/>
(S. 14.) -Sou d&apos;or. T. B. <lb/>

EUDOXIE <lb/>

(Femme de Théodose II, 421-450.) <lb/>

841. AEL. EVDOCIA AVG. Buste diadémé d&apos;Eudoxie à <lb/>
dr. ; au-dessus de la tête, une main tenant une couronne. <lb/>


ifVOT. XX. MVLT.XXX. I. A l&apos;ex., CONOB. Victoire à g. <lb/>
tenant une longue croix ; en haut, une étoile. <lb/>
(S. i.) -Sou d&apos;or. T. B. <lb/>

842. Même légende et même buste. <lb/>

4 VOT. XXX. MVLT. XXXX. Constantinople casquée assise <lb/>

à g., tenant une haste et le globe crucigère, le pied sur une proue <lb/>
.de vaisseau; derrière, un bouclier; dans le champ, une étoile; à <lb/>

lex <lb/>

, <lb/>

CONOB. <lb/>
(Inédit.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

843. Même légende et même buste, sans la main tenant une <lb/>
couronne. <lb/>

Croix dans une couronne; à l&apos;ex. CONOB et une étoile. <lb/>
(S. 3.) -Tiers de sou d&apos;or. B. <lb/>

MARCIEN <lb/>

(450-457.) <lb/>

844. D. N. MARCIANVS P.F. AVG. Buste casqué de face <lb/>

de Marcien, en costume militaire, avec le bouclier au cavalier et la <lb/>
lance sur l&apos;épaule dr. <lb/>

VICTORIA AVGGG. I. Victoire debout à g. tenant, une <lb/>
longue croix; dans le champ, une étoile; à l&apos;ex., CONOB. <lb/>
(S. 4.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

845. D. N. MARCIANVS P.F. AVG. Buste diadémé de Mar-<lb/>

cien à dr. <lb/>
VICTORIA AVGGG. L&apos;empereur detface debout, en habit <lb/>
militaire, le pied dr. sur une tète de dragon, et tenant une longue <lb/>

croix et un globe nicéphore ; à l&apos;ex., CONOB; dans le champ, <lb/>

R.V. <lb/>
(S. 6.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

PULCHÉRIE <lb/>

(Femme de Marcien, 414-45 3.) &apos; <lb/>

846. AEL. PVLCHERIA AVG. Buste diadémé de Pulchérie <lb/>
à dr. couronné par une main. <lb/>


IMP. XXXII. COS. XVII. PP. Constantinople casquée <lb/>

assise à g. tenant le sceptre et le globe crucigère, le pied dr. sur <lb/>
une proue de vaisseau; derrière, un bouclier ; dans le champ, une <lb/>
étoile; à l&apos;ex., CONOB. <lb/>
(S. i.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

847. Mème légende et mème buste. <lb/>

SALVS REIPVBLICAE. Victoire à demi nue assise à dr. <lb/>

sur une cuirasse, tenant sur ses genoux un bouclier portant le <lb/>

monogramme du Christ; dans le champ, une étoile; à l&apos;ex., <lb/>
CONOB. <lb/>

(S. 2.) -Soud&apos;or. T. B. <lb/>

840. Même légende et mème buste. <lb/>

VICTORIA AVGGG. A l&apos;ex., CONOB. Victoire debout <lb/>

à g. tenant une longue croix ; dans le champ, une étoile. <lb/>
(S. 3.) -Soujd&apos;or. B. <lb/>

849. Mème légende et même buste. <lb/>

R. VOT. XX. MVLT. XXX. A l&apos;ex., CONOB. Victoire <lb/>
debout à g., tenant une longue croix; en haut, une étoile. <lb/>
(S. 4.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

850. Même pièce, mais MVLT. XXXI. <lb/>
(Inédit.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

85I. Même légende et mème tète, mais sans la main qui tient <lb/>
la couronne. <lb/>

ïf Longue croix dans une couronne de laurier; à l&apos;ex., CONOB <lb/>
et une étoile. <lb/>
(S. 9.) -Tiers de sou d&apos;or. B. <lb/>

LÉON Ier <lb/>

(457-474.) <lb/>

852. D. N. LEO PERPET. AVG. Buste casqué de face de <lb/>

Léon, en costume militaire, avec un bouclier et la lance sur <lb/>
l&apos;épaule dr. <lb/>

d SALVS REIPVRLICAE. E. L&apos;empereur nimbé de face <lb/>


tenant le globe crucigère; dans le champ, une étoile; à l&apos;ex.. <lb/>
CONOB. <lb/>
(Inédit.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

853. Mème légende et mème buste. <lb/>

1^V ICTORIA AVG. 0. Victoire marchant à g. tenant une <lb/>
longue croix ; dans le champ, une étoile; à l&apos;ex., CONOB. <lb/>
(S. 4.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

854. D.N. LEO PERPET. AVG. Buste diadémé de Léon vêtu <lb/>

de la robe à carreaux ornée de perles et tourné à g. ; dans la main <lb/>
dr. le volumen et dans l&apos;autre une longue croix. <lb/>

VICTORIA AVGGG. A l&apos;ex., THSOB. L&apos;empereur de <lb/>
face, nimbé, assis sur le trône, la main dr. élevée et tenant dans <lb/>
l&apos;autre le globe crucigère; dans le champ, une étoile. <lb/>
(S. 5.) &apos;-Sou d&apos;or. F.D. C. <lb/>

855. Mème légende ; buste diadémé de Léon à dr. <lb/>
^VICTORIA&apos; AVGGG. L&apos;empereur diadémé debout et de <lb/>
face, tenant une longue croix et le globe nicéphore, le pied droit <lb/>
posé sur la tète d&apos;un dragon; dans le champ, M.D. ; à l&apos;ex., <lb/>
CONOB. <lb/>
(S. 6.) -Sou d&apos;or. <lb/>

VÉRINE <lb/>

(Femme de Léon Ier, 457-474.) <lb/>

856. AEL. VERINA AVG. Buste diadémé de Vérine à dr. <lb/>
couronné par une main. <lb/>

If VICTORIA AVGGG. Victoire à g. tenant une longue <lb/>
croix; dans le champ à dr., une étoile; à l&apos;ex., CONOB. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or. T. B. <lb/>

857. Mème légende et mème buste, mais sans la main qui tient <lb/>
la couronne. <lb/>
Croix dans une couronne de laurier; à l&apos;ex., CONOB. <lb/>
(S. 2.) -Tiers de sou d&apos;or. <lb/>


ZÉNON <lb/>

(474-491-) <lb/>

858. D. N. ZENO PERP. AVG. Buste casqué de face de <lb/>

Zénon, en costume militaire, avec le bouclier et la lance sur <lb/>
l&apos;épaule dr. <lb/>

VICTORIA AVGGG. I. Victoire marchant à g., tenant <lb/>

une longue croix; dans le champ, une étoile; àl&apos;ex., CONOB. <lb/>

(S. 1.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

859. D. N. ZENO PERP. AVG. Buste diadémé de Zénon <lb/>

à dr. <lb/>

R VICTORIA AVGGG. Victoire assise à dr. sur une cuirasse <lb/>
et tenant sur ses genoux un bouclier où elle inscrit le chiffre XXX ; <lb/>

devant, le monogramme du Christ; derrière, une étoile; àl&apos;ex., <lb/>

CONOB. <lb/>
(S. 3.) -Demi-sou d&apos;or. <lb/>

860. Mème légende et mème buste. <lb/>

R Croix dans une couronne de laurier ; à l&apos;ex., CONOB. <lb/>
(S. 7.) -Tiers de sou d&apos;or. B. <lb/>

ARIADNE <lb/>

(Femmede Zénon, 459-)15.) <lb/>

86I. A EL. ARIADNE AVG. Buste diadémé d&apos;Ariadne <lb/>

à dr. <lb/>

R Croix dans une couronne de laurier; à l&apos;ex., CONOB et une <lb/>

étoile. <lb/>
(S. 2.) -Tiers de sou d&apos;or. B <lb/>

BASILISCUS <lb/>

(476-477-) <lb/>

862. D. N. BASILISCVS PP. AVG. Buste casqué de face de <lb/>

Basiliscus, en costume militaire, avec le bouclier et la lance sur <lb/>
l&apos;épaule dr. <lb/>


$ VICTORIA AVGGG. Victoire à g. tenant une longue <lb/>
croix; dans le champ, une étoile ; à l &apos;ex., CONOB. <lb/>
(S. I.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

863. D.N. BASILISCVS PERT. AVG. Buste diadème à dr. <lb/>

11 Croix dans une couronne ; àl&apos;ex., CONOB. <lb/>

(S. 7.) -Tiers de sou d&apos;or. B. <lb/>

BASILISCUS ET SON FILS MARCUS <lb/>

864. D.N. BASILISCI. ET MARC. P. AVG. Buste casqué de <lb/>

face de Basiliscus avec le bouclier et la lance. <lb/>

ri SALVS REIPVBLICAE. Les deux augustes nimbés et <lb/>

assis de face sur le mème siège, tenant chacun un globe <lb/>

, <lb/>

à l &apos;ex., <lb/>

CONOB. <lb/>
(,S. 1.) -Sou d&apos;or.B. <lb/>

ANASTASE <lb/>

(479-5 18.) <lb/>

865. D.N. ANASTASIVSP.P. AVG. Buste de face et casqué <lb/>
d&apos;Anastasc avec le bouclier et tenant la lance sur l&apos;épaule dr. <lb/>

R VICTORIA.AVGGG.0. Victoire debout tenant une longue <lb/>
croix; àl&apos;ex., CONOB. <lb/>
(S. 2.) -Sou d&apos;or. T. B. <lb/>

866. Même légende, buste diadémé d&apos;Anastase à dr. <lb/>

R Victoire à demi nue, assise à dr. et écrivant le nombre XXXX <lb/>

sur un bouclier qu&apos;elle tient sur ses genoux; étoile et monogr. <lb/>

du Christ dans le champ; àl&apos;ex., CONOB. <lb/>

(S. 4.) -Demi-sou d&apos;or. <lb/>

867. Même légende et même buste. <lb/>

ri VICTORIA AVGVSTORVM; à l&apos;ex., CONOB. Victoire <lb/>
regardant à g. et tenant la couronne et le globe crucigère; dans le <lb/>
champ, une étoile. <lb/>
(S. 5.) -Tiers de sou d&apos;or. <lb/>


868. Variété de la pièce précédente. <lb/>
(S. 5.) -Tiers de sou d&apos;or. T. B. <lb/>

869. Mème pièce d&apos;un style barbare. <lb/>

(S. 5.)-Tiers de sou d&apos;or. <lb/>
870. D. N. ANASTASIVS P. F AVG. Buste diadémé de <lb/>
l&apos;empereur à droite. <lb/>
VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire assise sur une cui-<lb/>
rasse, tenant avec un génie ailé un bouclier, sur lequel on lit : <lb/>
VOT. P. C. ; à l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S. var. du n°6 .) -Demi-sou d&apos;or. T. B. <lb/>

JUSTIN Ier <lb/>

()18-5 27-) <lb/>

871. D. N. IVSTINVS P.F. AVG. Buste casqué de face de <lb/>

Justin avec le bouclier, tenant la lance sur l&apos;épaule droite. <lb/>

If VICTORIA AVGGG. IS. Victoire tournée à gauche, <lb/>

tenant une longue croix. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

872. Mème légende. Buste diadémé à droite. <lb/>
VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire regardant à gauche, <lb/>
tenant une couronne et le globe crucigère ; dans le champ, une <lb/>

étoile et à l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S. 4.) -Tiers de sou d&apos;or. <lb/>

JUSTIN ET JUSTINIEN <lb/>

873. D. N. IVSTIN. ET IVSTINI PP. AVG. Les deux <lb/>

empereurs nimbés, tenant le globe dans la main droite et assis <lb/>
de face, entre leurs tètes une croix, et à l&apos;exergue, CONOB. <lb/>

If VICTORIA AVGGG. E. Victoire debout de face, tenant <lb/>
une longue croix et le globe crucigère ; dans le champ, une <lb/>

étoile; à l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or. T. B. <lb/>


JUSTINIEN <lb/>

(5 27-565.) <lb/>

874. D. N. IVSTINIANVS PP. AVG. Buste de face et casqué <lb/>

de Justinien, tenant le globe crucigère dans la main droite. <lb/>
VICTORIA AVGGG. B. Victoire de face tenant une croix <lb/>
terminée par le monogramme du Christ, et de l&apos;autre main le globe <lb/>
crucigère. Dans le champ, une étoile; à l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S. j.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

875. Môme légende ; buste diadémé à droite. <lb/>

ii Victoire tournée à gauche, tenant une couronne et le globe <lb/>
crucigère. <lb/>
(S. 6.) -Tiers de sou d&apos;or. B. <lb/>

876. Variété de la pièce précédente ; dans le champ, une étoile. <lb/>
(S. 6.) -Tiers de sou d&apos;or. B. <lb/>

JUSTIN II <lb/>

(565-578.) <lb/>

877. D. N. IVSTINVS P.P. AVG. Buste de face et casqué <lb/>

de Justin II, avec le bouclier et tenant un globe nicéphore dans la <lb/>
main droite. <lb/>

q VICTORIA AVGGG. Z. Victoire assise à droite, tenant une <lb/>
haste et le globe crucigère ; à l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

878. Variété de la pièce précédente, d&apos;une fabrique différente; <lb/>
à la fin de la légende du revers, P au lieu de Z. <lb/>

(S. 1.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

879. Même légende et même buste. <lb/>

îî Le môme. A la fin de la légende, I ; à l&apos;exergue, OB. XX. <lb/>
(S. 1 var.) -Sou d&apos;or. <lb/>

0 <lb/>


TIBÈRE II CONSTANTIN <lb/>

(578-582.) <lb/>

880. D. M. TIB. CONSTANT. PP. AVG. Buste de face avec <lb/>

la tête ornée d&apos;un diadème surmonté d&apos;une croix; Tibère, en cos-<lb/>
tume militaire, avec le bouclier, tient le globe crucigère de la main <lb/>
droite. <lb/>

q VICTORIA AVG. H. Croix sur quatre degrés ; à l&apos;exergue, <lb/>
CONOB. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or. F. D. C. <lb/>

881. Même pièce d&apos;un style différent ; à la fin de la légende du <lb/>

revers, r. <lb/>

(S. 1.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

882. CONSTANT. AVCAIO ? FELIX. Buste diadémé de <lb/>
face de Tibère, tenant le volumen dans la main droite et dans la <lb/>
gauche un sceptre surmonté d&apos;un aigle. <lb/>

$ VICTOR. TIBERI. AVG. Croix sur quatre degrés ; à <lb/>
l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S. 3.) -Sou d&apos;or. T. B. <lb/>

883. D. M. COSTANTINVS PP. AS. Buste diadémé de <lb/>

Tibère Constantin à droite. <lb/>
VICTOR. TIBERI. AVS. Croix; à l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S. 5.) -Tiers de sou d&apos;or. B. <lb/>

MAURICE TIBÈRE <lb/>

()82-602.) <lb/>

884. D. N. MAVRC. TIB. PP. AVG. Buste de face et casqué <lb/>

de Maurice tenant le globe crucigère dans la main droite. <lb/>

~VICTORIA AVGG. A. Victoire deboutde face, tenant une <lb/>
croix terminée par le monogramme du Christ, et le globe cruci-<lb/>

gère; à l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S. 1 Bis.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>


885. D. N. MAVRIC. TB. PP. AVIT. Buste de face casqué <lb/>

de Maurice Tibère tenant un globe crucigère. <lb/>

4 VICTORIA AVGG.ir. Victoire de face tenant une croix et <lb/>

un globe crucigère ; à l&apos;exergue, CONOB. <lb/>

(S. 2.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

886. Mème pièce. La légende du revers finit par un E. La pièce <lb/>
est moins large et d&apos;un aspect globuleux. <lb/>
(S. 2 var.)-Sou d&apos;or. B. <lb/>

887. D. N. MAVRI. TIB. P. AVG. Bustediadémé à droite. <lb/>
VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire de face; à l&apos;exergue, <lb/>
CONOB. <lb/>
(S, 5.) -Tiers de sou d&apos;or. <lb/>

FOCAS <lb/>

(602-610.) <lb/>

888. D. N. FOCAS PERP. AVG. Buste barbu de face et <lb/>

diadémé de Focas tenant de la main droite le globe crucigère. <lb/>
û VICTORIA AVG. V0. Victoire de face tenant une croix <lb/>
terminée par le monogramme du Christ et le globe crucigère ; à <lb/>
l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

889. Même pièce, mais 1 à la fin de la légende du revers. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or. T. B. <lb/>

890. Mème pièce ; mais Z à la fin de la légende du revers ; <lb/>
pièce moins large et globuleuse. <lb/>
(S. var. 1.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

891. D. N. FOCAS PERP. AVG. Buste diadémé de Focas <lb/>

à droite. <lb/>
VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire de face tenant une <lb/>
couronne et le globe crucigère ; dans le champ, une étoile ; à <lb/>
l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S. 5.) -Tiers de sou d&apos;or. B. <lb/>


892. Même légende et même buste. <lb/>
$ VICTORIA AVGG. E. Croix et à l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
Tiers de sou d&apos;or. B. <lb/>

HERACLIUS CONSUL ET HERACLIUS CONSTANTIN <lb/>

893. D. N. ERACAI. CONSVAIB. Bustes de face et barbus ; <lb/>
entre les deux bustes, une croix. <lb/>

R VICTORIA CONSABIA. Croix sur quatre degrés; à <lb/>
l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S. 8.) -Sou d&apos;or. <lb/>

894. D. N. ERACLIO CONSVLIBA. Mêmes bustes que sur <lb/>
le numéro précédent. <lb/>
VICTORIAAVGG. T. Croix sur quatre degrés ; à l&apos;exergue, <lb/>
CONOB. <lb/>

(Inédit.) -Sou d&apos;or. F. D. C. <lb/>

HERACLIUS SEUL <lb/>

(610-641.) <lb/>

895. D.N. HERACLIVS PP. AVG. Buste de face et casqué <lb/>

d&apos;Héraclius tenant le globe crucigère dans la main droite ; sur le <lb/>
cimier du casque, une petite croix. <lb/>

$ VICTORIA AVGG. H. Croix potencée sur trois degrés. <lb/>
(S. 2.) -Sou d&apos;or. F. D. C. <lb/>

896. Même pièce, mais la légende du revers finit par VE. <lb/>
(S. 2.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

897. D. N. HERACLIVS PP. AVG. Buste diadémé de Hc-<lb/>

raclius à droite. <lb/>

If VICTORIA AVG. VE. Croix potencée et à l&apos;exergue, <lb/>
CONOB. <lb/>
(S. 5.) -Tiers de sou d&apos;or. <lb/>


898. Mème pièce. Légende barbare. <lb/>
(S. 5. var.) -Tiers de sou d&apos;or. B. <lb/>

899. D.N. H ERACLI. PERP. AVG. Buste diadémé à droite. <lb/>
VICTORIA AVGVSTORVM. Croix potencée; àl&apos;exergue, <lb/>
CONOB. <lb/>
(S. 7,) -Tiers de sou d&apos;or. B. <lb/>

900. Mème légende et mème buste. <lb/>

VICTORI HERACLI. Croix potencée. <lb/>
(Inédit). -Tiers de sou d&apos;or. <lb/>

901. D. N. HRACLIO PP. A. Buste diadémé à droite. <lb/>
VICTRIA AGG.... Croix sur un globe. <lb/>
(Inédit.) -Tiers de sou d&apos;or. <lb/>

HERACLIUS ET HERACLIUS CONSTANTIN <lb/>

(613-641.) <lb/>

902. DD. NN. HERACLIVS ET HERA. CONST. PP. <lb/>

AG. Bustes de face et diadémés des deux augustes; Héraclius est <lb/>
barbu et son fils imberbe ; entre les deux tètes, une petite croix. <lb/>
VICTORIA AVGVE. Croix sur quatre degrés; à l&apos;exergue, <lb/>
CONOB ; dans le champ, I. <lb/>
(S. 48 Bis.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

903. Mème pièce que la précédente; dans le champ, N. <lb/>
(S. 48 Bis.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

904. D.N. ERCAO. ET ERA. Mèmes bustes. <lb/>
VICTORIA AVGG. S. Croix sur deux degrés ; à l&apos;exergue <lb/>

? <lb/>

CONOB. <lb/>
(S. 50.) -Sou d&apos;or sur flan épais. <lb/>

HERACLIUS, HERACLIUS CONSTANTIN ET HERACLEONAS <lb/>

(638-641.) <lb/>

905. Pas de légende. Les trois augustes de face et debout, te-<lb/>
nant le globe crucigère. <lb/>


VICTORIA AVGNB. Croix potencée sur quatre degrés ; <lb/>
à l&apos;exergue, CONOB. Dans le champ, le monogramme d&apos;Héra-<lb/>

clius. <lb/>

(S. 106.)-Sou d&apos;or. B. <lb/>

906. Mème pièce. La légende du revers .finit par un A. Dans le <lb/>
champ, le monogramme et un A. <lb/>

(S. 106.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

907. Mème pièce; la légende du revers finit par un Z. Dans le <lb/>
champ, le monogramme et les lettres L.B. en monogramme. <lb/>
(S. 106.) -Sou d&apos;or. <lb/>

CONSTANT II <lb/>

(641-668.) <lb/>

908. D.N. CONSTANTINVS PP. AVG. Buste diadémé <lb/>

barbu de face de Constant II tenant le globe crucigère. <lb/>

R VICTORIA AVG. UB. Croix potencée sur quatre degrés ; <lb/>
à l&apos;exergue, CONOB. C. <lb/>
(S. 2.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

909. D.N. CONSTANTIN. P. Buste barbu de Constant II. <lb/>
If VICTORIA.. Croix potencée sur quatre degrés ; à l&apos;exergue, <lb/>
CONOB. <lb/>
(Inédit.)-Sou d&apos;or épais. B. <lb/>

910. Variété de la pièce précédente. <lb/>
(Inédit.) -Sou d&apos;or épais. <lb/>

CONSTANT II ET CONSTANTIN POGONAT <lb/>

911.... CONST. Bustes diadémés et de face des deux augustes ; <lb/>

Constant II barbu portant le globe crucigère. <lb/>

VICTORIA AV. B. Croix potencée sur trois degrés. Dans <lb/>
le champ, P. ; à l&apos;exergue, CONOB. <lb/>

(S. 1.) -Sou d&apos;or épais. B. <lb/>


912. D.N. CONSTANTINVS C. CONSTAN. Bustes de <lb/>

face et diadémés des deux augustes ; le père porte des moustaches <lb/>
et une forte barbe; le fils est imberbe. <lb/>
VICTORIA AVSVI. Croix potencée sur trois degrés; à <lb/>
l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S. 2.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

CONSTANT II CONSTANTIN POGONAT, HERACLIUS ET TIBÈRE <lb/>

(659-668.) <lb/>

913. VICTORIA AVGVS., Buste de face diadémé de Cons-<lb/>
tant II, tenant le globe crucigère dans la main droite. <lb/>
Les trois fils de Constant II diadémés, de face et debout, <lb/>
chacun d&apos;eux tient dans la main droite une longue croix; à <lb/>
l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S. 15.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

914.... ANT... Bustes de face et diadémés des deux augustes ; <lb/>

entre les deux têtes, une petite croix. <lb/>
if VICTORIA AVGVS. Croix potencée sur trois degrés, entre <lb/>
les effigies d&apos;-Héraclius et de Tibère, tenant chacun le globe <lb/>
crucigère; à l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S, 18.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

915. D.N. CONSTANTIN. Même pièce. La croix du revers <lb/>

n&apos;est pas potencée et elle est placée sur un globe. <lb/>
(Inédit.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

CONSTANTIN IV POGONAT, HERACLIUS ET TIBÈRE <lb/>

(668-669.) -<lb/>

916. DOM. COST ? Buste de face diadémé de Constantin IV <lb/>
tenant le globe crucigère. <lb/>
Bustes diadémés et de face des deux jeunes frères de l&apos;empe-<lb/>

reur, tenant le globe crucigère; ils sont séparés par une longue <lb/>
croix placée sur trois degrés. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or épais. <lb/>


917. D.N. CONSTANTINIVS COI ? Buste de face de Cons-<lb/>

tantin IV, tenant le globe crucigère de la main droite. <lb/>

4 VICTORIA AVSVO. Croix potencée sur trois degrés, <lb/>
entre les deux augustes diadémés de face debout, tenant chacun <lb/>

un globe crucigère ; à l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S. 2.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

918. D.N. CONSTNVS P. Buste de face et casqué de Cons-<lb/>

tantin IV, en costume militaire, avec le bouclier au cavalier et <lb/>
tenant la lance transversale sur l&apos;épaule droite. <lb/>

$ VICTORIA AV... et à l&apos;exergue, CONOB. Croix potencée <lb/>

sur trois degrés entre les deux augustes diadémés, de face et debout, <lb/>
tenant chacun le globe crucigère dans la main droite. <lb/>
(S. 3.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

919. Variété de la pièce précédente. Fabrique barbare. <lb/>
(S. 3.) -Sou d&apos;or. <lb/>

CONSTANTIN IV, POGONAT <lb/>

(669-685.) <lb/>

920. D.N. CONSTAN...VS. PP. A. Buste de face et casqué <lb/>

de Constantin IV, en costume militaire, tenant la lance transver-<lb/>
sale sur l&apos;épaule droite. <lb/>

VICTORIA AVSVB ? et à l&apos;exergue, CONOB. Croix <lb/>
potencée sur trois degrés. <lb/>
(S. 20.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

921. D.N. COS .. <lb/>
AN. P.S. Mème buste. <lb/>

OICIXASROTEA r Croix potencée sur quatre degrés ; à <lb/>
l&apos;exergue, CNB. <lb/>
(Inédit.) -Sou d&apos;or épais. T.B. <lb/>

922. D. N. CONSTANTINVS P.P. A. Buste diadémé de <lb/>

Constantin IV à droite. <lb/>

R VICTORIA AVSUS. Croix potencée; à l&apos;exergue, <lb/>
CONOB. <lb/>
(S. 22.) -Tiers de sou. <lb/>


923. Mème pièce, d&apos;un module plus petit. Au revers, dans le <lb/>
champ, C. <lb/>
(S. 22.) -Tiers de sou d&apos;or. B. <lb/>

JUSTINIEN II RHINOTMETE <lb/>
(685-711.) <lb/>

924. D. IVSTINIANVS SERVVS CHRISTI. Justinien Il <lb/>

diadémé et debout, tenant dans la main droite une longue croix <lb/>

potencée sur dCLIx degrés ; à l&apos;exergue, CONOB. <lb/>

1} IHS. CHRISTVS REX REGNANTIVM. Buste de Jésus-<lb/>
Christ sur la croix, tenant les Évangiles et donnant sa bénédiction. <lb/>

IS. 3.)-Sou d&apos;or. T.B. <lb/>
925. D. N. IVSTINIANO PPI. Buste de face et diadémé de <lb/>

Justinien II, revètu de la robe à plis et tenant le globe crucigère <lb/>
de la main droite. <lb/>
û VICTORIA AVGVS. COR ? Croix potencée placée sur <lb/>
trois degrés ; dans le champ, 0 ; à l&apos;exergue,&apos; CONOB. <lb/>
IS. 6.) -Sou d&apos;or. <lb/>

&apos; <lb/>

926. Même pièce ; sans lettre dans le champ. <lb/>
(S. 6.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

TIBÈRE V, ABSIMARE <lb/>

(698-705.) <lb/>

927. D. TIBERIVS PE. AV. Buste de face diadème de <lb/>
Tibère V, tenant une lance et le bouclier. <lb/>
VICTRORIA AVSVS. Croix potencée sur quatre degrés; à <lb/>
l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

JUSTINIEN II, RHINOTMETE ET TIBÈRE IV <lb/>

(705-71 i.) <lb/>

928. D. N. IVSTINIANVS ET TIBERIVS PP. A. Bustes <lb/>


de face et diadémés des deux augustes tenant ensemble une longue <lb/>
croix potencée reposant sur deux degrés. <lb/>
D. N. IHS. CHS. REX REGNANTIVM. Buste de face du <lb/>
Christ sur la croix, tenant le livre des Evangiles. <lb/>
(S. i.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

FILÉPICUS BARDANES <lb/>

(711-713.) <lb/>

929. D.N. FILEPICVS MVLTVS. AV. Buste de face et <lb/>

diadémé de Filépicus, tenant le globe crucigère dans la main <lb/>
droite, et dans la gauche un sceptre surmonté d&apos;un aigle. L&apos;em-<lb/>
pereur est vêtu de la robe à carreaux. <lb/>
4 VICTORIA AVGVS. Et à l&apos;exergue, CONOB. Croix po-<lb/>
tencée sur quatre degrés. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

ARTÉMIVS, ANASTASE II <lb/>

(715-716.) <lb/>

930. D.N. ARTEMIVS ANASTASIVS MVL. Buste de face <lb/>
et diadémé d&apos;Anastase II tenant le volumen et le globe crucigère. <lb/>
VICTORIA AVGVZ. Et à l&apos;exergue, CONOB. Croix po-<lb/>
tencée sur trois degrés. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

THÉODOSE III <lb/>

(716.) <lb/>

931. D. THEODOSIVS... Buste de face et diadémé de Théo-<lb/>
dose 111 tenant le globe crucigère et le volumen. <lb/>

R VICTORIA AVG. Croix potencée sur trois degrés ; à <lb/>
l&apos;exergue, CONOB. <lb/>
(S. 2.) -Sou d&apos;or. <lb/>


932. Pièce à peu près semblable à la précédente. Dans le champ <lb/>
du revers, une étoile. <lb/>
(S. 4.) -Sou d&apos;or. <lb/>

LÉON III L&apos;ISAURIEN <lb/>

(716-741.) <lb/>

933. D. LEON PE. AV-Buste de face et diadémé &apos;de Léon III, <lb/>
vêtu de la robe à carreaux, tenant le volumen et le globe cruci-<lb/>
gère. <lb/>

R VICTORIA AVSVZ. A l&apos;exergue, CONOB. Croix potencée <lb/>
sur trois degrés. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

934. Même pièce semblable. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

935. DN.LEO PP. VSVST. Buste de face et diadémé deLéonIII <lb/>

tenant le globe crucigère. <lb/>
$ VICTORIA AVGVSN. A l&apos;exergue, CONOB. Dans le champ, <lb/>
B. Croix potencée sur quatre degrés. <lb/>
(S. 9.) -Sou d&apos;or. <lb/>

936. LEON... ? Buste diadémé .et de face de l&apos;empereur tenant <lb/>
le globe crucigère. <lb/>
q Même type qu&apos;au droit. <lb/>
(Inédit.) -Demi-sou d&apos;or. B. <lb/>

937. Même pièce. <lb/>
(Inédite.) -Tiers de sou d&apos;or. <lb/>

LÉON III ET CONSTANTIN V <lb/>

938. D. N. LEON P.A. MVL. Buste de face et diadémé de <lb/>
Léon III tenant le volumen dans la main gauche et le globe cruci-<lb/>
gère dans l&apos;autre main. <lb/>
D. N. CONSTANTINVS N. Buste de face et diadémé de Cons-<lb/>
tantin V avec le même costume et les mêmes attributs. <lb/>


(S. 14.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

939.... Buste de Léon tenant le globe crucigère. <lb/>

if ...STANT. Buste de Constantin V de face, tenant une longue <lb/>
croix potencée. <lb/>
(S. 23.) -Demi-sou d&apos;or. <lb/>

LÉON III, CONSTANTIN V COPRONYME ET LÉON IV <lb/>

(751-775.) <lb/>

940. D. LEON P. A. MVLO. Buste de face et diadémé de <lb/>
Léon III vêtu de la robe à carreaux et tenant une longue croix po-<lb/>
tencée dans la main droite. <lb/>

CONSTANTINOS LEON 0 HEOS. Bustes de face et diadémés <lb/>

de Constantin V Copronyme et de son fils; entre les deux tètes, <lb/>
une petite croix. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

941. Même pièce, sans le O à la fin de la légende. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

942. Mème pièce. Légende illisible, type barbare. <lb/>
(S. 23.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

LÉON IV ET SA FAMILLE <lb/>

(775-780.) <lb/>

943. LEON PAP. CONSTATINOS PATHP. Bustes de face et <lb/>
diadémés de Léon III aïeul et de Constantin V Copronyme, <lb/>
père de Léon IV, revêtus tous les deux de la robe à carreaux ; <lb/>
entre les deux têtes, une petite croix. <lb/>

q LEON VSSESSOH. CONSTANTINOS 0. HEQS-Bustes de face <lb/>

et diadémés de Léon IV et de son fils Constantin VI, en costume <lb/>
impérial ; entre les deux têtes, une petite croix. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

CONSTANTIN VI, IRÈNE ET SA FAMILLE <lb/>

(780-797. ) <lb/>

944. CONSTANTINOS CA... Bustes de face et diadémés de <lb/>


l&apos;empereur et de sa mère. Constantin tient le globe crucigère dans <lb/>
la main droite. Irène, vêtue d&apos;une robe à carreaux, tient une longue <lb/>
croix. <lb/>

... <lb/>

? Léon III, Constantin V et Léon IV diadéméset assis de <lb/>

face. <lb/>

(S. i.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

945. CONSTANTINOS BASIO-Buste de face et diadémé de <lb/>

Constantin VI tenant le volumen dans la main gauche et le globe <lb/>
crucigère dans l&apos;autre main. <lb/>

R IRINH ATOVSTI. Buste de face et diadémé d&apos;Irène tenant dans <lb/>
la main droite le globe crucigère et dans la gauche une longue <lb/>
croix. <lb/>
(S. 3.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

IRÈNE <lb/>

(797-802.) <lb/>

946. EIRINH BASILlSSH. Buste de face et diadémé d&apos;Irène, <lb/>
vêtue de la robe à carreaux, tenant le globe crucigère dans la <lb/>
main droite, et dans l&apos;autre une longue croix transversale. <lb/>
if EIRINH BASILISSH 0. Mème buste. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or troué. B. <lb/>

NICÉPHORE Ier ET STAURACE <lb/>

802-811.) <lb/>

947. NICIFOROS BASILE. Buste de face et diadémé de Nicé-<lb/>
phore tenant le volumen dans la main gauche et une longue croix <lb/>

potencée dans l&apos;autre main. <lb/>

STAVRACIS DESPO. 10. Buste de face et diadémé de Staurace <lb/>
tenant le volumen dans la main gauche et le globe crucigère dans <lb/>

l&apos;autre main. <lb/>

(S. 4.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

MICHEL Ier, RHANGABÉ ET THÉOPHYLACTE <lb/>

(811-813.) <lb/>

948. MIXAHL BASILEI. Buste diadémé de face de Michel Ier <lb/>
tenant le volumen et une longue croix potencée. <lb/>


R ~©COFILACTOS DESP. IX. Buste de face etdiadémé de Théo-<lb/>

phylacte, vêtu de la robe à carreaux, tenant le globe crucigère et <lb/>
une longue croix. <lb/>

(Inédit.)-Sou d&apos;or. Troué. B. <lb/>

MICHEL II <lb/>

(821-829.) <lb/>

949. MIXAHL BASILEI. Buste diadémé de face de Michel II <lb/>
tenant le volumen et une longue croix potencée. <lb/>
R MIXAHL. BASILEY. I€. Buste de face de Michel II tenant une <lb/>
longue croix et le globe crucigère. <lb/>
(Inédit.) -Sou d&apos;or. B, <lb/>

MICHEL II ET THÉOPHILE <lb/>

950. MIXHL. BASILEYS. Buste de face et diadémé de Michel II, <lb/>
vêtu de la robe à plis, tenant le volumen dans la main gauche et une <lb/>
longue croix potencée dans la main droite. <lb/>

R 0EOFILO. D€SPS+ €. Buste de face et diadémé de Théophile <lb/>
vêtu de la robe à carreaux, et tenant le globe crucigère dans la <lb/>
main droite et une longue croix dans la main gauche. <lb/>
(S. 2.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

951. MIXAHL.? Buste de face diadémé de Michel tenant un <lb/>
globe crucigère. <lb/>
4 06OFILOS. Même buste de Théophile. <lb/>
(S. 4 var.) -Sou d&apos;or épais. B. <lb/>

THÉOPHILE <lb/>

(829-842.) <lb/>

952. 0EOFILOC. Buste de face et diadémé de Théophile, <lb/>
vètu de la robe à carreaux et tenant une longue croix potencée. <lb/>
GEOFILOS. Buste de face et diadémé de Théophile tenant le <lb/>
globe crucigère. <lb/>
(S. 4.) -Sou d&apos;or épais. B. <lb/>


953. Même pièce, les deux bustes tiennetl en globe cruci-<lb/>

gèrc. <lb/>
(S. 8.) -Demi-sou d&apos;or. B. <lb/>

THÉOPHILE, MICHEL ET CONSTANTIN VIII <lb/>

954. ~060HLOS BASIL-Buste de face et diadémé de Théophile <lb/>
tenant le volumen dans la main g. et la croix grecque dans l&apos;autre <lb/>

main. <lb/>

If MIXAHL. S.CONSTANTIN. Bustes de face et diadémés de Mi-<lb/>

chel et Constantin. <lb/>
(S. 13.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

MICHEL III ET THÉODORA <lb/>

(842-856.) <lb/>

955. MIXAHL. S. 0EODORA. Bustes de face et diadémés des <lb/>

deux augustes; entre les tètes, une petite croix. <lb/>

IHSVS XPISTOS. Buste de face du Christ tenant le livre des <lb/>

Évangiles. <lb/>

(S. 1.) -<lb/>

Sou d&apos;or. T:B. <lb/>

MICHEL III, THÉODORA ET THÉCLA <lb/>

(842-856.) <lb/>

956. MIXAHL. S. GECLA. Bustes de face et diadémés de <lb/>

Michel III et de sa soeur, l&apos;un tientle globe crucigèredans la main <lb/>

dr., et l&apos;autre une longue croix grecque. <lb/>

~OéODORA DESPVNA. Buste de face et diadémé de Théodora, <lb/>
tenant dans la main dr. le globe surmonté d&apos;une croix grecque, et <lb/>
une longue croix dans la main gauche. <lb/>

(S. 2.) -Sou d&apos;or. F.D.C. <lb/>

BASILE rr ET CONSTANTIN IX <lb/>

(869-870.) <lb/>

957. BASILIOS ET CONSTANS. AVSS. B. Bustes de face et dia-<lb/>


démés de Basile et de Constantin IX tenant ensemble une longue <lb/>

croix grecque. <lb/>

IHS. XPS. REX REGNANTIVM. Le Christ nimbé et sur la croix, <lb/>
assis de face, la main droite élevée et tenant les Évangiles. <lb/>

(S. 5.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

LÉON VI <lb/>

(886-912.) <lb/>

958. LEON EN. XW. BASILEVS ROMWN. Buste de face et dia-<lb/>

démé de Léon VI, vieux et avec une longue barbe, tenant dans la <lb/>
main dr. le globe surmonté d&apos;une croix grecque. <lb/>
if MARIA. Buste de face de la Vierge voilée et tenant les bras <lb/>

élevés; dans le champ, MR. ~ev. <lb/>

(S. 1.) -Sou d&apos;or. Troué, T.B. <lb/>

LÉON VI ET CONSTANTIN X <lb/>

(911-912.) <lb/>

_ <lb/>

959. LEON ET CONSTANT. AVSS. ROM. Les deux augustes dia-<lb/>
démés, de face debout, en costume impérial, tenant chacun le <lb/>
globe crucigère et une longue croix grecque. <lb/>

$ IHS. XPS. REX REGNANTIVM. Le Christ de face, sur la croix, <lb/>
nimbé et assis sur un siège orné, tenant le livre des Évan-<lb/>
giles. <lb/>

(S. 1.) -Sou d&apos;or. Percé. T.B. <lb/>

ALEXANDRE <lb/>

(912-9 <lb/>

F 3.) <lb/>

960. ALEXANDROS AVGVSTOS ROM. Alexandre diadémé de-<lb/>
bout de face, en costume impérial, tenant le globe crucigère, cou-<lb/>

ronné par saint Alexandre barbu, debout, vêtu d&apos;une espècede froc, <lb/>
tenant une croix. <lb/>


IHS. XPS. REX REGNANTIVM. Le Christ assis de face la main <lb/>
élevée et tenant les Évangiles. <lb/>

(S. i.) -Sou d&apos;or. F.D.C. <lb/>

CONSTANTIN X ET ROMAIN Ier <lb/>

(920-944.) <lb/>

961. CONSTANTINOS C€. ~RCOMAN-EN XW. BAS. R. Les deux <lb/>
empereurs diadémés de face debout portant chacun le globe cru <lb/>
cigère et tenant ensemble une longue croix grecque. <lb/>
$ IHS. XPS. REX REGNANTIVM. Le Christ assis de face sur <lb/>
un trône. <lb/>
(S. 3.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

ROMAIN ET CHRISTOPHORE <lb/>

962. ROMAN. ET XPISTOFO. AVSSI. Bustes diadémés et de <lb/>
face des deux augustes, tenant entre eux et ensemble une longue <lb/>
croix grecque. <lb/>
IHS.XPS.REX REGNANTIVM. Le Christ nimbé, assis sur un <lb/>
trône. <lb/>
(S. 9.)-Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

CONSTANTIN X PORPHYROGÉNÈTE ET ROMAIN II <lb/>

(948-959.) <lb/>

963. CONSTANT-CE. ROMAN. AVGG. Bustes de face et diadé-<lb/>
més des deux augustes, tenant ensemble une longue croix <lb/>
grecque. <lb/>
IHS. XPS. REX REGNANTIVM. Buste du Christ tenant le livre <lb/>
des Evangiles. <lb/>
(S. 14.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

NICEPHORE II FOCAS ET BASILE II <lb/>

964. NICHFOR. CE. BASIL. AVG. KP. Buste de face des deux <lb/>
augustes tenant ensemble une croix grecque. <lb/>


R IHS. XPS REX REGNANTIVM. Buste de face du Christ tenant <lb/>

les Évangiles. <lb/>

(S. i.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

NICEPHORE FOCAS <lb/>

(963-969.) <lb/>

965. ~0E00C. bH0. NICHF. DESP. Buste nimbé de la Vierge et <lb/>
de Nicéphore, tenant ensemble une longue croix grecque; àdr. et <lb/>
à g. de la Vierge, M-0. <lb/>

R IHS. XPS. REX REGNANTIVM. Buste de face du Christ tenant <lb/>

les Évangiles. <lb/>

(S. 3.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

966. Mème pièce. <lb/>
(S. 3.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

JEAN Ier ZIMISCÈS <lb/>

(969-976.) <lb/>

967. 0EOTOC. bOH0 IWHES. Buste de face et diadémé de <lb/>
Zimiscès tenant une longue croix grecque, et couronné par la <lb/>

Vierge au-dessus de laquelle on lit M. 0; au-dessus de l&apos;empereur, <lb/>

une main céleste. <lb/>
IHS. XPS. REX REGNANTIVM. Buste de face du Christ tenant <lb/>

les Évangiles. <lb/>

(S. 1.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

BASILE II ET CONSTANTIN XI <lb/>

(976-1025.) <lb/>

968. BASIL. C. CONSTANTIN. A. Bustes diadémés des deux <lb/>

augustes tenant ensemble une longue croix grecque potencée et <lb/>

ornée. <lb/>

Ii IHS. XIS. REX REGNANTIVM. Buste de face du Christ tenant <lb/>

i <lb/>

les Evangiles. <lb/>

(S. 2.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>


969. Même pièce, seulement la croix n&apos;est pas ornée et elle <lb/>

est terminée par un globe. <lb/>

(S. 4.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

CONSTANTIN XI <lb/>

(1025-1028.) <lb/>

970, CWNSTANTIN. BASILEVS ROM. Buste diadémé de face et <lb/>

barbu de Constantin XI, tenant le labarum. <lb/>

IHS. REX REGNANTIVM. Buste du Christ tenant les Évan-<lb/>

giles. <lb/>

(S. 1.) -Sou d&apos;or. <lb/>

ROMAIN III ARGYRE <lb/>

(1028-1034.) <lb/>

97I. 0. CE. bOh0 RWMANO. Romain III debout tenant le vo-<lb/>

lumen et le globe crucigère couronné par la Vierge debout à sa <lb/>
g. ; en haut. les initiales M. 0. <lb/>
4 IHS. XIS. REX REGNANTIVM. Le Christ assis de face tenant <lb/>

les Évangiles. <lb/>

(S. 1.) -Sou d&apos;or large. Percé. B. <lb/>

CONSTANTIN XII MONOMAQUE <lb/>

(1042-105 5.) <lb/>

Q72. CWNSTANS. BASILEVS RW. Buste de face de Constan-<lb/>

tin XII tenant une croix et le globe crucigère. <lb/>

IHS. XIS.REX REGNANTIVM. Le Christ assis de face. <lb/>
(S. 1. var.) -Sou d&apos;or concave. B. <lb/>

973. Pièce à peu près semblable. <lb/>
(S. 2.) -Sou d&apos;or concave. B. <lb/>

974. Même type, l&apos;empereur tient le labarum. <lb/>

(S. 6.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>


975. Mème pièce. <lb/>

(S. 6.) -Sou d&apos;or. B. <lb/>

THÉODORA <lb/>

(1055-1056.) <lb/>

976. ~GEOÀOPA AVrOVSTA. La Vierge et Théodora debout te-<lb/>

nant ensemble le labarum. <lb/>
4 )HS. XIS. REX REGNANTIVM. Le Christ debout tenant les <lb/>

Évangiles. <lb/>

(S. 1.) -Sou d&apos;or concave. Percé. B. <lb/>

977. ~OéOACa)-AVrOY-Buste de face et diadémé de Théodora <lb/>
portant un sceptre et le globe crucigère. <lb/>

IC. XP. Buste de face du Christ. <lb/>

(S. 2.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

MICHEL VI LE STRATIOTIQUE <lb/>

(1056-1057.) <lb/>

978. MIXAHL. AVTOCRAT. Michel VI diadémé de face et de-<lb/>
bout, tenant une longue croix dans sa main dr. <lb/>

MP. 0V. Buste de face et nimbé de la Vierge, tendant les <lb/>

mains élevées. <lb/>

(S. 1.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

ISAAC Ier COMNÈNE <lb/>

(1057-1059.) <lb/>

979. ICAAKIOS BACIAEVC RWMI. L&apos;empereur debout de face <lb/>

tenant une épée. <lb/>

4 IHS. XIS. REX REGNANTIVM. Le Christ assis, etc. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or concave. Percé. B. <lb/>

980. ICAAKIOS. BACIAEVS RM L&apos;empereur debout de face ap-<lb/>
puyé sur son épée et tenant le globe crucigère. <lb/>


û IHS. XIS. REX REGNATIVM. Buste de face du Christ, etc. <lb/>

(S. 3.)-Sou d&apos;or. F.D.C. <lb/>

CONSTANTIN XIII DUCAS <lb/>

(1059-1067.) <lb/>

KWN. BACA. 0. AOVKA. L&apos;empereur debout de face cou-<lb/>
ronné par la Vierge. M <lb/>
-0. <lb/>
IHS., etc. Le Christ assis, etc. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or concave. B. <lb/>

982. Mème lég. L&apos;empereurdebout de face tenant le globe cru-<lb/>
cigère et le labarum. <lb/>

Le même. <lb/>

(S. 2.) -Sou d&apos;or concave. B. <lb/>

983. K. BASIA. O AVK. Buste de face de l&apos;empereur tenant le <lb/>

globe crucigère. <lb/>

MP. OV. Buste nimbé de la Vierge, élevant les deux mains. <lb/>

(S. 4.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

ROMAIN IV DIOGÈNE ET EUDOXIE <lb/>

(1067-1070.) <lb/>

984. RWMAN. EVAKI. Le Christ debout de face couronnant <lb/>
Romain IV et Eudoxie. IC. XC-<lb/>

4 KWN. MX.ANA. Les trois fils d&apos;Eudoxie, debout de face. <lb/>
(S. 4.) -Sou d&apos;or concave. B. <lb/>

985. Même pièce. <lb/>
(S. 4.) -Sou d&apos;or concave. B. <lb/>

986. Même pièce. <lb/>
(S. 4.) Percée. -Sou d&apos;or concave. <lb/>


MICHEL VII DUCAS <lb/>

987, MIXAH... Buste de face et barbu de Michel VII tenant le <lb/>
labarum et le globe crucigère. <lb/>
^IC. XC. Le Christ nimbé, etc. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or concave. B. <lb/>

MICHEL VII ET MARIE <lb/>

980. MIXAHL. S. MARIA. Bustes des deux augustes de face te-<lb/>
nant une longue croix très ornée. <lb/>

0. KROHI. MP. OV. Buste de face de la Vierge tenant un <lb/>

médaillon avec l&apos;effigie de l&apos;enfant Jésus. <lb/>
(S. 11.) -Sou d&apos;or. T.B. <lb/>

ALEXIS Ier COMNÈNE <lb/>

( 1081 -1118.1 <lb/>

989. AZI AESTTOTH T KO. KOMNHN, l&apos;empereur de <lb/>

face en manteau impérial, etc. <lb/>

KROHI. IC. XP. Le Christ assis, etc. <lb/>

(S. 2.) -Sou d&apos;or concave. B. <lb/>

MANUEL rr COMNÈNE <lb/>

(1 143-1180.) <lb/>

990. MANOVHA. AECTTO... L&apos;empereur de face debout tenant le <lb/>
labarum et un globe surmonté d&apos;une croix grecque. <lb/>

KPOHI. IC. XC. Buste du Christ, etc. <lb/>

(S. 2.)-Sou d&apos;or concave. B. <lb/>

991. MANVHA. ACOTH. TúJ OPVPONHT. Même type. <lb/>

4 Le mème. <lb/>
(S. 2.) -Sou d&apos;or concave. <lb/>


992. MANVHA. COTH. MP 0V-La Vierge debout couron-<lb/>

nant l&apos;empereur. <lb/>

0 EMMA NVKA. Buste de face du Christ. <lb/>

(S. 6.) -Sou d&apos;or concave. B. <lb/>

ISAAC II L&apos;ANGE <lb/>

(1185-1195.) <lb/>

993. ICHAKIOS. AC <lb/>

Saint Michel debout couronnant <lb/>
l&apos;empereur. <lb/>

MP&apos; Y. LaVierge assise de face, etc. <lb/>

• <lb/>

(S. 1.) -Sou d&apos;or concave. B. <lb/>

ANDRONIC II ET MICHEL IX <lb/>

(1294-1320.) <lb/>

994. ANAPONIK. C. MIXAHA. Le Christ de face posant ses <lb/>
deux mains sur les tètes d&apos;Andronic et de Michel. <lb/>

MP. 0V. Buste de la Vierge entouré des murailles d&apos;une ville. <lb/>
(S. 1 y.) -Sou d&apos; or concave. <lb/>

99-5. Pièce à peu près semblable. <lb/>
(S. 14.) -Sou d&apos;or concave. <lb/>

THÉODORE III ? <lb/>

996. Légende illisible. Théodore debout de face et saint <lb/>
Demetrius tenant une espèce de labarum. <lb/>

if MP. V. La Vierge assise de face. <lb/>

(Inédit.) -Sou d&apos;or concave. B. <lb/>


JEAN L&apos;ANGE COMNÈNE? <lb/>

(1 232-I234.) <lb/>

997. AÉCrr. MP. V. Buste de face de Jean et de la Vierge te-<lb/>

nant une longue croix grecque. <lb/>
IC.XC. Le Christ assis de face, etc. <lb/>
(S. 1.) -Sou d&apos;or concave. <lb/>

MONNAIES D&apos;ARGENT <lb/>

998. J. PAULA. La Concorde. <lb/>

999. ORBIANE. La Concorde. <lb/>

1000. MAMÉE. û La Félicité. <lb/>

1001. BALBIN. R! L&apos;empereur debout. <lb/>

1002. PUPIEN. Deux mains jointes. <lb/>

1003. AEMILIEN. ù Mars. <lb/>

1004. MARINIANE. ^Paon. <lb/>
1005. MAXIMIEN HERCULE. XCVI. <lb/>
1006. JUSTIN Ier. R) GLORIA ROMANORVM. L&apos;empe-<lb/>

reur debout. (Var. inéd.). <lb/></body>














































































<annex>Extrait de la Revue Numismatique. -2e trimestre 1887. <lb/>

PRIX DE VENTE DE LA COLLECTION <lb/>

DE D&apos;AMÉCOURT <lb/>

MONNAIES ROMAINES ET BYZANTINES <lb/>

VENDUES AUX ENCHÈRES <lb/>

LES 25 AVRIL 1887 ET JOURS SUIVANTS <lb/>

La première colonne (nos) se rapporte aux numéros du catalogue. <lb/>
La deuxième colonne (fr.), indique le prix de vente. <lb/>

-<lb/>

PRIX : 2 FRANCS. <lb/>

nos <lb/>

fr. n08 <lb/>
fr. n03 <lb/>
fr. nos <lb/>

fr. nos <lb/>

fr. <lb/>

1 <lb/>

415 32 <lb/>
245 63 <lb/>
85 <lb/>
94 <lb/>
80 125 <lb/>

260 <lb/>

2 <lb/>

H50 33 <lb/>

1650 64 <lb/>
90 <lb/>

95 <lb/>

86 126 <lb/>
190 <lb/>

,3 90 34 850 65 92 96 100 127 220 <lb/>

4 <lb/>
305 35 <lb/>

2210 66 <lb/>

83 <lb/>
97 <lb/>
96 128 <lb/>

230 <lb/>

5 <lb/>

75 36 <lb/>

1860 67 <lb/>

99 <lb/>
98 <lb/>

100 129 <lb/>
455 <lb/>

6 <lb/>

920 37 <lb/>

440 68 <lb/>

75 <lb/>
99 <lb/>
100 130 <lb/>
350 <lb/>

7 <lb/>

135 38 <lb/>
815 69 <lb/>
70 100 <lb/>
170 131 <lb/>
96 <lb/>

8 <lb/>

300 39 <lb/>
270 70 <lb/>
110 101 <lb/>
195 132 <lb/>
72 <lb/>

9 <lb/>

235 40 <lb/>
330 71 <lb/>
90 102 <lb/>
190 133 <lb/>
76 <lb/>
10 <lb/>
420 41 <lb/>
610 72 <lb/>
190 103 <lb/>
100 134 <lb/>
60 <lb/>

11 <lb/>

610 42 <lb/>

1010 73 <lb/>
90 104 <lb/>
135 135 <lb/>
175 <lb/>
12 <lb/>

450 43 <lb/>

275 74 <lb/>
415 105 <lb/>
66 136 <lb/>

61 <lb/>

13 <lb/>
300 44 <lb/>
280 75 <lb/>
85 106 <lb/>
66 137 <lb/>
152 <lb/>
14 <lb/>
165 45 <lb/>
675 76 <lb/>
80 107 <lb/>
70 138 <lb/>
75 <lb/>

15 <lb/>

675 46 <lb/>
665 77 <lb/>
680 108 <lb/>
68 139 <lb/>
135 <lb/>

1716 <lb/>

135 47 <lb/>
530 78 <lb/>
570 109 <lb/>
120 140 <lb/>
65 <lb/>

|7 <lb/>

75 48 <lb/>
200 79 <lb/>
87 110 <lb/>
76 141 <lb/>

65 <lb/>
18 <lb/>

75 49 <lb/>
480 80 <lb/>

135 111 <lb/>

100 142 <lb/>
143 <lb/>
19 <lb/>
80 50 <lb/>
410 81 <lb/>
125 112 <lb/>
1620 143 <lb/>
69 <lb/>
20 <lb/>
245 51 <lb/>
305 82 <lb/>
165 113 <lb/>
1000 144 <lb/>
76 <lb/>

21 <lb/>

80 52 <lb/>
240 83 <lb/>
165 114 <lb/>
350 145 <lb/>
75 <lb/>
22 <lb/>
625 53 <lb/>
140 84 <lb/>
150 115 <lb/>
260 146 <lb/>
75 <lb/>
23 <lb/>
810 54 <lb/>
200 85 <lb/>
175 116 <lb/>
260 147 <lb/>
305 <lb/>
560 55 <lb/>
290 86 <lb/>
480 117 <lb/>
470 148 <lb/>
65 <lb/>
25 <lb/>
3400 56 <lb/>
170 87 <lb/>
280 118 <lb/>
320 149 <lb/>
295 <lb/>

oS <lb/>

II <lb/>

125 88 <lb/>
335 119 <lb/>

350 150 2600 <lb/>

27 <lb/>
320 58 <lb/>
95 89 <lb/>
230 120 <lb/>
325 151 <lb/>
85 <lb/>
28 <lb/>
75 59 <lb/>
165 90 <lb/>
355 1 21 <lb/>
225 152 <lb/>
125 <lb/>
29 <lb/>
310 60 <lb/>
145 91 <lb/>

200 122 <lb/>

225 153 <lb/>

71 <lb/>

30 <lb/>
330 61 <lb/>
105 92 <lb/>
80 123 <lb/>

240 154 <lb/>

99 <lb/>

31 <lb/>

300 62 <lb/>
95 93 <lb/>
240 124 <lb/>
130 155 <lb/>
105 <lb/>


nos <lb/>

fr. nos <lb/>

fr. n°&apos; <lb/>

fr. nos <lb/>

fr. no&quot; <lb/>

fr <lb/>

156 <lb/>
82 207 <lb/>
100 258 <lb/>
235 309 <lb/>
90 360 <lb/>
240 <lb/>
157 <lb/>
230 208 <lb/>
165 259 <lb/>
330 310 <lb/>

67 361 <lb/>

325 <lb/>
158 <lb/>
155 209 <lb/>
135 260 <lb/>
240 311 <lb/>
67 362 <lb/>
345 <lb/>
159 <lb/>
160 210 <lb/>
105 261 <lb/>
230 312 <lb/>
90 363 <lb/>
385 <lb/>
\ 60 <lb/>

145 211 <lb/>

250 262 <lb/>
90 313 <lb/>
125 364 <lb/>

230 <lb/>

161 <lb/>

120 212 <lb/>
130 263 <lb/>
90 314 <lb/>
75 365 <lb/>
425 <lb/>
162 <lb/>
100 213 <lb/>

78 264 <lb/>

80 315 <lb/>
125 366 <lb/>
430 <lb/>
163 <lb/>

150 214 <lb/>

92 265 <lb/>
72 316 <lb/>
65 367 <lb/>
350 <lb/>
164 <lb/>
95 215 <lb/>
82 266 <lb/>
90 317 <lb/>
65 368 <lb/>
365 <lb/>
165 <lb/>
72 216 <lb/>
460 267 <lb/>
125 318 <lb/>
65 369 <lb/>
410 <lb/>
166 <lb/>
130 217 <lb/>
680 268 <lb/>
185 319 <lb/>
65 370 <lb/>
910 <lb/>
167 <lb/>
80 218 <lb/>
315 269 <lb/>
95 320 <lb/>

130 371 <lb/>

930 <lb/>
168 <lb/>
150 219 <lb/>
425 270 <lb/>
90 321 <lb/>
95 372 <lb/>
1800 <lb/>
169 <lb/>
85 220 <lb/>
1165 271 <lb/>
90 322 <lb/>
165 373 <lb/>
1705 <lb/>
170 <lb/>
85 221 <lb/>
500 272 <lb/>
82 323 <lb/>
160 374 <lb/>
4100 <lb/>

171 <lb/>

315 222 <lb/>
140 273 <lb/>
105 324 <lb/>
135 375 <lb/>
2750 <lb/>
172 <lb/>
2900 223 <lb/>

78 274 <lb/>

90 325 <lb/>
130 376 <lb/>
3125 <lb/>
173 <lb/>

76 224 <lb/>

87 275 <lb/>
100 326 <lb/>
140 377 <lb/>
295 <lb/>
174 <lb/>
70 225 <lb/>
90 276 <lb/>
70 327 <lb/>
120 378 <lb/>
180 <lb/>
175 <lb/>
85 226 <lb/>
430 277 <lb/>
75 328 <lb/>
140 379 <lb/>
300 <lb/>
176 <lb/>
80 227 <lb/>
92 278 <lb/>
80 329 <lb/>
115 380 <lb/>
190 <lb/>
177 <lb/>
75 228 <lb/>
385 279 <lb/>
90 330 <lb/>
110 381 <lb/>
195 <lb/>
178 <lb/>
80 229 <lb/>
95 280 <lb/>
70 331 <lb/>
285 382 <lb/>
380 <lb/>
179 <lb/>
76 230 <lb/>
95 281 <lb/>
72 332 <lb/>
280 383 <lb/>
185 <lb/>
180 <lb/>

85 231 <lb/>

78 282 <lb/>
90 333 <lb/>
155 384 <lb/>
215 <lb/>

181 <lb/>

120 232 <lb/>
180 283 <lb/>
92 334 <lb/>
95 385 <lb/>
235 <lb/>
182 <lb/>
195 233 <lb/>
300 284 <lb/>
65 335 <lb/>
95 386 <lb/>
175 <lb/>
183 <lb/>
90 234 <lb/>
100 285 <lb/>

115 <lb/>

336 <lb/>
110 387 <lb/>
165 <lb/>
184 <lb/>
220 235 <lb/>
105 286 <lb/>
180 337 <lb/>
110 388 <lb/>
175 <lb/>
185 <lb/>
200 236 <lb/>
115 287 <lb/>
165 338 <lb/>
115 389 <lb/>
275 <lb/>
186 <lb/>
90 237 <lb/>
160 288 <lb/>
155 339 <lb/>
335 390 <lb/>
165 <lb/>
187 <lb/>
135 238 <lb/>
155 289 <lb/>
125 340 <lb/>
95 391 <lb/>
485 <lb/>
188 <lb/>
80 239 <lb/>
100 290 <lb/>
115 341 <lb/>
110 392 <lb/>
210 <lb/>
189 <lb/>
805 240 <lb/>
110 291 <lb/>
200 342 <lb/>
70 393 <lb/>
250 <lb/>
190 <lb/>
690 241 <lb/>
100 292 <lb/>
125 343 <lb/>
110 394 <lb/>
325 <lb/>
191 <lb/>
710 242 <lb/>

1G5 <lb/>

293 <lb/>
350 344 <lb/>
88 395 <lb/>
370 <lb/>
192 <lb/>
125 243 <lb/>

280 294 <lb/>

135 345 <lb/>
130 396 <lb/>
90 <lb/>
193 <lb/>

200 244 <lb/>

135 295 <lb/>
120 346 <lb/>
135 397 <lb/>
510 <lb/>
194 <lb/>
115 245 <lb/>
240 296 <lb/>
120 347 <lb/>
120 398 <lb/>
515 <lb/>
195 <lb/>
195 246 <lb/>
195 297 <lb/>
115 348 <lb/>
155 399 <lb/>
230 <lb/>
196 <lb/>
120 247 <lb/>

280 298 <lb/>

125 349 <lb/>
340 400 <lb/>
260 <lb/>
197 <lb/>
145 248 <lb/>
315 299 <lb/>
330 350 <lb/>
265 401 <lb/>
405 <lb/>
198 <lb/>
85 249 <lb/>
260 300 <lb/>
375 351 <lb/>
400 402 <lb/>
300 <lb/>
199 <lb/>
81 250 <lb/>
300 301 <lb/>
90 352 <lb/>
270 403 <lb/>
320 <lb/>

200 <lb/>

68 251 <lb/>
910 302 <lb/>
115 353 <lb/>
360 404 <lb/>

250 <lb/>

201 <lb/>
130 252 <lb/>
230 303 <lb/>
250 354 <lb/>
305 405 <lb/>
240 <lb/>
202 <lb/>
80 253 <lb/>
140 304 <lb/>
92 355 <lb/>
200 406 <lb/>
230 <lb/>
203 <lb/>
190 254 <lb/>
295 305 <lb/>
115 356 <lb/>
225 407 <lb/>
235 <lb/>

204 <lb/>

105 255 <lb/>
215 306 <lb/>
105 357 <lb/>
290 408 <lb/>
455 <lb/>
205 <lb/>
165 256 <lb/>
215 307 <lb/>
85 358 <lb/>
270 409 <lb/>
505 <lb/>
206 <lb/>
95 257 <lb/>
330 308 <lb/>
165 359 <lb/>
215 410 <lb/>
225 <lb/>


nos <lb/>

fr. nOM <lb/>

fr. no&apos; <lb/>
fr. non <lb/>

fr. nos <lb/>

fr. <lb/>

411 <lb/>

235 462 <lb/>

2300 513 <lb/>

360 564 <lb/>
210 615 <lb/>
185 <lb/>
412 <lb/>
230 463 <lb/>
115 514 <lb/>
165 565 <lb/>
415 616 <lb/>
260 <lb/>
413 <lb/>
200 464 <lb/>
205 515 <lb/>
142 566 <lb/>
305 617 <lb/>
200 <lb/>
414 <lb/>
355 465 <lb/>
150 516 <lb/>
205 567 <lb/>

280 618 <lb/>

200 <lb/>

4i5 <lb/>

310 461, <lb/>
125 517 <lb/>
85 568 <lb/>
405 619 <lb/>
190 <lb/>
416 <lb/>
215 467 <lb/>

130 ii8 <lb/>

120 569 <lb/>
1250 620 <lb/>
230 <lb/>
417 <lb/>
210 468 <lb/>

140 it9 <lb/>

95 570 <lb/>
190 621 <lb/>
135 <lb/>
418 <lb/>
220 469 <lb/>
135 520 <lb/>
520 571 <lb/>
655 622 <lb/>
280 <lb/>
419 <lb/>
185 470 <lb/>

125 521 <lb/>

105 572 <lb/>
195 623 <lb/>
325 <lb/>
420 <lb/>

165 471 <lb/>

130 i22 1950 573 <lb/>

180 624 <lb/>
215 <lb/>

421 <lb/>

215 472 <lb/>

6100 2:3 <lb/>

li5 574 <lb/>

260 625 <lb/>

140 <lb/>
422 <lb/>
210 473 <lb/>
1360 524 <lb/>
120 575 <lb/>
545 626 <lb/>

1e) <lb/>

423 <lb/>
225 474 <lb/>
6720 525 <lb/>
80 570 <lb/>
370 627 <lb/>

19; <lb/>

4 2 4 <lb/>

385 475 <lb/>
120 526 <lb/>
155 577 <lb/>
205 628 <lb/>
215 <lb/>

5 25 <lb/>

2.5 476 <lb/>

1;30 <lb/>

527 <lb/>
115 578 <lb/>
245 629 <lb/>
175 <lb/>
426 <lb/>

2MI <lb/>

477 <lb/>
105 528 <lb/>
700 579 <lb/>
390 630 <lb/>

2200 <lb/>

427 <lb/>
180 478 <lb/>

135 i29 <lb/>

810 580 <lb/>
175 631 <lb/>

2250 <lb/>

4 28 <lb/>

Li:, 479 <lb/>
115 530 <lb/>
1140 581 <lb/>
225 632 <lb/>
250 <lb/>
429 <lb/>
175 480 <lb/>

115 531 <lb/>

980 582 <lb/>
340 633 <lb/>
250 <lb/>
430 <lb/>
285 481 <lb/>
120 532 <lb/>
810 583 <lb/>
225 634 <lb/>
285 <lb/>

431 <lb/>

195 482 <lb/>
115 533 <lb/>
710 584 <lb/>
255 635 <lb/>
260 <lb/>
432 <lb/>
405 483 <lb/>

650 53 i <lb/>

620 585 <lb/>
340 636 <lb/>
6000 <lb/>
433 <lb/>
730 484 <lb/>
600 535 <lb/>
1130 586 <lb/>
350 637 <lb/>
210 <lb/>
434 <lb/>
830 485 <lb/>
680 536 <lb/>
435 587 <lb/>
360 638 <lb/>
610 <lb/>
435 <lb/>

J:!GO 486 <lb/>

690 537 <lb/>
900 588 <lb/>
350 639 <lb/>

2:30 <lb/>

436 <lb/>
870 487 <lb/>
970 538 <lb/>
1110 589 <lb/>
260 640 <lb/>
1120 <lb/>
437 <lb/>
900 488 <lb/>
700 539 <lb/>
1020 590 <lb/>
295 611 <lb/>
1280 <lb/>
438 <lb/>
590 489 <lb/>
680 540 <lb/>
570 :,01 <lb/>
255 6 12 <lb/>
380 <lb/>
439 <lb/>
790 490 <lb/>
130 541 <lb/>
490 592 <lb/>
350 643 <lb/>
390 <lb/>
440 <lb/>
775 491 <lb/>
1&quot;0 512 <lb/>
485 593 <lb/>
680 G-Íi <lb/>
250 <lb/>

4 Íl <lb/>

1270 492 <lb/>

MO 5 Í3 <lb/>

SU;) <lb/>

594 <lb/>
4050 Gi;) <lb/>
275 <lb/>
412 <lb/>
945 493 <lb/>

150 5 a 630 595 765 646 300 <lb/>

4 43 <lb/>

1110 494 <lb/>

125 5t5 1215 5% <lb/>

115 647 <lb/>
285 <lb/>

4 44 <lb/>

8UO <lb/>

195 <lb/>
120 546 <lb/>
2700 597 <lb/>
135 648 <lb/>
225 <lb/>
445 <lb/>
940 496 <lb/>
125 547 <lb/>
3:;:¡0 598 <lb/>
170 649 <lb/>
260 <lb/>
446 <lb/>
2550 1 97 <lb/>
360 5 Í8 <lb/>
650 599 <lb/>
180 650 <lb/>
1065 <lb/>
447 <lb/>
155 498 <lb/>
350 549 <lb/>

1245 1;00 <lb/>

300 651 <lb/>
4900 <lb/>
448 <lb/>
145 199 <lb/>
730 550 <lb/>
1910 601 <lb/>
295 652 <lb/>
1730 <lb/>
449 <lb/>
135 500 <lb/>
720 551 <lb/>
1825 602 <lb/>
320 653 <lb/>
360 <lb/>
450 <lb/>
250 501 <lb/>
450 552 <lb/>
1850 603 <lb/>
140 654 <lb/>
310 <lb/>

451 <lb/>

255 502 <lb/>
400 553 <lb/>
976 604 <lb/>
120 655 <lb/>
660 <lb/>
452 <lb/>
220 503 <lb/>
460 554 <lb/>
700 605 <lb/>
180 656 <lb/>
330 <lb/>

453 <lb/>

205 504 <lb/>
425 555 <lb/>
1080 606 <lb/>
285 657 <lb/>
350 <lb/>

4i4 <lb/>

280 505 <lb/>
575 556 <lb/>
880 607 <lb/>
600 658 <lb/>
300 <lb/>

4:¡;¡ <lb/>

130 506 <lb/>
950 557 <lb/>
6120 608 <lb/>
220 659 <lb/>
955 <lb/>

4i6 <lb/>

225 507 <lb/>
340 558 <lb/>
100;) 609 <lb/>
135 660 <lb/>
100 <lb/>
457 <lb/>
140 508 <lb/>
355 559 <lb/>
280 610 <lb/>

UJ:) <lb/>

661 <lb/>

960 <lb/>
458 <lb/>
285 509 <lb/>
615 560 <lb/>

170 611 <lb/>

135 662 <lb/>
1270 <lb/>

459 <lb/>

230 510 <lb/>
340 561 <lb/>
160 612 <lb/>
155 663 10800 <lb/>
460 <lb/>
430 511 <lb/>
460 562 <lb/>
220 613 <lb/>
315 664 <lb/>
725 <lb/>

461 <lb/>

2950 512 <lb/>
410 563 <lb/>
295 614 <lb/>
325 665 <lb/>
465 <lb/>


nos <lb/>

fr. nos <lb/>

fr. n°s <lb/>

fr. nos <lb/>
fr. nos <lb/>

fr. <lb/>
666 <lb/>
800 717 <lb/>
70 768 <lb/>
26 819 <lb/>
16 870 <lb/>
30 <lb/>
667 <lb/>
1HOO 718 <lb/>
60 769 <lb/>
40 820 <lb/>

35 871 <lb/>
35 <lb/>

668 <lb/>
5000 719 <lb/>
90 770 <lb/>

39 821 <lb/>

20 872 <lb/>

14 <lb/>

669 <lb/>
200 720 <lb/>
70 771 <lb/>

40 822 <lb/>

57 873 <lb/>
150 <lb/>
670 <lb/>
270 721 <lb/>
60 772 <lb/>
50 823 <lb/>
52 874 <lb/>
40 <lb/>
671 <lb/>
280 722 <lb/>
60 773 <lb/>
36 824 <lb/>
19 875 <lb/>
17 <lb/>
672 <lb/>
385 723 <lb/>
2400 774 <lb/>
52 825 <lb/>
630 876 <lb/>

16 <lb/>

673 <lb/>
200 724 <lb/>
930 775 <lb/>
28 826 <lb/>
510 877 <lb/>
30 <lb/>

674 <lb/>

450 725 <lb/>
65 776 <lb/>
28 827 <lb/>
105 878 <lb/>
28 <lb/>
675 <lb/>
430 726 <lb/>
70 777 <lb/>
38 828 <lb/>
55 879 <lb/>
26 <lb/>
676 <lb/>
150 727 <lb/>
1300 778 <lb/>
35 829 <lb/>

460 880 <lb/>

46 <lb/>
677 <lb/>
180 728 <lb/>
1000 779 <lb/>
1820 830 <lb/>

31 881 <lb/>

37 <lb/>
678 <lb/>
145 729 <lb/>
45 780 <lb/>
33 831 <lb/>
35 882 <lb/>

41 <lb/>

679 <lb/>
280 730 <lb/>

35 781 <lb/>

30 832 <lb/>
135 883 <lb/>

16 <lb/>

680 <lb/>
135 731 <lb/>
41 782 <lb/>
60 833 <lb/>
25 884 <lb/>
26 <lb/>
681 <lb/>
225 732 <lb/>
125 783 <lb/>
80 834 <lb/>
30 885 <lb/>
28 <lb/>
682 <lb/>
125 733 <lb/>
35 784 <lb/>
40 835 <lb/>
50 886 <lb/>
22 <lb/>
683 <lb/>
390 734 <lb/>
35 785 <lb/>
155 836 <lb/>
25 887 <lb/>

16 <lb/>

684 <lb/>
140 735 <lb/>
42 786 <lb/>
100 837 <lb/>
25 888 <lb/>
25 <lb/>
685 <lb/>
170 736 <lb/>
42 787 <lb/>
40 838 <lb/>
33 889 <lb/>
29 <lb/>
686 <lb/>
175 737 <lb/>
39 788 <lb/>
26 839 <lb/>
31 890 <lb/>
25 <lb/>
687 <lb/>
JIO 738 <lb/>
42 789 <lb/>
26 840 <lb/>
33 891 <lb/>

11 <lb/>

688 <lb/>
400 739 <lb/>
1900 790 <lb/>

26 841 <lb/>

145 892 <lb/>

11 <lb/>

689 <lb/>
115 740 <lb/>
45 791 <lb/>
30 842 <lb/>
125 893 <lb/>
255 <lb/>
690 <lb/>
120 741 <lb/>
52 792 <lb/>
30 843 <lb/>
40 894 <lb/>
255 <lb/>

691 <lb/>

225 742 <lb/>
310 793 <lb/>
470 844 <lb/>
35 895 <lb/>
29 <lb/>
692 <lb/>
160 743 <lb/>
225 794 <lb/>
125 845 <lb/>
42 896 <lb/>

21 <lb/>

693 <lb/>
190 744 <lb/>
220 795 <lb/>
120 846 <lb/>
150 897 <lb/>

10 <lb/>

694 <lb/>

166 745 <lb/>
65 796 <lb/>
125 847 <lb/>
155 898 <lb/>

8 <lb/>

695 <lb/>
130 746 <lb/>
90 797 <lb/>
125 848 <lb/>
125 899 <lb/>

11 <lb/>

696 <lb/>
165 747 <lb/>
85 798 <lb/>
60 849 <lb/>
155 900 <lb/>

11 <lb/>

697 <lb/>
765 748 <lb/>
95 799 <lb/>
105 850 <lb/>
155 901 <lb/>
10 <lb/>
698 <lb/>
3400 749 <lb/>
65 800 <lb/>
50 851 <lb/>
60 902 <lb/>

33 <lb/>

699 <lb/>
2750 750 <lb/>
115 801 <lb/>
315 852 <lb/>
30 903 <lb/>
30 <lb/>
700 <lb/>
3600 751 <lb/>
135 802 <lb/>
300 853 <lb/>
30 904 <lb/>
25 <lb/>

701 <lb/>

900 752 <lb/>
28 803 <lb/>
145 854 <lb/>
55 905 <lb/>

33 <lb/>

702 <lb/>

2950 753 <lb/>

51 <lb/>

804 <lb/>
75 855 <lb/>
31 906 <lb/>

36 <lb/>

703 <lb/>
660 754 <lb/>
100 805 <lb/>
45 856 <lb/>
555 907 <lb/>
27 <lb/>
704 <lb/>
700 755 <lb/>
42 806 <lb/>
29 857 <lb/>
225 908 <lb/>
30 <lb/>
705 <lb/>
1095 756 <lb/>
32 807 <lb/>
30 858 <lb/>
29 909 <lb/>
24 <lb/>
706 <lb/>
1950 757 <lb/>
650 808 <lb/>
105 859 <lb/>
31 910 <lb/>
24 <lb/>
707 <lb/>
890 758 <lb/>
1800 809 <lb/>
63 860 <lb/>
14 911 <lb/>
28 <lb/>
708 <lb/>
880 759 <lb/>
30 810 <lb/>

12 861 <lb/>

500 912 <lb/>

30 <lb/>

709 <lb/>
1080 760 <lb/>
26 811 <lb/>
59 862 <lb/>
59 913 <lb/>

61 <lb/>

710 <lb/>
4950 761 <lb/>
50 812 <lb/>
21 863 <lb/>
40 914 <lb/>

36 <lb/>
711 <lb/>

310 762 <lb/>
40 813 <lb/>
375 864 <lb/>
105 915 <lb/>
42 <lb/>
712 <lb/>
720 763 <lb/>

110 814 <lb/>

425 865 <lb/>
33 916 <lb/>
26 <lb/>
713 <lb/>

480 764 2150 815 <lb/>

285 866 <lb/>
22 917 <lb/>
26 <lb/>

714 <lb/>

300 765 <lb/>
36 816 <lb/>
65 867 <lb/>
18 918 <lb/>

31 <lb/>

715 <lb/>

260 766 <lb/>
26 817 <lb/>
40 868 <lb/>
18 919 <lb/>
26 <lb/>
716 <lb/>
255 767 <lb/>
32 818 <lb/>
85 869 <lb/>
15 920 <lb/>
34 <lb/>


Ucs <lb/>

fr. n01 <lb/>
fr. non <lb/>
fr. nos <lb/>

fr. n&quot;&apos; <lb/>

fr. <lb/>

921 <lb/>

30 939 <lb/>
30 956 <lb/>
810 974 <lb/>
70 <lb/>
992 <lb/>
22 <lb/>
922 <lb/>

10 939 bis 20 957 <lb/>

40 975 <lb/>
40 <lb/>
993 <lb/>

38 <lb/>

923 <lb/>

11 <lb/>

940 <lb/>
42 958 <lb/>
175 976 <lb/>

95 <lb/>

994 <lb/>
30 <lb/>
924 <lb/>
38 941 <lb/>
42 959 <lb/>
80 977 <lb/>

90 <lb/>

995 <lb/>
25 <lb/>
925 <lb/>
29 942 <lb/>
25 960 <lb/>
700 978 <lb/>

105 <lb/>

996 <lb/>
50&apos; <lb/>
926 <lb/>
31 943 <lb/>

53 961 <lb/>

135 979 <lb/>
25 <lb/>
997 <lb/>

41 <lb/>

927 <lb/>

31 <lb/>

944 <lb/>
200 962 <lb/>
40 980 <lb/>
42 <lb/>
998 <lb/>

7 <lb/>

928 <lb/>
50 945 <lb/>
250 963 <lb/>
38 981 <lb/>

30 <lb/>

999 <lb/>

18 <lb/>

929 <lb/>
150 946 <lb/>

255 964 <lb/>

50 982 <lb/>
25 1000 <lb/>

4 <lb/>

930 <lb/>

155 <lb/>

947 <lb/>
60 965 <lb/>

44 983 <lb/>

35 1001 <lb/>

14 <lb/>
931 <lb/>
115 948 <lb/>
315 966 <lb/>
44 984 <lb/>
36 1002 <lb/>

11 <lb/>

932 <lb/>
115 949 <lb/>
105 967 <lb/>
31 985 <lb/>
25 1003 <lb/>

6 <lb/>

933 <lb/>
40 950 <lb/>
54 968 <lb/>
31 986 <lb/>
30 1004 <lb/>

17 <lb/>

934 <lb/>

40 <lb/>
951 <lb/>

30 969 <lb/>
31 987 <lb/>
32 1005 <lb/>
20 <lb/>
935 <lb/>

26 <lb/>

952 <lb/>

24 970 <lb/>

30 988 <lb/>
110 1006 <lb/>

15 <lb/>

936 <lb/>

21 <lb/>

953 <lb/>

15 971 <lb/>

41 989 <lb/>
40 1007 <lb/>

6 <lb/>

937 <lb/>
16 954 <lb/>
40 972 <lb/>
36 990 <lb/>
55 1008 <lb/>
14 <lb/>
938 <lb/>
28 955 <lb/>
315 973 <lb/>

30 991 <lb/>

35 i009 <lb/>

20 <lb/>

PRODUIT TOTAL DE LA VENTE, SANS LE 5 0/0 : <lb/>
366,382 francs. <lb/>

Achats pour le compte de M. le <lb/>

Achats de la Bibliothèque <lb/>
baron de WITTE, qui en a <lb/>
Nationale: <lb/>

fait don à la Bibliothèque <lb/>

Nationales <lb/>

374 <lb/>

4100 <lb/>
538 <lb/>

mo <lb/>

46i <lb/>

2950 <lb/>
540 <lb/>
570 <lb/>

474 <lb/>

6720 <lb/>
543 <lb/>
805 <lb/>
557 <lb/>
6120 <lb/>
545 <lb/>
1215 <lb/>

651 <lb/>

4900 <lb/>

547 <lb/>
3550 <lb/>
663 <lb/>
10800 <lb/>
549 <lb/>
1245 <lb/>
706 <lb/>
1950 <lb/>

551 <lb/>

1825 <lb/>

37,540 fr. <lb/>
10,320 fr. <lb/></annex>



<other>y / <lb/>

&quot; / <lb/>

. <lb/>

/ /S / . -V&apos;-. A <lb/>

* <lb/>

S f if <lb/>

.. u-4^&lt; J J* /s-*--&apos; &quot; s** . ^. y Z7 <lb/>

, <lb/>

yr <lb/>

-&apos; <lb/>

^&apos; //&apos;,-/!, <lb/>

-, <lb/>

) <lb/>

X 1 V <lb/>

/ <lb/>

) s <lb/>

, <lb/>

&lt;_//sjr..i <lb/>

. syn.i,. ,/&apos;xxxV, <lb/>

•7 &apos; <lb/>

/ f 7 <lb/>

&gt; -. /jr* &apos;/ts/i&apos;ii... <lb/>

s/-^&apos;** XXV <lb/>

, &quot; <lb/>

/ &quot; <lb/>

7 / <lb/>
/ <lb/>

^&gt; S-IC-SY/I a&apos;îe &apos; t-Si-fiA -<lb/>
X\//// <lb/>

y y <lb/>

// <lb/>

¿. <lb/>

&gt;,v^vj, /*:•-, &apos;&lt;wsjs&apos;&gt;js&apos;^x xx Vil <lb/>

. <lb/>

?/!sr/,*S. XXI V <lb/>

-V. * /X* &apos;./1&apos;-<lb/>

X X X H/ <lb/>

,. /v^. ///.&apos;/f.JL. IJ. &apos;s A XXXI v <lb/>

.. ;&apos;vj / s*/s ss .//. /.J/,/7 x x x i// ; <lb/>

/ y <lb/>

/ <lb/>

-\ <lb/>

-. /.&apos; &apos;s.&gt;///.s \ <lb/>

XX X// <lb/>

y <lb/>

-&apos;/&apos;ys/s/s/jt.. <lb/>

y, <lb/>

s*?-, <lb/>

//&lt;• :s/t <lb/>

j /V <lb/>

y <lb/>
7 &apos; y. <lb/>

». &apos;S/ /s-/}/ *t~-y&apos;* -<lb/>

^/VXj <lb/>

~S* J <lb/>

XXX, .a/-A XX 1/1 <lb/>

.y * <lb/>

7 <lb/>

1* ) <lb/>

/f <lb/>

&quot;. ? ss* -^yf <lb/>

-&apos; <lb/>

&apos;&apos; j.. / <lb/>

^c <lb/>
r r-<lb/>

jS s .h a/j-e -y v* l-SS/J/&apos;/I jc-L.//Á.XXXllI <lb/>

J&apos;/_:&apos;io&apos;/,t.. <lb/>

. <lb/>

XXX1 <lb/>

/v ^^X7... /J -/1 / v / 7 y <lb/>

y <lb/>

xxi <lb/>

. /;//• <lb/>

-<lb/>

XXX/I <lb/>

j.., <lb/>

, <lb/>

1 <lb/>

/ ; <lb/>

XXXV <lb/>

c <lb/>

^x&apos; XXXVJ <lb/>

»n <lb/>

y <lb/>

* » 7//.&quot;}.&apos;a/ <lb/>

. <lb/>

XXXIII <lb/>

&apos;f / • / / <lb/>

/&apos;&apos; » <lb/>

• &lt;--Vv&apos;^. <lb/>

. --v^-VV&apos;./. fr/Str/-t&apos; J <lb/>

f <lb/>

e / {f <lb/>

4 <lb/>

&lt;v <lb/>

&apos;A/s-?*&lt;./-A. -, 1V <lb/>

. -<lb/>

XV_. XYI -XVIl <lb/>

y <lb/>
XX(V <lb/>

A <lb/>

, <lb/>

-. <lb/>

XXII -XXMl <lb/>

&quot; <lb/>

XXI) <lb/>

y-&quot; <lb/>

* <lb/>
-<lb/>

&apos; &apos; <lb/>

y <lb/>
.... ¿r/./A -y <lb/>

r-<lb/>

) <lb/>

/ <lb/>

-• <lb/>

7 * <lb/>

/ <lb/>

c, &gt;/^//7^7/.v. <lb/>

• <lb/>

XAX&quot;V <lb/>

/ <lb/>

. y-d.../ 1v <lb/>

.// // XXI <lb/>

&quot; <lb/>

s <lb/>

/ V&quot; f / / <lb/>

&lt; <lb/>

/ <lb/>

., <lb/>

&lt;r /*. -^-,4 //t* / S# ^X^&apos; <lb/>

* <lb/>

[ <lb/>

y <lb/>

r <lb/>

ĵy// <lb/>

/// rtS* <lb/>
-• X/// -X /1/ <lb/>

« <lb/>

&quot;/ ( <lb/>

-If-A.. 7.7&apos; XXV/i-XXVIl&apos; <lb/>

.: &apos;y/;//Àï&lt;ss-<lb/>

. /!} /u( XXXI <lb/>

&apos; ^y--<lb/>

y&quot;/??* Js/* ; &gt; s f . -. ,&apos;1. s : s <lb/>

-<lb/>

XX IV. <lb/>

jf /f &quot; <lb/>

,yyt&gt;?/^^ss .. /s&lt;//s <lb/>

-<lb/>

XX Vil II <lb/>

&apos; <lb/>

f &apos;y <lb/>

/f <lb/>

yys*//*;t/:/*&apos;: ,,{J/ xxym-XXVlflC <lb/>

&lt;,~sj&lt;s/*&lt;*/://&quot;--4A XXX1V <lb/>

* sS <lb/>

. <lb/>

, <lb/>

y/,s/*&apos;,/s&gt;*--/&apos;* &apos;XX V-XX VI-xxvu <lb/>

&quot;X <lb/>

S/Sïij/ÀstS,*^/ /. 7/XXKUXX^my <lb/>

/// <lb/>
//L. XXX/ <lb/>

/ <lb/>

,. <lb/>

&apos;y;; j/i/t/,te <lb/>

~/K .//??/&gt;/?*/. XXX,V, <lb/>

./• <lb/>

/f-/yis/à*i/s*\-]/ <lb/>

, A A.XX XV <lb/>

y &apos;y^jAi&apos;^//^* VJ /J/ XxXV <lb/>

.VIII /J//-XX)&lt;.V <lb/>

y \*S&apos;S, /1h&apos; //U . /X. /&gt; .^. XXXV <lb/>

X ^7 XX XV <lb/>

&quot; <lb/>

-<lb/>

/&apos;&quot;S/tSs&apos;+&apos;/sAï*.. X/ S;.:.XXXV[ <lb/>

&apos; <lb/>

/&apos; <lb/>

s <lb/>
&quot;/*/&apos;Sy£// /stc-X II <lb/>

-<lb/>

yOftSJïSAf <lb/>

XXX VI <lb/>

: <lb/>

^y.&apos;/xk^ys/t, X&apos;/l &apos;•As* <lb/>

s* j. xxx VI <lb/>

// <lb/>

, <lb/>

y &apos; * <lb/>

-yy. &apos; <lb/>

y. <lb/>

c <lb/>

^^V7 / ..y ;*/&gt;!&apos;, /* <lb/>

-<lb/>

// /-\ <lb/>

c-/&apos;..&quot;//Y¿-<lb/>

Xc&quot; x y v/i <lb/>

/ <lb/>

x <lb/>

/&apos;X <lb/>

-<lb/>

&apos; &apos;&apos;//j/SZ-t ^M -<lb/>

, . <lb/>

X 1 V <lb/>

y <lb/>

^&apos; <lb/>

y <lb/>

^/s-yy/ss <lb/>

. <lb/>

~XX v1 II <lb/>
rv .&apos; <lb/>

. <lb/>

/f &quot; <lb/>

-^-_ [Y fcS-/+At -XlV <lb/>

^J\^/s/c <lb/>

, . <lb/>

r&apos; <lb/>

&gt; <lb/>

/ï /l. xiv <lb/>

-y s, y t. « <lb/>

v <lb/>

&apos;&apos;Z S/S//S &apos;//s , , --&apos;./&apos;&quot;/AI. .xvn <lb/>

/ <lb/>

^^y-^/&apos;^y /&apos;/T&apos;f, <lb/>

, XX/// <lb/>
1 ^y/s-1/-&lt;7.7 <lb/>

. <lb/>

W/ <lb/>

Vfll <lb/>

*://&gt;,&lt; <lb/>

-<lb/>

/7.£-// Vif -VtlJ <lb/>
.4A V1 <lb/>


Jt <lb/>

J /&gt; <lb/>

AZe -/,/y xV Il XrV (fI <lb/>

-&apos; <lb/>

&apos; &apos; <lb/>

/-.w , <lb/>

.... &lt; /J X VW X-i-X <lb/>

y-<lb/>

&apos; <lb/>

-<lb/>

1*-<lb/>

&apos; &quot; / <lb/>

./ &apos; // <lb/>

/ * <lb/>
X jL-<lb/>

*,&lt;y XXXIlf <lb/>

-X Xé <lb/>

-&gt;. <lb/>

a/ X X X HI <lb/>

Z^co/-û <lb/>

/t.-<lb/>

IV-Z./ KXX V&apos;/ <lb/>

X <lb/>
/ <lb/>

a <lb/>

Asyfm-<lb/>

• <lb/>

XX&apos;. XXXJ <lb/>

-<lb/>

y*1&quot; Xlt <lb/>

/ <lb/>

&lt; <lb/>

-<lb/>

x*~x/&quot; <lb/>

* <lb/>

« <lb/>

.ïs(s/.t ..y-ye~yss/t//i~!,//&apos;ji. z^xxv/i <lb/>
x&quot; &apos; <lb/>

• <lb/>

&apos; <lb/>

/ <lb/>

&lt;&quot; <lb/>

« / <lb/>

• .-?»1ijf/ÏJC -&apos;//S &gt;! C -<lb/>

&lt;y <lb/>

S <lb/>

SJ YL, <lb/>

Sf^-xiii <lb/>

/ <lb/>

^y « <lb/>

« <lb/>

/ , /» /. / 7 <lb/>

&apos;-tc&lt;J XX^-///1&apos;/,.JL <lb/>

&quot;.. 7, XX <lb/>

.M -X //^. XI-XI <lb/>

% <lb/>

&apos;&apos;X yX y /W / <lb/>

-<lb/>

fÔj&amp;uS* J . xxx ( V <lb/>

&apos; y7 • ^y -<lb/>

&quot;&apos; <lb/>

s/. &apos;* <lb/>
-f <lb/>

s/* -syyt*j/*£e-/**~x y. x i <lb/>

x <lb/>

.jf.^/y/&apos;-.. KXJi <lb/>

.. XXX IV <lb/>

^//Z^c. ///-Il <lb/>

...... <lb/>

.s/^yY/i <lb/>

-<lb/>

V <lb/>

-XX X X l V <lb/>

; <lb/>

x <lb/>

.AtjZf/r <lb/>

-<lb/>

.X X <lb/>
X <lb/>

^-«T./Wyj ; // <lb/>

. <lb/>

[V <lb/>

/)&apos;&gt;/!/A-<lb/>

XV-XVI.-XVII <lb/>

/ <lb/>

, X <lb/>

yy&lt;/ss*t. xx xn <lb/>

y <lb/>

tZzji&amp;&apos;/f;; -à&apos; stySf?&lt;&lt; <lb/>

IZ <lb/>

-/£/$* <lb/>

&apos; XV tll <lb/>
&apos;&apos; f <lb/>

&apos; <lb/>

/;7 &apos; v^/&apos; <lb/>

i&apos;&apos;.* ?â. / /•/&lt;:.-, <lb/>

//^• / * , y/; tsx -XV1,11 <lb/>

:/:*y,r,t. Xxx <lb/>

x&gt; <lb/>

(7 7 A/y?/f/*-i X-X. <lb/>

(/X <lb/>

, x -* <lb/>
XXV II <lb/>

vy ^• x-&apos;* x&apos; / • &lt;/*// &apos; <lb/>

f éiL.y &gt;&gt;&amp;&amp;#&apos;*? i XXi V. <lb/>

-&apos;Ssï/Ï A Zj-SS&apos;A S. , XXX.[V <lb/>

xxx lV <lb/>

/? <lb/>

^• <lb/>

X &apos;sx/yrs/Z/&apos;/z <lb/>
-XXXIV <lb/>

*Zïs/j XIX <lb/>

&lt;. :W.v/î <lb/>

, <lb/>

¿fi. /j.Ja/&apos;»,;., ///-/fXXU <lb/>

x <lb/>

(. <lb/>

//;AV/^y <lb/>

XXXI <lb/>

&lt;&quot;X <lb/>

-<lb/>

&quot;-<lb/>

.&apos;y//, V//,-X(X. <lb/>

-<lb/>

X <lb/>

-<lb/>

l&apos; <lb/>

XXXV <lb/>

/ /-<lb/>

o W.r&apos;:xxxv/ <lb/>

c&apos;&quot;jaj**~. ZZ. y.,?*^* <lb/>
-XXXVIf <lb/>

,x <lb/>

XXXI <lb/>

X <lb/>

o^&quot; .. <lb/>

,&apos;t&apos; <lb/>

-y^Z /;??&apos; fil /-y. XXXV I <lb/>
JéJt-tL y*J&apos;tif&lt;-^;;ss/s?;c XXXVII <lb/>

1 <lb/>
-<lb/>

XXV ((Il -X XX. <lb/>

X&apos; <lb/>

* <lb/>

XXX/ <lb/>

/^X t/ <lb/>

a s&lt; + s/ * S/ *VA L~l r <lb/>

c/sysj. y^^ç.s&gt;y. XXXII <lb/>

lj/ <lb/>

• y <lb/>

( ? //•&quot; //?. <lb/>

-XV-xv1 <lb/>

(j/s&lt;^z^y/£L~y /s,y~-VU <lb/>

-<lb/>

XXIII <lb/>

Z j &quot; <lb/>

j <lb/>

fi/tZ/.r*-ZZ XX X)( V il 11 <lb/>

X <lb/>

rY/-!:L7/;&quot;d y* x X xkiu <lb/>

r y*/y^y/ xx&apos; X XX f V <lb/>

r&amp;.sA&gt;tsS*&lt; <lb/>

-<lb/>

XXX m -XXx,v. <lb/>

t&apos;/jy~yy. <lb/>

&lt;-<lb/>

y//.v/y.&apos;s&gt;&lt;y.-xxx iz <lb/>

&lt;/ /* <lb/>

i.z. y / yy/z -X.X/ <lb/>
&lt;^4V/. -/&apos;SXXX//I <lb/>

C,/X <lb/>

-<lb/>

ç: <lb/>

({-L/1/I-/// s*y?&lt;&lt;*-xxxv <lb/>

«X/&apos;. !y,..d XXXV <lb/>

,x <lb/>

, &lt;x^A.^I V//XXW <lb/>

x&lt; <lb/>

. -<lb/>

£ *£ Z&apos; <lb/>

/&apos;-i&apos; ^2 C-&apos; X X <lb/>

y <lb/>

x x v <lb/>

y, t <lb/>

^/&apos; <lb/>

s-y ) y <lb/>
r&lt; S /&apos;&apos;/L s&apos;J S £ r* -/ y y//S;&apos;s Z -/ X^. / <lb/>

k xry /X^y Xlll <lb/>

j&apos; <lb/>

,X <lb/>

&apos; <lb/>

/ &gt; -<lb/>

r&lt; /s~/&apos;.* f* y y y f. Xli --XJ11 <lb/>

Z&gt;^yL£&amp;M-<lb/>

-<lb/>

XVII II <lb/>


* /X &lt; a <lb/>

. <lb/>

-. <lb/>

X ^Il &apos; <lb/>

Z <lb/>
»&quot;&lt;*&lt;• XXVl(il <lb/>

&apos;, ,&apos; <lb/>

&apos;/ s *• <lb/>

/&apos; * • // <lb/>
J . yi J? Si &lt; /* , / £ *&quot;&lt;* <lb/>

^. <lb/>

W U( <lb/>

, <lb/>

2A /. V//&apos;// • X X X I ( <lb/>

S, <lb/>

i * <lb/>

7 <lb/>
-<lb/>

.L ,&apos;/tt/z/s/k r /TS&gt;,s,/&lt;-<lb/>

. / <lb/>
•&apos;/&apos; ./&gt;•&apos;&apos; / <lb/>

, &quot;v <lb/>

, . A/;* / * -f Z.s&lt;&quot; s. T * <lb/>

.V* <lb/>

S <lb/>

-tSSs Z/ft* -<lb/>

X / <lb/>

;; // s&gt; /. /1&apos;.1:, Zf/7/.v/s/ &lt;--XXXVlI <lb/>

,,. <lb/>

^X/ Zs&gt;/7/ S -Z&gt;Z-<lb/>

-7/ <lb/>

s <lb/>

-Z y ji ? f . -s <lb/>

2ss <lb/>

) sZ-e , . x ) <lb/>

-XII <lb/>

-, , <lb/>

fS S ? -r .&quot;/&gt;*» -.. J/t /.4tt . <lb/>

JX <lb/>

¡ <lb/>

,Z-,/&gt;.r/s«. XXX III <lb/>

-. &apos; --./JSS&lt;&apos;S y-/,Z Z *&apos; e ZytJ/ZsS/&quot;*&apos;S. XXXIK <lb/>

yx f &gt;/e y Z&apos; -, . <lb/>

/:&apos;,//71&apos;..-/./ l&apos;/f. /¿,,&apos;..-&quot;XXVI./ <lb/>

&apos;/1 <lb/>

. <lb/>

&quot; <lb/>

&lt; <lb/>

&apos;• <lb/>

X, <lb/>

V <lb/>

&apos;S/fs* /7* .. <lb/>

-&apos;s&gt;M-I X <lb/>

s , <lb/>

s2?ff f s S-f -s <lb/>

S/&apos;C&apos;Jt-XXXi i/ <lb/>

/,, <lb/>

XXI/ <lb/>

y / ! <lb/>

f <lb/>

. , . /IJ-/;//S -X X X 1 <lb/>

... &quot;.}jts ï&apos;S.&apos;/Sst -&apos;st/&apos;/&apos;Ze XX//1-XVU/ <lb/>

2, .-Zj&apos;/ <lb/>

//&apos;,,-Xvi II <lb/>

&lt;Zïtssiw&gt;,;. //. ZkyA. xx ii/_ XXV <lb/>
/Zy,&gt;Z&gt;Z/&quot;:ZZ*../»S&apos;-XXXV <lb/>
/Zy/Z,Z,y-XXXV <lb/>

Zz&gt;S&apos;Z///. XXXV <lb/>

Z, y-ZZ <lb/>

-Z:*&apos; &apos;• <lb/>

-xxx vi <lb/>

XXXV) <lb/>

/:../&gt;&apos;,;&apos;:..A &quot;. A <lb/>

. <lb/>

XXXVLI <lb/>

* .. <lb/>

SfZZsh/s <lb/>

&lt;rr <lb/>

-x <lb/>

**sri&apos;\Z/* .} y &apos;/ &apos;I <lb/>

y <lb/>

\ <lb/>

, <lb/>

&apos;&apos;./.&apos;s.;-IV-V-<lb/>

&quot;L zz*s/. x^Z&apos;^Z&apos;&apos;/&apos; <lb/>

t V <lb/>

V/// -/X. <lb/>

, ^.-.s* z&gt;.4.jj-f, ,;X x y <lb/>

XXXVI <lb/>

J-/, <lb/>

-<lb/>

XXr(( <lb/>

/ J i .&gt;/./y *. &amp; <lb/>

Z <lb/>

# <lb/>

* / <lb/>

y <lb/>

V &apos; /•&quot; -4 /r&apos; / r -XX// <lb/>

,¿/&apos;?L&apos;. 2^^-<lb/>

, ,^^^i -Il ---U i <lb/>

J / z * <lb/>

* s(&lt;s X XXIJ <lb/>
t22l^/;Sf-i &apos; 2yZ/y S &amp;/ij!&apos; X IX <lb/>

sZZstt.&apos; <lb/>

. <lb/>

v&quot; <lb/>

-<lb/>

* ZJ // S-z-U+k T X l V <lb/>

/v/^^v/ £ 6&apos;AE j Z;/f £ i -X 1 V <lb/>

/// l&lt;T7J -Sy2/t&lt;S <lb/>

SS» * &apos; XX XI l <lb/>

¿7 f <lb/>

SS s FS.2? <lb/>

ÉTÉ.&apos; <lb/>

X V IL <lb/>

)-&apos;,}7//:&quot;,, <lb/>

-<lb/>

/&apos; <lb/>

+ &apos;S;--s.0/&gt;e, <lb/>

, &apos;S <lb/>

/\V IX <lb/>

/ &apos; .-, X &apos; <lb/>

,2&apos;/s&gt;^v &quot;. /&apos;&quot;Ï--z. v/. X XX ( V <lb/>

, <lb/>

r/.7AE, -^z//z2stu/s2.///. XXX 1 <lb/>

J J^Z* <lb/>

;f /1 <lb/>

/y&quot; <lb/>

J/&apos;,. <lb/>

. <lb/>

&lt;. <lb/>

&apos;&apos; ^,^4 f sSs SX^v <lb/>

s Jt? s/t. ZX&apos; vit <lb/>

\/,*2&lt;22sc-/-* &apos;yc,,°z* ^«-VIf{--LX.X. <lb/>
/ ji <lb/>

/ssst&lt;&apos;,*i±&quot; XX-XXI <lb/>

f s <lb/>

Szz2s&lt;^X XII <lb/>
/ X) <lb/>

Z-<lb/>

X X X <lb/>

s/z&apos;s/ïfi/C&apos;^&apos;jX-, <lb/>

* y&apos;, ^ys*#ti-. XXXlfl <lb/>

r&quot;&apos;-////.J.//&apos;/../,&apos;;:&apos;¿..7,1 <lb/>

xxi <lb/>

* &quot; XXXV <lb/>

f Z./??;/.&lt;* Zs <lb/>

, . //. XXXV <lb/>

2//. ^^2ïZ2 <lb/>

e 7 <lb/>

XXXVI l <lb/>

* Z-Z/SJ Si y* <lb/>

T--Il/ (2/:se/&gt;rit \XX VI <lb/>

y Z <lb/>

7 <lb/>

*.S7/J fi r*C&gt;--&apos;y Zfsi Z. ^S. -X <lb/>

&quot;z.v,s,z&lt;,,t&lt;&apos;f~&apos; «Z-XXXIII <lb/>

« <lb/>

&apos; -&apos;&quot; &apos; <lb/>

-<lb/>

*V&apos; s*-<lb/>

* <lb/>

&quot; <lb/>

V <lb/>

t <lb/>

V/. / , <lb/>

X l X <lb/>

tz&lt; z^r.&apos;/ (-sjs---^-&lt; 2jsj&apos;yj/&apos;&quot;&apos; xx <lb/>

~2/v •&lt;&quot;&apos; <lb/>

vy rf X^Z y&apos;X <lb/>

^X . <lb/>


Lo. <lb/>

/s f .//&apos;/. X V <lb/>

V vXXX,, : &lt; /P&apos;é&apos;Ü&apos;-.X1V-x\/ Xv1 <lb/>

x&apos; <lb/>

LWZ-fi-e-// <lb/>

X X IV <lb/>
X&gt;-v?;-///. <lb/>

XXXii <lb/>

&apos; <lb/>

/r V <lb/>

&lt;1 <lb/>

/ .&quot; /V-&lt; c 4: ^x V Il l <lb/>

i / À LA <lb/>

XX YV <lb/>

X <lb/>

.y.A^^T-XX II <lb/>

X <lb/>

/v XX^v. X X I <lb/>

y &apos; XXXV <lb/>

-XXXI/-XXXVI <lb/>

xx <lb/>

, <lb/>

&lt;. <lb/>

//y./j/ xxXVJI <lb/>

X/ <lb/>

y sz/.r^Ws. X&quot; •Î&quot;X X X X -XY.Xf <lb/>

&apos;X <lb/>

^// ///. X X X / // <lb/>

^X^l <lb/>

III. XXXV <lb/>

X-&quot; <lb/>

. <lb/>

X XXV <lb/>

&lt; <lb/>

&quot; <lb/>

LuC&apos;.&apos;! Cû£&gt;//t//-A.r./el. <lb/>

X XXV <lb/>

x.y &apos; ;:..b./&apos;Î.I&apos; <lb/>

~/// -IV <lb/>

fx <lb/>

&lt;x <lb/>

.. <lb/>

^/ /&quot;/V.y e. , X&apos;. ^^A&apos;/S/ Jï;i//t, X XX IV <lb/>

X • <lb/>

-Xv,^--/X <lb/>

. X XX Ll! <lb/>

: <lb/>

X/ i-£-X ^///-/72A <lb/>

XXX1V <lb/>

J&apos;X/fe^. V1---vil <lb/>

.. &gt; -Là //}** -VIII-ix_ X, <lb/>

/• x <lb/>

X <lb/>

~X I X <lb/>

yi <lb/>

. <lb/>

XX^/&gt;^z-<lb/>

1 x. <lb/>

X <lb/>
X ^&lt;*^V /S ï Z . y /^J /fô <lb/>

. <lb/>

x/x <lb/>

* <lb/>

-<lb/>

X *// / / <lb/>

XX./. XXX <lb/>

/ ^/&apos; u* X&apos;*~X XX. <lb/>

X7 <lb/>

XXX <lb/>

Za/^à&apos;/^/^x x XXXI-. XXXlJ <lb/>

yv . x &quot; ~^^r/ -<lb/>

--s ,&amp;* * <lb/>

//A jrj/p?/*! XXll <lb/>
x&quot; &apos;X <lb/>

/&apos;;&amp;/-/s/#s -XX. <lb/>

---<lb/>

7 V <lb/>

• <lb/>

! <lb/>

j /y//////// -,¿l&apos;1-1&apos;, , X/X <lb/>

&lt; <lb/>

/SsZ/e X /*.&quot; -^&apos;X-XXX/ZI <lb/>

/.X &apos; <lb/>

-<lb/>

/&apos; /J/&apos;â //s*/-. V-VI <lb/>

x <lb/>

/ / <lb/>

XXVl(11 <lb/>

&apos;X X&apos; <lb/>

&quot; <lb/>

y <lb/>

X / /Vv*&apos;-y^A/Jr/&apos;s X XX^/ <lb/>

S /s/fiï/ï&apos; -/4?sté-XXI <lb/>

,/ <lb/>
Z/s-//A <lb/>

y <lb/>

V <lb/>

V VX^jïsïi <lb/>

. <lb/>

XlX <lb/>

Z <lb/>

XXXIl/ <lb/></other>













	</text>
</tei>
