<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
<front>VENTE 

DES 20 ET 21 JUIN 1906 

MÉDAILLES GRECQUES 

PARIS 

1906 





MÉDAILLES GRECQUES 

D&apos;ITALIE ET DE SICILE 

COMMISSAIRE-PRISEUR : 

M. MAURICE DELESTRE 

5, rue St-Georges. 

EXPERTS : 

MM. ROLLINETFEUARDENT 

4, rue de Louvois. 

Exposition particulière : chez les Experts, les 18 et 19 juin, 

de 2 à 5 heures. 

Exposition publique : à l&apos;Hôtel Drouot, le 20 juin, avant la vente, 

de i à 2 heures. 

PARIS 

1906 


CONDITIONS DE LA VENTE 

La Vente sera faite au comptant. 
Les Acquéreurs paieront dix pour cent en sus des prix d&apos;adjudi-

cation. 

Les experts se réservent la faculté de réunir ou de diviser les lots. 
Ils se chargent aux conditions habituelles (5 0/0 sur le chiffre des 
adjudications) des commissions qu&apos;on voudra bien leur confier. </front>


<body>MÉDAILLES GRECQUES 

ÉTRURIE 

1 Incertaine. Roue à six rais; globule dans le champ. .Bi penne 

accostée d&apos;un globule et d&apos;un croissant. -B. Patine verte.. 

CAMPANIE 

2 Campaniens. Tête de Minerve (casque athénien). fyL. AMPANO, 

rétrograde. Taureau androcéphale au pas à dr. -~j. Rare. 

3 Allifae. Tête laurée d&apos;Apollon entre trois dauphins. 

AAAI-

BAN[O]N. Scylla à dr. ; dessous, une coquille. -JR.2. 

4 Autre exempl. . Légende fruste. Scylla tient un poisson et un 

poulpe. 

5 Cales. CALENO. Tête laurée d&apos;Apollon à g. .Ta ureau 

androcéphale à dr. ; au-dessus, une lyre. r dans le champ. 

-B6. Patine verte. 

6 Tête de Minerve à g. . [CJALENO. Coq et étoile. -B4. 

7 Cumes. Tête de femme, les cheveux ceints d&apos;une bandelette. 

. KYMAIO. Coquille et grain d&apos;orge. -

8 Autre exempl., plus ancien. KYMAION rétrograde. -

9 Fistelia. Masque de femme. . Lion à g. ; serpent en exergue. 

-yR2. 

io Masque imberbe. . Fistluis rétrograde en lettres osques. 

Dauphin, grain d&apos;orge et coquille. ~-JR..2. 


II Masque imberbe. RL. Étoile. ~-JR..I. Rare. 

12 Hyrina. Tète de Minerve avec une chouette sur le casque. . 

YDINA-Taureau androcéphale à dr. -

[3 Variante avec YDINA (point sur l&apos;Y) rétrograde. 

14 Naples. Tête de femme. 
NEOPO-Taureau androcéphale à 

dr. -yR5. Ancien style. 

15 Tête de femme, une bandelette dans les cheveux. 
Taureau 

androcéphale à g., couronné par une Victoire. Exergue : 
NEOPOAI rétrograde. ~-zRj. 

16 Tête de femme à dr., coiffée d&apos;un large bandeau; derrière, E 

. Taureau androcéphale à dr., couronné par une Victoire 

au vol. -

Très beau style. Voir planche I. 

Même tête. . le même; légende barbare en exergue. -iEU. 

Même tête. . Taureau (non androcéphale) à g., couronné 

par une Victoire. -~vRs. Rare. 

Même tête, le bandeau plus étroit; derrière, X. . Taureau 

androcéphale à dr., couronné par une Victoire. Sur la barre, 

~NEOrOAITO[N]. Un 0 dans le champ. -IR5. 

20 Même tête, le bandeau brodé. . Taureau androcéphale à g., 

couronné par une Victoire. En exergue, traces d&apos;une lég. 

barbare. -
~Rs. 

21 Même tête à g., bandeau simple. . Taureau androcéphale à 

dr. et Victoire ; massue(?) dans le champ. Exergue : NEO-
POAITH*. -

22 Variante. Sous la tête, EYT. 
Eni dans le champ, 
~NEOrlO,\ITfIN en exergue. -

23 Tête de femme à dr. ; dessous, APTE M; derrière, un osselet. 

. Victoire volant à dr. et couronnant le taureau. 0E. 

Exergue, ~...nOAIT0..-

24 Variante ; canthare derrière la tête; dessous, AP. 

le même. 

BI. En exergue, -~.Onot\IT -. -

25 Même tête, à g. ; derrière, un épi. .Taur eau à dr., couronné 


par une Victoire. LI. Exergue, [N]EOnOAITO[N]. ~-iR.;. 

Drachme. 

26 Tête laurée d&apos;Apollon. 
~NEO...ON. Hercule à dr., étrei-
gnant le lion ; derrière, la massue. -~JR.1. 

27 Tête laurée d&apos;Apollon. . Moitié antérieure du taureau andro-

céphale nageant ; dessous, ~AIO--B3. 

28 Même tête; derrière, un masque (?). 
du n°p récédent, 
sans légende. -B4. 

29 ~VlEOnOAI... Même tête, à g. .Mo itié du taureau nageant, à 

a -B2 

30 NEOrOAITON. Tête laurée d&apos;Apollon à g. . Taureau et 

Victoire à dr. MB (liés). -B4. Jolie patine. 

31 Variante, sans le monogramme. 

Même tête à g. ; derrière, ~t&gt;1. . Lyre et omphale. Exergue, 

~[N]EOnO!\ITON. -B4. 

Même tête à dr. . Buste du Soleil au-dessus du taureau 

androcéphale. -B4. 

34 Même tête à g. .Tr épied. -B3. 2 pièces. 

35 Nola. Tête de femme à dr. 
Taureau androcéphale à dr., 
couronné par une Victoire. Exergue, ~NHAAIO^-~-JR..s. 

Rome (attribuée à la Campanie). Double tête imberbe et lau-

rée. .J upiter et Victoire dans un quadrige. ROM A en creux. 

-~JR..&gt;. 
Autre exemplaire. 

Tête imberbe coiffée d&apos;un casque phrygien. . ROMANO. Vic-

toire attachant une couronne à une palme. -~yR4. 

Tête de Mercure coiffée du pétase ailé. fyL. ROMA. Proue de 
vaisseau. -B4. Patine vert pâle. Très belle. 

Tête casquée de Mars à g. 

ROMA. Buste de cheval bridé. 
-B4. 

Buste jeune coiffé d&apos;un bonnet phrygien. . ROMA. Chien à 

dr. -B2. 2 pièces. 


42 Suessa. ~PROSO&apos;MI. Tête de Mercure à g., coiffée du pétase 

ailé. . SVESANO-Hercule debout à dr., étreignant le 

lion; entre ses jambes, une massue. -B4. Belle patine. Très 

jolie pièce. 

43 Autre exempl. avec rROBOM. -B5. Patine verte. 

44 Incertaine. Tête laurée d&apos;Apollon. .MOI AOV sur un car-

touche. Moitié antérieure du taureau androcéphale nageant à 
dr., une étoile sur l&apos;épaule. -B4. Très beau. 

APULIE 

45 Arpi. Tête laurée de jupiter à g. ; derrière, lefoudre. 

. 

APPA-

NON-Sanglier et fer de lance. -B&apos;. 
46 Taureau cornupète à dr. ~nVAAO-
Cheval courant. APPA-

NOY. -B4. 

Autre exempl., la légende de l&apos;avers fruste. 
APrANON. Tête laurée de Jupiter à g. RL. Cheval courant; 

dessous, un casque. -B4. 

Tête de Minerve. I]L. APrAN... Grappe de raisin. B3. -Dau-

phin. I]L. Cheval courant. B4. -Tête d&apos;Apollon à g. . 

Cheval courant. -B4. 3 pièces. 

50 Asculum. Tête d&apos;Hercule jeune à g., la massue sur l&apos;épaule. 

.AYCKA. Victoire attachant une couronne à une palme. 

-B4. 

51 Barium. Tête de Jupiter; deux étoiles. 

BAPINON. Sur 

une proue de navire, Amour tirant de l&apos;arc. Dauphin en 

exergue. -B4. 2 exempl. (sextans). 

52 Mêmes types et lég. (sans le dauphin). -B3 (once). 

53 Même tête. . BAPI. Proue et monogramme. -B2. Rare. 

54 Caelia. Tête de Neptune. ï£. ~KAlAINflN-Minerve à g. -B4 

(sextans). 

55 Canusium. Tête virile imberbe, à g. . ~KANYLINOrN]. Cava-

lier au galop. -B5. 2 exempl. 


.Luceria. Tête de Minerve et cinq globules. 

LOVCERI 

entre les huit rais d&apos;une roue. -BÍ (quincunx). Patine verte. 1 

57 Tête d&apos;Hercule jeune et quatre globules. 
Même lég. Car-
quois, massue et arc. -B6 (triens). 

Tête de Neptune et trois globules. 
Même lég. Dauphin et 
fer de trident. -B&gt; (quadrans). 

59 Tête de Cérès et deux globules. .[ LO]VCERI. Pétoncle. -

B4 (sextans). 

Tête d&apos;Apollon, un seul globule. 
LOYCERI. Grenouille. 

-B3 (once). 

Tête imberbe casquée. . LOYCERI. Deux chevaux courant à 

dr. -B2. Inédite. 

62 Neapolis. Tête de Bacchante. . NE AN. Grappe de raisin. B4. 

Deux exempl. -rpy. Cheval courant. B2. -3 pièces. 

Rubi. Tête de Minerve. . PY-Épi et corne d&apos;abondance. -

~AE.2. 2 exempl. variés. 

Tête de Jupiter. . PYt-Aigle sur le foudre. -B4. 

3 exempl. 

Tête virile imberbe laurée. . dans une couronne : PYt, mas-

sue, carquois et arc. -B3. 2 exempl. 
Tête de Jupiter; derrière, ~rr.CE.E. 
PY-Femme debout à 
g., avec patère et corne d&apos;abondance. -B3. 3 exempl. 
Tête de Minerve. 
PYB[A]. Victoire à g. -BI. 

68 Même tête. [PYjBAITEINHN-Chouette. -B3. 

Salapia. ~IAAAnlNnN. Tête d&apos;Apollon. . Cheval courant, 

trident et ~riYAAOY--B5. 2 exempl. 

70 Même tête. . Cheval courant, étoile et ~SAAAIIINCON 

• 

-B5. 

71 Teate. Tête de Minerve. fyL TIATI. Chouette et, en exergue, 

cinq globules (quincunx). -B7. 

72 Mêmes types et lég. (quadrans). -B5. 

Tête de Neptune. . TIATI. Taras sur le dauphin à g. -B5. 


74 Venusia. Tête voilée de Junon à g. VE liés et trois globules. . 

Trois étoiles dans trois croissants. -B6. 2 exempl. (qua-
drans). 

75 Tête de Minerve; deux globules. . VE (liés) entre deux dau-

phins. -B6. 

76 Même tête à g.; deux globules. . VE(liés). Chouette sur une 

palme. -B4. 

CALABRE 

76A Azetini. Aigle éployé sur le foudre. . Épi. -B3. 

77 Brundusium. Tête de Neptune. 
BRV.vJ. Apollon sur un 

dauphin à g., tenant une lyre et une Victoire. -B4. 

78 Variante; trident à la place de la lyre. 

79 Variante; S dans le champ. 

80 Gra... Tête de Jupiter ; trois globules. 

Deux aigles; ~rpA 

en exergue; KPH dans le champ. -B3. 

* 

81 Pétoncle. . ~TPA-Aigle sur le foudre. -B3. 
82 Orra. Tête imberbe casquée. . ORRA. Aigle à dr. -B3. 

Patine verte. 

83 Tarente. TARAH-Taras sur un dauphin, à dr., le bras g. étendu, 
un poulpe à la main dr. Bordure guillochée. ^6. [TA]RA[S] 
rétrograde. Hippocampe à dr. et coquille. Bordure striée. -

Belle. Voir planche I. 

84 Taras sur le dauphin, le bras dr. avancé ; dessous, pétoncle. 

.Ro ue à quatre rais avec traces de légende. -~JR..4. 

85 TARAh. Taras sur le dauphin à g., les deux bras avancés; des-
sous, pétoncle. 
Même lég. Le démos, assis à dr., tenant 
un sceptre et un canthare. -~.AE.6. 

86 Même sujet, mais à dr. . Dans une couronne de feuilles, le 

démos assis à g., tenant une quenouille. -

Rare. 

87 Même avers. .Fe mme assise à dr., tenant un sceptre et un 

canthare. -~At6. 


88 Taras sur le dauphin à g., une couronne de feuilles à la main 

dr. avancée. Dans le champ, une crevette. . Le démos 

assis à g. -~JR..6. 
89 Variante. 

Taras sur le dauphin à g. ; dessous, un poisson et les flots de 

la mer. .Le démos assis à g., tenant à la main g.. abaissée 

un alabastron. -~vRJ5, trouée. 

91 ~TARALt. Cavalier nu, galopant à g. . Taras à g. sur un dau-

phin, le bras dr. étendu; dessous, un poulpe. -~AE.6. Ancien 
style. Rare. Voir planche I. 

Variante avec TAPANTINON au revers (IV et les n rétrogrades). 

Deux cavaliers (les Dioscures ?) galopant à g., l&apos;un vêtu d&apos;une 
chlamyde et tenant un flambeau. ~t)Y (liés) et IAA... 
TAPAI. Taras sur le dauphin à g. ; attributs : Victoire tenant 
une couronne et bouclier rond (épisème : hippocampe). EY et 
flots de la mer. -~RJ. Belle. Voir planche I. 

94 Le démos debout à dr., couronnant un cheval monté par un 

adolescent nu. TAPANTINON . Taras sur le dauphin à 

dr., tenant un arc et deux flèches. -

Var. sans l&apos;ethnique. . Éléphant sous le dauphin. 96 

Guerrier casqué et cuirassé sur un cheval au pas. ~&quot;HPAKAHTOI. 

-

.Ta ras à g. avec une fleur et une corne d&apos;abondance. 

Symbole : gouvernail. ~-JR..&gt;. 2 exempl. 

97 Stratège à cheval, au pas à dr., couronné par une petite Victoire 

qui plane dans les airs. KAAAIKPATHI. 
Taras à dr., 

tenant un trident et une corne d&apos;abondance.-
98 Cavalier casqué à cheval, au pas à dr., armé d&apos;une lance et d &apos;un 
bouclier rond. AnOAAONI... 
Taras à g., le trident sur 
l&apos;épaule et couronné par une Victoire; dans le bas, les flots de 
la mer. -
2 exempl. 
99 Var. avec une rame sous le dauphin. 
100 Sujet semblable, le cavalier armé de deux lances. 
du n°9 8. 

-

101 Cavalier coiffé d&apos;un casque à aigrette, galopant à dr., le bras 
dr. levé et donnant un coup de lance. EY et ~ZfllTPATOI-


fy. TAPAI. Taras sur un dauphin à g. Ses attributs sont une 

corne d&apos;abondance (et une figurine de Victoire). Foudre et 
nOAY dans le champ. -~iELs. Belle., Voir planche I. 

Var. avec ~AAÉ«-e. .Ta ras à g., tenant un trident et une cou-

ronne.-~yïO. 2 exempl. 

Var. avec ~4&gt;INTYAOI.. 

Taras à g. avec trident et Victoire, 
-~MJ. 2 exempl. 
Var. avec ~AYKHN-Devant le cheval, Victoire au vol, tenant 
une couronne. 
Taras tient un trident et un canthare. -

2 exempl. 

Cavalier nu, les cheveux hérissés, galopant à dr., le bras dr. 
levé et frappant de sa lance. API 

-

TAPA2-Taras sur le 
dauphin, à g. ; attributs 

: 

une rame et un canthare. KA et 
EPA dans le champ. -~iEO. Belle. Voir planche I. 
106 Variante. Taras tient aussi une rame et un canthare. 

107 Var.avec~APIITOKAHI. Unun canthare sontlesattri-

buts de Taras. Tête dans le champ du revers. Deux exempl. 

-Var. avec ~AYKflN-Taras a le bras dr. étendu. -3 pièces. 
108 Cavalier nu, galopant à dr., le bras dr. levé et donnant un coup 

de lance. ~OI AI 

-

I3L. TA PAZ (en petites lettres). Taras sur le 
dauphin à g. ; attributs : quenouille et dauphin. ~4&gt;1, feuille 
de lierre. Dans le bas, les flots de la mer. -~JR..s. Très 

belle. Voir planche I. 

109 Var. avec 01. 
Taras porte la quenouille sur l&apos;épaule g. 01 
et aigle dans le champ. -~.ZRJ. 2 exempl. 

110 Var. avec I.A. 

Taras à g. avec trident et canthare. -

2 exempl. 

III Var. avec HPAKA. . 01-Taras tient une petite Victoire qui 

le couronne, une lance et un bouclier rond. 

112 Var. avec ~API2TII&quot;I. Taras, à dr., tient un arc et une flèche. 
Dans le champ, un éléphant. 

113 Var. avec AN 

-

Taras à g. ; ancre dans le champ. 

114 Même cavalier. 

01. Taras à g. tient un dauphin et une 
rondache. -~Ats. Fourrée. 


II5 Même cavalier; lég. fruste. .Ta ras à dr., le bras g. étendu. 

-JR.K 
Cavalier au galop, le bras dr. tendu en arrière et agitant un 
fouet. T$L. Taras à g., tenant un canthare. -~JR..s. 

Cavalier au galop, tenant de la main g. les rênes. .Ta ras à 

g.) le bras dr. étendu. -yRs. 
Cavalier nu, au pas, se posant une couronne sur la tête. Sous 
le cheval, IAAO et un chapiteau ionique. 
Taras à g., 
tenant la quenouille et un aplustre. -~YRJ. 2 exempl. 

II9 Var. sans la quenouille. 

Victoire couronnant un cavalier nu, dont le cheval marche au 

pas. ~APIITEIÂ. 

Taras à g. avec trident et épi. -~AE.&gt;. 

2 exempl. 

Victoire à g. couronnant un cavalier qui conduit deux chevaux. 
Taras à g., se retournant et plongeant son trident dans 
la mer pour harponner un poisson. -
et ~JR..6. 
2 exempl. 

Cavalier nu, couronnant son cheval qui marche au pas à g. 

APIITIA et ancre. . Taras à g. avec la quenouille et la 

Victoire. -~JR..5. 

Var. avec OIAOKPA. Taras tient le trident et le canthare. -

3 exempl. 
124 Var. avec ~(DiAfITAY-. Taras avec la quenouille et le canthare. 
Var. avec~AYKINOI. Taras brandit le trident. Chouette dans 

le champ. -2 exempl. 

Var. avec ~t-AfKA!. R6. Trident et canthare sont les attributs 

de Taras. -2 exempl. 

Var. avec ~1-1IlIAP. Taras tient le trident et une figurine de 

Victoire. 
Trois variantes sans noms de magistrats. -~JR..s. 

Cavalier nu, à dr., couronnant son cheval qui marche au pas. 

~ATAOAPXOZ-

Taras à g. avec corne d&apos;abondance et 
canthare. ~-JR..¡. 

Var. avec ~AnOAAn et deux amphores. -2 exempl., beaux. 


13 Var. avec NEYMH et ICl 

-

fyL. nOAY. Taras à g. tient un casque 
phrygien. 

La même, avec AP)I au revers. 
Var. avec AEON. Taras tient un trident et une grappe de rai-
sin. Symbole : un lion. 

134 Var. avec KPATINOZ. Taras àg. tient un canthare. 
Var. avec 0IAICKOC. Un canthare est l&apos;attribut de Taras. 
Var. avec ~&lt;J)IAOKPA derrière le cavalier. Taras tient un trident 

et une Victoire. -2 exempl. 

Mêmes types, lég. frustes. -9 pièces variées. 

Même type, un caducée devant le cheval. . Taras à dr. -

~AE.&apos; et ~.AE.6. 2 exempl. 

139 Variantes, un masque barbu et une massue sous le cheval. 
-3 P-
140 Variante; le cavalier qui couronne son cheval est, à son tour, 

couronné par une Victoire au vol. . Taras à g., tenant le 

trident et le canthare. Colonnette dans le champ. ~-JR..5. 

Éphèbe nu, couronnant son cheval qui marche au pas. Dans 

le champ, ~IflTTYPinN-. TAPAI. Taras sur le dauphin, 

à g. ; attributs 
: corne d&apos;abondance, trident et bouclier rond 
(épisème : hippocampe à g.). ~-.AE.,. Coll. Imhoof-Blumer. 
Très belle. Voir planche J. 

142 Cavalier casqué, au pas à g., avec lance et bouclier. .Ta ras 

à g., le trident sur l&apos;épaule. -

143 Var. ~AP)ITnN . Taras tient le trident au bras g. et à la 

main dr. un hippocampe. -2 exempl. 

144 Var., le bouclier plus petit. EY et NIKOT-•. 
Taras à dr. ; 
dessous, un cheval marin. 

Cavalier au galop à g., casqué, le corps couvert par un bou-
clier rond (épisème, étoile). ~ATTOAAfl-
Taras à g. tient 
la quenouille et une grappe de raisin. -~JR.&apos;\ 5 pièces 
variées. 

146 Variante; épisème : un dauphin à g. 


Cavalier nu galopant à g., une rondache au bras g. tendu en 
arrière. -
3 pièces variées. 
148 Cavalier nu, sautant à bas de son cheval qui galope vers la 

gauche. . Taras à g., tenant un casque. -^R5. 

2 pièces. 

149 Var., Taras avec le trident sur l&apos;épaule. -3 pièces variées. 
Var., Taras tenant un casque, un bouclier et une lance. 

15I Var. 

API et fer de lance. Taras à g. tient une branchette. 
Voir planche I. 

Cavalier tenant un flambeau allumé et galopant à dr. 
Sym-

bole 

: un canthare. -~yïO. 

153 Cavalier nu, à dr., le cheval arrêté. ~&lt;t&gt;IAHMEN:OI]. . Taras 

à g., tenant un trident et un trépied. ~-.AE.¡. 

Cavalier nu, à dr., le cheval au pas. -
2 pièces variées. 

Cavalier nu, à g., le cheval au galop. . Taras à g., tenant 

une ténie. -

Cavalier nu, galopant à dr., le bras dr. levé. . Dans le 

champ, IYM et un casque. -iRj. 

157 Cavalier galopant à g. et tenant au bras g. un rhyton (?). IHPY-

.Ta ras à g. avec palme et canthare. -~yïU. 

Cavalier galopant à dr. et lançant un javelot. ~HnnOA. -

159 

Tête de femme à dr.; devant, deux dauphins. . TAPAI. 

Dauphin à g; dessous, coquille. -~.AE.¡. 

Tête de femme à g. 
TA. Cavalier à g., couronnant son 
cheval. ~yK4. 

161 Même avers. . TA-Même cavalier à dr. -~iR4. 4 exem pl. 

variés. 

Cavalier àg., couronnant son cheval. ~ZfirENHI--Drachme. 

Deux autres drachmes variées. 
164 Tête de femme d&apos;ancien style. 
TARAS. Moitié antérieure 

d&apos;un hippocampe, à g. -~2 


165 Tête de Minerve à dr., le casque orné d&apos;une Scylla. 

TAPA. 

Chouette à g. sur une branchette d&apos;olivier. ~-.At3. 

166 I3L. Chouette à dr. ~NEYMHNIOZ--~iRA 3 exempl. 
167 Var. avec ~l-HPAKAHTOZ. -2 exempl. 
168 Var. avec ~HZTIAPXOZ--2 exempl. 
169 Deux autres, légendes frustes. 

170 Même tête de Minerve. 
TAI&gt;. Chouette à dr. sur une 
branchette d&apos;olivier. ~-JR..{. 4 exempl. 

171 Variante, sans la branchette. -3 exempl. 
172 Même tête à dr. 
~TAPANTINflN-Chouette éployée. -

~JR.K 

173 Même tête à g. J$L. Chouette éployée sur un foudre. -

6 pièces. 

Tête de Minerve à dr. avec une Scylla sur le casque. .He r-

cule debout, étreignant le lion. -~JR.. 2. 8 pièces. 

175 Var. avec un hippocampe sur le casque. -9 pièces. 
Variante, le casque uni. -5 pièces. 

Même tête à g., le casque orné d&apos;une Scylla, d&apos;un hippocampe, 

ou sans décor. 
Hercule debout, étreignant le lion. -
~JBJ1. 6 pièces variées. 
Var. avec le casque corinthien. -4 pièces. 

Var. avec le buste de Minerve de face. -3 pièces. 
180 Tête de Minerve à dr. avec une Scylla sur le casque. I3L. Her-
cule agenouillé combattant le lion. -~JR..2. 17 pièces. 

181 Var. avec le casque uni ou lauré. -8 pièces. 
182 Var., la tête de Minerve à g. -3 pièces. 

Buste de Minerve de face. .Gr oupe de deux lutteurs (Her-

cule et Antée). ~-.At2. 

184 Tête de Minerve à g. . TA. Hercule enfant étreignant les 

serpents. ~-JR..r. 

185 Deux autres exempl. 


Var. avec la tête au casque corinthien. 

Tête imberbe à g. .Pé toncle. -~.LR1. 6 pièces. 

Même tête dans un cercle en relief. -

2 pièces. 

Même tête à dr. avec ou sans cercle. -~JR.. l et iR|. 5 pièces. 

Buste de cheval bridé à dr et à g. .l e même (une fois cou-

ronné par une petite Victoire). Symboles etc. -~JR.1 et 

~iRJ. 17 pièces. 

Tête de femme entourée de serpents. 
Massue et arc en 
sautoir. Quatre globules. -~JRj. 6 pièces. 

Même tête. .Ca nthare. -~JR.1. 

Canthare. 
Canthare. -~JR..I. 6 pièces. 

Canthare. 
Bucrâne. -~7R1. 

Pétoncle. . Roue à quatre rais. -et au-dessous. -

I4 pièces. 

Pétoncle. 

Taras à g. sur le dauphin. -JR.1 et JRf. 

8 pièces. 

197 Dauphin; dessous, un pétoncle. 
Hippocampe àdr. Ancien 

style. -~JR..I. 4 pièces. 

Pétoncle. 1^.. Dauphin à dr., avec symboles et lettres. -JR.1 
et 

19 pièces. 

I99 Var., le dauphin à g. -II pièces. 

200 Deux croissants adossés, cantonnés de globules. 
Même 
type. -
7 pièces. 

201 Pétoncle. .De ux croissants adossés. -./Rj. 

Foudre entre deux croissants. -

Arc. . Épi dans une couronne. -~JR.1. 2 pièces. 
Vase à une seule anse. .Cour onne. -~JR..I. 
20S T entouré de trois globules. .Mê me type.-~LRI. 2 pièces. 

Pétoncle. I&amp;. T et les trois globules. -~JR.. 1. 2 pièces. 

Tête de femme à g. et quatre globules dans un cercle en relief. 
Tour crénelée et surmontée de figurines; quatre glo-

bules. -~JR..I. 


Arc, flèche et croissant. . Épi et croissant. -~Atl. 
Dauphin à dr. et pétoncle. .Ci nq globules. -~JR..I. 

Pétoncle. tyL. Dauphin à dr.; dessous, Pallas promachos debout 

à dr. -~R..I. 

Tête laurée de Jupiter. . [T]APANT... Victoire debout, 

tenant le foudre. -Bs. 

Pétoncle. . TAP, TAPA ou TAPAN. Taras à g. sur le dau-

phin. B3. -Tête de Minerve. B3. -5 pièces. 

213 Buste de cheval à g. .Da uphin à g. -B2. 

214 TA-Canthare. 
Canthare entre deux étoiles. -B2. 

215 Uxentum. Tête de Minerve. fyL. OIAN. Hercule tenant une 

massue et une corne d&apos;abondance. -. AO. Hercule. -
Tête janiforme. .He rcule debout. -B2-6. 6 pièces. 

21Sa Incertaine. Pétoncle. 
Lyre. -B2. 

LUCANIE 

216 Lucaniens. Tête d&apos;Hercule jeune, coiffée de la peau de lion; 
dessous, pointe de flèche. 
~AYK!ANflN. Minerve courant 
à dr., armée d&apos;un bouclier et d&apos;une lance. Tête de loup 
dans le champ. -B7. 

217 Autre exemplaire. 

218 Tête casquée de Mars à g. .du n°p récédent. Lég. fruste. 

-

B?. 

219 Tête laurée de Jupiter. I^L. ~AYKIANHN-Aigle éployée. B&gt;. 
Patine verte. -
Jupiter brandissant le foudre. B3. -

2 pièces. 

220 Héraclée. Tête de Minerve ;sur le casque : Scylla armée d&apos;une 

rame. . ~HPAKAEI£IN-Hercule nu, debout à dr. et étrei-

gnant le lion ; derrière lui, une massue. -

Voir 
planche J. 

221 Tête de Minerve (de beau style), le casque orné d&apos;une Scylla. 


Devant, ~I-HPAKAHI.ON. 

Hercule debout, de face, la 

massue au bras dr., l&apos;arc et la peau de lion au bras g. 
Une petite Victoire le couronne. -~JR.K 

222 Même avers. [HP]AKAHI.. 

APII. Même Hercule, sans la 

Victoire. Chouette dans le champ. -

223 ~HPÂKAEI£IN 

-

Tête de Minerve à g., un griffon sur le casque. 
Hercule de face, tenant la. massue et la peau de lion. 

~«DIAO--

Autre exempl., sans l&apos;ethnique. 

Tête d&apos;Hercule jeune. . Lion à dr., HE rétrograde en 

exergue. -~R.2. 

226 Tête de Minerve à g.) un hippocampe sur le casque. . 

I-HPAKAHI. Hercule debout, étreignant le lion.-

227 Même tête à dr. 

Hercule debout, étreignant le lion. HPA-
~KAE)UN rétrograde. -~ïL2. 

Var. avec HE, HPA et l&apos;Hercule agenouillé. -2 pièces. 

Deux Hercules à g., tenant &apos;chacun une massue avec la peau 

de lion et, à la main dr., une patère. ~t-HPAKAEfHN. I 
Minerve à g. faisant une libation. -Bs. 

230 Tête de Minerve. 
~hHPAKAEION-Hercule debout à g., 
tenant une massue et une patère. -B4 et B2. -2 pièces. 

.Tr ophée. B2. -.Tr iton armé. B3. -2 pièces. 

232 Tête d&apos;Hercule jeune. 
Arc et carquois. -B3. 

Tête laurée du même, la massue sur l&apos;épaule. . Arc, car-

quois et sica. -B4. 

l-HPA. Massue. 

Foudre et étoile. -Br. 

235 Laos. Tête de femme. . Corneille à dr. devant une tête de 
bélier. B4. -Même tête. . AAINûN. Corneille.&apos; B4. Patine 

verte. -2 pièces. 

236 Tête de face. . Deux corneilles affrontées; dessous, M.-

B2. 


Autre avec META. 

. 

Variante avec ME-TA. 
Var., la même légende rétrograde. 

Gros épi dans une bordure perlée. M 

-• • . incus. -~JR..s. 

Même épi. MET et un lézard. -~vïU. Flan épais. 

META rétrograde. Gros épi. .i ncus. -~JR..,. Flan épais. 
META. Épi. .i ncus. -



Bucrâne incus et grain d&apos;orge incus.-~JR.2 et ~iRj. 4 pièces. 

META. Épi et cigale. .Ap ollon nu, debout à g. devant un 

autel et tenant un arc et un rameau de laurier. -JR..6. 

Autre exempl. avec META. 

META. Épi. . Dans une couronne de feuilles : Apollon nu, 

debout, le bras dr. sur la hanche, un arc à la main dr. -yK4. 

META. Épi. .Her cule nu, debout à g., la massue sur l&apos;épaule 

dr., l&apos;arc à la main g. -

Rare. 

250 .Ci nq grains d&apos;orge disposés en cercle. -~JR..6. Trouée. 

251 Tête laurée de Jupiter. 
METAPON-Épi et KAA. -

Tête de Minerve. . Sur la feuille de l&apos;épi, un trophée. -

5. 

Variante; symbole, une chouette. -

Tête de Cérès, parée d&apos;une bandelette verticale. . Sur la 

feuille de l&apos;épi, à g., un trépied. ~îO. -Var. avec une 
aiguière. ~JR..s. -2 pièces. 

Tête de femme d&apos;ancien style. . META. Épi et cigale. -

~yR_5. Voir planche I. 
256 Autre exemplaire. 

257 Tête de femme à g., coiffée d&apos;une sphendoné. . ~METAro. 

Épi et cigale. -~JR..5. 

258 Tête de femme à g., avec chignon. I^L. META. Épi et soc de 
charrue. -Autre avec symbole fruste. -~JR..s. 2 pièces. 

259 Tête de femme à dr. . METAPONT-Épi. ~-JR..4. 


Tête de Bacchus jeune, couronnée de lierre; dans la tranche 
du cou, rOA. 
META-Épi et chouette au vol. -
Voir planche I. 
Tète de Cérès à g. 
Symboles : Diane tenant une torche, 
alabastron et ~AI--yRj. 3 pièces. 

Tête de Cérès à dr.; devant, nT (à rebours). . MA et soc 
de charrue. -. Symbole : Victoire à g. ~-..tRs. 2 pièces. 

263 Même tête à g. 
Symbole : tenailles et AOA. -
Sym-
bole: griffon. ~-JR..5. 2 pièces. 

Tête de femme à dr., les cheveux frisés en bandeaux. . 

META rétrograde. Épi. -
Tête de femme à g. 

~[ME]TAnONTINflN. 

• 

Épi et feuille de 
lierre. -
2 exempl. 

Tête de femme à g... TAllO 

• 

Épi et cep de vigne. -

2 pièces. 

267 Tête de femme à g., laurée. . MET. Épi. -~JR.K 

268 Tête de femme à dr. 
META. Épi et monogramme (AT). 

5. 

Buste de Cérès, de face, parée d&apos;un collier à pendentifs. I 
Épi de blé. -~JR..6. 

Tête barbue de Leucippe, le casque orné du quadrige de Vic-
toire; derrière, protome de lion courant. 

~METAnONTI... ••• 

Épi et massue. -~JR..6. Voir planehe I. 

Même tête (casque corinthien). . META. Épi. -JRj. 

Deux autres exempl. variés. 

Têtes de Minerve (3 exempl.), de Cérès et d&apos;un dieu imberbe 

(à g.) à cornes de bélier. . META. Épi et symbole. -

~JR.. 2. 5 pièces. 

Tête de Jupiter. .Deuxé pis. B3. -Tête de Minerve. . 

Épi. -B3. 

Tête de Cérès àdr. . Épi. -B2_4. 5 pièces. 
276 Tête d&apos;Hercule jeune. . Épi. -B2-3. 4 pièces. 


277 Tête de femme à dr. . Épi. BI. -Tête cornue. Épi. BI. 
278 Tête de Bacchante à g. . Épi. B3. -Tête de femme à dr. I 

Trois grains d&apos;orge réunis par leurs tiges. BI. 

279 Minerve promachos, à g. . Chouette. -B3. 2 pièces. 
Trépied entre deux grains d&apos;orge. . Épi. -B3. Patine 

verte. 

281 Posidonia. Neptune (d&apos;ancien style) à dr:, brandissant le tri-

dent. nOMOH (sic); bordure perlée. .i ncus. ~-Bri-

sée. 

Mêmes types. POM; devant Neptune, un serpent. -~JR..s. 

283 Neptune à dr. brandissant le trident; devant, ~PO[S]EIAflN 

et monstre marin. 
~POOEIÀAN-Taureau à g. -
Très rare. Voir planche I. 

Même Neptune, ~rOMEI-¡I&gt;. fyL ~[P]OMEH&gt;AN rétrograde. 
Taureau à g. -

285 Autre exempl., lég. fruste. 

Oboles aux mêmes types. ~iR1_2. -3 pièces. 



Taureau à g. entre deux barres. -B6. 2 pièces. 

Petits bronzes aux mêmes types. -4 pièces. 

Paestum. . PAIS, corne d&apos;abondance, protome de sanglier, 

loup courant à dr. -B6 et B3. 3 pièces. 

Lion. . nAES-Corne d&apos;abondance. B3. -Bouclier. 

Foudre et corne d&apos;abondance en sautoir. B3. -
Éléphant. -

Têtes des Dioscures. . Épi. P ASVI Mil VIR. B4. -

Diane. M 

-

DOI 

• 

-Temple. ^6. CN COR, M 
• TVC, PATR--

7 pièces. 

291 Sybaris. Taureau à g.. la tête retournée en arrière. Exergue, 

VM. 

incus. ~zRA -Très belle. Voir planche I. 

292 Même type. -~K4. 

293 Même taureau. 
Amphore incuse. -Neptune de Posidonia 

et trépied de Crotone. . VM Taureau à dr. -~yR2. 3 pièces. 


294 Thurium. Tête de Minerve, le casque orné d&apos;une Scylla. . 

OOYRinLN]. Taureau cornupète à dr. ; en exergue, un 

thon. -Tétradrachme. AE7. Voir planche I. 

295 Didrachme aux mêmes types, avec OYPIN. Feuille dans 

le champ. -AE5. Le revers de très beau style. Voirplanche I. 

296 Deux autres exempl., sans symbole. 

297 Tête de Minerve, le casque lauré; devant, A. . OYPI[N]. 

Taureau marchant à g.; thon en exergue. -~5. Voir 

planche I. 
298-Deux autres exemplaires. 

299 Même tête au casque lauré. 

[]OYPIN. Taureau à dr.; 

thon en exergue. -~iRj. 

300 Oboles variées. -~R2. 3 pièces. 

301 Tête de femme à g. couronnée de roseaux; derrière, OOYPtA. 

ITI. Taureau cornupète à g. -B4. 

302 Tête laurée à g. 

Foudre. -Tète de Minerve. 

Taureau 

à dr. -B3-4. 3 pièces. 

303 Vélia. Tête de femme d&apos;ancien style, les cheveux ceints d&apos;un 

rang de perles. YEAHTnN. .Li on à dr. ; dessus, un B 

retourné. -~4. 

304 Var. avec ...HTN. Chouette en exergue. -JR..s. 

305 Tête de femme à dr. ; devant, YEAH et cep de vigne. tyL. Lion; 

chouette en exergue. -.AE.,. Voir planche II. 
306 Tête de Minerve à g. (griffon sur le casque). 

Lion dévo-

rant une proie. YEAHTON, 01 et symboles. -JKK 

307 Cinq autres, variées. 
308 Même tête. 

Lion passant ; dessus, une chouette au vol; 
dessous, T. Exergue : [Y]EAHTflN. -~.AE.,. Voir planche II. 

309 Quatre autres, symboles variés (caducée, fer de trident, dau-
phin, grappe de raisin). 

310 Variantes, la tête de Minerve et le lion tournés à dr. -3 pièces. 

311 Tête de Minerve à g. . Lion passant à g. [Y]EAHTN.-


312 Var., le casque de Minerve lauré. 

313 Tête de Minerve à dr. .Li on déchirant un cerf. -~..,. 

2 pièces variées. 

314 Tête casquée de Minerve, de face. Nom d&apos;artiste sur le casque : 

KAEYAPOY. .Li on à g., dévorant une proie. Exergue : 

[Y]EAHTON. -~Voirplanche I. 

315 Tête de femme d&apos;ancien style, à dr. 
Chouette éployée ; 

dessous, I. -iRj. 

BRUTTIUM 

316 Bruttium. Buste de Junon, voilé et diadémé, un sceptre sur 

l&apos;épaule. . BRETTIN. Neptune à g. -Très belle. 

Voir planche II. 

317 Buste de Victoire à dr. l^L. BPETTIN Éphèbe nu, se cou-

ronnant. Symbole, une massue. -~j. 

Tête laurée de Jupiter. .BPETTI N.Guerrier nu, à dr.,en 

posture de combat. -Bs. 

319 Même avers. .Ai gle éployée. -B6. Belle patine. 
Tête casquée de Mars, à g. . BPETTIN. Minerve armée 

courant à dr. -B?. 

321 Même avers. 

Victoire couronnant un trophée. -B7. 
2 exempl. 

Tête de Triton, coiffée d&apos;un crabe, et tête de Cérès à g. . 

Crabe. -Tête de Victoire. 

Jupiter brandissant le foudre. 

-Bi-4. 6 pièces. 
Caulonia. Apollon nu, debout à dr., une branchette à la main 
dr. levée, le bras g. étendu et supportant une figurine ; 

devant lui, un cerf, KAVN. Bordure guillochée. .i ncus. 

-7R8. Vente Smith, n. 43. -Très belle. Voir planche II. 

324 Autre exemplaire. 

325 Même avers. . KAVA rétrograde. Cerf debout; à ses pieds, 

une branchette. -~..,. Voir planche II. 


326 Variante avec KAV. . Cerf debout. -2 pièces. 

327 Même Apollon (avec la figurine sur le bras); derrière, un 

cygne; devant, un cerf. . KAVhON!A. Cerf courant. -

328 

Même Apollon, sans la figurine. -~-6. 3 pièces variées. 

329 Trois autres exempl. variés. 
330 Demi-drachmes aux mêmes types. -

3 pièces. 

Oboles aux mêmes types. -~AR..2. 2 pièces. 

Consentia. Tête de Mars. . Kfll-Foudre et trois crois-

sants. -B4. 

Crotone. ?&gt;0. Trépied. . Incus. -~8. Voir planche II. 

Var., avec ~91&gt;0. -~LRS. 2 pièces. 

~9&lt;JOTO. Trépied. . Aigle au vol, incus. -~AR6. 

Variante, 2 pièces. 

337 Crabe dans le champ du trépied. . ~?POTO rétrograde, tré-

pied incus et lyre. -~AR6. 

338 Cigogne près du trépied. .i ncus. -JR.K 

339 Aigle volant à dr. .~0 rétrograde. Trépied. ~-LR,4. Flan 

épais. 

340 Pégase à g. ?. ITrépied. -~JR..2.. 3 pièces variées. 

341 Aigle à g. sur une tête d&apos;antilope. . ?PO. Trépied. -

Surfrappée sur un didrachme de Corinthe. 
Très belle. 

Voir planche II. 

342 Aigle à g. sur un chapiteau. ~91&gt;0T. . Même lég. Trépied 

et grain d&apos;orge. -

343 Aigle éployée à dr. Graffite antique : API-.? PO Trépied et 

feuille d&apos;arbre. -~AR5. 

344 Tête de femme à g. .~P0-Trépied et épi. 

345 Tête (de face) de Junon Lacinia, le diadème orné d&apos;une pal-

mette entre deux protomes de griffon à dr. IKPOTO-

NIAT[AN]. Hercule jeune, assis à g. sur un rocher couvert 


de la peau du lion, la main dr. avancée tenant un vase. Dans 
le haut, l&apos;arc, le carquois et la massue. E dans le champ. -
~JR..6. Voir planche II. 

Variante. ~. Dans le champ : trépied et MA. 

Autre, le diadème orné de palmettes et d&apos;annelets. Hercule 
tient sa massue à la main g. 

Tête laurée d&apos;Apollon. [KPOTnNIA]TAI. 
Hercule enfant 
étreignant les serpents. -~AR5. 

Même tête. 
KPO. Trépied et branche de laurier ornée de 
bandelettes. -AR6. Très belle. Voir planche II. 

Aigle éployée à g., sur une branche de laurier. 

~KPOTfl-

NIATAN. Trépied; B dans le champ. -~AR6. 

Trépied entre K-P. EL. Aigle. -Tête de femme. KPOTn. 

Hercule enfant étreignant les serpents. -Tête de 
Minerve. fyL Hercule debout à dr. s&apos;appuyant sur une mas-
sue. Lég. fruste. -~AR..2. 3 pièces. 

Tête d&apos;Hercule. 
KPO. Aigle dévorant un serpent. B4. -

Tête deCérès. . KPO, chaque lettre dans un croissant. B3. 

-2 pièces. 

Hipponium. Tête laurée d&apos;Apollon. ~. [E]IIINIE[N] et 

ANAINA. Femme drapée à g., tenant un sceptre et une 
branchette. -B3. 

Valentia. Tête de Junon; derrière, S. . Lég. fruste. Deux 

cornes d&apos;abondance. -B4. 

Locri. AOKPnN. Tête de Minerve à g. . Pégase à g.; 

dessous, un foudre. -~AR6. 

« 

AO-Aigle à g.; devant, un grain d&apos;orge. . Foudre entre 

deux annelets. -~AR..I. 

Tête de déesse, à g. 
AOKPflN-Minerve debout à g. B4. 

-Tête de Minerve. 
Junon assise à g. B8. -Même 

tête à g. .Pé gase. B5. -Foudre. B4. -Tête d&apos;Her-
cule à g. . Pégase. B3. -Tête de Jupiter. . Aigle. -

B5. 7 pièces. 

358 Tête de déesse à dr.; derrière, un flambeau. . AOKPQN. 


Aigle sur le foudre, à g. ; derrière, une palme parée d&apos;une 
bandelette. À dans le champ. -B8. Patine verte. 

359 Mesma. MEIMAI... Tête laurée d&apos;Apollon, à dr. .Tê te de 

Junon, de face, couronnée d&apos;épis; aiguière dans le champ. 

-B5. 
360 Autre exemplaire. 

361 Nuceria. Tête laurée d&apos;Apollon. .NOYKPI NflN. Cheval 

debout à g. ; dessous, pentagramme. -B5. Patine verte. 

362 Rhegium. Aurige conduisant un char attelé de deux mules au 

pas. Épi en exergue. . RECINON rétrograde. Lièvre cou-

rant à dr. -AR7. 
363 Drachme aux mêmes types. 
364 Scalp de lion. 
RECINOS rétrograde. Dans une couronne 
de laurier, Jupiter assis à g., tenant une patère et un sceptre. 

Sous le siège, un oiseau. -AR8. Voir planche II. 
365 Variante. Jupiter appuie son bras g. sur la hanche. 

366 Drachme aux mèmes types. 

367 Scalp de lion. .PHI NON. Tête laurée d&apos;Apollon; derrière, 

deux feuilles de laurier. -~AR6. Belle. Voir planche II. 

368 Autre exemplaire. 

Scalp de lion. . PH entre deux feuilles de laurier. -AR1. 
Tête laurée d&apos;Apollon à g. . PHINN. -Bs. 2. pièces 

dont l&apos;une à patine verte. 

Scalp de lion. .Tê te d&apos;Apollon à g. et à dr. BI-4. 3 pièces. 
Têtes géminées, imberbes et laurées. .PHI NN. Trépied. 

-B6. 

373 Têtes des Dioscures. -Tête de Minerve à g. . Minerve 
nicéphore. -Scalp de lion. . RE. -B2-5. 4 pièces. 

374 Terina. Tête de femme à dr. ; lég. fruste. 

Victoire assise à 

g., tenant un caducée. -AR5. Voir planche II. 

Variante; Victoire assise tenant une couronne; une aiguière 
est placée près de son siège. -AR5. 


376 Autre; les ailes de la Victoire sont éployées. 

377 TEPINA[lilN]. Tête de femme à dr. . Victoire assise à g., 

tenant un sceptre surmonté d&apos;une colombe. -AR5. 
378 Tête de femme à g. 
TEPINAION. Victoire assise à g. sur 
un vase renversé, sa main dr. étendue tenant une couronne. 
-AR5. 

379 Tête de femme entourée d&apos;une couronne d&apos;olivier. .Vi ctoire 

assise à g. avec, sur ses genoux, une amphore qui reçoit le 
jet d&apos;eau d&apos;une fontaine. -

Tête de femme à dr. Lég. fruste. . Victoire deb. à g., le 

caducée à la main, le pied dr. posé sur un rocher. -AR5. 
Variante. 

382 TEPINAIN. Tête de femme à g. 

Victoire assise tenant 
un oiseau sur la main. -JRJ. 
Variante, la tête de femme à dr. Légendes frustes. -AR3. 

3 pièces. 
384 Var. 
Victoire assise tenant un caducée. -AR3. 

Tête de femme à dr. 
Victoire assise à g. tenant un caducée. 

-AR2. 4 pièces. 

386 Tête de femme à g. .Vi ctoire tenant une couronne ou un 
caducée. -.Vi ctoire debout à dr. -AR1-2. 3 pièces. 

SICILE 

387 Agrigente. Aigle à g. sur un rocher, dévorant un serpent ; 

dessus, AKPA. fyL _Crabe. IIAA--Or&apos;. Très belle. Voir 

planche II. 

388 Variante, avec AKP et IAA, puis NO rétrograde. -Belle. 

389 AKPACANTO. Aigle à g. . Crabe dans une aire creuse. -

JBj. 

390 Mêmes types et lég. -AR5. 


391 hEN-Aigle à g. sur un chapiteau. . AKPA. Crabe. ~-AR2. 

392 AKRAC et rétrograde ANTO. Aigle à g. 

Crabe. -AR7. 

Voir planche II. 

393 Deux aigles déchirant un lièvre. AKP[A]rANTI. . Quadrige 

au galop à dr. avec son conducteur couronné par la Victoire. 
Crabe en exergue. -JR*. Très rare. Voir planche II. 

394 Variante (lég. plus fruste). . Quadrige à g.; massue en 

exergue. -

395 Aigle éployée dévorant un lièvre. .Cr abe et pistrix. -JR4. 

396 Aigle éployée sur un thon, la tête rejetée en arrière, le bec 
ouvert. AKPAANTION. ^L. Crabe tenant une anguille 
dans sa patte g. Coquille de pourpre, poulpe et 3 globules 
(sur 6) dans le champ. -B8. 

Autre exempl., la lég. fruste, les globules au nombre de six. 

Tête de Jupiter à g. . Aigle à g. dévorant un lièvre. B3. -
Tête d&apos;aigle. . Crabe. B2. 2 pièces. 

Phintias, tyran. Tête d&apos;Apollon à g. 

BAIAEO OINTIA-

Sanglier. -B5. 

400 Même tête. . I. Aigle àdr., retournant la tête. -B3. 

Alaesa (?). Tête d&apos;Apollon à g. . Flambeau entre deux épis. 

-B6. 

402 Caena(?) Griffon à g. ; dessous, une cigale (ou rien). fyL. KAI-
NON. Cheval courant à g.; dessus, étoile (ou rien). -B6. 
3 pièces dont l&apos;une argentée. 
403 Camarina. KAMAPINA --Tête cornue de jeune Fleuve à g. 

.Vé nus sur un cygne nageant à g. ~-JR..s. Très rare. Voir 

planche II. 

404 Minerve à g. . Victoire volant à g. ; devant, un cygne. -

~JR..2_3. 4 exempl. variés. 

405 Tête barbue d&apos;Hercule. .Qua drige galopant à g., le conduc-

teur couronné par une Victoire au vol. -~iïO. 


KAMAPINAION. Même tête, à g. .Qua drige à g., conduit 

par Minerve qu&apos;une Victoire au vol vient couronner. 

Exergue : cygne volant à g. -

Voir planche Il. 

Masque de Méduse. . Chouette. B3. -Tête de Minerve à 
g. .Choue tte tenant un lézard. BI et B3. -3 pièces. 
KAMAPINAIDN. Tête de Minerve à g. . Cheval courant à 

g. -B3-4. 4 pièces. 

Catane. Tête laurée d&apos;Apollon d&apos;ancien style. KATANAI.. . 

Quadrige au pas à dr. -~..7. Très belle. Voir planche III. 

Variante. Lég. fruste. ^6. Une petite Victoire couronne les 

chevaux. -JRj. 

KATANAIN. Tête laurée d&apos;Apollon à g. ; devant, clochette 
suspendue à un cordon perlé; derrière, une crevette. 
Quadrige galopant à g., le conducteur couronné par une 
Victoire. Crabe en exergue. -JR..6. Coin d&apos;Événète. Voir 

planche III. 

412 AMENANO. Tête cornue de jeune Fleuve, à g., entre trois 

dauphins. . Quadrige galopant à dr., le conducteur cou-

ronné par une Victoire. -AR4. Très rare. Voir planche III. 

413 Tête de Silène d&apos;ancien style, à g., couronné de lierre. . 

Foudre ailé. AR2. -Var. avec la tête à dr. 

KATANE--
2 pièces. 

414 Fleuve couché à g. . KATANAIN. Chouette sur un mono-

gramme entre les bonnets des Dioscures. B4. -Variante 
sans la chouette. -2 pièces. 

415 Tête de Bacchus; derrière, AAIO. . Les frères de Catane 

emportant leurs parents. -B5. 2 pièces. 

416 L&apos;un des frères de Catane, emportant son père. . L&apos;autre 

frère emportant sa mère. -B3. 

4I7 Tête d&apos;Ammon. KATANAIN. 
Déesse debout à g., tenant 
une balance et une corne d&apos;abondance. -B6. 
418 Double tête de Serapis. 
Proserpine à g., tenant un long 
flambeau et deux épis. -B6. 


419 Tête radiée de Serapis. .I sis debout tenant un sceptre. -B8. 

420 Têtes géminées de Serapis et Isis. 
Apollon debout. -B4. 

421 AMENANO. Tête cornue de jeune Fleuve à g. . Foudre 

ailé. -B2. 2 pièces. 

422 Catane et Leontini. Tête laurée de l&apos;Apollon de Leontini, à 

g.Lég. effacée. . KATANAIN. 

• 

Taureau allant à dr. -

&apos; 

~3. Très rare. Voir planche III. 

423 Centuripae. Tête laurée de Jupiter. . KENTOPITTINflN 

• 

Foudre. -B7. 

424 Buste de Cérès. .Oi seau perché sur un soc de charrue. -

B3. 

425 Enna. Cérès tenant un flambeau et conduisant un quadrige à 

dr. . HENNAION. Femme sacrifiant. -~M.K Trouée, 

mais très rare. 

426 Tête de femme; devant, MVN. HENNA. . Mercure à g. 

Noms des duovirs M. Cestius et L. Munatius. -Bs. 

427 Tête voilée de Cérès à g. ; noms des mêmes magistrats. 
MVN.... Pluton enlevant Proserpine dans un quadrige. B7. 
-
Soc de charrue attelé de deux serpents. B4. -

2 pièces. 

428 Entella. ENTEAA... Tête imberbe casquée, à dr. 

Cheval 

courant. -B4. 

Eryx. Vénus assise à g., une colombe sur la main. . Chien 

debout. -~AR2. 

Prêtresse debout à g., sacrifiant sur un autel. 
Chien debout. 

-AR2. 

Tête diadémée de Vénus à dr. . EPYKEINON. Hercule 

debout à g., armé de sa massue. -B6. 2 pièces. 

432 Galaria. OTER rétrograde. Jupiter assis à g. sur un trône, à 

la main dr. un sceptre surmonté d&apos;un aigle. 

CAAA. 

Bacchus jeune, debout, tenant un canthare et un cep de 
vigne. -~AR2. Rare. 


3 Gela. Protome de taureau androcéphale, nageant (ancien style); 

devant, une grue. . Quadrige au pas. -AR7. 

Même avers; sous le taureau, un poisson; derrière, un grain 

d&apos;orge. . Quadrige au pas, le conducteur barbu ; au-des-

sus, une couronne. -

Même avers, CEA rétrograde. . Quadrige au pas, le con-

ducteur couronné par une petite Victoire au vol. -yR.7. 

Même avers, le taureau couronné par une petite Victoire pla-
nant dans l&apos;air. CEAA rétrograde. 
Quadrige au pas, à 
g., devant une colonnette ; en exergue, pistrix à g. -AR7. 
Rare. 

CEAA. Protome de taureau androcéphale nageant à dr. . 

Cheval. JR.2 (2 p.). -Var. avec CEAA rétrograde. 

Taureau à g.; dessus, ~[E] . Roue cantonnée de quatre 

grains d&apos;orge. -B4. 

Tête de Fleuve; derrière, un grain d&apos;orge. . ~TEAA*-Tau-

reau à dr.; trois globules en exergue. -B4. 

Guerrier casqué, à dr., frappant de son épée un bélier. ^6. 
Cheval courant; étoile dans le champ. -B6. 

Herbessus. Tête de femme dans un cercle; autour : EAEY-

OEP-. .Tê te et encolure d&apos;un taureau androcéphale. 

-B8. 
442 Himera. HIME. Coq à dr. 
Carré creux à quatre ailes de 
moulin. -

. 

Coq à g.; traces de légende. . Crabe dans une aire creuse. 

-~R.4. 
444 Mêmes types; devant le coq, HIMERA--JSLK 

445 Coq à g. .Ca rré creux à quatre ailes de moulin. --Coq à 
dr. .Tê te de femme à dr. -JR.1-2. 2 pièces. 

446 Tête barbue à dr., coiffée d&apos;une ténie. ^6. H -. P rétrograde. 
Tête casquée. -~JR..I. Rare. 

447 ...ERAION. Nymphe debout à g. faisant une libation sur un 
autel ; derrière elle, Silène recevant le jet d&apos;une fontaine, 


dont la bouche est ornée&apos;d&apos;un masquede lion. .Qua drige 

au pas, à g., le conducteur couronné par une Victoire. -
At6. -Vente anonyme (Londres, 2 mai 1905), n. 50. 

-Très belle et très rare. Voyez planche. III. 

448 Mercure sur un bouc à g. ; il tient le caducée et sonne du 

buccin. 

Victoire d&apos;ancien style, volant à g. -~3. 

419 Monstre à g., à tête de Pan. 1IMEPAIO (les quatre premières 

lettres rétrogrades). Éphèbe sur une chèvre. -

2 pièces variées. 
449a Mercure monté sur un bouc. ~. Victoire à g. et six globules. 
-B5. 

450 Hipana (?). Aigle à g. sur un chapiteau; lég. effacée. . 

Dauphin à g. et pétoncle. -~2. Rare. 

45l Lsontini. Tête de lion, la gueule ouverte, entre quatre grains 
d&apos;orge. AEONTINON rétrograde. 
Quadrige au galop, 

les chevaux couronnés par une Victoire au vol. -~6. 

452 Même avers; lég. de g. à dr. 
Quadrige au pas, les chevaux 
couronnés par une Victoire. -7R6. 

453 AEONTI[N]ON. Même tête de lion entre les quatre grains 

d&apos;orge. . Cavalier au pas. -~JR..6. 

454 Tête laurée d&apos;Apollon d&apos;ancien style; derrière, une pousse de 

laurier. . LEONTINO. Tête de lion entre trois grains 

d&apos;orge et un thon.-~^7. 

455 Variante. Branche de lierre derrière la tête. 

45.6 Tête d&apos;Apollon à g. . des deux pièces précédentes. -

2 pièces. 

457 AEON rétrograde. Tête de lion à la gueule ouverte. 
Éphèbe 
sacrifiant. 

-Scalp de lion. . AEON-Grain d&apos;orge. 

~AtI. 

458 Tête voilée de Cérès, à g. 
Boisseau de blé. B3. -Tête 
imberbe à g. ï^L. Deux thons. B2. 

459 Menaenum. Tête voilée de Cérès. . Deux flambeaux en 

sautoir. -B4. 


Zanclé. Dauphin à g. dans un port circulaire. DANKLE. . 

Carré creux divisé en neuf panneaux; au centre, un pétoncle. 

-~6. Très belle. 

Autre exemplaire, très beau. 
Var. avec DANK. 

463 Autre exemplaire. 

464 Obole; mêmes types. DANKLE. -~. Très rare. 

Messana. Bige attelé de deux mules au pas, l&apos;aurige assis, les 
mules couronnées par une Victoire au vol. Feuille en 

exergue. . MESSANION (la dernière lettre rétrograde). 

Lièvre courant. -~JR.8. Très belle. Voir planche III. 

Variante; le conducteur debout. . Mouche sous le lièvre.-

Belle. Voir planche III. 

Var.; le conducteurassis. .Po usse d&apos;olivier sous le lièvre. 

468 Var. ME28ANION, et un D dans le champ. ~-JR..8. 

Var. MEENION, et un E dans le champ. 

470 Var. Conducteur assis; pas de Victoire. 
MEHANIOen ligne 
droite sous le lièvre. AO dans le champ. 

471 Quadrige galopant à g., le conducteur couronné par une Vic-

toire. .Tê te de femme diadémée, pétoncle et thon dans 

le champ. Pas de légende. -~^8. 

472 Tête d&apos;Hercule jeune. MEANIN. .Li on et massue. -

B5. 

473 ~PEAOPIA2-Tête de femme à g., diadémée et parée de bijoux; 

derrière, un dauphin. . MEANION. Trident entre deux 

dauphins; dans le champ, IN. -B+. Patine verte. 

Variante. . Guerrier à g., en posture de combat. -Bs. 
475 Mamertins. Tête de Jupiter. . Guerrier courant à dr., la 

lance en arrêt. -Tête d&apos;Apollon. Ri. Guerrier debout, avec 

lance et parazonium. -. Éphèbe assis à g. sur un rocher. 

-B7. 3 pièces. 

476 APEOI. Têtelaurée imberbe. .Ai gle sur le foudre. -B?. 


Même avers. . MAMEPTINN. Taureau cornupète à g.r-

B5. Patine verte. 
Tête de Jupiter. 
Mercure et son bélier.--B4. Patine 
verte. 

Morgantia. Buste de Minerve, de face. MOPTANTINflN 

• 

Victoire assise à g., tenant une couronne. -

Tête de Minerve à dr. ; lég. effacée. . Lion dévorant une 

proie. -B6. 

• 

481 Tête de femme. 
MOP[]ANTIN 

• 

. Aigle à g., dévorant 

un serpent. -B4. 
&apos; 

Naxos. Tête de Bacchus d&apos;ancien style, à g. .NAXI ON rétro-

grade. Grappe de raisin. -~RA Voir planche III. 

483 Obole aux mêmes types. ~-AR2. 
Grande tête de Bacchus barbu, de beau style archaïque, avec 

diadème brodé d&apos;une couronne de lierre. . NARION 

• 

Silène accroupi de face, tenant un canthare et un thyrse; 
derrière lui, une branche de lierre. -
Très belle. Voir 

planche III. 

485 NAZIN Tête imberbe à g., couronnée de pampres. .Mê me 

Silène accroupi.AR3. 2 pièces. -1^. Grappe de raisin. 

Tête de Bacchus barbu. .Gr appe de raisin. -At2. 3 pièces. 

Panorme (frappe carthaginoise). Buste de femme à g., coiffée 

d&apos;épis et parée d&apos;un collier. 

Cheval à dr. -Electrum*. 
Très belle. 

;488 Buste de Cérès à g., coiffée d&apos;épis. 
Cheval près d&apos;un pal-

mier. -

Var. sans le palmier. ~AR6. -
Étoile dans le champ. AR4. 

490 Tête de Cérès à dr., coiffée d &apos;épis. .Che val à g. près d&apos;un 

palmier; devant, un caducée. -

Voir planche III.. 

Même tête, le cou pris dans un collier. . Cheval à dr. près 

d&apos;un palmier; devant, un caducée. -

492 Tête de Cérès à g. 
Cheval à g. près d&apos;un palmier, la jambe 
dr. de devant un peu inclinée. -AR8. 


493 Même avers. . Victoire au vol (à g.), couronnant un cheval 

debout près d&apos;un palmier. Chiffre punique dans le champ. 

-~AR6. 

494 Tête de Cérès à dr. ; devant, un thymiaterion. . du n°p ré-

cédent. -AR6. 

495 Tête de femme à dr., entourée de deux dauphins. 
Quadrige 
galopant à g., le conducteur couronné par une Victoire au 

vol. -AR8. 

496 Tête de femme à g., entourée de trois dauphins. . du n°p 

récédent. -JRj. 

497 Tête d&apos;Hercule jeune. 
Buste de cheval à g. et palmier. -

AR6. Très belle. Voir planche III. 

498 Tête de Cérès à g. entre trois dauphins. fyL du n°p récédent. 

--AR6. Très belle. Voir planche III. 

499 Tête imberbe à g. 
Taureau androcéphale à g. \ dessus, lég. 
punique. -AR1. 

500 

Protome de taureau androcéphale nageant; lég. punique 

-Tête imberbe à dr., entre trois dauphins. .Fi gure 
assise et dauphin. -Dattier en fruit. .Bu ste de cheval à 

dr. -iK1. 3 pièces. 

500a Tête de Cérès à g. .Tr ois épis sur une tige. B5. -Tête 
imberbe à g. .Pé gase. B2. 
501 Ségeste. Tête de femme d&apos;ancien style. . ~SATESTAIIB-

Chien à dr. -AR5. 

502 Même tête, le chignon relevé, puis replié. . Chien à dr. ; 

dessous, B. -

503 Tête de femme à g. (ancien style). SE 

-• • . Chien debout à 

g. ; dessus, coquille de pourpre. -~AR5. 
504 Tête de femme d&apos;ancien style, à dr. ; dessus, lég. confuse. 
Chien debout. -~JR..s. Fourrée. 

50S Tête de femme à dr., de style sévère. 
Chien à dr. près d &apos;un 
bouquet d&apos;épis de blé. -

506 Tête analogue, parée de deux rangs de perles. . Chien debout 

à g. -vïU. 


S07 Tête de femme à dr., les cheveux dans une sphendoné. . 

Jeune chasseur, debout à dr., armé de deux javelots, le cha-
peau suspendu à la nuque ; près de lui, deux chiens. Lég. 
... 

i T AI ClN 
--~vK8 

• 

Très rare. Voir planche III. 

508 Entre deux branchettes/tête de femme de face. . ~ETE* rétro-

grade. Chien àg. ; masque de Méduse et dauphin ou coquille 
de pourpre. -JR..z. 2 pièces. 

509 Tête de femme d&apos;ancien style. 1Chien debout et roue. -

iRw2. Cassée. 

Tête de femme. fyL. Chien à g. entre deux globules. -I]L. 
Chien à dr. -B3. 2 pièces. 

511 Tête barbue; devant, l&amp;A-1^. Chien debout à dr. et deux glo-
bules. -B4. 

512 Même avers, ~IfcAK-1^. Chien à dr. et trois globules. -B?. 
Tête tourelée de femme. 
ETEXTAIflN-Énée portant son 
père Anchise. -B4. 

514 Sélinonte. Feuille d&apos;ache. .Ca rré creux. ~JR..s. -Très belle. 
Feuille d&apos;ache. . Feuille d&apos;ache dans un carré creux. 

-Obole aux mêmes types. ~JR..2. 

516 ~SEAINOS-Selinus nu, debout à g., un rameau au bras g., une 
patère à la dr., sacrifie sur un autel, devant lequel on voit un 
coq à g. Derrière, une feuille d&apos;ache et une statue de taureau 
à g. sur une base. 
~SEAINO--rétrograde. Quadrige au 
pas à g., conduit par Diane qui tient les guides ; près d &apos;elle, 

Apollon tirant de l&apos;arc. -~. Très belle, de conservation 

peu commune. Voir planche III. 

517 Autre exemplaire. 
~SEAINONTIOS rétrograde. -~JR..8. 

518 Variante, le coq tourné à dr.; sur la base du taureau, un A 

gravé au burin. Pas de légendes. -JR.7. 

519 Hercule nu, saisissant de sa main g. un taureau par la corne, 

et, de la dr., brandissant une massue. ~. ~SEAINONTION-
Le Fleuve Hypsas, debout à g., sacrifiant sur un autel, autour 
duquel s&apos;enroule un serpent, ~-AE.6. 


5.20 ~(EAINON-Taureau androcéphale courant à dr. R,. Femme 

assise à g., tenant un serpent. -JR.2. 

521 Solus. Tête barbue. 

Squille entre six globules. -B5. 

522 Syracuse. EAEY. Tête laurée de Jupiter à g. R. :IYPA[K]O-

~HJQN. Pégase à g.; trois globules dans le champ. -Orl. 
Belle. Voir planche III. 

523 ~SVRA?0-$I0[N] 

• 

Quadrige au pas à dr., avec son conducteur. 

R. Carré creux; au centre, dans une aire circulaire, tête de 

femme à g. (ancien style). -AR7. Bel exemplaire, mais 
avec Un éclat du métal dans le champ de l&apos;avers. 

524 Petite tête de femme (ancien style), le chignon bursiforme; 

quatre dauphins autour. ~$VRAKO*ION-R. Quadrige au 

pas, les chevaux couronnés par une Victoire. -AR4. Finesse 

de travail et conservation exceptionnelles. Voir planche III. 

525 Autre exempl., tête un peu variée. -
526 Deux autres variantes, dont l&apos;une très belle. 

527 Même tête, entre trois dauphins. R. Cavalier barbu, au trot. 

-AR..6. 

528 Même tête et même lég. R. Cavalier. -AR3. 2 pièces. 
5.19 Même tête. R. Roue à quatre rais. -Tête indistincte. R. 

Triquètre. -AR1. 2 pièces. 

&apos;530 ~SVRAKOSION-Tête de femme à long chignon, avec un rang 
de perles dans les cheveux et un autre au cou. Quatre dau-

phins autour. R. Quadrige au pas, les chevaux couronnés 

par une Victoire. Serpent en exergue. -AR7. -Vente 

Smith, n. 100. -Très belle, bien complète. Voirplanche IV. 

531 Autre exemplaire. 
532 Tête de femme, les cheveux en bandeaux; derrière, un dau-

phin; ...KOSION-R. Même quadrige. -Trèsbeau 

style. Voir planche IV. 

533 Tête de femme, le chignon enlacé d&apos;une bandelette qui fait 

-, quatre tours. 
Même quadrige. -AR.7. 

534 ~SYPAKOSIflN-Tête de femme à g., de beau style, le chignon 


soutenu par une sphendoné. Quatre dauphins autour. R. 

Quadrige au galop, le conducteur couronné par une Victoire, 

qui porte un cartouche aux lettres EYAIN (signature du gra-

veur Evénéte); deux dauphins en exergue. -
Très 
belle. Voir planche IV. 

535 ~SYPAKO*ION-Tête de femme à g., les cheveux ondulés ; 
&apos; quatre dauphins autour. 
Quadrige au galop à g., le 
conducteur couronné par une petite Victoire. -AR7. Belle. 
Voir planche IV. 
Var. avec ~SVPAKO-• 
• ; épis dans les cheveux. EYM-

• R. Vic-

toire conduisant un quadrige au galop à dr. ; dans le haut, 
une petite Victoire au vol, qui vient la couronner. Triton 

en exergue. -JRj. Belle. Voir planche IV. 

5 Var. Tête à g. (beau style), les cheveux ébouriffés. R. Qua-

-

drige au galop, à g., le conducteur couronné par une Vic-

toire. Dauphin en exergue. -AR7. Voir plancheIV. 

538 Tête de Cérès à g. (très beau style), entourée de trois dau-

phins. R. Quadrige galopant à g. Dans le haut, une tri-

quètre. Exergue : ~*YPAKO$ION et un monogramme. -JR..8. 
Très belle. Voir planche IV. 

• 

Variante; &lt;t&gt;l sous la tête. -
Très belle. 

540 SYPAKOSIflN Tête de Minerve. R. Pégase à g. -AR5. Très 

belle. 

-

Variante. Trophée derrière la tête. R. Triquètre dans le 

champ. 

542 Tête de Minerve à g. R. ~2YPAKOIin[N]. Foudre ailé. -

AR6. Très belle. Voir planche IV. 

543 Tête laurée d&apos;Apollon à g. 
Déesse debout à g., le voile 
en forme de nimbe. -yR2. Rare. 

544 Tête de Minerve de face. R. Cavalier. -R. Quadrige à g. 

-Tête janiforme. 
Cheval à g. -Tête de femme à g. 
Protome de Pégase à g. -

4 pièces. 

545 Tête de Cérès, à g., coiffée d&apos;épis; trois dauphins autour. R. 

Quadrige galopant à g., le conducteur couronné par utïe 


Victoire au vol. En exergue, pièces d&apos;armure. -Blo. Déca-
drachme défourré. 

R. Poulpe. -
Dauphin et pétoncle. -R. Roue can-
tonnée de deux dauphins. -R. Étoile au centre d&apos;un 

carré creux. -B3-4. 8 pièces. 

Tête barbue de Jupiter à g. 
Poulpe. -1^. Protome de 
Pégase. -
Flambeau. -
Bonnet de prêtre. -B2-3. 

4 pièces. 

IEYI EA 

Tête laurée de Jupiter à dr. 
IYPA[KO]-

~ZLFLN-Foudre accosté d&apos;un petit aigle. -B6. Belle patine. 

Autre exempl., avec IEYI ~EA[EYIOEPIOI. 

550 Même tête, à g. R. Cheval courant à g. -B7. 

AlOI EAAANIOY-Tête imberbe laurée (de Jupiter) àg. R. 

Lég. fruste. Aigle éployée à g. sur le foudre. -B6. Très 
belle. Patine verte. 

552 Autre exempl. R. ~[IY]PAK[O]IION&apos; 
Tête casquée de Mars, à g. R. Pégase à g. et dauphin. -B7. 
554 ~[IYPAKO]IION&apos; Tête laurée d&apos;Apollon à g. R. Pégase volant 

à g.; dessous, un A. -B4. Très belle. Patine vert pâle. 

555 Tête de Cérès à g. R. Pégase à g. -B4. 2 exempl. Patine 

verte. 

556 Tête laurée d&apos;Apollon à g. R. Triquètre à jambes ailées. -

Bs. Belle. 

557 Tête de Cérès à g., coiffée d&apos;épis de blé (très beau style) ; der-

rière, une corne d&apos;abondance. R. Taureau cornupète à g. 

Au-dessus et en exergue, un dauphin à g. -B5. Patine 
verte. Belle. 

558 ~IYPAKOIlnN. Même tête. R. Taureau cornupète à g. entre 

deux dauphins. -B5. Belle. 

559 

Taureau à g. ou à dr. -
Foudre (AIOZ EAEYOE-

PIOY). -Tête de femme, de face. R. Poulpe, etc. -

B2-4. 8 pièces. 

560 R.Bige à dr. -B4-.6 4 pièces. 


561 R. Minerve en posture de combat. -R. Lion à dr. -R. 

Victoire immolant un taureau. -
Cavalier. -R.Che-
val libre. -B4-5. 6 pièces. 

562 Tauromenium. Tête laurée d&apos;Apollon; derrière, rosace. R. 

TAYPOMENITAN 

-

Trépied. -AR4. Belle. Voir planche IV. 

563 APXAFETA2-Tête d&apos;Apollon à g. R. Taureau cornupète à 

g. B4. 2 pièces. -Tête d&apos;Apollon à dr. 

le même. B3. 

-3 pièces. 

564 ~APXArETAI. Tête d&apos;Apollon à g. tyL. Lyre. -B6. Patine 
verte. 

565 

Trépied. B6. -R. ~AnOAAONOI-Trépied. B5. -Tête 

à g., coiffée d&apos;un polos. ^6. Taureau androcéphale à g.; 

dessus, masque radié d&apos;Hélios. B6. -3 pièces. 

566 Agathocle. Tête de Proserpine, coiffée d&apos;épis; derrière, 
KOPAI. 

~ArA00KAEIOI. Victoire érigeant un trophée; 
triquètre dans le champ. -JRJ. Belle et bien complète. 

Voir planche IV. 
567 Autre exempl. ; la lég. du revers manque. 

568 IOTEIPA. Buste de Diane. ^L. ArA00KAEOI BAIIAEOI. 

Foudre. -B5. 2 pièces. 

569 Hiéron II. Tête diadémée du roi, à g.; derrière, un foudre. 
Cavalier galopant à dr.; AP (liés) dans le champ; en 
exergue, ~IEPONOZ--B?. Très belle. Patine verte. 

570 Tête de Neptune. R. Fer de trident. -B4-5. 5 pièces. 
571 Gelon. Tête diadémée à g. R. ~IYPAKOIIOI. Victoire dans 

un bige. Dans le champ, BA et K. Exergue : ~TEAflNOZ-
-
Très belle. Voir planche IV. 

572 Même tête. R. Mêmes légendes. Aigle à dr. sur le foudre. -

AR4. 

573 Hieronymus. Tête diadémée à g. ^6. BAIIAEOI ~lEPflNY-
MOY. Foudre ailé. -AR6. Très belle. 
573a Incertaines de Sicile. Tête de Cérès à g., entourée de dau-

phins. R. Taureau androcéphale à dr. B6. Flan épais. -


Protome de taureau androcéphale nageant à g. 

Victoire 
volant à g. B6. -2 pièces. 

SUPPLÉMENT 

574 Iles Baléares. Cabire, de face; dans le champ, caducée et 

lettre punique. R. le même. -B3. Patine verte. 
574a Tectosages. Tête imberbe couronnée à g. R. Croix canton-

née de quatre lettres. 
-Togirix. Cheval à g. R2. 
575 Demetrius Poliorcète. Tête diadémée, à dr. 

~BAT-IAEnl 

AHMHTPIOY-Neptune debout àg.-AR8. Voir planche IV. 

576 Larissa. Tête de nymphe, de face. R. AAPIZ-Cheval pais-

sant. -AR4. Très belle. 

577 Pyrrhus (roi d&apos;Épire). Tête de Minerve à g. 

Dans une 

* 

couronne de chêne : ~BA2IAEH2 ~nyPPOY. Épi. -B4. 

578 Phthia (mère de Pyrrhus). ~OOIA2-Tête voilée de femme, à g. 

Lég. du n°p récédent. Foudre. -B6. 

579 Locriens. Tête de Cérès à g. 
~OPONTIfiN-Ajax à dr., en 
posture de combat; casque&apos;dans le champ. -

580 Rhodes. Masque du Soleil. R. ~POAION-Rose. -AR6. Trouée. 

581 Cléopâtre et Antiochus VIII. Bustes géminés, celui de la reine 

voilé et diadémé. R. ~BAZIAI22HI ~KAEOTIATPAi KAI 

BAIlAEni ANTIOXOY. Jupiter nicéphore assis à g. 

Exergue, ~eTIP. -AR8. Voir planche IV. 

582 Antiochus VIII. Tête diadémée à dr. 

~BA2IAEHZ ANTIO-

XOY ~ETTI0ANOYZ-Jupiter deboutà g., tenant une étoile. 

Exergue :~iA^IP--AR8. </body>













<back>MAÇON, PROTAT FRÈRES, IMPRIMEURS </back>




	</text>
</tei>
