<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
<front>Vente du Lundi 13 -«J Venui-cul lr _Su. -<lb/>

COLLECTION H. HOFFMAN <lb/>

ANTIQUITÉS ÉGYPTIENNES <lb/>

f -<lb/>

• <lb/>

VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES <lb/>

à l&apos;Hôtel bcs Commissaires <lb/>

-<lb/>

Poseurs ru firoicot U <lb/>

SALLE 3ST 7 <lb/>

du Zurich 13 au Vendredi 17 $£ai 8J-<lb/>

, <lb/>

DEUX H <lb/>

s PU; &apos;1 <lb/>

M Maurice DELESTRE <lb/>

O M M 1 S S AIR E PRISEU <lb/>

-, rue Drouot, 2-<lb/>

MM. ROLLIN et FEUARDENT <lb/>

X ER S <lb/>

e de Louvo&apos;s 4 <lb/>

e: <lb/>

NDR <lb/>

BI nr ury sircet. <lb/>

EXPOSITION <lb/>

le Dimanche 1S Hvlai., de 2 à 5 heures <lb/>

PARIS <lb/>

8; 5 <lb/>


EXPOSITION PARTICULIÈRE <lb/>

du 6 au 10 mai <lb/>

de cLe-clx à. cinq heu.res <lb/>

CHEZ M. HOFFMANN <lb/>

t1, rue Benouville. 11. <lb/>

Prix de ce catalogue, 10 fr. <lb/>

J&apos;rix du Catalogue i/hts/rJ sic 70 pistaches <lb/>

L&apos;1 de 7J rituelles <lb/>

tiré Ù 100 exemplaires <lb/>

75 fr. <lb/>




COLLECTION H. HOFFMANN <lb/>

TROISIÈME PARTIE <lb/>

ANTIQUITÉS ÉGYPTIENNES <lb/>


Xe Catalogue se trouve à : <lb/>

Paris <lb/>
Chez M. H. HOFFMANN, II, rue Benouvzllt. <lb/>

Londres ... Chez M. B. QUARITCH, 15, Piccadilly. <lb/>


COLLECTION H. HOFFMANN <lb/>

ANTIQUITÉS ÉGYPTIENNES <lb/>

RÉDIGÉ PAR <lb/>

GEORGES LEGRAIN <lb/>

OBJETS EN OR ET EN ARGENT, BRONZES, PIERRES, IVOIRES, BOIS SCULPTES, <lb/>

TERRES CUITES ET TERRES ÉMAILLÉES, VERRES, TISSUS ETC. <lb/>

PARIS <lb/>

1894 <lb/>



Les amateurs d&apos;antiquités suivent tous la même <lb/>
voie. A leurs débuts, ils ne recherchent que les <lb/>
chefs-d&apos;oeuvre de l&apos;art romain et de l&apos;art grec, persuadés <lb/>

qu&apos;à côté de ces ouvrages admirables il n&apos;y a rien qui <lb/>
puisse les séduire. Mais avec les années le goût s&apos;affine <lb/>

et se porte insensiblement vers l&apos;art égyptien. L&apos;Égypte, <lb/>
si elle avait su rompre avec la tradition, qui l&apos;enchaînait <lb/>

à des règles surannées, serait supérieure à la Grèce. <lb/>
On regarde avec un plaisir infini ses figurines, si vivantes <lb/>

sous leur raideur obligée, d&apos;une expression si simple <lb/>
et si chaste, d&apos;une perfection de main-d&apos;oeuvre qui ne <lb/>

sera plus atteinte. <lb/>
Cette collection a été formée au moment des grandes <lb/>
trouvailles qui se faisaient en Égypte dans ces dernières <lb/>

années ; en même temps, elle s&apos;est accrue à toutes les <lb/>

ventes publiques d&apos;antiquités égyptiennes, et enrichie <lb/>
de très belles sculptures en pierre, dont M. Gréau <lb/>

a bien voulu se dessaisir. Elle est devenue ainsi ce <lb/>
qu&apos;elle devait être dans le principe : un choix d&apos;objets <lb/>


de toute nature, mais d&apos;objets intéressants pour l&apos;art <lb/>

et la science. Beaucoup d&apos;entre eux sont incontestable-<lb/>
ment de premier ordre. <lb/>
Ce volume restera pour M. Hoffmann un souvenir <lb/>
de ses efforts. C&apos;est le troisième des catalogues de sa <lb/>
collection. En multipliant les planches et les vignettes, <lb/>

• et en reproduisant les textes hiéroglyphiques en lettres <lb/>
hiéroglyphiques, il a fait pour l&apos;Égypte ce que, <lb/>

jusqu&apos;ici, on n&apos;avait accordé qu&apos;à l&apos;archéologie grecque. <lb/>

La liste suivante indique la provenance de quelques-<lb/>

uns des objets principaux. <lb/>

N°5 Bas-relief avec signature <lb/>
d&apos;artiste. <lb/>
Collection Stier. <lb/>

» <lb/>

37 Groupe de l&apos;Ancien Empire. <lb/>
Collection Stier. <lb/>

» 38 Adorant en calcaire peint. <lb/>
Collection Stier. <lb/>

» 39 Statue naophore en granit. <lb/>
Vente Sabatier. <lb/>

» <lb/>

41 Statuette en basalte. <lb/>
Collection Gréau. <lb/>

» 44 Esclave agenouillé, en ba-<lb/>
salte. <lb/>
Vente Sabatier. <lb/>

» 45 Buste de jeune homme, en <lb/>
granit. <lb/>
Vente Sabatier. <lb/>

» 59 Vase de Xerxès. <lb/>
Envoyé d&apos;Alep. <lb/>

» 64 Masque de sarcophage en <lb/>
basalte. <lb/>
Collection Gréau. -Vente du <lb/>
Prince Napoléon-Jérôme. <lb/>

» 66 Stèle funéraire. <lb/>
Collection Gréau. <lb/>

» <lb/>

95 Crocodile en granit, avec <lb/>
inscription. <lb/>
Collection Stier. <lb/>


N°9 7 Stèle funéraire d&apos;Alexandrie. <lb/>

Collection Gréau. <lb/>

» 141 Nofir-Toumou sur un lion. <lb/>
Vente Sabatier. <lb/>

» Tète de lion en bois sculpté. <lb/>
Rapportée d&apos;Egypte par le comte <lb/>
Léon de Laborde. -Vente His <lb/>
de la Salle. <lb/>

» Vase en bois sculpté. <lb/>
Collection Stier. <lb/>

» 333 Figurine en or. <lb/>
Vente Al. Castellani. <lb/>

» Roi faisant une offrande, fig. <lb/>
en argent. <lb/>
Vente du baron Menascé. <lb/>

» Nofir-Toumou en argent. <lb/>
Vente du baron Menascé. <lb/>

» Horus en argent. <lb/>
Collection Stier. <lb/>

» 347 Horus en bronze. <lb/>
Vente Joly de Bammeville. <lb/>

» Isis allaitant Horus, bronze. <lb/>
Vente Sabatier. <lb/>

» Tête d&apos;Isis en bronze. <lb/>
Vente Posno. <lb/>

» Kabhsonouf à tête d&apos;éper-<lb/>
vier, bronze. <lb/>
Vente Posno. <lb/>

» Ptah en bronze doré. <lb/>
Vente Sabatier. <lb/>

» 396 Khnoum en bronze. <lb/>
Vente Sabatier. <lb/>

» Nit assise, bronze. <lb/>
Vente du baron Menascé. <lb/>

» Naos en bronze. <lb/>
Vente du baron Menascé. <lb/>

» Sphinx en bronze plaqué <lb/>
d&apos;or. <lb/>
Vente Posno. <lb/>

» 412 Masque de bélier, bronze. <lb/>
Vente Posno. <lb/>

» 430 Roi adorant, bronze. <lb/>
Vente Sabatier. <lb/>

» 438 Isis en bronze. <lb/>
Vente Fournier. <lb/>

» Dieu panthée en bronze. <lb/>
Vente Fournier. <lb/>

» 473 Harpocrate, statuette en <lb/>
bronze. <lb/>
Vente Piot. <lb/>

» 5o3 Jeune fille, terre cuite. <lb/>
Vente Fournier. <lb/>

» Femme drapée, terre cuite. <lb/>
Vente Fournier. <lb/>

» Femme drapée, terre cuite. <lb/>
Vente Fournier. <lb/>

Paris, octobre 1894. <lb/>



RÉSUMÉ <lb/>

PIERRES DURES ET PIERRES CALCAIRES <lb/>

I. Les Dieux et les Déesses. <lb/>

Nos <lb/>

i à 17 <lb/>

17 <lb/>

II. Les Animaux. <lb/>
Nos 18 à 36 <lb/>

19 <lb/>

III. Monuments civils et historiques. <lb/>

Nos 37 à 63 <lb/>

27 <lb/>

IV. Monuments funéraires. <lb/>
Nos 64 à 90 <lb/>

27 <lb/>

V. Époque grecque et romaine. <lb/>

Nos 91 à 100 <lb/>



TERRES ÉMAILLÉES <lb/>

I. Les Dieux et les Déesses. <lb/>
Nos 101 à i65 <lb/>



II. Les Animaux. <lb/>

Nos 166 à 191 <lb/>


III. Monuments civils. <lb/>
Nos 192 à 207 <lb/>



IV. Monuments funéraires <lb/>
NCIS 208 à 270 <lb/>


Pâtes <lb/>

Nos 271 à 273 <lb/>



BOIS SCULPTÉS <lb/>

I. Les Dieux et les Déesses. <lb/>
Nos 274 à 279 <lb/>


II. Les Animaux. <lb/>

Nos 280 à 290 <lb/>

II <lb/>

III. Monuments civils. <lb/>
Nos 291 à 295 <lb/>

5 <lb/>

IV. Monuments funéraires. <lb/>

Nos 296 à 314 (bis) 19 <lb/>


IVOIRES <lb/>

Nos 3i5 à 3i8 <lb/>



CARTONNAGES ET CUIRS <lb/>

N°s 319 à 32I <lb/>



MOMIES ET ÉTOFFES DE MOMIES Nos 322 à 326 <lb/>



TISSUS ET TAPISSERIES <lb/>

Nos 327 à 332 <lb/>
6 <lb/>

OR ET ARGENT <lb/>

Nos 333 à 346 <lb/>

14 <lb/>

BRONZES <lb/>

I. Les Dieux et les Déesses <lb/>

Nos 347 à 407 <lb/>

61 <lb/>

II. Les Animaux. <lb/>

Nos 408 à 429 <lb/>

22 <lb/>

III. Monuments civils. <lb/>

Nos 430 à 435 <lb/>
6 <lb/>
Supplément. <lb/>
Nos 436 à 469 <lb/>

34 <lb/>

MONUMENTS GRÉCO-ÉGYPTIENS <lb/>

BRONZES <lb/>

Nos 470 à 490 <lb/>

21 <lb/>

TERRES CUITES <lb/>

I. Terres cuites égyptiennes. <lb/>

Nos 491 à 493 <lb/>

3 <lb/>

II. Terres cuites grecques. <lb/>

Nos 494 à 543 <lb/>
5o <lb/>

III. Terres cuites de l&apos;époque romaine. Nos 544 à 554 <lb/>

n <lb/>

Plâtre. <lb/>

N°555 <lb/>

1 <lb/>

Verrerie. <lb/>

Nos 556 à 564 <lb/>
9 <lb/></front>


<body>PIERRES DURES ET CALCAIRES. <lb/>

I. <lb/>

LES DIEUX ET LES DÉESSES. <lb/>

-Osiris debout. Le dieu est barbu, coiffé de l&apos;atef. Il a la poitrine <lb/>
couverte d&apos;un triple collier et tient le pedum et le flagellum. <lb/>

Les pieds sont brisés. -Schiste. Traces de dorure. -H 0,225. <lb/>

-Osiris sous sa forme de jj tat, pourvu de deux bras tenant le pe-<lb/>
dum et le flagellum. <lb/>

Marbre vert, veiné de noir et de rouge. -H 0,095. <lb/>

-Isis vue de profil. La déesse porte la coiffure <lb/>
ornée du vau-<lb/>
tour. Elle est parée d&apos;un collier et vêtue d&apos;une robe collante <lb/>
tombant aux chevilles. <lb/>
Isis tient un sceptre à fleur de lotus dans la main gauche et <lb/>
le signe ankh de la droite. <lb/>
Bas-relief. Points de repère aux angles. <lb/>
Planche I. <lb/>

Calcaire très fin. -H 0,285; L 0,135. <lb/>


4 -Tête d Isis coiffée du claft orné de l&apos;uraeus et surmonté des cornes <lb/>
et du disque. <lb/>

Schiste. Traces de dorure. -H 0,085. <lb/>

5 -Tête d Isis regardant à droite. La déesse est coiffée du claft orné <lb/>
d&apos;une tête de vautour et porte un collier. <lb/>
Une inscription grecque de six lignes a été tracée devant <lb/>
cette figure. <lb/>

«Apollonios a consacré le portrait d&apos;Isis. L&apos;image (est faite) <lb/>
par Apollonios.» 1 <lb/>
Planche II. <lb/>

Bas-relief. Calcaire blanc. -H 0,21. <lb/>

6 -Isis allaitant Horus. La déesse est coiffée du claft avec uroeus, <lb/>
surmonté de la couronne d&apos;uraeus, des cornes et du disque <lb/>
(brisé latéralement). <lb/>
Isis porte la main gauche à son sein droit. <lb/>

Basalte noir. -H 0,16. -Socle de jaune de Sienne. <lb/>

7 -Horus sur les crocodiles. Le jeune dieu est debout, entièrement <lb/>
nu. Il est coiffé du serre-tête orné de l&apos;uraeus et porte la tresse <lb/>
juvénile. <lb/>

1 Nous devons cette lecture à l&apos;obligeance de M. FRÕHNER. On peut remarquer deux <lb/>
choses au sujet de cette inscription <lb/>
: nous voypns tout d&apos;abord un Grec, tout au moins de <lb/>

nom, exécuter un bas-relief purement égyptien; en outre, rappelons qu&apos;on a considéré <lb/>
souvent ces monuments comme «modèles de sculpture»; nous voyons par ce texte qu&apos;ils <lb/>
pouvaient aussi servir d&apos;ex-voto. <lb/>


Les pieds d&apos;Horus sont posés sur le museau de deux croco-<lb/>
diles qui tournent la tête tandis qu&apos;il retient de ses mains deux <lb/>
serpents, deux scorpions, un lion et une gazelle. <lb/>
La tête de Bisou est au sommet de la pierre, au-dessus <lb/>
d&apos;Horus. <lb/>
Des inscriptions hiéroglyphiques couvrent la face, les tran-<lb/>
ches et le revers de ce joli monument. Elles reproduisent une <lb/>
des invocations de la stèle de Metternich.1 <lb/>

Calcaire. -H 0,145. <lb/>

8 -Horus sur les crocodiles. Cette scène est figurée dans le ren-<lb/>
foncement d&apos;une porte égyptienne (au linteau supérieur orné <lb/>
d&apos;une rangée d&apos;uraeus) flanquée de deux colonnes lotiformes. <lb/>

A la partie supérieure plane le disque ailé. Puis trois rangs <lb/>
de gravures s&apos;étagent au-dessus du sujet central montrant: <lb/>

1°U n cynocéphale adoré par deux personnages; à droite et <lb/>
à gauche, deux crocodiles montés sur des naos. <lb/>

2°D eux crocodiles juchés sur des socles et adossés; deux <lb/>
scorpions. <lb/>

3°S et (?), deux éperviers coiffés du pschent et quatre sca-<lb/>
rabées. <lb/>

Face postérieure: Le disque ailé au dessus de deux registres <lb/>
de figures: <lb/>

icr registre : Un scarabée, un personnage, un serpent, un <lb/>
scarabée, deux scorpions, un personnage, un scarabée. <lb/>

2 c registre : Deux crocodiles montés sur des naos. A droite <lb/>
et à gauche, un scarabée. <lb/>
Une inscription de 28 lignes horizontales est gravée sous <lb/>
ces tableaux. <lb/>

1 Cf. CHABAS, P. PIERRET dans la Zeitschrift für àgyytische Sprache. 1868. -<lb/>
MARIETTE, Monuments divers. -GOT.ENISCHEFF, La stèle de Metternich. <lb/>


Elle commence par la formule ordinaire: «Salut à toi, dieu <lb/>

fils de dieu, chair fils de chair, taureau fils de taureau ... etc.» <lb/>

Planche III. <lb/>

Basalte. -H 0,13. <lb/>

9 -Horus hiéracocéphale debout, en marche. <lb/>

Lapis lazuli. -H 0,04. <lb/>

10 -Bisou debout, les jambes fléchissantes, les mains posées sur <lb/>
le bas-ventre; une peau de félin couvre la partie inférieure <lb/>
du dos. <lb/>
Cette statuette est forée intérieurement et a servi de pot à <lb/>
fard, ou à antimoine. <lb/>

Pierre noire. -H 0,105. <lb/>

-Ptah debout, mumiforme, tenant le sceptre 1 ouas. <lb/>
Le cartouche ( <lb/>
est gravé au dos de cette sta-<lb/>
tuette. <lb/>

Prime d&apos;émeraude. -H 0,09. <lb/>

-Touéris. La déesse à corps d&apos;hippopotame et à mamelles pen-<lb/>
dantes est debout, marchant. Elle est coiffée du claft et parée <lb/>
d&apos;un collier. <lb/>
Bon travail. <lb/>

La main gauche et les jambes sont brisées. -Calcaire jaunâtre. -<lb/>

H 0,11. <lb/>

-Nit, coiffée de la couronne rouge. <lb/>
Fragment de statuette adossée à un pilier. <lb/>
Le haut de la poitrine est recouvert d&apos;un triple collier et la <lb/>
robe soutenue par deux bretelles couvrant à de-mi les seins. <lb/>

Le haut de la couronne, les bras et le corps à partir des hanches <lb/>
sont brisés. -Le nez est mutilé. -Basalte vert. -H 0,11. <lb/>



14 -Amon terrassant des ennemis. Le dieu thébain est représenté <lb/>
sous la forme d&apos;un sphinx hiéracocéphale, marchant à grands <lb/>
pas vers la droite. <lb/>
Il a déjà mis à mal un Asiatique jeté à terre et étend une <lb/>
de ses pattes sur un nègre qui lève les bras avec terreur. <lb/>
Amon a la tête surmontée des deux plumes droites et du <lb/>
disque orné de deux uraeus. <lb/>
En dessous de cette scène est l&apos;inscription : <lb/>

(jD (sic). <lb/>

«Mon maître Amon.» <lb/>

Cette jolie stèle est arrondie par en haut. <lb/>
Le dessin est d&apos;une grande pureté, la composition très <lb/>
mouvementée et habilement exécutée. Le relief est fort bas.&apos; <lb/>

Voir la vignette, p. 5. <lb/>

Traces de couleur rouge. -Calcaire blanc très fin. -H 0,18. <lb/>

15 -Tête d&apos;Amon ou d&apos;un jeune roi portant la couronne rouge (dont <lb/>
la partie supérieure serait brisée). <lb/>
Les yeux sont petits, la paupière supérieure renflée, le nez <lb/>
fin, la bouche un peu grande, les lèvres épaisses. Les oreilles <lb/>
sont grandes, longues, le lobe inférieur saillant. <lb/>
L&apos;ovale du visage est large, le profil bien accentué. <lb/>
Ce personnage porte la barbe, brisée à sa partie inférieure. <lb/>
Planche IV. <lb/>

Granit gris. -H 0,17. <lb/>

16 -Amon, Maout et Khonsou, triade de Thèbes. <lb/>
Les trois dieux sont vus de face, en haut-relief. <lb/>
Chacun d&apos;eux porte les insignes ordinaires: Amon, le bonnet <lb/>
évasé surmonté des plumes et du disque solaire, Maout, le <lb/>
claft surmonté du pschent. (Elle appuie sa main droite sur <lb/>
l&apos;épaule d&apos;Amon.) <lb/>

1 Une stèle semblable a été reproduite sans le texte par -M. LANZONE dans son <lb/>
Diçionario di mitologia egi^ia. M. LANZONE avait vu ce monument à Thèbes. <lb/>


Khonsou est mumiforme et porte la barbe et la tresse <lb/>
juvénile; il est coiffé du serre-tête surmonté du croissant et du <lb/>
disque lunaires. Khonsou tient le sceptre 1 ouas, Amon et <lb/>
Maout le signe ankh <lb/>
Planche III. <lb/>

Basalte vert. Socle de marbre. -H 0,17. <lb/>

17 -Khonsou. Tête d&apos;une statuette. Le dieu est coiffé du serre-tête <lb/>
et porte la tresse juvénile. Il était barbu. <lb/>
Cette tête est surmontée du disque et du croissant lunaires. <lb/>

Pierre de touche. -H. 0,075. <lb/>


II. <lb/>

LES ANIMAUX. <lb/>

18 -<lb/>

«Apis-Osiris.» Fragment de stèle intaillée prove-<lb/>
nant du Sérapéum. <lb/>
Le taureau sacré de Memphis marche vers la droite. Il a <lb/>
la tête surmontée du disque orné de l&apos;uraeus et porte sur son <lb/>
corps les taches noires consacrées que nous décrit Hérodote. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

Calcaire blanc. -Long. 0,09; H 0,06. <lb/>


ig -Hippopotame. L&apos;artiste a étudié avec beaucoup de soin l&apos;animal <lb/>

qu&apos;il avait à reproduire et l&apos;a exécuté avec succès. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

Basalte noir. -H 0,06. <lb/>

20 -Museau de bélier. Très jolie pièce ayant fait partie d&apos;une statue <lb/>
criocéphale de Khnoumou ou d&apos;Amon. <lb/>
Le trou d&apos;insertion de la barbe postiche est indiqué. <lb/>
Voir la vignette. <lb/>

Jaspe rouge. -H 0,075. <lb/>


21 -Cynocéphale accroupi sur un petit édicule en forme de fer à <lb/>
cheval. Cette statuette nous montre l&apos;animal de Thoti assis, <lb/>
les mains posées sur les genoux. Un riche collier recouvre sa <lb/>
poitrine et un large pectoral (où est gravée la barque solaire) <lb/>
pend de son cou par deux attaches. <lb/>
Deux inscriptions affrontées se lisent sur l&apos;édicule. <lb/>
Au centre : <lb/>

h.r <lb/>

g <lb/>

sentation de la table d&apos;offrandes à (Thoti). Il donne une heu-<lb/>
reuse durée au scribe de la maison d&apos;Amon, Aouf-n-amon, <lb/>
juste de voix». <lb/>
=P <lb/>

• «Présentation de la table d&apos;offrandes à Thoti, seigneur d&apos;Her-<lb/>
mopolis. Il donne vie, santé et force au scribe de la maison <lb/>
d&apos;Amon, Aouf-n-amon».1 <lb/>
Les insignes qui surmontaient la tête de ce cynocéphale ont <lb/>
disparu. <lb/>

Basalte noir. -H 0,145. <lb/>

-Cynocéphale accroupi, les mains posées sur les genoux. <lb/>

Basalte noir. -H 0,055. <lb/>

-Statuette de chat, portant <lb/>

la dédicace suivante gravée sous la base : «Le serviteur de <lb/>
Bastit, Psammetik;senb fils de Hor-si-isi». <lb/>
Belle pièce. La tête est brisée. <lb/>

Lapis lazuli. -H 0,035. <lb/>

-Partie antérieure et tête de lion. Ce signe hiéroglyphique, <lb/>

ha, <lb/>

est gravé en relief. En dessous se lit le signe oe=&gt;\ meh. <lb/>

Un <lb/>

(j <lb/>

jj <lb/>

est cité dans le papyrus-Abbott, pL VIII, 2, Ig. <lb/>

la I -ZI <lb/>

I <lb/>


Bas-relief de beau style. <lb/>
Planche V. <lb/>

Calcaire. -H o,i3. <lb/>

-Aigle regardant à droite. <lb/>
Beau bas-relief. Points de repère aux angles. <lb/>

Calcaire très fin. -Long. 0,10. <lb/>

-Chouettes et oies. Pierre gravée sur ses deux faces. Sur l&apos;une <lb/>
sont deux oies marchant à droite, sur l&apos;autre deux chouettes <lb/>

allant de même. <lb/>
Cette pièce (ainsi que les deux précédentes et le n°4 3) a <lb/>
servi d&apos;essai à un graveur d&apos;hiéroglyphes en relief. <lb/>
Planche V. <lb/>

Calcaire fin. -H 0,17; Larg. 0,105. <lb/>

-Bélier marchant. Belle pièce finement exécutée. <lb/>
Voir la vignette. <lb/>

Stéatite. -Long. 0,10. <lb/>

-Scarabée. Le plan inférieur a la forme de l&apos;hiéroglyphe 0 du <lb/>

coeur et porte gravé le texte du chapitre LXIV du Livre des <lb/>
morts relatif à cet organe. <lb/>


Cette formule n&apos;est pas précédée de la ligne nominative <lb/>
ordinaire. <lb/>

Granit verdâtre. -H 0,08. <lb/>

29 -Scarabée portant un fragment du chapitre du coeur gravé sous <lb/>
le plan inférieur. <lb/>

Racine d&apos;émeraude. -Long. 0,04. <lb/>

30 -Scarabée travaillé avec beaucoup de soin et de goût, mais sans <lb/>

inscription sous la base. Trou transversal entre la première <lb/>

et la seconde paire de pattes. <lb/>
Très belle pièce. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

Lapis lazuli. -Larg. 0,09. <lb/>

-Scarabée sans inscription. <lb/>

Basalte vert. -Traces de dorure. -Long. 0,04. <lb/>

-Scarabée sans inscription. <lb/>
Travail très fin. <lb/>

Pierre verte. -Long. 0,035. <lb/>

-Scarabée portant l&apos;inscription du chapitre du coeur gravée sous <lb/>
le plan inférieur. <lb/>


Cette pièce a appartenu au <lb/>

jj <lb/>

«fondeur <lb/>

Aoui». <lb/>

Basalte vert. -H 0,05. <lb/>

34 -Amulette affectant la forme d&apos;une olive et percé d&apos;un trou hori-<lb/>
zontal à sa partie supérieure. <lb/>
Un scarabée aux yeux d&apos;or, aux ailes étendues, se détache <lb/>
sur l&apos;une des faces. Il tient le signe du soleil à l&apos;horizon sur <lb/>
ses pattes antérieures et celui du coeur dans les postérieures. <lb/>
Un fragment du chapitre LXIV a été gravé à l&apos;autre face. <lb/>
Cet amulette a appartenu au «grand docteur Kha-m-ouas». <lb/>
Voir la vignette. <lb/>

Prime d&apos;émeraude. -H 0,055. <lb/>

35 -Pièce d&apos;un moule ayant servi à estamper des figurines d&apos;oiseau <lb/>
&quot; §1* bahou. <lb/>

Calcaire blanc. -H 0,06; Long. 0,10. <lb/>

36 -Moule à deux pièces pour estamper des oiseaux <lb/>

bahou. <lb/>

Les points de repère sont indiqués par des traits noirs. <lb/>

Calcaire. Pièce carrée. -H 0,13. <lb/>


III. <lb/>

MONUMENTS CIVILS ET HISTORIQUES. <lb/>

37 -Groupe de deux hommes debout, accolés à un plan vertical <lb/>
postérieur. <lb/>
Cette belle pièce de l&apos;art de l&apos;Ancien empire nous présente <lb/>
probablement un père et son fils, si nous en jugeons d&apos;après <lb/>
la taille exigüe du personnage de gauche. Tous deux portent <lb/>
la perruque courte à petites boucles, la shenti et le pectoral. <lb/>
Le visage est rond, un peu plein, la physionomie expressive <lb/>
et remplie de vie. <lb/>
Le détail des muscles du bras est rendu. avec beaucoup <lb/>
d&apos;exactitude. <lb/>

N <lb/>

Ce beau monument a été entièrement peint : les chairs en <lb/>
rouge clair, la perruque, les sourcils et les yeux en noir, la <lb/>
shenti et le collier en blanc. <lb/>
Planche VI. <lb/>

Calcaire peint. -H 0,62. <lb/>

38 -Adorant debout, levant les mains, la paume en dehors. <lb/>
Ce personnage porte une perruque tressée, séparée par une <lb/>
raie au sommet de la tête et retombant sur les épaules. Il <lb/>
est vêtu du grand costume de cérémonie de la XVIIIe et xix2 <lb/>
dynastie. <lb/>
Sur le tablier proéminent: <lb/>

® <lb/>

IVV« <lb/>

Tout ce qui apparaît sur-l&apos;autel du <lb/>
maître de l &apos;Eternité (sera) pour le double du porte-chasse-<lb/>
mouches Mabhoui, véridique». <lb/>


Très belle statuette d&apos;un art avancé, d&apos;un modelé souple et <lb/>

savant. <lb/>
Les yeux sont rehaussés de noir, les lèvres de rouge. <lb/>
Planche VII. <lb/>

Brisures : la main droite, une partie de la hanche gauche, etc. -<lb/>
Calcaire. -H 0,28. <lb/>

39 -Statue naophore. Un homme portant la coiffure saïte, vêtu de <lb/>
la shenti, est à genoux. Il tient devant lui un naos renfermant <lb/>
l&apos;image d&apos;Osiris. <lb/>
Des inscriptions hiéroglyphiques couvrent cette statue. <lb/>

Sur le naos, à droite : (j^5 <lb/>

*? <lb/>

11 <lb/>

d&apos;Osiris, <lb/>
dieu grand qui <lb/>

réside dans le Sérapéum,1 le grand-prêtre de Sais P-oun-ha-f, <lb/>
fils du grand-prêtre de Saïs Hor-si-isi». <lb/>

Agauche: <lb/>

«Le féal d&apos;Osiris, le dieu grand au coeur <lb/>
de Saïs, le grand-prêtre de Sais P-oun-ha-f, fils de la dame <lb/>
Ta-tebhou-n-nit». <lb/>
Sur la face latérale gauche : <lb/>

f [I£ <lb/>

çj^|jj|f| <lb/>

2IJ f$ù «Son fils de flanc, grand-prêtre <lb/>

de Saïs, Oudja-Hor-meh-n-ra, fils de la dame Khet <lb/>
-n-<lb/>
nit-aqer». <lb/>
Sur la face latérale droite : <lb/>
|j <lb/>

I O <lb/>

W® ® <lb/>

F e XZ. 1 J son J21 <lb/>

&gt; <lb/>

q &apos;&apos;1 aime, 1 <lb/>
grand-prêtre de Saïs, Hor-si-isi, fils de la dame Khonsou-<lb/>
khet(?)-n-nit-aqer». <lb/>

1 Voir J. DE ROUGÉ, Géographie ancienne de la Basse-Egypte, p. 26. <lb/>


sentation de la table d&apos;offrandes à Osiris qui réside dans le <lb/>
Sérapéum. Il donne les aliments funéraires, boeufs, oies et <lb/>
toutes choses, bonnes, pures et agréables au double de l&apos;Osiris, <lb/>
le féal, le grand-prêtre de Sais, <lb/>
P-oun-hat-f, juste de <lb/>
voix, fils de même qualité (que son père), Hor-si-n-isi, fils de <lb/>

la dame Ta-tebhou-n-nib. <lb/>

Style saïte. <lb/>
Planche VIII. <lb/>

Granit gris-brun. -H 0,48. <lb/>

40 -Tête et torse d&apos;une statuette de style saïte. La tête est jelie et <lb/>
coiffée d&apos;une perruque, le torse bien modelé. <lb/>
Les bras et les jambes sont brisés. <lb/>
Une inscription de deux lignes verticales est gravée au des: <lb/>

Voir la vignette, p. 17. <lb/>

Basalte gris. -H o,3o. <lb/>

41 -Personnage debout, marchant les bras pendants. <lb/>
Il porte la shenti et est coiffé d&apos;une perruque ronde. <lb/>
La musculature est un peu sèche, mais la clavicule, les <lb/>
muscles de l&apos;avant-bras et des jambes sont étudiés avec soin <lb/>
et rendus avec exactitude. <lb/>
Cette statue s&apos;appuie à une masse verticale, sur le plan <lb/>
postérieur de laquelle est gravée l&apos;inscription suivante : H <lb/>

prêtre de Ptah, chef de la garde-robe, prophète de Sokari-<lb/>
Ptah, grand-prêtre de Sais, prophète de Our-toui (le Nil), pro-<lb/>
phète d&apos;Amon de Héliopolis». <lb/>
Planche IX. <lb/>

Basalte noir. -H o,3o. <lb/>



42 -Tête et torse d&apos;un homme portant la coitfure ronde. <lb/>
La main gauche est ramenée sur la poitrine. <lb/>

Basalte noir. Socle de velours rouge. -H 0,155. <lb/>

43 -Jeune roi (peut-être Ramsès II) vu de profil et coiffé du serre-<lb/>
tête avec uraeus. Une étoffe pend de la coiffure dans le cou. <lb/>
La mèche juvénile est à droite. <lb/>
Ébauche de bas-relief. Les points de repère indiquant la <lb/>
hauteur primitive de la pierre existent encore dans les angles.&apos; <lb/>
Planche V. <lb/>

Calcaire très fin. -H 0,155, larg. 0,125. <lb/>

44 -Esclave agenouillé et tenant un vase devant lui. <lb/>
Ce personnage a la tête recouverte d&apos;une chevelure crépue <lb/>
se réunissant en une tresse unique qui retombe dans le dos. <lb/>
Il est vêtu de la shenti. <lb/>
Voir la vignette, p. 19. <lb/>

Basalte brun. -H 0,155. <lb/>

45 -Buste d&apos;un personnage coiffé du claft (sans uraeus) et barbu. <lb/>
La tête est jeune, l&apos;ovale remarquable, le profil très fin. <lb/>
Les yeux sont un peu bridés, la bouche sourit gracieuse-<lb/>
ment. <lb/>
Les oreilles, fort grandes, débordent du claft. <lb/>
Planche X. <lb/>

Restaurations au claft, à la barbe et au torse. -Granit. Beau socle <lb/>
de jaune de Sienne. -H o,3o. <lb/>

46 -Tête d&apos;un homme au crâne rasé, aux yeux un peu saillants, au <lb/>
nez droit. <lb/>
La statue entière était adossée à un pilier dont il reste un <lb/>
morceau. <lb/>

1 Voir les nos 24, 25, 26. <lb/>


On y voit gravé un personnage levant la main droite pour <lb/>
adorer Ra-Hor-Khuti. <lb/>

Basalte noir. Socle de velours rouge. -H 0,11. <lb/>

47 -Personnage anonyme, debout, les bras pendants. Cet homme <lb/>
porte une chevelure retombant sur les épaules et coupée <lb/>


carrément à son extrémité. Il est vêtu d&apos;une longue robe qui <lb/>
se noue sous le sein. <lb/>
xne dynastie. <lb/>
Planche VIII. <lb/>

Granit noir. -H 0,50. <lb/>

48 -Tête d&apos;un homme dont le crâne est entièrement rasé. <lb/>
Modelé très fin. Époque saïte. <lb/>

^Restaurations au nez, aux oreilles. Cette tête est posée sur un torse <lb/>
d&apos;époque postérieure. <lb/>

Planche XI. <lb/>

Basalte vert. -H tot. 0,29. <lb/>

49 -Roi portant la couronne blanche et vêtu de la shenti à laquelle <lb/>
s&apos;ajoute un jupon transparent. <lb/>
Le Pharaon tient une lance dans la main gauche et lève <lb/>
la droite pour adorer. <lb/>
Bas-relief gravé en creux sur un petit parallélépipède. <lb/>

Basalte noir. -H 0,065. <lb/>

5°-Tête et torse d&apos;une femme coiffée du claft, mais ne portant pas <lb/>
d&apos;insignes particuliers. <lb/>

Albâtre. -H 0,1 g. <lb/>

51 -Tête d&apos;un personnage portant la coiffure ronde. <lb/>

Calcaire. -H 0,075. <lb/>

52 -<lb/>
«Le chef qui porte le <lb/>
collier de l&apos;abeille, l&apos;ami unique, l&apos;officiant, le féal, Biou (?)&gt;&gt;. <lb/>
Inscription horizontale gravée sur un tronc de cône renversé. <lb/>
Voir la vignette, p. 21. <lb/>

Cristal. -H 0,05. <lb/>


53 -Amulette en forme de pyramide tronquée. Des images sont <lb/>

gravées en creux sur les quatre faces : 1°un lézard, 2°l e dieu <lb/>
Canope sur un socle, 3°u n poisson, 40 un scorpion. <lb/>
Planche III. <lb/>

Basalte noir. -H 0,055. <lb/>

54 -Amulette parallélépipédique rectangle avec anneau à la partie <lb/>
supérieure. <lb/>
Les quatre côtés sont gravés. On voit: 1°U n roi coiffé du <lb/>
pschent et tenant un sceptre fleuri. 2°U n sphinx hiéraco-<lb/>
céphale assis. Dans le fond, un palmier. 3°U n scorpion. <lb/>

4°U n sphinx hiéracocéphale (?) ailé dont la tête est surmontée <lb/>
du disque solaire. Enfin une antilope (?), allant vers la droite, <lb/>
est gravée sous la base. Des palmiers sont au fond, derrière <lb/>
l&apos;animal. <lb/>
Planche III. <lb/>

Basalte. -H 0,052. <lb/>

55 -Amulette parallélépipédique avec anneau au haut. <lb/>
Les quatre côtés sont gravés et présentent: 1°U n roi coiffé <lb/>
du pschent et tenant un sceptre. 2°F ruste. 3°U n lion rugis-<lb/>


sant allant vers la droite. 4°U n sphinx ailé, la tête surmontée <lb/>
du disque solaire. Une antilope est gravée sous la base. <lb/>
Planche III. <lb/>

Basalte. -H 0,055. <lb/>

56 -Joli vase de forme allongée s&apos;élargissant à la base. <lb/>
Oreillettes à droite et à gauche. <lb/>
La perforation de ce vase est remarquable. <lb/>

Albâtre rubané. -H 0,28. <lb/>

57 <lb/>

Vase à panse renflée, à fond plat, à bords moulurés. <lb/>
Un couvercle circulaire bouche ce vase dont la perforation <lb/>
et la facture sont intéressantes. <lb/>

Albâtre rubané. Monté sur un trépied de style japonais, en bronze <lb/>
doré. -H 0,18. <lb/>

58 -loi <lb/>

1 <lb/>

= <lb/>

«Le premier <lb/>
prophète d Amon-Ra, Smendès [fils] du maître des deux <lb/>
terres Amon-mer-ouasarkon». xxne dynastie. <lb/>
Inscription gravée sur une perle. <lb/>

Lapis lazuli. -Diam. 0,013. <lb/>

59 <lb/>

Vase de Xerxès le grand roi. La panse de ce vase est chargée <lb/>
de trois lignes d &apos;écriture cunéiforme et d&apos;une ligne verticale <lb/>
d&apos;hiéroglyphes. <lb/>
Voir la vignette, p. 23. <lb/>
Ces textes différents reproduisent en persan, en médo-<lb/>
scythique, en assyrien et en égyptien le nom de «Xerxès le <lb/>
grand roi». <lb/>
Monument très rare et d&apos;une conservation parfaite. <lb/>
Planche XII. <lb/>

Albâtre rubané. -Haut. 0,24. <lb/>


60 -Pion de jeu de dames. <lb/>

Albâtre. -H o,o3. <lb/>

61 -Coupe hémisphérique, restaurée sur un côté. <lb/>

Albâtre rubané blanc et rouge. -Diam. 0,11. H 0,05. <lb/>

62 -Bague à cachet ovale gravé. On a représenté l&apos;épervier sacré <lb/>

1 <lb/>

posé sur le signe noub <lb/>

. <lb/>

En dessous est le signe ^37 neb. <lb/>

Pierre verte. -H 0,028. <lb/>


IV. <lb/>

MONUMENTS FUNÉRAIRES. <lb/>

64 -Tête de sarcophage. Le masque seul reste. <lb/>
Les yeux sont grands, le nez écrasé, la bouche petite. <lb/>
Trouvée dans les fouilles de Mariette à Saqqarah. -An-<lb/>
cienne collection du Prince Napoléon. <lb/>
Planche XIII. <lb/>

Basalte noir. -H 0,42. <lb/>

65 -Stèle cintrée par le haut. <lb/>

3 <lb/>

«Osiris, maître <lb/>
des. siècles, prince éternel, dieu grand», reçoit les offrandes <lb/>
de deux personnages : un prêtre et un enfant. <lb/>
Osiris est assis, tenant le pedum et le flagellum. Il est coiffé <lb/>
de l&apos;atef. Une table chargée d&apos;offrandes est devant lui. Un <lb/>
prêtre, tête rase, vêtu de la peau de panthère, verse la libation <lb/>
tandis qu&apos;il tient le brûle-parfums de la main gauche. <lb/>

C&apos;est le <lb/>

prêtre d&apos;Amon, Pi-aa-nofré. Il <lb/>
est suivi d&apos;un petit garçon qui tient une fleur de lotus. Une <lb/>
cassure a fait disparaître son nom. <lb/>
Ces deux personnages célèbrent une cérémonie commémo-<lb/>
rative. Car c&apos;est <lb/>

1 La stèle porte le signe <lb/>

au lieu de <lb/>

Peut-être faudrait-il voir dans ce groupe <lb/>

avec k l&apos;indication d&apos;une fonction commémorative accomplie par Pi-aa-nofré. <lb/>



«La grande fête de la maison des siècles (la tombe) du pré-<lb/>
posé au trésor Maai». <lb/>

Le même honneur est rendu, dans le second registre, à la <lb/>

n <lb/>

dame Tiaa, assise sur un siége à pieds de lion, <lb/>
vêtue d&apos;une robe transparente et à manches. La tête est sur-<lb/>
montée du cône o. <lb/>
Elle respire une fleur de lotus en même temps qu&apos;elle étend <lb/>
la main gauche vers une table d&apos;offrandes. De nouveaux <lb/>

présents sont apportés par le é_ ^= t 0 U e <lb/>

«sotem-ash (serviteur) Madjaroaa»vêtud&apos;une longue <lb/>

Shenti. <lb/>

Une jeune femme est derrière lui et apporte un bouquet de <lb/>

fleurs. <lb/>

C est la n <lb/>

dame Ta-maout. Elle est suivie de <lb/>

Q[t <lb/>

sa fille Onkh. <lb/>
Voir la vignette, p. 25. <lb/>

Calcaire blanc. Socle de velours rouge. -H 0,57, larg. o,38. <lb/>

66 <lb/>

Stèle funéraire. Le disque ailé accolé de deux uraeus étend ses <lb/>
ailes dans le cintre. <lb/>
Le tableau représente un personnage vêtu de la shenti <lb/>
longue, coiffé du serre-tête surmonté d&apos;une sorte de modius, <lb/>
adorant Osiris, Isis et Nephtys et leur présentant. une table <lb/>
d&apos;offrandes. <lb/>
«Osiris qui réside dans l&apos;Amenti, dieu grand, seigneur d&apos;Aby-<lb/>
dos, protége l&apos;Osiris <lb/>
Hor-n, fils de Ka-nofré.» <lb/>
Les robes des déesses sont peintes en rouge; Isis est appelée <lb/>
la grande, la divine mère. <lb/>
Au dessous de ce tableau, l&apos;inscription suivante est gravée <lb/>
en cinq lignes horizontales: <lb/>
«Présentation de la table d&apos;offrandes à Osiris qui réside <lb/>
dans l &apos;Amenti, dieu grand, maître d&apos;Abydos; à Sokar-Osiris, <lb/>
au coeur d &apos;Apou (Panopolis); à Minou, seigneur d&apos;Apou; à <lb/>
Horus vengeur de son père; à Isis la grande, la mère du dieu, <lb/>
au coeur d &apos;Apou; à Ra-Hor-Atoumou, maître des deux terres <lb/>
et de On (Héliopolis); à Ptah-Sokar-Osiris, au coeur du sarco-<lb/>


phage; à Anubis seigneur de To-sar. Ils donnent&apos; les aliments <lb/>
funéraires, la bière,2 les boeufs, les oies, l&apos;encens, les onguents, <lb/>
les tissus, toutes choses bonnes, pures et agréables, dont fait <lb/>
don le ciel, que crée la terre, qu&apos;amène le fleuve de sa retraite <lb/>
cachée, la douceur des souffles agréables du Nord à l&apos;ombre <lb/>
(Ka) de l&apos;Osiris Hor-n-t-nib-pe-noutir, juste de voix, fils de <lb/>
Ka-no.fré, enfanté par la dame Isi-reshit. » <lb/>
Stèle curieuse et bien gravée. <lb/>
Planche XIV. <lb/>

Calcaire blanc très fin. -H 0,46. <lb/>

67 -Table d&apos;offrandes de Aouou, portant sept excavations à sa partie <lb/>
inférieure. Ces excavations hémisphériques étaient destinées <lb/>
à recevoir des huiles et des résines de diverses natures. Les <lb/>
noms de ces ingrédiens sont indiqués à leur place. <lb/>

Albâtre. -H 0,085, larg. 0,175. <lb/>

68 -Canope surmonté de la tête d&apos;Hapi. Cinq lignes verticales <lb/>

d&apos;hiéroglyphes sont peintes en noir sur la panse. tTj R ^t]^} <lb/>

1 Le texte porte 0 au lieu de <lb/>

. <lb/>

2 z <lb/>

1 <lb/>
au lieu de jj^. <lb/>


«Dit Hapi, le dieu grand, maître du Kher-<lb/>

. <lb/>

nouter : il donne les aliments funéraires, la bière, les parfums, <lb/>
les onctions à F Osiris aimant Dieu, grand-prêtre d&apos;Amon, <lb/>
faiseur de libations pour Khonsou dans le lieu beben Dje(t)-<lb/>
Thot-a(uf)-ankh, juste de voix, fils du prophète d&apos;Amon-Ra, <lb/>
roi des dieux Nes-pa-pa-n-noub, juste de voix». <lb/>

Calcaire. -H 0,48. <lb/>

69 -Tête de canope. <lb/>

Albâtre. -H 0,15. <lb/>

70 -Tête de canope. <lb/>

Albâtre. -H 0,17. <lb/>

7I <lb/>

Vase canope placé sous la protection du génie funé-<lb/>
raire à tête humaine Amsit. <lb/>
Le nom de ce dieu est écrit comme plus haut sur la tête <lb/>
du vase. <lb/>
Inscription de quatre lignes verticales sur la panse. <lb/>

Isis : Je dompte les méchants, j&apos;exerce la <lb/>
protection (sa) envers l&apos;Amsit qui est en moi. Protégée (est) <lb/>

r Osirienne Ta-ti-isit, véridique, enfantée par Ptah-iritis, pro-<lb/>

tégé (est) Amsit. Amsit, c&apos;est l&apos;Osirienne Ta-ti-isit.» <lb/>
Planche XV. <lb/>

Albâtre rubané. -H 0,43. <lb/>

72 <lb/>

Vase canope placé sous la protection du génie funéraire <lb/>
cynocéphale Hapi. <lb/>
Le nom de ce dieu est écrit comme plus haut sur la tête <lb/>
du vase. <lb/>


Inscription de quatre lignes verticales sur la panse. <lb/>

u <lb/>

p-^^M «Dit Nephtys : Je cache le <lb/>

mystère, je protége par derrière l&apos;Hapi qui est en moi. Pro-<lb/>

tégée (est) l&apos;Osirienne etc.». <lb/>
Planche XV. <lb/>

Albâtre rubané. -H 0,40. <lb/>

73 -<lb/>

Vase canope placé sous la protection du génie funé-<lb/>
raire à tête de chacal, Tioumaoutf. <lb/>
Le nom de ce dieu est écrit comme ci-dessus sur la tête <lb/>
du vase. <lb/>
Inscription de quatre lignes allant de gauche à droite. <lb/>

Nit: <lb/>

matin et nuit <lb/>
chaque jour pour prendre la défense de Tioumaoutf etc.». <lb/>
Planche XV. <lb/>

Albâtre rubané. -H 0,41. <lb/>

74 -<lb/>
&apos;jj-Vase canope placé sous la protection du génie funé-<lb/>
raire à tête d&apos;épervier Kabhsonouf. <lb/>
Le nom de ce dieu est écrit comme ci-dessus sur la tête <lb/>
du vase. <lb/>
Inscription de quatre lignes allant de gauche à droite. <lb/>

-U <lb/>

«Dit Selkit : A ton double! Je <lb/>


fais circuler ma protection chaque jour pour prendre la dé-<lb/>
fense du Kabhsonouf qui est en moi etc.». <lb/>
Planche XV. <lb/>

Albâtre rubané. -H 0,40. <lb/>

75 -Amsit, génie funéraire à tête humaine. <lb/>
Couvercle de vase canope. <lb/>

Albâtre rubané. -H 0,15. <lb/>

76 <lb/>

Vase de canope. Sur la panse est une représentation peinte au <lb/>
trait. <lb/>
Un personnage vêtu de la shenti longue et proéminente, la <lb/>
tête coiffée d&apos;une perruque ornée d&apos;une fleur de lotus adore <lb/>

Osiris. <lb/>
C&apos;est, nous dit l&apos;inscription : <lb/>
«Le scribe royal des mercenaires du maître des deux terres, <lb/>
Amon-mès». <lb/>
Quatre lignes d &apos;hiéroglyphes, contenant un discours d&apos;Osi-<lb/>
ris, maître des siècles, régent éternel, sont entre le personnage <lb/>
et le dieu. Mais elles sont trop peu lisibles pour être traduites <lb/>
entièrement. <lb/>
Osiris est debout, mummiforme, coiffé de l&apos;atef et tenant <lb/>
le pedum et le flagellum. <lb/>

Voir la vignette, p. 3i. <lb/>

Albâtre rubané. -H o,3o. <lb/>

77 <lb/>

Kabhsonouf. Tête de canope hiéracocéphale. <lb/>

Granit noir. -H 0,15. <lb/>

78 -Anonyme. Statuette funéraire (Oushebti) d&apos;un personnage coiffé <lb/>

de la perruque cannelée et portant comme insignes le t ankh, <lb/>

le tat et le sac de semences. <lb/>


Cette statuette ayant été faite à l&apos;avance, le graveur, tout <lb/>
en inscrivant le Chapitre vi du Livre des Morts a réservé la <lb/>
place où le nom du défunt devait être inscrit. <lb/>

Basalte vert. -H 0,15. <lb/>

79 -<lb/>

vv <lb/>

Petit sarcophage votif au nom du scribe Meri-Meri. <lb/>
Ce sarcophage est creusé à l&apos;intérieur et renferme une petite <lb/>
statuette funéraire (avec le <lb/>
en albâtre au nom du même <lb/>
personnage. <lb/>
Voir la vignette, p. 32. <lb/>

Calcaire. -H 0,12. <lb/>

80 -<lb/>

tj <lb/>

Statuette funéraire au nom d&apos;Amenhotpou. Chapitre vi <lb/>
du Livre des Morts gravé en sept lignes horizontales. <lb/>
Amenhotpou tient un hoyau et un sac de semences dans <lb/>
chaque main. <lb/>
Belle pièce, finement exécutée. <lb/>

Basalte noir. -H 0,20. <lb/>


81 -<lb/>

Statuette funéraire finement gravée. <lb/>
r <lb/>

1. <lb/>

Albâtre. -H 0,13. <lb/>

-<lb/>

Statuette funéraire portant le nom du contrôleur des offi-<lb/>
ciants (Kher-hib) Ka-her»., <lb/>

La variante de ce nom est : U | &amp;jj. <lb/>

Chapitre vi gravé en six lignes horizontales. <lb/>
Les mains sont croisées sur la poitrine, mais ne tiennent <lb/>
aucun instrument aratoire. Les yeux ont été peints en noir, <lb/>

82 <lb/>

le claft en bleu. <lb/>
Jolie pièce. <lb/>

Calcaire jaunâtre. -H 0,27. <lb/>

? Le texte porte bien fit <lb/>

et non Plv <lb/>


83 -Anonyme. Statuette funéraire sur laquelle on a gravé le Cha-<lb/>
pitre vi en réservant le nom de l&apos;acquéreur futur. <lb/>

Calcaire blanc. -H 0,22. <lb/>

84 -Fragment de statuette funéraire sans inscriptions. Le défunt <lb/>
porte un pectoral et tient les signes sr et jj dans ses mains. <lb/>

Basalte noir. -H 0,20. <lb/>

Statuette funéraire entièrement peinte, au nom de l&apos;Osiris <lb/>
serviteur de la nécropole, Anoui, juste de voix. <lb/>
Six lignes d&apos;inscriptions horizontales. Fragment du Cha-<lb/>
pitre VI. <lb/>
Cette statuette est peinte avec beaucoup de soin. <lb/>

Calcaire. -H 0,21. <lb/>

86 -<lb/>

Statuette funéraire d&apos;un nommé Peh, portant <lb/>
une inscription de six lignes horizontales contenant un frag-<lb/>
ment du Chapitre vi. <lb/>

Le signe ^est tracé cursivement. <lb/>

Jolie pièce. <lb/>

Basalte. -H 0,14. <lb/>

Statuette funéraire du scribe du territoire sacerdotal <lb/>
(nouterhotep) du fils de Ramsès, Mesou.1 <lb/>
Mesou porte la coiffure cannelée. <lb/>
L&apos;âme à tête humaine étend ses ailes sur la poitrine du <lb/>

défunt. <lb/>
Cette statuette a été peinte. <lb/>
Voir la vignette, p. 34. <lb/>

Calcaire tendre. -H 0,16. <lb/>

1 Cf. MASPERO, Les momies royales de Deir el-Bahari. <lb/>


Statuette funéraire au nom de la dame Noubit-hosou, <lb/>
juste de voix. <lb/>
Inscription de cinq lignes contenant le commencement du <lb/>
Chapitre vi avec cette variante : <lb/>

a <lb/>

9 etc. <lb/>

&lt;=&gt; Q-.e £:b <lb/>

\\ <lb/>

0 \\ 1=2=1 <lb/>

Le texte est gravé en creux, excepté le nom de Noubit-<lb/>
hosou qui a été tracé à l&apos;encre. <lb/>
La figure est peinte, le claft est bleu. <lb/>
Pièce curieuse. <lb/>

Calcaire peint. -H 0,24. <lb/>

S <lb/>


Jolie statuette funéraire de la dame Eit-nofri-ta. <lb/>
Sept lignes d&apos;hiéroglyphes, rehaussés de noir, sont gravées <lb/>
horizontalement. <lb/>
Elles contiennent un fragment du Chapitre vi du Livre des <lb/>
Morts. <lb/>
Les interlignes sont en rouge, la figure et les mains rouges <lb/>
et les yeux bordés de noir. Un collier pare la poitrine. Le <lb/>
claft est peint en bleu, les hoyaux en rouge et le sac de se-<lb/>
mences en jaune. <lb/>

Calcaire. -H 0,26. <lb/>

90 -Anonyme. Statuette funéraire d&apos;un personnage dont le nom a <lb/>
été supprimé par un grattage à l&apos;époque antique. <lb/>
Le défunt porte les insignes ordinaires : claft rayé, collier, <lb/>
les deux hoyaux et le sac de semences porté sur les deux <lb/>
épaules. <lb/>
Chapitre vi du Livre des Morts gravé en huit lignes hori-<lb/>

zontales. <lb/>

Prime d&apos;émeraude. -H o,i3. <lb/>


V. <lb/>

MONUMENTS ÉGYPTIENS DES ÉPOQUES GRECQUE ET ROMAINE. <lb/>

91 <lb/>

Isis, torse. La déesse est debout, marchant; les bras pendent. <lb/>
Elle est vêtue d&apos;une tunique à manches courtes, recouverte du <lb/>
manteau macédonien qui monte jusqu &apos;ei-i dessous des seins, <lb/>
passe sur l&apos;épaule droite et vient se nouer sur la poitrine par <lb/>
un noeud de forme spéciale. <lb/>
Isis tient un sistre de la main gauche. <lb/>
Planche XVI. <lb/>

Granit. -H 0,57. <lb/>

92 -Jupiter Sérapis, buste. Le dieu, barbu et chevelu, a la tête sur-<lb/>
montée du modius orné de branches de laurier. Une tunique <lb/>
à larges plis couvre sa poitrine. <lb/>

Basalte noir. Socle de stuc. -H 0,18. <lb/>

93 -Anubis debout, nu, les jambes fléchissantes, soutenu par une <lb/>

tige de palmier. <lb/>
Le dieu à tête de chien porte sur son dos un objet de forme <lb/>
carrée, foré dans son milieu, qui est retenu par une corde <lb/>
passant au cou. Un seau est dans la main gauche. <lb/>
Anubis est vêtu d&apos;une très courte chemisette à manches. <lb/>
École romano-égyptienne. <lb/>
Voir la vignette, p. 3 7. <lb/>

Albâtre. -H 0,15. <lb/>


94 _ Artemis gréco-égyptienne, buste. La jeune déesse tourne la <lb/>

tête vers la gauche; sa chevelure, retenue par une bandelette, <lb/>

est bouclée et retombe en longs rouleaux sur les épaules. Elle <lb/>
est vêtue d&apos;une tunique qui se noue entre les deux seins par <lb/>
un noeud particulier. <lb/>


Les insignes qui surmontaient la tête ont disparu. <lb/>

Brisure au nez. <lb/>
Basalte vert. Socle de jaune de Sienne. -H 0,12. <lb/>

95 -Crocodile. Monument votif. Des inscriptions grecques très in-<lb/>
téressantes sont gravées sur trois côtés de la base. <lb/>

A gauche: <lb/>

Devant: <lb/>

A droite: <lb/>

L&apos;an 23, le 12 Pharmouthi, pour (le salut) du grand roi <lb/>

Ptolémée, dieu, nouveau Dionysos, Apollonios (fils) cFApollo-<lb/>

nios de Taleso (a consacré) Petesouchos le grand dieu, qui a <lb/>
paru sous son règne, le 18 Payni l&apos;an 21 de son règne. <lb/>

Planche XVII. <lb/>

Granit gris. -Long. 0,53. <lb/>

96 <lb/>

Apis en marche allant vers un bassin supporté par une colonne <lb/>

à chapiteau lotiforme. <lb/>
Apis a la tête surmontée d&apos;un disque dans lequel se dresse <lb/>
un uraeus; sur le corps sont indiquées les marques consacrées. <lb/>
Cette pièce, égyptienne quant aux détails, est d&apos;un art où <lb/>
l&apos;on sent l&apos;influence directe des Grecs. <lb/>
Base rectangulaire. <lb/>
Bas-relief découpé. <lb/>

Restaurations au museau et aux pattes. -Calcaire rouge. H 0,26. <lb/>

97 -Stèle funéraire d&apos;Alexandrie. Un personnage barbu, vêtu d&apos;une <lb/>
tunique et d&apos;un manteau est assis sur un tabouret recouvert <lb/>

1 Cf. Ulrich Wilcken, Der Labyrintherbauer Petesuchos. Zeitschrift für âgrptische <lb/>

Sprache, 1884, p. 137. <lb/>


d&apos;un coussin. Il regarde vers la droite, la main gauche tenant <lb/>
un bâton, la droite appuyée sur le genou. <lb/>
Les pieds reposent sur un tabouret. <lb/>
Au dessus de cette représentation sont gravés deux signes <lb/>
hiéroglyphiques : à droite <lb/>
un ibis dont la tête est brisée, <lb/>
à gauche la partie inférieure d&apos;une chouette ou d&apos;un aigle <lb/>

Planche XVIII. <lb/>

Calcaire. -H o,38, larg. 0,215. <lb/>

98 -Tête de faune aux cheveux bouclés, portant une barbe légère <lb/>

et les favoris. <lb/>
Une bandelette serre la chevelure, les oreilles sont pointues <lb/>
et tendent en avant à la partie supérieure. <lb/>
Cette tête qui sourit franchement est remarquable par le <lb/>
modelé savant et la vérité du rendu. <lb/>

Le côté gauche de la figure a souffert. -Basalte vert. -H 0,13. <lb/>

99 -Isis égyptienne debout, la tête surmontée de l&apos;hiéroglyphe jj de <lb/>
son nom. <lb/>

Lapis-lazuli. -H 0,05. <lb/>

100 -Osselet orné de bas-reliefs sur les faces latérales : à droite, un <lb/>
éphèbe debout, près d&apos;une colonne, à gauche, sujet indé-<lb/>
terminé, peut-être un dauphin. <lb/>

Stéatite. -Long. o,o3. <lb/>


TERRES ÉMAILLÉES. <lb/>

1. <lb/>

LES DIEUX ET LES DÉESSES. <lb/>

101 -Shou soulevant le disque. <lb/>
Le dieu s&apos;appuie à terre sur le genou gauche. <lb/>
Il étend ses bras latéralement, les relevant à angle droit. <lb/>
Shou est barbu, coiffé du claft et vêtu de la shenti. Le <lb/>
disque est au dessus de la tête. <lb/>
Planche XIX. <lb/>

Émail vert clair. -H 0,07. <lb/>

-Shou soulevant le disque. <lb/>
Pièce semblable à la précédente et finement travaillée. <lb/>
L&apos;uraeus orne le claft du dieu. <lb/>

Émail vert. -H 0,045. <lb/>

-Shou soulevant le disque. <lb/>
Pièce semblable aux deux précédentes. <lb/>

Émail gris. -H 0,04. <lb/>

-Toumou debout, marchant. <lb/>
De son bras gauche, ramené devant lui, le dieu tient le <lb/>
sceptre ouas j. <lb/>


Toumou est barbu, coiffé du claft surmonté du pschent, <lb/>
et vêtu de la shenti. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Très jolie pièce. Émail bleu. -H 0,045. <lb/>

-Isis allaitant Horus. La déesse est coiffée du claft orné de l&apos;urseus <lb/>
et surmonté du signe jj, hiéroglyphe de son nom. <lb/>
Isis est assise sur un siège cubique au dos duquel est gravé <lb/>

le signe <lb/>

Très jolie pièce intacte. Émail vert et brun. -H 0,125. <lb/>

106 -Isis allaitant Horus. La déesse est coiffée du claft surmonté de <lb/>
la couronne d&apos;uraeus, des cornes et du disque. <lb/>

Émail bleu. -H 0,11. <lb/>

-Isis allaitant Horus. La déesse est assise sur un siège cubique <lb/>
orné d&apos;écaillés sur les côtés. Elle est coiffée du claft sur-<lb/>

monté du signe j\ <lb/>

Horus porte le serre-tête et la mèche juvénile. <lb/>
Planche XIX. <lb/>

Pièce finement travaillée. Émail vert clair. -H 0,08. <lb/>

108 -Isis allaitant Horus. La déesse est coiffée du claft surmonté du <lb/>
pschent. Le claft est orné de l&apos;uraeus. <lb/>

Émail bleu, claft noir. -H 0,07. <lb/>

-Isis allaitant Horus. Beau fragment de statuette. Isis porte le <lb/>
claft orné de l&apos;uraeus. Cette coiffure est en émail bleu outre-<lb/>
mer tandis que le reste est en bleu clair. <lb/>
Planche XXI. <lb/>

Le nez est restauré. -H 0,045. <lb/>


110 -Isis debout. La déesse est coiffée du claft orné de l&apos;uraeus et <lb/>
surmonté du signe jj. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Émail vert clair. -H 0,052. <lb/>

111 -Hathor allaitant Horus. La déesse est assise, tenant Horus sur <lb/>
ses genoux. De la main gauche, elle soutient le jeune dieu <lb/>
et de la droite lui présente le sein. <lb/>
Hathor porte le claft, tandis que le disque orné de l&apos;uraeus <lb/>
et les deux plumes se dressent entre ses cornes. <lb/>
Au dos est l&apos;inscription : <lb/>

«Paroles d&apos;Hathor, la dame du sycomore du midi, dame <lb/>
du ciel, régente des deux mondes : elle donne vie, santé, <lb/>
force <lb/>

» <lb/>

Planche XIX. <lb/>

Pièce rare. Émail bleu. -H 0,068. <lb/>

112 -Horus enfant entre Isis et Nephtys. <lb/>
Nephtys est à la droite du jeune dieu, Isis à la gauche. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Jolie pièce. Émail gris-vert. -H 0,04. <lb/>

i13 -Horus entre Isis et Nephtys. Les trois divinités sont vues de <lb/>

profil, marchant vers la droite. <lb/>
Nephtys est à gauche, Isis à droite du jeune dieu. <lb/>

Émail gris. -H 0,017. <lb/>

114 -Ra hiéracocéphale marchant. Le dieu est coiffé du claft sur-<lb/>
monté du disque orné de l&apos;uraeus. Il est vêtu de la shenti. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Émail vert. -H 0,085. <lb/>


115 -Amsit, Hapi, Tioumaoutf, Kabhsonouf, génies funéraires. <lb/>
Quatre plaquettes découpées. <lb/>
Voir la vignette. <lb/>

Émail vert. -H 0,05. <lb/>

116 -Anubis. Le dieu à tête de chacal est debout, marchant. Il est <lb/>
coiffé du claft et vêtu de la shenti. <lb/>
Planche XIX. <lb/>

Émail bleu. -H 0,06. <lb/>

117 -Anoubit allaitant un oiseau. Cette déesse, forme féminine <lb/>
d&apos;Anubis, se soutient le sein de la main gauche tandis que <lb/>
de la droite elle maintient un oiseau à long bec. Cet animal <lb/>
étend ses ailes vers la déesse. <lb/>

1 <lb/>


Anoubit est coiffée du claft surmonté de l&apos;atef; une queue <lb/>
d&apos;oiseau pend derrière le siège. <lb/>
Voir la vignette, p. 43. <lb/>

Pièce rare. Émail bleu. -H 0,045. <lb/>

118 -Ouadjit. La déesse, à tête de serpent, est assise sur une chaise <lb/>
à pieds de lion. Elle tient une fleur de lotus dans la main <lb/>
droite. <lb/>
Ouadjit porte le claft et une robe collante rayée. <lb/>
Trois tiges de plantes sont figurées dans le champ de cette <lb/>
représentation. Le signe est sous le siège de la déesse. <lb/>
Cette scène est intaillée sur le plan inférieur d&apos;un cachet <lb/>
rectangulaire. <lb/>
Voir la vignette. <lb/>

Terre émaillée. -H 0,05. <lb/>

i19 -Égide formée d&apos;un quadruple collier surmonté d&apos;une tête d&apos;Isis <lb/>

coiffée du claft. <lb/>

Émail jaune et brun. -H 0,04. <lb/>

120 -Colonnette à chapiteau lotiforme surmonté d&apos;une tête de déesse <lb/>
(Isis ?). La déesse porte le claft orné de l&apos;uraeus et le pschent. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Émail vert. -H 0,045. <lb/>


121 -Ptah mummiforme assis sur un siège cubique. Le dieu est <lb/>
coiffé du serre-tête et porte la barbe carrée. Un collier pare <lb/>
la poitrine. Il tient devant lui (et replié suivant les contours <lb/>
du corps) un sceptre réunissant les signes <lb/>
ankh, n tat et <lb/>

| ouas. <lb/>

Au dos est une inscription contenant la formule <lb/>

^L <lb/>

mais peu lisible. <lb/>
Cette statue repose sur le socle <lb/>
sur le plan oblique <lb/>
duquel sont les signes <lb/>
Cette belle pièce est d&apos;une grandeur remarquable. Les <lb/>
yeux, le bonnet, le collier, quelques détails et les hiéroglyphes <lb/>
sont peints en noir-brun. <lb/>
Planche XXII. <lb/>

Émail jaune. -H o,3o. <lb/>

122 -Ptah mummiforme tient le sceptre uas. Le dieu est coiffé <lb/>
du serre-tête et barbu. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Émail bleu clair. -H 0,035. <lb/>

123 -Ptah embryon. Le dieu est nu, coiffé du serre-tête et paré d&apos;un <lb/>
collier. Le scarabée est sur sa tête, tandis que deux éper-<lb/>
viers, Isis et Nephtys sont à ses côtés. <lb/>
Nofir-Toumou est derrière Ptah pour le protéger. <lb/>

Émail bleu et noir. -H 0,055. <lb/>

124 -Ptah embryon. Le jeune dieu est debout, les jambes fléchis-<lb/>
santes, les bras retractés. Il est coiffé du serre-tête. <lb/>
Cette pièce est remarquable par son modelé qui rend les <lb/>
muscles avec beaucoup d&apos;exactitude. <lb/>
Planche XIX. <lb/>

Émail vert. -H 0,095. <lb/>


125 <lb/>

Ptah embryon monté sur des crocodiles. Le jeune dieu est en-<lb/>
tièrement nu; son crâne rasé est recouvert d&apos;un scarabée. <lb/>
Deux éperviers sont perchés sur ses épaules, tandis qu&apos;Isis et <lb/>
Nephtys sont à ses côtés. Enfin une déesse coiffée du claft <lb/>
surmonté du disque et de la plume £| étend ses ailes derrière <lb/>
ce groupe en signe de protection. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Belle pièce, bien conservée. Émail vert clair. -H 0,06. <lb/>

126 -Ptah embryon, monté sur deux crocodiles. Le jeune dieu est <lb/>
nu. Il porte la mèche juvénile à droite, tandis que le sca-<lb/>
rabée recouvre sa tête. <lb/>
Ptah tient deux serpents dans chaque main. <lb/>

Émail vert. -H 0,08. <lb/>

127 -Ptah embryon, monté sur les crocodiles. Le jeune dieu est nu, <lb/>
coiffé du serre-tête surmonté du scarabée. Les deux éper-<lb/>
viers sont sur ses épaules. <lb/>
Dans ce groupe, les divinités protectrices du dieu chan-<lb/>
gent. Au lieu d&apos;Isis et de Nephtys, ce sont : Nit à gauche, <lb/>
Sokhit à droite. <lb/>
Enfin, Hathor étend ses ailes derrière cet ensemble. <lb/>

Émail vert. -H 0,085. <lb/>

128 -Ptah embryon, monté sur les crocodiles. Isis et Nephtys sont <lb/>
aux côtés du jeune dieu, et deux éperviers sont perchés sur <lb/>
ses épaules. <lb/>
Une déesse est gravée derrière ce groupe. Elle étend ses <lb/>
ailes en signe de protection. Le scarabée couvre la tête du <lb/>
dieu. <lb/>

Émail vert. -H 0,08. <lb/>


1 29 -Ptah embryon, monté sur les crocodiles. Deux éperviers sont <lb/>
perchés sur les épaules du jeune dieu, tandis qu&apos;Isis et Neph-<lb/>
tys sont à ses côtés. Hathor étend ses ailes derrière ce groupe. <lb/>

Émail noir. -H 0,075. <lb/>

130 -Ptah embryon, entièrement nu, les jambes fléchissantes. <lb/>

Émail bleu. -H o,o3. <lb/>

131 -Tête de Ptah embryon surmontée d&apos;un scarabée. Pièce d&apos;une <lb/>
finesse remarquable sertie d&apos;un collier moderne en or. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

Émail vert. -H 0,02. <lb/>

13 2 -Sokhit assise sur un siège cubique. La déesse léontocéphale <lb/>
tient un sceptre à fleur de lotus de la main gauche. <lb/>
Au dos est une inscription hiéroglyphique peu lisible. Une <lb/>
oreille est brisée. <lb/>

Émail vert. -H 0,022. <lb/>

Statuette de «Sokhit la grande amante de Ptah, la fille de <lb/>

Toumou, l&apos;oeuf de Sebek ....» <lb/>

La déesse léontocéphale est debout marchant. L&apos;inscrip-<lb/>
tion est gravée au dos. <lb/>

Émail vert. -H 0,095. <lb/>


134 -Sokhit-Bastit. La déesse léontocéphale est debout, marchant. <lb/>

Par devant est un oudja qu&apos;elle tient dans la main gauche. <lb/>

L&apos;uraeus se dresse sur le claft. Au dos, petite inscription <lb/>
nommant Bastit l&apos;oeil du soleil <lb/>

u o Éi <lb/>
Planche XXI. <lb/>

Émail vert. -H 0,07. <lb/>

135 -Sokhit portant l&apos;oudja dans la main gauche. La déesse porte <lb/>
le claft surmonté de l&apos;uraeus. Inscription peu lisible au dos. <lb/>

Émail brun et vert. -H 0,075. <lb/>

136 -Sokhit portant l&apos;oudja dans la main gauche. La déesse porte <lb/>
le claft surmonté de l&apos;uraeus. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Bel émail bleu. -H 0,065. <lb/>

-Sokhit assise sur un siège cubique. La déesse léontocéphale <lb/>
tient un sceptre à fleur de lotus dans la main gauche. <lb/>

Émail vert. -H 0,05. <lb/>

-Sokhit debout, marchant. Restauration au pied gauche. <lb/>

Émail vert. -H 0,075. <lb/>

-Menhit assise sur un siège cubique ajouré. La déesse léonto-<lb/>
céphale tient le sceptre à fleur de lotus de la main gauche, <lb/>
tandis que de la droite, elle tient dressé un instrument in-<lb/>
déterminé. Quatre serpents sont figurés sur les côtés du <lb/>

siège. <lb/>
Planche XIX. <lb/>

Bel émail bleu. -H 0,06. <lb/>


i,40 <lb/>

Égide composée d&apos;un collier surmonté de deux têtes de So-<lb/>

khit. <lb/>

La première est couronnée du disque orné de l&apos;uraeus, la <lb/>
seconde du pschent. <lb/>

Émail vert. -H 0,05. <lb/>

141 -Nofir-Toumou monté sur un lion marchant. <lb/>
Nofir-Toumou est barbu et coiffé du claft surmonté de <lb/>
ses insignes divins : la fleur de lotus, les deux plumes droites, <lb/>
les deux ménats. <lb/>
Brisure au thorax. Belle pièce finement travaillée. <lb/>
Planche XXI. <lb/>

Émail vert clair. -H 0,135. <lb/>

142 -Nofir-Toumou monté sur un lion couché. <lb/>
Le dieu porte le claft orné de l&apos;uraeus et surmonté de la <lb/>
fleur de lotus épanouie, des deux plumes droites et des deux <lb/>
ménats. <lb/>

Émail vert. -H 0,125. <lb/>

143 -Nofir-Toumou monté sur un lion couché. <lb/>
Le dieu porte le claft orné de l&apos;uraeus et surmonté de la <lb/>
fleur de lotus épanouie, des deux plumes droites et des deux <lb/>
ménats. <lb/>

Émail vert. -H 0,05. <lb/>

144 -Sokhit et Nofir-Toumou. Les deux divinités sont debout, côte <lb/>

à côte. <lb/>

La tête de Sokhit est surmontée du disque, celle de Nofir-<lb/>
Toumou de ses insignes ordinaires. <lb/>

Émail bleu, repeints noirs. -H 0,085. <lb/>


145 -Imhotpou assis sur un siège cubique et tenant un rouleau de <lb/>
papyrus déroulé devant lui. Le dieu est coiffé du serre-tête <lb/>
et vêtu de la shenti longue. <lb/>
Planche XIX. <lb/>

Émail bleu. -H 0,08. <lb/>

-Bisou debout, les bras pendants sur ses jambes fléchissantes. <lb/>
Le dieu à face grotesque a la tête surmontée de quatre <lb/>
plumes droites. <lb/>

Émail bleu. -H 0,045. <lb/>

-Bisou. Le dieu à face grotesque, à langue pendante, est debout. <lb/>
Il appuie ses deux mains sur ses jambes fléchissantes. <lb/>
La tête de Bisou est surmontée de cinq plumes droites. Le <lb/>
haut de la poitrine semble recouvert par une étoffe frangée. <lb/>
Planche XIX. <lb/>

Émail blanc. -H 0,075. <lb/>

-<lb/>
1=1li Montou. Le dieu guerrier, seigneur de Thèbes, est <lb/>
assis, les mains posées sur les genoux. <lb/>
Il a une tête d&apos;épervier surmontée du disque et des deux <lb/>
grandes plumes droites. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Émail verdâtre. -H 0,073. <lb/>

149 -<lb/>

Maout, la grande, allaitant Khonsou. La déesse est <lb/>
assise sur un siège cubique. La tête est couverte de la per-<lb/>
ruque tombant autour des épaules. Huit uroeus se voient <lb/>
sur cette coiffure. Maout porte le pschent. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Émail vert. -H 0,065. <lb/>

15°-<lb/>
Maout allaitant Khonsou. La déesse porte une coiffure <lb/>
ornée de six uraeus et surmontée du pschent. <lb/>

Émail jaune. -H 0,065. <lb/>


151 <lb/>

Thouëris. La déesse à mamelles pendantes et à formes d&apos;hippo-<lb/>

potame est debout. Elle tient devant elle le signe ^sur le-<lb/>

quel elle appuie ses deux pattes antérieures. <lb/>
Une sorte de queue tressée pend dans son dos et tombe <lb/>
à terre. <lb/>
Pièce d&apos;un très grand caractère. <lb/>

Émail bleu. -H 0,105. <lb/>

152 -Thouëris. La déesse est coiffée du claft et parée d&apos;un collier. <lb/>
Une queue pennée tombe derrière. <lb/>

Émail bleu. -H 0,08. <lb/>

153 -Thouëris. Pièce semblable à la précédente. <lb/>

Émail vert. -H 0,055. <lb/>

154 -Khnoumou embryon. Le dieu criocéphale est debout, les jam-<lb/>
bes fléchies, les bras retractés. <lb/>
Une queue d&apos;épervier s&apos;attache aux épaules du dieu et va <lb/>
jusqu&apos;à terre. <lb/>
Planche XIX. <lb/>

Émail bleu. -H 0,065. <lb/>

155 -Thot. Le dieu est debout, les bras pendent le long du corps; <lb/>
il marche. <lb/>
Thot est coiffé du claft; chose curieuse, il est entière-<lb/>
ment nu. <lb/>
Les pieds sont à observer; les orteils s&apos;en dressent comme <lb/>
des griffes d&apos;animal.&apos; <lb/>
Pièce rare. Restauration au bec. <lb/>
Planche XXI. <lb/>

Émail vert. -H 0,12. <lb/>

1 Mr. DE ROUGÉ (Notice sommaire, p. 141) signale un Thot Lune au corps entière-<lb/>
ment nu et modelé comme celui d&apos;un enfant aux formes élancées; c&apos;est probablement, dit-<lb/>

il. la lune à son premier quartier. <lb/>


156 -Thot. Le dieu ibiocéphale est debout, marchant. Il est coiffé <lb/>
du claft et vêtu de la shenti. <lb/>
Le devant du socle a été orné d&apos;une incrustation en émail <lb/>

bleu. <lb/>

Belle pièce. Restauration au bec. <lb/>
Planche XXI. <lb/>

Émail vert. -H 0,13. <lb/>

-Thot. Jolie pièce montrant le dieu debout et marchant. Thot <lb/>
porte le claft et la shenti. <lb/>
Le bec est restauré. <lb/>

Émail bleu. -H 0,13. <lb/>

-1 Thot debout, marchant. Le dieu est vêtu de la shenti et coiffé <lb/>

du claft. <lb/>

Émail vert foncé. -H 0,085. <lb/>

-Thot tenant unoudja de ses deux mains. Le dieu porte le claft <lb/>
surmonté du disque et du croissant. <lb/>

Émail bleu, repeints noirs. -H 0,06. <lb/>

-Thot portant un oudja dans la main gauche et le protégeant <lb/>
de la droite. C&apos;est d&apos;après la légende du Livre des Morts, <lb/>
l&apos;oeil de Ra que Thot ramène ainsi de Nubie. <lb/>
Le dieu porte le claft surmonté de l&apos;atef. Des bracelets <lb/>
ornent ses bras et ses jambes. <lb/>
Planche XXI. <lb/>

Émail bleu, repeints noirs. -H o,i3. <lb/>

-Thot. Le dieu marche les bras pendants. <lb/>

Émail bleu clair. -H 0,10.. <lb/>


162 -<lb/>

Ari-hos-nofir léontocéphale, marchant. Le dieu est coiffé du <lb/>
pschent surmonté de l&apos;atef sans cornes et vêtu de la shenti. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Émail vert clair. -H 0,095. <lb/>

163 -Djefau à tête et à queue de serpent porte les deux mains à sa <lb/>
bouche. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Émail vert. -H 0,04. <lb/>

! 6,4 -Ames. Deux éperviers à tête humaine, barbue et coiffée du <lb/>

claft. <lb/>

Les insignes capitaux ont disparu. <lb/>
Sous le plan inférieur de la base on a représenté en in-<lb/>
taille un sphinx coiffé du pschent allongé devant un obé-<lb/>
lisque. Un uroeus se dresse derrière ce sphinx. <lb/>

Émail brun. -H 0,025. <lb/>

165 -Statuette présentant deux personnages dos à dos et marchant <lb/>
en sens contraire. Ils portent le claft et la shenti et sont <lb/>
barbus. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Émail vert. -H 0,04. <lb/>


II. <lb/>

LES ANIMAUX. <lb/>

166 -Apis dans un naos. Amulette en forme de pectoral. Apis porte <lb/>
le disque entre ses cornes. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Émail vert et noir. -H 0,035. <lb/>


! 6 7 -Sphinx femelle assis sur les pattes de derrière et ayant entre <lb/>
les pattes de devant une chatte accroupie. Ce sphinx a la <lb/>
tête ornée de trois tresses de cheveux. Le chat a la tête sur-<lb/>
montée du disque. <lb/>
Voir la vignette, p. 54. <lb/>

Émail vert. -H 0,12. <lb/>

168 -Bélier debout et marchant. <lb/>

Émail vert et jaune. -H 0,023. <lb/>

1 09 -Bélier couché. Les cornes et l&apos;extrémité des pattes sont peintes <lb/>
en noir. <lb/>
Voir la vignette. <lb/>

Émail jaune clair. -Long. 0,07. <lb/>

170 -Bélier couché, le corps dans une gaîne. <lb/>

Émail vert. -Long. 0,035. <lb/>

171 -Cynocéphale debout, marchant. Cet animal est de proportions <lb/>
très élancées. De petits traits indiquent son pelage. <lb/>
Planche XX. <lb/>

Jolie pièce. Émail vert. -H 0,095. <lb/>


-Cynocéphale accroupi tenant un plateau circulaire devant lui. <lb/>

Émail vert. -H 0,05. <lb/>

-Cynocéphale debout, appuyant les mains sur un vase. <lb/>
Brisure aux genoux. <lb/>

Émail vert. -H 0,05. <lb/>

-Cynocéphale accroupi, les mains posées sur les genoux. <lb/>

Émail vert. -H 0,04. <lb/>

-Hérisson. Une petite inscription : <lb/>
J est gravée sous le plan <lb/>
inférieur. <lb/>

Email vert. -H 0,015. <lb/>

176 -Vase formé d&apos;un hérisson. Le dos est surmonté d&apos;un col et <lb/>
d&apos;une anse. <lb/>
Jolie pièce. <lb/>

Émail bleu clair. -H 0,05. <lb/>

177 -Chatte assise. Deux petits sont devant leur mère. <lb/>

Émail bleu. -H o,o3. <lb/>

178 -Vautour étendant ses ailes pour protéger un roi agenouillé de-<lb/>
vant lui et tournant le dos. Le roi porte le claft et la shenti; <lb/>
ses mains sont posées à plat sur les genoux. <lb/>
Les têtes du vautour et du roi sont brisées, la base de ce <lb/>
groupe l&apos;est aussi. Pièce intéressante. <lb/>
Voir la vignette, p. 57. <lb/>

Bel émail blanc. -H 0,045. <lb/>

179 -<lb/>

Épervier. Pièce très fine ; restaurations aux pattes et au bout <lb/>
de la queue. <lb/>

Émail vert clair. -H 0,055. <lb/>


-<lb/>

Épervier de beau style. <lb/>

Émail bleu clair. -H 0,06. <lb/>

181 -Scarabée au nom de <lb/>
^î [| <lb/>

(j <lb/>

^(| &apos;^2 J|^g <lb/>

«l&apos;Osiris, prophète d&apos;Amon roi des dieux, chef des <lb/>
secrets de la maison d&apos;Amon, Makhoui, juste de voix.» <lb/>
Commencement du chap. LXIV, ligne 34. <lb/>

Émail vert. -Long. 0,055. <lb/>

-<lb/>

Ra-men-pehti, cartouche prénom de Ramsès Ier, <lb/>
gravé sur un scarabée. <lb/>

Émail vert. -Long. 0,01. <lb/>

AAAA/NA <lb/>

4 % <lb/>

-Scarabée au nom de S <lb/>

Nesi-Khonsou. Commence-<lb/>

-H-* <lb/>

ment du chap. LXIV, ligne 34. <lb/>

Émail bleu clair. -H 0,05. <lb/>

184 -Plaquette carrée portant en intaille le dieu Set au-dessus d&apos;un <lb/>
crocodile adorant le cartouche ( O <lb/>

V <lb/>

Émail jaune. -Long. o,o3. <lb/>


-Scarabée portant le même sujet en intaille. <lb/>

Émail jaune. -Long. o,o3. <lb/>

-Scarabée. Belle pièce. Le plan inférieur est percé de trous <lb/>
sur les bords. <lb/>
Traces de dorure. <lb/>

Pâte bleue. -Long. 0,04. <lb/>

187 -Scarabée. L&apos;image de Set armé d&apos;un bâton et celle d&apos;un cro-<lb/>
codile sont gravées sur le plan inférieur. <lb/>

Terre blanche. -Long. 0,025. <lb/>

188 -Scarabée. Plan inférieur : deux serpents entourent o <lb/>

(_J <lb/>

Émail brun. -Long. o,o3. <lb/>

189 -Scarabée. Plan inférieur : le cartouche <lb/>

tJ J <lb/>

Émail vert. -Long. 0,01. <lb/>

19°-Scarabée. Plan inférieur : A. Deux sphinx affrontés. B. Le <lb/>
cartouche <lb/>

est posé sur le signe r» et protégé par <lb/>

deux éperviers aux ailes éployées. <lb/>

Émail jaune. -Long. 0,02. <lb/>

-Cheval dressé sur ses jambes de derrière et tenant devant lui <lb/>
une femme jouant de la lyre. Ce sujet est posé sur une fleur <lb/>

de lotus. <lb/>

Émail vert, repeints noirs. -H 0,11. <lb/>


III. <lb/>

MONUMENTS CIVILS. <lb/>

192 -Scribe accroupi. Statuette d&apos;un personnage assis sur un petit <lb/>
coussin, les jambes croisées. Il étend ses deux mains sur <lb/>
un papyrus déroulé devant lui. La palette est gravée sur <lb/>
ce papyrus. Le scribe a la perruque cannelée et la robe <lb/>
plissée que portaient les personnages de haut rang de la <lb/>


xixc dynastie. Des plis sont indiqués sur sa poitrine. Pièce <lb/>
intéressante. <lb/>
Voir la vignette, p. 59. <lb/>

Émail blanc. -H 0,085. <lb/>

193 -Enfant agenouillé, jouant de la double flûte. Deux oiseaux <lb/>
sont perchés sur ses épaules. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

Émail vitreux blanc, jaune et noir-violet. -H 0,05. <lb/>

194 -Tête d&apos;un personnage coiffé de la perruque ronde et frisée. <lb/>

Email vert et brun. -H 0,04. <lb/>

195 -Double étui à calames ou à flûtes ayant appartenu à <lb/>

&lt;=5f f <lb/>

I l&apos;archiprêtre, prêtre de Ptah, Titiacf, <lb/>
juste de voix. Belle pièce, d&apos;une conservation parfaite.1 <lb/>
Voir la vignette, p. 61. <lb/>

Émail bleu, hiéroglyphes et repeints noirs. -H 0,155. <lb/>

1 <lb/>

LIEBT.ETN, dans son Dictionnaire de noms hiéroglyphiques cite un <lb/>

JJ î <lb/>

;f1 aZJ Q <lb/>

(London tabl. 796.) <lb/>


196 -Bague à chaton ovale. Une pierre noire a été insérée dans ce <lb/>
chaton et porte : <lb/>

Émail bleu. -H 0,025. <lb/>

197 -<lb/>

15^] Ahmes-si-nit. Fragment de plaquette carrée por-<lb/>

tant gravé le cartouche d&apos;Amasis. xxvie dynastie. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

Émail vert. -H 0,06. <lb/>


198 -<lb/>

mg) Cartouche renfermant le nom et le pré-<lb/>

nom (avec quelques variantes) de Sheshonk Ier, xxn&apos; dynastie. <lb/>
Le signe des milliers d années <lb/>
est à côté de ce car-<lb/>

touche. Fragment de plaquette. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

Émail vert. -H 0,05. <lb/>

199 -Coupelle. Les bords de ce petit vase ont été échancrés à quatre <lb/>
places et forment ainsi un motif ornemental. <lb/>

Émail bleu. Repeints noirs. Deir-el-Bahari. -Diam. 0,05. <lb/>

200 -Fragment de vase cylindrique portant gravée une inscription <lb/>
incomplète de quatre lignes. <lb/>

On voit a gauche un commencement de table d&apos;offrandes, <lb/>
au dessus de laquelle sont les signes <lb/>
Voir la vignette, p. 63. <lb/>

Émail vert. -H 0,075. <lb/>

201 -Partie supérieure et manche de sistre. La partie supérieure <lb/>
présente une tête d&apos;Hathor à double face, aux oreilles de <lb/>


vache, à la coiffure tombante et enroulée. Cette tête est sur-<lb/>
montée d&apos;un entablement orné d&apos;uraeus et gardée latérale-<lb/>
ment par quatre serpents léontocéphales. <lb/>
Le manche porte deux lignes d&apos;hiéroglyphes : A. <lb/>
c:i:&gt; &quot;ï <lb/>

^f]t] «Le roi la Haute et Basse Egypte, <lb/>

maître des deux terres ... fils du Soleil ... vivant éternelle-<lb/>

ment, aimé.» B. ^1 = ^^Le dieu <lb/>

bon, maître des deux terres, le maître faisant les choses ... <lb/>

fils du Soleil, vivant éternellement.» <lb/>
Le nom royal n&apos;a pas été gravé dans les cartouches. <lb/>

Restauration à la tête et au haut du manche. -Émail blanc. -<lb/>
H tot. 0,25. <lb/>

202 -Sistre brisé à double tête d&apos;Hathor. La déesse aux oreilles de <lb/>
vache a la tête surmontée d&apos;un entablement supportant le <lb/>
haut du sistre brisé. Deux serpents couronnés du disque se <lb/>
dressent sur les côtés. <lb/>

Émail bleu. -H 0,11. <lb/>


2o3 -Bague cachet portant l inscription : ^=^37 rt, «Toumou. <lb/>

seigneur de On (Heliopolis)». <lb/>

Email vert. -Long. 0,055. <lb/>

204-Aryballe. Deux petits cynocéphales sont des deux côtés du col <lb/>
de ce vase. Ils sont assis et portent leurs mains il la figure. <lb/>
Deux inscriptions sont gravées sur les méplats de jonction. <lb/>

A/WWV i <lb/>

A. <lb/>

«Nit donne la vie, toutc <lb/>

santé, toute joie à Neb-Ka-Neferou-n-neb-s». B. T <lb/>

«Ptah, Amen, Sokhit <lb/>
Neter-<lb/>
n-neb-s». <lb/>

Émail vert. -H 0,18. <lb/>

205 -Vase bursiforme, orné de stries sur la panse et de points noirs <lb/>
près du col. <lb/>

Émail bleu. -H 0,05. <lb/>

206 -Perle oblongue accolée de deux crocodiles. <lb/>
Inscriptions : c jI ( <lb/>
Mt et <lb/>
0 <lb/>

Émail vert. -H 0,02. <lb/>

207 -Vase. <lb/>

Émail bleu. -H 0,04. <lb/>


IV. <lb/>

MONUMENTS FUNÉRAIRES. <lb/>

I. <lb/>

Statuettes funéraires provenant de la trouvaille de Deir el-Bahari. <lb/>

-<lb/>

Statuette funéraire au nom de la <lb/>
mère du dieu Hont-toui. <lb/>
Le claft est orné de l&apos;uraeus. <lb/>

Émail bleu, repeints noirs.1 -H 0,125. <lb/>

-<lb/>
Statuette funéraire au nom de la <lb/>
mère du roi Hont-toui. <lb/>
Le claft est orné de l&apos;uraeus. <lb/>

H 0,12. <lb/>

210 -<lb/>
Statuette funéraire au nom de l&apos;épouse <lb/>
royale Hont-toui. <lb/>
Le claft est orné de l&apos;uraeus. <lb/>

H 0,125. <lb/>

-<lb/>

&quot;O1 %C (To^^l Statuette funéraire au nom de l&apos;épouse <lb/>

royale Hont-toui. <lb/>
Hont-toui porte le claft orné de l&apos;uraeus. Elle est vêtue <lb/>
d&apos;une tunique à manches et à tablier proéminent. Le bras <lb/>
gauche est replié et tient un fouet. <lb/>

H 0,125. <lb/>

1 Ce caractère est propre à toutes les statuettes de ce groupe. <lb/>


212 <lb/>

^Statuette funéraire au nom de la <lb/>

maîtresse des deux mondes Hont-toui. <lb/>
Le claft est orné de l&apos;uraeus. <lb/>

H 0,125. <lb/>

213 <lb/>

rmStatuette funéraire au nom de la fille <lb/>

royale Hont-toui. <lb/>
Le claft est orné de l&apos;uraeus. <lb/>

H 0,125. <lb/>

-&lt;2&gt;-r <lb/>

^r g 75 &quot; \| <lb/>
214 -<lb/>
^jJ Statuette funéraire au nom de l&apos;épouse et <lb/>
fille royale Hont-toui. <lb/>
Hont-toui porte le claft orné de 1 &apos;uroeus, la robe plissée et <lb/>

le fouet. <lb/>

H 0,125. <lb/>

215 -<lb/>

[j <lb/>

Statuette funéraire au nom de l&apos;Osirienne <lb/>
Hont-toui. <lb/>
Le claft est orné de l&apos;uraeus. <lb/>

H 0,12. <lb/>

216 -<lb/>

«C&apos;est <lb/>
la statuette funéraire de l&apos;Osirienne royale fille Hont-toui <lb/>

juste de voix auprès de, féale du dieu ...». <lb/>

Inscription tracée sur une statuette funéraire. Le claft est <lb/>
orné de l&apos;uraeus. <lb/>

H 0,12. <lb/>

217 -<lb/>

= <lb/>

j «C&apos;est la statuette <lb/>

funéraire de l&apos;Osirienne, la royale fille, la maîtresse des deux <lb/>

mondes Hont-toui, (juste de voix) auprès d&apos;Osiris ...». <lb/>


Inscription tracée sur une statuette funéraire. Le claft est <lb/>
orné de l&apos;uraeus. <lb/>

H 0,12. <lb/>

«C&apos;est la statuette <lb/>
funéraire pour l&apos;Osirienne, la fille royale, maîtresse des deux <lb/>
mondes, Hont-toui (juste de voix auprès d&apos;) Isis, la mère du <lb/>
dieu». <lb/>
Inscription tracée sur une statuette funéraire. Le claft est <lb/>
orné de l&apos;uraeus. <lb/>

H 0,12. <lb/>

-<lb/>

« C&apos; est la statuette funé-<lb/>
raire de l&apos;Osirienne, l&apos;épouse royale Hont-toui, juste de voix <lb/>
auprès d&apos;Isis». <lb/>
Inscription tracée sur une statuette funéraire. Le claft est <lb/>
orné de l&apos;uraeus. <lb/>

H 0,12. <lb/>

-<lb/>

&lt;£&gt;o &apos;°11 c&apos;estla statuette <lb/>

funéraire de l&apos;Osirienne, la mère royale Hont-toui, véridique <lb/>

auprès de, dépendante de ...». <lb/>

Inscription tracée sur une statuette funéraire. Le claft est <lb/>
orné de l&apos;uraeus. <lb/>

H 0,12. <lb/>



«C&apos;est |a statuette <lb/>
funéraire de l&apos;Osiris, la fille royale Hont-touivéridique auprès <lb/>
de la soeur du dieu». <lb/>
Inscription tracée sur une statuette funéraire. Le claft est <lb/>
orné de l&apos;uraeus. <lb/>

H 0,12. <lb/>


222 -<lb/>

Nom royal peu lisible. Claft orné de <lb/>

l&apos;uraeus. <lb/>
Statuette funéraire. <lb/>

H 0,1I. <lb/>

! 5 <lb/>
1D <lb/>

22 -<lb/>

m 0 <lb/>

Statuette funéraire de l&apos;Osirienne, <lb/>
grande supérieure des premières tympanistes1 d&apos;Amon, Isit-<lb/>
m-Khab. Commencement du Chapitre vi du Livre des Morts. <lb/>

H 0,15. <lb/>

-&lt;2&gt; \ J &lt; <lb/>

£}\ WWVA 0 <lb/>

&lt;&gt; <lb/>

224 -<lb/>

S 1 <lb/>

Statuette funéraire de l&apos;Osi-<lb/>
rienne, grande supérieure des premières tympanistes d&apos;Amon, <lb/>
Isit-m-Khab. <lb/>
Inscription de quatre lignes horizontales, Chapitre vi. <lb/>

H 0,155. <lb/>

225 -<lb/>

r~^I <lb/>

% Statuette de «l&apos;Osirienne Isit-Khab». <lb/>
Ligne verticale d&apos;hiéroglyphes. <lb/>

H 0,155. <lb/>

226 -<lb/>
Statuette funéraire de l&apos;Osirienne Isit-m-Khab. <lb/>
Cette figurine représente un personnage vêtu d&apos;un tablier <lb/>
proéminent et coiffé du claft. <lb/>
Le bras droit est replié et tient un fouet. Le bras gauche <lb/>
pend et tient une lanière (?). Les pieds sont nus. <lb/>
L&apos;inscription est tracée sur le tablier. <lb/>

H 0,145. <lb/>

227 -<lb/>

® <lb/>

(| <lb/>

Statuette funéraire de <lb/>
l&apos;Osirienne grande supérieure principale d&apos;Amon, Isit-m-<lb/>

Khab. <lb/>
Inscription de deux lignes verticales. <lb/>

H 0,155. <lb/>

1 <lb/>

Cf. V. LORET, Les flûtes égyptiennes antiques. 1890. <lb/>


22 8 <lb/>

Statuette funéraire au nom de la <lb/>
femme du dieu, maîtresse des deux mondes Ramaka. Le <lb/>
claft est orné de l&apos;uraeus. <lb/>

H 0,125. <lb/>

229 -<lb/>
«Pour faire briller l&apos;Osirienne <lb/>
femme du dieu, Ramaka, juste de voix». <lb/>
Statuette funéraire portant le claft orné de l&apos;uraeus. <lb/>

H 0,115. <lb/>

23 o <lb/>

^Ra-ma-ka, la femme du dieuAmon-Ra. <lb/>

I <lb/>

I <lb/>

l-t 1 AWAM O V <lb/>

;-A <lb/>

1 <lb/>

r <lb/>

&gt; <lb/>

J <lb/>

1 ? <lb/>

T <lb/>

* <lb/>

_ <lb/>

Ŝtatuette <lb/>

funéraire. Le claft est orné de 1 urseus. Les seins <lb/>
sont accusés. <lb/>

H 0,12. <lb/>

231-Pour faire briller l&apos;Osiris Ra-ma-ka, <lb/>

juste de voix. <lb/>
Statuette funéraire. <lb/>

H 0,1I. <lb/>

232 -1ûe5 Nesi-amon; l&apos;aimé de Dieu. Statuette funéraire. <lb/>

^\-H-V. MWM <lb/>

H 0,105. <lb/>

23 3 <lb/>

0 n «L&apos;Osirienne, grande supérieure <lb/>

4=3^0 IIU <lb/>

des premières tympanistes d Amon, Nesi-Khonsou». <lb/>
Statuette funéraire à tablier proéminent. Le bras droit est <lb/>
replié et tient une lanière jetée sur l&apos;épaule gauche. <lb/>

H 0,17. <lb/>

r <lb/>

0 lflj? Statuette funéraire au nom <lb/>

2 4 <lb/>

4=^1 <lb/>

O UI 0 W 1 <lb/>
\\ l <lb/>

T v <lb/>
, <lb/>

.. <lb/>

de l&apos;Osirienne, grande supérieure des premières tympanistes <lb/>
d&apos;Amon, Nesi-Khonsou. <lb/>


Inscription horizontale de cinq lignes reproduisant le <lb/>
Chapitre vi. <lb/>

H 0,18. <lb/>

L&apos;Osirienne, grande <lb/>
supérieure des premières tympanistes d&apos;Amon,Nesi-Kh#nsou. <lb/>
Inscription de deux lignes verticales peinte sur un rase en <lb/>

2 3 5 <lb/>

forme de tronc de cône renversé. <lb/>
Voir la vignette. <lb/>

H 0,06. <lb/>

236 -Nesi-ta-neb-asher. Statuette funéraire portant l&apos;inscription sui-<lb/>
vante tracée en cinq lignes verticales. <lb/>

-~=4 <lb/>

m.-M <lb/>

*-;., ~--<lb/>

«Pour faire briller l&apos;Osirienne grande supérieure des pre-<lb/>
mières tympanistes d&apos;Amon, prophète de Minou maître de <lb/>
Panopolis, prophète d&apos;Osiris maître d&apos;Abydos, supérieure des <lb/>


favorites, Nesi-ta-neb-asher, fille de Nesi-Khonsou. Elle <lb/>
dit : ô [cette statuette funéraire]». <lb/>

H 0,15. <lb/>

237 <lb/>

Statuette funéraire mummiforme au <lb/>

nom de Nesi-ta-neb-asher. <lb/>
Inscription en lignes verticales reproduisant le Chapitre vi <lb/>
du Livre des Morts. <lb/>

H 0,145. <lb/>

-Nesi-ta-neb-asher. Statuette funéraire portant une inscription <lb/>
tracée en 6 lignes verticales. <lb/>
«Pour faire briller l&apos;Osirienne <lb/>
grande supérieure des premières tympanistes d&apos;Amon, supé-<lb/>
rieure des favorites, Nesi-ta-neb-asher». Suit le Chapitre vi. <lb/>

H 0,135. <lb/>

-Nesi-ta-neb-asher. Statuette funéraire représentant un person-<lb/>
nage vêtu de la tunique proéminente et coiffé d&apos;une perruque. <lb/>
Le bras droit est replié et tient un fouet. <lb/>
Une inscription de deux lignes. est tracée sur le tablier. <lb/>
Elle reproduit les titres de la statuette précédente, sans <lb/>
variantes. <lb/>

H 0,15. <lb/>

240 -Nesi-ta-neb-asher. Statuette funéraire à tablier proéminent <lb/>
semblable à la précédente. <lb/>
Inscription d&apos;une ligne sur le tablier. <lb/>

a <lb/>

^L&apos; Osirienne Nesi-ta-neb-asher. <lb/>

H 0,15. <lb/>



D <lb/>

Statuette funéraire au nom de <lb/>
l&apos;Osiris Djet-Ptah-aouf-ankh. <lb/>

H 0,10. <lb/>


242 <lb/>

© <lb/>

Djet-ptah-aouf-ankh, troi-<lb/>

sième prophète d&apos;Amon. <lb/>

H 0,11. <lb/>

0&gt;-<lb/>

Il 0 f] Q Q <lb/>

243 -<lb/>

o <lb/>
Djet-ptah-auf-ankh. Statuette funéraire <lb/>
à robe plissée et à tablier proéminent. Un fouet il longue la-<lb/>
nière est dans la main gauche du défunt. <lb/>

H o, 11. <lb/>

244 -<lb/>
Statuette funéraire au nom <lb/>
du premier prophète d&apos;Amon, Pinotmou, juste de voix. <lb/>
Pinotmou porte la robe à tablier proéminent et tient un <lb/>
fouet à la main gauche. <lb/>

H 0,17. <lb/>

245 -Statuette funéraire au nom du premier prophète d&apos;Amon <lb/>
Pinotmou. <lb/>
Six lignes d&apos;inscription ont été tracées sur cette statuette. <lb/>
Elles reproduisent le Chapitre vi du Livre des Morts. <lb/>

H 0,17. <lb/>

* <lb/>

246 <lb/>

P <lb/>

^f sp içp m <lb/>

^Statuette funéraire au nom de <lb/>
l&apos;Osiris Masaher, juste de voix, brisée aux hanches. <lb/>

H 0,11. <lb/>

247 ~~Masaher,deuxième pro-<lb/>
phète d&apos;Amon. <lb/>

H 0,10. <lb/>

-<lb/>

248-<lb/>

ç=_l n <lb/>

Le grand chef des dix, Nes. <lb/>
Statuette funéraire à tablier proéminent. Le bras droit est <lb/>
replié. Un fouet à double lanière est dans la main droite. <lb/>

H 0,11. <lb/>


-L&apos;Osiris grand chef des dix. <lb/>

Statuette funéraire de Nes. Ce personnage porte la tunique <lb/>
plissée à manches et à tablier proéminent. <lb/>
Un fouet est dans la main gauche. <lb/>

H 0,1I. <lb/>

-<lb/>

P <lb/>

Aouou <lb/>

• • • • <lb/>

Statuette funéraire. <lb/>

H 0,105. <lb/>

251 <lb/>

Q <lb/>

111 <lb/>

^Pour faire briller l&apos;Osirienne Tai. <lb/>
Statuette funéraire. <lb/>

H 0,1I. <lb/>

-Anonyme. Statuette funéraire d&apos;un personnage royal, portant <lb/>
le claft et le tablier proéminent. L&apos;uraeus orne le claft. <lb/>
Ce personnage tient de la main gauche un fouet à deux <lb/>
lanières. <lb/>

H 0,12. <lb/>

-Anonymes. Deux statuettes funéraires à robe plissée et à tablier <lb/>
proéminent. Elles ramènent le bras droit sur la poitrine. <lb/>
Une de ces statuettes porte une inscription verticale peu <lb/>

lisible. <lb/>

H 0,105. <lb/>

-Anonymes. Cinq statuettes funéraires à tablier proéminent, <lb/>
ramenant le bras gauche sur la poitrine et tenant un fouet. <lb/>

H 0,105. <lb/>


U. <lb/>

Statuettes funéraires de provenances diverses. <lb/>

255 -<lb/>

^J <lb/>

Statuette funéraire du <lb/>

prince, préposé aux tissus, du grand Petisis enfanté par Nit-<lb/>

ei-ta, juste de voix. <lb/>
Fragment du Chapitre vi. Hiéroglyphes en creux. <lb/>

Bel émail bleu clair. -H 0,16. <lb/>

256 ~~Statuette funé-<lb/>

raire au nom de «l&apos;Osiris, prince, prophète, préposé aux tis-<lb/>
sus, Hor enfanté par Oudja-shou, juste de voix». <lb/>

Le Chapitre vi est tracé en sept lignes horizontales. <lb/>
Les hiéroglyphes sont gravés en creux. <lb/>
Planche XXIII. <lb/>

Émail vert clair. -H 0,20. <lb/>

257-^^Q asa. Statuette funéraire. Chapitre vi en six <lb/>

lignes horizontales et une verticale continuant jusqu&apos;au des-<lb/>
sous des pieds. <lb/>

Émail bleu clair, repeints noirs. -H 0,155. <lb/>

258 -<lb/>
Statuette funéraire <lb/>
au nom du décoré de l&apos;abeille Imhotpou, fils de Isit-ourit, <lb/>
juste de voix. <lb/>
Chapitre vi gravé en sept lignes horizontales. <lb/>

Émail vert. -H o,23. <lb/>

] <lb/>

i <lb/>


2 59 <lb/>

iH * &quot;ÎJ0 Statuette funéraire au nom de Psame-<lb/>

tik enfanté par Tiaourokitou. Inscription de neuf lignes hori-<lb/>
zontales contenant le Chapitre vi entier. <lb/>
Hiéroglyphes en creux. <lb/>

Émail bleu. -H 0,18. <lb/>

260 -11 <lb/>

î &apos;îl£3PI Variante : iti <lb/>

^PS Statuette funéraire au nom du prophète Ahmos, en-<lb/>

fanté par Ta-rout, juste de voix. Chapitre vi. <lb/>
Planche XXIII. <lb/>

Émail bleu. -H 0,18. <lb/>

261 -Pî Ml <lb/>

Statuette funéraire au nom de <lb/>
l&apos;Osiris Pa-tep-pe. <lb/>

Émail vert. -H 0,13. <lb/>

262 <lb/>

Statuette funéraire au <lb/>

nom du prophète de Bastit, dame d&apos;Ankh-to, Pe-ti-ptah, <lb/>
juste de voix. <lb/>

Émail vert, repeints noirs. -H 0,07. <lb/>

Statuette funé-<lb/>
raire. <lb/>
Planche XXIII. <lb/>

Émail vert clair. Hiéroglyphes bleus. -H 0,12. <lb/>

264 -<lb/>

J Téos, juste de voix, enfanté par Ronpit-nofir. <lb/>
Statuette funéraire. <lb/>

Trois pièces. Émail brun. -H 0,12. <lb/>


265 -<lb/>

Le scribe Dja-nl-Shet. <lb/>
Statuette funéraire. <lb/>

Émail vert, repeints noirs. -H 0,16. <lb/>

266 <lb/>

Anonyme. Statuette funéraire ne portant aucune inscription. <lb/>

Émail bleu clair. -H 0,16. <lb/>

267 <lb/>

Réseau de perles semblable à ceux qui recouvrent les momies <lb/>
et orné de brins d&apos;étoffe effilés. <lb/>

Perles longues en émail bleu. -Haut. tot. 0,98. <lb/>

2 70 <lb/>

-<lb/>

Collier de scarabées dont un enchâssé d&apos;or. <lb/>

Émaux variés. <lb/>


PÂTES. <lb/>

271 -Masque d&apos;un dieu ou d&apos;un personnage royal. Les yeux, les <lb/>
sourcils, le support de barbe sont indiqués en creux. Il est <lb/>
probable que ces parties du visage étaient rehaussés par des <lb/>

émaux différents. <lb/>
Jolie tête. <lb/>
Voir la vignette. <lb/>

Verre bleu. -H 0,05. <lb/>

272 -Scarabée. <lb/>

Pâte de verre bleu violet. -Long. 0,04-5. <lb/>

273 -Horus enfant entre Isis et Nephtys. Les trois divinités sont <lb/>
vues de face, se donnant la main. <lb/>
Isis et Nephtys ont la tête surmontée de l&apos;hiéroglyphe de <lb/>
leur nom : j&quot; et <lb/>

Pâte de verre bleu. -H 0,05. <lb/>


BOIS. <lb/>

i. <lb/>

LES DIEUX ET LES DÉESSES. <lb/>

2 74 <lb/>

Ptah. Bas-relief montrant le dieu de profil, assis sur un siège <lb/>
cubique. <lb/>
Ptah est coiffé du claft orné d&apos;une bandelette et vêtu d&apos;une <lb/>
grande tunique collante qui ne laisse passer que les deux <lb/>
mains. Le dieu tient devant lui ; le signe ankh <lb/>
le signe 1 <lb/>

ouas, le pedum 1 et le flagellum <lb/>

Brisure aux pieds. -H 0,17. <lb/>

275 <lb/>

Nofir-Toumou. Le dieu est debout, marchant. Il est coiffé du <lb/>
claft surmonté de la fleur de lotus, des quatre plumes droites <lb/>
et des deux ménats. <lb/>

Les jambes sont brisées aux chevilles. -Socle de velours rouge. -<lb/>

H 0,10. <lb/>

276 <lb/>

Bisou et Horus sur les crocodiles. Stèle montrant Bisou de face <lb/>
et Horus de profil. Le jeune dieu tient un lion par la queue. <lb/>

H 0,21. <lb/>

2 77 -Bisou debout, monté sur un socle en forme de pyramide <lb/>
tronquée. <lb/>
Les yeux et la bouche sont incrustés d&apos;un bois différent. <lb/>

Cette statuette est forée intérieurement et a dû servir de tube à <lb/>
antimoine. -H O,I4-. <lb/>


2 y8 -Anubis assis sur un siège cubique. Curieuse statuette d&apos;une <lb/>

merveilleuse finesse. <lb/>
Anubis est coiffé du claft et vêtu de la shenti. Une queue <lb/>
d&apos;épervier, bifide, est attachée à sa ceinture et pend derrière <lb/>
le siège. Enfin, un carquois est à la droite de ce même meuble. <lb/>
Voir la vignette. <lb/>

H 0,06. <lb/>

279 -Pièces d&apos;applique. Sept pièces représentant: la grande dévo-<lb/>
reuse, Kabhsonouf coiffé du disque, Thoti, Horus hiéraco-<lb/>
céphale la tête surmontée du pschent, Amsit, et un person-<lb/>
nage vêtu de la shenti longue. <lb/>

H 0,21. <lb/>


II. <lb/>

LES ANIMAUX. <lb/>

280 -Tête de lion ayant probablement servi de décor à un trône. <lb/>
Cette pièce est magnifique. Le lion a l&apos;air menaçant; les <lb/>
sourcils se froncent, le nez semble frémir. <lb/>
La grandeur des lignes, la largeur des plans, la vérité de <lb/>
rendu en font un des beaux morceaux de l&apos;art égyptien. <lb/>
Planche XXIV. <lb/>

L&apos;oreille gauche est brisée. -H 0,18. <lb/>

281 -Tête de lion ayant probablement orné le montant d&apos;un trône. <lb/>
Cette tête est modelée par grands et larges plans. <lb/>

Bon style. <lb/>

Planche XXV. <lb/>

H 0,22. <lb/>

-Lion couché tournant la tête à droite. <lb/>
Couvercle de boîte. <lb/>

Larg. 0,12. <lb/>

-Pied de siège terminé par une tête d&apos;hippopotame. <lb/>
Cette tête est percée de deux mortaises à angle droit. <lb/>

Bois doré en partie. -H 0,1 g. <lb/>

-Chacal couché, les pattes antérieures étendues. Un ruban blanc, <lb/>
peint, entoure le cou. <lb/>


Ces animaux servaient à couvrir les coffrets funéraires. Ils <lb/>
étaient les représentants d&apos;Anubis et protégeaient les objets <lb/>
appartenant au défunt. On voit aussi dans quelques pein-<lb/>
tures égyptiennes des animaux semblables montés sur une <lb/>
enseigne et promenés dans les cérémonies funèbres. <lb/>

Bois peint en noir. -H 0,25, long. tot. 0,91. <lb/>

285 -Cynocéphale debout, les bras pendant le long du corps. Pro-<lb/>
portions élancées. <lb/>

H o,36. <lb/>

-Cynocéphale debout, les bras pendants. Cet animal est légère-<lb/>
ment courbé. <lb/>

Peinture noire, repeints jaunes. -H o,36. <lb/>

-Chat assis, monté sur un socle antique. <lb/>

H 0,21. <lb/>

-Oie préparée pour l&apos;offrande. La tête est repliée, les ailerons <lb/>
sont coupés, et les pattes ramenées sous le ventre. <lb/>
Cette pièce a été creusée et forme une boîte à couvercle <lb/>
pivotant. <lb/>
Voir la vignette. <lb/>

Long. 0,17. <lb/>


289 -Oiseau akem. Cet épervier mummiforme a le haut du corps <lb/>
paré d&apos;un collier. <lb/>
Il porte en-outre un collier à pendant et un ménat. <lb/>
Jolie décoration en couleur. <lb/>

H 0,22. <lb/>

290 -Oiseau akem semblable au précédent. <lb/>

H 0,18. <lb/>


III. <lb/>

MONUMENTS CIVILS. <lb/>

2QI -Tête d&apos;un personnage à tête rase, aux yeux saillants, à nez <lb/>
aquilin aux larges ailes, à grande bouche. <lb/>
Les oreilles, grandes et saillantes, sont placées un peu <lb/>
haut. Le crâne est bien conformé. <lb/>
Voir la vignette. <lb/>

Jolie tête, modelée très largement; le dessin de la bouche <lb/>
est remarquable. <lb/>

Socle de velours rouge. -H 0,095. <lb/>


292 -Vase de forme allongée s&apos;arrondissant à sa base et muni d&apos;un <lb/>
couvercle à pivot. <lb/>
A la partie supérieure est un curieux bas-relief représen-<lb/>
tant une chasse. <lb/>
Un personnage, monté sur un char garni de deux car-<lb/>
quois, lève le bras droit, tandis que sa main gauche tient les <lb/>
rênes. La roue du char a six jantes. <lb/>
Un second personnage transperce deux lions avec des <lb/>
dards. Sa tête est ornée d&apos;une plume. <lb/>
Voir les vignettes. <lb/>


Une gazelle broute une herbe sauvage et allaite un petit. <lb/>
Un sphinx femelle regarde cette scène. Il a une tête humaine <lb/>
et deux bras humains. Le reste du corps est semblable à <lb/>
celui d&apos;une lionne. Six mamelles pendent au ventre. Enfin, <lb/>
des ailes s&apos;attachent au .dos de cet animal fantastique.1 <lb/>

H 0,19. <lb/>

293 -Double flûte droite, formée de deux tiges de roseaux creux et <lb/>
percés de six trous. <lb/>
L&apos;anche de cet instrument a été trouvée au bas d&apos;un des <lb/>
roseaux. <lb/>
Quelques traces de bitume et une légère courbure, identique <lb/>
dans les deux roseaux, dénotent leur accouplement ancien. <lb/>
Cet intéressant instrument ressemble singulièrement à la <lb/>

flûte y asit des hiéroglyphes et à la mashourah settaouiah <lb/>

que M. LORET, dans son travail sur « Les flûtes égyptiennes <lb/>
antiques», a citée comme existant encore. <lb/>

Long. 0,305, diam. sup. 0,010, diam. inf. 0,012; diam. interne sup. <lb/>
0,006, inf. 0,0075. -L&apos;anche est formée d&apos;un petit roseau sur lequel <lb/>
on a détaché une petite lamelle vibrante. Une de ses extrémités est <lb/>
bouchée. -Long. 0,054, diam. 0,006. <lb/>

294 -Tube à antimoine. Un cynocéphale est debout devant ce tube <lb/>
et le tient de ses deux mains. <lb/>
Traces de couleur rouge à la face et aux reins. <lb/>

Le couvercle et la spatule manquent. -H o,og. <lb/>

295 -Double tube à antimoine. Ce petit instrument de toilette est <lb/>
muni d&apos;un couvercle pivotant autour d&apos;un bouton d&apos;ivoire. <lb/>
La spatule en bronze qui servait à étendre l&apos;antimoine <lb/>
autour des yeux s&apos;insère dans une rainure. <lb/>

Jolie pièce, bien conservée. -H 0,08. <lb/>

1 Un animal semblable est représenté dans ROSELLINI, T. I, pl. XLIV quinquies. <lb/>


IV. <lb/>

MONUMENTS FUNÉRAIRES. <lb/>

296 -Masque de cercueil de momie. <lb/>
Les yeux sont grands, un peu relevés à leur extrémité, le <lb/>
nez droit et mince, la bouche moyenne. <lb/>
Les yeux sont incrustés de noir et de blanc et cernés de <lb/>
bronze, ainsi que les sourcils. <lb/>

Belle pièce, bien conservée. -H 0,22. <lb/>

297 -Masque de cercueil de momie. <lb/>
Les yeux, très grands, ont été incrustés de bronze et d&apos;émail. <lb/>
Le nez est droit, fin; la bouche est petite et sourit doucement. <lb/>

Belle pièce fort bien travaillée. Les incrustations ont disparu. -<lb/>

H 0,22. <lb/>

298-Stèle <lb/>

d? <lb/>

Cette personne présente des offrandes à ^j^jjlJjfojf <lb/>

Ra-Hor-Khouti, maître de -, prince des siècles, régent <lb/>

de l&apos;éternité. <lb/>
Elle est vêtue d une robe très ample et transparente et porte <lb/>
une grande chevelure ornée de bandelettes de couleur, d&apos;une <lb/>
fleur de lotus et d&apos;un cône. <lb/>
Les offrandes sont nombreuses. On remarque : des fleurs <lb/>
de lotus, des pains, des amphores sur leur pied, une tête de <lb/>


veau, une tête d&apos;antilope, des oiseaux, un coeur et des in-<lb/>
testins, une oie, une tête de boeuf, enfin trois vases placés sur <lb/>
un support. <lb/>

Ra-Hor-Khouti est assis sur un siège cubique, tenant le J\ <lb/>

et le l Il est hiéracocéphale et porte le disque orné de l&apos;uraeus. <lb/>

Dans le cintre s&apos;étend le signe du ciel et en dessous le <lb/>
disque ailé orné d&apos;uraeus tenant le signe if-allkh. Il est nommé <lb/>
0 Le scarabée est en dessous du disque. <lb/>
Enfin, en bas, est une ligne d&apos;hiéroglyphes, mais peu <lb/>

lisible : 2 <lb/>

% î <lb/>

Jolie peinture, finement exécutée. -H o,33. <lb/>

299 -Coffret funéraire en forme de monument égyptien. Les quatre <lb/>
faces sont peintes. <lb/>

ire face. Une porte fermée à deux verrous. <lb/>
2e et 4e face. Deux registres. Registre inférieur : six per-<lb/>
sonnages mummiformes (trois et trois) sont tournés vers la <lb/>
porte de la première face. <lb/>

Registre supérieur. Frise de ntats et de iboucles alternés. <lb/>

3e face. Au centre l&apos;insigne (j) d&apos;Osiris. A droite et à gauche <lb/>
se dressent deux serpents. Celui de gauche porte sur la tête <lb/>
le signe jj d&apos;Isis, celui de droite le signe 1J de Nephtys. <lb/>

H. 0,35. <lb/>

300 -Coffret funéraire cubique fermé par un couvercle. Les quatre <lb/>

faces sont peintes. <lb/>
Face antérieure : Isis. <lb/>
Face latérale droite : Amsit et H api. <lb/>
Face latérale gauche : Tioumaoutf et Kabhsonouf. <lb/>
Face postérieure : Nephtys. <lb/>
Le couvercle est peint en rouge et quadrillé de vert. Sous <lb/>
le plan inférieur de ce couvercle, écrites à l&apos;encre noire, <lb/>
sont quelques lignes de démotique (?) peu lisibles. <lb/>

Bois peint. -H 0,29. <lb/>


3oi -Couvercle de coffret funéraire. <lb/>
Cette planchette rectangulaire est percée à ses angles de <lb/>
quatre trous qui reçurent des chevilles. <lb/>
Au dessus est accroupi l&apos;oiseau akem, représentant lame <lb/>

hiéracocéphale. Cet oiseau a la tête surmontée de deux <lb/>
plumes droites. <lb/>

Long. 0,28, H 0,17. <lb/>

302 <lb/>

Statue funéraire portant une inscription d&apos;une ligne verti-<lb/>
cale : «Discours d&apos;Osiris qui réside dans l&apos;Amenti. Il fait que <lb/>
ton âme vole, ô Osiris Pouboumeh, fils de Ankh-Hor <lb/>

H 0,46. <lb/>

3o3 <lb/>

Statue funéraire mummiforme. Une ligne d&apos;hiéroglyphes peu <lb/>

lisibles est tracée en avant, une autre en arrière 11l ]1 <lb/>

(W)«Discours d&apos;Osi-<lb/>

ris d &apos;Amkhit, dieu grand, maître de (Ro)-Sta; il donne une <lb/>
sépulture bonne et cachée à l&apos;Osiris <lb/>

». <lb/>

H o,3o. <lb/>

304 -Statue funéraire mummiforme. Une ligne d&apos;hiéroglyphes est <lb/>
tracée en avant : «Discours d&apos;Osiris qui réside dans l&apos;Amenti, <lb/>
dieu grand, maître de Ro-sta; il donne les aliments funé-<lb/>
raires <lb/>
une bonne sépulture à <lb/>

». <lb/>

H 0,41. <lb/>

305 -Statue funéraire mummiforme. Deux lignes d&apos;hiéroglyphes <lb/>
sont tracées, l&apos;une par devant, l&apos;autre par derrière : <lb/>

/hfïi <lb/>

«Discours <lb/>

de la <lb/>
féale d&apos;Osiris qui réside dans l&apos;Amenti. Il donne les aliments <lb/>


funéraires, boeufs, oies, toutes choses bonnes, onguents, tissus <lb/>
(toutes choses) pures et agréables dont vit un dieu au double <lb/>
(Ka) de l&apos;Osiris, de la féale Ta-Khet-af, juste de voix». <lb/>

H 0,34. <lb/>

306 -Statue funéraire montée sur un socle. <lb/>
Cette statue mummiforme a la tête surmontée des deux <lb/>
cornes horizontales, du disque doré et des deux plumes. <lb/>
La face est dorée. <lb/>

Par devant est tracée une ligne d&apos;hiéroglyphes ||||| §. <lb/>

«[Shou] fils de Toum! tu donnes de prospérer et de sortir <lb/>
en âme d&apos;Osiris au double (Ka) de l&apos;Osiris, prophète de <lb/>

Montou, grand ... Hor-res». <lb/>

Au dos, inscription de deux lignes mutilées. <lb/>
A l&apos;avant du socle est un petit sarcophage surmonté de <lb/>
l&apos;âme à tête d&apos;épervier. <lb/>
Deux barques sont peintes sur le couvercle demi-cylin-<lb/>
drique : à gauche la barque porte l&apos;image de Khoumou ou <lb/>

de Afou (^^)&gt; à droite celle de Khopri (9. Un tat jj est <lb/>

peint sur chacun des côtés, une boucle i à l&apos;avant. <lb/>

Enfin, à l&apos;arrière est un tat, le signe du ciel et le disque <lb/>
accosté des deux uraeus. Le socle lui-même est orné de signes <lb/>
1 montés sur des &apos;=7. <lb/>
Une ligne d&apos;hiéroglyphes est tracée sur le plan supérieur: <lb/>
fils de Toumou. <lb/>
Je te donne de prospérer <lb/>
et sortir». <lb/>

H tot. 0,72. <lb/>

307 -Statue funéraire ayant appartenu à <lb/>
l&apos;Osirienne, dame de maison, ahebit de Minou. <lb/>
Les ahebitou étaient des mimes, des baladines souvent <lb/>
représentées et se livrant à des danses très vives. <lb/>
Au dos, est un commencement de proscynème à Ra-Hor-<lb/>
Khouti. <lb/>

H o,38. <lb/>


-Statue funéraire mummiforme, primitivement peinte. <lb/>
La face est dorée. <lb/>

H 0,15. <lb/>

-Statue funéraire. La face est dorée. Les hiéroglyphes sont <lb/>
peu lisibles. <lb/>

H 0,44. <lb/>

-Statuette funéraire au nom de l&apos;Osiris Aapou-Khrot-pa-<lb/>

Khonsou. <lb/>
Cette statuette est intéressante par l&apos;inscription hiératique <lb/>
de 8 lignes horizontales reproduisant le Chapitre vi avec de <lb/>
notables variantes. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

H 0,18. <lb/>

3ll -Statuette funéraire portant une inscription de 9 lignes hori-<lb/>
zontales : <lb/>


Cette inscription nous a paru digne d être cite en entier. <lb/>

Les titres nombreux de Thotimès, ainsi que les variantes <lb/>
intéressantes apportées à la rédaction du Chapitre vi du Livre <lb/>
des Morts sont à remarquer. <lb/>

H 0,18. <lb/>

312 -<lb/>

Statuette funé-<lb/>
raire au nom du scribe royal, préposé aux juments du <lb/>
maître des deux mondes, Arothu. <lb/>
Une inscription de quatorze lignes horizontales contenant <lb/>
le Chapitre vi du Livre des Morts est finement gravée. <lb/>
Les mains ne sont pas indiquées sur la poitrine. <lb/>
Jolie tête. <lb/>

H 0,22. <lb/>

313 -<lb/>

p <lb/>

Pa-khet. Statuette funéraire portant le Chapitre vi <lb/>
gravé en 8 lignes horizontales. La formule d illumination est <lb/>
au dos, gravée verticalement. <lb/>
Traces de peinture à la figure. Hiéroglyphes gravés en <lb/>
creux, puis remplis primitivement de couleur noire. <lb/>

H 0,25. <lb/>


314 -Pectoral funéraire en forme de pylône au centre duquel est in-<lb/>
crusté un scarabée d&apos;émail vert. <lb/>
Un fragment du Chapitre du Coeur est gravé-sous le plan <lb/>
inférieur du scarabée. <lb/>
Cette amulette a appartenu à l&apos;Osiris <lb/>

^J ...... s-<lb/>

nofré, juste de voix. <lb/>
Voir la vignette. <lb/>

Quatre trous percés au haut de ce pectoral donnaient pas-<lb/>
sage à des liens de suspension. <lb/>

H 0,095. <lb/>

314 (bis) -Statue d&apos;un personnage de la XVIIIe dynastie qui tient devant <lb/>
lui une image d&apos;Osiris. Cet homme porte la perruque can-<lb/>
nelée et la shenti longue et plissée qui s&apos;élargit par devant <lb/>
en un tablier triangulaire ; ses pieds sont chaussés de san-<lb/>
dales. La bandelette qui serre la coiffure est fort curieuse. <lb/>
Elle nous montre ce qu&apos;étaient ces statues incrustées si chères <lb/>
aux Égyptiens. Sa décoration a été obtenue au moyen de <lb/>
cabochons d&apos;émeraude et de grenat alternés, qui forment le <lb/>

dessin bien connu : 1111 11 FI 1111L <lb/>

e bas de la statue.a souffert. <lb/>

H 0,54. <lb/>


IVOIRE. <lb/>

315 -Nageuse. Fragment d&apos;une cuiller à parfums composée d&apos;une <lb/>
main tenant une coquille, et d&apos;une jeune fille nageant dans <lb/>
cette coquille. De la main gauche, la jeune fille tient trois <lb/>
fleurs de lotus dont l&apos;une se relève épanouie. Un gros poisson <lb/>
est attaché à son bras droit. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

Elle tenait la tête hors de l&apos;eau et nageait des bras seule-<lb/>
ment. <lb/>

Long. 0,09. <lb/>


316 -Tube à antimoine portant sur le plan antérieur une figurine de <lb/>
femme nue. <lb/>

H 0,11. <lb/>

317 -Femme debout, entièrement nue, les bras pendant le long du <lb/>

corps. <lb/>

Elle porte la coiffure longue et ondulée, ornée d&apos;une <lb/>
bandelette. <lb/>
Un objet indéterminé (un oiseau) est aux pieds de cette <lb/>
femme. Bas-relief. <lb/>

H 0,16. <lb/>

318 -Femme entièrement nue, debout, les bras pendant le long du <lb/>

corps. <lb/>

Elle est parée d&apos;un collier et coiffée de la perruque ronde <lb/>

et frisée. <lb/>

H 0,07. <lb/>


CARTONNAGES ET CUIRS. <lb/>

319 -Tête et coiffure d&apos;un cartonnage de momie. La face est dorée; <lb/>
les sourcils et les paupières sont en verre bleu, la sclérotique <lb/>
en verre blanc et la pupille en verre noirci, ayant des reflets <lb/>
verts. <lb/>
Le claft est peint et entouré d&apos;une bandelette rose se nouant <lb/>
par derrière. Cette bandelette est ornée de cinq boules dorées <lb/>
et d&apos;un oudja (disparu). <lb/>
A gauche et à droite, sur le claft, sont peintes deux déesses <lb/>
(Isis et Nephtys), qui étendent leurs ailes. En avant, sur les <lb/>
retombés de la coiffure, sont encore Isis et Nephtys faisant le <lb/>
geste de la lamentation. <lb/>
Elles sont accompagnées de quatre personnages mummi-<lb/>
formes, debout, et de dix autres assis, tenant une fleur de <lb/>

lotus à la main. <lb/>

Enfin, au dos, se voit une jeune femme portant une per-<lb/>
ruque ronde et cannelée, les bras pendants. <lb/>

Cartonnage fait d&apos;étoffes superposées et enduites. -H 0.42. <lb/>

320 -Tête et coiffure d&apos;un cartonnage de momie. La face est dorée, <lb/>
les yeux peints en noir et blanc. Le claft est bleu. <lb/>
Un collier de dix rangs couvre la poitrine de ce person-<lb/>
nage. <lb/>

Cartonnage composé de quatre étoffes superposées et enduites. <lb/>

-H 0,60. <lb/>


321 -Sandales de femme. Cette jolie chaussure est composée d&apos;une <lb/>
semelle de cuir blanc, matelassée de paille menue. <lb/>
Des deux côtés partent de larges bandes de cuir qui vont <lb/>
se réunir au dessus du pied. De là, part un double cordon <lb/>
de cuir qui retourne s&apos;insérer dans la semelle entre le premier <lb/>
et le second orteil. <lb/>
Deux pièces. <lb/>

Cuir blanc. -Long. 0,24. <lb/>


MOMIES ET ETOFFES DE MOMIES. <lb/>

1)2 2 -Chat momifié. L&apos;animal sacré a été enserré étroitement dans <lb/>
une sorte de gaîne cylindrique recouverte par une bande-<lb/>
lette très étroite enroulée soigneusement du haut jusqu &apos;ati bas. <lb/>
La tête, seule, émerge. Les oreilles sont droites, très <lb/>
hautes. Les yeux sont indiqués par des ronds d&apos;étoffe, les <lb/>
moustaches par des bandelettes horizontales. <lb/>

H 0,55. <lb/>

32 3 -Momie votive à tête d&apos;épervier. <lb/>
Cette momie ayant été brisée aux genoux, on peut exa-<lb/>
miner la composition de cette curieuse pièce. <lb/>
C&apos;est d&apos;abord un noyau résineux dans lequel sont mélangés <lb/>
différents objets, voire même un morceau de terre cuite. <lb/>
Ce noyau est enveloppé de fines bandelettes horizontales. <lb/>
Ces bandelettes sont elles-mêmes recouvertes d&apos;étoffes qui <lb/>
se superposent jusqu&apos;à l&apos;enveloppe extérieure. <lb/>
Celle-ci est fine. Le claft et le collier qui couvrent cette <lb/>
momie sont soigneusement exécutés au moyen de tresses <lb/>
rouges et bleues qui sont rangées les unes à côté des autres. <lb/>
La tête est en cartonnage peint. <lb/>

H 0,40. <lb/>

324 -Momie votive à tête royale coiffée du claft orné de l&apos;uraeus. <lb/>
Cette petite momie paraît composée d&apos;une façon analogue <lb/>
à la précédente. <lb/>

i3 <lb/>


La tête est en cartonnage peint. L&apos;uraeus et le collier pecto-<lb/>
ral sont dorés. Les raies du claft sont bleues et rouges. <lb/>

Cette momie est brisée aux genoux. -H 0,34. <lb/>

325 -Linceul d&apos;enfant. Cette étoffe est entièrement couverte de pein-<lb/>
tures funéraires semblables à celles qu&apos;on peignait d&apos;habitude <lb/>
sur les cercueils. <lb/>
Le défunt, Minoumestsenou, est au centre, vêtu du maillot <lb/>
funèbre, la face dorée. <lb/>
Deux âmes sont perchées sur ses insignes osiriens. <lb/>
A droite et à gauche, deux déesses (dont l&apos;une est nommée <lb/>
l&apos;habilleuse divine) étendent leurs ailes vers la face du mort. <lb/>
D&apos;autres divinités s&apos;approchent aussi du défunt : Shou et <lb/>
Nouit, Sibou, prince des dieux, et Nit, la dame du ciel, Atou-<lb/>

mou et Selqit; Thot enfin, est affronté avec une déesse au <lb/>

nom peu lisible, Maït probablement. <lb/>
Dix tableaux s&apos;étagent autour du défunt. <lb/>
A sa gauche : <lb/>

1°N ouit sort de son sycomore pour allaiter le défunt. <lb/>
2°O siris est assis tandis que les Mesou-Hor émergent <lb/>
d&apos;une fleur de lotus placée devant lui. <lb/>
3°R a s&apos;assied sur les replis d&apos;un serpent sur la tête duquel <lb/>
il pose le pied. Sebek est devant le dieu et lui tourne le dos. <lb/>
4°L a grande dévoreuse et Ari-hos-nofir. <lb/>
50 Le pèsement du coeur. <lb/>
A sa droite : <lb/>

1°U n épervier perché sur le r-=-i. <lb/>
20 Khnoumou et Ari-hos-nofir tenant le signe des pané-<lb/>
gyries. <lb/>

30 Le défunt amené par Anubis devant Osiris. <lb/>
40 La grande dévoreuse et Bisou tenant deux serpents. <lb/>
50 La vache hathorienne est accroupie derrière le défunt. <lb/>
&apos; Tous ces tableaux sont encadrés dans une inscription <lb/>
hiéroglyphique. <lb/>
Voir la vignette, p. 100. <lb/>

Toile. -H i m., larg. 0,85. <lb/>


326 -Linceul de momie, en deux morceaux. <lb/>
La tête et l&apos;épaule droite manquent. <lb/>
Cette étoffe, ainsi que la précédente est couverte de pein-<lb/>
tures funéraires fort intéressantes. <lb/>
On voit sur le maillot de la momie : <lb/>

10 Osiris accosté d&apos;Isis et de Nephtys. Thoti est à gauche <lb/>
récitant les formules. <lb/>

20 Osiris en compagnie de Shou et Tafnouit, de Sibou et <lb/>
de Nouit. <lb/>

30 Anubis prenant soin de la momie en compagnie d&apos;Horus <lb/>
et de Thoti. <lb/>
40 Le défunt ressuscité, couronné du disque. Deux cyno-<lb/>
céphales l&apos;adorent. <lb/>
En dessous, sont deux sandales ornées de scorpions. <lb/>
Dix-huit tableaux sont peints aux côtés du mort : <lb/>
A sa droite : <lb/>

1°L a barque portant l&apos;^5 dans le disque. <lb/>

20 Shou, le vieillard vert et Hou allant vers la tête du <lb/>

défunt. <lb/>

3°L e défunt présente un Horus momifié à une tête hu-<lb/>
maine émergeant d&apos;un lotus. <lb/>

40 Il adore Osiris. Un disque épand ses rayons au centre. <lb/>
5°I l adore à nouveau Osiris hiéracocéphale. Les quatre <lb/>
Mesou-Hor l&apos;accompagnent en cette occurrence. <lb/>
6°P èsement du coeur en présence d&apos;Osiris et de la grande <lb/>
dévoreuse. <lb/>

7°N ouit sort du sycomore et abreuve le défunt. <lb/>
8°D jefaou marche vers le défunt. Six animaux momifiés <lb/>
sont derrière lui. <lb/>
90 Deux naos renferment Amsit et Hapi. Celui d&apos;Hapi <lb/>
est gardé par deux chacals, celui d&apos;Amsit par deux serpents. <lb/>
A sa gauche : <lb/>
Les deux tableaux supérieurs manquent. <lb/>
3°L e défunt est amené par Anubis devant Osiris. <lb/>
4°M ême sujet. Un disque épand ses rayons au centre du <lb/>
tableau. <lb/>




5°O siris est adoré par le défunt. Les Mesou-Hor se diri-<lb/>
gent vers le dieu, portant des signes : <lb/>
. avec têtes de <lb/>
déesses. Ainsi Tioumaoutf porte Isis, Kabhsonouf Nouit, <lb/>
Amsit Selkit léontocéphale et Hapi Nephtys. <lb/>
6°A nubis et Maït amènent le cadavre du mort devant <lb/>
Osiris. Le défunt est vu de face, nu, décharné, levant les <lb/>
bras au ciel. On sait combien sont rares les représentations <lb/>

de ce genre. <lb/>

7°L e défunt présente une momie léontocéphale à Osiris. <lb/>
Le dieu est accroupi sur un lit en forme de lion. <lb/>
Trois couronnes sont entre les pattes de l&apos;animal. <lb/>
Un arbre est entre le dieu et l&apos;homme; un épervier, une <lb/>
âme et un corbeau (?) y sont perchés, regardant Osiris. <lb/>
8°T ableau symétrique à celui de droite. <lb/>
9°L e naos de Kabhsonouf est gardé par deux chacals <lb/>
jaunes, celui de Tioumaoutf par deux béliers. <lb/>
A gauche, le défunt lève les mains vers une momie placée <lb/>
debout. <lb/>
Cet ensemble de représentations est encadré dans un <lb/>
texte hiéroglyphique. <lb/>

Voir la vignette, p. 101. <lb/>

Toile. -Long. 2,10, larg. 1,12. <lb/>


TISSUS ET TAPISSERIE. <lb/>

327 -<lb/>
Étoffes de momie sans peintures. <lb/>

328 -<lb/>

Étoffe ornée de tapisserie. <lb/>

Long. 1,50, larg. i,3o. <lb/>

329 -Tapisserie copte à fond rouge, composée d&apos;une bande à orne-<lb/>
ments géométriques et d&apos;une frise à sujet répété cinq fois <lb/>
avec variation alternante : une double palme entourant un <lb/>
vase de fleurs accosté de deux oiseaux. <lb/>

Long. 0,73, H 0,17. <lb/>

330 -Broderie copte rehaussée de noir dans les vides laissés par la <lb/>
trame. Le sujet est composé de cercles tangents bordés par <lb/>

deux bandes à méandres doubles. <lb/>
Différents sujets se voient dans les cercles : 1°d es sandales, <lb/>

2°un lion, 3°u n homme debout et de face, 40 un lièvre, <lb/>
50 un arbre, 60 un lion, 70 un homme. <lb/>

Long. 0,57, H 0,32. <lb/>

331 -Bande de tapisserie copte ornée des signes <lb/>
hiéroglyphes du <lb/>

mot vie, et de petites croix. <lb/>

Le centre des signes ^est orné de couronnes de fleurs <lb/>

entourant un signe -1-ou auréolé de rouge et de jaune. <lb/>


Une bande, cousue latéralement, porte la légende AnOAAOEN <lb/>

lePAN ~nAN06wPOC-ta <lb/>

On lit encore à la partie supérieure : TOY et ~oyeoc, puis <lb/>

TQ lEPfl KOPNOyeOC <lb/>

Long. 0,82, H 0,22. <lb/>

332 <lb/>

Bande de tapisserie à sujet horizontal répercuté en hauteur. <lb/>
C est une scène de chasse dans laquelle un homme armé d&apos;un <lb/>
épieu attaque un lion, tout en faisant fuir un cerf. Un archer, <lb/>
abrité derrière un arbre, vise un autre lion. Enfin, un cava-<lb/>
lier, armé d&apos;un épieu et suivi d&apos;un chien, va vers la droite. <lb/>

Fond vert, sujets en rouge. -Long. 1,15, larg. 0,37. <lb/>


OR ET ARGENT. <lb/>

333 -Thoti portant un oudja <lb/>
devant lui. Le dieu ibiocéphale a <lb/>
le disque et le croissant lunaires posés sur la tête. <lb/>
Très belle pièce, finement ciselée. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

Or massif. -H 0,04. <lb/>

334 -Thoti ibiocéphale, marchant; les bras tombent le long du corps. <lb/>
Le dieu d&apos;Hermopolis porte le claft surmonté du disque <lb/>
et du croissant lunaires; il est vêtu de la shenti. <lb/>
Voir la vignette, p. 106, et planche XXVI. <lb/>

Argent. -H 0,10. <lb/>

335 -Roi faisant une offrande. Belle statue d&apos;un roi jeune, à figure <lb/>
un peu pleine, au nez busqué, aux larges oreilles. <lb/>


Le souverain fait une offrande à un dieu. De la main <lb/>
gauche, qu&apos;il élève devant lui, il tient la statuette de la Vérité <lb/>
Maït posée sur le signe neb. <lb/>

Ce personnage est coiffé du casque de guerre orné de <lb/>
l&apos;uraeus. La shenti entoure ses reins. <lb/>
Nous supposons que le nom de ce roi pourrait être inscrit <lb/>
sur la boucle de ceinture en forme de cartouche. <lb/>
Cette statue a été plaquée d&apos;or au casque, à la shenti et à <lb/>
l&apos;offrande. <lb/>

Voir la vignette, p. 107. <lb/>

Argent massif plaqué d&apos;or par endroits et recouvert d&apos;une belle <lb/>
patine verte. -H 0,162. <lb/>



336 -Nofir-Toumou debout, marchant. Le dieu est barbu, coiffé du <lb/>
claft (orné de l&apos;uroeus) et vêtu de la shenti. <lb/>
La tête est surmontée des insignes du dieu : la fleur de <lb/>
lotus épanouie, les deux ménats et les deux plumes verticales. <lb/>
Une inscription démotique court autour de la base. <lb/>
Très belle pièce, finement ciselée. <lb/>
Planche XXVI. <lb/>

Argent massif. -H 0,195. <lb/>

337 -Nofir-Toumou. Le dieu marche les bras pendants. <lb/>
Il a la tête coiffée du claft et surmontée de ses insignes <lb/>
habituels : la fleur de lotus, les quatre plumes droites et les <lb/>
deux ménats à gauche et à droite. <lb/>
Nofir-Toumou est barbu et porte l&apos;uraeus. Il est vêtu de <lb/>

la shenti. <lb/>
Une inscription démotique fruste court autour de la base, <lb/>
tandis qu &apos;un autre texte de deux lignes (dont nous donnons <lb/>
ici le fac-simile) est gravé en dessous: <lb/>

Argent massif. -H 0,19. <lb/>

338 -Nofir-Toumou marchant. Le dieu est barbu, coiffé du claft <lb/>
orné de l&apos;uraeus. <lb/>
La tête est surmontée des insignes ordinaires : la fleur de <lb/>
lotus, les quatre plumes droites et les deux ménats. <lb/>
Sous la base est gravée une inscription hiéroglyphique en <lb/>
deux lignes verticales. On ne distingue guère que le souhait: <lb/>
A-r, «donne la vie». <lb/>

Argent massif. Socle de peluche rouge. -H 0,10. <lb/>



339 -Horus hiéracocéphale, debout, marchant. Le bras gauche est <lb/>
ramené sur la poitrine, poing fermé. Le dieu est coiffé du <lb/>
claft surmonté du pschent, et vêtu de la shenti. <lb/>
Le claft et la shenti sont plaqués d&apos;or ou d&apos;électrum. <lb/>

Belle pièce. <lb/>

Planche XXVI. <lb/>

Argent. -H 0,16. <lb/>

340 -Horus debout, marchant, les bras le long du corps. La tête est <lb/>
surmontée du disque et du croissant. <lb/>

Argent massif. -H 0,06. <lb/>

-Osiris debout, coiffé de l&apos;atef. <lb/>

Argent. -H 0,055. <lb/>

-Maït. La déesse de la vérité est accroupie. La plume qui sur-<lb/>
montait sa tête et l&apos;anneau de suspension ont disparu. Un <lb/>
petit texte est gravé sous le plan inférieur. <lb/>
Bon travail. <lb/>

Voir la vignette, p. ll1. <lb/>

Argent plaqué. -H 0,04-3. <lb/>

-Sokhit. La déesse léontocéphale est debout; les bras pendent. <lb/>
La tête est surmontée du disque orné de l&apos;uraeus. <lb/>

Argent. Socle de velours rouge. -H 0,06. <lb/>

-Khonsou accroupi, mummiforme, la tête surmontée du disque. <lb/>
Cette petite statue est posée sur un socle quadrangulaire <lb/>
se terminant en gorge égyptienne ornée d&apos;émail bleu. Ce <lb/>
socle est brisé par la base. <lb/>

Jolie pièce entièrement plaquée d&apos;argent. Socle de velours rouge. <lb/>

-H 0,055. <lb/>


345 -Bisou debout, brandissant un sabre. <lb/>

Argent. -H 0,035. <lb/>

346 -Amon coiffé du bonnet et des plumes droites. <lb/>

Argent. -H 0,06. <lb/>


BRONZE. <lb/>

I. <lb/>

LES DIEUX ET LES DÉESSES. <lb/>

347 -Grande statuette d&apos;Horus, à corps humain et à tête d&apos;épervier. <lb/>
Le dieu se présente debout, dans l&apos;attitude de la marche, la <lb/>
jambe gauche portée en avant. Il a pour coiffure le claft et <lb/>
le pschent à l&apos;uroeus, pour parure un collier, pour vêtement <lb/>
un pagne rayé, noué autour des reins, et dont la pointe dé-<lb/>
coupée retombe en ruban sur le devant. Le torse est nu; le <lb/>
bras droit s&apos;étendait horizontalement, peut-être appuyé sur <lb/>
une lance; le bras gauche s&apos;abaisse, et la main gauche, dont <lb/>
les doigts sont fermés, tenait quelque symbole. <lb/>
Ce bronze est remarquable par son style et la vigueur du <lb/>
modelé; «la tête d&apos;oiseau s&apos;ajuste au buste d&apos;homme avec <lb/>
une sûreté surprenante» (MASPERO, L&apos;Archéologie égyptienne, <lb/>
p. 293). Complète, la figure mesurait 55 centimètres, et ces <lb/>
dimensions considérables la distinguent absolument des <lb/>
petites statuettes en bronze, destinées plutôt à la dévotion <lb/>
privée qu&apos;à un sanctuaire public. <lb/>
L&apos;épervier symbolisait la renaissance du dieu sous la forme <lb/>
du soleil levant. <lb/>

Voir la vignette, p. 113, et planche XXVII. <lb/>

Le bras droit avec le coude et les jambes avec les genoux man-<lb/>
quent. -Patine verte. -Socle en jaune de Sienne. -H 0,42. <lb/>



-Osiris debout, coiffé de l&apos;atef. <lb/>
Le dieu mummiforme sort les deux mains de son enve-<lb/>
loppe funèbre. Il tenait deux sceptres. <lb/>
Les plumes de l&apos;atef ont disparu. <lb/>

Socle de jaune de Sienne. -H 0,22. <lb/>

-Osiris debout. Le dieu est barbu et porte la couronne <lb/>
blanche ornée de l&apos;uraeus. <lb/>
Voir la vignette, p. 115. <lb/>

Socle de velours rouge. -H 0,195. <lb/>

350 -Osiris debout. <lb/>

H 0,135. <lb/>

-Osiris assis. Le dieu coiffé de l&apos;atef tient le pedum et le flagel-<lb/>
lum. L&apos;uraeus frontal, les yeux, la barbe tressée, le collier <lb/>
qui couvre la poitrine, les bracelets et les insignes osiriens <lb/>
sont niellés d&apos;or. <lb/>

Très belle patine. -H 0,35. <lb/>

-Isis allaitant Horus. <lb/>
Isis est coiffée du claft surmonté de la couronne d&apos;uraeus, <lb/>
des cornes et du disque. Le claft est recouvert du vautour <lb/>
aux ailes étendues. <lb/>
La tête du vautour et deux uraeus se dressent sur le front <lb/>

de la déesse. <lb/>
Horus manque. <lb/>
Planche XXVIII. <lb/>

Les yeux sont plaqués d&apos;argent. -H o,33. <lb/>

-Isis allaitant Horus. <lb/>
La déesse mère porte le claft orné de l&apos;uraeus surmonté de <lb/>
la couronne d&apos;uraeus, des cornes et du disque. <lb/>
Horus est coiffé du serre-tête à uraeus et porte la mèche <lb/>
juvénile. <lb/>

H 0,17. <lb/>


354 -<lb/>

Isis-Selkit, déesse à corps de scorpion et à tête humaine. <lb/>
Isis porte le claft, la couronne d&apos;uraeus surmontée des <lb/>
cornes et du disque. <lb/>
Planche XXIX. <lb/>

Long. 0,07. <lb/>

355 -<lb/>

Égide à tête d&apos;Isis. Isis porte le claft orné del&apos;uraeus et des cornes <lb/>
surmontant la couronne d&apos;uraeus (le disque a disparu). <lb/>
Les deux extrémités du collier sont cantonnées de têtes <lb/>
d&apos;épervier. Une rangée d&apos;uraeus est gravée sur la partie supé-<lb/>


rieure du collier, ainsi que d&apos;autres ornements courant dans <lb/>
la partie circulaire. <lb/>
Enfin, au centre, une déesse agenouillée étend ses ailes. <lb/>

H 0,37, larg. o,31. <lb/>

356 -Tête d&apos;Isis ou de Maout coiffée du claft recouvert du vautour. <lb/>
A l&apos;avant se voient la tête du vautour et deux uraeus dont la <lb/>
tête est surmontée du disque et des cornes. <lb/>
Le claft est surmonté d&apos;une couronne cylindrique. <lb/>
Planche XXX. <lb/>

H 0,15. <lb/>

357 -Hathor, marchant, le bras gauche tendu en avant. La déesse <lb/>
porte le claft recouvert du vautour et orné de l&apos;uraeus. Cette <lb/>
coiffure est surmontée des insignes hathoriens : la couronne <lb/>

d&apos;uraeus, le signe &apos;=7 neb sur lequel est posé un petit édicule <lb/>

où l&apos;on voit un uraeus. <lb/>
Planche XXXI. <lb/>

Socle de jaune de Sienne. -H 0,19. <lb/>

-Horus ou Khonsou enfant. Le jeune dieu est debout, entière-<lb/>
ment nu. Il est coiffé du pschent et porte la mèche juvénile. <lb/>

H 0,135. <lb/>

-Horus enfant marchant, entièrement nu et portant la main droite <lb/>

à la bouche. <lb/>
Le jeune dieu est coiffé du claft orné de l&apos;uraeus. Il a la <lb/>
tête surmontée de la couronne d&apos;uraeus et de la coiffure <lb/>
ornée de six uraeus (dont deux manquent). <lb/>
Planche XXXII. <lb/>

Joli bronze. Socle de marbre rouge. -H 0,13. <lb/>

-Horus enfant, assis, porte l&apos;index de la main droite vers la <lb/>
bouche. Le jeune dieu est entièrement nu et porte la mèche <lb/>
juvénile. Il est coiffé du claft rayé, orné de l&apos;uraeus et sur-<lb/>
monté de l&apos;insigne <lb/>

H 0,25. <lb/>


361 -Horus enfant, debout, portant l&apos;index de la main droite à sa <lb/>
bouche. Le jeune dieu porte la mèche juvénile, le claft et la <lb/>
coiffure dSfe <lb/>

Socle de jaune de Sienne. -H 0,18. <lb/>

362 _ Horus piquier. Le dieu hiéracocéphale est représenté au mo-<lb/>

ment où il transperçait un hippopotame. <lb/>
De sa main droite levée, Horus frappait avec la lance, <lb/>
tandis que de sa gauche, tendue en avant, il tenait les chaînes <lb/>
qui enserraient l&apos;animal typhonien. <lb/>
Horus est vêtu de la shenti, et porte le claft surmonté du <lb/>
pschent orné de l&apos;uraeus. <lb/>
Planche XXXI. <lb/>

Joli bronze. Socle de jaune de Sienne. -H 0,175. <lb/>

363 -Trône supporté par deux lions debout, marchant. Sur le dossier <lb/>
se dresse un vautour étendant ses ailes en signe de protection. <lb/>
Deux éperviers sont à droite et à gauche à l&apos;extrémité des <lb/>
accotoirs. Ces sièges servent à asseoir les statuettes d&apos;Horus <lb/>

enfant. <lb/>


Agauche: <lb/>

nîp&quot; j m &quot; <lb/>

&lt;=:&gt; ,il&apos; <lb/>

4droi«;ialr#ltP j TJLGj?î&quot;*&amp;n <lb/>

«Paroles d&apos;Hor-hekaou, il donne vie, santé, durée, vieil-<lb/>
lesse grande et heureuse au féal de Hekaou, Hor-nofré, fils <lb/>
de Djot-amon, enfanté par la dame Mou-isit.» <lb/>

«Discours de Hekaou. Il donne toute vie et santé à Khon-<lb/>
sou-men, fils d&apos;Hor-nofré.» <lb/>

La tête du vautour est brisée. -H 0,17. <lb/>

364 -Ra hiéracocéphale, debout, marchant. Le dieu est coiffé du <lb/>
claft surmonté du disque et de l&apos;urseus. <lb/>
Planche XXXII. <lb/>

Socle de marbre gris. -H 0,105. <lb/>

365 -Socle ayant supporté trois statues divines adorées par un per-<lb/>

sonnage à genoux. <lb/>
La perfection du travail de cette pièce doit nous faire re-<lb/>
gretter sa mutilation. <lb/>
Le dieu principal a disparu. Isis (dont il reste les pieds <lb/>
entourés d&apos;un anneau niellé d&apos;or) était derrière lui et le pro-<lb/>
tégeait. <lb/>
Ces deux personnages sont montés sur un socle à biseau, <lb/>
sur la face antérieure duquel était pratiqué un double escalier <lb/>
indiqué par des niellures d&apos;or. Sur les côtés sont les signes <lb/>

f-tj et <lb/>

incrustés avec le même métal. <lb/>
Enfin, derrière, sont les deux scorpions <lb/>

et <lb/>

Au bas de ce premier socle était le petit dieu Khonsou. <lb/>
C&apos;est à ses pieds que se trouve l&apos;adorant, levant les deux <lb/>
mains et à genoux. <lb/>

Inscription de droite : ri °A <lb/>

û <lb/>

û f I «Isis donne <lb/>

. <lb/>

% <lb/>

1 <lb/>

1 <lb/>

la vie a Ta-amen-ap ...». <lb/>

Inscription de gauche : <lb/>

o M-l «Khonsou .. ». <lb/>


Le devant du socle est occupé par les hiéroglyphes de <lb/>
bonne protection : <lb/>
L&apos;inscription suivante court autour de la base : <lb/>

«Paroles d&apos;Osiris Horus Isis, dieu grand, maître du ciel : Don <lb/>

de toute vie et santé à ... Ta-hi, fils de Fuapit». <lb/>

Voir la vignette, p. 117. <lb/>

Bronze niellé d&apos;or. -H 0,11, long. 0,18. <lb/>

366 -Socle d&apos;une statue d&apos;Horus. <lb/>
La partie supérieure de cette jolie pièce est décorée de <lb/>
fleurs de lotus en argent découpé et plaqué. Ces fleurs senl-<lb/>
blent couchées sous les pieds du dieu. <lb/>
A l&apos;avant se trouve cette ligne d&apos;hiéroglyphes : <lb/>

V <lb/>

«Harpocrate le grand, l&apos;aîné d&apos;Amon <lb/>
protége la divine adoratrice Neït-aqer, vivante». <lb/>
Une autre inscription est gravée sur les quatre tranches. <lb/>

^*1^,3f% &apos;(â «Harpocrate le grand, l&apos;aîné d&apos;Amon. <lb/>

I <lb/>

^j <lb/>

«SU <lb/>

IJj JiLO <lb/>

, <lb/>

Il donne vie, santé, force, douceur de coeur ... chaque jour <lb/>

au scribe Am-Khent de la divine adoratrice, Hor-se-isit, fils <lb/>
de l&apos;Am-Khent de la divine adoratrice Arit-n-âb». <lb/>

xxvie dynastie. <lb/>
Voir la vignette, p. 120. <lb/>

Long. 0,05, haut o,oi3. <lb/>

367 -Triade d&apos;Osiris, d&apos;Isis et d&apos;Horus enfant. <lb/>

Socle de marbre. -H 0,12. <lb/>

368 -Anubis debout, en marche, le bras gauche tendu en avant. <lb/>
Le dieu est coiffé du claft et vêtu de la shenti. <lb/>
Planche XXXIII. <lb/>

Socle de velours rouge. -H 0,155. <lb/>


369 -Anubis assis. <lb/>

H o, 12. <lb/>

370 -Kabhsonouf hiéracocéphale, le genou droit en terre. <lb/>
Planche XXXIV. <lb/>

Socle de jaune de Sienne. -H 0,211. <lb/>

371 -Ptah. Le dieu «à la belle face» est debout, mummiforme. Il <lb/>

tient le sceptre formé des signes atikh, tat, ouas jj j <lb/>

Belle statue. <lb/>
Planche XXVIII. <lb/>

Bronze doré. Les yeux sont incrustés d&apos;émail. Socle de jaune de <lb/>
Sienne. -H 0,305. <lb/>

372 -Ptah debout, tenant le sceptre 1 ouàs. <lb/>
Une petite inscription est gravée sur le socle : <lb/>

i QQ <lb/>

donne la vie à Imhotpou, <lb/>

fils d&apos;Hapi ...». <lb/>

Socle de jaune de Sienne. -H 0,165. <lb/>

373 -Ptah debout. Un collier, finement gravé, couvre la poitrine du <lb/>
dieu. La ménat retombe dans le dos. <lb/>


Ptah tient devant lui le sceptre à tête de lévrier et le signe <lb/>

ankh dans la main gauche. <lb/>
La statue est montée sur le socle à biseau ^=3 ma. <lb/>
Les yeux sont plaqués d&apos;argent. <lb/>
Bonne pièce finement gravée. <lb/>

Socle de marbre rouge. -H 0,18. <lb/>

374 -Ptah debout, mummiforme, à barbe carrée. Le dieu tient le <lb/>
sceptre à tête de lévrier devant lui. <lb/>
Il est monté sur le socle à biseau. <lb/>

Socle de marbre rouge. -H 0,095. <lb/>

375 -Tête de Ptah ou d&apos;Imhotpou. <lb/>
Très jolie pièce. <lb/>
Planche XXIX. <lb/>

Les yeux sont plaqués d&apos;electrum. -H o,o3. <lb/>

3 76 -Sokhit assise, coiffée du claft. <lb/>
Belle pièce. <lb/>

Les bras manquent. -Socle de velours rouge. -H o,36. <lb/>

377 -Sokhit léontocéphale,debout; les bras pendent le long du corps. <lb/>
La tête est surmontée du disque et de l&apos;uraeus, la gorge parée <lb/>
d&apos;un collier niellé d&apos;or. <lb/>

Socle de jaune de Sienne. -H 0,21. <lb/>

W -(sic)Aî SCX1 ^^31PV-S Sta-à <lb/>

tuette de «Sokhit, la grande amante de Ptah donne la vie a <lb/>
Hor-nakht, fils de Atoumou-taf-nakht, enfanté par Ani». <lb/>
Sokhit est debout, vêtue d&apos;une tunique collante. <lb/>
Sa tête de lionne est surmontée du disque orné de l&apos;uraeus. <lb/>
Planche XXXIV. <lb/>

Socle d&apos;albâtre. -H 0,20. <lb/>


3 79 -Sokhit debout, marchant. La déesse léontocéphale a la tête <lb/>
surmontée du disque orné de l&apos;uraeus. <lb/>

Socle de marbre rouge. -H 0,09. <lb/>

380 -Bastit debout, vêtue d&apos;une tunique collante à raies verticales. <lb/>
La déesse à tête de chat tient une égide de Sokhit dans la <lb/>
main gauche. <lb/>
Le scarabée est gravé sur le crâne de la déesse. <lb/>
Planche XXXII. <lb/>

H 0,14. <lb/>

381 <lb/>

Bastit. Statuette de basse époque. La déesse porte le panier, <lb/>
l&apos;égide et un branchage. <lb/>

H 0,11. <lb/>

382 -Nofir-Toumou, debout, marchant. <lb/>
Le dieu porte la barbe et le claft orné de l&apos;uraeus. <lb/>

Il tient le sceptre ^dans la main droite. <lb/>

Sa tête est surmontée de la fleur de lotus épanouie, accolée <lb/>
des deux ménats. <lb/>
Une déesse léontocéphale est gravée sur la partie carrée <lb/>
de chacun de ces insignes. <lb/>
Une inscription dédicatoire court autour de la base: <lb/>
«Ba-<lb/>
stit-Nofir-Toumou donne la vie à Pet-n-nofir-hotpou-pe-ka-<lb/>

resh, fils de Ptah-iritis ...». <lb/>

Planche XXVIII. <lb/>

Les yeux sont plaqués d&apos;or. La barbe porte encore deux niellures <lb/>
du même métal. La fleur de lotus a été émaillée. -H 0,37. <lb/>

383 <lb/>

Nofir-Toumou, debout, marche en tenant le sceptre <lb/>

dans <lb/>
la main droite. <lb/>


Le dieu porte ses insignes habituels : la fleur de lotus épa-<lb/>
nouie, les deux plumes droites et les deux ménats latérales. <lb/>

Les yeux sont plaqués d&apos;argent. Les pieds sont brisés. -Socle de <lb/>
velours rouge. -H 0,21. <lb/>

384 -Nofir-Toumou, debout, marchant. Le dieu est vêtu de la <lb/>
shenti, barbu, coiffé du claft orné de l&apos;uraeus et surmonté de <lb/>
la fleur de lotus épanouie, des deux ménats latérales et des <lb/>
deux plumes droites. <lb/>
Nofir-Toumou porte la khopesh dans sa main droite. <lb/>

Socle de marbre rouge. -H 0,17. <lb/>

385 -Imhotpou assis, vêtu de la longue tunique plissée et coiffé du <lb/>
serre-tête. Le dieu tient un rouleau de papyrus déroulé de-<lb/>
vant lui. <lb/>

Les yeux sont plaqués d&apos;argent. -H 0,15. <lb/>

386 -Imhotpou assis, tenant de ses deux mains un rouleau de pa-<lb/>
pyrus déployé. <lb/>
Le dieu est vêtu de la shenti longue et plissée; un collier <lb/>
couvre sa poitrine. <lb/>
Il porte le serre-tête et est chaussé de sandales. <lb/>
Son nom se lit sur le papyrus, c&apos;est : <lb/>
«Imhotpou, fils aîné de Ptah». <lb/>
Planche XXXII. <lb/>

Joli bronze. Socle de peluche rouge. -H o,i3. <lb/>

387 -Imhotpou assis, vêtu d&apos;une shenti longue. <lb/>
Le dieu tient un papyrus déroulé sur ses genoux. On y lit <lb/>
son nom : «Imhotpou, fils de Ptah». <lb/>

Socle de velours rouge. -H 0,12. <lb/>

388 _ Bisou debout, les mains appuyées sur les jambes fléchissantes. <lb/>

La peau de carnassier couvre la tête, les épaules et le dos <lb/>
du dieu. <lb/>

H 0,075. <lb/>


389 -Amon debout, marchant. Le dieu thébain est barbu, vêtu de <lb/>
la shenti; un collier couvre sa poitrine. Amon a la tête cou-<lb/>
verte du bonnet évasé. <lb/>
Le bras gauche est ramené sur la poitrine, le bras droit <lb/>
tendu en avant. <lb/>
Planche XXXIII. <lb/>

Bronze doré. Socle de marbre rouge. -H 0,23. <lb/>

3go -Amon ithyphallique. <lb/>
Le dieu est debout, mummiforme, la poitrine recouverte <lb/>
d&apos;un collier. <lb/>
A ses pieds sont deux têtes de lion tandis qu&apos;un corps <lb/>
d&apos;oiseau part de ses épaules et va s&apos;appuyer sur un petit <lb/>

obélisque. <lb/>
Une inscription de deux lignes est sous le plan inférieur <lb/>
de cette statue. <lb/>

f <lb/>

¥-(?) Paroles d&apos;Amon : «il donne vie, santé, force à Ankh-<lb/>
Osorkon dit Hor-ankh (?)». <lb/>

Voir la vignette, p. 125. <lb/>

Le collier, le corps d&apos;oiseau et les hiéroglyphes sont niellés d&apos;or. <lb/>

-H 0,08. <lb/>

391 -Minou ithyphallique, debout, mummiforme. Il lève le bras droit <lb/>
et tient la main derrière le fouet. <lb/>
Le dieu porte la coiffure évasée <lb/>
Les yeux et le sup-<lb/>

port de barbe sont niellés d&apos;or. <lb/>
Une inscription peu lisible est gravée sur la base : <lb/>
(|i @ <lb/>

no n @ <lb/>

* <lb/>

1 <lb/>

^Ŝocle de marbre. -H 0,19. <lb/>

392 -Maout, debout, vêtue d&apos;une tunique collante et tenant un sceptre <lb/>
de la main gauche. <lb/>


La déesse porte le claft recouvert du vautour et surmonté <lb/>

du pschent. <lb/>
Planche XXXII. <lb/>

Socle de velours rouge. -H 0,155. <lb/>

393 -Maout. Pièce découpée, ciselée et niellée d&apos;or sur les deux <lb/>
faces, affectant la forme d&apos;une ménat. <lb/>
A la partie supérieure est un buste de la déesse. Elle est <lb/>
de profil et porte le claft. Cette coiffure est ornée de l&apos;uraeus <lb/>
et d&apos;une large bandelette. <lb/>
Une couronne d&apos;uraeus est posée sur la tête. <lb/>
Un collier, niellé d&apos;or (ainsi que la coiffure que nous venons <lb/>
de décrire), couvre la poitrine. <lb/>
En dessous, la plaque est découpée à jour. <lb/>
Maout est vue en pied, debout, tenant un sceptre 1 de la <lb/>
main gauche. <lb/>
Deux colonnes, à chapiteaux lotiformes sont à droite et à <lb/>
gauche de la déesse. <lb/>
Enfin la partie ronde nous donne les titres de Maout. <lb/>


C est <lb/>

= «Maout, la régente des dieux, la ré-<lb/>

gente des deux mondes&gt;. <lb/>

Deux uraeus, l&apos;un couronné v et l&apos;autre 4 sont à droite <lb/>

et à gauche. <lb/>
Voir la vignette. <lb/>

H 0,17. <lb/>


394 -Ménat m surmontée d&apos;une tête d&apos;Hathor et ciselée sur ses deux <lb/>

faces. <lb/>

Hathor, en forme de vache couronnée du disque, passe <lb/>
dans un champ de roseaux. Ce tableau est gravé dans <lb/>
l&apos;extrémité circulaire. <lb/>
La déesse est représentée sous sa forme humaine dans le <lb/>
rectangle central. Elle est debout et tient un sceptre. <lb/>

H 0,16. <lb/>

395 -Khonsou debout, entièrement nu, portant la main droite à la <lb/>
bouche. <lb/>
Le jeune dieu porte la mèche des enfants. Il est coiffé du <lb/>
serre-tête orné de l&apos;urseus. <lb/>
Voir la vignette. <lb/>


Ses insignes sont multiples; ce sont : le croissant lunaire <lb/>
et le disque surmontés de l&apos;atef. Une tête d&apos;ibis est à la base <lb/>
de cet emblême. <lb/>

Socle de jaune de Sienne. -H 0,115. <lb/>

-Khnoum debout; le bras gauche, qui tenait un sceptre, est <lb/>
tendu en avant. <lb/>
Le dieu criocéphale est vêtu de la shenti et coiffé du claft <lb/>
surmonté de la mitre accolée des deux plumes recourbées. <lb/>
Cette mitre s&apos;épanouit, à son extrémité supérieure, en une <lb/>
fleur d&apos;où émerge une boule. <lb/>
Un disque plaqué d&apos;or est à la base de ces insignes. <lb/>
Khnoum porte deux paires de cornes : l&apos;une ascendante, <lb/>
l&apos;autre horizontale. <lb/>

Belle pièce. <lb/>
Planche XXXIV. <lb/>

Socle de jaune de Sienne. -H 0,215. <lb/>

-Khnoum. Le dieu criocéphale est debout, marchant. Il est coiffé <lb/>
du claft surmonté de l&apos;atef avec uraeus. <lb/>

Socle de marbre rouge. -H 0,085. <lb/>

-Plaque portant au haut les têtes de 1°K hnoum, couronné du <lb/>
disque solaire orné de l&apos;urseus, 2°d &apos;Osiris, coiffé de l&apos;atef, et <lb/>
3°d &apos;Isis portant le claft surmonté de la couronne d&apos;uraeus, <lb/>
des cornes et du disque. <lb/>

H 0,055. <lb/>

399 -Nit marche, le bras gauche tendu en avant. <lb/>
La déesse est coiffée de la couronne rouge dont le lituus <lb/>
est brisé en partie. <lb/>
Deux uraeus se dressent sur cette couronne. <lb/>
Les yeux sont plaqués d&apos;argent. <lb/>


Une petite inscription dédicatoire (peu lisible) a été gravée <lb/>
sur la base. <lb/>
Planche XXXI. <lb/>

Socle de marbre jaune. -H 0,28. <lb/>

400 -Nit assise sur un siége cubique orné de moulures et d&apos;un <lb/>
dossier. Elle tient le signe dans la main droite. Deux dieux <lb/>
juvéniles, Horus et Aroëris, sont debout à côté de la déesse. <lb/>
L&apos;un porte le pschent, l&apos;autre la couronne rouge. <lb/>
Un petit adorant est agenouillé devant ce groupe et tient <lb/>
un vase devant lui. <lb/>
Dédicace gravée sur la base : <lb/>

jj <lb/>

^J ^(] <lb/>

56] «Nit donne la vie à Hor-m-Kheb, fils de Af, enfanté <lb/>

par Hapit». <lb/>
Planche XXIX. <lb/>

Socle de jaune de Sienne. -H 0,15. <lb/>

40l -Ha-mehit assise. La déesse porte une perruque cannelée pré-<lb/>
cédée de l&apos;uraeus. Au dessus est posée la couronne d&apos;uraeus <lb/>
surmontée du poisson silure à queue recourbée. <lb/>
Voir la vignette, p. i3o. <lb/>

Socle de marbre rouge. -H 0,11. <lb/>

402 -Ari-hos-nofir, léontocéphale, marchant. Le dieu porte l&apos;atef <lb/>
sans cornes. <lb/>
Planche XXXIII. <lb/>

H 0,15. <lb/>

403 -l&apos;hoti, tenant un vase } qebh de la main gauche, fait une liba-<lb/>
tion. Le dieu ibiocéphale est debout, marchant. Il tient un <lb/>
petit objet indéterminé dans la main droite. <lb/>
Planche XXXII. <lb/>

H 0,lI. <lb/>


404 -Toumou debout, marche, le bras gauche tendu en avant. <lb/>

Le dieu barbu porte la perruque ronde ornée de l&apos;urajus <lb/>
et surmontée du pschent. Il est vêtu de la shenti. <lb/>
Planche XXXIV. <lb/>

Socle de jaune de Sienne. -H 0,18. <lb/>

405 -Dieu panthée, ityphallique, à corps de femme, à pieds de <lb/>

lionne. <lb/>
La tête est surmontée du pschent dont la couronne blanche <lb/>

a la forme d&apos;une tête humaine. <lb/>
Le bras droit qui était levé pour le geste de Minou <lb/>

-<lb/>

est brisé. <lb/>


Au dos de cette statuette se voient une tête de lionne et <lb/>
un corps d&apos;oiseau. <lb/>
Voir la vignette. <lb/>

Socle de marbre rouge. -H 0,05. <lb/>

406 -Naos divin à entablement orné d&apos;uraeus. La porte, par laquelle <lb/>
on pouvait apercevoir le dieu, est fermée à double verrou. <lb/>
Les fenêtres des côtés nous montrent en découpé Isis et <lb/>
Nephtys étendant leurs ailes pour protéger un scarabée. <lb/>
Cet édicule est recouvert d&apos;un pavillon léger supporté par <lb/>
quatre colonnes. <lb/>
La face antérieure est ornée du disque et d&apos;une rangée <lb/>

d&apos;uraeus. <lb/>
Un épervier est perché sur ce pavillon. Il a la tête sur-<lb/>
montée du disque et de l&apos;urseus. <lb/>
Enfin les quatre fils d&apos;Horus, les gardiens des points cardi-<lb/>
naux, sont au pied des colonnes. <lb/>
Ils sont à genoux, dans la posture : <lb/>
et protégent le dieu <lb/>
renfermé dans le naos. <lb/>
Un génie (Amsit?) a disparu; une base de colonne est brisée. <lb/>

Pièce curieuse. <lb/>
Planche XXIX. <lb/>

H 0,15. <lb/>


407 -Plume ayant fait partie d&apos;une coiffure atef. Deux tourillons <lb/>
latéraux servaient à maintenir cette plume dans la couronne <lb/>
blanche <lb/>
A la base se voient : une uraeus couronnée du <lb/>
disque, une corne horizontale et enfin un anneau où était <lb/>
suspendue une autre uraeus. <lb/>
Curieux travail d&apos;incrustation imitant les raies de la plume. <lb/>

H 0,29. <lb/>


II. <lb/>

LES ANIMAUX. <lb/>

408 -Apis en marche, couronné du disque orné de l&apos;urseus. <lb/>
Un riche tapis couvre le dos de l&apos;animal sacré. <lb/>
Un disque ailé étend ses ailes sur le train antérieur; un <lb/>
vautour étend les siennes sur le train postérieur. <lb/>
Un collier de fleurs de lotus est au cou de l&apos;animal; le V est <lb/>
gravé sur le front. <lb/>
Inscription autour de la base : <lb/>

n <lb/>

Ĉ) <lb/>

D <lb/>

$J1 «Hapi-Hor donne la vie à Psamé-<lb/>

tik, Ris de Pet-osor et de la dame Tef». <lb/>

H tot. 0,125. <lb/>

4°9 -Vache marchant. Cet animal paraît avoir porté un insigne spé-<lb/>
cial entre les cornes. Quant au reste, rien ne vient déceler <lb/>
sa déification. Peut-être avons-nous là une représentation <lb/>
de la déesse Mehourit. <lb/>

H tôt. 0,16. <lb/>

410 -Sphinx dressé sur ses quatre pattes. <lb/>
La tête est barbue, coiffée du claft orné de l&apos;uraeus. <lb/>
Elle est surmontée des grandes cornes, du disque orné de <lb/>
l&apos;uraeus, et enfin de deux plumes à nervure centrale qui se <lb/>
recourbent par en haut. <lb/>
Une sorte de tablier couvre les pattes de devant. <lb/>
Les yeux sont plaqués d&apos;or. <lb/>


Des sphinx semblables sont représentés à l&apos;avant de la <lb/>
barque d&apos;Amon. <lb/>
Planche XXXV. <lb/>

Socle de jaune de Sienne. -H tot. 0,065. <lb/>

4l1 -Masque de lion. <lb/>
Pièce décorative. <lb/>

Socle de velours rouge. -H 0,05. <lb/>

412 -Masque d&apos;une tête de bélier. <lb/>
Jolie pièce modelée très largement. Les yeux ont été in-<lb/>
crustés. <lb/>
Une petite barbiche carrée est indiquée sous le menton. <lb/>
Planche XXX. <lb/>

Socle de jaune de Sienne. -H 0,16. <lb/>

4ï3 -Cynocéphale accroupi, les mains posées sur les genoux. <lb/>

H o,o3. <lb/>

414 -Chat assis portant une égide au cou. <lb/>
Une inscription hiéroglyphique court autour de la base : <lb/>

«Noub-hotpou Bastit protége la vie de Hor, fils de Pe-ti-<lb/>
bastit. Sa mère est : Ta-ti-shahta». <lb/>

H 0,35. <lb/>

4l5 -Chat assis. La poitrine de cet animal est couverte d&apos;un riche <lb/>

collier au bas duquel pend un oudja. <lb/>
Un scarabée, agrémenté d&apos;une queue d&apos;oiseau, est gravé <lb/>
sur la tête. <lb/>
Les yeux ont été peints en vert clair et en noir. Cette <lb/>

peinture a été recouverte par un fragment de quartz simu-<lb/>

lant la pupille. <lb/>
Belle pièce. <lb/>
Planche XXXVI. <lb/>

Socle de marbre rouge. -H 0,34. <lb/>


416 -Chat assis. <lb/>
Cette jolie pièce est ornée de niellures d&apos;or qui indiquent <lb/>
un collier et le pelage de l&apos;animal. <lb/>
Un scarabée est représenté sur la tête. Traces de rouge. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

H o,o3. <lb/>

417-Tête de chat. Les oreilles sont percées et ont été ornées d&apos;an-<lb/>

neaux. <lb/>
Le haut du corps est bien indiqué. <lb/>

H 0,16. <lb/>

418 -Tête de carnassier analogue à celle de la déesse Bastit. <lb/>

Belle pièce. <lb/>

H 0,155. <lb/>

419 -Quadrupède en marché. Guépard (?). <lb/>

H 0,025. <lb/>

420 -Musaraigne. <lb/>
Un vautour est gravé sur le dos de cet animal. <lb/>

H 0,035. <lb/>

421 -Ibis accroupi sur un petit édicule rectangulaire. <lb/>
La déesse de la Vérité, Maït, est assise au bas de ce monu-<lb/>
ment, tournée vers l&apos;oiseau de Thoti. <lb/>


Maït est coiffée du claft surmonté de la plume 9 et de <lb/>

l&apos;uraeus. <lb/>

Sur la base commence l&apos;inscription : <lb/>
«Thoti donne <lb/>

la vie à .. <lb/>

Planche XXIX. <lb/>

H 0,065. <lb/>

422 -Tête et cou d&apos;une statue d&apos;Ibis. <lb/>

Socle de velours rouge. -H 0,145. <lb/>

423 -<lb/>

Épervier couronné du pschent orné de l&apos;uraeus. <lb/>
La poitrine est parée d&apos;un collier quadruple et les yeux <lb/>
sertis d&apos;or. <lb/>


Les pattes sont modernes. <lb/>
Planche XXXVI. <lb/>

Socle de marbre rouge. -H o,3o. <lb/>

424 -<lb/>

Épervier monté sur un naos allongé ayant servi de reliquaire. <lb/>
Cet oiseau est couronné du pschent. <lb/>
Pièce bien ciselée. <lb/>
Voir la vignette, p. i36. <lb/>

H 0,12. <lb/>

425 -<lb/>
Épervier. La poitrine est recouverte d&apos;un collier. Les plumes <lb/>

sont détaillées avec beaucoup de soin. <lb/>

Beau bronze. -H 0,16. <lb/>

426 -<lb/>

Épervier et poisson. Ces deux animaux ont la tête surmontée <lb/>
du disque, des deux plumes droites et de l&apos;uraeus. <lb/>
Le poisson a un bec crochu. <lb/>
Voir la.vignette. <lb/>

H tot. 0,085. <lb/>


-Poisson latus. <lb/>

Socle de velours rouge. -Long. 0,085. <lb/>

-Deux uraeus se dressant; la tête est surmontée du disque solaire. <lb/>
Le renflement de la gorge était orné d&apos;émaux. <lb/>

Traces de dorure. -H 0,05. <lb/>

-Uraeus dressé. <lb/>
Pièce .décorative qui a sans doute été posée sur un en-<lb/>
tablement, si l&apos;on en juge par l&apos;extrémité inférieure préparée <lb/>
pour une insertion. <lb/>
Jolie pièce niellée d&apos;argent et d&apos;electrum. <lb/>

H 0,045. <lb/>


III. <lb/>

MONUMENTS CIVILS. <lb/>

430 -Roi adorant, le genou gauche en terre. <lb/>
Le pharaon est coiffé du claft royal rayé et orné de l&apos;uraeus. <lb/>
Il ramène son bras gauche, poing fermé, vers sa poitrine, <lb/>
tandis qu&apos;il lève le bras droit, dont le poing est aussi fermé. <lb/>
Pièce intéressante. <lb/>
Planche XXXV. <lb/>

Socle de jaune de Sienne. -H 0,155. <lb/>

431 -Roi debout, marchant. <lb/>
Il étend les deux mains en avant et tient devant lui un <lb/>
cylindre creux de peu de hauteur. <lb/>
Le roi est vêtu de la shenti et porte le claft rayé orné de <lb/>

l&apos;uraeus. <lb/>

Socle de marbre. -H 0,15. <lb/>

432 -Tête royale coiffée du claft orné de l&apos;uraeus. <lb/>
Les yeux sont plaqués d&apos;argent. <lb/>

H 0,005. <lb/>

433 -Bras d&apos;homme portant la peau d&apos;une panthère. <lb/>
Intéressant par les niellures en cuivre qui indiquent les <lb/>
taches de la peau de l&apos;animal. <lb/>

Voir la vignette, p. 140. <lb/>

H 0,14. <lb/>


434 -Bras orné de deux bracelets, l&apos;un près de l&apos;épaule, l&apos;autre -au <lb/>
poignet. Ces bracelets sont niellés d&apos;or. <lb/>

Long. 0,10. <lb/>

435 -Sceau présentant le cartouche <lb/>
en intaille et surmonté <lb/>
du disque et des deux plumes. <lb/>

Long. 0,04. <lb/>


SUPPLÉMENT. <lb/>

436 -Personnage agenouillé, dans la posture de l&apos;offrande. Il présente <lb/>
une statuette de déesse accroupie portant sur la tête un orne-<lb/>
ment brisé accompagné d&apos;un uraeus, qui paraît être les restes <lb/>
de la plume p emblème de la déesse Maït. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

Bronze. Socle de marbre rouge. -H 0,05. <lb/>

437 -Nofir-Toumou. Le dieu est en marche, dans l&apos;attitude ordi-<lb/>
naire, et coiffé du claft surmonté de l&apos;insigne complexe qui <lb/>
le caractérise. <lb/>

Bronze. Socle de jaune de Sienne. -H 0,12. <lb/>


-Isis, debout; le sommet de la tête couvert de la dépouille d&apos;un <lb/>
vautour supporte le disque encadré par les cornes de vache. <lb/>
La déesse est représentée dans son rôle tutélaire; elle est <lb/>
munie de deux longues ailes fixées aux bras, qu elle étend <lb/>
devant elle en signe de protection. Elle porte sur le dos, <lb/>
gravée au burin, la reproduction du plumage d&apos;un vautour. <lb/>
Planche XXXVII. <lb/>

Bronze. Socle de marbre rouge. -H 0,16. <lb/>

-Nekhabit, sous sa forme humaine, coiffée de la couronne <lb/>
blanche <lb/>
Elle est munie de deux ailes, dont l&apos;une est ra-<lb/>
menée le long du corps; l&apos;autre est étendue en avant. <lb/>
On a gravé sur le dos de la déesse le plumage d&apos;un vau-<lb/>
tour, emblème attribué aux déesses protectrices. <lb/>

Bronze. Socle de marbre rouge. -H 0,07. <lb/>

-Nephthys, debout, les mains tombant le long du corps, coiffée <lb/>
de l&apos;hiéroglyphe qui sert à écrire son nom : <lb/>
Planche XXXVII. <lb/>

Bronze. Socle de jaune de Sienne. -H 0,15. <lb/>

441 -Horus hiéracocéphale, debout, un pied en avant, les bras <lb/>

étendus tenant un vase | entre ses mains, fait une libation. <lb/>

Cette pièce curieuse rappelle la grande statue d&apos;Horus <lb/>
libateur conservée au musée du Louvre. <lb/>

Voir la vignette, p. 143. <lb/>

Bronze. Socle de marbre rouge. -H 0,09. <lb/>

442 -Khnoumou marchant. Le dieu porte l&apos;atef muni des cornes. <lb/>

Bronze. Socle de jaune de Sienne. -H 0,12. <lb/>


443 -Dieu panthée criocéphale en marche. Il porte une couronne <lb/>
formée des cornes accolant un uraeus, surmontées des plumes <lb/>
d&apos;Ammon et du disque solaire, et tient un serpent (?) dans <lb/>
chacune de ses mains. <lb/>
La partie postérieure de sa tête se termine par une tête de <lb/>
chacal. Une queue d&apos;oiseau part de ses reins. <lb/>
De chaque côté du socle, un serpent. <lb/>
Voir la vignette, p. 144. <lb/>

Bronze. Socle de jaune de Sienne. -H 0,17. <lb/>

444 -Sokhit debout. La déesse léontocéphale porte le disque orné <lb/>

de l&apos;uraeus. <lb/>

Derrière elle, se tient un oiseau monstrueux, à tête de <lb/>
chacal, coiffé de l&apos;atef, qui étend ses ailes de chaque côté de <lb/>
la déesse qu&apos;il protége. <lb/>


Deux des faces du socle portent une inscription hiéro-<lb/>
glyphique très mutilée. Les bras de la déesse sont brisés. <lb/>

Bronze. Socle de velours. -H 0,09. <lb/>


445 -Musaraigne debout, en adoration, coiffée du disque solaire, <lb/>
orné de l&apos;urseus. <lb/>

Bronze. Socle de jaune de Sienne. -H 0,20. <lb/>

446 -Singe debout. Les extrémités des membres antérieurs ont <lb/>
disparu. <lb/>

Bronze. Socle de jaune de Sienne. -H o,i3. <lb/>

447 -<lb/>

Épervier coiffé du pschent, la poitrine ornée d&apos;un collier gravé <lb/>

en creux. <lb/>
Devant lui, un petit personnage accroupi dans la posture <lb/>
favorite des Orientaux <lb/>
les genoux ramenés sous le men-<lb/>
ton, la face tournée vers l&apos;oiseau sacré. <lb/>
De chaque côté du groupe, en dehors du socle, un lion en <lb/>
marche. Les pattes de ces deux animaux manquent. <lb/>

Bronze. Socle de jaune de Sienne. -H 0,12. <lb/>

448 -Bel épervier coiffé du pschent. Tous les détails de cette sta-<lb/>
tuette sont finement niellés d&apos;or. <lb/>

Bronze et or. -H 0,13. <lb/>

449 -Manuscrit hiéroglyphique et hiératique. <lb/>
La partie centrale est occupée par la scène d&apos;adoration <lb/>
suivante : Le dieu Râ-Hor-Khouti mummiforme assis, coiffé <lb/>
du disque, tenant de ses deux mains les emblèmes d&apos;Osiris, <lb/>
le pedum et le flagellum, croisés sur sa poitrine, reçoit l&apos;acte <lb/>
d&apos;adoration que lui fait un personnage vêtu du pagne court <lb/>
nommé shenti, debout devant une table chargée d&apos;offrandes <lb/>
diverses. <lb/>

Cette scène est accompagnée de légendes se rapportant au <lb/>
dieu et à l&apos;adorant : <lb/>

®^°A <lb/>

u-dessus de cette vignette on lit un texte hiératique de <lb/>
trois lignes qui se retrouve au bas du manuscrit. C est une <lb/>


formule de proscynème adressée à différents dieux : Râ-Hor-<lb/>
Khouti, Atoumou, seigneur d&apos;Héliopolis; à Osiris, seigneur <lb/>
de l&apos;éternité, dans le but d&apos;obtenir d&apos;eux les provisions funé-<lb/>
raires utiles dans l&apos;autre monde. Ce texte contient également <lb/>
une courte liste des membres de la famille du personnage <lb/>
sus-mentionné. <lb/>

La paléographie de ce manuscrit le fait remonter à une <lb/>
époque postérieure à la xxe dynastie. <lb/>

Papyrus. -H 0,24. <lb/>

-Papyrus hiéroglyphique. Fragment d&apos;un Livre de ce qu&apos;il y a <lb/>
dans l&apos;hémisphère inférieur. <lb/>
A gauche, la déesse à face noire étend ses deux bras. Un <lb/>
scarabée va vers sa tête, une momie est couchée sur son <lb/>
bras gauche. <lb/>
Une double rangée de personnages va vers cette scène. <lb/>
Les premiers remorquent la barque d&apos;Afou, les seconds <lb/>
portent des rames ou des serpents. Derrière ce groupe, <lb/>
l&apos;épervier est posé dans le repli du serpent à deux têtes et à <lb/>
deux jambes. Cet épervier est coiffé des deux couronnes <lb/>
de l&apos;Égypte. <lb/>

Long. 0,35. <lb/>

-Masque d&apos;un cercueil de momie. <lb/>

Bois. -H 0,25. <lb/>

-Statuette d&apos;un personnage agenouillé, les mains posées à plat <lb/>
sur les genoux. <lb/>
Il est vêtu de la shenti et coiffé de la perruque arrondie. <lb/>
Époque saïte. Belle pièce. <lb/>

Bois. -H 0,16. <lb/>

-Lion accroupi rugissant. <lb/>
La tête de l&apos;animal est remarquable par son caractère. <lb/>

Bois. -H 0,07; Long. 0,115. <lb/>


454 -Ibis couché. On a deux fois répété le cartouche <lb/>

Ra-<lb/>
men-Kheper sur l&apos;avant du socle de cette statuette. <lb/>
Un petit texte, peu lisible, court autour de la base. <lb/>

Le bec est brisé. -Bois peint. -H 0,11. <lb/>

455 -Tête d&apos;un personnage à la tête entièrement rasée. Cet homme <lb/>
paraît d&apos;un âge avancé. <lb/>
Époque saïte. Belle pièce, largement traitée. <lb/>

Basalte. -H 0,015. <lb/>

456 -Fragment d&apos;un instrument astronomique. <lb/>
La partie supérieure et horizontale porte la mention <lb/>
des douze mois égyptiens : Choiak, Athyr, Tybi, Phaophi, <lb/>
Mechir, Tôth, Phamenoth, Mesoré, Pharmouthi, Epiphi, <lb/>
Pachon, Payni, écrits en abrégé. <lb/>
Le plan oblique est divisé longitudinalement en sept parties, <lb/>
correspondant aux sept jours de la semaine, chacune percée <lb/>
de six petits trous. <lb/>


Je ne puis m&apos;expliquer la position particulièrede ces points, <lb/>
non plus que les chiffres placés à l&apos;extrémité de chaque ligne, <lb/>
et que l&apos;usage de cet instrument singulier. <lb/>
Voir la vignette, p. 147. <lb/>

Basalte. -H 0,04; Long. 0,065. <lb/>

-Moule ayant servi à estamper deux ligures dionysiaques. <lb/>

Basalte. -H 0,06. <lb/>

-Sphinx accroupi. Travail délicat. <lb/>

Calcaire jaunâtre et dur. -H 0,065. <lb/>

-Bélier marchant. Le disque solaire étend ses ailes sur le dos <lb/>
de l&apos;animal de Khnoumou. <lb/>

Terre émaillée. -H 0,04. <lb/>

-Long réseau de perles bleues et vertes. <lb/>

Terre émaillée. -Long. 0,70. <lb/>

-Tête d&apos;Hathorvue de face. Les yeux et les sourcils sont rap-<lb/>

portés après coup. <lb/>
Pièce d&apos;applique. <lb/>

Pâte de verre bleu. -H 0,095. <lb/>

-Harpocrate assis, coiffé du diadème hotsou. <lb/>
Le petit dieu porte son doigt à la bouche. <lb/>

Argent. -H 0,04. <lb/>

-Horus piquier. Le dieu hiéracocéphale est coiffé du claft sur-<lb/>
monté du pschent. <lb/>

Le bras droit et le bas des jambes sont brisés. -Bronze. -H 0,42. <lb/>


464 -Coffret à statuettes funéraires surmonté d&apos;un bel oiseau akem <lb/>
à face et à insignes <lb/>
dorés. <lb/>
Osiris est peint sur la face antérieure du coffret. Le jj sur-<lb/>
monté du <lb/>

, <lb/>

A, se voit sur la face opposée. <lb/>

Amsit, Hapi, Tioumaoutf et Kabhsonouf, les génies funé-<lb/>
raires sont à droite et à gauche. <lb/>

Bois peint. -H 0,95. <lb/>

-Cône funéraire portant l&apos;inscription : «Oblation propitiatoire à <lb/>
Osiris, seigneur des siècles, prince d&apos;éternité, faite par le chef <lb/>

des ... Djaif, véridique». <lb/>

Terre cuite. -H 0,12. <lb/>

n <lb/>

-Cône funéraire portant l&apos;inscription : <lb/>

U <lb/>

«L&apos;enfant du sanctuaire de Mouthou dans le grand temple». <lb/>

Terre cuite. -H 0,19. <lb/>

467 -Moule ayant servi à estamper des oudjas quadruples. Sur les <lb/>
bords, se voient les encoches de repère. <lb/>

Terre cuite. -Diam. 0,045. <lb/>

-Un roi, agenouillé, tend les deux mains en avant, les paumes <lb/>
opposées l&apos;une à l&apos;autre. <lb/>
Il est coiffé du claft orné de l&apos;uraeus, et vêtu de la shenti. <lb/>
Le modelé de cette statuette est d&apos;une grande beauté. <lb/>
Planche XXXVII. <lb/>

Bronze. Socle de marbre rouge. -H 0,145. <lb/>

-Moule ayant servi à fabriquer des yeux oudja. Sur les bords <lb/>
de ce moule sont pratiquées deux rigoles. <lb/>

Terre rouge. -Larg. 0,065. <lb/>



MONUMENTS GRÉCO-ÉGYPTIENS. <lb/>



BRONZE. <lb/>

470 -Grande figurine d&apos;une déesse panthée. La tête, un peu tournée <lb/>
de côté, a le type d&apos;une Aphrodite grecque de la belle époque; <lb/>
ondulés sur le front, les cheveux sont couverts de la dé-<lb/>
pouille du vautour de Maout, et derrière la tête de l&apos;oiseau <lb/>
se dresse une couronne d&apos;uraeus, surmontée de la coiffure <lb/>
isiaque. Le costume se compose d&apos;un chiton très fin, à <lb/>
manches courtes, et qui laisse les épaules à découvert; puis <lb/>
le bas du corps est enveloppé d&apos;un manteau qui descend <lb/>

. <lb/>

jusqu&apos;à terre. Les pieds sont chaussés de sandales, la jambe <lb/>
droite se retire en arrière. <lb/>
Les bras, qui avaient été fondus à part, sont perdus; mais <lb/>
on voit à la disposition de la draperie que la main droite de <lb/>
la déesse tenait un pan du manteau. <lb/>
Époque des premiers Ptolémées. <lb/>

Patine vert et noir. Socle en brèche rouge. -H 0,23. <lb/>

471 -Isis grecque. La déesse .est en marche, vêtue d&apos;une longue <lb/>
tunique plissée et recouverte d&apos;un manteau dont les extrémi-<lb/>
tés se réunissent entre les seins au moyen d&apos;un noeud sym-<lb/>
bolique. Isis est coiffée d&apos;un claft recouvert du vautour et <lb/>
surmonté de la couronne d&apos;urseus. <lb/>

Les bras sont brisés. -H o,32. <lb/>

472 -Isis grecque, debout et la jambe gauche en avant. Elle est vêtue <lb/>
d&apos;une tunique longue et d&apos;un manteau, coiffée du claft, de la <lb/>


dépouille de vautour, d&apos;un boisseau entouré d&apos;ura.&apos;us et du <lb/>
diadème de plumes; à la main gauche abaissée elle tient une <lb/>
situle, son bras droit manque. <lb/>
Joli bronze alexandrin. <lb/>

Patine verte. -H 0,20. <lb/>

473 -Grande figure d&apos;Harpocrate-Panthée, nu et accoudé sur un <lb/>
tronc d&apos;arbre, l&apos;index de la main droite rapproché de la <lb/>
bouche. Le dieu a les formes enfantines d&apos;un Amour grec; <lb/>
ses cheveux sont noués en krobyle au-dessus du front, et <lb/>
derrière ce krobyle se dresse un petit pschent égyptien, <lb/>
maintenu par un large bandeau qui entoure la tête. Un ser-<lb/>
pent s&apos;enroule autour du tronc d&apos;arbre, et derrière la figurine, <lb/>
sur le sol tapissé d&apos;herbes, perche une chouette. Il semble <lb/>
que la main gauche du dieu ait tenu un attribut, probable-<lb/>
ment le caducée de Mercure. La tête se tourne un peu de <lb/>
côté, les yeux sont évidés, la jambe droite supporte le poids <lb/>
du corps. <lb/>

Ce bronze se distingue autant par ses proportions peu <lb/>
communes que par son style. M. PIOT y trouvait «un modelé <lb/>
plein de souplesse et de fraîcheur». Il est de l&apos;époque ptolé-<lb/>
maïque et doit venir d&apos;Alexandrie. Ancienne collection <lb/>
DUVAL, à Genève (vente de 1856). -Publié par M. CHA-<lb/>
BOUILLET, Description du cabinet Louis Fould (Paris, 1861), <lb/>
N°1 216, avec une très belle gravure de VARIN. -FROHNER, <lb/>
Catalogue Piot, N°4 6. <lb/>

Parties modernes : la jambe droite à partir du genou, le tronc <lb/>
d&apos;arbre, la chouette et le sol. -Socle en granit rose avec une <lb/>
moulure en bronze ciselé et doré. -H 0,54. <lb/>

474 -Bastit gréco-égyptienne. La déesse léontocéphale est coiffée du <lb/>
claft et vêtue de la grande tunique plissée, recouverte d&apos;un <lb/>
manteau qui s&apos;attache entre les seins par un noeud spécial. <lb/>
Bastit est couronnée du disque; elle porte le sistre à la <lb/>
main droite et un petit vase dans la main gauche. <lb/>

Socle de marbre rouge. -H 0,95. <lb/>


475 __ Horus enfant, assis à terre. Nu, la tête rase, la tresse à la tempe <lb/>
droite, il pose l&apos;index de la main droite sur la bouche et tient <lb/>
à la main gauche un vase. <lb/>

Fonte pleine, patine verte. -H 0,057. <lb/>

476 -Horus enfant, debout, vêtu d&apos;un chiton talaire, une massue au <lb/>
bras gauche. Il a la tête rase, surmontée d &apos;un petit boisseau; <lb/>
la tresse royale descend derrière l&apos;oreille droite; la main <lb/>
droite se rapproche de la bouche. <lb/>

Patine vert pâle. -H 0,127. <lb/>

477 -Bras gauche d&apos;une figurine d&apos;Isis. Il est nu, et la main ouverte <lb/>
tenait le gouvernail. Le modelé est d&apos;une beauté extrême-<lb/>
ment remarquable. <lb/>

Patine vert pâle. -Long. 0,122. <lb/>

478 -Canope, représenté par un vase surmonté d&apos;une tête humaine. <lb/>
Cette tête est barbue, coiffée du claft, des cornes horizon-<lb/>
tales, du disque et de deux plumes recourbées à leur partie <lb/>
supérieure. Des bas-reliefs sont sur la panse du vase et mon-<lb/>
trent : Un collier, un pectoral protégé par deux éperviers, <lb/>
un disque accolé de deux uraeus, le scarabée ailé, deux cyno-<lb/>
céphales. Quatre figures divines se trouvent sur les côtés, <lb/>
deux à droite, deux à gauche. On y reconnaît Harpocrate. <lb/>
Enfin un épervier couronné du disque étend ses ailes au <lb/>
dos du vase. <lb/>
Voir la vignette, p. 154. <lb/>

H 0,12. <lb/>

479 -Canope. -Le dieu, dont le corps a la forme d&apos;un vase, est <lb/>
coiffé des deux cornes horizontales, du disque et des deux <lb/>
plumes recourbées par en haut. <lb/>

Socle de velours rouge. -H 0,045. <lb/>


480 -Eon. Manche de couteau terminé à sa partie inférieure par <lb/>
une fleur qui s&apos;épanouit latéralement pour former la garde, <lb/>
et à sa partie supérieure par un torsc d&apos;Eon. <lb/>
Ce dieu, à face monstrueuse, semblable à celle d&apos;un lion, <lb/>
serre un objet bifide entre ses dents. Il tient une clef et une <lb/>
coudée; quatre ailes s&apos;attachent à son dos. <lb/>
Le serpent cosmique qui s&apos;enroule autour de la base, se <lb/>
dresse derrière l&apos;Eon et vient poser sa tête surmontée d&apos;une <lb/>
crête sur celle de la divinité. <lb/>
Trouvé à Narbonne. -Vente Pourtalès, N°6 4I. <lb/>

Socle en jaune de Sienne. -H 0,115. <lb/>

481 -Tête de crocodile, la gueule ouverte. -Couronnement de <lb/>
sceptre. <lb/>

Fonte pleine. -L 0,115. <lb/>


482 -Hercule enfant. -Cette figurine, de grand style, représente l&apos;en-<lb/>
fant Hercule étreignant les serpents. Nu, les cheveux bouclés <lb/>
et ceints d&apos;un strophium,le visage souriant, la bouche ouverte, <lb/>
il avance les bras, et ses deux mains étouffent les reptiles avec <lb/>
une aisance charmante. C&apos;est un bronze de premier ordre; <lb/>
jamais ce sujet n&apos;a été traité d&apos;une façon aussi magistrale. <lb/>
Les yeux et les lèvres sont incrustés d&apos;argent. Les jambes, <lb/>
serrées l&apos;une contre l&apos;autre, se replient en arrière et s&apos;arrêtent <lb/>
aux genoux; il est probable que la figurine a servi de décor <lb/>

de siège. <lb/>

Planche XXXVIII. <lb/>

Patine verte. Socle en brèche rouge. -H 0,122. <lb/>

483 -<lb/>

Éros enfant, jouant à la balle. La tête penchée en arrière, les <lb/>
ailes déployées, le bras droit levé, il semble attendre que la <lb/>
balle retombe pour la saisir. Sa main droite est ouverte, <lb/>
l&apos;autre fermée, et sa jambe droite se retire derrière l&apos;autre. <lb/>
On dirait une figurine de Tanagra en bronze, et les trois <lb/>
numéros suivants, trouvés avec celui-ci, produisent le même <lb/>
effet. -Beau style. <lb/>
Planche XXXVIII. <lb/>

Patine verte. Socle en jaune de Sienne. -H 0,10. <lb/>

484 -<lb/>
Éros enfant courant vers la gauche, la tête penchée et les bras <lb/>
tendus en avant, comme s&apos;il tenait une guirlande. La jambe <lb/>
droite supporte le poids du corps, l&apos;autre se lève et se retire <lb/>
en arrière. -Beau style. <lb/>
Planche XXXVIII. <lb/>

Patine verte. Socle en jaune de Sienne. -H 0,085. <lb/>

485 -<lb/>
Éros enfant, plus petit que les précédents. De face et déployant <lb/>

ses ailes, il gambade comme font les enfants. Ses bras sont <lb/>
tendus vers le spectateur, et ses mains sont ouvertes. -Beau <lb/>

style. <lb/>

Planche XXXVIII. <lb/>

Patine verte. Socle en jaune de Sienne. -H 0,068. <lb/>


486 -Enfant nu, portant un chevreau sur ses épaules. <lb/>
Figurine de beau style, une petite merveille de l&apos;art antique. <lb/>
Planche XXXVIII. <lb/>

Patine verte. Socle en jaune de Sienne. -H 0,065. <lb/>

487 -L&apos;enfant Iphiclès assis (sur un lit), la tête tournée à gauche et <lb/>
le bras droit levé. <lb/>
Cette figurine, de très petites dimensions, a dû faire partie <lb/>
d&apos;un groupe qui représentait Hercule enfant étouffant les <lb/>
serpents. -Beau style. <lb/>

Patine vert et brun. Socle en chalcédoine. -H o,o38. <lb/>

488 -Aigle éployé, portant sur son aile droite une figurine de femme <lb/>
drapée, assise et posant sa main gauche sur le col de l&apos;aigle. <lb/>
La figurine qui était placée sur l&apos;aile gauche est perdue. Ce <lb/>
sujet rappelle en première ligne les apothéoses des impéra-<lb/>
trices romaines; mais il n&apos;est ni certain ni probable qu&apos;il avait <lb/>
ici cette même signification. En effet, il s&apos;agit d&apos;un ouvrage <lb/>
grec de l&apos;époque de Ptolémée Il ou III, très original dans sa <lb/>
conception, et admirable de style et de facture. L&apos;aigle est <lb/>
bien l&apos;aigle ptolémaïque connu par les médailles. <lb/>
Ses ailes, à large envergure, portent sans effort ce frêle et <lb/>
gracieux corps de femme, vêtu d&apos;un chiton diaphane et assis <lb/>
avec une aisance que seuls les sculpteurs grecs savaient <lb/>
donner à leurs figurines. <lb/>
Trouvé à Alexandrie. <lb/>
Planche XXXIX. <lb/>

H 0,19; Larg. 0,37. <lb/>

489 -Grand vase portatif, façonné en buste d&apos;Antinous. Le favori <lb/>
d&apos;Hadrien est représenté en Bacchus jeune, la nébride sur <lb/>
l&apos;épaule gauche et sur la poitrine. La ressemblance avec son <lb/>
portrait, connu par les médailles, est parfaite. <lb/>


Le couvercle manque, mais il en reste la charnière et l&apos;une <lb/>
des anses latérales, appuyée sur une feuille d&apos;acanthe. <lb/>

Patine vert foncé. -H 0,21. <lb/>

490 -Petit taureau allant vers la gauche, la tête tournée de face et <lb/>
un peu penchée. <lb/>
Joli travail. <lb/>

Fonte pleine. -H 0,043; L 0,065. <lb/>


TERRE CUITE. <lb/>

I. TERRES CUITES ÉGYPTIENNES. <lb/>

491 -Petit buste d&apos;Horus enfant, vêtu d&apos;un chiton sans manches, la <lb/>
tête rase, la tresse derrière l&apos;oreille droite. Il tient de ses deux <lb/>
mains un vase à panse sphérique. <lb/>

Terre cuite d&apos;art égyptien, délicatement modelée et peinte <lb/>

en rouge, en jaune et en rose tendre. <lb/>

H o,o63. <lb/>

492 -Amset, génie funéraire. Tête de canope. Le claft est rayé <lb/>
de noir. <lb/>

Terre pâle.-H (avec le cylindre qui entrait dans le canope) 0,10. <lb/>

493 -Amset, génie funéraire. Tête de canope en terre à couverte <lb/>
rouge. <lb/>

H 0,10. <lb/>

II. TERRES CUITES GRECQUES DE BEAU STYLE. <lb/>

Les figurines suivantes, extrêmement rares, ont un air de parenté très caractéristique <lb/>
avec les terres cuites de Smyrne et de Tanagra. Ce sont les mêmes sujets et les mêmes <lb/>
modèles, mais traités par des artistes égyptiens. Quelques exemplaires sont même très supé-<lb/>
rieurs, comme art, aux terres cuites de la Grèce propre. Nous les attribuons, sans hésitation, <lb/>

aux sculpteurs alexandrins du règne de Ptolémée II. Elles ont été trouvées dans la banlieue <lb/>

d&apos;Alexandrie. <lb/>


-Jeune fille nue et accroupie à gauche, la tête tournée vers le <lb/>
spectateur. Le motif est extrêmement gracieux et le modelé <lb/>

très fin; les cheveux sont indiqués à coups d&apos;ébauchoir.. <lb/>

Planche XL. <lb/>

Les bras et la jambe gauche manquent. -Coloration rouge. -<lb/>
H 0,093. <lb/>

-Amour enfant, nu et debout, la tête souriante, inclinée sur <lb/>
l&apos;épaule gauche et un peu penchée en avant. Tresse de <lb/>

cheveux allant de l&apos;occiput au milieu du front. <lb/>
Planche XL. <lb/>

Les bras, les ailes, les jambes et la cuisse droite manquent. -<lb/>
Coloration rouge et engobe. -Trou de suspension. -H 0,11. <lb/>

-Jeune fille nue, placée de face, mais courant vers la droite, la <lb/>
tête tournée en arrière, les bras abaissés et écartés du corps. <lb/>
Elle porte des boucles d&apos;oreilles; ses cheveux sont frisés en <lb/>
bandeaux parallèles. <lb/>
Planche XL. <lb/>

Peinture rouge et engobe. -Trou de suspension. -H 0,152. <lb/>

-Vénus nue, ôtant la sandale de son pied gauche, qui se relève <lb/>
jusqu&apos;à la hauteur du genou droit. Un morceau du lacet est <lb/>
resté adhérent à la poitrine. <lb/>
Planche XL. <lb/>

La tête, les bras et une partie du pied gauche manquent. -Pein-<lb/>
ture rose tendre. -Trou de suspension percé dans le flanc <lb/>

gauche. -H 0,13. <lb/>

-Amour sphériste. C&apos;est un Amour enfant nu, debout sur la <lb/>
jambe gauche, la jambe droite retirée en arrière. La position <lb/>
de ses épaules semble indiquer qu&apos;il jouait à la balle. Sur le <lb/>
dos, un A graffité. <lb/>
Planche XL. <lb/>


La tête, le bras gauche, l&apos;avant-bras droit, la jambe droite jus-<lb/>
qu *au genou, les pieds et les ailes manquent. -Peinture rose <lb/>
tendre. -Trou de suspension. -H 0,11. <lb/>

499 -Enfant encapuchonné dans un manteau qui couvre la poitrine <lb/>
et le dos. Debout, le visage souriant, la jambe gauche retirée <lb/>
en arrière, il lève le bras droit qui doit avoir porté un attri-<lb/>
but; son bras gauche se replie et sa main gauche est ouverte. <lb/>
Planche XLI. <lb/>

Engobe et traces de couleur rose. -Au revers, trou de suspension. <lb/>

-H o,i36. <lb/>

500 -Tête de jeune fille, un peu penchée à droite, les cheveux frisés <lb/>
en bandeaux parallèles. -Très beau style. <lb/>
Planche XLII. <lb/>

H 0,06. <lb/>

-Tête de jeune fille, parée de boucles d&apos;oreilles. Même genre <lb/>
de coiffure et même style. <lb/>
Planche XLII. <lb/>

H 0,05. <lb/>

-Tête de jeune fille, les cheveux relevés sur le front et parés <lb/>
d&apos;une bandelette. -Même style. <lb/>
Planche XLII. <lb/>

H 0,047. <lb/>

-Grande figurine de jeune fille dans le style des terres cuites de <lb/>
Tanagra. Debout et fléchissant la jambe droite, elle est vêtue <lb/>
d&apos;un chiton de couleur bleu tendre, et d&apos;un manteau rose qui <lb/>
s&apos;arrête aux genoux. Son bras gauche s&apos;appuie sur la hanche, <lb/>
en même temps que l&apos;autre se replie sur la poitrine et relève <lb/>
le pan du manteau qu&apos;une ceinture attache à la taille. Les <lb/>
mains se dissimulent sous le manteau; les cheveux, coloriés <lb/>


en rouge brique, sont divisés par sept raies; une natte en-<lb/>
toure le derrière de la tête. <lb/>
Planche XLIII. <lb/>

Terre pâle, très épaisse. -H 0,34. <lb/>

504 -Femme drapée, debout et comme arrêtée dans sa marche, la <lb/>
tête ceinte d&apos;un strophium et parée de boucles d&apos;oreilles. Elle <lb/>
a pour vêtement un chiton à plis droits et un grand manteau <lb/>
blanc, doublé de bleu, superbement ajusté et descendant <lb/>
jusqu&apos;aux pieds. Le bras droit s&apos;abaisse, l&apos;autre se replie et <lb/>
porte les pans du manteau qui s&apos;entreouvrent du côté gauche. <lb/>
Planche XLIII. <lb/>

Ton de chair; terre rouge, épaisse. -H 0,26. <lb/>

5°5 -Jeune fille debout, vêtue d&apos;un chiton bleu et d&apos;un manteau de <lb/>
même couleur, qui enveloppe étroitement le buste et s&apos;arrête <lb/>
au dessus des genoux. La tête se tourne légèrement de côté, <lb/>
le bras gauche s&apos;abaisse, tandis que l&apos;autre se replie sur le <lb/>
sein et que la main gauche rassemble les pans du vêtement. <lb/>
Coiffure usuelle : bandeaux divisés par sept raies, et natte <lb/>
formant couronne. <lb/>
Planche XLI. <lb/>

Terre rouge, épaisse. -H o,232. <lb/>

506 -Même sujet. Tête de face, parée de boucles d&apos;oreilles; corps <lb/>
profilé à droite. La main droite se dégage de la draperie <lb/>
et se pose sur le sein gauche, le bras gauche s&apos;abaisse. Traces <lb/>
de peinture rose. <lb/>
Planche XLI. <lb/>

Terre rouge, enduite d&apos;une couche de terre pâle. -H 0,17. <lb/>

507 -Jeune fille assise sur un rocher, la tête et le buste de face, les <lb/>
jambes à gauche. Vêtue d&apos;un chiton et d&apos;un manteau bleus, <lb/>
elle s&apos;accoude sur le siège; son bras droit repose sur les <lb/>


jambes. Boucles d&apos;oreilles, cheveux noués en krobyle sur le <lb/>
sommet de la tête. <lb/>

Terre rouge. -H 0,19. <lb/>

508 -Jeune fille drapée, debout et arrêtée dans sa marche. Son <lb/>
vêtement se compose d&apos;un chiton et d&apos;un manteau qui re-<lb/>
tombe jusqu&apos;aux genoux et sous lequel se dissimulent les <lb/>
bras, la main gauche seule restant visible. N&apos;était la diffé-<lb/>
rence de la terre, on dirait une statuette de Tanagra. La <lb/>
coiffure et la coloration de la figurine rappellent aussi les <lb/>
terres cuites béotiennes. <lb/>

Parois épaisses, et pas de trou d&apos;évent. -H 0,176. <lb/>

509 -Jeune fille à la promenade. Elle est coiffée d&apos;une espèce de <lb/>
béret plat et drapée dans un manteau qui enveloppe étroite-<lb/>
ment le haut du corps. L&apos;avant-bras gauche, replié, porte un <lb/>
des pans du manteau, et la main droite repose sur la main <lb/>
gauche. -Beau style. <lb/>

Terre pâle, engobée. -H 0,21. <lb/>

510 -Jeune fille drapée dans un chiton jaune et un manteau bleu. <lb/>
Son bras droit, caché sous le vêtement, s&apos;appuie sur la hanche ; <lb/>
sa main gauche seule sort de dessous le manteau. Coiffure <lb/>
usuelle, terminée par un double krobyle. -Coloration très <lb/>

fraîche. <lb/>

Terre rouge, très épaisse. -H 0,22. <lb/>

511 -Charmante figurine d&apos;une jeune fille, vêtue d&apos;un chiton et d&apos;un <lb/>
manteau bleus, coiffée de lierre en fleur et d&apos;un épais stro-<lb/>
phium. Debout et de face, elle appuie son bras droit sur <lb/>
la hanche et, de sa main gauche abaissée, saisit le manteau. <lb/>
Ses boucles d&apos;oreilles sont dorées, les feuilles de lierre peintes <lb/>
en bleu, les corymbes en rouge. <lb/>
Planche XLIII. <lb/>

Terre rouge brique, épaisse. -H 0,27. <lb/>


512 <lb/>

Fillette drapée dans un manteau bleu et coiffée d&apos;une épaisse <lb/>
couronne de fleurs rouges. Ses cheveux sont peints en jaune; <lb/>
sa main droite, ramenée sur la poitrine, serre la draperie. <lb/>
Planche XLI. <lb/>

Terre pâle; ton de chair, les yeux et les sourcils noirs. -H 0,195. <lb/>

513 -Figurine à mi-corps, représentant une jeune fille debout, les <lb/>
bras pendant le long du corps. Elle est coiffée de feuilles et <lb/>
de fruits dorés et a pour parure un collier d&apos;or et une armille. <lb/>
Son chiton, peint en bleu, est échancré sur la poitrine et serré <lb/>
au dessous des seins. Cheveux frisés en bandeaux parallèles <lb/>
et tressés en couronne autour de l&apos;occiput. -Coloration de <lb/>
toute fraîcheur. <lb/>
Planche XLIV. <lb/>

Terre rouge, parois épaisses. Ton de chair. -H 0,15. <lb/>

5 1 4 -Jeune fille debout, comme arrêtée dans sa marche. Elle est <lb/>
coiffée d&apos;un bonnet bleu dans le genre du fez, vêtue d&apos;un <lb/>
chiton bleu et d&apos;un long manteau rose tendre à doublure <lb/>
bleue. La draperie, ajustée avec beaucoup d&apos;art, enveloppe <lb/>
le corps étroitement et couvre les deux bras. Le bras gauche <lb/>
est posé sur la hanche, l&apos;autre se replie sur la poitrine, où la <lb/>
main saisit et rassemble les deux pans du manteau. La jambe <lb/>
gauche supporte le poids du corps. <lb/>
Planche XLV. <lb/>

Terre rouge pâle. Ton de chair, etc. -H 0,225. <lb/>

515 --Grande figurine de femme drapée, le sein droit et les bras nus, <lb/>
la tête coiffée d&apos;une couronne de fleurs rouges sous laquelle <lb/>
sont piquées des feuilles de lierre et quelques baies dorées. <lb/>
La draperie se compose d&apos;un chiton talaire et d&apos;un manteau <lb/>
qui s&apos;arrête aux genoux. La main droite, ramenée sur la <lb/>
poitrine, et la gauche abaissée tiennent les pans du manteau. <lb/>
Planche XLV. <lb/>

Terre pâle, parois épaisses. Coloration bleue, rose tendre, etc. -<lb/>

H 0,29. <lb/>


516 <lb/>

Jeune fille debout, portant le même genre de coiffure {couronne <lb/>

de fleurs bleues, feuilles de lierre et baies piquées dans les <lb/>
cheveux). Elle a pour vêtement un chiton sans manches, <lb/>
échancré sur la poitrine, et un manteau bleu, qui ne couvre <lb/>
que le flanc gauche et passe par derrière pour s&apos;enrouler <lb/>
autour de l &apos;avant-bras droit. La main gauche s&apos;appuie sur <lb/>
la hanche, l&apos;autre s&apos;abaisse et retient la draperie. <lb/>
Planche XLV. <lb/>

Terre rouge et épaisse. Engobe, ton de chair, etc. -H 0,255. <lb/>

517 <lb/>

Fillette assise, de face, sur un siège sans dossier, et déployant <lb/>
sur ses genoux un rouleau de papyrus. Elle a pour vêtement <lb/>
un chiton blanc, à manches courtes, et un petit manteau jeté <lb/>
sur l&apos;épaule gauche. Ses cheveux forment un krobyle très <lb/>
élevé et retombent en boucles derrière les joues. <lb/>
Planche XLIV. <lb/>

Terre rouge épaisse, peinture rouge, noire et blanche. -H 0,164. <lb/>

518 <lb/>

Enfant debout et de face, donnant à manger à une oie qu&apos;il <lb/>
porte à la main gauche. Il est vêtu d&apos;une chlamyde qui laisse <lb/>
à découvert tout le devant du corps. Sa tête s&apos;incline un peu <lb/>
sur l&apos;épaule droite. <lb/>
Planche XLIV. <lb/>

Terre pâle engobée, parois épaisses. -H 0,167. <lb/>

519 -Jeune fille drapée et voilée, assise de face sur un rocher en dé-<lb/>
tournant la tête. Sa main gauche, cachée sous la draperie, <lb/>
repose sur le siège; son bras droit se replie sur la poitrine. <lb/>
Planche XLIV. <lb/>

Terre pâle engobée, parois épaisses. -H 0,154. <lb/>

520 -Petit garçon debout à gauche, le pied droit posé sur une petite <lb/>
élévation du terrain. Le manteau bleu qu&apos;il porte ne couvre <lb/>
que l&apos;épaule gauche et le bras, posé sur la hanche, et descend <lb/>


jusqu&apos;à terre. Le bras droit de l&apos;enfant se lève et la main <lb/>
droite semble tenir une balle. Une bandoulière est peinte en <lb/>
rouge sur la poitrine. -Coloration très fraîche. <lb/>

Ton de chair, cheveux rouge brique, lèvres vermeilles, etc. Terre <lb/>
brune et épaisse. -H 0,15. <lb/>

-Enfant assis de face sur un cube et donnant à manger à une <lb/>
oie qui est assise à sa gauche. Sa tête, rase et d&apos;un très <lb/>
joli modelé, se penche légèrement; son chiton court est peint <lb/>
en bleu et en rouge. -Coloration presque intacte. <lb/>
Planche XLIV. <lb/>

Terre brune épaisse. Ton de chair, etc. -H 0,142. <lb/>

-Petit garçon à la promenade. Il est vêtu d&apos;un chiton court, peint <lb/>
en bleu, et d&apos;un manteau qu&apos;il retient des deux mains. Sa <lb/>
tête, aux cheveux bouclés, se penche légèrement, sa jambe <lb/>
gauche est portée en avant. <lb/>
Planche XLIV. <lb/>

Terre rouge épaisse. Ton de chair, etc. -H 0,167. <lb/>

-Tête de femme, de beau style, les cheveux relevés sur le front, <lb/>
ceints d&apos;une bandelette, noués en krobyle, au sommet, et <lb/>
en chignon au dessus de la nuque. <lb/>
Planche XLII. <lb/>

Terre rouge engobée. -H 0,12. <lb/>

-Petit garçon, assis sur une pierre carrée. Il est vêtu d&apos;un chiton <lb/>
bleu qui laisse, à découvert les jambes et les bras. Sa tête, <lb/>
aux cheveux bouclés, se tourne un peu vers la droite du <lb/>
spectateur, ses mains retiennent une oie, assise près de lui. <lb/>

Terre brune, coloration usuelle. -H 0,17. <lb/>


525 -Buste de femme nue, les cheveux peints en rouge et noués en <lb/>

krobyle. Ton de chair et quelques touches de bleu, très bien <lb/>

conservés. <lb/>
Voir la vignette. <lb/>

Terre pâle. -H 0,062. <lb/>

526 -Joueuse d&apos;osselets, accroupie à gauche, la tête penchée. Elle <lb/>
est vêtue d&apos;un chiton bleu tendre et ses cheveux sont noués <lb/>
en krobyle. <lb/>
Voir la vignette, p. 169. <lb/>

Le bras gauche et la main droite manquent. -Terre pâle, <lb/>

épaisse. -H 0,11. <lb/>

527 -<lb/>
Égyptien debout et de face, la tête rase, le devant du corps nu, <lb/>
les jambes assemblées. La tête est supérieurement modelée, <lb/>


la poitrine ornée d&apos;un collier jaune et d&apos;une amulette en-<lb/>
fermée dans un sachet jaune. Sa main gauche saisit les or-<lb/>
ganes sexuels, son bras droit se dissimule sous le manteau. <lb/>
Près des pieds, de chaque côté, une fleur bleue. <lb/>
Base moulurée, portant au revers le nom d&apos;artiste: <lb/>

ICIAUPOY, en graffite. <lb/>

Terre brun pâle. -H 0,19. <lb/>

528 -Très jolie figurine d&apos;une femme encapuchonnée dans son man-<lb/>

teau, le bras gauche sur la hanche. <lb/>

Terre pâle. -H 0,10. <lb/>


529 -Amour enfant diadémé, les ailes relevées, les mains tenant les <lb/>
deux bouts de la draperie, qui laisse à découvert le devant <lb/>
du corps. <lb/>
Planche XLI. <lb/>

Ton de chair, cheveux rouge brique. Terre rouge. -H 0,175. <lb/>

530 -Déesse assise sur un siège à dossier, voilée, diadémée et tenant <lb/>
de ses deux mains une patère. Les pieds sortent de dessous <lb/>
le chiton, dont les bords inférieurs sont ondulés. Imitation <lb/>
de l&apos;ancien style. <lb/>

Terre pâle. -H o,i33. <lb/>

-Isis gréco-égyptienne, drapée et portant sur sa tête la coiffure <lb/>
isiaque. Son bras gauche s&apos;appuie sur la hanche, l&apos;autre se <lb/>
replie sur le sein. <lb/>
Planche XLI. <lb/>

Terre pâle. -H 0,145. <lb/>

-Grand masque imberbe (d&apos;Hercule jeune), les cheveux bouclés, <lb/>
le front ridé, les sourcils fortement accusés, les lèvres entre-<lb/>
ouvertes. Il est tout colorié en vermeil, sauf les prunelles <lb/>
qui sont en bleu pâle. <lb/>
Planche XLVI. <lb/>

Terre rouge épaisse. -H 0,17. <lb/>

-Masque de Satyre jeune, de très beau style. <lb/>
Planche XLVI. <lb/>

Terre rouge brique, épaisse. -H 0,11. <lb/>

-Masque de nègre. <lb/>

Terre rouge pâle. -H 0,07. <lb/>


535 -Grand masque scénique de Silène, les yeux et la bouche évidés. <lb/>

Terre rouge. -H 0,13. <lb/>

536 -Même sujet, d&apos;un modelé admirable. <lb/>
Planche XLVI. <lb/>

Terre rouge brun. -H 0,10. <lb/>

537 -Masque comique, coiffé de lierre en fleur (jaune), les cheveux <lb/>
et la barbe peints en brun, les yeux saillants, le nez camus, <lb/>
la bouche ouverte et laissant voir les deux rangées de dents. <lb/>
Planche XLVI. <lb/>

Ton de chair, touches de bleu et de blanc. -H 0,0g. <lb/>

-Masque tragique de Méduse ailée. <lb/>

Terre pâle. -H 0,06. <lb/>

-Amour embrassant Psyché; devant eux, une ciste à couvercle <lb/>
bombé. -Lampe en forme de groupe. <lb/>

Voir la vignette, p. 172. <lb/>

Terre rouge. -H 0,11. <lb/>

540 -Lampe carrée à quatre becs. Bas-relief : Isis assise de face sur <lb/>
un trône et allaitant le petit Horus. De chaque côté, une <lb/>
palme et une colonnette. <lb/>
Parois latérales taillées en biseau. Dessous, le nom du <lb/>
fabricant, KGPAUN, et une palme, en graffite. <lb/>
Planche XLVI. <lb/>

Couverte brune. -H 0,081 ; L 0,075. <lb/>

-Petite situle formée de deux masques : l&apos;un d&apos;un Satyre, l&apos;autre <lb/>
d&apos;une Bacchante couronnés de lierre. <lb/>
Planche XLVI. <lb/>

Terre rouge. -H 0,075. <lb/>


542 -Autre exemplaire, un peu plus grand. <lb/>

Terre pâle. -H 0,09. <lb/>

543 -Petite pyxis carrée, ornée, sur ses quatre faces, de bas-<lb/>
reliefs qui représentent Bacchus enfant entouré d&apos;Amours <lb/>
et d&apos;oiseaux. <lb/>
Planche XLVI. <lb/>

Terre rouge. -H 0,048; L 0,065. <lb/>


III. TERRES CUITES DE L&apos;ÉPOQUE ROMAINE. <lb/>

544 <lb/>

Grande statuette de Vénus orientale, nue et debout dans toute <lb/>
la raideur du style hiératique, les bras pendants et collés aux <lb/>
flancs. Ce qui la rend intéressante, c&apos;est sa coiffure, de pro-<lb/>
portions énormes, et dont les lemnisques retombent jusqu&apos; <lb/>
aux poignets. Au dessus du front s&apos;élève une perruque, aux <lb/>
cheveux bouclés et ceints d&apos;une ténie, puis quatre cercles <lb/>
viennent s&apos;étager l&apos;un sur l&apos;autre, de sorte que l&apos;ensemble de <lb/>
la coiffure a l&apos;air d&apos;un disque. <lb/>
Planche XLII. <lb/>

Terre brune engobée. -H 0,45. <lb/>

545 -Buste de Jupiter Sérapis, la barbe et les cheveux bouclés. La <lb/>
tête est surmontée du polos orné de branches d&apos;olivier, tandis <lb/>
que la poitrine est recouverte d&apos;une tunique et d&apos;un himation. <lb/>

Terre pâle. -H 0,092. <lb/>

546 -L&apos;enfant Horus, symbolisant le soleil levant, est assis sur une <lb/>
base élevée, ornée de dessins linéaires au trait. Vêtu d&apos;un <lb/>
long chiton, il a la tête rase, une tresse de cheveux à la tempe <lb/>
droite. Sa main droite se rapproche de la bouche, geste <lb/>
que les Romains ont pris pour le geste du silence; son bras <lb/>
gauche tient une urne. Un graffite copte, tracé au revers de <lb/>
la figurine, donne probablement le nom de l&apos;artiste. <lb/>
Publié au Catalogue H. Hoffmann (Paris, 1886), p. 35. <lb/>

Terre brune. -H o,i3. <lb/>

547 -Enfant (Horus) assis à terre, à droite, et ôtant le couvercle d&apos;un <lb/>
grand vase à vin, placé devant lui. Il a pour coiffure une <lb/>
couronne de fleurs et de fruits, et pour vêtement un chiton <lb/>
qui laisse à découvert les bras, la poitrine et les jambes. <lb/>
Visage souriant, tourné vers le spectateur. <lb/>
Planche XLII. <lb/>

Terre brune engobée. -H 0,155. <lb/>


548 -Bes debout, armé d&apos;une rondache et brandissant une épée. Le <lb/>
dieu, à face grotesque et à oreilles de chat, est entièrement <lb/>
nu; sa tête est surmontée de trois plumes droites. <lb/>

Terre rouge. Traces de couleur rouge et bleue. -H 0,12. <lb/>

549 -Canope coiffé du claft et du disque entre les cornes. La panse <lb/>
du vase est ornée d&apos;un bas-relief qui représente deux adorants, <lb/>
et entre eux, un naos avec deux figurines. Au sommet du <lb/>
naos, on distingue un masque hathorique entre deux éper-<lb/>
viers, et à sa base, le disque entre les cornes. La partie in-<lb/>
férieure du vase est godronnée. <lb/>
Voir la vignette, p. 175. <lb/>

Traces de peinture. -H 0,19. <lb/>

-Truie de sacrifice, parée d&apos;un bandeau dorsal. <lb/>

Terre brune engobée. -H 0,092; L 0,108. <lb/>

-Tête de Bacchante, parée d&apos;un bandeau frontal et de lierre en <lb/>
fleur. -Lampe à deux becs. <lb/>

Terre brune engobée. -H 0,13. <lb/>

-L&apos;âne maître d&apos;école. Un instituteur à tête d&apos;âne est assis sur <lb/>
un siège à dossier élevé (la cathedra), les pieds posés sur un <lb/>
tabouret, un fléau à la main droite. Sa tête se tourne vers <lb/>
l&apos;école, où six petits cynocéphales, habillés en hommes, sont <lb/>
assis sur deux rangs, chacun avec un diptyque ouvert sur les <lb/>
genoux. A la droite du maître, on voit deux petits singes de-<lb/>
bout, et à sa gauche un cynocéphale adulte, tous munis de <lb/>
leurs diptyques et semblant lire à haute voix. <lb/>
Le dossier de la chaire est orné de moulures et couronné <lb/>
d&apos;une pomme de pin. <lb/>
Élien (De natura animalium, VI, 10) parle de la docilité <lb/>

des cynocéphales. Sous le règne des Ptolémées, on en mon-<lb/>
trait qui avaient appris l&apos;alphabet, la musique et la danse. <lb/>



Cette terre cuite, trouvée à Rome, est sûrement de fabrique <lb/>
alexandrine. Elle a été expliquée par M. Frôhner en 1882 <lb/>
(Catalogue Gobineau, p. 32), et plus tard, indépendamment <lb/>
de lui, dans les Mittheilungen des archaologischell Institutes <lb/>

in Rom, 1890, p. 3. -Catalogue Gréau, Terres cuites, <lb/>
N°1 215 (pl. LXII). Ceux qui voudraient la considérer comme <lb/>
une caricature de la religion chrétienne primitive, trouve-<lb/>
ront d&apos;utiles renseignements dans Renan, l&apos;Antéchrist, p. 4°. <lb/>
Planche XLII. <lb/>

Terre rouge. Dans la base, deux trous; au revers, deux oreillettes. <lb/>

-H o,i3. <lb/>

553 -Amphore de forme lenticulaire. De chaque côté, un médaillon <lb/>
cerné d&apos;une légende grecque en relief : 1. Saint Ménas, de-<lb/>
bout et de face, les bras levés comme font les orants; à sa <lb/>
droite, un autel couronné d&apos;une palmette et décoré d&apos;une <lb/>
amphore; à sa gauche, un baptistère de forme sphérique, <lb/>
godronné et surmonté d&apos;une croix. Légende : (palme) <lb/>
~EYI\OtrJA TOY Ar (tou) MHNA AMH (v). 2. Sainte Thècle entre <lb/>
deux lions. Légende : (palme) €YAOr!A TOY AriOY MHNA <lb/>

AMH (v) et autour de la sainte : H AR-IA eCK avec un signe <lb/>
d&apos;abréviation. <lb/>
C&apos;est la plus grande eulogie connue. <lb/>
Planche XLVII. <lb/>

Terre rouge. -H 0,27. <lb/>

554 -Petite eulogie sans légendes. Sur chaque face, Saint Ménas <lb/>
entre les deux chameaux agenouillés, et dans le champ, deux <lb/>
croisettes. <lb/>

Terre pâle. -H 0,10. <lb/>


PLÂTRE. <lb/>

555 -Tête de jeune femme. Cette tête, qui a fait l&apos;ornement d&apos;un <lb/>
sarcophage de l&apos;époque gréco-égyptienne, est d&apos;une grande <lb/>
beauté. Les yeux sont avivés de noir; les cheveux, peints en <lb/>
noir et rejetés en arrière, s&apos;enroulent en tresses sur le som-<lb/>
met du crâne. Une courte mêche pend devant les oreilles, <lb/>
qui sont parées d&apos;anneaux portant quatre pierres. <lb/>
Un voile bleu couvre l&apos;occiput; le cou est pris dans un <lb/>
collier à trois ornements. <lb/>
Planche XLVII bis. <lb/>

H o,3o. <lb/>


VERRERIE. <lb/>

556 -Flacon égyptien en pâtes polychromes. La panse forme un <lb/>
cylindre qui s&apos;amincit vers le haut, puis s&apos;élargit de nouveau <lb/>

en fleur de lotus. Fond bleu pâle, incrusté de fils alternative-<lb/>
ment jaunes et blancs et figurant de petites guirlandes. Le <lb/>
décor externe du goulot est en relief, et les pétales découpés <lb/>
du lotus sont bordés de rouge opaque. <lb/>
Planche XLVIII. <lb/>

H 0,085. <lb/>

557 -Balsamaire en verre bleu lapis lazuli, incrusté de rubans en <lb/>
pâte vert pâle et de fils jaunes. La panse est légèrement <lb/>
côtelée, le décor figure des chevrons, un cordonnet jaune <lb/>
s&apos;enroule autour du col, et un liséré de même couleur en-<lb/>
toure le rebord du goulot. <lb/>
Planche XLVIII. <lb/>

Deux petites anses. -H o,og. <lb/>

558 -Petit flacon moulé en forme de coquille de Saint Jacques. Pâte <lb/>
jaune mouchetée de blanc. Cette forme est très rare. <lb/>
Planche XLVIII. <lb/>

H 0,07. <lb/>

559 -Flacon piriforme, d&apos;ancien style. Pâte bleu cobalt, incrustée <lb/>
de fils en jaune opaque qui figurent huit plumes juxtaposées. <lb/>
Planche XLVIII. <lb/>

H 0,08. <lb/>


560 -Balsamaire côtelé et allongé, de forme très élégante et d&apos;exé-<lb/>
cution très fine. Fond bleu lapis, chevrons jaunes alternant <lb/>
avec des chevrons blancs. Deux petites oreillettes. <lb/>
Planche XLVIII. <lb/>

H 0,11. <lb/>

-Balsamaire à panse lisse et allongée, d&apos;une rare fraîcheur de <lb/>
coloris. Pâte bleu cobalt, incrustée de chevrons blanc et bleu <lb/>
tendre. Liséré bleu tendre autour du rebord du goulot; deux <lb/>

oreillettes. <lb/>
Planche XLVIII. <lb/>

H o,i36. <lb/>

-Balsamaire à base pointue. Fond bleu, incrusté de plumes <lb/>
blanches. Fil blanc autour du col, du rebord de l&apos;orifice et <lb/>
autour de la base. <lb/>
Planche XLVIII. <lb/>

Deux petits appendices simulent les anses. -H 0,13. <lb/>

-Flacon d&apos;ancien style, en pâte bleue, incrustée de plumes en <lb/>
verre blanc opaque et en jaune opaque. Base plate. Liséré <lb/>
jaune autour du rebord du goulot. <lb/>
Planche XLVIII. <lb/>

H 0,114. <lb/>

-Balsamaire cylindrique en pâte lie de vin, incrustée d&apos;un ruban <lb/>
blanc à plissures très fines. Nous ne connaissons pas d&apos;autre <lb/>
exemple de ce décor original. <lb/>

H 0,104. <lb/></body>






<front>CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente se fera au comptait. <lb/>
Les acquéreurs payeront, en sus des enchères, cinq pour cOlt, <lb/>
applicables aux frais.* <lb/>

t * <lb/>

L&apos;expert se réserve le droit de réunir ou de diviser les lots à <lb/>

son gré. <lb/>

V) <lb/>

VITRINES <lb/>

mises en vente à la lill de la <lb/>
vacatioii. <lb/>

i) Grande vitrine en fer et en bois noir, la porte à deux battants, avec <lb/>
soubassement et deux tablettes en glace. -Haut. 2,45. Larg. 1,55. <lb/>

21 Vitrint bibliothèque en palissandre, à deux portes vitrées et à <lb/>
soubassement. -Haut. 2,40. Larg. 1,55. <lb/>

3) Vitrine en bois noir, la porte à deux battants, le soubassement à <lb/>
colonnes, avec deux tablettes en verre et une étagère habillée <lb/>
de velours rouge. -Haut. 2,00. Larg. i,3o. <lb/>

x <lb/></front>



	</text>
</tei>
