<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">






<front>Collection <lb/>

DE M. <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>
Les Acquéreurs paieront CINQ POUR CENT en sus des <lb/>
enchères. <lb/>

Le Catalogue servira de carte d&apos;entrée pour l&apos;exposition <lb/>
particulière. <lb/>


CATALOGUE <lb/>

DE LA COLLECTION <lb/>

d&apos;Antiquités Grecques <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA HEU <lb/>

HOTEL DROUOT <lb/>

Les vendredi 4 et samedi 5 avril 1879 <lb/>

A DEUX HEURES TRÈS PRÉCISES <lb/>

Par le ministère de Me MAURICE DELESTRE, Commissaire-priseur, <lb/>
rue Drouot, 27 <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts, <lb/>
rue et place Louvois, 4. <lb/>

EXPOSITIONS <lb/>

PARTICULIÈRE, le mercredi 2 avril 1879, de 1 à 5 heures. <lb/>
PUBLIQUE, le jeudi 3 avril 1879, de 1 à 5 heures <lb/>

PARIS, 1879 <lb/>



Honoré de fonctions auxquelles je désire consacrer tout <lb/>

mon temps, je crois devoir me défaire d&apos;une collection dont <lb/>

l&apos;entretien et l&apos;accroissement m&apos;ont trop préoccupé pendant <lb/>

ces dernières années. <lb/>

La plupart des antiques aujourd&apos;hui offerts aux amateurs <lb/>
ont été exposés au Trocadéro, et l&apos;opinion des connaisseurs sur <lb/>
leur compte est d&apos;ores et déjà formée. Favorable ou défavorable, <lb/>

je ne saurais la modifier, et, le pourrais-je, que je ne cher-<lb/>

cherais point à le faire. Je ne dirai donc rien ni de ce qui m&apos;a <lb/>
tenu le plus à coeur dans mes acquisitions, ni des folies que j&apos;ai <lb/>
parfois faites, ni de l&apos;intérêt que me paraît avoir l&apos;ensemble <lb/>
réuni par moi. Je m&apos;efforcerai aussi d&apos;être, dans mes descrip-<lb/>
tions, aussi concis que possible, et de me garder de toute com-<lb/>
plaisance qui ferait trop voir, derrière l&apos;auteur du catalogue, <lb/>

le possesseur des objets catalogués. <lb/>

Si, pour quelques pièces que je considère comme d&apos;une impor-<lb/>

tance exceptionnelle,j&apos;ai cru nécessaire de donner un peu plus <lb/>

de détails et si, par là, j&apos;ai été entraîné à indiquer mon senti-<lb/>

ment, on voudra bien, je l&apos;espère, reconnaître que je l&apos;ai fait <lb/>

avec discrétion. <lb/>

O. R. <lb/></front>



<body>COLLECTION <lb/>

DE M. <lb/>

O. R A Y ET <lb/>

1 <lb/>

Objets en marbre et en pierre <lb/>

i. Tête en marbre pentélique, haute de om,31, trouvée à Athènes, <lb/>

au Céramique extérieur. Les cheveux courts et peints en brun-<lb/>

rouge sont ramenés en avant; les yeux sont saillants et posés <lb/>
obliquement; les lèvres, encore recouvertes d&apos;une légère teinte <lb/>

rose, sont enfoncées et serrées, les muscles des joues très accusés, <lb/>
le cou gros et fort. L&apos;ensemble exprime la vigueur et l&apos;habitude <lb/>
d&apos;un effort violent, et, en effet, les oreilles froissées et tuméfiées <lb/>
prouvent que notre tête provient d&apos;une statue d&apos;athlète : ces <lb/>
déformations et ces tumeurs, suites des coups de poing reçus, <lb/>
étaient des accidents ordinaires aux pugilistes, et les artistes <lb/>
n&apos;avaient garde d&apos;omettre un détail aussi caractéristique. Comme <lb/>
le Céramique extérieurétait un lieu de sépulture particulièrement <lb/>
honorable et recherché, et que déplus l&apos;érection d&apos;une statue sur <lb/>
la tombe ne pouvait avoir lieu qu&apos;avec l&apos;autorisation du peuple, <lb/>
il est à croire que notre athlète était un personnage célèbre, pro-<lb/>
bablement un vainqueur à l&apos;un des grands jeux de la Grèce <lb/>
L&apos;exécution do ce marbre remonte au milieu du VIe siècle avant <lb/>
Jésus-Christ, à l&apos;époque des Pisistratides, et la rare conserva-<lb/>


tion des couleurs prouve qu&apos;il n&apos;est resté que peu de temps ex-<lb/>
posé à l&apos;air : peut-être le monument dont il faisait partie a-t-il <lb/>
été détruit par les Perses lorsqu&apos;ils dévastèrent Athènes, dans <lb/>
l&apos;hiver de 480-479. Quoi qu&apos;il en soit, il y a dans le modelé, -<lb/>
surtout du bas du visage, des délicatesse de touche et une re-<lb/>
cherche de la forme qui révèlent la main d&apos;un grand artiste, <lb/>
et mettent cette tête, avec celle dont M. G. Rampin est le pos-<lb/>
sesseur et la stèle deXénophantos, conservée au Musée d&apos;Athènes <lb/>
et signée du nom d&apos;Aristion de Paros, au premier rang parmi <lb/>
les oeuvres de l&apos;époque archaïque parvenues jusqu&apos;à nous. <lb/>
Ce marbre a été gravé par M. Dubouchet et décrit par moi <lb/>

dans les Monuments publiés par V Association pour l&apos;encourage-<lb/>

ment des études grecques en France, 1877. Il en a encore été dit <lb/>
quelques mots, par moi dans la Galette des Beaux-Arts, <lb/>
août 1878, et par M. Fr. Lenormant dans la Contemporary <lb/>

Review, septembre 1878. <lb/>

o <lb/>

Poids rectangulaire en marbre, surmonté de deux seins reliés <lb/>
l&apos;un à l&apos;autre par une anse. Il pèse 3 kil. 405 grammes, ce qui, <lb/>
en tenant compte de la perte causée par l&apos;usure et par quelques <lb/>
cassures aux angles, se rapproche beaucoup du poids de huit <lb/>

mines attiques (3,490). <lb/>
Ile d&apos;Amorgos. <lb/>

3 <lb/>

Petite plaque rectangulaire en marbre, portant, en deux lignes <lb/>
et en caractères de la seconde moitié du IVC siècle, le nom de <lb/>

femme ~&apos;Ap,q¡[Û,Sl:l. L. 0,12; H. 0,075. <lb/>

Cette plaque et une vingtaine d&apos;autres du mème genre ont été <lb/>
trouvées à Pagae en Mégaride, encastrées dans les dalles des <lb/>
tombeaux qui renfermaient les terres cuites désignées à Paris <lb/>
sous le nom de figurines de Mégare. <lb/>

4 à 9. Trois haches de pierre, un marteau et deux pilons, trouvés <lb/>
dans la petite île de Kéros, au sud de Naxos. <lb/>

10 à 11. Deux Alabastra en albâtre, trouvés en 1872 dans le même <lb/>

tombeau, sur les flancs du Lycabette. H. o,3i. <lb/>

Athènes. <lb/>


II <lb/>

Objets en or et en argent <lb/>

12. Pendeloque en or, formée de deux plaques soudées. Elle repré-<lb/>
sente une tête de Silène, et date vraisemblablement des dernières <lb/>
années du VIe siècle. <lb/>
Ile de Chypre. <lb/>

13. Phialeen argent, à bouton central ou nombril (rpt&amp;À.&quot; ~Ó/l-rptXÀfu&apos;t&apos;OÇ) <lb/>
provenant d&apos;un tombeau archaïque de Tanagra. Elle est ornée <lb/>

de fleurs de lotus, faites en repoussé, et la fabrication en est <lb/>
égyptienne ou, moins probablement, phénicienne. La découverte <lb/>
en pleine Béotie de ce produit d&apos;une industrie étrangère montre <lb/>
quelle extension avait encore, au viii, et au vue siècle, le com-<lb/>
merce de transit des Phéniciens. <lb/>
Diamètre : 0,20. <lb/>

III <lb/>

Bronzes <lb/>

14. Génie, la figure enfantine et souriante, les cheveux bouclés et <lb/>
relevés en touffe au-dessus du front ; sur ses épaules est une <lb/>
nébride, le reste du corps est nu ; le bras droit redressé porte la <lb/>
main à la hauteur de la tête ; le bras gauche soulève et main-<lb/>
tient un des pans de la nébride, sur lequel sont posés des raisins, <lb/>
des pommes, une grenade et une pomme de pin ; les jambes sont <lb/>
coupées -à mi-cuisses, ce qui prouve que la statuette était fixée <lb/>
sur un autre objet. H. o, 10. <lb/>

Sparte. <lb/>

15. Plaque votive. Sous un édicule ionique, renfermé lui-même <lb/>
ans un temple de même ordre et dont les colonnes sont en <lb/>


spirale à leur partie inférieure, est assise la mère des Dieux, <lb/>
coiffée du Polos, tenant à la main gauche un long sceptre et <lb/>
appuyant la droite sur un cippe. A ses côtés est un lion, et der-<lb/>
rière une déesse debout (sans doute Phéréphatta). Des deux <lb/>
côtés, les deux consécrateurs de l&apos;ex-voto, représentés comme <lb/>
des cadmiles. <lb/>

* <lb/>

Thessalonique. <lb/>

6. Main votive. Le pouce, l&apos;index et le médius sont étendus, les <lb/>
deux derniers doigts repliés. Le médius a été retaillé et aminci <lb/>
au couteau et à la lime. Sur le poignet, on lit, en caractères du <lb/>
ne siècle après J.-C., l&apos;inscription : &apos;AG1jvoc.tç ~ovaOejAa Ail Za6atfu&gt; <lb/>
(Athénaïs : consécration à Zeus Sabaâios). La forme particu-<lb/>
lière donnée au médius indique quel avait été le motif de cette <lb/>
consécration : Athénaïs avait un doigt desséché, et demandait au <lb/>
dieu sa guérison. <lb/>
On possède un assez grand nombre de représentations de <lb/>
membres ou de parties malades dédiées soit à Esculape, soit à <lb/>
Aphrodite, soit à Zeus Hypsistos, et quelques inscriptions de <lb/>
l&apos;Asie Mineure donneraient à penser que ZeusSabazios avaitété, <lb/>
lui aussi, invoqué comme guérisseur. Mais aucun ex-voto de cette <lb/>
espèce consacré à ce dieu n&apos;était connu jusqu&apos;à ce jour. <lb/>
Sabazios est un dieu dont le culte était fort ancien et fort ré-<lb/>
pandu en Phrygie et en Lydie. Les Grecs l&apos;ont assimilé le plus <lb/>
souvent à Zeus, quelquefois aussi à Dionysos. Son nom est <lb/>
orthographié dans les inscriptions de plusieurs manières diffé-<lb/>
rentes. <lb/>
La main consacrée par Athénaïs provient de l&apos;Asie Mineure. <lb/>

17. Serpent votif en bronze, dressant la tête et prêt à s&apos;élancer. Le <lb/>

modelé est d&apos;une vérité et d&apos;une puissance saisissantes. <lb/>

Athènes. <lb/>

18 à 23. Six tablettes d&apos;Héliastes, provenant de tombeaux de l&apos;At-<lb/>
tique. C&apos;est au moyen de ces tablettes que les citoyens appelés <lb/>
chaque année à siéger comme juges faisaient reconnaître leur <lb/>
qualité et obtenaient l&apos;entrée du tribunal. Elles portent toutes le <lb/>
numéro d&apos;une des dix sections entre lesquelles les juges étaient <lb/>
répartis, le nom du titulaire, celui de son dème en abrégé, et, à <lb/>
partir d&apos;une certaine époque, celui de son père. De plus, sur un <lb/>
certain nombre ont été frappés des poinçons de contrôle destinés <lb/>
à rendre plus difficiles les contrefaçons. On neconnaît encore, en <lb/>


comprenant dans le nombre les six ici cataloguées, que cinquante-<lb/>
trois de ces tablettes, dont vingt-huit entières et vingt-cinq ré-<lb/>
duites à l&apos;état de fragments. <lb/>
Voici les inscriptions de nos six tablettes : <lb/>
I* -1. 0(XÀÀo; &apos;AOI/oveu;. <lb/>
Quatrième section: Thallos d&apos;Athmone. <lb/>

21 <lb/>

B. 0£TTaXoÇ ~lIpocTOz)/noç. <lb/>
Seconde section : Thessalos de Prospalta. <lb/>
3°-0. A7]a7]TpiO!; IITSXE^itio;). <lb/>
Huitième section : Démétrios de Ptéléa. <lb/>
(Deux timbres, l&apos;un indistinct, l&apos;autre portant une chouette.) <lb/>

4°-E. Ar,u.0TTpaT0ç AuO&apos;t (-?) ~EÙ(/)VU(rJ.EÚ;). <lb/>

Sixième section: Démostratos, fils de Lysi ( -? ), d&apos;Euony-<lb/>

mon. <lb/>

5°-A. AtOvúcrto; AtOVU(O&apos;lOU) lx. KotXv)ç. <lb/>

Première section : Dionysios, fils de Dionysios. de Coelé. <lb/>
(Trois timbres : chouette de face, double chouette, gorgonion <lb/>

de face.) <lb/>

6. -A Il (1) Auffwv (-?) 2Tstpi(euç). <lb/>

Première section, septième section, conseil des cinq cents (?). <lb/>
Lyson fils de Philis ( -? ), de Steiria. <lb/>
(Deux timbres : tête féminine, et gorgonion). <lb/>

,/ <lb/>

J&apos;ai dressé la bibliographie des tablettes d&apos;Héliastes, donné la <lb/>
reproduction et la lecture des six qui précèdent, et indiqué les <lb/>
difficultés d&apos;interprétation que soulève la dernière, dans l&apos;An-<lb/>

nuaire de l&apos;Association pour l&apos;encouragement des études grec-<lb/>

ques, 1878. <lb/>

p, 24. Imhotep, dieu de la science et de la médecine, assis et tenant sur <lb/>
ses genoux un rouleau de papyrus déployé. Il est coiffé du serre-<lb/>
tête, eta un riche collier sur les épaules.Son vêtement est un pagne <lb/>
court. Ses yeux sont incrustés d&apos;argent. Sur le rouleau de papyrus <lb/>
on lit l&apos;inscription <lb/>
: « Imhotpou fils de Phtah, » et sur le socle : <lb/>

« Imhotpou à la belle face de Hiket-Hor (?). » H. o, 12. <lb/>

Imhotep est représenté d&apos;ordinaire avec la robe longue des <lb/>
prêtres. On ne connaît que trois statuettes où il porte le pagne <lb/>
court des hommes du peuple. Celle-ci est de beaucoup la plus <lb/>
belle. Elle doit remonter à l&apos;époque saïte ou même à un âge <lb/>
plus ancien encore. Cette statuette, qui ornait l&apos;extrémité d&apos;un <lb/>
bâton sacerdotal,provient de la Basse-Egypte, très probablement <lb/>
de Memphis. <lb/>


25. Isis, la tête surmontée du disque solaire entre les cornes de <lb/>
vache, est assise et tient sur ses genoux le petit Horus. Elle le <lb/>
soutient de la main gauche, tandis que de la droite elle se presse <lb/>
le sein. Sur la base, plusieurs noms propres. Cette statuette <lb/>
ornait l&apos;extrémité d&apos;un bâton sacerdotal. H. o, 22. <lb/>
Basse-Egypte, probablement Memphis. <lb/>

» <lb/>

IV <lb/>

If <lb/>

Plaques de terre cuite <lb/>

?-<lb/>

ESTAMPÉES ET DECOUPEES <lb/>

26. Plaque longue de o,35, haute de 0,16, provenant d&apos;un tombeau <lb/>

f^T.du Pirée. Elle représente le second acte des funérailles, le trans-<lb/>

port du mort au lieu de la sépulture (èxcpopof). Le cadavre, la tête <lb/>
découverte, le corps enveloppé d&apos;un manteau, est étendu sur le <lb/>
lit où il a été exposé la veille; ce lit est placé lui-même sur le <lb/>
tablier d&apos;une charrette attelée de deux chevaux, et dont les roues <lb/>
sont construites de la manière la plus ancienne, avec des tra-<lb/>
verses au lieu de rayons. Tout autour s&apos;avancent les personnes <lb/>
admises par la loi à faire partie du convoi : d&apos;abord une femme, <lb/>
~l&apos;ÈYXy-rptû&apos;t&quot;ptrx, portant sur la tête le vase (/uTptç) destiné aux <lb/>
libations; puis deux parentes, vêtues comme l&apos;enkhytristria du <lb/>
costume le plus solennel, deux tuniques superposées et un hi-<lb/>
mation. Celles-ci, les cheveux dénoués, joignent leurs gestes de <lb/>
douleur à la lamentation funèbre. Deux jeunes gens en cos-<lb/>
tume de guerre, les fils peut-être, marchent à leur suite et sem-<lb/>
blent, comme dans les ~!J.UPWÀOYlC(t de la Grèce moderne, inter-<lb/>
peller le mort et lui reprocher d&apos;avoir abandonné les siens. La <lb/>
marche est fermée par le joueur de double flûte, chargé d&apos;accom-<lb/>
pagner des sons les plus plaintifs de son instrument le thrène <lb/>

psalmodié par la famille. <lb/>

La scène de l&apos;exposition du mort sur le lit de parade dressé <lb/>
dans la maison mortuaire (Trpoflefftç) est représentée sur une <lb/>
plaque peinte du Musée du Louvre et sur plusieurs vases. Le <lb/>
convoi funèbre, l&apos;e&apos;xçopà, n&apos;est figuré que sur une amphore de <lb/>


style primitif, publiée par G. Hirschfeld (Annali, 1872, et Mon-<lb/>
numenti,t. IX, pl. 39,40), sur un vase à figures noires, de dessin <lb/>

négligé, reproduit par Micali (Monumenti per servir alla storia <lb/>
degli antichi popoli Italiani, pl. 9) et sur la plaque ici décrite <lb/>

La représentation offerte par ce dernier monument est de beau-<lb/>
coup la plus intéressante. Elle prête à de curieux rapproche-<lb/>
ments avec les dispositions de la loi d&apos;Iulis, publiée par Pittakis <lb/>
CE?&amp;px.. 3527), et rééditée dernièrement par M. Kôhle r(Mitth. <lb/>

des D. Arch. Inst. inAthen, t. I, p. 139). La scène est d&apos;ailleurs <lb/>

bien composée, les figures groupées avec art, les attitudes graves <lb/>
et naturelles. Un reste de raideur dans les poses et les draperies <lb/>

fait reconnaître l&apos;art du premier tiers du ve siècle av. J.-C. <lb/>
Cette plaque a été dessinée et décrite dans la Galette des <lb/>
Beaux-Arts, août 1878. <lb/>

27. Plaque haute de 0,22 et large de o,3o. Elle représente la recon-<lb/>
naisssance d&apos;Électre et d&apos;Oreste. Électre est assise, accablée de <lb/>
douleur, au pied de la stèle qui surmonte le tombeau d&apos;Agamem-<lb/>
non. Auprès d&apos;elle, posée sur les degrés du monument, estl&apos;oeno-<lb/>
choédestinéeauxlibations qu&apos;elle vient de verser sur les cendres de <lb/>
son père. Derrière, comme dans la fameuse scène de la tragédie <lb/>

de Sophocle, se tient debout sa soeur Chrysothémis. A droite <lb/>
de la stèle, Oreste debout, et un pied posé sur les degrés du tom-<lb/>
beau, se penche vers Électre et lui adresse la parole. Il porte sur <lb/>
sa tête le bonnet conique dont se coiffaient les habitants de la <lb/>
plus grande partie de la Grèce du Nord. La partie droite du ta-<lb/>
bleau est occupée par Pylade, le pédagogue, et un des chevaux <lb/>
du char sur lequel Oreste et eux sont venus. <lb/>
Quoique le sujet représenté soit un de ceux qui ont fourni à la <lb/>
tragédie attique ses plus admirables scènes, la composition ne <lb/>

--<lb/>

correspond exactement ni aux Choéphores d&apos;Eschyle, ni aux <lb/>
Électres de Sophocle et d&apos;Euripide. Quoiqu&apos;elle ne semble <lb/>
que de peu postérieure à la plus ancienne de ces trois pièces, <lb/>
et doive être presque contemporaine de la seconde, je ne sais <lb/>
si le modeleur ne s&apos;est pas inspiré plutôt de quelque peinture <lb/>
inconnue de nous, que d&apos;une mise en scène dramatique. <lb/>
Quoi qu&apos;il en soit de cette question, la même composition ori-<lb/>
ginale a donné naissance à deux séries de plaques estampées, <lb/>
voisines par la date, assez semblables par l&apos;aspect général, mais <lb/>
différentes par quelques détails. De la première série, nous n&apos;a-<lb/>
vons qu&apos;un seulspécimen,la plaque de Photiadis-Bey, publiée par <lb/>


A.Conze (Annali de 186l.Monumenti,VI,pI.57) et aujourd&apos;hui <lb/>
au Louvre : on y lit sur la stèle deux inscriptions fausses. Du <lb/>
second type, nous avons trois exemplaires : l&apos;un, très mutilé et <lb/>
très restauré, est à Athènes; le deuxième appartient à M. de Bam-<lb/>
meville et a été exposé par lui au Trocadéro; le troisième, que <lb/>
j&apos;ai jadis choisi comme le mieux conservé et le plus beau, est <lb/>
celui présentement décrit. Tous trois ont été trouvés ensemble, <lb/>
au Pirée, et j&apos;ai tout lieu de croire que la plaque de Photiadis-<lb/>
Bey, donnée comme découverte à Milo, a la même origine. <lb/>

28. Plaque haute de 0,17, longue de 0,20, trouvée, m&apos;a-t-on assuré, <lb/>

----dans la Locride Opontienne. Aphrodite, entièrement vêtue, <lb/>
comme on l&apos;a représentée jusqu&apos;au milieu du IVe siècle, monte <lb/>
sur un char attelé de deux griffons, sur lequel se tient déjà <lb/>
Éros, nu et muni de grandes ailes. <lb/>
Une plaque de sujet semblable, mais où la position relative <lb/>
des deux divinités est différente, a été publiée par Welcker <lb/>

(Annali i83o, p. 64. etMonumenti, 1.1, pl. 18). L&apos;illustre archéo-<lb/>

logue, a proposé d&apos;y reconnaître Hécate et Éros. Son opinion, <lb/>
quoique défendue avec beaucoup d&apos;érudition, est certainement <lb/>
erronée. <lb/>
La plaque de ma collection est beaucoup plus belle que <lb/>
celle publiée par Welcker ; elle appartient, comme les précédentes, <lb/>
à l&apos;art sévère de la première moitiédu ve siècle. Une reproduction <lb/>
par la photogravure en est insérée dans le Bulletin de corres-<lb/>
pondance hellénique de la présente année. <lb/>

29. Sphinx accroupi, les ailes éployées, la tête surmontée du polos. <lb/>
H. 0,10. <lb/>
Phocide. <lb/>

30. Coq votif. H. 0,09. <lb/>
Phocide. <lb/>


v <lb/>

Terres cuites de la Locride <lb/>

Les-terres cuites de la Locride ne sont connues que depuis peu d&apos;an-<lb/>
nées ; la découverte en est due aux fouilles faites accidentellement par <lb/>
les habitants de Livanataes et de Malessina et aux recherches entreprises <lb/>
de tous côtés, après l&apos;épuisement de la nécropole de Tanagra, par les <lb/>
fouilleiîrs de pmfes.iion qui l&apos;avaient si fructueusement exploitée. <lb/>
Ce&amp; terres cuites sont presque toujours d&apos;une exécution fort grossière ; <lb/>
mais, précisément à cause de leur caractère populaire, elles offrent <lb/>
parfois un ;;rand intérêt mythologique. <lb/>

31. Idole féminine de l&apos;époque primitive, en forme de planche ou <lb/>
Zo&apos;,xvo,o. Sur sa tête est le polos ; quatre longues tresses tombent <lb/>
de chaque côté sur ses épaules, et ses bras sont croisés sur sa <lb/>

poitrine, La partie inférieure du corps est informe. H. 0,15. <lb/>

Oponte. <lb/>
Je crois le type de cette figurine unique. <lb/>

32. Aphrodite debout, vêtue de la tunique talaire et du diploïdion. <lb/>
Sur sa tête est posé le voile nuptial jaune, qu&apos;elle écarte de la <lb/>
main droite pour montrer son visage, comme le faisait la mariée <lb/>
au moment du banquet de noce ; de la main gauche elle se <lb/>
presse le sein en signe de fécondité. H. 0,26. <lb/>
Oponte. <lb/>

33. Divinité féminine (Déméter ou Aphrodite) assise sur un siége <lb/>

sans dossier, les pieds posés sur unhypopodion (tabouret). Elle a -<lb/>

sur la tête un diadème, et son costume se compose de la tunique <lb/>
talaire avec des manches et une bordure jaunes, et du diploïdion. <lb/>

• <lb/>

H. 0,12. <lb/>
Oponte. <lb/>

34. Personnage nu, la chlamyde rejetée sur le bras gauche, la tête <lb/>
coiffée d&apos;une sorte de bonnet phrygien, debout sur un petit cha-<lb/>
riot à deux roues que traîne un bouc à tête humaine. H. 0,12. <lb/>
L. 0,09. <lb/>
Oponte. <lb/>


J&apos;ai vu deux autres exemplaires, moins bien venus au moule, <lb/>
du même sujet; l&apos;un fait partie de la collection de M. C. <lb/>
Lécuyer, l&apos;autre est à Athènes. J&apos;avoue d&apos;ailleurs ne pas con-<lb/>
naître l&apos;explication de cette représentation : peut-être faut-il <lb/>
voir dans le personnage monté sur le char Ganymède ou Éros. <lb/>
Sur un bas-relief du Louvre, ce dernier est en effet monté sur <lb/>
un char traîné par des boucs. Mais ici, le bouc a une tête <lb/>
humaine parfaitement distincte. <lb/>

35. Apollon debout, tenant devant lui un trépied, et se détachant <lb/>
en haut relief sur une plaque rectangulaire. A droite et à gauche <lb/>
de la tête du dieu sont peintes en jaune, sur le fond blanc de la <lb/>
plaque, une couronne et une palme. H. 0,20. <lb/>
Oponte. <lb/>

36. Divinité féminine, debout, sous un édicule ionique. Sa tête est <lb/>
surmontée d&apos;un polos sur lequel est posé un voile qui descend <lb/>
derrière les épaules. Elle est vêtue de la tunique talaire et d&apos;un <lb/>
ample ampéchonion ; son bras droit est pendant, son bras <lb/>
gauche relevé porte un objet malheureusement indistinct, peut-<lb/>
être une tète de porc. A côté d&apos;elle et à sa gauche, est un cippe <lb/>
rectangulaire sur lequel est posée une oenochoé. H. o,38. <lb/>
Oponte. <lb/>
Les images d&apos;une déesse accoutrée à peu près de même sont <lb/>
assez fréquentes à Thisbé, à Thespies et à Oponte. M. Fr. Lenor-<lb/>
mant en a publié une dans la Galette Archéologique, 1875, <lb/>
p. 91 et pl. 24 : il y reconnaît une Aphrodite, et en effet, la <lb/>
longue ceinture que tient la figurine décrite par lui paraît bien <lb/>
lui donner raison. Quant au type, qui nous occupe actuelle-<lb/>
ment, de la déesse dans son temple, je n&apos;en connais aucun autre <lb/>
exemple, et je ne sais s&apos;il ne faudrait pas y reconnaître une Phé-<lb/>
réphatta plutôt qu&apos;une Aphrodite. Il est très regrettable qu&apos;on <lb/>
ne puisse distinguer la nature de l&apos;objet tenu par la déesse, et <lb/>
qui déterminerait sans doute son vrai caractère. <lb/>

37. Aphrodite Énoplios (armée), debout, la chevelure ébouriffée, <lb/>
le corps recouvert de la tunique talaire et du diploïdion qu&apos;une <lb/>
ceinture bleue serre autour de la taille; de la main droite elle <lb/>
entr&apos;ouvre son voile; du bras gauche elle s&apos;appuie sur un cippe; <lb/>
contre sa jambe gauche, est posé un bouclier. H. 0,20. <lb/>
Oponte. <lb/>


38. Divinité féminine (Aphrodite?) couronnée d&apos;une stéphanè, <lb/>

&lt; <lb/>

vêtue de la tunique ralaire et du diploïdion, et assise sur un <lb/>
trône à dossier; dans sa main gauche elle tient un objet qui <lb/>
semble être un fruit. H. 0,27. <lb/>

Oponte. <lb/>

39. Éros enfant, volant et tenant dans ses mains une lyre à neuf f <lb/>
cordes. H. 0,16. <lb/>
Oponte. <lb/>

. 40. Ganymède debout, la chlamyde rejetée en arrière, le corps nu, o <lb/>
la chevelure frisée et rayonnante ; son bras droit tombe le long <lb/>
du corps, son bras gauche replié porle un coq. H. o,35. <lb/>
Les figurines de ce type sont fréquentes à Thespies et à <lb/>
Oponte; on en trouve aussi à Tanagra. Celle-ci m&apos;a été vendue <lb/>
comme provenant de la Béotie, sans indication exacte de la <lb/>
&apos; localité ; d&apos;après la facture et la terre je la croirais plutôt <lb/>
d&apos;Oponte. Ce qui me l&apos;a fait choisir entre beaucoup d&apos;autres, <lb/>
c&apos;est sa grandeur exceptionnelle, la conservation et l&apos;émail de la <lb/>
couleur carnée du corps, enfin et surtout l&apos;ornementation très <lb/>
curieuse de la chlamyde. <lb/>
Quant à l&apos;identification de ces figurines avec Ganymède, je <lb/>
l&apos;ai autrefois contestée; mais les arguments apportés par M.Fr. <lb/>
Lenormant (Gaiette Archéologique, 1875, p. 89) me parais-<lb/>
sent décisifs. Le coq est icilesymbole des désirs aphrodisiaques. <lb/>

VI <lb/>

Terres cuites de diverses villes de Béotie <lb/>

4r. Artémis Agrotéra (chasseresse), debout, vêtue de la tunique <lb/>

courte, le corps ceint d&apos;une peau de panthère qu&apos;assujettit une <lb/>
ceinture rouge, et les pieds chaussés de bottines ou endromides <lb/>
bleues à revers jaunes. Dans sa main droite, elle tient un grand <lb/>
arc. Derrière elle, un chien est couché. H. 0,21. <lb/>
Thèbes. <lb/>
Les couleurs, cuites au feu, sont d&apos;une rare conservation. On <lb/>
sait, de plus, que les figurines de Thèbes sont extrêmement peu <lb/>
nombreuses. <lb/>


42. Hermès Criophore, debout, coiffé du bonnet conique (xuvvj), et <lb/>
revêtu d&apos;une chlamyde agrafée sur l&apos;épaule droite. Ses cheveux <lb/>
sont longs et bouclés; son bras droit pend le long du corps; son <lb/>
bras gauche, replié, porte un agneau. ve siècle. H. 0,18. <lb/>
Une statuette absolument semblable a été publiée comme ve-<lb/>
nant de Tanagra, par M. A. Conze. (Annali, i858, p. 347 et tav. <lb/>
d&apos;agg. 0). Une autre, pareille aussi, et trouvée à Thespies, a été <lb/>

rapportée de Grèce par M. Fr. Lenormant et publiée par <lb/>

M. de Witte (Galette des Beaux-Arts, août 1866). Celle que <lb/>
je décris actuellement vient également de Thespies, en sorte <lb/>
qu&apos;il est bien probable que la provenance indiquée par M. Conze <lb/>
pour celle décrite par lui est inexacte. <lb/>
Les sculpteurs Éginètes Onatas et Callitélès avaient fait pour <lb/>
les Arcadiens de Phénéos, qui l&apos;avaient consacrée à Olympie, <lb/>
une statue d&apos;Hermès portant un bélier sous le bras et coiffé de <lb/>
la xuv?], comme notre figurine. Cette statue est décrite par <lb/>
Pausanias (V, xxvir, 6). <lb/>

43. Héraclès Anapauoménos (Hercule se reposant). Le dieu, revêtu <lb/>
de la peau de lion qu&apos;une ceinture maintient autour de son corps <lb/>
et dont le muffle lui sert de casque, est à demi couché sur un <lb/>
lit de repos ou clinè. Il appuie son coude gauche sur l&apos;oreiller <lb/>
du lit et laisse nonchalamment son bras droit posé sur sa cuisse <lb/>
droite. Art du ve siècle. L. o, 15 ; H. o, 12. <lb/>
Thespies. <lb/>

L&apos;un des deux principaux cultes de Thespies était celui d&apos;Hé-<lb/>

raclès, et le temple du dieu dans la ville était un édifice de la plus <lb/>
haute antiquité (Pausanias, IX, xxvn, 5). <lb/>

Les représentations d&apos;Héraclès Anapauoménos sont très rares.. <lb/>

Il s&apos;en trouve une sur un bas-relief de la Villa Albani. L&apos;amour <lb/>
du Dieu pour le repos et les plaisirs est attesté par iElien ( Var. <lb/>
Hist., 12, 15), par Diodore (iv, 14), par ^Elius Aristide (p. 61). <lb/>
Euripide, dans une de ses pièces, le représentait au milieu d&apos;un <lb/>
banquet, caressant un jeune garçon et disant : c Je joue, car, <lb/>
après chacun de mes travaux, j&apos;aime ce qui me fait oublier mes <lb/>
peines. » <lb/>

44. Éros nu, couronné, volant; sur ses ailes éployées on voit <lb/>
encore des restes de couleur violette. H. 0,28. <lb/>
Thespies. <lb/>
Eros, on le sait, était la grande divinité des Thespiens. Il avait <lb/>


chez eux un temple fort ancien, où il était adoré sous la forme <lb/>
d&apos;une pierre brute, et où furent plus tard placés l&apos;Amour en <lb/>
bronze de Lysippe et le fameux Amour en marbre de Praxitèle. <lb/>
Quant à la figurine qui nous occupe, la fierté avec laquelle ses <lb/>
grandes ailes se déploient atteste qu&apos;elle est l&apos;oeuvre d&apos;une bonne <lb/>
époque. Suivant un usage fort répandu dans la Béotie occiden-<lb/>
tale et méridionale, elle a été brûlée sur le bûcher. <lb/>

45. Danseuse, vêtue de la tunique talaire et drapée dans une ample <lb/>
calyptra, dans laquelle elle s&apos;est embéguiné le visage de manière <lb/>
à ne laisser voir que les yeux, le nez et le haut des joues. Une <lb/>
saillie au-dessus du front indique que, sur la tête, est posé un <lb/>
ampyx que le voile recouvre. La figurine est placée sur un socle <lb/>
dont les angles sont formés par des pattes de lion et dont la <lb/>
face antérieure est décorée de trois montants. H. o, 24. <lb/>
Béotie, Thespies ou Thisbé. <lb/>
Le type de la Danseuse voilée est assez fréquent en Béotie; <lb/>
M. Heuzey le considère comme en relation étroite avec le <lb/>
culte de Déméter, sans dire en quoi consiste au juste à ses <lb/>

yeux cette relation (Figures defemmes voilées, à la fin). Dans <lb/>
un bas-relief d&apos;Athènes, Hersé, Aglaure et Pandrose, dansant <lb/>
devant Pan, sont représentées dans une attitude et avec un cos-<lb/>
tume analogues. Dans d&apos;autres représentations, ce sont les nym-<lb/>
phes qui dansent ainsi voilées. <lb/>
Ce qui distingue notre figurine du type ordinaire, c&apos;est la base <lb/>
ornée sur laquelle elle est placée. <lb/>

46. Artémis debout, vêtue dela tunique talaire et portant le péplos <lb/>
en écharpe. Plusieurs statues en marbre trouvées à Délos, et .r <lb/>
d&apos;autres plus petites découvertes à Athènes dans les fouilles faites <lb/>
sur le flanc sud de l&apos;Acropole, représentent la déesse dans la <lb/>
même pose et avec le même ajustement. Comme ces statues, <lb/>
notre figurine est de l&apos;époque archaïque; elle doit remonter à la <lb/>
fin du vi°o u au commencement du ve siècle. H. 0,15. <lb/>
Thisbé. <lb/>

47Coré debout, vêtue du péplos dorien, coiffée du polos. Les masses <lb/>

de cheveux bouclés qui, en augmentant l&apos;épaisseur du cou, ren-<lb/>
dent plus majestueux le port de la tête, les bras pendants, les <lb/>
plis verticaux du costume, donnent à cette figurine un aspect <lb/>
monumental, une dignité austère, et font songer aux cariatides <lb/>


de l&apos;Erechtheion. L&apos;exécution est assurément du milieu du <lb/>
v&apos; siècle. H. 0,29. <lb/>

Thisbé. <lb/>
Comme presque toutes les statuettes de Thisbé, celle-ci a été <lb/>
brûlée sur le bûcher. <lb/>

48. Divinité féminine, la figure jeune, le front surmonté d&apos;une cou-<lb/>
ronne, les cheveux longs et bouclés. Elle est vètue d&apos;un costume <lb/>
barbare formé d&apos;une tunique talaire, et, par-dessus,d&apos;une longue <lb/>
blouse à raies noires verticales. Sur ses épaules est une autre <lb/>
pièce d&apos;étoffe, probablement un voile qu&apos;elle a laissé tomber de <lb/>
sa tête, et dont elle retient de la main gauche une des extrémités. <lb/>
Ses pieds sont nus. Elle pose sa main droite sur l&apos;épaule d&apos;une <lb/>
toute jeune fille debout à côté d&apos;elle. Cette figurine a été brûlée <lb/>
sur le bûcher. H. 0,20. <lb/>

Béotie occidentale (Thisbé?). <lb/>
On ne peut guère reconnaître dans ce groupe que Déméter et <lb/>

Coré, ou leur équivalent d&apos;origine asiatique, Déo etPhéréphatta. <lb/>

Le costume de la déesse-mère me ferait plutôt opter pour la <lb/>
seconde identification. <lb/>

49. Buste estampé d&apos;Athèna, brûlé sur le bûcher. La déesse a la tête <lb/>
surmontée d&apos;un casque à double aigrette, et porte sur la poitrine <lb/>
le gorgonion. Ses deux mains sont étendues en avant, et la <lb/>
gauche tient une patère, la droite un oiseau. Ce dernier attribut, <lb/>
&quot; <lb/>
on le sait, appartient d&apos;ordinaire à Aphrodite, et non point à <lb/>
Athèna. Il semble révéler l&apos;intention d&apos;identifier les deux déesses. <lb/>
H. 0,14. <lb/>
Béotie occidentale (Thisbé?). <lb/>

VII <lb/>

Terres cuites de Tanagra <lb/>

SÉRIE ARCHAÏQUE ET MYTHOLOGIQUE. <lb/>

50. Divinité féminine debout, et dont la tête seule est modelée, le <lb/>
reste du corps en forme de galette ou de planche (çÓrtvCJv). -<lb/>

Elle est coiffée d&apos;un haut polos évasé, présentant en avant une <lb/>


saillie en forme de rondelle, que surmonte un disque divisé par <lb/>
une croix en quatre compartiments dans chacun desquels est <lb/>
un point jaune. Sur les oreilles sont deux plaques rondes, <lb/>
cerclées de rouge, et dont le centre portait une peinture noire <lb/>
oti je crois reconnaître un oiseau les ailes éployées. Sur les <lb/>
pommettes, deux taches rouges. Au cou, un -collier décoré <lb/>
d&apos;une pendeloque jaune. Les cheveux, divisés sur chaque épaule <lb/>
en trois tresses, sont peints en noir, les bras sont figurés par deux <lb/>
courts moignons, le costume simplement par quelques traits <lb/>
au pinceau. H. o, 31. <lb/>
Les figurines de ce genre remontent à une antiquité fort <lb/>
reculée et se trouvent dans les pays oti il y a eu des établisse-<lb/>
ments phéniciens, à Corinthe, à Mégare, en Béotie, et surtout à <lb/>
Thèbes et à Tanagra ; il n&apos;est pas impossible, quoique ce soit <lb/>
une pure conjecture, qu&apos;il faille y reconnaître des images <lb/>
d&apos;Astarté (Fr. Lenormant, Gaer. arch., 1876, p. 68.) <lb/>

Celle qui est ici décrite est certainement Béotienne, et très pro-<lb/>
bablement Tanagréenne; c&apos;est une des plus grandes, et de beau-<lb/>
coup la plus soignée qui soit connue. <lb/>

51. Divinité féminine debout, coiffée du polos, et vêtue de la tunique <lb/>
talaire, par-dessus laquelle est jeté un long manteau. Deux appen-<lb/>
dices dirigés vers le haut et placés des deux côtés des épaules <lb/>
paraissent figurer les bras levés. H. o, 33. <lb/>
Béotie, presque certainement Tanagra. <lb/>
Cette figurine doit représenter la même divinité que la précé-<lb/>
dente et n&apos;est pas d&apos;une époque moins ancienne. Elle est, je <lb/>
crois, d&apos;un type tout à fait unique. <lb/>

» <lb/>

52. D~méter assise sur un trône à haut dossier et à montants verti-<lb/>
caux, les pieds appuyés sur un hypopodion (tabouret). Ladéesse <lb/>
a sur la tête un voile vert qui retombe sur les épaules, et sa <lb/>
chevelure est surmontée d&apos;un ampyx rouge, son cou orné d&apos;un <lb/>
collier ; par-dessus sa tunique rouge, elle porte le long manteau <lb/>
royal, de couleur blanche, qui recouvre son épaule gauche, <lb/>
ses jambes, et se termine par une bordure noire. Les bras de <lb/>
la déesse sont posés sur ses genoux, et ses mains simplement <lb/>
peintes. La curieuse ornementation des montants du trône <lb/>
est également peinte avec grand soin. H. o, 17. <lb/>
Béotie, presque certainement Tanagra. <lb/>
Les images de Déméter assise ne sont pas rares : mais ici, la <lb/>


dimension et la conservation des couleurs sont tout à fait excep-<lb/>
tionnelles. L&apos;exécution paraît être de la première moitié du <lb/>

vie siècle. <lb/>

53. Buste estampé de Déméter. La déesse porte un voile qui retombe <lb/>
des deux côtés sur les épaules. Ses cheveux disposés en bandeaux <lb/>
ondulés couvrent presque entièrement le front et projettent sur <lb/>
le visage une ombre qui augmente encore la majesté de traits <lb/>
d&apos;une beautésévère. Il existed&apos;asseznombreux bustes de Déméter: <lb/>
celui-ci, qui est un des plus petits, est en même temps un des <lb/>
plus beaux ; il est certainement du milieu du ve siècle <lb/>
H. o, i5. <lb/>
Tanagra. <lb/>

54. Hermès Criophore debout, la tête coiffée du bonnet conique, <lb/>
la chlamyde rejetée derrière le dos, le corps nu et peint en brun <lb/>
rouge; le dieu tient à deux mains par les pattes un bélier qu&apos;il <lb/>
porte sur ses épaules. H. o, 09, <lb/>
L&apos;intérêt de cette figurine vient de ce qu&apos;elle a été trouvée à <lb/>
Tanagra. Calamis, sculpteur de la première moitié du ve siècle, <lb/>
avait fait pour les Tanagréens une statue d&apos;Hermès que Pau-<lb/>
sanias (IX,XXII, 2) mentionne dans les termes suivants : CE Quant <lb/>
au surnom et au culte d&apos;Hermès Criophore, la raison en est que <lb/>
le dieu détourna des Tanagréens une maladie pestilentielle en <lb/>
portant un bélier tout autour des murailles. C&apos;est à cause de cela <lb/>
que Calamis à fait pour eux une statue d&apos;Hermès portant un <lb/>
bélier sur les épaules. Celui des éphèbes qui est jugé le plus beau <lb/>
fait, dans la fête d&apos;Hermès, tout le tour des murailles en portant <lb/>
de même un agneau sur ses épaules. » <lb/>
Une monnaie de bronze de Tanagra, publiée par Prokesch-<lb/>
Osten (Arch.Zeit., 1849, p. 9, n°1 2) montre que notre figurine <lb/>
reproduit exactement l&apos;attitude et le costume de la statue de <lb/>
Calamis. <lb/>

55. Hermès debout, la chlamyde rejetée sur l&apos;épaule gauche Je <lb/>
corps nu et peint en rouge ; de la main droite, pendante, il <lb/>
tient son pétasos dont un chien flaire le bord; son bras gauche est <lb/>
appuyé sur la hanche. H. o, 22. <lb/>
Cette terre cuite a été trouvée à Tanagra, et j&apos;en ai vu plusieurs <lb/>
semblables, mais moins belles, de même provenance. Cela me <lb/>
fait penser qu&apos;elles sont la reproduction de quelque statue placée <lb/>
dans un des temples de la ville; 1 aspect de la figurine, que l &apos;on <lb/>


peut grandir par la pensée, confirme cette hypothèse, et la lar. <lb/>
geur du modelé porte à croire que le modèle copié était une <lb/>
oeuvre du milieu du ve siècle. Peut-être était-ce l&apos;Hermès <lb/>
Promachos mentionné par Pausanias (IX, XXII, 2). <lb/>

56. Homme coiffé d&apos;un pétasos (en partie brisé), vètu d&apos;une courte <lb/>
tunique noire simplement indiquée par la peinture, et chaussé <lb/>
de bottines jaunes; il est assis à terre devant un feu de bois à <lb/>
côté duquel chauffe un grand pot à une anse ; dans la main <lb/>
droite il tenait un morceau de bois, aujourd&apos;hui manquant, avec <lb/>
lequel il tisonnait ; dans sa main gauche est un pain rond et plat <lb/>
dont il a déjà écorné le bord : il a encore entre les dents une bou-<lb/>
chée qui produit une grosseur du côté gauche de la mâchoire. Les <lb/>
couleurs, cuites au feu, sont parfaitement conservées. H. 0,09; <lb/>
L. o, i3. <lb/>
Tanagra. <lb/>
Cette curieuse caricature, d&apos;un faire si spirituel, doit dater de <lb/>
la fin du VIe ou du début du ve siècle, et est d&apos;un type unique; <lb/>
elle et une douzaine d&apos;autres de facture semblable, mais de sujets <lb/>
différents, ont été trouvées presqu&apos;au début des fouilles de <lb/>
Tanagra, toutes dans un même groupe de tombeaux. <lb/>

57. Homme barbu, la tête découverte, le corps revêtu d&apos;une tunique <lb/>
blanche ornée par devant d&apos;une bande brune, les jambes nues, <lb/>
galopant sur un cheval peint en jaune, dont le front est sur-<lb/>
monté d&apos;un ampyx. Figurine des premières années du ve siècle. <lb/>
Les couleurs, cuites au feu, sont parfaitement conservées. <lb/>
L. o, 10. H. o, 14. <lb/>
Tanagra. <lb/>

58. Jouet d&apos;enfant : cavalier coiffé du pétasos et juché sur un cheval <lb/>
gigantesque, dont il empoigne à deux mains la crinière. <lb/>
H. o, 13. <lb/>


VIII <lb/>

Terres cuites tanagréennes <lb/>

DU IVe ET DU Ille SIÈCLES. <lb/>

Les principaux articles ou ouvrages à consulter, au sujet de ces terre cuites, <lb/>
sont : <lb/>
OTTO LÜDERs : Ritrovamenti di terre cotte in Tanagra (Bullettino dell&apos; instituto <lb/>

Archeologico, n°V , mai 1874. <lb/>

LÉON HEUZEY : Recherches sur les figures de femmes voilées dans l&apos;art grec <lb/>

[Monuments publiés par l&apos;Association des études grecques, n°2 , 1873). <lb/>

OLIVIER RAYET : Les figurines de Tanagra au Musée du Louvre (Galette des <lb/>

Beaux-Arts, avril, juin et juillet 1875). <lb/>
L. HEUZEY : Recherches sur un groupe de Praxitèle, d&apos;après les figurines de <lb/>
terre cuite [Galette des Beaux-Arts, septembre 1875). <lb/>

Nouvelles recherches sur les terres cuites grecques (Monuments publiés <lb/>

par l&apos;Association des études grecques, n0 5, 1876). <lb/>

REINHARD KÉKULÉ : Griechische Thonfiguren ans Tanagra, Berlin, 1877. <lb/>
O. RAYF.T : l&apos;Art grec au Trocadéro, deuxième article (Gaiette des Beaux-Arts, <lb/>
septembre 1878 et les Beaux-Arts à l&apos;Exposition universelle, tome II). <lb/>

60. Jeune femme debout, les cheveux ramenés en arrière et formant <lb/>
chignon, les oreilles ornées de pendants dont l &apos;un a conservé sa <lb/>
dorure; son himation, après avoir passé sur l&apos;épaule gauche, a <lb/>
glissé derrière le dos et revient en avant à mi-hauteur des cuisses, <lb/>
laissant ainsi tout le buste couvert simplement de la tunique ; la <lb/>
main gauche l&apos;empêche de tomber tout à fait, la main droite est <lb/>
posée sur la hanche. <lb/>
On voit encore, dans l&apos;intérieur de la figurine et dans le dos, <lb/>
les traces des radicelles qui avaient pénétré dans la tombe. <lb/>
H. 0,22. <lb/>
Tanagra. <lb/>

61. Jeune femme debout, coiffée du chapeau à pointe (tholia) et <lb/>
étroitement serrée dans son himation, sous lequel ses mains res-<lb/>
tent cachées. Son bras droit est replié, son bras gauche appuyé <lb/>
sur la hanche; le poids du corps porte sur la jambe gauche la <lb/>
plinthe est antique, mais n&apos;appartient pas à la statuette. H. 0120. <lb/>
Tanagra. <lb/>


62. Jeune femme assise sur un siége carré, sans dossier et recouvert <lb/>

r <lb/>

d&apos;un coussin. Elle appuie le pied droit à terre, et pose le gauche <lb/>
sur un tabouret. Son himation laisse l&apos;épaule gauche à décou-<lb/>
vert et sous la fine étoffe de la tunique on aperçoit le sein. La <lb/>
tête.&apos;nue, <lb/>
est légèrement penchée, le regard dirigé en bas vers la <lb/>
droite, les traits finement modelés. Les cheveux sont ramenés en <lb/>
arrière et réunis en casque derrière l&apos;occiput. H. 0,12. <lb/>
Tanagra. <lb/>

63. Jeune femme assise sur un rocher. Sa tête est découverte, ses <lb/>

&apos;¡ <lb/>

&apos; cheveux, divisés par une raie, sont réunis derrière le cou en chi-<lb/>

gnon. Son himation rose est étroitement entortillé autour du <lb/>
corps, et son bras droit, replié sur la poitrine, reste caché des-<lb/>
sous; la main gauche s&apos;appuie sur le rocher. Les jambes sont <lb/>
serrées l&apos;une contre l&apos;autre. H. 0,15. <lb/>
Tanagra. <lb/>

64. Jeune femme debout, la tête nue, les cheveux serrés deux fois <lb/>
par une bandelette et réunis par derrière en chignon. Elle est <lb/>
drapée dans un himation très ample, tient le bras droit relevé, <lb/>
l&apos;autre appuyé sur la hanche, et fait porter le poids de son corps <lb/>
sur la jambe gauche. H. 0,2I. <lb/>
Tanagra. <lb/>

65. Enfant debout. Sa chlamyde est rejetée derrière le dos, et son ,&lt; <lb/>
corps reste nu. Il marche d&apos;un pas délibéré et tient à la main <lb/>
gauche le filet dans lequel est contenue sa balle. H. 0,14. <lb/>
Tanagra. <lb/>

66. Petite fillette debout, la tète nue, les cheveux ramenés en ar-<lb/>
rière et rassemblés en chignon. Elle tient à la main gauche le <lb/>
filet qui contient sa balle, et s&apos;avance en souriant. H. 0,14. <lb/>
Tanagra. <lb/>

67. Jeune femme debout, la tête nue, drapée dans un himation <lb/>
qu&apos;elle relève de la main gauche. La plinthe est moderne. <lb/>
H. 0,16. <lb/>
Tanagra. <lb/>

68. Éros debout, la tête ornée d&apos;une couronne en forme de bour-<lb/>
relet, la chlamyde agrafée sur l&apos;épaule droite et rejetée en arrière, ; <lb/>


le corps nu, les ailes éployées. Il tient dans sa main droite, <lb/>
pendante, une oenochoé. Debout à côté de lui, Psyché, sans <lb/>
ailes, la tête découverte, et vêtue de la double tunique des jeunes <lb/>
filles, s&apos;appuie sur son épaule gauche et le regarde tendrement. <lb/>

H. o,15. <lb/>

Tanagra. <lb/>
Dans le catalogue si consciencieusementdressé et si utile qu&apos;il <lb/>
a joint à son Essai sur le mythe de Psyché, M. Collignon ne <lb/>

décrit (p. 95) que deux groupes en terre cuite représentant le <lb/>

même sujet : l&apos;un également de Tanagra, mais différant comme <lb/>
composition, l&apos;autre Smyrniote et doré. Ce dernier, que M. Col-<lb/>

lignon n&apos;avait pu voir, a été publié récemment par M. Fr. <lb/>

Lenormant dans la Revue archéologique (octobre 1878, <lb/>
et pl. XIX). Le groupe ici décrit est donc la troisième terre cuite <lb/>
connue qui représente Éros et Psyché. <lb/>

69. Enfant debout, les cheveux bouclés et entremêlés de feuilles de <lb/>
peuplier, la chlamyde rejetée sur le bras gauche, le corps entiè-<lb/>
rement nu, les jambes croisées. De la main gauche, il tient le <lb/>
filet qui renferme sa balle, et du bras droit, il s&apos;appuie sur un <lb/>
rocher. Son pétasos est suspendu par un cordon sur son épaule <lb/>
gauche : il est recollé, mais bien mis à sa place antique. H. 0,16. <lb/>
Tan agra. <lb/>

70. Jeune femme debout, dans l&apos;attitude d&apos;une marche lente, la tête <lb/>
»*-&lt; nue, les cheveux disposés en couronne derrière la tête, les deux <lb/>
mains relevant le long himation dans lequel elle est enveloppée. <lb/>
H. 0,16. <lb/>
Tanagra. <lb/>

71. Enfant debout. Sa chlamyde a glissé de ses épaules et son corps <lb/>
est nu. Dans les cheveux courts sont implantées, des deux côtés <lb/>
de la tète, des feuilles de peuplier. Il pose son poing gauche sur <lb/>
la hanche et appuie son bras droit sur des rochers. H. 0,17. <lb/>
Tanagra. <lb/>

72. Femme debout, sur une plinthe à deux degrés. Faisant porter le <lb/>
poids de son corps sur la jambe gauche, elle fléchit la droite; le <lb/>
bras gauche, cou vert par l&apos;himation, s&apos;appuie sur la hanche, le <lb/>
bras droit replié soulève le manteau et la main sort de dessous <lb/>
l&apos;étoffe. La tète, encadrée dans les bords du voile, est doucement <lb/>
penchée, le regard dirigé vers la droite. La tunique talaire forme <lb/>


des plis profonds et chiffonnés qui semblent indiquer une étoffe <lb/>
de lin. L&apos;attitude est souple et élégante, l&apos;exécution plus poussée <lb/>
qu&apos;elle ne l&apos;est communément. H. 0,16. <lb/>
Tanagra. <lb/>

73. Silène velu, assis sur une outre presque vidée, posée elle-même <lb/>
sur un rocher. Son crâne aplati est chauve, son nez camard, sa <lb/>
barbe longue et blanche, sa tête enfoncée dans les épaules. Sa <lb/>
nébride est rejetée derrière le dos, et laisse le corps entière-<lb/>
ment nu. De la main droite, appuyée sur le genou, il serre <lb/>
l&apos;embouchure de l&apos;outre; dans sa main gauche, étendue en avant, <lb/>
il tient une coupe sans pied, et semble offrir à boire aux passants. <lb/>
H. 0,13. <lb/>
Tanagra. <lb/>

74. Jeune femme debout, portant le poids du corps sur la jambe <lb/>
gauche, et se tournant pour regarder vers la droite. Sa tête est <lb/>
nue, ses cheveux frisés, serrés par un bandeau et réunis en boule <lb/>
sur la nuque. Son bras droit est replié sur la poitrine, par-des-<lb/>
sous l&apos;himation,et dans la main est un éventail; son bras gauche <lb/>
est abaissé et dans la main est une guirlande. H. 0,25. <lb/>
Tanagra. <lb/>

75. Jeune femme la tête nue, les cheveux ramenés en arrière et leurs <lb/>

. <lb/>

tresses enroulées derrière la nuque; assise sur un rocher, elle tient <lb/>
entre ses mains un livre qu&apos;elle déroule sur ses genoux et qu&apos;elle <lb/>
lit attentivement. Je ne connais, parmi les terres cuites grecques, <lb/>
aucun autre exemple de cette représentation. H. 0,14. <lb/>
Tanagra. <lb/>

76. Éphèbe debout, la tête ceinte d&apos;une couronne de fleurs, le torse <lb/>
nu, la chlamyde enroulée autour des reins et des jambes. Il la <lb/>
retient de la main gauche, et de la main droite il tient le filet qui <lb/>
renferme sa balle. H. 0,16. <lb/>
Tanagra. <lb/>

77. Jeune femme debout, la tête nue, les cheveux retenus par une <lb/>
opisthosphendoné, la main droite appuyée sur la hanche, la <lb/>
gauche abaissée et tenant un éventail. Son himation rose, après <lb/>
avoir passé sur son épaule droite, glisse derrière le dos et revient <lb/>
s&apos;entortiller autour de l&apos;avant-bras gauche, laissant ainsi le corps <lb/>
tout entier couvert seulement de la fine tunique blanche ornée <lb/>


du côté droit d&apos;une bande violette. Très simple d&apos;attitude, très <lb/>
large de modelé, cette figurine est, à mesyeux.l&apos;unedesplusjolies <lb/>
qu&apos;aient exhumées les fouilles de Tanagra; elle est, de plus, <lb/>
l&apos;une des mieux conservées; le temps, en couvrant d&apos;un voile léger <lb/>
ses couleurs, n&apos;a fait peut-être que leur donner plus de charme. <lb/>
H. 0,17. <lb/>
Tanagra. <lb/>

78. Jeune femme debout, se tenant sur la jambe gauche, la jambe <lb/>

** <lb/>

droite fléchie. L&apos;himation dans lequel elle est drapée forme <lb/>
voile autour de sa tête et couvre ses deux bras, dont le droit est <lb/>
appuyé sur la hanche et le gauche pendant. Par-dessus son <lb/>
voile, elle porte une tholia. H. o, 2 3, <lb/>
Tanagra. <lb/>

79. Jeune femme dans l&apos;attitude d&apos;une marche grave et lente. Son <lb/>
himation est enroulé autour du bras gauche, et son corps cou-<lb/>
vert simplement de la tunique. Elle a la tête nue, les cheveux <lb/>
divisés par une raie et rassemblés par derrière en tresses enrou-<lb/>
lées. Son bras droit est nu et sa main droite tient un éventail. <lb/>
H. 0,20. <lb/>
Tanagra. <lb/>

80. Ëphèbe drapé dans sa chlamyde et assis sur un rocher. Sa tête <lb/>
est protégée par un pétasos à larges bords. H. 0,14. <lb/>
Tanagra. <lb/>

81. Jeune femme accroupie, la jambe droite très infléchie et sup-<lb/>
7^-portant, avec le bras droit appuyé à terre, tout le poids du corps, <lb/>
le genou gauche plus élevé et la main gauche posée dessus. La <lb/>
tête, aux traits juvéniles et pleins, est dressée, et le regard est di-<lb/>
rigé en avant. Les cheveux, disposés en tresses, sont rassemblés <lb/>
en torsade sur la nuque. L&apos;himation est posé sur l&apos;épaule gauche <lb/>
et est tombé du corps sur les cuisses. La fine tunique qui couvre <lb/>
seule le buste a glissé elle-même de l&apos;épaule droite et laisse à nu <lb/>
cette épaule et un sein ferme et arrondi. Le modelé est d&apos;une lar-<lb/>
geur et d&apos;une simplicité beaucoup plus grandes que dans la <lb/>
plupart des terres cuites tanagréennes, et, malgré ses faibles <lb/>
dimensions, la figurine a toute l&apos;ampleur et toute la dignité d&apos;une <lb/>

statue. H. 0,JI. <lb/>
Tanagra. <lb/>


On peut voir dans cette terrc cuite, soit Coré occupée à cueillir <lb/>
des fleurs et dressant tout à coup la tete a l approche d Hades <lb/>

(Cf. Heuzey, Nouvelles recherches sur les terres cuites grec-<lb/>
ques, II ), soit une joueuse de dés ou d&apos;osselets, qui, après avoir <lb/>
joué son coup, attend celui de son adversaire. <lb/>

82. Jeune femme debout, la tête nue, les cheveux ramenés en ; <lb/>
arrière et comme bouffés, le regard dirigé vers la droite. Elle <lb/>
appuie son bras droit sur la hanche et passe la main gauche <lb/>
par-dessous l&apos;extrémité de l&apos;himation souple et fin dans lequel <lb/>
elle est emmitoufflée. H. o,19. <lb/>

Tanagra. <lb/>

83. Jeune femme debout, la tête nue, les cheveux emprisonnés <lb/>
----dans un serre-tête et formant sur l&apos;occiput une série de fri-<lb/>
sons. Elle se tient sur la jambe gauche, et, par-dessous son <lb/>
himation, pose son bras gauche sur la hanche, tandis que le <lb/>
droit est ramené sur la poitrine. H. 0,20. <lb/>
Tanagra. <lb/>

84. Jeune femme assise sur un siége carré, sans dossier et recou-<lb/>

vert <lb/>

d&apos;un coussin; ses cheveux bouclés tombent sur sa nuque, sa <lb/>
tête est penchée et tout son corps affaissé comme sous le poi ds <lb/>
de la douleur; ses mains sont posées avec abandon, la droite sur <lb/>
la cuisse, la gauche sur le coussin du siège ; le pied gauche est <lb/>
appuyé sur un tabouret, le droit posé à terre. L&apos;himation ample <lb/>
et lâche dans lequel la jeune femme est drapée laisse l&apos;épaule et <lb/>
le sein gauche couverts seulement de la tunique. De nombreux <lb/>
restes de coloration se voient encore sur l&apos;himation qui était <lb/>
bleu, sur les cheveux bruns, et sur les sandales rouges. H. 0,12. <lb/>
Tanagra. <lb/>

85. Éphèbe debout, la tête entourée d&apos;une couronne de fleurs et <lb/>
coiffée d&apos;un chapeau sans bord tout à fait semblable à un béret; <lb/>
il est vêtu d&apos;une tunique blanche et d&apos;une chlamyde rose agrafée <lb/>
sur l&apos;épaule droite; de la main gauche, qui pend le long du <lb/>
corps, il saisit le bord de cette chlamyde; sa main droite est <lb/>
appuyée sur la hanche; ses jambes sont nues. Les couleurs <lb/>
sont remarquablement conservées, tant sur les chairs que sur <lb/>
les diverses parties du vêtement. H. 0,23. <lb/>
Tanagra. <lb/>


Bacchante debout, la jambe droite infléchie, l&apos;autre portant <lb/>
~----&apos; -d &apos;,-iplomb, le bras droit pendant, le gauche appuyé sur la <lb/>
hanche, la tête légèrement tournée vers la gauche, les reins <lb/>
cambrés et le ventre en avant. La chevelure, frisée et divisée par <lb/>
une raie, est ramenée en arrière et bouffée pour donner plus de <lb/>
hauteur à la tête ; sur la nuque elle forme un chignon; les <lb/>
oreilles sont ornées de pendants dorés; un bracelet (&amp;P.:p¡UIX) <lb/>
également doré est passé au bras droit, un peu au-dessous de <lb/>
l &apos;épaule. La tunique, blanche et plissée, est serrée par la cein-<lb/>
ture immédiatement au-dessous des seins; l&apos;himation violet est <lb/>
posé sur l&apos;épaule gauche et enveloppe tout le bras gauche; il <lb/>
laisse l&apos;épaule et le bras droit à découvert et revient s&apos;entortiller <lb/>
autour du poignet droit. Sur la poitrine est posée en sautoir la <lb/>
nébride, attachée sur l&apos;épaule droite. La crânerie de l&apos;attitude, la <lb/>
sensualité du visage, trahissent la courtisane. Les lignes sont <lb/>
d une admirable élégance et le modelé d&apos;une science con-<lb/>

sommée ; également grande est l&apos;habileté avec laquelle est ar-<lb/>

rangée la nébride, sur laquelle on distingue encore les traces <lb/>
des doigts du modeleur. Je ne me crois pas obligé de taire <lb/>
que, pour ma part, cette figurine m&apos;a toujours semblé une des <lb/>
trois ou quatre plus belles qui soient sorties des tombeaux de <lb/>
Tanagra. Ajoutons que les couleurs sont d&apos;une conservation <lb/>
vraiment surprenante. H. 0,19. <lb/>
Tanagra. <lb/>

87. Petite fillette assise par terre, et jouant avec un canard dont elle <lb/>
serre le bec de la main droite ; on sait que le canard était un <lb/>
des oiseaux que les femmes élevaient et avec lesquels elles <lb/>
jouaient le plus fréquemment dans la retraite du gynécée. <lb/>
H. 0,10. <lb/>
Tanagra. <lb/>

88. Groupe grotesque de deux lutteurs, dont l&apos;un a enlevé de terre <lb/>
son adversaire en le saisissant par le milieu du corps; celui-ci, <lb/>
déjà presque suffoqué et la tète pendante sur l&apos;épaule droite, <lb/>
cherche de ses deux mains à se débarrasser de l&apos;étreinte, en <lb/>
même temps qu&apos;il tente de donner à son vainqueur un croc-<lb/>
en-jambe. H. 0,12. <lb/>
Tanagra. <lb/>
Un groupe semblable, trouvé dans un tombeau de Kertch <lb/>


(Panticapée) et aujourd&apos;hui conservé au Musée de l&apos;Hermitage, <lb/>
a été publié dans les Comptes rendus de la commission impé-<lb/>

riale archéologique de Saint-Pétersbourg, avec une interpré-<lb/>

tation toute différente. <lb/>

89. Jeune femme debout, coiffée de la tholia, le bras droit caché <lb/>
sous l&apos;himation et appuyé sur la hanche, le bras gauche relevé, <lb/>
la main à découvert et tenant un éventail. H. 0,18. <lb/>
Tanagra. <lb/>

90. Jeune femme debout et marchant; des deux mains elle relève <lb/>
son himation, ses cheveux sont enfermés dans un bonnet ou <lb/>

xyariç H. o, 11.5. <lb/>

Tanagra. <lb/>

91. Jeune femme debout, exactement dans la même position que la <lb/>
précédente, et sortie du même moule. Mais la tête, qui, dans <lb/>
les figurines de Tanagra, est, on le sait, faite à part et appliquée <lb/>
après coup, a été fixée un peu plus d&apos;aplomb et n&apos;est pas du <lb/>
même modèle : les cheveux, au lieu d&apos;être emprisonnés dans la <lb/>
cystis, sont maintenus par une opisthosphendoné. La retouche <lb/>
à l&apos;ébauchoir a aussi dans ces deux figurines accentué un peu <lb/>
différemment certains plis des vêtements. H. 0,11.5. <lb/>
Tanagra. <lb/>

92. Jeune femme debout, la jambe gauche portant d&apos;aplomb, la <lb/>
droite infléchie, le poing gauche sur la hanche, le bras droit <lb/>
replié sur la poitrine, le visage embéguiné dans l&apos;himation. <lb/>

H.o,i 1.5. <lb/>

93. Jeune fillette debout, la tête nue, une courte tunique, qui <lb/>
s&apos;agrafe sur les deux épaules, mise par-dessus la tunique talaire <lb/>
et serrée au-dessous des seins par une ceinture, les bras nus et <lb/>
ballants. H. 0,1I. <lb/>
Tanagra. <lb/>

94. Jeune fille debout, la tête nue, les cheveux peignés en arrière et <lb/>
disposés en couronne sur l&apos;occiput, le bras droit replié, le bras <lb/>
gauche soulevant l&apos;extrémité de l&apos;himation dans lequel le haut <lb/>
du corps est enveloppé. H. 0,11. <lb/>
Tanagra. <lb/>


95. Jeune fille marchant, la tête nue et les cheveux arrangés comme <lb/>
ceux de la précédente, le bras droit également replié, mais le <lb/>
bras gauche plus abaissé. H. 0,11. <lb/>
Tanagra. <lb/>

i <lb/>

96. Jeune femme debout. Elle a fait passer son himation par-dessus <lb/>

* <lb/>

sa tête, de manière à s&apos;embéguiner le visage en même temps <lb/>
qu&apos;elle se drapait. Elle est coiffée de la tholia ; ses deux mains <lb/>

sont cachées: la droite relève le manteau, la gauche tient à <lb/>
travers l&apos;étoffe un objet rond et doré qui semble être une boîte <lb/>
de miroir. Je ne puis affirmer que cet objet appartienne bien à <lb/>
la figurine ; toutefois, l&apos;ayant décollé, il m&apos;a semblé que l&apos;encoche <lb/>
dans laquelle est glissée la saillie qu&apos;il forme en dessous était <lb/>

bien antique; la plinthe est moderne. H. 0,19. <lb/>
Tanagra. <lb/>

97. Femme debout, le corps porté sur la jambe droite, la jambe <lb/>
gauche infléchie, le pied posé sur une pierre, tout le haut du <lb/>
corps étroitement entortillé dans l&apos;himation, le visage embé-<lb/>
guiné, les deux bras cachés; le gauche est pendant, le droit est <lb/>
appuyé sur la hanche. H. 0,22. <lb/>
Tanagra. <lb/>

98. Tête féminine, les cheveux en désordre et épars, le visage con-<lb/>
tracté par un profond désespoir. Si l&apos;on adopte le système des <lb/>
explications mythologiques, on y verra la tête de Déméter <lb/>
Achasa (Déméter douloureuse)pleurant sa fille ravie par Hadès. <lb/>
Cette tête appartenait à une figurine dont l&apos;analogue, mais de <lb/>
dimensions moitié plus petites, existe dans la collection du <lb/>

Louvre. H. 0,06. <lb/>
Tanagra. <lb/>

99. Masque comique juvénile, les cheveux hérissés, les yeux écar-<lb/>
quillés, la bouche ouverte. H. 0,06. <lb/>
Tanagra. <lb/>

100. Grand masque comique enfantin, les sourcils relevés, les yeux <lb/>
écarquillés, la bouche ouverte, le nez épaté, les joues pleines. <lb/>

H. o,o8. 5. <lb/>
Tanagra. <lb/>


i o i. Masque satyrique, les sourcils froncés, les yeux saillants, le <lb/>

nez écrasé, la bouche largement fendue, la longue barbe blanche <lb/>

taillée en pointe. H. 0,08.5. <lb/>

Tanagra. <lb/>

IX <lb/>

Terres cuites de diverses parties de la Grèce <lb/>

102. Coré debout, vêtue du peplos dorien, les cheveux enfermés, <lb/>
comme la décence l&apos;imposait aux jeunes filles, dans un bonnet <lb/>
ou cystis. La figurine est coupée à mi-corps : reine du monde <lb/>
infernal, la déesse est censée sortir du sol et être encore en <lb/>
partie cachée sous la terre. C&apos;est ainsi que, dans le temple de <lb/>
Déméter Thesmophoros, à Thèbes, la statue de la déesse n&apos;était <lb/>
visible que jusqu&apos;à la taille (Pausanias, IX, xvi, 3. -Heuzey, <lb/>
Figures de femmes voilées, p. 17 et 18). Le style, grand et <lb/>

sévère, révèle une oeuvre du milieu du ve siècle. Le feu du bûcher <lb/>
n&apos;a laissé subsister que quelques traces de la couleur violacée <lb/>
des vêtements. H. 0,15. <lb/>
Athènes. <lb/>

103. Tête de vieillard, le crâne chauve et osseux, les sourcils épais, <lb/>
les yeux enfoncés, les pommettes saillantes, la mâchoire proémi-<lb/>
nente, recouverte par une moustache épaisse, le menton garni <lb/>
d&apos;une longue barbe. H. 0,07. <lb/>
Athènes. <lb/>

104 et io5. Deux têtes de lions, ornements de gargouilles. Elles <lb/>
sont modelées, et ont l&apos;une et l&apos;autre un caractère très différent. <lb/>
Elles ont été trouvées au Pirée, derrière la douane moderne, sur <lb/>
le terrain où s&apos;élevait l&apos;arsenal de la république. L&apos;ancien <lb/>
arsenal fut détruit par Lysandre en 404. Après la victoire de <lb/>
Conon à Cnide (394), qui rendit la suprématie sur mer aux <lb/>
Athéniens, et le rétablissement par eux des fortifications du <lb/>
Pirée, de nouvelles constructions furent entreprises et furent <lb/>


continuées, plus ou moins vigoureusement, suivant les circon-<lb/>
stances, jusqu&apos;à l&apos;occupation du Pirée par les Macédoniens, à la <lb/>
suite de la bataille de Crannon (322). Ces constructions se com-<lb/>
posaient : <lb/>
1°D e loges (vîwcroixoi) pour mettre à l&apos;abri les vaisseaux, <lb/>
tirés à sec en temps de paix; <lb/>
2°D &apos;un quai (x,w¡J-tX), contre lequel les navires s&apos;accostaient <lb/>
lorsqu&apos;on les armait; <lb/>

3°D&apos;un magasin d&apos;armes et d&apos;agrès (cjxeuoOt&apos;xyi). <lb/>
Or, les inventaires de prise en charge dressés chaque année <lb/>
par les dix intendants des arsenaux ~(iTtitieXrtT(x\ xôiv ~VFfl)pt&apos;O)V) <lb/>
mentionnent à plusieurs reprises, pendant le cours du IV. siècle, <lb/>
parmi les matériaux destinés aux loges de vaisseaux et au ma-<lb/>
gasin d&apos;armes et non encore mis en place, des maîtresses tuiles <lb/>
à têtes de lions (xepauuSeç ^yeijLovsç ~ÀEOV&apos;t&apos;OXÉ::petÀOt), qui sont évidem-<lb/>
ment les analogues de celles ici décrites. <lb/>
Trois de ces gargouilles de l&apos;arsenal du Pirée ont été décou-<lb/>
vertes, il y a quelques années, lors du percement d&apos;une rue et de <lb/>
la construction de maisons derrière la douane, Ce sont les deux <lb/>
miennes et une troisième, qui a été portée à Paris isolément et <lb/>
qui a été acquise par M. Julien Gréau. Il n&apos;est pas probable <lb/>
que de nouvelles découvertes aient lieu, tout ce quartier du <lb/>
Pirée étant aujourd&apos;hui complétement bâti, et les fouilles y étant <lb/>
devenues impossibles. <lb/>
La différence de caractère que présentent ces deux têtes <lb/>
entre elles et avec celle dont M. Gréau est l&apos;heureux possesseur <lb/>
n&apos;a rien qui doive surprendre : les anciens laissaient une grande <lb/>
liberté aux artistes et aux ouvriers chargés des détails d&apos;orne-<lb/>
mentation de leurs édifices. C&apos;est ainsi que, non-seulement les <lb/>
têtes de lions du Parthénon, mais les métopes mêmes, sont <lb/>
d&apos;exécution très inégale et de sentiment très dissemblable. Pour <lb/>
l&apos;arsenal du Pirée, ces différences sont encore bien plus natu-<lb/>
relles, si l&apos;on songe au temps qu&apos;ont duré les constructions. <lb/>

106. Nègre accroupi et dormant, la tète appuyée sur ses deux <lb/>

mains. H. 0,09. <lb/>

Athènes ? <lb/>

107. Artémis, debout, vêtue de la tunique talaire et de l&apos;ampécho-<lb/>
nion, la tête couronnée, les cheveux longs et bouclés tombant <lb/>


sur les épaules. Dans la main gauche, elle tient un arc, et sur <lb/>
son avant-bras droitreplié, un lièvre. H. 0,r4. <lb/>
Phocide. <lb/>

108. Buste estampé de Dionysos. Le dieu a une épaisse chevelure <lb/>
frisée et une barbe taillée en pointe. Sur sa tète est posé un <lb/>
voile qui tombe sur les deux épaules. H. 0,18. <lb/>

Phocide ? <lb/>

109. Sirène, représentée comme un oiseau à tête humaine. Elle est <lb/>
coiffée du polos. H. 0,17; L. 0,14. <lb/>
Provenance incertaine. <lb/>

110. Tète de divinité féminine, les cheveux bouclés, le front sur-<lb/>

monté d&apos;une stéphanè. ve siècle. H. 0,09. <lb/>
Provenance incertaine. <lb/>

III. Aphrodite, ou plutôt la déesse phénicienne correspondante, <lb/>

Anata, également appelée Aschtoreth et Astarté. Elle est debout, <lb/>
vêtue du diploïdion et d&apos;une tunique ornée sur le devant d&apos;une <lb/>
bande verticale brodée. La masse de sa chevelure s&apos;étale sur son <lb/>
dos, tandis que deux tresses sont ramenées en avant sur chaque <lb/>
épaule. Le bras gauche est replié sur la poitrine, le bras droit <lb/>
pend le long du corps, et la main droite saisit et ramène le bord <lb/>
de la tunique. Les vêtements étaient peints en rouge. La sta-<lb/>
tuette est creuse et forme un vase. H. 0,26. <lb/>

Ile de Rhodes (Camiros?). <lb/>

Cette figurine est d&apos;un style tellement semblable à celui de <lb/>
quelques autres trouvées dans les nécropoles de la Phénicie, <lb/>
qu&apos;il est difficile de dire si elle est de fabrication grecque ou phé-<lb/>
nicienne. La même question se pose d&apos;ailleurs à propos de <lb/>
beaucoup de terres cuites de la nécropole de Camiros, parmi <lb/>

lesquelles il s&apos;en rencontre d&apos;un type tout à fait analogue. Per-<lb/>
sonne n&apos;ignore que les Phéniciens ont eu, dans l&apos;île de Rhodes, <lb/>
des établissements importants. Camiros était du nombre. <lb/>

112. Aphrodite, ou la déesse phénicienne Anata. Elle est debout, <lb/>
les deux bras pendants, les cheveux disposés comme ceux de la <lb/>
figurine précédente.Son vêtement, composé de la tunique de lin <lb/>
qui forme par devant de nombreux plis verticaux, et d&apos;une pièce <lb/>

d&apos;étoffelégère drapée en écharpe, est toutàfaitphénicien.H.0,25. <lb/>

Ile de Rhodes (Camiros?). <lb/>


X <lb/>

Terres cuites d&apos;Asie Mineure <lb/>

Les figurines d&apos;Asie Mineure proviennent de plusieurs fabriques. Celles <lb/>
dont les&apos;produits ont été jusqu&apos;à ce jour retrouvés en plus grand nom-<lb/>
bre sont : <lb/>
1°L a fabrique de Pergame : la terre est grisâtre avec un noyau noir, <lb/>
très cuite, très dure, un peu poussiéreuse à la surface. Les figurines sont <lb/>
peintes, et la dorure n&apos;y apparaît que rarement et comme accessoire. <lb/>
2°L a fabrique de Cymé : la terre est un peu plus rouge et plus légère <lb/>
que celle de Pergame; les figurines, peintes et sans dorure, sont presque <lb/>
toujours moulées négligemment; elles sont le plus souvent recouvertes <lb/>
d&apos;une incrustation très mince, mais très dure. <lb/>
3°La fabrique de Smyrne : la terre est rougeâtre avec un noyau noir, <lb/>
pailletée de parcelles de mica, bien cuite, mais friable. Les figurines sont <lb/>
de formes très élancées et paraissent souvent être des surmoulages de pe-<lb/>
tits bronzes ou des copies de statues, surtout de l&apos;école de Lysippe ; les <lb/>
types d&apos;Hercule, d&apos;Éros et d&apos;Aphrodite prédominent. Après la cuisson, <lb/>
les figurines ont été enduites d&apos;une couche de jaune brun, plus rarement <lb/>
de rouge, sur laquelle une dorure a été appliquée au moyen d&apos;un vigou-<lb/>
reux frottis (voir les lexicographes, aux mots /o^oêacpa et ~-/oXoêacpiva). <lb/>
Les terres cuites d&apos;Éphèse et de Magnésie du Méandre ressemblent pour <lb/>
la matière et le caractère d&apos;art à celles de Smyrne. On en a trouvé aussi <lb/>
à Milet et à Mylasa, mais en petit nombre, et je ne saurais préciser les <lb/>
caractères de ces fabriques. <lb/>
De toutes les terres cuites asiatiques, les seules qui puissent être sus-<lb/>
pectées sont celles que, d&apos;après les renseignements que j&apos;ai pu recueillir, <lb/>
il faudrait attribuera la fabrique de Smyrne etqued&apos;autrescroientprovenir <lb/>
d&apos;Éphèse. Je n&apos;ai pas vu la moitié de celles qui ont été portées à Paris, <lb/>
le principal importateur des figurines asiatiques n&apos;étant point de mes amis. <lb/>
Je ne saurais donc parler de toutes, et je ne puis exprimer de jugement <lb/>
que sur les quinze ou vingt que j&apos;ai pu voir d&apos;un peu plus près. Parmi <lb/>
celles-là, il y en avait une fausse, du reste très reconnaissable; quant <lb/>
aux autres, je crois à leur authenticité. Mais on comprendra sans peine <lb/>
qu&apos;il n&apos;est pas possible, dans un catalogue, d&apos;indiquer les raisons de ma <lb/>
confiance avec le développement qu&apos;elles comportent. <lb/>

i13. Carpo (Pomone) l&apos;une des trois &quot;iîpai ou Saisons. Elle est de-<lb/>

bout, vêtue d&apos;une tunique bleue à manches courtes et à bordure <lb/>


dorée, serrée par la ceinture immédiatement sous les seins. Par-<lb/>

dessus cette tunique est posé enécharpeun himation rose. La che-<lb/>

velure bouclée de la déesse est entremêlée de fleurs et de fruits. <lb/>
Sa main gauche porte une double corne d&apos;abondance remplie de <lb/>
fruits, et sa main droite est étendue, geste qui, dans la plastique <lb/>
grecque, indique de la part d&apos;une divinité des dispositions <lb/>
bienveillantes. Les couleurs sont remarquablement conservées. <lb/>
H. 0, 21. <lb/>
Pergame. <lb/>

114 à 117. Quatre grotesques, trouvés dans la même tombe <lb/>

, <lb/>

dans <lb/>

tous la maigreur est extrême, et l&apos;ossature visible sous la peau, <lb/>
les gestes sont dégingandés, le crâne d&apos;une conformation bizarre, <lb/>
le visage d&apos;une laideur ridicule : <lb/>

114. Marchand forain. Debout, renversé en arrière, il tient des <lb/>

&apos; <lb/>

tteulwnains, appuyée sur son ventre, une corbeille évasée (aujour-<lb/>
d&apos;hui brisée), et, la tête au vent, la bouche grande ouverte, il <lb/>
crie sa marchandise. Son crâne forme une pointe au-dessusvête-du <lb/>
front et a un énorme développement en arrière ; son seul v^te&quot; <lb/>
ment est un caleçon court et serré, ou pour mieux dire une pièce <lb/>
d&apos;étoffe rectangulaire qui passe entre les jambes et est assu-<lb/>

jettie des deux côtés par de gros boutons. H. o, i3. <lb/>

Cette figurine a été décrite et reproduite dans la Galette des <lb/>
Beaux-Arts, septembre 1878. <lb/>

115. Crieur public. Il est entièrement nu, et son crâne présente <lb/>
la même conformation que celui de la figurine précédente, ses <lb/>
organes sexuels sont déformés, sa poitrine est creuse et son <lb/>
ventre très saillant. Debout, les reins cambrés, la tète renversée <lb/>
en arrière, le haut des bras ornés d&apos;anneaux, une bourse à la <lb/>
main, il fait une proclamation et semble promettre une « bonne <lb/>
récompense. » H. o, 14. <lb/>

116. Joueur de balle, également nu, le crâne étroit et développé <lb/>
d&apos;avant en arrière, le nez crochu et épaté, la mâchoire saillante, <lb/>
les lèvres lippues, les organes sexuels déformés. Bien planté <lb/>
sur ses deux jambes, le corps porté en avant, les reins cambrés, <lb/>
il semble attendre la balle de son partenaire ; de la main droite <lb/>
il s&apos;apprête à la renvoyer, et sa main gauche se porte à tout hasard <lb/>
en avant pour être prête à la parade. H. o, i3. <lb/>


C. <lb/>

117. Bateleur vêtu dela blouse et des braies rayées des esclaves <lb/>
galates, la tête couronnée de fleurs, le nez long et pointu, les <lb/>
oreilles énormes et en éventail, la poitrine bombée comme l&apos;est <lb/>
celle des bossus. Debout, les jambes écartées, les bras en action, il <lb/>
semble faire son boniment. H. o, 14-<lb/>
On trouve assez souvent en Asie Mineure des têtes de figurines <lb/>
grotesques. Mais les figurines entières sont excessivement rares, <lb/>
et pour ma part je n&apos;en ai pas vu plus d&apos;une quinzaine. Celles-ci <lb/>
ont été choisies par moi comme les plus jolies : l&apos;esprit de la <lb/>
composition, l&apos;habileté de la facture, le soin avec lequel chaque <lb/>
détail est exécuté et subordonné à l&apos;effet d&apos;ensemble, font de ces <lb/>
caricatures de véritables oeuvres d&apos;art. <lb/>
Je ne sais point la provenance exacte de ces figurines : d&apos;après <lb/>
la nature de la terre et les informations vagues que j&apos;ai pu re-<lb/>

cueillir, je les crois de Pergame. <lb/>

118. Nain grotesque nu, le crâne chauve, le visage difforme, les <lb/>
fesses saillantes, les jambes courtes. Il marche vivement vers la <lb/>
gauche et ouvre sa bouche toute grande pour crier. On dirait un <lb/>

capitaine de Pygmées menant sa troupe au combat. H. 0,11. <lb/>

Pergame ? <lb/>

i19. Petite fille nue, les cheveux disposés sur le sommet de la tête en <lb/>

deux espèces d&apos;anneaux. Accroupie à terre, elle joue avec une <lb/>
poule qu&apos;elle a saisie par le cou et qu&apos;elle serre tendrement <lb/>
contre elle. L&apos;oiseau, à moitié suffoqué, paraît prendre fort peu <lb/>
de plaisir à ces caresses, et baisse tristement la queue. H. 0,08. <lb/>
Probablement Pergame. <lb/>
Cette figurine a été décrite et reproduite dans la Galette des <lb/>
Beaux-Arts, septembre 1878. <lb/>

120. Éros debout, les ailes éployées, les bras étendus et jadis tenant <lb/>
un arc, aujourd&apos;hui manquant. Cette figurine ressemble beau-<lb/>

coup au célèbre Éros de Praxitèle, dont des copies ou variantes en <lb/>
marbre existent dans les musées. Elle pourrait donc être suspec-<lb/>
tée. Mais, d&apos;une part, des fragments de figurines semblables se <lb/>
trouvent assez souvent en Asie Mineure et prouvent que des <lb/>
imitations du marbre du grand sculpteur athénien y ont été <lb/>
couramment fabriquées; d&apos;autre part, les traces de radicelles <lb/>
visibles çà et là, notamment du côté gauche du torse, et la pa-<lb/>


tine de la terre me paraissent des signes d&apos;antiquité tout à fait <lb/>
inimitables. Quelques traces de dorure. H. 0.19. <lb/>
Smyrne. <lb/>

121. Éro3 enfant, les ailes éployées, assis sur le dos d&apos;un cheval qui <lb/>
trotte. Il a le bras gauche étendu sur la tête de l&apos;animal, le bras <lb/>
droit pendant. Nombreux restesde dorure. H. 0,12. <lb/>
Smyrne. <lb/>

122. Éros ou Génie ailé, tolant, la chlamyde rejetée derrière le dos, <lb/>
le bras droit levé et tenant une balle, la main gauche posée sur <lb/>
la hanche et portant une grappe de raisin. <lb/>
Par derrière, entre les deux ailes, inscription gravée à l&apos;ébau-<lb/>
choir dans la terre encore molle et d&apos;une écriture cursive et né-<lb/>
gligée. La deuxième lettre, entamée par le creusement du trou <lb/>
de suspension qui a eu lieu après la gravure, est incertaine. Je <lb/>
crois lire l\Jcdxuoç, qui serait le nom latin Moecius, écrit avec une <lb/>
faute d&apos;orthographe (u pour t) très fréquente dans les inscrip-<lb/>
tions grecques de l&apos;époque impériale. Quelle que soit la lecture <lb/>
à adopter définitivement, nous avons là, sans aucun doute, le <lb/>
nom du fabricant de la figurine. C&apos;est, je crois, la seule terre <lb/>

cuite grecque connue jusqu&apos;à ce jour qui soit signée. H. 0,16. <lb/>

Provenance incertaine. L&apos;objet est venu par Smyrne, et la <lb/>
terre ressemble assez à celle de Cymé. <lb/>

123. Éros debout, les ailes éployées, la tête ceinte d&apos;une cou-<lb/>
ronne de fleurs, la chlamyde rejetée sur l&apos;épaule gauche. De la <lb/>
main droite, il caresse le cou d&apos;un cygne debout à côté de lui. <lb/>
H. o, 18. Cette figurine m&apos;a été vendue comme venant de Per-<lb/>
game. D&apos;après la matière et la facture, je la crois de Cymé. <lb/>

124. Tête de Jupiter. <lb/>

125 et 126. Deux têtes d&apos;acteurs comiques. <lb/>

127 et 128. Deux masques comiques. <lb/>

129 à 134. Six têtes grotesques. <lb/>

1 35 à 141. Sept têtes masculines diverses. <lb/>
142. Tête féminine. <lb/>
Ces dix-neuf objets proviennent de localités incertaines d&apos;Asie <lb/>
Mineure. <lb/>


XI <lb/>

Vases de l&apos;Attique <lb/>

143. Lécythos à fond blanc: offrandes funèbres. Au centre de la <lb/>
composition, la stèle qui surmonte le tombeau. En avant, une <lb/>
femme assise, tenant sur ses genoux une large corbeille dans <lb/>
laquelle on aperçoit un lécythos, un alabastron, et deux cou-<lb/>
ronnes destinées à l&apos;ornement de la tombe. Devant elle, un <lb/>
éphèbe debout, en costume de guerre, la chlamyde sur l&apos;épaule <lb/>
et le pétasos rejeté derrière le dos, tient dans la main droite une <lb/>
fleur qu&apos;il lève, et dans la gauche une lance. De l&apos;autre côté, <lb/>
une servante debout tient un alabastron. Ce vase a été trouvé <lb/>
près du Pirée, dans la partie de la plaine appelée jadis Halipé-<lb/>
don, fond de golfe comblé dès une haute antiquité par les allu-<lb/>
vions du Céphise. Ses délicates peintures ont beaucoup souf-<lb/>
fert. H. o, 31. <lb/>

144. Lécythos à fond blanc : scène d&apos;offrandes funèbres. Au milieu, <lb/>
la stèle ; à droite, une femme, assise dans une posture d&apos;une <lb/>
élégante noblesse, tient, dans la main droite, un alabastron et, <lb/>
dans la gauche, une corbeille dans laquelle est placée une plè-<lb/>
mochoé. Debout en face d&apos;elle, à gauche de la stèle, une ser-<lb/>
vante tient pareillement une corbeille qui renferme une autre plè-<lb/>
mochoé. Un morceau de fer qui se trouvait dans la tombe s&apos;est <lb/>
collé contre le vase et adhère fortement. H. o, 29. <lb/>
Pirée. <lb/>

145. Lécythos à fond blanc : offrandes funèbres.Au milieu,la stèle; <lb/>

en avant, un jeune éphèbe aux cheveux frisés est assis, la dra-<lb/>
perie rejetée sur les jambes, le torse nu, et chante en s&apos;accom-<lb/>
pagnant de la lyre à sept cordes. Devant lui, un autre éphèbe <lb/>
se tient debout, la main gauche appuyée sur une lance, la main <lb/>
droite levée; sur ses doigts est posé un oiseau. De l&apos;autre côté, <lb/>
derrière le jeune joueur de lyre, un homme âgé et barbu s &apos;ap-<lb/>
puie sur un bâton et se penche comme s&apos;il adressait la parole au <lb/>


mort. L&apos;âme de celui-ci, sous la forme d&apos;un petit être ailé, vol-<lb/>
tige auprès de la stèle et vient recueillir les témoignages de <lb/>
regrets et les dons apportés sur la tombe. <lb/>
Ce vase, de dimension exceptionnelle (H. 0,40), est beaucoup <lb/>
mieux conservé que ne le sont en général les lécythi. Le dessin <lb/>
est d&apos;une grande élégance et la composition différente de celles <lb/>
que l&apos;on trouve d&apos;ordinaire. La représentation de l&apos;âme du mort <lb/>
est extrêmement rare. <lb/>
Athènes. <lb/>

146. Coupe à fond noir et peinture rouge, haute de 0,08 et large de <lb/>
0,20. Elle a été décrite par moi, et reproduite d&apos;après un dessin <lb/>
de M. Dardel, dans le Bulletin de la Société des Antiquaires <lb/>
de France, 1878, p. 47 à 5o. « Au centre, » disais-je dans ma <lb/>
notice, « dans un encadrement circulaire, est un homme nu <lb/>
courant vers la droite : il a la tête couverte d&apos;un casque levé de <lb/>
manière à laisser le visage à nu, et tient dans sa main droite une <lb/>
courte lance; à son bras gauche est passé un bouclier échancré <lb/>
du côté droit, de façon à laisser au guerrier plus de liberté dans <lb/>
le maniement de ses armes ; ses jambes sont protégées par des <lb/>
cnémides. Dans le champ est peinte en lettres rouges la signature <lb/>
de l&apos;artiste : XaZpuX(t)ov Itîoiegev; l&apos;iota, qui, d après la dis-<lb/>
position des lettres, devait se trouver sur le fond rouge du <lb/>
casque, ne se distingue point, mais la restitution en est cer-<lb/>
taine. <lb/>

» La signature de Chachrylion est connue depuis assez <lb/>
longtemps. M. de Witte, dans son mémoire sur les noms des <lb/>
fabricants et dessinateurs de vases peints, et Brunn, dans son <lb/>
Histoire des artistes grecs, la signalent sur septcoupes, dont six <lb/>
à figures rouges et une seulement à figures noires. Sur l&apos;une de <lb/>
ces coupes, passée de la collection de Canino a la pinacothèque <lb/>
de Munich, elle est associée à celle du célèbre Euphronios : <lb/>
~Xcxxe\JÀtOV ÈTroiEdev : Eùcppovtoç ~È,ypoccpaev. Elle est toujours écrite de la <lb/>
même manière: la lecture ~!\cxxeúÀtOç, donnée par Raoul-Rochette <lb/>
dans sa lettre à M. Schorn, p. 35, et celle Kay^p^ov, <lb/>
indiquée par Otfried Muller dans sa Commentatio de origine <lb/>
pictorum vasorum, sont erronées. <lb/>

» Aux sept coupes de Chachrylion énumérées par M. de Witte <lb/>
et par Brunn, il faut ajouter les fragments de deux autres, con-<lb/>
servés dans l&apos;atelier du Louvre et où le nom de l&apos;artiste, quoique <lb/>


incomplet, peut être reconnu sans aucune incertitude. Avec la <lb/>
coupe ici décrite, le nombre des oeuvres connues de Chachrylion <lb/>
s élève donc aujourd&apos;hui à dix. Toutes ont le même caractère <lb/>
artistique : le dessin y est d&apos;une élégance un peu maigre, et, <lb/>
dans les figures, l&apos;étroitesse des hanches, le développement de <lb/>
la musculature des bras et des cuisses, rappellent les traditions <lb/>
archaïques, tandis que la liberté des poses et la souplesse <lb/>
des mouvements attestent à quel point l&apos;art s&apos;était déjà <lb/>

développé. » <lb/>

Ma coupe, disais-je encore, « quoique elle ne compte point <lb/>
parmi les compositions importantes de Chachrylion, présente à <lb/>
deux points de vue un intérêt tout particulier. D&apos;abord, tandis <lb/>
que les neuf autres proviennent des fouilles de Vulci, celle-ci <lb/>
vient de la Grèce même : elle a été trouvée en pleine Attique, <lb/>
à Valanidéza, à peu de distance de l&apos;endroit d&apos;où provient la <lb/>
fameuse stèle connue sous le nom de Guerrier de Marathon. <lb/>
Elle nous fournit donc une preuve de plus du grand commerce <lb/>

de vases qui se faisait entre la Grèce et l&apos;Italie, et nous permet <lb/>

d&apos;ajouter le nom de Chachrylion, après ceux de Teisias, de <lb/>
Proclès et de Mécaclès, au catalogue dressé par M. Albert <lb/>
Dumont des artistes dont on a retrouvé des oeuvres dans la <lb/>
Grèce propre. <lb/>
«Deplus,» ajoutais-je, «cette coupe brisée en plusieurs morceaux <lb/>
sur le bûcher même du mort, a été recollée sans que la peinture ait <lb/>
subi aucune de ces retouches dont les restaurateurs italiens sont <lb/>
malheureusement si prodigues. Grâce à cette intégrité parfaite, <lb/>
on peut y constater un détail presque toujours invisible sur les <lb/>
vases d&apos;Italie : les traces de l&apos;esquisse faite par l&apos;artiste. <lb/>
Chachrylion a cherché son personnage sur la coupe même, simple <lb/>
ment dégourdie et encore un peu molle ; le crayon dont il se <lb/>
servait, en même temps qu&apos;il traçait des traits, écrasait légè-<lb/>
rement la terre à peine séchée, et la brunissait en quelque sorte <lb/>
sur son passage : de là des lignes brillantes que l&apos;on distingue <lb/>
en éclairant la peinture à jour frisant... Il est donc évident que <lb/>
Chachrylion ne copiait pas un modèle ; il improvisait, il in-<lb/>
ventait ses sujets sur les vases mêmes qu&apos;il avait à décorer; il <lb/>
est, de plus, intéressant de noter que, dans les tâtonnements <lb/>
successifs de l&apos;ébauche, et plus tard dans le tracé définitif à la <lb/>
couleur noire, il a constamment engraissé les contours et <lb/>
assoupli les lignes ; il y a là un curieux effort oour co-riger <lb/>


un défaut naturel dont il se rendait, ce semble, parfaitement <lb/>
compte. » <lb/>

147. Grande chytra noire à ornements dorés. Sur le couvercle, <lb/>
couronnes de feuilles de myrte. Sur les côtés, guirlandes de ces <lb/>
mêmes feuilles. <lb/>
Ce vase contient les os brûlés d&apos;une femme, et des débris d&apos;une <lb/>
couronne formée de feuilles de myrte en bronze doré et de baies <lb/>
du même arbuste, en terre cuite dorée. Dans le même tombeau <lb/>
était une grande pyxis noire, entièrement vide et brisée. <lb/>
La grandeur et la beauté de ces deux vases semblent indiquer <lb/>
que la personne enterrée dans cette tombe n&apos;était pas du com-<lb/>
mun. Le myrte étant l&apos;arbre consacré à Déméter, celui des ra-<lb/>
meaux duquel on se couronnait aux mystères d&apos;Éleusis, on peut <lb/>
présumer que la morte était à tout le moins une initiée à ces <lb/>
mystères, peut-être même une prêtresse de la déesse ou une femme <lb/>

attachée à l&apos;un de ses temples. <lb/>
Le vase lui-même soulève encore une autre question. Il est d&apos;une <lb/>
espèce qui ne se rencontre presque jamais en Grèce, et ressemble <lb/>
au contraire beaucoup aux vases de Cumes. Les produits <lb/>
célèbres de la fabrique de Cumes étaient-ils parfois portés <lb/>
jusqu&apos;en Grèce? Le fait n&apos;aurait rien d&apos;impossible. H. o, 36. <lb/>
Pirée. <lb/>

148. Petit vase à parfums, à deux anses et à panse en forme d&apos;a-<lb/>
mande. H. 0,10. 5. <lb/>

Athènes (?). <lb/>


XII <lb/>

Vases de la Béotie <lb/>

149. Grande coupe profonde de style asiatique, à figures noires <lb/>
rehaussées d&apos;engobes rouges. A l&apos;intérieur, un coq de combat <lb/>
(on sait quelle était dans toute la Grèce la célébrité des coqs de <lb/>
Tanagra; il en est souvent question dans les auteurs.) A l&apos;exté-<lb/>
rieur <lb/>

, <lb/>

bande d&apos;animaux réels et fantastiques, quatre de chaque <lb/>

côté <lb/>

. <lb/>

deux sirènes a tête humaine et à corps d&apos;oiseau, taureau, <lb/>
tigre, antilope, lion, bouquetin et de nouveau un lion (en sui-<lb/>
vant l&apos;ordre de droite à gauche). -H. 0,1 1. Diamètre o,33. <lb/>
Cette coupe, ainsi que la Chytra décrite ci-dessous, provient <lb/>
de Tanagra, et du même tombeau que l&apos;oenochoé de Gamédès, <lb/>
aujourd&apos;hui au Musée du Louvre. <lb/>

i 5o. Grande chytra de style asiatique, à figures noires rehaussées <lb/>
d&apos;engobes rouges. Sur le couvercle, sept animaux passant, deux <lb/>
lions, deux lionnes, un cygne, une antilope et un buffle. D&apos;un <lb/>
côté de la panse, un lion et un bouc en face l&apos;un de l&apos;autre ; de <lb/>
l&apos;autre côté, deux sphinx affrontés; sous chaque anse, un cygne; <lb/>
dans le champ de ces diverses compositions, semis de fleurs. <lb/>
Les anses sont décorées de serpents en relief, ornement très rare. <lb/>

-H. 0,20. Diamètre o,3o. <lb/>
Comme la coupe ci-dessus, cette chytra a été trouvée à Tana-<lb/>
gra, dans le mème tombeau que l&apos;oenochoé de Gamédès. Elle est, <lb/>
ainsi que la coupe, un curieux spécimen de la poterie béotienne <lb/>
de l&apos;époque archaïque. <lb/>

151. Grand bombyle de style asiatique, haut de 0,21, et trouvé à <lb/>
Tanagra. Sur la panse, un coq de combat, aux pattes très cour-<lb/>
tes, et aux ailes éployées. A sa poitrine est suspendue une <lb/>
amulette de forme carrée. Dans le champ, semis de fleurs. <lb/>
J&apos;ai déjà dit que les coqs de Tanagra étaient très célèbres pour <lb/>
leur ardeur belliqueuse. On leur donnait le nom de ~xoXofcppuyeç <lb/>
(Pausanias, IX, xxn, 4. -Lucien, Coq, 4. -Suidas, aux mots <lb/>


~Texvexypex1&apos;ot &lt;ftexTopi&lt;rxoi et ~àÀEx&apos;t&apos;puÓvex àOÀY]i^v Tava^paTov. -Babrius, <lb/>

fable V. -Hésychius, au mot xoXoitppu;. -Pline, H. N., X, xxi, <lb/>
24. -Varron, de Re Rust.,III,9,6. -Columelle, VIII,2,4,13.) <lb/>

152. Petit bombyle de style asiatique. Deux tigres; entre eux, un <lb/>
canard. H. 0,08. <lb/>
Tanagra. <lb/>

j 53. Petit bombyle de style asiatique. Deux sphinx accroupis ; en. <lb/>
tre eux, un lièvre ; de l&apos;autre côté : une sirène volant. H. 0,08. <lb/>
Tanagra. <lb/>

154. Petit bombyle de style asiatique. Deux palmipèdes, cygnes ou <lb/>
canards; entre eux, un lièvre. H. 0,08. <lb/>
Tanagra. <lb/>

155. Petit bombyle de style asiatique. Sphinx coiffé du polos, assis, <lb/>
les ailes éployées. Par-devant, un palmipède, oie ou cygne. H. <lb/>
0,08. <lb/>
Tanagra. <lb/>

156. Petite aryballe sphérique, de style asiatique. Une chouette, <lb/>
les ailes éployées. H. o,oy. <lb/>
Tanagra. <lb/>

157. Petite aryballe sphérique,de style asiatique. Un coq de combat. <lb/>
Par-dessous, une roue à six rayons. H. 0,06. <lb/>
Tanagra. <lb/>

158. BÕmbyle de style asiatique. Oiseau à tête de tigre, les ailes <lb/>
éployées. H. 0,15. <lb/>
Tanagra. <lb/>
C&apos;est dans les broderies et dans les tapis de la Phénicie et de <lb/>
la Lydie que les Grecs trouvaient les modèles de ces animaux <lb/>
fantastiques, tel que les griffons (lions à tête d&apos;aigle), les Hippa-<lb/>
lectryons (chevaux à tête de coq), etc. Je ne connais pas d&apos;autre <lb/>
représentation et ne sache pas qu&apos;aucun auteur nous donne le <lb/>
nom de l&apos;oiseau à tête de tigre ici figuré. <lb/>

159. Coupe à fond noir et figure rouge. Un guerrier, ou plutôt peut-<lb/>
être un hoplitodrome (coureur à la course armée), courant à <lb/>
toutes jambes et retournant la tête. A son bras gauche est passé <lb/>


un bouclier rond, dont l&apos;épisème ou insigne est un coq de com-<lb/>
bat. Dans sa main gauche il tient une lance, et dans sa main <lb/>
droite le grand casque à aigrette et à trous pour les yeux. Dans <lb/>
le champ, l&apos;inscription JE7rtXuxoç xaXoç (Épilycos est beau). On sait <lb/>
que les inscriptions de ce genre, ainsi que celles des coppeama-<lb/>
torie italiennes, indiquent un présent d&apos;amour. Quatre autres <lb/>
coupes plus ou moins fragmentées et portant la même inscrip-<lb/>
tion, ont été trouvées avec celle-là. H. 0,08. Diamètre 0,19. <lb/>
Tanagra. <lb/>

160. Canthare noir à long pied, haut de 0,15, trouvé à Thespies. <lb/>
Sur un des côtés est gravée à la pointe une inscription de quatre <lb/>
lignes, en caractères archaïques et en dialecte béotien : Moyea <lb/>
at&apos;aOTL tai yuvaïiu oopov EÙZcXpt ~TsùxpeTtcfiavTO XOTUXOV Óç ~p:J.&apos;ôexv TUE <lb/>
(Mogéa donne en don à la femme Eucharis, fille d&apos;Eutréti-<lb/>
phantos, ce cotyle, afin qu&apos;elle boive à longs traits.) <lb/>
Cette inscription est à la fois curieuse pour le dialecte et pour <lb/>
l&apos;histoire des moeurs. Elle contient une forme remarquable, <lb/>
OLOOï:t, qui, malgré sa formation régulière, n&apos;avait été admise <lb/>
ni par Krüger, ni par Ahrens, et un mot nouveau x.&amp;.ôexv, équi-<lb/>
valent du terme ordinaire &apos;X.exvoÓv, et tiré de la forme primitive <lb/>

XcXCJ) comme x.exvoÓv est tiré de la forme dérivée xextvCJ). <lb/>
Cette inscription confirme d&apos;une manière inattendue le repro -<lb/>
che d&apos;ivrognerie souvent adressé aux Béotiens. Faut-il aller plus <lb/>
loin, et, dans ce cadeau d&apos;un vase à boire fait par une femme à une <lb/>
autre femme, dans cet emploi singulier du mot yuvaui soup-<lb/>
çonner encore autre chose ? La question reste ouverte. <lb/>
Ce vase a été présenté par moi à la Société des antiquaires de <lb/>
France, le 23 janvier 1878, et l&apos;inscription a été publiée dans le <lb/>
Bulletin de la Société (1878, n°6 0 et 61). Elle a été de nouveau <lb/>
publiée par M. Kaibel, qui croit y retrouver des vers, dans ses <lb/>

epigrammata groeca ex lapidibus tonlecta, n°i i3o. <lb/>

NûTA.-Un marchand d&apos;antiquités d&apos;Athènes a contrefait l&apos;inscription <lb/>
de ce canthare sur un autre petit vase ancien. Outre l&apos;indécision avec la-<lb/>
quelle les lettres de cette copie sont tracées, d&apos;assez nombreusesfautes <lb/>
provenant de l&apos;ignorance où était le faussaire des particularités de l&apos;alpha-<lb/>
bet béotien archaïque, trahissent la fraude au premier coup d&apos;oeil. Ainsi <lb/>
il a écrit yuvoac pour yuvaixt, Eu&apos;|aXt pour EuxaP&apos;&gt; ^aaav pour XaSav. Ce <lb/>
curieux échantillon de l&apos;industrie des Athénien* modernes sera vendu avec <lb/>
le monument original. <lb/>


161. OEnochoé à figures noires : Le départ du guerrier. Monté sur <lb/>
son cheval, et la lance à la main, il s&apos;éloigne; son père l&apos;accom-<lb/>
pagne jusqu&apos;à quelque distance ; à côté de lui, un oiseau, volant <lb/>
dans la même direction, constitue un présage favorable. H. 0,15. <lb/>
Thespies. <lb/>

162. Plèmochoé. Je ne crois pas qu&apos;aucun archéologue ait encore <lb/>
indiqué le nom de cette forme de vase, d&apos;ailleurs très rare. La <lb/>
description d&apos;Athénée (XI. 93) est cependant très claire : c&apos;est, <lb/>
dit-il, un vase en terre, de la forme d&apos;une toupie et solidement <lb/>
planté sur son pied. Une particularité dont il ne parle pas, <lb/>
c&apos;est que le vase avait à l&apos;intérieur un rebord destiné à retenir <lb/>
les matières solides en suspension dans l&apos;eau, de manière que <lb/>
la partie la plus pure du liquide pût seule être versée. <lb/>
La plèmochoé était un vase d&apos;usage exclusivementreligieux. <lb/>
Elle avait donné son nom au dernierjour des Mystères d&apos;Éleusis, <lb/>
parce que ce dernier jour on faisait deux libations dans une fis-<lb/>
sure du sol, la première vers le levant, la seconde vers l&apos;occi-<lb/>
dent. Les peintures des lécythi blancs d&apos;Athènes montrent <lb/>
que la plèmochoé servait aussi aux libations répandues sur les <lb/>
tombeaux. <lb/>
Un dernier détail à noter, au point de vue industriel, c&apos;est la <lb/>
préparation par piquetage qu&apos;a subie le bord du vase avant la <lb/>
peinture du décor. H. 0,13. Diamètre 0,21. <lb/>
Thespies. <lb/>

163. Chytra, de forme particulière et assez rare. Elle se portait au <lb/>

moyen de ficelles. H. o,21 <lb/>

Thèbes. <lb/>


XIII <lb/>

Vases de la Corinthie et de la Sicyonie <lb/>

164. Scyphos de style asiatique, à peintures noires rehaussées d&apos;en-<lb/>
gobes rouges. Un bélier (animal dont la représentation est assez <lb/>
rare sur les vases de cette espèce), un cygne, un bouquetin et un <lb/>
tigre. Dans le champ, semis de fleurs. H. o, i3. Diamètre, 0, 19. <lb/>
Corinthe. <lb/>

165. OEnochoé à embouchure trilobée et à figures noires rehaussées <lb/>
d&apos;engobes rouges et blanches se détachant sur le fond brun de la <lb/>
terre. Au centre de la décoration, un entrelacs compliqué, avec <lb/>
quatre palmettes et quatre fleurs. A droite et à gauche, deux <lb/>
sphinx accroupis. H. o, 20. <lb/>
Corinthie, localité incertaine. <lb/>

166. Scyphos à peintures noires. Tout autour, des pintades, trois de <lb/>

chaque côté. H. o, Il. Diamètre o, 14. <lb/>

Corinthe. <lb/>
Je ne connais aucun autre vase grec représentànt des pintades; <lb/>
les Grecs les appelaient Méléagrides, et la tradition voulait <lb/>
qu&apos;elles descendissent des soeurs de Méléagre changées en oiseaux <lb/>
par Artémis. Dans le temple de la déesse Parthénos, au nord <lb/>
de la petite île de Léros, on en élevait un certain nombre ; à <lb/>
Tithorée en Phocide, on les sacrifiait à Isis. Ptolémée Phila-<lb/>
delphe en faisait porter dans la fameuse pompe Dionysiaque <lb/>
décrite par Callixénos. Ces oiseaux rares semblent avoir été <lb/>
longtemps réservés aux dieux. D&apos;après Pline, parmi les volatiles <lb/>
étrangers qui figuraient sur la table des riches Romains, c&apos;était <lb/>
le dernier introduit. <lb/>

167. Petit bombyle de style asiatique, à figures noires et engobes <lb/>
rouges. Bouquetin paissant, et tigre assis. H. o, 11. <lb/>
Ce petit vase m&apos;a été vendu comme provenant de Corinthe ; il <lb/>
s&apos;en trouve effectivement de cette forme en Corinthie, mais rare-<lb/>


ment. D&apos;après l&apos;aspect de la terre, je le croirais plutôt béotien ; <lb/>
toutefois le décor en est plus soigné et les tons plus brillants <lb/>
qu&apos;ils ne le sont en général sur les vases béotiens. <lb/>

168. Coupe profonde à figures noires rehaussées d&apos;engobes rouges. <lb/>
Danse bachique : de chaque côté trois danseurs ; sous chaque <lb/>
anse, des entrelacs ; semis de fleurs dans le champ. H. o, 09.5. <lb/>
Diamètre o, 19. <lb/>
Trouvé entre Cléones et Sicyone; la terre est celle de Si-<lb/>
cyone. <lb/>

169. Scyphos à figures noires rehaussées d&apos;engobes rouges. Danse <lb/>
bachique : de chaque côté, deux danseurs se faisant vis-à-vis ; sous <lb/>
les anses, des entrelacs; semis de fleurs dans le champ. H. o, 09. <lb/>
diamètre o, 13. <lb/>
Trouvé entre Cléones et Sicyone; la terre est celle de Si-<lb/>

cyone. <lb/>

XIV <lb/>

Verres <lb/>

Je ne connais la provenance exacte d&apos;aucun des numéros ci-dessous. <lb/>
J.es trois contrées de la Grèce où l&apos;on trouve le plus de verres sont la <lb/>
Béotie, la Corinthie et la Crète; il est à noter que ce sont précisément <lb/>
les pays où les Phéniciens se sont établis en plus grand nombre. <lb/>

170. Amphoriscos de forme ronde, en verre bleu foncé, orné de <lb/>
zigzags et de rubans circulaires en pâtes jaune et bleu clair. <lb/>

H. 0,07. <lb/>

171. Amphoriscos ovoïde,, pointu par le bas, en verre bleu foncé, <lb/>
avec des zigzags et des rubans circulaires en pâtes jaune et bleu <lb/>
clair. H. o,oy. <lb/>

172. Amphoriscos de même forme, en verre d&apos;un vert presque noir, <lb/>
avec des lignes et des zigzags de couleurs jaune et bleu clair. <lb/>
H. 0,09&apos; <lb/>


173. Amphoriscos de même forme, en verre bleu pâle, avec des zig-<lb/>

zags et des lignes jaunes. H. 0,07. <lb/>

174. Amphoriscos de forme très élancée, muni d&apos;un pied et de deux <lb/>
simulacres d&apos;anses, en verre d&apos;un beau bleu, avec des lignes en <lb/>
spirales et des zigzags de couleur jaune. H. 0,08. <lb/>

175. Alabastron en verre opaque, de couleur vert d&apos;eau, avec trois <lb/>
séries de rubans jaunes. H. o,og. <lb/>

176. Alabastron en verre opaque, d&apos;un brun presque noir, décoré <lb/>
sur toute sa hauteur de lignes ondulées jaunes et blanches. <lb/>
H. 0,10. <lb/>

177. Alabastron en verre bleu opaque, avec des séries de lignes on-<lb/>
dulées alternativement jaunes et blanches. H. 0,12. <lb/>

178. Petit flacon de verre lie de vin, avec des côtes en spirale. <lb/>
H. 0,06. <lb/>

179. Flacon piriforme, en verre bleu clair. H. 0,10. <lb/>

180. Coupe profonde et côtelée, en verre bleu. H. 0,06; dia-<lb/>

mètre, 0,09. <lb/>

181. Patère en verre blanc. Diamètre, 0,17. <lb/>

182. Verre campanuliforme, décoré de quatre godrons. H. 0,12. <lb/>

183. Bouteille en verre jaune, la partie inférieure de la panse en-<lb/>
foncée, de manière qu&apos;il ne reste entre elle et la partie supé-<lb/>
rieure qu&apos;un étroit espace. H. 0,14. <lb/>

184. Bouteille à long cou et à panse large et déprimée; irisation. <lb/>
H. 0,16. <lb/>

185 et 186. Deux bracelets en verre bleu. <lb/>

187. Petit flacon de forme ronde, en verre bleu pâle (son embou-<lb/>
chure est cassée). H. 0,04. <lb/>


XV <lb/>

Objets divers <lb/>

188. Moule en terre cuite destiné à estamper une partie du dessus <lb/>
d&apos;une grande lampe. Il représente un jeune Triton jouant de la <lb/>
double flûte. Son torse est nu, sa queue de poisson relevée et <lb/>
disposée en enroulements élégants, et le point de jonction des <lb/>
deux natures ingénieusement dissimulé par des feuilles <lb/>
d&apos;acanthe. H. 0,15. <lb/>
Asie Mineure. <lb/>

189. Lampe à neuf becs en poterie noire vernissée. Ce genre de <lb/>
poterie est, il est à peine besoin de le rappeler, d&apos;une extrême <lb/>
rareté en Grèce. Diamètre, 0,16. <lb/>

Athènes. <lb/>

igo. Lampe en terre cuite; le trou central est entouré d&apos;un fleuron <lb/>

très élégant. Par-dessous, en trois lignes et en lettres du <lb/>

II&apos; siècle après J.-C., l&apos;inscription: ~&amp;.&apos;It&apos;tlex In&apos; (faute, pour in&apos; ou <lb/>

Ô&apos;It&apos;) iya9&amp;, « à allumer avec bonne chance. » Cette légende, <lb/>

analogue à l&apos;utere feliciter (sers-t&apos;en heureusement!)des Latins, <lb/>

se trouve ici pour la première fois. Diamètre, 0,08. <lb/>
Asie Mineure. <lb/>

191. Trois débris de manches de pinceaux, en bronze, et quinze <lb/>
coquilles contenant des couleurs, le tout trouvé au Pirée dans <lb/>
le tombeau d&apos;une femme. Parmi ces couleurs, on trouve toutes <lb/>
celles qui ont été employées pour la peinture des figurines de <lb/>
Tanagra, des bleus de nuances différentes, du violet, du vert, <lb/>
du rouge, du brun, du blanc, du noir. <lb/>

192. Balle de Scorpion, en plomb, trouvée dans la presqu&apos;île de <lb/>
Munychie, au Pirée. D&apos;un côté l&apos;inscription: ÀÉÇext (reçois cela!;, <lb/>
de l&apos;autre, un foudre. Poids 65 grammes. Deux balles semblables <lb/>
mais moins bien conservées, ont été publiées par Vischer <lb/>
(Antike Schleudergeschosse, nle 16 et 17). <lb/>

FIN. <lb/></body>



<front>TABLE <lb/>

I. -Objets en marbre <lb/>

1 <lb/>

Il. -Objets en or et en argent <lb/>

3 <lb/>

III. -Bronzes <lb/>

3 <lb/>

IV. -Plaques de terre cuite eS&apos;ampées et découpées <lb/>

6 <lb/>

V. -Terres cuites de la Locride <lb/>

9 <lb/>

VI. -Terres cuites de diverses villes de Béotie <lb/>

II <lb/>

VII. -Terres cuites de Tanagra; série archaïque et mytho-<lb/>

logique <lb/>

14 <lb/>

VIII. -Terres cuites tanagréennes du ive et du ine siècle <lb/>

18 <lb/>

IX. -Terres cuites de diverses parties de la Grèce. <lb/>

27 <lb/>

X. -Terres cuites d&apos;Asie Mineure <lb/>

3o <lb/>

XI. -Vases de FAttique <lb/>
34 <lb/>

XII.-Vases de la Béotie <lb/>

38 <lb/>

XIII. -Vases de la Corinthie et de la Sicyonie ............. 42 <lb/>

XIV. -Verres <lb/>

43 <lb/>

XV. -Objets divers .................................... 45 <lb/></front>










	</text>
</tei>
