<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
















<front>CATALOGUE <lb/>

D&apos;UNE COLLECTION <lb/>

D&apos;OBJETS D&apos;ART <lb/>

NOTA. -La plupart de ces objets ont fait partie du Musée de la Maison des ducs <lb/>
de Lorraine, vendu vers 1775, et ont été rapportés du château de la Piltière, près <lb/>

Clermont (Sarthe). <lb/>

DONT LA VENTE AURA LIEU <lb/>

Après décès de M le comte de Clérmont <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE N°5 <lb/>

Les Lundi 18, Mardi 19 et Mercredi 20 Avril 1864 <lb/>

A DEUX HEURES <lb/>

l&apos;ai le ministère de Me CHARLES PILLET, Commissaire-Priseur, <lb/>

rue de Choiseul, 11, <lb/>

Assisté, pour les Curiosités, de M. ROUSSEL, expert, rue Rochechouart, 48, <lb/>

Et, pour les Médailles, de M. ROLLIN, Expert, rue Vivienne, 12, <lb/>

Chez lesquels se distribue le présent Catalogue. <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Dimanche 17 Avril 1864, de une heure à cinq heures. <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les atljudicataires payeront cinq pour cent en sus des enchères, <lb/>

applicables aux îrais. <lb/>

Nota. Les Monnaies et Médailles seront vendues le Lundi 18 Avril. <lb/></front>


<body>DÉSIGNATION <lb/>

DES OBJETS <lb/>

Émaux de Limoges. <lb/>

1 -Grand plat ovale à peinture coloriée sur paillons, re-<lb/>
présentant une Chasse au sanglier; très-belle compo-<lb/>
sition et d&apos;une exécution remarquable. Le bord est <lb/>
orne d&apos;arabesques fantastiques du plus beau style et <lb/>
de petits médaillons renfermant des sujets mytholo-<lb/>
giques. Au revers, un buîte de femme, vu de face, <lb/>
dans un cartouche à enroulements. <lb/>

Ce beau plat, malheureusement endommagé, est <lb/>
signé en toutes lettres : Jehan Limosin. <lb/>

2 -Aiguière, forme d&apos;hanap, émail colorié sur pillons, <lb/>

oflrant extérieurement, sur un fond noir semé de <lb/>
fleurettes en émaux translucides sur paillons, des <lb/>
figures de femmes dansant en rond et costumées à <lb/>
l&apos;antique. L&apos;intérieur, décoré d&apos;arabesques tracées en <lb/>


noir sur fond blanc. porte le monogramme I. LM mo-<lb/>
gramme de Jehan Limosin. Cette pièce est évidemment <lb/>
le complément du plat ci-dessus. <lb/>

3 -Belle coupe sur piédouche à peinture coloriée à émaux <lb/>
translucides sur paillons; elle représente David por-<lb/>
tant en triomphe la tête de Goliath. Belle et grande <lb/>
composition, où le grand nombre de.figures formant <lb/>
le cortége du vainqueur sont représentées en costu-<lb/>
mes très-riches et variés. La beauté du dessin et le <lb/>
fini de la peinture ne laissent rien à désirer. Au bas <lb/>

du sujet oh lit la signature de Suzanne Court. Le re-<lb/>

vers, décoré de grisaille, offre des enroulements avec <lb/>

cariatides et mascarons d&apos;un très-beau style. <lb/>

Le bord de la coupe est endommagé. <lb/>

4 -Coffret en cuir gaufré, avec couvercle en toit. Il est orné <lb/>
de douze plaques à sujets mythologiques peints en <lb/>
grisaille tintée sur fond bleu. Les .deux plaques, de <lb/>
forme triangulaire, placées aux extrémités du cou-<lb/>
vercle, offrent l&apos;une le monogramme du Christ, l&apos;au-<lb/>
tre celui de la Vierge. <lb/>

5 -Plaque ovale, émail colorié sur paillons, décorée d&apos;ara-<lb/>
besques d&apos;une grande élégance, entremêlées d&apos;oi-<lb/>
seaux, de guirlandes et de trophées diversement co-<lb/>
loriés, au milieu desquels est suspendu un cartouche <lb/>
dans lequel est représenté un sujet mythologique <lb/>
peint en grisaille teintée. <lb/>

Ce joli objet peut être attribué à un des Courtois. <lb/>


-Salière à six pans, émail colorié et sur paillons, déco-<lb/>
rée de figures allégoriques; dans la cavité, un buste <lb/>
de femme en costume du temps de Henri II. Cette <lb/>
pièce, très-fine, est malheureusement endommagée. <lb/>

-Autre salière de forme hexagone, à peinture coloriée <lb/>
sur fond bleu, représentant les travaux d&apos;Hercule; <lb/>

dessus et dessous, des bustes : homme et femme. <lb/>

-Coupe à six lobes décorée de Heurs; au fond, une gri-<lb/>
saille : la Vierge et l&apos;Enfant Jésus. <lb/>

# <lb/>

-Couvercle de coupe, décoré sur les deux faces d&apos;arabes-<lb/>
ques en grisaille et de médaillons renfermant des <lb/>
bustes peinls aussi en grisaille, fond d&apos;émail bleu <lb/>
translucide sur paillons, particularité assez rare. <lb/>

10 -Garniture d&apos;un évangéliaire composée de cinq pièces <lb/>
émaillées en taille d&apos;épargne sur fond doré, style by-<lb/>
zantin. La pièce du milieu représente le Christ bé-<lb/>
nissant; les quatre autres, les attributs des évangé-<lb/>
listes avec leurs noms inscrits dans le champ. Ces <lb/>
pièces sont d&apos;une conservation remarquable. <lb/>

Faïences anciennes. <lb/>

11 -Grand plat ovale à reptiles et coquillages; très-bel émail. <lb/>
Fabrique de Bernard Palissy. <lb/>


12 -Moyen plat ovale à cavités de formes variées, alternées <lb/>
par des cornes d&apos;abondance chargées de fruits. Même <lb/>
fabrique. <lb/>

13 -Autre plat semblable. Même fabrique. <lb/>

14 -Grande aiguière s&apos;emplissant par le pied ; elle est déco-<lb/>
rée d&apos;ornements en relief émaillésen vert et en blanc <lb/>
sur fond brun. Le piédouche offre plusieurs fleurs de <lb/>
lis en reliof Fabrique du midi de la France. <lb/>

la -Grand plat rond à décor camaïeu bleu. Fabrique de <lb/>

Ne vers 16 <lb/>

-Autre grand plat décoré sur le bord de fleurs en cou-<lb/>
leurs variées; au fond, un paysage avec châteaux. <lb/>
Même fabrique. <lb/>

17 -Trois plats a pans décorés de fleurs émaillées en cou-<lb/>
leurs. Fabrique de Delft. <lb/>

18 -Neuf assiettes de même fabrique et du même décor que <lb/>
les plats ci-dessus. <lb/>

18 bis -Une bouteille de chasse bleue décorée de fleurs, et <lb/>
une théière à dessins bleus. <lb/>

19 -Deux plats en faïence de Delft. <lb/>

20 -Sucrier à poudre et un petit vase à décor camaïeu bien <lb/>

de Delft, <lb/>

* <lb/>


21 -Deux vases à couvercle à double fond découpés à jour, <lb/>
faience émaillée en jaune, de Beauvais. <lb/>

22 -Deux vases à une anse avec ornements découpés à jour, <lb/>
l&apos;un émaillé en jaune, l&apos;autre émaillé en brun. <lb/>

23 -Cruchon en grès gris, à ornements bleus et violets, <lb/>
garni en étain. <lb/>

24 -Jolie bouteille à col évasé, grès gris et bleu, à rosaces <lb/>
saillantes. <lb/>

25 -Deux cruchons en grès, avec ornements émaillés en <lb/>
violet et en bleu. <lb/>

Porcelaines. <lb/>

26 <lb/>

Vase à couvercle décoré de fleurs émaillées en couleurs <lb/>
au naturel. Porcelaine de Chine. <lb/>

27 -Chope à une anse, en porcelaine de Chine décorée de <lb/>
fleurs. <lb/>

28 <lb/>

-Pot à tabac en porcelaine de Chine, à dessins bleus, * <lb/>
garni en cuivre. <lb/>

20 -Deux petiles tortues formant flacon, dont les bouchons <lb/>


sont formés par des grenouilles, porcelaine de Chine, <lb/>
et un petit Chinois aussi en porcelaine. <lb/>

30 -Quatre figurines de magots en terre émaillée de Chine. <lb/>

Bois sculptés. <lb/>

31 -Groupe de trois figures en bois peint et doré : un saint <lb/>
évêquè et deux diacres. xvie siècle. <lb/>

32 -Une râpe à tabac portant un écusson armoria, et une <lb/>

petite statuette sur piédouche, plus une tête de nègre <lb/>
.en bois d&apos;ébène. <lb/>

Ivoires sculptés. <lb/>

33 -Tau en morse formé d&apos;enroulements délicatement sculp-<lb/>
tés, au milieu desquels sont, d&apos;un côté, deux person-<lb/>
nages vêtus à l&apos;antique, et de l&apos;autre deux griffons <lb/>
ailés. Ouvrage du xe au XIIe siècle, malheureusement <lb/>
incomplet. <lb/>

. <lb/>

34 -Un volet de dyptiquc représentant la crucifixion, xr <lb/>

siècle. <lb/>

35 -Cippe formé de la réunion de plusieurs figures en os <lb/>


sculpté, provenant d&apos;un coffre de mariage du xive <lb/>
siècle, et un étui en ivoire sculpté. <lb/>

-Trois râpes à tabac ornées de bas-reliefs. Époque <lb/>
Louis XV. <lb/>

-Deux bas-reliefs en ivoire représentant des sujets my-<lb/>

thologiques Cadres en bois doré. <lb/>

-Statuette d&apos;enfant debout, le pied posé sur une tête de. <lb/>
mort. Style de François Flamand. <lb/>

3n -Boîte à échecs en os sculpté décoré de figures et de su-<lb/>
jets en partie coloriés. xve siècle. <lb/>

-Chef-d&apos;oeuvre de tour en ivoire, et une boîte coloriée <lb/>

. <lb/>

en ivoire. <lb/>

41 -Bonbonnière ornée d&apos;une jolie miniature, portrait de <lb/>

femme. Époque Louis XVI. <lb/>

Armes et Armures. <lb/>

42 -Demi-armure du temps d&apos;Henri IV, composée de la <lb/>
cuirasse, des cuissarts, un gantelet et un casque. <lb/>

43 -Armure cannelée complète du temps de Maximilien, <lb/>
montée sur armature en bois. <lb/>


41 -Deux casques de différentesformes, dont un à face gri-<lb/>
maçante. <lb/>

45 -Joli petit modèle d&apos;armure du xvie siècle. Travail du <lb/>

temps exécuté avec soin. <lb/>

46 -<lb/>

Épée a-vec pommeau et garde ciselés, à figures et orne-<lb/>

ments découpés à jour, portant sur la lame un timbre <lb/>
aux armes de Castille. Elle a appartenu à Philippe II, <lb/>
roi d&apos;Espagne. <lb/>

47 -Dague dont la monture est ciselée, pouvant accompa-<lb/>
gner l&apos;épée ci-dessus décrite. <lb/>

48 -Masse d&apos;armes à oreillons, du XVIe siècle. <lb/>

49 -Grande épée dont la garde en fer ciselé est découpée à <lb/>

jour; belle lame triangulaire. XVIe siècle. <lb/>

50 -Autre épée; belle garde à enroulement et découpée à <lb/>

jour, en fer plaqué d&apos;argent et gravé; lame plate. <lb/>

51 -Claymore écossaise, beau modèle. <lb/>

52 -Epée à deux mains à large lame et garde en fer. <lb/>

53 -Petite arbalète du xvic siècle, monture enbois ayec gar-<lb/>
niture en fer gravé. <lb/>

54 -Petite hache de héros d&apos;armes en cuivre doré. <lb/>


55 -Arquebuse à rouet du xvie siècle; le bois est richement <lb/>
décoré d&apos;incrustations en ivoire avec sujets de chasse, <lb/>
et le canon en fer ciselé et doré. Belle arme et en bon <lb/>
état. <lb/>

-Fourche d&apos;arquebuse accompagnant l&apos;arme précédente. <lb/>

57 -Pistolet à rouet du xvie siècle ; le canon, orné de figures, <lb/>
ciselé et doré, est entièrement couvert de fines ara-<lb/>
besques damasquinées en or; la monture en bois, <lb/>
dont le pommeau est formé par une tête d&apos;animal <lb/>
chimérique, est incrustée de pierreries; la batterie, <lb/>
dont la platine est gravée, est en outre ornée, ainsi <lb/>
que la sous-garde, de mascarons et de figures fine-<lb/>
ment ciselées. <lb/>

-Paire de pistolets brunis; monture en bois noir. <lb/>

-Paire de pistolets dont les montures en bois sont incrus-<lb/>
tées d&apos;ornements en ivoire. <lb/>

60 -Paire de pistolets à rouet tout unis. <lb/>

-Poire à poudre en corne de cerf sculptée, représentant <lb/>
le Jugement de Salomon; la garniture en fer, riche-<lb/>
ment incrustée d&apos;ornements avec sujets de chasse en <lb/>
argent de rapport, porte des écussons aux armes du <lb/>
duc d&apos;Épernon, grand amiral de France. XVIe siècle. <lb/>

62 -Autre poire à poudre en corne de cerf sculptée, repré-<lb/>
sentant le même sujet, montée en cuivre. <lb/>


63 -Poire à poudre en corne de cerf sculptée, représentant <lb/>
la Résurrection, non montée. <lb/>

64 -Poire à poudre en corne de cerf sculptée, représentant <lb/>
un cavalier armé à l&apos;antique, tenant un étendard; <lb/>
sculpture fine, garnie en cuivre. <lb/>

65 -Poire à poudre en forme de couronne, en bois incrusté <lb/>
d&apos;ornements en ivoire. <lb/>

66 -Cartouchière en fer repoussé, ornéede deux cavaliers <lb/>
et de mascarons en relief, XVIe siècle. <lb/>

67 -<lb/>

Épée à deux mains, dont le pommeau et la gardesont <lb/>
incrustés d&apos;ornements en cuivre et en argent gravés; <lb/>
large lame gravée. <lb/>

-<lb/>

Épée à lame flamboyante, pommeau et garde en fer dé-<lb/>
coupé à jour. xvie siècle. <lb/>

-Jolie épée espagnole, garde à pannier en fer ciselé et <lb/>
découpé à jour. <lb/>

-Deux autres épées à gardes et pommeaux en fer ciselé <lb/>
et découpé à jour. Ce lot sera divisé. <lb/>

-Deux épées, l&apos;une a le pommeau et les extrémités de la <lb/>
barrette formées par des têtes de fous en fer ciselé, <lb/>
l&apos;autre, à large lame gravée, est ornée au pommeau <lb/>
et à chaque extrémité de la barrette par des rosaces <lb/>
découpées à jour. XVIe siècle. <lb/>


-Forte épée, garde à enroulements, le pommeau repercé <lb/>
à jour est orné d&apos;une fleur de lis. xvie siècle. <lb/>

-Deux petites épées du temps de Louis XV, avec poi-<lb/>
gnées en porcelaine de Saxe et montures en cuivre <lb/>
doré. <lb/>

-Carabine turque, canon en damas damasquiné d&apos;ara-<lb/>
besques en argent, monture en bois incrusté d&apos;orne-<lb/>
ments mosaïques en cuivre. <lb/>

-Cric malais à lame flamboyante; la poignée, en bois <lb/>
sculpté, figure une idole du pays. <lb/>

76 -Grand canon de couleuvrine en fer. <lb/>

-Plusieurs éperons en fer doré, dont un aux armes de la <lb/>
maison de Dreux. <lb/>

-Une cotte de maille et un bonnet de maille en fer. <lb/>

-Deux couteaux de trousse de veneurs, lames gravées <lb/>

et dorées. <lb/>

-Un autre couteau, plus petit, et deux poignards. <lb/>

-Couteau et fourchette de veneur ciselés et gravés, avec <lb/>
manches en ébène et ivoire, dans leur gaîne en cuir. <lb/>

-Couteau de chasse à lame gravée et dorée; le manche, <lb/>
en fer ciselé et doré, se termine par une figure de <lb/>


singe jouant de la musette; le fourreau, en cuir re-<lb/>
poussé, présente un Amour et deux bustes, homme <lb/>
et femme en relief, et coloriés. Objet rare et curieux. <lb/>

xvie siècle. <lb/>

-Plusieurs étriers en fer, dont un gravé et doré. <lb/>

-Un mors de bride en fer du xvie siècle. <lb/>

-Hallebarde en fer gravé et doré, avec incrustations de <lb/>
nacre. <lb/>

86 -Autre hallebarde en fer gravé et doré. <lb/>

87 -Plusieurs autres hallebardes et fers de hallebardes se-<lb/>
ront vendus par lots. <lb/>

88 <lb/>

Lance dont le fer est en étoile, hampe en bois. <lb/>

Orfèvrerie. <lb/>

89 -Petit reliquaire en argent doré, ayant la forme d&apos;un <lb/>
triptyque ; le centre est occupé par une figure en re-<lb/>
lief représentant saint Georges terrassant le dragon; <lb/>
sur le volet de droite est gravé un donjon de château <lb/>
sur lequel sont des personnages couronnés; sur le <lb/>
volet de gauche, une femme à genoux, la tête ceinte <lb/>
d&apos;une couronne et surmontée d&apos;une palme. Ouvrage <lb/>


du xve siècle et qui est peut-être un insigne du temps <lb/>
de l&apos;Ordre de la Jarretière ou de celui de Saint-Geor-<lb/>
ges; on assure qu&apos;il a été trouvé près de la ville <lb/>
d&apos;Augé, sur le lieu même où le maréchal de La <lb/>
Fayette défit les Anglais en 1421. <lb/>

90 -Sceau du lord maire de la ville de Londres, en cuivre, <lb/>

portant cette inscription : Sigite maioratus civitatis <lb/>

Londoni. Trouvé au même lieu que le précédent. <lb/>

91 -Beau pot à eau et sa cuvette en argent ciselé, du temps <lb/>
de Louis XIV, d&apos;une belle forme et d&apos;une ornementa-<lb/>
tion riche. <lb/>

92 -Une bonbonière et un reliquaire en filigrane d&apos;argent, <lb/>
avec peintures sur émail. Époque LouisXV. <lb/>

92 bis -Ciboire en cuivre repoussé et doré, d&apos;une ornemen-<lb/>
tation riche. Époque Louis XIII. <lb/>

1 <lb/>

93 -Monstrance en cuivre repoussé et doré ; le cylindre en <lb/>
verre est flanqué de deux contreforts élégants ornés <lb/>
de figures et de mascarons; le pied est enrichi de ca-<lb/>
bochons en cristal de roche. xvie siècle. <lb/>

94 -Deux gobelets à anses, en étain, dorés et fleurdelisés. <lb/>

95 -Deux paix en cuivre, du xvie siècle; 1 une est gravée <lb/>
du sujet de l&apos;Annonciation, l&apos;autre présente en relief <lb/>

la Crucifixion. <lb/>


Serrurerie. <lb/>

96 -Belle serrure en fer ciselé, du XVIIe siècie. Pièce de <lb/>

Metrise. <lb/>

-La clef de la ville du Mans, ornements découpés à jour, <lb/>
aux armes de la ville, en fer doré. Époque de <lb/>

Henri IV. <lb/>

-Plusieurs serrures gothiques en fer ciselé, provenant <lb/>
de bahuts, du xvie siècle. <lb/>

\ <lb/>

99 -Divers ornemen s et clefs en fer, du XVIe siècle, seront <lb/>
vendus par lots. <lb/>

100 -Plusieurs coffres-forts en fer, les uns unis, les autres <lb/>
ouvragés, seront vendus par lots. <lb/>

Objets divers. <lb/>

bis -Collier gallo-romain en verre, trouvé dans un tom-<lb/>
beau. <lb/>

101 -Montre à répétition; la boîte en cuivre, chargée d&apos;or-<lb/>
nements ciselés et découpés à jour. XVIe siècle. <lb/>


102 -Deux petites statuettes antiques en bronze, l&apos;une est <lb/>
égyptienne, l&apos;autre romaine. <lb/>

103 -Boîte ovale en c. ivre, à dessins champlevés émail-<lb/>
lés dans les fonds. Travail italien du xvie siècle. Et <lb/>
un petit couteau. <lb/>

104 -Quelques morceaux de tapisserie brodée en fin, prove-<lb/>
nant d&apos;ornements d&apos;église. <lb/>

105 -Petite tapisserie de Beauvais, Louis XI et saint Fran-<lb/>

çois. <lb/>

106 -Bouteille de chasse en verre blanc, ornée de fleurs de <lb/>
lis en relief. <lb/>

107 -Diverses empreintes de sceaux en plomb des papes, et <lb/>
en cire de Philippe-Auguste, et autres rois de France. <lb/>

108 -Deux fragments de monuments religieux gothiques <lb/>
en albâtre, ornés de figures. <lb/>

-Plaque tumulaire en cuivre gravé, avec inscription et <lb/>
armoirie. <lb/>

-Bas-relief en albâtre de Laguy, représentant la Cène. <lb/>

-Divers modèles en bois pour machines de guerre, <lb/>
d&apos;une très-bonne exécution et de diverses époques, <lb/>
seront vendus par lots. <lb/>


-Joli petit meuble garni de nombreux tiroirs, en bois <lb/>
d&apos;ébène incrusté d&apos;arabesques en ivoire et de ro-<lb/>

saces en marquelerie d&apos;ivoire et de métal, ayant ap-<lb/>

partenu à René, roi de Sicile et de Jérusalem. <lb/>

TABLEAUX. <lb/>

113 -Jordaens. -Sainte Famille. Sur cuivre. <lb/>

-Van-Boll. -<lb/>
Éducation de Bacchus. Sur cuivre. <lb/>

115 -Ecole hollandaise. -Intérieur de cuisine. <lb/>

-<lb/>

» <lb/>

-Intérieur de cabaret. Deux pen-<lb/>
dants. <lb/>

li7 -Schallen. -Sainte Famille. Sur cuivre. <lb/>

il8 -École de Janet. -Portrait de François Ier. <lb/>

119-<lb/>

» <lb/>

-Portrait de Charles IX. <lb/>

120 -<lb/>

» <lb/>

-Portrait d&apos;Élisabeth d&apos;Autriche. <lb/>


121 -École de Janet. -Portrait de Henri II. <lb/>

122 -<lb/>

» <lb/>

-Pôrtrait du duc d&apos;Alençon. <lb/>

123 -<lb/>

» <lb/>

-Portrait de Henri IV. <lb/>

124 -Inconnu. -David expliquant le Songe de Nabucho-<lb/>

donosor. <lb/>

125 -Leclerc-des-Gobelins. -Sujet allégorique. <lb/>

12(; -Bourguignon. -Bataille de Raab. Défaite des Turcs <lb/>
par François d&apos;Aubusson, vicomte de la Feuillade. <lb/>

127 -Bourguignon. -Chocs de cavalerie. Deux pendants. <lb/>

128 -Inconnu. -Le Christ en croix. Sur bois. <lb/>

129 -<lb/>

» <lb/>

-Portrait de femme. Sur cuivre. <lb/>

130 -<lb/>

École de Boucher. -Bacchantes endormies surprises <lb/>

par des satyres. <lb/>

131 -Style de Vernet. -Marine; effet d&apos;orage. Sur bois. <lb/>

132 -Inconnu. Deux paysages en pendant. <lb/>


133 -Inconnu. -Portrait de femme. Sur enivre. <lb/>

-<lb/>

» <lb/>

-Tête d&apos;enfant. <lb/>

-Teniers. -Femme assise. Cuivre. <lb/>

-Michau. -Marché aux poissons. <lb/>

-Bertin. -Paysage. <lb/>

-Haguemann. -Intérieur de ferme. <lb/>

139 -<lb/>

École espagnole. -Christ en croix. <lb/>

GRAVURES. <lb/>

-Deux volumes de costumes du temps de la Républi-<lb/>
que, du Consulat et de l&apos;Empire. <lb/>

-Trois gravures encadrées avec texte : l&apos;Entrée de <lb/>
Henri IV à Paris, en 159 4; Henri IV se rendant à <lb/>
l&apos;église Notre-Dame; Henri IV, placé à une fenêtre <lb/>
de la porte Saint-Denis, voit sortir la garnison espa-<lb/>
gnole et napolitaine. Gravées par Jean Leclère. <lb/>


-Henri IV àcheval, par J. Leclère. Deux pièces diffé-<lb/>

rentes. <lb/>

-Bohémiens en voyage, par Callot. Deux pièces. <lb/>

-Henri II à mi-corps, cuirassé, cl le portrait de Charles-<lb/>
Henri, comte d&apos;Estaing. <lb/>

145 <lb/>

-Deux dpssins au crayon de deux couleurs, et un <lb/>
portrait, dessin à la plume. <lb/>



MANUSCRITS <lb/>

-Historia belli sacri à principibus christianis, <lb/>
in Palestina et in Oriente gesti. <lb/>

In-folio du xme siècle, miniature à fond d&apos;or et rubriques en <lb/>
tête des chapitres. <lb/>

Cet ouvrage a été composé par Guillaume de Tyr, au xne siè-<lb/>
cle. Ancienne reliure gaufrée, à clous. <lb/>

2 -Généalogie de la maison de Dreux. <lb/>

Manuscrit de la fin du xve siècle, orné d&apos;armoiries enlumi-<lb/>

nées ; in-folio. <lb/>

-<lb/>

Règlements et Statuts de l&apos;ordre de Saint-<lb/>
Michel, institué par Louis XI. <lb/>

In-8°m anuscrit du temps, aux armes de France et d&apos;un pré-<lb/>
lat pour lequel il a été fait en 1469. Petit volume précieux. <lb/>

-Heures manuscrites. <lb/>

In-8°d u temps de François Ier; encadrements à arabesques <lb/>
en grisaille et initiates sur fond or. <lb/>


-Heures également manuscrites. <lb/>

In-8°d u xve siècle, enrichi de bordures et de 13 miniatures. <lb/>

-Synodes nationaux. <lb/>

Trois cahiers, contenant des chartes et signatures de rois. <lb/>

--Vingt-huit Cahiers contenant des chartes ou <lb/>
signatures de rois. <lb/>


IMPRIMÉS <lb/>

8 -Le Résolu en mariage. <lb/>

In-8°sur vélin, orné de planches enluminées, imprimé pour <lb/>
Antoine Vérard ; sans date. Livre rare et curieux, en vers. <lb/>

9 -Les Chroniques de Jean Froissart. <lb/>

Trois tomes en 2 vol. in-folio, imprimées par Guillaume Eus-<lb/>
tace, l&apos;an 1515; gothiques. Manque le titre du tome Ier. <lb/>

-Enguerrant de Monstrelet, chroniques. <lb/>

Trois tomes en 2 vol. in-folio gothiques, imprimées par Fran-<lb/>
çois Regnault. 1518. Manque le titre du tome Il. <lb/>

-Les Prouesses et Vaillances du preux et vail-<lb/>
lant chevalier Bertrand du Guesclin. <lb/>

In-12 gothique, par Michel le Noir. 1521. Planches en bois. <lb/>
Rare. <lb/>



°2 -Histoire de Valentin et Orson. <lb/>

Roman de chevalerie; édition posthume de Troyes. Figures. <lb/>


13 -Histoire de Huon de Bordeaux, des quatre <lb/>

fils Aymons et le Calendrier des Bergers. <lb/>

En un volume, figures en bois. Édit. populaires de Troyes. <lb/>

14 -Áresta amorum. <lb/>

In-4°. Lyon, 1538. Livre curieux. <lb/>

15 -Discours du songe de Poliphile. <lb/>

In-folio, Paris, 1561, planches en bois; celle de l&apos;offrande à <lb/>
Priape s&apos;y trouve. Elles ont été malheureusement coloriées <lb/>
maladroitement à une époque plus récente. <lb/>

-Album contenant la petite passion d&apos;Albert <lb/>
Durer et quelques autres gravures. <lb/>

In-12. <lb/>

-Flavius Vegetius, de re militari. <lb/>

In-80, 1533. <lb/>

-Le Roman de la Rose. <lb/>

In-4°gothique, imprimé à Paris pour Jean Ponce, sans date, <lb/>

planches en bois coloriées. Rare. <lb/>


-Les anciennes et modernes Généalogies des <lb/>
rois de France. <lb/>

Imprimées à Poitiers par Jacques Bouchet. 1527, petit in-4o, <lb/>
figures. Incomplet à la fin. <lb/>

20 -Chroniques des ducs de Brabant. <lb/>

Anvers, 1603, petit in-folio, gravures sur cuivre. <lb/>

21 -Summaire ou Epitome du livre de Ásse. <lb/>

Par Guillaume Bude. In-12, gothique. Paris, 1827. Monnaies <lb/>
et mesures des Grecs et des Romains. <lb/>

-Bigarrures etTouches du seigneurdes Accords. <lb/>

In-18 du XVIe siècle. Manque le titre. Livre curieux et rare. <lb/>

-Mémoires de Sully. <lb/>

Trois volumes in-folio. Paris, 1904. <lb/>

-Histoire généalogique de la maison de France. <lb/>

Par Louis de Sainte-Marthe. Paris, 1647, in-folio. 2 tomes. <lb/>

-Alliances généalogiques. <lb/>

Lyon, 1361, planches d&apos;armoiries ; 1 vol. in folio. Manque le <lb/>
titre. <lb/>


26 -<lb/>

Annalles d&apos;Anjou. <lb/>

Par Jean de Bourdigne. In-folio gothique, fig. Paris, Antoine <lb/>

Couteau, 1529. <lb/>

27 -Histoire du Berry. <lb/>

In-folio, 1564 ; planches d&apos;armoiries et vue de la ville de <lb/>
Bourges à cette époque. Manque le titre. <lb/>

-Les Portraits des hommes illustres de la pro-<lb/>
vince du Maine. <lb/>

Au Mans, 1628, in4°. <lb/>

29 -Description de tout le Pays-Bas ou Germanie <lb/>
inférieure. <lb/>

Par Lodovico Guicciardini. Anvers, 1567, gravures. Petit in-<lb/>

folio. <lb/>

-L&apos;Histoire de Bretaigne, des rois, ducs et <lb/>

comtes d&apos;icelle. <lb/>

Par messire Bertrand d&apos;Argentre. Paris, 1588, in-folio. <lb/>

-Biblia, etc. <lb/>

Lugduni, 1539, in-folio gothique, fig. <lb/>


32 -Bible allemande. <lb/>

In-4°, 1560. <lb/>

33 -Vita domini nostri Jesu Christi. <lb/>

Per R. P. Bartholomeum Biccium, Societatis Jesu. Romae, <lb/>
1607, fig. sur cuivre. <lb/>

-Processionale cenomanense. <lb/>

Plain-chant en rubriques. Pont de Gennes, 1737, in-8°. <lb/>

35 -La Vie de monseigneur Saint-Bernard, pre-<lb/>
mier abbé de Clairvaulx. <lb/>

Imprimé par Jean Lecoq, à Troyes. In-8°g othique, fig., sans <lb/>
date. <lb/>

-De humana physiognomonia, Joannis Bap-<lb/>
tistoe Portae Neapolitani. <lb/>

Francofurti, 1618, in-12, figures. <lb/>

-Aimomi monachi, qui antea annonii nomine <lb/>
editus est, historiae Francorum lib. V, <lb/>

Parisiis, 1567, in-12. <lb/>


-Francisci Petrarhae de remedüs utriùsque <lb/>
fortunae. <lb/>

Editio quinta, 1613, in-18. <lb/>

-Clément Marot. <lb/>

Poésies. In-18, figures. Le titre manque. <lb/>

-Bandel, le troisième tome des Histoires tra-<lb/>
giques. <lb/>

Paris, 1568, in-18. <lb/>

-Les Marguerites de la Marguerite des Prin-<lb/>
cesses, très-illustre royne de Navarre. <lb/>

Paris, 1654, in-18. Poésies singulières. <lb/>

-Porta, magia naturalis libri viginti. <lb/>

1644, in-i8. <lb/>

-Seize volumes in-18, classiques latins, tels <lb/>
que : Horace, Ovide, Suétone, Laërce, <lb/>
Lucain, etc. <lb/>


-Traité des monnoies des barons, ou représen-<lb/>
tation et explication de toutes les monnoies <lb/>
d&apos;or, d&apos;argent, de billon et de cuivre, qu&apos;ont <lb/>
fait frapper les possesseurs de grands fiefs : <lb/>
pairs, évêques, abbés, chapitres, villes de <lb/>
France. <lb/>

Par Tobiésen Duby. Paris, 1790, 3 vol. in-folio, planches. <lb/>

-Historia summorum Pontificum. <lb/>

Per eorum numismata. Lutetiae, 1678, in-folio, planches. <lb/>

-Histoire de Guillaume III, roi d&apos;Angleterre, <lb/>

par médailles, inscriptions, arcs de triom-<lb/>
phe, etc. <lb/>

Amsterdam, 1692, in-folio, fig <lb/>

-Recueil général des pièces obsidionales et de <lb/>
nécessité. <lb/>

Par Tebiésen Duby. Paris, 1786, in-folio, fig. <lb/>

-Histoire du roi Louis-le-Grand, par les mé-<lb/>
dailles, emblèmes, jettons, etc. <lb/>

Paris, 1691, in-folio, fig. <lb/>


-Discours de la religion des anciens Romains, <lb/>
illustré de médailles. <lb/>

Lyon, 1567, in-4°, fig. <lb/>

-Mémoire sur trois points intéressants de l&apos;his-<lb/>
toire monétaire des Pays-Bas. <lb/>

Bruxelles, 1787, in-8°, fig. <lb/>



Numismatique du moyen-âge, considérée sous <lb/>

le rapport du type. <lb/>

Par Joachim Lelewel. Paris, 1335, 2 vol. in-4&quot; oblong, avec <lb/>
planches. <lb/>

52 -Traité historique des monnoyes de France, <lb/>
avec leurs figures. <lb/>

Par Le Blanc. Amsterdam, 1672, in-4°, fig. <lb/>

53 -Promptuaire des médailles. <lb/>

Lyon, 1577, in-4°, fig. <lb/>

54 -Histoire métallique de la république de Hol-<lb/>
lande. <lb/>

Par Bizot. Amsterdam, 1688, 3 vol. in-8&quot;, fig. <lb/>


-<lb/>

Dissertatio de praestantia et usu numismatum <lb/>
antiquorum. <lb/>

Amsterdam, 1671, in-4°, fig. Manque le tome Ier. <lb/>

-Traité des mon noyés. <lb/>

Par Boizard. Pari?, 177J, 2 vol. in-12, fig. <lb/>

-Historia numismatum. <lb/>

Amstelodami, 1683, in-18. <lb/>

-Ordonnances du roy pour le règlement général <lb/>
de ses monnoies. <lb/>

Paris, 1572, petit in-12, fig. <lb/>

59 -Recueil d&apos;assignats. <lb/>



FRANÇAISES ROYALES <lb/>

Carlovingiennes, <lb/>

CHARLEMAGNE. <lb/>

-Angers. CAROL. eu monogramme. <lb/>
ANDE. en monogramme. <lb/>
Beau denier. <lb/>

1 p. <lb/>

2 -Melle? CAROLVS. en deux lignes. . MELOLS.? en légende cir-<lb/>

culaire. Denier. <lb/>

3 p. <lb/>

-Melle. CAROLVS. En deux lignes. Çf. MEDOLS. en légende circu-<lb/>
laire. Denier. <lb/>

1 p. <lb/>

4 -Melle. Pièce posthume. CARLVS. REX. Croix. <lb/>

METVLLO. Mo-<lb/>

nogr. par K. Denier. <lb/>

5 p. <lb/>

» <lb/>

-Melle, METVLLO. Croix. <lb/>

Grand monogr. par K. Obole. 3 p. <lb/>

-Milan. CARL. REX. FR. Croix. <lb/>

MEDIOL. Mongr. par C. De-<lb/>
nier. <lb/>

* p. <lb/>

LOUIS V LE DÉBONNAIRE. <lb/>

-<lb/>

Dorestadt. ~HLVDOVVICVS. 1MP. Croix avec deux annelets. . DO-<lb/>

RESTATVS en trois lignes; dans le champ, un croissant et un <lb/>
point. Denier. <lb/>

i p. <lb/>

8 -Melle. ~HLVDOVVICVS. IMP. Croix. . METALLVM. en lég. circu-<lb/>

laire. Croix. Denier. <lb/>

i p. <lb/>


9 -Melle. HLVDOVVICVS. Croix. .Mê me type. Obole. 1 p. <lb/>
-Melle. HLVDOVVLCVS. IMP. Croix. . ~METALLUM. en deux lignes. <lb/>

Denier. <lb/>

1 <lb/>

p. <lb/>

-Melle. LVDOVVIC. en deux lignes. If. METALLVM. Croix, De-<lb/>

nier. <lb/>
1 p. <lb/>

-Reims. ~HLVDOVVICVS. IMP. Croix. . REMIS. CIVIS. eu deux li-<lb/>

gnes. Denier. <lb/>

1 p. <lb/>

-Tours. Même type. . TVRONES. en deux lignes. Denier. 1 p. <lb/>
i -Verdun. Môme type. . VIRIDVNVM. en deux lignes. Den. 1 p. <lb/>
-Venise. Même type. . VENECIAS. eu deux lignes. Denier. { p. <lb/>

LOTHAIRE I, EMPEREUR. <lb/>

-Pavie. HLOTHARlVS. IMP. AV. Croix. . PAPRA. Denier. 1 p. <lb/>
17 -Milan. Même type. . MEDIOL. Denier. <lb/>

1 p. <lb/>

-HLOTARIVS. IMPERATO. Croix cantonnée de quatre points. . <lb/>

XPISTIANA.RELIGIO. Temple. Obole. <lb/>

1 p. <lb/>

PÉPIN 1 D&apos;AQUITAINE. <lb/>

« <lb/>

19 -PIPINVS. REX. EQ. Croix, cantonnée de quatre points. . XPIS-<lb/>

TIANA. RELIGIO. Temple. Denier. <lb/>

1 p. <lb/>

CHARLES II, LE CHAUVE. <lb/>

-Amiens. GRACIA. DII. REX. Monogr. AMBIANIS. CIVI. Croix. De-<lb/>

nier. <lb/>

1 p. <lb/>

-Angers. Même typp. . ANDEGAVIS, CIVITAS. Croix. Denier. 1 p. <lb/>
-Arras. Même type. . ATREBATIS. CIVITAS. Croix. Pièce un peu <lb/>

ébréchée. Denier, <lb/>

i p. <lb/>


-Avalon. Même type. <lb/>

CASTIS. AVALONS. Croix. Denier. 1 p. <lb/>

-Beauvais. CAROLYS. REX. FRAN. Croix. . BELLEVACVS. CIVI. MO-<lb/>

nogr. Denier (plusieurs pièces fracturées). <lb/>

5 p. <lb/>

-Blois. GRACI\. DU. REX. Monogr. . BLESIANIS. CASTRO. Croix. <lb/>

Denier. <lb/>

* P-<lb/>

-Bourges. CARLVS. REX. FR. Croix ornée ou cantonnée de quatre <lb/>

croissants. <lb/>
BITVRICAS. Monogr. Denier. <lb/>
1 p. <lb/>

-Châlons-sur-Marne. GRATIA. DII. Monogr. . CA NIS. CIVI. <lb/>

Croix. (Pièce rognée.) Denier. <lb/>

1 p. <lb/>

28 -Courtsessin. GRACIA. DU. REX. Monogr. <lb/>
CVRTlSASONIEN. Croix. <lb/>

Denier. <lb/>

1 <lb/>

p. <lb/>

-Gand. Même type. . GANDA MO. (Pièce ébréchée.) De-<lb/>

nier. <lb/>

1 P-<lb/>

30 -Laon. Même type. . LVGDVNI. CLAVATI. Croix. (Pièce rognée.) <lb/>

Denier. <lb/>

1 p. <lb/>

-Le Mans. Même type. <lb/>
CINOMANIS. CIVI. Denier et obole. 2 p. <lb/>

32 -Meaux. Même type. MELDIS. CIVITAS. Croix. (Pièce rognée.) <lb/>
Denier. <lb/>

1 p. <lb/>

33 -Orléans. Même type. . AVRELIANlS. Croix. Denier. 2 p. <lb/>
34 -Paris. Même type. . PARISII. CIVITAS. Croix. Denier. 2 p. <lb/>

35 -Le Palais. Même type. Rf. PALATINA. MONE. Croix. Denier. 4 p. <lb/>

36 _ Quentovic. Même type. ~QVENTOVICCI. Croix. (3 pièces ro-<lb/>

gnées.) Denier. <lb/>

4 p. <lb/>

37 -Quentovic. Obole au même type. <lb/>

1 p. <lb/>

38 -Reims. Même type. <lb/>
REMIS. CIVITAS. Croix. Denier. <lb/>
1 p. <lb/>

39 -Rouci. Même type. . RAVCIO. PALATr. Croix. Denier. 1 p. <lb/>


40 -Rouen. Même type. . ROTVMACVS. CIVI. Croix. Denier. i p. <lb/>

-Saint-Quentin. Même type. fy. sci. QVE .....MO. Croix. (Pièce ro-<lb/>

gnée.) Denier. <lb/>
2 p. <lb/>

42 -Saint-Denis. Même type. . sa. DIONYSII. MO. Croix. De-<lb/>

nier. <lb/>
4 p. <lb/>

43 -Soissons. Même type. . SVESSIO. CIVI. Croix. (Il manque un <lb/>

tiers de la pièce.) Denier. <lb/>

1 p. <lb/>

44 -Rieux. Môme type. . RVLLO. CIVITAS. Croix. (Pièce ébréchée.) <lb/>

Denier. <lb/>

1 p. <lb/>

45 -Tours. Même type, . TVRONES. CIVITAS. Croix. Denier. 1 p. <lb/>
-Valenciennes. Même type. . VALENC..... Croix. (Il manque un <lb/>

tiers de la pièce.) Obole. <lb/>
1 p. <lb/>

-Ville incertaine. Même type. . VNIE..... CIVITAS. Croi;. De-<lb/>

nier. <lb/>

I p. <lb/>

CHARLES D&apos;AQUITAINE? <lb/>

48 -CARLVS. REX. Croix. . AQVITANIA. en deux lignes. Obole. 1 p. <lb/>

LOUIS II, ROI D&apos;ITALIE. <lb/>

-HLVDOVVICVS. IMP. Croix cantonnée de quatre points. . XRIS-<lb/>

TlANA. RELIGIO. Temple. Denier. <lb/>
7 p. <lb/>

CARLOMAN. <lb/>

-Troyes. ICARLEMANS. REI. Mongr. par K. Çf. TRECAS. CIVITS. <lb/>
Croix. (Pièce rognée.) Denier. <lb/>
1 p. <lb/>

51 -Arles. CARLEMANVS. REX. Croix. . ARELA. CIVIS. Monogramme <lb/>

par C. Denier. <lb/>
1 p. <lb/>


LOUIS III. <lb/>

52 -Tours. MISERICORDIA. DII. RFX. ; dans le champ, LVDOVICVS. en <lb/>

monogr. . TVRONES. CIVITAS. Croix. Denier. 1 p. <lb/>

CHARLES, ROI DE PROVENCE? <lb/>

53 --CARLVS. IMPERAT. Croix. . ARELA. CIVIS. Monogr. par C. De-<lb/>

nier. <lb/>

2 p. <lb/>

54 -Verdun. GRACIA. DII REX. Monogr. par C. Rf. VIRIDVNT. CIVI. <lb/>
Croix cantonnée de quatre points. Denier. <lb/>
1 p. <lb/>

EUDES. <lb/>

5-5 -Angers. GRATIA. DII. REX.; dans le champ, ODO. <lb/>

ANDECAVIS. <lb/>

CIVITAS. Croix Denier. <lb/>

1 P-<lb/>

56 -Limoges. Même type. . LIMOVICAS. CIVI. Croix. Denier. 1 p. <lb/>
57 -Paris. Même type. . PARISII. CIVITAS. Croix. Denier. 1 p. <lb/>
58 -Reims. Même type. . REMIS. CIVITAS. Croix. (Pièce rognée.) <lb/>

Denier. <lb/>

^* p. <lb/>

59 -Saint-Deuis. Même type. . sci. DIONYSII. CIVITAS. (Également <lb/>

rognée.) Denier. <lb/>

1 <lb/>

CHARLES LE SIMPLE. <lb/>

60 -Melle. CARLVS. REX. Croix. . METALV. en deux lignes. Denier <lb/>

et obole. <lb/>
4 p. <lb/>

61 -Verdun. CAROLVS.; dans le champ, REX. <lb/>

VIRDVNI. CIVITVS. <lb/>

Croix. Denier. <lb/>
1 p. <lb/>

62-Dionant? GRATIA. DEI. REX. Monogr. par C. . N. VICO. DEONT-<lb/>

NIT. Croix cantonnée d&apos;un point. Denier. <lb/>

t p. <lb/>


63 -Incertaine. Même type. . IMIOS..... Croix. (Fragment de <lb/>

de pièce. &apos; enier. <lb/>
1 p. <lb/>

64 -Sens. TEMPVS. CARLVS. REX. Croix cantonnée de quatre points. <lb/>

. SENONES. CIVITAS. Temple. Denier. <lb/>

i p. <lb/>

HOBERT ou RAOUL. <lb/>

65 <lb/>

Paris. GRATIA. D..... <lb/>

; dans le champ, Eon. . ARIS. CIVIT... <lb/>

en deux lignes. (Pièce fruste.) Denier. <lb/>

4 p. <lb/>

66 -Le Palais. GRACIA. DB. REX.; dans le champ, ROE. R. . PALA-<lb/>

TINA. MONET. Croix. Denier. <lb/>
1 p. <lb/>

LOUIS IV D&apos;OUTRE-MER. <lb/>

67 -Toul. LV....CVS. REX. Croix cantonné de4points. . TVLLO. en <lb/>

une ligne. (Moitié de la pièce.) Denier. <lb/>

1 p. <lb/>

LOTHAIRE, ROI. <lb/>

68 -Bourges. I.OTERIVS. REX. Croix. . BITVRIGES. CIVITAS. Temple. <lb/>

Denier., <lb/>

1 p. <lb/>

Capétiennes. <lb/>

HUGUES CAPET? <lb/>

69 ;-GRATtA. DII. REX. Monogr. martelé peut-être de Hugues Capet. <lb/>

. PARISI. CTVITAS. en deux lignes., (Fruste ) Denier. 4 p. <lb/>

LOUIS VI. <lb/>

70 -Orléans, Étampes, Pontoise, Paris, Bourges. Deniers. <lb/>
5 p. <lb/>


LOUIS VII. <lb/>

-Paris. Denier. <lb/>

2 p. <lb/>

PHILIPPE II. <lb/>

-Laon, Montreuil, Paris, Saint-Martin de Tours. <lb/>
4 p. <lb/>

LOUIS IX. <lb/>

-Gros, 5 p. Deniers tournois, 6 p. <lb/>

11 p. <lb/>

PHILIPPE III. <lb/>

-Masse ou Chaise d&apos;or. PHILIPP. DEI. GRA. FRANCORVM. BEX. Le roi <lb/>

assis sur un siège : dans le champ, deux lis. . XPS., etc., <lb/>

croix feuillue cantonnée de quatre lis. OR. <lb/>

1 p. <lb/>

PHILIPPE IV. <lb/>

-Masse ou Royal dur. PHILlPPVS. DEI. GRA. FRANCORVM. REX. Le <lb/>

roi assis de face, sur un trône sans bras. <lb/>

xps., etc. Croix <lb/>

cantonnée de 4 lis dans un cercle à quatre libes. OR. 1 p. <lb/>

-Gros tournois, 6 p. Demi-gros, denier et obole. <lb/>

8 p. <lb/>

CHARLES IV. <lb/>

-Demi-gros et denier parisis. <lb/>

2 p. <lb/>

PHILIPPE VI. <lb/>

-<lb/>

Écu d&apos;or. PHILIPPVS., etc. Le roi debout, sur un trône gothi-<lb/>
que, tenant l&apos;écu de France. OR. <lb/>

1 pÓ <lb/>

70 -Ange. PHILIPPVS., etc. Ange debout sous le chapiteau d&apos;un <lb/>
portique, etc. OR. <lb/>

1 p. <lb/>


80 -Pavillon. PHILIPPVS., etc. Le roi assis sous un pavillon, etc. <lb/>

OH. <lb/>
&quot; <lb/>

1 <lb/>

p. <lb/>

81 -Chaise. PHILIPPVS., etc. Le roi assis sur un fauteuil gothi-<lb/>
que, etc. OR. <lb/>

1 <lb/>

p. <lb/>

82 -Gros, demi-gros, deniers, etc. <lb/>

&quot; <lb/>

7 p. <lb/>

JEAN Il. <lb/>

83 -Royal. IOHES, etc. Le roi debout sous un portail, etc. OR. 1 p. <lb/>

84 -Mouton. AGN., etc. Mouton, à gauche; dessous, IOH. REX. <lb/>

OR. <lb/>

-<lb/>

1 p. <lb/>

85 -Franc à cheval. IOHANNES., etc. Le roi à cheval courant, à g. <lb/>

OR. <lb/>

2 p. <lb/>

86 -<lb/>

Écu d&apos;or. IOHANNES., etc. Type du n°7 8. OR. <lb/>

i p. <lb/>

87 -Gros d&apos;argent, 2 p. Poillevillain à la couronne, 2 p. Gros <lb/>
blanc aux lys, 2 p. Gros blanc à la couronne, 1 p. Gros <lb/>

blanc à la fleur de lis, 2 p. Denier parisis, etc.. 5 p., 11 p. <lb/>

87 bis. -Piéfort du Poillevillain à la couronne et du double tour-<lb/>

nois. <lb/>
2 p. <lb/>

CHARLES V. <lb/>

8R -Florin. KROL. DPHS. v. Gros lis. . s. IOHANNES. B. Saint Jean. <lb/>

OR. <lb/>
i p. <lb/>

89 -Franc à pied. KAROLVS., etc. Le roi debout sous un por-<lb/>

tail, etc. OR. <lb/>

1 p. <lb/>

90 -Franc à cheval. KAROLVS., etc. Type du n°8 5. OR. <lb/>

1 <lb/>

p. <lb/>

91 -Gros tournois, 2 p. Blanc dit de donne, 2 p. <lb/>

4 p. <lb/>


CHARLES VI. <lb/>

92 -Royal. KAROLVS., etc. Le roi debout de face; dans le champ, <lb/>

10 lis. OH. <lb/>
1 p. <lb/>

93 -<lb/>

Écu. KAROLVS., etc. Écu couronné, etc. OR. <lb/>

1 p. <lb/>

94 -Grand blanc dit Guénar.. <lb/>

4 p. <lb/>

ISABEAU DE BAVIÈRE ET LE DAUPHIN. <lb/>

95 -Gros royal dit Florette, 10 p. Double parisis, 4 p. <lb/>
14 p. <lb/>

HENRI V D&apos;ANGLETERRE. <lb/>

96 <lb/>

Florette. HENRICVS., etc. Trois lis sous une couronne, etc. 1 p. <lb/>

HENRI VI. <lb/>

97 -Salut. HENRICVS., etc. Les écussous de France et d&apos;Angle-<lb/>
terre, etc. OR. <lb/>

2 p. <lb/>

98 -Grand blanc aux Écus. Les écussons de France et d&apos;Angle-<lb/>
terre, etc. <lb/>

4 P-<lb/>

CHARLES VII. <lb/>

99 -<lb/>

Écu d&apos;or. KAROLVS., etc. L&apos;écu de France, accosté de deux lis. <lb/>

OR. <lb/>

1 P-<lb/>

100 -Royal. KAROLVS., etc. Type du n°9 2. La figure plus jeune. <lb/>

OR. <lb/>

1 P-<lb/>

101 -Aignel. AGN. , etc. Mouton, à g. ; dessous, XL. RX. ( Sur une <lb/>
des pièces on a effacé une partie du K. pour en faire un L. <lb/>

Ludovicus.) OR. <lb/>
2 p. <lb/>

102 -Grand blanc dit Dentillé. 1 p. Grand blanc dit Gens d&apos;armes, <lb/>


i p. Demi-blanc, 1 p. Grand blanc à la molette, 1 p. Demi-<lb/>
blanc à la molette, 1 p. Double tournois, 8 p. <lb/>

13 p. <lb/>

103 -<lb/>

Écu d&apos;or. LVDOVICVS., etc. Ecu accosté de deux lis, etc. <lb/>

OR. <lb/>

1 <lb/>

p. <lb/>

104 -Grands blancs, demi-tournois et hardis. <lb/>

9 p. <lb/>

105 -LVDOVICVS. FRA. REX. Dans le champ, FRAN. sous une cou-<lb/>

ronne. . PARISIVS. CIVIS. FRAN. M. Croix fleurdelisée. <lb/>

(Très-bel essai d&apos;argent.) <lb/>

1 p <lb/>

CHARLES VIII. <lb/>

106 -<lb/>

Écu au soleil. KAROLVS., etc. Écu couronné. OH. <lb/>

l p. <lb/>

f07 -Demi-écu. Même type. OR. <lb/>

l p. <lb/>

108 -Karolu de France et de Bretagne, 2 p. Blanc à la couronne <lb/>
de France et de Bretagne, 2 p. <lb/>

4 p. <lb/>

LOUIS XII. <lb/>

-<lb/>

Écu au soleil. LVDOVICVS., etc. Écu couronné, etc. OH. 1 p. <lb/>



Écu de Bretagne. Même type. L&apos;écu accosté de deux mouche-<lb/>
tures. OR. <lb/>

1 p. <lb/>



Écu au porc-épic. Même type. L&apos;écu accosté de deux porcs-<lb/>
épics. OR. <lb/>

1 p <lb/>



Douzain avec L. XII. Id. du Dauphiné. Id. de Bretagne. 3 p. <lb/>

113 -cu du Dauphiné. FRANCISCVS., etc. Champ écartelé de Fiance <lb/>

et du Dauphiné. OR. <lb/>

1 p. <lb/>

114 -<lb/>

Écu au soleil. FRANCISCVS., etc. Écu couronné, etc. OR. 1 p. <lb/>

115 -<lb/>

Écu à la croisette. Même type. OR.. 1 p. <lb/>


HG -Testons de France, du Dauphiné et de la Bretagne, 5 p. <lb/>

Demi-testons de France, 3 p. <lb/>

8 p. <lb/>

117 -Blancs à la couronne, à la croisette, du Dauphiné, de Breta-<lb/>
tagne, 10 p. Liards à I&apos;F., 2 p. <lb/>

12 p. <lb/>

HENRI Il. <lb/>

H8 -Testons et demi-testons au marteau et an balancier. <lb/>

6 p. <lb/>

119 -Teston. HENRICVS. II. D. G. FRANCOR. REX. Buste lauré, à dr. . <lb/>

DAM. TOTVM. COMPLEAT. ORBEM. Croissant couronné; des-<lb/>
sous, A. (Médiocre conservation.) <lb/>

t P <lb/>

CHARLES IX. <lb/>

120 -<lb/>

Écu au soleil. CAROLVS., etc. Écu couronné, etc. OR. <lb/>

1 p. <lb/>

121 -Demi-écu au soleil. Même type. OR. <lb/>

1 p. <lb/>

122 -Testons et demi-testons, 6 p. Blancs, 3 p. <lb/>

9 p. <lb/>

HENRI III. <lb/>

123 -<lb/>

Écu au soleil. HENRICVS., etc, Écu couronné. OR. <lb/>

1 p. <lb/>

124 -Teston, 1 p. Franc, 2 p. Demi-franc, 2 p. Quart de franc, <lb/>
2 p. Quart d&apos;écu, 3 p. Huitième d&apos;écu, 1p. <lb/>

11 p. <lb/>

12a -Gros de Nesle. Douzain de France, 4 p. Douzain du Dau-<lb/>
phiné, 1 p. Piéfort fruste du gros de Nesle, 1 p. <lb/>

9 p. <lb/>

CHARLES X. <lb/>

126 -<lb/>

Écu au soleil. CAROLVS. X., etc. Écu couronné, etc. OR. 1 p. <lb/>

127 -Quart d&apos;écu, 5 p. Huitième d&apos;écu, i p. <lb/>

6 p. <lb/>


HENRI IV. <lb/>

128 -<lb/>

Écu au soleil. HENRICVS IIII., etc. Écu couronné, etc. OR. 1 p. <lb/>

-Franc d&apos;essai. HENRICVS., etc. Buste lauré et cuirassé. . <lb/>

SIT., etc. Croix fleuronnée avec H. en coeur. Tranche can-<lb/>

nelée.~. (Bonne conservation.) <lb/>

i p. <lb/>



Demi-franc et quart de franc courants frappés au mar-<lb/>
teau. <lb/>

2 p. <lb/>

131 -Quart d&apos;écu et huitième d&apos;écu de France, Béarn et Na-<lb/>
varre. <lb/>

5 p. <lb/>

132 -Douzain, denier tournois, piéfort du denier tournois. 3 p. <lb/>

LOUIS XIII. <lb/>



Écu au soleil. LVDOVICVS. XIII., etc. Écu couronné. OR 1 p. <lb/>

-Demi-franc, 3 p. Quart d&apos;écu de France et Béarn, 2 p. LY-<lb/>

DOVICVS. XIII., etc. Tête laurée, à dr. <lb/>

5 p. <lb/>

135 -Louis. LVDOVICVS. XIII., etc. Tête laurée, à dr. . CHRIS-<lb/>

TVS, etc. 8 L. couronés. OR. <lb/>

1 p. <lb/>

-Demi-Louis. Même type. OH. <lb/>
1 p. <lb/>

137 <lb/>

Écu blanc, 1 p. Demi-écu, 1 p. Quart d&apos;écu, 2 p. Douzième <lb/>
d&apos;écu, 3 p. <lb/>
7 p. <lb/>



Quart de douzain. (Essai d&apos;argent.) LVDOVICVS., etc. Écusson <lb/>

couronné accosté de deux L. . SIT., etc. Croix canton-<lb/>

née de deux lis et deux couronnes. <lb/>

1 p. <lb/>

-Piéfort du double tournois, 1 p. Denier pour épouser, <lb/>

4 P. <lb/>

5 p. <lb/>

LOUIS XIV. <lb/>

-Ecu au soleil. LVDOVICVS. XIIII., etc. Écu couronné. OR. i p. <lb/>


141 -Demi-louis, au buste poupard et aux 8 L. OH. <lb/>

1 <lb/>

p. <lb/>

-Louis de 1691, à l&apos;écu carré. OH. <lb/>

1 p. <lb/>

143 -Louis de 1713, aux 8 L., un soleil au milieu. OR. <lb/>

1 p. <lb/>

-Louis de 1704, sceptre et main de justice. OH. <lb/>

1 p. <lb/>

145 -Demi-louis. Même type. <lb/>
1 p. <lb/>

-Fleur de lis. L&apos;écusson de France soutenu par deux anges. <lb/>

OR. <lb/>
1 p. <lb/>

147 -Ecu au buste poupard; demi-écu, id.; quart d&apos;écu, id. ; vingt-<lb/>
quatrième d&apos;écu, id. <lb/>

4 p. <lb/>

148 -Demi-louis d&apos;argent de 1662; écu de Bearn de 1664. 2 p. <lb/>

-Ecu blanc dit aux palmes, 1 p.; demi-écu, id., 1 p. <lb/>

2 p. <lb/>

150 -Demi-écu d&apos;argent aux insignes; douzième d&apos;écu, id. 2 p. <lb/>

151 -Demi-écu d&apos;argent aux 8 L; quart d&apos;écu, id.; douzième <lb/>
d&apos;écu, id. <lb/>

3 p. <lb/>

-Ecu aux trois couronnes; demi-écu, id.; quart d&apos;écu, id.; <lb/>
dixième d&apos;écu, id. <lb/>

5 p. <lb/>

-Ecu dit carambole, à l&apos;écusson carré ; quart d&apos;écu, id., 1 p.; <lb/>
huitième d&apos;écu, id., 1 p. <lb/>

3 p. <lb/>

-Piéfort en cuivre du double louisau buste poup. (fruste). 1 p, <lb/>

LOUIS XV. <lb/>

155 -Double-louis, au buste enfantin avec écusson rond, sceptre <lb/>
et main de justice. OR. <lb/>

1 p. <lb/>

-Louis de Noailles, buste enfantin avec couronne fermée. <lb/>

OR. <lb/>
1 p. <lb/>


-Louis dit de Malte, buste jeune lauré. OR. <lb/>

1 p. <lb/>

\ <lb/>

-Louis (dit mirliton de Dubois), 2 L couronnées. OR. <lb/>

i p. <lb/>

i59 -Demi-louis de 1723, 2 L adossées et couronnées. OH. <lb/>
1 p. <lb/>
-Louis au buste juvénile. Ecusson rond, couronné. OR. 1 p. <lb/>

-Demi-louis, même type. OR. <lb/>
1 p. <lb/>

-Double louis au bandeau, même type. OR. <lb/>
1 p. <lb/>

-Deux louis faux au buste juvénile. <lb/>
2 p. <lb/>

-<lb/>

Écu dit Vertugadin. Buste enfantin. . Ecusson rond cou-<lb/>

ronné. Demi écu, 2p.; quart, 1 p.; dixième, f p. <lb/>

4 p. <lb/>

-<lb/>

Écu de 1715. LVD XV D. G. FR ET NAV REX. Buste enfantin à dr., <lb/>

cuirasse et draperie. . SIT., etc. Trois lis et trois cou-<lb/>

ronnes (belle pièce). <lb/>

1 p. <lb/>

-Écu dit de Navarre, 1 p.; quart d&apos;écu, 1 p.; sixième, 1 p.; <lb/>

douzième, 2 p. <lb/>
5 p. <lb/>

167 -<lb/>

Écu dit de France de t720, tiers d&apos;écu, 3 p.; sixième, 1 p.; <lb/>
douzième, 1 p. <lb/>

6 p. <lb/>

168 -<lb/>

Écu du louis d&apos; argent de 1724, 2 p.; huitième d&apos;écu, 1 p. 3 p. <lb/>

-Livre d&apos;argent de 1719. Petit louis d&apos;argent de 1720. Cin-<lb/>
quième et dixième d&apos;ücu aux lauriers. <lb/>

2 p. <lb/>

170 -Demi écu au bandeau, 1 p.; 24 sols, 1 p.; 12 sols, 4 p.; <lb/>

6 sols, 2 p. <lb/>

5 p. <lb/>

171 -Double sol de billon, 3 p.; sol, 2 p.; sol de cuivre, 2 p.; <lb/>
12 sols, Ile du Vent, sol des colonies. <lb/>
9 p. <lb/>

LOUIS XVI. <lb/>

172 -Louis aux deux écussons ronds, 1782. <lb/>
i p. <lb/>


173 -Louis dit aux palmes, 1774. <lb/>

* <lb/>

p. <lb/>

174 -<lb/>

Écu de 6 livres. Ecusson rond aux palmes, 2 p.; demi écu, <lb/>

1 p.; 24 sols, 2 p.; 12 sols, 3 p.; 6 sols, 1 p. <lb/>

9 p. <lb/>

175 -<lb/>

Écu de 6 livres dit constitutionnel, 1 p.; demi écu, 1 p.; <lb/>
30 sous, 1 p.; 15 sous, 2 p. <lb/>

5 p. <lb/>

176 -Double sol, sol, et une pièce de 24 livres (fausse). <lb/>

9 p. <lb/>

RÉPUBLIQUE. <lb/>

177 -24 livres, au Génie, 1793. OR. <lb/>

1 P-<lb/>

-<lb/>

Écu de 6 livres, au Génie, 1793. <lb/>

1 P-<lb/>

-Monnerons, caisse de bonne foi, etc. <lb/>
11 p. <lb/>

-<lb/>

Doubles sols républicains, sols, centimes. <lb/>

8 p. <lb/>

181 -5 francs de la Gaule subalpine, an x. <lb/>

1 p. <lb/>

BONAPARTE, PREMIER CONSUL. <lb/>

-2 francs, 1 p.; i franc, 1 p.; demi franc, i p. <lb/>

NAPOLÉON, EMPEREUR. <lb/>

-Demi franc, 1 p.; quart franc, 1 p.; 15 soldi, 1 p.; 10 soldi, <lb/>
1 p.; 5 soldi, 2 p. <lb/>

-Anvers. Strasbourg. <lb/>

2 P-<lb/>

MARIE-LOUISE. <lb/>

185 -40 lires, 1 p,; une lire, i p.; 10 soldi, 1 p.; 5 soldi, 1 p. 4 p. <lb/>


JOSEPH ET LOUIS-NAPOLÉON. <lb/>

-50 sluivers, 1 p.; 4 réaux, 1p. <lb/>

2 p. <lb/>

MURAT. <lb/>

187 -20 lires, 1 p.; 5 lires, 1 p.; lire, 3 p. <lb/>
3 p. <lb/>

ÉLISA BONAPARTE ET FELIX BACCIOCHI. <lb/>

-5 franchi, 1 p.; 1 franco, 1 p. <lb/>
2 p. <lb/>

Monnaies seigneuriales. <lb/>

-Tours, abbaye de Saint-Martin, 4 p.; Le Mans, Herbert, 4 p.; <lb/>

Charles de Valois, 1 p. <lb/>
9 p. <lb/>

-Piéfort de Herbert Il, du Mans. <lb/>

1 p. <lb/>

-Anjou, Foulques, Charles. <lb/>
6 p. <lb/>

192 -Chartres, denier et obole, i p.; Gien, 1 p.; Châteanroux, 2 p. <lb/>
Sancerre, 1 p. <lb/>

8 p. <lb/>

-Celles. Robert de Courtenai. ROBERTDEMAV. Croix ou rosace. <lb/>

. SIRES DE CELES. Croix. Denier. <lb/>

1 p. <lb/>

-Bretagne. Guingamp. Jean Ier, Charles de Blois, Jean IV, <lb/>
Jean V, François Ier, François II. <lb/>

1 p. <lb/>

-Aquitaine. Le Prince noir; pavillon, 1 p.; esterling, 2 p. 3 p. <lb/>

-Poitou. Richard et Alphonse. <lb/>
3 p. <lb/>


-BéarnetNavarre.Centulle, François Phoebus, Henri d&apos;Albret, <lb/>
Antoine et Jeanne, François II. <lb/>
13 p. <lb/>

-Provence. Robert, 2 p.; Charles Ier, 1 p. <lb/>
3 p. <lb/>

-Orange. Raymond, florin, 1 p.; denier, 1 p. <lb/>

2 p. <lb/>

200 -Maguelone. Denier et obole. <lb/>
fi p. <lb/>

201 -Dombes. Louis, teston, 1 p..; Gaston, écu d&apos;or. <lb/>
2 p. <lb/>

202 -Flandres. Louis de Maie, Philippe le Beau, Charles le Témé-<lb/>
raire. <lb/>

3 p. <lb/>

-Brabant. Jean, 1 p.; Philippe le Beau. <lb/>

2 p. <lb/>

-Hainault. Maille, 1 p.; Marguerite,2 p.; Guillaume, 1 p. 4 p. <lb/>

-Champagne. Provins et Sens, Troyes. <lb/>
5 p. <lb/>

-Cambray. Pierre, gros au lion. <lb/>
1 p. <lb/>

-Dreux. Robert, 1 p. Saint-Quentin. Philippe d&apos;Alsace, denier, <lb/>

1 p.; Eléonore, 1 p. <lb/>

3 p. <lb/>

208 -Rethel. Charles Il de Gonzague, douzain. <lb/>

1 p. <lb/>

209 -Lorraine. Metz, etc. <lb/>

10 p. <lb/>

2)0 -Alsace. Strasbourg, florin d&apos;or, gros. <lb/>
11 p. <lb/>

21t -Vauvillers. Nicolas du Chastetet. <lb/>

2 p. <lb/>

212 -Besançon. Charles-Quint. <lb/>
4 p. <lb/>

» <lb/>


monnaies étrangères. <lb/>

213 -Angleterre. Ethelred, 1 p.; Henri III. 2 p. <lb/>
3 p. <lb/>

214 -Edouard III, noble, 1 p.;gros, 1 p.; esterling, G p. <lb/>

8 p. <lb/>

215 -Henri VI. gros et demi-gros, 2 p.; Henri VIII, gros et demi-<lb/>

gros, 2 p. <lb/>
4 p. <lb/>

216 -Edouard VI, 2 p.; Elisabeth, 1 p. <lb/>
2 p. <lb/>

217 -Charles Ier, couronne, 1 p.; demi-couronne, 1 p.; Répu-<lb/>
blique, 1 p. <lb/>

« <lb/>
3 p. <lb/>

218 -Cromwell, couronne, 1 p.; demi-couronne, i p.; schelling, <lb/>

1 p. <lb/>

3p. <lb/>

&apos;219 -Jacques II, couronne, 1 p.; 3 pences. i p. <lb/>
2 p. <lb/>

220 -Guillaume III, couronne. <lb/>

1 p. <lb/>

221 -Guillaume et Marie,demi-couronne, i p.; 3 pences, 1 p. 2 p. <lb/>

222 -Anne, couronne, 1 p.; schelling, i p.; 2 pences, 1 p. 3 p. <lb/>

223 -Georges Ier, quart de souverain, 1 p.; schelling, 2 p.; quatre <lb/>
pences, 1 p.; deux pences, 1 p. <lb/>

5 p. <lb/>

224 -Georges II, demie couronne, 1 p.; schelling, 3 p. 6 pences, <lb/>
4 p.; 1 penny et 2 pences, 3 p. <lb/>

11 p. <lb/>

225 -Georges III, quart et. tiers de souverain, 2 p.; couronne, 1 p.; <lb/>
demi-couronne, 1 p.; schelling, 4 p.; six pences 4 p.; <lb/>
penny, 3 p. <lb/>

15 p. <lb/>


226 -Espagne. Florin d&apos;or, 2 p.; 8 autres pièces or et argent. 10 p. <lb/>

-Suède. Charles XI et XII, etc. <lb/>

3 p. <lb/>

-Suisse. Diverses monnaies argent et billon. <lb/>

18 p. <lb/>

229 -Allemagne, Prusse, Italie. <lb/>

28 p. <lb/>

-Russie. Catherine, Élisabeth, Pierre III. <lb/>

13 p. <lb/>

-Turquie, Égypte, Algérie. <lb/>

14 p. <lb/>

-Monnaies obsidionales françaises et étrangères, argent et <lb/>
bronze. <lb/>

20 p. <lb/>

médailles, Jetons. <lb/>

bis -Médailles du sacre de Charles IX, Louis XIII et <lb/>

Louis XIIII. <lb/>
3 p. <lb/>

-19 médailles modernes françaises, argent, et une petite <lb/>

pièce d&apos;or d&apos;Henri IV et Marie de Médicis. <lb/>

234 -39 grandes médailles modernes françaises, plomb et bronze. <lb/>

235 -Henri II, Henri IV et Marie de Médicis, Marie de Médicis, <lb/>
Anne d&apos;Autriche et Louis XIV. <lb/>

4 p. <lb/>

236 -Médailles étrangères modernes, argent. <lb/>

16 p. <lb/>

237 -Médailles étrangères modernes, cuivre et étain. <lb/>

16 p. <lb/>

238 -Jetons en argent. <lb/>

8 p. <lb/>


240 -Lot de monnaies françaises et étrangères, en cuivre, etc. <lb/>

241 -Lot de monnaies françaises et étrangères, frustes, argent et <lb/>
billon. <lb/>

242 -Lot de monnaies frustes, grecques et romaines, argent et <lb/>
cuivre. <lb/>

243 -Tétradrachme d&apos;Alexandre le Grand et de Thasos. <lb/>
2 p. <lb/>

244 -Médailles grecques fausses, Syracuse, Cnossus et un <lb/>

cycle. <lb/>
3 p. <lb/>

245 -Sceaux, plaques et bagues. <lb/>
21 p. <lb/></body>





















	</text>
</tei>
