<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">








<front>COLLECTION VAN BRANTEGHEM 

VASES PEINTS 

HOTEL DROUOT, SALLE INT0 3 

AU PREMIER ÉTAGE 

Les Jeudi 16, Vendredi 17 et Samedi 18 Juin 1892 

A DEUX HEURES PRECISES 

PAR LE MINISTÈRE DE 

ME 

DELESTRE 

COMMIS SAIRE-PRISEUR 
27, rue Drouot, 27 

PARIS 

ASSISTÉ DE 

mm. ROLLIN &amp; FEUARDENT 

EXPERTS 
4, rue Louvois, 4 
et 19, Bloomsbury Street, 19 

Chez lesquels se distribue le Catalogue 

EXPOSITIONS 

PARTICULIÈRE 

: Le Mardi 14 Juin 1892, de 2 h. à 6 h. 
PUBLIQUE : Le Mercredi 15 Juin 1892, de 2 h. à 6 h. 

PARIS, 1892 


CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les Acquéreurs payeront CINQ POUR CENT en sus des 
adjudications, applicables aux frais de la vente. 

L&apos;Exposition mettant le public à même de se rendre 
compte de l&apos;état des objets, il ne sera admis aucune réclama-
tion une fois l&apos;adjudication prononcée. 


A la vente Castellani, en mars 1884, je fis 
connaissance avec M. van Branteghem, qui était 
venu de Constantinople à Rome. On voyait alors 
peu d&apos;antiquités chez lui ; je me rappelle une 
tête de marbre qu&apos;il attribuait avec conviction 
à Lysippe. Mais la passion de l&apos;art grec le pos-
sédait déjJl tout entier, attisée et nourrie par le 
commerce journalier. avec les grands collectiQn-
neurs qui passent l&apos;hiver sur les bords du Tibre. 
En même temps qu&apos;il explorait les sous-sols des 

marchands, il abordait les questions d&apos;art par 

leurs sources écrites et commençait à se former 
une bibliothèque archéologique qui, à l&apos;heure 
présente, est peut-être sans rivale. Elle n&apos;en 
a sûrement pas pour les reliures, car chaque 
volume est vêtu de maroquin plein et doré à 

petits fers. Nous ne sommes pas coutumiers de 

telles admirations. 
Ce fut la vente Castellani qui inspira à 

M. van Branteghem le goût des terres cuites. 
La plus belle figurine de cette vente, la Nilté 


(n°4 15), lui fut adjugée pour une forte somme 
et, peu après, il acheta le groupe du Satyre 
et de la Nymphe (n°3 25), un des fleurons de 
Tanagra. 

De retour à Constantinople, M. van Brante-
ghem ne songea d&apos;abord qu&apos;à augmenter ses 
terres cuites. Le Taureau conduit par Dionysos 

(n°3 91) fut sa meilleure acquisition. Mais 
bientôt, une fouille exceptionnellement heureuse 
fit sortir de terre, à Apollonia de Thrace, les 
vases dorés, décrits dans ce catalogue sous 
les n&quot;&apos; 98 et 99. On les offrit le même jour à 
Photiadès-Pacha et à M. van Branteghem. Pho-

tiadès-Pacha est la bienveillance même; il 

renonça à deux chefs-d&apos;oeuvre en faveur de son 
irrésistible concurrent, et celui-ci me les apporta 
tout de suite à Paris pour les publier. 
Dès ce moment, il était décidé que la Yitrine 
des terres cuites ne resterait pas seule, et qu&apos;une 

vitrine de vases lui ferait pendant. A Londres, 
où M. van Branteghem s&apos;établit en 1886, les 
occasions ne manquent pas pour dépenser une 
fortune, même utilement. Il y avait, à cette date, 
une Exposition de vases à Bethnal Green, une 
des succursales du Musée de Kensington. On-y 
voyait la collection formée en Italie, en 1839, 


par Mme Hamilton Gray. Rien de séduisant ; 

d&apos;affreuses potiches de fabrication étrusque ; 
mais dans le nombre, M. van Branteghem, qui 
a le goût fin et le coup d&apos;oeil rapide, remarqua 
une coupe grecque, couverte de poussière. Il la 

prit dans ses mains, la frottant délicatement 
avec son mouchoir de soie, et découvrit les pre-
mières lettres du nom d&apos;Euphronios. Cette coupe, 
nettoyée depuis et rendue à sa pureté native, 
est aujourd&apos;hui un des plus beaux ouvrages du 
peintre athénien (n°52). M. van Branteghem eut 
mille démarches à faire pour s&apos;en assurer la 
possession avant que la collection Hamilton 
Gray passât en vente publique. 
Le nom d&apos;Euphronios ne fut pas longtemps 

l&apos;unique nom d&apos;artiste figurant dans le petit 
salon de l&apos;hôtel Bristol. Sous le titre : Signatures 

de maîtres, M. Klein, professeur d&apos;archéologie à 
Prague, venait de publier la seconde édition de sa 
liste des peintrès de vases. Ce volume, le meilleur 
qu&apos;on ait écrit sur la matière, fut comme un 
rayon de soleil pour M. van Branteghem. Il 
l&apos;apprit par coeur, et quand, distraitement, il 
disait à son valet de chambre : Paulet, donnez-
moi 

sans achever la phrase, Paulet apportait 
te volume de Klein. La coupe d&apos;Hermogènes 


avec les pintades {n°9 ) fut aussitôt achetée à. 
Oxford, de même que le lécythe polychrome à 
fond blanc, n°7 1 ; et à la vente des antiquités 
d&apos;Arsinoé de Chypre, qui eut lieu à Paris vers 
cette époque, trois coupes signées devinrent la 
propriété de M. van Branteghem : une de Ka-
chrylion (n°3 0), et deux d&apos;Ilermaios (n08 28 et 
29), dont on ne connaît pas d&apos;autres ouvrages. 
Je serais trop long, si j&apos;entrais dans le détail, 
me rappelant, une à une, les acquisitions di-
verses et les peines, souvent inutiles, de ces 
premières années. L&apos;amateur des noms d artistes 
écrivait des centaines de lettres, s&apos;adressant a 
qui pouvait lui fournir un objet ou un rensei-
gnement. Les uns répondaient, les autres ne 
répondaient pas ; puis, de temps à autre, on lui, 
cédait une belle pièce : la coupe d&apos;Hiéron par 
exemple (n°7 2), qui [dormait depuis cinquante 
ans dans un village près d&apos;Heidelberg, ou cette 
perle de l&apos;art primitif, l&apos;Oikophélès (n°1 ). C&apos;était 

le triomphe ! Quelques belles terres cuites Je.&apos; 
Tanagra et de Smyrne furent acquises pendant 
que la fièvre des vases peints était à l&apos;état 

aigu. Telles la Leçon de leclure (n0 339), les 
deux Commères (/z°348), la Marchande de fruits 

(n°4 11). A mon voyage de Londres, lors de 


l&apos;Exposition du Burlington Club, je trouvai déjà 
plus de 150 morceaux de choix. 
Le souvenir du Burlington, Fine Arts Club 
me sera toujours cher. M. van Branteghem avait 
exposé toute sa collection dans cette jolie salle 
vitrée de Savile Row, ornée de plantes de serre, 
où l&apos;on saluait et admirait pour la première fois 
les figurines exquises, offertes par le roi de 
Grèce à la princesse de Galles. Le catalogue de&apos; 
cette expqsition est connu; M. van Branteghem 
l&apos;a distribué lui-même avec une rare libéralité, 
et la simple description de ce qu&apos;il possédait lui 

a créé, en peu de jours, des sympathies que 
d&apos;autres n&apos;obtiennent qu&apos;après la mort. Pendant 
que le catalogue s&apos;imprimait, deux pièces de 
premier ordre furent envoyées de Paris : les 
vases de Xenotimos (nOS 84 et 85); une Jeune 
fille versant du vin dans un trépied (n°4 16), 
cette ravissante figurine de la vente Castellani, 
eut hâte de&quot; rejoindre sa soeur aînée, la Niké. 
Depuis 1888, M. van Branteghem habite 
Bruxèlles ; tous ceux qui s&apos;intéressent aux choses 
de l&apos;art ont sonné à sa demeure fastueuse et hos-
pitalière. En peu de temps, ce qui n&apos;était d&apos;abord 
qu&apos;un essai et qu&apos;une espérance est devenu 
une réalité, et sa collection de vases forme aujour-, 


d &apos;hui un ensemble qui permet de suivre, d&apos;an-
neau en anneau, toute la chaîne du développe-
ment progressif de la poterie antique. Trente-six 
signatures de maîtres et vingt-huit noms de 

favoris : voilà ce que renferme la seule série 
des vases peints ! Je ne crois pas qu&apos;un collec-

tionneur en ait jamais possédé autant, ni le 

prince de Canino, ni le chevalier Durand. Même 
nos plus grands Musées, qui recherchent ces 
raretés et ces beautés depuis trois -quarts de 
siècle, n&apos;en ont guère davantage. Dans le nombre. 

on voit des vases de Smikros (n°47) et de Pis-

toxenos (n°6 4) ; puis cet incomparable trésor 
de coupes polychromes (nOS 159-167), qui vient 
d&apos;être trouvé dans une des rues d&apos;Athènes. Ces 

coupes polychromes à fond blanc, de la main 

de Sotadès, sont vraiment hors de pair. Elles 
n&apos;ont pas l&apos;épaisseur d&apos;une feuille de papier, et 
ce prodige de l&apos;art du potier, prodige célébré 
à juste titre, dans l&apos;Histoire naturelle de Pline, 
est encore dépassé par les qualités de la pein-
ture, qui s&apos;élève à un inimaginable degré de 
finesse et de grâce. Arrêtons-nous un instant 
devant cette jeune fille (n°164), qui se hausse 
sur la pointe des pieds pour cueillir les fruits 

d&apos;un pommier. Dans la sphère de l&apos;art, c&apos;est 


aussi beau que la cueillette des cerises dans 
Jean-Jacques Rousseau. 

Mais il n&apos;y a pas que l&apos;art et ses disciples 
qui puissent tirer profit de la collection 

van Branteghem. Le côté scientifique n&apos;a pas 
été négligé, et. bien des sujets rares feront 
plaisir aux archéologues. Je citerai l&apos;Initiation 
d&apos;Hercule aux mystères d&apos;Éleusis (nO 87), le 
cratère de Persée et Andromède, avec ses 
légendes (n°91), l&apos;Apprentissage de Glaukos 
(n°166), le Deuil d&apos;Achille (n°2 26),Ulysse chez 
Circé (nO 210); et parmi les poteries à reliefs : 
le vase des huit dieux (n°3 03), la coupe repré-
sentant des scènes de l&apos;Iphigénie d&apos;Euripide 
(nO 300). Malgré soi, on éprouve comme un cha-
grin, en. pensant que bientôt tout cela, réuni 
avec tant de joie, de passion et d&apos;intelligence, 

s&apos;en ira on ne sait où. 
J&apos;ai écrit ce catalogue à Bruxelles, en dix 

jours, et je dois une explication au lecteur. 

Une édition in-folio en a été publiée à Bruxelles 

même, chez le libraire Lyon-Claesen. 11 était 
convenu, entre le libraire et moi, que les épreuves 
me seraient envoyées à Paris, mais M. Lyon-

Glaesen, peu soucieux de ses engagements, a 
imprimé mon travail sans ma participation. 


Malheureusement, son édition est criblée de 
fautes, et de si révoltantes, qu&apos;on chercherait 
vainement, parmi tous les livres imprimés 
depuis le xv°s iècle, un volume qui puisse se 
comparer à cet audacieux bousillage. L&apos;éton-

ncment commence à la première page, avec 
le vase Français (au lieu de vase François), et 
finit à la dernière, avec des cheveux courbés 
.(au lieu de bouclés). On y trouve un bouquetin 

puissant (paissant), un disque tombé [bombé), 

une danseuse (joueuse) de crotales dansant ; 
les vases ont des palmettes sous la panse (sous 
l&apos;anse) et des couronnes dans le bras (le bas) ; 
les guerriers portent des crémides (cnémides) et 
le paragonium (parazonium). Au lieu d&apos;une 
chytra, c&apos;est-à-dire d&apos;un vase à vin, les femmes 
tiennent une chytron, ou même un chiton., ce 

qui veut dire une chemise. Vous riez ? moi 

je n&apos;ai pas envie de rire. Depuis que le Piréo 
s&apos;est fait homme, on n&apos;a commis pareilles enor-
mités. Et pensez-vous que l&apos;orthographe soit 
meilleure ? Voici des pandeloques, des andro-
mides, des éméraudes. Voici Barrée, le yent 
du Nord ! Je ne parle ni de Thitis (Thétis), 
ni de Ptolémé (Ptolémée), ni du rhython avec th7 
ou d&apos;Appollonia avec deux p. Il y a des 


légendes en rouges, des guirlandes peintes 
en blancs et des sourcils peints en noirs ; il y 
a aussi des inscriptions gravées au burrin. 
Idole est du masculin, comme dans les tra-

gédies de Corneille. J&apos;ai trouvé des phrases 
entières complètement estropiées. Quant au grec, 
ce n&apos;est plus une langue humaine. 
Nous avons cru sauvegarder tous les intérêts 
en faisant réimprimer le catalogue à Paris, en 
petit format. Je ne suis donc responsable que 
de cette petite édition. 

F ROEHNER. 



NOMS D&apos;ARTISTES 

Archcneides 12 
Brygos 74 

Chclis 13 
Douris 67. 68 
Euphronios 52 
Hegesiboulos 167 
Hermaios 28. 29 
Hermogenes 9. 10 
Hieron 72 
Kachrylion 30 
Nikosthencs 26 
Oikopheles 1 
Pistoxenos 64 
Pylon 230 
Skyes 41 

Smikros 47 
Sotades 159. 160. [161. 162 
163.] 164. [1651-166j 

Teisias d&apos;Athènes 206. 207 
Tleson, fils de Nearchos 11 
Xenokles 8 
Xenotimos 84. 85 

.... eïdes 2 

STIOSt 305 
~ÈltO¡-t;IJEV 19 

L. Canoleius, L. f. 306 
Mevania 308 

M. Perennius Tigranes 310 
C. Popilius 307. 308 

NOMS DE FAVORIS 

Akestorides 171 
Alexomenos 83 

Chairestratos 67. 70 
Chairippos 157 
Dromippos 174 
Epidromos 31. 32 
Evaion 172 
Glaukon 56. 57 
Hipparchos 33 
Hippodamas 69 

Laches 80 
Leagros 33. 53. 54 
Lichas 173 
Memnon 35. 36. 37 

Panaitios 52. 55 
Pheidiades 47 
Sikinos 46 
Stesagoras 40 
Telenikos 50 
Thaliarchos 44 </front>



<body>1 

VASES PEINTS 

1 

VASES PEINTS DE L&apos;ATTIQIJE 

I. -Vases à figures noires. 

1 -Coupe d&apos;Oikopheles. -
Autour d&apos;un masque de Mé-
duse d&apos;ancien style, à la langue pendante et aux dents de 
sanglier, se développe une frise composée de quatre su-
jets : 1. Sphinx femelle assis, les ailes redressées, la tête 
tournée en arrière. De chaque côté de sa tête, une cou-
ronne de fleurs. 2. Satyre parlant à une Nymphe; au 
dessus, deux carrés peints en noir. 3. Hercule combattant 
un Centaure. Le héros est revêtu de la peau de lion, armé 
d&apos;un arc et d&apos;une épée courte qu&apos;il tient à la main droite. 
Le Centaure, aux cheveux hirsutes, prend la fuite; il 
n&apos;a pour arme qu&apos;un quartier de rocher. 4. Chasseur 
armé d&apos;une massue, la chlamyde suspendue au bras 
gauche en guise de bouclier. Il poursuit un grand lièvre, 
devant lequel un second chasseur tend un filet et brandit 
un javelot. Un chien de chasse court après le lièvre, et 
dans l&apos;air plane un oiseau de proie. 


Sur le rebord se déroule un chapelet, dont les grains 
taillés à facettes portent l&apos;inscription suivante peimt^en 
noir sur la terre même du vase : ~exEpo:jj.eu(rev ~È¡.c.è ~OixwlféÀ&quot;t)ç, 
~0&apos;ixwç[ÉjXr,ç en&apos; ~i&apos;ypaipffev. Elle nous apprend le nom de l&apos;ar-
tiste, Oikopheles, à la fois potier et peintre. L&apos;emploi du 
verbe ~xeoajjt.s-.jstv (façonner en terre de poterie) est nou-
veau sur les vases peints. 
A en juger par la forme des lettres, Oikopheles vivait 
au vue siècle avant Jésus-Christ. La forme durho (D) est 
surtout caractéristique, puis l&apos;epsilon à angles aigus, et le 
koppa qui remplace par erreur la forme plus récente du 
rllO dans le mot ëypaçaev. Le sigma est emprunté a l&apos;écri-
ture cursive. Dans toute l&apos;épigraphie de l&apos;Attique, une 
seule inscription est plus ancienne que celle-ci, le graf-
fite du Dipylon (Roberts, Introduction to greek epigraphy7 
n°3 4). Mais la coupe d&apos;Oikopheles est le plus ancien vase 
portant la signature d&apos;un artiste attique, très antérieur 
au vase François, où les blancs sont déjà appliqués sur 
le vernis noir, tandis qu&apos;ici les couleurs sont mises direc-
tement sur la pâte. On sait que les potiers d&apos;Athènes 
au vue siècle ont renoncé au style géométrique pour 
imiter les vases de Corinthe. En voici un nouvel exemple, 
et qui montre, en même temps, avec quelle liberté on 
s&apos;appropriait les motifs et les combinait. Le choix de ces 
motifs n&apos;est pas moins intéressant; à côté dmnasque de 
Gorgo, du Sphinx assis,.du combat d&apos;Hercule, et de la 
chasse, c&apos;est-à-dire des quatre sujets les plus familiers 
aux potiers de Corinthe, on voit un sujet nouveau, plus 
spécialement athénien, le Satyre et la Nymphe. -La pein-

ture est très sommaire. -Trouvée à Peristeri (Attique). 
Terre pâle, rehauts blancs et pourprés, contours gra-
vés. Couverte noire sur le pied de la coupe et sur les 
parois externes. -Haut., 55 millim.; diam., 12 cent. 


2 -Petit débris de vase, trouvé en 1885 dans les fouilles 
de l&apos;Acropole d&apos;Athènes. De la peinture, il ne subsiste 
qu&apos;un fragment de cercle noir, cerné d&apos;une bordure vio-
lette et de lignes incisées. Au-dessus de cette bordure, 
on lit : ... Eiôeç etoh ... 
(... ~vjtSrjç ~È&apos;1tol[&quot;lJuEv]). -vie siècle. 
Fond orange. -Long., 49 millim. 

3 -Côté gauche d&apos;un pinax oblong, du vie siècle. -Il re-
présente l&apos;Exposition d&apos;un mort. Cinq personnages dra-
pés, dont deux imberbes, sont debout, l&apos;un derrière 
l&apos;autre, les bras droits levés. Ils chantent une complainte 
funèbre. Celui qui est placé au pied du lit tient un 

bâton, l&apos;SuXov yepovTixov. -Du lit, dont les pieds sont 

sculptés, il ne reste que la moitié, et au second plan on 
voit deux femmes drapées, dont l&apos;une lève symétrique-
ment les bras, tandis que l&apos;autre semble s&apos;arracher les 

-cheveux. -Trouvé à Athènes. 
Terre pâle, rehauts rouges, détails gravés. Trois trous 
de scellement. -Haut., 93 millim.; larg., 214 millim. 

4 -Hydrie à trois anses, du vie siècle. -Tableau divisé 
en deux frises : 1) Danse érotique. 2) Deux chevaux 
galopant vers la droite. L&apos;un de ces chevaux a pour cava-
lier un homme barbu, armé d&apos;un kentron (en forme de tau), 
vêtu d&apos;une tunique rouge, courte, collante et bordée de 
broderies. Il est suivi d&apos;un aigle au vol, de deux Satyres 
et d&apos;une Ménade drapée qui se livrent à la danse. Devant 
ce groupe, on voit trois autres personnages : Dionysos 
barbu, couronné de lierre, vêtu d&apos;un manteau rouge aux 
bords brodés et tenant à la main droite levée un rhyton ; 
puis un Satyre et une femme drapée dans un justaucorps. 
Sous les chevaux, un quatrième Satyre se jette à terre 
devant Dionysos, comme pour l&apos;adorer. 
Une frise de godrons règne au-dessus du tableau, 


dont les bords latéraux sont ornés de rameaux de lierre 
aux feuilles alternativement noires et rouges; sous le 
tableau, deux cercles font le tour de l&apos;hydrie ; un calice 
de feuilles lancéolées eu enveloppe la hase. Enfin, trais 
têtes de clou font saillie sur le rebord de l&apos;orilice, devant 
l&apos;anse supérieure ; le potier avait pris pour modèle un 
vase de bronze. 

Trouvée en Étrurie. 
Noir et blanc sur fond orange, rehauts pourprés, 
détails gravés. -Haut., 30 cent. 

5 -Grande amphore panathénaïque, à tableaux. -Sur le 
devant, entre deux colonnes votives, surmontées de 
coqs, Athéné Promachos est debout à gauche, en posture 
de combat, le bras levé et brandissant une lance. La crista 
de son casque est ornée d&apos;un col de cygne; un masque de 
Phobos figure comme épisème sur son bouclier rond. La 
déesse est vêtue d&apos;un double peplos, dont la partie supé-
rieure est quadrillée et brodée de pois et de croisettes ; 
l&apos;égide est garnie de petits serpents. Inscription : 

,0&apos;1 AOEVEOEV A9Xov (TCOV ~&apos;A0r|vr,0ev aOXwv, un des prix d&apos;A. 

thènes). 

Au revers, une course de chevaux. Quatre jeunes cava-
liers nus galopent vers la droite, armés de longues 
verges pour stimuler leurs montures. Le troisième se 

retourne et semble parler à son voisin. 
Frise de godrons au-dessus des tableaux; sur le col 
du vase, un rang de doubles palmettes. 
Noir sur fond orange, rehauts blancs et rouges, détails 
gravés. -Haut., 62 cent. 

6 -Grande coupe représentant une course de quatre 
chars. -Les chevaux courent au galop. Les conduc-
teurs des biges sont barbus, armés de gaules et vêtus du 


chiton talaire à manches courtes et à ceinture découpée. 

Sur chaque face, l&apos;un des chevaux est blanc, et l&apos;un des 
auriges porte un chiton blanc. Le dessin est d&apos;une remar-
quable finesse; on peut l&apos;attribuer à Chelis. 

Lignes ponctuées simulant des légendes ; rameaux de 

lierre près des anses. Au-dessous du sujet, un chapelet; 
au-dessus de l&apos;anneau rouge qui couronne le pied, un 
ornement radié; sous le pied, une double couronne de 
lierre et les traces d&apos;un graffite. -Trouvée à AthèÓes. 
Noir sur orange, .rehauts blancs et pourprés, détails 

• gravés. A l&apos;intérieur, un point clos. -Haut., 157 millim.; 
diam., 27 cent. 

7 -Coupe dans le style de Glaukytes. -La frise, qui est 
seule antique, représente un combat de Grecs et d&apos;Ama-
zones. Au centre, Hercule coiffé et vêtu d&apos;une peau de 
lion, armé d&apos;une épée, d&apos;un arc et d&apos;un carquois, attaque 
une Amazone qui est tombée à genoux, et dont le casque 
est orné d&apos;un chénisque. L&apos;Amazone qui vient au secours 

de celle-ci porte un bouclier béotien orné d&apos;imbrica-
tions; une troisième, combattue par un hoplite grec, a le 

bouclier décoré d&apos;un buste de lion en ronde bosse. Der-

rière Hercule, l&apos;épisème d&apos;une Amazone ressemble au 
fleuron sacré des vases de Corinthe; on le retrouve sur 
la frise du revers. Le dessin de cette coupe est dela plus 
merveilleuse finesse,. et même les légendes, quoique 
fictives, sont peintes avec un soin extrême. -vi°s iècle. 

--Italie. 
Fond orange, rehauts blancs et pourprés, palmettes 
multicolores. -Hauteur de la frise, 38 millim. 

.8 -Coupe de Xenokles. -Intérieur : Sphinx femelle assis, 
la tête tournée en arrière, les aites redressées, une patte 
levée. Dans le champ, une fleur de lotus. Bordure 


godronnée. Extérieur : 1) Combat de deux Centaures. 
L&apos;un est armé de pierres, l&apos;autre brandit un rameau. 
Dessous : XuevoxXs; ~mOtEO&quot;EV:. 2) Panthère devant une biche 
paissante. Même légende, sauf la ponctuation à la lin. 
Chaque anse est accostée de deux jolies palmettes. 
Trouvée à Caere et mentionnée dans Klein, Vascn mit 
Meistersignaturen, p. 81, n°1 2. 

Terre jaune, rehauts rouges et blancs, détails granités. 

-Haut., 103 millim.; diam., 151 millim. 

-Coupe d&apos;Hermogenes. -Face externe: 1) Pintade; des-
sous, la signature : HEPPIOYEVEÇ ~emneo-îv. 2) Même sujet et 
même légende. -Chaque anse accostée de deux pal-
mettes, dont le centre est peint en rouge. Style archaïque, 
dessin et coloration d&apos;une grande finesse. 
Trouvée à Gela (Terranova) de Sicile. 
Fond jaune orange, rehauts pourprés, dessin graffité. 

-Diam., 215 millim. 

-Coupe d&apos;Hermogenes. -Sur les deux faces externes; 
Hoplite montant dans un quadrige (à gauche). Le con-
ducteur du char, tenant les rênes des chevaux et le 
kentron, est vêtu d&apos;un long chiton et coiffé d&apos;un casque 
sans cimier. L&apos;épisème du bouclier de l&apos;hoplite est un 
trépied. ~tlEp^oyave; EuotEcrev. -Style et décor du numéro 
précédent. 
Trouvée à Capodimonte (lac. de Bolsena), et décrite par 
Helbig, Mittheilungeu des roem. Instituts, 1886, p. 22. 

Fond jaune orange, rehauts blancs et pourprés, détails 
gravés. -Haut., 131 millim.; diam., 198 millim. 

-Coupe de Tleson, fils de Nearchos. -Sur chaque 
face, l&apos;inscription : TXECTOV ho NEAP^O ~EROJTS&lt;JEV en lettres 
attiques de la fin du VIe siècle. Palmettes près des anses. 


A l&apos;intérieur, un point clos noir au centre d&apos;un disque 
rouge. -Italie. 
Fond orange, détails incisés. -Haut., 138 millim.; 
diam., 22 cent. 

12 -Coupe d&apos;Archeneides. -Sur chaque face, la signature 
d&apos;artiste : ~APXEVEtOEÇ [AS (pour ~&apos;APXEVlJfôlJç ~j^&apos;eTioî^crEv ; le nom est 
dérivé d&apos; &apos;ApxÉn)o;, de vaOç, navire). Près des anses, pal-
mettes à centre rouge et cerné de lignes gravées. -Iné-

dite. 

Trouvée en Italie. 
Fond orange. A l&apos;intérieur, un anneau peint en noir 
sur un disque rouge. -Haut., 11 cent.; diam., 

155 millim. 

13 -Fragment d&apos;un centre de coupe, portant la légende 
circulaire XÛ-t; ! ettoiesev en lettres attiques de la fin du 
vie siècle. Autour, cercles concentriques et cercles ponc-
tués. Au revers, un anneau saillant, peint en rouge. 
Publié par Benndorf, Vasenbilder, pl. 29, 20 (p. 52). -
A. Dumont, Peintures céramiques de la Grèce propre, p. 8. 
Ce fragment est très important, parce qu&apos;il a été 
trouvé à Athènes, et que les coupes complètes signées de 
Chelis nous sont venues d&apos;Italie. 
Fond orange. -Diam., 38 millim. 

14 -Coupe. Face externe : 1) Lion à gauche. 2) Homme 

drapé, debout derrière un lion qui court à droite. Le 
chiton de l&apos;homme est ponctué de blanc. L&apos;exécution est 
aussi fine que celle des vases de Xenokles et d&apos;Hermo-
genes. 
Trouvée à Arsinoé de Chypre. 

Fond jaune, rehauts blancs et pourprés, dessin graf-
fité. -Haut., 9 cent.; diam., 143 millim. 


15 -Coupe. -Face externe : 1) Bélier courant à droite. 
2) Bélier courant à gauche, la laine mouchetée de blanc 
et de rouge. 
Même technique et même provenance. -Haut., 

97 millim.; diain., 147 millim. 

16 -Coupe. -Face externe : De chaque côté, un ravaliernu. 
Même technique et même provenance. -Haut., 
85 millim.; diam., 123 mill. 

17 -Coupe. -Face externe : De chaque côté, une lionne 
allant à droite. 
Même technique et même provenance. -Haut., 
89 millim. ; diam., 144 millim. 

18 -Coupe. -Face externe : 1) Colombe à tête de fpjnnp et 
Sphinx femelle affrontés. Dessous : Xaïpc xat 7TIEI 
ré-
jouis-toi et bois bien! 2) Même sujet et même légende. -
Près de chaque anse, deux palmettes dont le cemire est 

peint en rouge. 
Même technique et même provenance. -Haut., 

11 cent. ; diam., 155 millim. 

-Fragment d&apos;une coupe de même style, portant l&apos;inscrip-
tion : ETOH-JCEV; (sic), écrite en biais. 
Devant, le bras gauche d&apos;une figurine drapée dans un 
manteau de pourpre. 
Trouvé à l&apos;Acropole d&apos;Athènes. 
Noir sur fond orange.-Long., 47 millim. 

20 -Deux fragments de coupe dans le style d&apos;Hei mogenes. 

-De chaque côté, un buste de femme drapée, parée 
d &apos;un collier et de boucles d&apos;oreilles, les cheveux retenus 
par une ténie et retombant en chignon sur la nuque. Le 


visage est dessiné au trait. Légende : ~&apos;l.ettpZ ~&apos;Y..Ctt me[t s3]. 

-Trouvés en Italie. 

Fond orange, rehauts pourprés, détails gravés. -
Long., 8 et 5 cent. 

21 

Vase athénien à deux anses, d&apos;une forme curieuse et 
non encore signalée. Le couvercle, légèrement bombé et 
muni, à son bord, d&apos;une échancrure demi-ovale, adhère 
à la panse. Le vase se remplissait par le pied, qui est 
perforé ; le liquide se maintenait à l&apos;intérieur au moyen 
d&apos;uri système ingénieux, sans perdre&apos; une goutte, et se 
déversait par l&apos;échancrure du bord. 
Sujet du couvercle : Un homme nu et barbu, le man-
teau jeté sur les épaules, couronne d&apos;une ténie blanche 
un athlète nu, barbu également, et qui porte à sa main 
gauche un flacon à huile. Derrière ce groupe, un joueur 
de double flûte, debout et le manteau sur l&apos;épaule ; puis 
une procession de six athlètes nus et barbus, dont 
quatre sont déjà coiffés de ténies blanches ou rouges. 
Légendes : deux fois ho mxï; ~&apos;Y..cù6ç (une fois ua?) et 

te Ttaîç ~xotXE, puis une seule fois : valyj. Au centre, un 

masque de Phobos à la langue pendante. 
Noir sur fond orange, rehauts blancs et pourprés, 
détails finement gravés. -Diam., 168 millim. 

22 -Assiette en terre pâle. -Dionysos d&apos;ancien style, 
assis sur un mulet ithyphallique. Couronné de lierre, le 
manteau étendu sur les bras, le dieu porte une longue 
barbe cunéiforme et tient dans chaque main un cep de 
vigne qui sert de bordure au tableau. Une lanterne est 
suspendue au phallus du mulet. En exergue, lionne 
déchirant une proie. 
Fond jaunâtre ; sous le mulet une frise de grecques ; 
détails gravés. Dans le marli, trois trous de suspension. 


Au revers, cercles concentriques en relief. -Diam., 

196 millim. 

23 

Coupe profonde. -Au centre, un médaillon en réserve, 
représentant un personnage nu (Nérée?) qui se dirige 
vers la droite et porte dans ses deux bras un dauphin. Il 
est barbu et couronne d&apos;une bandelette. Légendes fic-
tives. -Athènes. 
Terre pâle, rehauts rouges, détails gravés. La légende 
gravée sur le rebord : ~Lle(J.ocpov ,&quot;ou ~©EOSOTOU, est moderne, 
mais le monogramme graffité sous le pied est antique. 

-Diam., 21 cent. 

24 -Même forme. -Le médaillon central, en réserve, re-

présente un hoplite grec agenouillé, la lance en arrêt, 
la tête tout enfoncée dans le casque, une l&apos;olldache au 
bras, une épée au flanc gauche, la chlamyde en écharpe, 
ornée de pois et de croisettes. Légende rétrograde 
fictive. Sur la face externe, de chaque côté, Dionysos 
assis sur un pliant entre deux Ménades drapées qui 
dansent. Le dieu tient son rhyton et un cep de vigne. A 
droite et à gauche, un grand oeil et une palmette. -

Italie. 

Fond orange, rehauts blanc et pourpre, détails gravés. 

-Diam., 23 cent. 

25 

Petit support de vase. -Sur le plat, un médaillon en 
réserve, protégé par un rebord saillant : Homme nu et 
barbu, offrant un coq à un éphèbe nu. Dans le champ, 
un lièvre et un renard courant. Légendes fictives. -
Italie. 
Fond orange, rehauts rouges, détails gravés. -
Haut., 8 cent. 


II. -Vases peints à figures rouges. 

26 -Canthare de Nikosthenes. -Sur chaque face, une 
scène érotique et de nombreuses inscriptions fictives 
peintes en rouge. Sous la coupe, une frise de palmettes 
très élégantes; sur la tranche du pied, en une seule ligne 
et en lettres espacées, noires sur fond rouge, la signature 
de l&apos;artiste : Ntxocr6eveç ~c-,cotEcrF-v. -Beau style archaïque 

du commencement du ve siècle. 

Ce vase, trouvé à Vulci, a passé successivement par 
les collections Durand (Catalogue, no 662), Beugnot 
(n°12), Pourtalès (n°3 92) et Eugène Piot (n°213). 
Hauteur totale, 238 millim. ; diam., 20 cent. 

27 -Lécythe du même style. -Scènes palestriques : Près 

d&apos;un cippe paré d&apos;une ténie rouge, un éphèbe nu tenant 
des haltères, puis trois autres s&apos;exerçant au saut, au jeu 
de disque et au maniement du javelot ; enfin, le gymna-
siarque, barbu et drapé et tenant.à la main droite une 
gaule. Légendes fictives. Sur l&apos;épaule du vase, une frise 
de palmettes. -Athènes. 
Haut., 196 millim. 

28 -Coupe d&apos;Hermaios. -A l&apos;intérieur : Dionysos barbu, 
tenant un rhyton et une branche de lierre et allant à 
grands pas vers la droite, la tête tournée en arrière. Il 
est couronné de lierre et vêtu d&apos;un chiton et d&apos;un manteau. 
Sa barbe est taillée en coin, ses cheveux retombent 
en chignon sur le dos et en longues boucles sur les 
épaules. Autour, en lettres rouges : ~H.ep[i,o»oç ~e7rote&lt;T£v# 
Trouvée à Arsinoé de Chypre et citée dans Klein, 
Meistersignaturen, p. 221. -On ne connaissait jusqu&apos;ici 


qu&apos;un seul vase d&apos;Hermaios, trouvé à Yulci, et on Ignore 
ce qu&apos;il est devenu. 

Rehauts pourprés. -Diam., 194 millim. 

29 

Coupe d Hermaios. -A l intérieur ; Femme nue, pen-
chée en avant (à droite) et soulevant de ses deux mains 
un bassin a quatre anses, qui repose sur un. petit trépied 
il pattes de griffon. Elle est coiffée d&apos;une Stéphane, d&apos;un 
saklws brodé, terminé en pointe, et d&apos;une couronne de 
feuillage. Autour, en lettres rouges : ~IlEf&apos;¡.Lctto; ~sîtoteaev. -
Même style et même provenance. (Klein, Meisiersigna-
turen, p. 221). 

Rehauts pourprés. -Diam., 188 millim. 

Coupe de Kachrylion. -A l&apos;intérieur : une Ménade 
jouant des crotales. Parée de boucles d&apos;oreilles, v^jtufi 
d &apos;un chiton sans manches et d&apos;une peau de panthère, elle 
cour t vers la gauche, Ja tête retournée en arrière. Ses 
cheveux, ceints d&apos;une bandelette rouge, retombent en 
boucles sur la poitrine et ea paquet sur la nuque, selon 
la mode de l époque archaïque (lin du VIC siècle). Autour, 
en lettres rouges : ~XcxXf&apos;&apos;J),tOY ~ETZOIE&lt;JZV. Dessin très fin. 
Trouvée à Arsinoé (l&apos;ancienne Marium) de Chypre, en 
1886, et mentionnée dans Klein, Meistersiguaturen, 

p. 221. 

Fond noir brillant, rehauts pourprés. -Diam., 

19 cent. 

Coupe du même style, portant le nom d&apos;Épidromos. 
Un jeune guerrier nu, casqué et armé de cnémides, le 
manteau sur les épaules, court vers la gauche et se pré-
cipite sur un hoplite barbu, qui est tombé à genoux et 

30 

ne se défend que faiblement. A sa main gauche, le jeune 
homme tient le fourreau de son épée ; à sa droite, l&apos;épée 


elle-même qu&apos;il enfonce dans la poitrine de l&apos;adversaire. 
Celui-ci, buste et tête de face, a une longue barbe en 
éventail. Il porte un casque à ailerons, un chiton court, 
une cuirasse, des jambières et un bouclier rond, décoré 
d&apos;une couronne de lierre. Sa main droite est armée d&apos;une 
épée. Légende : &apos;EiuSpo^oç naXoç. -Publiée dans Klein, 

Lieblingsinschrifcen, p. 46. 

Rehauts pourprés. -Diam., 196 millim. 

32 -Coupe portant le même nom. -Hermès barbu, vêtu de 
son manteau et chaussé de brodequins ailés, le caducée 

à la main, court vers la droite, la tête tournée en arrière, 

les épaules chargées d&apos;un bélier. Légende : &apos;E7t&apos;.opo^[oç] 

ïtaÀÓç. -Dessin très fin. 
Au revers, les restes d&apos;un symposion. -Chiusi. 
Cette coupe a été publiée plusieurs fois, toujours avec 
les restaurations modernes qui ont été enlevées depuis : 
Museo Chiuslno, pl. 35. -Panofka, Eigennamen mit 

Kalos, pl. II, 2. Beilgoetter, pl. I, 7. -

Élite céramo-

graphique, t. III, 87. -Klein, Licblingsinschriften, 

p. 46, n°6 . 
Rehauts pourprés. -Diam., 242 millim. 

33 -Coupe portant le nom de Leagros (style de Kachry-
lioli). -A l&apos;intérieur, une femme drapée et coiffée d&apos;un 
sakkos court vers la droite, la tête tournée en arrière, 
une fleur à la main gauche levée, la droite abaissée et 
relevant le chiton. Inscription : Asaypoç s (pour si) xaXôç. 
&quot;Au revers, deux-sujets. Du premier, il ne subsiste 
qu&apos;un fragment; le second représente Hercule tuant le 
roi d&apos;Égypte, Busiris, près de l&apos;autel où lui-même allait 
être immolé. Le héros est drapé dans un chiton court et 
une peau de lion; debout à droite, il brandit son épée et 
saisit de la main gauche le roi, déjà renversé à terre. 


Derrière Busiris, on voit une figure suppliante, et derrière 
Hercule, un Égyptien qui prend la fuite. Ce dernier a la 
tête rase et couronnée de fleurs; il est vètu d&apos;un chiton 
collant, pareil à celui que porte la femme peinte à l&apos;inté-
rieur de la coupe. Inscription : AÉaypoç. -Trouvée à 
Vulci. -Inédite. 
Rehauts rouges. -Diam., 237 millim. 

34 -Coupe de même style. -Thésée tuant le Miuotaure. 
Vêtu d&apos;un chiton court, le héros attique tient à sa main 

droite l&apos;épée qu&apos;il vient de tirer du fourreau, et km main 

gauche saisit l&apos;une des cornes du monstre. Le Minoiaure 
a une tête de taureau plantée sur un corps lxumaiu velu. 
Légende : Ho 7ccctq xaXoç. -Italie. 
Rehauts rouges. -Diam., 20 cent. 

35 -Coupe portant le nom de Memnon. -A l&apos;intérieur (noir 

sur rouge) : Hoplite courant à droite, la lance en arrêt, 

le buste de face et la tête tournée en arrière. Légende ; 

xo,),oç Mefxvov. 

Au revers (rouge sur noir), un discobole nu et les 
restes d&apos;un autre éphèbe entre deux grands yeux talisma-
niques et deux palmettes. 
Ancienne collection du prince de Canino. -Klein, 
Lieblingsinschriften, p. 32, n°4 . 
Rehauts rouges. -Diam., 326 millim. 

36 -Coupe portant le nom de Memnon. Médaillon central : 

Un éphèbe nu et couronné de fleurs court vers ladroite, 

la main gauche abaissée, la tête tournée en arrière. Sa 
main droite tient un rhyton. Légende : ~MejAvoiio; (sic) 

~xa/,o;. 

Revers ; 1) Trois éphèbes, également nus et couronnésde 

fleurs, courent à droite, le bras gauche étendu. Le pre-


mier, ~AiX[J.&apos;ltOV, tourne la tête en arrière; le second s&apos;ap-

pelle Xtov, le troisième, A[i]aç, porte une lyre, la chelys. 
2) Éphèbe couché à gauche, dans l&apos;attitude des convives, le-
buste nu et appuyé contre un coussin, le bras droit tendu 
vers un autre éphèbe nu qui arrive en courant. Sa main 
gauche tient un skyphos. Derrière lui, une chèvre debout 
sur ses pattes de derrière. Restes de légendes dans le 
champ. Fleurs et palmettes autour des anses. 
Ancienne collection du prince de Canino. -Klein,. 

Lieblingsinschriften, p. 33, n°1 6. 

Rehauts rouges. -Diam., 337 millim. 

37 -Coupe portant le nom de Memnon. -A l&apos;intérieur, une 
femme nue, à gauche, couronnée de feuillage et portant 
avec effort un bassin à quatre anses et à trois pieds. 
Légende : ~ME(L(LVOV (sic) xcc),oç. 
Revers : 1) Hercule ~(Hepax),£ç rétrograde) combattant un 
hoplite (Xiov), en présence de deux jeunes cavaliers qui 
arrivent au galop, chacun avec deux chevaux. Hercule 
est coiffé de la peau de lion et armé d&apos;une épée ; l&apos;un des 
cavaliers est nu et couronné de fleurs, l&apos;autre vêtu d&apos;un 
chiton court. Dans le champ, deux fois ~XiXÀOÇ (une fois, 
rétrograde). 
2) Les mêmes cavaliers, nus, appelés TXevoç et 

; 

entre eux, Thésée nu, combattant le Minotaure, qui est 
déjà blessé et s&apos;enfuit avec un geste de terreur. 
Trouvée en Italie.-Klein, Lieblingsinschriften, p. 35, 

np 24. 

Rehauts rouges.-Diam., 35 cent. 

38 -Coupe portant le nom d&apos;Hipparchos. -Un Silène nu et 
couronné de lierre est assis a califourchon sur. une outre 
qui porte l&apos;inscription Imua[p]xo. Il a la barbe en éven-
tail, les cheveux bouclés, l&apos;hippouris; sa tête se penche 


vers l&apos;outre, sa mai n gauche tient un rhyton, et sa main 
droite ouverte se lève à la hauteur de la tête. Dans le 
champ, ~&quot;!mr:&lt;pxo; 
-Italie. -Klein, Lieútingsill-
schriften, p. 30, n°8 . 

Rehauts rouges. -Diam., 183 millim. 

-Coupe. -Éphèbe nu, couronné de feuillage et accroupi 
de face près d&apos;un grand vase à vin, dont la. pause est 
pointue par le bas. La tête du jeune homme se penche et 
se profile à droite, son bras gauche s&apos;abaisse, sa. main 
droite repose sur la jambe, et ses talons se touchent. 
L&apos;inscription ~xÙo[ç?Jx(&quot;.t, est difficile à lire. Gralliles sous 
le pied. -Trouvée à Terranova (Gela) de Sicile. -
Klein, Lieblingsinschriften, p. 48 (Chairias, n°6 ). 
Rehauts rouges. -Diam., 16 cent. 

-Coupe portant le nom de Stesagoras.-Jeune hoplite 
allant à grands pas vers la droite, l&apos;épée tirée, le bras 
gauche protégé par un bouclier rond et bombé. Lé-
gende: ~H-rstrayopa 
et en exergue : xaÀ[oç]. -Trouvée 
en Étrurie et publiée dans les Mélanges d&apos;archéologie 

t. 

IX, 20, pl. I (Ilelbig). 
Rehauts rouges. -Diam., 18 cent. 

-Coupe de Skyes. -Médaillon central (incomplet) : Silène 

allant à droite, la tête tournée en arrière, uu thyrse à la 
main droite levée, une outre à la main gauche. Signature 
de l&apos;artiste : S-xueç sjVJoesev, le premier epsilon à quatre 
barres. 
Face externe : 1) Scène de la palestre. Trois groupes 
d&apos;éphèbes s&apos;exercent au jeu de disque, au maniement du 
javelot et des haltères. Traces de légendes. 2} Groupe 
(incomplet) de combattants. Un jeune homme armé d&apos;une 
haste, le bras gauche étendu et couvert de la chlamyde, 


attaque un guerrier casque et agenouillé qui brandit sa 
lance et porte un bouclier. -Cervetri. 
Rehauts rouges. -Diam., 295 millim. 



Coupe dans le style de Pamphaios. -Joueuse de cro-
tales, dansant, vêtue d&apos;un chiton il manches courtes, la tête 
penchée et tournée en arrière. Légende fictive. Au revers, 
les restes d&apos;un quadrige précédé par Hermès, et un 
groupe de six combattants nus, casqués et armés de 
cnémides. Un de leurs boucliers porte la légende : itcÙÓç. 

-Cervetri. 
Rehauts rouges. -Diam., 317 millim. 



--Coupe profonde. -Éphèbe agenouillé, tenant à la main 

gauche avancée un disque orné de la croix gammée. Sa 
main droite repose sur la hanche, et devant lui gît une 
pioche. Légende : Ho tcxïç ~yodoç. 
Style de la coupe publiée dans la Collection Sabouroff, 

pl. 53, 3. Atalanti en Locride. 

Rehauts rouges. -Diam., 193 millim. 

-Petite pyxis athénienne, portant le nom de Thaliarchos. 
Le médaillon peint sur le couvercle représente un jeune 
homme nu, assis sur un siège bas et forgeant un casque. 
Légende : ~@&lt;X),tCXpxoç ~itcxÀÓç en lettres attiques du Ve siècle. 

-Très beau style. -Publiée dans Klein, Lieblingsin-
schriften, p. 48. 
Haut., 4 cent.; diam., 6 cent. 

-Autre, d&apos;un dessin plus sommaire. -Éphèbe nu, 
agenouillé à droite, armé d&apos;un carquois et tenant à sa 
main gauche un arc, dans l&apos;autre une flèche. -Athènes. 
Haut., 46 millim.; diam., 63 millim. 

46 -Grande oenochoé athénienne, à tableau, portant le 
nom de Sikinos. -Satyre enfant, assis il califourchon sur 


une antilope (?), dont il tient les rênes. Devant lui, une 
Ménade drapée, qui étend son bras droit vers l&apos;enfant 
et tient au bras gauche un thyrse. Légende : Six.vo; 
xocXoç. Au-dessus, un rang de palmettes ; dans le bas, une 
frise de grecques. -Trouvée à Athènes et publiée dans 
Klein, Lieblingsinschrifteri, p. 35. 
Rehauts blancs et rouges ; le revers du vase refait en 
plâtre. -Haut., 20 cent. 

47 -Stamnos de Smikros.-Al&apos;avers, Athéné ~(&apos;A6EVctex), sépa-
rant deux combattants, Ajax (Afexc;) et Hector (Hhtop, ré-

trograde). C&apos;est la scène décrite dans le 7e chant de 
l&apos;Iliade. La déesse est casquée, vêtue d&apos;un peplos et d&apos;un 
manteau; tournée vers Ajax, elle lève le bras droit et sa 
main gauche tient une lance. Àjax est représenté en 
hoplite; la jambe gauche portée.en avant, le bouclier au 

bras, il brandit salance contre Hector, qui prend lamème 

attitude que lui. Le bouclier d&apos;Hector est orné d&apos;un 

Pégase. Dans le champ, les légendes: ~(PEtac&amp;beç ~x«),6;r 

~&apos;Ani&quot;,ç xaXrj; et la signature du peintre : S(j.[î]xpo; eypaçffcv. 
Au revers, on voit deux guerriers nus et barbus, 

coiffés de casques et armés de lances [Achille etMemnon), 

qui se disputent le corps d&apos;un combattant tombé (Méla-
nippej. Légendes: ~«I&gt;EtOt&amp;Õ&amp;Çxex),Ó.;,Evp[v]!u.cx[oJç et quelques 
lettres isolées. 
Autour de chaque anse, un groupe-de quatre paîmettes ; 
sur l&apos;épaule du vase, un rang de godrons et une bordure 
de méandres; sous les peintures, une frise de palmettes, 
et à la base un ornement radié. Les anses sont accostées 
de petits cylindres droits, en relief. Graffite sous le pied. 

Trouvé à Todi. -Inédit. -Klein, Lieblingsinschriften, 

p. 67. 

Légendes en rouge. -Haut., 35 cent. 


-Petite oenochoé. -

Éros adolescent (d&apos;ancien style) 
allant vers la droite. Il a les ailes redressées, le buste 

penché en avant, et tient une ténie dans les mains. Pein-

ture d&apos;applique blanche, avec rehauts jaunes. -
Trouvée à Gela (Terraaova) en Sicile. 
Haut., 55 millim. 

-Lécythe. -Un cavalier nu galope vers là droite, pré-

cédé d&apos;un chien maltais. Le chien et l&apos;éphèbe sont peints 
en blanc d&apos;applique, le cheval est en couleur d&apos;applique 
rouge pâle. -Attique. 

Sur l&apos;épaule, un double fleuron, noir sur terre rou-

geâtre. -Haut., 111 millim. 

50 -Lécythe portant le nom de Telenikos. -Joueuse de 
cithare, et sous l&apos;anse, deux coqs de combat. Légendes : 
xaU, ~Ts),!.Ytxoç xaXoç. Sur &apos;l&apos;épaule, une double bor-
dure de godrons et de palmettes ; autour du col, un&apos; 
damier (noir et blanc), et sur la tranche du goulot : 
IIo 7iaîç xaXôç. Les chairs de la femme, la lyre et les coqs 
sont peints en blanc d&apos;applique; détails gravés et peints 
en rouge et en brun. -Athènes. -Gazette archéologique; 
1888, p. 200 (pl. 29, 5). Klein, Lieblirigsinschriftcn, 

p. 28. 

Haut., 176 millim. 

-Deux petits fragmeuts d&apos;une coupe peinte dans le style 
du cycle d&apos;Épictete. Sur l&apos;un, un buste d&apos;Éros, volant 
vers la gauche et tenant une couronne de fleurs. 
Légende : ~...&lt;uwoç. -Sur l&apos;autre, un reste de figure et 
le nom propre : ~HmÓÀu&apos;t&quot;[oç]. 
Rehauts rouges. -Larg., 5 et 2 cent. 

-Grande coupe d&apos;Euphronios. -A l&apos;intérieur, deux 


hommes barbus et couronnés de fleurs ; l&apos;un parte son 
manteau en écharpe sur les épaules et joue de la double 
flûte, tout en marchant au pas de danse ; l&apos;autre est sans 
draperie, chaussé de souliers, l&apos;aisselle gauche appuyée 
sur un long bâton noueux, autour duquel il pivote, le bras 
droit levé et la main posée sur le sommet de la tête. Le 

fourreau des flûtes, en peau mouchetée, est suspendu dans 

le champ. Légende rétrograde, peinte en rouge: ~Eùçpôvio; 

£7to7ue&lt;7ev (sic), et du côté opposé : xaXoç ho 7iaïî. 

Le revers représente un cortège de onze Athéniens, 
sortant d&apos;un banquet. Tous sont barbus et couronnés de... 
fleurs, les uns nus, les autres vêtus de chlamydes, et six 
d&apos;entre eux portent des bâtons. Les deux premiers sem-
blent se livrer à la danse ; le troisième est complètement 
ivre, il peut à peine marcher, et de peur de casser sa 
lyre, il la remet à l&apos;homme qui le précède et qui porte 
déjà un vase à boire [kotyle). Plus loin, on voit un chien 
arrêté devant un danseur, puis un homme portant un 
bassin. Le groupe suivant se compose d&apos;un homme nu et 
ivre, qui, pour ne pas perdre l&apos;équilibre, saisit le bras 
du convive qui marche devant lui et qui se possède si 

bien qu&apos;il tient, sans la renverser, une coupe sur la main 
gauche avancée. Finalement, un chien, un joueur de 
double flûte, un homme qui porte une cotyle sur la main, 
et sur le sol une amphore à vin renversée, sur laquelle 
on distingue les restes du mot oç. Légende : ~IIcxyedno; 
~XêÚ.Ó; en lettres rétrogrades, puis les mêmes wots (de 
gauche à droite) avec le sigma à trois barres. 
Dans les fouilles de l&apos;Acropole d&apos;Athènes, faites en 
1835, on a recueilli un fragment d&apos;assiette peinte, anté-
rieur à la réédification du Parthénon -pal&apos; Périklès et 
représentant le même sujet qui décore l&apos;intérieur de cette 

coupe (Ross, Arch. Aufsoetze, t. I, pl. 10. Klein, Euphro-

t 


nios, p. 52). Cette découverte suffirait, à elle seule, pour 
fixer la date d&apos;Euphronios ; mais une base de marbre, 
trouvée récemment au même endroit, et qui porte l &apos;ins-
cription ~[EJ.jrpp¿v¡o[;] ~(X]EP(X[LE&apos;.JÇ, confirme la date présumée 

et la fixe définitivement au règne des fils de Pisistrate et 
des premiers archontes, jusqu&apos;en 480, année où le temple 
de l&apos;Acropole fut détruit par les Perses (Studnizka, 

Jahrbuch des Instituts, 1887, p. 144). Il est vraisemblable 
que notre coupe fut un des derniers ouvrages du maître, 
car à côté de la forme archaïque du sigma, à trois barres, 
on y emploie déjà la forme plus moderne, à quatre barres, 
qui figuré aussi sur la coupe de Berlin (Klein, Euphronios, 
p. 241). Dans tous les cas, c&apos;est une des plus belles par 
le style, la finesse du dessin et le soin minutieux de 
l&apos;exécution, en même temps que ses dimensions dépassent 
la mesure ordinaire des coupes attiques. 
Trouvée près de Viterbo, en 1830, par Pietro Saveri, 
et acquise par Mrs Hamilton Gray. Gerhard, dans le 
Bullcttino dell&apos; I/ist., 1830, p. 23;) et 243, en a donné la 
première notice, d&apos;après une lettre qui venait de lui être 
adressée par Camilli : « In una bella coppa dipinta... 
havvi il nome d&apos;un artista, cioè EVIv&lt;tONIOS (sic) ErIOIE-

£EN ». M. Klein (Euphronios, p. 9-11) a essayé vaine-
ment de l&apos;identifier avec une des coupes publiées. Dans 
son ouvrage : Tour to the sepulchres of Etruria Ùt 1839 
(3e édition, Londres, 1843), Mrs Hamilton Gray en parle 
à plusieurs reprises. A la page 52, nous lisons : « It was 
not without pride that we obseï ved no tazza, even here 
(in the pope&apos;s collection), superior to one in our own 
possession found at Viterho, either as to size, form, 
subject, elegance of workmauship ». Puis, à la page 56 : 

« Our grand Viterbo tazza, which 1 bave already men-
tioned, had been mendèd before its interment; a circum-


stance which ,yas discovered by De Dominicis to his 
infinité surprise and satisfaction, and which enhanced 
its-value in our eyes. It bas a small cylinder of iron run 

through the bottom ofthetazza tojoinit with the stalk 11.. 
La présence de ce clou de fer a été constatée par M. W. 

Talbot Ready, qui a nettoyé la coupe avec le talent qu&apos;on 
lui sait. A la même occasion, on a reconnu que la 
4e lettre du nom d&apos;Euphronios a un peu souffert du 
voisinage d&apos;une cassure, ce qui explique la fausse lecture 
de Camilli. Jusqu&apos;en 1887, le vase faisait partie de la 
collection Hamilton Gray, exposée à Bethnal Green 
Branch of the South-Kensington Museum. 
Fond noir brillant, rehauts pourprés. -Diam., 365 

millim. 

53 

Coupe portant le nom de Leagros. -Intérieur : Éphèbe 
couronné d&apos;une bandelette rouge et courant (à gauche) 
après un lièvre. Légende en lettres rouges : AÉOty[po]ç 
(rétrograde) ~xcÙÓc;, et dans le bas, écrit de gauche 

adroite : ~IIomxïçxaXoç. -Bordure de méandres. 

Au revers, un cortège de jeunes gens sortant d&apos;un 
banquet et se livrant à la danse. Tous sont couronnés de 
fleurs ; deux d&apos;entre eux portent la chlamyde des éphèbes, 
deux autres tiennent descotyles, et plusieurs cotyles sont 
rangées sur le sol. Légende : [AJÉcxyp[oçJ ~%ct[il6q. Bordure 
de méandres sous le tableau. 
Trouvée à Caere (Étrurie) et publiée dans Klein, Lieb-
lingsinschriftell, p. 40 et 41, n°1 3. 

Rehauts pourprés. -Diam., 23 cent. 

54 

Coupe portant le nom de Leagros.-Éphèbe ivre, appuyé 
sur un bâton et vomissant. Il est couronné de fleurs, 
chaussé de bottines a pointe et porte son manteau sur 


l&apos;épaule gauche. Près de lui, un chien, et devant, un 
fourreau de flûte. Inscription : Alaypoç. 
Au revers, six guerriers faisant le guet-apens. Ils sont 
agenouillés l&apos;un derrière l&apos;autre, casqués, la lance en 
arrêt, le bouclier au bras. Unr seul d&apos;entre eux est barbu, 
et trois ont la chlamyde nouée autour des reins; mais ces 
derniers ne portent pas de cnémides. Inscription : Aéaypoç 

xaXôç (deux fois). 

Trouvée en Italie. Publiée dans Klein, Lieblingsin-
scllriften, p. 42-43 (n°14). 

Rehauts rouges.-Diam., 238 millim. 

55 -Coupe portant le nom de Panaitios. -Femme nue, 
debout et de face, versant le contenu d&apos;un balsamaire 
dans une petite coupe. A ses pieds, un bassin à deux 
anses. Une pannetière.est suspendue au mur. Inscription : 

~llcxvodno¡; ~xcxÀÓ¡;. 

Trouvée en Grèce. Publiée dans Klein, Lieblingsin-
scbrlften, p. 57.!! 
Diam., 19 cent. 

56 -Amphore portant le nom de Glaukon. -Athéné debout 
à droite, une lance à la main gauche, un casque dans 
l&apos;autre. Elle porte dans ses cheveux un diadème orné de 
feuilles d&apos;olivier; sa draperie se compose d&apos;un chiton 
très fin, d&apos;un manteau et de l&apos;égide. Un bouclier [épisème : 
un trépied) gît à ses pieds. Inscription : rXauxov (de 
gauche à droite) ~xcxiÓ¡; (rétrograde). 
Au revers, une prêtresse drapée, à gauche, tenant 
une chytra et une patère. Inscription : xcxÀÓç. -Anse à 
trois tiges. 
Cette amphore, d&apos;un très beau style, vient d&apos;Italie. 

-Publiée dans Klein, Lieblingsinschriften, p. 80 et 81. 

Légendes en rouge, -Haut., 345 millim. 


57 -Lécythe portant le nom de Glaukon, fils de Leagros. 
-Jeune femme, tenant dans ses bras un enfant nu. Elle 
est drapée et coiffée d&apos;un sakkos; derrière elle, un miroir 
suspendu et un siège muni d&apos;un coussin. Inscription en 
trois lignes : ~D.aûxwv ~XCtÀoç AEcXYpO. 
Bordures de grecques et de croisettes; palmettes sur 
&apos;l&apos;épaule, collerette de godrons. 
Trouvé à Athènes. Publié dans Klein, Lieblingsin-
schriften, p. 81. 
Les cheveux de l&apos;enfant sont peints en jaune. -Haut., 

356 millim. 

58 -Balsamaire (figures rouges, décor noir). -Entre deux 
pilastres ornés de palmettes noires, une femme drapée, 
coiffée d&apos;un cécrypliaie et parée de bijoux. A la main 
droite, elle tient une pomme, sa main gauche se ferme et 
se relève. -Au revers : éphèbe drapé, à gauche, appuyé 
sur un bâton noueux. Sur le rebord du goulot : n[pJo...; : 

-Athènes. 
Haut., 16 cent. -Bordures de grecques et de 
baguettes droites ; sous le pied, un fleuron. 

59 -Balsamaire (fig. rouges et décor noir). -Deux femmes 
drapées, séparées par deux colonnes cannelées d&apos;ordre 
dorique. L&apos;une, coiffée d&apos;un cécryphale, tient à la main 
gauche une boule de fard et lève la main droite ouverte; 
l&apos;autre tient une boule de fard et un miroir. -Athènes. 
Haut., 155 millim. -Bordures de godrons et de grec-
ques ; à la base, une roue. 

60 -Balsamaire (fig. rouges et décor noir). -Une femme 
drapée et coiffée d&apos;un sakkos est debout, à droite, devant 
un autel allumé, sa main gauche tenant une patère, 
l&apos;autre faisant le geste de la prière. L&apos;autel est chargé 


d&apos;une corne de bouquetin et adossé contre une colonnette 
cannelée d&apos;ordre dorique. Entre lui et la femme, une 
corbeille à ouvrage, remplie de laine blanche. Inscrip-

tion : Ho ~&apos;7t-:t-¡-ç ~v.a/.to; (sic). -Athènes. 
Haut., 147 millim. -Bordure de godrons et de 
perles ; à la base, une roue. 

61 -Lécythe (fig. rouges, décor noir). -Éros adolescent, nu 
et accroupi à droite sur un rinceau fleuri. Ailes redres-

sées. --Athènes. 

Haut., 148 millim. -Sur l&apos;épaule, une double bor-
dure de rais. Teinte pourprée au revers de l&apos;anse, sur 
la moulure du pied et sur le plat de l&apos;orifice. 

62 -Lécythe ((!g. rouges, décor noir).-Deux petits Erotes 
sur un dauphin, l&apos;un à califourchon, l&apos;autre appuyant son 
pied gauche sur le dos du poisson et tournant la tête en 
arrière vers son camarade. Il tient une lyre (chelys) et 
un plektron. Devant le groupe, une fleur. Les nageoires 
du dauphin sont peintes en rouge. -Dessin d&apos;une 
finesse exceptionnelle. -Trouvé en Béotie. 
Haut., 222 millim. -Bordures de grecques et de 
godrons. -Sur l&apos;épaule du vase, deux couronnes radiées, 
peintes en noir sur fond rouge d&apos;applique. Le même 
rouge sur le col et au revers de l&apos;anse. 

63 -Amphore il colonnettes (figures rouges et décor noir). 
-Le tableau de l&apos;avers représente deux groupes : Un 
homme chauve et barbu, la chlamyde sur les épaules, une 
bandelette au front, est en conversation avec une femme 

nue, qui court vers la droite, la tête tournée en arrière. 

Elle est coiffée d&apos;un sakkos, parée de bijoux, et tient à la 
main gauche une cotyle noire, dans l&apos;autre un fourreau 
de flùte. Plus loin, un éphèbenu, couronné d&apos;une bande-


lette et chaussé de bottes montantes, poursuit une femme 
nue, qui, coiffée d&apos;un cécryphale, porte une coupe à -la 
main droite. 
Au revers, la même femme, une cotyle noire à la main, 
court vers la gauche, poursuivie par un éphèbe nu, qui 
porte une outre. Devant elle, et lui barrant le chemin, un 
homme nu et barbu, armé d&apos;un bâton. 
Sur le plat de l&apos;orifice : une frise d&apos;animaux (noir sur 
rouge) et deux palmettes au-dessus des anses. -Style 
de l&apos;époque de Phidias. 
Trouvée à Agrigente. -Catalogue Durand, no 661. 
Haut., 41 cent. -Autour des tableaux, une bordure 
de godrons et deux branchettes de lierre. 

64 -Grande cotyle de Pistoxenos, inédite. -Sur la face anté-
rieure, une vasque montée sur une colonnette d&apos;ordre 
ionique, près d&apos;un arbre feuillu, où l&apos;on a suspendu une 
éponge. A gauche, un éphèbe drapé et coiffé d&apos;une 
bandelette; à droite, un homme barbu, enveloppé dans 
son manteau. Derrière ce groupe, un autre homme barbu, 
appuyé sur un bâton, la poitrine nue et le bras droit sur 
la hanche. Il semble parler à un éphèbe voilé, qui est 
debout devant lui. Au-dessus, le mot ~vcccv!. 
Au revers, une vasque, pareille à la première, entre 
deux femmes, dont l&apos;une tient un miroir. Puis encore un 
groupe de deux femmes qui ont l&apos;air de se parler. Ins-
cription : vatxt&apos;. La seconde, coiffée d&apos;un sakkos, tient une 

fleur rouge, dont elle semble savourer le parfum. Ins-

cription : Ho Ttaîç ~XOCXG&apos;Ç (rétrograde). 

La signature de l&apos;artiste se lit sous l&apos;anse de droite : 

~TIta&apos;tÓx[aevoe;] ~È[&apos;/to!e]aev. 

On sait que les vases de Pistoxenos sont de la plus 
grande rareté. 
Rehauts rouges. -Haut., 19 cent.; diam., 26 cent. 


65 -Cotyle. -Silène allant à droite vers un autel rustique. 
Ses bras sont tendus en avant : c&apos;est le geste de la 
prière. Derrière lui, un thyrse. Katôç dans le champ. 
Au revers, un autre Silène, debout et de face, entre 
un thyrse et un autel rustique. Il a la tête tournée à 
gauche, la main gauche sur; la hanche, et tient dans 
l&apos;autre une amphore à base pointue. ~l{c£[ÀÓ]ç (rétrograde) 
dans le champ. -Haut., 146 millim. 

&quot;66 -Pendant du numéro précédent. -D&apos; un côté, un éphèbe 

nu, debout et de face, entre deux sièges en pierre, très 
bas et échancrés. Sa tête se tourne de côté, son bras 
gauche s&apos;appuie sur un bâton, et sa main droite tient un 
strigile. Sous l&apos;anse de gauche, un manteau est déposé 
sur un cippe palestrique ; sous l&apos;anse de droite, un petit 
éphèbe, debout et de face, la main gauche sur la hanche, 
tient un strigile il l&apos;autre main. Au revers, un éphèbe 
drapé et coiffé d&apos;une bandelette. Derrière lui, un arbre ; 
devant lui, un strigile et une éponge suspendus au mur. 

-Haut., 146 millim. 

67 

™-Coupe de Duris, inédite. -A l&apos;intérieur, dans une bor-
dure de palmettes, Éros adolescent planant dans l&apos;air et 
soulevant un éphèbe nu. Derrière, un groupe de pal-
mettes. Inscriptions : Aopcç ~sypaqxjsv : ~Xc£tpeo-&quot;[pcx&apos;t&quot;Oç] ~xc£À[oçJ. 
Sur une coupe du Musée de Berlin (Furtweengler, 
n°2 305), l&apos;éphèbe soulevé par Éros porte une lyre. Le 
même sujet se retrouve sur une pierre gravée publiée 
dans Ces/zola, Cyprus, pl. 39, 1. 
Trouvée à Corneto. 
Rehauts rouges. -Diam., 27 cent. 

68 -Fragment d&apos;une coupe de Duris. Il représente un 
banquet : un éphèbe et une femme nue sont couchés à 


gauche sur une kliné ; la femme s&apos;accoude sur deux 
oreillers et tient dans sa main droite avancée une coupe. 
Elle est coiffée d&apos;une ténie et retourne la tête vers 
l&apos;éphèbe qui, le buste à découvert, tient une coupe à la 
main gauche et porte sa main droite au front. Une table 
de crédence, avec un cep de vigne, est placée devant là 
kliné ; une patère et une coupe sont suspendues au mur. 

A gauche, une seconde kliné; l&apos;éphèbe qui y est cou-
ché tient à sa main gauche une patère godronnée. -Sur la 

face interne, la légende : [Aop]tç Eypxp[cev]. 
Ce fragment provient d&apos;une restauration antique d&apos;un 
des vases du Vatican, publié (moins le cep de vigne) dans 

Gerhard, Auserlescne Vasenbilder, t. II, pl. 145 (p. 180). 
Rehauts pourprés. -Haut., 94 millim.; larg., 

124 millim. 

69 -Coupe portant le nom d&apos;Hippodamas.-Dans une bor-
dure de grecques, alternant avec des croisettes, Artemis, 
drapée, se dirige à grands pas vers la gauche, le car-
quois sur l&apos;épaule, une torche allumée à la main droite 
portée en avant, un arc et deux flèches à la gauche 
abaissée. La déesse est coiffée d&apos;une ténie et parée de 
boucles d&apos;oreilles. Légende : ~HiraïoScxpxç ~XCtÀÓc; (le delta 
avec un point). 
Publiée dans Klein, Lieblingsinschriften, p. 55. 
Trouvée en Grèce. -Style de Duris. 
Rehauts rouges. -Diam., 203 millim. 

70 -Grandlécythe portantle nomde Chairestratos.-Éphèbe 

nu, à droite, s&apos;exerçant avec des haltères. L&apos;objet sus-
pendu devant sa tête est peut-être une éponge. Inscrip-

tion : ~XCtt[p]AEa&apos;tp[Ct&apos;t]o:; 
-Athènes. 

Rehauts rouges. Palmettes sur l&apos;épaule. -Haut., 

30 cent. 


71 -Fragment d&apos;une grande coupe dans le style de Duris. 
A l&apos;intérieur, un guerrier imberbe, nu et casqué, met sa 

seconde cnémide ; devant lui, un siège couvert d &apos;un 
coussin. Légende : Ho Ttaîç et xaXotç (sic, rétrograde). Filet 
simple en bordure. Au revers, les restes de trois hoplites 
debout. 
Trouvé à l&apos;Acropole d&apos;Athènes. 

Lettres rouges. -Larg., 15 cent. 

72 -Coupe d&apos;Hiéron.-A l&apos;intérieur, l&apos;enlèvement de Titho-
nps. Le jeune homme, couronné d&apos;une bandelette, n est 
vêtu que d&apos;une chlamyde qui laisse à découvert tout le 
devant du corps. Il cherche à prendre la fuite, la tête 
tournée vers Éos qui vient de le rejoindre et qui le saisit 

par lamain droite et l&apos;épaule. Eos a les ailes. redressées 

et prêtes au vol. Elle est drapée dans un long chiton, le 
manteau plié en écharpe. Ses cheveux sont frisés en pe-
tites boucles et coiffés d&apos;un sakkos, ses oreilles parées de 
pendeloques. Au-dessus du groupe, on lit le mot 
Le revers de la coupe représente (d&apos;après M. van 
Branteghem) la famille de Tithonos, qui assiste au 
rapt et manifeste sa peur et sa surprise en regardant 
vers le ciel. Au moment où Éos enlève le jeune berger, 

on célèbre un sacrifice. Un autel est allumé sous l&apos;une 
des anses du vase, et dix personnages assistent à la cé-
rémonie religieuse. Près de l&apos;autel, on voit courir un 
homme barbu, tenant un bâton à la main et levant le bras 
* droit. Il est suivi d&apos;un vieillard, puis d&apos;un éphèbe cou-
ronné de feuilles, et d&apos;un vieil esclave chauve qui porte 
une outre sur son épaule. Un arbre est planté entre l&apos;es-
clave et le personnage suivant, barbu, diadémé, appuyé 
sur un long bâton et se7 retournant en arrière. Après la 
séconde anse de la coupe, on voit d&apos;abord un hoplite, 


posant son pied sur un tronc d&apos;arbre. Lui aussi lève le 
regard vers le ciel. Il est armé d&apos;un casque, d&apos;une lance, 
d une épée et d une rondache (épisème : protome de 
cheval). Derrière lui, quatre personnages courent à 
grands pas, le bras droit étendu 
: un vieillard, probable-
ment le père de Tithonos, puis un éphèbe entre deux 
hommes barbus. 
La signature de l&apos;artiste est gravée sur l&apos;une des tiges 
de l anse qui surmonte l autel : Htlpov ~Ittoîeaev. Hiéron était 
un des contemporains d&apos;Euphronios. 
Cette belle coupe vient de Vulci et avait appartenu à 
M. Schlosser, de Heidelberg. Elle a été publiée par 
E. Braun, dans les Monumenti dcll&apos; fllst., t. II, pl. 48 

(Annali, 1837, p. 209-218) et dans les Wiener Vorlege-
blsetter, série A, pl. 2. 
Fond noir brillant, rehauts de pourpre. -Diam., 

33 cent. 

73 -Assiette dans le style d&apos;Hiéron.-Joueur de lyre, barbu, 

couronné de feuilles et debout à droite, appuyé sur un 
bâton. Sa main gauche tient une lyre (chelys) ; sa droite, 
une fleur rouge qu&apos;il regarde. Il est vêtu d&apos;un manteau 
qui laisse à découvert le bras droit et une partie des 
pectoraux. Derrière lui, un fourreau de flûte. Bordure de 

grecques. 

Citée par M. Klein, &apos;E^^ç àp*. 1890, p. 17. 

Rehauts rouges. Revers finement mouluré et peint en 
rouge-orange, sauf les tranches des moulures et le disque 
central qui, à son tour, porte à son centre un point clos 
dans une aire ronde, incuse. Sur le marli, deux trous de 
suspension. -Diam., 20 cent. 

74 -Anse de coupe, portant la signature de Brygos : Br05yo; : 

ETTO ~tEcrE&apos;I. 


Trouvée à l&apos;Acropole d&apos;Athènes. 
La face externe de l&apos;anse est vernissée de noir ; le nom 
se lit sur la partie interne rouge (brûlée). -Larg., 

8 cent. 

75 -Deux fragments d&apos;une coupe de Brygos. Du médaillon 
central, il ne reste que le buste et les jambes d&apos;une 
femme drapée, assise à droite et tenant dans ses deux 
mains un objet (brisé) qu&apos;elle regarde attentivement. -
Au revers, on voit la main d&apos;une femme tenant une 
quenouille, et le buste d&apos;un éphèbe, à gauche, qui tend 
son bras vers elle. Légende : xcxÀÓ[ç] 
Rehauts rouges, les cheveux de l&apos;éphèbe peints en 
jaune. -Larg., 51 et 63 millim. 

76 -Coupe (de Brygos).-Al&apos;intérieur, dans une bordure de 
grecques : un homme barbu, couché à gauche sur un lit, 
les jambes serrées dans un manteau, le coude gauche 
appuyé sur l&apos;oreiller et la main gauche soutenant la tête. 
Il ouvre la bouche, se préparant .à vomir, et son bras 
-droit pend inerte. Un éphèbe nu, debout devant lui, 
pose sa main droite sur le front du malade et, de la 
gauche, lui soutient le menton. Une lyre (clJelys) est 
suspendue au second plan, un bâton (en tau) appuyé 
contre le mur, et, devant le lit, on voit un cratère à 
légende fictive. Restes d&apos;une inscription dans le champ. 
Au revers, un komos bachique, de neuf personnages. 
A l&apos;extrémité gauche, une colonne cannelée d&apos;ordre 
dorique, puis, successivement : un éphèbe appuyé sur un 
bâton, la chlamyde en écharpe sur les épaules; un joueur 
de lyre barbu, un éphèbe s&apos;enveloppant de son manteau, 
un danseur barbu tourné en arrière, un bâton appuyé 
contre une situle, un autre danseur barbu (à gauche), un 
homme barbu portant un skyphos noir, un éphèbe jouant 


de la double flûte, un joueur de lyre, barbu et portant 
une corbeille sur son dos; enfin, un dernier homme barbu 
qui se retourne, saisissant un des lemnisques de sa ban-
delette et portant une coupe. -Légendes fictives. 
Ces scènes présentent une analogie frappante avec la 
coupe de Brygos, du Musée de Würzbourg. (Urlichs, 
der Vasenmaler Brygos.) 
Trouvée en Italie. 
Rehauts rouges. -Diam., 29 cent. 

77 -Coupe dans le style de Brygos.-Jeune fillenue, debout 
à droite devant un bassin (de bronze), dont l&apos;anse est 
façonnée en tête de serpent et qui repose sur une base à 
pattes de griffon. A la main droite abaissée, elle tient 
une grande situle (inscription : xa)i) et sur son bras 
gauche elle porte ses vêtements,enroulés. Sa tête, coiffée 
d&apos;une bandelette, s&apos;incline légèrement. Inscription : 
He Ttaïç xctÀoç (sic). Dessin très fin. 
Trouvée il Chiusi. 
Rehauts rouges. -Diam., 24 cent. 

78 -Coupe de l&apos;école de Brygos. -A l&apos;intériew : Éphèbe 
drapé, debout (à gauche) devant un autel et tenant un 
lièvre par les oreilles. Sa main gauche s&apos;appuie sur la 
hanche, son bras droit et sa poitrine sont à découvert. -
Bordure de grecques. 
Au revers, scènes de la palestre : deux lutteurs nus, 
deux éphèbes armés de longs bâtons, le premier vêtu de 
la chlamyde; derrière le second, une pioche. Puis le 
même sujet avec de légères variantes. -Graffite sous 
le pied. 
Trouvée à Orvieto. 
Pas de rehauts. -Diam., 315 millim. 


79 -Très grande coupe dans le style d&apos;Oltos et Euxitheos. 

Le sujet de l&apos;intérieur est à peu près perdu; il n&apos;en, 
reste que le derrière de la tête d&apos;un éphèbe (à gauche) 
couronnée d&apos;une bandelette, une partie de sa rondache 
(épisème: une triquètre ?) et les lettres ~[èTco]leüêv, 
Au revers, d&apos;un côté, une monomachie : un jeune 
homme nu, la tête enfoncée dans son casque, une ron-
dache au bras gauche, menace d&apos;un coup de lance un 
adversaire tombé à genoux. Du côté opposé : un éphèbe 
en chlamyde, entre deux chevaux qu&apos;il ^conduit par la 
bride. Trois palmettes autour de l&apos;une des anses. 
Trouvée à Gervetri. 
Rehauts rouges. -Diam., 368 millim. 

80 -Coupe portant le nom de Lâches.-Éphèbe nu, allant 
-à droite en retournant la tête. Son bras gauche s&apos;appuie 
sur un bâton, sa main droite saisit un pan de la chlamyde, 
qu&apos;il porte en écharpe. Inscription : Aàytz, xaXbç (rétro-
grade) en lettres attiques du ve siècle. Bordure de 

• grecques alternant avec des damiers. 
Au revers tincomplet), six palestrites, dont deux 
tiennent des disques, tandis que deux autres s&apos;appuient 
sur des hastes, et qu&apos;un cinquième s&apos;exerce avec des hal-
tères. Inscription : ~Adc^e?-De chaque côté de l&apos;anse, un 
noeud. 
Trouvée à Cervetri. 
Rehauts rouges. --Diam., 238 millim. 

81 -Coupe. -Jeune hoplite, de face, le poing droit sur la 
hanche, la tête parée d&apos;une ténie et tournée à droite, la 
main gauche appuyée sur un grand bouclier circulaire 
(épisème : un fleuron). A gauche, un casqu-e à cimier, 
déposé sur un cippe; au second plan, une lance. Inscrip-
tion : xaxoç xoexaoç. 


Trouvée à Sainte-Marie de Capoue et publiée dans 
Klein, Lieblingsinsc/iriftert, p. 88. 

Rehauts rouges, bordure de grecques. -Diam., 
21 cent. 

82 -Coupe. A l&apos;itztérieur : Un éphèbe nu, la tête couronnée 
de feuillage, la chlamyde en écharpe. Il tient de ses deux 
mains un lièvre. Devant lui, un vase (?) orné de deux 
branchettes feuillues. Inscription : XOtÀoç ho ÎTKÎÎ. 
Au revers : Exercice de six éphèbes casqués et dont 
quatre portent des boucliers ronds (épisèrnes : trépied et 
éphèbe nu, courant à gauche, un bouclier au bras). L&apos;un 
des éphèbes, paré d&apos;une ténie, tient son casque à 7a main. 
Cippe palestrique. Inscription : Ho 7tOttç XOtÀ6ç (deux fois). 
-Trouvée en Italie. 
Rehauts rouges. -Diam., 23 cent. 

83 -Balsamaire portant le nom d&apos;Alexomenos. -1) Éphèbe 
drapé, appuyé sur un bâton et tenant à la main gauche 
un coffret d&apos;où il sort un collier. Derrière lui, un balsa-
maire suspendu au mur. Inscription : xaXé (au-dessus du 
bijou) et ~&apos;AXeÇô[j.evoç ~xaXôç en lettres attiques du ve siècle. 
2) Femme drapée et diadémée, debout à gauche. De 
ses deux mains, abaissées symétriquement, elle défait sa 
ceinture et retient avec les dents un bout de son cliiton. 
Derrière elle, un lécythe suspendu; devant, un balsa-
maire suspendu et une corbeille à ouvrage. Inscription : 
xaXè hs Traîç (rétrograde). 
Entre les sujets, deux assemblages de palmettes. Dans 
le haut, une frise de palmettes et deux petits cari és sail-
lants, simulant les anses; puis une bordure de godrons. 
Sous les figures, un rang de grecques alternant avec des 


croisettes. -Trouvé à Élatée (en Béotie). -Publié dans 

Klein, Lieblingsinschriften, p. 79. 

Rehauts rouges. -Haut., 183 millim. 

84 -Coupe de Xenotimos.-Intérieur: : Un homme barbu est 
assis (à droite) sur une chaise, dans une attitude pensive. 

Il est coiffé du pétase, vêtu d&apos;une chlamyde courte et 
chaussé de brodequins. Son bras gauche s&apos;appuie sur 
deux lances, sa main droite repose sur le genou. Une 
légende, peinte en lettres blanches, nous apprend que 
c&apos;est Peirithoos (IIEp!eoç), l&apos;ami de Thésée. 
Extérieur : 1) Au milieu de la composition, on voit un 
autel orné de volutes ; sur l&apos;autel, un grand oeuf et un 
aigle. A gauche, un vieillard, couronné de laurier et 
appuyé sur un sceptre, se tient debout et regarde grave-

ment l&apos;oiseau qui va fendre la coque de l&apos;oeuf. Ce vieillard 
est le mari de Léda, Tyndareos, que l&apos;inscription, peinte 
au-dessus de l&apos;autel, appelle ~TEUMpEWÇ. Derrière lui, sa 
fille Klytsemestra ~(IÜu&apos;ëCXtfLÉC)1;PtX) fait un geste de surprise. 
Du côté opposé, Leda (AÉÕtX) prend la fuite en ouvrant les 
deux bras, la tête tournée vers l&apos;autel et vers le miracle 
qui s&apos;y accomplit. 
Nous connaissions déjà cinq vases peints qui repré-
sentent, avec plus ou moins de variantes, le même sujet, 
mais l&apos;absence de toute légende explicative avait rendu 
leur interprétation difficile. Stephani (Compte rendu, 1861, 
p. 134-144) avait pensé le premier au mythe de Léda, et 
sa conjecture reçoit, par le vase de Xenotimos, une bril-
lante confirmation. 2) Une autre fille de Tyndareos, 
Phylonoé («ÊuXovos), le pied posé sur une pierre, tend sa 
main droite vers une jeune fille, appelée Kleotra ~(KXsoirpa), 
qui semble lui parler. Derrière ce groupe, une troisième 

femme est. tournée vers la scène principale, l&apos;oeuf de 


Léda. Il est donc certain que les six figurines, dessi-
nées au revers de la coupe, forment un seul sujet. Près 
de la palmette qui précède l&apos;anse, l&apos;artiste a.mis sa signa-
ture : ~Zevôti[jloç ~èTroi&apos;s&lt;Tîv, sur deux lignes écrites ~O&apos;-rOtï.Ij¡;;¿&apos;¡, 
c&apos;est-à-dire que chaque lettre de la seconde ligue est 
placée exactement sous une des lettres de la première 

ligne. Xenotimos, dont le nom apparaît ici pour la pre-
mière fois., a dû vivre à la fin du va siècle, après la guerre 
du Péloponèse. Son style est le beau style de -cette 
époque ; l&apos;alphabet attique qu&apos;il emploie a encore quelques 

voyelles archaïques (E pour et et yj, 0 pour 0&apos;.1 ) ; mais 

il possède déjà l&apos;Q, et les consonnes X, 
cr ont leur forme 
nouvelle. Sur le vase suivant, il emploie le «]/ archaïque, 

et l&apos;H, qui lui sert encore d&apos;esprit rude, a déjà la valeur 
de IV, dans le mot ECXinivr;, tandis que dans d&apos;autres mots, 
l&apos;r-j continue d&apos;être représenté par un E. Ces faits établis-
sent définitivement la date du peintre et le placent dan 
la période de transition entre l&apos;alphabet ancien et l&apos;alpha-
bet nouveau. Dans le nom propre ~IO.EÓ-rpOt, on remarquera 
la diphthongue ionienne so pour eu; pourquoi supposer 
une faute et suppléer ~KXEofTtàjTpa? 
Trouvée à Sorrente. -Publiée par M. Froehner dans 
le Catalogue du Burlingto/l Fine Arts Club, 1888, n°1 0, et 
reproduite dans les Antike Denkmaeler, t. I, 59. 
Fond noir brillant, rehauts blancs, palmettes sous les 

anses. -Pied bas et enduit d&apos;un vernis noir brillant; 
au centre, un disque rouge avec de petits cercles 
noirs d&apos;une grande finesse. -Haut., 53 millim.; diam., 

166 millim. 

85 -Skyphos de Xenotimos. -1) Nereus (NEpuç, sic) est assis 
sur un rocher entre deux Néréides : Eulimene ~(Eù).tiuivï;) 
et EiLcithyia (HtXtOua). Il est figuré en vieillard, les che-


veux blancs et la barbe blanche, couronné d&apos;une bande-
lette, vêtu d&apos;un long chiton sans manches et d&apos;un man-
teau qui n&apos;enveloppe que les genoux ; sa main gauche 
tient un sceptre. Eileithyia, debout devant lui, lui pré-
sente un dauphin ; Eulimene, de sa main gauche levée, 
ajuste son himation. 
2) Du côté opposé, on voit trois autres Néréides : Ploto 
~(m.MTM), debout à gauche, offre un lapin à Psamathe 
~(*Fot[A!*ûs), qui est assise sur un rocher et avance ses deux 
mains pour recevoir le cadeau. Derrière ce groupe, Thetis 
~l0hLç) apporte une couronne de feuilles et de baies. 
Au-dessus du nom de Nérée, on croyait distinguer les 
traces de la signature de Xenotimos ; quoique ce fùt une 
illusion, les deux vases sont sûrement du même artiste. 

-Trouvé à Sorrente. -Publié dans les Ailti1ce Deiik-

mseler, t. 1, pl. 59. 
Palmettes sous les anses, une frise de grecques sous le 
tableau, le pied façonné comme celui de la coupe précé-
dente. -Haut., 95 millim.; diam., 153 millim. 

86 -Oxybaphon.-Jeune hoplite assis sur un siège, près 
d&apos;une colonne cannelée d&apos;ordre dorique. Il porte une 
lance à la main gauche, et dans l&apos;autre une patère go-
dronnée, qu&apos;une jeune fille, debout devant lui et tenant 
une chytra, va remplir de vin. La jeune fille, drapée et 
parée d&apos;une stéphané, tient de sa main gauche abaissée 
le bouclier de l&apos;hoplite (episème : une couronne de lau-
rier). Le bouclier est gravé au compas. Une paire de cné-
mides est suspendue au mur. Derrière ce groupe, une 
femme drapée, la tête ceinte d&apos;une bandelette, tient une 
longue ténie ; du côté opposé, un vieillard debout à 
gauche, appuyé sur un sceptre et tenant une branche de 
laurier. 


La scène représente le départ d&apos;un guerrier et la liba-
tion ~(dTîovcïi) qu&apos;on faisait à cette occasion. Il n&apos;est pas 
impossible que le sujet se rapporte au départ d&apos;Achille 
pour la guerre de Troie. 
Revers : Éphèbe deboutà gauche et recevant des mains 
d&apos;une femme diadémée un casque à cimier, orné d&apos;un 
dauphin. L&apos;éphèbe est déjà armé d&apos;une lance et d&apos;un 
grand bouclier [episeme : tête de lion à gauche). Derrière 
lui, une seconde femme, qui, de sa main gauche, touche 
le bouclier. 
Couronne d&apos;olivier en bordure. Palmettes et fleurs 
sous les anses qui, à leur naissance, sont bordées de go-
drons. Sous les figures, une ligne de grecques alternant 
avec des croisettes. 

Beau style. -Trouvé à Capoue. 
Haut., 38 cent.; diam., 41 cent. 

87 -Grande cotyle. -Triptolème sur son char, suivi 
de Déméter et de Koré. Le char a deux grandes ailes 
d&apos;aigle. Triptolème y monte, un bouquet d&apos;épis à la 
main gauche, la tête retournée vers les déesses et le 
bras droit levé. Son front est paré de feuillage, ses che-
veux retombent en longues boucles sur la poitrine et sur 
le dos, sa chlamyde s&apos;arrête aux genoux et laisse à décou-
vert le pectoral droit et les bras. Déméter, appuyée sur 
un sceptre et tenant une pomme de grenade, est voilée, 
coiffée d une bandelette et vêtue d&apos;un chiton ponctué à 
ceinture brodée. Koré, coiffée d&apos;un sakkos, tient un flam-
beau allumé. 

Revers : Hercule et lolaos initiés aux mystères d&apos;Éleu-

&quot; 

sis. Au milieu, un hiérophante barbu (Eumolpe ou Musée, 
fils d&apos;Orphée), couronné de feuillage, un flambeau à 
chaque main. Debout à droite, il retourne sa tête vers 


Iolaos, qui lève son bras droit et tient a sa main gauche 
le rameau de la purification ~(àpeaiwvï;). Hercule, barbu 
comme l&apos;hiérophante, lève, lui aussi, son bras droit, et sa 
main gauche porte ~StPSljt(,)&apos;I&apos;I] avec une branchette a feuilles 
rouges. Les deux nouveaux mystes ont le front ceint de 
feuillages, la poitrine et les bras nus. -Ce sujet est 
extrêmement rare. -Capoue. 
Rehauts rouges. Doubles palmettes et rinceaux sous les 
anses, une frise de godrons sous les figures. 
Base 
peinte en rouge. -Haut., 224millim.; diam., 264millim. 

88 -Hydrie à trois anses. -Au milieu, une jeune fille dra-

pée, debout à gauche, embrasse un éphèbe couronné de 
feuilles, qui se penche vers elle, le haut du corps nu, un 
bâton noueux sous l&apos;aisselle. Devant ce groupe, une 
joueuse de lyre, placée de face, mais retournant la tête en 
arrière. Celle-ci est coiffée d&apos;une ténie ; sa main gauche 
relève l&apos;himation ; les cordes de sa lyre sont couvertes 
d&apos;une housse brodée. Derrière le groupe central, une 
jeune fille drapée et coiffée d &apos;un scikkos (détail intéres-
sant : le sakkns est orné d&apos;un bouton) ; puis un éphèbe 
drapé, appuyé sur un bâton noueux et la tête penchée en 
avant. Ce dernier a pour coiffure une ténie et une branche 
fleurie. Un lécythe et un sac à jouets sont suspendus au 
mur. -Beau style, fabrique de Nola. 

Collier de lierre en fleur; bordure de grecques sous le 
sujet; frise d&apos;oves sur le rebord du goulot. -Haut., 

42 cent. 

89 

Amphore de Nola. -Hoplite barbu tendant une coupe à 
une jeune femme qui lui verse du vin. Il porte une cui-
rasse écaillée, un casque conique, une lance et un bou-
clier rond (épisème : serpent). La femme est drapée et 
porte dans ses cheveux une ténie rouge. 


Au revers, un homme barbu et drapé, debout à gauche, 
tient un bâton en forme de tau. -Beau style. 

Rehauts pourprés. -Haut., 334 millim. 

Amphore de Nola. -Jeune fille tendant une coupe à un 

éphèbe debout (a gauche) devant elle. L&apos;éphèbe est vêtu 

d une chlamyde; il porle son pétase sur la nuque du cou, 
et au bras droit une paire de lances. 
Revers : Femme drapée, allant II droite, les bras tendus 
en avant. -Beau style. 

Rehauts rouges. -Haut., 33 cent. 

Cratère. Persée et Andromède. Au centre de la com-
position, Andromède ~(&apos;AvÕpo!ÚÕcx) attachée au cocher, de 
face et les bras tendus horizontalement. Elle est coiffée 
d&apos;un bonnet asiatique, vêtue d&apos;un manteau et d&apos;un chiton 
talaire brodé, ;t manches longues. Le pectoral de son 
chiton a pour décor trois frises (bustes de chevaux, figu-
rines aux bras levés et rais verticaux), reproduites, avec 
des variantes, sur le bas de la robe, qui est bordée d&apos;une 
ligne d &apos;eau. Les mêmes lignes d&apos;eau se retrouvent sur les 

manches. 
La jeune fille tourne sa tête vers Persée ~(Iléjxreuç), qui 
est debout devant elle, presque nu, coiffé d&apos;un bonnet 
conique, chaussé de brodequins, la main gauche sur la 
hanche, Vharpé 1. la main droite pendante. Sou bonnet 
est ceint d&apos;une couronne de feuilles blanches, sa chlamyde 

brodée sur les bords; une bandoulière, qui descend de 
l&apos;épaule droite, supporte le fourreau de l&apos;harpé. Derrière 
lui, Aphrodite drapée (&apos;AqppoSctY]), debout à gauche, visible 

91 

jusqu&apos;aux genoux. Elle aussi a le pectoral du chiton brodé 
de figurines, le front ceint de fleurs, un sceptre au bras 
gauche, une couronne de fleurs à la main droite avancée. 


Au-dessus de l&apos;anse, un autel allumé, paré d&apos;une guir-

lande et orné d&apos;une ligne d&apos;oves. 
Du côté opposé, on voit le père d&apos;Andromède, Céphée 
(Kvjipeyç), assis à gauche, la tête tournée vers Persée. Il 
porte le sceptre et le bonnet asiatique ; ses bras et sa poi-
trine sont nus. Plus loin, Hermès (&apos;Èppïç) debout, le 
pétase en tête, la chlamyde sur les épaules, le caducée à la 
main droite pendante.Une femme drapée, assise sur la col-
line etregnrdant la scène, représente l&apos;llthiopic. Son visage, 
quoique peint en rouge, a le type des négresses ; son chi-
ton, à manches longues, est brodé entièrement. Devant 

elle, un monceau de pierres. Dans le champ, des fleurs 
et deux coffrets, dont l&apos;un à toit conique (nupyccncoç). 
Au revers du vase, trois éphèbes appuyés sur des 
lances; ils sont vêtus de chlamydes et portent leurs 
pétases sur la nuque. Pierres et fleurs dans le champ. 

Style attique du ive siècle. -Trouvé à Capoue. 

Rehauts rouges, jaunes et blancs. Couronne de laurier 
sous l&apos;orilice ; dans le bas, une double frise d&apos;oves. -
Haut., 28 cent.; diam., 3K5 millim. 

9&apos;2 -Péliké de Nola. -Satyre nu, poursuivant une Ménade 
qui tient deux flambeaux. Le Satyre est couronné de 

lierre; la Ménade, qui retourne la tête vers lui, est 

drapée et coiffée d&apos;un saklcos. 
Au revers, une femme drapée, debout à gauche, le 
bras droit étendu. Devant elle, une corbeille à ouvrage, 
remplie de laine rouge. -Beau style. 
Rehauts rouges. Anses à nervures, avec palmettes 
peintes it leur naissance. -Haut., 21 cent. 

93 -OEnochoé de Nola. -Orphée, allant vers la gauche, le 
bras droit étendu, la chlamyde jetée sur l&apos;épaule gauche. 
Il est couronné de lierre, chaussé d&apos;endromides en four-


rure, et porte à la main gauche une lyre (chelys) à sept 

cordes. 

Sous l&apos;anse (à nervure) et sur les parois latérales du 
vase, palmettes et fleurs disposées avec un goût exquis. 

Rehauts rouges ; frise d&apos;oves sous la ligure. -Haut., 

195 millim. 

94 

Coupe. A l&apos;intérieur : Un groupe de deux jeunes guer-
riers nus. L&apos;un, debout à droite, est casqué, armé d&apos;une 
lance, d&apos;une épée et d&apos;un bouclier. L&apos;autre, tourné vers 
lui, pose sur un rocher sa jambe droite couverte dela 
chlamyde, et sa main gauche tient le parazonium. Bor-
dure de grecques alternant avec des damiers. 
Face externe : Éphèbe nu, appuyé sur une lance et 
tendant une coupe à une femme drapée. Devant lui, un 
vieillard tenant un sceptre. -
Éphèbe armé de deux 
lances et conversant avec un homme appuyé sur un bâton. 
Une femme apporte une patère et une chytra. 
Trouvée à Hermione. 
Diam., 186 millim. -Palmettes autour des anses. 

95 -Skyphos.-Jeune fille courant vers la droite, le bustede 
face, les bras étendus et la tête tournée en arrière. Elle 
est coiffée d&apos;un sakkos, son vêtement se compose d&apos;un 
chiton à manches courtes et d&apos;un manteau. -Beau style. 

-Trouvé à Athènes, en 1868. 
Haut., 8 cent. 

96 -Aryballe.-Deux femmes debout, en face l&apos;une de 
l&apos;autre, la première tenant un bracelet, l&apos;autre une 
plemoclLOé. Entre elles, une grande pyxis posée sur un 
coffre. Une ténie est suspendue au mur. -Trouvé à 
Anthédon de Béotie. 
Haut., 16 cent. -Godrons à la naissance du col. 


97 -Aryballe. -Aphrodite drapée, assise à gauche sur un 
siège sans dossier, les pieds sur un tabouret. Elle caresse 
un petit Éros nu, qui est debout devant elle sur le 
tabouret, les ailes redressées. Derrière la déesse, une 
femme, drapée et diadémée, debout à gauche. Celle -ci 

appuie son pied droit sur une corbeille à ouvrage et 

rattache sa sandale. 
Du côté opposé, un éphèbe en chlamyde courte, tenant 
deux javelots. -Dessin extrêmement fin, détails en relief,. 
mais pas dé rehauts blancs. -Athènes. 
Haut., 13 cent. -Sur l&apos;épaule du vase, une double 
bordure d&apos;oves et de godrons. 

III. -Vases dorés. 

98 -Récolte de l&apos;encetis : grand aryballe doré, trouvé à 
Apollonia de Thrace. -Un Éros adolescent, portant une 
ténie dans ses cheveux, deux banderoles croisées sur sa 
poitrine, et une coupe à sa main droite, descend d&apos;une 
échelle, au bas de laquelle une femme est assise (à gauche) 
sur un siège et jette des grains d&apos;encens dans un thy-
miaterion. Cette femme, qui doit être Aphrodite, a le-
buste et les bras nus. Debout devant elle, une seconde 
femme, jambes et bras nus, tient une couronne de perles 
d&apos;or et une grande coupe, semblable par sa forme à celle 
de l&apos;Éros. Les deux femmes sont couronnées de feuilles 
dorées, et parées ,de colliers, de boucles d &apos;oreilles, de 
bracelets d&apos;or. Un autre Éros adolescent est agenouillé 
derrière le siège et semble cueillir des fleurs. Au-dessus 
de lui, une femme assise (à droite) sur une colline joue 
du tambourin, le buste nu, la tête tournée vers la scène 
&apos; principale. Son tambourin,, peint en pourpre, est bordé 


de perles d&apos;or. Plus loin, une femme drapée se penche 
(il gauche) sur un cratère pour y puiser du vin. Du côté 
opposé, on voit une autre femme drapée, assise à gauche 
sur un siège sans dossier, et se retournant également pour 
voir la cérémonie religieuse qui s&apos;accomplit. Puis une 
joueuse de double flûte, debout, coiffée d&apos;un foulard et 
vêtue d&apos;un long chiton à manches. Dans le haut, une 

colombe au vol. 

Pour expliquer le sujet, nous adoptons provisoirement 
une idée de M. Furtwaengler, qui pense qu&apos;il s&apos;agit de la 
récolte de l &apos;eiicens. L &apos;échelle doit s&apos;appuyer contre un 
arbre, et dans les fresques égyptiennes, l&apos;arbre à encens 
figure au nombre des objets que le roi de Punt envoie 
comme tribut (Brugsch-Bey, History of Egypt ullder tILC 

Pharaohs, t. I, p. 353 et suiv.). Les Grecs appelaient le 
grain d encens ),touvo; ~kpiSaxpuç, la larme sainte. Mais sur 
un aryballe du Musée de Karlsruhe, la femme qui descend 
de l&apos;échelle remet à Éros un vase rempli de fleurs 
(0. Jahn, Vasen mit Goldsc/imuck, pl. I, 3), sans qu&apos;il y 
soit fait allusion à un sacrifice. Sur une hydrie de la Cyré-
naïque on voit la scène suivante : une femme drapée 
descend d&apos;une échelle et semble mettre quelque chose 
dans une coupe qui lui est présentée par une autre femme. 
Autour de ce groupe : une joueuse de double flûte, trois 
danseuses, l&apos;une voilée, l&apos;autre jouant des crotales (comme 
sur le vase suivant), puis un Éros au vol, qui joue 
également de la double flûte, et un Pan qui prend part à 
la j danse (Cat. of the greck vases in the British Muséum, 

t. Il, p. 250). Personne ne méconnaîtra la parenté étroite 
qui existe entre ce sujet et celui des vases d&apos;Apollonia. 
Le tableau est peint sur un grand aryballe, d&apos;une 

ravissante pureté de forme. Une frise degodrons entoure 

le col ; la peinture est placée entre deux bordures 

: au 


haut, un rang de palmettes alternant avec des fleurs de 
lotus et appuyées sur une ligne de &apos;perles dorées ; dans le 
bas, un rang de méandres, interrompus par des échiquiers. 
Sous l&apos;anse, un magnifique groupe de palmettes se déploie, 
comme sur l&apos;hydrie du British Muséum. La dorure 
est répandue à profusion, non-seulement sur les bijoux 
des femmes et les ailes des deux Érotes, mais sur les 
coupes, l&apos;échelle; le thymiaterion et la bordure de pal-
mettes. Toutes les dorures sont appliquées sur une pâte 
à la barbotine, de couleur jaune d&apos;ocre. 
Ce vase a été tiré, en 1885, d&apos;un sarcophage en marbre, 
sans inscription, et dont le couvercle était scelle avec du 

plomb surtout son pourtour. Le squelette qu&apos;il renfer-

mait était d&apos;un homme. 
On sait qu&apos;Apollonia était une ville ionienne, colonie 
de Milet ; mais le vase est sûrement de fabrication 
attique et a dû être porté en Thrace par la voie du com-
merce. 
Fond noir brillant, rehauts blancs et rouges. -Haut., 
,33 cent. 

99 

Récolte de l&apos;encens: aryballe doré, trouvé a Apollonia 
de Thrace. -Variante du vase précédent. Une femme 
au buste et aux bras nus (Aphrodite) descend de l&apos;échelle 
et dépose un grain d&apos;encens dans une coupe d &apos;or que lui 
présente une femme drapée dans un long chiton a man-
ches, chiton dont l&apos;étoffe, presque transparente, est 
semée d&apos;un pointillé. Éros, tenant une coupe ou un coffret 
d&apos;or, plane devant la tête d&apos;Aphrodite, et un thymiaterion 
est placé, au bas de l&apos;échelle. Derrière ce groupe, une 
joueuse de double flûte est assise (à gauche) sur un-siège 
sans dossier, les pieds sur un tabouret. Elle aussi a le 
buste et les bras nus. Plus loin, on voit une joueuse de 


tambourin, deux danseuses, dont l&apos;une voilée, l&apos;autre 
jouant des crotales, et une oie ou un cygne, battant des 

ailes. 
Du côté opposé, une femme, aux bras nus, 

des 

cymbales, tandis qu&apos;une autre, assise (Ü gauche) sur une 
colline et ajustant son chiton, retourne satête en arrière 
pour contempler la scène du sacrifice. A ses pieds, un 
Éros agenouillé semble cueillir des fleurs, et derrière 
elle est planté un arbre aux fruits d&apos;or. 
Ce vase a été découvert, en 1885, avec des vases en 
terre commune, dans un sarcophage en marbre portant 
l&apos;inscription : KAAAIAE KPATIllTIOr (Callias, tils de 
Cratippos). Il est pareil à l&apos;aryballe précédent, mais les 
palmettes de la bordure supérieure sont remplacées par 
une couronne de fleurs. L&apos;emploi des dorures (pour les 

bijoux de femme, les ailes des Érotes,les flùtes, les cym-

bales, l&apos;échelle, le thymiaterion et la bordure) est aussi 
le même, et aux couleurs de rehaut (blanc et rouge) 
s&apos;ajoute le bleu. 
Le style des deux aryballes d&apos;Apollonia est celui du 
siècle d&apos;Alexandre. Le dessin, d&apos;une admirable pureté de 
lignes, et l&apos;ordonnance des figures, dont chacune se 
retrouve isolément sur d&apos;autres vases, sont de vrais 
chefs-d&apos;oeuvre de peinture vasculaire. 
Haut., 275 millim. 

100 -Aryballe doré. -
Éros adolescent, debout à gauche, 
les ailes redressées, jette de l&apos;encens sur un thyminterion. 
Derrière lui, une danseuse drapée et parée de bijoux ; 
devant lui, trois autres femmes, dont l&apos;une bat le tam-
bourin, tandis que la seconde, assise, joue de la lyre. 
Palmettes sous les anses, dorures nombreuses; tech-


nique analogue à celle des deux vases précédents, mais 
plus sommaire. -Trouvé à Apollonia de Thrace. 
Haut., 205 millim. 

101 -Hydrie dorée, à trois anses. -Deux femmes, assises 
en face l&apos;une de l&apos;autre sur des chaises, sans dossiers, 
sacrifient sur un thymiaterion. La première tient la boîte 
à encens et lève la main droite; la seconde jette les grains 
d&apos;encens dans le brasier. Cette dernière a le buste et les 
bras à découvert, et ses pieds nus reposent sur un tabou-
ret. Au-dessus du groupe, un Éros au vol semble déployer 
une ténie. Du côté gauche de cette scène se tient une 
femme debout, levant la main droite, comme fait la femme 
.assise devant elle; un jeune Satyre, debout à l&apos;autre 
extrémité du tableau, fait le même geste, qui indique sans 
•doute qu&apos;une prière ou une parole de bon augure se 
prononçait pendant la cérémonie. Le Satyre porte une 
pardalide sur le bras droit. 
Cette peinture, de beau style, a été embellie par de 
nombreux détails en relief doré. Un rang de perles d&apos;or 
est suspendu au col du vase, un assemblage de palmettes 
couvre tout le revers, et des frises d&apos;oves se déroulent 
partout : sur le rebord de l&apos;orifice, sous le tableau et sous 

les palmettes. -Attique&apos;. 

Rehauts blancs et bleus. -Haut., 27 cent. 

102 -&apos;Aryballe doré. -Entre deux éphèbes assis et retour-
nant leurs têtes en arrière, un Éros enfant plane dans 
l&apos;air et tient dans ses deux mains une couronne dorée. 
De chaque côté de l&apos;Eros, qui est peint en blanc, on voit 
un arbre aux fruits d&apos;or ; devant lui, une oie. Les éphèbes 
portent la chlamyde, agrafée sur la poitrine, et tiennent 
chacun une paire de javelots. Les trois figures ont des 


ténies d&apos;or dans les cheveux. -C&apos;est une scène d&apos;inté-
rieur idéalisée : l&apos;Eros rend hommage il la beauté des 
éphèbes. Une double palmette est placée sous l&apos;anse; 
dans le haut, un double rang de perles en relief el une 
ligne d&apos;eau ; à la base du goulot, une frise de godrons et 
un collier de perles. -Attique. 
Rehauts blancs. Sous le tableau et sous les palmettes 
une frise d&apos;oves. -Haut., 124 millim. 

103 -Aryballe doré. -Éros debout et de face, près d&apos;une 
femme assise, qui tient un tambourin et vers laquelle il 
tourne la tête et tend le bras droit. Il est peint en blanc. 
La femme est parée de bijoux : bracelets, collier, boucles 
d&apos;oreilles et diadème de perles. Une couronne d&apos;olivier 
est suspendue au-dessus de sa tête. De chaque côté, on 
voit un éphèbe debout, le front ceint d&apos;une bandelette, 
avec chlamyde, chapeau plat et deux javelots. Celui de 
droite pose la jambe sur une colline, et sa main droite 
saisit un arbre aux fruits d&apos;or. 
Sous l&apos;anse, un ravissant groupe de palmettes. Dans 
le haut, une couronne de fleurs et de fruits en relief 
doré. Collier de godrons sur le devant du goulot. Dans 
le bas, une frise d&apos;oves. -Attique. 
Fond noir brillant, rehauts blancs. -Haut., 

112 millim. 

104 -Aryballe doré.Un Éros enfant, couronné d&apos;une ban-

delette, est debout (à gauche) devant une femme assise, il 
laquelle il vient d&apos;apporter un plateau. La femme, qui a 
le buste et les bras nus, est paréo d&apos;un collier, de bou-
cles d&apos;oreilles et d&apos;une ténie d&apos;or. 
Palmettes sous l&apos;anse. Double frise d&apos;oves, la frise 


supérieure ornée de graines en relief. Collier de godrons 

autour du goulot.-Attique. 

Fond noir brillant, rehauts blancs. -Haut., 

95 millim. 

105 -Aryballe doré.-Ér&apos;os adolescent, iL genoux (à gauche) 

devant une jeune fille assise sur une colline. L&apos;Eros, 
couronné d&apos;un strophium d&apos;or, semble tenir une ténie dans 
ses mains ; la jeune fille retourne la tête vers lui, comme 

pour lui parler; eHe a le buste à découvert, le bras droit 

étendu, et sa main gauche s&apos;appuie sur le gazon. 
Palmette sous l&apos;anse; double frise d&apos;oves, celle du haut 
décorée de points en relief doré. -Att-ique. 
Rehauts blancs. -Haut., 103 millim. 

106 

Aryballe doré. -Aphrodite nue, accroupie devant un 
Éros nu, aux ailes dorées, qui plane dans l&apos;air. L&apos;Eros 
porte un grand vase godronné, doré également et rempli 
d&apos;eau qu&apos;il verse sur la tête de la baigneuse. Ùne femme, 
drapée et parée de bracelets d&apos;or, tient dans ses deux 
mains une serviette. Derrière la déesse, un arbre fruitier 
où elle a suspendu son vêtement; puis un Satyre qui, à 
la vue d&apos;Aphrodite, fait un geste d&apos;admiration. Le Satyre 
porte dans ses cheveux une ténie dorée. -Très beau 
style. Le groupe central présente une grande analogie 
avec le sujet de l&apos;aryballe, en forme de gland, de la col-
lection Sabouroff. -Athènes. 
Haut., 18 cent. -Les chairs de la baigneuse et de 
l&apos;Éros sont peintes en blanc. Palmettes sous les anses. 
Sur l&apos;épaule, une couronne de laurier aux fruits dorés. 
Godrons à la base du goulot. 

107 -Aryballe doré. -Femme drapée, assise à gauche sur 
une colline, la tête tournée en arrière et le bras droit 


tendu vers un Éros adolescent qui cueille des fruits sur 
un arbre. -Athènes. 
Haut., 12 cent. -Palmettes et rinceaux sous l&apos;anse. 
Collier de godrons et couronne d&apos;olivier, les fruits en 
relief. L&apos;Eros est peint en blanc. Bijoux dorés. 

108 -Aryballe doré. -Jeune fille drapée, tenant de la main 
droite un fouet, et de l&apos;autre les rênes d&apos;un Érus adoles-
cent qui marche devant elle. Ce groupe est précédé d&apos;un 
second Éros qui porte un thymiaterion et un collier de 
perles. Les chairs des Érotes sont peintes en blanc. -
Athènes. 
Haut., 13 cent. -Ailes et bijoux dorés. -PaLmettes 
et rinceaux sous l&apos;anse. Au-dessus du tableau, une cou-
ronne de laurier aux baies dorées, etc. 

-Aryballe doré. -Femme nue, assise à droite sur une 
colline, la tête retournée vers un Éros accroupi, à la -coif-
fure féminine, qui cueille des fleurs. Entre eux, un arbre 
fruitier. -Athènes. 
Haut., 12 cent. -Les chairs de la femme sont peintes 
en blanc, ses bijoux dorés. Palmettes et enroulements 
sous l&apos;anse ; bordures d&apos;oves et de godrons. 

-Aryballe doré. -Au milieu, l&apos;idole archaïque d&apos;Aphro-
dite voilée, sur une base ; de chaque côté, une femme 

assise tournant la tête vers l&apos;idole. L&apos;une d&apos;elles lève le 
bras droit; l&apos;autre, qui porte un chiton blanc, a les deux 
bras levés. -Athènes. 
Haut., 98 millim. -L&apos;idole est peinte en blanc ; bijoux 
dorés. Décor usuel. 

-Aryballe doré.-Éros adolescent offrant un collier ou 


une guirlande à une femme assise a gauche devant une 

quenouille. Entre eux, un arbre fruitier. -Athènes. 
Haut., 108 millim. -Les chairs de l&apos;Éros et de la femme 

sont peintes en blanc ; les ailes de l &apos;Éros, sa ténie et 
d&apos;autres détails sont dorés. Décor usuel. 

IV, -Vases représentant des jeux d&apos;enfants, etc. 

112 -OEnocho.é à tableau. -Un éphèbe, vêtu d&apos;une chla-
myde, est assis sur un siège sans dossier, les pieds posés 
sur un escabeau. Il tient un coq dans ses mains, et devant 
lui, un autre coq picote des graines. Les combats de 
coqs étaient un des jeux favoris de la Grèce ancienne ; 
nous savons les noms propres de plusieurs coqs célèbres, 
et les auteurs classiques sont pleins de détails sur les 
coqs de Tanagra, réputés les meilleurs. -Attique. 
Fig. rouges sur fond noir. Au-dessus du tableau, un 
rang d&apos;oves ; au-dessous, des méandres alternant avec 
des damiers. -Haut., 16 cent. 

113 -OEnochoé à tableau.-Groupe de deux enfants nus et 
couronnés de lierre. L&apos;un, le plus âgé, court en avant, la 
chlamyde en écharpe, la tête retournée et le bras droit 
&apos;étendu vers l&apos;enfant qui le suit. Celui-ci tient dans ses 
mains un flambeau et une chytra et porte une cassette sur 

son dos. 
Ce vase et les vingt-neuf numéros suivants, de dimen-
sions moindres, forment une suite qu&apos;il n&apos;est pas facile 
de réunir aussi complète. Ils ont la forme archaïque de 
la chytra : panse large et embouchure tréflée, et repré-
sentent des enfants en bas âge, parés de guirlandes, 
célébrant une fête ou s&apos;amusant à quelque jeu. Dans tous 


ces petits tableaux, ou dans presque tous, on remarque 
une aiguière ornée de feuillage, et dont la forme est pré-
cisément celle de ces petits vases archaïques. Guidé par 
ce détail, lU. Benndorf a rattaché la série entière à la 
fête des Anthestéries. à laquelle les Athéniens couron-
naient les enfants de trois ans. Dans la seconde journée 
de cette fête, qui s&apos;appelait les Chous, il était d&apos;usage de 
couronner les aiguières. -Trouvée à Athènes. 
Haut., 146 millim. -Même technique, deux rangs 
d&apos;oves. 

114 

OEnoclioé dorée. -Enfant jouant avec un cygne 
blanc ; devant lui, un autre enfant qui arrive au pas de 
course, levant le bras droit et tenant à la main gauche 
avancée une oenochoé. Tous les deux portent sur la 
poitrine des guirlandes aux fruits dorés, et dans les 
cheveux des ténies d&apos;or. Une branche de lierre en relief 
dor é règne autour du goulot. -Attique. 
Peinture rouge et blanche sur fond noir. -Haut., 

85 mill. 

115 

OEnochoé dorée, à tableau.-Enfant nu, rampant sur 

le sol (à gauche) ef tendant la main droite vers une 

petite table, chargée d&apos;une chytra et de deux fruits 
blancs. Il est paré d&apos;une bandelette d&apos;or, d&apos;un bracelet 
d &apos;or et d une guirlande aux feuilles dorées. Dans le champ 
on lit le mot ~XIX[),ÓJç peint en lettres blanches. -Attique. 
Peinture rouge sur fond noir; rehauts blancs. Deux 
frises d&apos;oves. -Haut., 7 cent. 

116 -OEnochoé dorée. -Un enfant nu, couronné d&apos;une 
ténie, est assis sur une rhaise et tient un plateau chargé de 
fruits. Son bras droit s&apos;accoude sur le dossier du siège. 
Devant lui, un chien blanc et un autre enfant, qui arrivent 


en courant. Le second enfant, également couronné d&apos;une 
ténie et paré d&apos;une guirlande, porte une chytra à la main 
gauche, et à la droite un rameau. Une couronne de 
lierre peinte en blanc, les fruits dorés, règne autour du 
col du vase. 
Dans le bas, une frise d&apos;oves. -Attique. 
Peinture rouge et blanche sur fond noir; détails 
jaunes, dorures sur relief. -Haut., 9 cent. 

1&apos;17 

OEnochoé dorée. -Enfant nu, assis sur un liknon 

bachique (?) et tenant une chytra dans les deux mains 
avancées. Il est couronné d&apos;un bandeau en relief. Devant 
lui, un oiseau. 

Peinture rouge sur fond noir brillant. Autour du col, 
un rang de globules en relief doré, 
Sous le tableau, une frise d&apos;oves. -Haut., 10 cent. 

118 -OEnochoé dorée, à tableau. -Enfant à genoux, les 
bras ouverts, devant une table sur laquelle est placée 
une balle ou un fruit d&apos;or. Il est paré de bracelets dorés 
et porte une guirlande dorée sur la poitrine. -Attique. 
Peinture blanche et rouge sur fond noir. Bordures 

d&apos;oves. -Haut., 53 millim. 

119 

CEnochoé à tableau. -Enfant nu, portant une guir-
lande de lierre sur la poitrine, les bras avancés, une 
baguette à la main gauche. Devant lui, un vase placé ¡l 

terre et une grappe de raisin suspendue; derrière lui, 

une table à sacrifice. -Attique. 
Peinture rouge sur fond noir, entre deux frises d&apos;oves. 

-Haut., 98 millim. 

120 -CEnochoé à tableau. -Enfant nu, rampant sur le sol 


(à gauche), la tête levée au ciel, le bras gauche£eadu vers 
un vase. -Attique. 
Peinture rouge sur fond noir ; deux frises d&apos;oves. -
Haut., 85 millim. 

-OEnochoé à tableau. -Enfant nu, rampant sur le sol, 
devant un vase bachique. Il est paré de bracelets et 
d&apos;une guirlande de fleurs peintes en blanc. -Attique. 
Comparez Stackelberg, Gracier der Hetleneu, pl. XVII. 
Peinture rouge sur fond noir, rehauts blancs. Frises 
d&apos;oves. -Haut., 55 millim. 

-OEnochoé à tableau. -Même sujet, mais l&apos;enfant n&apos;a 
ni ténie, ni bracelets, et la guirlande est peinte au trait 
noir. -Attiqne. 
Peinture rouge sur fond noir. Frise d&apos;oves au-dessus 
du tableau. -Haut., 55 millim. 

-OEnochoé à tableau.-Éphèbe couronné de feuillage, 
debout à gauche, le bras droit avancé, la jambe gauche 
levée et posée sur la traverse d&apos;un trépied, comme s&apos;il 
allait y monter. Derrière lui, une chytra ornée d&apos;une 
double guirlande de fleurs. -Beau style. -Attique. 
Peinture rouge sur fond noir, rehauts blancs. Frise 
d&apos;oves au-dessus du tableau. -Haut., 10 cent. 

-OEnochoé.-Un enfant, peint en hlaiic, est à genoux 
devant un tabouret sur lequel il appuie ses deux mains; 
il regarde une grappe de raisin qu&apos;un camarade, plus âgé 
que lui, vient lui apporter, pendant qu&apos;un autre enfant, 
debout derrière lui, tient un vase paré d&apos;une couronne de 
feuilles. Celui qui porte le raisin et celui qui tient le vase 


sont couronnés de lierre et parés de guirlandes. Autour 
du col, un rameau. -Attique. 
Peinture rouge et blanche sur fond noir. Dans le bas 
une ligne d&apos;oves. -Haut., 10 cent. 

125 -OEnochoé à tableau.-Enfant nu, rampant sur ie sol, 
devant un oiseau assis sur un perchoir. Il est paré d&apos;une 
ténie et d&apos;une guirlande, et lève le bras droit. Une chy-
tra, également parée d&apos;une guirlande, est suspendue au 
mur. -Attique. 

Peinture rouge sur fond noir; rehauts blancs. Frise 

d&apos;oves près de l&apos;orifice du vase. -Haut., 9 cent. 

-OEnochoé à tableau. -Enfant nu, s&apos;appuyant contre 
une table à sacrifice (trapeza) comme s&apos;il voulait la pous-
ser. Derrière, un autel. -Attique. 
Figures rouges sur fond noir. Au-dessus du tableau, 
un rang d&apos;oves. -Haut., 78 millim. 

127 -OEnochoé. -Enfant nu, rampant sur le sol. Il porte 
une guirlande de lierre sur la poitrine. Dans le haut, un 
rameau de lierre et de corymbes; dans [le bas, une frise 
d&apos;oves. -Attique. 
Peinture blanche et rouge sur fond noir. -Haut., 

5 cent. 

-OEnochoé II tableau. -Enfant nu, appuyé contre un 
coffret, dont on distingue l&apos;anse et le couvercle. Dans le 
champ, une balle. -Attique. 
Peinture rouge sur fond noir. Frise d&apos;oves dans le 
haut. -Haut., 66 millim. 

-OEnochoé à tableau.-Enfant nu, rampant sur le sol, 


la tête tournée en arrière, le bras droit étendu. Devant 
lui, un vase. -Attique. 
Peinture rouge sur fond noir, Frise d&apos;oves dans le 
haut. -Haut., 65 millim. 

130 

OEnochoé.-Un enfant, point en blanc, est à genoux 

entre deux enfants plus âgés, qui tendent les mains vers 
lui et semblent se parler. Dans le champ, l&apos;inscription 
xaVoç en lettres blanches. -Attique. 
Peinture rouge et blanche sur fond noir. Double frise 
d&apos;oves. -Haut., 05 millim. 

131 

OEnochoé. Une fillette est assise dans un charà deux 
roues, attelé de deux chiens maltais. Elle a le buste 
nu; à côté d &apos;elle, on voit une quenouille. Un adolescent, 
couronné de feuillages, court après le char, le poussant 
d&apos;une main et retenant de l&apos;autre la fillette, pour l&apos;em-
pêcher de tomber. L&apos;attelage est procédé d&apos;un éphèbe, 
également couronné de feuilles, vêtu d&apos;un cLiton courte 
tenant un rameau et conduisant l&apos;un des chiens par la 
bride. Sur le second plan se dresse Une base élevée, 
ornée d&apos;oves et surmontée d&apos;un trépied. 
Ce petit tableau, ravissant d&apos;invention et d&apos;un dessin 
très fin, représente une scène nuptiale transformée en 
jeu d &apos;enfiints. Dans la Grèce ancienne, les fiancés étaient 
assis sur un char et précédés d&apos;un conducteur (paranym-
phios); la quenouille était le symbole de la maîtresse de 
maison. -On remarque une certaine analogie de com-
position entre cette peinture et celle publiée par Stackel-
berg, Grxber der Hellenen, pl. XVII, où la localité est 
également précisée par un trépied. Le chariot attelé de 
chiens se retrouve souvent dans les scènes de la vie en-
fantine. -Attique. 


Peinture rouge et blanche sur fond noir; détails 

jaunes ; frise d&apos;oves sous le tableau. -Haut., 78 millim. 

132 -Petite oenochoé à tableau. -Un enfant nu, paré d&apos;une 

guirlande, est assis à terre, les bras tendus horizonta-
lement; sa main gauche tient une grappe de raisin. De-
vant lui, une chytra. -Athènes. 
Bordure d&apos;oves. -Haut., 78 millim. 

133 -Petite oenochoé à tableau. -
Éphèbe nu, devant un 
arbre, dont il saisit une branche. Il se retourne vers un 
enfant nu pour lui remettre le fruit qu&apos;il vient de cueillir. 
L&apos;enfant traîne un petit chariot. -Athènes. 
Deux frises d&apos;oves. -Haut., 112 millim. 

134 -Petite oenochoé. -Trois enfants. L&apos;un porte sa chla-
myde en écharpe sur les épaules et joue a la balle. Les 
deux autres jouent avec un chien. Le chien et l&apos;enfant 
vers lequel il saute sont peints en blanc. -Athènes. 
Bordure de lotus et ligne d&apos;oves. -Haut., 9 cent. 

135 -Petite oenochoé à tableau. -Éphèbe nu, accroupi à 

droite et lutinant avec une grappe de raisin un petit 
chien couché. Devant lui, un enfant nu, traînant un cha-
riot et tenant à sa main gauche une petite chytra qui a la 
même forme que ce vase. L&apos;éphèbe et l&apos;enfant sont cou-
ronnés de feuilles, et ce dernier porte sa tunique en 
écharpe sur le bras gauche. -Athènes. 
Deux bordures d&apos;oves. -Haut., 104 millim. 

136 -Petite oenochoé à tableau. -Enfant nu, debout à 
gauche et tendant les bras vers une chytra et une patère 

godronnée (?), placées parterre. Il est paré d&apos;une guir-

lande. Bordure d&apos;oves. -Hant.. 7 (&apos;t&apos;nt. 


137 

Petite oenochoé a tableau. -Enfant assis sur un cha-
riot attelé de deux chiens maltais qui courent au galop. 
Le chariot est orne de croisettes et ses roues ne sont pas 
ajourées. L&apos;enfant est nu, couronné de lierre, paré d&apos;une 
guirlande ; sa main droite tient le kentron. -Athènes. 
Publiée dans la Gazette arch. 1878, p. 55 (pl. VII) et 
reproduite dans Baumeister, Denkmseler, p. 705. 
Bordures d&apos;oves. -Haut., 11 cent. 

138 

Petite oenochoé a tableau.-Deux enfants nus, courant 
l &apos;un après l&apos;autre. Le premier est peint en blanc, et tous 
les deux portent des guirlandes en sautoir. -Athènes. 
Bordures d&apos;oves. -Haut., 6 cent. 

139 

Petite oenochoé à tableau. -Enfant nu, rampant sur 
le sol et. jouant avec un chien maltais. Guirlande portée 
en sautoir. -Athènes. 
Bordures d&apos;oves. -Haut., 94 millim. 

140 -Petite oenochoé à tableau.-Deux enfants lutteurs, nus 
et couronnés de feuilles, s&apos;exercent à ~1&apos;&amp;xpoXE&apos;ptafl-ÓC;, c&apos;est-

à dire qu&apos;ils cherchent à se renverser en se prenant par 

les mains. De chaque côté, un cippe palestrique sur urne 
base. -Athènes. -Même décor. -Haut., 85 millim. 

141 -OEnochoé à tableau.-Éros adulte, planant dans l&apos;air 
et couronnant un trépied placé sur une base. A Athènes, 
le nombre des trépieds votifs était très considérable ; 
une des rues de la ville s&apos;appelait « la rue des Trépieds ». 
Peinture rouge sur fond noir. Dans le haut, une frise 
d&apos;oves. -Haut., 9 cent. 

i42 -Petite oenochoé dorée, à tableau. -Au centre, un 

trépied doré, placé sur une colonnette cannelée. A 


gauche, un éphèbe debout, couronné d&apos;une &apos;ténie, l &apos;épaule 
droite nue, la main droite avancée et tendant une cou-
ronne vers le trépied; A droite, un éphèbe nu, courant 
dans la direction opposée. Il tient une chytra à la main 
droite tendue vers le trépied, et porte sur ses épaules un 
enfant nu, qui tient à sa main droite un bouquet de &apos; 
fleurs. L&apos;enfant aussi est couronné d&apos;une ténie. -
Athènes. 
Bordures d&apos;oves. -Haut., 104 millim. 

V.-Vases attiques de la fin du IVe siècle. 

143 -Grand lécythe. -Idole drapée de Dionysos barbu, 
adossée (à gauche) contre un pilier et parée de branches 
de lierre. Devant elle, une table à sacrifices, chargée 
d&apos;un canthare. Devant la table, une Ménade drapée, les 
cheveux épars, les bras et les mains enveloppés du 
chiton, fait le geste de l&apos;adoration. Derrière la Ménade, 
un thyrse orné d&apos;une branche de lierre. -Athènes. 
Rehauts rouges. Deux bordures de grecques; pal-
mettes et fleurs de lotus sur l&apos;épaule du vase. -Haut., 

34 cent. 

144 -Même forme. Femme drapée, debout et portant un 
oiseau dans ses bras. Derrière elle, un siège couvert 
d&apos;un coussin ; devant, un coffret. Inscription fictive. -
Athènes. 
Même décor. -Haut., 35 cent. 

145 -Grande pyxis athénienne. La pyxis, une boîte cylin-
drique munie d&apos;un.couvercle, était destinée aux femmes, 
qui y enfermaient leurs cosmétiques et leurs menus. 


objets de toilette ; elle recevait un décor pittoresque en 
harmonie avec sa destination. Le couvercle de celle-ci 
représente une scène d&apos;intérieur, mais qui se passe dans 
un monde idéal. Six femmes ou jeunes filles sont réuuies 
dans leur chambre commune, le gynécée. L&apos;une est as-
sise sur un bahut et tend les mains vers un coffret qu&apos;on 
lui apporte. Deux autres sont en conversation, et entre 

elles, un petit Éros est assis à terre et semble tenir une 

couronne de fleurs ou un ruban. Plus loin, une jeune 
fille présente un coffret à bijoux il une femme qui vient 

d &apos;en tirer un collier de perles. Entre ces groupes, on voit 

une plante, une corbeille à ouvrage et une oie, l&apos;oiseau 
favori des femmes grecques et qui manque rarement 
dans ces scènes de la vie domestique. 
Le dessin, quoique un peu négligé, est de beau style. 
Quelques détails sont à noter. Les femmes ont pour vê-
tement un chiton à plis très fins, tombant jusqu&apos;aux pieds 
et laissant les bras nus; une seule porte l&apos;himation étendu 
sur ses genoux. Les bijoux, dont elles sont parées (bra-
celets, colliers, boucles d&apos;oreilles et diadèmes), sont en 
relief, ce qui indique qu&apos;ils étaient dorés. Toutes ces 
figurines se détachent en rouge sur un fond noir, à l&apos;ex-
ception de l&apos;Éros, qui est peint en blanc. 
Le couvercle est légèrement bombé, et à son centre on 
a incrusté un disque de bronze avec un anneau mobile. 
Une frise de palmettes règne autour de la boîte, dont les 
rebords sont décorés d&apos;oves. L&apos;intérieur a été peint eu 
noir, et le dessous est orné de cercles concentriques. -
Athènes. 
Haut., 65 millim.; diam., 163 millim. 

Grande pyxis athénienne. -Le couvercle, légèrement 

146 

bombé, représente un apodiogma : trois jeunes filles 


poursuivies par un éphèbe, et deux Érotes adolescents. 
L&apos;une des jeunes filles tient une ténie dans chaque main ; 
l&apos;autre, une ténie et un rameau fleuri; la troisième et l&apos;un 
des Érotes portent également des rameaux en fleur ; 
l&apos;éphèbe se présente armé de deux lances et vêtu d&apos;une 
chlamyde, le chapeau suspendu à la nuque. Toute cette 
scène est très mouvementée, et pour marquer la peur des 
femmes qui prennent la fuite, l&apos;artiste n&apos;a pas reculé 
devant l&apos;exagération. Les diadèmes des Erotes et les 
bracelets sont en relief et portent des traces de dorure. 

-Trouvée au Pirée. 
Beau style, mais dessin négligé. Frise d&apos;oves sur le 
rebord du couvercle, chapelet autour de l&apos;anneau central 
en bronze (moderne). La boîte est peinte en blanc, l&apos;in-
térieur en noir, de même que le dessous. Le pied est 
orné d&apos;un disque rouge et de cercles rouges et noirs. -
Haut., 55 millim.; diam., 153 millim. 

147 -Pyxis athénienne. -Boîte élevée, les parois légère-
ment courbes. Sujet : Femme assise à gauche sur un siège, 
devant un Éros planant dans l&apos;air et portant un plateau. 
Derrière elle, une colombe au vol et une femme portant 
un coffret, une ténie et une pannetière. Plus loin, une 
autre femme assise à gauche, la tête retournée vers un 
Eros qui lui présente un plateau; puis un dernier groupe : 
Éphèbe nu, en conversation avec une femme tenant un 
miroir et un tambourin. 
Sur le couvercle : un Éros présente un coffret ouvert 
et une ténie à une femme assise à gauche sur une chaise 
et tournant la tête vers une autre femme, qui porte un 
coffret à parois quadrillées, en courant vers la droite. 
Entre elles, un thymiaterion. Plus loin, une plante, puis 
une femme tenant un collier, et un Éros hermaphrodite 


(à gauche) accroupi, jouant avec une colombe. Eutin, un 
éphèbe nu, semblant parler à une femme. 
Le bouton du couvercle est conique et s&apos;èlève sur une 
petite plate-forme évidée. -Beau style. 
Rehauts blancs, traces de dorure. Dans le pied, troili 
encoches cintrées. -Haut., 23 cent. 

-Petite pyxis. -Deux colombes a têtes de femmes, dont 
l&apos;une a les cheveux couverts d&apos;un sakkos, sont all&apos;roulées 
et regardent une perdrix perchée sur un rocher. Derrière 
elles, une seconde perdrix et une plante. La colombe a 
tête de femme est une des plus anciennes représentations 
d Aphrodite, et la disposition héraldique du groupe re-

monte également à une haute antiquité. Le couvercle est 
orné de palmettes et d&apos;un bouton central. -Attique. 
Dessin négligé. Intérieur peint en noir. Au revers du 
couvercle, une large bande rouge ; pied découpé et orné 
de cercles concentriques. -Haut., 62 millim.; larg., 

58 millim. 

-Petite pyxis. -Une Niké drapée, au vol, apporte un 
coffret à une femme qui court au-devant d&apos;elLe, ouvrant 
les bras et tenant déjà un collier de perles. Plus loin, 
une corbeille à ouvrage, une femme debout et une plante 
fleurie. Niké figure ici comme symbole de la beauté 
féminine. 
Couvercle orné de palmettes, le bouton élégamment 

façonné et décoré d&apos;un rang d&apos;oves. -Attique. 
Rehauts blancs. L&apos;intérieur est peint en noir. Rase 
découpée et ornée d&apos;un point clos ; au revers du cou-
vercle, un cercle rouge. -Haut., 46 millim. 

-Petite pyxis. -Sur le couvercle, Éros adolescent, pla-


nant dans l&apos;air, le bras gauche pendant, l&apos;autre étendu. 
Dessous, un décor floral. -Athènes. 
Peinture.ternie par le feu du bûcher. -Haut., 28 millim.; 
diam., 54 millim. 

151 -Askos. -Sur la partie bombée : un lévrier courant 
après un lièvre qui se précipite dans un filet. Dessin très 

fia. -Camiros. 
Diam., 82 millim. 

VI. -Vases à fond blanc. 

152 -Lécythe. Hercule combattant le triple Géryon. Hercule, 
agenouillé à gauche, dans la pose de l&apos;archer du fronton 
d&apos;Égine, tire une flèche contre son adversaire. Le héros 

-est coiffé d&apos;une peau de lion et armé d&apos;un carquois. Un 
manteau, suspendu à l&apos;arbre qui sépare les combattants, 
lui sert de parapet. La figure de Géryon se compose de 

trois hoplites juxtaposés, en posture de combat, armés 

de boucliers béotiens et de longues lances. Mais l&apos;un de 
-ces hoplites est déjà atteint mortellement ; son buste 
penche en avant, et un flot de sang coule de sa bouche. 
Derrière Géryon, le chien Orthros assis ; puis le compa-
gnoil d&apos;Hercule, Iolaos, qui attaque le géant par der-
rière, et plus loin, Athéné, armée d&apos;une lance, les bras 
levés. Iolaos est barbu et nu, mais armé de cnémides, 
.d&apos;une épée et d&apos;une lance qu&apos;il tient à la main gauche. 
Son casque n&apos;a pas de cimier ; son bras droit est couvert 
d&apos;un manteau. -Athènes. 
Noir sur fond blanc, rehauts rouges, détails gravés. 
Méandre au-dessus du sujet. Sur l&apos;épaule du vase, pal-
mettes noires peintes sur terre pâle. -Haut., 16 cent. 


153 -Lécythe. Hercule chez les Centaures. -Debout (il 
droite) et coiffé de la peau de lion, la jambe.gauche posée 
sur l&apos;épaule d&apos;un énorme vase à vin, dont la panse est ell-
fouie dans la terre, Hercule ouvre le couvercle du vase et 
y plonge sa main droite. Avant d&apos;ouvrir le couvercle, 
il avait fallu écarter deux fermoirs mobiles, dont le bas 
est fixé a la panse du tonneau. Un carquois et une 
chlamyde sont suspendus au mur. De chaque côté, un 
Centaure barbu. Dans le champ, rameaux de lierre et 
corymbes. -Italie. 
Noir sur fond blanc; méandre au-dessus du sujet. Sur 
l&apos;épaule, une couronne radiée, noir sur terre pâle. -
Haut., 22 cent. 

154 -Balsamaire. -Une Amazone, vêtue d&apos;auaxyrides et 
d&apos;un justaucorps ¿l manches longues, est debout (à gauche 
devant un palmier planté derrière un autel et vers 
lequel elle retourne la tête. Elle est armée d&apos;un gorytos 
(fourreau de l&apos;arc), d&apos;un carquois et d&apos;une gibecière 
blanche; sa main droite tient une hache à deux trall-
chants ; un manteau blanc est jeté sur son bras gauche 
étendu et fait office de bouclier; à ses pieds git un 
casque. Le visage de l&apos;Amazone, ses mains et ses pieds 
nus sont peints en blanc, ses vêtements sont noirs, mais 
ornés de lignes blanches ponctuées ; le gorytos et le car-
quois sont décorés de points clos (noir sur fond blanc 

. 

Dans le champ, le mot xa)i (en lettres du VII siècle) et près 
du palmier : xaX6;. -Attique. 
Noir et blanc laiteux sur fond blanc; détails jaunes. 
Dans le haut, une frise de méandres alternant avec des 
croisettes. -Haut., 168 millim. 

155 -Balsamaire. -
Éthiopienne en costume d&apos;Amazone, 
debout, à droite, le buste de face, la tête tournée vers un 


palmier sacré, les bras étendus horizontalement. Sa main 
gauche tient un arc, l&apos;autre une flèche. Une table à sacri-
fices est placée au pied du palmier, et un casque à cimier 

gît à terre. -Grande-Grèce. 

C&apos;est l&apos;exemplaire Barone, décrit par Heydemann clans 
YAreh. Zeitullg, 1869, p. 36 et 115, et publié ibid., 1873, 
p. 36. 

-

Fond blanc effacé, peinture noire. Dans le haut, une 
bordure de feuilles, de style barbare. -Haut., 16 cent. 

156 -Balsamaire. -Hoplite debout dans un quadrige (à 
gauche). Il est vêtu d&apos;un chiton court et coiffé d&apos;un 
casque-à cimier rouge; ses mains tiennent les guides 
des chevaux et une longue baguette, le kentron. Devant le 
char, un second hoplite, debout (à droite), armé d&apos;une 
lance, d&apos;une épée et d&apos;un bouclier rond ; puis un archer 
asiatique avec son arc, son carquois et deux flèches. 
Lignes ponctuées, simulant des légendes. 
Sous le col du vase : une frise de palmettes et une 
frise. de grecques, interrompues par les deux appendices 
qui remplacent les anses. -Style archaïque de la déca-
dence. -Attique. 
Noir sur fond blanc; rehauts rouges, détails gravés. 

-Haut., 16 cent. 

157 --Balsamaire portant le nom de Chairippos. -Un éphèbe, 
coiffé d&apos;une ténie blanche, le manteau autour des reins, 
s&apos;appuie sur un bâton noueux et se penche vers un chien 
maltais en faisant claquer les doigts de la main gauche. 

Plus loin, un autre éphèbe, nu et debout (à gauche), tient 
une haste à la main droite; son autre main repose sur 
la hanche et sa tête se tourne en arrière vers deux hastes 


croisées. Lui aussi est paré d&apos;une ténie blanche. lilicrip-

tion : ~XOtlpt7t1toç v.aXoç (deux fois). 

Dans le haut, un échiquier et deux petits appendices 
simulant les anses ; sous les figures, une grecquc. 

Dessin au trait noir et bistré, d&apos;une grande pureté de 

style. 
Trouvé en Grèce et publié dans Klein, Lieblingsin-
schriften, p. 78. 

Fond blanc mat. -Haut., 158 millim. 

158 -Balsamaire. Lutte entre Thétis et Pélée, devant trois 
Néréides qui prennent la fuite. 
Les figures, de petites dimensions, sont peintes sur 
une frise étroite et bordée de deux rangs de palmettes 
couchées. Décadence de l&apos;ancien style. -Athèneli. 
Noir sur fond blanc; détails gravés. -Haut., 12 cent. 

159 -Patère polychrome de Sotades. L&apos;intérieur est peint 
en blanc mat, le marli et l&apos;ombilic sont enduit..:Ld&apos;wl vernis 

noir brillant, et une cigale, en terre pâle, sans peinture, 
est assise sur l&apos;ombilic. 
Revers finement mouluré. On y compte jusqu&apos;à huit 
moulures concentriques, peintes alternativement en rouge, 
en blanc mat et en noir. Sur le marli extérieur, les restes 
d&apos;une signature d&apos;artiste, en deux lignes tracées au burin : 

~Y!o[Ttx5s$] Epnote]. 

Trouvée :l Athènes, en 1890, avec les huit numéros 
suivants. -Diam., 164 millim. 

160 -Patère polychrome de Sotades. Comme la pièce pré-
cédente, celle-ci a la face interne peinte en blanc mat, le 
marli et l&apos;ombilic en noir vernissé. Les moulures du 
revers sont au nombre de dix et présentent la même 
alternance de couleurs : blanc mat, noir et rouge. La 


i 

signature de l&apos;artiste, gravée sur la face externe du marli, 
en deux lignes et en lettres très fines, est complète : 

~EoTua.-g £7ioie, pour ~SwTâSrjç ~ènoUi. 

&apos; 

Diam., 168 millim. 

; 161.162 -Paire de gobelets, du même artiste que les 
deux numéros précédents. Panse demi-ovoïde, l&apos;intérieur 
peint en blanc mat, l&apos;orifice en noir vernissé. La face 
externe est ornée de dix-huit moulures peintes alterna-
tivement en rouge, en blanc mat et en noir, et la base est 
façonnée en bouton noir, tourné au tour et orné de deux 
moulures, l&apos;une rouge, l&apos;autre noire. 
Haut., 75 millim.; diam., 85 millim. -De l&apos;un de ces 
gobelets, le tiers seul est antique, et le reste est refait en 
plâtre; il l&apos;autre il ne manquait qu&apos;un morceau insi-

gnifiant. 

163 -Petite coupe qu&apos;on peut attribuer avec certitude il 
Sotades. Les parois sont d&apos;une extrême ténuité, les 
anses allongées, un peu relevées à l&apos;endroit où les deux 
tiges se joignent, et terminées chacune par un bouton 
conique. L&apos;intérieur est peint en blanc mat, sauf le tour 
de l&apos;orifice et le disque central qui sont vernissés de noir. 
Ce disque est orné d&apos;un sujet (rouge sur fond noir), qui 

; 

est un petit chef-d&apos;oeuvre de style et de finesse de tra-
vail. Il représente une jeune mère drapée, coiffée d&apos;une 
sphendoné et assise sur une chaise sans dossier. Elle 
tend son bras droit vers un enfant nu, assis en face d&apos;elle, 

à 

dans un siège qui a la forme du moulin antique et dont 

j 

la partie supérieure est percée de deux ouvertures, 

l 

par lesquelles passent les jambes de l&apos;enfant. De son côté, 

i 

le nourrisson tend les deux bras vers sa mère. 

i 

•; 

Le revers de la coupe et des anses est vernissé de noir, 


mais la couleur naturelle de la terre apparaît dans l&apos;inté-
rieur des anses et sur leurs boutons; le pied n&apos;est qu&apos;un 
anneau saillant, peint en rouge et orné de cercles 

noirs. 
Diam., 128 millim. 

164 -Coupe de Sotades. -Sur un fond blanc mat est peinte, 
au trait bistré, une scène de la vie champêtre. Un arbre, 
couvert de feuilles et de fruits, se dresse au milieu ; d&apos;un 
côté, on distingue les contours d&apos;une figure drapée et 
l&apos;inscription Meakji en lettres attiques du ve siècle; de 
l&apos;autre côté, une jeune fille, vêtue d&apos;un chiton transparent, 
se hausse sur la pointe des pieds et cherche à cueillir un 
des fruits (en relief blanc) de l&apos;arbre. Elle est coiffée 

d&apos;une sphendoné, et sa main gauche abaissée relève le 
chiton. Le corps svelte de cette jeune fille est une des plus 
ravissantes choses que l&apos;art grec ait créées; on n&apos;a pas 
besoin de rattacher le sujet au Jardin des Hespérides. 
Inscription : ....ypo. En exergue, la signature de l &apos;artiste, 
peinte en deux lignes : ~[2oT-]â8eç È7toi£aev. 
Autour de l&apos;orifice, une double bordure, rouge et noire. 
Le revers avait une couverte rouge-orange, de même le 
pied, dont la partie plate porte un large liséré noir. 
Ténuité de parois comme au numéro précédent. 
Les parties brisées ont été refaites en plâtre. -Diam., 
185 millim.; haut., 75 millim. 

165 -Coupe apode (de Sotades). -A droite, un énorme ser-
pent, caché dans un champ de blé, se dresse subitement 
devant un homme qui, à la vue du monstre, s&apos;effraie et 
prend la fuite. Cet homme est coiffé d&apos;un bonnet de four-
rure et vêtu d&apos;une chlamyde ; il porte une masse d&apos;armes 
au bras gauche et lève le bras droit, la tête retournée 


vers le serpent. Plus loin, on distingue les restes d une 

seconde figure. Il est vraisemblable que le sujet se rap-

porte à la mort d&apos;Archemoros. 

Dessin au trait bistré, sur un fond blanc mat. Le 
tableau était entouré d&apos;un cercle très fin. Au revers, cou-
verte rouge-orange et un anneau saillant, faisant office 

de pied. 
Diam., 182.millim. -Il n&apos;y a d&apos;antique que les deux 
fragments du sujet; la coupe a été complétée en plâtre, 
sur des indices certains. 

166 -Coupe de Sotades. -Le tableau, polychrome sur fond 
blanc, représente l&apos;intérieur d&apos;un tombeau d&apos;ancien style, 
bâti en coupole et surmonté d&apos;un trépied. A gauche, un 
homme jeune, tenant à son bras droit levé une longue 
verge, est agenouillé, le regard fixé sur le sol, la main 
gauche baissée pour ramasser quelque chose. C&apos;est le 
devin Polyeidos ~(IloXueiSoç). Il a le haut du corps nu, 
les jambes enveloppées d&apos;un manteau brun. En face de 
lui, un enfant, encapuchonné dans une chlamyde brune, 
est accroupi et regarde l&apos;objet que le devin va prendre. 
L&apos;inscription nous dit que cet enfant est Glaukos 
(FXaOxoç), le fils du roi Minos. Le pavé du tombeau, un 
cailloutis, est indiqué au moyen de points en relief. En 
exergue, près du bord de la coupe, on voit deux 
serpents. 
Voici en quels termes Apollodorc (III, 2, 3) raconte 

cette légende : « Un jour, le jeune Glaukos, fils du roi 

Minos, poursuivit une mouche et tomba dans un tonneau 
de miel, où il se noya. Personne ne sachant ce qu&apos;il était 
devenu, et les recherches les plus actives étant restées 

infructueuses, on lit venir le devin Polyeidos, qui, en 

effet, retrouva le corps de l&apos;enfant. Le roi, qui voulait 


qu &apos;on lui rendît son fils vivant, fit enfermer dans la 

-

même chambre le devin et le corps inanimé de Glaukos, 
Polyeidos resta d&apos;abord fort embarrassé ; mais, pendant 

qu &apos;il cherchait les moyens de se tirer d&apos;affaire, il fut 

témoin d &apos;un fait étrange. Un serpent s&apos;approcha du 
cadavre. De peur que l&apos;enfant ne fût mordu, le prophète 
tua le reptile d &apos;un coup de pierre. Mais un autre serpent 
parut aussitôt avec une herbe qu&apos;il déposa sur le serpent 
mort et, à la grande surprise du devin, le reptile qui 
venait d&apos;expirer releva la tête au premier contact de la 
plante merveilleuse. Aussitôt Polyeidos s&apos;empara de cette 
herbe, la mit sur la poitrine de l&apos;enfant et eut la joie 
de le rendre à la vie. On ajoute que Minos ne 
laissa pas partir le devin sans qu&apos;il eût appris sou 
art à Glaukos. » 
La peinture de notre coupe ne représente pas la résur-

rection même de Glaukos, mais l&apos;enseignement qu&apos;il 
reçoit après sa résurrection. Polyeidos, en se baissant, 
cueille l&apos;herbe magique que le serpent lui a fait con-
naître. 
La signature d&apos;artiste se lit au-dessous du trépied : 

(SoT]aôeç. 

Dessin au trait bistré, avec touches de pinceau brunes, 
rehaussées de noir. Bordure noire autour de l&apos;orifice, Le 
revers est enduit d&apos;un vernis noir luisant, mais le disque 
du pied est cerné d&apos;un large ruban rouge, de même que 
le revers du pied est colorié en rouge et orné d&apos;un cercle 
noir. Anses à boutons coniques. Parois très légères, 

comme dans toute cette famille de vases. 
Diam., 185 millim. 

167 

Coupe d&apos;Hegesiboulos. -A l&apos;intérieur, un médaillon 
en blanc mat se détache sur un fond orangé à bordures 


noires. Le sujet, peint au trait bistré, représente une 

femme jouant à la toupie. Elle est coiffée d&apos;un sakkos, 
vêtue d&apos;un chiton à fines plissures, d&apos;un manteau d&apos;une 
étoffe plus épaisse, et tient à la main droite un fouet à 
double lanière. Légende circulaire, en lettres du ve siècle : 
EyeutPoXoi; sizoïtaev , pour ~&apos;HyïiffÉpoytoç ~eueKYJCTEV. 
Le vase a la même ténuité de parois et ses anses ont 
exactement la même forme que celles des coupes de 

Sotades ; elles sont vernissées de noir, sauf il l&apos;intérieur, 
et leurs boutons sont décorés d&apos;une étoile noire. La face 
externe du vase est peinte en rouge-orange, l&apos;anneau qui 
sert de pied est noir. 

Diam., 139 millim. 

168 -Coupe dans le style d&apos;Hiéron. -A l&apos;intérieur, un mé-
daillon sur fond blanc mat, représentant (rouge sur noir) 
une conversation entre deux éphèbes drapés. L&apos;un, le 
plus âgé, tourné à droite, s&apos;appuie sur un bâton et lève 
son bras gauche ; un chien est couché à ses pieds. 
L&apos;autre, tourné à gauche, sort sa main droite de dessous 
la draperie. -Inscription fictive, bordure de grecques. 
Au revers, l&apos;intérieur d&apos;une maison d&apos;habitation indi-
qué par des colonnes d&apos;ordre dorique. Six personnages 
drapés, appuyés sur des bâtons noueux ; une femme 
debout et une femme assise près d&apos;une quenouille; ténies 
suspendues au mur. -Cervetri. 
Rehauts rouges. Restaurations en plâtre. -Diam., 

284 millim. 

169 

Aryballe athénien ; dessin au trait bistré sur fond 
blanc, avec touches de brun et de noir. -Niké assise à dr. 
sur un promontoire, les ailes redressées, le chiton trans-

parent et laissant à découvert le buste et les bras. La 


main gauche de la déesse soutient le menton, le bras 
droit repose sur la jambe. Une longue palme gît devant 
elle. Dans le haut, le mot Nîxr). Les ailes et les rochers 

sont ombrés. -Beau style du ve siècle. 
Ce petit vase, d&apos;une élégance et d&apos;une pureté de dessin 
rares, a été publié dans la Gazette Archéologiquc, 1878, 

pl. 32 et au Catalogue Eug. Piot, p. 39. 

Haut., 102 millim., 

170 

Aryballe athénien de même style. -Femme drapée, 
debout à gauche, la main droite tendue en avant. De 
chaque côté, un groupe de palmettes et de fleurs de 
lotus, peintes en rouge et en noir vernissé. 
Trait bistré sur fond blanc, touches noires et rouges. 
A la base du goulot, une couronne radiée, noir sur terre 
pâle. -Haut., 134 millim. 

171 

Grand lécythe polychrome portant le nom d&apos;Akestori-

des. -Une joueuse de double flûte est debout à dr. de-

vant une joueuse de lyre, qui se présente de face et tourne 
la tête vers elle comme pour l&apos;écouter. La joueuse de 
lyre est coiffée d&apos;un sakkos blanc et vêtue d&apos;uu peplosnoir 
sans manches, serré à la ceinture, les plis verticaux mar-
qués en rouge. A la main droite abaissée, elle tient le 
plektron, attaché à un ruban*; au bras gauche, une lyre 
formée d&apos;une carapace de tortue et ornée d&apos;une bande-
lette. 
La joueuse de flûte est coiffée d&apos;une opistho-sphendone 
blanche, brodée de croisettes. Elle aussi porte un peplos, 
serré à la taille ; mais la partie supérieure du vêtement 
est d&apos;une étoffe -vert pâle, tandis que le bas est d&apos;une étoffe 
rouge. Les deux femmes sont nu-pieds et portent des 
breloques aux oreilles. Leur physionomie rappelle 


les têtes de femmes gravées sur certaines monnaies d&apos;ar-
gent de Syracuse, qui remontent au Ve siècle avant notre 
ère (Catalogue of .Greelc coins in the Brit. Muséum, Sicily, 
p. 160). Légende : ~&apos;AxE&lt;ruop[Se$ xaÀÓç. 
Trouvé à Gela (Terranova) de Sicile. 

Les chairs, les coiffures et Je dessus de la lyre sont 

en émail d&apos;un blanc laiteux ; c&apos;est un procédé de fabrica-
tion qui n&apos;a pas été signalé encore. 
Fond blanc ; au-dessus du&apos; tableau, une frise de 
méandres ; autour du goulot, palmettes rouges sur fond 
noir. -Haut., 356 millim. 

172 -Lécythe blanc, portant le nom d&apos;Evaion. -Une femme 
coiffée d&apos;une bandelette blanche, vêtue d&apos;unchlton et d&apos;un 
manteau rouge, est debout près d&apos;un siège à pieds courbes. 
Derrière elle, une ténie suspendue et une corbeille à 
ouvrage. Inscription : EvaÍCùv xaXo; (avec Q et A), écrite 
~O&quot;tOtx.t¡ôÓv. -Athènes. 
Publié dans Klein, Lieblingsinschriften, p. 70. 
Dessin au trait noir, touches rouges ; dans le haut, une 
bordure de grecques alternant avec des croisettes ; sur 
l&apos;épaule, palmettes noires sur fond blanc. -Haut., 31 cent. 

173 -Grand lécythe blanc, portant le nom de LIchas. -
Femme assise à gauche sur un siège sans dossier, mais 
dont les pieds sont façonnés au tour. Coiffée d&apos;un sahkos 
et vêtue d&apos;un chiton et d&apos;un manteau rouge, elle tend les 
bras vers une femme debout devant elle, qui lui présente 
un grand plateau chargé de couronnes et de ténies 
rouges et blanches. Cette dernière n&apos;a pour vêtement 
qu&apos;un long chiton sans manches, et un siège est placé 
derrière elle. Dans le haut, deux petits vases, un miroir 
et la légende ~(&lt;rrôtxï]S6v) en trois lignes : ~AÍxaç&apos; &apos;xa),bç ~Sâ[x[t0]ç, 
-Athènes. -ve siècle. 


Vignette dans Klein, Lieblingsinschriften, p. 83. 

Dessin au trait bistré sur fond jaunâtre ; touches 
noires, rouges et blanches. Les chairs des femmes et 
quelques ténies sont peintes en blanc, le noir est ver-
nissé. -Bordure de grecques alternant avec des croi-
settes aux cantons ponctués. Palmettes noires sur l&apos;épaule 
et une ligne d&apos;oves à la base du goulot. -Haut., 363 millim. 

174 -Grand lécythe portant le nom de Dromippos. -Style 
et sujet du numéro précédent. La femme vêtue d&apos;un manteau 
rouge est debout à droite près de son siège. La femme 
qui tient le plateau porte un peplos à deux couleurs, 
rouge et blanc. Ténie et miroir suspendus au mur.&apos;La 
légende ~[Ap6[A]i7ntoç [xaî.o; ~Apo[Aox).et]8o se complète avec 
certitude à l&apos;aide d&apos;un lécythe du Musée de Berlin 
(Furtwsengler, n°2 443). Voir Klein, Lieblingsinsv/triften, 
p. 82. -Athènes. 

Fond jaunâtre, trait bistré, le plateau noir et cerclé de 

rouge. -Haut., 36 cent. 

175 -Lécythe. -Niké d&apos;ancien style, debout à droite 
devant un autel et faisant une libation. Sa main droite 
tient une patère et verse du vin dans la flamme de l&apos;autel; 
sa gauche, levée, fait le geste de la prière. La déesse est 
ailée, coiffée d&apos;un sakkos, parée de bracelets, vêtue d&apos;un 
chiton blanc à manches courtes et d&apos;un himation noir. 
Légendes fictives. -Athènes. 

Dessin au trait noir, touches rouges et noires ver-
nissées. Dans le haut, bordure de grecques alternant avec 
des croisettes. Sur l&apos;épaule, palmettes noires sur fond 
rouge. -Haut., 24 cent. 

176 -Lécy&apos;the. -Au milieu, une stèle cintrée, couronnée 
d&apos;une palmette et élevée. sur trois degrés. A droite, un 


jeune guerrier casqué, lachlamyde en écharpe, larondache 

au bras gauche, une lance à la main droite. Devant sa 
tête, une patère suspendue. 
A gauche, une fillette drapée dans un chiton. Elle 
porte sur sa tête un grand plateau chargé de ténies et 
d&apos;autres offrandes, ses bras s&apos;avancent vers le guerrier, 
et sa main droite lui présente un lécythe. -Athènes. 
Trait bistré sur fond blanc luisant. Palmettes sur 

l&apos;épaule. -Haut., 342 millim. 

177 -Grand lécythe. -Jeune femme assise devant une stèle 
funéraire et tenant un plateau, dans lequel sont placés 
trois lécythes ayant exactement la forme de ce vase. 
Cette femme, venue pour faire une offrande, est nu-pieds; 
son manteau, déployé sur les genoux, est de couleur 
violette et bordé de pois blancs. La stèle, couronnée de 
ténies vertes, est peinte d&apos;une couleur violacée, ornée 
d&apos;une frise d&apos;oves et d&apos;un fronton, dont les trois acrotères 
sont façonnés en palmettes et en demi-palmettes peintes 
en vert. A droite, on voit un éphèbe debout, armé de 
deux lances, avec chlamyde, pétase et &apos;endromides de 
chasse. -Beau style du ve siècle. -Athènes. 

Dessin au trait rouge et peinture polychrome. -
Haut., 43 cent. 

178 -Grand lécythe. -Un éphèbe armé de deux lances pose 
sa jambe droite sur la base d&apos;une stèle funéraire. Il porte 
une chlamyde rouge foncé, agrafée sur l&apos;épaule, un cha-
peau jaune suspendu à la nuque, et des endromides jaunes. 

Sa main droite fait le geste de la prière; sa tête penchée 

• 

indique la douleur qu&apos;il ressent à la vue du tombeau d&apos;un 
de ses proches. La stèle, parée de ténies rouges, a un fron-
ton triangulaire avec palmette centrale. A sa gauche, une 
femme nue est debout, la main dans les cheveux épars, 


et s &apos;abandoniie, elle aussi, à la douleur. Un oiseau aqua-
tique, probablement un héron, perche sur l&apos;une des mar-
ches du sépulcre. 
Style très beau, dessin d&apos;une exquise finesse. 
Trait rouge. Palmettes et oves rouges sur l&apos;épaule et 
autour du goulot. -Haut., 415 millim. 

179 

Lécythe. -Un homme barbu, coiffé d&apos;un. bonnet de 
marin, est assis (à gauche) devant une stèle. Il porte sa 

chlamyde sur l &apos;épaule, une haste au bras, et sa main 
droite repose sur le genou. Ce doit être le mort lui-même 
apparaissant à ceux qui visitent son tombeau. La stèle, 
dressée sur une base à deux degrés, est couronnée de 
feuilles d &apos;,tcinthe. En face du marin on voit une femme 
drapée, debout et le bras droit sur la hanche. -Attique. 
Dessin au trait rouge. -Haut., 33 èent.. 

180 

Lécythe. -Entre deux stèles funéraires, parées de 
ténies rouges et jaunes, un éphèbe nu est debout, les bras 
levés a la hauteur de la tête, comme s&apos;il s&apos;arrachait les 
cheveux. L une des stèles a un fronton triangulaire avec 
acrotère central ; elle est peinte de bleu et de rouge, 
Dessin noir et peinture polychrome. Palmettes rouges 
autour du goulot. -Haut., 24 cent. 

181 

Lécythe. -Un vieillard 

, appuyé sur un bâton et vêtu 

d un long manteau rouge, est debout (à gauche) devant un 
éphèbe qui tient une lance. L éphèbe est drapé dans une 
chlamyde, et son chapeau est suspendu il la nuque.&quot; 
Une frise de méandres alterne avec des croisettes 
cantonnées de points. Palmettes et oves sur l&apos;épaule et à 
la naissance du goulot. 

Trait bistré, rehauts rouges et noirs. -Haut., 

305 millim. 


182 -Lécythe.-Stèle sépulcrale, dressée sur une base cou-
ronnée de feuilles d&apos;acanthe et parée de ténies. A gauche, 
un éphèbe assis, drapé dans un chiton court et une 
chlamyde, le chapeau sur la nuque, les pieds chaussés de 
bottines de chasse, une lance au bras. A droite, un 

second éphèbe dont le chiton est d&apos;une étoffe moitié 

rouge, moitié pointillée de vert. Il porte, comme l&apos;autre, 
une chlamyde, un chapeau, des bottines vertes et une 
lance.-Athènes, 1866. 
Dessin au trait rouge et peinture polychrome. Dans le 
haut, méandres et quadrillés ; palmettes sur l&apos;épaule. -
Haut., 324 millim. 

183 -Lécythe. -Jeune fille drapée, debout devant un éphèbe 
qui lui présente un balsamaire. L&apos;éphèbe porte sur 
l&apos;épaule gauche une chlamyde rouge. Dans le haut, une 
ténie rouge et un miroir suspendu. 
Dessin au trait bistré. Bordure de méandres alternant 
avec des étoiles ; palmettes sur l&apos;épaule. -Haut., 
30 cent. 

184 -Lécythe. Exposition dit mort. Le mort est couché, à 
gauche, sur une kliné, les yeux fermés, le corps couvert 
de ténies rouges. Au pied du lit, une jeune fille, la main 
gauche posée sur la tête, la droite tendue vers le mort; 

au chevet, une seconde jeune fille, vêtue d&apos;un chiton et 
d&apos;un manteau rouge et faisant les mêmes gestes. -
Athènes. 

Publié par Benndorf, Vasenbilder, p. 36 (pl. 17,1). 
Trait bistré, rehauts rouges ; sur l&apos;épaule, palmettes 
peintes en noir et en rouge. -Haut., 315 millim. 

185 -Grand lécythe. Exposition dit mort. Le mort est 
étendu Il gauche sur un grand lit; c&apos;est un jeune homme, 


enveloppé de sa chlamyde, la tête posée sur un oreiller. 
Devant lui, une femme drapée, la mère, lève les deux 
bras pour s&apos;arracher les cheveux. Le père, debout au 
pied du lit, ne lève que le bras droit. Deux lécythes de 
dimensions colossales sont placés au second plan; sous 
le lit, l&apos;oiseau domestique : une oie. -Style du v°s iècle. 

Trouvé au Pirée, en 1874. 
Dessin rouge avec touches noires. Bordure de grecques 
en noir, et sur l&apos;épaule, palmettes peintes en rouge et en 
noir. -Haut., 50 cent. 

186 -Lécythe. La barque de Choron. Hermès, tenant 
son caducée, prend une jeune fille par la main gauche 
et la conduit auprès de Charon qui l&apos;attend, debout dans 
sa barque. Le nocher des enfers a pour vêtement une 
exomis rouge et pour coiffure un bonnet de marin (blanc, 

rayé de vert). Sa main gauche tient la rame; sa droite, 
ouverte, est tendue vers la jeune fille, comme s&apos;il lui 
demandait l&apos;obole. Hermès, vêtu d&apos;une chlamyde, le 

pétase sur la nuque, tourne la tête vers la morte qu&apos;il 
amène. Derrière celle-ci, on voit un petit esclave nu qui 
porte à la main droite une coupe avec l&apos;eau de Léthé. 
Cette figurine, qu&apos;on rencontre ici pour la première fois,. 
donne un intérêt particulier à ce lécythe. -Athènes. 
Dessin au trait rouge, peinture polychrome. Méandre 
noir en bordure; sur l&apos;épaule, palmettes peintes en rouge 
et en noir. -Haut., 383 millim. 

187 -Lécythe. -Stèle peinte, couronnée d&apos;une palmette 
entre deux feuilles d&apos;acanthe; au haut de la stèle, une 
bordure de grecques, puis deux bandes horizontales, 
peintes en violet. Près du monument, une jeune fille 
drapée, avançant le bras droit. Du côté opposé, une 


femme (sakkos blanc et peplos rouge) portant un plateau,. 
d&apos;où pend une ténie rouge, et touchant de sa main droite 
le couronnement du sépulcre. 
Beau style. -Athènes. 
Dessin au trait violet, peinture polychrome. Méandre 
noir, palmettes en rouge et en noir. -Haut., 294millim. 

188 -Lécythe. -Colonne funéraire s&apos;amincissant vers le 
haut, parée de bandelettes rouges. A gauche, une femme,, 
en manteau rouge, présente un balsamaire; à droite, une 
autre femme déploie une ténie. -Athènes. 
Trait violacé; bordure de grecques et palmettes noires. 

-Haut., 30 cent. 

189 -Lécythe. -D&apos;un côté de la stèle, un éphèbeeuchiamyde 
rouge, le pétase sur la nuque, est debout et lève le bras 
droit. Du côté opposé, une femme porte un enfant sur 
son bras. Coiffée d&apos;une sphendoné, elle a le haut du corps 
à découvert, le bras droit tendu vers la stèle, et un 
miroir est suspendu devant sa tête. L&apos;enfant est nu entiè-
rement et, comme sa mère, tend son bras droit vers la 
stèle. 11 n&apos;est pas besoin de faire remarquer la rareté de 
ce sujet. 
La stèle, élevée sur deux marches, est couronnéed&apos;une 
palmette et bordée d&apos;oves. 

Style du va siècle, dessin d&apos;une grande pureté de trait. 

-Athènes. 
Trait rouge, grecque et palmettes rouges. -Haut., 

366 millim. 

190 -Grand lécythe. -Stèle très large, couronnée d&apos;oves 
et d&apos;acanthe. A gauche, une femme en peplos noir bordé 
de rouge, une sphendoné blanche sur la tête; elle apporte 
une couronne de fleurs et un grand plateau chargé de 


ténies. A droite, un homme barbu, le haut du corps nu, 

une chlamyde rouge autour des reins, s&apos;appuie sur son 
bâton, les mains tendues vers la stèle pour la couronner. 
Grand style du ve siècle. -Athènes. 
Dessin au trait noir, méandre noir, palmettes peintes 

en noir et en rouge. -Haut., 425 millim. 

191 -Grand lécythe. -Femme assise à dr. près d&apos;une 
stèle et tenant une oie dans ses mains. Elle a le buste nu, 
et un himation vert lui couvre les jambes. Stèle cou-
ronnée de feuilles d&apos;acanthe et parée d un bandeau vert. 

A la droite du monument, un éphèbe debout et de face, 

coiffé d&apos;un bonnet conique rouge, une chlamyde bleue 
sur les épaules, des endromides vertes aux pieds, le bras 
gauche appuyé sur deux lances. Sa tête est tournée jvers 
le sépulcre. -Trouvé au Pirée. 
Dessin au trait rouge, peinture polychrome; méandre 

noir, palmettes coloriées de rouge et de noir. -Haut., 

43 cent, 

192 -Grand lécythe. -Stèle peinte, avec son fronton trian-

gulaire et orné d&apos;une rosace. Unepalmette et deux feuilles 
d&apos;acanthe servent d&apos;acrotères. Les contours du triangle 
sont peints en bleu, l&apos;abaque est colorié en rouge, 
et une frise rouge à décor linéaire divise la stèle en 
deux registres. 
A gauche, une jeune fille en chiton vert suspend une 
ténie à l&apos;un des acrotères. A droite, un éphèbe est assis, 
le bras appuyé sur deux lances. Il porte une chlamyde 
rouge, des bottines vertes, et un pétase est suspendu à 
sa nuque. -Attique. 

Dessin au trait rouge, palmettes rouges et noires. 

Haut., 495 millim. 


193 -Grand lécythe. -Deux figures sont debout devant lit 
stèle : à gauche, un éphèbe casqué, déployant une ténie ; 
à droite, une femme tenant dans ses deux mains un vête-
ment brun roulé en paquet. La femme est coiffée d&apos;une 
sphendoné rouge et d&apos;un chiton blanc à bandes violettes; 
derrière elle, on distingue un plateau chargé de ténies 
rouges. La stèle est couronnée d&apos;une frise d&apos;oves, d:e 
volutes et d&apos;un bouquet d&apos;acanthe. L&apos;âme du mort, 
l&apos;eidololl, plane dans l&apos;air. -Attique. 
Dessin au trait rouge et violacé, palmettes peintes en 

noir et en rouge.-Haut., 415 millim. 

194 -Grand lécythe. -Autour d&apos;une stèle couronnée 
d&apos;acanthe, trois personnes sont groupées. A gauche, une 
femme en manteau noir bordé de rouge ; elle attache une 
ténie à l&apos;une des feuilles d&apos;acanthe. Devant la stèle, un 
éphèbe assis à gauche, le haut du corps nu, le menton 
appuyé sur la main droite. Derrière lui, une femme 
debout, en manteau rouge, la main posée sur l&apos;abaque 
vert du monument. 
Grand style du ve siècle. -Attique. 
Dessin au trait rouge, peinture polychrome ; bordure 
de grecques noire, palmettes peintes en rouge et en noir. 
-Haut., 495 millim. 

19.5 -Grand lécythe. -Stèle à couronnement conique flan-
qué de feuilles d&apos;acanthe et de deux demi-palmettes vertes. 
Devant le tombeau, un homme barbu est assis, la main 
gauche sur la poitrine, l&apos;autre levée et ajustant le chiton. 
Derrière lui, une femme voilée, debout, dans l&apos;attitude du 
deuil. Elle porte un chiton rouge, sans manches, et sa-
main gauche saisit le voile. Du côté opposé, les restes 
d&apos;un éphèbe appuyé sur deux javelots. Entre lui et -le 


tombeau, une très petite figurine humaine plane dans Fair j 
c&apos;est l&apos;àme du mort, l&apos;cidolon. 
Grand style du v°s iècle. -Attique. 

Dessin au trait gris, palmettes en noir et eu rouge. -

Haut., 55 cent. 

196 

Grand lécythe. -Stèle peinte, couronnée de palmettes 
et d&apos;acanthes. Un homme nu et barbu est assis à droite 
sur les marches du tombeau, la chlamyde en écharpe, la 
main droite tendue vers un éphèbe qui, debout devant 
lui, s&apos;appuie sur deux javelots. L&apos;éphèbe porte un bonnet 
conique, une chlamyde et des brodequins verts. Derrière 
l homme assis, une femme, le haut du corps nu, prend 
des tenies dans un plateau qu&apos;elle porte. Son manteau est 

peint en vert. -Pirée, 1874. 

Grand style du va siècle. 

Dessin au trait rouge, palmettes en noir et en rouge. 

-Haut., 51 cent. 

197 -Grand lécythe. -Une palmette, deux feuilles d&apos;acanthe 
et une ligne d&apos;oves couronnent le tombeau. Un homme 
barbu est assis à droite sur les marches du sépulcre, les 
jambes croisées. Il porte un chiton blanc et bleu, &amp;1. main 
gauche tient une lance, et un bouclier rond s&apos;appuie 
contre son genou. Derrière lui, un éphèbe debout, en 
chlamyde, rouge, les bras et la poitrine nus. Cet éphèbe 
est armé de deuxjavelots et tient à la main droite avancée 
un casque, dans l&apos;autre un parazonium. Devant l&apos;homme 
assis, une femme, en chiton blanc et rouge, porte sur 
l&apos;épaule gauche un plateau chargé de couronnes, et à la 
main droite, avancée vers la stèle, une bandelette. -
Grand style du ve siècle. -Attique. 

Dessin au trait rouge et bistre. -Haut., 47 cent. 


-Grand lécythe. -Au centre, une grande stèle, si élevée 
qu&apos;elle se continue sur l&apos;épaule du vase et que son som-
met touche le goulot. C&apos;est un pilastre polychrome, se 
rétrécissant vers le haut, décoré, au tiers de sa hauteur, 
de feuilles d&apos;acanthe saillantes, et couronné d&apos;un bouquet 
d&apos;acanthes. La stèle est entourée de trois personnes. Une 
femme drapée, assise (à gauche) sur les marches du tom-
beau, tient un coffret sur ses genoux. Elle regarde une 
femme debout devant elle, vêtue d~un chiton blanc et vert, 
et rajustant, des deux mains levées, son manteau. Derrière 
elle, un éphèbe en chlamyde rouge, le haut du corps IlU, 
s&apos;appuie sur un bâton, et de sa main droite il saisit la 
chlamyde pour se couvrir l&apos;épaule. -Grand style du 
ve siècle. -Attique. 

Dessin au trait rouge, peinture polychrome; palmettes 
en noir et en rouge. -Haut., 574 millim. 

-Lécythe. -Couronnement de stèle. A gauche, une 
femme, en manteau rouge, tient une ténie de même 
couleur. A droite, un Éros adolescent, planant dans l&apos;air, 
s&apos;approche de la stèle pour la couronner d&apos;une ténie rouge. 
La stèle est munie d&apos;un toit et élevée sur deux marches. 

-Athènes. 

Dessin au trait bistré; touches noires et rouges. Bor-

dure ondulée et palmettes noires. -Hau1., 22 cent. 

200 -Lécythe. -Stèle couronnée de volutes ioniques et 
d&apos;une palmette. A gauche, une femme drapée, tenant une 
couronne de fleurs; à droite, un enfant nu, agenouillé sur 
les marches du tombeau. -Athènes. 
.Dessin au trait rouge pâle. Méandre noir et palmettes 
noires. -Haut., 198 millim. 

-Lécythe. -Stèle ornée de ténies noires et bleues. 


A gauche, une femme assise, portant sur ses genoux un 
plateau d &apos;où elle tire une bandelette. Devant elle, une 
femme drapée, debout. -Style de la décadence. -
Attique. 

Dessin au trait noir, polychromie outrée, palmettes 
noires. -Haut., 335 millim. 

202 -Petit lécythe. -Une femme drapée est debout devant 
une stèle sépulcrale parée de bandelettes, et tient des 
deux mains une guirlande de fleurs qu&apos;elle va y suspendre. 
Derrière elle, une ténie. Dessin monochrome au trait 
bistré. -Décadence. 
FonJ blanc laiteux, méandre noir; sur l&apos;épaule, deux 
couronnes radiées, noir sur terre jaune. -Haut., 

178 millim. 


Il 

BÉOTIE 

203 

Grand bassin (lebes) de style primitif. 
Sur la face 
antérieure, une longue galère montée par dix-neuf 
rameurs ; derrière les rameurs et adossé à l &apos;éperon, le 

celeustes qui commande les mouvements ; à la poupe, le 
timonier, assis -,&apos;t gauche devant sa cabine et maniant 
deux grands gouvernails. Toutes les têtes ressemblent 
à des têtes d&apos;oiseau; la proue est ornée d &apos;un oeil prophy-
lactique. Dans l&apos;angle supérieur de gauche, un cercle 
ponctué, figurant une couronne de fleurs. 
La peinture du revers représentait deux bouquetins 
affrontés et paissants ; ils ont presque disparu. Derrière 
le bouquetin de gauche, on voit un oiseau aquatique. 
Toute la partie inférieure du vase, de même que les 
anses, est couverte d&apos;un décor géométrique rudimentaire 

(cercles et traits inclinés). -Trouvé a Thèbes. 
Peinture noire (passée au rouge) sur terre pâle, d &apos;tin 
blanc jaunâtre. L&apos;intérieur aussi est orné d&apos;une large 
bande noire. -Haut., 22 cent.; diam., 34 cent. 

204 -Grande chytra il décor géométrique, un serpent en 
relief sur l&apos;anse. Panse sphérique, toute couverte de 
rondelles dont chacune est formée de six cercles concen-
triques, au trait. Le devant du col est divisé en trois pan-
neaux, dont deux sont ornés de doubles fleurs de lotus ; 
le panneau central a quatre registres superposés (treillis, 
chevrons, etc.). Entre les panneaux, quelques lignes 


ondulées verticales, et au revers du col, des groupes de 
chevrons. 

Orifice trilobé, anse plate décorée de zigzags; le ser-
pent aussi est colorié de traits noirs, et les écailles de sa 
tête sont indiquées par un quadrillé. -Trouvée à 
Thèbes. 

Haut., 52 cent. -Peinture noire sur terre jaunâtre. 

205 -Grande amphore de style primitif. Panse divisée en 
trois registres. Sur l&apos;épaule, deux tableaux : à l&apos;avers, 
une biche paissant, allaitant son faon; champ semé de 
croisettes gammées et de fleurons ; au revers, un cerf 
courant a droite, au milieu de fleurons, de croix gainm é es 
et de losanges pleins. De chaque côté du tableau, un 

échiquier; sous les anses, treillis et losanges. -21 re-
gistre : volutes et croix gammées. -31 registre : cercles 
concentriques ; puis la base, qui est peinte en noir. 
Autour du col : fleurs de lotus, croix gammées et i 
étoiles. Les zones intermédiaires sont formées de zigzags 
verticaux, groupés trois par trois. Le rebord du goulot 
est quadrillé, le pied porte quatre encoches. Anses accou-
plées, ornées de rais et de losanges quadrillés et ponc-
tués. -Trouvé à Thèbes. 

Peinture noire sur terre jaunâtre. -Haut., 54 cent. 

206 -Grande cotyle de Teisias d&apos;Athènes. -Autour de 
l&apos;orifice, une belle couronne d&apos;olivier, chargée de haies, 
est peinte en couleurs d&apos;applique rouge et blanche. Au-
dessous de cette couronne, près de l&apos;anse, la signature 
d artiste : Teiaîaç ~iZ&quot;F-OEFv (sic) haOevaîoç, est gravée en lettres 
attiques du ve siècle. --Trouvée à Tanagra. 
O. Ray et, Revue arch., 1875, t. I, p. 172. 
Haut., 195 millim.; diam., 255 millim. -Vernis noir 
brillant; autour de la base, une couronne radiée (noir sur 


rouge), détails gravés. Anses un peu relevées. Sous le 
pied, deux cercles en rouge d&apos;applique sur fond noir. 

207 -Grande cotyle de Teisias d&apos;Athènes. -Près de l&apos;une 
des anses, qui sont horizontales, on lit la signature : 
~T[êt]a!al; ~ÈTtotsa&apos;S&apos;v haÔevatoç. -Trouvée à Tanagra. 
O. Rayet, 1. c. Personnellement, je ne crois pas à 
l&apos;authenticité des inscriptions de Teisias. 
Haut., 225 mfllim.; diam., 265 millim. -A la base, 

une bordure de lignes droites (noir sur terre pâle) ; sous 
le pied, cercles noirs sur terre pâle. 

208 -Bassin sans anses. -Deux quadriges (à gauche) avec 
leurs conducteurs. L&apos;un marche au pas, suivi d&apos;un cava-
lier nu et d&apos;un homme armé d&apos;une gaule; l&apos;autre, allant 
au trot, est suivi d&apos;un cavalier et d&apos;un chien et accom-

pagné de deux oiseaux au vol. Les conducteurs sont 
barbus et vêtus de chitons blancs ; l&apos;homme barbu qui 
tient la gaule est drapé dans une chlamyde, le bras droit 
nu. Il marche à grands pas, retournant la tête vers le 
second quadrige. -Thèbes. 
Noir sur fond orange, rehauts blancs et gravures. Cou-
ronne de feuilles sur le plat de l&apos;orifice ; l&apos;intérieur et le 
pied peints en noir. -Haut., 14 cent.; diam., 23 cent. 

209 

Lécythe.-Énée portant son père Anchise sur ses 

épaules, pour le sauver de l&apos;incendie de Troie. Armé en 
hoplite, le bouclier au bras gauche, deux lances à la main 
droite abaissée, il marche vers la droite, accompagné de 
son fils Ascagne, qui lève le bras. De chaque côté du 
groupe, une femme drapée, la première précédant Énée 
et se retournant vers lui (c&apos;est peut-être Creusa, sa 
femme), la seconde (.Aphrodite) tenant une fleur et s&apos;éloi-
gnant des fuyards. Anchise a les cheveux, la barbe et les 


sourcils peints en blanc. De même qu&apos;Ascagne, il est 
vêtu d&apos;une chlamyde ponctuée de rouge et de blanc. -
Trouvé à Thèbes. 

Noir sur fond orange, rehauts blancs et rouges. Bor-
dure de deux rangs de perles réunies entre elles par des 
traits. Palmettes sur l&apos;épaule, couronne radiée sur et sous 
le goulot. -Haut., 305 millim. 
210 -Grande cotyle à deux tableaux. A l&apos;avers : Ulysse chez 
Circé. Celle-ci, drapée et debout à gauche, porte sur I&amp; 
main gauche un skyphos qui a exactement la forme de 
notre vase ; sa main droite, à l&apos;aide d&apos;une baguette, remue 
le breuvage qu&apos;elle présente à son hôte. Ulysse, nu et de 
tace, la chlamyde sur le bras, un bonnet conique en tête, 
tient d&apos;une main son épée, de l&apos;autre son fourreau. Der-
rière Circé, on voit un métier de tisserand avec tous ses 
détails. 

Le sujet du revers, expliqué par des légendes, est 
Ulysse sur son radeau, naviguant vers l&apos;île des Phcaques. 
Au radeau sont substituées deux amphores à vin, moyen 
primitif de navigation, dont, de nos jours encore, se ser-
vent les fellahs d&apos;Egypte. Ulysse ~(&apos;ÜÀVt1E0;) .est nu, le bras 
gauche couvert de la chlamyde; il fait une grande enjam-
bée vers la gauche et plonge son trident dans l&apos;eau. La 

mer est figurée par. des lignes d&apos;eau et deux poissons. 
Dans l&apos;angle supérieur de droite, on voit la tête de Borée 
~(Bop,&apos;oc,-, sic), soufflant de toutes ses forces. En effet, dans 
l&apos;Odyssée 5,296, Borée est au. nombre des v.ents déchaî-
nés, par ordre de Neptune, contre le radeau d&apos;Ulysse. 

Toutes les figures de ce vase curieux sout des carica-

tures, non fortuites, comme l&apos;art archaïque en produisait 
sans le vouloir, mais intentionnelles. -Trouvée à Thèbes. 
Haut., 155 millim. -Noir sur fond rouge pa)c, détails 
gravés. -Anses horizontales. 

j 

\ 


211 -Pyxis. -Sur la boîte : Enfant dans un chariot à roues 
massives, attelé de deux chèvres qui courent au galop. 
De chaque côté, une Niké drapée, déployant ses ailes. 
L&apos;une précède le chariot, l&apos;autre s&apos;en détourne et porte 
une couronne de laurier. Entre elles, un Éros adoles-
cent, allant à gauche et tenant dans chaque main une 

couronne de laurier. -Bordures de feuilles et de 

godrons. 
Sur le couvercle, un griffon et deux lions. -Trouvée 
à Thèbes. 
Noir sur fond orange, détails gravés. Le bouton du 
couvercle est façonné au tour et colorié de noir et de 
rouge d&apos;applique. Pied annelé et découpé. -Haut., 
2L cent.; diam., 143 millim. 

212 -Cratère campaniforme. Hercule au jardin des Hes-

pérides. Le héros est assis à gauche, adossé contre 
l&apos;arbre aux pommes d&apos;or et la tête retournée vers une des 
Hespérides qui cueille des fruits. Il est imberbe, coiffé 
de -la peau de lion, appuyé sur sa massue. L&apos;Hespéride 
est drapée dans un chiton blanc à manches courtes ; elle 
lève les yeux vers l&apos;arbre, le bras droit allongé, la main 
gauche pressée sur la poitrine et tenant les pommes 
qu&apos;elle a déjà cueillies. Sa jambe droite est posée sur un 
rocher. Au-dessus d&apos;Hercule, un Éros ailé cueille aussi 
des pommes ; puis, derrière lui, on voit une seconde 
Hespéride, ajustant son chiton sur l&apos;épaule gauche, et 
un Pan assis, armé d&apos;une massue. 
Au-dessus de la première Hespéride, une figurine de 
femme (Se/elle), diadémée et vêtue d&apos;un chiton blanc, tient 
deux flambeaux. Plus loin, un Satyre jeune, armé d&apos;un 
pedum et debout sur un rocher, s&apos;éloigne de la scène, la 
tête tournée en arrière. La femme assise devant lui, sur 


une montagne, représente une divinité locale. Elle n le 
bras droit levé. 
Revers : Trois palestrites drapés, séparés par des co-
lonnes d&apos;ordre dorique. -Trouvé à Tanagra. 
Rouge sur fond noir, les chairs de l&apos;Éros, de la pre-
mière Hespéride, de Selene, et les pommes de l&apos;arbre 
sont peintes en blanc. Bordure de laurier dans le haut et 
de palmettes dans le bas. Godrons sur le rebord. -
Haut., 447 millim. 

213 

Hydrie à trois anses. Persée et Andromède. La jeune 
fille, rivée au rocher de Jaffa, est de face, les bras étendus 
et les poignets pris dans des anneaux. Elle est diadémée 
et vêtue d&apos;un peplos sans manches, l&apos;himation en écharpe. 

A sa droite, Céphée, assis sur un rocher; il porte au 
bras droit un sceptre couronné d&apos;une palmette, sa tête 
est ceinte de corymbes, sa poitrine ornée d&apos;une guirlande 
de fleurs. Au-dessous du rocher, deux poissons et le 
monstre marin combattu par Persée, qui s&apos;élance contre 
lui, la harpé à la main droite, une lance au bras gauche. 
Persée porte une chlamyde flottante, un chapeau ailé et 
des endromides ailées. Dans le haut, une femme, assise 
sur la colline, fait un geste de frayeur à la vue du monstre. 
C&apos;est l&apos;Ethiopie personnifiée. Entre Persée et le x/jxoç, 
une plante et une seiche. -Trouvée à Thèbes. 
Haut., 365 millim. -Grand groupe de palmettes sous 
les anses. Frise d&apos;oves, de grecques, etc. Les aspérités 
du rocher sont ponctuées de noir. Le dessous du pied et 
le plat de l&apos;orifice ont été coloriés en rouge. 


II] 

CORINTHE, 

214 -Très petite çhytra.-Deux bustes de sphinx égyptiens, 
d&apos;ancien style, les ailes redressées et recroquevillées. Le 
premier est un androsphinx barbu, voilé du claft, la tête 
surmontée d&apos;une coiffure à deux appendices ; il tend son 
bras droit vers un oiseau perché devant lui et détournant 
la tête. L&apos;autre est un sphinx femelle coiffé de Yatef. 
Plus loin, un arbre sacré, à huit, branches, accosté de 
deux éperviers, qui tournent la tête pour le regarder. 
Sur l&apos;épaule du vase, un buste de quadrupède et cinq 
bustes d&apos;androsphinx ; à la base, une couronne radiée. 
Style proto-corinthien, dessin très lin. 
Pnblié dans le Journal of Hellenic studies, t. XI, 179. 
Haut., 45 millim. -Noir sur fond jaunâtre. Entre 

l&apos;épaule et la panse, une frise de losanges ; au bas de 
l&apos;anse (refaite), un réseau. Le rebord du goulot est&apos;mo-
derne. 

215 -Petit balsamaire à panse bursiforme.-Deux coqs de 

combat affrontés. Champ semé de rosaces. -Trouvé à 
Camiros. 

Noir et pourpre sur terre blanche; graffites. Fleuron à 
la base et sur le rebord du goulot. -Haut., 85 millim. 

216 -Même forme. Lièvre debout sur ses pattes de derrière, 
entre deux lions affrontés. Rosaces dans le champ. 
Même technique. -Haut., 78 millim. 


-Même forme. -Dieu ailé, à queue de serpent, la tète 
tournée à droite vers un oiseau planant dans l&apos;air. Ses 
cheveux, ceints d&apos;une bandelette, retombent eiLpaquet 
sur la nuque du cou; sa barbe est cunéiforme, son buste 
drapé dans un justaucorps brodé. Ailes redressées et 
arrondies, bras droit pendant, la main gauche tendue 
vers l&apos;oiseau. Exécution d&apos;une finesse remarquable. -

Cat. Eugène Piot, n°1 07. 

Même technique, fond blanc à glaçure. -Haut., 

78 millim. 

-Grand balsamaire à panse bursiforme. -Colombe à 
tête de femme devant un aigle au vol. Ailes recroquevillées, 
cheveux retombant jusqu&apos;aux jambes; sur la poitrine, un 

bandeau brodé. -Trouvé à Athènes. 

Noir sur terre pâle, détails gravés. Semis de rosaces, 
fleurons, etc., comme à l&apos;ordinaire. Réseau sur la tranche 
de l&apos;orifice. -Haut., 22 cent. 

-Même forme. -Idole façonnée en quadruple palmette. 
-Trouvé à Athènes. 
Même technique. -Haut., 23 cent. 

-Même forme. -Une double palmette, qui ressemble 
d&apos;assez près à un foudre ailé, est placée entre deux aigles 
au vol. Champ semé de rosaces ; à la base, sur le rebord 
de l&apos;orifice et sur le goulot, un fleuron. 
Même technique. -Haut., 18 cent. 

221 -Grand aryballe. -Entre deux jeunes cavaliers affron-
tés, on voit un homme barbu, qui prend l&apos;un des chevaux 
par la bride. Les trois figurines sont vêtues de chitons 
courts, peints en rouge, et deux d&apos;entre elles portent uae 
bandelette dans les cheveux. Plus loin, un aigle au vol. 


Champ semé de corymbes et de croisettes. -Trouvé à 
Thèbes (Béotie). 

Peinture noire et rouge sur terré blanche. Autour du 
col et sur le rebord de l&apos;orifice, un fleuron ; sur l&apos;anse, 
un échiquier; à la base, un bouclier à huit croissants 
disposés autour du point central. -Haut., 13 cent. 

222 -Petit aryballe. -Chimère. 
Trouvé à Camiros et publié par Salzmann, Nécropole 
de Camiros, pl. 28, 3. 
Même technique. A la base, le bouclier à six croissants. 
Rehauts pourprés. -Haut., 6 cent. 

223 -Petit aryballe. -Cheval au galop, conduit par un 

homme nu, armé de cnémides et d&apos;une lance. Devant lui, 
trois hoplites (it gauche) armés -de rondaches (épisèmes : 
aigle au vol et croissants); le dernier brandit sa haste. 
Sous l&apos;anse, une double palmette. 
Même provenance. -Salzmann, 1. c., pl. 55, 1. 
Même technique. A la base, le bouclier à six croissants. 
Rehauts pourprés. -Haut., 82 millim. 

224 -Petit aryballe. -Buste de bouquetin terminé en 

queue d&apos;oiseau. Rosaces dans le champ. -Camiros. 
Même technique, un fleuron à la base. Rehauts pour-
prés. -Haut., 68 millim. 

225 -Petit aryballe. -Serpent enroulé. -Camiros. 
Même technique. Rehauts pourprés. A la base, le bou-
clier à six croissants. -Haut., 76 millim. 

226 -Chytra d&apos;ancien style, représentant le deuil d&apos;Achille. 
Au centre du tableau, Achille (&apos;AxiXXeuç) est couché sur une 


kliné, le dos appuyé sur un oreiller, la main gauche 
portée au front. Il regarde sa mère Thétis 

sic, ré-

tr ograde) qui, debout au pied du lit, se penche vers son 
iils, la main droite avancée, la gauche écartant le voile. 

Derrière elle, on voit Ulysse ~(&apos;OXutrevç, rétrograda vètu 
d &apos;un long chiton blanc et d&apos;un manteau rouge et noir; lui 
aussi semble parler à Achille, à en juger par le geste de 

sa main gauche. Il est suivi d&apos;une Néréide. 
Au chevet d &apos;Achille, un vieillard à cheveux blancs 
et à barbe blanche s&apos;appuie sur un -bâton, et sa main 
droite fait le même geste que la main d&apos;Ulysse. Ce doit 
être Phoinix, mais le nom inscrit au-dessus de sa tête se 
lit «ÊtvypEç. Le costume qu&apos;il porte ressemble il celui 
d &apos;Ulysse, mais son manteau est ajusté différemment. Deux 

Néréides se tiennent debout derrière lui. 

Une paire de cnémides et un bouclier rond (épisème : un 

masque de lion, c&apos;est-à-dire de Phobos) sont suspendus 
au mur. Devant le lit, dont les montants sont incrustés 
•de doubles palmettes en ivoire, est placée une table à 

trois pieds, chargée de pains et de vaisselle. Un esca-
beau couvert d&apos;un tapis rouge se voit sous la kliné. 
L artiste a contaminé deux scènes différentes du siège 
de Troie 
: l&apos;ambassade des rois et la visite de Thétis, 
après la mort de Patrocle. La peinture est au moins du 
vue siècle&apos;. Comme sujet et comme oeuvre d&apos;art d&apos;une 

époque aussi reculée, elle est extrêmement précieuse. 

Trouvée à Corinthe, et publiée par M. Froehner dans 

le Jahrbuch des Arch. Instituts, 1892, p. 25, pl. I. 

Hauteur totale, 28 cent. Peinture noire sur fond orange 
avec rehauts blancs et rouges, détails gravés. Le tableau 
occupe le profil du vase, et sa bordure supérieure est 
formée de godrons. Au revers, deux triangles en réserve. 
Anse surélevée à double tige. 

O 


227 -Lécythe d&apos;ancien style, à tableau. Satyres et Nymphes. 
Les Satyres sont au nombre de sept, les femmes n&apos;ont 
pas de draperie. -Trouvé à Corinthe. 
Noir sur terre orangée, rehauts blancs et rouges, gia -
fites. Au-dessus du tableau, une frise de godrons. La 
base du goulot est peinte en rouge. -Haut., 142 millim. 

228 

Cotyle à anses horizontales, la panse en forme de ma-
melle. Onze danseuses dans des attitudes variées. Elles 
sont vêtues de justaucorps rouges, sans manches, et de 
pantalons noirs ponctués de rouge. Semis de rosaces 
dans le champ. -
Trouvée à Athènes. 
Noir et pourpre sur fond pâle. Sous les figures, une 
frise de damier, puis un calice de fleur et un bouton 
façonné. -Haut., 88 millim.; diam., 108 millim. 


IV 

ÉGYPTE 

229 -Grand balsamaire à panse fusiforme. -Deux bouquets 
de lotus, séparés par deux oiseaux planant dans Fair. Le 
col, I &apos;épaule, la panse et la base sont ornés de cercles 
rouges, alternant avec des cercles bleus ou noirs. Cat, 
Aless. Castellani (vente de Rome), n°2 . 
Terre pâle. -Haut., 33 cent. 

230 

Hydrie (a trois anses) de Pyion.-Deux Amours nus 
et armes, l &apos;un d &apos;un javelot, l&apos;autre d&apos;un arc, chassent un 
bouquetin a bois de cerf. Sur la frise noire qui contourne 
l &apos;épaule du vase, on lit le nom de l&apos;artiste, gravé au 
but in et en lettres cursives : ~TI&apos;.ÍÀwv &quot;AytDvi ~ëypa,-¥&amp; (&quot;Aytov 
est le nom du mort, dont les cendres reposaient dans 
cette hydrie). Près des anses, un dauphin et un cygne 
volant. Au revers, une guirlande, deux dauphins et trois 
corymbes. Ce décor, divisé en quatre tableaux, repose 
sur une frise de dauphins. 
Sur l&apos;épaule, une procession de six cygnes, placés 
chacun au-dessus d&apos;un feston. Autour du col, une cou-
ronne de feuilles, et à la base, un calice de fleur. 
Les peintures, de style assez barbare, se détachent en 
noir sur la terre rouge pâle du vase. Détails gravés, 
touches noires sur les anses et sur la tranche de l&apos;orifice. 

Trouvé à Alexandrie, avec les vases de même fabrique 

décrits au 1er volume de l&apos;American Journal of Ar-
chaeology. Époque de Ptolémée Philadelphe. -Haut., 
32 cent. 


v 

GRANDE-GRÈCE 

231 -Lécythe. -Éros androgyne assis (à droite) sur un autel 
carré et tenant à la main droite levée une couronne de 
feuillage. Il est dépourvu de tout vêtement; ses jambes 
sont croisées, ses pieds chaussés de souliers blancs, ses 
cheveux noués en chignon. Sa main gauche repose sur le 
genou. -Couleurs d&apos;applique. 
On ignore toujours la signification précise de l&apos;Eros 
androgyne, qui figure sur un grand nombre de vases de 
la Grande-Grèce, mais, au point de vue de l&apos;art, celui-ci 
est certainement le plus beau qu&apos;on ait rencontré jusqu&apos;ici. 
Les vases peints à couleurs d&apos;applique sont d&apos;ailleurs 

très rares, aussi bien en Italie qu&apos;en Grèce, et ce n&apos;est que 

dans ces dernières années qu&apos;on en a signalé quelques-
uns. Ceux d&apos;Italie sont généralement d&apos;un art grossier, 
très inférieur au petit tableau que nous avons sous les 
yeux, et où le peintre a poussé l&apos;exactitude et la patience 
jusqu&apos;à indiquer le modelé des chairs au moyen de 
rehauts blancs. -Trouvé à Tarente. 
Peinture rouge et blanche sur fond noir brillant; 
détails jaunes; l&apos;autel est graffité. Sous le sujet, une 
longue ligne ondulée blanche. -Haut., 208 millim. 


droit levé et replié au-dessus de la tête du dieu, la 
bouche rapprochée des lèvres de Dionysos pour l&apos;em-
brasser. Ce groupe est d&apos;une beauté de dessin vraiment 
remarquable. Dans le haut, l&apos;Éros hermaphrodite est 
assis sur une-branche fleurie et tient une palme parée 
d&apos;une bandelette. A gauche, une femme drapée, assise 
sur une colline, met une ténie à son front; à droite, une 
femme debout porte un coffret ouvert et une couronne 
de laurier; dans le bas, décor-floral. 
Revers : Femme assise sur un siège (à gauche) et se 
regardant dans un miroir. Devant elle, un éphèbe debout, 
qui lui pose une couronne sur la tête; derrière elle, 
une femme drapée, ajustant son manteau. L&apos;éphèbe, 
appuyé sur un bâton, a le haut du corps nu. -Trouvée 
à Tarente. 
Haut., 425 miJlim. -Palmettes sous les anses^; sur 
le col, palmettes et oves; dans le bas, une ligne de 
grecques alternant avec des damiers. -Rehauts blancs 
et jaunes. 

233 -Canthare doré, d&apos; un beau galbe, le bas de la panse 
godronné, le pied et l&apos;orifice ornés de moulures, les 
anses à deux tiges surélevées et repliées vers le vase. 

L&apos;intérieur est peint en rouge, à l&apos;exception des lèvres, 

qui sont dorées comme toute la surface du canthare. Le 
bas du pied est également colorié en rouge. -Capoue. 

-Haut., 167 millim. 


VI 

CHYPRE 

-Vase à trois anses, dans le style de la poterie de 
Mycènes. Pans-e pomiforme, se rétrécissant vers la base, 
qui est peinte en noir, avec quelques cercles noirs en 
réserve. Sur l&apos;épaule, trois réseaux, séparés par les 
anses. Cercles concentriques au sommet de la panse, à la 
naissance du goulot et sur le rebord de l&apos;orifice. 
Terre pâle. -Haut., 185 millim. 

--Askos à décor géométral (entrelacs), trouvé à Para-
solia (près Larnaka) avec le petit vase émaillé à double 
tête, n°2 38. 
Noir sur terre blanche. -Diam., 11 cent. 

-Quatre fragments d&apos;un vase de style primitif, repré-
sentant l&apos;adoration d&apos;Hathor. -Au milieu, la tête colos-
sale de la déesse, de face sur un chapiteau, le diadème 
orné de trois rosaces, les cheveux bouclés. A gauche, 
un homme drapé,&apos;tenant une antilope en laisse. A droite, 

deux adorèlnts, dont le premier porte un long bâton. Les 
manteaux de ces trois hommes ont des galons brodés. 
Du registre inférieur, il ne subsiste qu&apos;une grande fleur 
de lotus. Sur l&apos;un des autres fragments, on voit une tête 
d&apos;Hathor peinte dans un carré, et d&apos;un style différent. 
Terre pâle, peinture noire et violette, graffites. --
Haut., 145 millim. 

-Hydrie chypriote à trois anses, portant le nom de 


Timokles. -Sur le devant, une ténie brodée, repliée sur 
les anses latérales et disposée en feston. Elle a pour 
décor deux hippocampes et quatre dauphins, peints en 
blanc sur fond noir (passé au rouge à reflets vert éme-
raude), entre une double bordure de corymbes. Au-des-
sus de la ténie, un cep de vigne chargé de grappes de rai-

sin et peint en noir et en blanc sur la terre pâle du vase. 
Au-dessus de l&apos;anse gauche, on lit un nom propre, gravé 
à la pointe en lettres chypriotes (de gauche à droite), 

ti-mo-ke-le-si (Ttf/,ox)%). 

Au revers, une couronne d&apos;olivier ; sur l&apos;épaule et 
autour du col, couronnes de feuilles et de fleurs; sur 
l&apos;anse postérieure, plate et à triple nervure, IUL décor 
radié. Le galbe du vase est d&apos;une pureté de lignes 
superbe. 
Trouvée à Arsinoé de Chypre (Polis lis Chrysochou) 
et citée dans le Journal of Hellenic Studies, t. XI, 79. -
Haut., 38 cent. 


VII 

POTERIE ÉMAIL LÉE 

Les objets décrits sous les nos 238 à 248, sept vases et 
trois figurines, sont des imitations de la poterie émaillée 

de&apos;l&apos;Égypte. On les trouve surtout dans les îles dela 

Méditerranée, et ils doivent avoir été fabriqués, à une 
époque assez reculée, dans le voisinage immédiat de 

l&apos;Égypte. Jusqu&apos;ici, et d&apos;un commun accord, on les attri-
buait aux Phéniciens. Il est plus vraisemblable qu&apos;ils 
viennent de la colonie grecque de Naukratis, 

238 -Petit aryballe, façonné en double tête, celle d&apos;un 

homme à barbe cunéiforme, voilé du klaft, et celle d &apos;un 
nègre aux cheveux crépus. Un flacon tout pareil, prove-
nant de Camiros,_se voit au British Muséum. 
Trouvé près du village de Parasolia (aux environs de 
Larnaka), Chypre. 

Terre émaillée vert pâle. -Haut., 47 milliffi. 

239 -Aryballe en forme de tête d&apos;Hercule, d&apos;ancien style, 
couverte de la peau de lion, la barbe taillée en coin. Un 

vase semblable a été trouvé à Tharros, en Sardaigne 
(Bull. arch. Sardo, t. II, 83). -Égine. 
Terre émaillée blanche à rehauts bruns. -Haut., 

55 millim. 

240 -Aryballe en forme de tête de Fleuve. Barbiche taillée 
en pointe, cornes de taureau aux tempes. -Italie. 

Émail vert pâle, goulot brisé. -Haut., 5 cent. 


241 -Aryballe en forme de porc-épic. -

Égine. 
Terre émaillée blanche. -Haut., 55 millhn. 

242-243 -Deux autres, à émail vert. Trouvés en Égypte.-

Haut., 45 millim. 

244 -Aryballe en forme de poisson. 
Émail blanc à rehauts bruns. -Haut., 5 cent. 

245 -Joueuse de lyre, agenouillée de face. Vêtue de la 
schellti égyptienne, elle a le dos appuyé contre un 
pilastre et porte sa lyre au bras gauche, pendant que sa 
main droite manie le plekirou. -Égine. 
Email blanc, rehauts noirs. -Haut., 72 millim. 

246 -Femme agenouillée, tenant de ses deux mains un ba-
rillet qui doit être un instrument de musique, peut-être 
un tambour. Ses cheveux sont peints en brun, et sa 
scheuti est bordée de brun. -Égine. 
Émail vert. -Haut., 82 millim. 

247 -Hippopotame. Même provenance. 
Émail blanc, rehauts bruns. Base plate. -Haut., 
4 cent. 

248 -Vase égyptien décoré de reliefs. La panse, de forme 
sphérique, est divisée en plusieurs frises et munie de 
trois appliques (têtes de Bisou) qui remplacent les anses 
Autour de l&apos;orifice, une couronne de fleurs de lotus ; 
puis, successivement, un rang de caissons ornés de 
rosaces, trois oies volant à gauche entre des fleurs de 
lotus, et enfin deux frises feuillagées. 

Émail vert pâle. -Haut., 104 millim. 


VIII 

VASES A DÉCOR PLASTIQUE 

249-250 -Deux halsamaires phéniciens, dont la partie supé-
rieure est façonnée en buste d&apos;Astarté, le bras gauche 
pendant et tenant au corps, l&apos;autre replié sur la poitrine. 
La déesse est voilée du klaft et momiforme. -Trouvés à 
Thèbes. 
Terre pâle. -Haut., 252 millim. 

251 -Balsamaire phénicien en forme de figurine. C&apos;est 
Astarté debout, le pied gauche un peu avancé sur l&apos;autre, 
le bras gauche pendant et collé au corps, l autre replié 
sur la poitrine et tenant un lièvre. La déesse est vêtue 
d&apos;un long chiton rouge à bordure noire et verte ; sa tête 
est coiffée d&apos;un boisseau qui sert de goulot au vase, ses 
cheveux retombent en boucles sur le dos et sur la poi-
trine. Base plate, peinte en noir. 
La provenance de cette figurine (Corinthe) et la con-
servation de ses couleurs la rendent doublement intéres-
sante. 
Terre rouge pâle. -Haut., 238 millim. 

252 -Petit vase de style primitif, en forme de porc, les 
yeux et le corps incrustés de pâtes de verre. Comme 
procédé de fabrication, ce morceau est absolument 
unique. Les pâtes sont serties dans des cloisons ; 
elles simulent l&apos;émeraude, le cristal de roche et le lapis-


lazuli. Le groin du porc fait office de goulot, et un trou 
est percé dans le dos de J&apos;animal. -Camiros. 

Terre rouge. -Haut., 55 millim.; larg., 9 cent. 

253 

Gobelet façonné en tête de mouette. Les plumes sur 
le front sout gravées au burin et peintes en noir. Sous 
l &apos;orifice, une frise étroite, représentant des cygnes, des 
bouquetins paissant, des lions et un sanglier, en -style 
corinthien. L&apos;orifice porte, sur ses deux faces, un filet 
rouge. -Trouvé à Chiusi. 
Peinture noire sur fond pale, rehauts de pourpre. -
Haut., 125 millim. 

254 

Aryballe en forme de tête d&apos;Hercule (d&apos;ancien style), 
imberbe, coiffé de la peau de lion et tirant la langue. 
-Corinthe. 
Ton de chair; les lèvres et la langue peintes en rouge, 
les yeux en blanc et en noir, les dents de lion en blanc. 
Décor géométral sur le rebord de l&apos;orifice et sur l&apos;anse. 
-Haut., 85 millim. 
Aryballe d ancien style, en forme de tête casquée. Le 
frontal du casque est paré d&apos;une palmette, les couvre-
joues sont rabattus, le garde-nuque, très large, est muni 
d&apos;un rebord. 
Peinture noire, avec rehauts rouges et blancs. Le 
visage du guerrier montre seul la couleur de litrgile ; 

mais les yeux, les sourcils et les moustaches sont coloriés, 
les garde-joues bordés d&apos;une bande blanche et d&apos;une 
ligne rouge, ses charnières indiquées au moyen de 
points blancs. La palmette a été gravée au burin et le 
rebord du goulot orné de points rouges. 

Trouvé en Grèce. -Voir la Gazette archéologique, 

255 

t. VI, pl. 28. 
Haut., 7 cent. 


256 -Aryballe d&apos;ancien style, en forme de tête de femme 
(Aphrodite) aux cheveux bouclés et ceints d&apos;une bande-
lette rouge. -Crète. 

Terre jaune; les cheveux, les contours des yeux et les 
sourcils sont peints en noir, l iris est incisé; couronne 
radiée sur le rebord du goulot. -Haut., 66 millim. 

257 

Grand Askos en forme de bélier couché. La toison de 
l&apos;animal et son collier sont en relief et, de même que la 
tête, ont la couleur naturelle de l&apos;argile ; les cornes étaient 
dorées. -Belle époque de l&apos;ancien style. -Trouvé en 
Italie. 
Anse et goulot vernissés de noir. -Haut., 14 cent. ; 
larg., 21 cent. 

258 

Amphorisque en forme de tête de femme d ancien style. 
Les cheveux sont étages, au-dessus du front, en quatre 
rangs de bouclettes, les yeux et les sourcils sont peints en 
noir, les chairs coloriées en jaune-orange, la bouche est 
peinte en rouge et l&apos;iris des yeux est gravé il la pointe. 

-Attique. 

Peinture noire. -Haut., 11 cent. 

259 

Canthare formé de deux masques accolés. D&apos;un côté, 

un masque de Satyre d&apos;ancien style, couronné de lierre, 

la barbe longue, plate et taillée en éventail, les mous-
taches pendantes, la bouche ouverte et montrant deux 
rangées de dents. Au revers, un masque de femme, aux 
cheveux ondulés. -Trouvé à Nola. 

Peinture noire sur fond jaune, rehauts rouges et 
blancs, détails finement gravés. Sur la panse du vase, 
au-dessus de la tête de femme, un rameau de lierre. -
Haut., 192 millim. 


260 -Canthare formé de deux masques, l&apos;un d&apos;un Satyre 
d&apos;ancien style, l&apos;autre d&apos;une Nymphe. Le Satyre aJ.es 
moustaches rouges, la barbe noire, très proéminente et 
s&apos;arrondissant en éventail ; ses lèvres sont entr&apos;uuvertes, 

ses cheveux et sa barbe frisés. La Nymphe a les cheveux 
ondulés et en relief. 
Deux sujets peints (ve siècle) décorent le col du vase: 
1) Éphèbe drapé et couché, à gauche, sur deux oreillers. 
La têt&apos;e ceinte d&apos;un bandeau, la poitrine à demi nue, il 
étend son bras droit vers une pannetière suspendue au 
mur. Au-dessus des oreillers, un paquet de strigiles (?). 
2) Éphèbe couché, tenant à sa main droite un vase a 
boire. A ses pieds, une amphore à légende fictive-
Les masques sont coloriés d&apos;un rouge vif, les peintures 
du col se détachent en rouge sur le vernis noir luisant. 

-Trouvé à Capoue. 
Publié dans le Catalogue H. Hoffmann, n°3 28 (pl. XXI). 
Haut., 173 millim. -Rehauts blancs, détails gravés. 

261 -Amphorisque d&apos;ancien style, enforme de phallus. -Au 
revers, un bucrâne en relief, vernissé de noir (les yeux 
et les poils gravés) et se détachant vigoureusement sur 
un fond orangé brillant. Dans le haut, et sur la tranche 
du rebord de l&apos;orifice, une frise de grecques. Sur l&apos;épaule 
du vase, deux élégantes palmettes ; sur le plat du rebord 
du goulot, deux autres palmettes accostées de fleurs de 
lotus, et deux corymbes. -Commencement du ve siècle. 
Dans l&apos;antiquité, le phallus et le bucrâne servaient de 
talismans. L&apos;objet est d&apos;un très beau style et d&apos;une fraÎ-
cheur de coloris exceptionnelle. -Catalogue Albert 
Barre, n°3 54. -Catalogue Eugène Piot, p. 33. 
Haut., 11 cent. -Les anses et le goulot sont peints en 
noir. 


-Petit lécythe d&apos;ancien style, en forme dejtête de bélier. 
Les yeux, les cornes et le haut de la tête sont peints en 
jaune, le reste est en vernis noir brillant ; la laine a été 
indiquée par un semis de globules en relief. -Ve siècle. 
Trouvé à Agrigente (Sicile). 
Haut., 113 millim. 

-Lécythe en forme de tête d&apos;Athéné. La déesse a de 
longs cheveux bouclés, d&apos;un rouge brun. Son casque, 
également colorié de rouge, a, sur le devant, la forme 
d&apos;une stéphaaé, avec un bijou d&apos;or au centre et deux ailes 
d&apos;oiseau, peintes en bleu. Les chairs sont enduites d&apos;émail 
blanc. -Beau style, encore un peu archaïque. -
Attique. 
Le revers du vase, avec l&apos;anse et le goulot, est peint 
en noir. -Haut.,.12 cent. 
-Amphorisqne, composé de trois coquilles de Saint-
Jacques. Goulot en entonnoir, recouvert de vernis noir; 
sur le rebord, la légende : h.o &apos;7tatç xcdoç:, peinte en noir sur 

terre pâle. 

Sur un fragment de vase, pareil à celui-ci et trouvé à 
Athènes, on lit le nom d&apos;artiste Phintias (Ephemeris arch., 
1885, pl. IX), écrit à la même place, en lettres du même 
alphabet, espacées de la même façon, mais les mots 
séparés par trois points, tandis qu&apos;ici on n&apos;en voit que 

deux. 
Haut., 77 millim. -Les coquilles sont peintes en blanc 
et ornées de quelques cercles noirs. 
265 -Amphorisque en forme de coquille bivalve. -Lignes 
noires, tracées horizontalement et alternant avec des 
bandes blanches. La coquille était un des symboles 
d&apos;Aphrodite. -Attique. 
Haut., 77 millim. 


266 -Aryballe ayant la forme d&apos;un pied humain, le pied 
gauche, chaussé d&apos;une sandale. Il est peint en rouge, et 
les cordons de la chaussure le couvrent comme d&apos;un 
réseau. -Attique. 
Terre jaune, anse plate. -Haut., 74 millim. 

267 -Fragment d&apos;un vase à décor plastique. -Masque de 
femme diadémée et voilée, de style sévère, les cheveux 
ondulés, l&apos;oreille parée d&apos;une breloque en forme de 
fleuron. -Chypre. 
Terre pâle. -Haut., 9 cent. 

268 -Petite OEnochoé. -Tête de Dionysos barbu, ceinte 
d&apos;une ténie frontale, de feuilles de lierre bleues et de 
corymbes rouges. Style sévère, type du Dionysos du 
Vatican, connu sous le nom de Sardanapale. à cette 
différence que la barbe est plus arrondie. -Attique. 
Le corps du vase est peint en noir.-Haut., 78 millim. 

269 -Lécythe. -Tête de Silène, parée d&apos;une couronne de 
fleurs, le front ridé, Ja barbe bouclée et équarrie. Elle 
présente le même type que celle de la collection Sabou-
roff, pl. 59. -Tanagra. 
Le corps du vase est peint en brun.-Haut., 95 millim. 

270 -Grand rhyton en forme de tête de bélier, du plus 
beau style grec. La tête est peinte en jaune piile, les 
yeux et les oreilles sont coloriés de blanc et de noir, la 
laine est indiquée par des points saillantspeints en rouge. 
Autour de l&apos;orifice, on a représenté deux danseuses en 
chiton court, allongeant les bras horizontalement, et, 
entre elles, mais séparé par deux élégantes palmettes, 
un jeune joueur de double flûte, drapé dans un long 


chiton d&apos;une étoffe ponctuée. Ces figures se détachent en 
rouge sur un fond noir brillant. 
Trouvé à Arsinoé (l&apos;ancienne Marium) de Chypre, en 
1886. -Publié dans Harper&apos;s Weekly, t. XXXI, 408 
(n°d u 4 juin 1887). 
Haut., 22 cent. 

271 &quot;-Rhyton en forme de têtë de cerf. Les yeux, les 
narines, l&apos;intérieur des oreilles et les ramures (en relief) 
présentent la couleur naturelle de l&apos;argile. Le col est orné 
de trois palmettes rouges, de quelques annelets et d&apos;une 
frise d&apos;oves. Vernis noir brillant. 
Beau style grec et conservation exceptionnelle. -
Trouvé à Capoue: 

Haut., 242 millim. 

272 -Torse de jeune fille drapée. Debout et fléchissant le 
genou gauche, elle est vêtue d&apos;un peplos à double apo-

ptygma, dépourvu de manches, mais serré à la ceinture 
et ouvert sur le flanc droit. Ce fut le costume des Athé-
niennes du ve siècle. Un lemnisque de couronne adhère à 
l&apos;épaule droite. 
Cette terre cuite, une des plus belles qui existent, 
faisait partie d&apos;un vase peint à décor plastique. Elle a 
été publiée par M. Fx&apos;oehner, dans ses Terres cuites 
d&apos;Asie de la collection Gréait, t. II, pl. 56, et au Catalogue 

Gréau, no 737. -Smyrne. 

Terre pâle. Au revers, les restes d&apos;un groupe de pal-
mettes rouges sur fond noir. -Haut., 15 cent. 

273 -Aryballe orné de figures en relief polychrome et 
doré. -
Éros adolescent, nu, allant à g. et tenant une 
patère et un thymiaterion. Devant lui, une femme drapée, 
assise et se penchant vers lui, la main gauche tendue en 


avant. Derrière lui, une femme assise à gauche, drapée, 
la tête ceinte d&apos;une bandelette, la main droite avancée et 
tenant un collier de perles. Au-dessus du groupe, quel-
ques rosaces en relief doré. 
Beau style du IVe siècle; exécution d&apos;une finesse admi-
rable. -Trouvé à Athènes. 
Haut., 12 cent. -Traces de couleur partout. Palmettes. 
rouges sous l&apos;anse. 

274 -Aryballe orné d&apos;un sujet en relief. -Une femme voi-
lée, assise (à gauche), met de l&apos;encens sur un thymiaterion. 
Un sphinx décore le montant de son siégea Devant elle, 

un homme et une femme voilée sont assis sur un même 
trône et se tiennent enlacés. Derrière ce groupe, une 
femme voilée debout. -Trouvé à Apollonia de Thrace, 
avec les vases décrits sous les nos 98 et 99. 
Haut., 20 cent. Quatre petites rosaces en relief sont 
appliquées à la base du goulot, qui est orné de godrons. 
Palmettes rouges sous l&apos;anse. 

275 -Amphorisque en forme d&apos;amande. De chaque côté, un 
liros enfant nu, debout et portant un coffret et une ténie. 

-Athènes. 
Peinture rouge sur fond brun. -Haut., 96 millim. 

276 -Même forme. Le -corps du vase présente la couleur 

naturelle de la terre ; les rugosités de l&apos;amande sont 

rendues au moyen d&apos;un pointillé. -Trouvé a Kertsch. 

Anses et goulot vernissés de noir.-Haut., 102 millim. 

277 

Petite oenochoé, ornée, sur le devant, d&apos;un beau groupe 
en relief, qui représente un enfant nu, portant une 
colombe au bras droit. L&apos;enfant, aux cheveux d&apos;or, est 
placé de face; courant vers la gauche, il étend son bras 


gauche et se retourne vers un petit chien qui saute après. 

lui. 

Le corps de l&apos;enfant est peint en couleur de chair et 
enduit d&apos;une glaçure, à laquelle il doit sa merveilleuse 
fraîcheur de conservation. Il se détache sur un fond 
découpé, peint en jaune et ressemblant à un assemblage 

de trois valves de coquilles. Les coquilles reposent sur 

une double base, rouge et gris-bleu, et sur leurs bords 
sont piquées quelques feuilles d&apos;arbre. Au-dessus du 
groupe règne une espèce de baldaquin rond, peint en 
jaune et bordé d&apos;une double frise de dentelures. 
Trouvée à Tanagra. -Publiée au Catalogue 77. Hoff-

mann, p. 19. 
Base plate, oblongue. Les yeux, les sourcils et les 
lèvres de l&apos;enfant sont marqués au pinceau, la colombe 
est peinte en blanc. Le revers, l&apos;anse et le goulot sont 
enduits d&apos;un vernis noir. -Haut., 165 millim. 

278 -Lécythe façonné en Éros d&apos;ancien style. Le dieu se 
présente de face, les ailes arrondies et redressées, la tête 
couronnée de fleurs, voilée et coiffée d&apos;un boisseau. Ses 
cheveux descendent en boucles sur lés épaules, et au-
dessus de son front on distingue un bijou. La main droite 
abaissée et le bras gauche replié retiennent la chlamyde 
qui sert. de fond à la figurine. -Pirée. 
Goulot peint en brun. -Haut., 13 cent. 

279 -Lécythe en forme de groupe. Le groupe représente 
l&apos;enlèvement de Ganymède par l&apos;aigle de Zeus. Ganymède 

estdiadémé, en chiton court, serré à la ceinture et garni de 

manches. De face, entre une grande amphore à vin et un 
thymiaterion, il lève les deux bras pour s&apos;accrocher au 
col de l&apos;aigle qui le saisit par derrière, les ailes déployées. 
Sur toute la surface du groupe on distingue des traces de 


couleur; le vêtement de l&apos;enfant était peint en bleu, son 
diadème doré; les ailes de l&apos;aigle sont également coloriées 
en bleu et le thymiaterion était de couleur jaune. Un 
calice de fleur rouge, orné de rosaces, rattache le groupe 
à la panse du vase. -Attique. 

Revers peint en noir; base ronde, moulurée. -Haut., 

144 millim. 

280 -Petite oenochoé, façonnée en groupe.-L&apos;enfant Dio-

nysos, vêtu d une longue chlamyde, qui laisse à décou-
vert le bras droit et une partie du pectoral, est assis, il la 
manière des femmes, sur la panthère bachique, qui se 
dirige lentement vers la gauche. Le jeune dieu est coiffé 
d&apos;un diadème élevé ; ses cheveux bouclés retombent sur 
ses épaules ; sa main droite tient une grappe de raisin, 
autrefois dorée. Derrière le gronpe, on voit quelques 
feuilles peintes en bleu. -Attique. 
Le corps du vase est peint en brun. -Haut., 77 millim. 

281 

Petit lécythe en forme de figurine. -Cygne blanc 
nageant à droite. -Trouvé en Grèce. 
Vernis brun. -Haut., 83 millim. 

282 -Petite oenochoé en forme de Dionysos enfant, nu, 
accroupi (à gauche) sur sa chlamyde, la tête ceinte de 
feuilles de lierre. -Corinthe. 
Vernis brun. Base oblongue. -Haut., 65 millim. 

283 -Petit lécythe façonné en figurine.-Enfant accroupi, 
couronné de fleurs, les jambes couvertes d&apos;une chlamyde 
rose, le bras droit levé. Un lapin se place debout devant 
lui, et la main gauche de l&apos;enfant caresse un dindon. 
Corinthe. 

1 

Tonde chair, le lapin colorié en jaune, le dindon eu 

1 


blanc, la couronne de fleurs en vert pâle, etc. Vernis 
brun, base plate. -Haut;, 64 millim. 

284 -Lécythe façonné en tête de vieille femme, le visage 
grotesque, les yeux à fleur de tête, la bouche ouverte en 
entonnoir, les oreilles parées de rosaces dorées. C&apos;est un 
masque de la comédie grecque. -Corinthe. 
Ton de chair,, cheveux gris, les yeux blanc et noir. 
Vernis brun, décor radié sur le rebord du goulot. -
Haut., 77 millim. 

285 -Petit lécythe doré. Sur le devant, un enfant bachique, 
de face, tient à la main droite abaissée une grappe de 
raisin. L&apos;enfant est diadémé, paré de lierre en fleur et 
vêtu d&apos;une chlamyde qui laisse à découvert la poitrine et 
le bras droit. Autour, six rosaces dorées. -Co-
rinthe. 
Ton de chair, etc. Fond bleu, diadème doré, vernis 
brun. Base ronde et monlurée. -Haut., 122 millim. 

286 -OEnochoé. -Sur le devant, un Éros adolescent, coiffé 
d&apos;un bonnet phrygien, est assis sur un dauphin. Ailes 
déployées, jambes croisées et couvertes d&apos;une chlamyde, 
main droite abaissée, l&apos;autre levée et tenant un attribut 
(brisé). -Tanagra. 
Coloration usuelle, les ailes peintes en bleu ; vernis 
brun, base ronde et moulurée. -Haut., 22 cent. 

287 -OEnochoé.-Enfant bachique nu, couronné de lierre et 
couché, il droite, sur une base elliptique, accostée de 
deux feuilles de chêne. Le buste et la tête de l&apos;enfant se 
tournent de face, et ses bras s&apos;appuient sur la base, cou-


verte d&apos;une chlamyde blanche. Sur le devant, quatre 
rosaces dorées. -Tanagra. 
Émail blanc à glaçure, base plate, vernis brun. -
Haut., 111 millim. 

288 

OEnochoé. -Fond cintré et bordé d&apos;un cep de vigne. 
Au premier plan, l enfant Dionysos, assis sur une pan-
thère femelle, qui marche vers la gauche, langue pen-
dante. L&apos;enfant cueille une des grappes du cep de vigne, 
pour en exprimer le jus dans un canthare placé devant 
lui. Il est chaussé de brodequins et porte sa chlamyde 
sur le dos. -Tanagra. 
Peinture usuelle, vernis brun ; base ovale moulurée, 
appuyée sur une base plate. -Haut., 17 cent. 

289 -Lécythe. -Aphrodite debout, tenant une pomme à sa 
main droite. Elle a le buste et les bras nus, son manteau 
se déployant en nimbe derrière le dos. -Tanagra. 
Base ronde et moulurée, traces d&apos;engobe, vernis noir. 

-Haut., 197 millim. 

290 -Lécythe italiote en forme de pyxis. Devant le goulot, 
un buste émaillé de Niké, en ronde bosse. La déesse a 
les ailes arrondies et relevées. Vêtue d&apos;un chiton, qui 
laisse les bras nus, elle porte des fruits dans le pli de 
son himation et tient à sa main droite une pomme. 
Fabrique de Canouse. Les couleurs de l&apos;émail sont le 
jaune et le bleu. Le goulot et la moitié supérieure de 
l&apos;anse sont peints en noir. 
Haut., 185 millim. 

291 -Rhyton soutenu par un groupe plastique qui repré-
sente un nègre dévoré par un crocodile. Le crocodile, 
peint en vert de mer, a les yeux et la gueule rouges, les 


dents blanches, la queue enroulée ; il mord le bras droit 
du nègre, en même temps que de ses pattes puissantes, 
il étreint vigoureusement sa proie et lui enfonce ses 
ongles dans les chairs. Le nègre a la jambe gauche pliée, 

le genou droit en terre ; son bras gauche pend inerte, 

son visage se contracte, et il semble pousser des cris de 
douleur et de terreur. 
Le décor du rhyton proprement dit est divisé en deux 
frises. Dans le haut, deux Silènes nus sont poursuivis 
par deux Bacchantes drapées, coiffées de bonnets et 
armées de thyrses. Le premier Silène prend la fuite en 
allongeant le bras droit; le second s&apos;agenouille et semble 
implorer sa grâce. Daris le bas, de chaque côté, un Silène-
nu grimpe sur le dos du crocodile. C est la note comique 
de ces scènes émouvantes. Une bordure de méandres, 
alternant avec des croisettes, sépare les deux registres. 

Trouvé à Capoue. 
Les sujets égyptiens traités par des artistes grecs sont 
rares ; c&apos;est précisément aux environs de Capoue qu&apos;on 
en trouve le plus grand nombre. 

. 

Le nègre, peint en noir, se détache sur un fond jaune 
pâle ; ses lèvres sont coloriées en rouge, ses dents et la 
cornée de ses yeux sont blanches. -Les figures ba-

chiques sont peintes en rouge sur fond noir. -Vernis 

brillant. -Base plate, décrivant un ovale irrégulier; elle 
est enduite d&apos;un vernis noir. -Haut., 255 millim.; larg., 

245 millim. 

292 -Askos en forme de négrillon accroupi, coiffé d&apos;une 
peau de bête et pressant de sa main gauche le col d&apos;une 
outre pour remplir un skyphos godronné qu&apos;il tient à sa 

main droite. -Italie. 
Vernis noir. -Haut., 106 millim. 


&apos;293 -Askos en forme de nègre agenouillé et écrasant des 
fruits dans un van muni, à sa tranche antérieure, de 
quatre déversoirs. -Grèce. 

. Vernis noir. -Anse en forme de noeud.-Haut., 

82 millim. 

294 -Lécythe en forme de verrat saillissant une truie. -
Egypte. 
Vernis noir, le goulot refait en plâtre. -Haut., 

72 millim. 

295 -Grand lécythe en forme de buste d&apos;Isis. Cheveux 

calamistrés, chiton laissant le col à découvert, fleuron 
sur le devant du goulot qui représente le boisseau. -
Chypre. 
Terre rouge pâle avec traces de vernis noir. -Haut., 

244 millim. 

296 -Pyxis alexandrine, le couvercle orné à la fois de 
peintures et de reliefs, ces derniers en pastillage poly-
chrome et doré. -Il représente une scène d&apos;Intérieur : 
des femmes à leur toilette. A gauche, une femme assise 
sur un siège doré, vêtue d&apos;un chiton et d&apos;un himation 
rose tendre, tient d&apos;une main une patère dorée, de l&apos;autre 
un bijou ou un balsamaire. Derrière elle, on aperçoit les 
ailes et le pied d&apos;un Éros (brisé). Devant elle, une femme 
drapée, qui marche vers la droite, la tête retournée, et 
qui porte un coffret et une ténie. Elle est parée d&apos;un 
collier ds perles. 
Le second groupe se compose d&apos;un Éros vêtu d&apos;une 
chlamyde blanche et courant après une femme qui porte 
un coffret. Celle-ci est drapée dans un chiton blanc et un 
manteau violet à doublure bleue. Elle a le bras droit 
levé, et retourne la tête en arrière. 


Plus loin, une femme couronnée de feuilles tient, elle 
aussi, une cassette, en suivant un petit Éros qui tend ses 
bras vers une femme assise et se disposant à prendre 
la cassette. 
Sur le rebord, une ligne d&apos;oves. 
On ne connaît, jusqu&apos;ici, aucune autre pyxide, dont le 
décor peint alterne avec des figurines en relief. -Beau 
style, dessin sommaire. -Trouvée en Egypte. 
Peinture rouge sur fond noir ; un tiers du couvercle 
et toute la boîte sont refaits en plâtre. -Diam., 21 cent. 

297 -Grande lampe à trois becs, le dessus. façonné en 
masque de Satyre barbu, les cheveux hérissés sur le 
front, la bouche grimaçante et laissant entrevoir la 
langue. -Grèce propre. 
Ton de chair, etc. Vernis brun. -Larg,, 18 cent. 

298. -Lampe. -Le dessus, en ronde bosse, représente une 
souris couchée, dont la queue sert de poignée. -
Alexandrie. 

Terre rouge. --Larg., 8 cent. 

299 -Coupe de Mégare. -La panse, de forme hémisphé-
rique, est toute couverte de reliefs, d&apos;une finesse remar-

quable. A l&apos;omphale, la tête de face de l&apos;Athéné Par-
thenos de Phidias, avec son casque à triple cimier et son 
collier de perles ; puis un rang de feuilles de pin et de 
palmettes entre lesquelles sont placés des cygnes affrontés. 

Plus&apos;haut, une frise de masques scéniques alternant 

avec des masques de Silènes à longues barbes carrées ; 
enfin une triple frise d&apos;entrelacs. Tout ce décor s&apos;obte-
nait au moyen d&apos;un moule, mais rarement avec la netteté 
qui est une des qualités de ce vase. 

Terre rouge pâle. -Diam., 105 millim, 


300 -Coupe à reliefs, représentant des scènes de l&apos;Iphigéiiie 
d&apos;Euripide. -Ces scènes sont au nombre de cinq : 

1) Agamemnon ~(&apos;Aycq1.Ép.vwv), assis de face sur un trône, 
la tête appuyée sur le bras droit, le pied posé sur un ta-
bouret. Devant lui (à la gauche du spectateur), Iphigénie 
~(&apos;IqnyÉvEtOt) debout et les bras tendus vers lui. C&apos;est le mo-
ment où la jeune fille, toute joyeuse de revoir son père, 

lui dit (v. 644) : wc; où ~(3XÉTIEIÎ ~É&apos;XÏ)XOV ~aap.Ev6c; (JL&apos; îStiv (tu me 

cois avec plaisir, et ton regard est soucieux). Derrière 
elle, on voit Clytémestre ~(KXuTai|AY]aTpa) qui se retourne 
vers le petit Oreste ~(&apos;OpÉan¡c;) suppliant ; et au-dessus de 
l&apos;enfant, on lit les mots : Eùpt1tlôou ~&apos;Içiyeveîaç (scènes tirées 
de l&apos;Iphi,-énie d&apos;Euripide). 
2) Premier dialogue entre Clytémestre ~(KXuraifj.vjTTpa) et 
Achille ~l&apos;AXt),ÀEÚc;). La reine est voilée, Achille vêtu d&apos;une 
chlamyde courte. Clytémestre le regarde comme son 
gendre, et il marque son étonnement de ne rieo_savoir 
d&apos;un projet de mariage. 
3) Dialogue entre Clytémestre ~(KXuTou|Arj&lt;rrpa) et le vieux 
serviteur 
sic) qui lui révèle les desseins secrets 
d&apos;Agamemnon. 

4) Achille ~(&apos;AXtÀÀEÚC;) paraît, armé d&apos;une lance, pour dé-
fendre la jeune fille. Iphigénie ~i&apos;I&lt;piy£veta) veut fuir, mais 
sa mère ~(KXuiratpicrrpa) la retient (v. 1341) : ti 8è où ~rpEÚYEtC;, 

TEXVOV (pourquoi fuis-tu, mon enfant?). 
5) Agamemnon (&apos;AyatiiiAvwv), voilé, est debout entre sa 
femme ~(KXuTatjjnrj&lt;rrpa) qui se détourne en pleurant, et sa 
fille ~(&apos;Içiyéveia) qui demande grâce pour sa vie. Iphigénie 
dit (v. 1218) : (J-rj p.&apos; ~àm&gt;X£&lt;Jïjç awpov, tjSù yàp -ro cpwc; ~Xeuacr^v (ne 

me fais pas périr avant l heure / c est si doux de voir la 

lumière). Le petit Oreste se joint aux supplications de 
sa soeur. 


Dans le texte d&apos;Euripide, ces deux dernières scènes 
sont interverties. 
On voit que l&apos;artiste n&apos;a choisi que des motifs se rap-
portant directement à Iphigénie ; toute l&apos;introduction de 
la pièce, c&apos;est-à-dire toute la première moitié, a été sup-
primée. Les cinq tableaux ne représentent pas non plus 
des scènes entières, de plusieurs centaines de vers, 
comme on l&apos;a prétendu ; ils fixent des situations qui ne 
dépassent pas la durée d&apos;un vers ou de deux. 
Trouvée en Béotie, décrite dans la Classical Repiew, 
1888, n°1 0, dans l&apos;Indicateur du Jahrbuch des Ardt. 
Instituts, 1889, p. 119, et publiée par M. Robert, 

50tes Berlin&apos;er Winckelmannsprogramm, p. 51. 

Couverte brune, fleuron en relief sous le pied. -
Haut., 72 millim.; diam., 13 cent. 

301 -Coupe sigillée, représentant des scènes de la Petite 
Iliade de Leschès : 
1) Hector combattant un jeune hoplite grec. 
2) Deux hoplites combattant ; entre eux, le corps d&apos;un 
hoplite mort. 
3) Guerrier relevant un camarade blessé. 
Inscription en six lignes : 

(D&apos;après le poète Leschès; tiré de la « Petite Iliade ». 

Hector et les aUiés combattent les Aciléens.) 


Trouvée à Anthédon (de Béotie) et publiée par Robert, 
l. c., p. 30 (qui n&apos;a pu déchiffrer le commencement de la 
3e ligne de l&apos;inscription). 
Terre jaune, couverte brune. Bordures perlées. Fleu-
ron à la base. -Les parties manquantes ont été refaites 
en plâtre. -Haut., 76 millim.; diam., 138 millim. 

302 -Coupe sigillée, représentant des épisodes de la 
guerre de Troie. 
1) Achille ~(&apos;AX[(XAEU]Ç) assis, de face, dans sa tente, les 
pieds sur un tabouret, le haut du corps nu, une lance au 
bras gauche. Devant lui, Priam (Ilpîajioç), agenouillé à 
gauche, coiffé d&apos;un bonnet phrygien, un sceptre au bras 
gauche; sa main droite s&apos;avance suppliante vers 
Achille. C&apos;est l&apos;épisode de la rançon raconté dans le 
dernier chant de l&apos;Iliade. 
2) Colonne plantée sur un tumulus qui porte l&apos;inscrip-
tion : ~xacpoç &quot;E-xrripoç (tombeau d&apos;Hector). La reine des 
Amazones, Penthésilée ~([TIEV]GEüÙi[Cl]), venue au secours 
des Troyens, donne la main à Priam ~([Ilpt&apos;a]pioç). Le roi 
tient un sceptre ; Penthésilée, en chiton court et en bot-
tines de chasse, est armée d&apos;une bipenne et d&apos;un grand 
bouclier échancré à son sommet. 
3) Achille ~(&apos;AXt),ÀEV¡;) nu, combattant Penthésilée (IIEvOE-
~ûtÀicx) qui porte sur l&apos;épaule un arc et un carquois. 
Même provenance. -Publiée par M. Robert, l. c., 

p. 26. 

Couverte brune. A la base, un fleuron cerné d&apos;un rang 
d&apos;oves. -Les parties brisées sont refaites en plâtre. -
Haut., 8 cent.; diam., 125 millim. 

303 -Coupe à reliefs peints et dorés, avec son couvercle. 


La panse se divise en sept panneaux séparés par des 
pilastres cannelés. On y voit : 

1) Kronos (KpÓvoç) et Rhea (ePêcO, debout et de face, la 
déesse à la droite de Kronos. Celui-ci est barbu et drapé 
dans son manteau qui n&apos;enveloppe que les jambes. Il 

pose sa main droite sur l&apos;épaule de Ithea; son aisselle 

gauche s&apos;appuie sur un long bâton autour duquel s&apos;en-
roule un serpent. Rhea&apos;porte sur sa tête une couronne 

(murale ?) et à sa main droite pendante une clef. Le man-
teau lui sert de voile. 
2) Zeus (Zsuç, le Z retourné), assis sur un siège sans 

dossier, le haut du corps nu, l&apos;aigle sur la main droite, 

le foudre à la main gauche abaissée. 

3) Poséidon ~(iïoaetSwv) debout et de face, les bras et la 
poitrine à découvert. Sa main droite pendante tient un 
dauphin, l&apos;autre un trident. 

4) Hera (&quot;Hpa) debout et de face, les jambes croisées, 
le bras gauche sur la hanche, la main droite appuyée sur 
un trône placé à ses côtés. 
5) Demeter ~(Aïi^irpa) voilée, assise de face sur un 
trône, une faucille à la main gauche levée, à l&apos;autre un 
soc de charrue. 

. 

6) Pluton (IlXoïkwv, l&apos;ou en ligature) assis à droite sur 
un rocher, la tête et le buste tournés de face. Le dieu 
des Enfers est barbu, vêtu d&apos;un manteau qui laisse la 
poitrine.nue, et tient a la main droite pendante une clef, 
à la droite levée deux épis. 
7) Hestia ~«Eu&apos;dlX) assise sur un rocher et portant sur 
ses genoux l&apos;enfant Dia (Aia). La déesse est drapée et ap-
puie sa main droite sur le siège. 

Au-dessus de cette frise se développe une bordure de 


points clos ; la base de la coupe est couverte deJeuîllage 
disposé autour d&apos;u.i fleuron central. Les trois pieds sont 

façonnés en coquilles. 

Couvercle, divisé en trois secteurs, qui représentent 
trois femmes nues et ailées, planant dans l&apos;air. Les deux 
premières sonnent du buccin, la troisième joue du tam-
bourin en se servant d&apos;une baguette. -Tous les reliefs 
se détachent sur un fond bleu et portent des traces de 
dorure. Sur les moulures on distingue un coloris rosé.-
Trouvée dans l&apos;Attique. 
D&apos;après le caractère des inscriptions, cette coupe date 
du commencement du Ille siècle de notre ère. La réunion 
de Demeter avec Pluton fait penser aux mystères 
d&apos;Eleusis. Dia, soeur de Céphale, était la mère de deux 
héros de dèmes attiques (Toepffer, Attische Genealogie, 

p. 256.) 

Haut., 12 cent.; diam., 184 millim. 

304 -Passoire étrusque sigillée, d&apos;ancien style, en bucchero 
nero. Sur l&apos;anse, une déesse drapée, de face, tenant deux 

&quot; lions par leurs pattes de devant, et portant sur chaque 

épaule une chouette. -Sur le tour de la panse, cinq 
lionnes rampant, et sur l&apos;orifice, trois masques imberbes, 
accostés de palmettes et dépassant le rebord. -La poi-
gnée est reliée au corps du vase par une anse plate. 
Long., 247 millim. 

305 -Coupe ornée de reliefs estampés, de la fabrique de Cales 
(en Campanie). -Autour de l&apos;ombilic, une bordure de 
lis alternant avec des palmettes. Le bas-relief représente 
quatre fois le quadrige de Niké, galopant à gauche. Dans 
le premier quadrige, la déesse conduit Athéné casquée 
et armée d&apos;un bouclier; dans le second, Hercule coiffé 
de la peau de lion et tenant une massue ; dans le troir 


sième. Arès barbu, casqué, armé d&apos;un bouclier, le buste 
nu ; dans le quatrième, Dionysos jeune, tenant un thyrse 
et portant sa pardalide en écharpe. Derrière chaque divi-
nité, un petit Éros plane dans l&apos;air et tient une ténie, et 
chaque char est suivi d&apos;un animal : chevreau, sanglier, 
cerf, serpent ailé. Une figurine nue est sculptée sur le 
quadrige de Dionysos, et sur la roue du même char, on 
lit le mot ~ITTOEC (a fait) en lettres rétrogrades. Une cou-
ronne de lierre en fleur règne au dessus du sujet. 
Voir Helbig, Bull. dell&apos; Instituto, 1881, p. 149-150 et 
282. 1882, p. 4. 
Couverte brun-noir. -Diam. 193 millim. 

306 -Petite coupe sigillée, de la fabrique de Lucius Cano-

leius. Autour de l&apos;ombilic, qui est orné d&apos;un bouton, le 

nom du potier : L. Canoleius. L. f. fecit en lettres latines 
du vie siècle de Rome. Puis une couronne de rosaces et 
une frise représentant un combat. 
Trouvée à Cervetri. 
Deux anses ; couverte brun-noir. -Diam., 145 millim. 

307 -Coupe de Caius Popilius,-Décor très élégant : sous 
l&apos;orifice, une frise de rinceaux, puis huit compartiments 
séparés par des colonnettes en relief que surmontent des 
disques. Dans chaque panneau, un bucrâne au-dessus 
d&apos;une guirlande, et dans le bas une palmette. Nom du 
fabricant tracé verticalement et en relief : C. Popil(i), en 
lettres latines du vie siècle de Rome. 
Trouvée près Corchiano (arrondissement de Viterbe), 
et publiée par M. A. Baudrillart, Mélanges d&apos;archéologie, 

t. IX, 288 (pl. 7,2). 

Terre rouge sans couverte. Restaurations en plâtre.-&apos; 
Haut., 68 millim.; diam., 93 miliim. 


-Coupe de Caius Popiliusetde Mevania. -Rosace a 
quatre rangs de pétales ; puis une frise de quatorze com-
partiments (bucrânes parés de bandelettes, alternant avec 
des masques scéniques et des peltes d&apos;Amazone qui sont 
séparées par des guirlandes). Panneaux divisés par une 
suite de colonnettes couronnées de disques. Au-dessus 
de cette frise, un cep de vigne et un rang de petits 
masques placés dans des guirlandes. 
La marque du fabricant, en relief et en lettres latines 
du VIe siècle de Rome : C. Popili Mevanie, a paru d&apos;au-
tant plus curieuse qu&apos;elle nous apprenait le domicile du 
potier, Mevania étant une ville de l&apos;Ombrie. Mais, avant 
tout, Mevania est un nom de femme, vraisemblablement 
de celle de Popilius. 
Même provenance. Mélanges d&apos;arch., t. IX, pl. 7, 1. 
Terre rouge sans couverte. Restaurations en plâtre. -
Haut., 58 millim.; diam., 98 millim. 

-Askos sigillé en forme d&apos;anneau. De chaque côté de 
l&apos;anse, une Vénus couchée entre deux Amours, dont l&apos;un 
joue de la lyre, tandis que l&apos;autre tient une quenouille (?). 
La déesse semble endormie, et le haut de son corps est 
nu. Anse bordée de deux cordelés; à sa naissance, un 
masque de femme couronné d&apos;une bandelette et émergeant 
d&apos;un calice d&apos;acanthe. Sous le goulot, dont l&apos;orifice est 
tréflé, un masque de femme voilée. 
Trouvé à Faleri. 
Diam., 13 cent. -Couverte brune, bords cannelés. 

-Canthare sigillé d&apos;Arezzo.-Lesreliefs, de beau style 

grec, représentent une chasse à l&apos;ours. A (l&apos;avers, l&apos;ours 
dévore le bras d&apos;un éphèbe nu, tombé, et dont le javelot 
gît à terre. De chaque côté, un autre éphèbe, l&apos;un armé 
d&apos;une épée et venant au secours de son camarade; l&apos;autre, 


placé derrière l&apos;ours et le menaçant d&apos;un coup de bipenne. 
Les éphèbes n&apos;ont pour vêtement qu&apos;une chlamyde. Au 
revers, un jeune chasseur, en chlamyde courte, enfonce 
son épieu dans la gorge de l&apos;ours, qui sort d&apos;un taillis. 
Derrière le fauve, un éphèbe qui brandit sa bipenne. 
Le nom du fabricant, réparti sur les deux faces du 
vase, est : M(arci) Perell(ni) Tigr[anisJ. Voir Gamurrini, 
Iscrizioni degli vasi aretini, p. 51. 
Vernis rouge brillant, les pouciers découpés et ornés 
de palmettes. Au-dessus du sujet, une ligne perlée. 
Restaurations en plâtre. -Haut., 115 millim. 



il 

TERRES 1 CUITES 

1 

ITALIE 

311 -Bas-relief étrusque, représentant un banquet. Quatre 
éphèbes sont accoudés à gauche sur un lit de repos et 
semblent se parler. Ils sont couronnés de bandelettes, 

vêtus du chiton sans manches et de lachlamyde. Le pre-

mier tient une coupe, le dernier une lyre et un plektron. 
Deux. ténies sont suspendues au mur. -Bordures den-
ticulées et deux trous de scellement. 
Haut., 11 cent.; larg., 47 cent. 

312 -Trois petites appliques dorées et ajourées, de style 
archaïque : un lion à droite et deux griffons à gauche. -
Tarente. 
Haut., 5 cent.; long., 10 à 11 cent. 


11 

GRÈCE 

313 

Figurine de femme, de style primitif, le corps façonné 
en cloche, les bras simulés par des appendices plats, un v 
peu relevés et incisés a leurs bords supérieurs, pour 
marquer les doigts. La figurine a les mamelles saillantes, 
le cou démesurément long et surmonté d&apos;une double tête 
a physionomie d &apos;oiseau. Les pieds étaient articulés, et 
leurs doigts sont indiqués également par un dentillé. 
Décor géométral sur toute la surface, boucles ondulées 
peintes sur le cou ; sur la poitrine, un triangle quadrillé, 
et sur le dos, Je même entre deux corymbes. 
Trouvée à Thèbes. 
Peinture noire sur fond orangé. La tête et le col sont 
perforés dans le sens de la longueur, et deux trous sont 
percés au bas de la cloche.-Haut. (sans les pieds), 

15 cent. 

314 

Figurine de même style et présentant les mêmes 
détails. L&apos;absence des mamelles prouve qu&apos;on a voulu 
figurer un homme. Sur chaque face, un triangle qua-
drillé entre deux corymbes. 
Même provenance. 
Haut. (sans les pieds), 11 cent. 

3.15 

Figurine de style archaïque 
, représentant un rncnui-
sier. Vêtu d&apos;une exomis, il est assis sur un siège bas, 
à quatre pieds. Sa main droite tient une scie; sa gauche, 
un pied de meuble, façonné au tour et placé sur deux 


appuis qui tiennent éloigné du sol l&apos;objet qu&apos;il s agit de 
scier. L&apos;ouvrier a la tête et la barbe lisses, car c est par 
la couleur qu&apos;on indiquait les cheveux, les poils et la dra-
perie. En effet, les chairs sont peintes enrouge foncé ; la 

barbe, la chevelure et le fer de la scie sont en noir ; le 
vêtement est blanc, tandis que l arc de la scie, le pied de 
meuble et les deux appuis sont de couleur jaune. 
Deux terres cuites de même style, un boulanger et un 
barbier, ont été publiées dans I &apos;Arch. Zeitung, t. 32, 
pl. 14. 
Terre pâle, base plate avec traces de rouge sur la 
tranche. -Haut., 78 millim. 

316 -Figurine de même style. -Un homme nu, à la tête 
simiesque, est assis à terre, devant un petit plateau muni 
de deux anses cylindriques et d&apos;un déversoir. L&apos;homme 
simiesque, dont le buste est façonné en colonne, tient ce 
plateau entre ses jambes, qui sont d une maigreur ex-
trême, en même temps qu&apos;il lève les bras comme un dé-
sespéré. C&apos;est probablement un broyeur de couleurs, car 
au milieu du plateau on voit un outil, a pointe recourbée, 
qui a pu servir à ce métier. -Athènes. 
Terre pâle. -Haut., 7 cent. 

317-318 -Deux Silènes d&apos;ancien style, assis chacun sur une 
base en forme d&apos;omphale, à parois rugueuses et très 

épaisses. 
Le premier, assis de face, la tête un peu relevée et 
tournée de côté, tient dans ses mains une amphore à vin 
renversée. Il a des oreilles de cheval et une longue hip-
pouris ; son pied gauche s&apos;appuie sur l omphale. L &apos;am-
phore, pointue à sa base, est ornée de cercles en relief. 

L&apos;autre Silène, le front ceint d&apos;un large strophium, est 


accroupi sur l&apos;omphale. Sa main gauche tient nn plateau 
à rebord, sa tête se relève vivement, tournée vers 
l&apos;épaule gauche, et son bras droit se replie sur la poi-
trine, comme s&apos;il avait à se défendre contre un ennemi. 
Ces deux figurines remontent au vie siècle avant notre 
ère. -Tanagra. 
Traces de coloration. -Haut., 152 et 165 millim. 

-Satyre nu, d&apos;ancien style. Il marche sur la pointe des 
pieds, comme un danseur, les bras levés, les mains fer-
mées et tenant probablement un thyrse et un cantliare. 
Son corps est superbement modelé; il a des oreilles de 
bouc, le front ridé ; sa barbe, taillée en éventail, et ses 
cheveux l1e sont indiqués que par un relief plat et lisse, 

qui a dû recevoir une coloration différente de celle des 
chairs. -Attique. 
Terre massive, ton de chair. -Haut., 225 millim. 

-Aphrodite drapée, debout sur une base circulaire et 
tenant un balsamaire et une coquille. Cette terre cuite est 
la reproduction faite, à l&apos;époque du beau style, d&apos;une 
figurine de style archaïque. La déesse est couronnée de 
myrte, parée de boucles d&apos;oreilles dorées 

, 

vêtue d&apos;un 
peplos et d&apos;un manteau bleu qui enveloppe le haut des 
jambes et se replie sur l&apos;épaule gauche. Les cheveux sont 
noués en crobyle au-dessus du front. -Tanagra (Cata-
logue Al. Castellani, vente de Rome, n°6 48). 
Ton de chair, cheveux rouges, les yeux et les lèvres 
coloriés, base moulurée. -Haut., 21 cent. 

-Poupée articulée, représentant Aphrodite nue, assise 
dans la pose hiératique, les jambes tenant l&apos;une à l&apos;autre, 
les bras mobiles et pendant le long du corps. Son 


diadème est orné d&apos;une rosace centrale ; ses boucles 
d&apos;oreilles sont façonnées en fleurons. -Eretria. 
Terre pâle, avec traces de peinture. -Haut., 164 

millim. 

322 -L&apos;Enlèvement d&apos;Europe. Le taureau nage vers la droite; 
la jeune fille est assise de face, vêtue d&apos;un double chiton, 
la tête un peu tournée en arrière. Sa main droite repose 
sur le dos du taureau, l&apos;autre tient l&apos;une des cornes. Imi-
tation d&apos;un ouvrage d&apos;ancien style. -Eretria. 
Traces de couleur. -Haut., 10 cent. 

323 -Beau masque archaïque de Silène, de grand style et 
d&apos;exécution très soignée. Il a des oreilles de taureau, le 
front chauve, les sourcils arqués, la bouche entr&apos;ouverte, 
les moustaches pendantes, la barbe finement frisée et 
taillée en éventail. Les masques de ce genre passent 
pour avoir servi de talismans. -Tanagra. 
Ton de chair; les yeux, les lèvres et les poils sont 
coloriés de rouge. -Haut., 82 millim. 

324 -Mascaron scénique d&apos;un vieux Silène, aux oreilles 
de bouc. Crâne osseux; cheveux, barbe et sourcils peints 
en blanc, nez aplati, bouche en entonnoir, comme il 
convient aux masques de théâtre. -Style du ve siècle. 

-Tanagra. 
Ton de chair, les yeux peints de blanc et de noir, la 
bouche d&apos;un rouge purpurin. Dans le haut, un trou à 
suspension. -Haut., 55 millim. 

325 -Silène et Nymphe assis sur une kliné. La Nymphe a 
le buste nu, les jambes enveloppées d&apos;un himation rose. 
Elle est parée de boucles d&apos;oreilles; ses cheveux, d&apos;un 
rouge vif, sont frisés en bandeaux parallèles, noués en 


chignon, et retombent en boucles sur les épaules. Elle 
s accoude sur le coussin de la kliné, la main droite posée 
sur le dos du Silène. Celui-ci a les cheveux blancs, la 
barbe blanche et des oreilles de bouc. Il penche la tête 

sur son épaule droite, et sa main droite repose sur le 
genou de la Nymphe. L&apos;artiste a traité le sujet avec une 
très grande liberté : Graeca res est nil velare. 
La kliné, dont les montants sont sculptés, est couverte 
d&apos;une draperie. 
Ce groupe, qui remonte au vi siècle avant notre èce, 
est une des plus belles conquêtes des fouilles de Tanagra, 
qui n ont fourni généralement que des figurines isolées, 
et, dans le nombre, quatre ou cinq terres cuites au plus 
de ce style et de cette époque. La scène se passe dans la 
vie future, où les morts se transforment en dieux et 
prennent part à toutes les jouissances de la yie divine. 
Publié dans la Gazette archéologique, 1877, pl. 33, et au 
Catalogue Al. Castellani (Vente de Rome, 1884), pl. XIV. 
Ton de chair. -Base plate. -Haut., 152 millim^j 
larg., 162 millim. 

326 -Silène nu, couronné de corymbes dorés et buvant 
dans une outre qu&apos;il tient de ses deux mains. Il s&apos;appuie 
contre un tronc d&apos;arbre, le buste et la tête renversés en 
arrière, la jambe droite en avant, 
Cette terre cuite, du grand style grec du ve siècle, est 

un des chefs-d&apos;oeuvre de la collection. Il est de la même 
famille, et sans doute du même artiste, que le Silène 
assis sur une kliné, décrit sous le numéro précédent. -
Tanagra. 

Ton de chair, les yeux coloriés en blanc et en noiiL; la 
couleur jaune des corymbes fait supposer la dorure. -
Base plate. -Haut., 174 millim. 


\ 

327 -Jeune fille coiffée d&apos;un bonnet asiatique, assise à gau-
che sur un rocher et tenant à la main droite, sur son 
genou, une patère dorée et godronnée. A la main gauche 
levée, elle a.dû tenir un balsamaire. Elle est parée de 
bijoux et vêtue d&apos;un chiton y son manteau, jeté sur l&apos;épaule 
gauche, ne couvre que les jambes et sert en même temps 
de coussin. Le bonnet est peint en rose tendre et bordé 

d&apos;un galon d&apos;or; la draperie même porte de nombreuses 

traces de dorure. -Tanagra. 
Base plate. -Haut., 22 cent. 

328 -Jeune Tanagréenne, debout et arrêtée dans sa marche. 
Ses bras, cachés sous le manteau, se replient pour sou-
lever et porter la draperie; sa tête, parée de boucles 
d&apos;oreilles, se tourne et se penche légèrement. -Tanagra. 
Coloration usuelle, base plate et moulurée. -Haut., 

18 cent. 

329 -Jeune fille en Aphrodite, le haut du corps nu, les 
jambes croisées, la main droite appuyée [sur un cippe 
peint en bleu. Elle porte un himation de couleur rose 
tendre, et une colombe, aux ailes relevées, perche sur son 
épaule. La majesté de la pose, la beauté du visage et du 

corps, l&apos;art exquis avec lequel la draperie est ajustée, et 

la fraîcheur de la coloration, font de cette figurine un 
des plus beaux morceaux de la céramique de Tanagra. 
Ton de chair, cheveux roux, les yeux et les lèvres 
finement coloriés, la colombe peinte en bleu. -Base 
plate. -Haut., 194 millim. 

330 -

Éros enfant sur un dauphin. -Il est assis à lamanière 

des femmes, le corps nu, la chlamyde pliee en-guise de 
ceinture; ba tcie se tourne légèrement vers une lyre 
tétrachorde, que tient sa main gauche et qu&apos;il appuie sur 


la jambe; sa main droite levée tenait le plcktrnn. Le dau-
phin nage vers la gauche, la queue enroulée. Dans les 
flots de la mer, on distingue des coquilles et des poulpes. 
Traces de coloration. -Haut., 13 cent.; larg., 

175 millim. 

-Satyre jeune, une écharpe sur les épaules, le bras 
droit sur la hanche, la main gauche avancée et tenant 
une grappe de raisin. -Eretrin. 
Terre pâle engobée. -Haut., 153 millim. 

-Acteur comique, vêtu d&apos;une chlamyde qui s&apos;arrête aux 
genoux et laisse le bras droit à découvert. Il a la main 
droite à la bouche, la gauche dans une pannetière qu&apos;il 
porte suspendue à une courroie. -Tanagra. 
Terre pâle engobée. -Haut., 153 millim. 

-Pan assis sur un rocher, les jambes croisées, le coude 
gauche appuyé sur la jambe, la main soutenant le menton. 
Il porte une peau de bête sur l&apos;épaule gauche, et sa main 
droite tient une corne à boire. -Eretria. 
Terre pâle. -Haut., 12 cent. 

-Joueuse d&apos;osselets. -Cette figurine représente une 
jeune femme, le genou droit en terre, le bras droit 
abaissé et tendu en avant. Elle vient de jeter les osselets 
en l&apos;air, pour les recevoir sur le revers de la main. Mais 
il semble que tous soient tombés sur&apos;le sol, où la joueuse 

les cherche et les compte en inclinant la tête. Ou a émis 
des opinions différentes sur le sens du motif. Nous 
croyons toujours qu&apos;il s&apos;agit d&apos;un oracle d&apos;amour. La 
jeune fille consulte le sort pour savoir si elle est 

aimée. 

Les fouilles de Tanagra out mis au jour plusieurs 


exemplaires de ce motif ravissant. Celui-ci est aunombre 

des plus beaux et des plus purs de style et de facture. 
La jeune fille porte des boucles d&apos;oreilles dorées ; ses 
cheveux, frisés en bandeaux parallèles, retombent sur la 
nuque, où ils forment une masse plate .et arrondie comme 
une bourse. Son chiton blanc, agrafé sur les deux épaules, 
a une double ceinture, l&apos;une soutenant les seinfc, l&apos;autre à 
la taille ; il laisse à découvert les bras et le sein droit. 
L&apos;himation, peint en rose, n&apos;enveloppe que les jambes 
et forme des plissures modelées avec un art infini. La 
main gauche tient un petit sac rempli d&apos;osselets ; les pieds 
sont chaussés de souliers jaunes. 
Ton de chair, cheveux rouge-brun, lèvres coloriées en 
pourpre. -Base plate. -Haut., 198 millim. 

&apos;335 -Joueuse de lyre, couchée (à gauche) sur un rocher, 
dans l&apos;attitude de la tristesse ou de la méditation. Sa tête 
penchée, si bien qu&apos;on la dirait endormie, est soutenue 
par la main gauche; son bras s&apos;accoude sur le rocher, sa 
main droite tient l&apos;himation, dont les deux bouts retom-
bent sur le sol en plis triangulaires. Devant la jeune 
fille, une lyre à six cordes est posée à terre. C&apos;est une 
des plus grandes figurines trouvées a Tanagra. 
Un artiste tanagréen n&apos;a pu créer ce motif sans penser 
à Corinne, sa compatriote, qui avait disputé le prix de 
poésie à Pindare. On -se rappelle ces jolis vers de 

Corinne : 

« Je chante des choses délicieuses 
Aux femmes de Tanagra, vêtues de blanc, 
Et ma ville natale écoute avec joie 
Ma voix claire et caressante. » 

La jeune fille est couronnée d&apos;un, bandeau et parée de 
boucles d&apos;oreilles dorées. Son visage est d&apos;une beauté 


classique, son corps et sa draperie sont du modelé le 
plus fin et le plus délicat. Elle porte un chiton à manches-
courtes, dont les crevés sont garnis de houtons. 
Coloration usuelle. Himatiôn rose, rocher bleu, traces 
de dorure sur la lyre. Base plate. -Haut., 15 cent.; 
larg., 28 cent. 

336 -Jeune fille de Tanagra, drapée et tenant un éventail. 
Sa tête, d une grande beauté, et modelée avec une 
rare délicatesse, se tourne légèrement de côté; ses 
cheveux, peints en rouge et noués au sommet, sont 
entourés d&apos;une sphendoné dont on aperçoit l&apos;agrafe sur le 
devant; ses oreilles sont parées de breloques dorées. 
Elle porte des souliers, un long chiton et un manteau 
rose., ajusté avec art, et qui couvre les bras et les mains. 
Base plate. Traces de couleur partout. -Haut. 
27 cent. 

337 -

Éros et Psyché assis sur le dos d&apos;un aigle et se tenant 
enlacés. Ce sont deux enfants, l&apos;Éros entièrement nu, 
assis sur sa chlamyde, Psyché vêtue d&apos;un himation qui 
ne couvre que le bas du corps. 
On ne connaît pas d&apos;autre exemplaire de ce sujet 
curieux, qui représente évidemment une apothéose. -
Eretria. 
Terre pâle, base carrée. Les ailes de l&apos;Éros man-
quent. -Haut., 114 millim. 

338 

Danseuse voilée. -Elle se dirige vers la droite, la 
tête de face et légèrement inclinée. Son chiton blanc et 
l&apos;himation rose tendre, qui lui sert à la fois de vête-

ment et de voile, sont bordés de larges bandes noires. 
La draperie couvre les deux bras et moule bien les formes 
du corps ; le bas du chiton, soulevé par les mouvements 

ï 

V 


de la danse, forme de fortes plissures. C&apos;est une des plus 
jolies variantes qui se puissent voir d&apos;un sujet traité a 
l&apos;envi par les artistes grecs postérieurs à Alexandre, et 
dont nous présenterons plus loin d autres exemplaires. 
Ton de chair, cheveux bruns, lèvres rouges, les yeux 
peints en blanc et en noir. -Haut., 215 millim. 

339 -Leçon de lecture. Femme assise, de face, sur un 

rocher, et tenant sur ses genoux une jeune fille, déjà 
grande, avec laquelle elle déploie et regarde un large 
rouleau de papyrus. Elle lui apprend à lire. La mère et 
la fille sont parées de boucles d&apos;oreilles, chaussées de 
souliers, et ont pour vêtements le chiton blanc et 1 &apos;liima-
tion qui n&apos;enveloppe que les jambes; mais le chiton de la 
mère a des manches courtes garnies de boutons. On ne 
connaît jusqu&apos;ici aucune réplique de ce groupe charmant, 
un des plus jolis tableaux de la vie domestique des 
femmes grecques. Seul, le rocher, qui fait ollice de siège, 
nous rappelle que la scène se passe dans la vie d&apos;outre-
tombe, où les mortes se retrouvent et continuent leurs 

occupations et leurs habitudes de la vie terrestre. -

Tanagra. 
Reproduite dans Daremberg et Saglio, Dictionnaire des 

Antiquités, t. III, p. 477 (à l article Education, par 
P. Girard). 
Ton de chair, cheveux rouges, traces de couleur vio-
lette sur le manteau de la femme, et de couleur rose sur 
celui de l&apos;enfant. -Base plate. -Haut., 21 cent. 

340 

Éphèbe assis, de face, sur un rocher, sur lequel il 

pose la main et la jambe droites. Il est chaussé d&apos;endro-
mides; sa chlamyde, agrafée sur l&apos;épaule droite, ne 
couvre que le bras gauche et la moitié du pectoral. Le 


pétase, suspendu à la nuque, a un bouton au centre; au 
bas du rocher, on aperçoit deux disques. -Tanagra. 

Ton de chair, les yeux et les lèvres coloriés, les clic 

veux peints en rouge, les chaussures et l&apos;un des disques 
en gris-bleu. -Base plate. -Haut., 146 millim. 

341 -Jeune Tanagréenne dans l&apos;attitude de la marche. Elle 
se promène, la jambe gauche, en avant, le bras droit 
ramené sur la poitrine pour mieux s&apos;envelopper dans son 
himation. Ses cheveux, peints en rouge, descendent en 
longues boucles sur la nuque. 
Coloration usuelle. -Base plate. -Haut., 19 cent. 

342 -La muse Terpsichore, accoudée sur un cippe. -Elle 
est parée de boucles d&apos;oreilles dorées, couronnée de 
fleurs bleues et rouges, chaussée de souliers, vêtue d&apos;un 
chiton qui ne couvre pas entièrement la poitrine, et dZnn 
himation noué autour des hanches. Sa main gauche tient 
une lyre, l&apos;autre maniait le plektron. Posée de face, elle 
tourne la tête légèrement de côté, ce qui lui donne un 
air inspiré. -Thèbes. 

Terre rouge, les cheveux peints en brun. -Haut, 

27 cent. 

343 -Silène portant sur son bras gauche l&apos;enfant Dionysos. 
Il a le visage souriant, le front ceint d&apos;une épaisse cou-
ronne de fleurs, la barbe frisée en boucles ondulées, la 
chlamyde nouée autour des reins. Sa main droite retient 
la ceinture; l&apos;enfant pose son bras droit sur l&apos;épaule du 
Silène. -Connthe. 
Ton de chair; la tête du Silène est peinte en rouge^s a 
draperie porte des traces de couleur bleue. 
Base ovale. -Haut., 176 millim. 


344 -Femme drapée et voilée, assise de face sur un siège 
et tenant sur sa main gauche son oiseau favori, une oie. 
Sa tête se tourne vers l&apos;oiseau, ses bras et ses mains 
sont cachés sous la draperie qui couvre le corps tout 
entier, si étroitement que les formes transparaissent et 

qu&apos;il ne reste à découvert que le visage, du menton jus-
qu&apos;au bas du front. Le bras droit de la femme repose sur 
la jambe, et la jambe se retire en arrière. L&apos;oiseau bat 

des ailes ; il était doré entièrement. 
Le siège, courbe sur le devant et muni d&apos;une escabelle, 
porte un coussin épais; le dossier est peu élevé et très 
étroit. -Tanagra. 
Coloration usuelle. -Haut., 19 cent. 

345 -Petit groupe représen.tant un Éros adolescent qui 
cherche à soulever un Pan assis sur un rocher. Pan 
résiste de toutes ses forces à la tentation, la tête tournée 
vers l&apos;Éros et le bras droit appuyé sur le sol, pendant 
que le séducteur le tire par le bras gauche. Éros porte 
une bandoulière sur la poitrine, et les deux figurines 
sont couronnées de fleurs. -Tanagra. 
Terre pâle engobée, base plate à deux degrés. -
Haut., 16 cent. 

346 -Femme assise, à droite, sur une kliné et tenant une 
coupe. La kliné, dont la boiserie est ornée d&apos;une profu-
sion de moulures, est couverte d&apos;une étoffe bleue à 

franges rouges; les pieds de devant se terminent en 
pattes de griffon ; les oreillers, peints en bleu, sont garnis 
de franges et de houpettes. Un escabeau à deux marches 

• 

et une table ronde à trois pieds, sculptés également et 
reposant sur des griffes, sont placés devant le-lit. 
La jeune femme porte le costume des Tanagréennes : 
chiton l. double ceinture, himation enveloppant le bas du 


corps. Mais ses cheveux sont ceints d&apos;une couronne de 
fleurs et de feuilles, dont les lemnisques bleus retombent 
sur les épaules ; ses pieds sont chaussés de bottines -.t 
bordure découpée. Elle est assise, les jambes croisées; sa 
main gauche saisit l&apos;himation, son bras droit s&apos;accoude 
sur l&apos;oreiller, et sa main droite tient une coupe qui doit 
être remplie de vin ou de nectar. Elle vient de boire, et 
déjà sa tête se penche, comme si elle voulait s&apos;assoupir. 
Dans le séjour des bienheureux, tous ceux qui y sont 

admis prennent part aux festins des dieux. 
La figurine est pensée et modelée avec un art accompli. 

Jusqu&apos;ici, on ne connaît pas d&apos;autre exemplaire, en terre 

cuite, de ce sujet. -Tanagra. 
Coloration usuelle. Base plate. -Haut., 185 miIli:n.;. 
larg., 28 cent. 

347 -Oracle d&apos;amour. -Cette joueuse d&apos;osselets est une 
variante de la grande figurine décrite sous le n°3 34. La 
jeune fille porte son regard sur le sac à jouets qu&apos;elle 
tient à la main gauche ; sa main droite tient un rouleau 
de papyrus. Elle est accroupie, non encore agenouillée, 
et n&apos;a pas commencé son jeu. Ses cheveux sont noués en 
chignon sur la nuque; son chiton, échancré sur la poi-
trine, n&apos;a qu&apos;une seule ceinture. Ses souliers jaunes ont 
des semelles rouges. -Tanagra. 
Ton de chair, cheveux rouges, les yeux et les lèvres 
finement coloriés ; le sac à jouets est également peint en 
rouge. Base plate. -Haut., 178 millim. 

348 -Groupe de deux jeunes femmes, assises sur un sarco-
phage et causant ensemble. Toutes les deux ont les 
iambes croisées. La première, celle de gauche, porte une 
sphendoné dans ses cheveux; elle appuie sa main droite 


sur la hanche, son bras gauche sur le sarcophage, et se 

penche, le cou allongé, vers son amie, qui lui raconte 
quelque chose, pour marquer l&apos;intérêt qu&apos;elle prend 
au récit. L&apos;autre femme n&apos;est coiffée que d&apos;une ban-
delette ; elle pose sa main droite sur le cercueil de 
pierre, et sa main gauche, aux doigts repliés, gesticule, 
de sorte qu&apos;on voit tout de suite que c&apos;est elle qui parle 
et que c&apos;est l&apos;autre qui écoute. Dans la Grèce antique, les 
tombeaux étaient placés en bordure, des deux côtés de la 
grande route, et souvent les passants ont dû s&apos;y asseoir 
et y lier conversation. Le motif de ce groupe est donc 
emprunté à la vie journalière des anciens, et l&apos;artiste l&apos;a 
traité avec beaucoup de naturel et d&apos;esprit. -Her-

mione (?). 

Traces de coloration. -Haut.,20 cent.; larg., 22 cent. 

349 -Femme d&apos;Eretria, diadémée et marchant vers la 
droite. Ses deux bras se dissimulent sous l&apos;himation, et 
pendant que sa main droite retient le vêtement sous le 
cou, l&apos;autre, tendue en avant, le relève et en rapproche 
les deux pans. Le visage est finement modelé, les che-
veux se répandent en boucles sur les épaules, les oreilles 
sont parées de breloques, le diadème est ciselé et peint 
en rouge. 
Ton de chair; cheveux rouges, draperie rose. Base 
plate. -Haut., 21 cent. 

350 -Négrillon jonglant avec des boules. Il n&apos;a pour vête-
ment qu&apos;un perizuma peint en rose, et porte au cou une 
grosse couronne de fleurs rouges. Sa main droite avancée 
tient une boule ; une seconde est placée sur son genou 
droit et il s&apos;apprête à la lancer en l&apos;air, une troisième est 
allée se poser sur sa tête. -Thèbes. 
Haut., 125 millim. 


-Jeune Tanagréenne, à demi couchée à terre, le dos 

appuyé contre un rocher, la main droite posée sur la 
tête d&apos;un Éros endormi. Ses cheveux sont coiffés d&apos;un 
sakkos bleu, ses oreilles parées de pendeloques ; l&apos;hi-
mation, peint en rose, est noué sur le devant et ne 
couvre que les jambes. D&apos;un air pensif, la jeune fille 
incline légèrement la tête, et sa main gauche retient 
le chiton, dont la spallière a glissé le long du bras. 

L&apos;Eros, couché devant elle, au pied du rocher, appuie 
sa tête sur le bras droit ; ses jambes sont croisées, sa 
chlamyde est pliée en écharpe. 
Beaucoup de terres cuites de Tanagra représentent des 
jeunes filles assises, qu&apos;un Éros vient distraire de leur 
rêverie. De ce même sujet, nous avons ici une spirituelle 
et poétique variante. 
Coloration usuelle; le rocher était peint en bleu. Base 
plate. -Haut., 12 cent.; larg., 185 millim. 

-Danseuse voilée, de face et se dirigeant vers la gau-
che, le bras droit pendant, l&apos;autre replié, la main sous 

l&apos;aisselle. Elle marche sur la pointe des pieds, qui tant 

chaussés de souliers blancs. Le manteau, auquel le mou-

vement de la danse imprime des plis très pittoresques, 
recouvre la figurine presque entière, en même temps que 
la tête et le bas du visage ; mais il est d&apos;une étoffe si 

légère, qu&apos;on voit transparaître le modelé du corps. -

Béotie. 
Traces de couleurs, base demi-circulaire, ornée de 
moulures. -Haut., 235 millim. 

-Jeune fille à l&apos;éventail. -La main droite posée sur la 
hanche, elle Incline et baisse la tête avec une -expression 
charmante de rêverie ou de mélancolie. Ses cheveux sont 
parés d&apos;une bandelette dorée, sa; main gauche pendante 


tient un éventail bordé d&apos;or et décoré d&apos;une palmette 
rouge. Sur la grande frise de marbre (au Musée 

-de 

Munich), qui représente le cortège nuptial de Poseidon et 
d&apos;Amphitrite, et qu&apos;on attribue à l&apos;école de Skopas, une 
des Néréides tient un éventail en forme de feuille, exacte-
ment pareil à ceux que tiennent les femmes de Tanagra. 
Ton de chair, cheveux roux, les yeux et les lèvres 
finement coloriés, les boucles d&apos;oreilles dorées; traces de 
couleur rose sur l&apos;himation. -Haut., 225 millim. 

354 -Masque tragique. -Autant les masques de la Comé-
die sont fréquents, autant ceux de la Tragédie grecque 
sont rares et précieux. Celui-ci représente les traits d&apos;un 
héros ou d&apos;un roi. Les sourcils se froncent, les yeux 
sortent de leurs orbites, les cheveux sont hérissés, et la 
barbe est frisée en petites boucles. Dans le haut, on 
aperçoit Vonkos. -Thèbes. 
Ton de chair, avec rehauts bleus (pour les yeux), noirs 
(pour les sourcils) et rouges (pour les cheveux et la 
barbe). Le revers est peint en bleu. Deux trous de 
suspension. -Haut., 10 cent. 

355 -Jeune mère assise (à gauche) sur une kliné et mon-
trant le sein à son enfant, qui est couché devant elle et 
demande à boire. La femme porte un chiton serré sous la 
gorge, et un himation rose qui n&apos;enveloppe que le bas 
du corps. Son bras droit s&apos;appuie sur la kliné, pendant 
que sa main gauche presse la mamelle. Sa tête, parée de 
boucles d&apos;oreilles et frisée en boucles qui descendent sur 
la nuque, s&apos;incline et se penche vers l&apos;enfant qu&apos;elle 
regarde tendrement. 
L&apos;enfant renverse la tête sur les oreillers du lit et 
ouvre les bras, comme s&apos;il s&apos;impatientait. 
La kliné, couverte d&apos;une draperie à bordure bleue et à 


franges, a les pieds tournés au tour ; le montant (fulcrum) 
se trouve à l&apos;extrémité gauche. 
Peinture usuelle, les oreillers coloriés en bleu ; base 
plate. -Haut., 21 cent., long., 19 cent. 

356 

Éphèbe drapé, assis de face sur un rocher, sur lequel 
s accoude son bras gauche. Sa chlamyde, agrafée sur 
l épaule droite, ne laisse à découvert que le haut du bras 

droit; ses pieds sont chaussés de souliers roses. Le 

pétase est perdu. -Tanagra. 
Coloration usuelle. Base plate. -Haut., 15 cent. 

357 -Europe sur le taureau. La jeune fille est assise de face, 
avec une grâce charmante, presque maniérée. Sa tête, 
couronnée de perles d&apos;or, s&apos;incline sur l&apos;épaule; son bras 
gauche repose nonchalamment sur la tête du taureau, sa 
main gauche abaissée tient un bouquet de fleurs, ses 
jambes sont croisées. Elle a les cheveux bouclés, les 
oreilles parées de breloques dorées, un collier de_perles 
d&apos;or sur la poitrine. L&apos;himation, peint en rose, enve-
loppe étroitement les jambes et se déploie derrière la 
figurine comme si les brises de la mer s&apos;y jouaient et le 
soulevaient. Les cordons des sandales sont agrafés sur 
le coude-pied. 
Puisque il est certain que la croyance des anciens 
transformait les jeunes morts en Ganymèdes, les mortes 
en Lédas, nous sommes en droit de supposer qu&apos;il ne 
s&apos;agit pas ici du rapt de la fille de Minos, mais d&apos;une 
jeune fille quelconque, morte à la fleur de l&apos;âge et qui, 
dans le séjour des bienheureux, devenait l&apos;épouse du 
dieu suprême..L&apos;artiste en a fait une délicieuse figurine 
de femme, au corps souple, élancé, d&apos;une harmonie par-

faite de modelé et de lignes. Elle forme un heureux con-
traste avec le taureau, qui respire la force, fendant 


vigoureusement les flots, les narines dilatées, la queue 
battant les flancs avec rage. Il nage vers la gauche, et sa 
tête est ceinte d&apos;un chapelet (licium), comme celle d &apos;un 
taureau à sacrifice. 
Ton de chair, cheveux rouges, prunelles et lèvres colo-
riées, mer bleue ; le corps du taureau était probablement 
peint en blanc. -Haut., 20 cent.; larg., 25 cent. 

358 -Femme de Tanagra, drapée et voilée dans un himation 

bleu que la main gauche retient et ramène .en arrière. Le 

chiton blanc, à manches courtes, laisse à découvert 
l&apos;avant-bras droit, posé sur la hanche, et le pied gauche 
chaussé d&apos;un soulier blanc. La figurine est d une grande 
finesse de travail, le coloris encore frais. 
Base plate. -Haut., 13 cent. 

359 -Ephedrismos. Une jeune fille porte sur son dos une 
de ses camarades et retourne la tête vers elle pour lui 
parler. Il est probable que ce sujet représente un jeu 
d&apos;enfants très connu, qui avait pour règle que le perdant 
porterait le gagnant sur un espace plus ou moins long. 
Ici, la jeune fille qui porte l&apos;autre, court a grands pas, 
chaussée.d&apos;endromides. Celle qui a gagné au jeu, appuie 
son bras droit, paré d&apos;une armille, sur l&apos;épaule de sa 
camarade, en même temps qu&apos;elle lève la main gauche et 
incline légèrement la tête. Le chiton de la première.offre 
cette particularité, non encore signalée, qu &apos;il est retenu 
par trois ceintures. 
Traces de couleur nombreuses. Base ronde, moulurée. 

-Haut., 28 cent. 
360 -
Éros discobole, sous la forme d&apos;un bel adolescent 
ailé, aux cheveux d&apos;or, accoudé sur une colonnette. Il est 

debout et de face, la jambe gauche un peu en avant, un 


disque d&apos;or à la main droite abaissée, un baudrier doré 
sur la poitrine (ce qui fait supposer qu&apos;il porte un car-
quois), un bouquet de corymbes dans les cheveux. Sa 
main gauche soulève un pan de la cblamyde, pliée en 
écharpe. 
Publié au Catalogue H. Hoffmann (Paris, 1886), pl. X. 
Ton de chair; les yeux coloriés en noir et en blanc; 
les corymbes dorés, les ailes bleu et rose, le cippe gris. 
-Base plate à deux degrés. -Haut., 255 millim. 

361 -Groupe représentant deux acteurs de la comédie 
grecque, l&apos;un en costume d&apos;homme, l&apos;autre en costume 
de femme. Ils marchent côte à côte et se tiennent enla-
cés, l&apos;homme penchant la tête amoureusement vers sa 
compagne. Le somation du premier est peint en bleu, son 
masque en rouge rehaussé de brun. -Béotie. 
Coloration usuelle. -Haut., 14 cent. 

362 -Femme assise sur un siège. Sa tête, d&apos;une rare beauté, 
est coiffée d&apos;un sakkos bleu tendre et tournée de trois 
quarts; ses mains, dissimulées sous le manteau, reposent 
sur les jambes; son pied gauche se retire en arrière et 
s&apos;appuie sur un escabeau. 
Le siège a des montants courbes et un coussin bleu; 
son dossier, à bordure incisée, se termine par un fronton 
triangulaire, dont les acrotères sont façonnés en anneaux. 

-Tanagra. 
Ton de chair, manteau rose, etc. Base plate. -Haut., 

19 cent. 

363 -Oracle d&apos;amour. -Une jeune fille, accroupieà droite, j 
joue aux osselets. Elle n&apos;a pour vêtement qu&apos;un chiton 

rose à large bordure bleue, échancré sur la poitrine et 
maintenu sur les épaules par deux fibules. Ses oreilles 

J 

i 


sont parées de breloques, ses pieds chaussés de souliers 
blancs à semelles rouges. Sa main gauche repose sur le 
genou ; l&apos;autre, abaissée, vient de jeter les osselets, dont 
deux sont restes adhérents à la base. La tête inclinée 
légèrement et tournée de face, elle consulte l&apos;oracle, sans 
doute dans le même but que les jeunes filles qui effeuil-
lent des marguerites. -Tanagra. 
Coloration usuelle. Base plate. -Haut., 12 cent. 

364 -Aphrodite, debout près d&apos;un cippe et tenant à la 
main droite levée une pomme d&apos;or. Coiffée d&apos;une ténie 
dorée, la tête penchée, elle appuie sa main gauche sur le 
cippe. Le haut du corps et les bras sont nus, mais une 
bandoulière dorée descend de l&apos;épaule droite sur la poir 
trine, et le bras gauche est paré d&apos;une armille dorée. Un 
manteau, peint en rose tendre, enveloppe les jambes et 
remonte jusqu&apos;à l&apos;aisselle gauche. Au point de vue du 
style et. du modelé, c&apos;est une terre cuite de premierordre. 
-Tanagra. 

Ton de chair, cheveux rouges, base plate.-Haut., 

24 cent. 

365 -Jeune fille assise sur une pierre carrée et lisant dans 
un diptyque qu&apos;elle tient sur son genou. Elle se présente 
de face, la jambe gauche en avant, l&apos;épaule droite baissée 

légèrement, le regard fixé sur le diptyque, qui doit être 
une lettre d&apos;amour. Sa main gauche repose sur la jambe, 
l&apos;index allongé et prêt à suivre les lignes de l&apos;écriture. 
Sa draperie se compose d&apos;un chiton blanc, sans manches, 
échancré sous le cou, agrafé sur chaque épaule et serre 
par une ceinture; puis, d&apos;un manteau rose tendre, qui 

enveloppe pittoresquement le bas du corps. Les cheveux, 
bouclés sur le front, retombent en chignon .sur la nuque. 


C&apos;est une des plus jolies figurines de Tanagra; elle 

vient de la vente Gréau (Catalogue, n°3 42). 
Peinture usuelle ; le siège, la base plate et le diptyque 
sont coloriés en bleu. -Haut., 18 cent. 

366 -Éros enfant sur une chèvre. Le visage souriant, Éros 

est assis de face, avec aisance, à la manière des femmes, 

la chlamyde en écharpe, la main droite appuyée sur le 
dos de la chèvre; sa main gauche saisit l&apos;une des cornes. 
Publié au Catalogue H. Ho&apos;ffmann (Paris, 1886), p. 9. 

Ton de chair; ailes et chlamyde peintes en bleu, lèvres 
rouges, les yeux coloriés de blanc et de noir. -Base à 
deux marches. -Haut., 156 millim. 

367 -Grand masque scénique de Satyre, couronné d&apos;une 
bandelette rose tendre et de lierre en fleur. Les yeux, les 
narines et la bouche sont ajourés. -Béotie. 
Feuilles de lierre peintes en bleu, corymbes rouges. 
Deux trous de suspension. -Haut., 18 cent. 

368 -Jeune fille assise à gauche sur un siège sans dossier 
et mettant ses souliers. Sa jambe droite, qu&apos;elle est 
occupée à chausser, se lève, pendant que son buste se 

penche et que ses bras s&apos;allongent pour lier les cor-
donnets. Les pieds du siège sont façonnés au tour, et 
la figurine est placée sur une base à trois degrés. Tout 
dans cette terre cuite, jusqu&apos;au moindre pli de draperie, 

est d&apos;une grâce incomparable. 

&quot; 

Traces de peinture. -Haut., 14 cent. 

1 

&gt;• 

kv 

369 -

Éros au cygne.-Un Éros adolescent, portant des fruits | 
dans le pli de sa chlamyde, court vers la gauche, pour-| 

suivi par un. cygne qui bat des ailes, le retient par le k 
manteau et demande à manger. Mais les fruits ne sont pas g 


destinés à l&apos;oiseau, car Éros se retourne vers lui et le 
repousse en le prenant par le col. 
Pour apprécier ce spirituel petit tableau, il faut se rap-
peler que le cygne est l&apos;oiseau d&apos;Aphrodite, que c est lui 
qui sert de monture à la déesse, lorsqu&apos;elle traverse les 
airs ou les flots de la mer, et que le char d&apos;Aphrodite est 
traîné par deux cygnes. 
L&apos;Éros est couronné de fleurs et de fruits, armé d &apos;uii 
carquois et chaussé d&apos;endromides. En même temps que 
ses ailes, sa chlamyde se déploie derrière lui en mille 
plissures tourmentées et nous fait juger de la rapidité de 

sa course. 

Traces de couleur; base à deux degrés; au revers, 
deux trous d&apos;évent juxtaposés. -Haut., 18 cent.; larg., 

20 cent. 

370 -Jeune fille assise sur un rocher. Elle a mal au pied; 

sa jambe droite est placée sur une des aspérités de la 
pierre, et sa main droite s&apos;abaisse pour délier les cordons 
du soulier, en même temps que son buste et sa tête se 
penchent en avant. Ce sujet est nouveau, mais il rentre 
tout à fait dans le cercle des sujets tanagréens, où la vie 
intime est observée dans ses moindres détails. 
Costume usuel : le chiton à spallieres et le manteau, 
dont un pan couvre le rocher. Pendants d &apos;oreilles, che-
veux parés d&apos;une bandelette et retombant en chignon sur 
la nuque. 
Ton de chair, manteau rose, cheveux roux, etc. Base 
plate. -Haut., 183 millim. 

371-373 -Groupe de trois petits Érotes trouvé à Tanagra. 
Le premier (371) est couronné d&apos;un strophium bleu, 
vêtu d&apos;un long chiton, et sur son épaule gauche il porte 
un énorme balsamaire peint en bleu. En sa qualité de 


page d &apos;Aphrodite, Éros est chargé des objets de toilette 
dont Ja déesse a besoin. 
Le second (372), aux ailes dorées, est encapuchonné 

dans une chlamyde rose, qu&apos;il retient sur sa poitrine. Le 

troisième (373), coiffé d une couronne dorée, danse en 
levant les deux bras et en jouant des cymbales. Sa chla-
myde bleue est pliée en écharpe. 
Ces figurines, qu &apos;oii trouve toujours par groupes dans 
un même tombeau, se distinguent par une grâce particu-
lière. Toutes les poses, tous les gestes sont variés, les 
couleurs et les dorures répandues à pleines mains. 
Ton de chair, cheveux rouges, les cymbales dorées, les 
ailes dorées ou peintes en bleu. -Haut., 75 et 90 millim. 

374 -Ephèbe nu et debout, les jambes croisées et appuyées 
contre un tronc d &apos;arbre. A la main droite pendante, il 
tient un objet brisé, probablement un rhyton. Sa tête 

s&apos;incline légèrement, avec un air de mélancolie, et son 
regard semble se fixer sur un second accessoire (une 
coupe) qu&apos;il portait sur la main gauche ouverte et tendue 
en avant. La pose de cette figurine est d&apos;une grande ai-
sance, le modelé superbe, et l&apos;expression du visage donne 
à l&apos;ensemble quelque chose de personnel qui frappe et 
qui intéresse. 

Ton de chair, les cheveux et le tronc d&apos;arbre rouges; 

le fond et le dessus de la base, qui est ornée de moulures, 
sont peints en gris-bleu. -Haut., 243 millim. 

375 -Jeune fille de Tanagra, voilée et coiffée d&apos;un morceau 
d&apos;étoffe découpé en carré sur le devant, plissé au milieu, et 
terminé en triangle. Elle porte une bandelette au front; 
sa tête se tourne vivement de côté; sa main droite retient 


sur la poitrine l&apos;himatioh, qui couvre les bras et le? 

.mains; 

Traces de coloration; base plate. -Haut., 195 millim. 

376 -Silène tenant a la main droite avancée un canthare, 
son attribut favori. Il est couronné de lierre et de 
corymbes, sans draperie, le bras gauche sur la hanche; 
le mouvement de sa jambe droite indique qu&apos;il marche au 
pas de danse. -Eretria. 
Traces de peinture. -Haut., 185 millim. 

377 -Jeune fille assise à gauche sur une chaise et penchant 
tristement la tête. Elle est coiffée d&apos;une sphendoné et parée 
de pendeloques; ses, cheveux se répandent en boucles 
sur ses épaules. Son vêtement se compose d &apos;un chiton à 
ceinture dorée et d&apos;un himation dont elle saisit les deux 
bouts. Ses pieds reposent sur une escabelle. Le siège, en 
bois sculpté et à dossier échancré, est couvert d&apos;un cous-
sin rouge. 
Lorsqu&apos;on regarde, une à une, les femmes assises de 
Tanagra, réunies dans cette collection, le choix n est pas 
facile. Il semble cependant que celle-ci l&apos;emporte sur les 
autres, autant par la poésie du sujet que par les qualités 
de facture. La tête est d&apos;une grande beauté, la draperie 
magistralement traitée, et le jeu des dorures et des cou-
leurs émaillées a dû produire, dans sa première fraîcheur, 
un effet prodigieux. 
Ton de chair; chiton blanc, manteau rose, siège bleu. 
Les semelles des souliers et les moulures de l&apos;escabeau 
sont peintes en rouge. Base plate. -Haut., 24 cent. 

378 -Danseuse voilée, jouant des crotales. Elle se présente 
de face, le corps gracieusement penché de côté, les bras 
avancés et la jambe gauche&apos;levée. -Elle est chaussée de 


souliers ; son voile, qui couvre le front et la bouche, res-

semble au yaslimak des femmes turques. -Corinthc. 
Haut., 123 millim. 
j 

379 -Jeune Tanagréenne, portant un petit Éros dans ses 
bras. Elle est coiffée d&apos;un chapeau rond, vêtue d&apos;un long 
chiton, d&apos;un himation qui sert de voile et qui ne Lusse 
paraître que la main gauche. Le motif est très gracieux. 
Pendant que l &apos;Éros ouvre ses bras pour caresser les joues 
de la jeune fille, elle incline la tête, regardant tendrement 
le petit dieu lutin et le serrant contre son sein. Le cha-
peau est orné, extérieurement, de cercles en relief, d&apos;un 
rang de perles et d&apos;une pointe centrale. -Tanagra. 
Base plate. -Haut., 27 cent. 

380 -Homme barbu, aux traits silénesques, portant une 
amphore a vin sur son épaule gauche. Il va en avant, 
drapé dans une chlamyde rose qui ne couvre que l&apos;épaule 
droite et la moitié du buste et qu&apos;il retient sur la poitrine. 
L &apos;amphore, à base pointue, est entourée de cercles. -
Béotie. 
Traces de couleurs. -Haut., 16 cent. 

381 -Jeune femme debout près d&apos;une colonnette, sur la-

quelle elle appuie sa main droite ; à sa main gauche 
levée elle tient une pomme dorée qu&apos;elle regarde. Elle 
porte le costume usuel des femmes de Tanagra : chiton 
bleu, himation rose, souliers blancs. Les oreilles sont 
parées de pendeloques. Le visage, d&apos;un ovale parfait et 
d&apos;une grande pureté de lignes, est finement colûrié. La 
colonnette, montée sur une base carrée, sur laquelle la 
jeune fille pose son pied droit, ne peut être qu&apos;un monu-
ment funéraire. -Tanagra. 
Base plate. -Haut., 265 millim. 


382 

Groupe de deux femmes assises sur un lit de repos, 
1 une au chevet et accoudée sur l&apos;oreiller, l&apos;autre à côté 
d elle et lui prenant la main. La première, qui est la plus 
jeune, a l air triste ; elle incline la tête et semble ne pas 
vouloir écouter ce qu&apos;on lui dit. L&apos;autre, une matrone 
voilée, cherche à consoler son amie; elle se penche fami-
lièrement vers elle, la main gauche posée sur l&apos;épaule 
de la jeune fille souffrante. Il s&apos;agit évidemment du mal 
d &apos;amoui,. Le motif est traité avec une délicatesse exquise, 
comme dans le groupe de Myrina publié dans la Revue 
archéologique, 1886, t. II, 8. L&apos;himation de la matrone est 
agrafé sur la poitrine; une escabelle, très basse et sculptée 
sur le devant, est placée devant le lit, dont le support a 
été façonné au tour. --Tanagra. 
Peinture usuelle. 
Haut., 18 cent.; larg., 15 cent. 

.383 -Jeune fille coiffée d&apos;un bonnet asiatique et assise sur 
un rocher, de face et croisant les jambes. Elle regarde un 
petit oiseau doré qui perche sur sa main gauche ; à la 
main droite, elle tient une patère godronnée, pour donner 
à boire à l&apos;oiseau. Le chiton, d&apos;une étoffe très fine, dont 
elle est vêtue, laisse à découvertlebras droitetles épaules; 
le manteau, plié en écharpe, descend de l&apos;épaule gauche 
et s&apos;étend sur le rocher. -Tanagra. 
Coloration usuelle, base plate. -Haut., 16 cent. 

.384 

joueuse d&apos;osselets. -Une jeune femme diadémée, la 
poitrine et le bras droit a découvert, est agenouillée de 
face, la tête tournée de côté, la main gauche sur le genou 
et tenant un sac à jouets peint en rouge. Elle abaisse la 
main droite pour ramasser les osselets. 
Au point de vue du style, cette figurine est une des 


pins belles de cette série; elle va de pair avec les concep-
tions de la sculpture monumentale. 
Coloration usuelle, base plate. -Haut., 176 millim. 

385 -Néréide sur un hippocampe ailé.-La déesse est assise 

de face, les jambes croisées, la tête légèrement tournée 
de côté. Parée de boucles d&apos;oreilles et d&apos;un bracelet, les 
cheveux frisés eu boucles ondulées, elle tient à la main 
gauche la bride du cheval, et de la droite soulève l&apos;hima-
tion qui enveloppe les jambes. La spallière droite du 
chiton, avec sa fibule, glisse le long du bras. 
On connaît un groupe analogue à celui-ci, où. Thétis 
porte le casque d&apos;Achille, et plusieurs terres cuites ont 
pour sujet une Néréide assise sur un monstre marin-II 
est à peu près certain que toutes ces statuettes représen-
taient, sous une forme mythologique, le voyage des âmes 
mortes aux lies Fortunées 
Ton de chair, cheveux rouges; la bride de l&apos;hippo-

campe est peinte en blanc, son aile en bleu. Base plate. 

-Haut., 208 millim.; larg., 24 cent. 

386-3R8 -Groupe de trois petits Érotes, trouvés à Eretria 
(Eubée). Là aussi, comme dans le groupe n°3 71-373, 
l&apos;un des enfants porte un balsamaire au bras gauche. Il 
est nu-tête et drapé dans un manteau court, de couleur 
rosé tendre. 
Un autre, couronné de fleurs, vêtu d&apos;une chlamyde 
ouverte sur le devant et que la main droite referme sur 
la poitrine, tient un masque scénique, masque de comédie, 
représentant les traits d&apos;un Satyre d&apos;ancien style. Le 
troisième, au visage souriant, danse, la tête inclinée légè-
rement et les bras tendus en avant. C&apos;est le plus jeune de 
tous, presque un nouveau-né, car il n&apos;a pas encore de 


cheveux sur la tête. Comme finesse de travail, ce dernier 
est un chef-d&apos;oeuvre. 
Ton de chair, cheveux rouges, ailes bleues. -Haut., 

8 à 9 cent. 

389 -Femme de Tanagra, assise (à droite) sur une chaise, 
la tête voilée et tournée de face. Son chiton, qui moule 
les formes du corps, laisse à découvert le sein gauche et 
les bras ; l&apos;himation, peint en rose, est noué sur le devant 
et enveloppe les jambes de ses plissures savamment com-
binées et fouillées. La voilette est une étoffe carrée, indé-
pendante de l&apos;himation. C&apos;est une figurine charmante. La 
jeune femme appuie son bras droit sur le dossier du 
siège, sa main gauche repose sur le genou et saisit l&apos;hi-
mation; sous son pied gauche, il y aune escabelle. La 
chaise est couverte d&apos;un coussin bleu et frangé ; sur ses 
faces latérales, on voit des barres croisées et mobiles, 
qui permettaient de la plier, mais, par derrière, les pieds 
du siège sont réunis au moyen d&apos;une barre fixe et façonnée 
au tour. 
On peut comparer avec cette terre cuite les deux sta...« 
tues de marbre du Musée Torlonia, publiées dans les 
Monumenti dell&apos; Institulo, t. XI, pl. 11-12. 
Coloration usuelle, souliers rouges, base plate. -
Haut., 23 cent. 

390 -Enfant nu, portant au bras gauche un sac ficelé qu&apos;il 
regarde en souriant. Sa jambe gauche se porte en avant, 
sa main droite se dissimule derrière le dos, couvert d&apos;une 
chlamyde. -Eretria. 
Terre pâle, traces de rose tendre. Trou de suspension. 

,-Haut.., 20 cent. 


391 

Dionysos et le taureau. Ce groupe, un des plus grands 
et des plus importants qui aient été trouvés, représente 
Dionysos barbu, conduisant un taureau et le retenant par 
le licou. Le dieu porte dans ses cheveux une couronne 
de feuillage dorée; son chiton court, relevé et serré à la 
taille, laisse à découvert les bras et le pectoral gauclie ; 
son manteau est plié en écharpe, ses pieds sont chaussés 
d&apos;endromides dorées, ornées chacune de deux fibules. 
Ses deux mains tiennent le licou, mais l&apos;allure du taureau 
est si impétueuse, que le dieu a besoin de toutes ses 
forces pour ltf modérer. Il rejette le corps en arrière et 
s&apos;appuie fortement sur la jambe droite. Le taureau baisse 
la tête, ce qui permet à un petit Éros, qui marche devant 
lui, de le saisir par l&apos;une des cornes. Il est probable qu&apos;il 
portait au front un bandeau de bronze. L&apos;Éros, aux ailes 
dorées et redressées, la&apos; tête ceinte d&apos;une bandelette 
dorée, porte un flambeau à la main droite. Sa chlnmyde, 

comme celle de Dionysos, se déploie fouettée par le vent, 

et nous fait comprendre la rapidité des mouvements -du 
groupe. Sur le second plan, un rocher. 
Nous sommes fort embarrassés pour deviner le sens de 

cette terre cuite. L&apos;indocilité du taureau ne peut s&apos;expli-
quer que par l&apos;idée d&apos;un sacrifice qui se prépare ; et cepen-
dant, le flambeau de l&apos;Éros doit être un flambeau nuptial. 

Traces nombreuses de coloration et de dorure. Base 
oblongue, ornée de moulures. -Haut., 25 cent.; larg., 
29 cent. 

392 

Jeune Tanagréenne, coiffée d&apos;un saklcos, parée de 
boucles d&apos;oreilles et drapée dans son himation qui enve-
loppe le corps et les bras. Sa main droite est abaissée; 
l&apos;autre, levée à la hauteur du sein, relève et porte le poids 


de la draperie. La tête se penche légèrement et se tourne 
vers la gauche du spectateur. 
Coloration usuelle. -Base plate. -Haut., 16 cent. 

393 -Éros enfant, jouant des cymbales. -Cheveux cou-

ronnés de lierre, chilamyde en écharpe, ailes déployées. 

-Tanagra. 
Ton de chair, feuilles et draperies peintes en bleu. La 
cymbale de la main gauche manque. -Trou de suspen-
sion. -Haut., 14 cent. 

394 -Jeune mère, étendue (à droite) sur un lit de repos et 
donnant le sein à son enfant, qu&apos;elle regarde avec ten-
dresse. Elle est parée de bijoux, vêtue d&apos;un chiton et 
d&apos;un manteau. La poitrine nue, elle s&apos;accoude sur les. 
deux oreillers du lit et presse la mamelle. Ses jambes. 
sont croisées, l&apos;une allongée sur la kliné même, l autre 
pendant hors du lit, ce qui donne à l&apos;attitude de la 
figurine une aisance charmante. -Tanagra. 
Coloration usuelle, base plate. -Haut., 15 cent.; 

larg., 16 cent. 

395 -Oracle d&apos;amour. -Jeune fille agenouillée et jouant 
aux osselets. Sa tête se penche vers le sol, et sa main 
droite s&apos;abaisse pour ramasser les osselets tombés, dont 
l&apos;un adhère encore à la base de la figurine. Elle a les bras. 
et le sein droit nus ; ses cheveux bouclés descendent 
jusqu&apos;à la nuque, ses oreilles sont parées de breloques, 
son bras gauche repose sur la jambe. C&apos;est une nouvelle 
variante de ce sujet célèbre que nous rencontrons ici. 
Comme les autres, il vient de Tanagra. 
Coloration usuelle, base plate. -Haut., 18 cent. 

396 -Jeune fille assise (à droite) sur un rocher et tenant un 


éventail à la main. Elle porte le costume habituel des 
femmes de Béotie : chiton, himation, souliers rouges; 

mais le chiton glisse de l &apos;épaule et laisse à découvert 
l&apos;une des mamelles. La tête, parée de feuilles et de fruits, 
se tourne de face,, le bras gauche repose sur la jambe, et 
la main qui tient l&apos;éventail s&apos;appuie sur le rocher. 
L&apos;éventail est décoré d&apos;une palmette gravée au trait. 
Tanagra. 
Coloration usuelle ; chiton bleu, manteau rose, éventail 
bordé de rouge, touches rouges dans les creux de la 

palmette. Base plate. -Haut., 18 cent. 

397 -Acteur comique, tenant de ses deux mains un coq 
noir. Il semble marcher vers la gauche, la tête inclinée. 
Son costume se compose d&apos;un somation, qui laisse les 
jambes nues, et d&apos;un manteau plié en écharpe autour des 
reins. -Tanagra. 
Le masque de l&apos;acteur, la crête et les jambes du coq 
sont peints en rouge. Base échancrée sur le devant. 
Haut., 14 cent. 

398 -Éros melléphèbe nu et agenouillé de face. Le geste 
de ses bras fait supposer qu&apos;il tenait une guirlande, 
comme font les Érotes des vases dorés de l&apos;Attique. 
Trouvé à Anthédon (Béotie), avec le .no&apos; suivant et 
l&apos;aryballe n°9 6. 
Terre pâle. -Haut., 108 znillinj. 

399 -Éros melléphèbe, planant dans l&apos;air et tenant à chaque 
main une quenouille. Il porte son manteau en écharpe, et 
ses cheveux forment comme un bonnet conique. -
Anthédon. 
Terre pâle. -Haut., 17 cent. 

400 -Jeune fille assise (à gauche) sur un rocher .et mettant 


un fruit ou un grain d&apos;encens dans une patère. Elle est 
coiffée d&apos;une sphendoné blanche, agrafée sur le devant, et 
vêtue d&apos;un chiton blanc qui glisse de l&apos;épaule droite, tandis 
qu&apos;un himation rose se déploie sur ses genoux. Son buste 

et sa tête se tournent de face, et son bras gauche s&apos;ac-

coude sur le rocher. Le visage est jeune, presque d&apos;une 
enfant, et le mouvement est très gracieux. -Tanagra. 

Coloration usuelle, base plate. -Haut., 15 cent. 

.401 -

Éros enfant, jouant des cymbales. Il plane dans l&apos;air, 
la jambe droite portée en avant, la tête coiffée d&apos;une 
couronne de fleurs bleues et un peu inclinée sur l&apos;épaule 
gauche. Sa chlamyde bleue, pliée en écharpe, est nouée 
autour des reins. -Tanagra. 
Ton de chair, cheveux rouges. -Haut., 135 millim. 

7t02 -Jeune fille debout (à gauche), tenant un sac à jouets et 
posant son pied droit sur une hydrie. Une couronne de 
feuilles et de fruits, à lemnisques bleus, des boucles d&apos;o-
reilles et une armille forment sa parure ; son costume est 
celui des femmes de Tanagra. Le bras droit appuyé sur le 
genou, l&apos;autre allongé, elle penche le buste en avant et le 
tourne de face, le regard fixé sur le sol. Cette pose et ce 
geste indiquentqu&apos;ellejoue aux osselets et qu&apos;elle suit avec 
attention les surprises du jeu. L&apos;hydrie est un vase funé-

raire ; il existe un groupe en terre cuite qui représente 

sept joueuses d&apos;osselets réunies près d&apos;une stèle sépulcrale. 
Sur la grande route, et près des tombeaux, les jeunes 
filles consultaient l&apos;oracle, en mettant leurs amours-sous 
la protection d&apos;une personne aimée, qui avait accès auprès 
des dieux. 
L&apos;hydrie a quatre anses, dont deux surélevées. -
Tanagra. 
Ton de chair, etc., base plate. -Haut., 22 cent. 


403 

Éros enfant, encapuchonné dans une chlamyde rose, 
dansant et jouant des crotales. -Eretria. 
Traces de couleurs. -Haut., 13 cent. 

404 -Éros enfant, drapé dans sa chlamyde et tenant à la 
main gauche une couronne de fleurs. Il a la têté penchée, 
le bras droit sur la hanche. -Eretria. 
Traces de couleurs. -Haut., 12 cent. 

405 -Jeune fille tenant un éventail à la main gauche abaissée. 
Sa tête se penche légèrement, comme si elle avait des 

idées tristes, ses cheveux sont frisés en bandeaux ; l&apos;hi-
mation, qui enserre le corps étroitement et en dessine les 
contours, ne laisse à découvert que le haut du bras droit, 
appuyé sur les hanches. Ce vêtement est d&apos;une étoffe 
rose tendre et bordé d&apos;une large bande bleue. Les sou-
liers sont peints en jaune. -Tanagra. 
Ton de chair, les yeux et les lèvres coloriés avec soin, 
les cheveux rouges. -Base plate, le dessus peint en 
bleu. -Haut., 21 cent. 

406 -Acteur comique, vêtu du somation et d&apos;une chlamyde 
qui semble fàire office de voile, et sous laquelle il dissi-
mule ses bras. -Tanagra. 
Coloration usuelle. -Haut., 10 cent. 

407 -Panisque jouant de la flûte. Debout et de face, les 
jambes assemblées, il porte sa chlamyde sur les épaules. 

-Tanagra. 
Traces de couleurs, base plate. -Haut., 10 cent. 

408 -Jeune fille de Tanagra, assise sur un rocher et tenant 
une pomme rouge à la main. Elle porte des boucles 
d,&apos;oreilles, une sphendoné bleue à fibule jaune, le chiton 


et l&apos;himation, qui ne laissent à découvert que l&apos;avant-bras 
droit. 
Coloration usuelle, base plate. -Haut., 14 cent. 

409 -Jeune fille de Tanagra, assise sur un rocher, le buste 
de face, la tête un peu inclinée et tournée vers la droite 
du spectateur; son bras gauche s&apos;accoude sur le siège. 

Coloration usuelle, base plate. -Haut., 16 cent. 

410 -Vieille femme drapée, se promenant avec un nour-
risson dans ses bras. -Elle est vêtue d&apos;un chiton rose 
à manches courtes, serré à la taille. L&apos;enfant lève le bras 
droit pour la caresser. -Tanagra. 
Traces de coloration. -Haut., 108 millim. 

411 -Jeune fille en conversation avec une marchande de 
fruits. Ce groupe, dont le sujet est unique, représente 
une jeune fille qui veut acheter des fruits. Elle s&apos;arrête 
devant un panier, rempli de pommes et de grappes de 
raisin, et, pour mieux l&apos;examiner, elle met un genou en 
terre. Son bras gauche s&apos;appuie sur la hanche et soulève 

l&apos;un des bouts de l&apos;himation ; mais le geste de sa main 
droite, tendue en avant, indique qu&apos;elle parle à la mar-
chande, assise à terre, derrière le panier. Celle-ci a les 
cheveux épars, le bras droit abaissé, le haut de la poi-
trine nu ; l&apos;himation ne couvre que les jambes et le bras 
gauche qui s&apos;appuie sur le sol. -Hermione ? 
Traces de coloration partout, base plate. -Haut., 
16 cent.; long., 26 cent. 

412 -Jeune Tanagréenne, arrêtée dans sa marche, les mains 
dissimulées sous le manteau. Elle est parée de boucles 
d&apos;oreilles; son chiton était peint en rose, l&apos;himation en 
bleu; ses cheveux sont frisés en larges bandeaux parallèles 


et noués en chignon. La jambe gauche supporte le poids 
du corps. 
Ton de chair, cheveux rouges. Base plate. -Haut., 

256 millim. 

413 -Taureau de sacrifice, paré d&apos;un large bandeau dorsal. 

-Béotie. 

Terre pâle, traces de coloration. -Haut., 10 cent, 


III 

ASIE-MINEURE 

414 -Combattant grec nu et debout, la jambe droite en 

-avant; son bras droit levé était probablement armé d&apos;un 
javelot, son bras gauche est abaissé. 
Cette terre cuite a une grande importance pour l&apos;his-
toire de l&apos;art, car elle reproduit une statue de marbre du 
musée deNaples, celle d&apos;Harmodios, l&apos;un des meurtriers 
du fils de Pisistrate, et la même figure se voit sur une 
monnaie d&apos;Athènes (Imhoof-Blumer et Percy Gardner, 
Numismatic Commentary Oll Pausanias, p. 148, pl. DD, 
16), avec cette variante qu&apos;Harmodios y est armé d&apos;une 
épée. On sait que le groupe des meurtriers était l&apos;ou-
vrage de deux artistes célèbres, Kritios et Nesiotes. La 
raideur des sculptures archaïques, antérieures à Phidias, 
est restée visible dans la terre cuite ; la pose et les 
mouvements rappellent l&apos;ancien style, mais le modelé est 
déjà parfait, et l&apos;ensemble est d&apos;une incomparable 
puissance de facture et de style. 
Les parties sexuelles sont remplacées par un bec de 
lampe, détail dont on connaît plusieurs exemples; au 
revers, on a fixé un anneau de suspension et percé un 
trou pour verser l&apos;huile. 
Trouvé à Tarse (à Smyrne plutôt), et publié au Cata-
logue H. Hoffmann (Paris, 1886J, pl. VIII. -Base plate 
et ornée de moulures. -Haut., 26 cent. 

4l5 -Niké, debout et drapée dans un peplos bleu à large 


bordure d&apos;or, qui retombe jusqu&apos;aux pieds et laisse it 
découvert les bras et le sein droit. Elle s&apos;avance fière-
ment, d&apos;un pas rapide, la jambe gauche fléchie ; sa main 
droite abaissée tient une couronne de fleurs dorée, l&apos;antre 
se lève et porte un bouquet de roses. Ce dernier attribut 
n&apos;est pas un des symboles ordinaires de Niké ; il ne fait 
pas allusion à une victoire remportée sur quelque champ 
de bataille; c&apos;est un hommage rendu à la beauté de 
quelque jeune fille. 
La déesse porte des boucles d&apos;oreilles et, dans les che-
veux, une couronne de feuilles et de fleurs, dont les Leni-
nisques descendent sur les épaules. Sa tête se rejette en 
arrière, ses ailes sont abaissées, ses pieds nus. Les plis 
nombreux que la rapidité de sa course imprime à la dra-
perie sont modelés avec un goût exquis. Il n&apos;y a pas di&apos; 

divinité dans l&apos;art antique, qui ait été représentée plu. 

souvent et plus longtemps que Niké, mais celle-ci est 
une des plus belles figurines de la déesse; son style, sa 
coloration et ses dorures en font un morceau de première 
importance. 
Publiée par M. Froehner, Terres cuites d&apos;Asie, pl. XIX, 

et au Catalogue Al. Castellani (vente de Rome, 1884), 
pl. XV. 
Base demi-circulaire, ornée de moulures. -Ton de 
chair, cheveux rouges, les yeux coloriés, ailes bleu et or, 

le bouquet doré. -Haut., 205 millim. 

416 -Jeune fille, versant du vin dans un trépied.-C&apos;est 

une des plus ravissantes figurines en terre cuite que l&apos;on 
connaisse. La jeune fille est parée d&apos;un bandeau d&apos;or à 
lemnisques, et coiffée d&apos;un morceau d&apos;étoffe triangulaire, 
de couleur bleue, fixé sous le bandeau et se rabattant sur 
la tête. Ses boucles d&apos;oreilles sont dorées également, de 


même que ses bracelets. Le chiton, rose tendre, dessine 
superbement les formes du corps. Il ne laisse à découvert 
que les pieds, les mains, le bras droit et l&apos;un des seins. 
Debout et de face, la tête un peu tournée de côté, la jeune 
tille s&apos;appuie contre un cippe, devant lequel est placé un 
trépied avec son bassin. A la main gauche, elle tient une 
oenochoé et en verse le contenu dans le trépied; l&apos;autre 
main prend le bassin par les bords ; le pied gauche repose 
sur la base du trépied. On a voulu voir, dans cette jeune 
lille/la Nymphe d&apos;une fontaine; il est bien plus poétique 
de songer à une scène de la vie privée. 
Le trépied, peint en bleu, aux montants contournés, 
ornés de palmettes, terminés en pieds de chevreuil et 
reliés entre eux par des rinceaux, a exactement la forme 
des trépieds de bronze qui sont dans nos musées. L&apos;oeno-
choé aussi, avec son goulot tréflé, n&apos;est que la reproduc-
tion d&apos;un vase de bronze d&apos;ancien style. Sur la base du 
cippe, on remarque une boule dorée, probablement un 
jouet. 
Publiée par M. Froehner, Terres cuites d&apos;Asie, pl.X.-
Bullettino dell&apos; fllst., 1879, p. 10. -Catalogue Al. Castel-
lani (vente de Rome, 1884), n°6 65. 

Ton de chair, cheveux rouges., l&apos;oenochoé peinte en 
bleu. Base demi-circulaire, ornée de moulures, comme 
celle du numéro précédent. -Haut., 16 cent. 

417 -Terme (hermidion) d&apos;un personnage du ve siècle, barbu 
et coiffé d&apos;un bonnet. Le visage, qui est d&apos;une grande 
noblesse et d&apos;une rare beauté, offre quelque ressem-
blance avec le portrait qu&apos;on prenait autrefois pour celui 
de Platon; mais cela n&apos;exclut pas la possibilité qu&apos;il 
s&apos;agisse simplement d&apos;une idole d&apos;Hermès, de style 

• 

sévère. Le même terme figure dans un groupe en terre 


cuite, provenant de Cymé et publié. dans la Gazette 
archéologique, 1879, pl.25. Nous aurions peut-êtrelemot 
de l&apos;énigme, si l&apos;inscription grecque, gravée sur le pilas-
tre, en quatre lignes et en lettres cursives, pouvait être 
déchiffrée.Le bonnet, ou plutôt la calotte, autrefois dorée, 
du personnage a une forme singulière ; elle est munie d&apos;un 
rebord et divisée en deux quarts de sphère au moyen 
d&apos;une bande transversale. 
Trouvé à Tarse (à Smyrne, sans doute) et publié par 
M. Froehner, Terres cuites d&apos;Asie Mineure, pl. I. 
Haut., 30 cent. 

418 -Aphrodite de Myrina. -La déesse [est debout, sans 
draperie, le bras droit allongé, la main gauche 
levée, la jambe droite fléchie. Elle porte un diadème 
ciselé. Le corps est modelé avec le plus grand nrt et 
rappelle immédiatement le torse, en terre cuite, de la 
Vénus de Tarse, qui est un des joyaux du Louvre 
(Froehner, Musées de France, pl. 30). 
Terre pâle. L&apos;avant-bras droit manque. -Haut., 

30 cent. 

419 -

Éros accoudé sur un cippe. -L&apos;Éros est un bel ado-
lescent, aux formes sveltes et finement modelées. Il a les 
jambes croisées,la main droite derrière le dos; ses ailes, 
prêtes au vol, animent toute la figurine. Ses cheveux sont 
bouclés et descendent en liberté sur les épaules, nuiis une 
natte, tressée comme talisman contre le mauvais oeil, 
s&apos;avance jusqu&apos;au milieu du front. Le dieu incline la tête 
et la tourne légèrement de côté ; sa main gauche tenait 
une flèche de bronze (malheureusement perdue). La 

chlamyde, dont on distingue la fibule sur l&apos;épaule droite, 
ne couvre qu&apos;une partie de la poitrine et se replie en 
écharpe sur le dos, Olt la main droite la saisit. Le cippe, 


très élevé, car il monte jusqu&apos;à l&apos;aisselle, doit être Un 
cippe palestrique, et rien ne nous interdit de prendre 
cet Éros pour le dieu de la palestre. Il est de la famille 

de ceux qu&apos;on rattache, avec vraisemblance, à l&apos;art de 

Praxitèle. 
Figurine entièrement dorée, trouvée à Smyrne et 
publiée par M. Froehnër, Terres cuites d&apos;Asie, pl. XXIX. 
Base à deux degrés. -Haut., 22 cent. 

-Tête de lion (à gauche), la gueule ouverte. -Appli-
que. 

Cette belle terre cuite, en relief de forte saillie, n&apos;a pas 
été faite au moyen d&apos;un moule, mais à la main et au stecco. 
Elle rappelle la tête de lion qui figure sur les monnaies 
de Cnide. -Trouvée à Smyrne. 
Haut., 8 cent. 

-Silène vieux, la chlamyde nouée autour des reins en 
guise dé ceinture. Il a le front chauve, la barbe frisée 
en longues mèches qui retombent jusqu&apos;au bas de la poi-
trine. Cette figurine, modelée avec un art qui rappelle 
les sculptures grecques du va siècle, porte de nombreuses 
traces de coloration ; la bouche est peinte en rouge, la 
draperie en bleu. -Chypre. -Catalogue Gréau, n°4 87. 
Terre pâle, les pieds et les bras brisés. -Haut., 
12 cent. 

à 427 -Six grotesques trouvés à Smyrne. 
1) Guerrier, en chiton court et en cuirasse. Il porte 
une femme sur son épaule gauche. Debout et de face, la 

-

jambe gauche sur une élévation, il pose son bras droit 
sur la hanche. La femme, drapée dans un long chiton, 

appuie sa main droite sur l&apos;épaule du guerrier, le bras 
gauche allongé pour se tenir en équilibre. Ce sujet semble 


être une caricature d&apos;Énée sauvant de l&apos;incendie de Troie 
son père Anchise. 
Haut., 186 millim. 
2) Grotesque nu, portant une outre sur l&apos;épaule gauche. 
Il fléchit les genoux, la main droite derrière la tête, la 
bouche ouverte, comme s&apos;il se plaignait d&apos;un mal de 
tête. 
Haut., 75 millim. 
3) Discobole nu, ceint d&apos;un perizoma. Il est sur le 
point de lancer le disque qu&apos;il tient à la main droite. Son 
buste se penche en avant, en même temps que sa jambe 
droite et son bras gauche se replient en arrière. 
Haut., 10 cent. 
4) Discobole nu, aux traits satyresques. Il pose le 
genou droit en terre, tourne vivement la tête de côté et 
appuie sa main gauche sur le genou. Le bras droit, qui 
tient un disque, s&apos;étend horizontalement et se porte en 
arrière. 

Haut., 42 millim. 
5) Palestrite affaissé sur un disque bombé. Il s&apos;est fait 
mal en tombant, car il renverse la tête eIL arrière et 
semble pousser des cris de douleur. Son flanc gauche est 
couvert d&apos;une chlamyde. 
Haut., 45 millim. 
6) Esclave chauve et imberbe, vêtu de l&apos;exomis, le 
.corps plié et les bras abaissés, comme pour relever la 
figurine précédente. 
Haut., 5 cent. 

Ces six petits chefs-d&apos;oeuvre d&apos;esprit et de verve ar-

tistique sont modelés avec une patience extrême. Les 
corps, d une maigreur outrée, sont de véritables études 
&lt;1 anatomie ; les têtes sont chauves, déformées, avec de 

.grosses lèvres et des oreilles énormes. On a trouvé à 


Smyrne toute une série de caricatures de même facture; 
celles-ci sont les plus petites et les plus spirituellement 

pensées. L&apos;artiste persiflait à la fois les grandes scènes 
de la légende héroïque, les jeux de la palestre, et les 
marchands qui parcouraient les rues de Smyrne. 
Terre pâle. -Bases plates. 

428 -Psyché à quatre ailes de papillon. -La jeune fille est 
debout, les mains liées derrière le dos, la jambe gauche 
en arrière, la tète ceinte d&apos;un bandeau doré et tournée de 
côté avec une expression de tristesse ou de souffrance. Ses 
ailes, redressées et découpées, sont polychromes (blanc, 
noir, jaune et rose), et chaque aile est ornée d&apos;un oeil 
comme les ailes des phalènes. Les cheveux retombent en 
boucles sur l&apos;épaule gauche. Le chiton, peint eu bleu, 
laisse les bras nus ; la spallière droite a glissé de 
l&apos;épaule. L&apos;himation, qui porte des traces de coloration 
rouge, est noué autour des reins. -Myrina. 
Une autre Psyché à ailes doubles, assise celle-là, a été 
publiée par MM. Pottier et Reinach, Nécropole de 

Myrina, pl. 24. 
Haut., 22 cent. 

429 -Femme nue et couronnée de feuilles dorées. Debout 
sur la jambe gauche, elle soulève sa jambe droite et 
abaisse sa main gauche, comme pour délier sa sandale. 
En même temps, elle allonge le bras droit pour ne pas 
perdre son équilibre. Les sandales sont peintes en rouge 
foncé. -Très beau style. -Myrina. 
Terre pâle engobée. -Haut., 26 cent. 

430 -Aphrodite assise à droite sur un rocher. La déesse a 
le buste, les bras et les pieds nus ; sa tête, ceinte d&apos;une 
bandelette, se tourne légèrement; son bras gauche s&apos;ap-


puie sur le rocher, pendant que l&apos;autre se replie et se 
porte en avant. Lorsqu&apos;elle pêche à la ligne, Aphrodite 
est parfois assise sur un rocher au bord de la mer et 
son bras droit fait le même geste. -Myrina. 
Terre pâle. -Haut., 23 cent. 

431 -Acteur dans le rôle de Papposilène. Son costume se 

compose d&apos;un chiton à manches longues et d&apos;anaxyrides 
en fourrure, puis d&apos;un manteau noué autour de la cein-
ture et s&apos;arrêtant aux genoux. Son masque est chauve, 
aux sourcils énormes, au nez épaté et à la barbe taillée 
en carré. Il marche péniblement, comme font les vieil-
lards, nu-pieds et le dos voûté; sa main droite avancée 
a dû s&apos;appuyer sur un bâton. -Myrina. 
T races de couleur rose tendre sur la chlamyde. 
Haut., 15 cent. 

432 -Déesse drapée, tenant à sa main gauche avancée une 
pomme d&apos;or. Le visage, très beau, est encadré de longs 
cheveux bouclés, les oreilles sont parées de pendeloques 
dorées; un polos doré s&apos;élève sur la tête, derrière une 

épaisse couronner lierre et de corymbes. Ces attributs, 

la pomme, le polos et même le lierre, semblent désigner 
la fille de Demeter, mais conviennent aussi bien à la 
Tyché de quelque ville d&apos;Asie Mineure. Le chiton est 

peint en bleu, l&apos;himation, ajusté avec beaucoup d&apos;art, 
descend jusqu&apos;aux genoux et recouvre le bras droit qui 
repose sur la hanche;seul, l&apos;avant-bras droit est nu. 
Tralles ? 

Ton de chair; traces de couleur sur le manteau. Base 

ovale. -Haut., 255 millim. 

433 -Silène cestiaire.-Il est assis de-face, les bras avancés 
symétriquement et revêtus de manches en lanières de 


cuir. Ces manches vont jusqu&apos;aux poignets et se pro-
longent au moyen d&apos;un cordonnet qui relie ensemble 
trois doigts de chaque main : l&apos;index, le doigt du milieu 
et l&apos;annulaire. Le pouce et le petit doigt se rabattent sur 
un instrument, en forme de fer à cheval, qui est attaché 
it la paume, et qui devait rendre plus sensibles les coups 
portés à l&apos;adversaire. -Smyrne. 
Terre rouge. -Haut., 20 cent. 

434 -Asklepios, debout sur une base circulaire. Le dieu se 
présente de face, vêtu d&apos;un manteau qui laisse à décou-
vert la poitrine et le bras droit pendant. Son bras 
gauche, dissimulé sous la draperie, s&apos;appuie sur la 
hanche; sa main droite tient un bâton, autour duquel 
s&apos;enroule un serpent. Cette terre cuite, d&apos;un grand style 
et d&apos;un beau modelé, a servi de poinçon pour faire des 
moules en creux. Les cinq bossettes qui l&apos;entourent sont 
des points de repère. -Smyrne. 
Haut., 16 cent. 

435 

Esclave dans l&apos;attitude de la marche, le bras droit 
sur la hanche, la main gauche levée et retenant la chla-
myde. Il a la tête chauve, le front ridé et des oreilles à 
grands pavillons. Son type rappelle les grotesques dé-
crits sous les nos 422-427 et appartient à une nationalité 
que nous serions curieux de connaître. La draperie ne 
recouvre, sur le devant, que le haut de la jambe droite 
et se replie sous l&apos;aisselle gauche. Toute la figurine est 
d&apos;une précision de modelé étonnante et accuse une sûreté 
de main qu&apos;on ne retrouve pas souvent au même degré. 
-Smyrne. 
Ton de chair. Le pied droit et une partie de la main 
droite manquent. -Haut., 15 cent. 


-Sphinx femelle accroupi, la tête diadémée, les che-
veux bouclés, les ailes redressées. Imitation de l&apos;ancien 
style. -Chypre. 
Terre pâle avec traces d&apos;engobe. -Haut., 7 cent. 

-Grande figurine d&apos;Éros, le buste drapé dans une 

chlamyde qui fait office de capuchon et que les deux 
mains retiennent au bas de la poitrine.-Il est Représenté 
planant dans l&apos;air, les ailes redressées, la jambe droite 
por tée en avant, le visage souriant. L&apos;absence d&apos;une base, 
et un trou pratiqué au revers de la figurine, prouvent 
qu elle était destinée à être suspendue. -Myrina. 

Terre pâle; traces de couleur rose tendre sur les ailes. 
-Haut., 29 cent. 

-Grotesque coiffé d&apos;un chapeau et portant une outre 
au bras gauche. Il s&apos;avance péniblement, la main droite 
appuyée sur un bâton, les genoux fléchissant sous le 
poids de l&apos;outre. Son costume se compose d&apos;un man-
teau jeté sur l &apos;épaule gauche et d&apos;un chiton court, serré 
à la ceinture et muni de manches courtes. -Myrina. 
Traces de coloration. -Haut., 21 cent. 

439 

Éros adolescent, planant dans l&apos;air, les ailes déployées, 
la tête un peu penchée sur l&apos;épaule, la jambe gauche por-

tée en avant. On s&apos;explique difficilement le geste de ses 

bras, qui ressemble à celui d&apos;un tireur d&apos;arc, à cette dif-
férence que les mains sont ouvertes. Les cheveux retom-
bent en grosses boucles sur la nuque du cou, et une 
double natte part du sommet de la tête pour aboutir au 
front. Beau style. -Myrina. 
Terre pâle engobée, traces de peinture. -Haut., 

24 cent. 


IV 

EGYPTE 

440 -L&apos;enfant Horus, symbolisant le soleil levant, est 
assis sur une base élevée, ornée de dessins linéaires au 
trait. Vêtu d&apos;un long chiton, il a la tête rase, une tresse-
de cheveux à la tempe droite. Sa main droite se rap-
proche de la bouche, geste que les Romains ont pri&amp; 
pour le geste du silence; son bras gauche tient une urne. 
Un graffite copte, tracé au revers de la figurine, donne pro-
bablement le nom de l&apos;artiste. 
Publié au Catalogue H. Hoffmann (Paris, 1886), p. 35. </body>



<back>1, A HI S. -IMPRIMERIE DE L&apos;ART </back>

<other>E..M l: N A H D KT &lt;;IL&apos; &apos;11, HUE DE I. A M C T (1 I K E</other>










	</text>
</tei>
