<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>VENTE <lb/>

Lundi 8 Mai 1905 <lb/>

EL DROUOT, SALLE N* 10 <lb/>

A DEUX HEURES <lb/>

COLLECTION <lb/>

D&apos;UN ARCHÉOLOGUE-EXPLORATEUR <lb/>

PIERRES GRAVÉES <lb/>

ANTIQUES <lb/>

COMMISSAJ E-PRJSEUR <lb/>

Me PAUL CHEVALLIER <lb/>

1 <lb/>
EXPERTS <lb/>

MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT <lb/></front>



<body>REVUE DES VENTES <lb/>

Collection d&apos;un archéologue I <lb/>
explorateur <lb/>

] <lb/>

Vente de pierres gravées antiques, faite à <lb/>
l hôtel Drouot, salle 10, le 8 mai, par Me <lb/>

CHEV ALLIER, MM. 1 ROLLIN et FEU ARDENT. <lb/>

Intailles et camées. -10. Boeuf léchant <lb/>
son sabot (prototype des monnaies d&apos;Ere-<lb/>
tria). Cornaline brun fonce. Trouvée en <lb/>
Crète : i05. -12. Lion assis devant un pul-<lb/>
mier. Agate rubanée : 200. -19. Apollon <lb/>
jouant de la lyre. Scarabéoïde en chalcé-<lb/>
duine jaUne. Smyrne : 410. -20. Lion ac-<lb/>
ciutipij en rellef. Travail ionien : 175. -25. <lb/>
Griffon à gauche. Scarabéoïde de la fin du <lb/>
\&apos;e siècle, en cristal dc roche : 200. -27. <lb/>
Bacchus nu,assis sur un rocher. Scarabéoï-<lb/>
de en chalcédoine laiteuse 2,100. <lb/>
30. Apolloli, ou peut-être Orphée, jouant <lb/>
de ln lyre. Scarabée en sardoine, dans le <lb/>
style de transition du VIe au Ve siècle : <lb/>
2,180. -34. Deux hommes nus, debout <lb/>
cote à côte. Scarabée étrusque en onyx : <lb/>

215. -<lb/>

36. Kemmc aitée, drapée. Scarabée <lb/>

etrusque, en cornaline : 195. -37. Scène <lb/>

lustrale. Héros barbu. Stylo étrusque hel-<lb/>

lénisanti du 1\&apos;e siècle. Scarabée en corna-<lb/>

line : 210. <lb/>

j <lb/>
41. Homme drapé dans un manteau en! <lb/>

peau dé mouton. Travail étrusque du IV6 <lb/>
siècle. Scarabée en cornaline : 230. -43. <lb/>
Scarabées étrusques.-12 pièces : 415. -48. <lb/>
Minerve combattant Un géant anguipède, <lb/>
Travail hellénistique. Améthyste. Messine <lb/>

(Sicile) : 200. --49. Bacchante dansant, te. <lb/>

liant un thyrse et levant la main droite. <lb/>
Epoque hellénistique. Bague d&apos;argent : 750. <lb/>

-<lb/>

50. Bacchus barbu, en tunique longue. <lb/>
Travail grec du IVe siècle. Améthyste : 305. <lb/>
5t. Tête ceinte d&apos;une bandelette et res-<lb/>

: ~hc olle du Diadoiunenos. Travail <lb/>

I gre c, 1 Ve siècle. Onyx brun : 610. -56. <lb/>
f Sphinx assis à droite, travail grec de la dé-<lb/>
cadtnce. Sardoine rouge : 250. -57. Génie <lb/>
du déuill (Polhos), ailé. s&apos;appuyant sur un <lb/>

flambeau ren versé. Emblème de la. mort. <lb/>
Travail hellénistique. Bague d&apos;or en fonte <lb/>

pleine : 2,050. -58. Diomède assis à droite j <lb/>

sur un autel festonné, l&apos;épée à la main <lb/>
droite, le Palladium dans l&apos;autre. Travail <lb/>

gréco-romain : 400. <lb/>
60. Actéon attaqué par un chien ; un <lb/>
toupie sur une montagne rocheuse. Corna-<lb/>

line : 200. -63. Ulysse attaché au mât de <lb/>
son navire en passant devant le rocher sur <lb/>

lequel perchent les trois Sirènes. Travail <lb/>

gréco-romain : 220. -64. Néréide traver-<lb/>
sant la mer sur le dos d&apos;un hippocampe., <lb/>

Travail gréco-romain. Saldoine dorée : <lb/>
410. -66. Hercule brandissant sa massue <lb/>

contre l&apos;hydre de Lernes. Sardoine : 210. 67. <lb/>

Hercule étouffant le lion de Néméc. Tra-<lb/>

vail romain. Sardoinj rouge : 210..-<lb/>

71. Buste de Méduse, les cheveux boucles <lb/>
en serpentaux. Chalcédoiné blanche, poin-<lb/>
fillée, montée dans une bague en or -350 <lb/>

-72.Buste d&apos;une Fortune de Ville, voilée <lb/>

et coiffée d une couronne murale. Travail <lb/>
grec du IIIe siècle. Sardoine rouge, dans un <lb/>
anneau d or avec médaillon renfermant une <lb/>

empreinte : 320. -71. Trois corybantes <lb/>

frappant sur leurs boucliers et dansant au. <lb/>

tour d une femme à demi-prosternée. Sar-<lb/>
doine rouge luisante : 300. -7G. Danaé, <lb/>
couchée sur un lit et recevant la pluie d&apos;or&apos; <lb/>
Jupiter assis. Cornaline : 207. -79. Her-<lb/>

cule combattant une Amazone. Cornaline <lb/>

convexe : 320. -81. Tête de Livie ou de <lb/>

Ceres; voilée et coiffée d&apos;épis. Premier siè-<lb/>

cle de 1 Empire. Grenat : 380. -87. Mer-<lb/>

cure appuyé sur une colonne et tenant le <lb/>

caducée.Travail hellénistique. Grenat : <lb/>
575 -93. Victoire immolant un taureau, <lb/>

réplique de l&apos;intaille Carlisle. Sardoine do <lb/>

1 GG <lb/>

• 650. <lb/>

108. Satyre jeune, assis Sur une nébrlde <lb/>
et tenant la doublé flûte. Atlléthiste : 360. -<lb/>

119. Tête de Méduse endormie. Cristal de <lb/>
roche, monté dans une bague d&apos;or émaillé, <lb/>

moderne : 305, -120. Masque de Méduse, 1 <lb/>
.cheveux en serpents : 315. <lb/>

* <lb/>

133. Figure bacchique, tenant un flam-<lb/>

beau allumé. Sat&apos;doiné brune convexe : 250. ! <lb/>

-134. Hercule entraînant Cerbère pour lo <lb/>

sortir de l&apos;Hades. Sardoine rouge : 200. -<lb/>
138. Grande intaille ayant probablement <lb/>
.fait partie du décor d&apos;un reliquaire. Amé-<lb/>

thyste 200. -141. Buste de Lucius Verus. <lb/>
Camée du Cinquecento, en agatonyx : 320. <lb/>
144. I hésée appuyé sur sa massue et ré. <lb/>
gardant le Minotaure. Camée en onyx blanc <lb/>
porcelaine sur une couche gris bleuâtre, <lb/>
monte dans une bague en or (moderne) : <lb/>

&apos;205. <lb/>

Bronze, terre cuite, marbre. -146. Terre <lb/>
cuite de 1 anagra. Jeune fille drapée, tenant <lb/>

son éventait : 200. -147. Terre cuite d&apos;Eré-<lb/>
tria. Jeune mère debout, vêtue d&apos;un chiton <lb/>
et d&apos;un manteau. Erétria : 205. -148. Mar-<lb/>

bre blanc. Tête de Vénus (?), sculpture, Ii <lb/>
peu près de l&apos;an 400 avant notre ère : 200. •&apos; <lb/>

Produit : 29,202 francs. <lb/>

......... <lb/></body>



<front>COLLECTION <lb/>

D&apos;UN ARCHÉOLOGUE-EXPLORATEUR <lb/>

PIERRES GRAVEES <lb/>

en marbre, terre cuite et bronze, <lb/>

ET DONT LA VENTE AURA LIEU A PARIS <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE N°10 <lb/>

Lo .Lundi 8 Mai 1905 <lb/>

A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

Me PAUL CHEVALLIER <lb/>

io, rue de la Grange-Batelière <lb/>

EXPERTS <lb/>

MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT <lb/>

4, rue et place Louvois, Paris <lb/>
et 6, Bloomsbury Street, Londres <lb/>

EXPOSITIONS <lb/>

PARTICULIÈRE : Chez les Experts, les 5 et 6 Mai, de 2 h. il 5 heures. <lb/>
PUBLIQUE : Hôtel Drouot, salle n°1 0, le 8 Mai (Jour de la Vente), de <lb/>

1 heure à 2 heures. <lb/>

CATALOGUE ILLUSTRÉ DE 16 PLANCHES <lb/>

PARIS -1905 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront dix pour cent én sus des prix d&apos;adjudication. <lb/>

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte de l&apos;état <lb/>
et de la nature des objets, il ne sera admis aucune réclamation une fois <lb/>
l&apos;adjudication prononcée. <lb/></front>


<body>PIERRES GRAVÉES <lb/>

ANTIQUES <lb/>

INTAILLES ET CAMÉES <lb/>

Les reproductions des pierres gravées se trouvent agrandies sur nos <lb/>
planches dans la proportion d&apos;un demi-diamètre. <lb/>

1. Sceau prismatique crétois, d&apos;une époque très reculée (vers l&apos;an 3ooo <lb/>
avant notre ère). Il représente : i) un homme assis tenant un vase à <lb/>
anse; 2) un bouquetin; 3) un chien (?), la tête tournée en arrière. <lb/>
L&apos;objet donne une pleine idée du style primitif de la gravure sous <lb/>
l&apos;Empire de Minos. -Trouvé à Koprana, district de Lasethi <lb/>

(Crète), en 1&apos;896.-Voir le Journal of hellenic studies, t. XVII, <lb/>

pl. IX, 3. -Stéatite brun jaunâtre. -Planche I. <lb/>

2. Sceau prismatique crétois, de même style et de la même époque. <lb/>
Sujets : 1) homme accroupi tenant un objet courbe; 2) animal de <lb/>

facture rudimentaire ; 3) ornement floral.-Trouvé près de Lamnon, <lb/>

district de Siteia (Crète), en 1897.-Stéatite brun jaunâtre. -Pl. 1. <lb/>

3. Sceau prismatique crétois, d&apos;un type plus allongé et un peu moins <lb/>
ancien (vers l&apos;an 25oo avant notre ère). Sur l&apos;une des faces, un <lb/>
bouquetin; sur l&apos;autre, des branchettes géométrales. -Trouvé dans <lb/>
la province de Mirabello (Crète), en 1896. -Stéatite jaune. -Pl. I. <lb/>


4. -Taureau, à demi agenouillé, la tête levée comme s&apos;il poussait des <lb/>
mugissements; derrière, un palmier. Style mycénien, ou crétois de <lb/>
la dernière époque de l&apos;Empire de Minos. -Sardonyx de forme <lb/>
lenticulaire. -Trouvé en Crète, 1886. -Pl. 1. <lb/>

5. Chèvre sauvage, debout sur une base devant un temple, la tête <lb/>
retournée en arrière. Temple et base sont ornés de toute une rangée <lb/>
de ces objets de culte qu&apos;on appelle « cornes de consécration ». <lb/>
Style du numéro précédent, facture vigoureuse. -Cornaline rouge <lb/>
lenticulaire. -Trouvée en Crète et achetée à Athènes.-Pl. 1. <lb/>

6. Minotaure à jambes humaines; dans le champ, une petite flèche. <lb/>
Même style.-Cornaline blanche de forme lenticulaire. -Trouvée, <lb/>
en 1895, dans la Crète centrale. -Pl. I. <lb/>

7. Chèvre sauvage allaitant son petit, vers lequel elle tourne la tête; <lb/>
derrière, un arbre feuillu. Même style. -Jaspe rouge lenticulaire. <lb/>

-Pl. 1. <lb/>

8. Taureau dans une posture contournée. Très beau style mycénien; &apos; <lb/>
surface un peu frottée. -Provenance : Athènes (?). -Jaspe brun <lb/>
lenticulaire, veiné de jaune. -Pl. I. <lb/>

9. Mouflon debout sur une base; dessus, une barre horizontale ornée <lb/>
d&apos;arêtes de poisson. Le corps de l&apos;animal est très finement modelé. <lb/>
Style de l&apos;époque de Minos. -Chalcédoine lenticulaire. -Trouvée <lb/>
en 1397 dans le district de Lasethi (Crète). -Pl. I. <lb/>

10. Boeuf léchant son sabot (prototype des monnaies d&apos;Eretria). Exé-<lb/>
cution très hardie et très caractéristique de l&apos;art mycénien. -<lb/>
Cornaline brun foncé. -Trouvée en Crète. -Pl. 1. <lb/>

1 1. Deux poules d&apos;eau dans un bouquet de roseaux. Dessin naturaliste, <lb/>
rappelant les monnaies d&apos;Eion. -Hématite. -Achetée en Asie <lb/>
Mineure, mais sans doute de fabrique crétoise. -Pl. 1. <lb/>

12. Lion assis devant un palmier.-Agate rubanée. -Trouvée à My-<lb/>

cènes. -Pl. /. <lb/>


i 3. Vache avec son veau. -Jaspe vert. -Trouvé en Crète. -Pl. II. <lb/>

14. Taureau se relevant; dessus, un bouclier mycénien.-Jaspe vert. <lb/>
-Pl. II. <lb/>

15. Pégase; dessous, un globule. Gravure typique des intailles de Mélos <lb/>
(viie siècle avant notre ère). -Stéatite blanche translucide, venant <lb/>

d&apos;Athènes, 1892. -Pl. Il. <lb/>

16. Deux poissons (requin et dauphin) et la queue d&apos;un troisième. <lb/>
Fabrique de Mélos. -Stéatite blanche. -Achetée à Athènes, 1898. <lb/>

-Pl. II. <lb/>

17. Cerf. -Stéatite blanche translucide. -Trouvée à Mélos (VIIe siècle <lb/>

avant notre ère). -Pl. il. <lb/>

18. Centaure, la tête retournée en arrière, les deux mains levées (un <lb/>
des plus anciens exemples de ce type). -vu8 siècle avant notre <lb/>
ère. -Stéatite lenticulaire, verte et translucide. -Trouvée à Mélos. <lb/>

-Pl. II. <lb/>

19. Apollon jouant de la lyre. Bordure simple. Intaille d&apos;ancien <lb/>
style, très intéressante. -Scarabéoïde en chalcédoine jaune. <lb/>

Smyrne, 1885. -Pl. II. <lb/>

20. Têtes accolées d&apos;une femme et d&apos;un homme barbu, comme celles des <lb/>
monnaies de Ténédos. Hachures autour du bord. -Scarabée de <lb/>

fabrique ionienne en cornaline rouge. -Acheté à Athènes.-Pl. Il. <lb/>

21. Sphinx de face, à double corps, les ailes recroquevillées, la tête <lb/>
coiffée d&apos;une tiare ; dans le haut, le disque ailé. Sujet oriental, <lb/>

traité par un Grec. -Saphirine-chalcédoine. -Pl. II. <lb/>

22. Bague d&apos;argent. Un sphinx ailé, d&apos;ancien style,-est gravé sur le <lb/>
chaton. -vi&quot; siècle avant notre ère. -Trouvée à Axus de Crète. <lb/>

-Pl. II. <lb/>

23. Lion accroupi, en relief. Travail ionien, à peu près de l&apos;an 5oo <lb/>
avant notre ère. -Très belle sardoine rouge, perforée pour être <lb/>


t <lb/>

sertie dans un anneau. -Comparez le n°3 3o du Musée de Berlin. <lb/>

-Achetée à Athènes. -Pl. XI. <lb/>

24. Sphinx ailé, saisissant un jeune homme. Le sujet rappelle les Wal-<lb/>
kyries ou l&apos;Ange de la Mort. -Scarabée d&apos;ancien style, en cornaline. <lb/>

-Trouvé à Corfou. -Pl. II. <lb/>

25. Griffon à gauche; dessous, la lettre 2.-Scarabéoïde de la fin du <lb/>

ve siècle, en cristal de roche. -Acheté à Athènes. -Pl. II. <lb/>

26. Sphinx ailé, à gauche, d&apos;un modelé exquis. -Scarabéoïde du ve siè-<lb/>

cle, en cristal de roche.-Trouvé à Rethymnos de Crète.-Pl. II. <lb/>

27. Bacchus nu, assis à droite sur un rocher couvert d&apos;une draperie. 11 <lb/>
tient à sa main droite un thyrse et à sa gauche, une branche de lierre. <lb/>
La gravure a toute la noblesse du style des ouvrages de la seconde <lb/>
moitié du ve siècle. -Scarabéoïde en chalcédoine laiteuse. -Trouvé <lb/>

à Chios. -Pl. II. <lb/>

28. Bouquetin debout, à gauche; hachures autour du bord. Ouvrage <lb/>
de la fin du ve siècle. -Scarabéoïde en cristal de roche. -Acheté <lb/>

à Athènes. -Pl. II. <lb/>

29. Cerf ayant à la place des ramures un col de héron. Type unique <lb/>
et un des premiers exemples des prétendus « grylles ». -Scara-<lb/>

béoïde en chalcédoine (ve siècle). -Trouvé à Athènes. -Pl. II. <lb/>

30. Apollon, ou peut-être Orphée, jouant de la lyre en allant à droite, <lb/>
comme s&apos;il conduisait une danse. Il est accompagné d&apos;un renard qui <lb/>
lève la tête vers lui, comme s&apos;il aimait la musique. La tête de l&apos;ani-<lb/>
mal est incontestablement d&apos;un renard, mais sa queue n&apos;est pas très <lb/>
épaisse ; quelque vieille légende peut avoir associé le renard à la <lb/>
fable d&apos;Orphée. Hachures autour du bord. -Très beau scarabée <lb/>
en sardoine, dans le style de transition du vie au v°s iècle, d&apos;un <lb/>
travail exquis. Revers taillé en carène, rappelant les pierres de <lb/>

fabrique ionienne. -Trouvé près d&apos;Anactorium. -Pl. III. <lb/>

31. Cratère d&apos;un galbe très pur, rappelant les vases peints de beau style <lb/>
à figures rouges.-(Cat. du British Museum, forme ne CCXIX.) -<lb/>


Dernier quart du ve siècle. -Scarabéoïde en cristal de roche. -<lb/>

Athènes.-Pl. III. <lb/>

32. Aurige dans un char attelé de deux chevaux au galop. Hachures <lb/>
autour du bord. Travail italo-grec très minutieux (vers 400 ans avant <lb/>

notre ère). -Onyx. -Acheté à Rome. -Fendu. -Pl. Ill. <lb/>

33. Géant anguipède. Hachures sur les bords. -Scarabée étrusque en <lb/>

cornaline. -Trouvé à Chiusi. -Pl. III. <lb/>

34. Deux hommes nus, debout côte à côte. Le premier est barbu et tient <lb/>
un caducée ; le second, imberbe, tient un objet difficile à déter-<lb/>
miner. Bords ponctués. -Beau scarabée étrusque en onyx. -<lb/>

Rome. -Pl. III. <lb/>

35. Guerrier nu, coiffé d&apos;un casque à aigrette, une chlamyde sur le dos. <lb/>
A demi-agenouillé, il tient un bouclier rond et lève sa main droite <lb/>
plus haut que l&apos;épaule. Hachures autour du bord. -Scarabée <lb/>

étrusque hellénisant, en cornaline. -Pl. III. <lb/>

36. Femme ailée, drapée dans un long chiton et tenant un vase qu&apos;elle <lb/>
remplit de l&apos;eau d&apos;une fontaine. -Bon scarabée étrusque, en corna-<lb/>
line, à peu près de l&apos;an 400 avant notre ère. -Trouvé à Corneto <lb/>

(l&apos;ancienne Tarquinii). -Pl. III. <lb/>

37. Scène lustrale. Héros barbu, sans draperie, penché devant une fon-<lb/>
taine d&apos;où il tire de l&apos;eau, la main gauche levée à la hauteur des <lb/>
sourcils. Dans le champ : ~)AkT. Hachures autour du bord. Style <lb/>
étrusque hellénisant, du IVe siècle. -Scarabée en cornaline. -<lb/>

Pl. III. <lb/>

38. Aurige dans un char attelé de deux chevaux au galop. Hachures sur <lb/>
les bords. -Fin du ve siècle. -Scarabéoïde en pâte de verre trans-<lb/>

lucide. -Trouvé à Athènes. -Pl. III. <lb/>

39.-Guerrier nu, la chlamyde ne couvrant que le dos. Il tient une épée et <lb/>
avance la main droite vers un autel allumé, comme s&apos;il prêtait un <lb/>
serment solennel. Ouvrage étrusque très caractéristique. IVe siècle. <lb/>

-Scarabée en cornaline. -Pl. III. <lb/>


40. Bouquetin assis à droite, la tête tournée en arrière. -Chalcédoine <lb/>
brun foncé, perforée et d&apos;une forme singulière. -Trouvée à Naxos. <lb/>

-Pl. III. <lb/>

41. Homme drapé dans un manteau en peau de mouton; il tient des <lb/>
ciseaux et saisit un enfant par une jambe. Inscription : ~OVV^Ei <lb/>
Oluxe (Ulisse). Bon travail étrusque du iv&quot; siècle. -Scarabée en <lb/>

cornaline. -Trouvé près de Tyndaris en Sicile. -Pl. III. <lb/>

42. Adolescent nu, armé d&apos;un instrument recourbé et retenant un porc <lb/>
par les pattes de derrière. C&apos;est l&apos;effigie fidèle d&apos;un obesus <lb/>
Etruscus. Hachures sur les bords. Ive siècle. [-Scarabée en cor-<lb/>

naline. -Pl. III. <lb/>

43. Scarabées étrusques. -12 pièces. -Pl. III. <lb/>

44. Homme saisissant un griffon par le cou et brandissant une arme pour <lb/>
tuer le monstre. La scène semble se passer au sommet d&apos;une mon-<lb/>
tagne rocheuse, entre deux massifs de plantes en fleur. Comparez <lb/>
le bas-relief en ivoire d&apos;Enkomi, d&apos;art mycénien. -Travail cypro-<lb/>
phénicien très caractéristique. -Scarabée en cornaline. -Trouvé <lb/>

en Chypre.-Pl. III. <lb/>

45. Femme drapée et munie de quatre ailes, dont deux se redressent et <lb/>
deux s&apos;inclinent. Derrière, un foudre; dessous, une fleur. Cachet <lb/>
gréco-phénicien, le sujet énigmatique, mais très intéressant. -Cor-<lb/>

naline ovale perforée. -Pl. III. <lb/>

46. Tète de Bacchus barbu et couronné de lierre. Travail grec du <lb/>

ive siècle. -Chalcédoine blanche convexe. -Pl. III. <lb/>

47. Femme conduisant un bige. -Fabrique italiote. -Sardoine <lb/>

blonde. -Pl. IV. <lb/>

48. Minerve combattant un géant anguipède. Travail hellénistique, <lb/>
rappelant l&apos;école de Pergame. -Améthyste. -Messine (Sicile). -<lb/>
Pl. IV. <lb/>


49. Bacchante dansant, tenant un thyrse et levant la main droite. Le <lb/>
corps est d&apos;un modelé très délicat, à peine couvert par une draperie <lb/>
légère et transparente, dont le mouvement anime toute la figurine. <lb/>

-Époque hellénistique. -Bague d&apos;argent. -Trouvée près de <lb/>
Janina (Épire). <lb/>
-Pl. IV. <lb/>

50. Bacchus barbu, en tunique longue, le thyrse etle canthare aux mains. <lb/>
Travail grec du IVe siècle. -Améthyste. -Naples. -Pl. IV. <lb/>

5 1. Tête ceinte d&apos;une bandelette et ressemblant à celle du Diadaumenas. <lb/>
Derrière, une cigale. -Travail grec, très fin. ive siècle. -Onyx brun. <lb/>

-Pl, IV. <lb/>

52. Buste d&apos;Hygiée nourrissant un serpent; la déesse est drapée dans un <lb/>
chiton et coiffée d&apos;un sakkos. -Travail hellénistique du IVe siècle. <lb/>

-Péridot. -Acheté à Rome. -Pl. IV. <lb/>

53. Lion passant, regardant à gauche. Travail grec, très fin, exécuté <lb/>
vers l &apos;an 200 avant notre ère. -Trouvé à Burnum (Kistanje) en <lb/>
Dalmatie. -Sardoine. -Pl. IV. <lb/>

54. Astronome grec, assis à droite; dessous, globe et compas.-Vente <lb/>
Montigny, n°5 12. -Agate verte mousseuse. -Pl. IV. <lb/>

55. Persée menant Pégase à l&apos;abreuvoir; Pégase vient de faire jaillir la <lb/>
fontaine Hippocrène en frappant de son sabot le roc. Comparez <lb/>
le célèbre bas-relief hellénistique qui représente la même scène. -<lb/>
Onyx brun translucide. -Trouvé à Tarente. -Pl. 1 V. <lb/>

56. Sphinx assis à droite, le buste et la tête de face. Bon travail grec <lb/>
de la décadence, maisla surface repolie. -Très belle sardoine rouge. <lb/>

-Pl. IV. <lb/>

57. Génie du deuil (Pothos), ailé, assis à gauche sur la base d&apos;un mo-<lb/>
nument sépulcral et s&apos;appuyant sur un flambeau renversé. C&apos;était <lb/>
l&apos;emblème de la mort, chez les anciens. Derrière le génie, une co-<lb/>
lonne sépulcrale à chapiteau corinthien, dont on distingue les feuilles <lb/>
d&apos;acanthe; sur la colonne, une autre petite figure ailée debout et <lb/>
éteignant son flambeau. Cette dernière n&apos;est qu&apos;un décor de tombe. <lb/>

-Travail hellénistique d&apos;une exquise beauté. -Bague d&apos;or en fonte <lb/>
pleine. -Trouvée dans le Péloponèse. -Pl. IV. <lb/>


58. Diomède assis à droite sur un autel festonné, l&apos;épée à la main droite, <lb/>
le Palladium dans l&apos;autre. Même type que celui de l&apos;intaillede Dios-<lb/>
coride. Beau travail gréco-romain, le corps de Diomède supé-<lb/>
rieurement modelé. -Hyacinthe. -Pl. IV. <lb/>

59. Portrait d&apos;une dame romaine, ressemblant à Fulvie. -Chalcédoine <lb/>
brune. -Pl. IV. <lb/>

60. Actéon attaqué par un chien; au premier plan, un temple sur une <lb/>
montagne rocheuse. -Cornaline. -Trouvée à Athènes.-Pl. IV. <lb/>

61. Buste d&apos;Esculape, tenant le bâton enlacé d&apos;un serpent. Travail <lb/>
méticuleux, les cheveux et la barbe rendus avec le plus grand soin. <lb/>
Probablement de l&apos;époque d&apos;Auguste. -Publié dans Furtwangler, <lb/>

Antike Gemmen, t. II, 278.-Cornaline.-Trouvée en Grèce. PL V. <lb/>

62. -Les trois Sirènes. Travail gréco-romain du premier siècle <lb/>
avant notre ère. -Collection Mertens-Schaafhausen (King, An-<lb/>
tique Gems, pl. IV, 14). -Améthyste. -Pl. V. <lb/>

63. Ulysse attaché au mât de son navire en passant devant le rocher sur <lb/>
lequel perchent les trois Sirènes. Le navire est orné d&apos;une tête de <lb/>
monstre et d&apos;un dauphin. -Travail gréco-romain, très minutieux. <lb/>
Voir Furtwangler, Antike Gemmen, t. II, L. 16. -Cornaline. <lb/>
Pl. V. <lb/>

64. Néréïde traversant la mer sur le dos d&apos;un hippocampe; elle tient un <lb/>
thyrse et appuie sa main droite sur la tête d&apos;un dauphin qui l&apos;accom-<lb/>
pagne. -Travail gréco-romain, spirituellement traité. -Collec-<lb/>
tion Morrison. -Sardoine dorée. -Pl. V. <lb/>

65. Amour tenant un trident et traversant la mer sur un hippocampe. <lb/>
Agate rubanée, trouvée à Aquileja. -Les veines ondulées de la <lb/>
pierre se prêtaient particulièrement au sujet choisi par le graveur. <lb/>

PL V. <lb/>

66. Hercule brandissant sa massue contre l&apos;hydre de Lernes. <lb/>

Collec-<lb/>

tion Mertens-Schaafhausen (voir King, Antique Gems, pl. II, 1). -<lb/>

Sardoine, -Pl. V. <lb/>


67. Hercule étouffant le lion de Némée. -Travail romain, la gravure <lb/>
vigoureuse et très profonde. -Sardoine rouge.-Pl. V. <lb/>

68. Truie ailée, avec nom d&apos;artiste AYAOY moderne). Belle gravure. <lb/>
-Sardoine convexe montée dans une bague en or. -Pl. V. <lb/>

69. Têtes conjuguées d&apos;Ammon et de Libya. Style des monnaies de <lb/>

Cyrénaïque (vers l&apos;an 3oo avant notre ère). -Sardoine. -Pl. V. <lb/>

70. Marsyas ou Silène, couronné de lierre, assis sur un rocher et tenant <lb/>
à chaque main une flûte. A gauche, une seconde paire de flûtes,-et <lb/>
aux pieds de Silène, un osselet. (Voir le n°6 833 du Musée de <lb/>

Berlin et Overbeck, Kunstmythologie, t. III, 472, 2).-Bon travail <lb/>
du iv* siècle. -Cornaline. -Pl. V. <lb/>

71. Buste de Méduse, les cheveux bouclés, mais transformés en serpen-<lb/>
taux. Une réplique plus grande et taillée dans une pierre simi-<lb/>
laire porte le nom du graveur Solon. Très beau travail, à la fois <lb/>
vigoureux et soigné ; les serpents tordus, enlacés et ouvrant leurs <lb/>
gueules, sont même mieux traités que dans le chef-d&apos;oeuvre de <lb/>
Solon. -Chalcédoine blanche, finement pointillée, montée dans <lb/>
une bague en or. -Pl. V. <lb/>

72. Buste d&apos;une Fortune de Ville, voilée et coiffée d&apos;une couronne mu-<lb/>
rale. Elle rappelle la statue d&apos;Antioche, oeuvre d&apos;Eutychidès, un des <lb/>
disciples de Lysippe. -Beau travail grec du 111e siècle. -Collec-<lb/>
tions Bessborough et Marlborough (Catalogue de vente, n°6 9). -<lb/>
Sardoine rouge, montée, avec beaucoup de goût, dans un anneau <lb/>

d&apos;or avec médaillon renfermant une empreinte. -Pl. V. <lb/>

73. Diane d&apos;Éphèse, les bras parés de bandelettes. Travail grec de la <lb/>
décadence. -Grenat. -Trouvée à Smyrne. -P/. V. <lb/>

74. Trois Corybantes frappant sur leurs boucliers et dansant autour <lb/>
d&apos;une femme à demi-prosternée. A droite, un vase renversé. -Tra-<lb/>
vail très fin. -Sardoine rouge luisante. -Pl. V. <lb/>

75. Persée tenant la tête de Méduse et regardant son bouclier où cette <lb/>
tête se reflète. Beau travail hellénistique.-Sardoine dorée.-Pl. V. <lb/>


76. Danaé, couchée sur un lit et recevant la pluie d&apos;or; dans le haut, <lb/>
Jupiter assis. Le dieu est coiffé d&apos;un boisseau, comme Sérapis, et <lb/>
l&apos;aigle est près de lui. Sujet très rare. -Cornaline. -Pl. V. <lb/>

77. Jupiter Sérapis, assis de face sur un trône; à ses côtés, un aigle et <lb/>
une femme debout tenant un sceptre. -Sardoine dorée, venant <lb/>

d&apos;Alexandrie.-Pl. V. <lb/>

78. Terme barbu et coiffé d&apos;une couronne de feuilles. -IVe siècle. -<lb/>
Belle sardoine. -Pl. V. <lb/>

79. Hercule combattant une Amazone. Celle-ci,-un genou en terre, lève <lb/>
sa pelte pour amortir un coup de massue. Hercule tient un arc dans <lb/>
sa main gauche. La scène rappelle un bas-relief du Mausolée et <lb/>
constate l&apos;influence que l&apos;école de Scopas exerçait sur la glyptique. <lb/>
-Cornaline, légèrement convexe. -Trouvée à Athènes. -Pl. V. <lb/>

8b. Diane d&apos;Éphèse, le polos à deux pointes, la tête nimbée. A terre, de <lb/>
chaque côté de l&apos;idole, un roc ; au-dessus de chaque bras, un oiseau, <lb/>
et dans le champ, deux comètes. Ces curieux détails ne se sont pas <lb/>
encore rencontrés ailleurs. -Sardoine dorée, fendue et en partie <lb/>
refaite en or. -Pl. VI. <lb/>

81. Tête de Livie ou de Cérès, voilée et coiffée d&apos;épis. Belle intaille <lb/>
du premier siècle de l&apos;Empire. -Collection Marlborough. -<lb/>
Grenat. -Pl. VI. <lb/>

82. Masque scénique de femme. Bon travail romain du premier siècle <lb/>
avant notre ère. -Cornaline. -Trouvée à Rome. -Pl. VI. <lb/>

83. Têtes conjuguées de Silène et d&apos;un jeune Satyre. -Cornaline. -<lb/>
Trouvée à Salona (Dalmatie). -Pl. VI. <lb/>

84. Amour cachant sa tête derrière un masque tragique. -Sardoine <lb/>
rouge. -Pl. VI. <lb/>

85. Guerrier assis devant un trophée formé d&apos;un bouclier rond, d&apos;un <lb/>
pectoral de cuirasse, d&apos;un casque à aigrette et de deux javelots. Der-<lb/>
rière, deux jambières. Travail romain du premier siècle avant <lb/>

notre ère. -Cornaline. -Trouvée à Rome. -Pl. VI. <lb/>


86. Armurier assis à droite et martelant un casque qui repose sur un <lb/>
trépied. Dans le champ, ME LVCVL. -Premier siècle avant notre <lb/>
ère. -Cornaline. -Pl. VI. <lb/>

87. Mercure appuyé sur une colonne et tenant le caducée. Il est coiffé <lb/>
d&apos;une couronne de feuilles et porte sa chlamyde enroulée autour du <lb/>
bras. Dans le champ, CKYAAKO (légende du XVIIIe siècle?). -Beau <lb/>

travail hellénistique. -Grenat. -Acheté à Palerme. -Pl. VI. <lb/>

88. -Éros et Anteros dans la palestre, le premier victorieux et tenant <lb/>

une palme.-Joli travail gréco-romain.-Sardoine blonde.-Pl. VI. <lb/>

89. Amour arbitre dans un combat de coqs; il tient une palme au-dessus <lb/>
de l&apos;un des combattants. -Travail gréco-romain, spirituel et très <lb/>
soigné. -Sardoine blonde.-Pl. VI. <lb/>

90. Eros et Anteros luttant devant un Terme barbu; derrière, l&apos;arbitre <lb/>
du combat. -Cornaline. -Pl. VI. <lb/>

91. Hygiée ailée, debout à droite, tenant une patère et nourrissant un <lb/>
serpent. Travail italo-grec, très caractéristique (vers l&apos;an 100 avant <lb/>

notre ère). -Onyx. -Acheté à Naples.-Pl. VI. <lb/>

92. Énée conduisant par la main le jeune Ascagne et portant sur l&apos;épaule <lb/>
le vieil Anchise qui tient les Pénates. -Bon travail romain. -Sar-<lb/>
doine dorée. -Pl. VI. <lb/>

93. Victoire immolant un taureau, réplique de l&apos;intaille Carlisle, qui <lb/>
porte la signature de Sostratos. -Travail microscopique d&apos;une <lb/>
beauté exquise ; véritable tour de force de la gravure sur pierre. -<lb/>

0 <lb/>

Ancienne collection Morrison. -Sardoine dorée. -Pl. VI. <lb/>

94. Lutte entre un Triton et une Tritonide. La femelle prend le mâle <lb/>
par les cheveux et le bras. Sous le groupe, une ligne ondulée figu-<lb/>
rant la mer. Hachures autour du bord. Exemple rare d&apos;un scara-<lb/>
bée étrusque portant une belle gravure gréco-romaine de l&apos;époque <lb/>
d&apos;Auguste. -Onyx, venant de Florence. -Pl. VI. <lb/>

95. Prométhée assis à droite et façonnant un squelette humain. -Tra-<lb/>
vail romain du premier siècle avant notre ère. -Cornaline. -<lb/>
Pl. VI. <lb/>


96. Grylle. Paon formé d&apos;un masque de Silène, d&apos;un limaçon et d&apos;un <lb/>
serpent. -Sardoine brune. -Trouvée à Rome. -Pl. VI. <lb/>

97. Cornaline perforée, munie d&apos;un fil d&apos;or antique. A l&apos;avers, Jupiter <lb/>
Sérapis debout, tenant le sceptre, et, en face, une autre figure armée <lb/>
du sceptre et avançant sa main droite vers le dieu. Entre eux, un <lb/>
autel allumé. Au revers, Mercure et la Fortune debout. -Trouvée <lb/>
à Elyros (Crète). -Pl. VI. <lb/>

98. Buste de femme ailée et drapée, la main gauche levée et tenant deux <lb/>
épis de blé. -Travail hellénistique de basse époque, presque tout <lb/>
entier exécuté à la roue. -Cornaline blonde. -Pl. VII. <lb/>

99. Amour debout, jouant de la lyre; il est posé de trois quarts, son <lb/>
manteau flotte au gré du vent. -Travail gréco-romain, très gracieux. <lb/>
-Sardoine. -Pl. VII. <lb/>

100. Femme nue (Vénus?) debout, déployant sa tunique derrière elle. <lb/>
Dans le champ : ATY.C.PE. -Nicolo. -Pl. VII. <lb/>

101. Hercule désarmé et subjugué par l&apos;Amour qui lui est monté sur <lb/>
l&apos;épaule. Le graveur se sera inspiré d&apos;un original de Lysippe. <lb/>
Beaucoup de poètes de l&apos;Anthologie grecque traitent le même sujet. <lb/>
Travail hellénistique, très ferme. Sous le bras d&apos;Hercule, on voit <lb/>
le monogramme chrétien, ajouté par le possesseur de la pierre, dans <lb/>
les commencements du Christianisme, pour transformer le héros en <lb/>
un saint Christophe. Ce détail donne un intérêt particulier à la <lb/>
gemme, qui vient de la collection Hamilton.-Sardoine brun foncé, <lb/>
le bas brisé et refait en or. -Pl. VII. <lb/>

102. Héros nu, debout, coiffé d&apos;un casque, le manteau enroulé autour du <lb/>
bras gauche. Il tient une lance à la main droite, dans l&apos;autre, un <lb/>
parazonium. A ses pieds, un bouclier rond, orné d&apos;une étoile. -<lb/>
Gravure italienne, profonde, du premier siècle avant notre ère. -<lb/>
Cornaline. -Trouvée à Zara (l&apos;ancienne ladera), en Dalmatie. -<lb/>

Pl. VII. <lb/>

103. Couronne de roses, renfermant le mot EVGENI; [dessous, CI FF <lb/>

• -<lb/>

Améthyste, achetée à Rome. -Pl. VII. <lb/>


104. Deux héros tirant des sorts d&apos;une urne ; derrière, une seconde <lb/>
urne, placée sur une colonne (sépulcrale?). Autrefois, on voyait dans <lb/>
ce sujet le partage du Péloponèse par les Héraclides, mais consultez <lb/>
Furtwangler; Antike Gemmen, t. 11, 110, n°47. -Bon travail ita-<lb/>
lien de l&apos;époque qui suit immédiatement celle des derniers scarabées. <lb/>
-Onyx. -Brisure dans le bas, sans nuire aux figures. -Pl. VII. <lb/>

105. Jeune héros, traînant un captif nu vers une stèle funéraire, sur-<lb/>
montée d&apos;un sphinx. Près du monument, une lance, un bouclier et <lb/>
un casque. Le sujet représente probablement Achille, immolant un <lb/>
captif sur la tombe de Patrocle (voir Furtwângler, /. c., t. II, 106, <lb/>

n°5 5, qui cite une pâte analogue du Musée de Berlin). -Pâte verte. <lb/>

-Trouvée à Rome. -Pl. VII. <lb/>

106. Buste de femme diadémée, vu de trois quarts. Autour : CONGES-<lb/>
TVS--Sardoine sertie dans une. bague d&apos;or moderne. -Trouvée <lb/>
à Rome. -Pl. VII. <lb/>

107. Bonus Eventus, ou Génie, tenant une corne d&apos;abondance, et Cérès, <lb/>
appuyée sur une colonnette et tenant des épis et des pavots. Sujet <lb/>
d&apos;une bague de mariage romaine. -Nicolo. -Pl. VII. <lb/>

108. Satyre jeune, assis sur une nébride et tenant la double flûte. Gemme <lb/>
exquise de la basse époque grecque, le corps du Satyre admira-<lb/>
blement modelé. -Ancienne collection Short. -Améthyste. -<lb/>
Pl. VII. <lb/>

109. Figurine radiée (Élagabal ?), tenant une corne d&apos;abondance et une <lb/>
patère pour faire une libation sur un autel allumé. Dans le champ : <lb/>
TI-SF. -Cornaline. -Trouvée en Dalmatie. -Pl. VII. <lb/>

110. Jupiter assis sur un trône, et tenant le sceptre et le foudre. Dans le <lb/>
champ : CA ; autour des bords, HESPERO VITA--Onyx. -Acheté <lb/>
à Rome. -Pl. VII. <lb/>

111. Tête d&apos;homme à droite, à barbe courte; derrière, CVRSOR. C&apos;est <lb/>
un bon portrait romain. La gemme peut avoir appartenu à un <lb/>
membre de .la famille Papiria ; en ce cas, nous aurions ici le <lb/>
portrait du dictateur L. Papirius Cursor. -Onyx. -Trouvé à <lb/>
Rome, -Pl. VII. <lb/>


112. Tête de l&apos;Afrique, coiffée d&apos;une dépouille d&apos;éléphant. -Premier <lb/>

siècle avant notre ère. -Sardoine brune. -Pl. VIJ. <lb/>

113. Bustes géminés d&apos;un jeune homme et d&apos;une jeune femme, à peu <lb/>
près de l&apos;époque des Antonins. Dans le haut, une étoile; au-dessous, <lb/>
un serpent; derrière chaque tête, un épi de blé; entre elles, ~TTOPI. <lb/>
-Pl. VIII. <lb/>

114. Amour portant une couronne de feuilles sur l&apos;épaule. -Travail <lb/>
gréco-romain. -Petit camée en onyx. -Pl. XI. <lb/>

1 5. Génie du deuil (Pothos), s&apos;appuyant sur un flambeau renversé. -<lb/>

Camée en onyx. -Pl. XI. <lb/>

116. Tête de jeune homme, probablement de Drusus, en haut-relief. -<lb/>
Camée en onyx, le revers repoli. Trouvé à Ragusa Vecchia (l&apos;an-<lb/>
cienne Epitaurum) en Dalmatie, et remonté par un bijoutier de <lb/>
cette ville. -Pl. XI. <lb/>

117. Rapt de Ganymède. Le jeune homme s&apos;accroche à l&apos;aile gauche <lb/>
de l&apos;aigle, qui va prendre son vol et dont l&apos;une des pattes est encore <lb/>
posée sur le rocher. Variante inédite de ce sujet célèbre. -Travail <lb/>
gréco-romain, très original. -Sardoine. -Trouvée en Asie-<lb/>
Mineure. -Pl. VIII. <lb/>

118. Minerve debout, tenant une lance et une branchette d&apos;olivier; à <lb/>
ses pieds, à gauche, un serpent. \-Grenat, venant de Catane <lb/>

(Sicile). -Pl. VIII. <lb/>

119. Tête de Méduse endormie, à gauche, les paupières closes; de <lb/>
petits serpents lui enlacent le cou et se redressent au-dessus du front ; <lb/>
les ailes qu&apos;elle porte aux tempes, comme Hypnos, sont baissées. -<lb/>
Très beau travail. -Cristal de roche, monté dans une bague d&apos;or <lb/>
émaillé, moderne. -La surface de la pierre a toutes les apparences <lb/>
d&apos;une intaille antique. -Pl. VIII. <lb/>

120. Masque de Méduse, les cheveux transformés en serpents. -La <lb/>

pierre a été décrite par King (Antique Gems, t. Il, 79, n. 17) comme <lb/>

un ouvrage de la plus haute valeur, bien que le style nous conseille <lb/>


de l&apos;attribuer à l&apos;Empire romain. -Collection Mertens-Schaaf-<lb/>
hausen. -Almandine, sertie dans une bague d&apos;or en fonte pleine. <lb/>

-Pl. VIII. <lb/>

121. Deux Amours et deux enfants hissant les voiles d&apos;un navire fa-<lb/>
çonné en coquille. Dans le haut, un oiseau au vol, tenant une bran-<lb/>
chette au bec. -Cornaline. -Pl. VIII. <lb/>

122. Intailles variées (Mercure, etc.), 6 pièces. -Pl. VIII. <lb/>

123. Jupiter Sérapis.-Pl. VIII. <lb/>

124. Intailles variées, 3o pièces. -Pl. IX. <lb/>

125. Achille soutenant la reine Penthésilée blessée; il dépose sa lance <lb/>
et prend l&apos;amazone par le bras ; celle-ci est encore armée d&apos;une pelte, <lb/>
et à l&apos;arrière-plan on voit son cheval. Variante hellénistique de la <lb/>
peinture de Panainos qui ornait la barrière entourant la statue de <lb/>
Jupiter d&apos;Olympie. L&apos;élément pittoresque de la composition est très <lb/>
marqué, et la figure de la reine a une grâce presque sentimentale. -<lb/>
Bonne intaille grecque du 11e siècle avant notre ère. -Collection <lb/>

Hamilton Gray à Rome. -Péridot. -Pl. IX. <lb/>

126. Silène tenant l&apos;enfant Bacchus qui boit dans une coupe. Dans le <lb/>

champ, ~ce PIR F--Trouvé à Rome. -Jaspe noir. -Pl. IX. <lb/>

127. Triquètre avec un masque imberbe au centre; épi et pavot (?) <lb/>
dans le champ. C&apos;est l&apos;emblème de la Sicile. -Travail italique, à <lb/>

peu près du premier siècle avant notre ère. -Cornaline. -Pl. IX. <lb/>

128. Amour à la pêche. Il est assis sur un rocher et porte un panier au <lb/>
bras droit; sa main gauche tient la ligne à pêcher; déjà un poisson a <lb/>
mordu à l&apos;hameçon. Bon travail gréco-romain. Le même sujet a <lb/>
servi de signature au graveur italien P. M. da Pescia sur le cachet <lb/>

de Michelange. -Sardoine. -Pl. IX. <lb/>


130. Divinité gréco-égyptienne composée de Mercure et de Thoth. La <lb/>
figure est vêtue d&apos;une chlamyde, porte une coiffure égyptienne ornée <lb/>
de cornes, et tient le caducée et un ibis. Un sphinx est à ses pieds. <lb/>
Dans le champ, les lettres ~ATZ--Jaspe rouge.-Pl. IX. <lb/>

131. Tête juvénile radiée (du Soleil) ; sous le col, un croissant. Style des <lb/>
monnaies des rois Séleucidesdu 11e siècle avant notre ère. -Sardoine <lb/>

dorée. -Trouvée à Salona (Dalmatie).-Pl. IX. <lb/>

13 2. -Aigle éployée debout sur un foudre, le corps façonné en masque <lb/>
d&apos;enfant. Légende: ~AIAAC--Onyx, venant de Naples. -Pl. IX. <lb/>

133. Figure bachique, tenant un flambeau allumé et marchant vite, sa <lb/>
pardalide flottant au gré du vent. Elle porte sur l&apos;épaule un Silène <lb/>
qui tient une coupe. Ouvrage hellénistique, très animé. -Trouvé <lb/>
dans le théâtre de Délos. -Sardoine brune convexe. -Pl. IX. <lb/>

134. Hercule entraînant Cerbère pour le sortir de l&apos;Hadès; derrière lui <lb/>
on voit tomber sa massue. Le camée de Dioscoride représente une <lb/>
variante moins ancienne de ce sujet. -Sardoine rouge, très belle. <lb/>

-Pl. IX. <lb/>

135. L&apos;Hercule Farnèse de Glycon.-Bonne gravure.-Cornaline.-<lb/>
Pl. IX. <lb/>

136. Diane sur un cerf; elle vient de lancer une flèche et regarde en <lb/>
arrière si le coup a porté. -Grenat. -Pl. IX. <lb/>

137. Deux adolescents armés, observant le vol des oiseaux. A l&apos;arrière-<lb/>
plan, la louve et les jumeaux, Faustulus et le figuier ruminai. -<lb/>
Cornaline, venant de Rome. -Pl. IX. <lb/>

138. Grande intaille ayant probablement fait partie du décor d&apos;un reli-<lb/>
quaire. Elle représente le Christ bénissant et tenant un livre ouvert. <lb/>
Sa tête est accostée des sigles ~JC XC--Style byzantin. -Amé-<lb/>
thyste achetée à Ravenne, et peut-être gravée dans cette ville. -<lb/>
Haut. : 88 millim. ; larg. : 40 millim. -Pl. X. <lb/>


139. Main pinçant une oreille (symbole du souvenir) ; autour, un entre-<lb/>
lacs ou une bandelette nouée comme celles de Delphes. Inscription: <lb/>

MNHMONEYE MOY THC KAAHC VYXHC SYTYXI ~CGÛ&lt;t&gt;PONI[£-<lb/>

Souviens-toi de la belle âme que je suis. Sois heureux Sophronios. <lb/>

-Première époque byzantine. -Collection Marlborough. -Camée <lb/>

en onyx, le relief très plat.-Pl. X. <lb/>

140. Buste imberbe diadème, en costume militaire, évidemment un <lb/>
portrait. -Bon travail italien du Quattrocento. -Camée en corna-<lb/>
line, venant de Pola (Istrie).-Pl. XI. <lb/>

141. Buste de Lucius Verus, d&apos;une finesse remarquable. -Camée du <lb/>
Cinquecento, en agatonyx (blanc opaque sur blanc transparent). -<lb/>
Pl. X1. <lb/>

142. Tête barbue et laurée, vue de trois quarts. Beau camée de la <lb/>
Renaissance, dans le style de Baccio Bandinelli. -Sardonyx à trois <lb/>
couches. -Acheté à Udine. -Pl. XI. <lb/>

143. Tête laurée de Jules César. -Bon travail de la fin du Cinquecento. <lb/>
-Acheté à Ancône. -Pl. XI. <lb/>

144. Thésée appuyé sur sa massue et regardant le Minotaure, dont le <lb/>
corps se penche hors d&apos;une des fenêtres du labyrinthe. Copie de <lb/>
l&apos;intaille sur sardonyx par Philémon (au Musée de Vienne). Ce <lb/>
ravissant petit camée a fait partie de la collection Marlborough,où &apos; <lb/>
l&apos;on ignorait le nom de l&apos;artiste. Deux lettres microscopiques, 1 TT, <lb/>
tracées sur une pierre de la base de l&apos;édifice, nous donnent la signa-<lb/>
ture de Jean Pichler. -Camée en onyx blanc porcelaine sur une <lb/>
couche gris bleuâtre, monté dans une bague en or (moderne). -<lb/>

Pl. XI. <lb/>


BRONZE <lb/>

TERRE CUITE, MARBRE <lb/>

145. Figurine en bronze, représentant un jeune garçon nu, légèrement <lb/>
penché en avant. Le geste de ses bras indique qu&apos;il tenait quelque <lb/>
chose. Dans l&apos;oeil droit, on voit les traces d&apos;une incrustation d&apos;ar-<lb/>
gent; le bas de la jambe gauche est restauré. -Travail gréco-<lb/>
romain.-Ce bronze a été trouvé, vers 1880, à Ljubushki en Her-<lb/>

zégovine. -Haut., 155 millim. -Pl. XII. <lb/>

146. Terre cuite de Tanagra. -Jeune fille drapée, tenant son éventail. <lb/>
Son bras gauche s&apos;accoude sur un cippe. -Très beau style. -Il <lb/>

ne manque qu&apos;un morceau de la base. -Pl. XIII. <lb/>

147. Terre cuite d&apos;Erétria. -Jeune mère debout, vêtue d&apos;un chiton et <lb/>
d&apos;un manteau, et portant dans son bras gauche un enfant qu&apos;elle <lb/>
regarde avec tendresse. Ses cheveux, entourés d&apos;une bandelette, re-<lb/>
tombent sur ses épaules. C&apos;est un groupe plein de sentiment et <lb/>
de grâce, et en même temps un très bon échantillon des produits <lb/>
de la fabrique d&apos;Erétria qui se distingue par la solidité de sa pâte. <lb/>

-Conservation parfaite, sauf quelques incrustations calcaires; il <lb/>
n&apos;y a qu&apos;une petite lésion au pied droit de la femme. -Pl. XIV. <lb/>

148. Marbre blanc. -Tête de Vénus (?), les cheveux ramenés du front en <lb/>
arrière, en tresses ondulées, et noués sur la nuque. -Belle sculp-<lb/>
ture, à peu près de l&apos;an 400 avant notre ère, et dans un état de con-<lb/>
servation qui ne laisse rien à désirer. -Trouvée à Athènes. -<lb/>

Pl. XV. <lb/>

149. Marbre blanc, veiné de gris. -Tête de nymphe (?). Les cheveux, <lb/>
coiffés d&apos;une sphendoné, sont traités avec une rare délicatesse. Le <lb/>
type rappelle certaines monnaies de Grande-Grèce et de Sicile, <lb/>
frappées à la fin du ve et au commencement du ive siècle. -Le bout <lb/></body>















































	</text>
</tei>
