<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">







<front>CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente sera faite au comptant. <lb/>

Les adjudicataires payeront cinq pour cent en sus des enchères. <lb/>
L&apos;expert pourra réunir ou diviser les lots à son gré. <lb/>


Collection B i77o in <lb/>

MÉDAILLES GRECQUES <lb/>

AUTONOMES <lb/>

Xa vente aux enchères publiques aura lieu <lb/>

A L&apos;HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS <lb/>

RUE DROUOT, N°5 <lb/>

Salle n°4 , au premier étage <lb/>

Commissaire-Priseur <lb/>

Experts <lb/>
Me MAURICE DELESTRE <lb/>

MM. ROLLIN et FEUARDENT <lb/>
27, Rue Drouot, 27 <lb/>

4, rue de Louvois <lb/>

EXPOSITION <lb/>

Le dimanche 21 Mars, de une à cinq heures <lb/>

VENTE <lb/>

Le lundi 22 Mars et les quatre jours suivants, <lb/>
à deux heures très précises <lb/>

PARIS <lb/>

ALCAN-LÉVY, IMPRIMEUR BREVETÉ <lb/>
18, Passage des Deux-Soeurs <lb/>

1886 <lb/></front>



<body>MÉDAILLES ANTIQUES <lb/>

EUROPE <lb/>

ESPAGNE <lb/>

1. Emporiae. Tète casquée à droite; devant deux caractères cel-<lb/>

tibériens. -Rv. Légende celtibérienne. Pégase courant à <lb/>
droite; dessous une palme (Heiss n°4 7.) Belle patine. G.B <lb/>

2. Cose. Tète nue à droite, avec caractères celtibériens.-Rv. Lég. <lb/>

certibérienne. Cavalier courant à droite tenant une palme. <lb/>
(Id. no 36 var.) <lb/>

T.B. M.B. <lb/>

3. Ilerda. Mème tète ; devant deux dauphins. -Rv. Lég, celt. <lb/>

Même cavalier. (Id. no 6.) <lb/>

M.B. <lb/>

4. Ilerda et Cose. Buste nu et drapé à droite; derrière une <lb/>

palme. Hv. Lég. celt. Même cavalier. (Id. n°2 .) -Très <lb/>
belle patine. <lb/>

T.B. M.B <lb/>

5. Celsa. Tète nue à droite entourée de trois poissons.-Rv. Lég. <lb/>
celt. Même cavalier. (Id. n°2 .) <lb/>

T.B. G.B. <lb/>

6. Saluvia. Même tête.-Rv. Lég. celt. Mème cavalier. (Id. n°1 .) <lb/>

B. M.B. <lb/>

7. Osca. Même tète; derrière deux caractères celtibériens.-Rv. <lb/>
Lég. celt. Même cavalier tenant une lance. (Id. nô f.) T.B. AR. <lb/>


8. Turiaso. Mème tète.-Rv. Leg. celt. Même cavalier. (Id.n°1 . <lb/>

T.B. AH. <lb/>

9. Saguntum. Lég. celt. Tête casquée à droite. -Rv. Lég. celt. <lb/>

Proue devant 1. as. (Id. n°1 1.) <lb/>

G.B. <lb/>

10. Valentia. Même tète. -Rv. VALENTIA. foudre et corne <lb/>

d&apos;abondance en sautoir. (Id. n°2 .) <lb/>

B. G.B. <lb/>

11. Aregrad. Tète nue à droite; derrière ~.-Rv. Légende celti-<lb/>

bérienne, cavalier au galop à droite. (Id. n°1 .) -2 pièces. <lb/>

T.U. AR. <lb/>

12. Arsa. Mème tète. Devant un dauphin; derrière une charrue. <lb/>

-Rv. Lég. celt. Même cavalier. (Id. no 1.) <lb/>

T.B. AR. <lb/>

13. Segobriga. Même lète; derrière un croissant.-Rv. Lëg. celt. <lb/>

Même cavalier. (Id. no 1.) <lb/>
T.B. Ali. <lb/>

14. Soetabis. Tète diadémée à droite; derrière une palme. -Rv. <lb/>

.Lég. celt. Mème cavalier. (Id. n°3 .) <lb/>

B. M.B. <lb/>

15. Belsinum. Tète nue à droite.-Rv. Lég. celt. Cavalier courant <lb/>

à droite, la main droite levée. (Id. n°7 .) <lb/>

B. M.B. <lb/>

16. Carteia. CARTEIA. Tète tourelée de femme à droite.-Rv. D.D. <lb/>

Neptune deboul à gauche. (Id. n°1 8.) <lb/>

M.B. <lb/>

17. Castulo. Tête nue a droite, devant une main.-Rv. Lég. celt. <lb/>

Sphinx à droite. (Id. no 2.) -2 pièces. <lb/>
B. G.B. et M.B. <lb/>

18. Carmo. Tète nue à droite. -Rv. CARMO entre deux épis, <lb/>

(Id. no 4.) <lb/>

M.B. <lb/>

19. Ebura. Tète nue à droite; devant une palme.-Rv. Lég. celt. <lb/>

Triquetra. (Id. n°5 .) <lb/>
G.B. <lb/>

20. Gades. Tète d&apos;Hercule à gauche; derrière une massue.-Rv. <lb/>

Légende phénicienne. Deux poissons. (Id. n°6 .) <lb/>

M.B. <lb/>

21. Ilipense. ILIPENSE. Poisson, au-dessus croissant.-Rv. Sans <lb/>

-<lb/>

légende. Epi. (Id. n°2 .)Collection de Montigny. F.D.C. G.B. <lb/>


22. Iliberis. Tète nue à droite. -Rv. Légende celtibérienne. Cava-<lb/>

lier avec deux chevaux au galop à gauche. (Id. no 2.) <lb/>

T.B. AR. <lb/>

23. Malaca. Légende phénicienne. Tète de Vulcain à droite. Rv. <lb/>
Tète de face entourée de rayons. (Id. no.2.) <lb/>

B. M.B. <lb/>

24. Obulco. OBVL. Tètediadémée à droite. -Rv. L. AIMIL. Un <lb/>
épi et charrue, (Id. n°1 6.) <lb/>

T.B. M.B. <lb/>

25. Segisa. Tète nue à droite, entre deux dauphins .-Rv. Légende <lb/>

celtibérienne. Cavalier armé d&apos;une lance au galop à droite. <lb/>
(Id.no 7.) <lb/>
T.B. M.B. <lb/>

26. Sexsi. Tête d&apos;Hercule à gauche. -Rv. Légende phénicienne <lb/>

entre deux poissons. (Id. n°5 .) <lb/>

B. M.B. <lb/>

27. Ulia. Tète diadémée à droite, devant un épi, dessous un <lb/>

croissant. -Rv. VLIA entre deux branches. (Id. n°2 .) <lb/>

T.B. G.B. <lb/>

28. Espagne en général. Tète casquée à droite. -Rv. HIS-<lb/>

PANOR. Cavalier à droite. (Id. no 1.) <lb/>
B. P.B. <lb/>

29. Iles Baléares. Cabire debout de face. -Rv. Légende phéni-<lb/>

cienne en deux lignes. (Id. no 3.) <lb/>

T.B. P.B. <lb/>

ITALIE SUPÉRIEURE <lb/>

30. Râvenne. FELIX RAVENNA. Tète tourelée. -Rv. RAVE en <lb/>

monogrammeau milieu d&apos;une couronne. <lb/>

P.B. <lb/>

ETRURIE <lb/>

31. Populoniâ. Masque de Gorgone; dessous X : X. Rv. XXV. <lb/>

B. AR. o <lb/>

32. Tête de femme diadémée à droite; derrière X. <lb/>
Rv. lisse. <lb/>

T.B. AR. 3. <lb/>


OMBRIE <lb/>

33. Ariminum. Tète de Vulcain à gauche. -Rv. ÀRIM. Guerrier <lb/>

combattant à gauche. Coll. Paravey. <lb/>

T.B. B. 4. <lb/>

PICENUM <lb/>

34. Ancone. Tête de déesse; derrière M. -Rv. ~ArKQN. Bras <lb/>

droit nu, une palme à la main. Dans le champ, deux astres. <lb/>

Collection Wigan. <lb/>

-<lb/>

B. B. 5. <lb/>

LATIUM <lb/>

35. Alba. Tète de Mercure à droite. -Rv. ALBA. Pégase à <lb/>

droite. <lb/>

B. AR. 3. <lb/>

SAMNIUM <lb/>

36. Aesernia. VOCANOM. Tète de Vulcain à gauche; derrière <lb/>

les tenailles. -Rv. AISERN.... Jupiter foudroyant, dans <lb/>
un bige; au-dessus, Victoire couronnant les chevaux. <lb/>
B. 5. <lb/>

37. Aesernia. Tète de Pallas à gauche. -Rv. Aigle tenant uu <lb/>

serpent. <lb/>

&apos; <lb/>

B. B. 5. <lb/>

38. Aquilonia. Légende osque. Tète de Pallasà droite.-Rv. Fig. <lb/>

militaire debout à gauche. <lb/>

B. B. 5. <lb/>

39. Guerre sociale. &apos;Tète laurée de l&apos;Italie à gauche; derrière <lb/>
ITALIA. Rv. Huit chefs prêtant serment sur une truie que <lb/>
leur présente un homme agenouillé près d&apos;un étendard ; <lb/>
à l&apos;exergue, la lettre osque N. <lb/>

AR. 4. <lb/>


40. -Tête de l&apos;Italie; derrière ITALIA; devant le chiffre XVI. -<lb/>
Rv. l&apos;Italie assise à gauche, sur un monceau de boucliers, <lb/>
et couronnée par la Victoire; à l&apos;exergue, F. Collection <lb/>

Bompois. <lb/>

F.D.C. AR. 4. <lb/>

41. -Tète de YItalie; devant X. -Rv. Mème type ; dans le champ, <lb/>
C; à l&apos;exergue, ITALIA. Coll. Bompois. <lb/>

F.D.C. AR. 4. <lb/>

42.-Tête de l&apos;Italie à gauche; derrière Veitelio en caractères <lb/>

osques. Rv. Soldat debout, le pied posé sur un vase ren-<lb/>
versé; devant lui un taureau couché; à l&apos;exergue, ~, -<lb/>

Deux pièces. <lb/>

T.B. AR. 4. <lb/>

43. -Buste de Mars casqué. Veitelio et le chiffre X. -Rv. Quatre <lb/>

chefs prêtant le serment d&apos;alliance ; à l&apos;exergue, C. Paapi. C. <lb/>
en lettres osques. <lb/>

T.B. AR. <lb/>

44. Frentani ? Légende osque Frentreei. Tète de Mercure à gau-<lb/>

che. Rv. Même légende. Pégase à gauche et trépied. B. 5. <lb/>

45. Larinum. Tète de Pallas à droite. -Rv. LADINOD. Cavalier <lb/>

armé allant au galop à gauche; à l&apos;exergue, cinq globules <lb/>

(Quincunx). <lb/>

B. 7. <lb/>

46. -Tète de Diane à droite. -Rv. DINOD. Chien courant. B. 2. <lb/>

CAMPANIE <lb/>

47. Allifae. Tète laurée d&apos;Apollon à gauche. -Rv. Scylla entre <lb/>
deux cygnes. <lb/>

B. AH. 1 1/2. <lb/>

48. -Tète laurée d&apos;Apollon entre trois dauphins. Rv. AAA.IBANON. <lb/>
Scylla; dessous une coquille. <lb/>

B. AR. 1 1/2. <lb/>

49. Atella. Tète laurée de Jupiter à droite ; derrière deux glo-<lb/>

bules (sextans). -Rv. Légende osque. Deux guerriers dans <lb/>
l&apos;action d&apos;accomplirle rite du serment sur une truie qu&apos;ils <lb/>
soutiennent de la main gauche ; dans le champ, deux <lb/>
globules. <lb/>

B. B. 7. <lb/>


50. Calatia. Tête de Minerve à gauche. -Rv. CAIATINO. Coq a <lb/>

droite. <lb/>

B. 4. <lb/>

51. Gales. Tète de Pallas à gauche. -Rv. CAJENO. Coq; dans <lb/>
le champ une étoile. <lb/>

B. 4. <lb/>

52.-Tête laurée d&apos;Apollon à gauche; derrière un bouclier ovale.-<lb/>
Rv. Même légende. Taureau à face humaine couronné par <lb/>
la Victoire. <lb/>
n. 4. <lb/>

53. Capoue. Tète laurée de Jupiter; derrière deux étoiles (sextans) <lb/>
Rv. Kaph en lettres osques. Diane, un croissant sur la <lb/>
conduisant un bige ; au-dessus deux étoiles. <lb/>

T.B. R. G. <lb/>

54. -Tète laurée d&apos;Apollon à droite.-Rv. Légende osque. Lyro. <lb/>

B. B. 4. <lb/>

55. Compulteria. Kupelternum en lettres osques. Tête laurée <lb/>

d&apos;Apollon à gauche. -Rv. Taureau ;1 faro humaine cou-<lb/>
ronné par la Victoire. <lb/>

B. 4. <lb/>

56. Cumes. Tête de déesse diadémée.-Rv. Légende rétrograde. : <lb/>
KVMAION. Coquille bivalve et grain d&apos;orge. Collection Bom-<lb/>
pois. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

57. Hyrina. Tête casquée de Pallas à gauche. -Rv. Lég. rétro-<lb/>

grade YDIYA. Taureau à face humaine. Collect. Paravey. <lb/>

Gravée. F.D.C. AR. 5. <lb/>

58. Irnum? Tête imberbe et laurée.-Rv. IDNOI. Taureau andro. <lb/>

céphale à gauche. -Deux pièces. <lb/>
Br. 3. <lb/>

59. Neapolis. Tête diadémée de Parthénopp, à droite. -Rv. <lb/>
NEOIIOAITQN. Taureau à face humaine, couronné parla <lb/>

Victoire. <lb/>

AR. 5. <lb/>

60.-Même tête à droite; derrière, un canthare; sous le cou, XAPI. <lb/>
Rv. Même type; dessous K. <lb/>

AR. 5. <lb/>

60 bis. -Id. Six pièces variées. <lb/>
B. 4, 3 et 2. <lb/>


61. Nola. Tête de déesse diadémée, avec, collier et pendants <lb/>
d&apos;oreilles. -Rv. NQAA. Taureau à face humaine, à gau-<lb/>
che, couronné par la Victoire. <lb/>

AR. 4. <lb/>

62. NuceriaAlfaterna. NuvkrinumAlafaternumen lettres osques. <lb/>

Tête nue et imberbe à. gauche, avec une corne de bélier sur <lb/>
la tempe. -Rv. Castor (?) tenant un sceptre, debout près <lb/>
d&apos;un cheval. Coll. Paravey. <lb/>

-<lb/>

B. AR. 5. <lb/>

63. Phistélià. ~pII.TEAIA. Tète imberbe de face. -Rv. Légende <lb/>

rétrograde Fistluis en lettres osques. Coquille, grain d&apos;orge <lb/>
et dauphin. Deux pièces variées. <lb/>

T.B. AR. 1 1/2. <lb/>

64. -Tète imberbe de face. -Rv. Lion à gauche; à l&apos;exergue un <lb/>
serpent. <lb/>

B. AR. 1 1/2. <lb/>

65. Sues sa. Tête laurée d&apos;Apollon Ü. droite.-Rv. SVESANO. Cava-<lb/>
lier à gauche, conduisant deux chevaux et porfant sur <lb/>
l&apos;épaule une palme ornée de bandelettes. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

66. Teanum Sidicinum. Teianud en lettres osques. Tête laurée <lb/>

d&apos;Apollon à gauche. -Rv. Taureau à face humaine cou-<lb/>
ronné par la Victoire ; dessous un pentagone. <lb/>

B. 5. <lb/>

67. Rome (monnaies de fabrique campanienne). Buste de femme. <lb/>

Rv. ROMA. Cavalier. -Buste de Mars. Rv. Buste de che-<lb/>
val. -Buste de Rome. Rv. Chien. -Trois pièces variées. <lb/>
B. 4, 3 et 2. <lb/>

68. -Quatre .autres pièces variées. <lb/>
B. 4, 3 et 2. <lb/>

APULIE <lb/>

69. Arpi. APIIANOY. Cheval libre. -Rv. Taureau cornupète. <lb/>
B. 4. <lb/>

70. Luceria. Tête d&apos;Hercule jeune.-Rv. LOVCERI. Arc, carquois <lb/>

et massue. <lb/>

7. <lb/>


71. Rubi. Tète de Pallas.-Rv. pr. Epi; dans le champ, corne <lb/>

d&apos;abondance. <lb/>
g AR •&gt; <lb/>

72. Salapia. ~SAAAHINQN. Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv, Cheval <lb/>
libre; au-dessus une étoile. <lb/>

B. g <lb/>

CALABRE <lb/>

73. Azetini. Tète de Pallas. -Rv. AZETINQN. Chouette tenant <lb/>

une palme sur un chapiteau d&apos;ordre ionique. <lb/>

R. j <lb/>

74. Butuntum. Tète de Pallas.-Rv. ~RrTONTINfJN. Epi d&apos;orge <lb/>

T.B. B. 5. <lb/>

75. Graxa (?). Pecten.-Rv. TPA. Dauphin; au-dessus un astre. <lb/>

B. 2, <lb/>

76. Hydruntum. Tète d&apos;Hercule à droite. -Rv. YAP. Arc, car-<lb/>

quois et massue. <lb/>

B. 3 <lb/>

77. Orra. Tète imberbe casquée; dessous AA. -Rv. ORRA. Aigle <lb/>

sur un foudre. <lb/>

B. <lb/>

78. <lb/>

Tète de Vénus, couronnée de myrte, le sceptre sur l&apos;épaule. <lb/>
Rv. ORRA. Amour jouant de la lyre; derrière, cinq glo-<lb/>

bules. (Quincunx). Trois pièces. <lb/>

R 3# <lb/>

79. Sturnium. Pétoncle.-Rv. ITY. Aigle sur un foudre. B. 3. <lb/>

80. Tarentum. Tête d&apos;Hercule jeune.-Rv. TAPANTINQN. Nep-<lb/>

tune armé de son trident, conduisant un bige ; dans le <lb/>
champ NIK. <lb/>

-<lb/>

T B 0R. 3. <lb/>

81. -Tète radiée d&apos;e face. -Rv. TAPANTINQN. Foudre. <lb/>

T.B. OR. 1/2. <lb/>
82. ~-ZAnAT. Taras sur un dauphin; dessous le pecten. Bordure <lb/>
pointillée. -Rv. Roue à quatre rayons.(Pièce très épaisse) <lb/>

AR. 4. <lb/>

83. -Autre exemplaire. <lb/>
AR. 4. <lb/>


84. -Cavalier cuirassé à gauche; dans le champ TPK en mono-<lb/>
gramme et un pileus lauré ; sous le cheval ~EENOKPATHS. <lb/>

-Rv. Taras à gauche tenant un trident; dans le champ <lb/>
TAPAS et un monogramme; dessous les flots de la mer. <lb/>

Coll. Bompois. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

85.-Ephèbe nu posant une couronne sur la tète de son cheval; <lb/>

derrière, Victoire volant. -Rv. Taras à gauche, tenant un <lb/>
canthare et un .trident. TAPAS. <lb/>
T.B. AR. 4 1/2. <lb/>

86. -Même type; derrière l&apos;éphèbe SQ. Sous le cheval NEYMH. <lb/>
Rv. TAPAS Taras à gauche, entre deux astres, tenant un <lb/>

casque. HOAY. Deux pièces variées. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

87-Même type.-Rv. Taras tient un trident et une corne d&apos;abon-<lb/>

dance. <lb/>

AR. 5. <lb/>

88.-Cavalier à gauche, devant un homme nu qui retient le cheval <lb/>
par la bride et lui pose une couronne sur la tête ; dans le <lb/>
champ IY et ~APISTIH. -Rv. Taras avec arc et flèche. <lb/>
TAPAS ; dessous un éléphant. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

89.-Cavalier au galop; dessous A. -Rv. Taras à gauche, tenant <lb/>
une corne d&apos;abondance; TAPAS. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

90.-La même médaille, variété. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

-<lb/>

91.-Cavalier nu, armé de deux javelines et d&apos;un bouclier rond, et <lb/>
frappant de sa lance.-Rv. Taras tenant un canthare et une <lb/>
rame. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

92.-Même type. -Rv. Taras à gauche tenant un trident; dans <lb/>
le champ une tête de femme. <lb/>

B. AR. 4. <lb/>

93.-Cavalier nu et casqué tenant une lance et un bouclier.-Rv. <lb/>
Taras à gauche, tenant une corne d&apos;abondance ; dans le <lb/>
champ un gouvernail. <lb/>

B. AR. 5. <lb/>

&quot; 94.-Tête de Pallas.-Rv. Hercule-pétoncle-diota -croissant <lb/>

-dioboles -oboles, etc. Neuf pièces variées. <lb/>

AR. <lb/>


95. Uzentum. Double tête imberbe. -Rv. ~OSAN. Hercule tenant <lb/>

une corne d&apos;abondance. <lb/>

H. H. <lb/>

LUCANIE <lb/>

96. Lucani.-Tête d&apos;Hercule jeune. -Rv. AYIHANQN. Pallas se <lb/>

dirigeant vers la droite. Belle patine verte, <lb/>

T. H. H. 7. <lb/>

97. -Tète casquép de Mars à gauche. -Rv. AOYKANOM (sic). <lb/>
Même type. <lb/>

T.B. H. 7. <lb/>

98. Héraclée. Tête casquée de Pallas à droite, le casque orné du <lb/>

monstre Scylla, devant AK. -Rv. ~fHPAKAHIQN KAA. <lb/>
Hercule debout à droite, étouffant le lion de Némée; dans <lb/>
le champ massup et chouette. Beau style. Coll. Paravey. <lb/>
Gravée T.H. An. 0. <lb/>

99. -Femme debout à gauche. -Rv. Deux personnages tenant <lb/>
massue et patère. -Tète de Pallas. Rv. Femme terminée <lb/>
en poisson. Deux pièces. <lb/>

B. <lb/>

100. Laus.~SAA. Taureau à face humaine à droite. -Rv. SAA <lb/>
Mème type à gauche. <lb/>

AH. 3. <lb/>

101. Métâponte. META. Epi de blé dans un cercle orné. -Rv. <lb/>

Même type en creux dans un cercle. <lb/>

AR. 8. <lb/>

102. -MET. Même typeenrelief. -Rv. Mêmetype en creux. AH. 4. <lb/>

103. -META. Epi en relief. -Rv. Tète de taureau, de face, en <lb/>
creux ; au centre une globule. <lb/>

AR. 2. <lb/>

104. -Tête de Cérès à droite. -Rv. META. Epi avec sa feuille; <lb/>
dans le champ, AY. Coll. de Montigny. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

105. -Tête d&apos;Hercule jeune à droite. -Rv. META. Epi, dans le <lb/>
champ une cigale. <lb/>

R. AR. îî. <lb/>


106. ~AETKfrrOS.Tête barbue et casquée. -Rv. META. Epi avec <lb/>
sa feuille sur laquelle est posé un oiseau battant des ailes; <lb/>

dessous AM. Coll. Paravey. <lb/>
T.B. AR. 5. <lb/>

107 <lb/>

. <lb/>

Tête de femme à droite.-Rv. ME. Epi et terme de Priape. <lb/>

B. <lb/>

{08. Posidonia.rOM. Poséidon se dirigeant vers la droite, bran-<lb/>
dissant son trident. Bordure pointillée. -Rv. MOII (en <lb/>

relief). Même type incus. <lb/>
T.B. AR. 8. <lb/>

109 ~IIOMEZ. Poseidon, le bras gauche tendu en avant, brandit <lb/>

de l&apos;autre son trident. -Rv. Boeuf à gauche. AR. 4. <lb/>

110.-~I02EÏAA. Même type. -Rv. Même légende. Taureau cor-<lb/>
nupète à gauche. <lb/>

3. <lb/>

114. Paestum. Tète de Diane (?); derrière quatre globules (Triens). <lb/>

Rv. ~ETAIS. Corne d&apos;abondance ; dans le champ quatre glo-<lb/>
bules. <lb/>

B <lb/>

. <lb/>

112.-^Eléphant; à l&apos;exergue IIAE. -Rv. Corne d&apos;abondance et <lb/>
quatre [globules (Triens). Tête barbue. -Rv. Ancre. -<lb/>

* s <lb/>

Deux pièces. <lb/>

H 2 <lb/>

113. Siris et Pyxus. MONZPZM. Boeuf à gauche, sur une base <lb/>

ornée de perles; cercle perlé et cordelé. -Rv. ~1IYX (en <lb/>

relief). Même type incus; mais les deux légendes rétro-<lb/>

grades. <lb/>
Gravée. T.B. AR. 9. <lb/>

114. Sybaris. VM. Boeuf à gauche, sur une base perlée ; bordure <lb/>

de perles. -Rv. Même type incus. <lb/>

T.B. AR; 8. <lb/>

115.-Tête de Pallas. -Rv. Boeuf retournant la tête ; à l&apos;exergue <lb/>

2YBA. <lb/>

AR. 2. <lb/>

116. Thurium. Tête de Pallas, le casque orné du monstre Scylla. <lb/>
Rv. 0OYPIQN Taureau cornupète sur une base; au-<lb/>

dessus une Victoire. <lb/>

AR. 5. <lb/>

117.-Tête laurée d&apos;Apollon à droite.-Rv. ~&apos;00YP1QN. Taureau <lb/>
à gauche. <lb/>

B. AR. 5. <lb/>


&quot; <lb/>

118. Velie. Tèle de Pallas vue de trois quarts, avec un casque <lb/>
phrygien ailé, sur le devant duquel on lit, en petits carac-<lb/>
tères, le nom d&apos;artiste KAEYAQPOY. Rv. YEAHTDN. Lion <lb/>
à gauche, dévorant une tète de bélier ; dessous ILE en <lb/>
monogramme et ~&lt;t&gt;. <lb/>

B. AR. 5. <lb/>

BRUTTIUM <lb/>

119.-Rustes des Dioscures surmontés de deux étoiles; derrière <lb/>
une corne d&apos;abondance. -Rv. ~BPETTWN. Les Dios-<lb/>
cures à cheval, tenant des palmes ; au-dessus deux étoi-<lb/>
les; dessous un bâton noueux. Coll. Bompois. <lb/>

Gravée. T.B. AR. 5. <lb/>

120.-Buste de la Victoire. -Rv. BPETTIQN. Dionysos (?) de <lb/>
face, se couronnant de la main droite et de la gauche <lb/>
tenant une hastc ; dans le champ un gouvernail <lb/>

T.B. AH. 5. <lb/>

121.-Même avers.-Rv. Même type; dans le champ un serpent. <lb/>

B. AR. 3. <lb/>

122.-Tête de Mars, le casque orné d&apos;un griffon.-Rv. BPETTION. <lb/>
Pallas armée, marchant rapidement vers la droite; dans <lb/>
le champ une chouette. <lb/>

B. 7. <lb/>

123.-Tête d&apos;Hercule jeune. -Rv. Même légende. Pallas armée; <lb/>
dans le champ une charrue. <lb/>

B. 7 <lb/>

124.-Tête de Jupiter. -Rv. Même légende. Aigleéployé sur un <lb/>
foudre. -Huit pièces. <lb/>

B. 5. <lb/>

125.-Tète de la Victoire à gauche. -Rv. Même légende. Jupiter <lb/>
lançant la foudre. -Quatre pièces. <lb/>

B. 3. <lb/>

126.-Même avers. -Rv. Même légende. Jupiter dans un bige, <lb/>
lançant la foudre, à gauche.-Sept pièces; plusieurs avec <lb/>
belle patine verte. <lb/>

B. 3 <lb/>


127.-Tête de femme à gauche, couverte de la. carapace d&apos;un crabe. <lb/>
Rv. Même légende. Crabe.-Trois pièces. Très belle patine. <lb/>

B. 3. <lb/>

128.-Tête de Pallas. -Rv. Chouette de face. -Deux pièces. B. 2. <lb/>

129. Caulonia. KAYA. Apollon nu s&apos;avançant vers la droite; de <lb/>
sa main droite levée il tient un rameau ; le bras gauche <lb/>
supporte une petite figure tenant un rameau et courant-<lb/>
vers la droite ; devant un cerf sur une base ; le tout dans <lb/>
un cercle. -Rv. Même type en creux. <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

130.-Même type. -Rv. KATA rétrograde. Cerf; devant, une <lb/>
branche de laurier; grènetis. <lb/>

AR. 5. <lb/>

131. Consentia. Tète casquée de Mars ; au-dessous o. <lb/>

Rv. <lb/>

KQ2. Foudre; dessous, trois croissants renversés. B. 4. <lb/>

132. Croton. QPO. Trépied en relief; au bas, deux serpents <lb/>
affrontés. -Rv. Trépied en creux dans un cercle creux et <lb/>

cannelé. <lb/>

T.B. <lb/>

133.-QPO. Trépied en relief. -Rv. Trépied en creux. <lb/>

AR. 8. <lb/>

134.-QPO. Trépied. -Rv. Polype. <lb/>

AR. 2. <lb/>

135.-QPO. Trépied et feuille de lierre. -Rv. Aigle à gauche, <lb/>
debout sur une tête de cerf. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

136.-KPOT. Tête d&apos;Héra-Laciniade face, ceinte d&apos;un large diadème <lb/>
orné de deux griffons. -Rv. Hercule assis a gauche sur <lb/>
un rocher recouvert de la dépouille du lion, tenant un <lb/>
vase; dans le champ, arc et massue. Coll. Paravey. Pièce <lb/>
d&apos;un très beau style. <lb/>

Gravée. T.B. AR. 6. <lb/>

137.-Tète d&apos;Apollon à droite. -Rv. KPO. Trépied. <lb/>

AR. 5. <lb/>

138.-La même médaille. <lb/>

AR. 5. <lb/>


139.-~KPOTO.N. Trépied; à gauche un homme à genoux tirant <lb/>
de l&apos;arc sur un serpent placé à droite. -Rv. ~QIMISTA. <lb/>
Homme nu assis à gauche sur un rocher, teuant uae mas-<lb/>
sue.; à terre un arc. <lb/>

AR. 4. <lb/>

140.-~KPOTQN1ATAZ. Tète d&apos;Apollon. -Hercule enfant étouf-* <lb/>
fant deux serpents. Coll. Colson. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

141. Hipponium. ~AIO«&apos;-&apos;. Tète de Jupiter. -Rv. ~EIIIQNIIEQN. <lb/>

Vase. <lb/>

-<lb/>

B. 5. <lb/>

142. Valentia. Tète de Jupiter; derrière 1 (As). -Rv. VALEN-<lb/>

TIA. Foudre. <lb/>

H. 6. <lb/>

143.-Tête de Junon; derrière S (Semis).-Rv. VALENTIA. Double <lb/>

corne d&apos;abondance. <lb/>

B. 3. <lb/>

144. Liocres. Tète de Jupiter à gauche. -Rv. Aigle dévorant un <lb/>

lièvre à gauche. <lb/>

AR. 5. <lb/>

143.-Tête de Jupiter à droite; derrière, un foudre.-Rv. AOKPUN. <lb/>
Même type. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

146.-Buste de Jupiter à droite; dessous ~SErS. -Rv. ~EIPlllMI <lb/>
AOKPQN. Femme tenant un caducée assise sur une base <lb/>
ornée d&apos;une tète de boeuf. <lb/>

B. AR. ii. <lb/>

147.-Bustes accolés des Dioscures à droite.-Rv. Même Légende. <lb/>

Jupiter assis. <lb/>

B. 6. <lb/>

148.-Tête d&apos;Hercule à gauche. -Rv. Mème légende. Pégase à <lb/>
droite. <lb/>
&apos; <lb/>

B. 2. <lb/>

149.-Tête de Pallas à gauche.-Rv. Mème légende. Foudre ailé. <lb/>

B. 3. <lb/>

150.-Tête imberbe à droite. -Rv.Même légende. Aigle sur un <lb/>

foudre à gauche. <lb/>

B. 7. <lb/>

151,-Tête de Pallas. -Rv. Même lég. Pégase à gauche. • B. 6. <lb/>


152. Mesma. Tète de Bacchus à gauche; devant ~EiM. <lb/>

Rv. <lb/>

Victoire allant à gauche. <lb/>

153. Nuceria. Tête d&apos;Apollon ; dessous un crabe. <lb/>

Hv. <lb/>

~NOVKPlNQN <lb/>

. <lb/>

Cheval à gauche ; dessous, pentagramme. <lb/>
Trois exemplaires. <lb/>

B. 6. <lb/>

154. -Tète d&apos;Apollon à gauche; derrière crabe. -Rv. Le même. <lb/>

15. 2. <lb/>

155. Petelia. Tète voilée de femme à droite.-Rv. ~11ETHAINQIN <lb/>

• <lb/>

Jupiter debout, tenant un sceptre et lançant la foudre; <lb/>
dans le champ A et étoile. <lb/>
T.B. <lb/>

4. <lb/>

156.-Tète d&apos;Hercule. -Rv. Massue. <lb/>

B. -<lb/>

Tête de femme. -Rv. Chien courant. -Deux pièces. B. 3. <lb/>

157. Rhegium. Tèt» de lion, de face.-Rv. RECINOS rétrograde. <lb/>

Jupiter assis à gauche sur un siège sans dossier; de la main <lb/>
droite il tient un sceptre, l&apos;autre est appuyée contre le bord <lb/>
dusiège; le tout dans une couronne d&apos;olivier. <lb/>

Gr. T.B. Alt. 8. <lb/>

# <lb/>

158.-Même tète.-Rv. RECI dans une couronne d&apos;olivier. AR. 2. <lb/>

159. -Même lète dans un grènetis. Relief de forte saillie. -Rv. <lb/>
~PiriNON. Tête d&apos;Apollon; derrière une branche d&apos;oli-<lb/>

vier. Coll. Bompois. <lb/>

T.B. AH. 6. <lb/>

160.-Lièvre courant à droite. -Rv. BLC rétrograde dans un <lb/>
cercle de grènetis. <lb/>

AR. 1 1/2. <lb/>

161.-Tête de lion. --Rv. PE~iliNUN. Tète d&apos;Apollon à gauche. <lb/>

Autre. Rv. Tète tournée à droite. -Deux pièces. <lb/>

B. 4. <lb/>

162.-Tête d&apos;Apollon à gauche. -Hv. Même légende. 1 repied a <lb/>
trois anses. <lb/>

B, 5. <lb/>

163.-Tête de Diane avec l&apos;arc et le carquois sur l&apos;épaule. -lh. <lb/>

Même légende. Lyre. <lb/>

B. 5. <lb/>


i 64.-Double tète de femme coiffée du modias. -Rv. Même lég. <lb/>
Esculape assis sur un siège et tenant un sceptre. T.B. B. 7. <lb/>

16o. Têtes accolées des Dioscures surmontées d&apos;étoiles. -Rv. <lb/>
Même légende. Mercure à gauche tenant un rameau et un <lb/>

caducée; dans le champ II. <lb/>

B. 3. <lb/>

166. Scyllacium (?). Tète imberbe coiffée d&apos;un pileus lauré, à <lb/>

gauche. -Rv. Scylla à gauche. <lb/>

-<lb/>

B. 5. <lb/>

167. Terina. Tète de femme à gauche, dans une couronne de lau-<lb/>

rier. <lb/>
TEPINAION. Victoire ailée tenant une cou-<lb/>
ronne, assise à gauche, sur un siège près duquel on voit <lb/>
un vase renversé. <lb/>

AR. 3 <lb/>

168. Tête de femme à gauche.-Rv. Victoire assise à gauche. B. 3. <lb/>

SICILE <lb/>

169. Abacaenum. Tète barbue.-Rv. ABA. Sanglier; devant un <lb/>

gland. <lb/>

AR. 2 <lb/>

170. Aetna. Buste radié du Soleil. -Rv. AITNAIQN. Mars? <lb/>

debout et de face. <lb/>
g 4, <lb/>

171. Agrigente. AKPA. Aigle à gauche sur un rocher, tenant un <lb/>

serpent qu &apos;il s apprête à dévorer ; dessous deux points. <lb/>
Rv. 2IAA. Crabe. <lb/>

T.B. OU 1 i/2. <lb/>

~^KPA. Aigle à gauche. -Rv. Crabe dans un champ con-<lb/>
cave. <lb/>

AH. 6. <lb/>

173. Quatre autres pièces variées. <lb/>

174.-~AKPACANTOS. Aigle à gauche. -Rv. Crabe. <lb/>

AR. 6. <lb/>

17b. Deux autres pièces variées. <lb/>

, <lb/>

AR. 4. <lb/>


176.-Tête d&apos;Apollon. -Rv. Aigle à gauche dévorant un lièvre. <lb/>

B. 6. <lb/>

177. Phintias (tyran, 287-279). Tète de Koré à gauche ,couronnée <lb/>

d épis. <lb/>

Rv. ~BA1IAEQZ ~&lt;Ï&gt;IINTlA. Sanglier courant à <lb/>
gauche. -Trois pièces. <lb/>

B. B. 4 <lb/>

178. Alaesa. Tète d &apos;Apollon. -Rv. ~AAAIIAL. Apoilon debout <lb/>
de face, le coude gauche appuyé sur sa lyre et tenant <lb/>
de la main droite une couronne; dans le champ AXP en <lb/>
monogramme. <lb/>
g 3 <lb/>

179. Caena. ~KAIN&apos;ON. Cheval au galop à gauche. -Rv. Griffon <lb/>

à gauche. <lb/>
B. 5. <lb/>

180. Calacte. Tête d&apos;Apollon à droite. -Rv. KAAAKTINQN. <lb/>

Grappe de raisin. <lb/>

B. 3 <lb/>

181. Camarina. KA <lb/>

Tète d&apos;Hercule à gauche. -Rv. <lb/>
Homme conduisant un quadrige vers la gauche, couronné <lb/>
par la Victoire ; à l&apos;exergue un cygne. <lb/>

AR. 6. <lb/>

182. Tète de la nymphe Camarina, vue de trois quarts, les che-<lb/>
veux épars, ornée d&apos;un bandeau et d&apos;un collier. -Rv. <lb/>
KAMAPI. Victoire les ailes éployées volant à gauche, <lb/>
tenant un bandeau et un caducée. Coll. Castellani. Magni-<lb/>
fique exemplaire. <lb/>

Gravée. AR. 5 1/2. <lb/>

183.-Tête de Minerve à gauche. Rv. Chouette. -Tète de face. <lb/>
Rv. Chouette. -Deux pièces. <lb/>

B. 2. <lb/>

184. Catana. HPAKAEIAN. Tète d&apos;Apollon de face. -Rv. <lb/>

~KATANAIQN. Figure conduisant u.n quadrige à droite <lb/>
au-dessus une Victoire volant, tenant une couronne; au <lb/>
.second plan, une colonne. <lb/>

T.B. AR. 7 <lb/>

185. ~KATANAlQN. Tète d&apos;Apollon.-Rv. Homme conduisant un <lb/>
bige au pas; au-dessus une Victoire. <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>


-186.-KATANAIQN. Anapius sauvant un de ses parents. -Rv. <lb/>

.. Amphinomus sauvant un de ses parents. <lb/>

B. B. 4. <lb/>

187. -Tète d&apos;Ammon. Rv. Femme debout. -Chouette et bonnets <lb/>

des Dioscures. Rv. Fleuve couché. -Deux pièces. B. 3. <lb/>

188. Centuripoe. Tête de Jupiter. -llv. ~KENTOPlnINQN. <lb/>

Foudre ailé. -Deux pièces. <lb/>
n. 7. <lb/>

189. Entella. ENTEAA. Boeuf à face humaine, debout à droite. <lb/>

Rv. Femme debout sacrifiant. <lb/>

AR. 2. <lb/>

190. Eryx. Aphrodite assise à gauche; sur sa main droite, ten-<lb/>

due en avant, une colombe battant des ailes ; derrière un <lb/>
arbre. -Rv. EPYK. Lévrier; au-dessus une croix à bras <lb/>
recourbés. <lb/>

AR. 2. <lb/>

191. Gelas. ~CEAÀS rétrograde. Partie antérieure de laureau à face <lb/>
humaine. Rv. Femme conduisant un bige au pas; une <lb/>

Victoire couronne les chevaux. <lb/>

AR. 7. <lb/>

192.-Autre exemplaire varié. <lb/>

AR. G. <lb/>

193.-Même type.-Rv. Cavalier casqué au galop.-Deux pièces. <lb/>

AR. 5. <lb/>

194.-Même légende et même type. -Rv. Cheval au pas; au-<lb/>

dessus une couronne. <lb/>
AR. 2. <lb/>

195. Héraclée Minoa. Tête de Koré couronnée de roseaux et <lb/>

entourée de trois dauphins. -Rv. Rosch Melkarth, en let-<lb/>
tres puniques. Homme drapé dirigeant un quadrige au <lb/>
galop; une Victoire vole au-devant de lui pour le couron-<lb/>
ner. Coll. Bompois. <lb/>

T.B. AR. 8. <lb/>

196. Himera. HIMERA rétrograde. Coq à gauche. -Rv. Crabe <lb/>

dans un champ concave. <lb/>

AR. S. <lb/>


197.-La nymphe Rimera, tenant une patère avec laquelle elle fait <lb/>
une libation sur un autel; à sa gauche un Satyre, le haut <lb/>
du corps renversé en arrière et recevant sur la face l&apos;eau <lb/>
d&apos;une fontaine qui s&apos;échappe d&apos;une tête de lion. -Rv. <lb/>
Homme drapé conduisant un quadrige au galop; dans le <lb/>
champ, une Victoire vole au-devant de lui pour le cou-<lb/>
ronner; à l&apos;exergue un hippocampe. <lb/>

AR; 8. <lb/>

198. Hybla Magna. Tète de femme voilée et coiffée du modius. <lb/>

Rv.~YBAAI ~ME]rAAA&apos;Z. Bacchante avec amphore et thyrse ; <lb/>
à ses pieds une panthère s&apos;élançant vers elle. <lb/>
B. 4. <lb/>

199. Leontini. Tête laurée d&apos;Apollon. -Rv. AEONTINON. Tète <lb/>

de lion, la gueule ouverte et la langue pendante, entre <lb/>
quatre_grains d&apos;orge. <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>

200. Lylibaeum. Tête d&apos;Apollon. -Rv. AIArBAITAN. Lyre. <lb/>

B. S. <lb/>

201. -AIAYBAITAN. Tète voilée à droite. -Rv. ATPATIN <lb/>
~nYErro. Trépied. <lb/>

B. 8. <lb/>

202. Menaenum. Buste de Jupiter. -Rv. MENAINQN. Victoire <lb/>
dans un bige allant à droite. <lb/>

B. 4 <lb/>

203. Messana-Zanclé. DANKAE. Dauphin à gauche, renfermé <lb/>
dans une large bordure perlée. -Rv. Coquille dans un <lb/>
catré à ailes de moulin. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

204. Messana. ~MESSAINION. Lièvre courant; dessous un dau-<lb/>

phin. -Rv. Figure conduisant un bige; au-dessus le mot <lb/>
~MEZIANA ; grènetis. <lb/>
T.B. AR. 7. <lb/>

205. -Deux autres pièces variées. <lb/>
AR. 7. <lb/>

206. -Deux autres pièces. <lb/>
AH. 7. <lb/>

207. Mamertini. Tête imberbe et laurée de Mars ; devant ~APEOS. <lb/>

Rv, MAMEPTINQN. Aigle sur un foudre. <lb/>

B. 7 <lb/>


208. -Tète de Jupiter. -Rv. Taureau cornupètc à gauche. <lb/>

B. 5. <lb/>

209, <lb/>

Tète de Jupiter. -Rv. Combattant nu et casqué; dansle <lb/>

champ II. <lb/>

Î. <lb/>

210. -Même avers. -Rv. Même type. <lb/>

B. 4. <lb/>

211. -Tête laurée de Mars à gauche; derrière un glaive. -Rv. <lb/>

MAMEPTINQN. Figure nue, armée d&apos;une lance et rete-<lb/>
nant un cheval par la crinière: dans le champ II. -Deux <lb/>

pièces. <lb/>
&quot;• <lb/>

212. Morgantia. Tète de femme à droite. -Rv. MOP~ANTINQN» <lb/>

Cavalier au galop à gauche. <lb/>

AR. 2. <lb/>

213. Motya. Tète imberbe à gauche. -Rv. Légende phénicienne <lb/>
Boeuf à face humaine à gauche. <lb/>

AR. 2. <lb/>

214. Naxus. Tête barbue de Dionysos couronnée de lierre. -Rv. <lb/>

NAXION. Silène assis à terre, de face, les jambes croisées; <lb/>
la main droite tient une coupe à deux anses. Coll. Paravey. <lb/>

Gravée. T.B. AR. 8. <lb/>

215. Panorme. Tête casquée à droite. -* Rv. ~ANOP1\UTAN. <lb/>

La Fortune debout. <lb/>

216. -Tète de Jupiter à gauche. -Rv. Guerrier debout à gauche. <lb/>

B. 5. <lb/>

217: Ségeste. Tête de femme dans un champ concave. -Rv. <lb/>

~SErESTAZI-Lévrier à droite. Coll. Colson. <lb/>

.. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

218. S^linonte. Feuille d&apos;ache. -Rv. Carré creux divisé en <lb/>

-douze triangles, dont six en creux, six en relief. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>


219. ~ZEAINOZ. Le fleuve Selinos, nu et debout, à gauche, tenant <lb/>
une branche de laurier et une patère avec laquelle il <lb/>
sacrifie sur un autel; devant l&apos;autel un coq; dans le <lb/>
champ, taureau sur une base; au-dessus une feuille <lb/>
d&apos;ache. -Rv. Légende rétrograde : ~Y.EA]iNONTION. <lb/>
Apollon et Diane dans un bige, au pas, à gauche; l&apos;un tire <lb/>
de l&apos;arc, l&apos;autre tientlesrênes. Coll. Paravey.Gr.T.B.AR. 9. <lb/>

220. Solus. Tète d&apos;Hercule. -Rv. Légende punique. Squille ma-<lb/>
rine entre six globules (Hemilitron). <lb/>

B. 5. <lb/>

221. -Tète barbue à droite. -Rv. COAONTINON. Guerrier <lb/>
combattant à gauche. <lb/>

222. Stiela. Tête laurée de jeune homme à gauche; dans le <lb/>
champ une plante. -Rv. 2TIA. Partie antérieure de tau-<lb/>
reau à face humaine à gauche. <lb/>

AR. 3. <lb/>

Syracuse <lb/>

Gouvernement de Gélon Ier (485-478) <lb/>

223. ~Y-YRAKOY.ION. Tète de femme diadémée entourée de quatre <lb/>
dauphins. -Rv. Homme conduisant un bige; une Victoire <lb/>

couronne les chevaux. <lb/>
T.B. AR. 6. <lb/>

224. -Deux autres pièces. <lb/>

AR. 6. <lb/>

225. -Trois autres pièces. <lb/>

AR. 6. <lb/>

&apos; 226. ~2YRAQ02I01N. Mème tète, variété de coiffqre.-Rv. Cava-<lb/>

lier à droite. <lb/>

AR. 5. <lb/>

227.-Même tête; devant ~SYRA. -Rv. Polype. Trois pièces <lb/>

variées. <lb/>

AR. 2. <lb/>

228. -Même tète. -Rv. Roue à quatre rayons. <lb/>

AR. 1. <lb/>


Epoque de transition, -Gouvernement démocratique <lb/>
(entre 466 et 412) <lb/>

229, -Tète de femme à droite, enveloppée d&apos;une sorte de bounet; <lb/>
le tout entouré de quatre dauphins. -Rv. Homme con-<lb/>
duisant un bige; au-dessus Victoire couronnant les che-<lb/>

vaux. <lb/>
AR. 8. <lb/>

Belle époque de l&apos;art (412-406) <lb/>

.23.0. -~2TPA. Tète d&apos;Hercule jeune à gauche. -Rv. 2YPA dans <lb/>
une aire creuse divisée en quatre compartiments ; au cen-<lb/>
tre et dans un cercle incus, une petite tête d&apos;Aréthuse à <lb/>
gauche. <lb/>
T.B. OR 1 1/2. <lb/>

231, -La même médaille. <lb/>

B. OR 1 1/2. <lb/>

Epoque de Dionysios et de sa dynastie (4ù5-345) <lb/>

232. -~SrPAKOSIQN. Tète de Koré à gauche, couronnée de ro-<lb/>
seaux et entourée de quatre dauphins. -Rv. Homme <lb/>
conduisant un quadrige au galop à gauche : au-dessus la <lb/>
Victoire vole au-devant de lui pour le couronner; à l&apos;exer-<lb/>
gue, cuirasse, cnémides, casque, bouclier et&quot; lance. Beau <lb/>
style. <lb/>
Gravée. T.B. AR. 11, <lb/>

233. -Même tète; derrière une coquille. -Rv. Le même.-<lb/>

T.B. AR. 11. <lb/>

234. -~IYPAKOZIQ. Tète de femme à gauche ceinte d&apos;un bandeau, <lb/>
les cheveux retenus par un réseau et entourée de quatre <lb/>

dauphins. -Rv. Même revers; à l&apos;exergue A0AA. Coll. <lb/>
Paravey. Pièce du plus beau style et très belle. <lb/>

Gravée. AR. 11. <lb/>


Période du déclin. -Rétablissement de la démocratie par Timoléon <lb/>

(345-317) <lb/>

23j. -2YPA. Tète de Pallas, à gauche, le casque orné d&apos;une <lb/>
branche d&apos;olivier. -Rv. Hippocampe ailé. Belle patine. <lb/>

T.B. B. 4. <lb/>

236. -ZEn EAEY0. Tète de Jupiter à gauche.-Rv. SYPAKO-<lb/>

~SIQIN. Cheval courant à gauche. <lb/>

T.B. B. 7. <lb/>

Epoque d&apos;Agathocle (317-289) <lb/>

237. -Tète laurée d&apos;Apollon à gauche. -Rv. Homme conduisant <lb/>
un bige au galop : dessous la triquètre ; à l&apos;exergue T. <lb/>

T.B. OR 3. <lb/>

238. -Tète de Koré à gauche, couronnée d&apos;épis, avec collier et <lb/>
pendants d&apos;oreilles, et entourée de trois dauphins ; sous le <lb/>

cou NI. -Rv. ~IYPAKOZIQN. Homme conduisant un qua-<lb/>
drige au f.alop vers la gauche; au-dessus la triquètre; à <lb/>
l&apos;exergue AN en monogramme. <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>

239. -Tète de Pallas, le casque orné d&apos;un griffon.-Rv.SYPAKO-<lb/>

~&quot;,-&apos;IÇ,)N. Pégase à gauche; dessous la triquètre. B. AR. 5. <lb/>

Epoque d&apos;Hicétas II et de Pyrrhus (287-278) <lb/>

240. -~2YPAK021QN. Tète de Koré, couronnée de roseaux. -<lb/>
Rv. Homme conduisant un bige au galop à droite; au-<lb/>

dessus étoile ; à l&apos;exergue IIAX. Coll. Paravey. T.B. B. 0. <lb/>

241. -~2YPAK02IQN. Tète d&apos;Hercule jeune à gauche.-Rv. Pal-<lb/>

las combattant.. T.R. B. 6. <lb/>


242. -Tête de femme. Rv. Etoile dans un carré creux. -Tête de <lb/>
femme à gauche. Rv. Taureau; au-dessus, dauphin ; à <lb/>
l&apos;exergue, roue. -Tète de femme. Rv. Taureau; au-des-<lb/>
sous, dauphiu ; à l&apos;exergue, dauphin. -Tête de Cérès. <lb/>
Rv. Figure conduisant un bige. -Quatre pièces. <lb/>

B. <lb/>

243. Tauromenium. Tête laurée d&apos;Apollon à gauche. -Rv. <lb/>

-<lb/>
• <lb/>
• <lb/>

~fAYPOMENITAN. Trépied; dans le champ API. <lb/>

B. OR 1 1/2. <lb/>

244. -Même tête à gauche. -Rv. ~TAYPOMEN&apos;.TAN. Trépied. <lb/>
B. 4. <lb/>

245. -Tète de Paillas à gauche. -Rv. T^YPÔMENI <lb/>

.. Pégase à <lb/>

gauche. <lb/>
B. 6. <lb/>

246. Tyndaris. Tète de Jupiter. -Rv. ~TYNAAPITAN . Aigle.-<lb/>

. <lb/>

Buste de Pallas. -Rv. Caducée et épis. -Deux pièces. <lb/>

B. 3. <lb/>

ROIS DE SICILE <lb/>

247. Agathocle. KOPAI (317-289). Tête de Koré couronnée <lb/>

d&apos;épis. -Rv. ~ArAGTOKAEtOS.Victoire tenant de la main <lb/>
droite un marteau, de la gauche un clou avec lequel elle <lb/>
fixe un casque sur le haut d&apos;un trophée; dans le champ la <lb/>
triquetra et AN. Coll. Colson. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

248. -Autre exemplaire varié. <lb/>

B. AR. 6* <lb/>

249. -ZQTEIPA. Tète d&apos;Artémis. -Rv. ~Al&apos;AOOKAEiOlBAII-<lb/>
~AE02. Foudre ailé. <lb/>

R. 5. <lb/>

25Q. Hicetas II (287-278). ~SYPAKOSIQN. Tête de Koré couron-<lb/>

née d&apos;épis à gauche ; derrière une corne d&apos;abondance. -<lb/>

. <lb/>

Rv. En IKETA. Victoire conduisant un bige au galop, à <lb/>

. <lb/>

droite. <lb/>

# <lb/>

B. OR 3. <lb/>


.251. Hiéron II (275-216).Tête de Koré couronnée d&apos;épis à gauche; <lb/>

derrière une torche. -Rv. ~IEPQN02. Homme conduisant <lb/>

un bige au galop, à gauche. <lb/>
T.B. OR 3. <lb/>

252. -Tète diadémée du roi à gauche. -Rv. ~BA21AE02 « <lb/>
IEPONOZ. Victoire conduisant un quadrige à droite ; au-<lb/>
dessus des chevaux un astre. Médaille de première rareté. <lb/>
Coll. Paravey. <lb/>
Gravée. T.B. AR. 9. <lb/>

253. -Tète du roi à gauche. -Rv. ~1EPQNOS. Cavalier armé <lb/>
d&apos;une lance. -Deux pièces. <lb/>

B. 8. <lb/>

254. -Tète de Neptune à gauche. -Rv. Mème légende. Trident <lb/>
entre deux dauphins. <lb/>

T.B. B. 5. <lb/>

255. -Douze autres pièces. <lb/>

B. <lb/>

256. Philistis. Tète voilée de Philistis à gauche. -Rv. ~BAI.I-<lb/>

~AI2ÈA2 ~(I)iAII.TI;lOI.. Victoire conduisant un quadrige au <lb/>
galop, à droite. <lb/>

T.B. AR. 8. <lb/>

257. Gélon II. Tête de Gélon à gauche. -Rv. ~2YPAK02I01 <lb/>

~TEAQIN02. Victoire conduisant un bige au galop; dans <lb/>

le champ BA. Coll.Colson. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

258. -Mème tête. -Rv. Mème légende. Aigle sur n foudre; <lb/>
dans le champ BA, E. <lb/>

T.B. AR. 3. <lb/>

259. Hiéronyme (216-215). Tète du roi à gauche. -Rv. <lb/>

~BAIIAEQ2 IEPQNYMOY. Foudre ailé; au-dessus ~À(D. <lb/>

AR. 5. <lb/>

260. -Tète du roi. -Rv. Foudre. <lb/>

B. 5-<lb/>

ILES VOISINES DE LA SICILE <lb/>

2^1. Cossura. Tète de femme à droite, coiffée à l&apos;égyptienne et <lb/>
couronnée par une Victoire. -Rv. COSSUR dans une cou-<lb/>
ronne de laurier. <lb/>
B. 7. <lb/>


262. Gaulos. Tète de femme voilée. -Rv. Légende punique. <lb/>

Tète de bélier. <lb/>

B. <lb/>

263.Lipara. Tète d&apos;Hephaestos couverte d&apos;un pilos. -Rv. <lb/>
AJIIAPAION écrit autour de trois globules (Trias). B. 8. <lb/>

264. -Figure assise. -Rv. AllIAPAION écrit autour de trois <lb/>

globules.. <lb/>

B. 2, <lb/>

265. Malte. Tète voilée de femme à gauche, -Rv, MEAITAICN. <lb/>

Trépied. <lb/>

B. 5. <lb/>

CHERSONÈSE TAURIQUE <lb/>

266. Cherronesus. XEP. Diane tuant un cerf. -Rv. Taureau ; à <lb/>

l&apos;exergue ~EYAPOM. <lb/>

B. 5. <lb/>

267. -Tète d&apos;Hercule. <lb/>

--Rv. XEP. Taureau à gauche. <lb/>

B. 3, <lb/>

268. -Tète de Diane à gauche. -Rv. XEP2. Massue et poisson? <lb/>

B. 3. <lb/>

-269. -~EAEÏ0EPA2. Esculape debout. Rv. XEPCONHCO. Hygiée <lb/>
debout. <lb/>

R. 5, <lb/>

270. Panticapée. Tête de Pan à gauche, vue de trois quarts. -<lb/>

Rv. IIAN. Tète de boeuf à gauche. <lb/>

T.B. AR. 3. <lb/>

271. -Tète de Pan couronnée de lierre à gauche. -Rv. IIANTI. <lb/>
Arc et javelot. <lb/>

B. 6. <lb/>

272. -Même tête. -Rv. IIAN. Tête de lion. <lb/>

B. 5. <lb/>

-273. -Tête imberbe de Pan à droite. -Rv. ~IIANTIKAITAITQN. <lb/>

• • <lb/>

Arc et carquois.. <lb/>

B, 4. <lb/>


SARMATIE <lb/>

274. Olbia. Tète de Pan à gauche. -Rv. OABIO. Hache, arc, <lb/>
carquois et monogramme. <lb/>

B. B. 6. <lb/>

.275. -Autre exemplaire. <lb/>

B. B. 6. <lb/>

276. -Tète barbue à gauche. -Rv. OABIO. Dauphin. <lb/>

B. 3. <lb/>

277. -Morceau de métal ayant la forme d&apos;un thon ; au dos OA. <lb/>

B. <lb/>

278. Arrichi? Tète de Méduse de face. -Rv. APIX dans les <lb/>

rayons d&apos;une roue. <lb/>

T.B. B. 9. <lb/>

MÉSIE INFÉRIEURE <lb/>

279. Callatia. Buste d&apos;Hercule; devant K. -Rv. KAAAATIA. <lb/>

Trois épis et une massue. <lb/>

B. 4. <lb/>

280. Istrus. Deux têtes imberbes, juxtaposées en sens contraire. <lb/>

Rv. 12TPIH. Aigle à gauche, dévorant un dauphin; à <lb/>
l&apos;exergue A. <lb/>

AR. 4. <lb/>

281. Tomi. Tète laurée et barbue à droite. -Rv. TOMEITÛN. <lb/>
Aigle sur un foudre; dans le champ les bonnets des Dios-<lb/>
cures; à l&apos;exergue A0AN. Belle patine. <lb/>

T.B. B. 5. <lb/>

t <lb/>

PANNONIE <lb/>

Imitations des tétradrachmes de Macédoine <lb/>

282. Tète imberbe à droite, dans un double cercle formé de grè-<lb/>
netis et de croissants. -Rv. Cavalier courant à droite; <lb/>

» <lb/>
• <lb/>

dessous NOMNOS. <lb/>

• <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>


283. -Tête imberbe, ornée d&apos;un diadème formé de trois rangs <lb/>
de perles. -Rv. Cavalier à gauche. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

284. -Deux autres pièces variées. <lb/>

AR. 6. <lb/>

.285. -Tête de Jupiter à droite. -Rv. Cavalier. <lb/>

AR. &amp;. <lb/>

.286. -Tête barbare. -Rv. Animal. -Trois pièces. <lb/>

AR. 1. <lb/>

THRACE <lb/>

287. Abdère. ~KAÀÀIAAMA écrit autour d&apos;un griffon posé sur un <lb/>

thon, à gauche, et levant le pied droit; grènetis. -Rv. <lb/>
ABAHPITEQN dans un carré creux contournant un second <lb/>
carré divisé en quatre cases. Coll. Bompois. T.B. AR. 7. <lb/>

288. Aenus. Tête imberbe d&apos;Hermès à droite, le pétase bordé <lb/>

d&apos;un rang de perles. -Rv. AINI. Antilope; dans le champ <lb/>
un terme; une couronne est suspendue à un sceptre <lb/>
planté dans la base; le tout dans un carré creux. <lb/>

Gravée. T.B. AR. 7. <lb/>

289. Byzance. ~TIr. Boeuf à gauche, au-dessus d&apos;un poisson. -<lb/>
Rv. Carré creux divisé en quatre parties, dont l&apos;intérieur <lb/>
est granulé. <lb/>

T.B. AR. 4. <lb/>

290. -Tête de Bacchus. -Rv. BYZAN EIII, etc. -Neptune de-<lb/>
bont. <lb/>

B. 5. <lb/>

291. Maronée. Cheval libre à gauche, la bride flottante; dessous <lb/>

la légende MAPQN. Rv. ~EIII ~1KESIO écrit sur trois côtés <lb/>
d&apos;un carré creux renfermant un autre carré, au milieu <lb/>
duquel on voit un cep de vigne d&apos;où pendent quatre grap-<lb/>

pes de raisin; sur le quatrième côté un caducée. B.AR.6. <lb/>

292. -Cheval libre à gauche ; au-dessus une tête barbue. -Rv. <lb/>
~MHTPOAOTOI. écrit sur les quatre côtés du carré. Même <lb/>

type. T.B. AR. 6. <lb/>


293. -MAPU. Protome de cheval. Rv. ~EÏÏI NOYMHNIOY Grappe <lb/>
de raisin au milieu d&apos;un carré bordé d&apos;un grènetis. AR. 3. <lb/>

294. -Tète imberbe de Dionysos. -Rv. ~AI0NT20T ~2QTHPOZ <lb/>

MAPQNITQN. Bacchus nu, deboutà gauche, tenant une <lb/>
grappe de raisin et deux javelots; dans le champ, :mono-<lb/>
grammes. <lb/>

# <lb/>

AR. 9. <lb/>

295. Mesembria. Casque à crinière de face. -Rv. META dans <lb/>

les rayons d&apos;une roue. <lb/>

T.B. AR. 2. <lb/>

296. -Tète de femme diadémée. -Rv. METAMBPIANQN. <lb/>
Pallas à gauche lançant un javelot. <lb/>

B. 5. <lb/>

CHERSONÈSE IDE THRACE <lb/>

297. Aegospotamos. Tète de Déméter à gauche, avec une tiare <lb/>

ornée de palmettes et d&apos;une branche de laurier. -Rv. <lb/>
~Airozno. Bouc à gauche. <lb/>

B. 3 <lb/>

298. Lysimachia.Tète tourelée de femme. -Rv. AY2IMAXEQN. <lb/>

Lion accroupi; dans le champ un grain d&apos;orge. <lb/>
B. 4. <lb/>

299. Sestos. Tète de femme à gauche, les cheveux retenus par un <lb/>
large bandeau. -Rv. ~IHITI. L&apos;Abondance assise à <lb/>
gauche; devant un terme de Priape. <lb/>

T.B. B. 5. <lb/>

ILES DE THRACE <lb/>

300. Hephaestia. Tète imberbe à droite. -Rv. ~H(I) Torche et <lb/>

bonnets des Dioscures. <lb/>

B. 4 <lb/>

301&apos;. Imbros. Tête de Pallas. -Rv. IMBPI~QN. Apollon tenant <lb/>

une patère et une lyre. <lb/>

B. 6. <lb/>


302. Samothrace. Tète casquée dePallas. -Rv. IAMO TEIIIK. <lb/>
Cybèle tourelée, assise à gauche sur un trône, tenant une <lb/>
patère et un sceptre. <lb/>

4. <lb/>

3U3. Thasos. Satyre nu et agenouillé, tenant dans ses bras une <lb/>
nymphe couchée. -Rv. Carré creux divisé en quatre <lb/>
parties. <lb/>

AR. 3. <lb/>

304. -Tète de Bacchus. Rv. ~HPAKAE0Y2 IQTHPOI. 0ASIQN. <lb/>
Hercule, appuyé sur sa massue, le bras gauche enveloppé <lb/>
de la peau de lion ; dans le champ un monogramme. <lb/>

B. AR. 9. <lb/>

305. -Autre exemplaire. <lb/>

AR. 9. <lb/>

ROIS DE THRACE <lb/>

306, Seuthes III, roi des Odryses (320 av. J.-C.). Tète barbue à <lb/>

droite. -Rv. ~IEreOY. Cavalier à droite. <lb/>

H. B. 5. <lb/>

307. Lysimaque (323-282). Tète d&apos;Alexandre le Grand, diadémée <lb/>

avec une corne de bélier. Rv. ~BA2IAEQ2 AYIIMAXOY. <lb/>
Pallas assise, à gauche, tenant sur la main droite une <lb/>
Victoire; le coude gauche appuyé sur un bouclier; à <lb/>
sa droite une haste. Monogramme dans le champ. <lb/>

T.B. AR. 9. <lb/>

308. -Même tète. -Rv. Mème légende et mème type; à l&apos;exer-<lb/>
gue un épi. <lb/>
B. AR. 9. <lb/>

309. -Autre exemplaire; à l&apos;exergue un croissant. B. AB. 8. <lb/>

310. -Autre exemplaire. <lb/>

AR. <lb/>

311. -Tète de Pallas à droite. -&apos;Rv. Lion. <lb/>

&quot; <lb/>

B. 4^ <lb/>


312. -Kavarus (dynaste vers 219 av. J.-C.).Tête laurée d &apos;Apol-<lb/>

-<lb/>

lon. -Rv. ~BÀ&apos;YJAEP-1 -KAYAPOY. Victoire à gauche, une <lb/>
couronne dans la main droite \ dans le champ mono-<lb/>
gramme. <lb/>

4. <lb/>

313. Koson(sousle proconsulat de Brutus, 42 av. J.-C.). KOSQN. <lb/>

Bru tus l&apos;ancien s&apos;avançant à gauche entre deux licteurs. <lb/>
Rv. Aigle sur un foudre, tenant une couronne. <lb/>

OR 5. <lb/>

ROIS DE PÉONIE <lb/>

314. Patraüs (contemporain de Philippe II). Tète imberbe laurée. <lb/>

Rv. IIATPAOY. Cavalier casqué et cuirassé, frappant de <lb/>
sa lance un ennemi renversé qui se couvre du bouclier <lb/>
macédonien. <lb/>

T.B. AR: 6 1/2. <lb/>

315. -Même avers. -Rv. Même légende. Mème type. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

316. -Même avers. -Rv. Même légende. Partie antérieure de <lb/>
sanglier. <lb/>

-<lb/>

AR. <lb/>

317. -Même avers. -Rv. Même légende. Aigle à droite. AR. 3. <lb/>

318. -Audoléon (contemporain d&apos;Alexandre le Grand). Tète <lb/>

de face, couverte d&apos;un casque à trois aigrettes. -Rv. <lb/>
~AYADAEONTOY.. Cheval libre au pas ; dessous YA en <lb/>
monogramme. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

MACÉDOINE <lb/>

319. Tète laurée de Diane, l&apos;arc et le carquois derrière l&apos;épaule, <lb/>
aù milieu du bouclier macédonien. Grènetis. -Rv. <lb/>
~MAKEAONQN ÏÏPQTH2 en deux lignes, séparées par une <lb/>
massue couchée ; dans le champ un monogramme, le tout <lb/>


dans une couronne de chène; à l&apos;exergue un foudre. Très <lb/>
beau style. <lb/>

Gravée. F.D.C. AR. 9. <lb/>

320. -Tête imberbe (d&apos;Alexandre le Grand) avec une corne de <lb/>

bélier; .derrière 0; sous le cou MAKEAONQN. -Rv. <lb/>

AESILLAS. Q. Massue, subsellium et récipient monétaire ; <lb/>
le tout dans une couronne de laurier. <lb/>

AR. 9 <lb/>

VILLES <lb/>

321. Acanthe (ou Therma?) Lion terrassant un taureau ; au-des-<lb/>

su% 0. --Rv. Aire carrée en creux, divisée en quatre <lb/>

parties. <lb/>

AR. 8 <lb/>

322. Acanthe. Lion dévorant un taureau ; à l&apos;exergue A...TO? <lb/>

.Rv. ~AKANE)ION. -Quatre élévations pyramidales couvertes <lb/>
d&apos;un grènetis et enfermées dans des carrés; le tout au mi-<lb/>
lieu d&apos;un carré creux. <lb/>

T.B. AR. 8. <lb/>

323. -Tète de Pallas à gauche. -Rv. AKAN dans les compar-<lb/>
timents d&apos;une roue à quatre rayons. <lb/>

3 <lb/>

324. Aegae. Bouc agenouillé. -Rv. Carré creux divisé en quatre <lb/>
parties. <lb/>

AR. 2 <lb/>

325. Amphaxion. Tète d&apos;Hercule jeune. -Rv. ~Ald(DAelUN <lb/>
en deux lignes séparées par une massue, le tout dans une <lb/>

couronne de chêne. <lb/>

B. 5. <lb/>

326. Amphipolis. Tête laurée d&apos;Apollon presque de face, la chla-<lb/>
myde nouée autour du cou. -Rv. ~AMOJIIOAITEON sur <lb/>
les bords relevés d&apos;un carré creux, au milieu duquel est <lb/>
une torche allumée;, dans le champ A; le tout dans un <lb/>
carré creux. <lb/>

Gravée. T.B. AR. 6 1/2. <lb/>


327. Aphytis. Tête de Jupiter Ammon de face. Rv. ~AOÏTAIQN. <lb/>

Diota. <lb/>
gravée T.B. B. 4. <lb/>

328. -Même tète de profil. -Rv. ~AOYTAl. Aigle à droite. <lb/>
T.B. B. 5. <lb/>

329. B saltes. Guerrier nu, de face, coiffé du chapeau macédo-<lb/>
nien et portant deux lances, près d&apos;un cheval marchant <lb/>
au pas, à droite; grènetis au pourtour. -Rv. Carré creux. <lb/>

AR. 5. <lb/>

330. Mossès (roi des Bisaltcs). Guerrier nu portant deux lances, <lb/>
près d&apos;un cheval; dans le champ symbole incertain. -Rv. <lb/>
~MQ22E0 dans un carré creux entourant un autre carré <lb/>
en saillie et divisé en quatre parties. <lb/>

AR. 3. <lb/>

331. Bottiéens (Chalcidique). Tête laurée d&apos;Apollon. -Rv. <lb/>

BOTTIAIQN. Lyre. <lb/>

B. 3. <lb/>

332. Bottiéens (Émathie). Bouclier macédonien orné d&apos;une ro-<lb/>

sace. -Rv. ~BOTTEATQN écrit sur une proue de navire. <lb/>

AR. 2. <lb/>

333. Cerdylium (?). Tète de Cérès. -Rv. KEP. Vase à deux <lb/>

anses; dessous un grain d&apos;orge. <lb/>

B. 2 1/2. <lb/>

334. Chalcis. Tête laurée d&apos;Apollon à droite. -Rv. ~XAAKlàEQN,l <lb/>
Lyre à sept cordes. <lb/>
gravée T.B. AR. 7. <lb/>

335. Eion (?). Cygne. retournant la tête; au-dessus un lézard; <lb/>

dessous lettre monétaire. -Rv. Carré creux. -Deux <lb/>

pièces. <lb/>

AR. 2. <lb/>

136. Eurydice a. Tète voilée de femme à droite. -Rv. EYPYàl-<lb/>

KEQN. Trépied. <lb/>

B. 4. <lb/>

337. Adaeus (dynaste d&apos;Héraclée? ). Tête d&apos;Hercule. -Rv. <lb/>

~ÁâAIOr. Massue couchée ; dessous Z. <lb/>

B. 3. <lb/>


-338. Lete. Homme nu et barbu debout,. les cheveux divises eu <lb/>

deux nattes, saisissant une femme drapée; dans le champ <lb/>
trois globules. -Rv. Carré creux divisé en quatre parties. <lb/>

Collection Montigny. <lb/>
gravée F.D.C. AR. 6. <lb/>

339. Mende. Bacchus. un canthare à la main droite, assis sur un <lb/>

mulet, à droite. -Rv. ~MEINA.&amp;IR. Amphore à deux anses, <lb/>
le tout dans un carré creux. <lb/>
B. AR. 3. <lb/>

340. Neapolis. Tête de Gorgone de face. -Rv. NEOII. Tète de <lb/>

femme à droite, le tout dans un champ concave. AR. 2. <lb/>

341. Odomantes. Boeuf agenouillé et retournant la tète ; au-des-<lb/>

sus une fleur. -Rv. Casque a crinière dans une aire <lb/>
creuse et ronde. <lb/>
AR. 4. <lb/>

342. Orrheskii. Centaure agenouillé, tenant daus ses bras une <lb/>

femme drapée -Rv. Carré creux. Coll. Bompois. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

343. Pellâ. Tète de Pan (&quot;?); derrière le pedum. -Rv. TIRA AH 1 <lb/>

Pallas brandissant sa lance ; dans le champ deux mono-<lb/>
grammes. -Coll. Bompois. Superbe pièce. <lb/>
n. 5. <lb/>

344. Philippi. Tète imberbe d&apos;Hercule à droite, coiffée de la peau <lb/>

de lion. -Rv. ~cpIAIllnQN. Trépied; dans le champ une <lb/>

.. tête de cheval. <lb/>

gravée T.B. OR 4. <lb/>

345. Pydna. Tète d&apos;Hercule jeune. -Rv. ~JDfANA-Aigle dévorant <lb/>

un serpent. <lb/>

B. 3. <lb/>

346. Trâelium. Tète d&apos;Hermès. -Rv. TPAIAION. Fleur du <lb/>
balaustium ; dans le champ symbole. -Deux pièces va-<lb/>
riées. <lb/>

3. <lb/>

347. Uranopolis. ~OTPANJAQN IIOAEQZ. Uranie, assise à gau-<lb/>

che, sur un globe ; la main droite tient un sceptre ; la tète, <lb/>
de face, est couverte d&apos;un bonnet surmonté d&apos;un apex. -<lb/>

Rv. Astre. <lb/>
B. B. 3. <lb/>


ROIS DE MACÉDOINE <lb/>

348. Perdiccas II. Cheval libre au pas à droite. -Rv. Casque <lb/>

dans un carré creux. -Coll. Paravey. <lb/>

T.B. AR. 2 1/2. <lb/>

f <lb/>

349. -Autre exemplaire. <lb/>

AR. 2 1/2. <lb/>

350. Archélaus Ier (413-399).-Tète imberbe diadémée à droite. <lb/>
Rv. APXEAAO. Cheval libre, la bride tombant à terre; le <lb/>

tout dans un carré creux. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

351. Aëropus II (398-392). Tète imberbe couverte du chapeau <lb/>

macédonien. -Rv. AEPO. Partie antérieure de lion dans <lb/>
un carré creux. <lb/>

B. B. 2 1/2. <lb/>

&quot;352. Pausanias (391-390). Tête imberbe diadémée. -Rv. rAY-<lb/>
~2A.-IA. Cheval dans un carré creux. Pièce fourrée et ro-<lb/>

gnée. <lb/>
AR. 5. <lb/>

353. -Autre exemplaire. <lb/>

AR. 4. <lb/>

354. Amyntâs III (389-369). Tète d&apos;Hercule. -Rv. AMYNTA. <lb/>

Cheval dans un carré creux. -Coll. Bompois. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

355. -Autre exemplaire. <lb/>

AR. 5. <lb/>

356. -Même tête. -Rv. Même légende. Aigle dévorant un ser-<lb/>
pent. <lb/>

* <lb/>

B. 3. <lb/>

. <lb/>

357. Perdiccas III (365-359). Tète imberbe d&apos;Hercule. Rv. <lb/>

~IIEPAlKKA Lion à droite, brisant une lance dans sa <lb/>

gueule. <lb/>
T.B. B. 4. <lb/>

358. -Autre exemplaire. <lb/>

B. 4. <lb/>

359. Philippe II (359-336). Tète laurée d&apos;Apollon.~fiy-€&gt;IAID3IOr. <lb/>

Femme conduisant un bige au galop. <lb/>

T.B. OR 4. <lb/>


360. -Tète laurée de Jupiter. -Hv. Même légende. Ephèbe nu <lb/>
à cheval, la tête ceinte d&apos;une bandelette; de la main-gau-<lb/>
che il tient les rênes, de l&apos;autre une palme; danslechamp <lb/>
un foudre; à l&apos;exergue N. (Pella). <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

361. -Autre; dans le champ vase bifrons. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

362. -Tète laurée de Jupiter dans un grènetis. -Rv. Même <lb/>
légende. Cavalier à gauche, coiffé du chapeau macédo-<lb/>
nien, vêtu d&apos;un manteau flottant; sa main droite est levée; <lb/>
la main gauche tient les rênes; dans le champ un foudre; <lb/>

à l&apos;exergue AH. <lb/>
T.B. AR. 6. <lb/>

363. -Tète imberbe ceinte d&apos;un bandeau. -Hv. Même légende. <lb/>
Cavalier. -Trois pièces variées. <lb/>

B. 4. <lb/>

364. Alexandre III, le Grand (336-323). Tète de Pallas. -Rv. <lb/>

~AAE2A1NAP0Y BAZIAEQZ. Victoire à gauche, tenant une <lb/>
couronne et l&apos;armature d&apos;un trophée. Statère. <lb/>

OR 4. <lb/>

365. -Tète d&apos;Hercule jeune, couverte de la peau de lion. -Rv. <lb/>
~AAESAlNAPOY. Jupiter Aétophore, assis à gauche sur un <lb/>
siège à dossier; dessous ~2t. <lb/>

AR. 7. <lb/>

366. -Autre; dans le champ corne d&apos;abondance. <lb/>

T.B. AH. 6. <lb/>

367. -Autre; dans le champ.A et torche; sous le siège un tré-<lb/>

pied. <lb/>

AR. 7. <lb/>

368. -Autre; dans le champ vase et monogramme. T.B. AH. 8. <lb/>

36&lt;). -Autre. ~AAESAiNAPOY BA2IAEQ2. Même type ; dans le <lb/>
champ monogramme dans une couronne, et sous le siège H. <lb/>
B. AR. 7. <lb/>

370. -Autre; dans le champ MA et casque; sous le siège Ail. <lb/>

B. ~AR. 11. <lb/>

37 1. -. Drachme et divisions. Même type. -Trois pièces. <lb/>

AR.4et t. <lb/>


Monnaies restituées par Alexandre Sévère <lb/>

-372. ~AAEEANAPOï*. Tête diadémée d&apos;Alexandre le Grand à <lb/>
droite. -Rv. KOINON MAKEAONQN B. NEQK. Cavalier <lb/>
allant à droite, précédé d&apos;un soldat. <lb/>

B. 7. <lb/>

373. -Même avers. -Rv. Cavalier au galop il droite. <lb/>

B. 7. <lb/>

374. Philippe III .(323-316) Aridée. Tête d&apos;Hercule jeune.-Rv. <lb/>

~&lt;MAiniIOr. Cavalier au galop à droite. <lb/>

B. 3. <lb/>

375. Interrègne. Foudre au centre du bouclier macédonien. -<lb/>

Rv. BA. Casque macédonien.. <lb/>

B. 3. <lb/>

376. Cassandre (gouverne à partir de 315, roi de 306 à 296). <lb/>

Tête imberbe d&apos;Hercule. -Rv. ~KA22AN&amp;P0Ï. Lion ac-<lb/>
croupi. <lb/>

B. 4. <lb/>

377. Philippe IV (296-295). Tête diadémée à droite. -Rv. <lb/>

~OIAiniIOÏ. Cavalier au galop. <lb/>

B. AR. 3. <lb/>

378. Antigone (roi d&apos;Asie, 306-301). Tète de Neptune, ceinte <lb/>

d&apos;une couronne de plantes marines. -Rv. Apollon nu, <lb/>
assis sur une proue de navire et tenant un arc; sur la <lb/>

proue la légende ~BA21AEQ2 ANTirONOT en deux lignes; <lb/>
à l&apos;exergue monogramme. <lb/>

T.B. AR. 9. <lb/>

3?9. Démétrius Ier Poliorcète (294-287). Victoire à gauche, sur <lb/>

une proue de vaisseau, de la main droite elle sonne de la <lb/>
trompette, de la gauche elle tient un trident. <lb/>

Rv. <lb/>

~AHMHTPIOT BAY.IAE.Qy-. Neptune à gauche, vu de dos, <lb/>
brandissant son trident et étendant son bras gauche ; dans <lb/>
le champ deux monogrammes. -Magnifique exemplaire. <lb/>
gravée AR. 8. <lb/>

380. <lb/>

Même type. -Rv. Le même; dans le champ A et N dans <lb/>
un cercle. <lb/>
6. AR. 2 1/2. <lb/>


381. -Tête cornue et diadémée de Démétrius. -Rv. ~BA2IÀEQ2 <lb/>
~AHMHTPlOlf. Neptune à gauche, le pied droit posé sur <lb/>
un rocher et tenant de la main gauche son trident ; dans <lb/>
le champ K et grappe de raisin. <lb/>

T.B. AB. 8. <lb/>

382. -Autre semblable; dans le champ deux monogrammes. <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

383. Antigone Ier Gonatas (277-239). Tète de Pan à gauche; <lb/>

derrière le pedum; le tout au milieu du bouclier macédo-<lb/>
nien orné de sept étoiles.-Rv. ~BA2IAEQ2 ANTlfONOY. <lb/>
Pallas, à gauche, lançant la foudre et tenant un bouclier; <lb/>
dans le champ monogramme. <lb/>

AU. 9. <lb/>

384. Philippe V (220-178). Tète de Persée à gauche, avec un <lb/>

casque ailé se terminant en bec d&apos;oiseau ; derrière une <lb/>
harpé, et le tout au milieu du bouclier macédonien.-Rv. <lb/>
~BAIIAEQI &lt;DIAIIIIIOr en deux lignes séparées par une <lb/>
massue et entourées d&apos;une couronne de chêne. <lb/>

T.B. AR. 9. <lb/>

385. -Tète diadémée du roi -Rv. Même légende. Pallas à gau-<lb/>
che lançant la foudre en se couvrant de son bouclier; dans <lb/>

le champ IIEP ITP. (Persée stratège) en monogramme. <lb/>

gravée T.B. AR. 9. <lb/>

386. -Tête diadémée du roi à droite. -Rv. Même légende en <lb/>

deux lignes séparées par une massue ; dans le champ <lb/>
trois monogrammes ; le tout entouré d&apos;une couronne de <lb/>
chêne. <lb/>

AR. 3 <lb/>

387. Persée (178-168). Tète diadémée du roi à droite. -Rv. <lb/>
~BAIIAEQI llEPIEQI. Aigle éployé sur un foudre; dans <lb/>

le champ MI et ~«I&gt;; le tout dans une couronne de chêne. <lb/>

gravée T.B. AR, 9. <lb/>


THESSALIE <lb/>

388. Thessalie in genere. Tète de Jupiter couronnée de chêne. <lb/>

Rv. ~eEIIAAON. Pallas tenant une haste et se couvrant <lb/>
de son bouclier. &apos; <lb/>

AR. 6. <lb/>

389. -Tête-d&apos;Apollon. -Rv. Même légende. Pallas combattant ; <lb/>
dans le champ ~IIOÂY en deux lignes. <lb/>

AR. 4. <lb/>

390. Aenianes. Tète de Pallas, le casque orné d&apos;un griffon et de <lb/>

quatre chevaux. -Rv. ~AJNIANQN ZENOTIMOY. Guer-<lb/>
rier nu, le pafazonium au côté, le bras gauche enveloppé <lb/>
dans une chlamyde; il marche vers la gauche et retourne <lb/>
la tête.7 <lb/>

.. T.B. AR. 6. <lb/>

391. -~TOAMAIOT-, Tète de Jupiter à gauche. -Rv. AINIAN. <lb/>
Guerrier marchant à gauche et se retournant ; le bras <lb/>
gauche est enveloppé d&apos;une draperie et tient un bouclier; <lb/>
de la main droite il tient un javelot. <lb/>

B. AR. 4. <lb/>

392. Crannon. Un homme nu, le chapeau thessalien derrière le <lb/>
dos, saisit par les cornes un taureau dont on n&apos;a figuré <lb/>
que la partie antérieure ; dans le champ colombe au vol et <lb/>
les lettres Aq ; le tout entouré d&apos;un grènetis. -Rv. <lb/>
KPAFO. Partie antérieure de cheval bridé à gauche; le <lb/>
tout dans un carré creux. <lb/>

AR. 3. <lb/>

393. Gyrtoii. Tète laurée&apos;de Jupiter. -Rv. ~rrPTONIQN. Cheval <lb/>

bridé au pas. <lb/>

B. 5. <lb/>

394. Lamia. Tète de Bacchus couronnée de lierre à gauche. -<lb/>
Rv. AAMIEQN. Canthare orné; au-dessusfeuille de lierre; <lb/>
dans le champ un lécythe. <lb/>

AR. 3. <lb/>

395. Larissà. Tète de nymphe de face, diadémée et les cheveux <lb/>
épars.-Rv. Cheval paissant à droite. <lb/>

B. AR. 4. <lb/>


396. Magnésie. Tète laurée de Jupiter. -Rr. ~MAlNHlLiiN. <lb/>
Déesse assise à gauche sur une proue de navire, tenant <lb/>
un arc de la main droite. <lb/>

R. AR. 5 <lb/>

397. Malienses. Tète de Pallas. -Rv. MAAIEQN. Hercule nu <lb/>

décochant une flèche; à ses pieds une massue.. B. B. 3. <lb/>

398. Oetaei. Tète de lion à gauche tenant un fer de lance dans <lb/>
sa gueule. <lb/>
Rv. ~OITAJaN. Hercule nu. de face, tenant <lb/>
une massue. <lb/>
T. g <lb/>

g <lb/>

399. Pelinna. Tète casquée de Pallas à droite. -Rv. ~IIEAIN. <lb/>

Victoire debout. <lb/>

B. <lb/>

400. <lb/>

Perrhaebia. Tète laurée de Jupiter à droite. -Rv. <lb/>

~nEPPABQN. Figure assise à droite tenant une haste. <lb/>

B. B. 4. <lb/>

401. Phalanna. Tête nue et imberbe à droite dans un cercle <lb/>

pointillé. -Rv. ~«I&gt;ÁAAN. Cheval au pas à droite. <lb/>

B. AR. 4. <lb/>

402. -Tète imberbe. -Rv. ~&lt;MAANNAIQN. Tête de femme, les <lb/>

cheveux retenus par un bandeau. <lb/>
n. 4. <lb/>

403. Pharcadon. Cheval, la bride attachée à une patère. <lb/>

Rv. <lb/>

Carré creux. <lb/>

B. AR. o <lb/>

404. Pharsale. Tète de Pallas vue de trois quarts. -Rv. ~9DA. <lb/>

Cavalier au galop, la tète couverte du chapeau thessalien. <lb/>

B. 5. <lb/>

405. Scotussa. Tète de Méduse de face. -Rv. ~2K0T0Y22AIQN <lb/>
Grappe de raisin avec deux feuilles de vigne. <lb/>

B. 5. <lb/>

406. Tricca. Un homme nu, le chapeau thessalien derrière le <lb/>
dos, saisit un taureau dont on ne voit que la partie an-<lb/>
térieure. Grènetis. -Rv. Légende rétrograde TPIKKAION. <lb/>


Partie antérieure de cheval au galop dans une aire <lb/>
creuse. <lb/>

407. -Autre; le cheval a la bride nouée autour du cou. -Deux <lb/>

pièces. <lb/>

AR 3 &apos; <lb/>

ILES VOISINES DE LA MACÉDOINE <lb/>
et de la Thessalie <lb/>

408. Peparethus. Tète làurée d&apos;Apollon à gauche. -Rv. nE en <lb/>

monogramme et une tête de bélier dans une couronne de <lb/>

n o <lb/>

laurier. <lb/>

ILLYRIE <lb/>

409. Apollonie. Vache, à gauche, retournant la tête et allaitant <lb/>

son veau. -Rv. Carré creux profond, divisé en deux <lb/>
compartiments, renfermant les Jardins d&apos;Alcinoüs et les <lb/>
lettres II et <lb/>

410. <lb/>

-NIKQN. Vache allaitant son veau ; à l&apos;exergue un cadu-<lb/>

cée. -Rv. AIIOA ~APIITIIIIIOr. Même type, d&apos;un style <lb/>

moins ancien et sans les deux lettres. <lb/>

T.B. AR. 4. <lb/>

411. -Deux autres exemplaires variés. <lb/>

B. AR. 4, <lb/>

412. -<lb/>

~AOPU1NO!.. Tête d&apos;Apollon à gauche. -Rv. AIIOA <lb/>

AEINQN. Trois femmes se donnant la main et dansant <lb/>
autour d&apos;un volcan. <lb/>

T.B. AR. 4. <lb/>

413. Dyrrhachium. Tête de Jupiter. -Rv. AYP. Trépied dans <lb/>
une couronne de laurier.. <lb/>

B. 3. <lb/>

414. Ballaeus (roi d&apos;Iilyrie). Tête imberbe à gauche. -Rv, Lé-<lb/>
gende rétrograde BAAAAI.. Diane Lucifère à gauche. <lb/>

B. B. 3. <lb/>

41&amp;. <lb/>

Tête à droite.-Rv. BAAAAIOY. Même type. <lb/>

B. 3. <lb/>


ILES D&apos;ILLYRIE <lb/>

416. Issa. Tète de Pallas. -Rv. 12. Chèvre. <lb/>

B. 5. <lb/>

417. Pharos. Tête imberbe à gauche. -Rv. ~&lt;l&gt;A. Cantharc. <lb/>

B. 4. <lb/>

418. -Tète dp Jupiter à gauche. -Rv. Chèvre à gauche. <lb/>

&apos; <lb/>

B. B. 6. <lb/>

ÉPIRE <lb/>

419. Epirotes in genere. Tètes accolées de Jupiter Dodonéen et <lb/>

de Dione. -Rv. AIIEJPQTAN. Taureau cornupète dans <lb/>
une couronne de chêne. <lb/>
gravée T.B. AR. 8. <lb/>

420. -Tète de Jupiter à gauche. -Rv. Même légende. Foudre <lb/>
dans une couronne de chêne. B. 5. -Tête de Diane. Rv. <lb/>
Même légende. Fer de lance dans une couronne de chêne. <lb/>
Deux pièces. <lb/>

B. 4. <lb/>

421. Ambracie...PAKIQTAN. Tête de Pallas à droite ; derrière <lb/>

un coq. -Rv. Pégase à droite; dessous AM. <lb/>

AR. 5. <lb/>

422. Cassope. ~ZQKPATHI. Tête de Bacchus. Rv KAIMIIÀIQN. <lb/>

Diota dans une couronne. <lb/>

B. 4. <lb/>

423. Dàmastium. Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. AAMASTINQ. <lb/>

~JiII&apos;I&gt;A. Trépied, <lb/>

AR. 6. <lb/>


ROIS D&apos;ÉPIRE <lb/>

4. Alexandre Ier (342-326). Tête imberbe d&apos;Hercule. -Rv. <lb/>

~AAESANAPOT en deux lignes séparées par un foudre. <lb/>
B. AR. J. <lb/>

425. Pyrrhus (296-272). Tête de Jupiter Dodonéen, couronnée de <lb/>

chêne, à gauche. -Rv. ~BAZIAEQ2 IlYPPOY. Femme <lb/>

tourelée, assise à gauche, sur un siège à dossier, et tenant <lb/>
un sceptre. <lb/>
gravée T.B. AR. 8. <lb/>

426. Alexandre II (272-232). Tète imberbe d&apos;Hercule. -Rv. <lb/>

~AAEEANÀPOY. Aigle sur un foudre. <lb/>
B. 3. <lb/>

ILE DE CORCYRE <lb/>

427. -Tète de Bacchus. -Rv. Pégase; deux monogrammes, <lb/>
dont celui de Corcyre. <lb/>

AR. 5. <lb/>

428. -EYIvAEIA. Proue de vaisseau.-Rv. KO. ~«20. Canthare; <lb/>
au-dessus grappe de raisin. <lb/>

T.B. B. 5. <lb/>

429. -Têtes accolées d&apos;Herculejeune et d&apos;une femme (la nymphe <lb/>

Corcyra). -Rv. KOPKYPAIQN ~APIITEAS APISTQNO... <lb/>

en trois lignes au-dessus d&apos;uneproue de vaisseau; à l&apos;exer-<lb/>
gue monstre marin. <lb/>

B. B. 8. <lb/>

430. Trois pièces ~variées.. B. 4 et 3. <lb/>

ACARNANIE <lb/>

431. Acarnaniens. Tête d&apos;Achélous; derrière ~AYKOYPfOI. -<lb/>

Rv. AKAPNANQN. Apollon, assis à gauche, tenant un <lb/>
arc; dans le champ un monogramme. <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>


432. Alyzia. Tèle imberbe à droite. -Uv. ~AAïSAlûX. Massue. <lb/>

R. 2. <lb/>

433. Anactorium. Tète de Pallas à droite; derrière AN et tré-<lb/>

pied dans une couronne. -Rv. AN. Pégase à droite, <lb/>

R. AR. 5. <lb/>

434. Argos Amphilochium. APrEI. Tête de Pallas ; derrière <lb/>

un casque à crinière. -Rv. Pégase à gauche; dessous <lb/>
une tète de loup? <lb/>

T.B. AR 5. <lb/>

435. Leucas. Tète d&apos;Hercule jeune. -Rv. ~AEYKAAIQN et mono-<lb/>

grammes. Massue; le tout dans une couronne. T.B. B. 4. <lb/>

436. Oeniad ae. Tête laurée de Jupiter. -Rv. ~OINlAAAN. Tète <lb/>

d&apos;Achélous; au-dessus un trident. <lb/>

B. <lb/>

437. Thyrreum. Tète de Pallas à droite.-Rv. .rPPEQ. Chouette <lb/>

à gauche. <lb/>

B. .1 <lb/>

ETOLIE&quot; <lb/>

438. Etoliens. Tète d&apos;Hercule coiffée de la peau de lion àdroite. <lb/>

Rv. AITQAQN. L&apos;Etolie assise sur un monceau de hou-<lb/>
cliers, tenant un sceptre et un parazonium; dans le champ <lb/>
ZH et un monogramme. <lb/>
gravée T.B. AR. 9. <lb/>

439. <lb/>

Tète imberbe et laurée. -Rv. Même légende. Homme <lb/>
nu à gauche, la teinte ceinte d&apos;un bandeau, la kausia atta-<lb/>
chée derrière le dos, le parazonium au côté, le pied posé <lb/>
sur un rocher et la main droite appuyée sur un bâton <lb/>
noueux. <lb/>
B. AR.-6. <lb/>

440. -Tête d&apos;Atalante. -Rv. Même légende. Sanglier. AR. 3. <lb/>

441. -Tête d&apos;Apollon. -Rv. Même légende. Fer de lance et <lb/>

mâchoire de sanglier; dans le champ une grappe de rai-<lb/>

sin. -Deux pièces. <lb/>

B. 3. <lb/>


LOCRIDE <lb/>

442. Locri Ozolae. Tète de Pallas à gauche; derrière tète de bé-<lb/>

lier. Rv.Pégase; dessous A. <lb/>

AR. 5. <lb/>

443. Locri Opuntü. Tète de femme couronnée d&apos;épis et parée <lb/>

de pendants d&apos;oreilles. -Rv. OIIONTIQN. Ajax, nu et-<lb/>

casqué, le bras gauche armé d&apos;un bouclier ovale et orné, <lb/>
dans l&apos;intérieur, d&apos;un serpent; la main droite tient une <lb/>
épée courte ; dans le champ un rameau. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

444. Scarphea. Tète de <lb/>

Pallas. -Rv. ~2KMM&gt;EcoN. Ajax com-<lb/>

B. 3. <lb/>

battant. <lb/>

PHOCIDE <lb/>

445. Phocis. Tète de boeuf de face. -R. ~&lt;l&gt;OIU. Tète de femme <lb/>

à droite, les cheveux retenus par un bandeau perlé, dans <lb/>
on carré creux. Style archaïque. <lb/>

AR. 3. <lb/>

446 Delphes. Tête de bélier à droite. -Rv. Tète&apos; de chèvre de <lb/>

&apos; <lb/>
face, entre deux dauphins ; le tout dans un carré creux; <lb/>

AR. <lb/>

BÉOTIE <lb/>

447. Béotie in genere. Bouclier béotien.-Rv. BO 1Q. Amphore <lb/>

surmontée d&apos;une grappe de raisin. -Coll. Paravey. <lb/>

gravée F.D.C. AR. 6. <lb/>

448. -Tète laurée de Jupiter. -Rv. BOIQTQN. Victoire à gau-<lb/>

che tenant une couronne et un trident; dans le champ <lb/>
f.B. AR.4 1/2. <lb/>

monogramme. <lb/>


449. -Autre exemplaire. <lb/>

B AR 4 <lb/>

450. -Bouclier. Rv. Trident et dauphin. -Tête de Pallas. Rv. <lb/>
Trophée. -Deux pièces. <lb/>
g <lb/>

451. Coronea. Bouclier béotien, -Rv. KO. Masque imberbe <lb/>
tirant la langue, dans une aire creuse. <lb/>

AR. 2. <lb/>

452. Dionysia. (?). Bouclier béotien. -Rv. AI. Vase à deux <lb/>

anses dans un carré creux. <lb/>

AR. 3 <lb/>

453. Haliartus. Bouclier béotien, le bord marqué de six raies en <lb/>

relief, régulièrement espacées. -Rv. Grand rectangle <lb/>
barré au milieu d&apos;un carré creux divisé en huit comparti-<lb/>
ments. <lb/>

AH. 4 <lb/>

454. Orchomenos. Graine. -Rv. EP. Epi. <lb/>

AR. <lb/>

455. -Grain d&apos;orge dépouillé. -Rv. Carré creux. -Deux piè-<lb/>

ces variées. <lb/>

AR. g <lb/>

456. Thébes. Bouclier. -Rv. 0E. Tête de Bacchus barbue et <lb/>

couronnée de lierre, dans une aire creuse. <lb/>

B. AR. 5. <lb/>

Bouclier. <lb/>

Rv. 0E. Hercule enfant étouffant deux ser. <lb/>

pents. <lb/>

T.&apos;B. AR. 6. <lb/>

458. <lb/>

Partie de bouclier. Rv. 0E. Amphore. -Trois boucliers <lb/>

au centre 0. Rv. semblable. -Deux pièces. <lb/>

AR. 1. <lb/>

459. -Tète d&apos;Hercule. -Rv. Armes d&apos;Hercule. <lb/>

B. 2. <lb/>

460. Thespies. Tète de femme voilée. -Rv. ~8EIllIEQN. Lyre; <lb/>

le tout dans une couronne de laurier. <lb/>

&apos; <lb/>

B. 3. <lb/>

ATTIQUE <lb/>

461. Athènes. Roue. -Rv. Carré creux.-Deux pièces. AR. <lb/>


402. -Tète de Minerve, le casque décoré de feuilles-d&apos;olivier. -<lb/>
Rv. ABE. Chouette ; dans le champ un croissant et une <lb/>
pousse d&apos;olivier; le tout dans un carré creux. T.B. AR. 7. <lb/>

463. -Deux autres pièces. <lb/>

AR. 6. <lb/>

4 64. -Tète de Minerve. -Rv. Même légende et mème type dans <lb/>
un carré creux. -Drachme. <lb/>

AR. 3. <lb/>

465. -Même avers. -Rv. Même légende. Chouette et feuille <lb/>

d&apos;olivier; le tout dans un carré creux. -Trois pièces. <lb/>

-AR. 1 et 1/2. <lb/>

466. -Même avers. -Rv. A8 sur un croissant.-Deux pièces. <lb/>

AR. 1/4. <lb/>

467. -Tête de Minerve ; le casque, à trois aigrettes, orné d&apos;un <lb/>
griffon, le bord de la visière décoré de quatre chevaux de <lb/>
front. -Rv. ABE. ~HPAKÀEIAH2EYKAHI AHM Chouette <lb/>
sur l&apos;amphore panathénaïque ; dans le champ femme ailée <lb/>
couronnant une ampliore ; à l&apos;exergue ME. <lb/>

AR. 9. <lb/>

468. Autre avec MIKIQN. EYPYKAE. IIAPA. A l&apos;exergue ~!&apos;&lt;P; <lb/>
dans le champ les Dioscures, l&apos;un tenant une patère, <lb/>
l&apos;autre s&apos;appuyant sur sa lance. <lb/>

AR. 8. <lb/>

469. -Autre, avec IIOAYXAPM. NIKOr. ~OEMIZTOKAH. Sur <lb/>

l&apos;amphore ~fxj ; à l&apos;exergue -I(D ; dans le champ un caducée <lb/>
ailé. <lb/>

AR. 8. <lb/>

470. T Autre, avec ~AHMHTPI02. AfABIIIIIOI. AlI. Dans le <lb/>

champ les bonnets des Dioscures surmontés d&apos;étoiles. <lb/>

AR. 8. <lb/>

471. Tête de Pallas. -Rv. A8. Deux chouettes ; dans le champ <lb/>
vase; le tout dans une couronne. <lb/>

B. 3. <lb/>

472. Eleusis. Déméter assise, à gauche, dans un char traîné par <lb/>
deux serpents ailés. -Rv. ~EAE&apos;C,.&apos; Truie ; le tout dans <lb/>
une couronne. <lb/>

B. 3. <lb/>


473. Mégare. Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. Lyre dans une <lb/>

couronne... AR. 2, <lb/>

474. -Tête laurée. d&apos;Apollon. -Rv. ~MErAPEÛN Trépied. <lb/>

Proue de galère. Rv. MEr entre deux dauphins. -Trois <lb/>

pièces. <lb/>
B. 4 et a. <lb/>

ILES VOISINES DE L&apos;ATTIQUE <lb/>

475. Égine. Tortue de mer avec un rang d&apos;écaillés sur le dos. -<lb/>

Rv. Aire creuse sans divisions dans l&apos;intérieur. <lb/>

AR. 4. <lb/>

476. Autre; le carré divisé en cinq parties. <lb/>

B. AR. 1. <lb/>

477. -Autre, sans écailles sur le doss <lb/>

AR. 4. <lb/>

478. -Autre, un rang d&apos;écaillés. <lb/>

AR. 1. <lb/>

479. -Tortue de terre. -Rv. Carré creux divisé en cinq par-<lb/>
ties, dont trois carrées et deux triangulaires. <lb/>

AR. 6. <lb/>

480. -Tortue de terre, entre les lettres AI. -Rv. AI dans les <lb/>
compartiments d&apos;un carré creux divisé en cinq parties. <lb/>

AR. 3. <lb/>

PÉLOPONÈSE <lb/>

ACHA1E <lb/>

Ligue Achéenne <lb/>

481. Egine. Tète laurée de Jupiter. -Rv. AX en monogramme <lb/>

dans une couronne de laurier. (Aegira, Antigonia, Corîn-<lb/>
the, Patrae, Pellene, etc.) -Huit pièces. AR. 3 et 1, H. 3. <lb/>

482. Aegira. ~AIFÏPAIAN. Partie antérieure d&apos;une chèvre.-Rv, <lb/>

IIPO 0Y dans une couronne. <lb/>

B. 3. <lb/>


483. Aegium. ~Airi€(ON. Tète de Jupiter. -Rv. 0EOHIOS. <lb/>
Jupiter lançant la foudre. <lb/>

B. 6. <lb/>

484. Corinthe. Pégase, les ailes recoquillées, allant au pas vers <lb/>

la gauche; dessous Q. r Rv. Carré en creux divisé en <lb/>

huit parties.. T.B. AR. 5. <lb/>

485. -Buste de cheval bridé à gauche. -Rv. A dans un champ <lb/>
creux (diobole). <lb/>

&apos; <lb/>

B. AR. 1. <lb/>

486. -Tête casquée de Minerve à droite; derrière NI et casque. <lb/>
Rv. Pégase; dessous Q. <lb/>

AR. 5. <lb/>

487. -Tète de femme à gauche; derrière un monogramme. -<lb/>
Rv. Pégase ; dessous Q. <lb/>

AR. 3. <lb/>

488. -CORINT. Tête de femme à droite.-Rv. Pégase. B. 6. <lb/>

489. Phlius. Taureau cornupète à gauche; à l&apos;exergue ~AI3A[&lt;E&gt;]. <lb/>

-Rv. SIQN autour d&apos;une roue, dans un champ creux. -<lb/>

Coli. Bompois. <lb/>
Gravée F.D.C. AR. 4: <lb/>

490. -Partie antérieure d&apos;un taureau cornupète à gauche. -<lb/>

-Rv. Grand ~O entre quatre globules. <lb/>

T.B. AR. 2. <lb/>

491. Sicyone. Chimère à droite; dessous IE. -Rv. Colombe <lb/>

volant à gauche, dans une couronne de laurier. -Coll. <lb/>

Paravey. <lb/>
Gravée T.B. AR. 6. <lb/>

492. -Chimère à gaucher dessous ~SL.-Rv. Colombe volant <lb/>

à gauche. <lb/>

AR. 3. <lb/>

493. -Colombe volant à gauche ; dans le champ ~IR. -Rv. Co-<lb/>

-<lb/>

lombe volant à gauche, au milieu d&apos;une couronne. <lb/>

AR. 4 1/2. <lb/>

494. -Colombe à droite; dans le champ S. -Rv. Colombe à <lb/>
droite ; dans le champ E. <lb/>

AR. 2. <lb/>


ELIDE <lb/>

495. Elis. Tête de femmeà droite, avec collier et pendants d&apos;oreil-<lb/>

les; sur le diadème V.... -Rv. F. Aigle éployé, de face, <lb/>
sur un rocher (?) ; le tout dans une couronne de laurier. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

496. -. Tête laurée de Jupiter. -Rv. API (Aristotimos). Aigle, <lb/>
entre un foudre et une couronne. Coll. Bompois. <lb/>
T.B. AR. 6. <lb/>

ILES VOISINES DE L&apos;ÉLIDE <lb/>

497. Céphallénie. Tête de bélier. -Rv. Tète de bélier; dessous <lb/>

vase à une anse. <lb/>

AR. 1 1/2. <lb/>

498. Cranii (de Céphallénie). Bélier à droite. -Rv. Arc. B. 2. <lb/>

499. Pallenses (de Céphallénie). Grand II avec un grain d&apos;orge <lb/>

au centre. -Rv. Dauphin. <lb/>

B. 3. <lb/>

800. Samé (de Céphallénie). Tête de Pallas de face, coiffée d&apos;un <lb/>
casque à trois aigrettes. -Rv. IAMA. Bélier à gauche. <lb/>

AR. 2. <lb/>

501. Zacynthe. Tête d&apos;Apollon laurée à droite. -Rv. ~:1:A au-<lb/>

dessous d&apos;un trépied. En légende autour, ~AIQNOI. AR. 6. <lb/>

502. -Tête de femme. -Rv. M ASTPA .Trépied; dans le champ <lb/>
un croissant. <lb/>
AR. 4. <lb/>

503. -Tête de Diane. -Rv. ZA. Carquois ; le tout dans une <lb/>

couronne. <lb/>

B. 3. <lb/>

504. Ithaque. Tête d&apos;Ulysse coiffée d&apos;un bonnet ovoïde. -Rv. 16. <lb/>

Coq. <lb/>

B. 3. <lb/>


MESSÉNIE <lb/>

303. Messéniens. Tète de Cérès à gauche, couronnée d&apos;épis, <lb/>
avec boucles d&apos;oreilles et, collier. -Rv. ~MEZ2.,.. Jupi-<lb/>
ter lançant la foudre et portant un aigle sur son bras <lb/>
tendu en avant. <lb/>
T.H. AR. 6. <lb/>

506. Mothone. Guerrier courant à droite. -Rv. MO. dans le <lb/>

champ <lb/>

B. 4. <lb/>

507. Pylus. Tète de Neptune à droite. -Rv. Il. EIII ~AlOSKOY. <lb/>

Trident. <lb/>

B. B. 6. <lb/>

508. Thuria. Tète diadémée de Jupiter. Rv. GOY. NIKQNYMOI. <lb/>

Pallas armée; dans le champ une couronne. <lb/>

B. B. 6. <lb/>

509. -Tète de Cérès à droite. -Rv. GOY. Jupiter portant un <lb/>
aigle et lançant la foudre. <lb/>

B. 5. <lb/>

LACONIE <lb/>

510. Lacédémone. Tète de roi diadémée à gauche, dans un grè-<lb/>

netis. -Rv. AA. Apollon Amylcéen vêtu d&apos;une longue <lb/>
robe tenant un arc et brandissant un javelot; près de lui <lb/>

une chèvre. <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

Cette médaille a été attribuée par M. Bompois à Anti-<lb/>

gone Doson. <lb/>

511. Cythère (île). Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. Colombe volant <lb/>
portant une couronne. <lb/>

B. B. 4. <lb/>

ARGOLIDE <lb/>

512. Argos. TètedeJunon à droite coiffée d&apos;un diadème orné de <lb/>

palmettes. -Rv. ~APrR!ÛN. Diomède nu, avec un man-<lb/>


teau flottant, marchant à droite, tenant une épée et enle-<lb/>
vant le palladium. <lb/>

Gravée T.B. <lb/>

J. <lb/>

513. -Partie antérieure de loup. -Rv. Grand A, nom de ma-<lb/>
gistrat et symbole.-Deux pièces variées. <lb/>

AR. 3. <lb/>

514. Cleone. Tète imberbe d&apos;Hercule à droite. -Rv. ~KAE12 <lb/>

-<lb/>

au milieu d&apos;une couronne. <lb/>

B. 3. <lb/>

515. Epidaure. Tète laurée d&apos;Esculape à droite. -Rv. E dans <lb/>

une couronne de laurier. <lb/>
B. 2. <lb/>

516. Hermione. Tète de Cérès à gauche. -Rv. EP et lurche <lb/>

dans une couronne. <lb/>

B. 2. <lb/>

517. Tirynthe. Tète laurée de femme. -Rv. TIPYN. Palmier. <lb/>

B. 2. <lb/>

518.. Trézène. Tète de femme à gauche. -Rv; TPO. Trident. <lb/>

B. 2.. <lb/>

ARCADIE <lb/>

519. Arcadie in genere. ARKAAIKON. Tête de femme à droite. <lb/>
parée d&apos;un collier, le tout dans un carré creux. -liv. <lb/>
Jupiter assis à gauche, tenant un sceptre et sur la main <lb/>
droite un aigle éployé. <lb/>

^AR. 3. <lb/>

520. -Tète laurée de jupiter à gauche. -Rv. Pan assis à gau-<lb/>
che sur un rocher au bas duquel est la Syriux et la légende <lb/>
OAT. Il tient de la main droite le pedum et le bras gau-<lb/>
che est appuyé sur le rocher; dans le champ APK en mo-<lb/>
nogramme.. -Très beau style. <lb/>
Gravée F.D.C. AR. 6. <lb/>

521. -Tête de Jupiter. -Rv. Pan assis à gauche sur un rocher; <lb/>

-<lb/>

près de lui un aigle. -Deux pièces. <lb/>

AR. 3. <lb/>


522. -Tète dp Pan à gauche. -Rv. APK en monogramme, <lb/>

AR. 2. <lb/>

523. Alea. Tète diadémée de Jupiter. -Rv. ~AAEQN. Phrixus <lb/>

sur son bélier. <lb/>

B. 4. <lb/>

524. Mântinée. Tète de Pallas. -Rv. MAN. Trident. <lb/>

B. 3. <lb/>

525. Megalopolis. Tète laurée de Jupiter à gauche. -Rv. ~MEI\ <lb/>

Pan assis à gauche sur un rocher. <lb/>

AR. 3. <lb/>

526. Tète de Jupiter à gauche. -Rv. ~MEF. Aigle sur un foudre. <lb/>

B. 4. <lb/>

527. Phénéos. Tète de Cérès couronnée d&apos;épis et parée de bou-<lb/>

cles d&apos;oreilles et d&apos;un collier. -Rv. ~&lt;E&gt;ENEQN. APKÂS. <lb/>
Mercure marchant à gauche et regardant un enfant qu &apos;il <lb/>
porte sur le bras gauche; de la main droite il tient le <lb/>

caducée. -Magnifique pièce. <lb/>
Gravée .F.D.C. AR. 7. <lb/>

528. -Tête imberbe à droite. -Rv. ~(DE <lb/>

. <lb/>

Bélier marchant à <lb/>
droite. -Belle patine. <lb/>

, <lb/>

. <lb/>

T.B. B/3. <lb/>

529. &apos;Stymphale..Tête d&apos;Hercule jeune. -Rv. ~¡&apos;TrM«I&gt;AAI L <lb/>

Tête d&apos;oiseau.. AR. 2. <lb/>

530. Tégée. Tête de Pallas Rv. TEfEA. Guerrier nu et casqué, <lb/>

armé d&apos;une lance et d&apos;un bouclier rond, s&apos;avançant vers la <lb/>
droite. AP en monogramme. <lb/>

B. 4. <lb/>

531. Thelpusa. Tête de Déméter Erinnys; devant 0. -Rv. <lb/>

EPIQN. Le cheval Arion au galop; dessous 0. -Trois <lb/>

i <lb/>

pièces variées. <lb/>

AR. 2. <lb/>

CRÈTE <lb/>

532. Aptera. Tête de Jupiter à .gauche. -Rv&quot; ~ÀIITAPAIQJN. <lb/>

Mercure debout à gauche. <lb/>

B. AR. 4. <lb/>


533, Axus. Tète de Jupiter. -Rv. ~AS. Foudre ailé. <lb/>

B. 4. <lb/>

534. Chersonèse. XEP en monogramme remplissant le champ. <lb/>

Rv. Aigle. <lb/>
H 4. <lb/>

535. Cnossus. Tête de femme couronnée de roseaux. -Rv. La-<lb/>
byrinthe. <lb/>

AR 6&lt; <lb/>

53e. -Europe sur le taureau. -Rv. ~KKQS!QN. Labyrinthe. <lb/>

R. &amp; <lb/>

537. Cydonia. Tète de Jupiter. -Rv. ~KYAAY (sic). Aigle à droite. <lb/>

B. 7. <lb/>

538. Eleuthernae. Tète d&apos;Apollon. -Rv. EAEY0EPNAIQN. <lb/>

Apollon assis, à gauche, sur l&apos;omphalos, tenant de la main <lb/>
droite une pomme (?) ; dans le champ H. <lb/>

B. B. 3. <lb/>

539. Gortyne. Tète barbue et laurée.-Rv. rOPTINION. Europe <lb/>
sur le taureau. -Deux pièces variées. <lb/>

B. <lb/>

540. Itanus. Triton. -Rv. Astre remplissant le champ. AR. 2. <lb/>

541. Lyttus. Tête laurée de Jupiter. -Rv. AYTTIQN. Aigle <lb/>

éployé. <lb/>

B. 3&gt; <lb/>

542. Phaestus. ~&lt;l&gt;AIITlQN. Loup à droite. -Rv. Homme ailé <lb/>

marchant à droite. <lb/>

B. 4 <lb/>

543. Phalasarna. Tète de femme, avec collier et pendants <lb/>

d&apos;oreilles. -Rv. ~«PA entre les branches d&apos;un trident. <lb/>

AR. 5. <lb/>

544. Polyrrhenium. Tète de femme à droite. -Rv. Tète de <lb/>

boeuf vue de trois quarts et ornée de bandelettes. AR. 3. <lb/>

545. Priansus. Tète de femme à droite. -Rv. Palmier entre un <lb/>

dauphin et un gouvernail. <lb/>

AR. 4. <lb/>

546. -Autre exemplaire. <lb/>
B. 4. <lb/>


547. Pyranthus. Têtelaurée de Jupiter à gauche.-Rv. IIYPAN. <lb/>

en monogramme. Palmier. <lb/>
B. 3. <lb/>

EUBÉE <lb/>

548. Eubée in genere. Tête de femme à droite. -Rv. EY. Tête <lb/>

de boeuf ornée de bandelettes et vue de trois quarts. <lb/>

T.B. AR. 3. <lb/>

549. -Boeuf. -Rv. EYBO. Grappe de raisin. <lb/>
B. 2. <lb/>

550. Carystus. Tète d&apos;Hercule. -Rv. KAPY. Boeuf couché à <lb/>

gauche. <lb/>

B. AR. 3. <lb/>

551. Chalcis. Tète de femme à gauche. -Rv. XAA. Aiglé éployé <lb/>

dévorant un serpent. <lb/>

AR. 3. <lb/>

532. Eretria. Tête voilée de femme à gauche. -Rv. EPETPIE. <lb/>

Boeuf couché. <lb/>
B. 3. <lb/>

553. Histiée. Tète de femme couronnée de pampres à droite. -<lb/>

Rv. ~12TIAIEQN. Femme assise sur une proue de vaisseau <lb/>
et tenant un mât auquel est attachée une voile enflée par <lb/>
le vent. -Dix-huit pièces variées. <lb/>
B. et T.B. AR. 3. <lb/>

554. Tète de femme. -Rv. Boeuf.-Grappe de raisin.-Trépied.-<lb/>
Huit pièces variées. <lb/>

B. <lb/>

ILES D&apos;EUROPE <lb/>

555. Aegiale Amorgos. Tète barbue à droite. -Rv. ~Ain. Vase. <lb/>

B. 3. <lb/>

556. Andros. Tête de Bacchante couronnée de lierre. -Rv. AN. <lb/>

Thyrse. <lb/>

B. 3. <lb/>


557. Carthaea (ville de Céos). Tête imberbe laurée. Rv. KAP0AI. <lb/>

Partie antérieure de chien <lb/>

-au milieu de rayons. -Deux <lb/>

pièces variées. <lb/>

g <lb/>

558. <lb/>

Coresia (ville de Céos). Tête barbue à droite. -Rv. KOPH <lb/>

dans les rayons d&apos;un àstre. <lb/>
g 2 <lb/>

559. Julis (ville de Céos). Tête imberbe laurée. -Rv. 10Y. <lb/>

Abeille.-Deux pièces. <lb/>
B. et T .B B. <lb/>

560. Cythnos. Bélier couché.-Rv. KY. Fleur. <lb/>

B. I <lb/>

561. Delos. Tête d&apos;Apollon.-Rv. AH. Lyre. <lb/>

B. <lb/>

562. Melos. ~MHA!ÛN. Pallas debout. -Rv. Grenade. <lb/>

B. 6. <lb/>

563. Myconos. Tête de-Bacchus de face. -Rv. MVKO. Grappe <lb/>

de raisin et grain d&apos;orge. B. B-. 3. -Tête à droite. Rv. <lb/>
Grappe de raisin. -Deux pièces. <lb/>

B. <lb/>

564. Naxos. Tête de Bacchus.-Rv. ~NAfil. Canthare.-Deux piè-<lb/>

ces variées. <lb/>
B. 3 et 2. <lb/>

565. Paros. Tête de femme, la chevelure retenue par deux ban-<lb/>

delettes entrecroisées. -Rv. KTH21 ~IIAP1. Chèvre. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

56P. -Tête de femme à droite. -Rv. JIAP. Chèvre. <lb/>

B. 3. <lb/>

567. Seriphos. Tête de Persée, coiffée d&apos;un casque ailé et termi-<lb/>

né par une tête d&apos;oiseau. -Rv. ZEPI. Harpé. B. 1 1/2. <lb/>

568. -Masque de Méduse;dessous la harpé. -Rv... ~,W&gt;Ia)N. <lb/>

Persée, armé de la harpé, courant à gauche. <lb/>

B. B. 3. <lb/>

569. Siphnos. Tête de femme. -Rv. ~2ï&lt;ï&gt;. Aigle éployé. <lb/>

.. <lb/>

B. 8. <lb/>


570, Syros. Tète barbue et diadémée. -Rv. ~2TP. Chèvre. <lb/>

B. 3, <lb/>

571. Tenos. Tête imberbe, avec une corne de bélier. -Rv. <lb/>

THNIQN. Neptune, à gauche, avec un dauphin à ses pieds. <lb/>

B. 5. <lb/>

372. Thera. Tête de femme à droite. -Rv. eH. Taureau à <lb/>

droite, <lb/>

B. 3, <lb/>


ASIE <lb/>

BOSPHORE CIMMÉRIEN <lb/>

573. Phanagorie. Tète d&apos;Apollon. -Rv. ~«DANA]rO]PITQN. Arc <lb/>

Deux pièces variées. <lb/>
B. 3 et 4. <lb/>

574. Dioscuriâs. Les bonnets des Dioscures, surmontés chacun <lb/>

d&apos;un astre. -Rv. ~A102K0YPIAA02 en trois lignes, sépa-<lb/>
rées par un tronc d&apos;arbre, recouvert de feuilles de lau-<lb/>
rier (?). <lb/>
B. 3. <lb/>

PONT <lb/>

575. Amasia. Tête imberbe et ailée. -Rv. ~AMAIEIAI. Corne <lb/>

d&apos;abondance entre les bonnets des Dioscures. <lb/>

B. 3. <lb/>

576. Amisus. Tête de Jupiter. -Rv. ~AMlIor. Aigle éployé sur <lb/>

un foudre ; dans le champ un monogramme, <lb/>

B. 5. <lb/>

577. Gaziura. Tête de guerrier casquée à droite. Rv. ~fAZIOrPQ. <lb/>

Carquois..B.5. <lb/>

578. Pharnaciâ. Tête de Jupiter. -Rv. ~(DAPNAKEMI. Aigle <lb/>

éployé sur un foudre. <lb/>

B. 4. <lb/>

579. Pimolisâ. Tète de guerrier casquée à droite. ~Rv..IMQA12Q. <lb/>

Carquois. <lb/>
B. 4. <lb/>


580. Sebastopolis. Tête de Bacchante à droite. Rv. CEBACTO. <lb/>

Ciste entr&apos;ouverte, d&apos;où s&apos;élance un serpent. <lb/>

B. 4. <lb/>

ROIS DU PONT &amp; DU BOSPHORE CIMMÉRIEN <lb/>

581. Eubiote (vers 170). Tête imberbe à gauche. -Rv. BAEQ <lb/>

monogramme royal. <lb/>

B. 5. <lb/>

582. Mithridate IV (environ 240-190). Buste drapé et diadémé <lb/>

du roi. -Rv. ~BA&apos;-YIAE.QY, MIÔPAAATOV. Jupiter aëto-<lb/>
phore assis, à gauche, tenant un sceptre. Dans le champ, <lb/>
astre au-dessus d&apos;un croissant et deux monogrammes. <lb/>

Gravée T.B. AR. 9. <lb/>

583. Pharnace Ier (184-157). Tète diadémée et légèrementbarbue <lb/>

de Pharnace à droite. -Rv. ~BA21AEQS &lt;pAPNAKOY. <lb/>
Homme debout, la tête et les pieds ailés, présentant de la <lb/>
main droite une branche à une panthère et portant sur <lb/>
le bras gauche un caducée et une corne d&apos;abondance; <lb/>
dans le champ astre sur un croissant et monogramme. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

584. Mithridate VI (123-64). Tète diadémée du roi. -Rv. <lb/>

~BA2IAEQ2 MI0PAAATOÏ EYIIATOPOY.. Cerf à gauche; <lb/>
dans le champ astre au-dessus d&apos;un croissant, les lettres <lb/>

Il ~IIS et un monogramme; le tout dans une couronne <lb/>
formée de feuilles et de fruits ou graines. Gravée T.B. AR. 9. <lb/>

585. Ariarathe, fils (?) de Mithridate. Tète diadémée du roi. -<lb/>

Rv. ~BA2IAQ2 APIAPA00r EYY.EBOY*,-&apos; $IA0IIAT0P02. <lb/>

Pégase paissant à gauche; dans le champ croissant sur-<lb/>
monté d&apos;un astre et un monogramme ; le tout dans une <lb/>
couronne de chêne. <lb/>

AR. 9. <lb/>

Cette pièce appartient à la Cappadoce. <lb/>

586. Asandre (47-15). Tète diadémée du roi. Rv. [AP]KONTOI <lb/>

~[A2A]NA. Proue. <lb/>

B. 4. <lb/>


387. Mithridate III et Gépaipyris (42 à 49). ~BAClAE!1C MI0-<lb/>

• <lb/>

PAAATOY. Têie diadémée-du roi à droite. -Rv. BACI-<lb/>
AICCHC ~.rHIIAIII*fPEQZ. Buste de la reine à droile. B. 6. <lb/>

588. -BACIAJCCHC ~fHIIAlnYP£QC. Buste diadémé de la <lb/>
reine. -Rv. Buste voilé d&apos;Astarté, surmonté du modius; <lb/>
dans le champ IB. <lb/>

B 0. <lb/>

589. Rhescuporis II (79 -87). TIBEPIOC IOYAIOC BACIAEYC <lb/>

~PHCKOTIIOPIC. Buste du roi à droite. -Rv. Cavalier au <lb/>
galop à.-droite. <lb/>

B. 7 <lb/>

590. -Mème légende. Le roi debout le pied posé sur un captif; à <lb/>
droite un trophée ; à gauche un autre captif. -Ry. MH. <lb/>
Victoire à gauche. <lb/>

75 <lb/>

91. Sauromate II (92-124). ~BACIA£oof: CAYPOMATOr. Buste <lb/>

diadémé du roi. -Rv. MH dans une couronne de chêne. <lb/>

B. 7. <lb/>

592. -Mème légende. Couronne sur un siège; d&apos;un côté un scep-<lb/>

, <lb/>

tre surmonté d&apos;une tête; de l&apos;autre côté une lance et un <lb/>

bouclier. -Rv. MH dans une couronne. <lb/>

B. 6. <lb/>

593. Cotys II (124-132). ~BACIACtoC KOTYOC. Buste diadémé <lb/>

du roi ; devant un trident. -Rv. MH dans une couronne <lb/>
de chêne. <lb/>
B. 6. <lb/>

594. -Le monogramme royal; dessous KA ; le tout dans une <lb/>

couronne. --Rv. KAII (Capitole). Temple. <lb/>

B. 5. <lb/>

595. Rhoemétalcès ( 132-154). ~BACIAGcoC POIMHTAAKOr. <lb/>
Buste diadémé de roi; devant un trident. -Rv. MH dans <lb/>

une couronne de chêne. <lb/>

B. 6. <lb/>

596. Rhescuporis IV. BACIA6QC PHCK... Buste du roi affronté <lb/>

à celui d&apos;Astarté, -Rv. Astarté assise. <lb/>

B. 5. <lb/>


597. Thothorses (279 à 308). 0080. Busie du roi. -Rv. Buste <lb/>

de Dioclétien. <lb/>

B. 4. <lb/>

598. Rhescuporis VII (314-335). ~PICKOYIIOPI. Buste diadémé <lb/>

du roi. -Rv. Tète laurée de Constantin; devant &apos;la date <lb/>

TKX (623).. B. 4. <lb/>

PAPHLAGONIE <lb/>

599. Cromna. Tète laurée et. barbue à gauche. -Rv. Tète de <lb/>
fçmme à gauche, coiffée d&apos;une tiare ; dérrière KPQMNA; <lb/>
au-dessus un grain d&apos;orge; dans le champ A. B. AR. 4. <lb/>

600. Sinope. Tête, à gauche, de la nymphe Sinope. -Rv. ~2INQ. <lb/>
Aigle sur un dauphin. <lb/>

AR. 4. <lb/>

601. -Tête de Jupiter. -Rv. ~-ZINQHRY-. Aigle sur un foudre. <lb/>
Tête casquée de guerrier. -Rv. Carquois. -Deux pièces. <lb/>

B. 4. <lb/>

BITHYNIE <lb/>

602. Apamea-Myrlea,Tête casquée. -Rv. MYP dans les rayons <lb/>

d&apos;une roue. <lb/>

B. 2. <lb/>

603. Cius. Tête d&apos;Apollon; dessous KIA. -Rv. Proue de vais-<lb/>
seau. <lb/>

AR. 1 1/2. <lb/>

604. -Tête à droite. -Rv. Diota. -Deux pièces variées. B. <lb/>

605. Dia. Tète de Jupiter. -Rv-. ~AJAY-. Aigle éploye sur un fou-<lb/>
dre; dans le champ monogramme. <lb/>

B. 5. <lb/>

606.&apos; Timothée et Dionysios, rois d&apos;Héraclée (345-336). Tète de <lb/>
Bacchus à gauche.-Rv. ~TIM00EOY AIONYY.IOY. Hercule <lb/>

à gauche, érigeant un trophée. <lb/>

AR. 6. <lb/>


ROIS DE BITHYNIE <lb/>

607. Prusias II (187-150). Tête diadémée du roi à droite. -Rv. <lb/>

BAIJAEQI ~IIPOYIIOY. Jupiter à gauche tenant une cou-<lb/>
ronne de laurier et s&apos;appuyant sur un sceptre; dans le <lb/>
champ un aigle et monogramme. Cabinet Wigan. <lb/>

B. AR. 10. <lb/>

608. -Tête laurée du roi à gauche. Rv. ~BA!.IAEID: IlPOr^lOï, <lb/>

Victoire ailée et casquée, tenant une couronne. <lb/>

B. B. 8. <lb/>

609. Nicomède II (149-93). Tète diadémée du roi. Rv. ~BAYt-<lb/>

AEQ2 ~EIII(DANOYI NIKOMHAOY. Jupiter debout à gau-<lb/>
che, tenant une couronne et un sceptre; dans le&apos;champ <lb/>
aigle sur un foudre et monogrammes. <lb/>

T.B. AR. 12. <lb/>

MYSIE <lb/>

610. Adramytium. Tète laurée et barbue d&apos;Adramylus. -Rv. <lb/>

AAPAMrTIINQ. Cavalier au galop à droite. -Patine <lb/>
verte. <lb/>

B. B. 4. <lb/>

611. Antandrus, Tète de femme, les cheveux retenus par un <lb/>

bandeau. -Rv. ANTAN. Chèvre à droite. <lb/>

AR. 1. <lb/>

612. Assus. Tète de Pallas, le casque orné de laurier. Rv. ~UII. <lb/>

Griffon accroupi à gauche. <lb/>

B. 1. <lb/>

613. Atarnea. Tête d&apos;Apollon. -RvÓ ATAP. Partie antérieure <lb/>

de cheval ; derrière un serpent ; devant A. <lb/>

B. 3, <lb/>

614. Cyzique. Lion accroupi à gauche, &quot; levant la patte droite ; <lb/>

dessous un tlion; -Rv. Carré creux (Hecté). <lb/>

OR 2 1/2. <lb/>


Tète laurée d&apos;Apollonà droite. -Rv. KYZIKHNQN en deux <lb/>

lignes, séparées par une torche allumée posée horizonta-<lb/>
lement; dans le champ deux monogrammes; le tout dans <lb/>

une couronne. <lb/>

Gravée AR. 11. <lb/>

016. -Trois pièces, revers variés. Trépied, veau, couronne. <lb/>

B. 3 et 4. <lb/>

617. -Gargara. Tête d&apos;Apollon. -Rv. TAP. Cheval au galop. <lb/>

B. 1. <lb/>

618. Gergithus. Tète d&apos;Apollon de face. -Rv. TEP. Sphinx <lb/>

assis, les ailes recoquillées. <lb/>

B. 2 <lb/>

619. Hiera-Germe. IEPA CYNKAHTON. Tète du Sénat. -Rv.. <lb/>

fEPMHNQN. Buste tourelé de femme. -Même avers. <lb/>

-Rv. Apollon debout. -Deux pièces. <lb/>

B. 3. <lb/>

620. Lampsaque. Partie antérieure d&apos;un cheval marin ailé, galo-<lb/>

pant vers la gauche ; dessous X ; le tout entouré de pam-<lb/>
pres. -Rv. Carré creux. <lb/>

El. 5. <lb/>

621. -Double tête imberbe. -Rv. AAM. Tète de Pallas. -<lb/>

.&lt; <lb/>

• &apos; <lb/>

Quatre pièces variées. <lb/>

AR. 2 <lb/>

622. -Tête barbue. -Rv. ~AAM1l&apos;&quot;AKHNQN. Cheval marin ailé. <lb/>

-Tète d&apos;Apollon. -Rv. Pallas debout. -Deux pièces. <lb/>

B. 4 et 6. <lb/>

623. Miletopolis. Tète de Pallas. -Rv. ~MIAHTOnOAITQN. <lb/>

Chouette. <lb/>

624. Parium. Masque de Méduse. -Rv. HAPI. Boeuf. <lb/>

B. 2. <lb/>

625. Pergame. IEAEYKOY. Tète laurée de Jupiter à droite. -<lb/>

Rv. HEPfAMHNQN. Aigle sur Un foudre. <lb/>

B. 6. <lb/>

626, -Tète du Sénat. ~Rv. Pallas debout. -Tète de Pallas. Rv. <lb/>

Victoire. -Deux pièces. <lb/>

B. 4. <lb/>


627. -Ciste mystique dans. une couronne de lierre et de pam-<lb/>
pres. -Rv. Deux serpents enlacés autour d&apos;un carquois <lb/>
et d &apos;un arè; dans le champ IIEPr en monogramme et un <lb/>
serpent enroulé autour d&apos;un thyrse ; .au-dessus A~e L ~llPY <lb/>
en monogramme. (Cistophore.) <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>

ROIS DE PERGAME <lb/>

628. Eumène Ier (263-241). Tête diadémée du roi à droite. -Rv, <lb/>

~-bIAETAIPÔY.&apos; Pallas assise à gauche, le bras droit <lb/>
étendu et posé sur un bouclier qui est devant elle, le <lb/>

. <lb/>

coude gauche repose sur un petit sphinx; dans le champ <lb/>
une feuille de lierre; sur le siège A; derrière un arc. (Im-<lb/>
hoof. Pergame, pl. I, n°7 .) <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

629. Eumène II (197-157). Tête laurée du roi à droite. -Rv. <lb/>

Mème légende. Pallas assise à gauche, le coude gauche <lb/>

posé sur un bouclier et tenant une couronne de la main <lb/>
droite; dans le champ abeille, monogramme et arc. (Im-<lb/>
hoof. Pergame, pl. II, no 15:) <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

630. Teuthrania (?). Tète de femme, &quot;de face. -Rv. Carré creux. <lb/>

Coll. Bompois. <lb/>

-AR. 1. <lb/>

TROADE <lb/>

631. Abydus. Masque de Méduse. -Rv. Ancre accostée de la <lb/>

lettre A. <lb/>

&apos; <lb/>

AR. 3. <lb/>

632. -Tête de face. -Rv. ABY. Aigle à droite. <lb/>

B. i. <lb/>

633. Alexandrie. COL. TROA. Tête tourelée de femme. -<lb/>

Rv. COL. AVG. TROA. -Satyre&quot; debout, portant une <lb/>

outre. Rv. Louve. -Trois&apos; pièces. <lb/>

B. <lb/>


634. Amaxitus. AMA;-TEQN. Tète d&apos;Apollon. -Rv. Lyre. <lb/>

: <lb/>

B. 5. <lb/>

635. Berytis. Tète d&apos;Ulysse entre deux étoiles. -Rv. BIPY. <lb/>

Massue; le tout dans une couronne d&apos;olivier. <lb/>

B. 2. <lb/>

636. Dardanus. Cavalier au galop. -Rv. AAP. Coq. -Deux <lb/>

pièces variées. <lb/>

B. 2. <lb/>

637. Ilium. Tète de Pallas. -Rv. 1AI. Minerve-Iliade, à gauche, <lb/>
portant une lance sur son épaule et une quenouille à la <lb/>
main gauche. <lb/>

&quot; <lb/>

B. 3. <lb/>

638. Neandria. Tête laurée d&apos;Apollon. -Rv. NEAN. Grain <lb/>

d&apos;orge. <lb/>

B. 1. <lb/>

639. Ophrynium. Tète barbue, de face, couverte d&apos;un casque à <lb/>

trois aigrettes. -Rv. ~CX&amp;Pr. Bacchus enfant, courant à <lb/>
droite et tenant une grappe de raisin. <lb/>

B. 2. <lb/>

640. Scepsis. Partie antérieure d&apos;un cheval marin ailé, à gauche. <lb/>
&apos;Rv. ~IKH. Palmier dans un encadrement; à &apos;gauche un <lb/>
thyrse orné de bandelettes. -Deux pièces variées. <lb/>

B. 4 et 2. <lb/>

614. Sigée. Tête de Pallas de face, avec casque à trois aigrettes. <lb/>
Rv. ~SUE. Chouette et croissant. <lb/>

B. 4. <lb/>

642. Tenedos. Double tète, l&apos;une barbue et laurée, l&apos;autre de <lb/>
femme diadémée. -~Rv. TENEAON. Hache à deux tran-<lb/>
chants; dans le champ grappe de raisin et thyrse. <lb/>

&quot; <lb/>

T.B. AR. 3 1/2. <lb/>

ÉOLIDE <lb/>

643. Éolide in genere (&quot;?). Tète diadémée de femme à droite. -<lb/>

-<lb/>

Rv. AIOAE. Foudre ; dessous, une grappe de raisin. B. 2. <lb/>


644. Aegae. Tête imberbe casquée à droite. -Rv. AITAlEON. <lb/>

Jupiter nu, debout, de face, tenant un aigle et un sceptre ; <lb/>
dans le champ monogrammes. <lb/>

B. 4-<lb/>

645. Cyme. Tête de femme à droite. -Rv. ~KrMAICN. Cheval; <lb/>
dessous vase à une anse. <lb/>

B. 5. <lb/>

646. ~Elaea. Tête casquée de Pallas à gauche. Rv. EA. Couronne de <lb/>
laurier. <lb/>
j <lb/>

647. Myrhina. Tête laurée d&apos;Apollon. -Rv. ~MrPlNAICN. Apol-<lb/>

lon tenant une branche de laurier ornée de bandelettes <lb/>
et une patère; à ses pieds un vase à deux anses et la cor-<lb/>
tine ; dans le champ un monogramme ; le tout dans une <lb/>
couronne de laurier. <lb/>

T.B. AR. 9. <lb/>

648. -Tète de Pallas. -Rv. MY. Vase à deux anses. <lb/>

B. 1. <lb/>

649. Temnus. ZEVC AKPAIOC. Têîe de Jupiter-Acraeus à droite. <lb/>

-Rv. ~THMNEITQN. Figure virile assise à droite. B. 4. <lb/>

LESBOS <lb/>

650. Lesbos (?). Deux tètes de veau affrontées et séparées par un <lb/>

arbre. -Rv. Carré creux. <lb/>

POT. 4. <lb/>

~pal.. ~Methymna. Tête de Pallas. -Rv. MAOY. Lyre; au bas, <lb/>
un petit dauphin ; le tout dans un carré. <lb/>

T.B. AR. 3. <lb/>

652. -Tête de Pallas. -Rv. MA-. Vase à deux anses. B. 2. <lb/>

653. MytUène. Tête de Pallas. -Rv. MY. Buste de femme de <lb/>
face. <lb/>

AR. 3. <lb/>


654. -~0eO&lt;I&gt;AïNHC. Buste nu de Théophane à droite. -Rv. <lb/>
~MYTIAHNAtQPs. Diane tenant un arc, montée sur un cerf <lb/>
allant à gauche. <lb/>

B. B. 4. <lb/>

655. -Tète de Jupiter. -Rv. MYTI. Terme. <lb/>

B. 4 <lb/>

ELECTRUMS D&apos;IONIE <lb/>

656. -Tète de Pallas à gauche. -Rv. Carré creux divisé en <lb/>
quatre parties. <lb/>

T.B. <lb/>

657. -Tète laurée et barbue à droite. -Rv. Trident dans un <lb/>
un carré formé de quatre traits. <lb/>

T.B. EL. 1. <lb/>

658. -Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. Tète de femme à droite <lb/>
dans un carré formé de quatre traits. <lb/>

T.B. EL. 1. <lb/>

IONIE <lb/>

659. Clazomènes. Tête de Pallas, de face, couverte d&apos;un casque <lb/>
à trois aigrettes. Rv. ~0EOTII. Bélier debout. B. 2. Tête <lb/>
de Pallas. Rv. Bélier couché. -Trois pièces variées. B. 3. <lb/>

660. Colophon. Cavalier au galop à gauche. -Rv. ~KOAO&lt;J&gt;Q-<lb/>
NIQN. Apollon debout, tenant sa lyre. <lb/>

B. 4. <lb/>

661. Érythrea. Cavàlier nu au galop. -Rv. Carré creux. B. AR. 4. <lb/>

662. -~OCON CYNKAHTON. Buste du Sénat à droite. -Rv. <lb/>
~£PY0PAIQN. Cérès debout à gauche, tenant des épis et <lb/>
un flambeau; près d&apos;elle les modius. <lb/>
T.B. B. 4. <lb/>

663. Gambrium. Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. FAM écrit entre <lb/>
les rayons <lb/>
d&apos;un&apos;astre. <lb/>
-Même tête. Rv. Trépied. <lb/>

Deux <lb/>

pièces. <lb/>

B. B. 4. <lb/>


664. Héraclée. Tète de Pallas, le casque décore d&apos;un Pégase et <lb/>

de cinq chevaux de front. -Rv. HPAKAEQTON. Massue <lb/>

posée horizontalement; dessous une chouette du face; de <lb/>
chaque côté un monogramme; le tout dans une couronne <lb/>

de chêne. •.. <lb/>

Gravée. T.B. AR. 9. <lb/>

665, Magnésie. Buste de Diane diadérmie, l&apos;arc et le carquois <lb/>

derrière le dos. Rv. MAfNHTQN ~EPAIlIIIIO!. ~APIITEOY. <lb/>
Apollon nu et debout, à gauche, tenant une double ban-<lb/>
delette et s&apos;appuyant sur un trépied; à l&apos;exergue les dé-<lb/>

• <lb/>

tours du Méandre; le tout dans unç couronne de laurier. <lb/>

Gravée. T.B. AR. 8. <lb/>

6&apos;66. -Cavalier armé à droite. -Rv. MArN (sic) KYAPOK. <lb/>
Boeuf cornupète à gauche; le tout entouré des détours du <lb/>

Méandre. <lb/>
T.B. B. 4. <lb/>

667. Milet. Partie antérieure de lion à gauche; dans le champ <lb/>
les lettres EK. -Rv. Astre ? <lb/>

AH. 3. <lb/>

668. -Même avers. -Rv. Astre dans un carré creux. -Deux -<lb/>
pièces variées. <lb/>

AR. i <lb/>

669. -Tète d&apos;Apollon. Rv. Lion. -Apollon debout. Hv.-Lion. <lb/>
Deux pièces. <lb/>

B. <lb/>

670. Phocée. Tète de Mercure. -Rv. Partie antérieure d&apos;un <lb/>

griffon. -Tête de Pallas. Rv. Griffon. -Deux pièces. <lb/>

• <lb/>

B. &apos;4 et a. <lb/>

671. Priène. Tète de Pallas. -Rv. IIPIH. Chouette sur un vase. <lb/>
B.J. <lb/>

&apos; <lb/>

072. Smyrne. Tèle tourelée de femme à droite. -Rv. ~WMVP-<lb/>
NAIQN.en deux lignes; dessousun monogramme; le tout <lb/>

&quot; <lb/>

dans une couronne de chêne. <lb/>

B. AR. 10. <lb/>


673. -Tête laurée d&apos;Apollon. -Rv. ~SMYPNAIQN nOAAII. <lb/>
Homère assis sur un siège, à gauche, portant la main <lb/>
droite à la bouche, et tenant de la gauche un volumen <lb/>
pose sur ses genoux; dans le champ un monogramme. -<lb/>
Tète d&apos;Hercule. Rv. Le Mélès couché.-Deux pièces. <lb/>

B. <lb/>

674. Teos. Tête d&apos;Hercule. -Rv. THIQN. Griffon à gauche. R. 4. <lb/>

ILES D&apos;IONIE <lb/>

C <lb/>

675. Chios. Sphinx accroupi à gauche; devant lui une amphore. <lb/>
Rv. Carré creux profond, divisé en quatre parties. AR. 4. <lb/>

676. -Sphinx accroupi; devant un épi. -Rv. Amphore.-Trois <lb/>
pièces variées. <lb/>
B. 4. <lb/>

677. Icaria. Tète de Neptune à gauche.-Rv. EKKAPEQN. Diane <lb/>

appuyée sur une lance. <lb/>

B. 2. <lb/>

678. Oenoë (d&apos;Icarie). Tète de Racchus. -Bv. OIXAIQN. Grappe <lb/>
de raisin. <lb/>

B.B. 4. <lb/>

079. Samos. Tète de lion de face. -Rv. SA. Partie antérieure <lb/>
de taureau; derrière une branche de laurier; le tout dans <lb/>
un carré creux. <lb/>

AR. 5. <lb/>

080. -Tète de femme à droite. -Rv. Tèle de lion de face. -<lb/>
Belle patine verte. <lb/>
R. R. 4. <lb/>

CARIE <lb/>

681. Aba. Tète de Jupiter. -Rv. ~MfSQN ABBAITQN. Foudre. <lb/>

B. 5. <lb/>

682. Alinda. Tète imberbe d&apos;Hercule. Rv. ~AA1NAEQN. Dépouille <lb/>

de lion sur une massue, au milieu d&apos;une couronne de <lb/>
chêne. <lb/>


683. Antioche. BOYAU. Buste voilé du Sénat. Rv. ANTIOXEQN. <lb/>

Victoire à gauche, tenant une palme et une couronne. -<lb/>
Buste de Pallas. Rv. Mercure debout. -Deux pièces. B. 4. <lb/>

684. Aphrodisias. IGPA. CYNKAHTOC. Tête diadémée du Sé-<lb/>

nat. -Rv. ~A«I&gt;POà£ICIE&apos;QN. Femme debout, à gauche. <lb/>
tenant une patère et un sceptre. <lb/>

B. 7. <lb/>

685. Apollonie. ÂHMOC. Tête du Peuple. Rv. ~ADOAAQNIATQN <lb/>

Bacchus debout. <lb/>
B. 5. <lb/>

686. Caunus. KA. Sphinx accroupi à droite. -Rv. Taureau cor-<lb/>

nupète à gauche. <lb/>
T.B. B. 2. <lb/>

687. Cnide. Partie antérieure de lion. -Rv. Tête de Vénus à <lb/>
gauche, dans un carré creux. <lb/>

B. AR. 3. <lb/>

688. -Tête de Vénus à droite. -Rv. ~ArTOKPATHI. Partie <lb/>
antérieure de lion ; à l&apos;exergue KNI. <lb/>

AR. 3, <lb/>

689. Halicarnasse. Tète de Neptune. Rv. AAIKAP. Trident. Tète <lb/>

d&apos;Apollon. Rv. Lyre. -Deux pièces. <lb/>
B. <lb/>

690. Mylasa. Cheval au pas. -Rv. MYAAI. Hache à deux tran-<lb/>
chants. <lb/>

B. 3. <lb/>

691. Orthosiâ. ~OP0Q2IEQN. Tète de Bacchus. -Rv. Panthère <lb/>

et thyrse. <lb/>

B. B. 3. <lb/>

692. Stratonicée. Tête imberbe coiffée d&apos;un bonnet phrygien. -<lb/>

Rv. CTPATONIK. Bison à gauche. <lb/>

B. 2. <lb/>

693. -Amazone à droite. -Rv. Cybèle à droite sur un lion. <lb/>

B. 5. <lb/>

694. Tâba. Buste de Pallas. -Rv. ~TABHNtoN. Boeuf à droite. <lb/>

B. 3. <lb/>


695. Tripolis. AHMOC. Tête du Peuple à droite. -Rv. ~TPlnO-<lb/>

AElTQN. L&apos;Abondance debout. <lb/>

T.B. B. 7. <lb/>

696. -~!€PA CYNKAHTOC. Buste du Sénat. -Rv. Même légende. <lb/>
Grande urne posée sur une table. <lb/>

B. 9. <lb/>

ROIS DE CARIE <lb/>

697. Pixodare (344-336). Tètelaurée d&apos;Apollon à gauche. -Rv. <lb/>

~HlEQA. Jupiter Labrandéen, marchant à droite, la bipenne <lb/>
sur l&apos;épaule et tenant un sceptre. <lb/>

OR 1. <lb/>

ILES DE CARIE <lb/>

698. Astypalea. Tète de femme à gauche. -Rv. S. Diota. B. 1. <lb/>

699. Calymna. Tète de guerrier casquée à droite. Rv. KAAYM-<lb/>
NION. Lyre dans un encadrement de grènetis. B.AR. 4. <lb/>

700. Cos. Tète d&apos;Esculape. -Rv. Serpent enroulé autour d&apos;un <lb/>
bâton. -Autre. Rv. Lyre dans une couronne. -Deux <lb/>
pièces. <lb/>

B. 4. <lb/>

701. Nicias (tyran de Cos). NIKIA2. Tète de Nicias a droite. <lb/>
Rv. ~EÏKAPIIOS KQIQN. Tète d&apos;Esculape, le tout dans un <lb/>
cercle formé de grènetis. <lb/>

B. B. 9. <lb/>

702. Nisyros. Tète de femme. -Rv. Dauphin et trident. Deux <lb/>

pièces variées. <lb/>

B. 3et1. <lb/>

703. Rhodes. Tète du Soleil de face, sans rayons. Rv. POAION. <lb/>

Fleur du Balaustium, avec feuille et bouton ; dans le <lb/>

champ la lettre ~et torche ; le tout dans un carré creux. <lb/>

AR. 6. <lb/>


704. -Autre exemplaire varié.. <lb/>

AR 4 <lb/>

&quot;705. -Autres variés. -Deux pièces. <lb/>

AR. 3. <lb/>

706. -Tête radiée du Soleil de trois quarts. -Rv. PO. Fleur <lb/>
du Balaustium ; dans le champ figure tenant une torche et <lb/>

nom de magistrat; le tout dans un cercle degrènetis. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

707. -Tête radiée du Soleil à droite. Rv. Fleur. AR. 3. -Autre <lb/>
au même type. B. 2. -Deux pièces. <lb/>

708. -Tète radiée du Soleil à droite. Rv. Fleur. B. 7. Tête de <lb/>
/Bacchante à droite. Rv. Victoire tenant une couronne et <lb/>
une palme. -Deux pièces. <lb/>

B. g <lb/>

LYCIE <lb/>

709. -Sanglier à gauche. -Ry. Triquètre au milieu d&apos;un carré <lb/>

formé de grènetis; le tout dans une aire creuse. B. AR. 4. <lb/>

710. -Figure ailée, agenouillée à droite. -Rv, Chimère dans une <lb/>
aire creuse. <lb/>

&quot; <lb/>

AR. g <lb/>

711. Phaselis. Proue; au-dessus Victoire. -Rv. ~A. Pallas <lb/>

.debout. <lb/>

p 4. <lb/>

712. Massacytes. Tête laurée d&apos;Apollon. -Rv. MA. Lyre dans <lb/>

un carré creux. <lb/>

g <lb/>

4. <lb/>

PAMPHYLIE <lb/>

713. Attalia. Tète de Neptune. -Rv. ATTAAEQN Victoire <lb/>

debout. <lb/>

-<lb/>

g 2 <lb/>


714. Side. Tête de Pallas. -Rv. KAEYX. Victoire éployée à gau-<lb/>
che, tenant une couronne; dans le champ une grenade. <lb/>

B. AR. 9. <lb/>

71 5. -Tète de Pallas. -Rv. Victoire. <lb/>

B. 2. <lb/>

PISIDIE <lb/>

716. Sagalassus. Tète de Jupiter. -Rv. CATA. Deux boucs se <lb/>
heurtant. <lb/>

B. 3. <lb/>

717. Selge. Deux lutteurs; au milieu la lettre K. Rv. ~IEAfEQN. <lb/>
Frondeur; dans le champ triquètre et corne d&apos;abondance. <lb/>

B. AH. 6. <lb/>

718. -Autre, variée. <lb/>

* <lb/>

AR. 6. <lb/>

719. Termessus. ~TEPMH2-EQN. Buste de Mercure, un caducée <lb/>
sur l&apos;épaule. -Rv. TQN MEiZ ~OINQN <lb/>

. <lb/>

Esculape debout. <lb/>

B. B. 7. -Même légende. Buste de guerrier casqué à <lb/>
gauche. Rv. Mème légende. Figure militaire debout, tenant <lb/>
une haste et un parazonium. -Deux pièces. T.B. B. 6. <lb/>

CILICIE <lb/>

720. Aegae. Tète de Pallas. -Rv. Chèvre couchée à gauche. <lb/>

B. 4. <lb/>

* <lb/>

721. Celenderis. Ephèbe nu, presque de face-, assis sur un cheval <lb/>
galopant et tenant un fouet ; dessous la lettre T ; cercle <lb/>
perlé. -Rv. KEAEN. Bouc se couchant. -Coll. Bom-<lb/>
pois. <lb/>
T.B. AR. G. <lb/>


722. Corycus. Tète tourelée de femme; derrière un A. -Rv. <lb/>
~KQPTKIQTQN. Mercure debout à gauche, tenant une patère <lb/>
et un caducée. <lb/>

T.B. B. 5. <lb/>

723. Hierapolis et Castabala. Tète de femme tourelée à droits; <lb/>

derrière monogramme. -Rv. IEPOIIOAITQN ~TQN-IIPQt <lb/>
~nrPAM, Femme coiffée du modius, assise à gauche. <lb/>

B. B. 6.. <lb/>

724. Mallus et Soli. Buste casqué de femme, de face, parée de <lb/>
pendants d&apos;oreilles et d&apos;un collier. -Rv. Baal, à demi <lb/>
nu, assis à gauche sur un trône et appuyé sur un sceptre ; <lb/>
devant lui une grappe de raisin et un épi; derrière une <lb/>
feuille de lierre et la lettre B; sous le siège T. <lb/>

B. AR, 6. <lb/>

725. Mopsus. Buste barbu et lauré. -Rv. ~MO^FEATQN, Autel <lb/>
allumé. <lb/>

B. B. 5. <lb/>

726. Olba. (Ajax, grand-prêtre.) ~AIANT02 ~TErKPOf. Tète d&apos;Ajax <lb/>
coiffée d&apos;un bonnet rond ; devant un caducée. -Rv. <lb/>
APXIEPEQ.. ~TOIIAPXOY KENNAT. AMAS en quatre lignes. <lb/>
Foudre aile; à l&apos;exergue ET. B (an 2). <lb/>

B. B. 5. <lb/>

727. Tarse. Baal-tars, écrit en caractères araméens. Baal-tars, à <lb/>

demi-nu, assis à gauche sur un trône, la main gauche <lb/>
appuyée sur un sceptre, et tenant de la droite un épi et <lb/>
une grappe de raisin ; sous le siège une tète de bélier. -<lb/>
Rv. Légende araméenne. Lion terrassant un cerf à gau-<lb/>
che ; dessous une lettre. -Coll. Paravey. <lb/>
AR. 6. <lb/>

728. -Tête tourelée et voilée de femme. -Rv. Temple à dix <lb/>
colonnes. <lb/>
B. 5. <lb/>


SATRAPES DE CILICIE <lb/>

729. Datame. Buste casqué, à gauche ; devant une légende <lb/>
araméenne. -Rv. Tète d&apos;Astarté, diadémée et vue de <lb/>
face, avec collier de perles et pendants d&apos;oreilles. <lb/>

Gravée. F.D.C. AR. 6. <lb/>

ILES DE CILICIE <lb/>

730. Elaeusâ. Tète de Jupiter. -Rv, EAAIOYSIQ. Victoire de-<lb/>

bout à droite. <lb/>

B. 5. <lb/>

CHYPRE <lb/>

ROIS DE CITIUM <lb/>

731. Baalmelek (420.?). Hercule combattant, armé d&apos;un arc et <lb/>
d&apos;une massue. -Rv. Lion terrassant un cerf; au-dessus <lb/>

légende phénicienne. <lb/>
AR. 3. <lb/>

ROIS GRECS DE CHYPRE <lb/>

732. Evagoras. Tète de Pallas à gauche, le casque orné de lau-<lb/>

rier. -Rv. Tète de Vénus couverte d&apos;une tiare crénelée. <lb/>

T.B. OR. 1. <lb/>

LYDIE <lb/>

733. Apollonidea. Bouclier. -Rv. ~AnOAAQNlAEÉîN. Massue. <lb/>

B. 4. <lb/>

734. Bagae. AHMOC. Tète jeune laurée. -Rv. BArHNQN. Fleuve <lb/>
couché. <lb/>
B. 4. <lb/>


735. Blaundos. Tête laurée de Jupiter. -Uv. ~BAAVNAlîQN. <lb/>

Mercure? debout; le tout dans une couronne. <lb/>

B. 5. <lb/>

.. ; &quot; 3 : <lb/>

_ <lb/>

j <lb/>

736. Gordus-Julia. Tète du Sénat.-Rv.~rOPAHNQN ~IOIA1E:ON. <lb/>

Bacchus debout. <lb/>
B. 4. <lb/>

&quot; i <lb/>

r <lb/>

: <lb/>

\ &apos; <lb/>

* <lb/>
* <lb/>
« <lb/>
1 <lb/>

* -<lb/>

* . <lb/>

737. Hèrmocapelia. Tête du. Sénat, -Rv.-Buste de la déesse <lb/>

Rome. 1 <lb/>

J ; <lb/>

.. T <lb/>

... <lb/>

j . <lb/>

g 4. <lb/>

738. Maeonia. MAIONQN. Tète d&apos;Hercule à droite. -Rv. Omphale <lb/>
marchant à droite. <lb/>

H. B. 5. <lb/>

739. Magnesia. Tête barbue à droite. -Rv. ~MArNHTÉTï. Escu-<lb/>

lape debout, <lb/>

. --<lb/>

... B. k. <lb/>

740. Nacrasa. Tète du Sénat. Rv. NAKPACTQN^D iane (l&apos;Ephèse. <lb/>

B. 5. <lb/>

741. Philadelphia. AHMOC Buste_du Peuple. -Rv. ~clJA. ~&lt;1&gt;IAA-<lb/>

~~AliA&lt;ï&gt;EQX. Lion à droite. <lb/>

T.B. R. G. <lb/>

j <lb/>

742. Sardes. Tète d&apos;Hercule -jeune. -Rv. 2APAIANQN. Apollon <lb/>
debout, à gauche; dans le champ un monogramme; le <lb/>
tout une couronne de laurier. B. 3. -Tète de Bacchante. <lb/>
Rv. Même légende. Cérès debout. -Deux pièces. <lb/>

B. 3. <lb/>

. <lb/>

743. Silandus. Buste de Rome à droite.-Rv. CIAANAEQN. <lb/>

.. Figure virile tenant une patère et une branche.. B. 4. <lb/>

744. Tabala. Tête barbue à droite. -Rv. TABAAEQN. Diane <lb/>

d&apos;Ephèse. -Tête de Bacchante. Rv. Fleuve couché. -<lb/>
..Deux pièces. <lb/>

B. <lb/>

745. Temenothyrae. IEPA ~BOfAH. Tête voilée à droite. -Rv. <lb/>

~ZEN04&gt;IAOC APX. A. ~TIll\IEN08IPEfCI. Jupiter assis h <lb/>
gauche. <lb/>

T.B. H. 8. <lb/>


746. Tralles: Massue sur laquelle sont posées les dépouilles du <lb/>
lion; le tout dans une couronne. -Rv. TPAA AION. <lb/>
Grappe de raisin; dans le champ massue. <lb/>

B. AH. 4. <lb/>

747. -Jupiter debout. -Rv. Bison allant à droite. <lb/>

B. 3. <lb/>

PHRYGIE <lb/>

748. Acmonia. Tète de Jupiter. Rv. AKMON. ~MHNOA12P. ~2lAAQ\. <lb/>

Esculape debout, de face. <lb/>

R. 3. <lb/>

749. Apamée. Tète de Jupiter. Rv. A RAME. Junon Pronuba de <lb/>

face. B. 4. -Ruste de Pallas. Rv. Aigle éployé sur les <lb/>
détours du Méandre, entre les bonnets des Dioscures.-<lb/>

Deux pièces. <lb/>

B. 5. <lb/>

750. -AHAMEIA. Buste tourelé de femme. -Rv. ~-C£àTEIPA. <lb/>
Hecate-Triformis. <lb/>

B. B. 3. <lb/>

. <lb/>

751. Cibyra. Tète casquée. -Rv. ~KtBï&apos;PAT. Cavalier casqué-et <lb/>

• <lb/>

cuirassé, armé d&apos;une lance et d&apos;un bouclier, se dirige au <lb/>
galop vers la droite. <lb/>

AH. 3. <lb/>

752. Cidramus. ~KIAPAMHNQN. Buste radié à droite. -Rv. Mer-<lb/>

cure debout. <lb/>

B. 3. <lb/>

753. Docimaeum. Tête d&apos;Hercule. -Rv. ~AOKIM6L2N. Mercure. <lb/>

B. 3. <lb/>

754. Dyonisopolis. Tête de Bacclius. -Rv. ~AIONVÏ. Bacchus <lb/>
debout. <lb/>

B. 5. <lb/>

755. Eumenia. Tète de Pallas. -Br. ~KYMENm\. IIONY. Vic-<lb/>
toire à gauche, tenant une couronne et une longue palme. <lb/>


756. Hiérapolis. Buste.de Pallas à droite. -Rv. lEPATIOAEI-<lb/>

TQN. Némésis debout. -Même buste à gauche. Rv. Vic-<lb/>
toire. -Deux pièces. <lb/>

B. 3. <lb/>

757. Laodicée. Tête de femme voilée et tourelée. Rv. AAOAI-<lb/>

KEQN. Deux mains jointes. -DIeH. Tête virile. Rv. <lb/>
~&amp;HMOZ. Tête du peuple. -Deux pièces. <lb/>

B. <lb/>

758. -Cistophore avec AAO ; dans le champ une tête de femme. <lb/>
T.B. AR. 8. <lb/>

759. -Autre cistophore; au-dessus des serpents PVLCHERr <lb/>
PROCOS ; au -dessous ~AII0AAQNI02 MMOKPATOr <lb/>
ZQZIMOZ. Dans le champ ..P. AP. et de chaque côté <lb/>
AAO et caducée. <lb/>
B. AR. 8. <lb/>

760. Sala. Buste de Minerve. -Rv. CAAHNQN. Femme coiffée <lb/>
du modius, assise à gauche. <lb/>

B. 4. <lb/>

761. Sébaste. AHMOC. Tête jeune à droite. Rv. CEBACTHNON. <lb/>
La Fortune debout. <lb/>

B. 6. <lb/>

762. Stectorium. I6PA BOTAH. Tète voilée à droite. -Rv. <lb/>

~CTeKTOPHNQN. Apollon ? debout. <lb/>

B. 6. <lb/>

763. Synaos. Buste de la déesse Rome. -Rv. Apollon debout. <lb/>

B. 5. <lb/>

764. Synnada. Buste de Pallas à droite. -Rv. ~CYNNAAEaN. <lb/>
Chouette posée sur un vase couché. <lb/>

B. B. 3. <lb/>

GALATIE <lb/>

765. Amyntas (roi). fête de Pallas à droite. -Rv. ~RA2IAEQ2 <lb/>
~AMTPiTGpf. Victoire coiffée d&apos;une peau d&apos;éléphant, allant <lb/>

à gauche. <lb/>
T.B. OR 2. <lb/>


ROIS DE CAPPADOCE <lb/>

766. Ariârathe V Eusebès (220-166). Tète diadémée du roi. -<lb/>

Rv. ~BA2IAEQS APIAPA00r EY2EB0Y2. Pallas Nicé-<lb/>
phore à gauche, tenant une lance de la main gauche <lb/>
qu&apos;elle appuie sur son bouclier ; à l&apos;exergue la date TA (33). <lb/>

AR. 4. <lb/>

767. Ariarathe VI Eusebès Philopator (166-132). tète jeune <lb/>

diadémée du roi à droite. -~BAZ1AEQ2 APIAPA00Y <lb/>
Ef&apos;-YEBOY&apos;-v ~&apos;MAOIIATOPOZ. Mème type; à l&apos;exergue B <lb/>

(an 2). -Coll. Bompois. <lb/>
Gravée. T.B. AR. 8. <lb/>

768. -Même tète, plus âgée et avec les cheveux frisés. -Rv. <lb/>
BA21AEQ2 ~APIAPA0gy EY2EB0Y2. Même type ; dans <lb/>
le champ un monogramme paraissant offrir les éléments <lb/>
du mot ~&lt;MAOnATOPOI ; à l&apos;exergue une date peu dis-<lb/>
tincte. -Coll. Bompois. <lb/>

T.B. AR. 4. <lb/>

769. Ariarathe VII Epiphane (132-117). Tète du roi. -Rv <lb/>

BAZ1AEÛ2 ~APIAPA80r EIII&lt;Î&gt;AIN0Y2. Pallas tenant <lb/>
une couronne et une palme ; dans le champ un mono-<lb/>
gramme; à l&apos;exergue la date AI (an 11). <lb/>

B. AR. 4. <lb/>

770. Ariarathe VIII Philométor (117-105). Tète du roi. ~-Rv. <lb/>

~BA2IAEQZ ~~~APIAPA00r OIAOMHTOPOS Pallas Nicé-<lb/>
phore; à l&apos;exergue la date H (an 8). <lb/>

T.B. AR. 4. <lb/>

771. Ariobarzarne 1 Philoromaeus (96-66). Tète du roi. -Rv. <lb/>

~BAZIAEQZ APIQBAPZANOY ~&lt;Ï&gt;1A0PQMAI0Y. Pallas Ni-<lb/>
céphore ; dans le champ un monogramme ; a l exergue <lb/>
la date IF (an 13). <lb/>

AR. 4. <lb/>

772. -Deux autres pièces variées (an 14). <lb/>

AH. 4. <lb/>


773. Ariobarzane II Philopator (66-52). Tête du rui. -Uv. <lb/>

~BA2IAEQZ APIOBAPZANOY ~&lt;ï&gt;IAOITATOPOZ. Môme <lb/>

type. <lb/>

AH. 4. <lb/>

774. Ariobarzane III Eusebès Philoromaeus (52-42). Tète du <lb/>

roi. -Rv. ~BA21AEÛ2 APIOBAPZANOr ~EYZEBOt&apos;! <lb/>

~OIAOPQMA&apos;.OY. Même type; dans le champmonogramme <lb/>

et astre dans un croissant. <lb/>

AR. 3. <lb/>

775. Ariârathe X Philadelphe (42-36). Tète du rui. -Rv. <lb/>

~BAY-IAE.QL ~APIAPA00Y EYZEBOYI &lt;I&gt;IAAAEA&lt;UOY. <lb/>

Même type ; dans le champ trophée, monogramme et la <lb/>

lettre €. <lb/>

~AR. J. <lb/>

776. Archélaüs (36 av. -17 ap. J.-C.). Tète diadémée du roi à <lb/>

droite. -Rv. ~BA2IAEQZ APXE,\AOr OIA0IIATPIA02 <lb/>
TOY ~KTIITOY en légende circulaire autour d&apos;une massue <lb/>
et des lettres KB (an 21). -Magnifique pièce. <lb/>
F.D.C. AR. 4 1/2. <lb/>

777. -Mème tète dans une couronne. -Rv. Même revers, mais <lb/>
avec la date MB. <lb/>
AR.4. <lb/>
(Voir après Mithridate VI, la médaille de&apos; son fils, frappée <lb/>

par la Cappadoce). <lb/>

SYRIE <lb/>

ROIS <lb/>

&quot; 778. Seleucus I Nicator (312-280). Tètelaurée de Jupiter. -Rv. <lb/>

~BA&apos;iv.,IAE.Ql 2EAEYKOY. Pallas debout dans un big.&apos; <lb/>
d&apos;éléphants, armée d&apos;un bouclier ovale, et lançant un jave-<lb/>
lot ; au-dessus une ancre ; dans le champ M et une abeilLe. <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

779. -Tète casquée du roi à droite. -Rv. ~~2EAEYK0Y. Vic-<lb/>
toire couronnant untrophée. <lb/>

B. AR. 1. <lb/>


780. Antiochus I Soter (293-280). Tète diadémée du roi à droite. <lb/>

Rv. ~BA2IAEQZ ANTIOXOY. Apollon nu assis, à gauche, <lb/>

sur l&apos;omphalos recouvert d&apos;un réseau, tenant une flèche et <lb/>
s&apos;appuyant sur son arc; dans le champ deux mono-<lb/>

grammes. <lb/>

T.B. AR. 9. <lb/>

781. Antiochus II? Théos (261-246). Tète diadémée du roi à <lb/>

droite. -Rv. ~BA21AEQ2 ANTIOXOY. Apollon assis, il. <lb/>

gauche, sur l&apos;omphalos, tenant une flèche et s&apos;appuyant <lb/>
sur son arc ; dans le champ deux monogrammes. -Coll. <lb/>
Paravey. <lb/>

T.B. AR. 9. <lb/>

782. Seleucus II (246-226). Tète diadémée du roi à droite.-Rv. <lb/>

~BAX1AEL22 ~lEAEYKOr. Apollon nu debout, à gauche, <lb/>
tenant une flèche et s&apos;appuyant sur un trépied; dans le <lb/>
champ trois monogrammes. <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

783. Antiochus Hiérax (227). Tète diadémée du roi à droite. <lb/>

Rv. ~BA2IAEQZ ~ANTlOXOr. Apollon assis, à gauche, sur <lb/>
l&apos;omphalos; dessous X dans un carré et a;gle ; dans le <lb/>
champ torche. <lb/>

F.D.C. AR. 8. <lb/>

784. Seleucus III (226-222). Tète du roi diadémée à droite. -<lb/>

Rv. ~BA.ZIA.EQ2 ~2EAEYKOV. Apollon assis, à gauche, sur <lb/>
~l&apos;omphalos ; dans le champ deux monogrammes. AR. 8. <lb/>

785. Antiochus (fils de Seleucus III? 222). Tète d&apos;Antiochus <lb/>

enfant, entourée d&apos;un cordon de perles et d&apos;oves. -Rv. <lb/>
~BA2IAEQ2 ANTIOXOY. Apollon assis, à gauche, sur <lb/>
l&apos;omphalos; dans le champ un trépied; à l&apos;exergue HA <lb/>
en monogramme. <lb/>

B. AR. 7. <lb/>

786. Antiochus III le Grand (222-187). Tète diadémée du [roi <lb/>

il droite. -Rv. Mème légende. Apollon assis, à gauche, <lb/>
sur l&apos;omphalos ; dans le champ trépied. <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

787. -Tète diadémée du roi à droite. -Rv. Même légende. Elé-<lb/>
phant à droite. <lb/>

AR. 4. <lb/>


788. Seleucus IV (189-175). Tète diadémée du-roi. -Rv. <lb/>

~B1\IIAEQI 2EAEYKOY. Apollon assis, à gauche, sur <lb/>
l&apos;oinphalos ; dans le champ palme et couronne. <lb/>

AR. 8. <lb/>

789. -Tête diadémée d&apos;Apollon à droite. -Rv. Même légende. <lb/>
Apollon debout. <lb/>
B. 5. <lb/>

.790. Antiochus IV Epiphane (175-164). Tète diadémée du roi. <lb/>

Rv. ~BAZIAEQ2 ANTIOXOr 0EOY ~EIIIOANOYS Jupiter <lb/>
à demi nu, assis à gauche, portant sur la main droite <lb/>
une Victoire qui lui présente une couronne, de l&apos;autre il <lb/>
tient un sceptre. <lb/>

B. AR. 9. <lb/>

791. -Même tête. -Rv. ~BA2IAEQ2 ANTIOXOY 0EOY EHI-<lb/>

~$AN0Y2 ~NIKH3&gt;0P0Y. Même type. àl en monogramme. <lb/>

B.AR. 9. <lb/>

792. -Tête diadémée et radiée du roi à droite. -Rv. Jupiter <lb/>
assis, tenant une patère et un sceptre. <lb/>

B. 5. <lb/>

793. Antiochus V Eupator (164-162). Tête diadémée du roi à <lb/>

droite.-~Rv. ~~BA2IAEQ2 ANTIOXOr EYIIATOPOS. Jupi-<lb/>
ter assis, à gauche, portant sur la main droite une Vic-<lb/>
toire et tenant un sceptre ; dans le champ monogramme. <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

794. Démétrius I Soter (162-150). Tête du roi, dans une cou-<lb/>

ronne de laurier. -Rv. BAZIAEQ2 AHMHTPIOr IÛTH-<lb/>

PO. Déméter assise à gauche, sur un trône supporté par <lb/>

une sirène, tenant un sceptre et une corne d&apos;abondance; à <lb/>

l&apos;exergue 2P. <lb/>

T.B. AR. 8. <lb/>

795. -Buste de cheval. -Rv. ~BAZIAEQ2 AHMHTPIOY. Tête <lb/>

d&apos;éléphant. <lb/>

B. 3. <lb/>

796. Timarchus (satrape révolté, 150). Tête du satrape diadémée <lb/>

à droite. -Rv. ~BAY.IAEOI ~MErAAor TIMAPXOY. Vie-<lb/>


toire marchant à gauche, tenant une couronne et une <lb/>
palme. -(Un des plus beaux exemplaires connus.) <lb/>

Gravée. B. B. 8 1/2. <lb/>

797. Alexandre I Bala (152-144). Tète diadémée du roi dans <lb/>

un cordonnet. -Rv. ~BA2IAEQ2 ~AAEHANAPOY0EOTIA-<lb/>

TOPOS ~EYEP]RETOY. Jupiter Nicéphore assis à gauche. <lb/>

AR. 9. <lb/>

798. Démétrius II Nicator (146-138). Buste du roi avec la <lb/>

chlamyde. -Rv. AHMHTPIOY ~BA2IAEQ2. Aigle avec une <lb/>

palme; devant la date ~Z&apos;-eP (167); derrière le mot ~ZIAQ. <lb/>

AR. 8. <lb/>

799. -Tète de Jupiter à droite. -Rv. Apollon assis à droite. <lb/>

B. 7. <lb/>

800. Antiochus VI Epiphane Dionysios (145-142). Tète radiée <lb/>

du roi dans un cordonnet. -Rv. ~B.&amp;IIAEQII ANTIOXOY <lb/>

~EUI(I)ALNOYI ~AIONYZOY-Les Dioscures, à cheval, armés <lb/>
de lances, galopant vers la gauche ; dessous la date ~~H?:&apos;P <lb/>
(168); dans le champ TPY ; le tout dans une couronne de <lb/>
laurier. -Coll. Paravey. <lb/>

Gravée T.B. AR. 9. <lb/>

801. Tryphon (142-139). Tète diadémée du roi. Rv. ~BAZIAEQ\.&apos; <lb/>

~TPY&lt;I&gt;QIN02 ~AYTOKPATOP02. Casque à mentonnières, <lb/>
dont le sommet se termine par une corne. <lb/>

T.B. B. 4. <lb/>

802. Antiochus VII Evergète (138-129). Tète du roi dans un <lb/>

cordonnet. -Rv. ~BA2IAEQ2 ANTIOXOY ~EYEPfETOY. <lb/>

Pallas debout, à gauche, portant sur sa main une Vic-<lb/>
toire ; dans le champ T et monogrammes; le tout entouré <lb/>
d&apos;une couronne de laurier. <lb/>

AR. 7. <lb/>

803. -Buste de Cupidon à droite. -Rv. Mème légende. Sym-<lb/>
bole d&apos;Isis. -Deux pièces. <lb/>
B. 4. <lb/>


804. Alexandre II Zébina (128-123). Tèle ~~diadémée du roidans <lb/>

un cordonnet. -Rv. ~BASIAEQ2 ~AAEEANAPOY. Jupiter <lb/>
assis, à gauche, tenant une Victoire et un sceptre; dans ~le <lb/>

champ nA en monogramme; sous le siège s -T,B. AR. 8. <lb/>

805. -Mème tête radiée. -Rv. Même légende. Corne d&apos;abon-<lb/>
dance. <lb/>
n. o. <lb/>

806. Cléopaire et Antiochus VIII (125 av. J.-C). Tète diadémée <lb/>

et voilée de Cléopâtre accolée à la tète diadéméé d&apos;Antio-<lb/>
chus. Rv. ~BAEIAIY.Y.HL ~KAE0IIATPA2~OEA2 ~~~RAï BA2IA1ÏS2S <lb/>
ANTIOXOY. Jupiter Nicéphore assis à gauche. B. AH. 8. <lb/>

807. Antiochus VIII Epiphane (121-96). Tête diadémée du <lb/>

roi à droite. -Rv. ~BAY.IAEQZ ANTlOXOr ~EDIfliANOÏS. <lb/>
Jupiter ou le mois Dius debout à gauche, la tête surmontée <lb/>
d&apos;un croissant, portant un astre sur la main droite, et de la <lb/>
gauche tenant un long sceptre; le tout entouré d&apos;une cou-<lb/>
ronne de laurier. <lb/>

T.B. AR. 8. <lb/>

808. Antiochus IX Philopator (116-95). Tête diadémée et légè-<lb/>

rement barbue à droite. -Rv. ~BA2IAEQS ~ANTIOXOY <lb/>

.. ~&apos;ÊIAOIÏATOPOE. Pallas Nicéphore à gauche; dans le champ <lb/>

corne d&apos;abondance et IIP en monogramme; le tout dans <lb/>
une couronne de laurier. <lb/>

T.B. AR. 8. <lb/>

809. -Même tête. -Rv. Mème légende. Foudre. <lb/>

B. 4. <lb/>

810. Seleucus VI Epiphane (96-95).. Tète diadémée du roi à <lb/>

droite. -Rv. BASIAEG2 SEAEYKOï EITTcpANOYS .j&apos;IKA-<lb/>

TOPOE Pallas Nicephore debout à gauche; dans le champ <lb/>

AAEAI. <lb/>

B. An. 8 <lb/>

-<lb/>

81 i. Antiochus X Eusébès (94-83). Tète diadémée du roi à <lb/>

droite. -Rv. ~BASIAEQZ ANTIOXOY ~LTSEBOYS ~3&gt;IAOIIA-<lb/>

TOPOS. Jupiter Nicéphore assis à gauche; dans le-champ <lb/>

monogrammes. <lb/>

B. AR. 8. <lb/>


812. Antiochus XI Epiphane (92 av. J.-C.). Tète-diadémée;du <lb/>

roi.à droite. -Rv. ~BASIAEQS ANTIOXOY ~Elli(DANOYE. <lb/>
Jupiter Nicéphore assis à gauche; dans le champ mono-<lb/>
grammes; le tout dans une couronne de laurier. <lb/>

T.B. AR: 7. <lb/>

813, -Autre variété. <lb/>

B. AR. 7. <lb/>

&apos;814. -Même tête. -Rv. Pallas debout. <lb/>

B. 5. <lb/>

815. Philippe (92-83). Tête diadémée du roi à droite. -Rv. <lb/>
~BA2IAEQ2 ORinnOÏ EHI^ANOTS 4&gt;IAAAEA«I&gt;0Y. Jupiter <lb/>

Nicéphore assis à gauche. <lb/>

AR. 7. <lb/>

816. Demetrius III Philopator (95-88). Tête radiée du roi à <lb/>

droite. -Rv. ~BA2IAEQ2 AHMHTPIOV ~8Eor &lt;pUOIIAT. <lb/>
Victoire marchant à droite. <lb/>

B. 4. <lb/>

817. Antiochus XIIDionysus (89-84?) Buste du roi à droite. -<lb/>

Rv. Jupiter debout. <lb/>

B. 5, <lb/>

818. Tigrane (83-69). Tête du roi coiffée d&apos;une tiare. -Rv. <lb/>

~BA2IAEQ2 TirPANOY. La ville d&apos;Aut-ioche, tourelée et voi-<lb/>

lée, assise à gauche, sur un rocher, et tenant une palme; <lb/>
à ses pieds, le fleuve Oronte nageant; dans le champTP en <lb/>
monogramme; le tout dans une couronne de laurier. <lb/>

B. AR. 7. <lb/>

819. -Même tète. -Rv. Femme assise tenant une corne d&apos;abon-<lb/>

dance. B. 5. <lb/>

ROIS DE COMMAGÈNE <lb/>

820. Antiochus IV Epiphane (21 ap. J.-C.). ~BACIA6ÏC MEr. <lb/>

ANTIOXOC ~EllI. Tète diadémée du roi. -Rv. KOMMA-<lb/>
rHNON (sic). Scorpion; au-dessus A ; le tout entouré d&apos;une <lb/>
couronne de laurier. <lb/>

B. 7. <lb/>

•» <lb/>


821. Jotapé (femme d&apos;Antiochus IV). BA2IA... (IOTA)IIH. ~IA-<lb/>

~AAFA&lt;Ï&gt;02. Buste diadémé de la reine. -Rv. KOMMA-<lb/>

THNQN. Scorpion. <lb/>
B. 7. <lb/>

822. Epiphane et Callinicus. ~BA21AEQZ (TIOI). Epiphane e <lb/>

Callinicus à cheval, allant au pas vers la gauche. -Rv. <lb/>

~KOMMATH Capricorne; derrière un astre ; dessous <lb/>

une ancre ; le tout dans une couronne de laurier. <lb/>

B, 4. <lb/>

CHALCIDÈNE <lb/>

823. Ptolémée -Tétrarque. Tête laurée de Jupiter. -Rv. <lb/>

~IITOAEMAIOY TETPAPXE. Aigle volant à droite. <lb/>
T.B. B. 5. <lb/>

SELEUCIA PIERIA <lb/>

824. Demi-adelphi. Tête laurée de Jupiter. -Rv. ~AàEA.&lt;MJN <lb/>

AHMQN. Foudre placé horizontalement,la date ESP (165) <lb/>
et deux monogrammes; le tout dans une couronne de <lb/>
laurier. -Deux pièces. <lb/>

B. 5. <lb/>

825. Antioche de l&apos;Oronte. Tête laurée de Jupiter. -Rv. <lb/>

ANTIOXEQN EIII ~YIAANOY àM (44). Bélier. B. 5. -<lb/>
ANTIOXEON. Tête tourelée de femme. -Rv. EP (105). <lb/>
Bélier. B. 4. -Deux pièces. <lb/>

826. Antioche de Callirhoë. Tête radiée d&apos;Antiochus IV, roi de <lb/>

Syrie.-Rv. ANTIOXEQN TON ~EIII KAAAIPOHI. Jupiter <lb/>
Aétophore debout. <lb/>

B. 3. <lb/>

827. Antioche de Dàphné. Tête radiée d&apos;Antiochus IV. -Rv. <lb/>
ANTIOXEQN TQN IIP02 AAONHI. Jupiter debout, tenant <lb/>

une couronne. <lb/>
B. 4. <lb/>


828. Antioche Ptolémaïs. Tète radiée d&apos;Antiochus IV. -Rv. <lb/>

ANTIOXEQN TQN EN IITOAEMAIAI. Même type. B. 6. <lb/>

829. Laodicée. Tète tourelée de la ville. -Rv. ~AAOAlKEQN. <lb/>

La Fortune debout. <lb/>

B. 5. <lb/>

830. Seleucie. Tète tourelée de femme à droite. Rv. ~MEAECKEÉ).N <lb/>
TH2 IEPAZ KAI ~AYTONOMO.Foudre placé horizonta-<lb/>
lement sur une table décorée de bandelettes ; dans le <lb/>
champ A. <lb/>
T.B. A.R. 8. <lb/>

831. -Même tête à gauche. Rv. Mème type. B. 5. -Tète lau-<lb/>
rée de Zeus. Rv. 2EAEYKEQN TON EM ~IHEPtÂ!. Foudre <lb/>
placé horizontalement; à l&apos;exergue B et monogramme. <lb/>

Deux pièces. <lb/>
B. 4. <lb/>

832. Canatha? (Decapolis). Tête des Dioscures. -Rv....ANATH. <lb/>

Victoire couronnant un trophée. <lb/>

B. 3. <lb/>

PHÉNICIE <lb/>

833. Béryte. Tète tourelée de femme. -Rv. BHPYTI. Victoire <lb/>

debout sur une proue. <lb/>

B. 4. <lb/>

834. Azbaàl (roi de Byblus). Galère à gauche; dessous hippo-<lb/>

campe.-Rv. Azbaal, roi de Gebal, en légende phénicienne. <lb/>
Lion dévorant un taureau à gauche. <lb/>

AR. 1. <lb/>

835. Sidon. Tète voilée et tourelée de femme. -Rv. ~ZIAQNIQN. <lb/>
Astarté debout, à gauche, sur une galère. <lb/>

B. 4. <lb/>

836. Tripolis. Tète tourelée de femme. -Rv. ~. <lb/>

Les Dioscures à cheval. <lb/>
B. 4. <lb/>


837. Tête laurée d&apos;Hercule il droite, avec la peau de lion nouée <lb/>
autour du cou. -Rv. TYPOY etc., massue ; le tout dans <lb/>
une couronne. -Tête tourelée de femme. Rv. Galère. -<lb/>
Deux pièces. <lb/>

B. <lb/>

838. Aradus. AP 0N. Abeille. -Rv. APAAIQN. Cerf devant un <lb/>

palmier. <lb/>

AR. 3. <lb/>

JUDÉE <lb/>

839. Ascalon. Tête tourelée de femme; devant AIK. -Rv. <lb/>

Galère. <lb/>

B. 3. <lb/>

840. Gaza (?). Tête de satrape assyrien (?), avec barbe cunéi-<lb/>
forme. -Rv. Partie antérieure de cheval bridé; derrière <lb/>
deux lettres phéniciennes ; le tout dans un carré creux.-<lb/>

Coll. Bompois. <lb/>

AR. 3. <lb/>

PRINCES ET ROIS DE JUDÉE <lb/>

841. -Schekel Jisraèl en légende hébraïque. Le calice de la <lb/>
manne <lb/>
(an 3). -Rv. Jerouschalajim hakedoschah. La <lb/>

verge d&apos;Aaron terminée par trois fleurs d&apos;amandier. Demi-<lb/>

sicle. <lb/>

T.B. AR. 4. <lb/>

MÉSOPOTAMIE <lb/>

842. Zabel (roi d&apos;Edesse). Tête radiée du roi à droite. -Rv. S. C. <lb/>
Aigle éployé ; le tout dans une couronne. <lb/>

B. 5. <lb/>

ROIS DE PERSE <lb/>

843. Achéménides. Le roi agenouillé, coiffé de la tiare crénelée, <lb/>

vêtu d&apos;une longue robe et tenant un arc et un javelot. -<lb/>
Rv. Aire creuse. Darique. <lb/>
T.B. OR 4. <lb/>

844. -Le roi agenouillé. -Rv. Aire creuse. <lb/>

B. AR. 3. <lb/>


815. -Roi agenouillé, le carquois sur l&apos;épaule et tirant de l&apos;arc. <lb/>
Rv. Aire en creux. <lb/>

B. AR. 2. <lb/>

846. -Roi coiffé d&apos;une tiare, la main levée, debout dans un char <lb/>
à gauche, attelé de six chevaux et conduit par un aurige <lb/>
imberbe. Derrière le char, un homme vêtu de la schenti, <lb/>
coiffe d&apos;un bonnet égyptien, portant nn vase et un bàton <lb/>
recourbé, terminé par une tète d&apos;animal. Légende phéni-<lb/>
cienne. -Rv. Galère ornée d&apos;un Patèque à la proue; au-<lb/>
dessus la date 20. (Un des plus beaux exemplaires connus.) <lb/>

Coll. Bompois. <lb/>

T.B. AR. 8. <lb/>

847. -Autre exemplaire. <lb/>

AR. 7. <lb/>

848. -Autre. <lb/>

AR. 7. <lb/>

849. -Autre. <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

850. -Le roi tirant de l&apos;arc, monté sur un hippocampe ailé. -<lb/>
Rv. Chouette portant deux symboles égyptiens. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

ROIS PARTHES <lb/>

85 1. Arsace I (256-254). Tète du roi à gauche, coiffée d&apos;une tiare. <lb/>

-Rv. ~BA2IAEQ2 ~ME ~Ally-AKOY. Le roi assis sur <lb/>

l&apos;omphalos et tenant un arc. -Deux pièces. <lb/>

AR. 4 1/2. <lb/>

852. Arsace II (Tiridate Ier, 254-210). Buste imberbe du roi à <lb/>

gauche. -Rv. Mème légende. Même type. <lb/>

AR. 4. <lb/>

853. Arsace III (Artaban Ier, 210-195). Tète barbue et diadémée <lb/>

du roi à gauche. -Rv. Même légende. Mème type. AR. 4. <lb/>

854. Arsace IV (Phraapate, 195-180). Tète barbue et diadémée <lb/>

du roi à gauche. -Rv. Mème légende. Mème type. --<lb/>

Deux pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>


855. Arsace V (Phraate Ier, 180-170). Tête du roi à gauche ; der-<lb/>

rière TAM. -Rv. ~BA ~MErAAOT. ~APliKOr <lb/>

~EOïIArOPOS Le roi assis sur l&apos;omphalos. -Deux pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

856. Arsace VI (Mithridate I, 170-140), Buste barbu et diadèmé <lb/>

du roi à gauche, la candys sur les épaules. -Rv. ~-<lb/>

AEQ2 ~MEfAAOr APZAKOY ~EIII&lt;ï&gt;ANOYZ. Le roi assis <lb/>
sur l&apos;omphalos. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

857. -Deux autres pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

858. -Même avers ; la barbe très longue. -Rv. ~BASIAEQ <lb/>
~BA2IAEQN METMOY APIAKOr EUIOANOY2. Le roi <lb/>
assis sur un trône. Collection Bompois. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

859. -Autre exemplaire. <lb/>
AR. 4. <lb/>

860. -Buste du roi à gauche, la candys sur les épaules, la tête <lb/>
diadémée et couverte d&apos;une tiare. -Rv. Le même. AR. 4. <lb/>

861. -Même avers. -Rv. ~BÀ21AEQ2 ~BAI.IAEt1N ~AP2AK0Y <lb/>
~AlKAIOY EYEPrETOY ~OIAEAAHNOS. Même type. -<lb/>
Deux pièces. <lb/>
AR. 4. <lb/>

862. Arsace VII (Phraate II, 140-126). Tète du roi à gauche,-<lb/>

Rv. ~BAI.1AEo:t MErAAor AP2ÀK0Y 0EOllATOPOI. <lb/>
~EVEPrETOY. Arsace assis sur un trône. -Trois pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

863. Arsace VIII ? (Artaban II, 126-120). Buste du roi à gau-<lb/>

che. -Rv. ~BA21AEQ2 ~MEfAAOr APIAKOY OEOIIA-<lb/>
TOPOS EYEPrETOY ~Elll&lt;PANOrI ~4DIAEAAIINOI. <lb/>

Arsace assis sur un trône; dans le champ monogramme. <lb/>

AR. 4. <lb/>

864. Arsace IX (Mithridate II, 120-89). Tète du roi à gauche. -<lb/>

Rv. ~BAIIAEQI. ~MEAAOr ~AOIAKOr ~OJAOlïATOPOZ <lb/>


~EYEIP]RETOY ~EHPMNOYS ~&lt;MAEAAHN... Le. roi assis <lb/>

sur un trône; dans le champ Âr en monogramme. AR. 4. <lb/>

865. ~ArsaceXI (Sinatroces I, 77-70). Buste du roi à gauche, la <lb/>
tête couverte d&apos;une tiare, entourée de huit petites gazelles, <lb/>
ornée d&apos;une corne d&apos;animal et de trots rangs de perles. -<lb/>

Rv. ~BA21AEQ2 MErAAOY ~AP2AK0Y ~OEOIIATPOI <lb/>

~NIKATOPO.. Le roi assis, à gauche, sur un trône. -<lb/>
Même buste. -Rv. ~BA2IAEQ2 MErAAOY ~AP2AK0Y <lb/>
~EYEPrETOY ~EniO&gt;AN0YS ~&lt;î»IAEAAHNOS. Même type ; <lb/>
dans le champ un monogramme. -Trois pièces. AR. 4. <lb/>

866. -Deux autres exemplaires, avec le titre AYTOKPATOPOI. <lb/>

AR. 4. <lb/>

86.7. Arsace XII (Phraate III, 70 à 60). Buste du roi de face. -<lb/>

Rv. ~BA21AEQZ ~MET ~AP2AK0Y 0EOIIATOPO2 <lb/>

EYEPrETOY ~EIÏÏ^ANOYS ~OIAEAAINHOS. Le roi assis. <lb/>

AR. 4. <lb/>

868. -Buste du roi de face. -Rv. Cheval libre. <lb/>
B. 4. <lb/>

869. Arsace XIII (Mithridate III, 60-54). Buste du roi à gauche. <lb/>

Rv. ~BAS1AEQS BA21AEQN APIAKOY EYEPrETOY <lb/>
AIKAIOY ~EIIIAN0Y2 ~&lt;Ï&gt;IAEAAHN02. Arsace assis sur <lb/>
un trône. -Trois pièces variées. <lb/>

AR. 4. <lb/>

870. Arsace XIV (Orodes I). Buste diadémé du roi à gauche.-<lb/>

BA2IAEQ.. ~BAQN ~AP!AKO.. EYEPrETOY AIKAL. <lb/>

~EIIIOAINOYS ~&lt;Ï&gt;IAEAAHN02. Le roi assis à gauche sur <lb/>
un trône, parte de la main droite une Victoire qui lui <lb/>
présente unè couronne, et s&apos;appuie de la gauche sur son <lb/>
sceptre; dans le champ la lettre Y. <lb/>

AR. 9. <lb/>

871. -Buste du roi à gauche, entre un astre et un croissant. -<lb/>

Rv. ~BA2IAEQ2 ~BA2TAEQN AP2AK.. EYEPrETOY <lb/>

AIKAIOY ~EIIPMNOYS ~&lt;I&gt;IAEAAHN02. Arsace assis sur <lb/>
un trône ; dans le champ un monogramme. -Deux <lb/>
pièces. <lb/>
AR. 4, <lb/>


872. Arsace XV (Phraale IV). Buste du roi à gauche» -Rv. <lb/>

Même légende. Le roi, assis sur un siège à dossier, reçoit <lb/>
une palme de la main de Tyché, qui porte une corne d&apos;a-<lb/>
bondance; à l&apos;exergue une date suivie du mot ~AlTANÀÏOr <lb/>

-Trois pièces. <lb/>

AR. 8. <lb/>

873. -Buste du roi à gauche; derrière lui un aigle portanLune <lb/>
couronne dans son bec. -Rv. Même légende. Le roi <lb/>
assis sur un trône; devant un monogramme. -Trois <lb/>

pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

&quot;874. Tiridate II (28-21). Buste du roi à gauche. -Rv. Mùme <lb/>

légende. Le roi assis, à gauche, sur un trône sans dossier, <lb/>
tenant de la main droite une Victoire qui lui présente une <lb/>
couronne, et s&apos;appuyant de la gauche sur son sceptre; <lb/>
sous le siège la date ~EIIS (285) ; à l&apos;exergue ~ÏAAlEf. AR. 8. <lb/>

875. Phraàtace et sa femme Musa. Buste de Phraatace à gau-<lb/>

che, couronné par deux Victoires. -Rv. ~MOï&apos;SHB BAH-<lb/>
~AMAS 8EAI OrPANIAI:, Buste, à gauche, de la reine <lb/>
Musa, avec une tiare enrichie de pierreries ; devant mono-<lb/>
gramme. -Deux pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

876. Arsace XVIII (Vonones Ier, 5-14). BACIAErC ~ONCONHC. <lb/>

Tète du roi à gauche. Rv. ~BAC1A6ÏC ONtoNHC N6IKHCAC <lb/>

APTABANON. Victoire portant une couronne et une palme ; <lb/>
dans le champ monogramme. -Deux pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

877. Arsace XIX (Artaban III, 14-41). Tète du roi à gauche. -<lb/>

Rv. BACIAEQC BACIAEQN, etc. Le roi, assis sur un trône, <lb/>
tenant un arc; dans le champ monogramme. <lb/>

AR. 4, <lb/>

878. Arsace XX (Vardanes Ier, 41-45). Tête. du roi à gauche. -<lb/>

Rv. Même légende. Le roi assis. -Deux pièces. <lb/>

-<lb/>

AR. 4. <lb/>

879. Arsace XXI (Gotarzes, 45-52?). Buste du roi à gauche. -<lb/>

Rv. Même légende. Le roi, assis sur un siège, reçoit une <lb/>
couronne que lui présente Tyché, qui tient une corne <lb/>


d&apos;abondance ; au-dessus la date HNT (358). -Autre va-<lb/>

riété.-Deux pièces. <lb/>

AR. 8. <lb/>

880. -Tète du roi à gauche. -Rv. Même légende. Le roi assis, <lb/>

tenant un arc.*-Quatre pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

881. Méherdate. Buste du prince de face, coiffé d&apos;une tiare ; de <lb/>

chaque côté un astre. -Rv. Même légende. Arsace assis, <lb/>
tenant un arc. -Deux pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

882. Arsace XXIV (Vologèse I, 52-60?). Buste à gauche. -Rv. <lb/>

Même légende. Le roi assis, à gauche, reçoit une couronne <lb/>
que lui présente Tyché. Date ~8:ET (369). -Trois pièces <lb/>
variées. <lb/>

AR. 8. <lb/>

883. -Tète du roi, paré d&apos;un collier à gauche. -Rv. Même <lb/>

• <lb/>

légende et type. Date lOT (373). <lb/>

AR. 8. <lb/>

884. Arsace XXVI (Vologèse II). Buste du roi à gauche. -Rv. <lb/>

Le roi assis, à gauche, reçoit une palme que lui présente <lb/>

Tyché. Date 377. <lb/>

AR. 8. <lb/>

885. Pacorus II. Buste à gauche; derrière une lettre. -Rv. <lb/>

Même légende avec IIAKOP. Le roi assis, à gauche, reçoit <lb/>

une couronne que lui [présente lTyché. -Deux pièces. <lb/>
Dates 389 et 390. <lb/>

AR. 8. <lb/>

886. -Tête du roi. -Rv. Même légende. Le roi assis, tenant un <lb/>

arc. -Deux pièces variées. <lb/>

AR. 4. <lb/>

887. ArtabanIV. Tête à gauche. Rv. Le même. -Deux pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

888. Chosroës (108-160). Buste à gauche, coiffé d&apos;une tiare; <lb/>

devant AKY (424);&quot; derrière la lettre B. -Rv. Femme tou-<lb/>

relée assise,, à gauche, sur un rocher; dans le champ mo-<lb/>

gramme.. <lb/>

B. 4. <lb/>


889. Arsace XXXII (Vologèse III). Buste à gauche, avec la <lb/>

tiare; derrière A -Rv. BACI IEW.. ~BACIAÊWN APCAE.. <lb/>

OAArAC. AlKAIOY ~EIlI«I&gt;ANOY.. ~(DIAEMUN... Le-roi assis, <lb/>
à gauche, sur un siège sans dossier, reçoit une couronne <lb/>

que lui présente Tyché. Au-dessus la date 433. <lb/>

Ar. 8. <lb/>

890. Arsace XXXIII (Vologèse IV, 148-189). Buste à gauche, <lb/>
avec tiare; derrière la lettre B. -Rv.... AAFAC ~AIlLA <lb/>

~..$ANOr.. et le nom du mois. Le roi assis, à gauche, <lb/>
recevant une couronne des mains de la Tyché. Date 464 <lb/>

Apellaios. <lb/>

AB. 8. <lb/>

891. -Deux autres, de 469 et 499. <lb/>

AR. 8. <lb/>

892. -Même avers, sans le B. -Rv. Légende indéchiffrable; <lb/>
simulacre barbare d&apos;Arsace assis, tenant un arc. -Deux <lb/>

pièces. <lb/>
AR. 4. <lb/>

893. Arsace XXXIV (Vologèse V, 191-208). Buste de face. -<lb/>

Rv. Volgasi Malka en caractères parthiques et légende <lb/>
grecque corrompue; imitation barbare du type du roi <lb/>
assis tenant un arc. <lb/>

AR. 4. <lb/>

894. Arsace XXXV (Vologèse VI, 209-227). Buste à gauche, <lb/>

coiffé d&apos;une tiare; derrière Vol en caractères parthiques.-<lb/>

Rv. Le même. -Deux pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

895. Arsace XXXVI (Artaban V). Buste à gauche. -Rv. Har <lb/>
tabi Malka en caractères partbiques. Même imitation bar-<lb/>

bare. <lb/>

AR. 4. <lb/>

ROIS DE L&apos;ELYMAIDE <lb/>

896. -Tète de roi à gauche, avec une coiffure tourelée. -Rv. <lb/>
Légende sémitique. Le roi debout à droite ; dans le champ <lb/>
étoile dans un croissant. <lb/>

, <lb/>

B.AR. 1 1/2. <lb/>


ROIS SASSANIDES <lb/>

897. Artaxerce 1 (223-240). Buste du roi adroite, la barbe lon-<lb/>

gue, la tête coiffée d&apos;une tiare. Légende pehlvi signifiant <lb/>

; <lb/>

« L&apos;adorateur d&apos;Ormuzd, l&apos;excellent Artaxerce, roi des <lb/>
rois de la Perse. » -Rv. Légende pehlvi signifiant : « Le <lb/>
divin Artaxerce. » Autel du feu ; dessous deux cassolettes <lb/>
à parfum. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

898. -Autre, la tête coiffée d&apos;un bonnet à oreillères, surmonté <lb/>
d&apos;un globe. <lb/>

T.B. AH. 6 i/2. <lb/>

899. -Autre variété. <lb/>

AR. 4. <lb/>

900. Sapor 1 (240-271). Même légende, sauf le nom du roi (Chali-<lb/>

pouhri). Buste de Sapor, coiffé d&apos;un bonnet à oreillères, <lb/>
par-dessus lequel est une couronne surmontée d&apos;un globe. <lb/>
Rv. « Cliahpouhri le divin. » Pyrée entre deux figures <lb/>
armées de liastes et d&apos;épées. -Quatre pièces. <lb/>

AR. 6. <lb/>

901. -Deux autres pièces. <lb/>

AR. 6 et 5. <lb/>

902. Varahran 1 (271-279). Buste du roi à droite, la tête coiffée <lb/>

d&apos;un bonnet à oreillères, recouvert par une couronne à <lb/>
longues pointes et surmonté d&apos;un globe. -Rv. « Le divin <lb/>

Varahran »en légende pehlvi. Même type. <lb/>

B. AR. 7. <lb/>

903. Varahran II (279-296). Bustes accolés de Varahran et d&apos;une <lb/>

reine, affrontés à un autre buste, tenant de la main droite <lb/>
un diadème. -Rv. Pyrée entre deux figures, etc. AR. 8. <lb/>

904. Narses (297-303). Buste du roi, la tête ceinte d&apos;une cou-<lb/>

ronne formée de fleurons en forme de feuilles, et surmon-<lb/>
tée d&apos;un globe. -Rf. Pyrée, etc. <lb/>

AR. 6. <lb/>


905. Hormisdas II. Buste du roi coiffé d&apos;une tiare terminée par <lb/>

une tête d&apos;oiseau et surmonté d&apos;un globe. -Rv. Pyrèe <lb/>
surmonté d&apos;un buste à gauche, au milieu des flammes ; <lb/>
de chaque côté un personnage armé. <lb/>

AR. 8. <lb/>

906. Sapor II (310-380). Buste couronné, surmonté d&apos;un globe. <lb/>

Légende circulaire. -Rv. Légends en deux lignes. Pyrée <lb/>

avec la croix ansée. -Deux pièces variées. <lb/>
AR. 8. <lb/>

907. Artaxerce II. Buste diadémé du roi avec croissant. -Rv. <lb/>

Pyrée et deux figures. <lb/>
Alt. 7. <lb/>

908. Sapor III (384-389). Buste du roi à droite, la tète ceinte <lb/>

d&apos;une couronne en forme de toque, et surmontée d&apos;un <lb/>
globe. -Rv. Mème type, mais le Pyrée surmonté d&apos;un <lb/>
buste. <lb/>

AR. 7. <lb/>

909. Varahran IV (389-399). Buste avec couronne ornée de deux <lb/>

ailes et surmontée d&apos;un globe dans un croissant. -Rv. <lb/>
Pyrée sur lequel est posé un buste. -Deux pièces. <lb/>

AR. 5 1/2. <lb/>

910. Izdegerd 1 (399-420). Buste du roi, la tète ceinle d&apos;une <lb/>

couronne crénelée et surmontée d&apos;un globe. -Rv. Pyrée <lb/>
entre deux personnages. <lb/>

AR. C. <lb/>

911. Varahran V (420-440). Buste du roi, la tête ceinte d&apos;une <lb/>

couronne crénelée à deux pointes, surmontée d&apos;un globe <lb/>
sur un croissant. -Rv. Pyrée; au milieu des flammes la <lb/>

. <lb/>

tête .d&apos;Ormuzd. <lb/>

AR. 8. <lb/>

912. Perose (458-488). Buste du roi, la tète ceinte d&apos;un diadème <lb/>

ailé, sur le devant duquel est un croissant, et surmonte <lb/>
d&apos;un globe sur un Groissant. -Rv. Pyrée, etc. <lb/>

AR. 7. <lb/>

913. Cavades (491-498). Buste du roi, la tète ceinte d&apos;une cou-<lb/>
ronne crénelée et surmontée d &apos;un globe sur un croissant. <lb/>

Rv. Pyrée. etc.. <lb/>

A H. 8. <lb/>


914. Jâmasp (498-531). Même ornementation du buste, mais les <lb/>

extrémités du diadème sortent du grènetis, et dans le <lb/>
champ. trois étoiles sur trois croissants. -Rv. Pyrée, etc. <lb/>

Deux pièces. <lb/>

, <lb/>

AR. 7. <lb/>

915. Chosroës 1 (? 531-579). Légende confuse. Buste avec cou-<lb/>
ronne crénelée, surmontée d&apos;un globe dans un-croissant; <lb/>

t <lb/>

de chaque côté une étoile ; sur la marge trois croissants. <lb/>
Rv. Légende barbare. Pyrée, astre et croissant. -Deux <lb/>
pièces. <lb/>

AR. 6. <lb/>

916. Hormisdas IV (579-589). Buste avec couronne ornée d&apos;un <lb/>

croissant &apos;et surmontée d&apos;un globe ; dans le champ un <lb/>
croissant et deux astres, Sur la marge, trois astres dans <lb/>
des croissants. -Rv. Le même. <lb/>

AR. 9. <lb/>

917. Varahran VI (589-591). « Varahran » en légende pehlvi. <lb/>

Buste couronné, astres et croissants. -Rv. Le même. <lb/>

AR. 9. <lb/>

918. Chosroës II (591-628). Buste avec couronne munie de deux <lb/>

ailes et d&apos;un croissant supportant un astre. Astres et crois-<lb/>
sants dans le champ. -Rv. Le mème; sur la marge <lb/>
quatre astres dans des croissants. -Cinq pièces. <lb/>

AR. 9, 8. <lb/>

919. Artaxerce III (? 628-629). Buste avec couronne ailée. -<lb/>

Rv. Le même. <lb/>

AR. 9. <lb/>

920. Sarbaraz (629). Buste du roi avec diadème ailé, surmonté <lb/>

. <lb/>

. <lb/>

d&apos;un astre dans un croissant; en dehors du grènetis, en <lb/>
légende arabe ; « Louange à Dieu. » -Rv. Pyrée, etc. <lb/>

* Deux pièces. <lb/>

AR. 9. <lb/>

AR. de 8 à 4 et 1 B. <lb/>

7 <lb/>


ROIS DE LA CHARACÈNE <lb/>

922. Mérédate (roi des Omanes). Buste avec la tiare porthique. <lb/>

Rv. BA. BACIA. ~M£P€AA. BACIA6TC fl«PO[O]NA&apos;N. Buste <lb/>
tourelé de femme. Date ÏNA (454). <lb/>

, <lb/>

B. 9. <lb/>

ROIS DE LA BACTRIANE <lb/>

923. Euthydème I. Tête diadémée du&apos; roi. -Rv. ~BASIAEQS <lb/>

~ErefAHMOr. Hercule nu, assis, à gauche, sur un rocher <lb/>
et tenant sa massue posée sur son genou; derrière le ro-<lb/>
cher KP en monogramme. <lb/>
B. AR. 8. <lb/>

924. Agathocle. ~BAIIAEP.Y. ~AFAOOKAEOYY.. Panthère. -Rv. <lb/>

Caractères bactriens. Bacchante (?) à gauche tenant une <lb/>

fleur, <lb/>

B. carré 5. <lb/>

925. Eucratide. Buste du roi diadémé à droite dans un cordon-<lb/>

net. -Rv. ~BA2IAFQ2 ~EYKPATIAOr. Apollon debout à <lb/>
gauche, tenant une flèche de la main droite, la gauche <lb/>
appuyée sur son arc. Dans le champ monogramme. <lb/>

B. AR. 9. <lb/>

926. Antialcide. ~BAZIAEOT. ~NIKHfcOPOY ANTIAAKIAOr. Buste du <lb/>

roi, sous les traits d&apos;Hercule, une massue derrière le dos. <lb/>

-Rv. Légende bactrienne. Bonnets des Dioscures et deux <lb/>
palmes; à l&apos;exergue monogramme* <lb/>
B. carré5. <lb/>

927. Apollodote. ~BASIAEQS ~AHOAAOAOTOÏ ~SQTHPOS. Eléphant. <lb/>

-Rv. Légende bactricienne. Boeuf à droite. -Médaille <lb/>
carrée. <lb/>

. <lb/>

• <lb/>

AR. 4. <lb/>


928. Hermaeus. ~BAIIAEQS ~SQTHPOS EPMAIOY. Buste drapé. -<lb/>

-Rv. Légende bactrienne. Jupiter assis, de face, sur un <lb/>

trône. <lb/>

AR. 4. <lb/>

929. Lysias. ~BASIAEQS ÀNIKHTOY AYSIOY. Buste du roi sous <lb/>

les traits d&apos;Hercule. -Rv. Légende bactrienne.Eléphant; <lb/>
à l&apos;exergue monogramme et lettre. <lb/>
B. carré 5. <lb/>

930. Ménandre. ~BALIAEQL ~LQTITPOL ~MENANAPOY. Buste casqué <lb/>

du roi. -Rv. Légende bactrienne. Pallas, à gauche, lan-<lb/>
çant la foudre et se couvrant de son bouclier. Dans le <lb/>
champ un monogramme. <lb/>

AR. 3. <lb/>

931. -Mème légende et même buste.-Rv. Légende bactrienne. <lb/>

Egide de Minerve. <lb/>
B. carré 6. <lb/>

932. Azilisés. ~BASIAKÛS ~BASIAEQNME ~AXtAISOÏ. Cavalier <lb/>
à droite, tenant un arc; sous le cheval, la lettre bac-<lb/>

trienne d; devant un monogramme. -Rv. Légende bac-<lb/>
trienne. Les Dioscures, de face, appuyés sur leurs lan-<lb/>

ces. Dans le champ deux lettres bactriennes. <lb/>

AR. 7. <lb/>

933. Vononès et Spalagadamès. ~BA2IAEQ2 BASIAEQN MErA-<lb/>

AOY ONQNOY. Le roi à cheval. -Rv. Légende bactrienne. <lb/>

Jupiter de face, tenant le foudre et un sceptre ; dans le <lb/>
champ monogramme entouré d&apos;un cercle. -Deux <lb/>

pièces. <lb/>

934. Spalyris. ~2HAAYPI02 AIKAIOÏ ~AAEA$OÏ ~TOY ~BALIAEwL. <lb/>

Le roi à cheval. -Rv. Légende bactrienne. Hercule assis; <lb/>
à gauche, sur un rocher. <lb/>
B. carré 6. <lb/>

935. -Roi debout, coiffé d&apos;une tiare conique, sacrifiant sur un <lb/>

autel et tenant un sceptre. -Rv. Figure nimbée assise de <lb/>
face. -Pièce bactrienne de basse époque. <lb/>

OR 4. <lb/>


AFRIQUE <lb/>

ROIS D&apos;ÉGYPTE <lb/>

936. Alexandre Aegus. Tète imberbe et diadémée d&apos;Alexandre, <lb/>

munie d&apos;une corne de bélier et couverte d&apos;une peau d&apos;élé-<lb/>
phant. -Rv. ~AAESANAPOT. Pallas marchant. Dans le <lb/>
champ, devant, un aigle debout sur un foudre et deux <lb/>
monogrammes. <lb/>

F.D.C. AH. S. <lb/>

937. Ptolémée 1 (305-285). Tète du roi, l&apos;égide nouée autour du <lb/>

cou. <lb/>
~IlTOAEMAIOr BAZIAEQI. Aigle sur un fou-<lb/>
dre ; devant MI en monogramme. <lb/>

OR 1 1/2. <lb/>

938. -Mème avers. -Rv. Le même, avec A dans le champ, <lb/>
devant l&apos;aigle. <lb/>
T g AR. 7. <lb/>

939. Ptolémée I ou Ptolémée II. Tète diadémée de Jupiter à <lb/>

droite. -Rv. Mème légende. Aigle éployé, à gauche, sur <lb/>

un foudre; devant un bouclier ovale, etc. -Six variétés. <lb/>
B. et T.B. B. 7. <lb/>

940. -Tète jeune, diadémée et cornue d&apos;Alexandre, sous les <lb/>
traits d&apos;Ammon, à droite. -Rv. Même revers. <lb/>

B. 4. <lb/>

941. Ptolémée I et Bérénice Ire? Tête du roi, l&apos;égide autour du <lb/>

cou. -Rv. Mème légende. Tète diadémée de la reine, <lb/>
sous les traits d&apos;Isis; dévant une corne d&apos;abondance. -<lb/>
Quatre pièces. <lb/>

B. B. 4. <lb/>


942. Ptolémée II Philadelphe (285-247). Tète de Ptolémée Ier; <lb/>

un petit A placé derrière l&apos;oreille. -Rv. ~TOAEMAIOY <lb/>
~BAIIAEDI. Aigle sur un foudre; devant P et ~AP en mo-<lb/>
nogramme. <lb/>

F.D.C. AR. 7. <lb/>

943. Arsinoé II (femme de Philadelphe). Tète diadémée et voilée <lb/>

de la reine; sur le sommet, la fleur de lotus qui termine <lb/>
l&apos;extrémité d&apos;un sceptre en partie caché par l&apos;épaule; sous <lb/>

le voile, une petite corne de vache. -Rv. ~AP2INOH2 <lb/>
~«MAAAEA^OY. Double corne d&apos;abondance entourée d&apos;un <lb/>
diadème. <lb/>

T.B. OR 8. <lb/>

944. -Même tète; derrière K. -Rv. Le même; les lettres plus <lb/>
grosses et terminées par des globules. -Pièce frappée <lb/>
sous Cléopâtre II. <lb/>

T.B. OR 7 1/2. <lb/>

944 bis. -La même médaille, style plus barbare, frappée pour <lb/>
Cléopâtre III. <lb/>
F.D.C. OR 7 1/2. <lb/>

945. Ptolémée I et Bérénice Ire, Arsinoé et Philadelphe. <lb/>

0EQN. Bustes accolés de Ptolémée I et de Bérénice Ire. -<lb/>
Rv. ~AAEA&lt;E&gt;QN. Bustes accolés de Philadelphe et d&apos;Ar-<lb/>
sinoé ; derrière un bouclier ovale. <lb/>

T.B. OR 5. <lb/>

Cette pièce a dû ètre frappée sous Philopator et Evergète II. <lb/>

946. Ptolémée &apos;III Evergète (246-221). Buste radié, avec l&apos;égide <lb/>

sur la poitrine et un trident sur l&apos;épaule gauche. -Rv. <lb/>
~MTOAEMAlOV ~BASIAEQS. Corne d&apos;abondance entourée <lb/>
d&apos;un diadème et surmontée d&apos;un nimbe; au bas AI. <lb/>

B. OR 7 1/2. <lb/>

947. -Tête diadémée d&apos;Ammon à droite. -Rv. Mème légende. <lb/>

Aigle sur un foudre ; devant une massue ; entre les jam-<lb/>

bes de l&apos;aigle AI. <lb/>
T.B. B. mod. 12. <lb/>

948. -Autre semblable. -Deux pièces. <lb/>
B. B. mod. 2 et 9. <lb/>


949. Bérénice Ire (femme d&apos;Evergète). Buste voilé de la reine à <lb/>

droite. -Rv. ~BEPENIKHI. ~BA2IAI22H2. Corne d&apos;abon-<lb/>
dance ceinte d&apos;un diadème; dans le champ deux. étoiles. <lb/>

Gravée. F.D.C. OR 1 1/2. <lb/>

950. Ptolémée IV Philopator (222-205). Buste du roi sous les <lb/>

traits de Bacchusjeune, avec une couronne de lierre et un <lb/>
thyrse sur l&apos;épaule. -Rv. ~IITOAEMAIOr ~BAZIAEQ2. <lb/>
Aigle éployé à gauche sur un foudre. <lb/>

B. AR. 5. <lb/>

951. -Tète diadémée d&apos;Ammon à droite. -Rv. Même légende. <lb/>
Aigle sur un foudre, à gauche, se retournant à droite, et <lb/>
portant une corne d&apos;abondance sur l&apos;aile.-Quatre pièces. <lb/>
B. mod. 10 à 12. <lb/>

952. Ptolémée V Epiphane (205-181). Buste ~diadème de Ptolé-<lb/>

mée V enfant à droite, la chlamyde couvrant le dos et la <lb/>
poitrine. -Rv. Même légende. Aigle sur un foudre à <lb/>
gauche; les lettres NI entre les jambes. <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>

953. -Tète diadémée de Ptolémée 1er, l&apos;égide nouée autour du • <lb/>

cou. -Rv. ~IITOAEMAIOr ~ZQTIIPOI. Même type. Dans <lb/>
le champ la date OH. <lb/>

F.D.C. AR. 7. <lb/>

954. Ptolémée VI Philométor (181-186). Cléopâtre Ire (ré-<lb/>

gente, 181-171). Bustes accolés de Sérapis et de Cléopâ-<lb/>

tre, sous les traits d&apos;Isis, à droite. -Rv. ~IITOAEMAIOr <lb/>
~BAYIAEQZ. Aigle sur un foudre, à gauche, se reto&quot;urnant <lb/>
à droite, et portant sur l&apos;aile une corne d&apos;abondance ; en-<lb/>
tre les pattes de l&apos;aigle AI. <lb/>

B. AR. 7. <lb/>

955.. -Tête de la reine? couronnée d&apos;épis à droite. -Rv. Même <lb/>
légende. Aigle éployé sur un foudre à gauche. -Quatre <lb/>
pièces. <lb/>

T.B. 4 à 7. <lb/>

956. Majorité de Philométor. Tète de Ptolémée I. -Rv. Le <lb/>

même. Aigle sur un foudre; devant LC (an 6); derrière <lb/>

~TA. <lb/>

T.B. AR. 7-<lb/>


957. -La même pièce, la tête différente; tous les cheveux bou-<lb/>
clés en grosses mèches, et LKB (an 22) au revers. AR. 7. <lb/>

958. Antiochus IV (le roi prisonnier). Tête diadémée de Sérapis <lb/>

~droite. -Rv. ~BA2IAEQZ ANTIOXOY 0EOY ~EllI&lt;I&gt;A! <lb/>
~MOTS. Aigle sur un foudre à droite. <lb/>

B. B. 10. <lb/>

959. Ptolémée VII Evergète (170-117). Tète de Ptolémée I. -<lb/>

Rv. ~nrOAEMAIOÏ ~BASIAEQ2. Aigle sur un foudre ; de-<lb/>
vant LK8(an 29 du&apos;règne); derrière SA. <lb/>
T.B. AR. 7. <lb/>

960. -La mème médaille, avec LAB (an 32); dessous une palme; <lb/>
derrière KI. <lb/>

T.B. AR. 7, <lb/>

961. -La mème médaille sans la palme, avecla date LN (an 50) <lb/>

et ~ITA. <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>

962. Cléopâtre II (?). Tète de Cléopàtre sous les traits de l&apos;Afri-<lb/>

que, couverte d&apos;une peau d&apos;éléphant. -Rv. Le mème. <lb/>
Aigle sur un foudre. <lb/>

B. 5. <lb/>

963. Cléopâtre III et Ptolémée X. ~BASIAISSHL KAEOIIATPAS. <lb/>

Tète de Jupiter Ammon à droite. -Rv. Même légende. <lb/>
Deux aigles sur un foudre ; devant une corne d&apos;abondance. <lb/>
B. 8. <lb/>

964. -Id. et Ptolémée XI (107-89). Tète diadémée de Soter à <lb/>
droite. -Rv. Mème légende. Aigle sur un foudre; devant <lb/>
Lir (an 13); dessous 1 (an 10); derrièrè ~n\. <lb/>

AR. 7. <lb/>

965. Ptolémée X et Ptolémée XI et XII. -Quatre pièces. B. <lb/>

966. Cléopâtre V ? (81 av. J.-C.). Tète diadémée de la reine à <lb/>

droite, sous les traits de Vénus, un sceptre sur l&apos;épaule et <lb/>
le buste de Cupidon sur la poitrine. -Rv. ~KAE0IIATPA2 <lb/>
~BASIAISSHS. Double corne d&apos;abondance ceinte d&apos;un dia-<lb/>
dème; il droite, le monogramme de Chypre. <lb/>

B. B. 8. <lb/>


967. Ptolémée XIII Aulète (81-52). Tête de Ptolémée I. -Ry. <lb/>

DTOAEMAIOt ~BASIAEQE. Aigle sur un foudre, ayant une <lb/>
palme sur l&apos;aile droite; devant la date 10 et une fleur de <lb/>
lotus ; derrière ÏIA. <lb/>

R. AR. 7. <lb/>

968. Ptolémée, frère d&apos;Aulète (roi de Chypre, 81-58 av. J.-C.). <lb/>

Tète diadémée de Soter à droite. -Rv. Même revers, sans <lb/>
le lotus, avec LB (an 2). <lb/>

T.B. AR. 7 <lb/>

969. Cléopâtre VII (51-30). Tête de la reine. Rv. ~KALOÏÏATPAï <lb/>

; <lb/>

~BAY.IAIY.ZAY,.. Aigle sur un foudre; devant une corne d&apos;abon-<lb/>

dance ; derrière, n. <lb/>

T B B. 7. <lb/>

970. -La même médaille avec la lettre M dans le champ. <lb/>

T.B. B. 5. <lb/>

CYRÉNAIQUE <lb/>

971. -KYA. Tète cornue de Bacchus Lybien à droite. -Rv. Tête <lb/>
de femme a droite. <lb/>
T.B. OR. 1/2. <lb/>

972. -~APISTIOS. Même tête. -Rv. Tête de femme à gauche <lb/>
OR. 1/2. <lb/>

973. -Tête de Jupiter Ammon; derrière IIO. -Rv. UOAI. Tête <lb/>
d&apos;Apollon. <lb/>
Gravée. F.D.C. OR. 1/2. <lb/>

974. -Tête de Jupiter Ammon à droite. -Rv. KOINON en trois <lb/>
lignes. Silphium. <lb/>
BR. 6. <lb/>

975. <lb/>
Cyrène; Jupiter debout, à gauche, tenant une patère avec <lb/>

laquelle il sacrifie sur un thymiatérion allumé, et s&apos;ap-<lb/>
puyant sur son sceptre; derrière, ~IIOIANE)EICE. -Rv. <lb/>

KYPANAION. -Figure conduisant un quadrige au trot, à <lb/>
droite; au-dessus un astre.Coll. Paravey. F.D.C. OR 4 1/2. <lb/>


976. -~IIOAI. Cavalier allant à droite. -Rv. KYPA. <lb/>

Sil-<lb/>
phium. <lb/>

F. D. C. Gravée. OR. 3. <lb/>

977. -Tète d&apos;Aramon à droite. Hv. Silphium et ~Kl&apos;PA en deux <lb/>
lignes. <lb/>
B. AR. 7. <lb/>

978. Cyrène et Darnis (?). Tête d&apos;Ammon.-Rv. ~KfPA..1A en <lb/>

trois lign°s. Palmier avec ses fruits. <lb/>

B. 3. <lb/>

979. Libyens. Tète d&apos;Hercule à gauche. -Rv. ~AlBrûN. -Lion <lb/>
marchant à droite. <lb/>

&apos; AR. 6. <lb/>

SYRTIQUE <lb/>

980. Leptis Magna. Tète de Bacchus à gauche. -Rv. Légende <lb/>

punique. Massue; le tout dans une couronne. <lb/>

B. 5. <lb/>

BYZACÈNE <lb/>

981. Hadrumetum. HADR. Buste de Neptune; devant un tri-<lb/>

dent. -Rv. Tète diadémée et voilée d&apos;Astarte à gau-<lb/>

che. <lb/>

B. B. 6. <lb/>

ZEUGITANE <lb/>

982. Carthage. Partie, antérieure de cheval, à droite, couronné <lb/>

par une Victoire; devant, un grain d&apos;orge, dessous la lé-<lb/>
gende Kart-Chadasat en caractères puniques. -Rv. Pal-<lb/>
mier avec ses fruits ; de chaque côté, la légende Machanat. <lb/>

Coll. Colson. <lb/>
Gravée T. B. AR. 7. <lb/>

983. Tète d&apos;Hercule, couverte dela peau de lion. -Rv. Buste de <lb/>
cheval, à gauche; derrière, un palmier. « Mechasbin ? » <lb/>
en caractères puniques. Fleur de coin. <lb/>

AH. 6. <lb/>


984. -Tète de déesse couronnée de roseaux, à gauche; autour, <lb/>
quatre dauphins. -Rv. Buste de cheval, à gauche; der-<lb/>
rière, un palmier, dessous deux caractères puniques. AR.6. <lb/>

985. -Tète de Cérès couronnée d&apos;épis, à gauche, avec pendants <lb/>
d&apos;oreilles et collier. -Rv. Cheval, debout, à droite. <lb/>

Gravée. F.D.C. OR. 4. <lb/>

#86. -Buste de cheval. -Rv. Palmier avec ses fruits. OR. 1. <lb/>

t <lb/>

• <lb/>

987. -Tête de Cérès, couronnée d&apos;épis, à gauche, avec pendants <lb/>
d&apos;oreilles. -Rv. Cheval ; dessus un disque radié accosté <lb/>
de deux uréus. <lb/>

B. EL. 5. <lb/>

988,-Tête de Cérès, à gauche. -&apos; Rv. Cheval débout, à <lb/>

droite. <lb/>
AR. 2. <lb/>

989. -Tête de Cérès. Rv. Cheval, au-dessus astre. B. 9. -Môme <lb/>
avers. Rv. Cheval, derrière palmier. B. 4. -Même avers, <lb/>
Rv. Buste de cheval. B. 4. -Palmier. Rv. Buste de <lb/>
cheval. B. 4. -Cinq pièces. <lb/>

B. <lb/>

990. Hippo Diarrhytus. LIBERA. Tète de femme diadémée <lb/>
et voilée à gauche.-Rv. HIPPONE. Déesse debout de face. <lb/>
coiffée du modius, la main droite levée et tenant de la <lb/>
gauche un caducée et des épis. <lb/>

B. 6. <lb/>

ROIS DE NUMIDIE <lb/>

99i. &apos;Micipsa. Tète laurée et barbue, à gauche. -Rv. Cheval; <lb/>
au galop à gauche. B. 6. -Autre. B. 3. Deux pièces. <lb/>

1 <lb/>

992. Jugurtha (118-106). Tète de Jugurtha laurée, à gauche. -<lb/>

Rv. Eléphant marchant à droite ; dessous une lettre puni-<lb/>

que. <lb/>

T. B. AR. 4. <lb/>


993. Hiempsal II. Tète imberbe, couronnée d&apos;épis.-Rv. Cheval <lb/>

au galop; dessous, deux lettres puniques. <lb/>

AR. 3.. <lb/>

994-. Juba I&quot;. REX. IVBA. Buste cuirassé .et drapé de Juba, un <lb/>

sceptre posé sur l&apos;épaule droite.-Rv. Temple à huit colon-<lb/>
nes. Légendes puniques. <lb/>

AR. 4. <lb/>

ROIS DE MAURITANIE <lb/>

995. Juba XI. REX. IVBA. Tète diadémée de Juba à droite. -<lb/>

Rv. R. XXXXV. Capricorne;dessus corne d&apos;abondance; dans <lb/>
le champ, globe et gouvernail. <lb/>

T. B. AR. 3. <lb/>

996. -REX. IVBA. Tête de Juba diadémée, à droite. Rv. Symbole <lb/>
d&apos;Isis. B. 6. -Même tête. Rv. Victoire. B. 5. deux pièces. <lb/></body>


























	</text>
</tei>
