<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>COLLECTION <lb/>

DE FEU <lb/>

M. Eugène Lecomte <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>

Papis -1906 <lb/>



COLLECTION <lb/>

DE FEU <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les adjudicataires paieront dix pour cent en sus des enchères. <lb/>


CATALOGUE <lb/>

DES <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>

GRECQUES &amp; ROMAINES <lb/>

MÉDAILLES &amp; PLAQUETTES ARTISTIQUES <lb/>

Provenant de la <lb/>

Collection de feu M. EUGÈNE LECOMTE <lb/>

ET DONT LA VENTE AURA LIEU A PARIS <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE N°1 <lb/>

Le Mercredi 13 Juin 1906, à 2 heures <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

Me PAUL CHEVALLIER <lb/>

10, rue Grange-Batelière, 10 <lb/>

EXPERTS <lb/>

MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT <lb/>

4, rue de Louvois, 4 <lb/>

EXPOSITIONS <lb/>

PARTICULIÈRE <lb/>

. Le Samedi 9 Juin 1906, de 1 heure 1 12 à 5 heu14es 1/2 <lb/>
PUBLIQUE : Le Dimanche 10 Juin 1 go6, de 1 heure 1/2 à 5 heures 1/2 <lb/>



DÉSIGNATION <lb/>

Numéros. <lb/>

Aquarelles, Dessins, Pastels <lb/>

i à 34 <lb/>

Tableaux modernes et anciens <lb/>

35 à 64 <lb/>

Gravures et Lithographies <lb/>

65 à 98 <lb/>

Instruments de musique <lb/>

99 à 124 <lb/>

Objets d&apos;art et d&apos;ameublement <lb/>

.......... <lb/>

125 à i65 <lb/>

(Voir le Catalogue spécial.) <lb/></front>

<body>ANTIQUITÉS <lb/>

POTERIE <lb/>

166 -AIGUIÈRE CHYPRIOTE. Panse sphérique, ornée de cercles et de <lb/>
rondelles. Peinture noire sur fond rouge. <lb/>

Haut., 19 cent. <lb/>

Vente Cesnola, 1870, n°3 55. <lb/>

167 -PETITE AMPHORE. Quadrige galopant à droite, le conducteur <lb/>
vêtu d&apos;un chiton blanc. Derrière les chevaux, on voit le buste <lb/>
d&apos;un hoplite. Le char est précédé d&apos;une amazone armée d&apos;un <lb/>

bouclier et courant à toute vitesse. <lb/>
Au revers, une femme debout entre deux hommes barbus, <lb/>

assis à droite, sur des pliants. <lb/>
Peinture noire sur fond rouge ; rehauts rouges. -Nola. <lb/>

Haut., 28 cent. <lb/>

Vente Castellani, 1866, n°3 9. <lb/>

168 -GRANDE AMPHORE. a) Thésée debout, à droite, tuant le Minotaure, <lb/>

en présence de deux hommes barbus et drapés. b) Quadrige, à <lb/>
droite, monté par un homme barbu, armé d&apos;une lance, et par le <lb/>
conducteur. A l&apos;arrière-plan, une femme remettant un casque à <lb/>
un guerrier. Devant les chevaux, un hoplite tenant un bouclier <lb/>
rond (Épisème : trépied). Peinture noire sur fond rouge, rehauts <lb/>

rouges. <lb/>

Haut., 43 cent. <lb/>


169 <lb/>

TASSE à deux anses. a) Bacchus d&apos;ancien style, couché entre <lb/>
un satyre et une bacchante. b) Bacchus monté sur un mulet. <lb/>
Peinture noire sur fond rouge. <lb/>

Haut., 85 millim. <lb/>

170 à 172 -TROIS AMPHORES de Nola : <lb/>

1°D eux femmes, dont l&apos;une tient un coffret, l&apos;autre une coupe • <lb/>
entre elles, une corbeille à ouvrage. Revers : palestrite. <lb/>
&apos; <lb/>
2°H omme barbu, debout, appuyé sur un long bâton fourchu <lb/>
et tournant la tête vers un discobole. Le disque est orné de la <lb/>
croixgammée. Revers : homme barbu, drapé, appuyé sur un long <lb/>

&apos; <lb/>

30 Deux éphèbes, l&apos;un portant un vase à vin sur son épaule et <lb/>
s appuyant sur un bâton; l&apos;autre, le précédant et tenant une <lb/>

coupe et une aiguière. Revers : palestrite tenant une coupe et <lb/>
horizontalement, un bâton. <lb/>

&apos; <lb/>

Peinture rouge sur fond noir. <lb/>

Haut., 34 cent. <lb/>

Vente Castellani, I866, n°8 5, 86, 87. <lb/>

173 -PETITE HYDRIE. Victoire drapée, offrant une bandelette à un <lb/>

adolescent qui tient une lyre. Peinture rouge sur fond noir. <lb/>

Haut., 22 cent. <lb/>

174 -COUPE. Dans l&apos;intérieur, on voit un éphèbe déposant une cou-<lb/>
ronne de myrte sur la tête, déjà couronnée, d&apos;un terme de Bacchus <lb/>
barbu. Derrière lui, une colonne votive, cannelée, se dresse sur <lb/>
un stylobate. <lb/>
Le revers représente des scènes de chasse : 1°d eux éphèbes <lb/>
aux prises avec un sanglier ; 20 une chasse au cerf. <lb/>

^Peinture rouge sur fond noir ; beau style grec du ve siècle. <lb/>
Ecole d&apos;Hiéron ou de Brygos. <lb/>

Trouvée à Sainte-Marie de Capoue. <lb/>

Diam., 218 millim. <lb/>

Vente du prince Jérôme Napoléon, 1868, n°7 7. <lb/>

1-ARYBALLE. Deux enfants nus courant l&apos;un après l&apos;autre. Peinture <lb/>

rouge sur fond noir. Fin du ve siècle. <lb/>

Haut., 70 millim. <lb/>

176 <lb/>

LÉCYTHE à fond blanc, dessin noir au trait. Femme assise à <lb/>
droite, sur une chaise, et se regardant dans un miroir. Son man-<lb/>
teau est brodé de croisettes. -Grèce. <lb/>

Haut., 22 cent. <lb/>


177-178 -DEUX AIGUIÈRES à goulot trilobé, faisant pendant. Anse <lb/>
surélevée et ornée d&apos;un masque de femme. <lb/>

1°V ictoire conduisant, à gauche, un char attelé de deux che-<lb/>
vaux blancs. Elle est précédée d&apos;un amour adolescent, tenant un <lb/>
fouet et une situle, et suivie d&apos;une femme portant un balsamaire <lb/>

et une couronne de fleurs. <lb/>
2°V ictoire conduisant, à gauche, un quadrige de chevaux blancs. <lb/>
Fabrique de Tarente. Peinture rouge sur fond brun, rehauts <lb/>

blancs et jaunes. <lb/>

Haut., 5o cent. <lb/>

179 -OXYBAPHON. Bacchus jeune, précédé d&apos;une bacchante. Le dieu <lb/>
tient un flambeau allumé et un thyrse ; une peau de panthère <lb/>

est suspendue à son bras gauche. La bacchante porte un thyrse <lb/>
et une situle ; au revers, deux palestrites. -Fabrique de Tarente. <lb/>
Peinture rouge sur fond brun, rehauts blancs et jaunes. <lb/>

Haut., 31 cent. <lb/>

180 -AIGUIÈRE à goulot tréflé, la panse formée par une très belle tête <lb/>
de Silène. <lb/>

Haut., 20 cent. <lb/>

Ventes Pourtalès, n°3 75 et Paravey, n°1 34. <lb/>

181 -AMPHORISQUE formé de deux masques de femmes peints en <lb/>
couleur de chair. <lb/>

Haut., 138 millim. <lb/>

Vente de Janié, 1866, n°2 19. <lb/>

182 -LÉCYTHE en forme de tête de femme, coiffée de feuilles et de <lb/>
fruits. -Couleur de chair, rehauts rouges et bleus. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>

Vente de Jan^é, n°2 18. <lb/>

183 -COUPE de la fabrique de Cales (Campanie). -Dans l&apos;intérieur, <lb/>
une grenouille en haut relief. Vernis noir. <lb/>

Diam., 17 cent. <lb/>

184 -BELLE AMPHORE piriforme, à vernis orangé; sous les anses, un <lb/>

double collier imprimé dans la pâte. -Chypre. <lb/>

Haut., 37 cent. <lb/>

185-186 -PAIRE DE PETITS CRATÈRES à vernis noir. <lb/>

Haut., 22 cent. <lb/>


TERRES CUITES <lb/>

187 <lb/>

JEUNE TANAGRÉENNE debout, dans une pose majestueuse, la tête <lb/>
légèrement tournée vers la droite du spectateur, les bras repliés <lb/>
sur le devant et dissimulés sous le manteau. Une colombe perche <lb/>
sur sa main droite. Très beau style. Coloration antique. <lb/>

Haut., 23 cent. <lb/>

188 -ORATEUR GREC du siècle des Antonins. Il est debout, nu-pieds, <lb/>
le bras droit à découvert et levé, l&apos;autre caché sous le manteau <lb/>
qu&apos;une fibule retient sur l&apos;épaule. Base antique. -Tarse. <lb/>

Haut., 22 cent. <lb/>

Vente Gréau, n°1 170. <lb/>

189 <lb/>

SATYRE jeune, sans draperie, la main droite levée à hauteur du <lb/>
cou (comme s &apos;il jouait de la syrinx), l&apos;avant-bras gauche étendu. <lb/>
Les doigts de la main gauche, repliés, tenaient un attribut. Très <lb/>

beau modelé. -Smyrne. <lb/>
Manquent la jambe gauche et le pied droit. <lb/>

Haut., 23 cent. <lb/>

Vente Gréau, n°6 70. <lb/>

190 -JEUNE TANAGRÉENNE debout, tournée vers la droite, la tête <lb/>
encapuchonnée. Sa main droite saisit le capuchon, son bras gauche <lb/>
porte les deux pans de la draperie. Très beau style ; coloration <lb/>
antique. <lb/>

Haut., 235 millim. <lb/>

Vente Lecuyer, 1883, n°4 0. <lb/>

191 -JEUNE TANAGRÉNNE, drapée et encapuchonnée, debout, la jambe <lb/>
gauche retirée en arrière, les mains croisées sur le devant et <lb/>
retenant les pans du manteau. Engobe et coloration antiques. <lb/>

Haut., 216 millim. <lb/>

192 <lb/>

LA MUSE THALIE debout, accoudée à un cippe et tenant un <lb/>
masque scénique de femme. Sa tête est tournée vers la droite du <lb/>
spectateur ; son vêtement se compose d&apos;un chiton talaire sans <lb/>
manches et d &apos;un himation formant voile et couvrant tout le bras <lb/>
gauche avec la main. Base demi-circulaire, ornée de moulures 5 <lb/>
coloration antique. -Corinthe. <lb/>

Haut., 34 cent. <lb/>


-JEUNE FILLE debout, le bras gauche accoudé sur un cippe, la <lb/>
main tenant une balle. Elle est coiffée d&apos;une couronne de fleurs <lb/>
qu&apos;entoure un large bandeau bleu : son bras droit s&apos;appuie sur <lb/>
la hanche, sa jambe gauche s&apos;avance et dépasse la plinthe. Base <lb/>
moulurée ; coloration antique. -Tanagra. <lb/>

Haut., 25 cent. <lb/>

-FEMME debout, le bras gauche levé et déployant un ample <lb/>

manteau de couleur bleue. Ses cheveux sont noués en crobyle, <lb/>
et une natte retombe sur chaque épaule. Base ovale moulurée, <lb/>
coloration antique. -Tanagra. <lb/>

Haut., 29 cent. <lb/>

Vente Lecuyer, i883, n°4 6. <lb/>

-JEUNE FEMME assise de face sur un siège échancré, sans dossier. <lb/>

Elle détourne légèrement la tête. Une large ténie, couleur d&apos;orange, <lb/>
entoure ses cheveux ; ses oreilles sont parées de pendentifs. -<lb/>
Tanagra. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

Vente Paravey, 1879, n°2 59. <lb/>

-AMOUR monté sur un paon. A demi-vêtu d&apos;une chlamyde, il est <lb/>
coiffé d&apos;une couronne de fleurs. Coloration antique. -Tanagra. <lb/>

Haut., i 37 millim. <lb/>

Vente Lecuyer, n°1 0. <lb/>

197 -JEUNE FEMME debout, la tête tournée à gauche et se mirant dans <lb/>
un miroir orbiculaire. Elle a le buste nu, un strophium retient <lb/>
ses cheveux. -Tanagra. <lb/>

Haut., 168 millim. <lb/>

198 -JEUNE GARÇON se dirigeant vers la gauche ; sa chlamyde, <lb/>
repliée sur le bras gauche, passe derrière le corps, qui reste à <lb/>

découvert, et la main droite pendante le relève. La main gauche <lb/>
tient une balle dans son filet. Coloration antique. -Tanagra. <lb/>

Haut., 136 millim. <lb/>

Vente Ray et, 187g, n°6 5. <lb/>

199 -FILLETTE drapée et coiffée d&apos;une sphendoné. Debout et de face, <lb/>
elle soulève des deux mains, symétriquement, son manteau. -<lb/>

Tanagra. <lb/>

Haut., 118 millim. <lb/>

Vente Rayet, 1879, n°9 1. <lb/>


200 -PETIT GARÇON monté sur un coq. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

Ventes de Jan\è, 1866, n°4 91, et Paravey, 1879, n°2 27. <lb/>

-FILLETTE assise sur un siège carré et tenant une colombe et <lb/>
une balle. -Tanagra. <lb/>

Haut., i3 cent. <lb/>

Vente de Bammeville, 1881, n°1 98. <lb/>

202 -ENFANT debout, relevant son vêtement jusqu&apos;aux genoux. <lb/>

Haut., 85 millim. <lb/>

Vente Paravey, 1879, n°2 26. <lb/>

-FEMME drapée, debout, le bras gauche sur la hanche, la main <lb/>
droite sur la ceinture. Une tresse de cheveux fait le tour du <lb/>
sommet de la tête et retombe sur les épaules. Coloration antique. <lb/>

Haut., 19 cent. <lb/>

-FEMME drapée, debout, se dirigeant vers la droite, la gorge à <lb/>
découvert, le bras droit sur la hanche. Main gauche abaissée et <lb/>
cachée sous la draperie. Coloration antique. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>

-TÊTE DE FEMME, les cheveux coiffés en bandeaux, les oreilles <lb/>
percées pour y suspendre des boucles d&apos;or. Le revers n&apos;est pas <lb/>
modelé. Coloration antique. -Tanagra. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

Vente Gréau, n°3 23. <lb/>

-BAS-RELIEF. Bacchante de face, dansant, un tambourin à la <lb/>
main gauche abaissée. Près d&apos;elle, un jeune satyre, à gauche, <lb/>
jouant de la double-flûte. <lb/>

Haut., 14 cent.; larg., 19 cent. <lb/>

207 -BAS-RELIEF. Dans un temple distyle : le berger Pâris nu, assis <lb/>
à gauche, sur un rocher couvert d&apos;une draperie, et jouant de la <lb/>
flûte traversière. Dans le champ, de chaque côté, trois animaux <lb/>
debout ou couchés sur des plinthes : trois taureaux, deux béliers <lb/>
et une vache allaitant son veau. Colonnes ioniques cannelées, <lb/>
palmette au sommet du fronton et deux demi-palmettes en acro-<lb/>
tères. <lb/>

Haut., 28 cent.; larg., 18 cent. <lb/>


VERRERIE <lb/>

208 -PETITE AMPHORE en pâtes multicolores, incrustée de dessins <lb/>
blancs et jaunes, ressemblant à des plumes. Anses tordues. <lb/>

Haut., I4 cent. <lb/>

20g -VERRE A BOIRE se rétrécissant vers les bords. Parois minces, <lb/>

irisation métallique. -Chypre. <lb/>

Haut., 60 millim. <lb/>

210 -PETIT FLACON pomiforme, avec irisation nacrée. -Chypre. <lb/>

Haut., 63 millim. <lb/>

211 -VERRE côtelé au moyen de quatre dépressions. Parois d&apos;une <lb/>
extrême ténuité. -Chypre. <lb/>

Haut., 75 millim. <lb/>

212 -PETIT FLACON, irisation nacrée. -Chypre. <lb/>

Haut., 75 millim. <lb/>

213 -VERRE A BOIRE, en forme de cône renversé. Cercles gravés <lb/>
autour de la panse. -Chypre. <lb/>

Haut., 85 millim. <lb/>

214 -VERRE conique en pâte violacée; huit nervures autour de la <lb/>

base ; collerette en fil agglutiné. -Chypre. <lb/>

Haut., 87 millim. <lb/>

-PETITE COUPE, les bords formés par un bourrelet creux. Irisation <lb/>

métallique. -Chypre. <lb/>

Diam., 108 millim. <lb/>

-BELLE COUPE moulée, toute entourée de cannelures. Pâte ver-<lb/>

dâtre. -Chypre. <lb/>

Diam., i3 cent. <lb/>

-JOLI FLACON pomiforme, en verre blanc translucide. -Chypre. <lb/>

Haut., i3 cent. <lb/>

-FLACON à long col, en forme de chandelier. Irisation métallique. <lb/>

-Chypre. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>

-GRAND FLACON piriforme, à long col. -Chypre. <lb/>

Haut., 18 cent. <lb/>


BRONZES <lb/>

220 -GRAND ÉPERVIER égyptien, les pattes posées sur un socle. <lb/>

Haut., 25 cent. <lb/>

Vente Posno, n°2 00. <lb/>

221 -ADORANT ÉTRUSQUE. Vêtu d&apos;une chlamyde qu&apos;il relève de sa main <lb/>
gauche, il tenait à sa main droite abaissée une patère. Ses cheveux, <lb/>
ceints d&apos;une bandelette, descendent jusqu&apos;au milieu du dos. Belle <lb/>
patine vert pâle. Socle en porphyre. <lb/>

Haut., 9 cent. <lb/>

122 -ISIS-FORTUNE, debout, tenant le gouvernail et la corne d&apos;abon-<lb/>

dance. Elle est coiffée de feuilles de lotus et d&apos;un croissant. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. <lb/>

Haut., 10 cent. <lb/>

Vente Cottreau, 1870. <lb/>

-HERCULE debout, couronné de feuillage, la massue sur l&apos;épaule <lb/>
gauche, la peau de lion suspendue au bras, la main droite avancée. <lb/>
Belle patine verte. Sur le socle, en jaune de Sienne, un petit <lb/>
mascaron de Silène. <lb/>

Haut., g5 millim. <lb/>

Vente His de la Salle, 1880. <lb/>

-ENFANT drapé dans un manteau et tenant à sa main droite <lb/>
avancée une bourse. Patine verte, socle en jaune de Sienne. <lb/>

Haut., 62 millim. <lb/>

Vente Polissard, 187.3. <lb/>

-BUSTE D&apos;ADOLESCENT émergeant d&apos;un calice de fleur. Peson de <lb/>

balance. Patine verte, socle en jaune de Sienne. <lb/>

Haut., 75 millim. <lb/>

Vente His de la Salle, 1880. <lb/>

-JOLIE SITULE étrusque, en forme de tête de femme, parée de <lb/>
boucles d&apos;oreilles. Anse mobile, façonnée au tour. Patine verte. <lb/>





227 -BELLE SITULE étrusque. Décor : une frise d&apos;entrelacs entre deux <lb/>
rangs de godrons. Anse mobile. Patine verte. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>

Collection Lucien Bonaparte. <lb/>

228 -GRANDE AIGUIÈRE incrustée d&apos;argent. La panse est ornée de deux\ <lb/>

rangs de godrons séparés par une petite frise de rinceaux argentés. &gt; <lb/>
Le pied, également godronné, est bordé d&apos;un rang de feuilles et ( <lb/>
de fleurs en relief. Autour du goulot, façonné en bec d&apos;oiseau, ) <lb/>
s&apos;enlace une branche de lierre en fleur, incrustée d&apos;argent, et, ( <lb/>
autour de sa base, un ruban orné de fleurs et de feuilles. Les ĉiselures <lb/>

sont toutes d&apos;une finesse extrême. L&apos;anse manque. <lb/>

( <lb/>

Haut., 245 millim. <lb/>

Vente Gréau, 1885, n°1 88. <lb/>

-<lb/>

Haut., 75 millim. <lb/>

Collection L. Arrigoni. <lb/>

230-231 -DEUX GRANDS BRULE-PARFUMS italiotes, la base, le fût et la <lb/>
coupe façonnés au tour. <lb/>

Haut., 5o cent. <lb/>

PLATRE <lb/>

232 -FRAGMENT DE FRESQUE ÉGYPTIENNE. -Buste d&apos;une déesse ailée, <lb/>
les bras et les ailes étendus, une plume à chaque main. Deux <lb/>
légendes hiéroglyphiques. <lb/>

Haut., 12 cent.; larg., i5 cent. <lb/>

MARBRES <lb/>

233 -TRÈS BELLE TÊTE D&apos;AMAZONE, de travail grec, trouvée à Ostie. <lb/>
C&apos;est une pièce importante, de la seconde moitié du ve siècle, et <lb/>
très certainement inspirée de l&apos;Amazone blessée de Polyclète. Les <lb/>
cheveux sont ondulés, la tête se penche légèrement sur l&apos;épaule <lb/>
droite. -Marbre de Paros. -Nez et poitrine refaits. <lb/>

Haut., 40 cent. <lb/>

Vente Pourtalès, 1865, n°7 5. <lb/>

VOIR LA PLANCHE. <lb/>


234 <lb/>

BELLE TÈTE DE SATYRE jeune, le visage souriant, les cheveux <lb/>
hérissés. -Marbre blanc. -Socle en brèche verte. <lb/>

. <lb/>

Haut., 3o cent. <lb/>

Collection His de la Salle. <lb/>

VOIR LA PLANCHE. <lb/>

235 -BUSTE DE FULVIE, femme de Marc-Antoine. Cheveux finement <lb/>

frisés, divisés par une longue tresse qui aboutit au front. -Marbre <lb/>
blanc. -Nez restauré. <lb/>

Haut., 28 cent. <lb/>

VOIR LA PLANCHE. <lb/>

236 -TÊTE DE JEUNE FEMME, le front ceint d&apos;une stéphané, l&apos;occiputvoilé, <lb/>
les cheveux noués en crobyle. -Marbre blanc. -Nez refait. <lb/>

Haut., 3o cent <lb/>

237 -PETITE TÊTE DE FEMME, les cheveux ondulés. Applique en <lb/>
marbre blanc. <lb/>

Haut., 19 cent. <lb/>

238 -PETITE TÊTE DE SATYRE, tournée à gauche. Applique en marbre <lb/>
de Paros. <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

PIERRES CALCAIRES <lb/>

239 -PETIT BAS-RELIEF égyptien. Roi debout, à droite, tenant à sa <lb/>
main gauche une figurine accroupie. <lb/>

Haut., 167 millim.; long., 95 millim. <lb/>

Vente Posno, n°6 55. <lb/>

240 -LION couché, à gauche, les pattes de devant croisées. Égypte. <lb/>

Haut., i5 cent.; larg., 34 cent, <lb/>

Vente Posno, n°7 6. <lb/>

241 -TÊTE DE JEUNE HOMME, couronné de laurier. Chypre. Lésion au <lb/>
menton. <lb/>

Haut., i3 cent. <lb/>

Vente Cesnola, 1870, n°3 o3. <lb/>

242 -TÊTE DE FEMME, parée de boucles d&apos;oreilles. Au revers, une <lb/>
large entaille longitudinale. Époque hellénistique. -Chypre. <lb/>
Socle en marbre rouge. <lb/>

Haut., 23 cent. <lb/>




MÉDAILLES ARTISTIQUES <lb/>

243 -PISANELLO. PISANVS -PICTOR. Buste à g., la tête coiffée <lb/>

d&apos;un mortier, If. Dans une couronne de laurier F.S.K.I.P.F.T. <lb/>

-Diam., 0,057. (Armand, t. I, p. 9.) <lb/>

244 -SIGISMOND-PANDULFE MALATESTA. SIGISMVNDVS -PANDVL-<lb/>
FVS-MALATESTA-PAN-F.Buste cuirassé à g. CASTEL-<lb/>
LVM -SISMVNDVM AR1MINENSE • M -CCCC • XLVI. Châ-<lb/>

teau fort. -Diam., 0,080. (Armand, t. I, p. 20.) <lb/>

245 -ALIDOSI. FR.ALIDOXIVS.CAR.PAPIEN.BON. ROMAN-<lb/>

DIOLAE • Q* C • LEGAT. Buste à dr. en habit cardinalice. If. HIS <lb/>
AVIBVS CVRRVQ CITO DVCERIS. Jupiter dans un char <lb/>
attelé de deux aigles. -Diam., 0,062. Trouée. (Armand, t. II, <lb/>

p. 116.) <lb/>

246 -TOSCANI. IOHANNES ALOISIVS TVSCANVS ADVOCA-<lb/>
TVS. Buste drapé à g., coiffé d&apos;un béret. If. Dans une couronne <lb/>
de laurier : INCERTVM IVRISCONSVLTVS ORATOR AN <lb/>
POETA PRESTANTIOR. -Diam.,0,070. (Armand, t. II, p. 28.) <lb/>

-SACRATA (Girolama). HIERONIMA SACRATA M • D • LV. <lb/>
Buste à dr.; dessous, P(astorino). If. Incus. -Diam., 0,070. <lb/>
Trouée. (Armand, t. I, p. 206.) <lb/>

-LORÉDAN (Léonard).LEONAR-LAYREDANVS-DVX-VENE-<lb/>

TIAR-ET-C. Buste à g., en habit ducal. If. AEQVITAS PRIN-<lb/>

CIPIS. L&apos;Équité debout, tenant une balance. -Diam., 0,061. <lb/>
Trouée. (Armand, t. II, p. 124.) <lb/>

-GARCIA NASI. Lég. hébraïque. Buste à g. <lb/>
Incus. -Diam., <lb/>
0,066. (Armand, t. I, p. 202.) Pastorino. <lb/>

-PRIULI (Jérôme). HIE* PRIOL-VENE-DVX III AN JE LXXV. <lb/>
Buste à mi-corps, à g. If. AN.SAL.MDLXI.DV.LXXXVI.VR. <lb/>
CON MCXLI. -ADRIA-REGI&apos;MARIS. Venise assise près <lb/>
d&apos;une galère. -Diam., 0,061. Trouée. (Armand, t. Il, p. 224.) <lb/>


-FRANÇOIS IV GONZAGUE, DE MANTOUE. FRANCISCVS&apos; MAR-<lb/>
CHIO&apos; MANTVAE • IIII. Buste cuirassé, à g. 4. FAVEAT-FOR&apos; <lb/>
VOTIS. Combat de cavaliers. 10 -FR-RVBERTO • OPVS (en <lb/>

creux sur la barre). -Diam., o,o5o. (Armand, t. I, p. 81.) <lb/>

-VISCONTI (Charles). CAROLVS VICECOMES. Buste cuirassé, <lb/>
à dr. R. Pied de corail. COR ALIT. -Diam., 0.070. Trouée. <lb/>
(Armand, t. II, p. 206.) <lb/>

-LIONEL D&apos;ESTE. LEONELLVS • MARCHIO -ESTENSIS • D • <lb/>

FERRARIE• REGII• 7 • MVTINE. Buste à g. q. PISANI&apos;PIC-<lb/>
TORIS&apos;OPVS. Homme nu étendu à terre; sur un rocher, une <lb/>
amphore. -Diam., 0,069. (Armand, t. I, p. 4.) Pisanello. <lb/>

-MEMMO (Marc-Ant.). MARCVS ANTONIVS MEMMO DVX <lb/>

VENETIARVM. Buste à dr. en habit ducal. 4. Incus. -Diam., <lb/>
0,090. Bronze doré. <lb/>

-TRIVULCE (Jean-François). IO-FRAN TRI-MAR-VIC-CO* <lb/>
MVSO • AC • VAL • REN • ET. STOSA• D. Buste cuirassé à dr. <lb/>
AET* 29 (sur la tranche du bras). If. FVI SVM ET ERO. La <lb/>

Fortune au milieu de la mer. -Diam., 0,058. <lb/>

256 -ACQUAVIVA (Lucie). LVCIA AQVAVIVA. Buste drapé à g. <lb/>
If. Incus. -Diam., o,o65. Trouée. (Armand, t. II, p. 213.) <lb/>

357 -GONZAGUE (Hippolyte). HIPPOLITA -GONZAGA -FER-<lb/>
NANDI-FIL.AET. AN&apos;XV. Buste drapé, à g. q. NEC TEMPVS <lb/>

NEC AETAS. Femme debout, à dr., au milieu d&apos;attributs des <lb/>
arts et des sciences. -Diam., 0,062. (Armand, t. II, p. 213.) <lb/>

358 -PIERRE ARÉTIN. DIVVS -PETRVS -ARETINVS. Buste drapé <lb/>
à g. If. VERITAS -ODIVM * PARIT. La Vérité assise à g., cou., <lb/>
ronnée par un Génie. -Diam., 0,057. Trouée. (Armand, t. II, <lb/>

p. 15 3. ) <lb/>

259 -TOSCANI. IOANNES ALOISIVS TVSCA-AVDITOR-CAM. <lb/>

Buste à g., avec béret. If. VICTAIAM NVRSIA FATIS AGITVR. <lb/>
Neptune dans un bige d&apos;hippocampes. -Diam., 0,042. Trouée. <lb/>
(Armand, t. II, 28.) <lb/></body>

















	</text>
</tei>
