<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
<front>CATALOGUE <lb/>

DES <lb/>

TABLEAUX <lb/>

ANCIENS &amp; MODERNES <lb/>

DESSINS <lb/>

Le Lundi 27 Mars 1865 et jours suivants&apos;*0 <lb/>

A UNE HEURE ET DEMIE PRÉCISE <lb/>

Expert: M. FERDINAND LANEUVILLE, rue Neuve des Mathurius, 73. <lb/>

EXPOSITION GÉNÉRALE <lb/>

PARTICULIÈRE : <lb/>

Les Lundi 30 et Mardi 31 Janvier 1865. <lb/>

PUBLIQUE : <lb/>

Les Mercredi 1er et Jeudi 12 Février 1865. <lb/>

1 <lb/>

(l j Voir, pour les jours de Vente et d&apos;Exposition, l&apos;ordre des Vacations, à la p. v. <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>
Les adjudicataires payeront cinq pour cent en sus des enchères. <lb/>

Les expositions publiques et particulières mettant le public à <lb/>
même de se rendre compte de l&apos;état des objets, il ne sera admis <lb/>
aucune réclamation une fois l&apos;adjudicationprononcée. <lb/>

Ce Catalogue se trouve : <lb/>

Chez MM. <lb/>
A Paris, <lb/>

CHARLES PILLET, commissaire-priseur, 11, rue <lb/>

de Choiseul. <lb/>

EUGÈNE ESCBIBE, commissaire-priseur, 217, rue <lb/>
Saint-Honoré. <lb/>

-<lb/>

FEliD. LANEUVILLE, expert, 73, rue Neuve des <lb/>

Mathurins. <lb/>
ROUSSEL, expert, 20, rue de la Victoire. <lb/>

-<lb/>

MANNHEIM, experts, 10, rue de la Paix. <lb/>

-<lb/>

ROLLIN et FEUARDENT, experts, 12, rue Vivienne. <lb/>

A Londres, <lb/>
COLNAGHI, 14, Pall-Mall-East. <lb/>
-<lb/>

JOHN WEBB,22, Cork-Street, Burlington-Garden. <lb/>

-<lb/>

H, DURLACHER, 113, New-Bond street. <lb/>
ANNOOT, 16, Old-Bond street. <lb/>

-<lb/>

F. DAVIS, 101, New-Bond street. <lb/>

-<lb/>

GAMBARD, 120, Pall-Mall. <lb/>
A Bruxelles, <lb/>
ETIENNE LEROY, 12, place du Grand-Sablon. <lb/>
A Berlin, <lb/>

FIOCATI, 21, unter den Linden. <lb/>

-<lb/>

AMSLER et.RuTHARDT, 48, Charlostenstrasse. <lb/>

A Vienne, <lb/>

ARTARIA et ce. <lb/>
STAMMLER et KARLSTEIN, 2, Bogner-Gasse. <lb/>
A Francfort-s.-Mein. LOEVENSTEIN frères, Zeil. <lb/>

-<lb/>

GOLDSCHMIDT, Zeil. <lb/>

A Saint-Pétersbourg. NEGRI, père et fils. <lb/>
A La Haye, <lb/>
VAN GOGH, marchand d&apos;estampes. <lb/>


ORDRE DES VACATIONS <lb/>

EXPOSITION GÉNÉRALE : <lb/>

Particulière : Les lundi 30 et mardi 31 janvier 1865. <lb/>

Publique : <lb/>

Les mercredi Ier et jeudi 2 février 1865. <lb/>

De une heure à cinq heures. <lb/>

CURIOSITÉS ET MÉDAILLES <lb/>

(Voir pour ces Ventes et leurs dates les Catalogues spéciaux.) <lb/>

HUITIÈME VENTE <lb/>

TABLEAUX MODERNES <lb/>

Exposition particulière le Samedi 25 mars 1865. <lb/>

-<lb/>

publique le Dimanche 26 mars 1865. <lb/>

De une heure à cinq heures. <lb/>

LE LI&apos;NDI 27 MARS <lb/>

NEUVIÈME VENTE <lb/>

TABLEAUX ANCIENS <lb/>

Exposition particulière le Mercredi 29 mars 1865. <lb/>

-<lb/>

publique le Jeudi 30 mars 1865. <lb/>

De une heure à cinq hcures. <lb/>

LES VENDREDI 31 MARS ET SAMEDI 1er AVRIL <lb/>

DIXIÈME VENTE <lb/>

TABLEAUX ANCIENS ET MODERNES -DESSINS <lb/>
Exposition publique le Dimanche 2 avril 1865. <lb/>

De une heure à cinq heures. <lb/>

LES LUNDI 3 ET MARDI 4 AVRIL <lb/>


M. le comte de Pourtalès a fait dresser, en 1841, par M. Dubois, <lb/>
sous-conservateur au Musée du Louvre, le catalogue de sa collec-<lb/>
tion. Nous nous sommes servis du-travail de M. Dubois en y ajou-<lb/>
tant la description des tableaux acquis par M. le comte de Pourtalès <lb/>
depuis la rédaction dudit catalogue (1841-1855). <lb/>

(Note de l&apos;Expert.) <lb/></front>


<body>DESCRIPTION <lb/>

DES <lb/>

TABLEAUX <lb/>

Faisant partie des Collections <lb/>

DE FEU <lb/>

M. LE COMTE DE POURTALÈS-GORGIER <lb/>

ECOLES ITALIENNES <lb/>

ALBANE (FRANCESCO-ALBANI dit L&apos;), né à Bologne le 17 mars 1578, <lb/>

mon le 4 octobre 1660; élève des Carrache et du Guide. (École bolonaise.) <lb/>

1 -Deux amants (Vénus et Adonis?) sont assis l&apos;un près de <lb/>
l&apos;autre au pied d&apos;un arbre couvert d&apos;un grand voile dans <lb/>
lequel un amour se tient caché : la déesse pressant Adonis <lb/>

dans ses bras, s&apos;incline vers un enfant qui reçoit d&apos;elle un <lb/>

baiser. Sur le devant se voient une aiguière d&apos;or et un cra-<lb/>
tère d&apos;argent rempli de fruits. A la gauche de ces figures <lb/>
est un labrum sur lequel se courbe un amour qui paraît <lb/>
impatient de se désaltérer, tandis qu&apos;un de ses compa-<lb/>


gnons s&apos;agenouille et semble boire avec une grande avi-<lb/>
dité. Un troisième amour, planant dans l&apos;air, décoche <lb/>
ses flèches sur le couple heureux. <lb/>
Au delà de cette scène se voit un terrain peu étendu, <lb/>
chargé d&apos;une tour, et bordé par une mer calme. -Collec-<lb/>
tion de la Malmaison.. <lb/>

Bois. Haut., 54 cent.; larg., 40 cent. <lb/>

ALBANE (FRANCEsco-ALBANI dit L&apos;), né à Bologne, le 17 mars 1578, <lb/>

mort le 4 octobre 1660; élève des Carrache et du.Guide. (École bolonaise.) <lb/>

2 -La Nymphe Salmacis, follement éprise du jeune Her-<lb/>
maphrodite qui se baigne dans un ruisseau, l&apos;enlace dans <lb/>
ses bras et veut lui donner un baiser, que celui-ci évite <lb/>
avec frayeur. <lb/>
Sur un nuage qui s&apos;élève en arrière de l&apos;amante mépri-<lb/>

sée, est un amour qui redouble son ardeur en lui tirant <lb/>

de nouvelles flèches, tandis que deux autres amours, <lb/>
placés près du fils de Mercure, paraissent désespérer de <lb/>
leur pouvoir, l&apos;un en brisant son arc et en répandant à <lb/>
terre ses traits sans force, et l&apos;autre en déplorant la honte <lb/>
de leur victime. <lb/>
Sur le bord du ruisseau, qui fait une petite chute, sont <lb/>
déposés des vêtements : le fond offre un rideau de mon-<lb/>
tagnes qui déclinent de hauteur sur l&apos;a droite du tableau. <lb/>

Cuivre. Haut., 27 cent.; larg., 35 cent. <lb/>

ALBERTINELLI(MABIOTTO), né à Florence rere 1&quot;an 1467, mort <lb/>

vers;1512; élève d&amp;Coeuno Rosselli. (École toscane.) <lb/>

a. -La Vierge, assise près d&apos;un palmier, tient suc ses genoux <lb/>
l&apos;enfant lésus, vers lequel s&apos;avance le petit saint Jean. Ce <lb/>
dternier porte respectueusement sa main. droite :Laa poi-<lb/>
trine1; sa main gaucho tient une baguette ornée d&apos;une <lb/>
banderolle sur laquelle on lit : Agnui, DeL <lb/>
Sur un. pian plus reculé,.en avant dea.ru&apos;HMs A&apos;un palais <lb/>

situé sur une éminence, se voit saint Joseph descendant <lb/>


la colline et venant rejoindre sa famille. A la doite, et sur <lb/>
un horizon très-éloigné, on distingue une ville bâtie sur <lb/>
la croupe d&apos;une montagne. <lb/>

Bois. Haut., 1 met. 18 cent.; larg., 98 cent. <lb/>

ALLORI (ALESSANDRO), né à Florence en 1535, mort en 1607. <lb/>

(École toscane.) <lb/>

4 -Portrait en buste, et presque de face, d&apos;une jeune femme <lb/>
blonde, la tête à demi couverte d&apos;une coiffe brodée d&apos;or, <lb/>
en partie cachée par une petite toque de velours noir, <lb/>
ornée de lames d&apos;or et de perles, et garnie à droite d&apos;un <lb/>

bouquet de plumes blanches. <lb/>
Cette dame, qui paraît avoir tenu un rang distingué à <lb/>
l&apos;époque et probablement à la cour des Médicis, porte une <lb/>
robe blanche brodée de gris, dont les manches sont bouf-<lb/>
fantes et tailladées. Sur sa gorgerette en mousseline est <lb/>
appliqué un réseau de fil d&apos;or enrichi de perles. Sa main <lb/>
gauche est ornée d&apos;une bague de rubis, et, enfin, sur sa <lb/>
poitrine se voit un joyau suspendu par un ruban blanc. <lb/>

Bois. Haut., 19 cent.; larg., 16 cent. <lb/>

ALLORI (CRISTOFANO), né à Florence en 1577, mort en 1621. <lb/>

(École toscane.) <lb/>

3 -Judith, debout et vue depuis la hauteur des genoux, <lb/>
regarde de face et présente de la main gauche la tête <lb/>
d&apos;Holopherne, en tenant de la droite l&apos;épée qui lui servit <lb/>
pour accomplir ce meurtre. Derrière elle se voit la sui-<lb/>
vante qui l&apos;accompagnait pendant son expédition. <lb/>
D&apos;après une tradition qui paraît assez certaine, la Judith <lb/>
de ce tableau présenterait l&apos;image de la Mazzafirra, maî-<lb/>
tresse d&apos;Allori; la suivante serait la mère de cette courti-<lb/>
sane, et, enfin, la tête du général assyrien offrirait le <lb/>
propre portrait du peintre. <lb/>
Cette composition paraît avoir obtenu un succès remar-<lb/>
quable, et se trouve répétée plusieurs fois par le même <lb/>


artiste 1 ; mais ces diverses reproductions furent faites <lb/>
sans doute avec toute la liberté qu&apos;un homme de talent <lb/>
sait conserver quand il se copie lui-même, et c&apos;est ainsi <lb/>
qu&apos;un de ces tableaux, placé au palais Pitti, offre dans les <lb/>
couleurs de ses étoffes quelques différences avec celui de <lb/>
notre collection. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 35 cent.; larg., 1 mèt. 14 cent. <lb/>

ALLORI (CRISTOFANO), né à Florence en 1577, mort en 11;21. <lb/>

(École toscane.) <lb/>

6 -La Vierge, vue en buste, et sortant d&apos;un nuage, regarde <lb/>
affectueusement l&apos;enfant Jésus, qu&apos;elle presse contre son <lb/>
sein, et qui porte la main droite à l&apos;espèce de coiffe dont <lb/>
la tête de sa mère est enveloppée. <lb/>

Cuivre. Haut., 19 cent.; larg., 21 cent. 3 mill. <lb/>

Par le Même. <lb/>

7 -Paysage. A la droite, sur le premier plan, Paris décerne <lb/>
le prix de la beauté à l&apos;une des trois déesses soumises à <lb/>
son jugement. A la gauche, le Simoïs, à demi couché près <lb/>
d&apos;une Nymphe, répand des eaux dans la plaine. Le pre-<lb/>
mier groupe se détache sur un monticule dominé par une <lb/>
ruine entourée d&apos;arbres. Le côté opposé présente un ter-<lb/>
rain haut et boisé. -Coll. Francillon. <lb/>

Cuivre. Haut., 40 cent. 3 mill.; larg., 54 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

8 -Paysage faisant pendant au précédent. Sur la lisière <lb/>
d&apos;une forêt, Vénus, agenouillée, déplore la perte d&apos;Adonis <lb/>
couché à terre et blessé à mort par un sanglier. Le dieu <lb/>
Pan, sensible au malheur de la déesse, vient lui offrir des <lb/>
consolations. Fond montagneux. -Coll. Francillon. <lb/>

Cuivre. Haut., 40 cent; larg., 54 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

9 -Judith et Holopherne. <lb/>

Cuivre. Haut., 16 cent.; larg., 14 cent. <lb/>

1. Ce fait est confirmé par Lanzi. <lb/>


ANDRÉ DEL SARTE (Andhea VANNUCCHI, dit), né à Florence <lb/>

en 1488, mort en 1530; élève de Barile et de Pietro de Cosimo. (École <lb/>

toscane.) <lb/>

10 -Portrait de la femme de ce peintre. Cette jeune femme, <lb/>
dont le visage est presque vu de face, offre des traits régu-<lb/>
liers et d&apos;une expression gracieuse. &apos;Sa chevelure, blonde <lb/>
et retenue par un ruban noir, est surmontée d&apos;un petit <lb/>
cercle en or. Son vêtement consiste dans une robe bleu <lb/>
clair, laissant voir une gorgerette brodée, et dont les <lb/>
bouffants de manches garnies de crevés blancs sont orn.éb, <lb/>
ainsi que le corsage, par des bandes violâtres. Sa ceinture <lb/>

est formée par un ruban étroit de couleur jaune &apos;. <lb/>

Ce tableau a été acquis à Florence, où il était conservé <lb/>
depuis trois siècles, dans la maison et par les descendants <lb/>
de ce grand peintre. <lb/>

Bois. Haut., G8 cent,; larg., 54 cent. <lb/>

ANTON!;:LLO DE MESSINE, né dans cette ville en 1447, mort en <lb/>

1496 <lb/>

élève de Van-Eyck, de qui il apprit la peinture à l&apos;huile3. <lb/>

il -Portrait en buste d&apos;un homme imberbe, vu de deux <lb/>

tiers, et le regard dirigé de face. Ce personnage, d&apos;un <lb/>

1. Cette même femme, à laquelle Vannucchi sacrifia les avantages que lui <lb/>
assuraient son établissement en France et l&apos;affection particulière de Fran-<lb/>
çois Ier, l&apos;aida à dissiper rapidement les sommes considérables que ce roi lui <lb/>
avait confiées pour acquérir, en Italie, des antiques et des tableaux; et, après <lb/>
avoir comblé son déshonneur par une conduite scandaleuse, elle finit par <lb/>
l&apos;abandonner à ses remords et à la misère, qui terminèrent sa vie à l&apos;âge de <lb/>

quarante-deux ans. <lb/>

2. Cette dernière date est celle indiquée par Gallo; mais son exactitude n&apos;est <lb/>
pas certaine. (Voy. Lanzi, Stor. pittor., III, p. 80 et suivantes.) <lb/>

3. Ce moyen nouveau, qui devait opérer une si grande révolution dans <lb/>

l&apos;art de peindre, fut d&apos;abord confié par Antonello à Pino de Messine et à. <lb/>

Dominique Vénitien; ce dernier mourut assassiné par André del Cas.tagno, <lb/>
qui, l&apos;ayant reçu lui, et ne sachant pas qu&apos;il était connu d&apos;un autre, espé-<lb/>
rait, à l&apos;aide d&apos;un crime, en profiter sans partage. <lb/>


aspect sévère et dont la lèvre supérieure offre une légère <lb/>
.cicatrice, porte une chevelure épaisse et très-abaissée sur <lb/>
le front; sa tôle est couverte d&apos;un bonnet noir; son vête-<lb/>
ment, de même couleur, est serré à la naissance du cou, <lb/>
et bordé d&apos;une très-légère fourrure, à peine dépassée du <lb/>
haut par le linge qu&apos;elle recouvre. <lb/>
Sur une traverse en pierre qui termine le bas du tableau, <lb/>
est figuré un petit papier déplié sur lequel on lit à la fois <lb/>
la date de cet ouvrage et le nom de son auteur : <lb/>

1475. Antonellus Messaneus me pinxit. <lb/>

Ce portrait, cité par tous les biographes de ce peintre, <lb/>
appartenait autrefois à la maison Martinengo de Venise. <lb/>

. Lanzi a mal copié la date et la fin de l&apos;inscription*. <lb/>

Bois. Haut., 35 cent.; larg., 27 cent. <lb/>

BAROCHE (FEDERIGO BAROCCI OU Fioni. dit LE), né à Uurbin en <lb/>

1528, mort en 1012; élève de Batista Franco. (École romaine.) <lb/>

12 -Le Christ porté au tombeau, composition de neuf figures, <lb/>
réduite du chef-d&apos;oeuvre que ce maître avait exécuté pour <lb/>
la cathédrale de Pérouse. Le Musée royal du Louvre pos-<lb/>
sède la première pensée de ce tableau, dessin exécuté à la <lb/>
plume, et un autre dessin qui a servi à la gravure exécutée <lb/>
par Gilles Sadeler2. -Coll. Denon. <lb/>

Cuivre. Haut., 30 cent.; larg., 21 cent. <lb/>

BASSAN (BASSANO JACOPO DA PONTE, dit LE), né à Bassano, ville de <lb/>

l&apos;État vénitien, en 1510, mort en 1592; élève de Francesco de Ponte, son <lb/>

père, et ensuite de Bonifazio. (École vénitienne.) <lb/>

13 -Adoration des Bergers. <lb/>

* <lb/>

La Vierge agenouillée découvre l&apos;enfant Jésus, qu&apos;elle <lb/>

1. Stor. pittor., m, p. 3J. <lb/>

2. Musée, Dessins, nos 39 et 40. <lb/>


présente à l&apos;adoration de trois bergers. Derrière la Vierge <lb/>
est saint Joseph tenant une lanterne à la main. <lb/>
La scène se passe dans l&apos;intérieur d&apos;un bel édifice en <lb/>
ruine et servant d&apos;étable. Les plans extérieurs sont ondu-<lb/>
lés; quelques-unes de leurs parties présentent des bouquets <lb/>
d&apos;arbres. <lb/>

Cuivre. Haut., 17 cent. ; larg., 27 cent. 1/2. <lb/>

BATONI (POMPEO), né àLucques en 1708, mort en 1787. (École romaine.) <lb/>

14 -La Madeleine, assise et à demi renversée sur une roche, <lb/>
à l&apos;entrée de la grotte où elle pleure les désordres de sa <lb/>
vie mondaine, paraît défaillir sous le poids de sa douleur <lb/>
et des macérations qu&apos;elle s&apos;est imposées. Sa main gauche <lb/>
tient encore la discipline avec laquelle elle vient de se <lb/>
fustiger; la droite soutient une tête de mort, objet perpé-<lb/>
tuel de ses pieuses méditations. Aux pieds de la pénitente <lb/>
est déposé le vase qui contenait l&apos;huile parfumée qu&apos;elle <lb/>
répandit sur les pieds du Sauveur. <lb/>
Le terrain qui borde l&apos;ouverture de sa retraite présente <lb/>
un arbuste desséché au milieu de quelques chardons. <lb/>

Toile. Haut., 40 cent.; larg., 30 cent. <lb/>

BEAT. GIO. ANGELICO (SANTI TOSINI, dit FRA), né à Fiesole <lb/>

en 1387, mort en 1455; élève d&apos;un moine miniaturiste et peintre. (École <lb/>

toscane.) <lb/>

15 -Un homme barbu, couvert d&apos;une robe et d&apos;un bonnet <lb/>
ornés d&apos;or et d&apos;hermine, est arraché au pouvoir de Satan <lb/>
par un saint qui le délivre des liens du péché : en arrière <lb/>
du libérateur, J.-C., accompagné de deux personnages <lb/>
d&apos;âges différents, étend une verge d&apos;or, et contient six <lb/>
démons encore attachés à la poursuite du coupable péni-<lb/>
tent, mais qui, repoussés par une main divine, et bientôt <lb/>
forcés d&apos;abandonner cette proie, expriment leur rage im-<lb/>
puissante par des attitudes aussi étranges que variées. <lb/>
Le fond de ce Tableau présente un arbre qui s&apos;élève <lb/>


entre une habitation de très-simple apparence et un édi-<lb/>
fice (une église?) décoré d&apos;un porche soutenu par quatre <lb/>

colonnes. <lb/>

Peinture à tempera, rehaussée d&apos;or. -Bois, Haut., 27 c. ; larg., 23 c. <lb/>

BECCAFUMI (DOMENICO DI JAcopo, dit I.F. MECHEHINO), peintre, <lb/>

graveur sur cuivre et sur bois, né à la Cortina, près de Sienne, en 1484, <lb/>

vivait encore en 1551. (École toscane.) <lb/>

16 -La Vierge, assise de face et vue jusqu&apos;à mi-jambès, <lb/>
soutient du bras droit l&apos;enfant Jésus, qui regarde le jeune <lb/>
saint Jean. Celui-ci, appuyé sur les genoux de Marie, et <lb/>
tenant une croix de roseaux1, jette la vue sur un livre <lb/>
ouvert que l&apos;enfant divin lui présente. Près de la Vierge <lb/>
se voit saint Joseph appuyé sur un bâton, et derrière le <lb/>
Précurseur est peint un séraphin portant un vase fermé <lb/>
d&apos;un couvercle. <lb/>

Forme ronde. -Bois. Diam., 90 cent. <lb/>

t <lb/>

BELLIN (GIOVANNI BELLINI), né à Venise en 1426, mort en 1516; élève <lb/>

de Jacopo Bellini, son père, et d&apos;Antonello de Messine; maître du Giorgion, <lb/>

du Titien, etc. (École vénitienne.) <lb/>

17 -La Vierge, assise, regarde l&apos;enfant Jésus porté sur ses <lb/>
genoux, et qui lève la main droite, en faisant un signe de <lb/>
bénédiction, tandis que sa mère touche la tête d&apos;un dona-<lb/>
taire richementvêtu et dévotementagenouillé devant eux. <lb/>
En arrière de ce dernier, dont on ne voit que la partie su-<lb/>
périeure, saint Paul, l&apos;épée nue passée sous le bras droit, <lb/>
semble lire une prière. A sa gauche, et tourné de face sur <lb/>
le second plan, un jeune homme, la tête nue, et armé <lb/>
d&apos;une cotte de mailles, tient un cierge orné de petites croix <lb/>
rouges, et avoisine une jeune femme qui prie. A côté de <lb/>
celle-ci, une sainte, vue de face et voilée, porte une cou-<lb/>
ronne de fleurs et tient une palme. <lb/>
Ce tableau, légué par testament au célèbre Canova par <lb/>

1. Sur la banderolle attachée à cette croix on lit : Agnus Dei, parce. <lb/>


le cardinal Rezzonico, a été acquis de M. l&apos;évèque Canova, <lb/>

frère et héritier de ce grand artiste. <lb/>

Bois. Haut., 75 cent. ; larg., 1 mèt. 11 cent. <lb/>

BILLIVERTI (GIOVANNI), né en 1576; élève de Cardi da Cigoli. (École <lb/>

toscane.) <lb/>

18 -Après avoir délivré Angélique, Roger, qui l&apos;a trans-<lb/>
portée dans une île déserte, paraît vouloir obtenir une <lb/>
plus douce victoire ; mais l&apos;amante de Médor, plaçant dans <lb/>
sa bouche l&apos;anneau magique qui la rend invisible, échappe <lb/>
à l&apos;ardeur du paladin, qui perd également l&apos;hippogriffe, <lb/>
que l&apos;on voit fuir en l&apos;air et très-loin d&apos;eux. <lb/>

Bois. Haut., 57 cent.; larg., 70 cent. <lb/>

BOLOGNESE (Gio. FRANCESCO GRIMALDI, dit LE), peintre, archi-<lb/>

tecte et graveur, né à Bologne en 1606, mort en 1680. (École bolonaise.) <lb/>

19 -Paysage italique traversé par une rivière qui fait des <lb/>
détours et forme une chute. Sur la droite du second plan <lb/>
se voit une élévation surmontée de fabriques entourées de <lb/>
murailles, et au delà sont des montagnes dont les som-<lb/>
mets dominent au loin. Sur la gauche est un gros arbre <lb/>
précédant des terres basses qui se prolongent jusqu&apos;au <lb/>
pied d&apos;une chaîne bordant l&apos;horizon. <lb/>

Le premier plan est animé par divers personnages qui <lb/>
se promènent à l&apos;ombre, et par des pêcheurs occupés à <lb/>
placer leurs poissons dans des paniers. <lb/>

Toile. Haut., 73 cent.; larg., 1 mèt. 2 cent. <lb/>

BONIFAZIO, né vers 1500, mort en 1562. (École vénitienne.) <lb/>

20 -La sainte Vierge, tenant l&apos;enfant Jésus sur ses genoux, <lb/>
est adorée par plusieurs saints personnages. <lb/>

Toile. Haut., 65 cent.; larg., 1 mètre. <lb/>


BOTTICELLI ( S.ANDRC)-FILIPPO ou FELI PEPI, -surnommé), orfévre-<lb/>

peintre et graveur, né à Florence en 1437, mort en 151&amp;-; élè?« de Filippo. <lb/>

(École toscane.) <lb/>

, <lb/>

21 -Portrait de Smeralda Bandinellii. Cette dame est vue <lb/>
.de deux tiers et placée debout à une croisée ouverte qui <lb/>

laisse pénétrer la vue dans l&apos;intérieur de sa maison. Sa <lb/>
chevelure, d&apos;un blond doré, est-réunie et attachée derrière <lb/>
sa tête. Son costume consiste en aan dessous roAge, recou-<lb/>
vert d&apos;une robe de mousselinetransparente ornée de galon <lb/>
brodé. Sa main droite s&apos;appuie légèrement contre l&apos;un des <lb/>
côtés de la croisée, et son autre main, qui est devant elle, <lb/>
tient un mouchoir. <lb/>

Peinture à tempera. -Bois. Haut., G5 cent. ; larg., 40 cent. <lb/>

BRONZINO (ANGIOLO ALLORI, dit LE), né vers 1502, mort Ters 1571; <lb/>

élève du Pontorme. (École toscane.) <lb/>

22 -Portrait d&apos;un jeune homme.de la famille-des Médicis, <lb/>
représenté debout et jusqu&apos;à la hauteur des genoux. Ce <lb/>
personnage est vêtu d&apos;un justaucorps de satin noir, recou-<lb/>
vrant un dessous de couleur blanche. Sa main gauche <lb/>
abaissée tient un portefeuille, et la droite, qu&apos;il élève, une <lb/>
miniature. Cette figure se détache sur une draperie verte <lb/>
formant le fond du tableau. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 14 cent.; larg.j 87 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

23 -Portrait -présumé de l&apos;une des filles de Gosme Ier de <lb/>
Médicis2. CeLte dame., vue à mi-corps £1 de deux tiers, <lb/>

1. Au bas de ce portrait est peinte une inscription en partie effacée, mais <lb/>
dans laquelle on lit encore le nom de cette dame, qui appartenait peut-<lb/>

être à l&apos;ancienne famille des Bandinelli de Sienne. <lb/>

2. Cosme 1er eut d&apos;Éléonore de Tolède, sa première femme, Isabelle, née <lb/>
en 1543, mariée à Paul des1Ursins, duc de Bcaïciano, qui la tua en 1578, et <lb/>

Lucrèce, née en 1542, mar-iée à Alphonse d&apos;Est 14 duc de Ferr&amp;re. Sa seconde <lb/>
femme, Camille Martello, lui donna Virginie de Médicis, mariée à César d&apos;Est, <lb/>

duc de Modène et de Begglo, morte en 1615. <lb/>


est debout et tient un livre. Elle est vêtue d&apos;une robe <lb/>
laquée presque entièrement brochée d&apos;or, et dont les <lb/>
manches sont en gaze brodée. Sa tête est ceinte d&apos;un riche <lb/>
bandeau; deux grosses perles forment ses pendants <lb/>

d&apos;oreilles, et ses bracelets sont ornés de gemmes variées. <lb/>
Cette parure est complétée par un magnifique collier de <lb/>
rubis, de perles et d&apos;émeraudes, dont le pendant est formé <lb/>
par un joyau terminé du bas par une très-grosse perle en <lb/>
forme de poire. <lb/>

Bois. Haut., 70 cent.; larg., 57 cent. <lb/>

GAGNAGCI (GUIDO), né à Castel-San-Arcangelo en 1601, mort en 1681; <lb/>

élève du Guide. (École bolonaise.) <lb/>

24 <lb/>

Une jeune et belle femme, couchée nue sur un lit ri-<lb/>
chement orné, se débat contre un jeune homme qui la <lb/>
saisit à l&apos;épaule gauche, et lève sur elle un poignard dont <lb/>
sa main est armée. La scène se passe dans l&apos;intérieur d&apos;un <lb/>
palais. A la porte, un homme d&apos;un aspect assez misérable <lb/>
paraît attendre la consommation du crimef. -Coll. <lb/>

de madame de Catellan. <lb/>

Cuivre. Haut., 24 cent.; larg., 30 cent. <lb/>

CALABRÈSE (MATTIA PBETI, dit LE), né à Taverne en Calabre, en <lb/>

1613, mort a Malte en 1099; élève du Guerchin. (École napolitaine.) <lb/>

25 -Le Marchand d&apos;écrevisses. Un jeune garçon mal vêlu, <lb/>
vu à mi-corps derrière une espèce de parapet, tient devant <lb/>
lui un baquet rempli d&apos;écrevisses. L&apos;une d&apos;elles, attachée <lb/>
à l index de sa main gauche, qu&apos;il élève et paraît secouer, <lb/>
lui fait jeter de grands cris. <lb/>

Toile. Haut., 81 cent.; larg., 70 cent. <lb/>

1. Daas la gravure de ce tableau, faite par Giulio Tomba, le nom du <lb/>

peintre est indiqué par les initiales G. C., qui sont celles de Cagnacci. La <lb/>
beauté de sa couleur et la finesse de son exécution pourraient peut-être le <lb/>
faire attribuer plus justement à Alexandre Véronèse. <lb/>


CANALETTO (ANTONIO CANAL, dit), né à Venise en 1697, mort en <lb/>

1768; élève de Bernardo Canal, son père. (Ecole vénitienne.) <lb/>

20 -Vue du grand-canal de Venise et du Rialto. Cette vue <lb/>
est animée par des barques et des gondoles, ainsi que par <lb/>
les boutiques et les figures placées sur le quai. Ces der-<lb/>
nières sont de G. B. Tiepolo. <lb/>

Toile. Haut., 81 cent. ; larg., 92 cent. <lb/>

CANTARINI (SIMONE), dit LE PÉSARÈSE, peintre et graveur, né à <lb/>

Pesaro en 1612, mort en 1648; élève de Ridolli et du Guide. (École bolo-<lb/>
naise.) <lb/>

27 -La Vierge, assise et les mains appuyées sur une table <lb/>
couverte d&apos;un tapis vert, regarde avec une tendresse res-<lb/>
pectueuse l&apos;enfant Jésus placé près de son visage, et qui <lb/>
lui fait des caresses pleines de grâce et de naïveté. <lb/>

Toile. Haut., 27 cent.; larg., 22 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

28 -Fuite en Egypte. <lb/>

Cuivre. Haut., 33 cent.; larg., 28 cent. <lb/>

CARAVAGE (MICHEL ANGELO AMERIGHI Olt MORIGI, dit LE), né à <lb/>

Caravaggio en 1569., mort en 1609 à Porte-Ercole, étudia les ouvragés du <lb/>

Gorgion. (École lombarde.) <lb/>

29 -Portrait présumé de ce peintre, vu de deux tiers, por-<lb/>
tant une chevelure noire et une moustache relevée. Sa <lb/>
tête est coiffée d&apos;une espèce de chaperon d&apos;étoffe jaune, <lb/>
orné d&apos;une plume rouge retombant vers l&apos;épaule. Sur son <lb/>
pourpoint, tailladé et de même couleur que sa coiffure, <lb/>
est passée une écharpe ; sa main droite montre un éperon <lb/>
d&apos;or. <lb/>

Toile. Haut., 57 cent.; larg., 46 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

30 -La Vierge, accompagnée de deux saints personnages, <lb/>
tient l&apos;enfant Jésus avec la main gauche, et de la droite <lb/>
retire un homme des feux du purgatoire. <lb/>

Bois. Haut., 1 mèt. 6 cent.; larg., 78 cent. <lb/>


CARDI DA CIGOLI (LODOVICO), peintre, architecte et graveur, né <lb/>

au château de Cigoli en 1559, mort à Rome en 1613; élève de Santi di <lb/>
Tito, et ensuite d&apos;Alessandro Allori. (École toscahe.) <lb/>

31 -La Madeleine, les cheveux épars, appuie sa tête sur sa <lb/>
main droite, et regarde avec douleur une petite croix de <lb/>
roseaux. Le corps de la sainte est caché par des rocl^es. <lb/>

Toile. Haut., 54 cent.; larg., 43 cent. <lb/>

CARRACHE (AGOSTINO CARRACCI), peintre et graveur, né à Bologne <lb/>

en 1558, mort à Parme 1601; élève de Prospero Fontana et de Louis <lb/>
Carrache, son cousin. (École bolonaise.) <lb/>

32 -La Vierge, debout derrière une tablette, abaisse les yeux <lb/>
sur un livre qu&apos;elle tient de la main droite, et soutient de <lb/>
la gauche l&apos;enfant Jésus assis sur deux coussins, et qui <lb/>
tourne un feuillet du volume en jetant sur sa mère uQ. <lb/>
regard plein de malice enfantine. En arrière de ce groupe <lb/>
est peint saint Joseph appuyé sur un bâton. Près des pieds <lb/>
de l&apos;enfant se voit une pomme. Une draperie verte sert de <lb/>
fond à ce tableau. -Coll. de la Malmaison1. <lb/>

Bois. Haut., 62 cent.; larg., 49 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

33 -La Vierge, portée par des anges et suivie d&apos;une partie <lb/>
de la milice céleste, présente l&apos;enfant Jésus à saint Fran-<lb/>
çois : celui-ci, agenouillé, reçoit les caresses du jeune <lb/>
Sauveur, qu&apos;il aide à soutenir de la main droite. Sur un <lb/>
plan reculé se voit un moine qui exprime la surprise que <lb/>
lui cause cette apparition. -Ce tableau a été apporté <lb/>
d&apos;Espagne. <lb/>

Toile. Haut., 81 cent.; larg., 65 cent. <lb/>

1. Ce tableau a été dessiné et gravé par Ferd. Grégory. <lb/>


CARRACHE (ANNIBALE-CARRACCI), peintre et GRAVEUR, né à Bologne <lb/>

en 1560, mort en 1609, élève de Louis Carrache, son. cousin. (Ecole bo-<lb/>

lonaise.) <lb/>

34 -La Madeleine, retirée dans un lieu désert et à demi <lb/>
couchée sur un terrain jonché d&apos;épines, est en partie <lb/>
couverte de sa longue chevelure et d&apos;un cilice grossière-<lb/>
ment tissu. Près de ses pieds nus et déchirés se voient <lb/>

&apos; dispersés à terre les joyaux et les riches vêtements qui <lb/>
lui rappellent le luxe et les désordres de sa vie mondaine. <lb/>
La sainte, plongée dans la douleur, est confortée par l&apos;ap-<lb/>
parition d&apos;un ange, qui, touché de ses larmes, lui montre <lb/>
une palme, double symbole de la victoire qu&apos;elle a rem-<lb/>
portée sur le démon, et de la récompense éternelle qui <lb/>
lui est réservée. <lb/>

Ce tableau, qui appartenait autrefois à. la maison-Borg-<lb/>

. hèse, a été gravé-à Rome, en 1772, par Cunego. <lb/>

Cuivra. Haut., 27 cent., larg.., 35 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

35 -La Vierge, vue de face et assise, occupe le milieu d&apos;une <lb/>
gloire éclairée par les rayons d&apos;une lumière dont elle est <lb/>
le foyer. Sur ses genoux-est placé l&apos;enfant lés-us. Des <lb/>
groupes de chérubins apparaissent sur les nuages dont <lb/>
elle est entourée. Derrière elle, à sa gauche, est peint un <lb/>
séraphin en adoration. <lb/>

Forme octogone. -Cuivre. Haut&apos;., il cent.; làrg., 16 cent. <lb/>

J <lb/>

Bar le Même,. <lb/>

36 -Galathée etPolyphème. <lb/>

Polyphème, assis au pied d&apos;un rocher, contemple la belle <lb/>
Galathée sortant de la mer, couchée voluptueusement sur <lb/>
une conque escortée de dieux marins et de Tritons. <lb/>

Toil&amp;. Haut., 24 cent. ; larg;, SO cent. <lb/>


CARRACHE (ANNIBALE), né en 1530, mort en 1609. (École bolonaise.) <lb/>

37 -Création de la femme. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt.; larg. 1 mèt. 27 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

38 -Vénus corrigeant l&apos;Amour. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 20; larg., 80 cent. <lb/>

CARRACHE (LODOVICO CARRACCI), peintre et graveur, né à Bologne <lb/>

en 1555, mort en 1619; élève de Prospero Fontana à Bologne, du Tintoret <lb/>

à Venise, et du Passignano à Florence. (École bolonaise.) <lb/>

39 -Une Nymphe nue, assise à terre sur une draperie, et en <lb/>
partie vue de dos, appuie son coude gauche sur un coussin <lb/>
rouge à crépines d&apos;or, et reçoit de la main droite une cor-<lb/>
beille de fruits que lui présente en riant un vieux Satyre <lb/>
couronné de pampres. Sur un plan éloigné et près d&apos;un <lb/>
bois, un autre Satyre, moins courtois, enlève une femme <lb/>
qui paraît vouloir résister à ses violences. <lb/>
Ce tableau, qui a fait partie de la collection Lebrun <lb/>
était passé depuis dans celle de sir G. Boyer, à Londres. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 19 cent.; larg., 1 mèt. 76 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

40 -L&apos;enfant Jésus, assis sur les genoux de la Vierge, montre <lb/>
à un saint religieux, qui l&apos;adore et tient un crucifix, sainte <lb/>
Catherine, prosternée à ses pieds et tenant ses mains croi-<lb/>

sées sur sa poitrine. -Vente Lebrun (t809). <lb/>

Bois. Haut., 1 mèt. 3 cent.; larg., 92 cent. <lb/>

CARRACHE (ÉCOLE DES). <lb/>

41 -La Madeleine, vue à mi-corps, et en partie enveloppée <lb/>
d&apos;un cilice de couleur grise, s&apos;incline sur une tête de mort <lb/>
posée sur une pierre, et la baigne de ses larmes. <lb/>

Toile. Haut., 78 cent.; larg., 78 cent. <lb/>

1. Vente de 1809. Cat. i, p. 94, n°71 des planches. <lb/>


CERQUOZZI (MICHEL ANGELO), dit DES BAMBOCHES ET DES BATAH.LES, <lb/>

né à Rome en 1602, mort en 1660. (École romaine.) <lb/>

42 -Cheval harnaché pour la course dite dei barbarie à <lb/>
Rome. Il est entouré de gens du peuple, dont l&apos;un porle <lb/>
un drapeau. <lb/>

Toile. Haut., 30 cent.; larg., 43 cent. <lb/>

CORRÉGE (d&apos;après ANTONIO ALLEGRI, dit LE), né en 1494, mort e» <lb/>

1534. (École lombarde.) <lb/>

43 -Mariage de sainte Catherine. <lb/>

Bois. Haut., 30 cent.; larg., 25 cent. <lb/>

CREDI (LORENZO DI), né en 1453, mort en 1530. (École florentine.) <lb/>
44 -La Sainte Vierge, l&apos;enfant Jésus et un Ange. <lb/>

Rond. -Bois. Haut., 70 cent. <lb/>

CRESPI (GIUsEPPE MARIA), dit LE SPAGXVOLO, né à Bologne en 1005, <lb/>

mort en 1747. (École bolonaise.) <lb/>

45 -Jésus-Christ, suivi d&apos;un groupe d&apos;apôtres, remet à saint <lb/>
Pierre les clefs du paradis et de l&apos;enfer. L&apos;humble pê-<lb/>
cheur, la main droite posée sur la poitrine, reçoit avec <lb/>
respect la haute mission que le Seigneur vient de lui <lb/>
confier. La scène se passe près d&apos;un édifice dont on ne voit <lb/>
qu&apos;une faible partie. Le fond, qui est sombre, se termine <lb/>
par des montagnes. <lb/>

Cuivre. Haut., 26 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

DOLCI (CARLO), né à Florence en 1616, mort en 1080; élève de Vignali. <lb/>

(École toscane.) <lb/>

46 -Sainte Catherine, vierge et martyre, assise sur une chaise <lb/>
ornée de broderies et de crépines d&apos;or, est accoudée sur <lb/>
une table couverte d&apos;un tapis de velours rouge, et paraîl <lb/>
absorbée dans la lecture d&apos;un livre placé devant elle sur un <lb/>
coussin de velours bleu. La même table supporte un autre <lb/>
volume et la couronne d&apos;or qui rappelle l&apos;origine royale <lb/>


de la sainte; près de cette dernière se voit la roue dentée <lb/>
qui fut l&apos;instrument de son martyre. La princesse est re-<lb/>
présentée dans l&apos;intérieur d&apos;un palais; son costume con-<lb/>

siste en une robe de soie à reflets changeants, doublée de <lb/>

jaune, et sa chevelure est ornée de perles. <lb/>

Collection <lb/>
du duc de Choiseul-Praslin. <lb/>

Toile. Haut., 76 cent.; larg., 1 mèt. 15 cent. <lb/>

DOLCI (Ct,,.iiLo), né à Florence en 1616, mort en 1686, élève de Vignali. <lb/>

(École toscane.) <lb/>

Jésus-Christ, tenant un étendard et descendu aux limbes, <lb/>
donne à baiser les stigmates de sa main droite à saint <lb/>
Thomas agenouillé devant lui. Derrière le Sauveur, un <lb/>

ange por tant la croix, précède Adam et Ève vêtus de peaux <lb/>

et en.adoration. Plus loin, un autre homme, appartenant <lb/>

également à la race primitive, se prosterne à terre. Vers <lb/>
le fond apparaissent Moïse, David et les autres prophètes <lb/>
de l&apos;ancienne loi; à la droite et sur des nuages, sont placés <lb/>
les élus de la loi nouvelle. Au-dessous de ceux-ci, se&quot; voit <lb/>

l&apos;entrée de l&apos;enfer gardée par un démon vomissant des <lb/>

flammes et armé d&apos;un bident. <lb/>

Ce tableau décorait la sacristie d&apos;un couvent à Florence. <lb/>

Forme cintrée. -Bois. Haut., 68 cent.; larg., 22 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

Tête de la Vierge versant des larmes, vue presque de <lb/>
profil et inclinée à droite. Elle est représentée jeune et <lb/>
couverte d &apos;un voile bleu. Ses cils et ses sourcils sont re-<lb/>
haussés d &apos;or. Cette tête est presque entièrement entourée <lb/>
d&apos;une auréole lumineuse également peinte en or. <lb/>

Cuivre. Haut., 24-cent. ; larg., 19 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

49 <lb/>

Tête d &apos;enfant, vue de fare et entourée d&apos;une auréole <lb/>

comme celle de 1 enfant Jésus. Cette tête, qui paraît être <lb/>


un portrait, occupe le centre d&apos;une couronne composée de <lb/>
très-belles fleurs1. <lb/>

Toile. Haut., ti2 cent. ; larg., 51 cent. <lb/>

DOLCI (CARLO), né à Florence en 1616, mort en 1080, élève de Vignali-<lb/>

(École toscane.) <lb/>

50 -Buste vu de face de saint Philippe Néri, instituteur de <lb/>
la congrégation de l&apos;Oratoire, né à Florence en 1315, mort <lb/>
en 1593. <lb/>
Ce personnage est représenté dans un âge avance : son <lb/>
vêtement est noir, et sa tête couverte d&apos;une barrette de la <lb/>
même couleur. Une inscription, tracée par Dolci sur le <lb/>
châssis de ce tableau,nous apprend qu&apos;il le commença en <lb/>
1646, le jour même de la fête du saint, qui était aussi <lb/>
l&apos;anniversaire de sa naissance. <lb/>

Toile. Haut., 43 cent.; larg., 38 cent. <lb/>

DOMINIQUIN (DOMENICO ZAMPIERI, dit LE), né à Bologne en lîiXl, <lb/>

mort en 1641; élève de Denis Calvart, et ensuite des Carrache. (Ecole bo-<lb/>
lonaise.) <lb/>

51 -Une Sibylle jeune et belle, vue à mi-corps et de deux <lb/>
tiers, pose ses mains sur le livre des oracles, et, tournant <lb/>
la tète en élevant son regard, semble interroger l&apos;avenir. <lb/>
-Ce tableau, provenant de la galerie Almerigi de Pesaro, <lb/>
a été lithographié par Guglielmi. <lb/>

Toile. Haut., 89 cent.; larg., 73 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

52 -La Madeleine à demi étendue sur la pente d&apos;un monti-<lb/>
&apos;culc couvert d&apos;arbres, et blessée par les épines qui lui <lb/>
servent de couche, tourne la tête à droite vers un crucifix <lb/>
planté en terre,et parait déplorer, avec beaucoup d&apos;amer-<lb/>
tume, les désordres de sa vie passée. Un seul linge est <lb/>

L Un tableau semblable, mais où les fleurs sont autrement disposées, fait <lb/>
partie d«i la collection de S. NL le roi de Bavière à Munich. <lb/>


jeté sur son corps : ses vêtements forment une espècè de <lb/>
monceau déposé à terre près de ses pieds. <lb/>
Le paysage présente un terrain accidenté de grandes <lb/>
roches, traversé par une petite rivière qui fait une chute, <lb/>
et terminé par de hautes montagnes chargées de neige. <lb/>

Forme ovale. -Cuivre. Haut., 27 cent. ; larg., 35 cent. <lb/>

FETI (DOMENICO), né en 1589, mort en 1624. (Ecole romaine.) <lb/>
53 -Le jeune Tobie, guidé par un ange, présente sur un <lb/>
plat à son père le fiel du poisson qui doit lui rendre la. <lb/>
lumière. Le vieillard est assis entre deux femmes. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 17 cent.; larg., 1 mèt. 48 cent. <lb/>

FRA BARTOLOMMEO DI SAN MARCO (BACCIO DELLA <lb/>

PORTA, dit), né à Vignano en 1469, mort à Florence en 1517; élève de <lb/>

Cosimo Rosselli; reçut ensuite les conseils de Raphaël. (Ecole toscane.) <lb/>

54 -L&apos;Annonciation. La Vierge, agenouillée et les bras <lb/>
croisés sur sa poitrine, écoute avec un saint recueille-<lb/>
ment les paroles de l&apos;ange, qui, lui-même, dans une atti-<lb/>
tude semblable, présente à la mère future du Sauveur <lb/>
une tige de lis, symbole d&apos;une pureté inaltérable. Sur le <lb/>
second plan sont placés saint François d&apos;Assises, dont les <lb/>
mains stigmatisées tiennent un livre et une petite croix, <lb/>
ainsi qu&apos;un saint évêque appuyé sur une crosse pasto-<lb/>
rale. Le fond représente la chambre et le modeste lit de la <lb/>
Vierge. <lb/>
Le bas de ce tableau est décoré de trois médaillons. <lb/>
Celui du centre représente le Christ sortant du tombeau ; <lb/>
sur ceux des côtés, sont figurés saint Jérôme en prière, et <lb/>
un ange gardien. <lb/>

Bois. Haut., 73 cent.; larg., 57 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

ü5 <lb/>

Saint Maur, assis sur un siège placé entre des colonnes, <lb/>
et revêtu d&apos;habits sacerdotaux, tient ouvert sur ses genoux <lb/>


le livre des Évangiles : deux anges sortis d&apos;un nuage lui <lb/>
présentent la crosse et la mitre, insignes de la dignité <lb/>
abbatiale&apos;. <lb/>
Le nom du saint est tracé sur le socle qui soutient son <lb/>

siége. -Coll. de la Malmaison. <lb/>

Bois. Haut., 30 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

FRANCIA (Francf.sco RAIBOLINI, dit), né à Bologne 2. D&apos;abord orfèvre <lb/>

1 et graveur en médailles, cultivait la peinture avant l&apos;année 1490; mort le <lb/>

7 mai 1535. (Ecole bolonaise.) <lb/>

56 -La Vierge, assise de face, et dont les jambes sont mas-<lb/>
quées par un appui en pierre, porte sur ses genoux l&apos;enfant <lb/>
Jésus placé sur un coussin de couleur violette. Le jeune <lb/>
Rédempteur est nu : sa main droite fait un geste oratoire; <lb/>
son autre main tient une boule de cristal sur laquelle se <lb/>
reflète l&apos;azur du ciel. <lb/>

A la gauche de ces figures vient se grouper un ange paré <lb/>

de riches joyaux tt la tête inclinée vers l&apos;épaule de la <lb/>

Vierge3. Ce messager divin élève le petit saint Jean, <lb/>

qui, tenant une croix de roseaux sur l&apos;épaule, tourne son <lb/>

visage vers le spectateur, et commence sa sainte mission <lb/>
en indiquant du doigt le Sauveur du monde. <lb/>
Le costume de Marie consiste dans une tunique rouge, <lb/>
ornée du haut par des entrelacs exécutés en or. Sa lè:e, <lb/>

1. Saint Maur, abbé de Glaufeuil, en ÃOJou, vivait dans le cours du vne siècle. <lb/>

2. L&apos;époque précise dela naissance de cet artiste n&apos;est pas connue. Son pre-<lb/>
mier tableau, qui décore la chapelle des Benlivoglio, dans l&apos;église de Saint-<lb/>
Jacques, à Bologne, porte la date de 1690, et la signature suivante, qui rap-<lb/>

pelle sa première profession : Franciscus Francia aurifex. Sur un autre <lb/>
tableau de ce maître, conservé au Musée impérial de Vienne, on lit : Fran-<lb/>
cia ultrifaber Bono. Sa mort est attribuée ail désespoir jaloux que lui fil <lb/>

éprouver la vue du tableau de Sainte Cécile, l&apos;un des chefs-d&apos;oeuvre de na-<lb/>
phaël. <lb/>

3. Raphaël disait des madones de Francia, qn&apos;il n&apos;en connaissait pas de <lb/>
plus belles, de mieux faites et de 1,1, s dévotes. <lb/>


ceinte d&apos;un bandeau de lin, est en partie couverte d&apos;un <lb/>
grand voile bleu, doublé en vert, et bordée d&apos;un filet d&apos;or. <lb/>
Le fond présente deux bouquets d&apos;arbres et une plaine <lb/>
verdoyante, bornée par des chaînes de montagnes qui <lb/>
s&apos;étendent et se dégradent sur un horizon très-éloigné. <lb/>
Ce tableau a été apporté d&apos;Espagne. <lb/>

Bois. Haut., 59 cent.; larg., 49 cent. <lb/>

FRANCIA (FRANCESCO RAIBOLINI, dit), né à Bologne. D&apos;abord orfèvre <lb/>

et graveur en médailles, cultivait la peinture avant l&apos;année 1490; mort <lb/>

le 7 mai 1535. (École bolonaise.) <lb/>

57 -La Vierge, vue à mi-corps, vêtue d&apos;une tunique rouge <lb/>
et d&apos;un voile bleu doublé de vert, soutient et regarde avec <lb/>
tendresse l&apos;enfant Jésus debout et nu sur une traverse qui <lb/>
termine la partie inférieure du tableau. A la gauche de la <lb/>
Vierge est placé saint Joseph, vu de trois quarts, portant <lb/>
une barbe courte et grisonnante : son costume consiste <lb/>
dans une draperie de couleur obscure, et son regard est <lb/>
dirigé sur le spectateur. Le fond est aussi simplement <lb/>
composé que celui du tableau précédent &apos;. <lb/>

Bois. Haut., 62 cent. ; larg., 46 cent. <lb/>

GAROFOLO (BENVENUTO TISIO, dit), né à Garofolo, dans la légation <lb/>

de Ferrare, en 1481, mort en 1559; élève de plusieurs maîtres, perfec-<lb/>
tionna son talent sous Raphaël. (École ferraraise.) <lb/>

58 -La Vierge, assise près de sainte Anne, soutient l&apos;enfant <lb/>

Jésus, dont l&apos;un des pieds est appuyé sur le bord de sa <lb/>
crèche. En arrière et debout, sont placés saint Joseph et <lb/>

Siméon. <lb/>

En regard de ce groupe, le jeune saint Jean. debout et <lb/>
tenant une croix de roseaux, adresse la parole à Jésus, <lb/>
qui s&apos;incline pour l&apos;entendre. Derrière le Précurseur, <lb/>

1. Le bord du voile et le haut de la tunique de la Vierge sont ornés d&apos;en-<lb/>

trelacs peints en or. La tète de saint Joseph peut être un portrait.. <lb/>


est sainte Elisabeth à demi agenouillée près de Zacharie <lb/>
son époux. L&apos;un et l&apos;autre dirigent leurs regards vers le <lb/>
Sauveur. <lb/>
La scène se passe dans l&apos;intérieur d&apos;un édifice orné de <lb/>
colonnes. Par une large ouverture architecturale, on aper-<lb/>
çoit une campagne traversée d&apos;une petite rivière bordée <lb/>
d&apos;arbres et dominée par quelques habitations. Le dernier <lb/>
plan est terminé par de hautes montagnes. <lb/>

Bois. Haut., 32 cent.; larg., 41 cent. <lb/>

GASPRE (GASPARO DUGUET, dit LE), peintre et graveur, né à Home&apos; <lb/>

en 1613, mort en 1675; élève de N. Poussin, son beau-frère. (École ro-<lb/>
maine.) <lb/>

59 -Paysage baigné par une rivière qui, refoulée dans son <lb/>
cours par de hautes roches en partie boisées, se détourne <lb/>
en faisant un coude, et vient former une petite nappe à la <lb/>
gauche du tableau. Sur la rive opposée, aux pieds des ro-<lb/>
ches, s&apos;élève, au bord d&apos;une grève très-étroite, un groupe <lb/>
de fabriques dont les bases sont dans l&apos;eau. Au delà d&apos;elles, <lb/>

sur la droite, la chaîne s&apos;abaisse et vient s&apos;unir au niveau <lb/>
d&apos;une plaine terminée au loin par un rideau de montagnes. <lb/>
Sur le premier plan, dont le sol est inégal et sillonné de <lb/>
crevasses, se voient cinq figures dont l&apos;une représente un <lb/>
berger conduisant son troupeau. <lb/>

Toile. Haut., 32 cent.; larg., 46 cent. <lb/>

GIORGION (GIORGIO BAUBARELU, dit LE), né à Castel-Franco en 1477. <lb/>

mort en 1511; élève de Jean Bellin. (École vénitienne.) <lb/>

60 -Une femme blonde, vue à mi-corps et les cheveux épai s, <lb/>
repose sur un siège qui sert d&apos;appui à sa main droite, et <lb/>
porte pour tout vêtement une chemise il demi recouverte <lb/>
d&apos;une draperie. Son regard se dirige de côté sur un ca-<lb/>
valier qui s&apos;approche et lui prend la main, en plaçant l&apos;une <lb/>

1. Ce peintre était d&apos;origine française. <lb/>


des siennes sur sa poitrine, comme s&apos;il l&apos;assurait de sa foi. <lb/>
Ce personnage porte une toque noire, ornée de plumes <lb/>
blanches; son pourpoint, d&apos;un rose laqué, est garni de <lb/>
fourrure ; une épée est suspendue à son côté. <lb/>
Ce tableau, autrefois placé dans le cabinet particulier <lb/>
de madame Murat, alors reine de Naples, était passé de-<lb/>
dans la collection de lord Londonderry. <lb/>

Bois. Haut., 81 cent.; larg., 1 mèt. 12 cent. <lb/>

GIORGION (GIORGIO BARBARELLT, dit LE), né à Castel-Franco en 1477, <lb/>

mort en 1511; élève de Jean Bellin. (École vénitienne.) <lb/>

61 -Portrait d&apos;un Doge en grand costume. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 47 cent.; larg., 1 mèt. 15 cent. <lb/>

GOZZOLI (BENOZZO), né vers l&apos;an 1424, mort à Pise à l&apos;âge de 78 ans 1 ; <lb/>

élève de Beat. Gio. Angelico de Fiesole. (École toscane.) <lb/>

02 -Ce tableau, dont le sujet, tout à fait inconnu pour nous, <lb/>
doit appartenir à quelque histoire du moyen âge, se divise <lb/>
en deux espèces de frises placées l&apos;une sur l&apos;autre, et qui <lb/>
contiennent cinq scènes principales d&apos;une même composi-<lb/>
tion, disposées dans l&apos;ordre suivant ; <lb/>
Partie supérieure, à gauche. -1. Un roi à cheval, suivi <lb/>
d&apos;une armée nombreuse, précédée de trompettes et d&apos;éten-<lb/>

dards, joint les mains en écoutant une femme-qui <lb/>
parait lui révéler le meurtre d&apos;un personnage étendu à <lb/>
terre sur le chemin même que l&apos;armée va parcourir.-2. Un <lb/>
chien basset, placé près du corps de la victime, s&apos;élance à <lb/>
la poursuite d&apos;un cavalier très-richement vêtu, et dont le <lb/>
cheval s&apos;arrête effrayé. En avant de ce dernier, est un <lb/>
grand lévrier prenant sa course. <lb/>
Les divers plans de cette peinture présentent un terrain <lb/>

1. Gozzoli est un des peintres qui contribuèrent le plus à l&apos;embellissément <lb/>

du célèbre Campo-Santo, à Pise, où les Pisans lui donnèrent la sépulture. <lb/>

2. Peut-être une religieuse? <lb/>


peu boisé et couvert de roches, traversé par plusieurs dé-<lb/>
tachements de l&apos;armée du roi. <lb/>
Second rang. -Ici, la marche du sujet est dirigée d(-<lb/>
droite à gauche, ainsi qu&apos;il suit.-3. Le cavalier que nous <lb/>
venons de voir, poursuivi par quelque vision, parait con-<lb/>
duit à pied entre deux gardes et entouré d&apos;autres soldats. <lb/>
Il marche à la suite du roi prêt à entrer dans une cour où <lb/>
se trouvent déjà quelques-uns des siens. -4. L&apos;accusé, <lb/>
accompagné de deux gardes, comparaît devant un juge <lb/>
assis sur son tribunal et assisté d&apos;un conseiller dont le <lb/>
siége est moins élevé que ie sien. L&apos;accusatrice, placée à <lb/>
l&apos;angle gauche, à demi agenouillée et la main droite sur <lb/>
la poitrine, explique les motifs de sa plainte. -Ïi. Le <lb/>
coupable, sortant de ce lieu et accompagné de la même <lb/>
femme, traverse une place publique décorée d&apos;une fon-<lb/>
taine, pour entrer dans une maison de peu d&apos;apparence <lb/>
(une prison ?), où le précède un serviteur portant un sac. <lb/>
En arrière de ce groupe, s&apos;avancent un jeune écuyer con-<lb/>
duisant le cheval du condamné, une femme portant un <lb/>
paquet sur sa tête, et enfin un homme chargé d&apos;un grand <lb/>
coffre sur lequel est peint un cheval noir. Deux jeunes <lb/>
garçons, placés sur le passage de ce cortége, paraissent se <lb/>
livrer à toute la curiosité de leur âge. -Les deux pan-<lb/>
neaux qui contiennent ces peintures faisaient partie d&apos;un <lb/>
cassone (ou cassette de mariage) appartenant à la famille <lb/>
Capponi, de Florence. <lb/>

Peinture à tempera, rehaussée d&apos;or. -Bois. Haut., 89 cent.; <lb/>
larg., 1 mèt. 06 cent. <lb/>

GUERCHIN (GIO. FRANCESCO BARRIEIII, dit LE), né à Cento en 1590, <lb/>

mort en 1666; élève de Cremonini et de Benedetto. (École bolonaise.) <lb/>

63. -Portraits vus à mi-corps du Guerchin, tenant sa palette <lb/>
et deux pinceaux, et d&apos;un autre personnage qui présente <lb/>
un objet peu reconnaissable; devant ce dernier est une <lb/>


table chargée d&apos;instruments divers; à sa droite se voit une <lb/>
sphère en cristal montée sur son pied. <lb/>

Toile. Haut., 81 cent.; larg., 1 mèt. 16 cent. <lb/>

GUERCHIN (Gio. FRANCESCO BARBIERI, dit LE), né à Cento en 1590, <lb/>

mort en 1666, élève de Cremonini et de Benedetlo. (École bolonaise.) <lb/>

64. -La Vierge assise prend t&apos;enfant Jésus endormi dans les <lb/>
bras de saint Joseph, et tourne la tête vers un ange qui <lb/>
joue du violon. Le fond, qui est peu étendu, présente des <lb/>
arbres et quelques fabriques. -Coll. Denon. <lb/>

Forme ronde. -Toile. Diam., 70 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

65. -Saint Martin, monté à cheval et cuirassé, coupe avec <lb/>
son épée une partie de son manteau pour en couvrir un <lb/>
pauvre. La tête du saint est couverte d&apos;une toque ornée <lb/>
de plumes. Le fond, assez peu étendu, présente quelques <lb/>
bouquets d&apos;arbres. <lb/>

Forme ronde. -<lb/>
Cuivre. Diam., 21 cent. <lb/>

GUIDE (RENI GUIDO, dit LE), peintre et graveur, né à Bologne en 1575, <lb/>

mort en 1642; élevé de Deni3 Calvart et des Carrache. (École bolonaise.) <lb/>

66. -Érigone, le sein nu et les cheveux épars, succombe au <lb/>
désir qu&apos;elle éprouve de découvrir une coupe remplie de <lb/>
raisins. La fille d&apos;Icarius ignore encore que Bacchus a <lb/>
pris cette forme pour la séduire, et cependant elle paraît <lb/>
satisfaire avec quelque crainte la curiosité qui la domine. <lb/>

-Galerie d&apos;Orléans <lb/>

Toile. Haut., 65 cent.; larg., 70 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

67. -Salomé, vue à mi-corps et presque de face, porte sur <lb/>
un plat d&apos;or et regarde froidement la tête du saint Pré-<lb/>

•1. T. u, gravée par Hubert. -Autre gravure, par C. Vermeulen. <lb/>


curseur. La fille d&apos;Hérodias est parée des vêtements et des <lb/>
joyaux qu&apos;elle portait pendant la fête où Ja vie du ver-<lb/>
tueux Jean fut accordée il sa danse voluptueuse et à la <lb/>
vengeance de sa mère. Sa coiffure consiste en une espèce <lb/>
de turban orné d&apos;un saphir ; son corsage et le haut de ses <lb/>
manches sont enrichis de pierres précieuses : une grande <lb/>
chaîne d&apos;or alternée de belles gemmes passe de son épaule <lb/>
gauche à son côté droit. <lb/>
Le fond de ce tableau est composé en partie d&apos;un rideau <lb/>
vert. -T-Galerie d&apos;Orléans <lb/>

Forme ovale. -Toile. Haut., 75 cent. ; larg., 92 cent. <lb/>

GUIDE (RENI GUIDO, dit LE), peintre et graveur, né à Bologne, en 1570, <lb/>

mort en 1G42; élève de Denis Calvart et des Carrache. (École bolonaise.) <lb/>

68. -La Madeleine, vue à mi-corps et plongée dans une ex-<lb/>
tase mystique, lève les yeux vers le ciol, et appuie ses <lb/>
mains sur la magnifique chevelure qui recouvre sa poi-<lb/>
trine. <lb/>
Le vêtement de la sainte est d&apos;un rose laqué, et sa tête <lb/>
entourée d&apos;une auréole lumineuse2. <lb/>

Cuivre. Haut., 51 cent.; larg., G7 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

69. -Saint Jean prêchant dans le désert. <lb/>

Debout au pied d&apos;un arbre et près d&apos;un lieu très-om-<lb/>
bragé, le Précurseur, à demi vêtu d&apos;une peau de bête sau-<lb/>
vage, tenant sa croix de roseaux, annonce l&apos;arrivée du <lb/>
Messie à quatorze auditeurs d&apos;âges et de sexes différents. <lb/>
Le fond représente une vaste plaine traversée par un <lb/>

1. T. h, gravée par Maviez. -Suivant l&apos;inventaire de cette galerie, publiée <lb/>

en 1727, ce tableau provenait de M. Seignelai, fils du grand Colbert. <lb/>
2. Cette belle tète, où se peint toute la grâce angélique du Guide, a été <lb/>

répétée par lui-même, et se voit également dans la collection du Louvre (n°1 <lb/>

059). <lb/>

1 <lb/>


neuve, et bornée au loin par un rideau de montagnes. -<lb/>
Collection Érard. <lb/>

Cuivre. Haut., 35 cent.; larg., 46 cent. <lb/>

GUIDE (RIÏNI GUIDO, dit LE), peintre et graveur, né à Bologne en 1576, <lb/>

mort en 1642, élève de Denis Calvart et des Carrache. (École bolonaise.) <lb/>

70. -Saint François d&apos;Assises, vu à mi-corps et vêtu du cos-<lb/>
tume séraphique, a les mains croisées sur la poitrine, et <lb/>
adore un crucifix placé contre un roche. Un rayon de la <lb/>
grâce, descendu du ciel, frappe en arrière du saint et <lb/>
éclaire les autres parties du tableau. <lb/>
Sur une bande dorée, au bas du tableau, on lit : S. Franl. <lb/>

d&apos;Assii. vera effigies1. <lb/>

Toile. Haut., 81 cent.; larg., 65 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

71. -Ecce Homo. -Buste du Christ couronné d&apos;épines; les <lb/>
bras liés et tenant pour sceptre un roseau. <lb/>

Forme ovale. -Cuivre. Haut., 13 cent. ; larg., 11 cent. <lb/>

JOSEPIN (GIUSEPPE CESARI, OU LE CHEVALIER D&apos;ARPINO, dit), né à <lb/>

Arpino, ville de laCampanie, mort octogénaire en 1640; élève du Pome-<lb/>

rancio. (École romaine.) <lb/>

72. -La Vierge, entourée de lumière et portée par deux sé-<lb/>
raphins, élève son regard en croisant avec humilité ses <lb/>
mains sur sa poitrine. Un choeur d&apos;anges groupés sur des <lb/>
nuages, célèbre son entrée dans le séjour céleste. <lb/>

. Le terrain placé au-dessous de cette scène mystique <lb/>
offre un aspect sombre et quelques fabriques de peu d&apos;ap-<lb/>
parence. <lb/>

Toile. Haut., 46 cent.; larg., 38 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

73. -La Vierge, assise et dans l&apos;intérieur de sa maison, tient <lb/>

1. Cette affirmation est cependant fort douteuse. Ce saint étant né en 1182, <lb/>

et mort en 1226, il est peu vraisemblable que sa véritable image nous soit <lb/>

conservée. <lb/>


sur elle l&apos;enfant Jésus, à qui le jeune saint Jean présente <lb/>

un petit oiseau. Saint Joseph, appujé derrière Marie, re-<lb/>

garde ces enfants. <lb/>

Bois. Haut., 23 cent.; larg., t7 cent. <lb/>

LANFRANC (GIOVANNI L ANI-&apos;RANCO), peintre et graveur, né à Parme <lb/>

en 1581, mort en IG4ï; élève des Carrache. (École lombarde.) <lb/>

74. -Saint André, vu en buste et de deux tiers, porte une <lb/>
barbe et une chevelure grises, et présente des traits for-<lb/>
tement prononcés. La main droite placée sur son coeur, <lb/>
l&apos;apôtre fait sans doute une dernière profession de foi. <lb/>
Derrière lui est placé l&apos;instrument de son supplice. <lb/>

Toile. Haut., 73 cent. ; larg., 57 cent. <lb/>

LAURI (FILIPPO), né à Rome en IH23, mort en 1694 ; élève île CatoICelii. <lb/>

(École romaine.) <lb/>

75. -La Madeleine, à demi couchée sur la terre, et le coude <lb/>
droit appuyé sur une pierre, tient à la main droite une <lb/>
croix. Au-dessus d&apos;elle, quatre petits anges, dont l&apos;un <lb/>
tient deux bouquets, sourient et semblent lui annoncer <lb/>
le pardon de ses fautes. l&apos;rès de la sainte est un livre ou-<lb/>
vert et le vase qui renfermait l&apos;huile parfumée qu&apos;elle <lb/>
versa sur les pieds du Sauveur. Fond de paysage et chute <lb/>
d&apos;eau. <lb/>

Cuivre. Haut., 30 cent.; !arg., 40cent. <lb/>

LEONARD DE VINCI (LEONARDO DA VINCI), peintre, architecte <lb/>

et mécanicien, né au château de Vinci, près de Florence, en 1452, mort <lb/>

le 2 mai 1519 <lb/>

élève d&apos;Andrea del Verrechio. (École toscane.) <lb/>

76. -La sainte Vierge, vue à mi corps, s&apos;incline vers son fils, <lb/>
qu&apos;elle soutient debout sur une table, et à qui elle pré-<lb/>

1. A Fontainebleau et dans les bras de François Ier, selon une fausse tradition <lb/>
reçue par les artistes, et au château royal du Clou (ou Clot), près d&apos;Amboise, <lb/>
d&apos;après la lettre écrite par F. Melzi aux frères de ce grand peintre. <lb/>


sente une tige d&apos;ancolie, que l&apos;enfant divin touche et re-<lb/>
garde en souriant. <lb/>

La tête de la Vierge est couverte du haut par un mor-<lb/>
ceau d&apos;étoffe violette qui laisse retomber sur les côtés de <lb/>
son visage et sur ses épaules quelques tresses légères de <lb/>
sa chevelure, d&apos;un blond doré. Son costume, dont la forme <lb/>
appartient au xvie siècle, consiste en une tunique rouge-<lb/>
laque à laquelle sont ajustées de larges manches doublées <lb/>

de jaune, d&apos;où sortent d&apos;autres manches serrées, de <lb/>
couleur bleue, arrêtées du bas par des bracelets d&apos;or; <lb/>
cet ajustement est complété par un manteau noir, attaché <lb/>
sur la poitrine à l&apos;aide d&apos;un petit bouton : le torse et le <lb/>
bras gauche de Jésus sont entourés d&apos;un voile jaune et <lb/>
transparent; sur la table, qui est garnie d&apos;un tapis rouge, <lb/>

repose un livre ouvert. <lb/>

Ce magnifique tableau, l&apos;un des ouvrages les plus re-<lb/>
marquables et des mieux conservés de ce grand maître, <lb/>
a décoré pendant longtemps le palais des rois d&apos;Espagne, <lb/>
à Madrid -Provient de la collection Nieuwenhuys. <lb/>

Bois. Haut., 72 cent. ; larg., 54 cent. <lb/>

LOTTO (LORENZO), né Ù. Venise &apos;ers 1480, mort à Loretto entre 555 et <lb/>

1560. (École vénitienne.) <lb/>

77. -La Vierge, assise dans un paysage, tient sur ses genoux <lb/>
son divin fils, qui donne sa bénédiction au petit ~aint <lb/>
Jean prosterné devant lui. <lb/>

Bois. Haut., 70 cent; larg., 47 cent. <lb/>

1. Nous ne connaissons de ce tableau qu&apos;une seule et mauvaise gravure <lb/>
eiécutée à Madrid, en 1784, par un certain Joseph Gomez de Navia. Cette image <lb/>
indique également son appartenance à la couronne d&apos;Espagne, ainsi que son <lb/>
placement dans le lieu que nous indiquons, et d&apos;où il n&apos;est sorti que deÍ uis peu <lb/>

d&apos;années. <lb/>


LUGATELLI, mort en 1741. (École romaine.) <lb/>

&quot;&quot;** <lb/>

78 -Paysage maritime. Un nombre considérable de figures <lb/>
et de barques animent le tableau. <lb/>

Toile. Haut., 65 cent. ; larg., 2 mt:J. &apos; <lb/>

Par le Même. <lb/>

79 -Paysage. Au premierplan, des pâtres etieurs troupeaux <lb/>

A l&apos;horizon la mer. <lb/>

Toile. Haut., 65 Cent. ; larg. 2 mèt. <lb/>

LUINI (BERNARDINO), né vers 146o, vivait encore en WO. (Ecole lom-<lb/>

barde.) <lb/>

80 -La douleur. <lb/>

Bols. Haut., 52 cent.; larg., 41 cent. <lb/>

MANFREDI (BARTHOLOMMEO), neàManque, mort -jeune, sous le pon-<lb/>

tificat de Paul V ; élève du Caravage. (École romaine.) <lb/>

81 <lb/>

Saint Paul et saint Étienne, assis l&apos;un devait l&apos;autre, <lb/>

s élèvent au ciel sur un même nuage. Le premier, recon-<lb/>
naissable à l&apos;épée déposée près de lui, tient un livre et <lb/>
porte la main gauche à sa poitrine. Le second, la tète <lb/>
chargée de pierres, en présente d&apos;autres avec sa main <lb/>
droite. En arrière des&apos; saints, dont les chefs sont entourés <lb/>
de nimbes, sont placés deux anges tenant des palmes, et <lb/>

qui vont leur ceindre la couronne du malyre, Du haut du <lb/>
ciel, le Saint-Esprit dirige sur eux les rayons de sa grâce. <lb/>

Cuivre. Haut., 32 cent.; larg., 20cent. <lb/>

MANTEGNA (ANDREA), né en 14S4, mort en 1506. (École vénitienne.) <lb/>
82 -.Portrait d&apos;homme. <lb/>
La tête tournée de trois quarts, coiffée de longs cheveux <lb/>
blonds et couverte d&apos;une toque noire. Robe noire garnjc <lb/>

de fourrures. Il tient un papier. A.droite un rideau rouge <lb/>

èt à gauche, par une fenêtre, on aperçoit une ville et des <lb/>
montagnes. <lb/>

Bois. Haut., 59 cent.; larg., 45 cent. <lb/>

\ <lb/>


MARATTE (CARLO MARATTA), peintre et graveur, né à Camanero di <lb/>

Anconaen 1625, mort en 1713; élève d&apos;Andréa Sacchi. (École romaine.) <lb/>

83 -Diane et Actéon. -Diane, accompagnée de deux Nym-<lb/>
phes, a dépouillé ses vêtements et prend le plaisir du bain <lb/>
dans une grotte traversée d&apos;un cours d&apos;eau. Surprise par <lb/>
l&apos;imprudent chasseur, la déesse se hâte de relever une <lb/>
partie de la draperie sur laquelle elle est à demi couchée : <lb/>
près de là sont déposées sa tunique et ses armes. <lb/>

Toile. Haut., 48 cent.; larg., 65 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

84 -Une femme (Flore?) vue à mi-corps, les épaules nues <lb/>
et les cheveux épars, tourne son visage de face, en portant <lb/>
devant elle un vase rempli de roses, de tubéreuses et <lb/>
d&apos;autres Ileurs. <lb/>

Toile. Haut., 97 cent. ; larg., 78 cent. <lb/>

MARINARI (ONORio), né à Florence en 1627, mort en 1715; élève de <lb/>

Carlo Dolci. (École toscane.) <lb/>

85 -Une reine assise près d&apos;une table, les cheveux épars et <lb/>
la tête appuyée sur la main droite, lient un mouchoir et <lb/>
paraît s&apos;abandonner à une vive douleur. Sous le bras sur <lb/>
lequel elle repose se voit un coussin de velours bleu, re-<lb/>
couvrant un coffret monté en argent, et sur la table, garnie <lb/>
d&apos;un tapis vert, est déposée une couronne radiée. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 4 cent.; larg., 90 cent. <lb/>

MASACCIO (TOMASO Guidi, dit), né à San-Giovanni, dans le Val <lb/>

d&apos;Arno, en 1401, mort à Florence en 1443; élève de Masolino dePanicale. <lb/>

(École toscane.) <lb/>

86 -Les saints frères Côme et Damien, costumés d&apos;une ma-<lb/>
nière semblable, et les têtes entourées d&apos;auréoles, présen-<lb/>
tent une potion salutaire à un malade levé sur son séant, <lb/>
et dont le lit,, dressé sur une estrade, est entouré d&apos;un <lb/>
grand rideau. Au chevet de cette couche sont un homme <lb/>


et une femme qui s&apos;entretiennent ensemble : près d&apos;eux <lb/>
se voit une aiguière sur son plateau, et plus bas, un esca-<lb/>
beau à côté d&apos;un siège posant sur trois pieds. <lb/>
Suivant l&apos;usage du temps où il fut peint, ce tableau con-<lb/>
tient une seconde scène faisant suite à la précédente; on y <lb/>
voit donc un des deux saints déjà figurés, prêt à quitter <lb/>
cette maison, reconduit jusqu&apos;à la porte extérieure par une <lb/>
femme voilée qui lui offre un plateau chargé d&apos;objets à <lb/>
à demi effacés, mais dont la couleur et la forme paraissent <lb/>
être celles de certains gâteaux. <lb/>
Ce tableau, dont le sujet principal se retrouve sur un <lb/>
ouvrage du Pesellino 1, était autrefois conservé dans le <lb/>
grand couvent de Chartreux situé près de Florence. <lb/>

Peinture à tempera, rehaussée d&apos;or. -Bois. Haut., 38 cent. ; <lb/>
larg., 46 cent. <lb/>

MASACCIO (TOMASO GUIDI, dit), né à San-Giovanni, dans le Val <lb/>

d&apos;Arno, en 1401, mort à Florence en 1443, élève de Masolino de Panicale. <lb/>
(École toscane.) <lb/>

87 -Portrait présumé de ce peintre2. Il,est représenté <lb/>

jeune, coiffé d&apos;un bonnet de couleur rouge, et sa cheve-<lb/>
lure, d&apos;un blond doré, descend à la hauteur de ses épaules. <lb/>
Sa tête, vue de deux tiers, est légèrement inclinée il droite, <lb/>
et la main du même côté se dirige sur sa poitrine : son <lb/>
vêtement consiste en un justaucorps brun, bordé d&apos;une <lb/>
fourrure blanche et peu fournie. Cette peinture est très-<lb/>
bien conservée. <lb/>

Peinture à tempera. -Roi?. Haut., 40 cent.; larg., 32 cent. <lb/>

1. Musée du Louvre, Tableaux, nO1167. <lb/>

-2. M. Francilien a donné la gravure d&apos;un tableau de sa collection, repré-<lb/>
sentant une tête d&apos;homme, qu&apos;il croit être celle de Masaccio. Ce portrait offre <lb/>
peu de rapports avec le nôtre, et, l&apos;opinion de cet amateur n&apos;étant appuyée <lb/>
sur aucune donnée certaine, nous avons lieu de croire cette dénomination <lb/>
également douteuse. (Voyez Abrégé de la Storia pitturica, pl. en regard de la <lb/>

page 10.) <lb/>


MAZZOLINI (LUD .), né vers 1481, mort en 1530. (Ècole ferraraise.) <lb/>

88 -Le Christ présenté au peuple juif. <lb/>

Le Sauveur presque nu est exposé debout sous un pé-<lb/>
ristyle de marbre orné de sculpture. Il reçoit avec rési-<lb/>
gnation les outrages de la foule furieuse qui l&apos;entoure. On <lb/>
remarque plusieurs groupes richement costumés, d&apos;atti-<lb/>
tudes variées et très-pittoresques. <lb/>

Bois. Haut., 64 cent; larg., 42 cent. <lb/>

MORAZZONE (PIERRE FRANÇOIS MAZZUCHELLI, dit IL), né à Moraz-<lb/>

zone en 1571, mort en 1626. (École milanaise.) <lb/>

89 -Jésus au jardin des Oliviers : l&apos;Ange lui présente le ca-<lb/>
lice de douleurs, tandis que ses disciples n&apos;ayant pu sur-<lb/>
monter la fatigue, se sont endormis près de lui. <lb/>

Toile. Haut., 1 mét. 10 cent.; larg., 84 cent. <lb/>

MORONI (J.-B.), mort en 1578. <lb/>
90 -Portrait d&apos;homme à barbe. Costume noir, fraise et man-<lb/>
chettes blanches. Il est appuyé sur une table, tenant une <lb/>
lettre, qui indique probablement le nom du personnage <lb/>
qui s&apos;est fait représenter. <lb/>

Toile. Haut., 81; larg., 65 cent. <lb/>

ORCAGNA, né en 1329, mort en 1389. (École toscane.) <lb/>

91 -Le maître a représenté l&apos;histoire de Lucrèce en une <lb/>
suite de trois tableaux contenant chacun plusieurs épi-<lb/>
sodes de cette même histoire. <lb/>

PREMIER TABLEAC. <lb/>

A droite de la scène, Sextus Tarquin passe à cheval suivi <lb/>
de ses gardes devant le palais de Lucrècç, au moment où <lb/>
elle en sort accompagnée d&apos;une suivante; plus loin, on <lb/>
aperçoit Brutus avec Collatin. A gauche, au premier plan, <lb/>
Sextus vient visiter Lucrèce, et au second plan on le voit <lb/>
suivi d&apos;un nègre portant une longue épée sur ses épaules, <lb/>


montant un. escalier conduisant à une galerie. Lucrèce <lb/>
s avance à sa rencontre. Plus loin, par une croisée, on <lb/>
aperçoit Lucrèce et Sextus à table, et à travers une autre <lb/>
croisée, placée à un plan plus éloigné, Lucrèce couchée <lb/>
et Sextus la menaçant d&apos;une ëpée. <lb/>

Toile. Haut., 39 cent.; larg., C7 cent. <lb/>

DEUXIÈME TABLEAU. <lb/>

Bru tus et Collatin sont à table ; Lucrèce entre, saisit un <lb/>

couteau, et se frappe au coeur. Collection Artaud. <lb/>

Toile. Haut.,&apos;S9 cent.; larg., 56 cent. <lb/>

TROISIÈME TABLEAU. <lb/>

Lucrèce, sans vie, est étendue sur un lit, plus loin, <lb/>

Brjitus entouré de ses amis. <lb/>
A droite du tableau, sous un portique séparé, un grand <lb/>
concours de peuple et de gardes. <lb/>

Haut., 39 cent.; larg., 69 cent. &quot; <lb/>

PALME LE VIEUX (JAéopo PALMA, dit), né à Serinalta, dans le <lb/>

Bergamasque, mort à l&apos;àge de 48 anS. Cet artiste se forma sur les ou-<lb/>

vrages du Giorgion. (École vénitienne.) <lb/>

92. -A la gauche, la Vierge assise échange un regard de <lb/>
tendresse&apos;avec J&apos;enfant Jésus;, qu&apos;elle tient couché sur ses <lb/>
genoux; devant elle, saint Ambroise, revêtu de son cos-<lb/>
tume archiépiscopal, lit les Écritures: en arrière de ce <lb/>
dernier sont: saint Étienne portant la dalmatique et te-<lb/>

nant une palme, et saint Maurice, couvert de son ar-<lb/>

mure. <lb/>
Derrière la Vierge est peinte une tête d&apos;homme, qui <lb/>
n&apos;est point celle de saint Joseph, mais plutôt celle du do-<lb/>

nataire de ce tableau, si ce n&apos;est le portrait du peintre <lb/>

, , <lb/>

lui-même : l&apos;addition de-cette tête offre la seule différence <lb/>


qui existe entre cet ouvrage et un autre du Titien, con-: <lb/>
servé au musée du Louvret. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 10 cent.; larg., 1 mèt. 30 cent. <lb/>

PALME LE VIEUX (JACOPO PALMA, dit), né à Serinalta, dans le <lb/>

Bergamasque, mort à l&apos;âge de quarante-huit ans. Cet artiste se forma sur <lb/>

les ouvrages de Giorgion. (Ecole vénitienne.) <lb/>

93. -A la gauche, la Vierge assise regarde et soutient l&apos;en-<lb/>
fant Jésus. En face d&apos;eux, saint Joseph, également assis et <lb/>
appuyé sur un bâton, fixe la vue sur le jeune saint Jean <lb/>
placé entre ses jambes et qui déploie une banderolle char-<lb/>
gée d&apos;une légende pieuse. Ces figures sont abritées sous <lb/>
des arbres et des roches. Le fond présente des terrains <lb/>
coupés, plantés de quelques arbres, et se termine par la <lb/>
vue d&apos;une ville. <lb/>

Pois. Haut., û7 cent.; larg., 1 mèt. 3 cent. <lb/>

PARMESAN (FRANCESCO MAZZUOLI, dit LE), peintre et graveur, né <lb/>

à Parme vers 1503, mort en 1540; étudia les ouvrges du Corrège. (École <lb/>
lombarde.) <lb/>

94. -La Vierge, vue à mi-corps et tenant une rose blanche à <lb/>
la main, regarde et prend l&apos;un .des pieds de l&apos;enfant Jé-<lb/>
sus couché devant elle sur des coussins. Près de ce der-<lb/>
nier s&apos;élèvent des rosiers couverts de fleurs. <lb/>
Par un oubli entier des traditions évangéliques, le <lb/>
peintre a donné à la Vierge une coiffure élégante et mêlée <lb/>
d&apos;un filet de perles, ainsi qu&apos;un collier en même matière. <lb/>

Bois. Haut., 30 cent.; larg., 22 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

95. -Portrait de ce peintre vu de profil, vêtu d&apos;un justau-<lb/>
corps noir, et portant une fraise. <lb/>
Quelques personnes ont attribué ce tableau au Corrége. <lb/>

-Coll. Denon. <lb/>

Toile. Haut., 27 cent.; larg., 21 cent. <lb/>

1. Musée du Louvre. Tableaux, n°1244. Celui que nous venons de décrire <lb/>

a été regardé souvent lui-même comme un ouvrage du Titien. <lb/>


PENNI (LUCA), peintre èt graveur, frère de Gio. Francesco, dit U. FAT-<lb/>

TORE, vivait en 1530, et fut élève de Raphaël. (École toscane.) <lb/>

96. -Portrait à mi-corps et vu de deux tiers d&apos;un jeune sei-<lb/>
gneur inconnu. Ce personnage, placé devant un oranger <lb/>
couvert de fleurs, porte un vêtement noir, qui se détache <lb/>
sur du linge blanc. Sa main gauche tient le pommeau de <lb/>
son épée. Sur un papier attaché à une traverse qui ter-<lb/>
mine le bas du tableau, on lit en lettres d&apos;or l&apos;inscription <lb/>
suivante : Clarior hoc pulcro regnllns in corpore virtus. <lb/>
Ce tableau, qui faisait partie de la seconde collection <lb/>
du feu prince de Canino était alors attribué à Raphaël ; <lb/>
un examen plus attentif l&apos;a depuis rendu à celui de ses <lb/>
élèves qui a souvent le mieux imité ce grand maître. <lb/>

Forme ovale. -Bois. Haut., 73 cent.; larg., 54 cent. <lb/>

PERINO DEL VAGA (BONACORSI, dit), né à Florence en 1500, <lb/>

mort en 1547; élève de Ghirlandajo, et ensuite de Raphaël. (École tos-<lb/>

cane.) <lb/>

97. -Portrait vu de deux tiers et à mi-corps du cardinal <lb/>
Cybo (Innocent) à l&apos;âge de vingt-deux ans. Il est repré-<lb/>
senté portant la barrette et la mozette pourpres. Au-dessus <lb/>
de sa tête est peinte en lettres d&apos;or une inscription qui <lb/>
rappelle son nom, son âge et sa dignité2. <lb/>

Ce cardinal, l&apos;un des personnages les plus honorables <lb/>
de son siècle, et qui refusa la souveraineté de Florence <lb/>
que lui offrait le peuple de celte ville, était neveu du pape <lb/>
Léon X, et fils de Francesco, baron de Rome et capitaine <lb/>
général de l&apos;Église. Il mourut en 1550, à l&apos;âge de 59 ans. <lb/>

Bois. Haut., 76 cent.; larg., 62 cent. <lb/>

1. Cette dernière collection n&apos;a été ni décrite ni gravée. <lb/>

2. Ce portrait, qui rappelle si bien quelques ouvrages de ce genre sortis du <lb/>
pinceau de Raphaël, a été attribué à ce grand maître par plusieurs personnes <lb/>
dont le goût et le savoir font souvent autorité dans ces sortes de jugements. <lb/>


POLIDORE DE CARAVAGE (POLIDORO CALDARA, dit), né à <lb/>

Caravaggio, dans le Milanais, vers l&apos;an 1495, mort en 1543; élève de Ra-<lb/>
phël. (École romaine.) <lb/>

98. -Les Israélites, échappés miraculeusement à la poursuite <lb/>
de Pharaon, et parvenus dans le désert de Sin, reçoivent <lb/>
la manne qui leur est envoyée par Dieu, et emplissent de <lb/>
cette nourriture céleste, les vases et les bassins qu&apos;ils <lb/>
avaient emportés d&apos;Égypte. <lb/>
L&apos;espèce de pavillon que l&apos;on aperçoit entre deux mas-<lb/>
ses d&apos;arbres peut être destiné à la célébration des céré-<lb/>
monies religieuses, et servir aussi à renfermer l&apos;arche et <lb/>
les autres objets appartenant au culte. <lb/>

Bois. Haut., 51 cent.; larg., 15 cent. <lb/>

PORDENONE? (Gio. ANTONIO LICINO REGILLO, dit), né à Porde-<lb/>

none en 1484, mort vers 1540; élève duGiorgion. (École vénitienne.) <lb/>

H9. -L&apos;Espérance, figurée sous la forme d&apos;une femme assise <lb/>
sur une roche au bord de la mer. Sa main gauche est <lb/>
placée sur sa poitrine, et la droite tient une ancre. Ses <lb/>
yeux sont levés vers le ciel, qui dirige sur elle un rayon <lb/>
de sa lumière1. <lb/>

Toile. Hant., 1 mèt. 16 cent. 1/2; larg., 1 mèt. 22 cent. <lb/>

PROGACGINI (CAMILLO), peintre et graveur, né à Bologne, florissait <lb/>

en 1609; fils et élève d&apos;Ercole Procaccini, il étudia particulièrement les <lb/>

ouvrages de Raphaël (École lombarde.) <lb/>

100. -La Vierge, reposant sur une chaise et dans l&apos;intérieur <lb/>
d&apos;une maison, présente la sein à l&apos;enfant Jésus; près <lb/>
d&apos;elle, saint Joseph assis au-dessous d&apos;une fenêtre basse, <lb/>
fait une lecture pieuse. <lb/>

Sur le premier plan, le jeune saint Jean sommeille sur <lb/>

1. Ce tableau a été décrit et gravé sous le nom de Schidone dans le catalo-<lb/>
gue de la vente faite par Lebrun en 1809 (p. 10, pl. 87); mais on a pensé qu&apos;il <lb/>
présentait plus certainement le caractère des ouvrages de Pardenone. <lb/>


le bord de la crèche, tandis que son agneau s&apos;endort, la <lb/>
tête appuyée sur sa cuisse. Sur le corps du Précurseur, <lb/>
est placée une petite croix de roseaux. <lb/>

Toile. Haut., 46 cent.; larg., 30 cent. <lb/>

PROCACCINI (JULIO CESARE), né il Bologne vers 1548, mort vers <lb/>

1626; frère du précédent. (École lombarde.) <lb/>

lOi. -Marie-Madeleine, affaiblie par le jeûne et les macé-<lb/>
rations, est élevée de terre, et, soutenue par trois anges, <lb/>
reçoit l&apos;hostie sainte que lui présente un séraphin sortant <lb/>
d&apos;un nuage et accompagné de quatre chérubins. Le groupe <lb/>
principal se détache sur une roche sombre et plantée d&apos;ar-<lb/>
bres : sur le sol est un livre. Les plans éloignés présen-<lb/>
tent un cours d&apos;eau, quelques fabriques et des montagnes. <lb/>

-Coll. de la Malmaison. <lb/>

Cuivre. Haut., 50 cent.; larg., 38 cent. <lb/>

ROMAIN (GIULIO Pippr, dit JUI.ES), né à Rome en 1492, mort en 1546, <lb/>

élève de Raphaël. (Ecole romaine.) <lb/>

102, -Jésus, assis sur un tertre et près du puits de Jacob, <lb/>
adresse la parole à la Samaritaine : celle-ci est debout, <lb/>
soutient un diota sur sa tête, et se tourne vers le Sau-<lb/>
veur, dont les disciples se tiennent sur un plan assez <lb/>
éloigné. <lb/>

La margelle du puits est creusée dans un autel antique, <lb/>
orné d&apos;une aigle romaine : le paysage, montueux sur la <lb/>
gauche, s&apos;incline vers une plaine plantée d&apos;arbres, et se <lb/>
termine à l&apos;horizon par un rideau de montagnes peu éle-<lb/>

vées. <lb/>

Bois. Haut., 43 cent.; larg., 30 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

103. -Deux pendentifs de même proportion, fresques rap-<lb/>
portées sur toile, représentant l&apos;une et l&apos;autre, dans un <lb/>
sens contraire, le sujet suivant : <lb/>
Un ange embrasse et affermit le flambeau de la foi, fi-<lb/>


gurê par un candélabre en forme de balustre soutenu par <lb/>
des pieds de lions. Sur l&apos;un des bras de l&apos;esprit celeste est <lb/>
passée une grande draperie d&apos;un ton jaune obscur. Un <lb/>
rideau relevé au-dessus du candélabre semble indiquer <lb/>
l&apos;apparition nouvelle de la lumière divine et sa clarté <lb/>
bienfaisante accordée à tous les hommes. <lb/>

Ces deux fresques décoraient autrefois les côtés d&apos;une <lb/>
lunette de la chapelle qui suit celle des Massimi dans l&apos;é-<lb/>
glise des Minimes français de la Trinité-du-Mont à Romet. <lb/>
Elles en furent enlevées par feu M. le prince de Canino, <lb/>
qui les ajouta aux autres peintures de sa collection2. <lb/>

Haut., 1 m. 51 cent.; largeur, 81 cent. <lb/>

ROMAIN (GIULIO PIPPI, dit JULES), né à Rome en 1492, mort en 1546, <lb/>

élève de Raphaël. (Ecole romaine.) <lb/>

104. -Deux études représentant des fragments d&apos;une grande <lb/>

composition. <lb/>

RQSSELLI (MATTEO), né en 1578, mort en 1650, élève de Gregorio <lb/>

Pagani et de Domenico Cresti de Passignano. (Ecole de Toscane.) <lb/>

105. -Salomé, vue à mi-corps, et tournée des deux tiers, <lb/>
porte sur un plateau la tête de saint Jean. Elle est vêtue <lb/>
d&apos;une robe jaune, garnie de manches en soie blanche, et <lb/>
richement brodées. <lb/>

Toile. Haut., 86 cent.; larg., 65 cent. <lb/>

SABBATINI (ANDREA), né à Salerne en 1480, mort en 1545. (Ecole <lb/>

bolonaise.) <lb/>

106. -Partie supérieure d&apos;une figure représentant un saint <lb/>
évêque, les yeux élevés, les bras en avant, et dont la mi-<lb/>

1. Titi, Descrizione di Roma, p. 378. Ce couvent, qui renfermait la célèbre <lb/>

Descente de Croix peinte par Daniel de Volterre, a été fondé, en 1494, par <lb/>
Charles VIII, roi de France, et consacré en 1595. <lb/>

2. Stanza IV, nos 138 et 139. <lb/>


tre est entourée d&apos;une auréole. Ce personnage, qui se dé-<lb/>
tache en partie sur un fond de roches, faisait partie d&apos;une <lb/>
composition plus étendue. <lb/>

Bois. Haut., 44 cent.; larg., 34 cent. <lb/>

SALAINO ou SALAI (ANDREA), né à Milan, serviteur et ensuite élève <lb/>

chéri de Léonard de Vinci. <lb/>

107. -La Vierge, assise derrière un petit appui, presse con-<lb/>
tre son sein l&apos;enfant Jésus, qui l&apos;étreint dans ses bras. La <lb/>
mère du Sauveur a la tête couverte d&apos;un voile bleu dou-<lb/>
blé de blanc, et sa tunique est d&apos;un rouge pourpre. Par <lb/>
une large ouverture pratiquée en arrière du groupe, se <lb/>
remarque à droite un bois où sont deux personnages se <lb/>
donnant la main. Près d&apos;eux sont placés un cheval et un <lb/>
chien. <lb/>
La gauche du fond présente une rivière qui descend de <lb/>
hautes montagnes chargées de neige, et sur sa berge est <lb/>
un fourré épais. Plusieurs plantes, parmi lesquelles s&apos;é-<lb/>
lève un lis, croissent en dehors de la maison de Joseph. <lb/>

Bois. Haut., 62 cent.; larg. 46 cent. <lb/>

SALVATOR ROSA, né en 1615, mort en 1673. (Ecole napolitaine.) <lb/>
108. -Paysage. Site sauvage : à droite, un cours d&apos;eau qui <lb/>
s&apos;échappe et coule entre des rochers. <lb/>

Toile. Haut., 39 cent. ; larg., 55 cent. <lb/>

SASSOFERRATO (GIO. NATISTA SALVI, (lit). né iL Sasso-Ferrato en <lb/>

1605, mort en 1685, élève de Tarquinio Salvi, son père. (Ecole romaine ) <lb/>

109 -Buste de la Vierge, légèrement tournée à droite-, les <lb/>
yeux baissés et les mains croisées sur la poitrine. Sa tête, <lb/>
entourée d&apos;une auréole, est couverte d&apos;un voile blanc, et <lb/>
sa tunique est d&apos;un ton rose-laqué; une draperie bleue, <lb/>
jetée sur ses épaules, retombe sur ses bras. <lb/>

Toile. Haut., 70 cent.; larg., 54 cent. <lb/>


SASSOFERRATO (Gio. BATISTA SALVI, dit), né à Sasso-Eerrato en <lb/>

160S, mort en 1685, élève de Tarquinio Salvi, son père. (Ecole romaine ) <lb/>

110 -Buste de la Vierge, vue de deux tiers, les yeux baissés <lb/>
et les mains croisées sur la poitrine. La draperie qui couvre <lb/>
sa tête est bleue; de longues tresses de cheveux tombent <lb/>
sur ses épaules. -Coll. de la Malmaison. <lb/>

Toile. Haut., 43 cent.; larg., 32 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

Ilt -Tête de l&apos;ange Gabriel inclinée à droite et portant une <lb/>
belle chevelure blonde retenue par un lien rouge. Le mes-<lb/>
sager divin vient annoncer à Marie le mystère de l&apos;Incar-<lb/>
nation. Sa main gauche est placée sur sa poitrine, et son <lb/>
autre main tient une tige de lis. <lb/>
Ce tableau, qui fait pendant au précédent, était égale-<lb/>
ment conservé au château de la lUalmaison. <lb/>

Toile. Haut., 43 cent.; larg., 32 cent. <lb/>

SCHIDONE ou SCHEDONE (BARTOLOMMEO), né à Modène, mort <lb/>

jeune en 1615. (Ecole lombarde.) <lb/>

112 -La Vierge, vue à mi-corps, soutient l&apos;enfant Jésus placé <lb/>
sur son berceau, et qui se tourne vers le jeune saint Jean. <lb/>
Celui-ci, s&apos;approchant de l&apos;enfant divin, reçoit ses caresses <lb/>
et semble lui parler avec une sorte de vivacité. Saint Jo-<lb/>
seph, placé en arrière de ce groupe, regarde celte scène <lb/>
enfantine avec intérêt. -Coll. de la Malmaison. <lb/>

Bois. Haut., 32 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

H3 -L&apos;enfant Jésus, placé sur les genoux de la Vierge, pa-<lb/>
raît peu disposé à rendre au petit saint Jean une croix de <lb/>
roseaux que ce dernier semble réclamer avec instance. <lb/>
Derrière ces figures est placé saint Joseph. <lb/>

Bois. Haut., 27 cent.;.Iarg., 22 cent. <lb/>


SÉBASTIEN DEL PIOMBO (FRA BASTIANO LUCIANO, dit), né à <lb/>

Venise en 1485, mort en 1547, élève de Jean Bellin et du Giorgiou. (Ecole <lb/>

•vénitienne.) <lb/>

114 -Figure vue jusqu&apos;à mi-cuisses d&apos;un jeune homme re-<lb/>

présenté deface, la main gauche appuyée sur le cote, et <lb/>
la droite posée sur un livre entr&apos;ouvert, placé sur un cha-<lb/>
piteau en porphyre. Le costume de ce personnage, qu&apos;e l&apos;on <lb/>
croit être un duc d&apos;Urbin, se compose d&apos;un justaucorps <lb/>
noir, garni de tresses et de boutons de la même couleur. <lb/>
Près de lui se voit un fauteuil, et plus loin la porte de son <lb/>
appartement. <lb/>
Ce tableau, qui faisait partie de la collection du prince <lb/>
de Caninot, était alors donné à Sébastien, et cette attri-<lb/>
bution lui a été conservée, quoiqu&apos;il soit plus probable-<lb/>
ment l&apos;ouvrage d&apos;André del Sarte. <lb/>

Bois. Haut., 94 cent.; larg., 7G cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

115 -Buste du Christ, vu de deux tiers, et dont la tête est <lb/>
entourée d&apos;un nimbe. Le Sauveur est vêtu d&apos;une tunique <lb/>
rouge en partie couverte d&apos;une draperie bleue. <lb/>

Cuivre. Haut., 38 cent.; larg., 27 cent. <lb/>

SOLARIO (ANDREA) ou DEL GOBBO, vivait en 1530, élève de <lb/>

Gaudenzio Ferrari et de Léonard de Vinci. (Ecole lombarde.) <lb/>

tl6 -La tête de saint Jean-Baptiste sur un plateau d&apos;argent <lb/>

élevé sur un piédouche. Sur la droite du champ, près de <lb/>
l&apos;angle inférieur du tableau, on lit : Andreas de Solario <lb/>
fac (1507). <lb/>
Un très-beau dessin de cette tête fait partie de la collec-<lb/>
tion du Louvre, et se trouve décrit par erreur sous le <lb/>

nom de Léonard de Vinci2. <lb/>

Bois. Haut., 4G cent.; larg., 43 cent. 1/2. <lb/>

1. Stanza IV, no 87, gravé par Fontana. <lb/>

2. Musée du Louvre. Dessins, nO 360. <lb/>


TIARINI (ALESSANDRO), né à Bologne en 1577, mort en 1668, élève de <lb/>

Prosper Fontana et des Carrache. (Ecole bolonaise.) <lb/>

117 -Le Reniement de saint Pierre : composition de quatre <lb/>
figures vues à mi-corps. -L&apos;apôtre, effrayé des questions <lb/>
qui lui sont faites, et craignant de partager le supplice de <lb/>
Jésus, se répand en imprécations et renie par trois fois son <lb/>
maître. Marie-Madeleine *, témoin de cette faiblesse, s&apos;aban-<lb/>
donne à une profonde douleur et verse des larmes. <lb/>

Ce tableau faisait autrefois partie de la célèbre collection <lb/>
du palais Zampieri, à Bologne, et fut donné à l&apos;impé-<lb/>
ratrice Joséphine par son fils qui venait d&apos;acquérir cette <lb/>
galerie. <lb/>

Toile. Haut., 1 m. 16 cent.; larg., 1 m. 41 cent. <lb/>

TITIEN (TIZIANO VECELLIO, dit LE), peintre et graveur, né à Cadore <lb/>

en 1477, mort à Venise en 1576; élève de Jean Bellin. (École vénitienne.) <lb/>

118 -Une jeune et belle femme, vue à mi-corps et nue, der-<lb/>
rière une table couverte d&apos;un tapis, pose sa main gauche <lb/>
sur un petit hémisphère de cristal, en écartant de son vi-<lb/>
sage avec l&apos;autre main sa chevelure, qui est blonde et <lb/>
divisée en longues tresses : près d&apos;elle, un cavalier vêtu <lb/>
d&apos;un justaucorps d&apos;un rouge clairet laqué, lui présente un <lb/>
miroir dans lequel se réfléchit son image, tandis que son <lb/>
amant, les yeux fixés sur elle, appuie familièrement son <lb/>
autre main sur son épaule. -Le fond présente une masse <lb/>
d&apos;arbres touffus et des montagnes. <lb/>

Ces figures, qui sont des portraits, représententAlphonse <lb/>
d&apos;Esté Ier, duc de Ferrare, et Laura Eustochia, sa maî-<lb/>

1. Marie-Madeleine de Magdala, compagne chaste et dévouée de Jésus-<lb/>
Christ et des apôtres, ne doit pas être confondue avec la pécheresse qui versa <lb/>
des parfums sur les pieds du Seigneur, et dont la vie repentante a si souvent <lb/>
exercé le talent des artistes. <lb/>


tresse, fille de basse naissance, dont il devint l&apos;époux après <lb/>
la mort de ses deux premières femmes1. <lb/>

Ce tableau, qui a été gravé&apos;, appartenait autrefois à <lb/>

la maison des comtes Benacosi de Ferrare, et passa ensuite <lb/>
dans la collection du comte Cicognara. <lb/>

Toile. Haut., 92 cent.; larg., 81 cent. <lb/>

TITIEN (TIZIANO VECELLIO, dit LE), peintre et graveur, ne à Cadore <lb/>

en 1477, mort à Venise en 1576; élève de Jean Bellin. (École vénitienne.) <lb/>

119 -Le couronnement d&apos;épines, première et précieuse es-<lb/>
quisse du magnifique tableau conservé au Musée du Lou-<lb/>
vre3. -Coll. du comte Cicognara. <lb/>

Papier collé sur bois. Haut., 54 cent.; larg., 32 cent. <lb/>

TITIEN (d&apos;après). <lb/>

120 -Paul III. <lb/>

Bois. Haut., 30 cent. ; larg , 26 cent. <lb/>

VÉRONÈZE (ALEXANDRE) (AI.ESSANDRO TL&apos;RCIII, dit), surnommé <lb/>

l&apos;ORllETTO, né à Vérone vers 1580, mort vers 1650; élève de Felice Riccio, <lb/>

dit Il Brussa-Sorci. (École vénitienne.) <lb/>

121 -Saint Pierre miraculeusemeut délivré de prison et con-<lb/>
duit par un ange. Figures vues à mi-corps. <lb/>

Toile. Haut., 84 cent.; larg., 1 mèt. 14 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

122 -Le Christ presque nu, les mains liées et attachées à <lb/>
une demi-colonne, est cruellement flagellé par deux sol-<lb/>

1. Anne Sforza, fille de Galéas Marie, duc de Milan, et ensuite la célèbre <lb/>

Lucrèce Borgia, fille du pape Alexandre VI, déjà veuve d&apos;Alphonse d&apos;AraguII, <lb/>
morte en 1520. <lb/>

2. Ticozzi, Relazione di due Quadri di Tiziano Vellecio. Venezia, 1816, <lb/>

in-4°. <lb/>

3. Musée du Louvre. Tableaux, n°1 251. <lb/>


dats. Près de lui sont jetés à terre les vêtements que ses <lb/>
bourreaux lui ont arrachés. <lb/>

Le haut du tableau est occupé par deux anges qui volent <lb/>
dans un même sens. L&apos;un d&apos;eux tenant une balance, et <lb/>
l&apos;autre joignant les mains, paraissent également touchés <lb/>
d&apos;une vive douleur à cet affreux spectacle. <lb/>

Pierre de touche. Haut., 40 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

VÉRONÈSE (PAOLO CALIARI, dit PAUL), peintre et graveur, né à Vérone <lb/>

vers 1530, mort en J588. Il apprit à modeler de son père, et étudia sous <lb/>

Antonio Badille. (École vénitienne.) <lb/>

123 -Jésus à Emmaüs. <lb/>

Le peintre a représenté le moment où le Sauveur est <lb/>
reconnu par ses disciples à la fraction du pain; la scène <lb/>
se passe à la porte d&apos;une habitation, le Christ est assis <lb/>
devant une table tenant le pain de la main gauche, tandis <lb/>
qu&apos;il élève l&apos;autre vers le ciel. <lb/>

Une servante apporte un plat; une cruche est posée sur <lb/>

un siége près de la table. <lb/>

Toile. Haut., 8t cent.; larg.,98 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

124 -Portrait à mi-corps de la fille de ce peintre : elle est <lb/>
vue de deux tiers, tenant un livre entr&apos;ouvert de la main <lb/>
gauche, et posant la main droite sur une table, près d&apos;un <lb/>
épagneul assis. <lb/>

Son vêtement consiste en une robe ouverte, bleu-clair, <lb/>
garnie de bouffants d&apos;épaules, et recouvrant un dessous <lb/>
rayé de bleu et de blanc. Sa chevelure est blonde et rele-<lb/>
vée ; son col porte une petite fraise. <lb/>

Ce tableau, qui appartenait anciennement au célèbre <lb/>


physicien Jean de Haulcfeuille 1, était entré depuis dans <lb/>
la galerie d&apos;Orléans <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. G cent.; larg., 81 cent. <lb/>

VÉRONÈSE (PAOLO CALIARI, dit), peintre et graveur, né à Verone <lb/>

vers 1530, mort en 1588 ; il apprit à modeler de son père, et étudia la <lb/>

peinture sous Antonio Radille. (École yénitienne.) <lb/>

125 -Près de l&apos;entrée d&apos;un édifice, dont l&apos;extérieur est somp-<lb/>
tueusement décoré de peintures et de statues, un homme <lb/>
richement couvert et tenant un compas regarde une femme <lb/>
assise à sa droite et qui, tendant un fil, paraît l aider ou <lb/>
le diriger dans le résultat d&apos;une opération géométrique; <lb/>
derrière lui, l&apos;Astronomie, reconnaissable par la sphère qui <lb/>
l&apos;avoisine, paraît applaudir à ses travaux, en plaçant sur <lb/>

sa tête un chapeau entouré de lauriers3. <lb/>
Sur la droite de cette allégorie laudatrice sont peints <lb/>
trois groupes destinés sans doute il flétrir les ennemis ou <lb/>
les rivaux de ce personnage : on y voit donc un génie <lb/>
tenant un arc et une palme, foulant aux pieds un enfant <lb/>
nu, les yeux couverts, et renversé sur des traits brisés; <lb/>
plus loin, un homme (Hercule?) chasse un monstre fe-<lb/>
melle à pieds de chèvre; et, enfin, un écuyer habile tient <lb/>
de près la bride d&apos;un cheval fougueux. <lb/>
Au delà de ces figures, on découvre au loin quelques <lb/>

fabriques élevées sur les bords d&apos;un rivage, et le fond se <lb/>
termine par des montagnes. <lb/>

Cuivre. Haut., 38 cent.; larg., 30 cent. <lb/>

1. Du Bois de Saint-Gelais, Description des tableaux du Palais-Royal, <lb/>

p. 374. <lb/>

2. Galerie d&apos;Orléans, t. xi, gravé par Romanet. <lb/>

3. Cet homme, près duquel on voit un casque, est assis sur un siége portant <lb/>
l&apos;écusson de la famille Contarini, l&apos;un des plus illustres de Venise, et qui pro-<lb/>
dùisit un grand nombre de magistrats, de militaires et de savants distingués. <lb/>


VERROCHIO (ANDREA DEL), sculpteur et peintre; né à Florence en <lb/>

1432, mort en 1488. (École toscane.) <lb/>

126 -La Vierge, assise, tient l&apos;enfant Jésus qui se courbe en <lb/>
mangeant une pomme que le petit saint Jean vient de lui <lb/>
offrir. Sur le second plan, un saint et une sainte lisent <lb/>
dans un même livre, et sur le côté opposé se voit un autre <lb/>
saint (ou un ange?) dont la vue est dirigée sur les deux <lb/>
enfants. <lb/>
Verrochio, qui ne peignait que pour se délasser des tra-<lb/>
vaux de la statuaire, n&apos;a laissé qu&apos;un assez petit nombre <lb/>
de tableaux : il fut le maître de Léonard de Vincit. <lb/>

Forme ronde. -Bois. Diam., 70 cent. <lb/>

ÉCOLE FLORENTINE. <lb/>

127. -Sainte Famille. <lb/>
La sainte Vierge soutient l&apos;enfant Jésus qui se penche <lb/>
pour embrasser le petit saint Jean ; saint Joseph et sainte <lb/>
Anne les contemplent avec attendrissement. <lb/>

Bois. Haut.. 80 cent. ; larg., 64 cent. <lb/>

ÉCOLE VÉNITIENNE. <lb/>

128 -Fuite en Égypte. <lb/>
La sainte Vierge, assise, tient son divin fils sur ses ge-<lb/>
noux. Saint Joseph est couché près d&apos;eux. <lb/>

Cuivre. Haut., 13 cent.; larg., 18 cent. <lb/>

De la Même. <lb/>

129 -Le pape Alexandre V (Borgia ). <lb/>

Toile. Haut., 64 cent.; larg., 48 cent. <lb/>

1. On raconte que cet artiste peignant un baptême de Jésus, le jeune Léo-<lb/>
nard, à peine sorti de l&apos;enfance, y joignit un ange d&apos;une telle beauté, que le <lb/>
maître, humilié de la supériorité de son disciple, jura de ne plus toucher de <lb/>

pinceaux. <lb/>


ÉCOLE LOMBARDE. <lb/>

130 -Sainte Catherine. <lb/>
Elle est debout, tenant la palme et les instruments de <lb/>
son supplice. <lb/>

Bois. Haut., 1 mèt.; larg., 31 cent. <lb/>

INCONNU (ANCIEN AUTEUR ITALIEN). <lb/>

131 -Adam, assis et entièrement nu, regarde Ève appuyée <lb/>
et endormie sur une roche. Le fond représente un site <lb/>
hérissé de montagnes : sur l&apos;une d&apos;elles, on voit une <lb/>
ruine1. <lb/>

Ce tableau faisait partie de la galerie Giustiniani. <lb/>

Bois. Haut., 82 cent. ; larg., 93 cent. <lb/>

INCONNU (AUTEUR ITALIEN). <lb/>

132 -Copie réduite de la Madone dite della Seggiola, dont <lb/>
l&apos;original, peint par Raphaël, est conservé au palais Pitti, <lb/>
à Florence. <lb/>
Cette copie paraît assez ancienne. <lb/>

Forme ronde. -Bois. Diam., 23 cent. <lb/>

INCONNU (ANCIEN AUTEUR ITALIEN). <lb/>

133 -Portrait en buste et vu de profil, du célèbre Pic (Jean ) <lb/>
de la Mirandole2, né le 24 février 1463, mort le 17 no-<lb/>
vembre 1494. <lb/>

Ce prince, qui posséda toutes les sciences cultivées à <lb/>

1. Ce sujet est fort incertain; mais la présence de cette ruine n&apos;empêcherait <lb/>
point que le peintre n&apos;ait voulu le traiter. Des artistes beaucoup moins anciens <lb/>

nous ont accoutumés à ces sortes de licences auxquelles les plus grands maî-<lb/>
tres eux-mêmes se sont laissé entraîner. <lb/>

2. Fils de Francisco, seigneur de la Mirandole et de Concordia. Sa mère se <lb/>
nommait Juliardi Boiardi. <lb/>
Ce portrait, qui est plus ancien que la médaille et les tableaux connus, <lb/>
porte un grand caractère de vérité, et peut avoir été peint d&apos;après nature. <lb/>


son époque, est représenté de profil et tourné à gauche : <lb/>
sa chevelure, épaisse et blonde, descend en avant jusqu&apos;à <lb/>
la hauteur de ses sourcils, et forme en arrière une masse <lb/>
qui couvre sa nuque. Sa tête est couverte d&apos;un bonnet <lb/>
noir ; son vêtement, qui est également noir et serré, monte <lb/>
à la hauteur du cou. <lb/>
Sur le fond, d&apos;un vert clair, sont peintes les initiales de <lb/>
son nom : P. M. <lb/>

Bois. Haut., 16 cent. ; larg., 14 cent. <lb/>
&apos; <lb/>



ÉCOLES <lb/>

FLAMANDE, HOLLANDAISE &amp; ALLEMANDE <lb/>

BERRÉ (B.), né à Anvers, mort ; à Paris en 1838. (Écule allemande et <lb/>

hollandaise.) <lb/>

134. -Un lion, rentré dans sa caverne, s&apos;arrête et regarde <lb/>
avec colère un petit serpent qui se dresse et siffle près de <lb/>
lui. <lb/>

Toile. Haut., 24 cent.; larg., 32 cent. <lb/>

BLES (HENRI VO\ dit VAN DER E):LE OU DELLA CIVETTA), né à Bovines <lb/>

en 1480. (École flamande.) <lb/>

i35 -Triptyque. -Sur sa partie centrale est figurée l&apos;Ado-<lb/>
ration des rois. La scène a lieu sous un portique très-ri-<lb/>
chement décoré : l&apos;un des mages, à demi agenouillé, pré-<lb/>
sente une couronne à l&apos;enfant Jésus, assis sur les genoux <lb/>
de sa mère : les autres rois et la suite qui les accompagne <lb/>
occupent les diverses parties des premiers plans. Le fond <lb/>
présente une ville et des montagnes. <lb/>
Volet de gauche. -Adoration des anges et des pasteurs. <lb/>
La Vierge, à demi agenouillée et les mains croisées sur la <lb/>
poitrine, s&apos;incline devant son &apos; .fils. Un ange, descendant <lb/>
rapidement du ciel, passe au-dessus d&apos;un beau portique, <lb/>


et vient unir ses louanges à celles qui annoncent aux <lb/>

hommes la naissance du Christ. <lb/>
Volet de droite. -La Présentation au temple. Dans <lb/>

l&apos;intérieur de cet édifice somptueusement enrichi d&apos;orne-<lb/>
nements, la Vierge s&apos;agenouille devant Siméon, qui tient <lb/>
Jésus dans ses bras; au delà de l&apos;autel, sont placés saint <lb/>

Joseph, Anne, et deux autres personnages. Le fond repré-<lb/>
sente la ville de Jérusalem. -Coït. Érard. <lb/>

Bois. Haut., 81 cent. ; larg. générale, 1 m. 35 cent. <lb/>

BRÉEMBERG (BATITBOLOMÉ), peintre et graveur, né à Utrecht en 1620, <lb/>

mort en 1660. Le nom de son maître est inconnu. (École hollandaise.) <lb/>

136 -Dans un vallon peu étendu et traversé par un ruis-<lb/>
seau qui fait une chute, une Bacchante, à demi couchée à <lb/>
terre, se retourne vers une autre femme placée derrière <lb/>
elle et qu&apos;accompagne un enfant. La première est entou-<lb/>
rée de trois égipans qui se livrent à la joie; deux d&apos;entre <lb/>

eux dansent au bruit du tympanum, tandis que ledernier <lb/>

s&apos;apprête à boire en tenant à la main un rhylon. <lb/>
Le lieu solitaire où sont rassemblés ces joyeux com-<lb/>
pagnons de Bacchus) est entouré d&apos;arbustes et de ro-<lb/>
chers. <lb/>

Cuivre. Haut., 27 cent.; larg., 32 cent. <lb/>

BREUGHEL (PIERRE , dit LE VIEUX OU D&apos;ENFER) <lb/>

, <lb/>

né à Brçughel, <lb/>

près Breda, florissait en 1565, élève de Pierre Kooeck Yan -Ael¡;t et de <lb/>

Jérôme Kock, de Bois-le-Duc. (École flamande.) <lb/>

137 -Tentation de saint Antoine. -Le saint anachorète est <lb/>
représenté près d&apos;une ville en flammes et livrée à la fu-<lb/>
reur des démons, qui surgissent de toutes parts, sous les <lb/>
formes les plus hideuses. A la lueur de l&apos;incendie on voit <lb/>
un canal sur lequel nagent un grand nombre d&apos;entre <lb/>

eux. <lb/>

Cuivre. Haut., 46 cent.; larg., ü8 cent. <lb/>


BREUGHEL (PIERRE) et FRANCK. <lb/>
138 -Prise d&apos;une ville. <lb/>

Cuivre. Haut., 49 cent.; larg., 65 cent. <lb/>

BREUGHEL (JEAN). <lb/>
139 -La Tonte des moutons. <lb/>

Cuivre. Haut., 48 cent. ; larg., 65 cent. <lb/>

CHAMPAIGNE (PHILIPPE DE), né à Bruxelles en r,602, mort en 1674 ; <lb/>

élève de Fouquières. (École flamande.) <lb/>

140-Le Mariage de la Vierge. Composition de dix-neuf <lb/>
figures. <lb/>

Au centre, Joseph et Marie, debout sous le péristyle du <lb/>
temple et les mains unies, reçoivent la bénédiction du <lb/>
grand prêtre; celui-ci, revêtu d&apos;habits pontificaux, est <lb/>
accompagné de deux lévites portant les livres sacrés. A <lb/>
droite, et parmi les groupes divers que forment les témoins <lb/>
de celte cérémonie, une femme, placée près d&apos;une colonne, <lb/>
caresse un enfant et lui offre des raisins. D&apos;autres spec-<lb/>
tateurs, distribués sur plusieurs plans, paraissent plus ou <lb/>
moins attentifs à la scène principale, et quelques-unsd&apos;entre <lb/>
eux s&apos;entretiennent avec une sorte d&apos;animation. <lb/>
Selon l&apos;usage assez fréquent de ce maître, quelques-uns <lb/>
des personnages représentés semblent offrir des portraits,1. <lb/>
Sur l&apos;épaisseur de la marche supérieure de l&apos;édifice, on lit: <lb/>
P. Champaigne. F. <lb/>

Ce tableau, de forme rectangulaire, décorait autrefois <lb/>
le devant d&apos;autel de la chapelle du Palais-Royal. <lb/>

Bois. Haut., 67 cent. 1/2; larg., 1 mèt. 43 cent. <lb/>

1. On sait que ce peintre a figuré très-souvent dans ses tableaux les per-<lb/>
sonnes les plus connues à son époque, et particulièrement les plus illustres, <lb/>
parmi les solitaires retirés à Port-Royal des Champs. <lb/>


CHAMPAIGNE (PHILIPPE DE), né à Bruxelles:en 1602, mort en 10*74; <lb/>

élève de Fouquières. (École flamande.) <lb/>

141 -La Fuite en Egypte.-Joseph, portant une règle sur <lb/>
l&apos;épaule, et passant, à l&apos;aide d&apos;une pierre, un ruisseau qui <lb/>
fait une petite chute, tire à lui la modeste monture qui <lb/>
porte la Vierge enveloppée d&apos;un grand voile, et pressant <lb/>
sur son sein l&apos;enfant Jésus endormi. En arrière des fugitifs, <lb/>
sur un plan plus reculé, on voit une espèce de forteresse <lb/>
avoisinée de quelques arbres. Vers le centre, l&apos;horizon, <lb/>
plus étendu, offre la vue d&apos;un château situé au sommet <lb/>
d&apos;une montagne qui s&apos;incline vers un petit lac, mais dont <lb/>
la partie gauche, à peu près coupée à pic, laisse à décou-<lb/>
vert un espace très-éloigné. <lb/>

Toile. Haut., 75 cent. 1/2; larg., 1 mèt. G cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

142 -Portrait à mi-corps de la fille aînée de ce peintre, re-<lb/>

ligieuse au couvent des dames de Port-Royal, et revêtue <lb/>
de l&apos;habit de son ordre. Elle est représentée les mains <lb/>
jointes, les yeux levés au ciel, et priant avec une grande <lb/>
ferveur. Au bas du tableau est placée la date sui-<lb/>
vante: 1662. <lb/>

Le tableaudu Muséedu Louvre,qui représente cette même <lb/>
religieuse accompagnée de la mère Catherine Agnès1, <lb/>

porte une date semblable. Ici, la première paraît un peu <lb/>

plus jeune, et ses mains sont différemment placées. <lb/>

Toile. Haut,, G5 cent.; larg., 54 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

143 -Portrait à mi-corps et presque de face, de Henri Arnaud, <lb/>
évêque d&apos;Angers, né à Paris en 1597, mort le 8 mars 1692. <lb/>

1. Musée du Louvre. Tableaux, no 384. <lb/>


Ce prélat est représenté portant la mozette violette à bou-<lb/>
tons rouges, et 1:1 croix pectorale. <lb/>
Henri Arnaud, frère du grand Arnaud, employa une <lb/>
partie de sa longue carrière à remplir des missions diffi-<lb/>
ciles dans lesquelles il sut déployer les plus rares talents <lb/>
et conserver une intacte probité. L&apos;illustre famille Barbe-<lb/>
rini, qui dut à son crédit et à ses instances sa réconci-<lb/>
liation avec le pape Innocent X, fit frapper une médaille <lb/>
en son honneur, et lui ériga une statue. <lb/>

Bois. Haut., 18 cent.; larg., 11 cent. <lb/>

CORNELY DE HARLEM, peintre et graveur, né à Harlem en <lb/>

1502, mort en 1638, élève de François Porbus, le père. (École hollandaise.) <lb/>

144 -Une dame, presque entièrement nue, est assise près <lb/>
d&apos;un bassin dans lequel ses pieds sont plongés. Devant <lb/>
elle, deux suivantes, l&apos;une noire et l&apos;autre blanche, par-<lb/>
tagent avec leur maîtresse le plaisir du bain. <lb/>
La scène se passe dans un jardin orné d&apos;un parterre en-<lb/>
touré d&apos;arbres et d&apos;une statue représentant une Naïade <lb/>
épanchant son urne. <lb/>

Toile. Haut., 76 cent.; larg., 64 cent. <lb/>

CRANACH (LUCAS SUNDER, dit Luc DE), né à Cranach, diocèse de <lb/>

Bamberg, en 1472, mort a Weimar en 1552. (École allemande.) <lb/>

145 -Lucrèce, vue presque de face et à mi-corps, tient un <lb/>
poignard et semble prête à se percer le sein. Elle est vêtue <lb/>
d&apos;une gaze légère et transparente ; son épaule droite est <lb/>
couverte d&apos;un manteau doublé de fourrure, et une espèce <lb/>
de carcan d&apos;or et de gemmes entoure son cou. <lb/>

Bois. Haut., 70 cent.; larg., 48 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

146 -Judith tenant la tête d&apos;Holopherne. <lb/>

Bois. Haut., 84 cent.; larg., 57 cent. <lb/>

CUYP (ALBERT), né à Dordrecht en 1605, mort en 16.... (École hollandaise.) <lb/>
147 -Chienne danoise allaitant ses petits. <lb/>

Toile. Haut., 79 cent.; larg., 97 cent. <lb/>


DENIS (SlMoN-JOSEPH-ALEXANDRE-CLÉMENT), néàAnversle 13avril1755, <lb/>

mort à Naples le 1er janvier 1813. (École flamande.) <lb/>

148 -Paysage. -On y voit le combat que se livrent deux <lb/>
taureaux, placés sur un tertre isolé, près d&apos;un torrent, <lb/>
alimenté par des cascades lointaines. Les autres parties <lb/>
de cette composition présentent des terrains montueux et <lb/>
en partie couverts de bois. <lb/>

* <lb/>

Toile. Haut., 68 cent.; larg., 96 cent. <lb/>

DIETERICH (CHRISTIAN WILKELM ERNEST), né en 1712, mort en 1774. <lb/>

(École allemande.) <lb/>

149 -La Marchande de gaufres. <lb/>

Ce tableau a été gravé par Wille, sous le litre des Olfres <lb/>
réciproques. <lb/>

Bois. Haut., 44 cent.; larg., 33 cent. <lb/>

DURER (ALBERT), peintre, sculpteur en bois, graveur sur cuivre et sur <lb/>

bois, né à Nuremberg le 20 mai 1471, mort dans cette ville le 6 avril 1528; <lb/>
élève de Hupse Martin eL de Michel Wolgemuth. (École allemande.) <lb/>

150 -Dans h partie basse d&apos;un palais, dont les portes sont <lb/>

ouvertes, et qui se présente de face sur un plan recuié, la <lb/>
jeune Salomé, excitée par sa mère, demande à Hérode <lb/>
Antipas la mort de saint Jean. En dehors de l&apos;édifice, un <lb/>
bourreau d&apos;un aspect farouche et bizarrement vêtu, mar-<lb/>
che accompagné de satellites, en traînant le vertueux Pré-<lb/>
curseur sur le lieu destiné à son supplice. <lb/>
Le premier plan contient la fin de ce drame. On y voit <lb/>
le corps de la victime gisant à terre, près d&apos;un chef de <lb/>
gardes et de deux autres témoins de l&apos;exécution. A la gau-<lb/>
che, Salomé, somptueusement vêtue et placée sur le seuil <lb/>
d&apos;un portique richement décoré, reçoit sur un plat, et de <lb/>
la main du bourreau, la tête de Jean. Au delà de l&apos;aile <lb/>
gauche du palais, se voit une montagne surm.onlée d&apos;un <lb/>
château et creusé de grottes qui servirent peut-être de re-<lb/>


traite-à des solitaires. Sur la pariie inférieure de ce ter-<lb/>
rain, sont quatre personnages placés autour d&apos;un grand <lb/>

feu. <lb/>

Bois. Haut., 49 cent.; larg., 38 cent. <lb/>

DURER (ALBERT), peintre, sculpteur en bois, graveur sur cuivre et sur <lb/>

bois, né à Nuremberg le 20 mai 147J, mort dans cette ville le G avril 1528; <lb/>
élèye de Hupse Martin et de Michel Wogelmuth. (École allemande.) <lb/>

151 -Portrait en buste, vu de profil tet tourné à gauche, de <lb/>
Maximilien Ier, empereur d&apos;Allemagne, né en 1459, <lb/>
monté sur le trône en 1493, mort en 1519. <lb/>
Ce prince est représenté imterbe1 et coiffé d&apos;une toque <lb/>
noire; sa chevelure, qui grisonne, est coupée à ia hau-<lb/>
teur des épaules. Son vêtement consiste en une robe de <lb/>
couleur amarante, recouverte d&apos;un pelisse brodée d&apos;or et <lb/>
bordée de fourrure. Sur sa poitrine est suspendue la déco-<lb/>
ration de la Toison d&apos;or. Sa main droite (la seule qui soit <lb/>
peinte) tient un papier écrit et ployé. <lb/>

Ce portrait a été exécuté en 1518. et lorsque Maximi-<lb/>
lien atteignait l&apos;âge de 59 ans, ainsi que nous l&apos;apprenons <lb/>
d&apos;une inscription ancienne, tracée sur le revers du ta-<lb/>

bleau <lb/>

Bois. Haut., 38 cent.; larg., 27 cent. <lb/>

DURER (ALBERT, d&apos;après). <lb/>
152 -La Vierge, debout sur un croissant, porte l&apos;enfant Jé-<lb/>
sus qui tient une pomme de la main droite, et s&apos;appuie <lb/>
sur son sein. Il existe de ce tableau une gravure exécutée. <lb/>
par le même artiste. La seule différence qu&apos;elle présente <lb/>
avec cette peinture, consiste en ce que l&apos;auréole d&apos;or qu&apos;on <lb/>
remarque dans cette -dernière, est remplacée sur la gra-<lb/>
vure par des rayons. <lb/>

Jaspe variée. Haut., 13 cent.; larg., 10 cent. <lb/>

1. A l&apos;exception d&apos;une très-petite moustache qui est peu apparente. <lb/>
2. Cet empereur, qui joignait le plus brillant courage à une très-rare habi-<lb/>

leté, eut pour successeur Charles-Quint, son petit-fils. <lb/>


ELSHEYMER (ADAM), né à Francfort en 1574, mort à Rouit. eu 1620; <lb/>

élève de Philippe Offenbach. (École allemande.) <lb/>

153 -Le jeune Tobie, accompagné de l&apos;Ange et portant sous-<lb/>
le bras le poisson miraculeux, marche sur des pierres je-<lb/>

tées sur l&apos;eau, près des rives d&apos;un fleuve au delà-duquel <lb/>

on voit des bocages, des bergers et des troupeaux. Ce tab <lb/>
leau est peint sur un lapis-lazuli, dont les nuances for-<lb/>
ment en partie le ciel, les montagnes et les eaux. -<lb/>
Gravé par W. Hollar. <lb/>

Haut. 11 cent.; larg., Ifi cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

154 -Mercure et Argus. <lb/>

Cuivre. Haut., 10 cent.; larg., 14 cent. <lb/>

ENGELBRECHSEN (CORNELIS), né à Leyde en 1465, mort en 1533 ; <lb/>

élève de Van-Eyck et maitre de Lucas de Leyde. (École allemande.) <lb/>

155 -Au fond d&apos;un intérieur richement décoré, la &quot;Vierge, <lb/>
assise sous un dais et tenant sur ses genoux l&apos;enfant Jé-<lb/>
sus, se présente de face entre saint Pierre et saint Paul <lb/>
debout à ses côtés : en avant de ceux-ci, sont placées deux <lb/>
femmes: l&apos;une couronnée de fleurs et accompagnée d&apos;un <lb/>
agneau, et l&apos;autre lisant un livre près d&apos;un lion. La gau-<lb/>
che du premier plan est occupée parun saint évêque age-<lb/>
nouillé, les mains jointes, et priant avec une grande fer-<lb/>
veur. Sur le côté opposé se voit un ange en adoration. <lb/>
En dehors de l&apos;édifice qui contient ces personnages, est <lb/>
un moine qui parait heurter à la porte. Plus loin, l&apos;évê-<lb/>
que qui figure dans la scène précédente, reparaît accom-<lb/>
pagné de deux autres hommes, et semble maudire un <lb/>
arbre qui se brise, et dont la chute écrase un bûcheron. : <lb/>
Ce. sujet appartient à une légende qui nous est incon-<lb/>
nue t. <lb/>

Bois. Haut., 70 cent. ; l&apos;arg., 78 cent. <lb/>

1. Nous ignorons égalementleqneldesdenxsujetl doitprécéder l&apos;autre. Celte <lb/>

observation peut s&apos;appliquer également au tableau qui va suivre. <lb/>


ENGELBRECHSEN (CORNELIS), né à Leyde en 1465, mort en 1533; <lb/>

élève de Van-Eyck et maitre de Lucas de Leyde. (École allemande.) <lb/>

156 -Dans une salle où s&apos;éléve un trône surmonté d&apos;un <lb/>

dais, un roi, vêtu de la cotte hardie, et tenant l&apos;é-<lb/>

pée haute, s&apos;approche d&apos;un jeune liomme qui va recevoir <lb/>
de lui l&apos;ordre de la chevalerie. Ce dernier est nu-tête et <lb/>
à demi agenouillé devant le prince : son armure est en <lb/>

partie cachée par sa cotte d&apos;armes; près de lui, à terre, <lb/>

sont déposés son casque et ses gantelets. <lb/>
Derrière le monarque, suivent deux officiers de sa mai-<lb/>
son; l&apos;un d&apos;eux remplit les fonctions de caudataire. Sur le <lb/>
côté opposé sont deux autres personnages : le plus rap-<lb/>
proché paraît expliquer au récipiendaire les droits et les <lb/>
devoirs attachés à sa nouvelle dignité. <lb/>
A la gauche du tableau et hors du palais où est repré-<lb/>
sentée la scène précédente, le jeune chevalier, reconnais-<lb/>
sable à sa cotte d&apos;armes, et la tête nue, s&apos;agenouille devant <lb/>
un homme assis aux pieds d&apos;une maison de simple appa-<lb/>
rence. Sur le premier plan, sont peints deux lévriers. <lb/>

Bois. Haut., 70 cent.; larg., 78 cent. <lb/>

GOES (H. VAN DER), né à Bruges, peignait avant 1480; élève de Van-Eyck. <lb/>

-Tryptique dont la pa?,tirl centrale est de ce maître, et les volets ajou-<lb/>
tés depuis, de François Porbus, le père, né à Bruges eu 1540; élève de <lb/>

Franc Flore. (École flamande.) <lb/>

157 -Centre. -La Vierge assise, vue de face, et très-somp-<lb/>
tueusement vêtue, s&apos;apprête à donner le sein à l&apos;enfant <lb/>
Jésus. Sur le fond, traversé par une rivière, se voient <lb/>
une grande fabrique fortifiée, ainsi que divers person-<lb/>
nages dans des actions différentes, et dispersés sur plu-<lb/>

sieurs plans. <lb/>
Volet de gauche. -Un donataire, couvert d&apos;une ar-<lb/>
mure et revêtu d&apos;une cotte d&apos;armes blasonnée, joint les <lb/>
mains et s&apos;agenouille devant un prie-dieu ; à ses pieds est <lb/>


déposé son casque. Derrière ce personnage, représentant <lb/>
sans doute le chef d&apos;une grande maison, se voit son jeune <lb/>
fils, remplissant le même devoir; ce dernier occupaja <lb/>
droite de saint François Stigmate, qui parait être le pa-<lb/>
tron de cette famille et transmettre ses voeux. <lb/>
Volet de gauche. -Une dame, probablement l&apos;épouse <lb/>
du précédent, est également agenouillée devant un prie-<lb/>
dieu couvert d&apos;un livre; derrière elle, sont ses trois filles: <lb/>

plus loin, est peint un saint protecteur ou patron. <lb/>
La partie centrale du triptyque est de Van der Goes, et <lb/>
les volets, ajoutés depuis, sont de François Porbus, le <lb/>
père. <lb/>

Haut. 81 cent. ; larg. générale. <lb/>

TTAT.fi (FRANÇOIS), né à Malines en 1584, mort en 1G66; élève de Charles <lb/>

Van Mander. (École flamande.) <lb/>

158 -Portrait d&apos;un homme vu à mi-corps, tourné de trois <lb/>
quarts, et le bras gauche appuyé sur sa hanche au-dessus <lb/>

de la garde de son épée. <lb/>

Ce personnage, qui peut être un militaire, porte la <lb/>
moustache ainsi qu&apos;un grand chapeau relevé par devant; <lb/>
une belle collerette couvre ses épaules; le haut de son <lb/>
pourpoint, tailladé avec goût, est couvert de magnifiques <lb/>
broderies en soies de couleur; ses manchettes sont en gui-<lb/>
pure, et son ajustement se complète d&apos;une grande écharpe <lb/>
de soie noire jelée sur son épaule droite et qui s&apos;enroule <lb/>
autour de son corps. <lb/>

Toile. Haut., 81 cent.; larg., 63 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

159 -Portrait d&apos;un homme encore jeune, vêtu de noir; une <lb/>
grande collerette retombe sur ses vêtements. Sa fêle est <lb/>
couverte d&apos;un chapeau à larges bords. <lb/>

Toile. Haut., 80 cent.; larg., 66 cent. <lb/>


HALS -(FRANÇOIS), né à Malines en 1584; mort en 1666; élève de Charles <lb/>

Van Mander. (École flamande.) <lb/>

160 -Une jeune dame Hollandaise. Costume noir; grande <lb/>
fraise de guipure couvrant ses épaules et une partie de <lb/>
sa robe; elle tient un éventail de plumes. <lb/>
Pendant du précédent. <lb/>

Toile. Haut., 00 cent.; larg., 00 cent. <lb/>

* HEMMELINCK (HANS), né à Damme, près de Bruges,travaillait en 1480. <lb/>

Son maître est inconnu. (École flamande.) <lb/>

161 -La Vierge, vue à mi-corps, la tête couverte d&apos;un voile <lb/>
rouge brodé d&apos;or, et vêtue d&apos;une tunique bleue, présente <lb/>
le sein à l&apos;enfant Jésus, qu&apos;elle élève et soutient de ses <lb/>
mains, en le regardant avec amour. <lb/>
Ce groupe. se détache sur une draperie de couleur verte. <lb/>

Bois. Haut., 31 cent.; larg., 22 cent. <lb/>

HOLBEIN (JEAN), né à Augsbourg en 1498, mort à Londres en 1554 ; élève <lb/>

de Jean Holbein, son père. (École allemande.) <lb/>

162 -Portrait d&apos;une femme déjà sur le retour et vue prèsque <lb/>

de face : sa tête est en partie enveloppée d&apos;un linge blanc <lb/>
qui recouvre un dessous assez élevé, et vient s&apos;attacher <lb/>
ensuite Fous le menton..Son vêtement, dont on ne voit <lb/>
qu&apos;une très-faible partie, est de couleur noire. -Coll. <lb/>

Denon. <lb/>

Bois. Haut., 19 cent.; larg., 16 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

163 -En avant de deux niches décorées d&apos;un ordre d&apos;archi-<lb/>
&apos; tecture, et vus à mi-corps au-dessus d&apos;un&apos;appui en pierre, <lb/>
sont placés deux chimistes qui paraissent avoir été frères, <lb/>
et portent, au-dessus d&apos;eux, un même écusson. Celui de <lb/>
gauche est coiffé d&apos;une toque eL vêtu d&apos;une robe noire. Sa <lb/>
main droite tient une spatule, et devant lui est un pot <lb/>
fermé. Sur la tranche de l&apos;appui on lit ; AEtatis sue 43. <lb/>

Le second, placé au côté gauche de celui-ci, porte une <lb/>


pelisse fourrée et une toque, pose la main gauche sur une <lb/>
espèce de mesure de capacité, en regardant le liquide <lb/>
contenu dans une petite bouteille qu&apos;il élève de la main <lb/>
droite. Sur l&apos;appui placé devant lui, se voient un encrier, <lb/>
une plume et un papier écrit. Au-dessous on lit : Anno <lb/>

meo 31. <lb/>

Bois. Haut., 81 cent.; larg., 22 cent. <lb/>

HOLBEIN (JEAN), né à Àugsbourg en 1498, mort à Londres en 1554; élève <lb/>

de Jean Holbein, son père. (École allemande.) <lb/>

164 -Portrait à mi-corps d&apos;une jeune femme assise et vue <lb/>
de deux tiers. Sa tête est couverte d&apos;une espèce de béguin <lb/>
rouge, semé de perles, et garni du haut par de?, petits <lb/>
bouffants d&apos;or. Son vêtement de dessous consiste en une <lb/>
robe. montante en damas rouge, recouverte d&apos;un dessus <lb/>
blanc, rayé et bordé d&apos;ornements noirs. Ses mains sont <lb/>
croisées, et une. grande chaîne d&apos;or tombant le long de ses <lb/>
épaules vient se nouer derrière ses mains. <lb/>
On assure que ce portrait présente une ressemblance <lb/>
parfaite avec ceux. de l&apos;infortuné Jane Gray. <lb/>

Bois. Haut., 26 cent.; larg.,20 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

165 -Portrait d&apos;un vieillard imberbe et vu presque de face. <lb/>
Sa tête est couverte d&apos;un bonnet noir dépassé du bas par <lb/>
quelques cheveux gris. Son pourpoint, de couleur noire, <lb/>
est recouvert d&apos;une pelisse doublée de fourrure, et ses <lb/>
mains, posées l&apos;une sur l&apos;autre, reposent sur un appui <lb/>
couvert d&apos;une étoffe rouge. <lb/>

Bois. Haut., 32 cent.; larg.,24 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

166 -Portrait d&apos;homme. Il tient un chapelet à la main. <lb/>

Bois. Haut., 52 cent.; Iarg., 35 cent. <lb/>


HONDEKOETER (MELCHIOR), né à Utrecht en 1636, mort dans la même <lb/>

ville en 1695; élève de son père Gisbrecht Hondekoeter. (École hollan-<lb/>
daise.) <lb/>

167 -Vue d&apos;une basse-cour renfermant des oiseaux domes-<lb/>
tiques; deux d&apos;entre eux, perchés sur un tonneau, pren-<lb/>
nent leur nourriture; un coq dinde fait la roue, etc. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 41 cent.; larg.,imèt. 73 cent. <lb/>

HONDIUS (ABRAHAM), peintre et graveur, né en 1638, mort en 1691. <lb/>

(École hollandaise.) <lb/>

168 -Un ours noir, chargé avec fureur par huit chiens, se <lb/>
défend avec un grand courage; déjà deux des assaillants <lb/>
sont expirants à terre; un troisième, qu&apos;il tient à sa gueule, <lb/>
est impitoyablement déchiré, tandis qu&apos;un autre paraît <lb/>
étouffé entre les pattes de ce terrible adversaire. <lb/>
Ce tableau a été gravé par J.-E. Rehn et Chenu. <lb/>

Toile. Haut., 57 cent.; larg., 67 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

169 -Un sanglier, assailli par une meute de chiens d&apos;espèces <lb/>
différentes, oppose une résistance désespérée à ses nom-<lb/>
breux ennemis; deux d&apos;entre eux, éventrés et mourants, <lb/>
gisent sur le terrain ; un troisième, engagé sous lui et à <lb/>
demi écrasé, attend le coup qui va lui donner la mort ; <lb/>
enfin un autre, horriblement déchiré et lancé en l&apos;air, par-<lb/>

tage le triste sort de ses compagnons. <lb/>
Deux bandes d&apos;aulres chiens de forte race, accourent en <lb/>
sens contraire, et leur aspect féroce fait prévoir que cette <lb/>
dernière attaque va changer la face du combat. <lb/>

Ce tableau, qui fait pendant au précédent, a été gravé <lb/>
par les mêmes artistes. <lb/>

Toile. Haut., 57 cent.; larg., 67 cent. <lb/>


HONTHORST (GÉRARD), surnommé par les Italiens, GERUARDO <lb/>

DELLA NOTTE, né à Utrecht en 1592, vivait encore en H62; élève <lb/>

d&apos;Abraham Bloëmaert. (École hollandaise.) <lb/>

170 -Quatre joueurs, assis autour d&apos;une table, sont éclairés <lb/>
par une seule lumière masquée parle corps de l&apos;un d&apos;euxl <lb/>
e coup paraît décisif, et la carte que l&apos;on va jeter semble <lb/>

devoir décider du sort de la partie.-Coll. de la Malmaison. <lb/>

Toile. Haut., 98 cent.; larg. 1 m. 22 cent. <lb/>

KNIP (M.), né à Tilbourg en 1785. &amp;cole hollandaise.) <lb/>

&apos; 171 -Paysage traversé par un torrent qui s&apos;avance en ser-<lb/>
pentant à travers des collines, et vient faire une petite <lb/>
chute près d&apos;une voie romaine, dont l&apos;uw des côtés est orné <lb/>
d&apos;un tombeau. A droite, est une fontaine d&apos;où coule un <lb/>
filet d&apos;eau; plus loin, se voit une élévation couverte de <lb/>
quelques arbres, et sur le chemin antique, un homme, <lb/>
deux femmes et un enfant. <lb/>

Toile. Haut., 1 m. 3 cent.; larg., 1 m. 46 cent. <lb/>

KOEKKOECK (BERNARD-CORNEILLE), né à Middelhourg en 1803; élève <lb/>

de son père. (École hollandaise.) <lb/>

172 -Paysage traversé par un chemin sur lequel circulent <lb/>

plusieurs villageois. <lb/>

Bois. Haut., 39 cent.; larg., 52 cent. <lb/>

KONIG (M.). <lb/>

173 -Des paysannes et un enfant, assis sous une treille, <lb/>
écoutent des musiciens ambulants; dans Le lointain, on <lb/>
voit la ville et la vallée d&apos;Unter-Seen. <lb/>

Cuivre. Haut., 27 cent.; larg., 27 cent. <lb/>

LEYDEN (LUCAS DE), né en 1494, mort en 1533. (École hollandaise.) <lb/>

174 -Le Christ, entouré de soldats, sort par une des portes <lb/>
de Jérusalem et s&apos;avance portant péniblement sa croix sur <lb/>
le calvaire. Une femme, à genoux, sainte Véronique, lui <lb/>


présente le linge qui doit miraculeusement conserver <lb/>
l&apos;image sacrée. <lb/>

Bois. Haut., 58 cent.; larg., 52 cent. <lb/>

MABUSE (JEAN DE), né à Maubeuge vers 1470, mort à Anvers en 1532. <lb/>

(Ecole flamande.) <lb/>

175 -La Vierge, placée sur une espèce de trône enrichi de <lb/>
beaux ornements et surmonté d&apos;une draperie verte, sou-<lb/>
tient l&apos;enfant Jésus assis sur un coussin qui repose sur elle, <lb/>
et dont les mains tiennent quelques cerises. Ce dernier <lb/>
tourne la tête vers sa mèré, qui le regarde avec amour. <lb/>
Marie est vêtue d&apos;une robe rouge ; son voile, attaché à <lb/>
la hauteur de ses épaules, est bleu, doublé de jaune et <lb/>
bordé d&apos;une broderie d&apos;or. A sa gauche, près de son coude, <lb/>
se voit un petit vase de jaspe très-délicatement monté en <lb/>
or, et plus bas une pomme. <lb/>
Le fond de cette peinture présente une rivière traversée <lb/>
par un pont, et baignant successivementles murailles d&apos;une <lb/>
ville et celles d&apos;un château bâtis sur son rivage. Sur un <lb/>
plan plus rapproché se voit un champ couvert d&apos;une <lb/>
riche moisson et côtoyé d&apos;un sentier sur lequel passent <lb/>
quelques voyageurs. Une montagne élevée précède d&apos;autres <lb/>
élévations qui se dégradent et.fuient vers un horizon très-<lb/>
éloigné. <lb/>

Ce tableau, imité librement d&apos;après Léonard de Vinci, <lb/>

est à peu près semblable (pour le groupe seulement) à un <lb/>

autre qui faisait partie de la galerie de M. Massias, et por-<lb/>
tait le monogramme d&apos;Albert Durer1. <lb/>

Bois. Haut., 62 cent.; larg., 51 cent. <lb/>

1. Le tableau original de Léonard de Vinci, qui a servi de modèle à celui-ci, <lb/>
se trouve aujourd&apos;hui dans la galerie de M. le comte de Schonborn, près Bam-<lb/>
berg, en Bavière. Cet ouvrage représente moins une vierge que le portrait <lb/>
d une femme affligée, placée près d&apos;une urne funéraire, que l&apos;enfant montre <lb/>

du doigt. (Note communiquée par M. le conseiller de Schorn, de Weimar.) <lb/>

-Le tableau dont parle M. de Schorn nous est inconnu, et nous ignorons <lb/>


MATSYS (QurNTEN), né vers 1460, mort vers 1530. (École flamande.) <lb/>

176 <lb/>

Une jeune femme caresse un vieillard d&apos;une main, et <lb/>
de l&apos;autre présente une bourse à un démon familier. <lb/>

Bois. Haut., 44 cent.; larg., 64 cent. <lb/>

MILÉ OU MILET (JEANJFRANCISQUE), né à Anvers 1 en 1643, mort en <lb/>

1680; élève de Laurent Franck. (École flamande.) <lb/>

l77 -Vue prise dans le voisinage d&apos;une ville égyptienne. Sur <lb/>
la droite s&apos;élève un tombeau décoré d&apos;un buste, et terminé <lb/>
du haut en forme de pyramide. A gauche est une fontaine <lb/>
ornée d&apos;un bassin où deux femmes lavent du liage. En <lb/>
face, sur un plan plus reculé, se voit une édicule à jour, <lb/>
renfermant l&apos;image d&apos;un bélier, symbole vivant d&apos;Ammon. <lb/>
Entre ce monument et un rideau de montagnes qui borne <lb/>
l&apos;horizon, on découvre des groupes de fabriques qui an-<lb/>
noncent l&apos;abord d&apos;une grande cité. <lb/>
Entre ces diverses constructions s&apos;élancent des bou-<lb/>
quets d&apos;arbres, parmi lesquels on remarque un palmier. <lb/>
Trois figures et un chien sont dispersés sur le devant du <lb/>
tableau. <lb/>

Tûile. Haut., 12 cent. ; larg., 43 cent. <lb/>

MOREELSE (PAUL), né à Utrecht en 1571, mort en 1638; élève de <lb/>

Michel Mirevelt. (École hollandaise.) <lb/>

178 -Portrait d&apos;une dame assise et vue en pied ; elle est repré-<lb/>
sentée le regard élevé, et s&apos;accompagnant de la mandoline. <lb/>
Près d&apos;elle, à sa droite, est une table chargée d&apos;un livre <lb/>
de musique et d&apos;un rouleau à demi développé. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 24 cent.; larg., 1 mèt. 25 cent. <lb/>

même s&apos;il en existe une gravure; mais, d&apos;après la description qu il en donne et <lb/>
la vue des imitations qui en ont été faites, nous pouvons juger de l extrême <lb/>
liberté avec laquelle Albert Durer et Jean de Mabuse ont à la fois changé, <lb/>
chacun à sa manière, le sujet et les détails de cette composition. <lb/>

1. Le père de cet artiste était Français, et né à Dijon. <lb/>


MORO (ANTOINE), né à Utrecht en 1525, mort à Anvers en 1581 ; élève de <lb/>

Jean Schooreel. (École hollandaise.) <lb/>

179 -Portrait d&apos;une femme vue depuis la hauteur des ge-<lb/>
noux, et tenant un éventail à la main; <lb/>
Cette dame, qui appartenait sans doute à un rang dis-<lb/>
tingué, porte une robe ouverte en soie noire; le devant <lb/>
de son corsage, dont la couleur est rose laqué, étincelle <lb/>

de broderies d&apos;or; sa robe de dessous est également rose; <lb/>

sa fraise et ses manchettes sont finement plissées; une <lb/>
grande cordelière et de riches bracelets complètent sa <lb/>
parure. <lb/>

Bols. Haut., 1 mèt. 14 cent. larg., 86 cent. 1/2. <lb/>

ORLAY (BERNARD VAN), né à Bruxelles en 1490; élève de Raphaël. <lb/>

(École flamande.) <lb/>

180 -La Vierge, assise sur un tertre et vue jusqu&apos;à la hau-<lb/>
teur des genoux, soutient et presse contre elle l&apos;enfant <lb/>
Jésus, qui, monté debout sur sa cuisse droite, passe l&apos;un <lb/>
de ses bras autour de son cou. <lb/>
Marie porte une chevelure d&apos;un blond ardent, en par-<lb/>
tie enroulée sur la tête, tandis que le resle retombe en <lb/>
tresses sur ses épaules. Son costume, conforme aux an-<lb/>
ciennes traditions de l&apos;art chrétien, consiste en une robe <lb/>
rouge et un voile bleu. <lb/>

Bois. Haut., 39 cent.; larg., 35 cent. <lb/>

REMBRANDT (VAN RYN), né en 1608 près de Leyden, mort à Amster-<lb/>

dam en 1.669. (École hollandaise.) <lb/>

181 -Portrait d&apos;un bourguemestre représenté debout : l&apos;une <lb/>
de ses mains appuyée sur le bras d&apos;un fauteuil et l&apos;autre <lb/>
dirigée en avant, comme s&apos;il adressait la parole à quel-<lb/>

qu&apos;un. <lb/>

Sa figure indique un homme encore jeune; une légère <lb/>
moustache couvre sa lèvre. Il est vêtu d&apos;un costume noir <lb/>


orné d&apos;aiguillettes d&apos;argent et d&apos;un col en belle guipure <lb/>
retombant sur sa poitrine. Sa tête, vivement éclairée, est <lb/>
couverte d&apos;un feutre noir à larges bords. <lb/>
L&apos;éxécution de ce tableau indique qu&apos;il a dû être fait à <lb/>
la même époque que la Leçon d&apos;anatomie. <lb/>

Collection Farrer de Londres. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 24 cent.; larg., 1 mèt. <lb/>

REMBRANDT (VAN RYN), né en 1608 près de Leyden, mort à Amster-<lb/>

dam en 1669. (École hollandaise.) <lb/>

182 -Un personnage qu&apos;on supposerait un ancien guerrier, <lb/>
une épée étant suspendue près de lui, est assis près d&apos;une <lb/>
table dans l&apos;attitude de la méditation. Il tient une plume <lb/>
de la main droite et de l&apos;autre il soutient sa tête; un ma-<lb/>
nuscrit est ouvert devant lui. <lb/>

11 est vêtu d&apos;un pardessus garni de fourrures et coiffé <lb/>
d&apos;une toque. <lb/>
Ce tableau.est exécuté à la manière large du maître. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 29 cent. ; larg., 1 mèt. 2 cent.) <lb/>

ROTTENHAMMER (JEAN), né à Munich en 1564, mort à Augsbourg <lb/>

en 1623 ; élève de Donouwer. (École allemande.) <lb/>

183 <lb/>

La Vierge, assise sur un débris d&apos;architecture et près <lb/>
d&apos;une habitation rustique, tient sur ses genoux l&apos;enfant <lb/>
Jésus, qui la regarde, tandis qu&apos;un roi mage agenouillé, <lb/>
déposant sa couronne et son sceptre, lui présente une <lb/>
coupe d&apos;or. Plus loin se voient les autres mages, portant <lb/>
également des vases précieux, et derrière la Vierge, saint <lb/>

• <lb/>

Joseph qui regarde cette scène. <lb/>

Bois. Haut., 75 cent.; larg., 59 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

184 -Bacchus et Vénus sont assis l&apos;un près de l&apos;autre sous <lb/>

une espèce de pavillon surmonté de pampres et soutenu <lb/>
par deux Amours. La déesse passe l&apos;un de ses bras autour <lb/>


du cou de son amant, et celui-ci, tenant une coupe, s&apos;ap-<lb/>

. <lb/>

prête à célébrer son triomphe. Devant eux, l&apos;Abondance, <lb/>
tenant la corne d&apos;Amalthée, se tourne et leur adresse la pa-<lb/>
role; et enfin, sur le premier plan, un Amour, qui a déposé <lb/>
ses armes, égrappe des raisins, tandis que deux de ses frères <lb/>
descendent de l&apos;air en apportant une corbeille de fruits. <lb/>
Près du groupe principal est placée une table chargée de <lb/>
mets semblables. <lb/>

Bols. Haut., 43 cent.; larg., 32 cent. <lb/>

RUBENS (P. P.), ué à Siegen en 1577, mort à Anvers en 1640. (École <lb/>

flamande.) <lb/>

185 -Portrait en buste d&apos;un seigneur. Tête nue, cheveux <lb/>

coupés presque ras. Barbe blanche. <lb/>
Vêtu de noir et d&apos;une fraise blanche. <lb/>
Ses armoiries sont peintes dans un coin du tableau. <lb/>

Bois. Haut., 64 cent. ; larg., 49 cent. <lb/>

SWANEVELT (HERMAN), dit HERMAN D&apos;ITALIE <lb/>

, peintre et graveur <lb/>
né à Woerden en 1620, mort à Rome en 1690 ; élève de Claude le Lor-<lb/>
rain. (École hollandaise.) <lb/>

186 -Paysage. -Du sommet d&apos;un terrain élevé à pic et <lb/>
boisé, tombe une cascade, dont l&apos;eau forme ensuite une <lb/>
petite rivière, et borde la gauche d&apos;un chemin étroit, <lb/>
borné à droite par de grands arbres. L&apos;échappé de fond <lb/>
qu&apos;on aperçoit offre peu de détails, et se termine par <lb/>
des montagnes. <lb/>
Sur le premier plan, le peintre a figuré la scène de <lb/>
l&apos;ange et du jeune Tobie. <lb/>

Toile. Haut., 43 cent.; larg., 40 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

187 -Fuite en Égypte. -Paysage, effet de soleil couchant. <lb/>

Toile. Haut., 63 cent.; larg., 80 cent. <lb/>


VERSTAPPEN (MARTIN), né à Anvers ea 1778, élevé de P. Van Rege-<lb/>

morter. (École flamande.) <lb/>

188 -Vue extérieure du couvent de Saint-François, à l&apos;Ar-<lb/>
riccia, prise du chemin nommé la galerie, qui conduit <lb/>

d&apos;Albano à Castel-Gandolfo. <lb/>

A la droite du monastère sont élevées cinq petites cha-<lb/>
pelles qui indiquent autanf de stations ; derrière elles se <lb/>
voient de gros chênes plus ou moine espacés, et entre les-<lb/>
quels on aperçoit une très-faible partie du lac d&apos;Albano. <lb/>
En avant, et parmi les diverses &quot;figures qui animent ce <lb/>
paysage, on remarque une très-jeune fille, accompagnée <lb/>
de sa mère, baisant avec respect la main d&apos;un père ca-<lb/>
pucin. <lb/>
Exposé au Salon de 1812. <lb/>

Toile. Haut., 67 cent.; larg., 94.cent.. <lb/>

Par le Même. <lb/>

189 -Sur le devant d&apos;un paysage accidenté, traversé par <lb/>
une rivière et borné au loin par de hautes montagne, <lb/>
trois chasseur3 accompagnés d&apos;une meute poursuivent un <lb/>
cerf réfugié dans l&apos;eau, mais déjà saisi par deux. chiens. <lb/>

Toile. Haut., 97 cent. 1 /2 ; larg,, 1 mèt. 38 eut. <lb/>
VOGT. <lb/>
190 -Paysage. -Sur le premier plan, à gauche, est un <lb/>
monticule garni de quelques arbres dont l&apos;ombrage abrite <lb/>
deux soldats armés de toutes pièces. A la droite se voit un <lb/>
château fort, bâti sur des roches. Au delà, sont deux hautes <lb/>
montagnes couronnées de fabriques, et plus loin, entre <lb/>
elles, on aperçoit le sommet d&apos;un pic ti-èsélevé.&apos; <lb/>

Toile. Haut., 57 cent.; larg., 81 cent. <lb/>

WEENIX (JEAN), né en 1644, mort en 1719. (École hollandaise.) <lb/>
191 -Deux perdrix mortes posées à terre. <lb/>

Toile. Haut., 40 cent. ; larg., 54 cent. <lb/>


WAN EYCK (École de). <lb/>

192 -Tableau en deux parties. <lb/>
Sur la première, l&apos;artiste a représenté la reine de Saba au <lb/>
pied de Salomon et lui offrant de riches présents. <lb/>

La seconde reproduit le même roi recevant les hom-<lb/>
mages de plusieurs souverains attirésprès de lui par l&apos;éclat <lb/>
de sa renommée. <lb/>

Bois. Haut,, 54 cent.; larg., 52 cent. <lb/>

INCONNU (ANCIEN AUTEUR ALLEMAND). <lb/>

193 -Une jeune femme, assise de face, derrière une table <lb/>
couverte d&apos;un vase en or et de deux feuilles de papier, <lb/>
tient une plume de la main droite, et paraît décrire une <lb/>
espèce de boîte en ivoire qu&apos;elle porte de l&apos;autre main ; à <lb/>
sa droite est un objet peu reconnaissable pour nous, mais <lb/>
qui semble offrir quelque ressemblance avec une boîte à <lb/>
couleurs. <lb/>

Cette d&apos;ame est vêtue d&apos;une robe montante en velours <lb/>
ponceau, garnie de manches courtes en même étoffe, re-<lb/>
couvrant du haut des manches étroites et de couleurjaune : <lb/>
une grande chaîne d&apos;or, tressée en gourmette, retombe sur <lb/>
son sein. <lb/>

Bois. Haut., 25 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

INCONNU (ANCIEN AUTEUR ALLEMAND). <lb/>

194 -Portrait vu en buste et de deux tiers, d&apos;Etienne Battori <lb/>
(ouBathori), prince de Transylvanie, élu roi de Pologne <lb/>

&quot; <lb/>

en 1576, mort à Grodno, le 13 décembre 1586, à l&apos;âge de <lb/>
54 ans. <lb/>

Ce prince, dont le visage paraît fatigué, porte une petite <lb/>
moustache et une barbe grisonnantes; sa tête est coiffée <lb/>
d&apos;un bonnet à visière en fourrure noire, orné d&apos;une touffe de <lb/>
plumes de la même couleur, attachée par un joyau. Son <lb/>


vêtement consiste en une soubreveste rouge, garnie de <lb/>

manches d&apos;un ton plus clair, et d&apos;un large collet en même <lb/>
ourrure que le bonnet. <lb/>
Sur la gauche du fond, qui est d&apos;un vert clair, on lit : <lb/>
Stephanns rex Polonie. Sur la droite est peinte l&apos;aigle <lb/>
blanche de Pologne, et au-dessous, la date de l&apos;année <lb/>
1586, qui fut la dernière de la vie du roi. <lb/>

Uois. Haut., 17 cent.; larg., 13 cent. <lb/>


ÉCOLE ESPAGNOLE <lb/>

ESPAGNOLET (JOSEF OU JUSEPE DE RIBERA, dit L&apos;), peintre et <lb/>

graveur, né à Saint-Philippe-de-Xativa, près de Valence, en 1588, mort <lb/>
à Naples en 1659, élève de Francisco Ribalta et du Caravage. <lb/>

195 -La Multiplication des pains, compositions de neuf fi-<lb/>
gures vues à mi-&apos;cqrps. <lb/>
Le peintre a choisi le moment où l&apos;un des disciples pré-<lb/>
sente au Sauveur un pain et un poisson, que celui-ci <lb/>
bénit devant la foule assemblée près de lui. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 22 cent.; larg., 1 mèt. 48 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

196 -Saint Jérôme debout, vu de face jusqu&apos;aux genoux, et à <lb/>
demi couvert d&apos;une draperie écarlate, lève pieusement les <lb/>
yeux aux ciel, en tenant dans ses mains une tête de mort, <lb/>
emblème des vanités du monde, et une pierre dont il se <lb/>
frappait le sein par contrition. Sur une table placée à sa <lb/>
droite est déposé un livre qui rappelle les travaux litté-<lb/>
raires de ce père de l&apos;Église. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 24cent.; larg., 1 mèt. <lb/>

Par le Même. <lb/>

197 -La mère de douleur, vue presque à mi-corps, en partie <lb/>

couverte d&apos;un voile bleu, et les mains croisées sur la poi-<lb/>
trine, élève son regard, et semble demander à Dieu un <lb/>
allégement à ses peines. <lb/>

Ce tableau, dont l&apos;expression est admirable, appartenait <lb/>


autrefois à M. Lalot, confesseur de la feue reine Caroline <lb/>
de Naples. <lb/>

Toile. Haut., 78 cent.; larg., 65 cent. <lb/>

ESPAGNOLET (JOSEF on JUSEPE DE RIBERA, dit L&apos;), peintre et <lb/>

graveur, né à Saint-Philippe-de-Xativa,près de Valence, en 1588, mort <lb/>
à Naples en 1659, élève de Francisco Ribalta et du Caravage. <lb/>

198 -Figure, vue en buste et tournée de deux tiers. Jésus, <lb/>
couronné d&apos;épines, les épaules couvertes d&apos;un vieux man-<lb/>
teau de pourpre, et tenant un roseau brisé, est exposé aux <lb/>
insultes de ses bourreaux. Sur la gauche du fond, on lit : <lb/>
Jusepe de Ribera, 1631. <lb/>

Toile. Haut., 35 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

MURILLO (BARTOLOMEO ESTEBAN), élève de Velasquez, néàSévilleen <lb/>

1618, mort en 1671. <lb/>

199 -Composition mystique, représentant le Triomphe de <lb/>
l&apos;Eucharistie. Sur la gauche, une jeune femme, vêtue d&apos;une <lb/>
tunique blanche, est portée sur des nuages. Sa main droite <lb/>
présente un calice surmonté de l&apos;hostie consacrée; la gauche <lb/>
tient les clefs d&apos;or, symbole de l&apos;ouverture des demeures <lb/>
célestes. Au-dessus d&apos;elle, l&apos;esprit divin, sous la forme <lb/>
d&apos;une colombe rayonnante, répand sa douce lumière sur <lb/>
tout ce qui l&apos;environne. A l&apos;arrière du nuage,surune ban-<lb/>
delette déployée par un ange, sont tracées ces paroles de <lb/>
saint Jean : ln finem dilexit eos. <lb/>
La droite du tableau est occupée par un groupe de per-<lb/>
sonnages d&apos;âges et de sexes différents, qui, dans l&apos;attitude <lb/>
de l&apos;adoration, paraissent avides de recevoir la nourriture <lb/>
spirituelle qui leur est présentée. <lb/>

Ce tableau et le suivant ont été apportés d&apos;Espagne par <lb/>
M. le baron Mathieu Fabvier. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 62 cent. j larg. 2 mèt. 65 cent. <lb/>


MURILLO BARTOI.OMEO ESTEBAN), né en 1618, mort en 1671. <lb/>
200 -La Vierge, assise et vue de trois quarts, incline la tête <lb/>
vers l&apos;enfant Jésus, qu&apos;elle presse contre son sein. <lb/>
La figure principale est vue jusqu&apos;à la hauteur des ge-<lb/>
noux. <lb/>

Toile. Haut., 1 met. 3 cent.; larg., 78 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

201 -Saint Joseph, debout au pied d&apos;un amas de roches, <lb/>
porte l&apos;enfant Jésus dans ses bras, et tient une tige de lis. <lb/>
L&apos;époux de Marie est enveloppé d&apos;une draperie jaune <lb/>
qui recouvre une tunique grisâtre. Sur la droite se voit un <lb/>
terrain inégal, planté de quelques bouquets d&apos;arbres. <lb/>

Bois. Haut., 40 cent.; larg., 78 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

202 -Saint Joseph, tenant un rameau, donne la main et mar-<lb/>
che avec l&apos;enfant Jésus, dont la tête est rayonnante, et qui <lb/>
lui adresse la parole. <lb/>

Le fond offre un paysage peu varié, chargé d&apos;une grande <lb/>
fabrique, et terminé au loin par des montagnes. <lb/>

Toile. Haut., 27 cent.; larg., 22 cent. <lb/>

NAVARETTE (JEAN FERNANDEZ, dit EL MUDO), né à Logrono en <lb/>

1526, mort en 1579. <lb/>

203 -La Bénédiction. <lb/>

Toile. Haut., 36 cent.; larg., 28 cent. <lb/>

RIBALTA (FRANCISCO), né en 1551, mort en 162t. <lb/>

204 -Jésus-Christ, mort et détaché de la croix, est assis et <lb/>
soutenu sur le bord de son cercueil par deux anges <lb/>
éplorés. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 41 cent.; larg., 1 mèt. 19 cent. <lb/>


VELASQUEZ (DON DIEGO RODRIGUEZ DE SILVA Y), né à Séville en <lb/>

1599, mort à Madrid en 1660; élève de Ribalta. <lb/>

205 -Un homme, encore jeune, et la tête nue, couvert d&apos;une <lb/>
cuirasse noire, vêtu de haut de-chausses gris et de lias <lb/>
blancs, est étendu mort et sans trace de violences, au mi-<lb/>
lieu d&apos;une grotte semée d&apos;ossements humains ; sa main <lb/>
droite est placée sur son corps, et la gauche sur la garde <lb/>
de son épée. En haut de la voûte est suspendue une lampe <lb/>
de cuivre qui s&apos;éteint. <lb/>
Cette belle peinture, dont le sujet n&apos;est pas connu, dé-<lb/>
corait autrefois l&apos;un des palais du roi d&apos;Espagne, où elle <lb/>
était désignée (on ne sait trop pourquoi) sous le titre <lb/>
de Roland mort (Orlando muerto). <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 6 cent.; larg., 1 mèt. 68 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

&quot; <lb/>

206 -Portrait en buste et vu de trois quarts, de Philippe IV, <lb/>
roi d&apos;Espagne. Ce prince est représenté portant une petite <lb/>
fraise et vêtu d&apos;un justaucorps de velours noir brodé d&apos;ar-<lb/>
gent, sur lequel est passé le collier de l&apos;ordre de la Toison <lb/>
d&apos;or. -Vente Lebrun, 1809. <lb/>

Toile. Haut., 59 cent.; larg., 51 cent. <lb/>

ZURBARAN (F.), né en 1598, mort en 1662. <lb/>

207 -Conception de la Vierge. <lb/>

Ovale. -Toile. Haut., 68 cent.; larg., 44 cent. <lb/>

ÉCOLE ESPAGNOLE. <lb/>

208 -Vue prise en Espagne. <lb/>
Au premier plan, deux hommes dont l&apos;un porte un man-<lb/>
teau rouge. <lb/>

Toile. Haut., 47 cent.; larg., 70 cent. <lb/>


ÉCOLE ANGLAISE, &amp;c. <lb/>

BONNINGTON, né en 1801, mort en 1828. (École anglaise.) <lb/>
209 -Rivage de la mer à marée basse; sur la plage est une <lb/>
charrette attelée de deux chevaux, et un petit bâtiment <lb/>
sur sa quille; plus loin se voient des barques à la mer. <lb/>

Toile. Haut., 36 cent.; larg.. 50 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

210 -Intérieur. Un homme est assis devant une fenêtre. <lb/>
Étude. <lb/>

LINTON ( WILLIAMS), de Londres (École anglaise.) <lb/>
211 -Vue du bord de la mer par un gros temps. Sur le pre-<lb/>
mier plan est une chaloupe échouée sur la grève. <lb/>

Toile. Haut.. 64 cent.; larg., 1 mèt. 6 cent. <lb/>

WITE (W.). <lb/>

212 -Vue prise à Sorrente. <lb/>
Au premier plan une paysanne portant des fruits. Au <lb/>
delà quelques moines se promenant. <lb/>

Toile. Haut., 31 cent.; larg., 46 cent. <lb/>

MEURON (MAX. DE), né à Neuchàtel, en Suisse. (École suisse.) <lb/>
213 -Vue du Schreck-Horn et du glacier de Rosenlawi, <lb/>
depuis le plateau du Scheideck. Au milieu des beaux <lb/>
pâturages qui s&apos;étendent au pied de ces montagnes coule <lb/>


un torrent, non loin de nombreux chalets et de troupeaux <lb/>
de vaches. Sur le premier plan, des paysans et des <lb/>
paysannes gravissent un tertrei. <lb/>

Toile. Haut., 59 cent.; larg., 1 mèt. 49 cent. <lb/>

TOPFER (M.), de Genève. (École suisse.) <lb/>

214 -Le rétablissement du culte. -Le curé d&apos;un village de <lb/>
la Savoie, longtemps fugitif, est enfin rendu au voeu de son <lb/>
troupeau : les paysans, qui célèbrent ce retour si désiré, <lb/>
l&apos;entourent et lui témoignent la joie que leur cause sa <lb/>
présence. Pendant ce temps, quelques jeunes gens relèvent <lb/>
la croix ; d&apos;autres tressent des guirlandes, et le vieux <lb/>
pauvre, chassé sans pitié, reprend sa place à la porte de <lb/>
l&apos;église <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. ; larg., 1 mèt. 17 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

&apos;215 -La sortie d&apos;un temple calviniste, à Berne.-Le peintre <lb/>
a tiré parti de cette réunion de personnages pour offrir <lb/>
une suite de ces caricatures variées qu&apos;il exécutait toujours <lb/>

avec esprit3. <lb/>
Toile. Haut.. 67 cent.; larg., 1 mèt. <lb/>

Par le Même. <lb/>

216 -Vue de la promenade de Plain-Palais, à Genève. -On <lb/>
y voit une dizaine de recrues, très-comiquementchangées, <lb/>

alignées devant un sous-officier qui parait leur enseigner <lb/>
les éléments de l&apos;exercice. Une autre recrue, placée à part, <lb/>
semble lasser la patience d&apos;un second instructeur. En <lb/>
avant sont couchés deux tambours : quelques promeneurs <lb/>
dispersés regardent avec curiosité l&apos;allure étrange de ces <lb/>
nouveaux soldats. <lb/>

Toile. Haut., 57 cent.; larg., 75 cent. <lb/>

1. Salon de 1822. <lb/>

2. Salon de 1812. <lb/>

3. Le même artiste a répété ce sujet. <lb/>


TOPFER (M ), de Genève. (École suisse.) <lb/>

217 -Vue de clairières, en partie closes de planches, par un <lb/>
effet de neige. Sur le devant, quelques paysans chargent <lb/>
des sacs de charbon sur un traîneau. A la gauche et plus <lb/>

• <lb/>

loin, se voit un chasseur accompagné de ses chiens. <lb/>

Toile. Haut., 40 cent.; larg., 57 cent.. <lb/>

KURVASSEG (G ). <lb/>

218 -Falaise. <lb/>

Toile. Haut., 30 cent.; larg., 7:1 cent. <lb/>

SALEK BIN JAGJA (le prince.) <lb/>

219 -Chasse au Cerf. <lb/>

Toile. Haut., 66 cent.; larg., 82 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

220 -Naufrage. <lb/>

Bois. Haut., 8 cent.; larg., 10 cent. <lb/>

ÉCOLE ANGLAISE. <lb/>

221 -La Glaneuse. <lb/>

Toile. Haut., 53 cent.; larg., 43 cent. <lb/>



ÉCOLE FRANCAISE <lb/>

ALOPHE. <lb/>
222 -L&apos;artiste malade. <lb/>

Beis. Haut., 23 cent.; larg., 29 cent. <lb/>

BAR. <lb/>
223 -Paysage montagneux. <lb/>

Toile. Haut., 56 cent.; larg., 38 cent. <lb/>

BÉRANGER (CH.). <lb/>

224 -Jeunes filles à la source. <lb/>

Toile. Haut., 31 cent; larg., 23 cent. <lb/>

BOILLY (LouiS-LÉopOLD), né à la Bassée (Nord) en 1761, mort à Paris <lb/>

en 1844. <lb/>

225 -Cette composition représente un jour de déménage-<lb/>

ments. On y voit une place presque entièrement obstruée <lb/>
par une foule de gens qui entassent leurs effets sur des <lb/>
charrettes et des crochets. Plus loin, s&apos;avance lentement <lb/>
un corbillard qui conduit un mort à sa dernière de-<lb/>
meure 1. <lb/>

Toile. Haut., 70 cent.; larg., 89 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

226 -Un bateleur, jouant à la fois d&apos;un fifre et d&apos;un tambou-<lb/>
rin, fait danser deux chiens, costumés en incroyables. <lb/>

L Exposé au Salon de 1822. <lb/>


Derrière lui, un ours muselé apprend l&apos;exercice qui lui est <lb/>
montré par le général Jacquot. <lb/>

Toile. Haut., 33 cent.; larg., 32 cent. <lb/>

BOILLY (LOUIS-LÉOPOLD). né à la liassée (Nord) en 1761, mort À Pari... <lb/>

227 -Trompe-l&apos;oeil, représentant un vieux tableau vu par <lb/>
derrière et crevé. A travers une déchirure passe un chat <lb/>
qui convoite deux harengs saurs suspendus à un clou. <lb/>
Plus ])as, d&apos;autres ouvertures du même genre laissent <lb/>
apercevoir la moitié d&apos;une bûche, et une bouteille placée <lb/>
sur une assiette. <lb/>

Toile. Haut., 87 cent.; larg., 1 mèt. 8 cent. <lb/>

BOUCHER (FRANÇOIS), né à Paris en 1704, mort dans la même ville en <lb/>

1770; élève de Lemoine. <lb/>

228 -Un jeune homme exerçant son art dans un gatelas où <lb/>
tout annonce à la fois l&apos;indigence et le désordre, achève <lb/>
un paysage placé sur un chevalet. Près de cet artiste <lb/>
dont le visage respire l&apos;insouciance la plus prononcée, <lb/>
se groupent sa femme portant un enfant dans ses bra;, un <lb/>
élève qui interrompt le broyage des couleurs pour voir <lb/>
opérer son maître, et enfin un plus jeune disciple, qui <lb/>
vêtu d&apos;habits déchirés, les pieds nus, et le portefeuille <lb/>
sous les bras, vient prendre sa leçon dans cet étrange <lb/>
atelier. <lb/>

Un quartier de mouton et une botte d&apos;oignons suspendus <lb/>
ensemble au plancher; un pincelierposé à terre, une cru-<lb/>
che, une pipe et quelques autres accessoires aussi peu rele-<lb/>
vés, complètent cette composition, qui est rendue avec <lb/>
beaucoup d&apos;esprit. <lb/>

Toile. Haut., 38 cent.; largeur, 30 cent. <lb/>


BOUCHOT (FRANÇOIS), né en \ 800, mort en 1842. <lb/>

229 -Scène prise de l&apos;opéra des Puritains. -Lablache <lb/>
et mademoiselle Grisi, chantant le duo du premier acte. <lb/>
Les têtes sont des portraits. <lb/>

Toile. Haut., 63 cent. ; larg., 52 cent. <lb/>

BOURDET (JOSEPH-GUILLAUME), né à Paris en 1800. <lb/>

230 -Dans le fond d&apos;un petit réduit obscur, où tout annonce <lb/>
la détresse et l&apos;abandon, une soeur de charité, tenant un <lb/>
livre de prières, veille près des tristes restes d&apos;un peintre <lb/>
qui vient d&apos;expirer. Le corps du malheureux artiste est <lb/>
caché sous une couverture ; près de son lit, sont accro-<lb/>
chés, au mur, le portrait au crayon d&apos;une jeune femme, <lb/>
et une palette encore chargée de couleurs, objets qui <lb/>
se partagèrent, sans doute, les plus chères affections de <lb/>
sa vie. <lb/>
En avant du tableau est une caisse renversée, servant <lb/>
de table : elle porte un flambeau de cuivre, quel-<lb/>
ques médicaments et la dernière ordonnance du mé-<lb/>
decin i. <lb/>

Toile. Haut., 65 cent.; larg., 53 cent. <lb/>

BOUTON, né à Paris en 1781. <lb/>

231 -Le prétendant Charles-Edouard, dont la tête est mise à <lb/>
prix, se réfugie dans un vieux monastère situé au milieu <lb/>
des montagnes d&apos;Ecosse, et s&apos;y présente sous les habits <lb/>
d&apos;un paysan. Le moment représenté est celui où l&apos;illustre <lb/>
fugitif entre mystérieusement par une petite porte dans <lb/>
une chapelle basse donnant sur un cloître où l&apos;on voit <lb/>

1. Salon de 1819. <lb/>


miss Macdonald, qui, accompagnée de sa suivante, a dé-<lb/>
couvert sa retraite et lui apporte des secours1. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 51 cent.; larg., 1 mot. 14 cent. <lb/>

CHAUVIN (PIERRE). mort à Rome en 1832. <lb/>

232 -Vue des environs de Salerne. -Sur la droite on voit <lb/>
une villa élevée sur un coteau taillé en terrasses bordées <lb/>
de treilles. A la gauche sont des montagnes dont les pieds <lb/>
baignent dans la mer2. <lb/>

Toile. Haut., G2 cent.; hrg., 84 cent. <lb/>

# <lb/>

Par le Même. <lb/>
233 -Vue prise dans la villa d&apos;Esté, à Tivoli.-Sur une lon-<lb/>

gue terrasse, bordée d&apos;un côté par une charmille et de <lb/>
l&apos;autre par des vases de fleurs, sont des paysans, dont les <lb/>
uns dansent, tandis que les autres s&apos;occupent à récolter <lb/>
des fruits <lb/>

. <lb/>

57 cent.; larg., 43 cent. <lb/>

CLOUET (FRANÇOIS, dit JANET), né à Tours vers 1500, mort vers 1572. <lb/>

234 <lb/>

Portrait à mi-corps et de deux tiers d&apos;une femme vêtue <lb/>
d&apos;une robe noire brodée d&apos;or4; celte dame, qui apparte-<lb/>
nait sans doute à un haut rang, porte une petite coiffe à <lb/>
laquelle est attaché un morceau d&apos;étoffe qui retombe sur <lb/>
le dos. Un grand collier composé de gemmes alternées de <lb/>
perles couvre sa poitrine; une chaîne d&apos;or soutient un <lb/>
joyau en forme d&apos;A, auquel est suspendue une grosse <lb/>
perle en poire. <lb/>

Bois. Haut., 17 cent. 1/2; larg., 13 cent. 1/2. <lb/>

1. Salon de 1838. <lb/>

1. Salon de 1810. <lb/>

3. Exposé au même Salon que le précédent. <lb/>
4. Cette robe est garnie de hauts de manches, d&apos;où sortent deux manches <lb/>
de couleur blanche. <lb/>


CLOUET (FRANÇOIS, dit JANET), (Ecole de). <lb/>

235 -Portrait en buste d&apos;un homme barbu, vu de deux tiers, <lb/>
portant une fraise, ainsi qu&apos;une toque, et un justaucorps <lb/>
de couleur noire. <lb/>

Bois. Haut., 16 cent. 1/2; larg., 13 cent. <lb/>

Du Même. (Copie.) <lb/>

236 -Portrait en pied d&apos;une princesse, vue de deux tiers, et <lb/>
la tête surmontée d&apos;un riche joyau. Sur son costume, qui <lb/>
est noir et d&apos;une grande beauté, sont placés quelques rangs <lb/>
de perles; sa main droite s&apos;appuie sur le bras d&apos;un fau-<lb/>
teuil, et la gauche tient un mouchoir. Celte figure se <lb/>
détache sur une grande draperie rouge bordée d&apos;une <lb/>
frange d&apos;or. <lb/>

Bois. Haut., 34 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

237 -Portrait de femme ; elle est vêtue de noir. Son corsage <lb/>
noir, entouré d&apos;une large collerette, est orné de plusieurs <lb/>
rangs de perles. <lb/>

Bois. Haut., 9 cent.; larg., 7 cent. <lb/>

COIGNARD. <lb/>

238 -Le passage du Bac. <lb/>

Toile. Haut., 44 cent.; larg., 91 cent. <lb/>

COGNIET (LÉON), né en 1794. <lb/>

239 -Brigands en prière devant une madone. <lb/>

Toile. Haut., 49 cent.; larg., 64 cent. <lb/>

COYPEL (CHARLES-ANTOINE), né à Paris en 1694, mort en 1752. <lb/>

240 -Jeunes filles jouant à la Madame. <lb/>
L&apos;une d&apos;elles s&apos;est assise gravement devant une toilette <lb/>


et se fait coiffer ; deux autres petites filles costumées en <lb/>
abbé lui font leur cour, tandis qu&apos;une autre, habillée <lb/>
comme un coureur, lui apporte une lettre. Une espiègle, <lb/>
à la mine rieuse, s&apos;est affublée du costume de sa grand&apos;mère. <lb/>
A gauche, deux autres petites dont l&apos;une, sur un coussin, <lb/>
se met des mouches. <lb/>
Provenant de la collection de Fagon, médecin de Louis <lb/>
XIV, gravé par Lépicié. <lb/>

Haut., 1 mèt. 44 cent.; larg., 2 mèt. <lb/>

DAVID (JACQUES-LOUIS), né à Paris en 1748, mort à Bruxelles en 1825. <lb/>

241 -Portraits de grandeur naturelle du pape Pie VII1 et du <lb/>
cardinal Caprara, peints d&apos;après nature pour l&apos;exécution <lb/>
du tableau du sacre de Napoléon. <lb/>

Bois. Haut., 1 mèt. 38 cent.; larg., 92 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

242 -L&apos;Amour, dont les traits expriment une sorte de mali-<lb/>
gnité cynique, descend avec précaution de la couche où <lb/>
Psyché repose endormie. <lb/>

Ce tableau, exécuté à Bruxelles en 1817, appartenait à <lb/>
M. le comte de Sommariva. Il a été gravé par M. Potrelle. <lb/>

* <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 31 cent.; larg., 2 mèt. 41 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

243 -Psyché, assise dans un lieu désert et abandonnée de son <lb/>
amant, déplore les rigueurs de Vénus et l&apos;inconstance de <lb/>

son fils. <lb/>

Cette figure, qui est nue et vue jusqu&apos;à mi-jambes, n&apos;a <lb/>

1. Grégoire-Louis-Barnabé Chiaramonti, né à Césène le 14 août 1742, élu <lb/>

pape à Venise le 14 mars 1800, mort à Rome le 10 août tus. <lb/>


point été terminée. Elle fut peinte au Luxembourg, où <lb/>
David avait été renfermé après la journée du 9 ther-<lb/>
midor. <lb/>

Toile. Haut., 65 cent.; larg., 54 cent. <lb/>

DECAMPS (ALEXANDRE-GABRIEL), né à Paris en 1803, mort à Fontaine-<lb/>

bleau le 22 août 1860. <lb/>

244 -Soldat attaché à la garde d&apos;un vizir. Il est représenté <lb/>
debout, le sabre nu à la main, sous le portique d&apos;entrée <lb/>
du palais de son maître ; près de lui, sur un coffre, sont <lb/>
déposées des armes. En dehors du palais, sont deux <lb/>

hommes, dont l&apos;un porte le bonnet de derviche &apos;. <lb/>

Toile. Haut., 24 cent. ; larg., 24 cent. <lb/>

DE DREUX D&apos;ORCY (PIERRE-JOSEPH), né à Paris en 1789; élève <lb/>

de P. N. Guérin. <lb/>

245 -Une jeune fille, debout dans une grotte remplie d&apos;eau, <lb/>
semble craindre de mouiller ses pieds, et relève avec pré-<lb/>
caution le vêtement très-léger qui la couvre. <lb/>

Toile. Haut., 59 cent.; larg., 49 cent. <lb/>

DELACROIX (LOUIS-AUGUSTE), né à Boulogne-sur-Mer en 1808. <lb/>
246 -Deux jeunes paysannes lavant leur linge dans une pe-<lb/>
tite retenue d&apos;eau, près d&apos;une mare, s&apos;entretiennent avec <lb/>
d&apos;autres femmes ; l&apos;une de celles-ci, quittant ses compa-<lb/>
gnes, reporte du linge au village : plus loin, à droite, deux <lb/>
hommes et deux femmes se reposent sur l&apos;herbe2. <lb/>

Toile. Haut., 55 cent.; larg., 75 cent. <lb/>

DELAROCHE (PAUL), né à Paris en 1797, mort en 1856; élève de Gros. <lb/>
247 -Sainte Cécile, vêtue de blanc, et assise sur la terrasse <lb/>
de son palais, élève ses regards, et chante les louanges du <lb/>

1. Salon de 1823. <lb/>

2. Salon de 1889. <lb/>


Seigneur, en accompagnant sa voix d&apos;un petit orgue sou-<lb/>
tenu par deux anges agenouillés devant elle1. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 92 cent.; largo, 1 m. 60 cent. <lb/>

DELAROCHE (PAUL), né à Paris en 1797, mort en 1850; élève de Gros. <lb/>

248 -Le cardinal de Richelieu, affaibli par la maladie qui le <lb/>
conduisit au tombeau, remonte le Rhône, de Tarascon à <lb/>
Lyon, traînant à sa suite, dans un bateau attaché au sien, <lb/>
Cinq-Mars et de Thou, qu&apos;il veut conduire lui-même à <lb/>
Lyon, pour les faire décapiter2. <lb/>

Toile. Haut., 5fi cent.; larg., 97 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

249 -Le cardinal Mazarin, mourant au milieu d&apos;un cercle <lb/>
nombreux et brillant de grands seigneurs et de dames de <lb/>
la cour, se fait montrer les cartes par une de ses nièces, <lb/>
qui les tient pour lui à une table de jeux placée près de <lb/>
son lit <lb/>

Toile. Haut., 56 cent.; larg., 97 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

250 -Jeune fille à la vasque. <lb/>

Carton. Haut., 18 cent.; largo, 24 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

251 -La tentation de saint Antoine. Le saint, entouré de cinq <lb/>
jeunes femmes qui l&apos;enlacent de leurs bras, lève les mains <lb/>
au ciel. <lb/>

Bois. Haut., 20 cent.; larg. 10 cent. <lb/>

1. Ce tableau, exposé au Salon de 1837, a été gravé par M. Forster. Les têt <lb/>

ont été lithographiées séparément par M. Duriez. <lb/>

9. Salon de 1831, gravé par M. Girard. <lb/>
3. Même Salon. Gravé par le même. <lb/>


DESHAYS (J.-B.), né en 1729, mort en 1765. <lb/>

252 -Une jeune femme, à peine vêtue et couchée sur un ca-<lb/>
napé, est surprise par un indiscret, qui effraye le chat <lb/>
et le fait enfuir, tandis qu&apos;une petite fille cherche à le <lb/>
retenir. <lb/>

Toile. Haut., 80 cent.; larg., 64 cent. <lb/>

DUCIS (Louis), né,à Versailles en 1773; élève de David. <lb/>
253 -Portrait, vu de face, d&apos;une jeune et jolie Égyptienne, <lb/>
amenée en France avec sa famille à la suite de l&apos;expédition <lb/>
d&apos;Égypte. Son costume, aussi riche qu&apos;élégant, a été copié <lb/>
sur nature. -Coll. du général Rapp1. <lb/>

Toile. Haut., 65 cent.; larg., 54 cent. <lb/>

FAUVELET. <lb/>

254 -Faisan doré. <lb/>

Bois. Haut., 16 cent. ; larg., 21 cent. <lb/>

FORBIN (Louis-NICOLAS-PHILIPPE-AUGUSTE,comte de), né à la Roque, <lb/>

près d&apos;Aix en Provence, en 1779, mort à Paris en 1841 ; élève de David et <lb/>

de Boissieu. <lb/>

255 -Inès de Castro, exhumée par l&apos;ordre de don Pedro, est <lb/>
couronnée reine de Portugal. <lb/>
La scène se passe dans le cloître de l&apos;abbaye d&apos;Alco-<lb/>
bassa, où elle avait été ensevelie. Les principaux témoins <lb/>
de cette lugubre cérémonie, sont le chancelier d&apos;armes du <lb/>
royaume, et le supérieur des chartreux2. <lb/>

Toile. Haut., 1 mét. 45 cent.; larg., 1 mèt. 93 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

256 -Paysage vu à la suite d&apos;un orage. -La vue, qui s&apos;é-<lb/>

1. Salon de 1814. <lb/>

2. Ce tableau, exposé aux Salons de 1812 et 1819, est gravé dans les Annales <lb/>
de Landon (pl. 17 et 18). <lb/>


tend au loin, est bornée par la mer : les premiers plans <lb/>
sont couverts de bois ; au delà se voit une église. <lb/>

Toile. iraut., 35 cent.; larg., 49 cent. <lb/>

FRANQUELIN (JEAN-AUGUSTIN), né en 1798; élève de Regnault. <lb/>
257 -Le premier pas <lb/>

Toile. Haut., G4 cent.; larg., bâ Gent. <lb/>

FRÈRE (ED.). <lb/>

258 -Jeune homme dessinant. <lb/>

Ovale. <lb/>

GASSIES (JEAN), né en 178G, mort en 1832. <lb/>
59 -Deux pendants. -Vues prises en Écosse. <lb/>

Bois. Haut., 9 cent. ; larg , 13 cent. <lb/>

GÉRARD (FRANÇOIS), né à Rome en 1770, mort à Paris en 1837; élève <lb/>

de Pajou, de Brenet et de David. <lb/>

260 -Portrait en buste de mademoiselle Georges Weimer; <lb/>
la célèbre tragédienne est représentée de trois quarts, et <lb/>
plaçant sa main droite sur son sein à demi nu. <lb/>
Ce tableau, qui n&apos;a pas été terminé, provient de la col-<lb/>

lection de M. Denon. <lb/>

Toile. Haut., G5 cent.; larg., 54 cent. <lb/>

* <lb/>

GIRODET-TRIOSON (ANNE-LOUIS), né à Montargis en 1707, mort <lb/>

à Paris en 1824; élève de David. <lb/>

261 -Vénus, debout et nue, au milieu des vagues écuman-<lb/>
tes, soulève une tresse de sa chevelure, et se regarde dans <lb/>
un miroir que tient un Amour volant à !a hauteur de son <lb/>
visage; dans l&apos;un des plis formés par un grand voile qui <lb/>
repose sur le bras gauche de la déesse, s&apos;abrite un autre <lb/>
Amour, tenant un brandon allumé, et les pieds appuyés <lb/>
sur la tête d&apos;un Triton qui contemple avec admiration la <lb/>

t. Salon de 1838. <lb/>


reine des grâces. Deux autres Amours s&apos;élèvent jusqu&apos;au <lb/>
ciel : l&apos;un, décochant des flèches en l&apos;air, semble menacer <lb/>
les dieux; l&apos;autre, dépourvu d&apos;ailes et l&apos;arc détendu, <lb/>

tourne sur lui-même et semble éprouver le sort d&apos;Icare. <lb/>

A la gauche du tableau, une jeune nymphe, jalouse <lb/>
d&apos;une beauté supérieure à la sienne, détourne la tête, et <lb/>
parait prête à disparaître au fond des eaux. <lb/>

Toile. Haut., 30 cent.; larg., 22 cent. <lb/>

GIRODET-TRIOSON (ANNE-LOUIS), né à Montargis en 1767, mort <lb/>

à Paris en 1824 ; élève de David. <lb/>

262 -Une jeune femme nue et debout (Erigone?), le pied <lb/>
gauche baignant dans l&apos;eau et le genou droit fléchi sur un <lb/>
petit tertre couvert d&apos;une draperie, atteint et tire à elle le <lb/>
haut d&apos;une vigne dont elle cueille les fruits. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 99 cent.; larg., 1 mèt. 49 cent. <lb/>

GRANET (FRANÇOIS-MAIlrus), né en 1775, mort en 1849; élève de <lb/>

David. <lb/>

263 -Beatrice Cinci conduite au supplice.-Elle entre dans <lb/>
la dernière salle du château Saint-Ange, et passe devant <lb/>
une haie de cent suisses de la garde papale ; son vêtement <lb/>
est blanc, et ses mains tiennent un crucifix : deux prêtres <lb/>
qui l&apos;accompagnent semblent l&apos;exhorter à supporter son <lb/>
sort avec résignation. Devant ce cortège funèbre mar-<lb/>
chent les confrères de la mort, tenant des torches et dont <lb/>

les capuchons sont abaissés. <lb/>

Un personnage, qui attache l&apos;arrêt de condamnationde <lb/>

cette malheureuse fille, et quelques soldats, complètent <lb/>
cette composition. <lb/>

Toile. Haut., 1 m. 46 cent.; larg., 2 m. S cent. <lb/>


GREUZE (JEAN-BAPTISTE), né à.Tournus, en 1725, mort à Paris en 1805. <lb/>

264 <lb/>

Une jeune et jolie fille, vue à mi-corps, et la tête diri-<lb/>
gée de face, tient un agneau qu&apos;elle appuie légèrement <lb/>
sur son sein. -Ce tableau est connu sous le nom de Y Inno-<lb/>

cence. <lb/>

Ovale. -Toile. Haut., (50 cent. ; larg., 51 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

265 -Tête de jeune fille, les cheveux retenus par un léger <lb/>
bandeau; elle est vêtue d&apos;une robe de couleur violette <lb/>
qu&apos;entoure une ceinture blanche. Elle est appuyée sur le <lb/>
dossier d&apos;une chaise. <lb/>

Toile. Haut., 46 cent.; larg., 37 cent. <lb/>

Par le Même (d&apos;après). <lb/>

266 -Bacchante. <lb/>

Toile. Haut., 46&apos;cenl.; larg., 37 cent. <lb/>

GUDIN (TIIÉODORE). <lb/>
267 -Tempête. <lb/>
Au premier plan un bateau à vapeur, et plus loin un <lb/>
navire de haut bord lutte contre le vent et s&apos;efrorce de <lb/>
gagner la pleine mer. <lb/>

Toile. Haut., 40 cent. ; larg., H3 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

268 -Vue prise en Écosse. <lb/>

Toile. Haut., 49 cent.; larg., 74 cent. <lb/>

GUÉRIN (PAULIN), né à Toulon en 1783. <lb/>

269 -Une Danaé moderne, le bras droit appuyé sur un cous-<lb/>
sin et se couvrant un peu d&apos;une draperie légère, regarde <lb/>
avec plaisir les gouttes d&apos;or qui s&apos;échappent d&apos;un nuage et <lb/>
tombent autour d&apos;elle. <lb/>

Toile. Haut., 65 cent.; larg., 54 cent. <lb/>


HAMON (J. Louis). <lb/>
270 -L&apos;égalité au sérail. <lb/>

Cintré. -Toile. Haut., 62 cent.; larg., 51 cent. <lb/>

INGRES (JEAN-AUGUSTE-DOMINIQUE), né à Montauban en 1781. <lb/>
271 -Raphaël, assis sur un escabeau de peintre et tenant <lb/>
sur ses genoux sa belle Fornarina, tourne la tête vers une <lb/>
toile qui ne présente encore que les contours du portrait <lb/>
de sa maîtresse, et semble comparer avec attention la <lb/>
copie qu&apos;il commence avec le modèle chéri qu&apos;il tient dans <lb/>
ses bras. <lb/>
Au delà de ce groupe est placé un fauteuil de velours: <lb/>
contre la paroi, au fond de l&apos;atelier, se voit le tableau <lb/>
de la madone dite della Seggiola, l&apos;un des chefs-d&apos;oeuvre <lb/>
du grand artiste ; plus loin, par une fenêtre ouverte du <lb/>
même côté, on aperçoit quelques parties des fabriques du <lb/>
Vatican. <lb/>

Cettè composition, répétée deux fois par M. Ingres, a <lb/>
été gravée par M. Forster. <lb/>

Toile. Haut., 65 cent.; larg., 54 cent. <lb/>

ISABEY (EUGÈNE). <lb/>
272 -Le retour de la pêche. <lb/>

Toile. Haut., 47 cent.; larg., 64 cent. <lb/>

JACQUAND (CLAUDIUS), né à Lyon en 1805. <lb/>

273 -Cinq-Mars touche la main de Marie de Mantoue, sa <lb/>
fiancée, qui s&apos;agenouille et lui fait ses adieux, au moment <lb/>
où, sortant de la prison de Pierre-en-Scize,&apos;il est conduit <lb/>
à la mort avec son ami de Thou <lb/>

Toile. Haut., 44 cent.; larg., 36 cent. <lb/>

1. Salon de 1837. -Son sujet est tiré du roman de Cinq-Mars, par M. Al-<lb/>

fred de Vigny. <lb/>


JALABERT. <lb/>
274 -Jeune fille surprise. <lb/>

Toile. Haut., 21 cent.; laig., 27 cent. <lb/>

JOHANNOT (TONY), néàOffenbach en 1803. <lb/>
275 -Scène de harem. -Un vieux Turc, mollement étendu <lb/>
sur un divan, reçoit les caresses que lui faft une jeune es-<lb/>
clave à demi couchée près de lui. <lb/>

Toile. Haut., 32 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

LANCRET (NICOLAS), né à Paris en 1090, mort en 1743; élève de Pierre <lb/>

d&apos;Ulin, de Gillot, et ensuite de Wateau. <lb/>

276 -Trois jeunes femmes, presque nues et à demi plongées <lb/>
dans une eau limpide, prennent le plaisir du bain, tandis <lb/>
qu&apos;une de leurs compagnes, assise près de là sur un tertre <lb/>
et devant un bocage épais, dénoue son corsage où elle <lb/>
semble voir une chose qui attire son attention. A ses pieds <lb/>
est un chien couché. <lb/>

Toile. Haut., 23 cent. ; larg., 32 cent. <lb/>

LANDELLE. <lb/>
277 -Jeune fille interrogeant une marguerite. <lb/>

Ovale. -Toile. Haut., 53 cent.; larg. 45 cent. <lb/>

LAURENT (J. A.), né en 1743, mort en 1833; élève de Durand de <lb/>

Nancy. <lb/>

278 -Henriette-Marie de France, fille de Henri IV, et veuve <lb/>
de Charles Ier, roi d&apos;Angleterre, réfugiée à Paris pendant <lb/>
les troubles de la Fronde, n&apos;éprouve que des chagrins et <lb/>
des privations, et se trouve réduite à passer sans feu l&apos;hiver <lb/>

de 1644. <lb/>

La princesse, dont les traits sont altérés par le malheur, <lb/>
est représentée couverte d&apos;un vêtement fourré, et les <lb/>
jambes entourées d&apos;un tapis; elle paraît interrompre une <lb/>


lettre qu&apos;elle écrit sur ses genoux, pour regarder triste-<lb/>
ment sa fille, à demi enveloppée sur son lit, et jouant <lb/>
avec un petit chien : en arrière de la reine s&apos;élève une <lb/>
grande et belle cheminée décorée du médaillon de son <lb/>
père, mais dont l&apos;âtre est sans feu. A travers les vitres de <lb/>
son appartement, on aperçoit quelques parties du Louvre <lb/>
chargées d&apos;une neige épaisse qui indique la rigueur de la <lb/>

saison. <lb/>

Toile. Haut., 73 cent.; larg.,59 cent. <lb/>

LENAIN (Louis), date de naissance incertaine; reçu à l&apos;Académie royale <lb/>

de peinture le 1er mars 1648, et, suivant un manuscrit de l&apos;École des <lb/>
beaux arts, mort le 23 mars 1648, à l&apos;âge de 55 ans. <lb/>

279 -Six seigneurs costumés dans le style de Louis XIII sont <lb/>
réunis dans une salle éclairée par un seul flambeau posé <lb/>
au milieu d&apos;une table couverte d&apos;un tapis rouge; l&apos;un <lb/>
d&apos;eux, très-jeune, d&apos;une belle et fière tournure, d&apos;une <lb/>
figure charmante, coiffé d&apos;un feutre gris à larges bords <lb/>
orné de plumes, est assis près de la table; sur un tabouret, <lb/>
un serviteur nègre de haute taille attend ses ordres. <lb/>
En face de lui, l&apos;un de ses compagnons portant un <lb/>
manteau de couleur foncée s&apos;est endormi sur la table, la <lb/>
tête appuyée sur ses bras ; les autres personnages s&apos;amusent <lb/>
à fumer, et plus loin au fond l&apos;un d&apos;eux se chauffe assis <lb/>
près d&apos;une cheminée. <lb/>
Collection du cardinal Fesch. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 15 cent.; larg., 1 mèt. 36 cent. <lb/>

LEPRINCE (A. XAVIER), né en 1799, mort en 1826. <lb/>

280 -Port d&apos;Honfleur. <lb/>

Esquisse terminée du tableau du musée du Louvre. <lb/>

Toile. Haut., 31 cent.; larg., 40 cent. <lb/>


LORRAIN (CLAUDE GÉLÉE, dit LE), peintre et graveur, n au cl)àteiu <lb/>

de Chamagne, en Lorraine, en 1600, mort à Rome en 1682; élève de Gof-<lb/>
fredo, peintre napolitain, et d&apos;Agostino Tassi. <lb/>

281 -Paysage italique; effet de Soleil levant. -Sur la gauche, <lb/>
au delà d&apos;une arche jetée sur le cours d&apos;un ruisseau, s&apos;é-<lb/>
lève un monticule couronné par quatre colonnes, restes <lb/>
majestueux d&apos;un temple corinthien : entre cette ruine et <lb/>
un bouquet de beaux arbres plantés dans leur voisinage, <lb/>
on découvre une tour placée au centre de quelques habi-<lb/>
tations de simple apparence; plus loin, de ce même côté, <lb/>

la vue se trouve arrêtée par une haute montagne sur-<lb/>
montée d&apos;une fabrique assez considérable. <lb/>
Sur le premier plan, dont le terrain domine les autres <lb/>
parties de la composition, on voit un jeune pâtre debout, <lb/>
jouant de la flûte près de sa compagne assise sur une <lb/>
roche. Non loin d&apos;eux est un modeste abri formé d&apos;une <lb/>
toile attachée à un arbre ainsi qu&apos;à un pieu, et destiné <lb/>
sans doute à les garantir de la chaleur du jour. A partir de <lb/>
ce lieu, le sol, qui s&apos;incline graduellement vers la mer, <lb/>
est baigné par un fleuve traversé non loin de son embou-<lb/>
chure par un pont de bois. Au fond se développe un golfe <lb/>
très-étendu, couvert de barques et de vaisseaux : à la droite, <lb/>
une longue suite de côtes forment de grands promon-<lb/>
toires qui se succèdent jusqu&apos;à l&apos;extrémité de l&apos;horizon&apos;. <lb/>

Ce tableau capital, où se trouvent réunies toutes les <lb/>
qualités de ce maître, faisait partie de la collection de <lb/>
M. Wiliams Smith, à Londres. Il porte à la fois le nom de <lb/>
son auteur et la date de l&apos;année 1612; on le trouve gravé <lb/>
sous le n°7 4, du Livre de Vérité2. <lb/>

Toile. Haut., 1 m. 8 cent.; largeur, 1 m. 32 cent. <lb/>

1. Indépendammentdes deux personnages déjà décrits, le paysage est animé <lb/>
par d&apos;autres figures disséminées sur d&apos;autres plan?. <lb/>

2. On nomme ainsi un recueil où Claude Lorrain a placé les dessins de tous <lb/>

les tableaux capitaux sortis de sa main. Ce livre précieux appartient à la ma-<lb/>

gnifique collection de S. G. le duc de Devonshire. <lb/>


LORRAIN (CLAUDE GELÉE, dit LE) [GENRE DE], peintre et graveur, né au <lb/>

château de Chamagne, en Lorraine, en 1600, mort à Rome en 1682; élève <lb/>

deGoffredo, peintre napolitain, et d&apos;Agostino Tassi. <lb/>

282 -<lb/>

Étude peinte d&apos;après nature, à Baia, dans le golfe de <lb/>
Naples. Le premier plan est occupé par un massif de beaux <lb/>
arbres, traversé par un grand chemin que suivent quelques <lb/>
voyageurs. Plus loin se voient la mer et un rivage &apos;bordé <lb/>
de collines. <lb/>

Toile. Haut., 51 cent.; larg., 67 cent. <lb/>

MIGNARD (PIERRE), né à Troyes, en 1610, mort à Paris en 1695; élève <lb/>

de Simon Voiiet. <lb/>

283 -Portrait vu à mi-corps d&apos;une dame de la cour de <lb/>
Louis XIV. Elle est figurée en Cérès, la tête couronnée <lb/>
d&apos;épis, et portant dans ses bras une gerbe de blé ; son cos-<lb/>
tume, qui est purement de fantaisie, et tel qu&apos;on le don-<lb/>
nait alors aux divinités, est enrichi d&apos;un joyau formant <lb/>
un noeud d&apos;épaulet. <lb/>

Toile. Haut., 95 cent.; larg., 79 cent. <lb/>

MEISSONNIER ET FRANÇAIS. <lb/>
284 -Vue prise dans le parc de Saint-Cloud. Un grand <lb/>
nombre de jolies figures spirituellement touchées animent <lb/>
ce tableau. <lb/>

Toile. Haut., 41 cent.; larg., 26 cent. <lb/>

PATEL (P.), le père, né vers 1620, mort vers 1676. <lb/>
285 -Paysage traversé par une petite rivière qui serpente <lb/>
près d&apos;une hauteur chargée d&apos;arbres, et vient ensuite <lb/>
tomber en nappe contre les ruines d&apos;un bain. Sur le pre-<lb/>
mier plan, à gauche, s&apos;élèvent les restes d&apos;un grand édifice <lb/>
orné de stylobates, et ne conservant plus&apos; que les fûts <lb/>
tronqués de deux colonnes corinthiennes; sur l&apos;une des <lb/>

1. On pense que ce portrait représente uns-duchesse de Longueville. <lb/>


marches de ce monument sont trois personnages qui <lb/>
s&apos;entretiennent ensemble. L&apos;horizon, très-étendu, présente <lb/>
des collines dégradées l&apos;une sur l&apos;autre et venant atteindre <lb/>
la base de hautes montagnes qui terminent le fond. <lb/>

Bois. Haut., 29 cent.; larg., 21 cent. <lb/>

RICHARD (FLEURY-FRANÇOIS), né à Lyon ; élève de David. <lb/>

280 -Vue du cimetière de Grignon, dans la vallée de Grési-<lb/>
vaudan. Elle est prise sous une arcade faisant partie d&apos;une <lb/>
ancienne construction. Sur le dernier plan, un chevalier <lb/>
armé de toutes pièces accompagne un religieux qui lit une <lb/>
inscription funéraire. Le fond est borné par des montagnes <lb/>

couvertes de bois <lb/>

Toile. Haut., 67 cent.; larg., 54 cent. <lb/>

ROBERT (LÉOPOLD), né en 1794, mort à Venise en 1835, élève de David! <lb/>

287 -La Famille du brigand. -Assis sur la base d&apos;une col-<lb/>
line d&apos;où la vue plonge sur une plaine bornée par des <lb/>
montagnes peu élevées, un jeune brigand tient et regarde <lb/>
avec tendresse son enfant encore à la mamelle. Près de <lb/>
lui, sa femme, partageant sa vie aventureuse et cédant à <lb/>
la fatigue, dort profondément, étendue à terre. Autour <lb/>
d&apos;eux sont dispersés un panier, une petite tonne, quelques <lb/>
aliments, et d&apos;autres objets qui indiquent également leur <lb/>

existence nomade. <lb/>

Toile. Haut., 46 cent.; larg., 37 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

288 -Jeune fille d&apos;Ischia au rendez-vous.-Un jeune pécheur <lb/>
assis sur une roche, près de la mer et de son bateau, tient <lb/>
une mandoline et regarde avec amour une jeune et belle <lb/>
fille, debout devant lui, et qui, la main droite posée sur <lb/>

t..Salon de 1810. <lb/>


une pierre et tenant un fuseau, tourne la tête à gauche et <lb/>
parait écouter avec attention le discours de son amant <lb/>
Le costume de cette^fille rappelle exactement celui des <lb/>
femmes de l&apos;île d&apos;Ischia. <lb/>

Toile. Haut., 73 cent.; larg., 59 cent. <lb/>

ROBERT (LÉOPOLD). <lb/>
289 -Tête d&apos;étude de femme. Coiffée d&apos;un turban rouge ; elle <lb/>
a les yeux élevés vers le ciel et les mains croisées sur la <lb/>
poitrine. <lb/>

Toile. Haut., 60 cent.; larg., 48 cent. <lb/>

ROEHN (JEAN-ALPHONSE), né en <lb/>
lifk, mort en 1864. <lb/>

290 -Intérieur villageois. <lb/>
Une vieille femme travaille près d&apos;une cheminée ; au <lb/>
premier plan, divers ustensiles de ménage. <lb/>

Bois. Haut., 33 cent.; larg., 40 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

291 -Une vieille femme gardant un enfant au berceau. <lb/>

Toile. Haut., 58 cent.; larg., 48 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

292 -La mort de l&apos;oiseau chéri. <lb/>

Toile. Haut.5 53 cent.; larg., 45 cent. <lb/>

ROQUEPLAN (CAMILLE), né en 1808, mort à Paris, le 30 septembre 1855. <lb/>

293 -Le moulin. <lb/>

Bois. Haut., 24 cent.; larg., 19 cent. <lb/>

ROSA BONHEUR. <lb/>
294 -Pâtre gardant des moutons et des chèvres. <lb/>

Toile. Haut., 33 cent.; larg., 47 cent. <lb/>

1. Salon de 1827. <lb/>


SCHEFFER (ARY), né à Dordrecht en 1795, mort en 1858. <lb/>
295 -La jeune mère de famille. <lb/>

Toile. Haut., 39 cent.; larg., 31 cent. <lb/>

SCHOPIN (HENRI-FRÉDÉRIC), né eu 180 i, élève de Gros. <lb/>
296 -Quelques soldats romains, guidés par un paysan, accou-<lb/>
rent délivrer une jeune femme, attachée à un arbre, et <lb/>
prête à devenir la proie d&apos;un brigand&apos;. <lb/>

Toile. Haut., 45 cent.; larg., 30 cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

297 -Une jeune fille d&apos;Albano, assise près d&apos;une fontaine où <lb/>
elle emplit un vase, reconnaît dans un moine qui passe, <lb/>
un amant qui, se croyant méprisé d&apos;elle, s&apos;est jeté dans un <lb/>
cloître2. <lb/>

Toile. Haut., 44 cent.; larg., 3i, cent. <lb/>

Par le Même. <lb/>

298 -Une jeune bergère, les mains pleines des fleurs qu&apos;elle <lb/>
a cueillies, se livre au sommeil, à l&apos;ombre de grands <lb/>
arbres, et sous la garde de son chien. Près d&apos;elle est sa <lb/>
houlette et son chapeau de paille3. <lb/>

Toile. Haut., 55 cent.; larg., 65 cent.. <lb/>

Par le Même. <lb/>

299 -Une Nymphe chasseresse, couchée sur une peau de pan-<lb/>
thère, et endormie sous de beaux arbres, est réveillée par <lb/>
un ègipan qui lui jette des roses. Près d&apos;elle se voient à <lb/>
terre : un oiseau mort, un carquois et un arc détendu 4. <lb/>

Toile. Haut., 64 cent.; larg., 53 cent. <lb/>

1. Exposé au Salon de 1838, a été lithographié par M. Léon Noël. <lb/>

2. Salon de 1838. <lb/>

3. Même Salon. <lb/>

4. Salon de 1839. <lb/>


STELLA (JACQUES), né en 1596, mort à Paris en 1657, élève de sou père. <lb/>
300 -La Vierge, assise sur un siége en bois et le coude gauche <lb/>
appuyé sur une table couverte d&apos;un tapis vert, reçoit les <lb/>
caresses de l&apos;enfant Jésus, qui tient une pomme de la main <lb/>
droite, en lui passant l&apos;autre main autour du cou. <lb/>

Pierre de touche. Haut., 29 cent.; larg., 22 cent. <lb/>

STEUBEN (CHARLES) père, né à Manheim. <lb/>

30,1 -Une jeune femme vêtue de blanc et coiffée en cheveux, <lb/>
est assise la tête appuyée sur la main droite ; elle tient un <lb/>
livre ouvert sur ses genoux. <lb/>

Toile. Haut., 60 cent. ; larg., 48 cent. <lb/>

TOURNIÈRES (ROBERT), né en 1668, mort en 1752, élève de Bon <lb/>

Boullongne. <lb/>

302 -Portrait de madame Geoffrin (Marie-Thérèse-Rodet), <lb/>
née à Paris, le 2 juin 1699; morte en octobre 1777. <lb/>
Cette dame, aussi recommandable par les qualités de <lb/>
son coeur que par la justesse de son esprit, est vue de face, <lb/>
les bras croisés, tenant un livre, et appuyée sur une table <lb/>
que recouvre un tapis de soie verte. <lb/>

Toile. Haut., 97 cent.; larg., 80 cent. <lb/>

VALENTIN (MoïsE), né en 1600, mort en 1634, élève de Simon Vouët. <lb/>
303 -Cinq joueurs, parmi lesquels sont trois soldats, entou-<lb/>
rent une table, et se querellent fortement sur la valeur <lb/>
d&apos;un coup de dés. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 24 cent.: larg., 1 mèt. 84 cent. <lb/>

VERNET (CLAUDE-JOSEPH), né en 1714, mort en 1789, élève de son pere <lb/>

et ensuite de Lucatelli. <lb/>

304 -Près de l&apos;embouchure d&apos;un détroit ou de l&apos;entrée d&apos;un <lb/>
port, un navire assailli par la tempête est frappé de la fou-<lb/>


dre qui sort d&apos;un nuage enflammé; une grosse barque en-<lb/>
gagée entre les deux terres, et dont la voile est déchirée <lb/>
p&apos;ar la tourmente, fait force de rames et cherche à gagner <lb/>
un abri à l&apos;aide d&apos;un câble qui lui est jeté du rivage le <lb/>
plus rapproché du spectateur; du côté opposé, la côte <lb/>
présente, dans sa partie basse, une tour de garde, et son <lb/>
sommet est dominé par une grande enceinte murée près <lb/>
cTe laquelle croissent quelques arbres. <lb/>
Le devant du tableau contient une grève de très-petite <lb/>
étendue, bordée à droite par des hauteurs taillées à pic; <lb/>
près d&apos;elle, sur une pierre baignée par le flot, est étendu <lb/>
le cadavre d&apos;un naufragé; derrière une grosse roche sont <lb/>
réfugiés d&apos;autres personnages échappés aux dangers de la <lb/>
mer. Deux d&apos;entre eux tirent avec ardeur le câble qui s&apos;at-<lb/>
tache à la barque dont il a été parlé. <lb/>

Toile. Haut., 51 cent.; larg., 88 cent. <lb/>

VERNET (HORACE), né à Paris en 1788, mort en 1863. <lb/>

305 -Rencontre de Thamar et de Judat. -La jeune et belle <lb/>
veuve d&apos;Onan, assise sur une pierre, près d&apos;un arbre, et <lb/>
non loin d&apos;un sentier tracé dans le désert, cache en partie <lb/>
son visage en recevant de l&apos;amoureux patriarche l&apos;anneau, <lb/>
le bracelet et le bâton servant de gage au chevreau qu&apos;il <lb/>
lui a promis. En arrière de Juda est placé le chameau for-<lb/>
mant sa monture; plus loin, à travers un terrain semé <lb/>
de roches, chemine, en avant, Hiras le pasteur de ses <lb/>
troupeaux. <lb/>

Ce tableau, faisant partie de la suite de sujets bibliques <lb/>
exécutés par H. Vernet, a été gravé par M. Jazet. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 29 cent.; larg., 97 cent. <lb/>

1. Genèse, XXXVIII, 14. <lb/>


VERNET (HOUACE), né à Paris en 1788, mort en 1863. <lb/>
306 -Jeune femme romaine. <lb/>
Elle est vue de face et porte un corset rouge et un <lb/>
fichu blanc qui laisse voir un collier de corail. <lb/>

Toile. Haut., 71 cent.; larg., 57 cent. <lb/>

VILLERS (Madame). <lb/>
307 -L&apos;Inondation. -Un jeune enfant endormi dans son <lb/>
berceau est entraîné par la crue subite des eaux. En ar-<lb/>
rière nage avec ardeur un chien dont la vue reste attachée <lb/>
sur son jeune maître. <lb/>

Toile. Haut., 1 mèt. 10 cent.; larg., 1 mèt. 44 cent. <lb/>

VOLMAR. <lb/>
308 -Cerf aux abois. <lb/>

Toile. Haut., 48 cent. ; larg., 59 ceut. <lb/>



DESCRIPTION <lb/>

DES <lb/>

DESSINS <lb/>

Faisant partie des Collections <lb/>

DE FEU <lb/>

M. LE COMTE DE POURTALÈS-GORGIER <lb/>

ÉCOLES. ITALIENNES <lb/>

CANALETTI <lb/>

309 -Vue de Venise. <lb/>
Plume et encre de Chine. <lb/>

CARRACHE (A.) <lb/>

310 -Saint Jean assis; au revers, le même sujet. <lb/>

Plume et bistre. <lb/>

CARRACHE (A.) <lb/>

311 -<lb/>

Études pour une composition. <lb/>

Plume et lavis. <lb/>


CARRACHE (A.) <lb/>

312 -Étude de Satyre. <lb/>

Crayon rouge. <lb/>

CARRACHE (A.) <lb/>

313 -<lb/>

Étude d&apos;homme. <lb/>

Crayou. <lb/>

CIGNANI (C.) <lb/>

31li -Bacchanale. <lb/>

Crayon et lavis. <lb/>

CORRÉGE <lb/>

• <lb/>

315 -Tête de Vierge; elle est vue de profil dirigé à droite, <lb/>
et parait lire dans un livre qu&apos;elle tient à la main. <lb/>
Ce beau et rare pastel, traité d&apos;une manière aussi sa-<lb/>
vante que les deux du musée, décorait le prie-dieu de <lb/>
Ferdinand, fils de Philippe II, roi d&apos;Espagne, qui en fit <lb/>
présent en 1790 à l&apos;infant de Parme à l&apos;occasion de son <lb/>
mariage. <lb/>
Collection de M. Revil, qui le tenait de M. Marsand, <lb/>
professeur à l&apos;université de Padoue. <lb/>

GUERCHIN <lb/>

316 -Un Homme et une Femme assis au bord d&apos;un cours <lb/>
d&apos;eau. <lb/>

Plume et bistre. <lb/>

GUERCHIN <lb/>
317 -P sage. <lb/>
Plume et bistre. <lb/>

GUERCHIN <lb/>

318 __ Un Cavalier arrêté sur un chemin. <lb/>

Plume et bistre. <lb/>


GUERCHIN <lb/>
319 -Combattants. <lb/>
Plume et bistre. <lb/>

GUERCHIN <lb/>

320 -Fuite en Égypte. Un dessin au revers. <lb/>
Du cabinet de P. Leli. <lb/>
Plume et bistre. <lb/>

GUIDE <lb/>

321 -Religieux prosterné devant une apparition. (Le Père <lb/>
Éternel et Jésus portant sa croix.) <lb/>

Plume et sepia. <lb/>

f <lb/>

LANFRANC <lb/>

322 -La sainte Vierge et l&apos;Enfant Jésus apparaissant à saint <lb/>
Pierre et à saint Paul. <lb/>

Sepia. <lb/>

LUCATELLI <lb/>

323 -Paysage montagneux. <lb/>

Plume et sepia. <lb/>

MARATTE (C.) <lb/>

324 -Pluton et Proserpine. <lb/>

Plume et sepia. <lb/>

MICHEL-ANGE <lb/>

325 -Un Homme lisant. <lb/>

Crayon. <lb/>

PARMESAN <lb/>

326 -Adonis à la chasse. <lb/>

Encre de Chine. <lb/>

PARMESAN <lb/>

327 -Jupiter tenant la foudre. <lb/>

Plume. <lb/>


BRONZES <lb/>

533. -Statuette. -Jupiter debout, dont la main droite <lb/>
abaissée tient la foudre. Une draperie jetée sur son épaule et <lb/>
fondue à part recouvre une partie du bras gauche qui repose <lb/>
sur un sceptre. -Pied antique. <lb/>
Cette belle figure a été découverte en 1820 dans une fente <lb/>
de rocher, près de Besançon, avec celles décrites sous les nu-<lb/>
méros 555, 55C et 634. -Ce bronze a été publié *. -Haut., <lb/>
15 centimètres. <lb/>

534. -Statuette. -Jupiter debout et nu. Son bras gauche <lb/>
s&apos;appuyait sur un sceptre, et sa main droite étendue soutenait <lb/>
une patère, une Victoire, ou quelque autre attribut. -Ce <lb/>
bronze faisait partie de la collection d&apos;antiquités formée à Ve-<lb/>
nise par les sénateurs de la famille Nani. <lb/>
La plupart des monuments recueillis par cette famille pro-<lb/>
venaient de découvertes faites en Morée. -Haut., 11 cent. <lb/>

535. -Statuette de forte proportion. -Jupiter -nu et debout <lb/>
lève le bras droit, qui reposait sans doute sur un sceptre, et <lb/>
dirige en avant son bras gauche, qui maintenait est a moitié <lb/>
détruit. Ses jambes sont également perdues. <lb/>

1. Antiques du cabinet Pourfalès, pl. m, p. 20-28. <lb/>

2. Ou peut-être Neptune, ainsi que quelques antiquaires l&apos;ont pensé. <lb/>


Cette belle figure, dont les yeux sont en argent, a été décou-<lb/>
verte en 1746 sous l&apos;une des piles du pont antique placé sur la <lb/>
Moselle, près de la ville de Metz -Elle a passé successive-<lb/>
ment dans les collections de MM. de Creil, intendant de Metz, <lb/>
d&apos;Ennery et de Tersan 2. -Haut., 28 cent. <lb/>

536. -Statuette. -Jupiter assis tenant un sceptre de la main <lb/>
droite et les foudres de la gauche. Ce bronze précieux, consi-<lb/>

déré comme un chef-d&apos;oeuvre de l&apos;art, a été découvert en <lb/>

Hongrie et faisait partie de la collection du baron Denon. -<lb/>
Haut., 20 cent. -Piédestal en marbre jaune de Sienne. <lb/>

537. -Statuette. -Jupiter, debout et nu, tient la foudre. <lb/>

Son bras gauche, qui est élevé, posait sur un sceptre. -<lb/>
Haut., 20 cent. <lb/>

538 -Deux statuettes placées sur une même plinthe.-Un <lb/>
homme debout, nu et barbu, n&apos;offrant aucune espèce d&apos;accessoire <lb/>
qui puisse le caractériser, mais qui peut être considéré comme <lb/>
Jupiter. A sa gauche, une déesse également debout, vêtue d&apos;une <lb/>
tunique longue et d&apos;une draperie qui entoure ses jambes, porte <lb/>
un grand diadème enrichi de quatre rangs de perles et des <lb/>
pendants d&apos;oreilles. Cette figure, dont les pieds sont nus, et <lb/>
qui porte une peau de chèvre nouée sur sa poitrine, doit re-<lb/>
présenter Junon, qui est distinguée par un attribut semblable <lb/>
sur d&apos;autres monuments de fabrique étrusque. -Haut., 14 <lb/>
centimètres. <lb/>

539. -Sur le revers d&apos;un miroir. Gravure en creux. -Ju-<lb/>
piter, assis sur un pliant et appuyé sur un sceptre, présente une <lb/>
pliiale à Iris, qui vient ici remplir l&apos;emploi d&apos;Hébé, ainsi que <lb/>
nous le voyons sur un vase peint de cette collection 3 et sur <lb/>
d&apos;autres monuments. -Diam., i5 cent. <lb/>

510. -Petit buste de Jupiter voilé, porté sur un aigle dont les <lb/>
ailes sont éployées. Ce sujet se détache en relief sur un crois-<lb/>

1. On en connalt deux gravures qui sont également mauvaises : l&apos;une est <lb/>
insérée dans l&apos;Histoire de Metz, imprimée dans cette ville en 1769; l&apos;autre se <lb/>
trouve dans le Recueil d&apos;Antiquités publié à Paris par Grivaud, pl. xui, n°3. <lb/>

2. Catalogue Tersan, nO 98. <lb/>

* 3. Supra, nO 135. <lb/>



ÉCOLES <lb/>

FLAMANDE, HOLLANDAISE &amp; ALLEMANDE <lb/>

DURER (A.) <lb/>

337 -Dessin à la plume, lavé sur papier teinté de gris, re-<lb/>
haussé de blanc, et partagé en trois compartiments iné-<lb/>

gaux, superposés l&apos;un sur l&apos;autre. <lb/>

Partie supérieure. -Sur le premier plan, Samson. <lb/>
figuré d&apos;une taille colossale, et tenant une mâchoire d&apos;âne, <lb/>
met en déroute une partie de l&apos;armée des Philistins. Au <lb/>
delà du champ de bataille, sur le versant d&apos;une montagne, <lb/>

sa fureur s&apos;exerce sur un lion qu&apos;il déchire; près du même <lb/>
lieu, on le revoit encore les épaules chargées des portes <lb/>
de la ville de Gaza; enfin, au fond, dans l&apos;une des mai-<lb/>

sons de la vallée de Sorec, le héros paraît endormi sur les <lb/>

genoux de Dalila, qui coupe sa chevelure pour le livrer <lb/>

sans force à la vengeance de ses ennemis. <lb/>
Partie médiale. -Sa droite est occupée par une belle <lb/>
colonne surmontée d&apos;une statue de guerrier. Sur le même <lb/>
plan, sont trois petits vases contenant des fleurs, une boule <lb/>
et deux Satyres. <lb/>
Partie inférieure. -Le centre est rempli par un car-<lb/>
tel. Les côtés contiennent les figures de deux Satyres, el&apos; <lb/>
celles de quatre enfants, dont deux sont montés sur des <lb/>
monstres marins. Sur le cartel, au-dessus du monogramme <lb/>

du maître, on lit : Albertus. Durer. Norenbergensis. facie-<lb/>

bat. post, Virginis. partum. 1510l. <lb/>

1. Le Musée impérial du Louvre possède un dessin de ce maître, de forme, <lb/>

de proportions et d&apos;exécutionsemblables. Son principal sujet représente Jésu&quot;-<lb/>

Christ sortant du tombeau. (Voyez Musée impéral, Dessins, n°7 66.) <lb/>


DURER (A.). Daté 1517. <lb/>

338 -Un Empereur couvert d&apos;une armure et tenant son épi&apos;e. <lb/>
Un lion est sous ses pieds. Près de lui sa femme, les pieds <lb/>
posés sur une louve. <lb/>

Plume. <lb/>

DURER (A.). Daté 1507. <lb/>

339 -L&apos;Empereur Maximilien. <lb/>
Avec la marque du cabinet dont il a fait partie. <lb/>

Crayon. <lb/>

LOUTHERBOURG <lb/>

340 -Pâtres et troupeaux de moutons. <lb/>

s(ipia. <lb/>

REIDINGER <lb/>

31il -Chasse au sanglier. <lb/>

Crayon. <lb/>

TÉNIERS (D.) <lb/>

342 -Un Fumeur assis. tenant un pot à la main. Plus loin. <lb/>
des paysans autour d&apos;un tonneau. <lb/>

Crayon. <lb/>

TÉNIERS (D.). Signé. <lb/>

343 -Scène de charlatans. <lb/>
Avec la marque de la collection dont il a été tiré. <lb/>

Sépia. <lb/>

TÉNIERS (D.) <lb/>
344 -Paysage. <lb/>

Crayon. <lb/>

TOPFER <lb/>

345 -Paysage et chaumière. <lb/>
Plume et sépia. <lb/>


ÉCOLE ANGLAISE <lb/>

ALKEN <lb/>

346 -Chasse aux renards. Quatre pendants. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

347 -Chevaux de course. Deux pendants. <lb/>
Aquarelle. <lb/>

348 -Même sujet. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

349 -Combat de taureau et boule-dogues. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

350 -Combat de chien et de blaireau. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

351 -Combat de chien et de chat. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

352 -Chasse à tir. Deux pendants. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

353 -Cavaliers orientaux. Sept sujets. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

354 -Chiens de chasse. Sept sujets. <lb/>

Aquarelle. <lb/>



ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

BARDIN <lb/>

355 -Bacchanale. <lb/>

Lavis sur papier bleu gouaché de blanc. <lb/>

BOISSIEU <lb/>

356 -P.aysage traversé par une rivière ; à gauche, un arc de <lb/>
triomphe. Un grand nombre de personnages sont disper-<lb/>
sés sur différents points. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

BOISSIEU <lb/>
357 -Vue de Tivoli. <lb/>
Encre de Chine. <lb/>

BOISSIEU <lb/>

358 -La Chartreuse de Pierre Châtel.. <lb/>

Encre de Chine. <lb/>

BOISSIEU <lb/>

359 -Les Iles d&apos;Ischia et de Procida, aux environs de Na-<lb/>
ples. <lb/>

Encre de Chine. <lb/>

BOISSIEU <lb/>

360 -Réunion de famille. <lb/>

Encre de Chine. <lb/>

1 <lb/>


BOISSIEU <lb/>

361 -Vue de Radicofany. <lb/>
Encre de Chine. <lb/>

BOISSIEU <lb/>

362 -Vue de Dagesino. <lb/>
Encre de Chine. <lb/>

BOUCHER <lb/>

363 -Halte de soldats dans des ruines. <lb/>

Plume, lavis, bistre. <lb/>

CHATELET <lb/>

364 -Vue du port et de la ville de Malte. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

CHATELET <lb/>

365 -Vue du port et du détroit de Messine. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

CHATELET <lb/>

366 -Place publique à Pouzzoles. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

• <lb/>

COYPEL (C.) <lb/>

367 -Tête de Faune. <lb/>

Aux trois crayons, noir, rouge et blanc. <lb/>

GREUZE (J.-B.) <lb/>

368 -Tête de vieillard. <lb/>

Crayon, noir et rouge. <lb/>

LA RUE <lb/>
369 -Tempête. <lb/>

Encre de Chine. <lb/>


LA RUE <lb/>

370 -Bacchanale. Quatre dessins. <lb/>

Plume. &apos; <lb/>

LA RUE <lb/>

371 -Sacrifices. Deux dessins. <lb/>
Plume et lavis. <lb/>

LATOUR (M. DE) <lb/>

372 -Femme vue en buste; des fleurs dans les cheveux. <lb/>

Pastel. <lb/>

LORRAIN (CL. GELÉE) <lb/>

373 -Le Cirque à Rome. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

PALMERIUS. Signé. <lb/>

274 -Deux Paysages : Rivière et Cascade. <lb/>
Plume. <lb/>

POUSSIN (N.) <lb/>

375 -Repos en Égypte. <lb/>
Plume et bistre. <lb/>

POUSSIN (fr.) <lb/>

376 -Jésus et les Apôtres. <lb/>
Plume et encre de Chine. <lb/>

POUSSIN (N.) <lb/>

377 -Paysage historique. <lb/>

Encre de Chine. <lb/>

POUSSIN 4N.). Genre. <lb/>

378 -Sujet mythologique. <lb/>
Plume. <lb/>


PRUDHON (P.) <lb/>

37U -Hélène, et Pâris réconciliés par Vénus. <lb/>

Dessin au crayon rehaussé de blanc. <lb/>

VAN LOO (C.) <lb/>

380 -Triomphe d&apos;Amphitrite. <lb/>

Lavis sur papier bleu rehaussé de blanc. <lb/>

VERNET (C.) <lb/>

381 -Chasse au Cerf. <lb/>

Dessin rehaussé de blanc. <lb/>

VIDAL <lb/>

382 -La Bohémienne. <lb/></body>



	</text>
</tei>
