<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>Bronzes, Terres cuites 
Vases étrusques, Verres, Camées 
Pierres gravées, Bijoux, Egyptiens en terre 

émaillée 
Monnaies et Médailles 

COMPOSANT LA COLLECTION 

IDE FEU M. 

ET DONT LA VENTE AUX. ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU 

PAR SUITE DE DÉCÈS 

HOTEL DES COMMISSAIRES -PRISEURS 

RUE DROUOT, 9, SALLE N°2 

Le Jeudi 5 Mars 1885 

A 

DEUX HEURES PRÉCISES 

Par le ministère de Me ESCRIBE, Commissaire-Priseur, 

rue de Hanovre, 6, 

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts, 

rue de Louvois, 4, 

CHEZ LESQUELS SE DISTRIBUE LE PRÉSENT CATALOGUE. 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le Mercredi 4 Mars 1885, de 1 heure 1/2 à 5 heures 

PARIS -885 


CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 
Les Acquéreurs paieront CINQ POUR CENT en sus des 
enchères, applicables aux frais. 
Aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudi-
cation prononcée. 

AVIS IMPORTANT 

La vente des Objets d&apos;art et de curiosité, Aquarelles, 

Mobilier, Bijoux et Argenterie et de la Bibliothèque, 
dépendant de la Succession de M. Maugham, aura lieu 
le Jeudi 5 Mars et jours suivants, Salle n°2. 

LES CATALOGUES SONT EN DISTRIBUTION 

Chez : Mc ESCRIBE, Commissaire-Priseur, rue de Hanovre, 6; 

-M. BLOCHE, Expeit, rue Laffitte, 44 ; 

-

M. J. MARTIN, Libraire, rue Séguier, 18. </front>


<body>DÉSIGNATION 

BRONZES ANTIQUES 

i -Buste de Minerve, sur la tête un casque ayant 

pour cimier un sphinx, cuirasse et égide sur 
la poitrine. Charmant objet du plus joli style. 
Collection Paravey. Haut. 0m09. 

2 -Faune debout, vêtu d&apos;une longue tunique ; les 
deux mains manquent. Bonne patine. Haut. 

0m12. 

3 -Minerve debout, drapée et casquée ; un des bras 
levés, l&apos;autre tenant une chouette. Haut. 

0m085. 

4 -Mercure debout tenant un caducée et une bourse. 
Bonne patine. Haut. 0m09. 

5 -Femme diadémée tenant une patère, style étrus-
que. Manque une main. Haut, 0m09. 
6 -Hercule tenant la peau du lion et une massue. 
Bonne patine. Haut. 0m11. 

7 -Même Sujet. Haut. 0m10. 

-Même Sujet. Haut. 0m09. 

9 -Guerrier étrusque, tenant un bouclier. Bonne 
patine. Haut.0m10. 

10 -Petit Mercure tenant un caducée et une bourse, 
bon style. Jolie patine. Haut. 0m065. 


11 -Jeune Femme appuyée SUL&apos; une colonne. Jolie 
statuette. Bonne patine. Haut. 0m07. 

12 -Quatre petites Statuettes antiques. 
13 -Masque d&apos;Homme, les yeux en argent. Joli objet 
d&apos;une bonne patine. Haut. 0m07. 

1-i -Tête de bouc, les yeux en argent. Joli bronze 
très fin. Bonne patine. Haut. 0m075. 

15 -Boeuf antique, assez bon style. Bonne patine. 
Haut. 0-07. 

10 -Charmant Trépied en bronze, très orné ; les pieds 
formés par trois griffes de lion ; un de ces 
pieds a été rapporté. Excellent style. Admi-
rable patine. Collection Paravey. Haut. 0m19. 

17 -Lampe romaine ; le manche formé par une tète 
de cheval. Bonne patine. Haut. 0m10 ; larg. 

0m15. 

18 -Grand Vase, à une anse ; cette anse est terminée 
par un masque scénique très fin. Joli bronze. 
Sans patine. Haut. 0m20. 

-OEnochoe d&apos;une forme élégante, L&apos;anse ornemen-

tée 

, 

un peu abîmée. Bonne patine. Haut. 

0m16. 

20 -Flacon avec son couvercle. Jolie paline verte. 
Haut. umll. 

21 -Gobelet de bronze, orné de graphites. Bonne 

patine. Haut. 0m05. 

22 

Anse de vase, terminée par une tète de Méduse 
de face formant mascaron. Bon style et jolie 

patine brillante. Haut. 0m15. 

2:j -Manche de patère, terminé par une tète du bélier. 
Bonne patine. Long. 0m14. 


24 -Tête de bélier, comme ci-dessus, sans le man-

che. Long. 0m05. 

-Strygile en bronze, bien conservé. Long. 0m20. 

--Grand Miroir formé d&apos;un disque rattaché par un 
manche ornementé, mais dont la lige est 
cassée. Bonne patine. Diam. 0m175. 

-Antre Miroir, auquel on a ajouté un manche qui 
lui est étranger. Bonne patine. Diam. 9m16 

28 -Deux Haches el un Fer de lance. lionne patine. 

29 -Un grand Chandelier. Haut. 0m20. 

-Anneau terminé par une tige ; entre l&apos;anneau et 
la tige on a sculpté très finement un petit rat-
Joli objet d&apos;une bonne patine. Haut. 0m095. 

_ Quatre Objets en argent bien conservés : un 

Bracelet, une Fibule, une Cuillère et un petit 
Marteau. 

-Epervier sur une boîte rectangulaire. Bonne 
patine. Bon style. Un des côtés de la boîte 
manque. Long. 0m14; haut. 0m115. 

TERRES CUITES 

33 -Jeune Femme debout, complètement enveloppée 
dans son chtLle, la trie voilée ; sur la tète un 
petit chapeau pointu. La pose est pleine de 
grâce et d&apos;élégance.La plinthe moderne (Tana-

gra). Haut. 0m23. 


34 

Jeune Femme debout, pose à peu près analogue, 
mais la tête est nue. Jolie statuette, la tête 

très fine (Tanagra). Haut. 0m21. 

35 -Jeune Femme debout, un des bras est enveloppé 

dans le châle, l&apos;autre tient un éventail ; sur la 
tête le petit chapeau. Jolie statuette, trace de 
couleur (Tanagra). Haut. 0m20. 

36 -Jeune Femme debout, le bras droit enveloppé, la 

main gauche relevant la draperie ; la tête qui 
est nue est fort jolie; la pose élégante ; trace 
de couleur (Tanagra). Haut. 0m18. 

37 

Autre Statuette, entièrement enveloppée, la tête 

nue; trace de couleur. La plinthe cassée 

(Tanagra). Haut. Qm175. 

38 -Femme debout, complètement enveloppée, la 
tête nue ; trace de couleur (Tanagra). Haut. 

0m16. 

39 -Femme debout, même type, mais la tête voilée 

(Tanagra). Haut. 0m16. 

40 

Jeune Femme assise sur un rocher, dans une 
attitude pleine de grâce; la tête est nue et 
penchée, les deux bras sont enveloppés dans la 
draperie (Tanagra). Charmante statuette d&apos;une 
grande finesse ; la figure est particulièrement 
jolie. Trace de couleur. Haut. 0m145. 

41 -Autre jeune Femme assise sur un rocher, les 
bras nus , terrant une boule rouge. Egale-
ment jolie, la pose gracieuse. Trace de couleur 

(Tanagra). Haut. 0m14. 

42 -Danseuse, type gracieux, mais brûlé. Haut. 

Om23. 

43 -Femme diadémée et drapée, style archaïque. 
Haut. 0m25. 


-Vénus tenant la pomme, style archaïque. Haut. 

Qm23. 



Terre cuite très primitive, ornements coloriés. 
Haut. om20. 

-Terre cuite égyptienne : Femme tenant un flam-
beau. Haut. 0m10. 

-Applique en terre cuite : un Coq, bon style. 
Haut. 0m095. 

-

Applique en terre cuite : un Sphinx, bon style. 

Haut. 0m095. 

-Masque tragique, terre cuite d&apos;un bon style ; 

trace de couleur. Haut. 0m10. 

-Autre Masque tragique, également d&apos;un bon 
style; trace de couleur. Haut. 0m10. 

»» Terre cuite de Chypre : Buste diadémé. Haut. 

0m07. 

-Autre Terre cuite, seulement la tête. Haut. 0m06. 

_ Chypre : Tête nue de femme, très gracieuse. 

Haut. 0m05. 

54 -Tête d&apos;un Ephèbe, tête cuite italienne d&apos;un haut 

relief et d&apos;un bon style, la base un peu cassée. 

Haut. 0m25. 

VASES PEINTS 

55 -Rhyton, tête de femme servant de base à une 
OEnochoë, style remarquable ; sur le col des 
ornements blancs. Haut. 0m18. 


-Rhylon, on forme de canard, objet curieux et 
bien conservé. Long. 0m08; haut. 0m06. 

-Rhylon, tête de bélier, petit objet fort joli et très 
rare. Long. 0m08; haut. 0m06. 

-Lécythus d&apos;Athènes, à fond blanc, sur lequel est 
dessiné au trait rehaussé de couleur rouge 

Apollon et une Muse. Ces dessins bien con-
servés sont d&apos;une pureté remarquable. On ren-
contre rarement un Lécythus athénien dans de 
semblables conditions. Haut. 0m25. 

59 -Autre Lécythus d&apos;Athènes, femme assise au trait 
sur fond blanc, également bien conservé. 
Haut. 0m14. 

00 -Grand Vase de la Décadence, dessins rouge et 
noir : Femme assise et Génie hermaphrodite. 

Haut. 0m45. 

61 -Grand Cratère, fond noir, ornementation en 
peinture blanche. Haut. 0m20; diam. 0m28. 

G2 -Vase de Camiros, cratère très ouvert, fond 
jaune, dessins noir et rouge, représentant 
des oiseaux et des harpies. Bon style. Haut. 
0m135 ; diam. om20. 

63 -Vase à une anse, décor rouge et noir, représen-
tant un cavalier et un suivant, d&apos;un style 

archaïque. Haut. 0m155. 

64 -Coupe archaïque ; à l&apos;intérieur, un cavalier; 
autour, huit guerriers combattant. Diam. 

0m24. 

65 -Guttus; fond noir, sur lequel sont représenlés 

deux Griffons, peints en rouge. Diam. 0m08. 


-Vase à une anse de Camiros, fond jaune, décor 
noir et rouge, représentant une harpie et deux 
panthères. Haut. 0m155. 

67 -Deux Flacons en forme de lécythus, offrant 
une jolie ornementation rouge et blanc. Haut. 

0m22. 

-Vase à deux anses, d&apos;un admirable vernis noir. 
Haut. 0m16. 

-Vase à trois anses, également d&apos;un admirable 

vernis noir. Haut. 0m18. 

-Petit Vase noir à deux anses, d&apos;un beau vernis 
noir, orné de très jolis graphites. Haut. 0m9. 

71 -Neuf Vases noirs, deformes différentes. 

-Jolie collection de trente-deux Vases de Chypre, 
de formes et de dimensions différentes, la plu-
part bien conservés. 

73 -Neuf Lampes antiques, ornées de jolis sujets. 

-Une Lampe chrétienne avec la croix. 

-Grand Vase étrusque de la décadence, fond noir, 
dessins rouges, représentant d&apos;un côté une 
Femme et un Génie hermaphrodite, de l&apos;autre 

deux personnages. Haut. 0m50. 

76 -Grand Vase de Chypre jaune, ornements violets. 

Haut. 0m45. 

77 -Applique en terre cuite, représentant une femme 
vue à mi-corps (Tanagra). Hant. om30. 

78 -Assiette de Camiros, décorée d&apos;une harpie d&apos;un 
bon style, peinte en rouge et noir. Haut. 

0m18. 

79 -Trois Vases en albâtre. 


VERRES PHÉNICIENS 

80 -Flacon, fond bleu, ornementation très brillante, 
blanc et jaune. Haut. 0m12. 

81 -Flacon fond bleu, les ornements blancs. Haut. 

0m10. 

82 -Flacon fond noir, les ornements blanc?. Haut. 

0m13. 

-Flacon fond bleu, les ornements bleu-clair et 

jaunes. Haut. 0m09. 

-Flacon fond vert, les ornements jaunes. Haut. 

Om09. 

-Petite Hydrie fond noir, les ornements jaunes 

Haut. 0m09, 

-Même forme, fond blanc, les ornements jaunes et 
bleu-clair. Haut. 0m08. 

87 -Même forme, fond blanc, les ornements violets. 
Haut. 0108. 

88 -OEnochoe, fond blanc, les ornements jaunes et 
bleu-clair. Haut. 0m08. 

-

1 

VERRES DE COULEUR 

89 -Petite Bouteille en verre violet. Haut. 0m93. 
90 -Autre Bouteille le fond strié, verre violet. Haut. 

0m06. 


91 -Flacon à une anse, verre violet. Haut. 0m09. 
92 -Flacon, verre jaune. Haut. 0m07. 

93 -Autre Flacon, forme différente, verre jaune. 

Haut. 0m06. 

94 -Autre Flacon, forme différente, verre bleu. Haut. 

0m10. 

95 -Trois petits Flacons bleus et verts. 

VERRES BLANCS 

96 -Lacrimatoire, traces d&apos;irisation. Haut. 0m19. 
07 -Autre Lacrimatoire, traces d&apos;irisation. Haut. 0m17. 
98 -Autre Lacrimatoire, traces d&apos;irisation. Haut. 0m15. 
99 -Autre Lacrimatoire, traces d&apos;irisation. Haut. 0m16. 
100 -Lot de quatre Lacrimatoircs, irisés. 
-Flacon offrant une anse très ornée. Haut. 

0m145. 

102 -Même forme. Haut. 0m125. 
-Flacon à anse, forme moins haute, légère irisa-
tion. Haut. 0m10. 

-Forme à peu près semblable. Haut. 0m11. 
-Forme à peu près semblable. Haut. 0m11. 

-Forme différente, très large à la base. Haut. 

0m10. 

-Flacon, traces d&apos;irisation. Haut. 0m05. 
-Petit Vase à deux anses. Haut. 0m115. 
-Guttus, traces d&apos;irisation. Haut. 0m055. 


-Même forme, verre verdâtre très épais, monture 
en bronze. Haut. 0m08. 

-Verre à boire, traces d&apos;irisation. Haut. 0m055. 
-Autre Verre, le goulot plus étroit. Haut. 01045. 
-Autre Verre, forme différente, irisation. Haul. 

0m06. 

-Autre Verre, forme semblable. Haut. 
-Autre Verre, le goulot plus long et moins large. 
Haut. 0m08. 
-Autre Verre, même forme. Haut. 0m085. 
-Vase à une anse, forme rare. Haut. 0m06. 
-Verre à boire, verre blanc très mince, offrant de 
chaque côté une dépression régulière, forme 
rare. Haut, 0m085. 

-Asssiette en verre blanc, traces d&apos;irisation. Diam. 

0m165. 

-Coupe en verre vert, les côtés ornés de raies 
perpendiculaires, bien intacte, forme rare. 

Diam. 0m155. 

121 -Bouteille en verre blanc. Haut. 0m17. 
-Bouteille à une nnse, verre blanc bien intact. 
Haut. 0m25. 
-Un lot de différents petits Verres non catalogués, 
plusieurs bien irisés. 

PETITS ÉGYPTIENS EN TERRE 

ÉMAILLÉE 

124 -Jolie Statuette delà déesseàtête de lionne. Haut. 

0m09. 


125 -Joli Groupe d&apos;Osiris, Isis et Horus. Haut. 0m04. 

12() -Ilorus, jolie statuette. Haut. 0m045. 

127 -Personnage à tète de cigogne, très fin. Haut. 

0m035. 

128 -Loi de huit Divinités eL de deux Scarabées en 

terre émaillée. 

CYLINDRES BABYLONIENS 

-Un très joli Cylindre en hématite, offrant eu creux 
cinq personnages, dont un assis. 

-Six Cylindres en hématite. 

CAMÉES 

-Tête de femme, relief blanc sur fond noir monte 
en épingle. 

132 -Bacchanale, trois personnages dansanl, d&apos;un blanc 
mal, se détachant sur un fond blanc transpa-
rent. Joli camée monté en épingle. 

-Deux Amours dans un char traîné par deux dau-
phins; personnages blanc mat, se détachant 
sur un tond transparent monté en bague: 


134 -Petit Camée représentant une tète d&apos;Empereur, 

onyx à deux couches; monté en bague. 
135 -Deux petits Camées; un monté en bague. 

130 -Camée en émeraude, représentant une tête de 
Méduse, dans une très riche monture ornée 
d&apos;émeraude et de perles. 

INTAILLES 

137 

Tête de Jupiter, vue de face, belle sardoine, bon 
style, montée en bague. 

&apos;138 -Grillus, sardoine, monté en bague. 

130 -Petit Personnage sacrifiant, prime d&apos;émeraude, 

bon style, monté en bague. 

140 

Tête de Titus améthyste, montée en bague. 

-Personnage construisant un bateau 

: sardoine, 
scarabée coupé, bon style, monté en bague. 

-Capricorne, petit rouge antique, monté en bague. 

143 -Amour conduisant un quadrige, agate ruba-
née, bon style, monté en bague. 

144 -Tête d&apos;Hercule, onyx à trois couches, monté en 

bague. 

-Masque, onyx à trois couches, monté en bague. 



Deux Bagues, lion et gryphon. 

147 -Treize petites Pierres gravées, non montées. 


BIJOUX ANTIQUES 

148 -Diadème en or, formé d&apos;une bande d&apos;or ayant 
deux centimètres de large et vingt-neuf de 
longueur, offrant quelques ornements. 

149 -Curieux Masque en or, repoussée d&apos;une tête 
barbue sur le front, le soleil et le croissant. 
Grandeur 0m045. 

-Bague tout en or ; sur le chaton une jeune fille 
sacrifiant. Bijou rare et d&apos;un bon style. 

-Paire de Boucles d&apos;oreilles en filigrane, ter-
minées par une tête de lion. Joli bijou. 

152 -Une autre Boucle semblable, dépareillée. 

-Petit Pendentif, représentant un Génie ailé. Petit 
bijou bien conservé et très fin. 

-Deux petits Bijoux d&apos;un joli travail. 

MONNAIES ANTIQUES 

155 -Quatre Statères d&apos;or d&apos;Alexandre, montés en 
boutons de manchettes. 

156 -Diverses Médailles montées en bijoux. 

157 -Un certain nombre de Monnaies modernes, la 

plupart anglaises. 


MÉDAILLES DES XVK ET XVIE SIÈCLES 

-

158 -Leonel d&apos;Esté, Masque d&apos;enfant à Lrois visages. 

(Pisanellu). 

159 -Sigismond-Pandolphe Malatesta, 
le Château 
d&apos;Arimini. (Matteo de Pasti.) 

16U -Marie Tudor, ~1)( la Paix brûlant un monceau 
d&apos;armes. (J. Trezzo). Percée. 

161 -Marie-Madeleine, duchesse de Mantoue, sans 
revers (Dupré). 

162 -Quatre Pièces non décrites. </body>













































	</text>
</tei>
