<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">












<front>CATALOGUE <lb/>

DES <lb/>

DE FRANCE <lb/>

Médailles de la Révolution et modernes <lb/>

1 <lb/>

COMPOSANT LA COLLECTION <lb/>

DE <lb/>

M. C. RICHARD <lb/>

DONT LA VENTE AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT (SALLE N&quot; 4) <lb/>

Les Mercredi 5 Mars et jours suivants <lb/>

A UNE HEURE ET DEMIE PRÉCISE <lb/>

Par le ministère de Me DELESTRE, commissaire -priseur, <lb/>
rue Drouot, no 27. <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, experts, <lb/>
4, rue de Louvois. <lb/>

CHEZ LESQUELS ON TROUVE LE PRÉSENT CATALOGUE <lb/>

EXPOSITION <lb/>

Le Mardi 4 mars, de deux à cinq heures <lb/>



La collection que nous mettons en vente est le fruit de <lb/>
quarante années de soins assidus et de patientes recher-<lb/>
ches. M. Richard semble en avoir fait une des principales <lb/>
occupations de son existence. Pendant ces quarante années <lb/>
il ne s&apos;est peut-être pas passé un seul jour sans qu&apos;il ait au <lb/>
moins cherché à augmenter sa suite de monnaies fran-<lb/>
çaises, courant les marchands, les collections privées, les <lb/>
ventes publiques et tant d&apos;autres endroits ignorés. <lb/>
Il faut avouer que tant de peines n&apos;ont pas été perdues, <lb/>

sa collection est fort belle, elle abonde en pièces rares, en <lb/>

belles conservations, en variétés curieuses. <lb/>

M. Richard ne s&apos;en sépare qu&apos;à regret, il s&apos;y voit forcé <lb/>
par sa vue, qui, fatiguée par ces études mêmes, se refuse à <lb/>
lire les légendes du moyen âge ; il est loin d&apos;abandonner <lb/>
pour cela la numismatique, il désire se consacrer complè-<lb/>
tement à l&apos;étude des jetons, pièces d&apos;un classement difficile <lb/>
maisd&apos;une lecture moins laborieuse. <lb/>

* <lb/>

i <lb/>


Nous allons maintenant rapidement indiquer les pièces <lb/>
les plus rares de la collection. <lb/>

Carlovingiennes. -Charlemagne, 249, Dores-<lb/>

tadt; 252, incertaine. Louis le Débonnaire. 259, denier <lb/>
au buste ; 264, obole rare, les belles pièces de la trou-<lb/>

vaille du Veuillin. Lothaire,274, Dorestadt. Pépin II, <lb/>

280, Toulouse. Charles le Chauve, 294, Quentovic ; 302, <lb/>

Vendôme. Carloman Il, 310, Arles; Eudes, 320, Arras. <lb/>

Robert, 329, Tours. Charles le Simple, 336, Paris, et <lb/>
une autre variété oubliée au catalogue, 338, Toulouse. <lb/>

Raoul, 342, Paris. Louis d&apos;Outremer, 343, Rouen. <lb/>
Louis V, Langres? cette pièce ressemble beaucoup à la <lb/>

pièce que Poey d&apos;Avant donne à Sancerre, pl. 43, n°1 . <lb/>

Les numéros qui se voient après les descriptions sont <lb/>
ceux de l&apos;ouvrage de Combrouse, Monnaies royales de <lb/>
France. Pour la troisième race, nous indiquerons les nu-<lb/>
méros de l&apos;ouvrage édité par M. Hoffmann. <lb/>

Hugues-Capet. 354 et 355, Beauvais. Philippe Ier, 357, <lb/>
Etampes; 361, Senlis. Philippe-Auguste, 384, Arras; <lb/>
391, Rennes. Philippe IV, curieuses variétés de gros <lb/>

tournois, n°401; de même pour Louis X, 414 et Phi-<lb/>

lippe V, nos 417 et 418. Philippe VI, 427, gros parisis; <lb/>

444, Maille. Jean Il, 454, gros blanc, au lys, 559, blanc <lb/>

à la couronne. Charles V, 479, Cadière. Charles VI, <lb/>

487, blanc, au dauphin, le deuxième exemplaire connu, <lb/>

blanc, à la petite couronne. Charles VII, 525, double <lb/>

tournois, b29, 530, 531, les monnaies du duc de Bour-<lb/>

gogne. Louis XI, 546, Perpignan. Charles VIII, de 584 <lb/>

à 589 monnaies franco-italiennes.Louis XII, 603, teston, <lb/>

604, demi-teston ; 605, Asti; 606, Gênes; 607 à 629, <lb/>

14 pièces de Milan, variées ; 620, Naples. <lb/>

François Ier (à partir de ce règne nous renonçons à in-<lb/>


diquer les numéros de l&apos;ouvrage de M. Hoffmann, le cata-<lb/>

logue comprenant une quantité de variétés qui ne peuvent <lb/>
pas être identifiées avec les planches). Ainsi, nous donnons <lb/>
90 variétés de testons et demi-testons de François Ier, la plu-<lb/>
part très beaux, plusieurs très rares ; une pareille réunion <lb/>
n&apos;ajamais été offerte au public ; 729, Turin ; 729 bis, Gênes, <lb/>

730, 731 et 732, Milan. Henri II, même beauté et variété <lb/>

de testons ; 760, teston au croissant; 763, Sienne, Fran-<lb/>
çois II, 764, 765, 766 et 767, quatre pièces rares. Char-<lb/>
les IX, beaux testons et demi-testons ; même observation <lb/>

pour Henri III, 844, liard du Dauphiné. Charles X, 853, <lb/>
sol parisis ; 858, liard de Lyon. Henri IV, grande variété <lb/>

de beaux testons, francs et quart d&apos;écu ; 900, piéfort du <lb/>

douzain. Louis XIII, testons, francs et quart d&apos;écu comme <lb/>

aux règnes précédents; 953, Arras; 954, Grenoble; 974, <lb/>
essai du quart de franc; 884 et 885, Barcelone. ; 889, Cer-<lb/>
véra. Louis XIV, 993, quart d&apos;écu d&apos;Arras ; 1009, lys <lb/>
d&apos;argent ; 1051 et 1052, Aire ; 1856 et suivants, Flandres; <lb/>
1069 et suivants, Strasbourg ; 1073 et suivants, Modène. <lb/>

Louis XVI, 1115, écu de Calonne ; 1116, essai du louis ; <lb/>

1139, 15 sols de 1793. <lb/>

Le Catalogue des monnaies.. médailles, jetons, etc., de <lb/>

la Révolution, ainsi que les monnaies modernes, jusqu&apos;à <lb/>
nos jours, est dû à l&apos;érudition spéciale de M. Richard, qui a <lb/>
indiqué toutes les pièces avec un soin particulier qui sera <lb/>
fort commode aux amateurs qui n&apos;habitent pas Paris. <lb/>
Cette collection est certainement une des suites les plus <lb/>
nombreuses de cette série spéciale autrefois si délaissée et <lb/>

si recherchée aujourd&apos;hui; le public n&apos;a rien vu de sem-<lb/>

blable depuis ia célèbre collection Soèhné, il nous est im-<lb/>
possible d indiquer les raretés de cette nouvelle série, elles <lb/>
sont réellement trop nombreuses ; d&apos;ailleurs M. Richard a <lb/>
signalé avec un soin tout particulier les pièces rares et <lb/>


très rares; ce serait donc un double emploi. Nous ne <lb/>
pouvons pourtant pas passer sous silence les numéros sui-<lb/>

vants : 1175, Suffren ; 1298, décoration des membres de <lb/>
l&apos;Assemblée; 1370, Courbevoie; 1411, carte des membres <lb/>
du Conseil des Cinq-Cents; 1266, Fédération à Troyes. <lb/>
1600, Clémenson. 1646, essai de Tiolier. Ainsi que la <lb/>
belle collection de médailles en émail, pièces qui sont deve-<lb/>

nues fort rares aujourd&apos;hui. <lb/>
Nous désirons également attirer l&apos;attention des amateurs <lb/>

sur les pièces décrites du n°2 128 au n&apos; 2191, ces pièces pro-<lb/>
fessionnelles sont loin d&apos;être communes, parce que les titu-<lb/>
laires sont obligés de les rendre à l&apos;administration lors-<lb/>
qu&apos;ils cessent les fonctions auxquelles elles donnent droit. <lb/>
On trouvera également dans cette vente 216 monnaies <lb/>
consulaires en argent, représentant 136 familles, quolques-<lb/>

unes rares, la plupart bien conservées et d&apos;un bon style. <lb/></front>


<body>CATALOGUE <lb/>

D E <lb/>

Monnaies Romaines <lb/>

et Françaises, <lb/>

Médailles de la Révolution, Etc. <lb/>

Consulaires <lb/>

Les numéros cités sont ceux de l&apos;ouvrage de Cohen <lb/>

1. ABURIA. . c. ABVRI. ROMA. Mars dans un quadrige <lb/>

au galop à droite (n. 2). <lb/>
AR. B. <lb/>

2. ACCOLEIA. P. ACCOLEIVS. Buste de Clymèna. Clymène <lb/>

et les deux soeurs de Phaéton debout, se transfor-<lb/>
mant en arbres (n. 1). <lb/>
RI AR. <lb/>

3. ACILIA. BALA. ROMA. Tête de Pallas devant x. . MAN. <lb/>

ACIL. Jupiter et la Victoire debout dans un quadrige <lb/>

à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>
4. SALVTIS. Tête de la Santé. <lb/>

MAN. ACILIVS III. VIR. <lb/>

VALETV. Hygiée debout appuyée sur une colonne (n. 2). <lb/>

2 pièces. A^R. B. <lb/>

5. AELIA ou ALLIA. BALA. Tête de Junon Lucine. c. <lb/>
ALLI. Diane dans un bige de cerfs à droite (n. 3). <lb/>
AR.B. <lb/>
6. AEMILIA. M. SCAVR. AED. CVR. EX. S. C. REX ARE TAS. <lb/>
Le roi Arétas à genoux près d&apos;un chameau. <lb/>

P. <lb/>

HYPSAE. AED. CVR. C. HYPSAE. CÚS. PREIV. CAPT. <lb/>

Jupiter dans un quadrige à gauche (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>
7. ROMA. Tête de Vénus. MAN AEMILIO. Statue équestre <lb/>
sur un pont. Dessous LEP (n. 3). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
8. PAVLLYS LEPIDVS CONCORDIA. Tète de la Concorde. B). TER. <lb/>
PAVLVS. Paul Emile érigeant un trophée. Au pied, <lb/>
Persée et ses fils captifs (n. 9). <lb/>

AR. B. <lb/>


9. AFRANIA. Tète de Rome, devant x. . S. AFRA. ROMA. <lb/>

Victoire conduisant un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>
10. ANNIA. C ANNU T. F. T. N. PRO. COS EX. S. c. Tète de <lb/>

Junon Moneta. . L. FABI L. F. HISP. Victoire dans un <lb/>

quadrige au galop à droite (n. 1). Un bronze 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

11. ANTESTIA. c. ANTESTI. Tète de Rome devant x. . <lb/>

ROMA. Les Dioscures au galop à droite, dessous un <lb/>
chien (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

12. GRAC. Même tête. . L. ANTESTI ROMA. Jupiter fou-<lb/>

droyant, dans un quadrige au galop à droite (n. 3). <lb/>
AR. <lb/>
13. ANTIA. DEI PENATES. Têtes accolées des dieux pénates. <lb/>
Ri. c. ANTIVS c. F. Hercule allant à gaucho tonant un <lb/>
trophée et la massue (n. 1). 2 pièces. <lb/>
R! AR. <lb/>

li. ANTONIA. s. c. Tête de Jupiter. R}. C. ANTO. BALB. PR. <lb/>

Victoire dans un quadrige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>
15. III VIR. R. p. c. Tète de la Concorde. <lb/>

M. ANTON. C. <lb/>

CAESAR. Deux mains tenant un caducée (n. 9). Deux <lb/>
pièces. <lb/>
R1 quinaire AR. <lb/>

16. Tête de Fulvie sous les traits de la Victoire. . A. XL. <lb/>

LVGVDVN. Lion à droite. <lb/>
R2 AR. quin. F. <lb/>
17. ANTON. AVG. IMP. III COS. DES. III. III. V. R. P. C. Tète <lb/>
d&apos;Antoine. ANTONIVS. IMP. AVG. III, En deux lignes, <lb/>
dans le champ (n. 35). <lb/>
Ri AR. B. <lb/>

18. ANT. AVG. m. VIR. R. p. c. Galère prétorienne. . LEG. <lb/>

II. Aigle entre doux enseignes militaires (n. 39). <lb/>
AR. B. <lb/>
19. Même pièce. LEG. III. (n. 40). <lb/>
AR. <lb/>

20. APPULEIA. Tête casquée de Rome à gauche. 4. L. SA-<lb/>
TVRN. Saturne dans un quadrige à droite (n. 2). Doux <lb/>
pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>
21. APRONIA. APRONIVS MESSALA. III. VIR. Enclumo. u. <lb/>
GALYS SISENNA A. A. A. F. F. dans le champ s. c. (n. 1). <lb/>
P. B. <lb/>

22. AQUILIA. Tête radiée d&apos;Apollon devant x. . MAN. <lb/>

AQVIL. ROMA. Diane dans un bige au galop à droite <lb/>
(n. 1). 2 pièces. <lb/>
RI AR. B. <lb/>

23. VIRTVS III VIR. Tête casquée de la Vertu. . MAN. AQVIL. <lb/>


MAN. <lb/>

MAN. N. Soldat debout relevant la Sicile en <lb/>
pleurs (n. 2). <lb/>

AR. B. <lb/>

24. ATILIA. SARAN. Tête de Rome devant x. à. M. ATILI <lb/>
ROMA. Les Dioscures au galop à droite (n. 1). <lb/>
T. B. AR. <lb/>

25. AURÉLIA. COTA. Tête casquée de Rome. J. M. AVRELI. <lb/>
Rome et Hercule dans un bige de centaures à <lb/>
droite (n. 6 ). <lb/>
B. RI AR. <lb/>
26. Tête de Vulcain. c. COT. Aigle sur un foudre (n. 7). <lb/>

R&apos; AR. <lb/>

27. BAEBIA. TAMPIL. Même tête. M. BAEBI Q. F. ROMA. <lb/>
Apollon dans un quadrige au galop à droite (n. 6). <lb/>
AR. <lb/>

28. BARBATIA. M. ANT. IMP. AVG. III. VIR. R. P. C. M. BAR-<lb/>
BAT. Q. P. Tête d&apos;Antoine, q. CAESAR. IMP. PONT. III. <lb/>
VIR. R. P. c. Tête d&apos;Octave (n. 1 ). <lb/>
T. B. Ri AR. <lb/>

29. BETILLIENA. P. BETILLIENVS BASSVS. Dans le champ <lb/>

s. c. . III. VIR. A. A. A. F. F. (n. 1 ). 2 pièces RI P. B. <lb/>
30. CAECILIA, L. METEL A. ALB. s. F. Tête d&apos;Apollon. . C. <lb/>

MALL. ROMA. Victoire debout couronnant une figure <lb/>
assise à gauche (n. 4). <lb/>
AR. <lb/>

31. ROMA. Tête de Rome. , M. MKTELLVS Q. F. Tête d&apos;élé-<lb/>

phant sur un bouclier macédonien (n. 6). <lb/>

AR. <lb/>

32. ROMA. Tête de Rome. 4. c. METELLVS. Bige d&apos;éléphants <lb/>

à gauche (n. 8). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

33. Même tète. <lb/>
IMPER. Instruments de sacrifice (n. 11). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
34. CAESIA. Buste d&apos;Apollon à gauche lançant des javelots. <lb/>
B). L. CAESI LARE. Les dieux lares assis à droite <lb/>

(n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

35. CALIDIA. ROMA. Même tête. . M. CALID. Q. METEL. Q. <lb/>

F. M. L. Victoire dans un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>

36. CALPURNIA. Même tête. . P. CALP. ROMA. Figure dans <lb/>

un bige au galop à droite, couronnée par la Victoire <lb/>

(n. 2). <lb/>
B. AR. <lb/>

37. Tête d&apos;Apollon. B}. L. PISO FRVGI. Cavalier courant à <lb/>
droite (n. 1Q). <lb/>
B. AR. <lb/>

38. CARISIA. Buste de la Victoire derrières, c. . T. CARISI. <lb/>

Figure dans un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>

AR. <lb/>


30. IMP. CAKSAR AVGVSTVS. Tèto nue d&apos;Auguste à gaucho. Rj. <lb/>
P, CARISIVS LEG. PRO. PR. Epée, bouclier, etc. (n. 10). <lb/>

R-AR. <lb/>

40. CARVILIA. Tête laurée de Jupiter, dessous un foudre. <lb/>
Rf. Jupiter dans un quadrige au galop à droite dessus <lb/>
B. et i. (n. 3). <lb/>
B. AR. <lb/>

41. CAECIAN. Tête de Cérès à gauche, . L. CASSI. Deux <lb/>

boeufs attelés à gauche (n. 2). <lb/>

AR. B. <lb/>

42. Tête voilée de Vesta, derrière la simpule. R). LONGIN <lb/>
III. v. Sénateur debout (n. 4). <lb/>

AR. <lb/>

43. Tête d&apos;Apollon. J. Q. CASSIVS. Aigle sur un foudre (n.6). <lb/>
2 pièces, une incuse. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

44. CIPIA. M. CIPI M. F. Tète dePallas derrière x. ROMA. <lb/>

Victoire dans un bige au galop à droite (n. 1). 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

45. CLAUDIA. Tête de Rome. 4. C. PVLCHER. Victoire dans <lb/>
un bige au galop à droite (n. 2). <lb/>
AR. B. <lb/>
46. s. c. Buste de Diane. <lb/>
TI. CLAVD. TI. F. AP. N. Même <lb/>

type (n. 3). <lb/>
AR. B. <lb/>

47. CLOULIA. ROMA. Tète de Rome. . T. CLOVLI. Victoire <lb/>

dans un bige au galop à. droite (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>
48. COELIA. Même tête à gauche. <lb/>
Victoire dans un <lb/>
bige au galop à gauche (n. 2). <lb/>
AR. <lb/>
49. c. COEL. CALDVS cos. Tête nue de Coelius Caldus. R). <lb/>
CALDVS III VIR. Tète radiée de Soleil à droite (n. 4). <lb/>

R&apos;AR. <lb/>

50. A. Même tête. . C. CONSIDI PARTI. Chaise curule (n. 8). <lb/>

B. AR. <lb/>

51. COPONIA. Q. SICINIVS III VIR. Tête d&apos;Apollon. R). c. copo-<lb/>
NIVS P. R. s. c. Massue couverte de la peau du lion, <lb/>
la tête à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>
52. CORDIA. RVFVS III VIR. Têtes accolées des Dioscures. If. <lb/>
MANCORDIVS. Vénus debout à gauche, portant Cupidon <lb/>
et des balances (n. I). <lb/>

AR. <lb/>

53. RVFVS. Chouette sur un casque. . MAN CORDIVS. Egide <lb/>

de Minerve (n. 3). <lb/>
AR. <lb/>

54. CORNELIA. Tête laurée de Jupiter à gauche. . L. SCIP. <lb/>

ASIAG, Jupiter dans un quadrige au galop à droite <lb/>

(n. 3). <lb/>
AR. <lb/>

55. C N BLASIO. CN. F. Tête casquée de Scipion. q. ROMA. <lb/>
Jupiter, Junon et Pallas debout (n. 4). <lb/>

AR. T. B. <lb/>


56. Buste de Mars. R. CN LENTVL. Victoire dans un bige à <lb/>
droite (n. 7). <lb/>
AR. <lb/>

57. G. P. R. Tête du Génie de Rome. . CN. LEN. Q. EX. S. <lb/>

c. Globe, gouvernail et sceptre (n. 10). <lb/>

AR. <lb/>

58. Triquétra à tète de Méduse. J. LENT. MAR COS. Jupiter. <lb/>

uu debout (n. 13). <lb/>
RI AR. <lb/>

59. COSCONIA. L. COSCON. M. F. Tête de Rome; derrière <lb/>

x. q. L. LIC. CN. DOM. Mars dans un bige au galop, à <lb/>
droite (n. 1). <lb/>
RI AR. <lb/>

60. COSSUTIA. SABVLA. Tète de Méduse à gauche. R). L. <lb/>
COSSVTI c. F. Bellérophon sur Pégase au galop, à <lb/>
droite (n. 1). <lb/>

RI AR. F. <lb/>

61. CRITONIA. AED. PL. Têt3 de Cérès. . M. FAN. L. CRIT. <lb/>

p. A. Deux hommes en toge assis àdroite (n. 1).Rl AR. <lb/>

62. CUPIENNA. Tête de Rome devant x. Derrière, corne <lb/>
d&apos;abondance. R}. L. CVP. ROMA Les Dioscures au galop <lb/>
à droite (n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

63. CURIATIA. TRIGE. Têtè de Rome devant x. Rf. C. CVR. <lb/>
ROMA. Femme couronnée par la Victoire dans un <lb/>
quadrige au galop à droite (n. 1), <lb/>

AR. <lb/>

64. CURTIA. Q. CVRT. Tête de Rome devant x. RJ. M. SILA <lb/>
ROMA. Jupiter dans un quadrige au galop à droite <lb/>

(n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

65. DECIMIA. x. Tête de Rome à droite. <lb/>

FLAVS. ROMA. <lb/>

Diane dans un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>

66. DIDIA. x et ROMA. Tête de Rome. R}. T. DEIDI. Centurion <lb/>
fouettant un soldat (n. 1). 2 pièces une TB. R2 AR. <lb/>
67. DOMITIA. x. Même tête derrière un épi. <lb/>

CN. DOM. <lb/>

ROMA, Victoire dans un bige au galop à droite (n. 2). <lb/>
AR. <lb/>

68. EGNATIA. MAXSVMVS. Tête de la Liberté. EGNATIVS. <lb/>
CN. F. CN. N. Rome et Vénus debout, entre deux <lb/>
rames ; dans le champ Cupidon (n. 2). RI AR. T. B. <lb/>
69. EGNATULEIA. c. EGNATVLEI C. F. Q. Tête d&apos;Apollon. <lb/>
ROMA. Victoire couronnant un trophée (n. 1). <lb/>
AR. Q <lb/>

70. EPPIA. SCIPIO IMP. Q. METEL. Tête de l&apos;Afrique. R}. <lb/>
EPPIVS LEG. F. c. Hercule debout de face (n. 1). <lb/>
R4 AR. <lb/>

71. FABIA. LABEO ROMA. Tête de Rome. . Q. FABI. Jupi-<lb/>

ter dans un quadrige au galop à droite (n. 2). AR. <lb/>


72. EX A. pv. Tête de Cybèle. . c. FABI. c. F. Victoire dans <lb/>

un bige au galop à droite (n. 7). <lb/>

B. AR. <lb/>

73. FABRINIA. Tête de Pallas... . M. FABRINI ROMA. <lb/>

Proue. (n. 2). Triens. 2 pièces. <lb/>
P. D. <lb/>
74. FANNIA. x. ROMA. Tête de Rome. <lb/>

CN. FAN C. F. <lb/>

Victoire dans un quadrige au galop à droite (n. 1). <lb/>

AR. <lb/>

75. FARSULEIA. MENSOR s. c. Tête de la Liberté. <lb/>

L. <lb/>

FARSVLEI. Figure casquée dans un bige au galop à <lb/>
droite (n. 1). <lb/>
TB. AR. <lb/>

76. FLAMINIA. x et ROMA. Tête casquée de Rome. . L. <lb/>

FLAMINI CHILO. Victoire danp un ~blge au galop à <lb/>
droite (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>

77 . <lb/>

FONTEIA. x. Double tête de Fontus (fils de Janus). . <lb/>

c. FONT. ROMA. Galère avec dix rameurs (n. 1). AR. <lb/>
78. MAN. FONTEI c. F. AR. Tête de Jupiter jeune. If. Jupi-<lb/>
ter sur la chèvre Amalthée. En haut, les bonnets <lb/>

des Dioscures (n. 4). <lb/>
B. AR. <lb/>

79. P. FONTEIVS. P. F. CAPITO III VIR. Buste de Mars. MAN. <lb/>
FONT. TR. MIL. Cavalier au galop à droite, terrassant <lb/>
deux guerriers (n. 9). <lb/>

AR. <lb/>
80. P. FONTEIVS CAPITO III VIR. CONCORDIA. Tête de la Con-<lb/>

corde. . T DIDIIMP. VIL. PVB. Portique avec un double <lb/>

rang de colonnes (n. 10). <lb/>

AR. <lb/>
81. FUFIA. KALENT. HO. VIR. Têtes accolées de l&apos;Honneur <lb/>
et de la Vertu. q. CORDI RO. ITAL. Rome et l&apos;Italie <lb/>

debout (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

82. FULVIA. x. ROMA. Tête de Rome. . CN. FOVL. M. CAL. <lb/>

Q. MET. Victoire dans un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>
83. FUNDANIA. Tête de Pallas. RJ. C. FVNDANI. Q. Triompha-<lb/>
teur dans un quadrige au pas à droite (n. 1). B. RI AR. <lb/>
84. FURIA, M. FOVRI L. F. Tête de Janus. PHILI ROMA. <lb/>
Rome debout couronnant un trophée (n. 3). H. AR. <lb/>
85. BROCCHI III VIR. Tête de Cérès à gauche. <lb/>

L. FVRI <lb/>

c. N. F. Chaise curule entre deux faisceaux (n. 5). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

86. GELLIA. x. Tète de Rome, <lb/>
CN. GEL. ROMA. Mars <lb/>
enlevant Nériène dans un quadrige au galop à droite <lb/>

(n. 1), <lb/>
AR. <lb/>


87. HERENNIA. PISTAS. Tète de la Piété. if. M. HERENNI, un <lb/>
des enfants de Catane emportant son père (n. 1). AR. <lb/>
88. HOSIDIA. GETA III VIR. Buste diadémé de Diane. R}. C. <lb/>
HOSIDI c. F. Sanglier percé d&apos;une flèche, poursuivi par <lb/>

un chien (n. 1). 2 pièces. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>
89. HOSTILIA. Tète de la Peur derrière un bouclier. R}. <lb/>
L. HOSTILIVS. SASERNA. Mars combattant dans unbige <lb/>

au galop à droite (n. 2). <lb/>
AR. B. <lb/>

90. CAESAR. Éléphant à droite. . Instruments de sacrifice <lb/>

(n. 10). <lb/>

AR. F. D. C. 2 pièces. <lb/>

91. cos. TERT. DICT. ITER. Tête de Cérès. 4 AVGVR. PONT. <lb/>

MAX. Instruments de sacrifice (n. 17). <lb/>

AR. <lb/>

92. Même tête. Ri. IMP. CAESAR DIVI. F. Bouclier rond (n. 66). <lb/>

Ri AR. <lb/>
93. JUNIA. x. Tète de Rome. <lb/>
c. IVNI. c. F. ROMA. Les <lb/>

Dioscuresau galop adroite (n. 1). 2 pièces. AR. T.B. <lb/>

94. Tète de Pan. ri. D. SILANVS L. F. Victoire dans un bige. <lb/>

(n. 9). <lb/>

&apos; <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>
95. BRYTVS. Tète de Brutus. 4. AHALA.Tête d&apos;Ahala (n. 11). <lb/>

AR. <lb/>

96. LIBERTAS. Tète de la Liberté. 1^. BRVTVS. Brutus suivi <lb/>
des trois licteurs (n. 12). <lb/>
AR. B. <lb/>
97. JUVENTIA. x. Tête de Rome. IF. CTAL. ROMA. Victoire <lb/>
dans un bige au galop à droite (n. 2). 2 pièces. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
98. LICINIA. Tète de Vénus s. c. P. CRASSVS M. F. Che-<lb/>
valier romain debout (n. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

99. LIVINEIA.TêtenuedeLivineiusRégulus. .L. REGVLVS. <lb/>

Deux gladiateurs combattant des animaux dans l&apos;a-<lb/>

rène (n. 1). <lb/>
Ri AR. <lb/>

100. LOLLIA. LIBERTATIS. Tète de la Liberté. . PALIKANV?, <lb/>

la tribune aux harangues (n. 2). Fourrée. RI AR. <lb/>
101. LUCILIA. P. v. Tête de Rome. <lb/>
M. LVCIL RVF. Vic-<lb/>
toire dans un bige au galop à droite (n. 1). AR. TB. <lb/>
102. LUCRETIA. Tète de Neptune. RJ. L. LVCRETI TRIO. <lb/>
Cupidon sur un dauphin à droite (n. 3). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

103. LUTATIA. CERCO ROMA. Tête de Rome. R} Q. LVTATI Q. <lb/>
Galère; le tout dans une couronne (n. 2). <lb/>
AR. <lb/>

104. MAENIA. Tète de Rome. q. p. MAE. ANT. ROMA. Victoire <lb/>
dans un quadrige au galop à droite (n. 2).j <lb/>

AR. <lb/>


105. MAIANIA. Tète de Rome. . c. MAIAXI ROMA. Victoire <lb/>

dans un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>

106. MAMILIA. Buste de Mercure. . c. MAMIL LIMETAN. <lb/>

Ulysse debout à droite (n. 1). <lb/>

AR. B. <lb/>

107. MANLIA. L. MANLI PRO. Q. Même tête. If. L. SULLA IMP. <lb/>
Sylla dans un quadrige couronné par la Victoire (n. 2). <lb/>

AR. B. <lb/>
108. MARCIA. x. LIBO. Tête de Rome. <lb/>
Q. MARC. ROUA. Les <lb/>
Dioscures au galop à droite (n. 1). <lb/>
B. AR. <lb/>

109. Tête de Rome derrière le modius. . M.MARC. ROMA. Vic-<lb/>

toire dans un bige au galop à droite (n. 3). <lb/>
Ali. <lb/>

110. x. Même tète. . R. PHILLIPVS ROMA. Philippe V de Ma-<lb/>

cédoine. au galop à droite (n. 4). <lb/>
AR. <lb/>

111. ROMA. Tête du roi Philippe V. 4. L. PHILIPPYS. Statue <lb/>
équestre au galop à droite (n. 5). <lb/>

AR. <lb/>

112. L. CENBORIN. Buste de Junon Monéta. . c. LIMETA. P. <lb/>

CREPVSI. Junon dans un bige au galop à droite (n. 10). <lb/>
AR. <lb/>

113. MARIA. c. MARI. C. F. CAPIT. VIII. Tète de Cérès. . s. c. <lb/>

Colon conduisant deux boeufs à gauche (n. 2). AR. B. <lb/>
114. AVGVSTVS. Tète d&apos;Auguste. q. c. MARIVS C. F. TItO. II <lb/>
VIR. Palme dans un quadrige au galop à droite (n. 5). <lb/>
R&apos; AR. <lb/>

115. MATIA ? Tête de Rome. . MAT. ROMA. les Dioscures <lb/>

(n. 2). Quinaire. <lb/>

AR. F. <lb/>

116. MEMMIA. ROMA. Tête de Saturne à gauche, . L. MEMMI <lb/>

GAL. Vénus couronnée par Cupidon dans un bige à <lb/>

gauche (n. 2). <lb/>
AR. <lb/>

117. c. MEMMI C. F. Tête de Cérès. . C. MEMMIVSIMPERATOR <lb/>

. <lb/>

Captif attaché à un trophée (n. 4).. AR. T. B. <lb/>

118. MESCINIA. Tête laurée d&apos;Auguste, . L. MESCINIVS <lb/>

RVFVS. Mars debout sur un cippe sur lequel on lit : <lb/>

S. P. Q. R. V. P. R. ED. CAES (n. 1). <lb/>
R4 AR. <lb/>

119. MINUCIA. x. ROMA. Tête de Rome. . c. AVG. Deux <lb/>

hommes en toge debout près d&apos;une colonne (n. 3). AR. <lb/>
120. Même tête ornée de plumes, <lb/>

F. TERM. M. Q. Deux <lb/>

soldats debout combattant ; au milieu un soldat à terre <lb/>

(n. 5). <lb/>

A R <lb/>

121. MUSSIDIA. Tête do la Concorde. . MVSSIDIVS LONGVS. <lb/>

Deux figures dans l&apos;enceinte des comices ; au bas, <lb/>
CLOACIN (n. 5). <lb/>

AR. <lb/>


122. NAEVIA. s. c. Tête de Vénus. . c. NAE.BALB. Victoire <lb/>

dans un trige au galop à droite (n. 1). 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

123. NONIA. SVFRNAS. s. c. Tête de Saturne . SEX. NONI. <lb/>

P. R. L. V. P. F. Rome assise couronnée par la Vic-<lb/>

toire (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>

124. NORBANA. xi. Tète de Vénus. . Caducée, faisceau <lb/>

et épis (n. 3). 2 pièces. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

125. OPEIMIA. Tête de Rome. M. OPEIMI ROMA. Apollon <lb/>
dans un quadrige au galop à droite (n. 2). <lb/>
AR. <lb/>

126. PAPIA. Tête de Junon Sospita. . L. PAPI. Griffon à <lb/>

droite (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>

127. PAPIRIA. x. Tête de Rome. R). CN. CARBO. ROMA. Jupi-<lb/>
ter foudroyant dans un quadrigo au galop à droite <lb/>

(n. 1). 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>
12S. PEDANIA. COSTA. LEG. Tête de femme. BRVTVS. IMP. <lb/>
Trophée (n 1). <lb/>
R2 AR. T. B. <lb/>

129. PETILIA. PETILIVS CAPITOLINVS. Aigle éployé sur un <lb/>
foudre. Temple à six colonnes (n. 2). RI AR. B. <lb/>
130. PETRONIA. TVRPILLIANVS III VIR FERON. Tète de la <lb/>
déesse Féronie. CAESAR AVGVSTVS SIGN. RECB. Par-<lb/>
the à genoux présentant une enseigne (n. 4). R1 AR. <lb/>
131. PINARIA. x. Tète de Rome. q. NATA ROMA. Victoire <lb/>
dans unbige au galop à droite (n. 1). AR. F. D. C. <lb/>

132. PLAETORIA. Tête d&apos;Apollon. . GN. PLAETORI CEST. EX <lb/>

s. c. Caducée (n. 3). <lb/>
AR. B. <lb/>
133. CESTIANVS. Buste de Cybèle. M. PLAETORlVS AED. CVR <lb/>
EX. S. c. Chaise curule (n. 8). <lb/>

AR. B. <lb/>

134. CESTIANYS. Buste casqué de femme. . M. PLAETORI. M. F. <lb/>

AED. CVR. Aigle éployé sur un foudre (n. 9). 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

135. PLANCIA. CN. PLANCVS AED CVR S. c. Tête de Diane. . <lb/>

Chèvre à droito (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>
136. PLAUTIA. A PLAVTIVS AED. CVR. Tête de Cybèle. <lb/>
BACCHIVS IVDAEVS. Le roi d&apos;Arabie, à genoux près de <lb/>
son chameau (n. 6). <lb/>
AR. <lb/>

137. L. PLAVTIVS. Tête de Méduse de face. J. PLANCVS. Le <lb/>

char de l&apos;Aurore de face (n. 7). <lb/>
AR. <lb/>
138. ROMA. Tète de Rome à droite. <lb/>
c. POBLICI. Q. F. Her-<lb/>

cule detout à gauche étouffant le lion (n. 7). <lb/>

AR. <lb/>
139. M. POBLICI LEG. PRO. PR. Tête de Rome à droite. à. CN. <lb/>


MAGNVS IMP. Pompée debout à gauche recevant une <lb/>
palme d&apos;une province debout (n. 8). <lb/>

R1 AR. <lb/>
140. POMPEIA. x. Tête de Romo devant un vase. R1. SEX. po. <lb/>
FOSTVLVS ROMA. Remus et Romulus allaités par la <lb/>

louve (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>

141. POMPONIA. L. POMPON MOLO. Tête d&apos;Apollon. <lb/>

NVMA <lb/>

pOMPEr. Le roiNuma debout près d&apos;un victimairc(n. 2). <lb/>

~Rt AR. <lb/>

142. Tête de Calliope. . Q. POMPONI MVSA. Calliope debout à <lb/>

droite jouant de la lyre (n. 5). Les deux variétés. <lb/>

AR. B. <lb/>

143. PORCIA. x. et L. PORCI. LICI. Tète de Rome. . L. I.IC. <lb/>

CN. roM.. Mars dans un bige au galop à droite (n. 1), <lb/>
AR. <lb/>

144. F. LAECA ROHA. Tête de Rome. . PROVOCO. Trois ligu-<lb/>

res debout (n. 3). <lb/>
RI AR. <lb/>

145. M. CATO. ROMA. Tête de la Liberté. . VICTRIX avec <lb/>

s. T. sous le siège de la Victoire (n. 6). 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>
146. M. CATO. PROPR. Le même (n. 7). <lb/>
R&apos; AR. B. <lb/>

147. POSTUMIA. x. Tête de Rome. . L. POST. ALn. ROMA. <lb/>

Mars casqué dans un quadrige au galop à droite <lb/>

(n. 1). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

148. Buste de Diane. . A. POST. A. F. s. N. ALPIN. Sacrifica-<lb/>

tour avec un taureau sur une montagne (n. 5). <lb/>

AR. B. <lb/>

149. HISPAN. Tête de la Province. R&apos;. A. POSTA. F. ALBIN. <lb/>
Homme debout levant la main gauche vers une aigle ro-<lb/>

maino (n. 6). <lb/>

-<lb/>

AR. B. <lb/>

150. Tête de Diane. Rf. C. POSTVMI. AT. Chien courant à <lb/>
droite dessous une lance (n. 7). <lb/>

&apos; AR. T. B. <lb/>

151. Tête de Mars. . Même légende. Deux trompettes et <lb/>

deux boucliers gaulois (n. 9). <lb/>
R&apos; AR. B. <lb/>
152. PROCILIA. s. c. Tête de Jupiter. L. PROCILI. F. Junon <lb/>

Sospita debout (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

153. QUINCTIA. x. Tête de Rome. . T. Q. ROMA. Les Dios-<lb/>

cures au galop à droite, sous les chevaux un bouclier <lb/>
macédonien (n. 2). <lb/>
AR. <lb/>

154. RENIA. TêtedeRome. q. c. RENI. ROMA. Junon Monéta <lb/>

dans un bige de chèvres au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>


155. ROSCIA. L. ROSCI. Tête de Junon Sospita. R). FABATI. <lb/>
Hygiée? debout nourrissant un serpent (n. 1). AR. <lb/>

156. RUBELLIA. C. RVBELLIVS BLANDVS. S. C. R). III. VIR. A. A. <lb/>
A. F. F. Enclume (n. 1). <lb/>
P. B. <lb/>

157. RUBRIA. DOSSEN. Tête de Neptune. . L. RVBRI. Victoire <lb/>

debout à droite (n. 4). <lb/>
AR. Q. T. B. <lb/>
158. RUSTIA. s. c. Tête de Mars. q. L.RVSTI. Bélier à droite. <lb/>
(n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>
159. Q. RVSTLUS. FORTVNAE ANTIAT. Deux bustes de femme <lb/>

sur une base. . CAESARI AVGVSTO. Autel avec FOR. <lb/>

RE. EX. s. c. (n. 2). <lb/>
Ri AR. <lb/>

160. RUTILLIA. FLAC. Tête de Rome. . .L. .R*TIL. Victoire <lb/>

dans un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>
161. SALVIA. c. CAESAR III VIR R. P. c. Tête d&apos;Octave <lb/>
c. <lb/>

SALVIVS IMP. cos. DESIG. Foudre ailé (n. 1). RI AR. <lb/>
162. SANQUINIA. M. SANQVINIVS III VIR. Tête de César, au-<lb/>
dessus une étoile. R). AVGVSTVS DIVI. F. Tête nue d&apos;Au-<lb/>
guste (n. 1). Fourrée. <lb/>

AR. <lb/>

163. SATRIENA. Tête de Mars. p. SATRrENVS ROMA. Louve <lb/>

allant à gauche (n. J). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

164. SAUFEIA. x. Tête de Rome. . L. SAVF. ROMA. Victoire <lb/>

dans un bige au galop à droite (n. 1). AR. F. D. C. <lb/>
165. SCRIBONIA. BON EVENT LIBO. Tête de Bonus Eventus. <lb/>

. PVTEAL SCRIBON. Margelle d&apos;un puits (n. 2). <lb/>

AR. B. <lb/>
166. SEMPRONIA. PITIO. Tête de Rome. <lb/>
SEMP ROMA. Les <lb/>
Dioscures au galop à droite (n. 2). <lb/>
AR. B. <lb/>

167. SENTIA. AVG. PVB. Tête de Pallas.. L. SENTI. Jupiter <lb/>

dans un quadrige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

168. SEPULLIA. CAESAR IMP. Tête laurée de César, derrière <lb/>
la comète. R). P. SEPVLLIVS MACER. Vénus Nicéphore <lb/>
debout à gauche (n. 4). 2 pièces. <lb/>
R1 AR. <lb/>

169. SERGIA. x. ROMA EX. s. c. Tète de Rome. . M. SERGI <lb/>

SILVS Q. Guerrier au galop à droite portant une tête <lb/>

coupée (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>
170. SERVILLIA. x. ROMA. Tête de Rome. R). c. SERVEIL <lb/>
Deux cavaliers combattant (n. 1). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

171. x. ROMA. Tête de Pallas. . C. SERVEILI M. F. Les Dios-<lb/>

cures au galop à droite (n. 3). <lb/>

AR. B. <lb/>

172. Tête de Rome. . C. SERVEILI C. F. Deux soldats com-<lb/>

battant près de leurs chevaux (n. 4). <lb/>

AR. <lb/>


173. SICINIA. FORT. PR. Tête de la Fortune à droite. Rj. Q. <lb/>
SICINIVS m. VIR. Palme, caducée ot couronne (n. 1). <lb/>

AR. <lb/>

174. SILIA. x. ROMA. Buste armé de Pallas à gauche. Rj. r. <lb/>

NERVA. L&apos;enceinte des comices avec trois figures <lb/>
debout (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>
175. SULPICIA. D. p. P. Têtes des dieux Pénates à gauche. <lb/>

. C. SVLPICI. Deux soldats jurant sur une truie. <lb/>

(n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>
176. TARQUITIA. c. ANNIVS. T. F. T. N. PRO cos EX. S. C. <lb/>

Tête d&apos;Anna Pérenna. . L. TARQVITI P. F. Q. Victoire <lb/>

dans un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>
R2 AR. <lb/>
177. TERENTIA. Tête de Rome couronnée par la Victoire. <lb/>

. C. TER. LVC. ROMA. LesDioscures au galop à droite. <lb/>

(n. 4). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

178. THORIA. i. s. M. R. Tête de Junon Sospita. L. THORIVS <lb/>
BALBVS. Taureau courant à droite (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>

179. TITIA. Tête de Bacchus avec diadème ailé. R}. Q. TITI. <lb/>
Pégase au galop sur une base à droite (n. 2). <lb/>

AR. <lb/>

180. Buste de la Victoire. R}. Le même (n. 3). <lb/>

AR. Q. <lb/>

181. TITINIA. xvi. Tête de Rome. <lb/>

c. TITIN ROMA. Vic-<lb/>

toire dans un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>

AR. <lb/>

182. TITURIA. SABIN. Tête de Tatius Sabinius. q. L. TITVRI. <lb/>
Deux Romains enlevant deux Sabines (n. 2). AR. B. <lb/>
183. SABIN. Même tête, avec palme, L. TITVRI. Tarpeia au <lb/>
milieu de deux soldats levant les mains au ciel (n. 6). <lb/>

AR. B. <lb/>

184. TREBANIA. x. Tête de Rome. . L. TREBANI ROMA. Ju-<lb/>

piter dans un quadrige au galop à droite (n. 1). <lb/>
R&apos; AR. <lb/>

185. TULLIA. ROMA. Tête de Rome. <lb/>
M. TVLLr. x. Victoire <lb/>
dans un quadrige au galop à droite (n. 1). AR. T. B. <lb/>

186. URBINIA. Tête de Rome. . T. MANL. AP. CL. A. VR. <lb/>

Victoire dans un bige au galop à droite (n. 1-. AR. <lb/>
187. VALERIA. x. Tête de Rome. R). FLAC. C. VAL. C. F. ROMA. <lb/>
Victoire dans un bige au galop à droite (n. 1). AR. <lb/>
188. ACISCVLVS. Tête d&apos;Apollon. <lb/>
L. YALERIVS. Europe sur <lb/>
un taureau, tenant une écharpe (n. 7). <lb/>
R&apos; AR. <lb/>
189. Même tête. R}. L. VALERIVS. Oiseau à tête de femme <lb/>
casquée, armé de deux lances et d&apos;un bouclier (n. 11). <lb/>
Ri AR. <lb/>


190. VARGUNTEIA. c. VARG. x. Tète de Rome. . ROMA. <lb/>

Jupiter dans un quadrige au pas à droite (n. 1). <lb/>

AR. B. <lb/>

191. VETTIA. Tête de Jupiter. . P. SABIN. Q. Victoire debout <lb/>

couronnant un trophée (n. 1). <lb/>
AR. Q. <lb/>

192. VETURIA. TI. VEX. Buste de Mars. R). ROMA. Deux sol-<lb/>
dats debout, posant une baguette sur une truie sou-<lb/>
tenue par un homme à genoux (n. 1). <lb/>

AR. <lb/>

193. VIBIA. PANSA. Tête d&apos;Apollon.. $. c. VIBIVS. C. F. Pallas <lb/>
dans un quadrige au galop à droite (n. 4). <lb/>
AR. B. <lb/>

194. PANSA. Tête de Bacchus jeune. <lb/>
c. VIBIVS. C. F. C. N. <lb/>

Cérès marchant à droite, tenant deux torches ; à ses <lb/>
pieds un soc de charrue (n. 11). <lb/>

AR. B. <lb/>

195. PANSA. Masque de Pan. . C. VIBIVS. C. F. C. N. IOVIS <lb/>

AXVR. Jupiter Axur assis à gauche (n. 13). 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

196. VINICIA. s. P. Q. R. IMP. CAES. Sur le piédestal d&apos;une <lb/>

statue équestre, . L. VINICIVS. L. F. III VIR, cippe sur <lb/>

lequel on lit s. P. Q. R. IMP. CAE. Q.VOD. V. NI. S. EX. <lb/>

EA. P. Q. IS. AD. A. DE. (n. 5). <lb/>
R3. AR. <lb/>

197. VOCONIA. Tête laurée de César. Q. VOCONIVS VITVLVS <lb/>
Q. DESIGN. Veau allant à gauche (n. 1). <lb/>

R2 AR. <lb/>

198. Buste de Pallas. <lb/>
Même légende. Cybèle dans un <lb/>
bige de lions à droite (n. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

199. Tête de Bacchus. R). Cérès (n. 3). 2 pièces. AR. T. B. <lb/>


Monnaies Gauloises <lb/>

200. Un lot de 12 rouelles gauloises bien variées. <lb/>
201. MARSEILLE. Denier, obole et as. 4 pièces. <lb/>

B. <lb/>

202. NISMES. Moyen bronze de la colonie. <lb/>

B. <lb/>

203. VOLSQUES ARECOMIKES et VOLSQUES TECTO-<lb/>
SAGES. Deux deniers. <lb/>

B. <lb/>

204. ALLOBROGES. Deniers. 10 pièces. <lb/>

B. <lb/>

205. Ligue contre^Arioviste AVSCROCVS. Denier. <lb/>

B. <lb/>

206. SEQUANES. 1 denier et 5 monnaies de cuivre. 6 pièces. <lb/>
207. TOGIRIX. Argent et bronze. 2 pièces. <lb/>
208. DOCIRIX, etc. 3 pièces argent et une de bronze B. <lb/>

4 pièees. <lb/>
209. ANORBOS. Denier. <lb/>

B. <lb/>

210. DVBNOREX. Denier. <lb/>
211. ELUSATES. Denier. <lb/>
212. ARVERNES. Vergasivellanus. Une jolie petite pièce <lb/>
de bronze fort rare. <lb/>
213. PETRACORI contoutos. Bronze. <lb/>

B. <lb/>

214. Idem. atectori. Rare. <lb/>

T. B. <lb/>
215. DIVISACOS. Denier. <lb/>

B. <lb/>

216. BITURIGES abudos. Bronze. <lb/>

B. <lb/>

217. PICTONS et BLESENSES. Doux deniers. <lb/>

B. <lb/>

218. VIROTAL. Rare. Denier. <lb/>
219. CANTORIX. Rare. <lb/>

T. B. <lb/>
220. CARNUTES. 2 pièces bronze. <lb/>

B. <lb/>

221. ABRINCATUES. Deux pièces argent. <lb/>

• <lb/>

B. <lb/>

222. BAIOGASSES. 2 pièces argent. <lb/>

B. <lb/>
223. VELIOCASSES. 6 pièces de bronze, dont deux types <lb/>

variés très biea conservés. <lb/>
224. Ateula-ulatos. Denier. <lb/>
225. PARISII. Jolie pièoe de bronze. <lb/>
226. SENONES. Bronze. <lb/>
B. <lb/>

227. Illyci. 2 pièces. <lb/>

B. <lb/>
228. Epenos. Bronze rare. <lb/>

T. B. <lb/>
229. MELDES. 2 pièces de bronze. <lb/>


230. LINGONS, TR1CASSES et CATALAUNES. 5 pièces de <lb/>

bronze. <lb/>
B. <lb/>
231. REMES. 2 pièces. <lb/>
B. <lb/>

232. Cricivu. Chef bellovaque rare. 6 pièces de bronze. T. B. <lb/>

233. NERVIENS. 2 pièces de bronze. <lb/>
B. <lb/>
234. COMMIUS, roi des Atrébates. 1 pièce de bronze, avec <lb/>
une belle patine. Le nom n&apos;est malheureusement pas <lb/>

lisible. <lb/>

235. GERMANUS INDUTILLUS, chef Trévire. 3 pièces de <lb/>
bronze. <lb/>
B. <lb/>
236. LEUKES. 4 pièces de bronze. <lb/>

237. PANNONIENES. Imitation des tétradracmes de Phi-<lb/>

lippe de Macédoine. <lb/>
T. 13. <lb/>

238. -Autre, très barbare. <lb/>
239. -Imitation des tétradracmes d&apos;Alexandre. <lb/>

B. <lb/>

240. -Autre imitation, présentant 2 têtes accolées. Rare. <lb/>

T. B. <lb/>
241. -Autre imitation, avec la légende BIATES. Rare. <lb/>

242. -Autre, la tête de profil. <lb/>

B. <lb/>

243. -Autre, tête d&apos;Hercule. Mauvais métal. <lb/>

ÉPOQUE DE CHARLES MARTEL <lb/>

244. Le patrice NEMPHIDIUS? buste à dr. B] NFDVS. Croix. <lb/>
Argent. Saiga. Rare. <lb/>

B. <lb/>
245. Même pièce. NEF. Saiga. Argent. <lb/>
B. <lb/>
246. Idem. NF. Saiga. Argent. <lb/>
B. <lb/>
247. Idem. q NFI... Saiga. Argent. <lb/>
248. Saiga, attribué à Quentovix. Argent. <lb/>
T. B. <lb/>


Monnaies Carlovingiennes <lb/>

CHARLEMAGNE (768-814) <lb/>

MONNAIES DE LA PREMIÈRE ÉPOQUE <lb/>

A partir de ce règne, i.ous citerons les numéros de Conbrouse, Cata-<lb/>
logue raisonné des monnaies nationales de France. <lb/>

249. Dorestadt. CAROLVS, en deux lignes. DORESTAD,en deux <lb/>
lignes. (Conbrouse,n. 246). Gravée. R4ARid. T. B. <lb/>
250. Melleou Médoc. CAROLVS, en deux lignes. <lb/>

MEDOLVS, <lb/>

en légende circulaire, autour d&apos;un noeud (n. 377). R2 <lb/>
AR. id. <lb/>

251. -CAROLVS, en deux lignes, . MAGDCVS, en légende <lb/>

circulaire, (n. 377 var.). <lb/>
AR. denier R&apos; T. B. <lb/>
252. Localité incertaine. CAROLVS, en deux lignes RXF <lb/>

dans une couronne (n. 558). Gravée. <lb/>
R6 AR. denier F. D. C. <lb/>

DEUXIÈME ET TROISIÈME ÉPOQUES <lb/>

253. Bourges. CARLVS FR. Croix. q. BITVRICAS. Monogr. <lb/>
par K. (n. 124 var.). <lb/>

R4 AR. id. T. B. <lb/>

254. Melle. CARLVS REX FR. Croix . METVLLO. Monogr. <lb/>

par K. (n. 391). 3 pièces variées. <lb/>
AR. id. B. <lb/>
255. Idem. Même monogramme, avec une croisette, sans <lb/>
légende. METVLLO. Croix. 2 variétés. AR. obole B. <lb/>
256. Tours. CARLVS REX FR. Croix. <lb/>

TVRONIS. Monogr <lb/>

par K (n. 725). <lb/>
R4 AR. T. B. <lb/>

Italie <lb/>

257. Pavie. CARLVS REX FR. Croix. . PAPIA. Monogramme <lb/>

par c (n. 483). RIAR. denier, T. B. et un autre cassé. <lb/>
258. Milan. CARLVS REX FR. Croix. <lb/>
MEDIOL. Monogr. <lb/>
par c. <lb/>
R2 AR. id. T. B. <lb/>

LOUIS Ier LE DÉBONNAIRE (814-840) <lb/>

MONNAIE AVEC L&apos;EFFIGIF. ROYALE <lb/>

259. Melle. HLVDOVICVS IMP. AVG. buste à droite. <lb/>
METALLVM. Instruments de monnayage (n. 400). <lb/>
Gravée. <lb/>
R3 AR. denier F <lb/>

. <lb/>

D. C <lb/>


MONNAIES SANS EFFIGIE <lb/>

263. Bourges. Mêmes légende et croix. LI BITVRIGES, en <lb/>
deux lignes (n. 127). <lb/>
R2 AR. id. T. B. <lb/>

261. Cambrai. Mèmes légende et croix. CAMARACVS, en <lb/>
deux lignes (n. 169). <lb/>
R4 AR. denier, B. <lb/>

262. Marseille. Mèmes légende et croix. . MASSILIA, en <lb/>

deux lignes (n. 356). <lb/>
R3 AR. id. T. B. <lb/>
263. Melle. Même légende et croix. R!. METALLVM, en lé-<lb/>
gende circulaire (n. 397). deux pièces R2 AR. id. <lb/>
F. D. C. <lb/>

264. Idem HLVDOVVICVS. Croix. . Le mème. (n. 397 var.). <lb/>

Gravée. <lb/>
R2 AR. obole, B. <lb/>

265. Idem HLVDOVVICVS IMP. . METALLVM. Instruments de <lb/>

monnayaga (n. 401). <lb/>
R4 AR. id. T. B. <lb/>

266. Idem. Mêmes légende et croix. . METALLVM, en deux <lb/>

lignes (n. 394). <lb/>
R2 AR. denier, T. B. <lb/>

267. Melle ? LVDOVVIC. en deux lignes. . METALLUM, cir-<lb/>

culaire. <lb/>
R4 AR. id. T. B. <lb/>

268. Le Palais. HLVDOVICVS IMP. Croix. . PALATINA MONETA, <lb/>

en trois lignes (n. 472). <lb/>
RI AR. denier, B. <lb/>

269. Paris. Mêmes légende et croix. Rf. PARISII, en une ligne <lb/>

(n. 495). <lb/>

AR. id. B. <lb/>

270. Pavie. Mêmes légende et croix. R]. PAPIA, en une seule <lb/>
ligne (n. 485). <lb/>
R2 AR. id. T. B. <lb/>

271. Tours. Mêmes légende et croix. à. TVRONES, en deux <lb/>

lignes (n. 727). <lb/>

R3 AR. id. T. B. <lb/>

272. Venise. Mêmes légende et croix. . VENECIAS, en <lb/>

deux lignes (n. 762). <lb/>
R1 AR id. B. <lb/>

273. Italie. XPRISTIANA RELIGIO. Temple. 3 piéces variées. <lb/>

R1 AR. id. B. <lb/>

LOTHAIRE Ier EMPEREUR (817-855) <lb/>

274. Dorestadt. HLOTIAIVS IIEIA. Croix. . DORESTATVS, en <lb/>

trois lignes (n.255 var.) <lb/>
R5 AR. denier, T. B. <lb/>
275. -Denier, au Temple (n. 256 var). R4 AR. denier T. B. <lb/>
276. Pavie. HLOTIARIVS IMP. AV. Croix. w. PAPIA. en une <lb/>

ligne (n. 487). <lb/>

R2 AR. id. B. <lb/>

277. Milan. HLOTARIVS IMP. Croix, RI. MEDIOL (n. 368). <lb/>
R2 AR. id. B. <lb/>


PEPIN Ier, ROI D&apos;AQUITAINE (814-838) <lb/>

278. Aquitaine. PIPINUS REX. Croix. . AQVITANIA, en deux <lb/>

lignes (n. 25). <lb/>
R2 AR. obole, B. <lb/>

PÉPIN II (839-865) <lb/>

279. Melle. Monogramme de Pépin. . METVLLO. Circu-<lb/>

laire. <lb/>
R5 AR. obole, B. <lb/>
280. Toulouse. PIPINVS REX F. Croix. <lb/>

TOLOSA CIVI. <lb/>

Monogramme de Pépin. Gravée. R5 AR. id. T. B. <lb/>

CHARLES II, LE CHAUVE, 840-877) <lb/>

281. Amiens. GRATIA DII REX. Monogramme par c. . <lb/>

AMBIANIS CIVI. Croix (n. 9). <lb/>
RI AR. denier. B. <lb/>

282. Idem. GRATIA DU. Monogramme par K. . AMBIANIS. <lb/>

Croix. (n. 10). <lb/>

R2 AR. obole, F. D C. <lb/>

283. Angers. GRATIA DU REX. Monogr. par K. . ANDEGAVIS <lb/>

CIVITAS. Croix (a. 12). Doux pièces variéss. <lb/>
AR. denier, T. B. <lb/>

284. Arras. GRATIA DII REX. Monogr. parc. . ATREBAS CIVI. <lb/>

Cruix (n. 72). <lb/>
RI AR. id. B. <lb/>

285. Bayeux. GRATIA DII REX. Monogr. par K. . HBAIOCAS <lb/>

CIVITAS. Croix (n. 103). <lb/>

R3 AR. id. B. <lb/>

286. Blois. GRATIA DII REX. Monogr. par K. . BLESIANIS <lb/>

CASTRO. Croix (n. 142). <lb/>
AR. id. B. <lb/>

287. Chartres. GRATIA DU REX. Monogr. par K.. CARNOTIS <lb/>

CIVITAS. Croix (n. 180) <lb/>

Ra AR. id. B. <lb/>
288. Courtisson (peut-être Seez). GRATIA DII REX. Monog-r. <lb/>

par K. . CVRTIS ASONIEN. Croix (n. 234). AR. id. T. B. <lb/>
289. Laon. GRATIA DII REX. Monogr. par K. . LVGDVNI <lb/>

CLAVATI. Croix (n. 334). <lb/>
R* AR. id. B. <lb/>
290. Le Mans. GRATIA. DII REX. Monogramme par K. <lb/>
CINOMANIS CIVITAS. Croix. (n. 217). 2 variétés. AR. B. <lb/>

291. Orléans. GRAT[A DU REX. Monogr. par K. . AVRELIANIS <lb/>

CIVITAS. Croix. (n. 75). <lb/>
AR. id. T. B. <lb/>

292. Le Palais. GRATIA DEI REX. Monogr. par K. PALATINA <lb/>

MONE. Croix, (n. 475). 2 pièces variées. R2 AR. B. <lb/>

293. Paris. GRATIA DII REX. Monogramme par K. . PARISII <lb/>

CIVITAS. Croix. (n. 499). 2 pièces. <lb/>
R2 AR. B. <lb/>

294. Quentovic. GRATIA DII REX. Monogramme par K. <lb/>
QVENTOVICI. Croix cantonnée de quatre points. <lb/>
R5 AR. T. B. <lb/>


295. Reims. GRATIA DII REX. Monogr. par K. . REMIS <lb/>

CIVITAS. Croix. (n. 541). <lb/>
R2 AR. denier B. <lb/>

296. Roucy. GRATIA DI REX. Monogramme. . RAVCIO PALACI. <lb/>

Croix. (n. 529). <lb/>

R5AR. id. T. B. <lb/>

297. Rouen. GRATIA DII REX. Monogr. par c. . ROTVMAGVS <lb/>

CIVIl. Croix. (n. 566). <lb/>

R2 AR. id. T. B. <lb/>

298. Saint-Denis. GRATIA DII REX. Monogramme par K. . <lb/>

SCI DIONY SII M. Croix (n. 584). <lb/>

R2 AR. id. T. B. <lb/>

299. Idem. Même type. (n. 588). <lb/>
R4 AR. obole. <lb/>

300. Soissons. GRATIA DII REX. Monogr. par K. . SVESSIO <lb/>

CIVITAS. Croix. (n. 669). <lb/>
R3 AR. id. T. B. <lb/>

301. Tours. GRATIA DU REX. Monogr. par K. . TVRONES <lb/>

CIVITAS. Croix (n. 730). <lb/>

AR. id. T. B. <lb/>
302. Vendôme. GRATIA DU REX. Monogr. par K. VENDENIS <lb/>

CASTRO. Croix (n. 760). <lb/>

R6 AR. B. <lb/>

CHARLES Il, EMPEREUR (875-877) <lb/>

303. CARLVS IMPERAT. Croix. . XPISTIANA RELIGIO. Mono-<lb/>

gramme. <lb/>
R3 AR. denier T. B. <lb/>
304. CARLVS IMP. Croix. 4. NEVERNIS CIVITAS. Monogramme. <lb/>

R3 AR. obole B. <lb/>

LOUIS II, D&apos;ITALIE, FILS DE LOTHAIRE (849-875). <lb/>

305. HLVDOVVICVS IMP. Croix cantonnée de quatre points. . <lb/>

XPISTIANA RELIGIO. Temple (n. 808 et suiv.). Six <lb/>

pièces variées. Sur l&apos;une un s sous le temple ; sur une <lb/>
autre, croix cantonnée de six points. <lb/>
AR. denier, B. et T. B. <lb/>

306. Idem. Mêmes légende et type. <lb/>

R2 AR. obole ou petit denier B. <lb/>

CHARLES, ROI DE PROVENCE? (855-863) <lb/>

307. Arles. CARLVS IMPERA. Croix. . ARELA CIVIS. Mono-<lb/>

gramme barbare, (n. 41). <lb/>
AR. denier B. <lb/>

LOTHAIRE II? ROI DE LORRAINE (855-869) <lb/>

308. Quentovix. GRATIA DII REX. Monogramme, . QVEN-<lb/>

TOVICI. Croix. <lb/>

R2 AR. B. denier. <lb/>

LOUIS 11 LE BÈGUE, ROI D&apos;AQUITAINE (877-879) <lb/>

309. Arles. LVDOVICVS. Croix. . ARELA CIVIS. Monogramme. <lb/>

parc (n. 52). <lb/>

R3 AR. id. <lb/>


CARLOMAN II (879-884) <lb/>

310. Arles. CARLEMANUS REX. Croix. . ARILA CIVIS. Monogr. <lb/>

par c (n. 46). Gravée. <lb/>
R* AR. denier, B. <lb/>

LOUIS III (879-882) <lb/>

311. Tours. MISERICORDIA DU REX. Monogramme avec toutes <lb/>
les lettres de LVDOVICVS. q. TVRONES CIVITAS. Croix <lb/>

(n. 732). 2 pièces. <lb/>
R3 AR. denier T. B. <lb/>

LOUIS L&apos;AVEUGLE, ROI DE PROVENCE (890-901) <lb/>

312. Vienne. LVDV.ICVS MPR. Monogramme par c. . VIENNA. <lb/>

CIVIS. Croix (n. 772 bis). <lb/>
R3 AR. id. B. <lb/>

CHARLES LE GROS (884-887) <lb/>

313. Beauvais. CAROLVS REX FRAN. Croix. . BELVACVS CIVI. <lb/>

Monogr. par c (n. 111). <lb/>
R2 AR. id. T. B. <lb/>

314. Clermont (en Argonne). CARLVS REX. Croix. . CLARO-<lb/>

MVNT. Monogr. par K (n. 226). 3 pièces. <lb/>
R3 AR. id. T. B, et B. <lb/>
315. Orléans. AVRELIANIS. Temple, R}, CARLVS REX FK. Croix <lb/>
cantonnée de quatre points (n. 90). R3 AR. id. T. B, <lb/>
316. -Même légende et même type. La porte de la ville <lb/>
remplace le temple. 2 pièces (n. 88). R3 AR. id. T. B. <lb/>

317. Strasbourg. CAROLVS PIVS REX. Croix. . ARGENTINA <lb/>

CIVITS en deux lignes (n. 57). <lb/>
R2 AR. id. T. B. <lb/>
318. -XPISTIANA RELIGIO. Deux deniers au temple. <lb/>

B. <lb/>

EUDES (887-898) <lb/>

319. Angers GRATIA DII REX. Monogramme d&apos;Eudes. ODO et <lb/>
trois croisettes. R!. ANDEGAVIS CIVITAS. Croix (n, 14). <lb/>
* R2 AH. id. 1;. <lb/>

320. Arras. ORATIA DU REX dans le champ, ODO . ATREBAS <lb/>

CIVI. Croix. Gravée. <lb/>
R6AR. id. T. B. <lb/>
321. Blois. MISERICORDIA DII. Monogramme d&apos;Eudes ouu. <lb/>

REX. A. BLESIANIS CASTRO. Croix(n. 147 etsuiv.). <lb/>

AR. id. F. 1). C. <lb/>

322. Limoges. GRATIA DU REX. Monogramme d&apos;Eudes bar-<lb/>

bare. . LIMOVICAS CIVIS. <lb/>

AR. id. B. <lb/>
323. Idem. ODO REX I. dans le champ, o formant la croix. <lb/>
RJ. LIMOVICAS. Croix. (n. 318) R:! AR. obole. T. B. <lb/>


324. Orléans. GRATTA DI REX. Monogramme. AVRELIANIS <lb/>
CIYITAS. Croix. (n. 82 et suiv.). <lb/>
R2 AR. id. T. B. <lb/>
325. Toulouse. ODO REX FR. C. Croix. Rf. TOLOSA CIVI dans <lb/>
le champ, ODDO en 2 lignes (n. 690). AR. id. T. B. <lb/>
326. Idem. Mêmes légendes et types (n. 692). AR. obole T. B. <lb/>

327. Tours. MISERICORDIA DN. Monogramme d&apos;Eudes. . <lb/>

HTVRON CIVITAS. Croix (n. 743). <lb/>

AR. denier B. <lb/>

LOUIS IV? (l&apos;Enfant, roi de Germanie) (900-911) <lb/>

328. XPISTIANA RELIGIO. Doux deniers, au Temple. <lb/>

B. <lb/>

ROBERT 1 (922-923) <lb/>

329. Tours. MISERICORDIA DU dans le champ, RO REX en mo-<lb/>
nogramme. HTVRONES CIVITAS. Croix (n. 748) <lb/>
R4 AR. id. B. <lb/>

CHARLES III LE SIMPLE (893-929) <lb/>

330. Arras. ATREBATICIVI. . GRATIA DI REX. Monogramme. <lb/>

4 AR. denier B. <lb/>

331. Melle. CARLVS REX R. Croix. . METALO, en 2 lignes <lb/>

dans le champ (n. 407), 2 pièces. AR. denier T. B. <lb/>
332. Idem. Même pièce en billon (n. 408). <lb/>

AR. id. B. <lb/>
333. Idem. Même pièce id. <lb/>
(n. 413). <lb/>
AR. obole B. <lb/>
334. CARLVS REX. Croisette. Ri. METULLO. Monogramme. <lb/>
R2 AR. id. B. <lb/>
335. CARLAS en deux lignes. R). METALO. R4 AR. obole B. <lb/>

336. Paris. CARLVS REX. Croix. . PARISII en deux lignes. <lb/>

(n. 498). Gravée. <lb/>
R5 AR. id. T. B. <lb/>

337. Sens. CARLVS REX FR. Croix cantonnée de 4 Doints. . <lb/>

SENONES CIVITAS. Temple (n. 653). <lb/>
R2 AR. id. <lb/>
338. Toulouse. CARLVS IM IR. Croix. TOLOSA ci VI. dans le <lb/>
champ. CARL. en 2 lignes (n. 681). <lb/>
RI AR. id. B. <lb/>

339. Même pièce, obole. <lb/>

R4. <lb/>

340. Troyes. GRATIA DU x. Monogramme par c. FJ. TRECAS <lb/>

CIVI. Croix (n. 703). <lb/>

R2 AR. id. <lb/>
341. CARLVS IMP. AV. à. BITVRIGES. Monogramme. 2 pièces. <lb/>

Denier et obole. <lb/>

R5 AR. B. <lb/>

RAOUL (933-936) <lb/>

342. Paris. GRATIA DI REX. Monogr. de Raoul. <lb/>

PARISI <lb/>

CIVITA. ei1 deux lignes (n. 505). Gravée. <lb/>

. <lb/>

R4 AR. <lb/>

« <lb/>


LOUIS IV D&apos;OUTRE-MER (936-954) <lb/>

343. Rouen. VLOVICI REX. Croix. . ROTOM CIVITI. dans le <lb/>

champ. L. s. Gravée. <lb/>
R5 AR. id. T. B. <lb/>

OTHON I, ROI DE LORRAINE (936-973) <lb/>

344. Cologne. ODDO REX. Croix cantonnée de 4 points. . <lb/>

s. COLONIA en trois lignes dans le champ. <lb/>
R3 AR. denier T. B. <lb/>
34b. -Autre denier au temple. <lb/>
R2 AR. denier T. B. <lb/>

HENRI L&apos;OISELEUR, ROI DE LORRAINE (936-973) <lb/>

346. Pavie, HENRICVS IMP. Croix. REX. If. PAVIA en une ligne. <lb/>
AR. denier B. <lb/>

CONRAD I, ROI DE BOURGOGNE (937-993) <lb/>

347. Lyon. CONRADVS. Croix. . LVGDVNS. Croix avec base <lb/>

en forme de A (n. 345) <lb/>

AR. denier. <lb/>

LOTHAIRE II, ROI DE FRANCE (954-986) <lb/>

348. Bourges. LOTERIVS RE. Croix. . BITVRIGES CIVIT. Mo-<lb/>

nogramme dégénéré de Charles (n. 136). 2 pièces va-<lb/>
riées. <lb/>
RI AR. denier. <lb/>

349. Idem. LOTERIVS RE. Croix. . BITVRIGES CIVITAS. Tem-<lb/>

ple. (n. 135). 2 piéces variées. <lb/>
AR. denier T. B. <lb/>

350. Quentovic. GRATIA DU REX. Monogramme. . QVENTOVICI. <lb/>

Croix cantonnée de deux points. R2 AR. denier B. <lb/>

351. Saint-Quentin. Même type. . s. c. QUENTINI. Croix. <lb/>

R3 AR. denier B. <lb/>

LOUIS V, LE FAINEANT (986-987) <lb/>
352. Langres. HLVDOVVCVS REX. dans le champ. ix RJ. INGONIS <lb/>
CIVIS. Croix cantonnée d&apos;un point (n. 324). R3 AR. id. <lb/>
CHARLES LE CARLOVINGE?(987-1005) <lb/>

353. Bruges? GRATA DI REX. Même monogramme par c. . <lb/>

BRVCCIA MO. Croix cantonnée de quatre coins ou <lb/>
pointes. <lb/>
R4 AR. <lb/>


TROISIÈME RACE <lb/>

Rois Capétiens <lb/>

HUGUES CAPET (987-996) <lb/>

354. Beauvais. HVGO. REXERVEVS. Croix cantonnée de deux <lb/>
points. if. BELVACVS CIVITAS. Monogramme par K. <lb/>

(n. 9) (t). <lb/>
AR. denier T. B. <lb/>
355. Idem. Même légende et type (n. 10). <lb/>

R2 AR. obole. <lb/>

ROBERT LE PIEUX (996-1031) <lb/>

356. Laon. ROBT. FRAN. REX. Tête barbare du roi de face. <lb/>
ADALBERO LAN. Buste de face également barbare de <lb/>
l&apos;évêque Adalbéron (n. 10). <lb/>
R2 AR. denier. <lb/>

PHILIPPE Ier (1060-1108) <lb/>
357. Etampes. PHILIPPVS XRE A PII. Porte dela ville accostée <lb/>
des lettres. A. D. REX. Rf. CASTIELLVM STAMPIS. Croix <lb/>

cantonnée de A. etc. (n. 17 var.). <lb/>

R4 AR. id. B. <lb/>

358. Dreux. FILIPVS REXI. Temple, . DRVCAS CASTA. Croix. <lb/>

(n. 27). <lb/>

R2 AR. id. B. <lb/>
359. Orléans. PHILIPPVS X REXI. Porte de ville. R). AVRELIA-<lb/>
NIS CIVITAS. Croix (n. 11 var.). <lb/>
R&quot; AR. id. B. <lb/>
360. Macon. PHILIPPVS REX. Dans le champ o. en losange. <lb/>
MATISCON. Dans le champ S. (n.31). R2AR. denier. <lb/>
361. Senlis. PHILIPPVS REX. Croix cantonnée de deux c. q. <lb/>

SINLECTIS CIVITAS. Croix cantonnée de s. c. E. F. ? <lb/>
(n. 21) <lb/>

R8 AR. Fruste. <lb/>

LOUIS VI le Gros (1108-1137) <lb/>

362. Bourges. LVDOVICVS REX. Tête royale de face. . VRBS <lb/>

BITVRICA. Croix fletironnée à long pied (est classée à <lb/>
Louis VII n. 4). <lb/>
AR. denier T. B. <lb/>

(1) Les numérosindiqués sont ceux de l&apos;ouvrage publié par M. H. Hoff-<lb/>
mann. Monnaies royales de France, Paris, 1878. <lb/>


363. Dreux. LVDOVICVS REX. Temple. . DRVCAS CASTA. Croix. <lb/>

(n. 16). <lb/>
R2 AR. denier B. <lb/>
364. -Même pièce (n. 17). <lb/>
R2 AR. obole B. <lb/>

365. Chateaulandon. LVDOVICVS REX. Croisette et crosse <lb/>

dans le champ. . LANDONIS CAST. Croix cantonnée de <lb/>

deux croisettes. Sur l&apos;une la crosse est à gauche, sur <lb/>
l&apos;autre, à droite. Deux variétés (n. 14). <lb/>

AR. B. <lb/>

366. Etampes. LVDOVICVS REX. Monogramme barbare. . <lb/>

Croix cantonnée de deux v. (Classée à Louis VII) <lb/>

(n.6). <lb/>

AR. B. <lb/>

367. Langres. LVDVVICVS REX. Crosse accostée d&apos;un croissant <lb/>

et d&apos;une étoile. . VRBS LINGONIS. Croix cantonnée <lb/>

d&apos;un croissant et d&apos;une croisette (Louis VII n. 17). <lb/>
R&apos; AR. denier. <lb/>
367 bis. Mâcon? LVDOVICVS. Dans le champ, s et c? i^. <lb/>

isco. Croix. <lb/>

AR. denier. <lb/>
368. Mantes. LVDWICVS REX. Croix cantonnée de deux o. R}. <lb/>
CASTRVM MAT. Deux croisettes et deux o. (Classée à <lb/>
Louis VII n. 3). <lb/>
AR. B. <lb/>

369. Montreuil. LODOVICVS. Croix. . MONSTEROLV. Temple. <lb/>

(n. 2t var.). <lb/>

AR. denier. <lb/>
370. -Même type. (n. 24). <lb/>
AR. denier. Variété. <lb/>
371. Nevers. LODOVICVS. Dans le champ REX et faucille. q. <lb/>
NEVERNIS CVT. Croix avec une croisette dansla croix. <lb/>
5 variétés (n. 22). <lb/>
AR. id. <lb/>
372. Idem. Mêmes légendes et types (n. 23) R2 AR. obole. <lb/>

373. Orléans. LVDOVICVS REX. Porte de ville. . AVRELIANIS <lb/>

CIVITAS. Croix cantonnée de A et o (n. 8). 3 variétés. <lb/>
AR. id. <lb/>

374. Pontoise. LVDOVICVS REX. Dans le champ A. et O. . <lb/>

PONTISAR CAST. Croix cantonnée d&apos;un o&apos;(n. 117). 2 va-<lb/>
riétés (n. 5 et 6). <lb/>
R3 AR. id. B. <lb/>

LOUIS VII LE JEUNE (1137-1180) <lb/>
375. Augoulême. LVDOVICVS. Croix. <lb/>
EGOLLISSIME. Croi-<lb/>

sette et quatre annelets. 3 pièces. AR. id. T. B. <lb/>

376. Aquitaine. LODOVICVS REX. Croix. . DVX AQUITANIE, en <lb/>

quatre lignes dans le champ (n. 9). R:I AR. denier. <lb/>

377. Bourbonnais. LVDOVICVS REX. Croix et faucille. . <lb/>

BORBONENSIS. Croix cantonnée de deuxtrèfles (n. 13). <lb/>
R2 AR. denier B. <lb/>


378. Bourges. Type du n. 362, la figure plus longue (n. 14). <lb/>
2 pièces variées. <lb/>
AR. B. <lb/>

379. Laon. LVDOVICVS REX. Tête couronnée du roi de face. q. <lb/>
GALTERVS EPS. Tête mitrée de l&apos;évêque de Laon, de <lb/>

face (n. 20). <lb/>

AR. <lb/>

380. Paris. LVDOVICVS REX. Dans le champ FRANCO, en deux <lb/>

lignes. . PARISII CIVIS. Croix. 2 pièces (n. 1). AR. B. <lb/>

381. Périgueux. LVDOVICVS. Croix cantonnée de s et v. B). <lb/>
ECOLISSIME. Cinq annelets. 2 pièces. <lb/>
AR. denier et obole. <lb/>
382. Saintes. LODOVICVS. Croix. Rf. STCI. NAS dans le champ, <lb/>
trois croisettes en triangle (n. 19). <lb/>

R2 AR. B. <lb/>

PHILIPPE II AUGUSTE (1180-1223) <lb/>

383. Arras. PHILIPVS REX. Dans le champ, FRANCO en deux <lb/>

lignes. . ARRAS CIVIS. Croix cantonnée de deux lys <lb/>

(n. 3). 5 pièces variées. <lb/>
AR. B. <lb/>

384. Idem. Même pièce, obole (n. 4). Gravée. R6 AR. id. <lb/>

385. Déols, près Châteauroux. PHILIPVS REX. Croix. . <lb/>

DEEOLIS. Etoile (n. 7). <lb/>
R3 AR. <lb/>
386. Laon. PHILIPVS REX. Tête couronnée du roi de face. <lb/>

. ROGERVS EPI. Buste mitré de l&apos;évêque de Laon de <lb/>

face (n. 17). 2 pièces <lb/>

RI AR. F. D. C. etB. <lb/>

387. Montreuil. PHILIPVS REX, Dans le champ, FRANCO en <lb/>
deux lignes. Rf. MOVTVRVEL. Croix cantonnée de deux <lb/>
annelets (n. 9). 3 pièces. <lb/>
AR. id. B. <lb/>

388. Paris. PHILIPVS REX. Dans le champ, FRANCO en deux <lb/>

lignes.. PARISII civis (n. 1). <lb/>
AR. td. <lb/>
389. Péronne. PHILIPVS R. Dans le champ, FRANCO en deux <lb/>

lignes. . PERONNE. Croix (n. 10). AR. id. B. <lb/>

390. Saint-Omer. PHILIPVS REX. Dans le champ, FRANCO en <lb/>

deux lignes, . SEIN THOMER. Croix (n. 11). <lb/>

RI AR. id. <lb/>
391. Rennes. PHILIPVS REX. Croix. Rf. CIVI REDONIS. Châtel. <lb/>

(n. 16). <lb/>

R6 AR. id. <lb/>

LOUIS VIII, LE LION (1223-1226) <lb/>

392. Paris. LVDOVICVS REX E. lunaire. Dans le champ FRANCO <lb/>

en deux lignes. R). PARISII CIVIS. Croix (n. 1). <lb/>
2 pièces. <lb/>
Bil. <lb/>

393. Tours. Même type. Croix. . TVRONIS CIV. (n. 3). Bil. <lb/>


LOUIS IX (SAINT LOUIS) (1226-1270) <lb/>

394. Gros tournois. LVDOVICVS REX. Croix. SIT, etc. <lb/>

TV-<lb/>

RONV&lt; CIVIS. Châtel à la croix (n. 9) sans étoile. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

395. Denier tournois, LVDOVICVS REX. Croix. . TVRONVS <lb/>

CIVI et CIVIS. Châtel à la croix. 4 variétés (n. 13 var.). <lb/>

Billon B. <lb/>

396. Obole tournois. Même type (n. 14). <lb/>

Billon B. <lb/>
397. Parisiset obole. 3 pièces (n. 11 et 12 var.) <lb/>
Bil. B. <lb/>

PHILIPPE III LE HARDI (1270-1285) <lb/>

398. Gros tournois, PHILIPVS REX. Croix autour. SIT etc. i^. <lb/>
TVRONVS CIVIS. Châtel à la croix. 3 pièces. AR. B. <lb/>
399. Denier tournois. PHILIPVS REX. Croix. Rf. TVRONVS CIVIS. <lb/>
Châtel à la croix (n. 8). <lb/>
Bil. B. <lb/>

400. Obole tournois ou Maille. Même type (n. 9). Bil. B. <lb/>

PHILIPPE IV, LE BEL (1285-1314). <lb/>

401. Gros tournois, PHILIPVS REX. Croix. Légende exté-<lb/>
rieure. SIT. etc. Bordure 12 lis. Rf. TVRONVS CIVIS. <lb/>

Châtel à la croix; 1&apos;0 rond et 1&apos;0 long; bidenté, tri-<lb/>

denté fleurdelisé; l&apos;x cantonné de 4 points; tierce-<lb/>
feuille; P après PHILIPPVS; deux barres après civis, etc. <lb/>

14 pièces variées (n. 8). <lb/>
AR. B. et B. <lb/>

402. Demi-gros. Même légende et type. (n. 9). <lb/>

AR. B. <lb/>

403. Tiers de gros. Id. (n. 11). 2 pièces. Sur l&apos;une, deux <lb/>

points accostant le premier lys. <lb/>

AR. B. <lb/>

404. Denier tournois. PHILIPVS REX. Croix. TVRONVS CIVIS. <lb/>
Châtel à la croix. l&apos;o long. (n. 16) <lb/>

Bil. <lb/>

405. Obole tournois. Mêmes légende et type. 4 pièces va-<lb/>
riées (n. 18). <lb/>
Bil. B. <lb/>

406. Royal Parisis double. PHILIPPVS REX. Croix cantonnée <lb/>

d&apos;un lis. , MON DVPLEX REGAL. Fronton accosté de <lb/>

deux lis (n. 23). 4 pièces. <lb/>
Bil. <lb/>

407. Même pièce. Un petit trident après Philippus (n. 23). <lb/>

Bil. R4 <lb/>

408. Double tournois royal noir. PHILIPPVS REX. Croix tri-<lb/>

foliée. Rf. MONETA DVPLEX. Dans le champ REGALIS en <lb/>
deux lignes sous un lis (n. 20). <lb/>
Bil. B. <lb/>


409. Double bourgeois. PHILIPPVS REX. Croix feuillue à pied. <lb/>

. BVRGENSIS couronne, dessous FORTIS en deux lignes. <lb/>

2 pièces; sur l&apos;une un annelet après BURGENSIS. <lb/>

(n. 26). <lb/>
Bil. B. <lb/>

410. Bourgeois simple. PHILIPPVS REX. Croix à pied. . BVR-<lb/>

GENSIS. Dans le champ NOVVS en deux lignes sous un <lb/>

lis (n. 28). Sur l&apos;une 2 trèfles, sur l&apos;autre 6 points <lb/>

accostent le lis. <lb/>
Bil. <lb/>

411. Obole bourgeoise. Même type (n. 30). <lb/>

Bil. B. <lb/>

412. Mitte tournois. Portail. . Croix cantonnée de PH. REX. <lb/>

(n. 25). 2 pièces. <lb/>
R2 Bil. B. <lb/>

413. Mitte. REGALIS sous un lis. .Cr oix fleurdelisée (n. 22). <lb/>

R3 Bil. <lb/>

LOUIS X, LE HUTIN (1314-1316). <lb/>

414. Gros tournois. LVDOVICVS REX. Croix SIT, etc. . TVRO-<lb/>

NVS CIVIS. Châtel à la croix, étoile sous l&apos;v de turonus <lb/>
(classé à Saint-Louis, n. 9). <lb/>
R2 AR. T. B. <lb/>

415. Même pièce, l&apos;x cantonné de quatre points (n. 3). <lb/>

R2 AR. B. <lb/>

416. Dernier tournois. Type du denier de saint Louis, <lb/>
avec CIVIS (n. 5 et 6). 6 pièces. Une cantonnée de <lb/>
quatre points. Plusieurs variétés. <lb/>

Bil. <lb/>

PHILIPPE V, LE LONG (1316-1328). <lb/>

417. Gros tournois. PHILIPPVS REX. Croix SIT, etc., lis.. TV-<lb/>
RONVS CIVIS. Châtel surmonté d&apos;un lis, étoile après <lb/>

turonus. Marteau, trident, etc. (n. 2 et suiv.). 4 pièces. <lb/>
RI AR. B. et T. B. <lb/>
418. Gros tournois. Même type. Le T gothique, (n. 3). R3 T. B. <lb/>
419. Denier tournois. 2 pièces, o rond, o long et étoile <lb/>

(n. 6). <lb/>
Bil. <lb/>

CHARLES LE BEL (1322-1328). <lb/>
420. Gros tournois. KAROLVS REX. Croix autour, SIT, etc. <lb/>
TVRONVS CIVIS. Châtel à la croix (n. 6). R1 AR. B. <lb/>

421. Demi-gros tournôis. Même type. <lb/>

FRANCHORVM. Châ-<lb/>

tel (n. 8). <lb/>

AR. B. <lb/>
422. Même pièce, avec FRANCORVM (n. 9). <lb/>
AR. B. <lb/>

423. Double tournois. FRANCORVM REX dans le champ. <lb/>

Grande couronne, dessous K. MONETA NOVA. Croix <lb/>
fleurdelisée à long pied (n. 12). 2 variétés. <lb/>

Bil. B. <lb/>


424. Double Parisis. KAROLVS REX. Grande couronne. <lb/>

MONETA DVPLEX. Croix fleurdelisée (n. 10). 6 pièces. <lb/>
Bil. <lb/>

425. 4 pièces pareilles; trois avec un annelet et l&apos;autre avec • <lb/>
un petit fleuron, (n. 10). <lb/>

Bil. B. <lb/>

425 bis. Autre double Parisis. KAROLVS FRANCORV. Cou-<lb/>

ronne dessous REX, Rf. Même revers. Inédite. Bil. B. <lb/>

426. Denier parisis. KAROLVS REX. Dans le champ FRANCO en <lb/>

deux lignes, . PARISIVS CIVIS. Croix (n. 16). 2 pièces. <lb/>

R2 Bi&apos;. <lb/>

PHILIPPE VI DE VALOIS (1328-1350). <lb/>

427. Gros ou Parisis. FHILIPPVS REX FRANCO. Croix canton-<lb/>

née de deux lis; en légende extérieure BENBDICTV SIT <lb/>

NOME DNI. NRI. DEIIHV. XPI. R}. PARISIVS CIVIS ARGENTI. <lb/>

Dans le champ une grande couronne royale; dessous : <lb/>

FRANCO PHI (n. 19). <lb/>
R* AR. B. <lb/>

428. Gros à la queue. PHILIPPVS REX. Croix avec pied sur-<lb/>

montée d&apos;une couronne. SIT, etc. R], TVRONVS CIVIS. <lb/>
Châtel surmonté d&apos;une couronne, bordure, 12 lis <lb/>
(n. 22). 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

429. Demi-grosà la couronne. PHILIPPVS REX. Croix anglaise <lb/>
coupant la légende. 4. FRANCORVM. Châtel couronné <lb/>
(n. 25). 3 pièces, une avec deux annelets. R1 AR. B. <lb/>
430. Gros tournois ou sol. PHILIPPVS REX. Croix. SIT, etc. <lb/>

TVRONVS CIVIS. Châtel à la croix (n. 20). Croissant <lb/>
après turonus. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
431. Tiers de gros. Mêmes légendes et type. <lb/>

AR. <lb/>

432. Gros au lis (sol parisis). PHILIPPVS REX. Croix avec un <lb/>

lis. SIT, etc. R. FRANCORVM. Gros lis, bordure 12 lis <lb/>
(n. 29). 5 pièces, deux avec deux annelets. AR. B. <lb/>

433. Double Parisis. PHILIPPVS. D. G. REX. Dans le champ, <lb/>

deux lis, et FRAN. en deux lignes, . MONETA DVPLEX. <lb/>

Croix de Bourges à long pied (n. 42). 2 pièces va-<lb/>
riées. <lb/>

AR. B. <lb/>

434. Autre double Parisis. PHILIPPVS REX. Gros lis. . <lb/>

MONETA DVPLEX. Croix fleurdelisée et évidée (n. 31). <lb/>
4 pièces. <lb/>
Bil. B. <lb/>

435. Denier Parisis. PHILIPPVS REX. Dans le champ, FRANCo <lb/>

en deux lignes. . PARISIVS CIVIS. Croix (n. 35). <lb/>

3 pièces. 2 variétés, l&apos;une une quartefeuille, l&apos;autre <lb/>

un besan. <lb/>
R4 Bil. B. <lb/>


436. Obole Parisis. Mêmes légendes et type (n. 37). 2 pièces. <lb/>
Sur l&apos;une un annelet après PARISIVS. <lb/>

R2 Bil. B. <lb/>

437. Parisis de la langue d&apos;oil. PHILIPPVS REX. Dans le <lb/>

champ, FRA. . PARISIVS CIVIS. Croix. Sur l une un <lb/>

tiercefeuille, sur l&apos;autre un croissant (n. 39). 2 pièces. <lb/>

Bil. <lb/>

438. Double tournois. PHILIPPVS REX. Couronne, dessous <lb/>
FRANCO en deux lignes. q. MONETA DVPLEX. Croix fleur-<lb/>
delisée (n. 38). 3 pièces. <lb/>
Bil. B. <lb/>

439. Autre double tournois. PHILIPPVS REX Dans le champ, <lb/>

FRANCORV en d&apos;eux lignes sous un lis. q. MONETA <lb/>
DVPLEX. Croix avec trois branches fleurdelisées (n. 40). <lb/>
3 pièces, sur l&apos;une deux besants. <lb/>
Ri Bil. B. <lb/>

440. Double tournois, dit brulé. PHILIPPVS FRANC. Grande <lb/>
couronne; sur le bandeau : REX. q. MONETA DVPLEX. <lb/>
Même croix avec pied (n. 58). 3 pièces variées. Bil. <lb/>

441. Double Parisis noir. Même type sans le mot REX. <lb/>

(n. 56). <lb/>
R2 Bil. B. <lb/>

442. Tournois. PHILIPPVS REX. Croix. . TVRONVS CIVIS. Châ-<lb/>

tel. <lb/>

B. <lb/>

443. Maille tournois. PHILIPPVS REX. Croix. q. FRANCHORVM. <lb/>

Châtel à la croix. (n. 54). 2 pièces. <lb/>
R3 Bil. B. <lb/>

444. Maille. PHILIPPVS REX. Croix. . FRANCORVM. Couronne <lb/>

(n. 57). <lb/>
R6Bil. <lb/>

EDOUARD III (1346-1356). <lb/>

445. Demi-gros tournois, ED. REX. ANGLIE. Croix. SIT, etc. <lb/>

R}. DNS. HIBERNIE. Châtel, etc. <lb/>
R1 AR. B. <lb/>

446. Même pièce. Un annelet à la gauche de la croisette du <lb/>
châtel. <lb/>

JEAN II, DIT LE BON (1350-1364). <lb/>

447. Gros tournois, IOHANNES REX. Croix. SIT, etc. R. TVRONVS <lb/>
CIVIS. Châtel couronné (n. 16). <lb/>
R2 AR. <lb/>

448. Gros d&apos;argent de 1350. IOHANNES REX. Croix SIT, etc. <lb/>

. TVRONVS CIVIS. Châtel à la croix (n. 15). 3 pièces. <lb/>

R&quot; AR. <lb/>

449. Gros ou demi-blanc. Même type. Le même, deux lis <lb/>
sur les tours (n. 32). <lb/>
R3 AR. B. <lb/>

450. Gros blanc de 1353. Même type, les deux tours tréflées <lb/>

(n. 33). 2 pièces. <lb/>
AR, B. <lb/>


451. Poillevillain à la couronne. IOHANNES REX. Croix à long <lb/>

pied. . TVRONVS CIVIS. Châtel à la couronne (n. 19). <lb/>

2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

452. Demi-gros de 1355. IOHANNES REX. Croix anglaise cou-<lb/>
pant la légende. q. TVRONVS CIVIS. Châtel surmonté <lb/>
d&apos;un rameau feuillu (n. 35). <lb/>

AR. <lb/>

453. Gros blanc, dit compagnon. IOHANNES REX. Croix SIT, <lb/>

etc. . TVRONVS CIVIS. Châtel surmonté d&apos;un lis(n. 39). <lb/>

3 pièces. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>
454. Gros blanc aux lis. IOHANNES ÛEI GRA. Croix. R]. FIIAN-<lb/>
CORVM REX. Même portail (n. 41). <lb/>

R5 AR. B. <lb/>

455. Demi-blanc, IOHANNES REX. Croix SIT, etc. . FRANCO-<lb/>

RVM. Portail à la croix (n. 12). <lb/>

R2 AR. <lb/>

456. Gros blanc aux lis de 1355. IOHES DEI GRA. Croix an-<lb/>
glaise cantonnée de 4 couronnes, SIT, etc. J. FRANCORV <lb/>

REX. Champ semé de lis (n. 46). 2 pièces. <lb/>
R2 AR. <lb/>
457. Gros blanc à la couronne. Même légende. Croix. <lb/>
Même légende. Grande couronne. Le mot REX des-<lb/>
sous (n. 26). <lb/>

R* AR. <lb/>

458. Autre gros blanc. Mème type. La légende autour de la <lb/>
couronne, deux lis cantonnant la croix du revers <lb/>

(n. 25). 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

459. Blanc à la couronne. IOHANNES DEI GRA FRANC. Grande <lb/>

couronne. <lb/>
SIT, etc. Croix dans huit arcs de cercles <lb/>
(n. 21). Gravée. <lb/>
Rs AR. B. <lb/>

460. Gros blanc au lis. IOHANNES DEI GRA FRANCORV REX. <lb/>

Grand lis. R). SIT, etc. Croix cantonnée de quatre lis. <lb/>

(n. 31). <lb/>
R* AR. <lb/>

461. Gros blanc à la couronne. IOHANNES DEI GRA. Croix de <lb/>
Bourges, SIT, etc. 4. FRANCORV REX en deux lignes <lb/>

sous une couronne (n. 28).. Ra AR. B. <lb/>

462. Demi-blanc? Même type. <lb/>
R3 AR. <lb/>

463. Blanc à la couronne. IOHANNES REX. Croix cantonnée <lb/>

de deux rosaces, SIT, etc. <lb/>
FRANC entra deux cou-<lb/>
ronnes (n. 49). 2 pièces; sur l&apos;une quatre points à la <lb/>
croix. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

464. Blanc aux lis, dit Chartin. IOHANNES DEI GRA. Croix, <lb/>

SIT, etc. FRANCOR REX. Trois lis sous une couronne <lb/>
(n. 37). 2 pièces. <lb/>
AR. <lb/>

465. Double sol parisis ou Gros blanc à l&apos;étoile, IOHANNES <lb/>

DEI GRA. Croix cantonnée de deux étoiles. q. MONETA <lb/>


DVPLEX ALBA, dans le champ IOHS FRACO REX en trois <lb/>
lignes (n. 44). <lb/>
R3 AR. T. B. <lb/>
466. Demi-blanc? Même type. <lb/>

R3 AR. B. <lb/>

467. Denier Parisis. IOHANNES REX. Dans le champ, FRANCO. <lb/>

. PARISIVS CIVIS. Croix pattée (n. 61). 4 pièces. <lb/>

R2 Bil. B. <lb/>

468. Autre id. IOHANNES REX. Couronne, et dessous REX. . <lb/>

MONETA DVPLEX. Croix bourgeoise. <lb/>
R2 id. B, <lb/>
469. Autre id. IOHANNES REX FRAN. Portail couronné. Deux <lb/>

lis sur les tours. . MONETA DVPLE* . Croix cantonnée <lb/>

de quatre lis (n. 64). <lb/>
R2 id. <lb/>
470. Autre id. IOHANNES FRANCORV REX. Trois lis sous une <lb/>

couronne. Le même. Croix à pied (n. 67). R2 id.B. <lb/>

471. Autre id. Même légende. Gros lis. . Le même. <lb/>

2 pièces, (n. 58). <lb/>
R6 id. B. et T. B. <lb/>

472. Double Parisis noir. Même légende. Le mot REX dans <lb/>

le champ entre six lis. . MONETA DVPLEX. Croix <lb/>

fleurdelisée (n. 55). <lb/>
R3 id. <lb/>

473. Petit Parisis. IOHANNES REX dans le champ FRA. . <lb/>

PARISIVS CIVIS. Croix. 2 pièces, (n. 60). <lb/>
R2 id. <lb/>

474. REX sous une couronne, . MONETA DVPLEX. Croix <lb/>

évidée (n. 54). 4 pièces. <lb/>
R2 id. <lb/>

475. Double Tournois. IOHANNES REX F. Croix. . TVRONVS <lb/>

CIVIS. Châtel (n. 70). <lb/>
Ri id. <lb/>

476. Petit Tournois. Même type, mais la croix avec pied <lb/>

(n. 71) et le châtel fleurdelisé. 4 pièces. <lb/>
R3 id. <lb/>

CHARLES V (1364-1380) <lb/>

477. Gros Tournois. KAROLVS REX. Croix BNDlCTV, etc. B). <lb/>
TVRONVS CIVIS. Portail surmonté d&apos;une couronne. <lb/>

(n. 6). <lb/>
RI AR. B. <lb/>

478. Blanc dit blanc de donne. DEI GRACIA. Dans le champ, <lb/>

K couronné, accosté de deux lis. . FRANCORV REX. <lb/>

Croix. BNDICTV, etc. (n. 7). 3 pièces. <lb/>
Bil. B. <lb/>
479. Cadière. KAROLVS FRANCORV REX. Le roi assis de face. <lb/>
DALPHS VENENS. Croix anglaise. SIT, etc. (n. 11). <lb/>
R5 AR. B. <lb/>
480. Gros. KAROLVS REX. Croix. BNDICTV, etc. <lb/>

DALPNS <lb/>

VIENS. Dauphin. Bordure, douze lis (n. 13) R2 AR. B. <lb/>
481. Demi-gros. KROLVS FRANCORV REX. Grand dauphin cou-<lb/>

ronRé. . ET DALPNS VIENSIS. Croix pattée cantonnée <lb/>

de deux lis (n. 15). <lb/>
Rg AR. B. <lb/>


482. Petit Dauphin. FRANCORVM REX. Dans le champ, KROL <lb/>

entre un dauphin et une couronne, et quatre besants. <lb/>
Ri. ET DALPNS VIENSIS. Croix fleurdelisée à pied (n. 16). <lb/>
Ra AR. <lb/>
483. KAROLVS FRAN REX. Croix cantonnée de deux lis ut <lb/>
deux dauphins. <lb/>
DALPNS VIENESIS. Grand dauphin, <lb/>

2 pièces (n. 14). <lb/>
Ri AR. <lb/>

CHARLES VI, DAUPHIN DE FRANCE (1368-1388) <lb/>

484. PRMO. G. FRANCOR REG dans le champ KROL entre un <lb/>

dauphin et un lis. . DALPHNS VIENSIS. Croix fleurde-<lb/>

lisée à pied. <lb/>
R-AR. B. <lb/>

CHARLES VI, ROI (1380-1422). <lb/>

485. Grand blanc, dit guénar. KAROLVS FRANCORV REX. <lb/>

Ecu incouronné aux trois lys. . SITNOME DNI BNDICTV. <lb/>

Croix cantonnée de deux lys et deux couronnes à l&apos;o <lb/>

rond et à To long. Paris, Montpellier, Roman, <lb/>
Tournay, etc. 8 pièces (n. 22). <lb/>

Bil. B. <lb/>

486. Même pièce. Un petit P après REX. Parthenay? <lb/>

R4 Bil. B. <lb/>
Si cette pièce est frappée à Parthenay, elle serait de Charles VII, <lb/>

487. Même pièce. La croix est cantonnée d&apos;une couronne, de <lb/>
deux lis et d&apos;un dauphin (n. 23). Gravée. R6 Bil. B. <lb/>
488. Demi-blanc. Même type, seulement la croix cantonnée <lb/>
d&apos;un lys et d&apos;une couronne. 5 pièces (n. 26). id. B. <lb/>
489. Denier tournois, KAROLVS REX. Deux fleurs de lys A. <lb/>
TVRONVS CIVIS. Croix pattée (n. 38). 3 pièces. <lb/>
id. 2. T. B. <lb/>

DÉMENCE DU ROI (1392-1422) <lb/>

MONNAIE DU DUC DE BERRY AU NOM DU ROI <lb/>

490. Gros aux fleurs de lys. KAROLVS FRANCORVM REX. Trois <lb/>

lys. <lb/>
SIT, etc. Croix fleurdelisée.2 pièces frappées à <lb/>

Tournay (n. 15). <lb/>

R1 AR. T. B. <lb/>

491. Double tournois, KAROLVS FRANCORVM REX. Trois lys. I{. <lb/>
MONETA. DVP. LEX. Croix fleurdelysée coupant la lé-<lb/>

gende. 2 pièces (n. 31). <lb/>
Une T. B. Bil. <lb/>

492. Gros, dit grossu, de 1413. RL&apos;. DI&apos;G FRA&apos; COR&apos; REX. <lb/>
Croix pattée. SIT, etc. J. GROSSVS TVRONVS. Trois lys <lb/>
sous une couronne. 2 piéces. Rouen et Tournay. <lb/>

(n. 11). <lb/>

AR. B. et T. B. <lb/>


493. Double tournois, dit niquet. KAROL. Gros lys couronné. <lb/>

. DVPLEX TVRONVS FRACIE. Croix fleurdelisée à pied. <lb/>

2 pièces (n. 34). <lb/>

Une B. R&apos;. <lb/>

TROUBLES DE 1417 A 1422 <lb/>

MONNAIE DE LA REINE ISABEAU DE BAVIERE <lb/>

494. Gros royal, dit florette. KAROLVS FRANCORV REX. Trois <lb/>
lys sous une couronne rehaussée de trois feuilles <lb/>
d&apos;ache et de deux perles. La croix qui précède la lé-<lb/>
gende est seulement pattée en haut et en bas. BJ. <lb/>
SIT, etc. Croix fleurdelysée cantonnée de deux cou-<lb/>
ronnes (n. 17). 4 pièces. <lb/>
Bil. <lb/>

495. Demi-gros bas billon. Même type. 3 pièces (n. 19). id. <lb/>

LE DAUPHIN LOUIS, FILS DE CHARLES VI <lb/>

496. Gros. LVDO PRMO G. FRA REGES. Croix. <lb/>

DALPHS <lb/>

VlENESIS. Ecu carré écartelé de France et du Dau-<lb/>
phiné (inédit). <lb/>
R4 AR. T. B. <lb/>

LE DAUPHIN CHARLES (1418-1421) <lb/>

497. Gros royal, dit florette. Croisette pattée haut et bas. <lb/>

Dessous annelet. KAROLVS, etc. Type du n. 494. <lb/>
(n. 17). 3 pièces. <lb/>
Bil. T. B. <lb/>

498. Grand blanc, dit guénar. Croisette. Dessous annelet. <lb/>

KAROLVS, etc. Type dun. 485. 2 pièces. <lb/>
id. T. B. <lb/>
499. -Singulière imitation du type precédent, la lég. finit <lb/>
par FL. et celle du revers est rétrograde. Bas Billon. <lb/>
500. GÊNES. Gros. K. REX. F. D. IANVE. Ecu avec un lys et <lb/>
la porte génoise dessous B. <lb/>
CONRADVS REX. Croix <lb/>
(n. 53, à Charles VI). <lb/>
R2 AR. B. <lb/>

HENRI V D&apos;ANGLETERRE (1420-1422) <lb/>

501. Florette. HENRICVS FRANCORV REX. Trois lys sous une <lb/>
couronne rehaussée de trois trèfle?. R). SIT, etc. Croix <lb/>
fleurdelysée, cantonnée d&apos;un léopard et d&apos;une couronne <lb/>
2 pièces (n. 6). <lb/>

R* Bil. un T. B. <lb/>

502. Même type. La couronne soutenue par deux léopards. <lb/>

. Mème revers; seulement, la croix évidée avec H <lb/>

en coeur. 3 pièces (n. 7). <lb/>
R2 uneB. <lb/>


503. Double tournois, dit niquet. H: REX : ANGL : HERES : <lb/>

FRANC. Léopard passant sous un lys à gauche, . <lb/>

SIT, etc. Croix pattée et évidée (n. 11). 5 pièces. <lb/>
id. une B. une T. B. <lb/>
504. Denier tournois blanc. HENRICVS REX. Léopard allant <lb/>
à gauche. q. TVRONVS CIVIS. Croix anglaise évidée avec <lb/>
H en coeur. 3 pièces (n. 12). <lb/>
RI id, une B. <lb/>

HENRI VI D&apos;ANGLETERRE <lb/>

505. Gros. Tête de face. Type anglais, frappée à Calais. <lb/>
2 pièces. <lb/>

R2 AR B. <lb/>

506. Grand blanc aux écus. FRANCORVM ET ANGLIE REX. Les <lb/>

deux écus. Dessus, H&apos;ERICVS. . SIT, etc. Croix ac-<lb/>

costée d&apos;un lys et d&apos;un léopard. Dessous, HERICVS. <lb/>
8 pièces. Paris, Dijon, Saint-Lô, Le Mans, Rouen, <lb/>
Nevers (n. 6). <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

507. Petit Blanc. HEN-RICVS REX. Les deux écus accolés, . <lb/>

SIT, etc. Croix accostée de H. R. (n. 7). 2 pièces. <lb/>
R2 id. <lb/>

508. Petit Parisis. FRACORV. z. AGL. REX. Léopard à gauche. <lb/>

lys devant lui, dessus le mot HERI couronné. <lb/>

PA-<lb/>

RISI-VS C-IVIS. Croix anglaise fleurdelisée. 3 pièces. <lb/>

(n. 12). <lb/>

RI une T. B. <lb/>

509. Petit tournois de 1423? HENRICVS REX. Léopard à <lb/>

gauche devant un lys. <lb/>

TVRONIS FRANCIE Croix <lb/>
(n. 13). <lb/>
R2 T. B. <lb/>

510. Maille tournois. HENRICVS REX. Léopard sous une <lb/>
croix largement pattée. R}. OBOLVS CIVS. Grand lys <lb/>
sous la même croix (n. 15). <lb/>
R2 T. B. <lb/>

CHARLES Vil, ROI D&apos;UNE PARTIE DE LA FRANCE <lb/>

(1422-1436). <lb/>

511. Grand blanc au K, de 1422. KAROLVS FRANCORV REX S. <lb/>

Ecu au trois lis couronné. R}. SIT, etc. Croix can-<lb/>
tonnée de deux lys et de deux K. 2 pièces. Villeneuve <lb/>
Saint-André et Poitiers (n. 27). <lb/>
R&apos; Bil. une B. <lb/>
,512. Grande plaque, dite du Tournaisis. KAROLVS DEI GRA <lb/>

FRANCORV REX. Trois lys. .SI T, etc. Croix anglaise <lb/>

cantonnée de F. R. A. C. 2 pièces, (n. 12). AR. B. et T. B. <lb/>
513. -Demi de la précédente. 2 pièces (n. 13). R* AR. B. <lb/>


514. Grand blanc au lys de 1423. KAROLVS FRANCORV REX. <lb/>

Trois lys. . SIT, etc. Croix cantonnée de quatre lys. <lb/>

5 pièces. Tours, Saint Pourcain, Toulouse, etc. <lb/>

(n. 32). <lb/>

Bil. B. <lb/>

515. Petit blanc au lys de 1493. KAROLVS FRANCORVM REX. <lb/>

Ecu. à. SIT, et croix anglaise cantonnée d&apos;une cou-<lb/>
ronne et d&apos;un lys. 2 pièces. Montpellier et Tou-<lb/>
louse (n. 29). <lb/>

RI Bil. B. <lb/>

516. Grand blanc aux lys, de 1429. KAROLVS FRANCORVM <lb/>
REX. Trois lys sur une seule ligne posée sur unegrande <lb/>

couronne. . SIT, etc. Croix cantonnée de deux cou-<lb/>

ronnes et de deux lj s (n. 39). 2 pièces. Chinon et <lb/>

Angers. <lb/>
RI id. B. <lb/>

517. Gros, dit forette. Types du n. 494, lys pour différent. <lb/>

Bourges, Chinon (n. 35). 4 pièces. <lb/>
RI Bil. une B. et T. B. <lb/>

518. Grand blanc, dit guénar. Type du n. 485. Annelet <lb/>

sous une croisette. 2 pièces. <lb/>
Bil. B. et T. B. <lb/>
519. -Demi-gros. Mêmes types. Orléans. <lb/>

BU. R2 B. <lb/>

520. Guénar. La croix cantonnée de quatre couronnes. <lb/>

Clef pour différent (n. 33). <lb/>
R3 Bil. B. <lb/>

521. Petit blanc aux lys. KAROLVS, etc. Deux lys sous une <lb/>

couronne. <lb/>
SIT. NOMEN, etc. Croix cantonnée d&apos;une <lb/>
couronne et d&apos;un lys (n. 44). Chinon. R2 BiI. T. B. <lb/>
522. Même pièce, plus petit module. 2 pièces. <lb/>

R2 Bil. B. <lb/>

523. Maille tournois. KAROLVS REX. Grand lys. . OBOLVS <lb/>

CIVIS. Croix (n. 65). 3 pièces. <lb/>
RI Bil. B. <lb/>

524. Grand blanc, dit dentillé, de 1431. KAROLVS FRANCORV <lb/>
REX. Ecusson aux trois lys couronné, renfermé dans <lb/>
dix arceaux tréflés. <lb/>
SIT, etc. Croix fleurdelysée <lb/>
dans douza arceaux tréflés. Chinon (n. 15). R2 id. B. <lb/>
525. Double tournois. Même légende ; éctt rond couronné <lb/>
dans un cercle à 12 festons. DVPLEX TVRONVS FRAN-<lb/>
CIE. Croix dans le même cercle (n.. 47). <lb/>
R6 B. <lb/>

526. Grand blanc des gens d&apos; armes, de 1432. KAROLVS <lb/>
FRANCORVM REX B..Grand K entre deux lys, sous une <lb/>

couronne. . SIT, etc. Croix pattée (n. 18). 3 pièces. <lb/>

Montpellier, Poitiers, Bourges, etc. <lb/>

id. R1 une B. et une T. B. <lb/>

527. Petit blanc, au type précèdent (n. 19). 7 pièces. Mont-<lb/>
pellier, Orléans, Bourges, Poitiers, Tours. <lb/>

id. <lb/>


528. Double tournois. Type précédent. . DvrLEX TVRONVS <lb/>

FRANC. Même croix. 2 pièces (n. 53). Limoges et <lb/>
Montpellier. <lb/>
R2 id. une H. et T. B. <lb/>

MONNAIE DU DUC DE BOURGOGNE (1435-1456) <lb/>

529. Grand blanc, dit guénar, de 1435. KAROLVS FRANCORVM <lb/>

REX. Croissant pour différent. Ecu aux trois lys incou-<lb/>

ronné. . SIT, etc. Croix cantonnée de quatre cou-<lb/>

ronnes (n. 33). <lb/>

R3 Bil. B. <lb/>

530. Grand blanc au fusil, de 1437. Briq uet. KAROLVS FRAN-<lb/>

CORVM REX. Ecu aux trois lys, dans un cercle à trois <lb/>

lobes renfermant chacun une couronne. . Briquet. <lb/>

SIT, etc. Croix cantonnée de deux lys et deux cou-<lb/>
ronnes, dans quatre arceaux (n. 41). <lb/>

R3id. B. <lb/>

531. Autre blanc, de 1456. Même type, seulement l&apos;écu est <lb/>
accosté de deux briquets, et au revers les briquets <lb/>
remplacent les couronnes (n. 40). <lb/>
R3 id. B. <lb/>

CHARLESVII, ROI DE TOUT LE ROYAUME, EXCEPTÉ <lb/>

CALAIS (1436-1461). <lb/>

532. Gros, dit de Jacques Coeur, 1456. KAROLVS DEI GRA <lb/>

FRANCORV REX. Trois lys sous une couronne. II. <lb/>
SIT, etc. Croix fleurdelisée (n. 21). 2 pièces. Mont-<lb/>

pellier. <lb/>

* <lb/>

RI AR. B. et T. B. <lb/>

533. Grand blanc, de 1450. KAROLVS, etc. Ecusson couronné, <lb/>

accosté de deux couronnes, dans un cercle à trois <lb/>
lobes. R). SIT, etc. Croix cantonnée de deux lys et <lb/>
deux couronnes, dans un cercle à quatre lobes <lb/>
(n. 36). 5 pièces. Tournay, Chinon, Montpel-<lb/>
lier, etc. <lb/>

Bil. B. et T. B. <lb/>

534. Mêmes pièces, ayant pour différents des croissants ou <lb/>
des étoiles. 4 pièces. <lb/>
Bil. B. <lb/>

535. Différents. Un vaisseau, une rose, un oiseau, une clef, <lb/>
12 pièces. <lb/>

Bil. B. <lb/>

. 536. Petit blanc. Mêmes types (n. 37). <lb/>

Bil. B. <lb/>

537. Petit blanc, de 1456. KAROLVS, etc. Même écu, une <lb/>

seule couronne. . SIT, etc. Même croix, mais seule-<lb/>

ment cantonnée d&apos;un lis et d&apos;une couronne (n. 38). <lb/>
3 pièces. Rouen et Toulouse. <lb/>

Id. <lb/>

538 Patard du Daaphine. KAROLV FRAN REX. Croix pattée. <lb/>

. DALPHS VIENENSIS. Dauphin. 3 pièces (n.71). Id. B. <lb/>


-39. Variété de la précédente. 13 arceaux entourant le dau-<lb/>

phin (n. 69). 2 pièces. <lb/>
R2 Bil. B. <lb/>

540. Grand blanc guenar, époque incertaine. Type du <lb/>

blanc de Charles VI, saulement l&apos;écu est couronné <lb/>
Gravée. <lb/>
R2 Bil. T. B. <lb/>

541. Demi-blanc aux lys. KAROLVS, etc. Trois lys sur une <lb/>

seule ligne. . SIT, etc. Croix cantonnée d un lys et <lb/>

d&apos;une couronne (n. 45). <lb/>
R3 id. <lb/>

542. Autre demi-blanc aux lys. Les trois lys. . Le mème, <lb/>

deux couronnes dans la croix. <lb/>
(n. 43). RI Bil. <lb/>

LOUIS XI, DAUPHIN DE FRANCE (1440-1456). <lb/>

543. Blanc à la molette. Ecusson sans le dauphin dessus. <lb/>

. SIT, etc. Croix pattée cantonnée de deux lys et <lb/>

deux dauphins. 3 pièces. Romans. <lb/>

RI Bil. B. <lb/>

544. Petit b&apos;anc. Même écu. Le même, cantonné d&apos;un lys <lb/>
et d&apos;un dauphin. 4 pièces. Romans et Moatél mart. <lb/>

R2 ùne T. B. <lb/>

LOUIS XI, ROI DE FRANCE (1461-1485) <lb/>

545. Gros d&apos;argent du roi, de 1546. LVDOVICVS. Trois lys <lb/>

sous une couronne, . SIT, etc. Croix fleurdelysée. <lb/>

2 pièces. 1 de Montélimart (n. 12). <lb/>

RI AR. T. B. <lb/>

546. Même pièce, un P au milieu de la croix. Frappée à <lb/>
Perpignan. <lb/>

R4 AR. B. <lb/>

547. Grand blanc à la couronne, de 1461. LVDOVICVS REX. <lb/>

Ecusson et revers du n. 533 (n. 15). 8 pièces. Bil. <lb/>
548. Mèmes pièces frappées à Tournay, Bourges et Ville-<lb/>
franche, en rouergue. 6 pièces. <lb/>

Bil. <lb/>

549. Mêmes pièces avec pour différents un vaisseau, une <lb/>

aucr.. 3 pièces. <lb/>

Bi. <lb/>

550. Même pièce, les o en forme de losange. <lb/>
Bil. <lb/>

551. Petit blanc. LVD. Type du n. 547 (n. 17). 6 pièces. <lb/>

R2 une B. <lb/>

552. Maille tournois, LVDOVICVS REX. Couronne. OBO-LVS-<lb/>
CIVIS. Croix anglaise. 3 pièces (n. 39). <lb/>

Id. <lb/>
553. Grand blanc au soleil, de 1475. LVDOVICVS, etc. Trois <lb/>

lys dans trois arceaux surmontés d&apos;un soleil. <lb/>
SIT, etc. Croix pattée dans un double cercle (n. 19). <lb/>

5 pièces. Toulouse, Tours, Saint-Lô, Sainte-Méne-<lb/>
hould. <lb/>

Bil. 2 B. une T. B. <lb/>

554. Demi-blanc. Même type. 2 pièces. <lb/>

R3 Bil. une B. <lb/>


555. Double tournois, de 1476, LVD., etc. Trois lys dans troia <lb/>

arceaux. . TVRONVS CIVIS FRANCOR. Croix dans quatre <lb/>

arceaux (n. 29). 5 pièces. <lb/>
Bil. T. B. <lb/>

556. Petit tournois, de 1476. Même légende. Deux lys. Le <lb/>

même (n. 33). <lb/>
Bil. <lb/>

557. Denier Bourdelois, de 1478. LVDOVICVS REX. Grand lys. <lb/>
q. SIT, etc. Même croix. 2 pièces (n. 38). id. une B. <lb/>

558. Hardy ou liard de Bordeaux. LVDOVICVS DEI GRACIA. <lb/>

Buste armé du roi. <lb/>
SIT, etc. Croix cantonnée de <lb/>
deux lys et do deux couronnes (n. 34). 3 pièces. <lb/>

RI une B. <lb/>

559. Même pièce pour Perpignan. 2 pièces, dont une B. <lb/>
Bil. <lb/>

560. Blanc au soleil du Dauphiné. LVDOVICVS FRANCOR. RRX. <lb/>

D. Ecu écartelé de France et du Dauphiné. .SI T, etc. <lb/>

Croix cantonnée de deux lys et de deux dauphins <lb/>

(n. 24). <lb/>
RI Bil. <lb/>

561. Liard. LVD., etc. Dauphin à gauche. J. SIT, etc. Croix. <lb/>
R&apos; Bil. <lb/>
562. Petit Parisis de l&apos;aumônerie (n. 26). 4 pièces. <lb/>

Bil. dont une T. B. <lb/>

CHARLES VIII (1483-1497) <lb/>
563. Blanc au soleil, de 1483? KAROLVS FRANCORVM REX. <lb/>

Type du n. 553 (n. 17). Tours. <lb/>

Bil. <lb/>

564. Demi-blanc. Même type (n. 18). <lb/>

Bil. <lb/>

565. Petit parisis, dit de l&apos;aumônerie. KAROLVS REX. Dans <lb/>

le champ, FRAN SOUS une couronne, . PARISIVS CIVIS. <lb/>

Croix fleurdelysée (n. 35). 2 pièces, o rond et o ]Qng. <lb/>
id. B. <lb/>

566. Liard delphinal. KAROL., etc., Dauphin, RJ. SIT, etc. <lb/>

Croix cantonnée de deux lys et de deux couronnes <lb/>

(n. 40). 4 pièces. <lb/>

id. B. <lb/>
567. Karolu de 1488. KAROLVS FRANCORVM REX. Grand K <lb/>

couronné et accosté de deux lys. . SIT, etc. Croix <lb/>

cantonnée de quatre lys (n. 19). 4 pièces. <lb/>
id. <lb/>
568. Demi-karolu. Même type. Fruste (n. 21). 2 pièces. id. <lb/>
569. Karolu du Dauphiné. Même type. Le K accosté d&apos;un <lb/>

lys et d&apos;un dauphin. RJ. Même type. La croix can-<lb/>
tonnée de deux lys et de deux dauphins (n. 22). <lb/>

2 pièces. <lb/>
id. B. <lb/>


570. Karolu de Bretagne. Même type. La croix cantonnée <lb/>

de deux lys et de deux hermines (n. 23). <lb/>
id. B. <lb/>

571. Hardi de Bretagne de 1491. KAROLVS FRANCORVM RE. <lb/>

Buste du roi armé de face. <lb/>
SIT, etc. Croix pattée <lb/>
cantonnée de deux lys et de deux hermines (n. 37). <lb/>
2 pièces. <lb/>
Bil. une B. <lb/>
572. Denier tournois. KAROLVS, etc. Deux lys dans trois arcs <lb/>
do cercle. <lb/>
TVRONVS CIVIS FRANCORV. Même croix <lb/>
(n. 30). 2 pièces. <lb/>

id. une B. <lb/>
573. Douzain de 1492, dit blanc à la couronne. KAROLVS <lb/>

FRANCOR REX. Ecu couronné dans un cercle à trois <lb/>

lobes, accostée de deux couronnes. . SIT, etc. Croix <lb/>

pattée cantonnée de deux lys et deux couronnes dans <lb/>
un cercle à quatre lobes (n. 11). 5 pièces. <lb/>
id. une T. B. <lb/>

574. Grand blanc aux lys. Mêmes types. L&apos;écu accosté de <lb/>

deux lys (n. 14). 4 pièces. <lb/>
Bil. une T. B. <lb/>

575. Autre blanc du Dauphiné. Dauphin. KAROLVS FRANCORV <lb/>
REX. Types du n. 473. Inédit. <lb/>
R3 Bil. <lb/>
576. Douzain de Bretagne. KAROLVS, etc. Même écu accosté <lb/>

de deux lys. . Croix cantonnée de deux lys et deux <lb/>

hermines (n. 13). 4 pièces. Rennes et Nantes. <lb/>

id. une T. B. <lb/>

577. Liard de Bretagne. KAROLVS FRANCORVM REX. Dau-<lb/>

phin avec une hermeline. . SIT, etc. Même croix <lb/>

(n. 39). 3 pièces. <lb/>

B. <lb/>

578. Douzain du Dauphiné. KAROLVS FRANCORVM REX D. <lb/>
Ecusson de France et du Dauphiné. SIT, etc. Croix <lb/>
cantonnée de deux lys et deux dauphins (n. 24). <lb/>
2 pièces. <lb/>

R* id. B. <lb/>

579. Liard du Dauphiné. KAROLV. Dauphin. SIT, etc. Croix <lb/>

(n. 41). 2 pièces. <lb/>
R2 une B. <lb/>

580. Double tournois, KAROLVS FRANCORVM REX. Trois lys <lb/>

dans trois arceaux. .DVP LEX TVRONVS FRANCIE. Croix <lb/>

dans quatre arceaux (n. 29). <lb/>
id. <lb/>

581. Même pièce <lb/>

. <lb/>

R}. SIT NOMEN, etc. <lb/>
Bil. B. <lb/>

582. Liard ou Hardi de Guyenne. KAROL., etc. Buste de <lb/>

face. R). SIT., etc. Croix (n. 38). 2 pièces. <lb/>
R* id. <lb/>
583. Double tournois. KAROLVS, etc. Lys sous une couronne. <lb/>
B]. SIT. Croix fleurdelysée (n. 28). 2 pièces. <lb/>
Bil. RI une B. <lb/>


OCCUPATION ITALIENNE <lb/>

584. Aquila dans les Abruzzes. CAROLVS REX FR R. Ecu aux. <lb/>
trois lys. R). AQVILANA CIVITAS. Croix échancrée et <lb/>
évidée; dessous aiglon (n. 58). 2 variétés. <lb/>
RI Cuivre. B. <lb/>

585. Chieti dans l&apos;Abruzze citérieure. KROLVS D. G.R.F. S.I. <lb/>

Ecusson aux trois lys couronnés. . TEATINACIVITAS. <lb/>

Croix fleurdelysée (n. 74 à 76). 4 pièces. R2 id. B. <lb/>

586. Sulmona. KROLVS. D. G. R. FR. lE. SICI. Trois lys sous <lb/>

une couronne. <lb/>
XPS. Croix provençale (n. 68). <lb/>
2 pièces. <lb/>
Cuivre, une B. <lb/>

587. Naples. Plutôt Sulmone. Karolu. KAROLYS D. G. P. FR. <lb/>
SICILIE. Trois lys sous une couronne. Les lettres s. M. <lb/>
P. E. dans un cartouche. XPS, etc. Croix proven-<lb/>
çale cantonnée de quatre croisettes (n. 68) var. RI id. <lb/>
588. Pise, gl&apos;OS. KAROLVS. REX. PISANORVM. LIU. Ecusson de <lb/>
France couronné; il est accosté des lettres K. L. <lb/>
PROTEGE VIRGO PISAS. La madone italienne assise de <lb/>
face tenant l&apos;enfant Jésus (n. 48). Gravée. R3 AR. B. <lb/>
589. Pise, denier. KAROLVS. RRX. Trois lys sous une cou-<lb/>

ronne. . P. CIVITAS PISANA (n. 49). <lb/>

R5 Bil. <lb/>

LOUIS Xll (1497-1514) <lb/>

MONNAIES D&apos;ARGENT ET DE BILLON <lb/>

PREMIÈRE PÉRIODE (1497-1507) <lb/>

590. Douzain à la couronne de 1498? LUDOVICYS. Type du <lb/>

n. 547. 3 pièces. Différents. B. Ancre et coquille <lb/>

(n. 26). <lb/>
Bil. B. une T. B. <lb/>

591. Demi-gros avec même type (n. 27). <lb/>
R3&apos; Bil. Fruste. <lb/>
592. Douzain du Dauphiné. LVDOVICVS FRANCORVM REX. F. <lb/>
Ecusson de France et du Dauphiné. q. SIT. etc. Croix <lb/>
cantonnée de lys et de dauphins. Romans et Monté-<lb/>
limart (n. 32). 4 pièces. <lb/>
id. <lb/>

b93. Douzain de Provence. LVDOVICVS D. O. F. REX. VIC. <lb/>

COMES P. (n. 29). 3 pièces. <lb/>

RI id. <lb/>
594. Blanc de Bretagne. LVDOVICVS D. G. FRANCORVM. R. <lb/>

PRO. CONS. M. Trois lys dans trois arceaux. R). SIT., etc. <lb/>
Croix. <lb/>
R4 id. <lb/>


595. Douzain de Bretagne. LVDOVICVS FRANCORVM REX. <lb/>
BRITO DVX. Même écu accosté de deux hermelines. R. <lb/>
SIT.,etc. Croix cantonnée de deux lysetde deux her-<lb/>
melines. Rennes (n. 28). <lb/>
RI id. <lb/>

590. Denier tournois, LVD., etc. Deux lys dans trois arceaux. <lb/>

. TVRONVS CIVIS FRACOR. Croix dans quatre arceaux <lb/>

(n. 45). 4 pièces. <lb/>

id. B. <lb/>

597. Palard. LVDOVICVS. F. REX. PVINClE. COME. Deux lys et <lb/>

un P. . SIT., etc. Croix (n. 44). <lb/>

R4 Bil. <lb/>

DEUXIÈME ET TROISIÈME PÉRIODES (1507-1513) <lb/>

598. Douzain au porc-épic. LVDOVICVS FRANCORVM REX. Ecu <lb/>

couronné supporté par un porc-épic. . SIT, etc. Croix <lb/>

cantonnée de quatre lys. (n. 33). 2 pièces. <lb/>
Une B. et une F. D. C. <lb/>

599. Id. de Bretagne LVDOVICVS FRANCOR REX. BRITONV DVX. <lb/>

Même écusson accosté de deux hermelines. . SIT, etc. <lb/>

Croix échancrée cantonnée de qua&lt;re hermelines <lb/>
(n. 37). 2 pièces. <lb/>

R2 id. une B. <lb/>
600. Liard delphinal de 1508. LVDOVICVS FRANCORREX. Dau-<lb/>

phin. . SIT, etc. Croix. 5 pièces. id. B. et T. B. <lb/>

G01. Dizain, dit Ludovicus LVD., etc. Grande L passée dans <lb/>
une couronne et accostée du chiffre X-II. q. SIT, etc. <lb/>
Croix florencée, cantonnée de deux L et de deux lys. <lb/>
(n. 39). 2 pièces. <lb/>

RI id. une B. et T. B. <lb/>

602. Gros du roi de 1511. Même type. Deux lys accostant <lb/>

l&apos;écu. (n. 25). 2pièces. <lb/>

R2 Bil. B. <lb/>

QUATRIÈME ET DERNIÈRE PÉRIODE (1513-1514) <lb/>

603. Teston de 1514. LVDOVICVS DE G. FRANCORV REX. Buste <lb/>
du roi avec la couronne plate. R}. xs, etc. Ecusson <lb/>
royal dans un cercle à douze festons, (n. 17). Gravée. <lb/>
R5 AR. B. <lb/>

004. Demi-teston. Même type. (n. 21). <lb/>

R6 AR. B. <lb/>

MONNAIES FRANCO-ITALIENNES <lb/>

605. Asti en Piémont. Cavalot. LV. D. G. F. FRAN. REX. MLI. <lb/>

D. AC. AST. DNS. Ecu couronné. SANT SECOND ASTENSI. <lb/>
Saint Second à cheval à gauche, (n. 58). R6 AR. B. <lb/>


GÈNES <lb/>

606. Teston de la deuxième époque. LVDOVJC XII REX. FRAN-<lb/>
CCR. IA. D. Ecu aux trois lys couronné. COMVNITAS <lb/>
IANVE AC. Porte de ville accostée de deux étoiles et <lb/>
surmontée d&apos;une grande croix (n. 115). Gravée. <lb/>
R7 AR. T. B. <lb/>

MILAN <lb/>

607. Teston. LVDOVICVS. D. G. FRANCOR. REX. Buste à droite. <lb/>
R). MEDIOLANI DVX. Saint Ambroise à cheval dessous <lb/>
l&apos;écu de France (n. 87). Gravée. <lb/>

R5 AR. T. B. <lb/>

608. Gros d&apos;argent LVD., etc. Ecu de France accosté de <lb/>
deux lys. à. MEDIOLANI DVX ET o. Saint Ambroise <lb/>

assis (n. 92). <lb/>
R5 AR. T. B. <lb/>

609. La même pièce variée. <lb/>

R3 AR. B. <lb/>
610. Demi-gros ou Bissone. LVD. , etc. Guivre couronnée <lb/>
accostée de deux lys. if. MEDIOL., etc. Le pallium ou <lb/>
manteau couronné (n. 93). <lb/>

R3 AR. <lb/>

611. Demi-gros, LVD., etc. Ecusson de France couronné et <lb/>
accosté de deux guivres. R}. Même légende et même <lb/>
type (n. 94). <lb/>
RI AR. B. <lb/>

612. Parpaillole. LVD., etc. Ecu de France couronné. R1. <lb/>
MEDIOL., etc. Croix fleuronnée (n. 95). RI AR. T. B. <lb/>
613. Même pièce. 2 exemplaires. <lb/>
AR. <lb/>

614. Autre. LVD., etc. Hérisson couronné passant à gauche. <lb/>
R). MLI DVX ASTENSIS QVE DNS. Ecusson de France. <lb/>
couronné (n. 60). Asti. <lb/>

RI AR. B. <lb/>

615. Demi-gros? LVD., etc. Ecusson écartelé de France et de <lb/>

Milan. <lb/>

MEDIOL., etc. Ecu mi-parti de France et <lb/>

de Milan (n. 96). <lb/>
Ri AR. B. <lb/>

616. Denier, LVD., etc. Grand L traversant une couronne. <lb/>

MEDIOLANI DVX ET c. La guivre couronnée (n. 98). <lb/>
R:I Bil. une B. <lb/>

617. Autre. LV. D. G. FRANCOR. REX. Même L. q. Même lé-<lb/>

gende. Buste de saint Ambroise (n. 99). <lb/>
R2 id. <lb/>

618. Patard? LV. D. G. FRANCOR. REX. Trois lys. .ME DIOLANI <lb/>

DVX ET. c. Croix fleuronnée (n. 100). 2 pièces. RI id. B. <lb/>

619. Blanc ou parpaillole. LVDOVIC. D. G. REX FRAN. SICIL. <lb/>

IHL. Ecusson de France écartelé de trois lys dans <lb/>
chaque canton. <lb/>

MLA. DVX ASTENSIS QVK DOMINVS. <lb/>

Croix cantonnée de quatre lys (n. 69). <lb/>

R3 Bil. B. <lb/>


620. Naples. Carlin ou gros de 1501. Même légende. Le roi <lb/>

a?sis de face. <lb/>

EXVLTENT ET I. ME. LETENTVR. DNS. <lb/>

Croisette provençale fleurdelysée (n. 77). Gravée. <lb/>
R3AR. T. B. <lb/>
621. Aquila. Denier. POPVLI COMMODITAS. Ecu couronné de <lb/>
France. <lb/>
LVDO. FRAN. REGNI Q. NEAP. R. Croisette <lb/>
provençale fleurdelysée (n. 78). 2 pièces. <lb/>
R2 Cuivre, une B. <lb/>
621 bis. Trois pièces de LOVIS XII. Naples. Frappe moderne. <lb/>
AR et C. <lb/>

FRANÇOIS Ier (1515-1547). <lb/>

Testons et demi testons <lb/>

022. Angers. FRANCISCVS. I. DE. GR. FRANCOR. REX. Buste <lb/>

barbu et couronné à dr. . XPS. VINCIT, etc. Ecu <lb/>

couronné dans un cercle formé de onze lobes. Gravée. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>
623. -FRANCISCVS. I. DEI.GRA. FRANCOR. REX. Buste imberbe <lb/>
à dr. sous le buste F. J. le même. <lb/>
Teston AR. <lb/>

624. Bourges. Légende du n°6 22. Buste imberbe. . XPS. <lb/>

VINCIT. etc. Ecusson couronné dans un cercle formé <lb/>
de 17 arceaux. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>
625. -FRANCISCVS. I. D. G. FRACOR. REX. A la fin de la <lb/>
ligne. B. Buste imberbe. R}. Le même. <lb/>
Demi-teston AR. B. <lb/>

626. Crémieux. FRANCISCVS. DEI. GRA. FRANC. REX. Buste <lb/>
imberbe. NO. NOBIS. DNE. SED. NOI. TVO. DA. GLO. <lb/>
Ecu rond écartelé de France et de Dauphiné. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>
627. -FRANCISCVS. DEI. GRA. FRANCO. REX. Buste imberbe. <lb/>

. Le même. <lb/>

Teston AR. B. <lb/>
628. -Même pièce. Lég. du n°6 26. <lb/>
Teston AR. <lb/>
629. Dijon. Légende du n°6 27. NO. NOBIS. DNE. NOI. TVO. <lb/>
DA. GLA. R. Ecu couronné accosté de deux F cou-<lb/>
ronnés. <lb/>
Demi-teston AR. <lb/>
630. -Même pièce. NO. NOBIS. DNE. SED. NOI. TVO. <lb/>
Demi-teston AR. <lb/>

6J1. Grenoble. FRANCISCVS. REX. FRANCORVM. DALPH. A la <lb/>

fin de la lég. p. v. Buste imberbe. <lb/>

BIT. NOMEN. <lb/>

DNI. BENEDICTVM et pv. Ecusson ovale, écartelé de <lb/>
France et de Dauphiné, dessus un petit dauphin. <lb/>

Teston AR. TB. <lb/>


632. -FRANCISCVS. REX. FRACOH. DALPH. Une rose et N. <lb/>
Buste imberbe. R). Le même N. <lb/>
Teston AR. T. B. <lb/>
033. -Même pièce fans N.&apos;au droit, et sans le petit dauphin <lb/>
au revers. <lb/>

Teston AR. T. B. <lb/>

634. -Mêmes types. La lég. du revers finit par un E. <lb/>
et une rose. <lb/>
Teston AR <lb/>
635. -Même type, la pièce a été surfrappèe. Teston AR. <lb/>

636. -Même légende et type. . SIT. etc. Écu ovple do <lb/>

France et Dauphiné. La lég. du revers finit par E. N. <lb/>
Demi-teston AR. B. <lb/>
637. -Même pièce un peu surfrappée <lb/>
Demi-teston AR. <lb/>
638. La Rochelle. FRANCISCVS. I. DEI. GRA. FRANCORV. REX. <lb/>
Buste imberbe. R). XPS. VINCIT. Un gland, etc. Écu <lb/>
dans douze arceaux. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>
639. Lyon. FRANCISCVS. D. GRA. FRANCORVM. REX. D. Buste <lb/>
imberbe avec une petite coronelle sur le chapeau. <lb/>

Le même D. Gravée. <lb/>
Teston AR4 H. <lb/>
640. -Légende du n. 643. Buste imberbe. q. NO. NOBIS. <lb/>
DNE. SED. NOI. TVO. DA. GLORIA. Trèfle. Ecu couronné <lb/>
accosté de deux F couronnés. <lb/>

Teuton AR. TB. <lb/>

641. -FRANCISCVS. D. GRA. FRANCORVM. REX. Trèfle. Buste <lb/>

imberbe. . Le même. <lb/>

Teston AR. TB. <lb/>
642. -Même pièce. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>

643. -Mêmes lég. et mêmes types. <lb/>
Demi-teston AR. B. mais un peu rogné. <lb/>

644. -Variété du n. 641. <lb/>

Teston AR B. <lb/>
645. -Lég. et types du n. 643, mais la couronne du revers <lb/>
est très loin de l&apos;écusson. <lb/>
Demi-teston AR. <lb/>
646. -Même pièce, la couronne moins loin de l&apos;écusson. <lb/>
Demi-teston AR. <lb/>
647. -FRANCISCVS. DEI. GRA. FRANCOR. REX. Rose et trèfle. <lb/>
Buste imberbe. <lb/>
Celui du n°6 40 rose et trèfle. <lb/>

Teston AR. T. B. <lb/>
648. -Variété de la pièce précédente. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>
649. -Idem. <lb/>
Teston AR. <lb/>
650. -Mêmes types, lég. du n. 641. Demi-tcston AR. B. <lb/>
651. -Mêmes types, lég. du n. 647. Demi-toston AR. B. <lb/>
652. -Types et lég. du n. 641. <lb/>

Teston AR. B. <lb/>

653. -Même type. . NON. BIS. Même type. <lb/>

Demi-teston AR. B. <lb/>


651. -FRANCISCVS. D. GRA. FRANCOR. REX. F. Buste à <lb/>
droite, barbu avec la couronne de fer, il porte une <lb/>

cuirasse richement damasquinée, . Lég. du n. 640. <lb/>

Ecu couronné dans un cercle formé de 12 lob3s. <lb/>

Teston AR. F. D. C. <lb/>
655. -Mèmes types. <lb/>
Demi-teston AR. T. B. <lb/>

656. -Variété du n. 654, les arceaux sont terminés par <lb/>
des annelets. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>
657. -Mêmes types, les lég. terminées par un F. <lb/>
Demi-teston AR. <lb/>

658. Paris. Lég. du n. 623. Buste imberbe . XPS. VINCIT. <lb/>

etc. Ecusson couronné dans 12 lobes do cercle. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>

659. -Lég. du n. 641. Buste imberbe. A ri. Le même. A. <lb/>

Sous l&apos;écu. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>
660. -FRANCISCVS. D. G. FRANCORVM. REX. Même3 types. <lb/>
R). Hermine XPS. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>

G61. -Même légende et même buste. . Le même. Merlette <lb/>

après le mot VINCIT. <lb/>
Teston AR. T. B. <lb/>

• 662. -FRANCISCVS D. G. FRANCORV REX. Buste imberbe. ri. <lb/>
XPS. VINCIT. Type du n. 658. <lb/>
Demi-teston AR. B. <lb/>
663. -Variété de la pièce précédente. Un A de chaque <lb/>

côté. <lb/>
Demi-teston AR. B. <lb/>

664. -Légende du n. 660. Buste couronné, cuirassé et <lb/>
barbu. Un A de chaque côté. Merlette? après VINCIT. <lb/>
Teston AR. T. B. <lb/>
665. -Variété de la même pièce. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>
G66. -Variété, sans A sous le buste. <lb/>
Teston AR. <lb/>
667. Rennes. FRANCISCVS. D. G. FRANCOR. REX. BRITN. DVX. <lb/>
Buste imberbe. R. DEVS. IN. ADIVTORIVM. MEVM. IN-<lb/>
TENDE. NOS . R. Écusson couronné, accosté de deux <lb/>
hermines. Couronnées. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>
668. -Même type. Gravée. <lb/>
Demi-teston AR. T. B. <lb/>
669. -Même légende. Buste barbu. Uno petite couronelle <lb/>

sur le chapeau. . Le même. Teston AR. B. <lb/>

670. -Variété de la pièce précédente. <lb/>
Teston AR. <lb/>

671. Romans. Lég. du n. 647. Buste imberbe, . SIT. NOMEN. <lb/>

DOMINI BENEDICTVM . R. i ? Ecusson rond écartelé de <lb/>
France et de Dauphiné. <lb/>
Teston AR. T. B. <lb/>
672. -Variété de la pièce précédente. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>


673. -FRANCISCVS. DEI. GRA. FRACOR. REX. Buste imberbe. <lb/>

. Le même,R. G. <lb/>

Teston AR. <lb/>

674. -Même légende et même type. R. r. Teston AR. B. <lb/>

.675. ,-Même pièce. Un F en haut de l&apos;écusson. <lb/>

Teston AR. T. B. <lb/>
676. -Variété de la même pièce. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>
.677. Rouen. Lég. du n. 638. Buste imberbe, N. XPS, etc. <lb/>
Ecusson couronné dans un cercle formé de 12 lobes. <lb/>
Teston AR. T. B. <lb/>
678. -FRANCISCVS. I. D. GRA. FRANCORV REX. Buste imberbe <lb/>

isolé dans le champ. . xPs, etc. Ecusson couronné <lb/>

dans un cercle formé de 18 lobes. <lb/>
Demi-teston AR. B. <lb/>
679. -Variété. Des points triangulaires séparent les mots <lb/>
du revers. <lb/>
Teston AR. <lb/>
680. -Variété de la pièce précédente. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>
681. -Idem. <lb/>
Teston AR. <lb/>

682. -Autre, d&apos;un style tout différent <lb/>

Teston AR. B. <lb/>

683. -Variété de la pièce précédente. <lb/>

Teston AR. <lb/>

684. -Autre variété, le buste très large. <lb/>

Teston AR. <lb/>

685. -Demi de la pièce précédente. <lb/>
Dami-teston AR. <lb/>

686. -Lég. du n. 678. Buste à la Charles-Quint barbu, <lb/>
couronné, d&apos;un beau style. <lb/>
XPS, etc. Ecu cou-<lb/>

ronné accosté de deux F. Coeur après Francoru. <lb/>

Teston AR. T. B. <lb/>

687. -Même pièce. Point entre les lys. <lb/>

Teston AR. <lb/>

688. -Mêmes types. Le style de la tête plus barbare. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>

689. -Variété de la pièce précédente. <lb/>

-Teston AR. B. <lb/>

690. Saint-Lô. Lég. du n. 678. Buste imberbe. . XPC, etc. <lb/>

Ecusson dans un cercle formé de huit lobes. <lb/>

Teston AR. B. <lb/>

691. Saint-Quentin. FRANCISCVS. D. G. FRANCO. RE. Buste <lb/>
cuirassé; à droite, la tête imberbe portant une grande <lb/>
couronne. Physionomie d&apos;un style tout particulier. <lb/>

. xps. Ecusson couronné accosté de deux F cou-<lb/>

ronnés. Gravée. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>
692. -Lég. du n. 641. Mêmes types, avec le collier de <lb/>
Saint-Michel. <lb/>
Demi-teston AR. T. B. <lb/>


693. -FRANCISCVS. D. GRACIA. FRANCORV. REX. Buste imberbe <lb/>

très grossier. J. Le même. Fleur après IMPER. <lb/>

Teston AR. B. <lb/>

694. -Demi de la pièce précédente? <lb/>
Demi-teston AR, surfrappé. <lb/>
695. Toulouse. FRANCISCVS. i. D. G. FRANCORVM. REX. Buste <lb/>

imberbe. . xps, etc. Ecusson celui du n. 691. <lb/>

Demi-teston AR <lb/>
696. -Même lég.? Lég. du n. 640. Ecu couronné accosté <lb/>
de deux F couronnés. <lb/>
Teston AR. <lb/>

697. -Variété. La légende finissant par i. <lb/>
Teston AR. <lb/>

698. -Lég. du n. 647. Buste imberbe. Le même.. <lb/>

Teston AR. B. <lb/>
699. -Même type. <lb/>
Demi-teston AR. B. <lb/>
700. -Types et lég. du n. 654. M sous l&apos;écu. Teston AR. <lb/>
701. Tours. FRANCISCYS. DEI. GRA. FRANCORV. REX. Buste im-<lb/>

berbe. . XPS, etc. Type du n. 654. Une tour de <lb/>

chaque côté. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>

702. -Lég. du n. 667. Tour. . Le même. Le style de cette <lb/>

pièce est très différent de celui de la précédente. <lb/>

Teston AR. B. <lb/>

703. -Variété de la pièce précédente. <lb/>

Teston AR. <lb/>

704. -FRACISCVS. i. D. GRA. FRACOR. RE. Tour. Buste im-<lb/>

berbe avec la petite couronolle. . Le même. <lb/>

Demi-teston AR. B <lb/>

705. -Variété de la pièce précédente. Demi-teston AR. <lb/>
706. -Autre variété. <lb/>
Teston AR. <lb/>
707. -Idem. <lb/>
Teston AR. <lb/>
708. -Autre. <lb/>
Demi-teston AR. <lb/>

709. -Villeneuve-Saint-Audré. FRANCISCVS. D. GRACIA. <lb/>
FRANC. REX. Buste imberbe. <lb/>
XPS, etc. Ecusson <lb/>
couronné accosté de deux F couronnés. Teston AR. <lb/>

710. Dauphiné. FRANCISCVS DEI GRA. FRANC. REX. Buste <lb/>

imberbe différent des précédents. . Celui du n. <lb/>

626. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>

711. FRANCISCVS DEI GRACI REX. Buste imberbe. . SIT NOMEN, <lb/>

etc. Mêmes types. Ces lég. sont en caractères gothi-<lb/>
ques. Gravée. <lb/>
Demi-teston. B. <lb/>


Douzains à la Salamandre. <lb/>
712. Marseille. FRANCISCVdFRANCOR. REX. Ecusson couronné <lb/>

dans trois lobes, accosté de deux salamandres. . SIT <lb/>

NOMEN, etc. Croix cantonnée de deux F et de deux <lb/>
salamandres. Sous l&apos;écu de France, un petit écusson <lb/>
à la croix (n. 106). <lb/>
Bil. T. B. <lb/>

713. Paris, Troyes, Bordeaux. 3 pièces. <lb/>

Bil. B. <lb/>

714. Toulouse. Même pièce. La croix cantonnée de deux <lb/>
salamandres et de deux couronnes (u. 104). Bil. B. <lb/>

Douzains à la couronne. <lb/>

715. FRANCISCVS FRANCORVM REX. Ecusson couronné dans <lb/>

trois lobes, accosté de deux couronnes, . SIT NOMEN, <lb/>

etc. Croix cantonnée de deux lis et de deux couronnes. <lb/>

Saint-Pourcain et Toulouse. <lb/>

4 pièces. Bi!. <lb/>

716. Même pièce. Marseille. 3 pièces. <lb/>

717. Même pièce. Bourges, Paris, Saint-Quentin, Ville-<lb/>
neuve-Saint-André. 4 pièces. <lb/>

Douzains du Dauphiné. <lb/>

718. Même lég. Ecusson écartelé de France et deDauphiné. <lb/>

SIT. NOMEN, etc. Croix pattée dans quatre lobes de <lb/>
corcles. Romans. Inédite. <lb/>
Bil.B. <lb/>
719. Même type. La croix est accostée de deux lis et de deux <lb/>

dauphins. <lb/>
Bil. B. <lb/>

720. Même type. L&apos;écusson est surmonté d&apos;un petit dauphin. <lb/>
Montélimart. 2 pièces. <lb/>

Bi!. B. <lb/>

721. Même type. La croix accostée de deux F et deux dau-<lb/>
phins. <lb/>
Bil. B. <lb/>

722. Même type. La croix évidée. <lb/>
Bil. <lb/>
723. Même type. La croix cantonnée de deux dauphins (n. 98). <lb/>
Bil. <lb/>

724. Douzains ou blancs de Bretagne, FRANCISCVS FRCOR. <lb/>
REX. BRITA DVX. Ecu de France couronné, accosté <lb/>
d&apos;un lis et d&apos;une hermine. SIT,&apos;etc. Croix cantonnée <lb/>
de deux F et de deux hermines (n. 97). Rennes et <lb/>
Nantes. 5 pièces variées. <lb/>

Bil. <lb/>

Douzains à la croisette. <lb/>

725. FRANCISCVS D. G. FRANCOR REX. Ecu couronné enfermé <lb/>

dans sept arceaux. . SIT, etc. Croisette dans quatre <lb/>

arceaux. Dijon, Rouen, Paris, Lyon, Troyes, Tou-<lb/>

louse. 7 pièces. <lb/>

Bil. B. <lb/>


Douzain d la croisette du Dauphiné <lb/>

726. Même type. L&apos;écusson écartelé de France et de Dau-<lb/>
phiné. Grenoble, Crémieuxet Montélimart (n. 109). <lb/>

3 pièces. <lb/>
Bil. <lb/>

Dizain dit Franciscus. <lb/>

727. FRANCISCVS FRANCORVM REX. Grand F couronné entre <lb/>

deux lys. . SIT. NOMEN, etc. Croix couronnée aC4 <lb/>

costée de quatre lys. Angers, Poitiers, Bayonnë, <lb/>

Toulouse. 5 pièces, (n. 101). <lb/>

Bil. <lb/>

728. Lot de 27 liards, double tournois, tournois, etc., tous <lb/>

variés. <lb/>
Bil. B. et T. B. <lb/>

MONNAIES FRANCO-ITALIENNES <lb/>

729. Turin? Douzain à la croisette. Sous l&apos;écusson w. <lb/>

Gravée. <lb/>
Bil. F. D. C. <lb/>
729 bis. Gênes. Demi-gros, FRANCISC RKX FRAN IA D. Portail <lb/>

génois surmonté d&apos;un lys. <lb/>

CONRADVS REX ROMA-<lb/>

NORVM. Croix. <lb/>
R* AR. B. <lb/>

730. Milan. Teston ou ducat. FR. D. G. FRANCO R. Saint <lb/>

Ambroise assis de face. MEDIOLANI DVX ET. C. Ecu <lb/>
écartelé de France et de Milan. Gravée. R6 AR. T. B. <lb/>
73 ) bis. Gros. FRANCIS D. C. FRANCOR REX. Salamandre couchée <lb/>

à dr. se retournant à g., dessus grande couronne, . <lb/>

MEDIOLANI DVX ET C. Saint Ambroise assis de face, <lb/>
la moitié du corps cachée par l&apos;écusson. Gravée. <lb/>

R6 AR. TB. <lb/>

731. Même légende et type. . Même légende, grand F go-<lb/>

thique couronné. Gravée. <lb/>
R4 AR. B. <lb/>

732. Quatrino. Même légende, grand F couronné. R). Même <lb/>
légende. Croix trifoliée. 2 variétés. <lb/>

R2 Bil. B. <lb/>

HENRI JI (1547-1559) <lb/>

733. Teston au Marteau, HENRICVS, etc. Buste barbu, cou-<lb/>

ronne fermée. <lb/>
XPS, etc. Écu accosté de deux H <lb/>
couronnés. Lyon. <lb/>
AR. B. <lb/>
734. Demi-teston. Même type. Deux pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

735. Teston coin de Nic. Ruffln. Même légende. Buste in-<lb/>

conronné, plus large et plus court, . Le même. Trois <lb/>

pièces. Toulouse. <lb/>

AR. B. <lb/>


736. Demi-teston. Même type. Deux pièces. Toulouse. Sur <lb/>
l&apos;une le chiffre II. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

737. Te s ton de Jean de Beaucousin. HENRICVS, etc. Buste <lb/>

du n. 735. <lb/>

Le même. Quatre pièces. Bayonne, <lb/>

Lyon et Poitiers. <lb/>

AR.B. <lb/>

738. Demi-teston. Même type. Deux pièces. Paris et Bayonne. <lb/>

AR. B. et T. B. <lb/>

j <lb/>

739. Teston, dit au buste soucieux. Même type. Cui-<lb/>

1 <lb/>

rasse ornée de clous. Saint-Lô. <lb/>

AR. B. <lb/>

740. Teston. Mêmes types. Lyon, Montpellier. Deux <lb/>

pièces. <lb/>
AR. <lb/>

741. Demi-teston. Mêmes types. la cuirasse damasquinée. <lb/>
Bordeaux. <lb/>

R3 AR. B. <lb/>

742. Teston. Mêmes types. Bordeaux. <lb/>

R3 AR. B. <lb/>

743. Demi-teston d&apos;un style particulier, Bayonne. R3 AR. B. <lb/>

744. Autre teston. La tête très grosse etlaurée.. Le même, <lb/>

à la fin de la lég. oiseaux. Bayonne. <lb/>

AR. B. <lb/>

745. Teston au balancier de 1551. Tête laurée. . CHRS. Ecu <lb/>

couronné, sans accostement. Paris. <lb/>

R2 AR. T. B. <lb/>

746. Même tête que la précédente mais plus allongée. <lb/>

Paris. <lb/>

R2AR. T. B. <lb/>

747. Autre teston. Buste lauré à d., cuirasse damasquinée. <lb/>
Paris. <lb/>

AR. T <lb/>

• <lb/>

B. <lb/>

748. Autre teston. Mêmes types, style différent. Paris. <lb/>

R4 AR. T. B. <lb/>

749. Demi-teston. Mêmes types. Paris. <lb/>

R3 T. B. <lb/>

750. Teston d&apos;essai au balancier. HENRICVS, etc. Buste lauré, <lb/>
drapé et cuirassé. <lb/>

DVM. TOTVM. COMPLEAT. ORBEM. <lb/>

Grand croissant couronné. Gravé. <lb/>

R7 AR. B. <lb/>

751. Teston du Dauphiné. HENRICVS, etc. Buste du n. 735. <lb/>
xps, etc. Ecu de France et du Dauphine, accosté <lb/>
de deux H couronnées. 2 pièces. Grenoble. <lb/>

AR. une B. <lb/>

752. Gros deNesle. HENRICVS, etc. Grand H couronné, cerné <lb/>

par trois lys. . SIT, etc. grande croix fteurdelyséo <lb/>

Paris. <lb/>

Bil. B. <lb/>

753. Demi-gros. Même type. 2 pièces. Paris. <lb/>

Bil. B. <lb/>

754. Douzain ou sol tournois. Ecusson couronné accosté <lb/>

de deux H. 4 SIT, etc. Croix fleurdolysée, cantonnée <lb/>
de deux couronnes et deux croissants. <lb/>

R2 AR. B. <lb/>


755. Id. Courant. Ecu accosté de deux croissants couronnés. <lb/>

SIT, etc. Croix fleurdelysée, cantonnée de deux H <lb/>
et deux couronnes. 8 pièces. Toulouse, Rennes, <lb/>
Tours, Troyes, etc. <lb/>
Bil. plusieurs B. <lb/>
756. Douzain du Dauphiné. Ecu de France et du Dauphiné, <lb/>

accosté de deux croissants. <lb/>
SIT, etc. Croix can-<lb/>
tonnée de deux H et de deux dauphins. 5 pièces. <lb/>

Montélimart et Grenoble. <lb/>

Id. deux B. <lb/>

757. Liard à l&apos;F. HENRICVS D. G. F. REX s. Grand F cou-<lb/>

ronné. SIT, Croisette. Toulouse. <lb/>

Bil. B. <lb/>

758. Liard à l&apos;H. HENRIC D. G. FRAN REX. Grand H gothique <lb/>

couronné. . SIT, etc. Croisette. <lb/>

R2 id. B. <lb/>
759. Douzain à la croisette. HENRICVS, etc. Marseille. <lb/>

R2 T. B. <lb/>

760. Double tournois. HENRI Il D. G. FRAN. REX. Trois lys. <lb/>

. SIT, etc. Croisette. 2 pièces. <lb/>

Ri Bil. <lb/>
761. Denier tournois. HENRICVS, etc. Deux lys dans deux <lb/>

arcs de cercle. . TVRONVS CIVIS FRANC. Croisette dans <lb/>

quatre arceaux. <lb/>

R2 id. <lb/>

762. Quatre petits deniers d&apos;argent pour épouser. <lb/>
Variés et T. B. <lb/>

MONNAIES ITALIENNES <lb/>

763. Gros de billon. R. P. SEN. IN. MONTE ILLICINO. La louve, <lb/>
dessous 1557. <lb/>

HENRICO. II. AVSPICE. Croix fleurde-<lb/>
lysée. <lb/>
R4. Bil. B. mais percée. <lb/>

FRANÇOIS II, ET MARIE STUART (1558-1559). <lb/>

764. Demi-grosd&apos;argent. FRAN ET MA. D. G. R. R. SCOTOR. D. D. <lb/>
VIEN. L&apos;écusson parti de France, de Dauphiné et <lb/>
d&apos;Ecosse, posé sur une croix provençale. <lb/>

FECIT <lb/>

UTRAQVE VNVM, 1558. Les lettres FM enlacées et cou-<lb/>
ronnées, accostées de deux croisettes de Lorraine. <lb/>
R3 AR. T. B. <lb/>
765. Même type, 1560. Le monogramme accosté d&apos;un lys et <lb/>
d&apos;un chardon; l&apos;écu mi-partie de France et d&apos;Ecosse. <lb/>

2 pièces. <lb/>

R3 AR. B. <lb/>
766. Demi-gros. Même lég. et même type. L&apos;écusson accosté <lb/>

de deux croisettes. . VICIT LEO. DE. TRIBV IVDA, 1560. <lb/>

F et M couronnées accostées d&apos;un lys et d&apos;un char-<lb/>
don couronné. Gravée. <lb/>
R4 AR. F. D. C. <lb/>


767. Quart de gros? de billon. FRAN. etc. FM enlacés, ac-<lb/>

costés d&apos;un chardon et d&apos;un dauphin couronnés. .I AM. <lb/>

NON-SNT. DVO-SED. VNA-CARO. Dans un cartouche. <lb/>
R2 Bil. <lb/>

CHARLES IX (1561-1574) <lb/>

768. CAROLVS. IX. DG. FRANCO. REX. Buste lauré à droite avec <lb/>
cuirasse. SIT NOMEN, etc. Ecusson couronné accosté <lb/>

de deux C couronnés. A. 0 (Compiègne)? <lb/>

Teston. AR. R2 T. B. <lb/>
769. Même pièce. <lb/>
Teston. AR. R2 B. <lb/>

770. Même lég. FRAN. Buste à gauche. . Le même, l&apos;écu <lb/>

sans accostement. Limoges.. <lb/>

Teston. AR. B. <lb/>
771. Variété de la pièce précédente. <lb/>
Teston. AR. H. <lb/>
772. Mêmes types. Limoges. <lb/>
Demi-teston. AR. <lb/>
773. Même pièce. Lyon. <lb/>
Demi-teston. AR. <lb/>
774. CAROLVS VIIII. D. G. FRANC. REX. Buste à gauche. ii. SIT, <lb/>

etc. L&apos;écu accosté de deux C couronnés. Paris. <lb/>

Teston. AR. T. B. <lb/>

775. Mêmes types. Toulouse. <lb/>

Teston. AR. B. <lb/>

776. Id. Nantes. <lb/>

Teston. AR. T. B. <lb/>

777. Id. id. <lb/>

Teston. AR. B. <lb/>

778. Id. Tours. <lb/>

Teston. AR. B. <lb/>
779. Pièce surfrappée. Toulouse. <lb/>

Teston. AR. <lb/>
780. Mêmes types. Rennes. <lb/>
Demi-teston. AR. <lb/>

781. Id. La Rochelle. <lb/>

Demi-teston. AR. <lb/>

782. Id. Dijon. <lb/>

Demi-teston. AR. <lb/>
783. Id. Saint-Lo. <lb/>

Demi-teston. AR. <lb/>

784. CAROLVS. ix. DEI G. FRA. REX.j Buste lauré à gauche, la <lb/>

cuirasse richement damasquinée. . Le même. <lb/>

Poitiers. <lb/>

Teston. AR. T. B. <lb/>
785. Mèmes types. Angers. <lb/>
Teston. AR. B. <lb/>
786. Même pièce. <lb/>
Teston. AR. <lb/>
787. CAROLVS 9. D. G. FRANCOR REX. Buste à gauche. <lb/>

XPS. <lb/>

VINCIT, etc. L&apos;écusson accosté de deux K couronnés. <lb/>
Bayonne. <lb/>
Teston. AR. B. <lb/>
788. Même pièce. <lb/>
Teston. AR. <lb/>

789. Mêmes types. Bayonne. <lb/>

Demi-teston. R3 AR. B. <lb/>
790. Même pièce. <lb/>
Dem.-teston. R2 AR. <lb/>


791. Mêmes types. <lb/>

XPS. VINCIT, etc. Ecusson couronné de <lb/>
France et de Dauphiné accosté de deux C couronnés. <lb/>
R3 Teston. AR. <lb/>
792. CAROLVS VIIII. D. G. FRAN. REX. Buste vieilli et barbu <lb/>

couronné à gauche, . SIT NOMEN, etc. Ecusson de <lb/>

France couronné accosté de deux C couronnés. Tou-<lb/>
louse. <lb/>
R3 Teston. AR. T. B. <lb/>

793. Même pièce frappée à Rouen. <lb/>

R3 Teston. AR. B.. <lb/>

794. Même pièce, 1573. Paris. <lb/>

R2 Teston. AR. <lb/>

795. Mêmes types, la tête très différente, 1575. Toulouse. <lb/>
R4 Demi-teston. AR. B. <lb/>

796. Types du n. 774, mais 1575. <lb/>
R2 Demi-teston. AR. <lb/>

797. Double sol parisis. CAROL, etc. Trois lys sous une cou-<lb/>

ronne. . SIT, etc. Croix évidée et fleurdelysée. <lb/>

2 pièces. Troyes et Lyon. <lb/>

RI Bil. B. <lb/>

798. Sol parisis. CAROL, etc. Ecu couronné . SIT, etc. <lb/>

Croix fleurdelysée formée de 4 C adossés. 5 pièces. <lb/>

Poitiers, Toulouse et Saint-Lô. <lb/>

Bil. deux B. <lb/>

799. Sol parisis du Dauphiné. Ecu de France et du Dau-<lb/>

phiné. Le même. <lb/>

R.2 id. B. <lb/>

800. Liard. CAR. IX D. G. FR. Grand C couronné. SIT, etc. <lb/>
Croix fleurdelysée. 3 pièces. Paris et Lyon. <lb/>
Id. deux B. <lb/>

801. Douzain. CAROL, etc. Ecu accosté de deux C. . SIT, <lb/>

etc. Croix échancrée cantonnée de deux couronnes et <lb/>

deux C. 3 pièces. Poitiers et Villeneuve. <lb/>
Id. une T. B. <lb/>

802. Douzain du Dauphiné. Ecu accosté de deux C cou-<lb/>
ronnés. 2 variétés. Grenoble. <lb/>
R2 id. B. <lb/>

803. Liard delphinal. CAROL,-etc. Dauphin couronné. <lb/>

SIT, etc. Croix fleurdelysée. 2 pièces. Grenoble. <lb/>

R1id. B. <lb/>

804. Sol parisis? CAROLVS IX. D. G. FRANCOR 1572. Ecu <lb/>

couronné dessous. A . SIT, etc. Croix fleurdelysée. <lb/>

R6 id. B. <lb/>
805. Denier tournois, CAROL, etc. Deux lys dans trois ar-<lb/>
ceaux. SIT, etc. croix dans quatre arceaux. R3 Bil. <lb/>
806. Denier tournois. Trois lys sous une couronne. 2 pièces. <lb/>
Lyon. <lb/>
R2 Bil. <lb/>


HENRI III, ROI DE FRANCE ET DE POLOGNE <lb/>

(1574-1589) <lb/>

Testons et demi-testons. <lb/>

807. HENRICVS III. D. G. FRANC. ET. POL REX. Buste lauré à <lb/>
droite avec une grande collerette. BJ. SIT. NOMEN. <lb/>
Ecusson couronné accosté de deux H couronnés. <lb/>

Nantes. <lb/>

Teston. AR. T. B. <lb/>
808. Même pièce. <lb/>
R4 Teston. AR. <lb/>
809. Même pièce, Rouen. <lb/>
RI Teston. AR. B. <lb/>
810. Même pièce. Bordeaux. <lb/>
RI Teston. AR. <lb/>
811. Même pièce. Rennes. <lb/>
RI Teston. AR. B. <lb/>

812. Même lég. Le buste très différent, la tête vieillie, . Le <lb/>

même, Toulouse. <lb/>
RI Teston. AR. B. <lb/>

813. Même pièce. Id. <lb/>

RI Teston. AR. TB. <lb/>

814. Même pièce. Id. <lb/>

RI Teston. AR. <lb/>
815. Mêmes types. Toulouse. <lb/>
RI Demi-teston. AR. <lb/>

Francs, demi-francs et quarts de francs. <lb/>

816. HENRICS. III. D. G. FRANC. ET. POL. REX. Busto lauré à <lb/>

droite, avec un col rabattu. . BIT. NOMEN, etc. Croix <lb/>

fleurdelysée, au centre un H. Rouen. <lb/>
Franc AR. T. B. <lb/>
817. Même pièce. Riom. <lb/>
Franc. AR. T. B. <lb/>
818. Même pièce. Bordeaux. <lb/>
Franc. AR. B. <lb/>

819. Même pièce. Poitiers. <lb/>

Demi-franc. AR. T. B. <lb/>

820. Même pièce. Riom et Bordeaux. 2 pièces. <lb/>
Demi-franc. AR. B. <lb/>
821. Même pièce. Dijon. <lb/>
Demi-franc. AR. B. <lb/>
822. Même pièce. Amiens. <lb/>
Demi-franc. AR. B. <lb/>
823. Même pièce. Lyon. <lb/>
Demi-franc. AR. B. <lb/>
824. Même pièce. Rouen. <lb/>

Demi-franc. AR. B. <lb/>

825. Même pièce. Paris <lb/>

Quart de franc. AR. H. <lb/>
826. HENRICVS. III. D. G. FRANC. ET. POL. REX. Même buste <lb/>

avec une grande collerette. 4. Le même. Toulouse. <lb/>
Franc. AR. F. D. C. <lb/>

827. Mêmes types. Paris. <lb/>

Demi-teston. AR. B. <lb/>
828. Mêmes types. Limoges. <lb/>
Demi-teston. AR. B. <lb/>


829. Même pièce. Limoges. <lb/>

Demi-teston. AR. B. <lb/>

830. Mêmes types. Poitiers. <lb/>

Quart de teston. AR. B. <lb/>

831. Même pièce. La Rochelle. <lb/>
Quart de teston. AR. <lb/>

832. Douzain de 1575. HENRIC, etc. Ecu accosté de deux H. <lb/>
R). SIT, etc. Croix échancrée cantonnée de 4 couronnes. <lb/>

Rouen, Lyon,Troyes, Poitiers. 7 pièces. Bil. deux B. <lb/>

833. Liard de 1575. HEN, etc., grand H couronné. . SIT, <lb/>

etc. Croix fleurdelysée. Paris et Lyon. 6 pièces. <lb/>
Id. une B. une T. B. <lb/>
834. Liard du Dauphiné. HENRIC, etc. Dauphin en pal cou-<lb/>

ronné à g. <lb/>

SIT, etc. Croix fleurdelysée. Grenoble. <lb/>

6 pièces. <lb/>

Id. R3B. <lb/>

835. Quart d&apos;écu. HENRICVS, etc. Ecu couronné accosté de <lb/>

II-II. . SIT, etc. Croix fleurdelysée. Toulouse et <lb/>

Paris. 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

836. Huitième d&apos;écu. Même type. L&apos;écu accosté de v-m <lb/>

Paris et La Rochelle. 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

837. Double sol parisis. HENRIC III D. G. F ET POL REX. <lb/>

Trois lys sous une couronne. . SIT, etc. Croisette <lb/>

fleurdelysée. Montpellier. <lb/>
R4 id. une B. <lb/>

838. Gros de Nesle. HENRICVS, etc. H couronné, accom-<lb/>
pagné de trois lys. <lb/>
BIT, etc. Croix fleurdelysée. <lb/>
Paris, Lyon et Troyes. 5 pièces. <lb/>
Bil. deux B. <lb/>

839. Demi-gros. Même type. La Rochelle et Lyon. <lb/>
RI id. deux pièces. <lb/>
840. Gros du Dauphiné. HENRICVS, etc. Même type, seule-<lb/>

ment un dauphin sous l&apos;H au lieu d&apos;un lys. . Croix <lb/>

cantonnée de deux couronnes et de deux dau-<lb/>
phins. 3 pièces. Grenoble. <lb/>
R2 id. deux T. B. <lb/>
841. Demi-gros. Même type. <lb/>
R3 id. <lb/>

. <lb/>

842. Douzain du Dauphiné. Ecu de France et de Dauphiné <lb/>
accosté de deux H couronnés. R}. Même croix can-<lb/>

tonnée de deux couronnes et de deux dauphins. Gre-<lb/>
noble. <lb/>

843. Liard de 1583. HENRI, etc. Grand H couronné accosté <lb/>

de trois lys. . SIT, etc. Croix du Saint-Esprit. <lb/>

5 pièces. <lb/>

Bil. deux B. une T. B. <lb/>

844. Liard du Dauphiné. HENR. III D. G. F. ET POL. Ecu <lb/>

avec trois lys couronnés. R}. SIT, etc. Grand dauphin <lb/>
couronné. 2 pièces. <lb/>
R6 Bil. une T. B. <lb/>


845. Lot de 15 doubles et simples tournois; plusieurs très <lb/>
rares. <lb/>
Cuivre. <lb/>

846. Francs pour l&apos;année 1589. Toulouse.2 pièces. R3 AR. B. <lb/>

847. Même pièce, pour l&apos;année 1590. Bordeaux. 2 pièces. <lb/>

R3 AR. B. <lb/>

848. Même pièce, pour l&apos;année 1592. Toulouse et Bordeaux. <lb/>

2 pièces. <lb/>

R3AR. <lb/>
849. Demi-Franc pour l&apos;année 1590. Toulouse. Rs AR. B. <lb/>
850. Lot de 5 tournois des années précédentes. <lb/>

Cuivre <lb/>

CHARLES X, ROI DE LA LIGUE (1589-1593). <lb/>

851. Quart d&apos;écu. CAROLVS, etc. Type du n. 835. 3 pièces. <lb/>
Paris, Rouen et Laon? <lb/>

AR. B. <lb/>

852. Huitième d&apos;écu. Même type, avec V-III. Nantes. AR. B. <lb/>
853. Double sol parisis. Type du n. 837. <lb/>

R5 Bil. <lb/>

854. Douzain. CAROLVS, etc. Ecu accosté de deux C. . SIT, <lb/>

etc. Croix cantonnée de deux lys et de deux couronnes. <lb/>
AR. B. <lb/>

855. Mêmes pièces; cantonnées de quatre couronnes AR. B. <lb/>
856. Double tournois. CHARLES X, R. DE FRANCE. Buste du <lb/>

roi à gauche. R}. DOVBLE TOVRNOIS. Troia lis. 5 pièces <lb/>
cuivre. <lb/>

B. <lb/>

857. Denier tournois. Mêmes types. 2 pièces cuivre. <lb/>

B. <lb/>

858. Liard de Lyon. Grand C couronné. SIT, etc. Croix <lb/>

fleurdelysée. <lb/>

R&lt; Bil. B. <lb/>

859. Gros d&apos;Avignon, avec le nom du cardinal. <lb/>

Bil. <lb/>

HENRI IV (1589 1610) -<lb/>

860. HENRICVS IIII. D. G. FRANC. ET NAVA. REX. Buste barbu <lb/>

• <lb/>

et lauré à droite. BIT NOMEN, etc. Croix fleuronnée; <lb/>
au centre un grand H. Paris, 1592. <lb/>

Demi-franc. AR. B. <lb/>
861. HENRICVS IIII. D. G. FRANCORVM ET NAVA. REX. Même <lb/>

buste. 4. Même lég. et même type. Rouen. <lb/>

Demi-franc. R2AR. T. B. <lb/>
862. Même pièce; une petite couronne sous le buste. Rouen. <lb/>
Demi-franc. Rs AR. T. B. <lb/>
863. Variété sans la couronne. Rouen. Djmi-franc. R* AR. B • <lb/>


864. HENRICVS IIII. D. G. FKANCOR. ET NAVAR. REX. Mêmes <lb/>

types. Bordeaux. <lb/>
Demi-franc. R1 AR. B. <lb/>
805. Même piéce. Bordeaux. <lb/>

Demi-franc. RI AR. <lb/>
860. HENRICVS IIII. D. G. FRAN. ET NAVA. REX. Même type, le <lb/>
buste plus petit, la lég. dans deux cercles de perler. <lb/>
R). Même type, l&apos;H très grand; deux rangs de perles. <lb/>
Saint-Lô. <lb/>
Demi-franc. R2 AR. B. <lb/>
867. Même pièce. Saint-Lô. <lb/>
Demi-franc. Rs AR. <lb/>
868. Legende du n. 860. Même type sans les rangs de perles. <lb/>

. Même type, l&apos;H ordinaire; sans rang de perles. <lb/>

Lyon. <lb/>
Demi-franc. RI AR. B. <lb/>
869. Variété de la même pièce. Lyon. Demi-franc. RI AR. B. <lb/>
870. Autre variété. Lyon. <lb/>
Demi-franc. RI AR. <lb/>
871. Mêmes types. Limoges. <lb/>
Demi-franc. RI AR. <lb/>
872. Même pièce. Limoges. <lb/>
Demi-franc. R1 AR. <lb/>
873. Même pièce. Limoges. <lb/>
Demi-franc. R1 AR. <lb/>
874. Mêmes types. Toulouse. <lb/>
Demi-franc. RI AR. <lb/>
875. Variété de la même pièce. Toulouse. <lb/>
Demi-franc. R&apos; AR. B. <lb/>
876. Autre variété. Toulouse. <lb/>
Demi-franc. R1 AR. <lb/>

877. Mêmes types. Villeneuve-Saint-André. R3 AR. B. <lb/>
878. Mêmes types; derrière la tête un lys. <lb/>
Demi-franc. R3 AR. B. <lb/>
879. Mêmes types. <lb/>
Demi-franc. R3 AR. B. <lb/>

880. Mêmes types. Une vache sous le buste, . GRATIA DEI <lb/>

SVM ID QVOD SVM. 1595. Béarn. <lb/>

Demi-franc. R3 AR. B. <lb/>

881. Mêmes t\pes. Angers. <lb/>

Quart de franc. R2 AR. B. <lb/>

882. Id. Troyes. <lb/>
Id. R2 AR. B. <lb/>
883. Id. Saint-Quentin ? <lb/>
Id. R2 AR. B. <lb/>
884. Id. Sainte-Menehould. <lb/>
Id. R2 AR. <lb/>
885. Id. Etoile et croissant pour différent. <lb/>
Id. R2 AR. <lb/>
886. Quart d&apos;écu. HENRICVS, etc. Ecu accostè de II-II. Rf. SIT, <lb/>
etc. Cioix fleuronnée. 4 pièces. La Rochelle, Bor-<lb/>
deaux et Bayonne. <lb/>

AR. B. <lb/>

887. Huitième d&apos;écu. Croix aux branches couronnées. <lb/>
Bayonne, etc. 3 pièces. <lb/>

R* AR B <lb/>

888. Autre Même type, seulement la croix fleurdelys&apos;io. <lb/>

3 pièces. <lb/>
R2 AR. <lb/>

889. Huitième d&apos;écu. Mêmes types. <lb/>

R* AR. B. <lb/>


890. Quart d&apos;écu. Type du n. 886. Un lys dans la croix. <lb/>

2 pièces. <lb/>
R3 AR. B. <lb/>

891. Huitième d&apos;écu. Mêmes types. <lb/>

R3 AR. B. <lb/>

892. Quart d&apos;éeu. Type du n. 886. Un lys et une étoile dans <lb/>
la croix. <lb/>
R3 AR. B. <lb/>

893. Quart d&apos;écu de Béarn. HENRICVS, etc. Croix fleurde-<lb/>

lysée. R}. GRATIA DEI SVM. Q. D. SUM. 1606. Ecu de <lb/>
France, de Navarre et Béarn, accosté de II-II. <lb/>

3 pièces. <lb/>
R* AR. B. <lb/>

894. Huitième d&apos;écu de Béarn. Même type. <lb/>

R* AR. B. <lb/>

895. Quart d&apos;écu de Navarre. Même type, seulement l&apos;écu <lb/>

mi-partie de Navarre. 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

896. Huitième d&apos;écu de Navarre. Même type. 2 pièces. <lb/>

RI AR. B. <lb/>

897. Quart d&apos;écu du Dauphiné. L&apos;écu écartelé de France et <lb/>

de Dauphiné. q. BIT, etc. Croix fleuronnée. 3 pièces. <lb/>
Grenoble. <lb/>

R1 AR. B. <lb/>

898. Huitième d&apos;écu. Même type. 3 pièces. Grenoble. <lb/>

R* AR. B. <lb/>

899. Douzain. HENRICVS. Ecu accosté de deux H. q. SIT, etc. <lb/>
Croix échancrée cantonnée de deux lys et de. deux <lb/>
couronnes. 8 pièces. Lyon, Saint-Lô, etc. <lb/>

Bil. B. <lb/>

900. Fiéfortde la même pièce, seulement la date 1607 et la <lb/>
croix cantonnée de deux H et de deux couronnes. <lb/>
R5 id. B. <lb/>

901. Douzain. Même type, les H couronnés. Riom. 2 pièces. <lb/>

Bil. B. <lb/>

902. Douzain. Même type. Au revers, quatre couronnes. <lb/>

2 pièces. <lb/>

• <lb/>

Bil. une B. <lb/>

903. Douzain du Dauphiné. Même type. Ecu de France et <lb/>
du Dauphiné. 8 pièces variées. <lb/>
id. B. <lb/>

904. Douzain de Béarn. Ecu du n. 894. <lb/>
id. B. <lb/>

905. Douzain de Navarre. Ecu du n. 896. 2 pièces. <lb/>

B. <lb/>

906. Douzain de Guienne. Croix feuillue. Bordeaux. <lb/>

R3 Bil. <lb/>

907. Liard. H entre trois lys et une couronne. 2 pièces. Bil. <lb/>

908. Double tournois, HENRICVS, etc. Buste drapé à droite. <lb/>

ii. DOVBLE TOVRNOIS. Trois lys. <lb/>
Cuivre. <lb/>


909. Denier tournois. Même type, seulement DENIER TOVR-<lb/>
NOIS et deux lys au revers. <lb/>

910. Mêmes pièces pour le Dâuphiné. <lb/>

Id. <lb/>
911. Liards, doubles et simples tournois de France et du <lb/>
Dauphiné. <lb/>

Cuivre. <lb/>

912. Jolie petitemédaille de HenriIV etMarie de Médicis. AR. <lb/>

913. Deux testons variés, de Jeanne d&apos;Albret, mère <lb/>
d&apos;Henri IV. <lb/>

• <lb/>

AR. B. <lb/>

914. Pour les soldats de Genève, 12 sols, 6 sols, 1 sol. <lb/>

4 pièces cuivre. <lb/>
R3 B. <lb/>

LOUIS XIII (1610-1643) <lb/>
Testons et Demi-testons. <lb/>

915. Amiens. LVDOVICVS XIII. D. G. FRAN. ET NAV. REX. <lb/>
Buste à droite, la tête nue avec une grande collerette. <lb/>

. SIT NOMEN, etc. Croix fleurdelysée. Teston AR. B. <lb/>

916. Amiens. Même pièce; un L au centre de la croix, un x <lb/>
au commencement de la lég. du revers. <lb/>

Teston. AR. B. <lb/>
917. Amiens. Types du n. 915. <lb/>
R2 demi-teston. AR. B. <lb/>

918. Paris. Types du n. 916. Au revers un A. Teston. AR. B. <lb/>
919. Paris. Mêmes types. <lb/>

R2 demi-teston. AR. <lb/>

920. Rennes. Mêmes types. Un 9 et une couronne sous le <lb/>

buste. <lb/>
RI Teston. AR. <lb/>
921. Saint-Lô. Mêmes types. Un c sous le buste. 2 pièces. <lb/>
RI Teston AR. B. <lb/>
922. Tours. Mêmes types. La lég. finit par un E. <lb/>

R1 Teston AR. B. <lb/>
C23. Troyes. Mêmes types. s sous le buste. RI teston AR. B. <lb/>
924. Troyes. Mêmes types. <lb/>
R2 demi-teston AR. <lb/>
925. Limoges. Mêmes types, mais le buste est lauré. <lb/>
Teston AR. B. <lb/>

926. Rouen. Mêmes types. Le buste très petit. <lb/>
RI teston AR. B. <lb/>
927. Rouen. Variété de la même pièce. <lb/>
RI teston AR. B. <lb/>
928. Rouen. Mêmes types. Les lég. dans un double cercle <lb/>
perlé. <lb/>
R2 teston AR. T. B. <lb/>
929. Rouen. Types du n. 927. <lb/>
R1 teston AR. B. <lb/>
930. Rouen. Même pièce. Le busto moins jeune. <lb/>
RI teston A R. <lb/>


931. Saint-Lô. Mêmes types. Une étoile dans un annelet et s. <lb/>

RI teston AR. B. <lb/>

932. Saint-Lô. Pièce curieuse de 1616. Mêmes types. <lb/>
R3 teston AR. <lb/>
933. Toulouse. Mêmes types. Un M sous le buste. <lb/>

R2 teston AR. B. <lb/>

934. Toulouse. Variété de la même pièce. R2 teston AR. <lb/>
935. Aix. Mêmes légendes. La tête ost lauréo et plus âgée, <lb/>
le buste est presque entièrement recouvert par une <lb/>
grande collerette. <lb/>
R3 teston AR. B. <lb/>
936. Aix. Variété de la même pièce. <lb/>
R2 teston AR. B. <lb/>
937. Aix. Autre variété. <lb/>
R3 testou AR. B. <lb/>

9J8. Aix. Id. <lb/>
Id. AR. <lb/>
939. Villefranche? Mêmes types. x finissant la lég. <lb/>

R3 teston AR. B. <lb/>

940. Montpellier.Mêmes types. N sous le buste. R3 teston AR. <lb/>

9-11. Rouen. Mêmes types. <lb/>
R3 teston AR. <lb/>
942. Montpellier. Mêmes types; mais le col, au lieu d&apos;être <lb/>
très grand, est rabattu et très court. R2 teston AR. <lb/>
943. Saint-Lô. Mêmes types; un c sous le buste. <lb/>

R2 teston AR. <lb/>
944. Saint-Lô. Variétés de la même pièce. R2 toston AR. <lb/>
945. Toulouse. Mêmes types. M sous le buste. <lb/>

R2 teston AR. B. <lb/>

946. Toulouse. Variété de la même pièce. R2 teston AR. B. <lb/>
947. Toulouse. Variété de la même pièce. R2 teston AR. B. <lb/>
948. Toulouse. Autre variété. <lb/>
R2 teston AR. B. <lb/>
949. Toulouse. Autre variété. <lb/>
R2 teston AR. B. <lb/>
950. Id. <lb/>

id. <lb/>

R2 teston AR. <lb/>

951. Id. <lb/>

Id. <lb/>

Le buste trè3 large. <lb/>
R2 teston AR. B. <lb/>
952. Toulouse. Mêmes types. <lb/>
R4 demi-teston. AR. B <lb/>

953. Arras. LYDOVICVS XIII. D. G. FRANC. ET NAV. REX. Busto <lb/>

lauré à droite avec la couronne sur la tête et un <lb/>
manteau sur les épaules. Le type est semblable à <lb/>
celui de l&apos;écu de six livres 4. SIT NOMEN, etc. L au <lb/>
centre d&apos;une croix fleurdelysée; au sommet do la <lb/>
croix un rat, au-dessous AR (Arras). Gravée. <lb/>

R8 teston AR. T. B. <lb/>
954. Grenoble. Mêmes types ; sous le buste, z. <lb/>
R6 teston AR. T. B. <lb/>


955. Quart d&apos;écu de 1611. LVD XIII. D.G. FRAN ET NAVAR RF.X. <lb/>

Croix fleurdelisée, R}. SIT. etc. Écusson accosté de II-II. <lb/>

3 pièces. Bordeaux, Angers. <lb/>

AR. B. <lb/>

956. Huitième d&apos;écu. Même type. 2 pièces. Toulouse. <lb/>

AR. B. <lb/>

057. Quart d&apos;écu. Types du n. 955. Un rat au sommet dela <lb/>

croix, AR au pied (Arras). <lb/>
R4 AR. B. <lb/>

958. Huitième d&apos;écu. Mêmes types. Arras. <lb/>

R4 AR. B. <lb/>

1 59. Douzain. LVDOVICVS, etc. Écu accosté de deux L. <lb/>
SIT, etc. Croix cantonnée de quatre couronnes. 4 pièces. <lb/>
La Rochelle. <lb/>
Bil. deux B. <lb/>

9G0. Douzain de 1618. Essai LVD., etc. 1618. Ecu couronné <lb/>

accosté de deux L. SIT. etc. Croix échancrée can-<lb/>
tonnée do deux L et deux couronnes. <lb/>

R1 Bil. B. <lb/>

961. Douzain. Lys au centre de la croix qui est accostée de <lb/>
quatre lys. Paris. <lb/>

R2. <lb/>

962. Douzain. LVD. Même écu. <lb/>

SIT, etc. Croix cantonnée <lb/>

de deux lys et deux couronnes. 2 pièces. Montpellier. <lb/>

Bil. <lb/>

953. Quinze deniers. LVD. Même écu et deux L. . SIT, <lb/>

etc., croix cantonnée de deux lys et de deux cou-<lb/>
ronnes. Essai en argent pur. <lb/>
R3 AR. F. D. C. <lb/>

964. Double tournois. LOVIS XIII, etc. Buste enfantin. 4 <lb/>

DOVBLE TOVRNOIS. Dans le champ, trois lys. 18 pièces. <lb/>
Variées. Cuivre. B. <lb/>

965. Denier tournois. 16 pièces. <lb/>
Variées. Cuivre. B. <lb/>

966. Double tournois. La figure royale moins jeune, cui-<lb/>
rasse peu apparente. 9 pièces. <lb/>
Cuivre B. <lb/>

967. Double tournois. La tête légèrement barbue. 5 pièces. <lb/>
Variées. Cuivre. <lb/>

968. Double tournois, LOVIS, etc. Buste lauré et barbu à d., <lb/>

les épaules drapées à l&apos;antique. . DOVBLE TOURNOIS. <lb/>

Trois lys. 3 pièces. <lb/>
Variées. <lb/>

969. Double tournois. Une tête de chaque côté. Cuivre. B. <lb/>
970. Double tournois. Type de l&apos;écu de six francs. 3 pièces. <lb/>

Variées. Cuivre. <lb/>

971. Double tournois de Lorraine. Types dun. 966. R). <lb/>

DOVBLE LORRAIN. 3 pièces. <lb/>
Variées. Cuivre. <lb/>

972. Double tournois. Type à gauche de l&apos;écu de six livres. <lb/>

. FORMIDO. RAPACIS. Un lion et un coq. R3 cuivre B. <lb/>


973. Double tournois. Même type. R|. AD. SPKM. SPES. <lb/>
ADDITA GALLIS. Dauphin sur use ancre. R2 cuivre B. <lb/>

974. Essai du quart de franc de 1625. LVD., etc. Buste lauré. <lb/>

fraisé et cuirassé à droite. . SIT, etc. Croix fleurde-<lb/>

lysée. Paris. Gravée. <lb/>

R5 AR. T. B. <lb/>

975. Quart d&apos;écu de Béarn. LVDOVIC, etc. 2 pièces. <lb/>

R4 AR. B. <lb/>

976. Quart d&apos;écu de Navarre, LVDOVICVS, etc. RI AR. B. <lb/>

977. Huitième d&apos;écu. ld. Même type avec VIII. R2 AR. B. <lb/>

978. Obole de Béarn, LVDOV, etc. Ecusson rond cantonné de <lb/>

deux L couronnés et deux vaches. . DEI SVM, etc. <lb/>

Croix dans un cercle à quatre lobes. 3 pièces. <lb/>

R2 Bil. une B. <lb/>

979. Demi-écu blanc. Buste lauré à d. <lb/>

SIT, etc. Ecusson <lb/>
couronné. <lb/>
R2 AR. B. <lb/>

980. Ecu blanc. Même buste, mais sous le manteau, une <lb/>
cuirasse ornée d&apos;une tête de lion. Paris (1643). <lb/>

R2 AR. F. D. C. <lb/>
981. Demi-écu. Même type 1643. <lb/>
R2 AR. T. B. <lb/>

982. Quart d&apos;écu. Même type 1643. <lb/>

R2 AR. B. <lb/>

983. Douzième d&apos;écu. Même type 1643. <lb/>

R2 AR. B. <lb/>

MONNAIES OBSIDIONALES <lb/>

984. Barcelone. LVD XIII D. G. REX FRAN. ET co BARCINO. <lb/>
Buste lauré et drapé du roi. v. R. pour accostement. <lb/>

. BARCINO CIVITAS 1642. Croix écartelée de Cata-<lb/>

logne et d&apos;Aragon. Demi-écu. <lb/>

R4 AR. B. <lb/>

985. Id. Même pièce avec v. s. Quart d&apos;écu. <lb/>

R4 AR. B. <lb/>

986. Id. LVD XIII D. G R. F. ET C B. Même buste. BARCINO <lb/>

CIVI. Ecusson losangé de Catalogne et d&apos;Aragon. <lb/>
Pièce de 4 maravédis. <lb/>
RI cuivre. B. <lb/>
987. Gironne. LVD XIII D. C R. F. ET C B. A. Tête laurée à dr. <lb/>
R}. GERVNDA CIVITAS 1642 Ecusson aragonais accosté <lb/>
de quatre o. <lb/>

R3 id. B. <lb/>

988. Bellpuig <lb/>

FE. co. B. Même tête. ^VILL <lb/>

PVL. Ecu losangé. <lb/>

R4 id. B. <lb/>

989. Cervera. LVD. XIII. D. G. R. F <lb/>
buste lauré et v. R. <lb/>

R. VILLA <lb/>

CERVERA. Croix accosté de deux an-<lb/>
nelets et de six besants. Demi-écu. Gravée. Ra AR. B. <lb/>


990. Chaulnes, près Péronne. 3 pièces de nécessités on <lb/>
jetons? <lb/>

Cuivre. R2 <lb/>

991. Id. Cinq pièces de cuir, d&apos;un côté trois lys. <lb/>

LOUIS XIV (1643-1715). <lb/>

992. Quart d&apos;écu. SIT. etc. Ecu accosté de II-II. . LVD. etc. <lb/>

Croix fleurdelysée. <lb/>
AR. <lb/>

993. Quart d&apos;écu d&apos;Arras. Mêmes types; au sommet de la <lb/>
croix, un rat; au revers, AR. <lb/>

R5 AR. B. <lb/>

994. Huitième d&apos;écu. Type du n. 992. <lb/>

AR. B. <lb/>

995. Quart d&apos;écu de Béarn. Même type, mais l&apos;écusson de <lb/>
France, Béarn et Navarre. <lb/>

RI AR. B. <lb/>

996. Demi-écu d&apos;argent. Buste ponpard lauré et drapé à <lb/>

droite. R}. SIT, etc. Ecusson couronné. 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

997. Douzième d&apos;écu. Même type. 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

998. Vingt-quatrième d&apos;écu. LVD. XIV. Même buste. 4. DG <lb/>

FR ET NAV REX A. <lb/>

R2 AR. <lb/>

999. Quarante-huitième d&apos;écu. Même type. <lb/>

AR. T. B. <lb/>

1000. Ecu d&apos;argent. Type du n. 996. La mèche de cheveux <lb/>
très longue retombant sur la cuirasse. <lb/>

AR. B. <lb/>

1001. Demi écu. Même type. <lb/>

AR. B. <lb/>

1002. Double tournois, LOVIS XIV Tête du n. 996. <lb/>

DOVBLE <lb/>

TOVRNOIS. Lys couronné, accosté de deux croisettes. <lb/>
2 pièces, l&apos;une d&apos;elles est unessai. <lb/>
R2 Cuivre B. <lb/>

1003. Ecu de Béarn. Légende et tête du 996. . SIT, etc. <lb/>

Écusson de France, Béarn et Navarre. R2 AR. T. B. <lb/>

1004. Douzième d&apos;écu. Même tyre. 2 pièces. <lb/>

R3 AR. <lb/>

1005. Ecu de Navarre. Même type. . SIT, etc. Écu de <lb/>

France et de Navarre. <lb/>

R9 AR. <lb/>

1006. Liard de France. LVD, etc. Buste du roi avec la cou-<lb/>

ronne fermée. . LIARD DE FRANCS. Grand L cou-<lb/>

ronné, accosté de deux lys. <lb/>
R2 Cuivre. B. <lb/>

1007. Autre liard. Même tête. . LIARD DE FRANCE en trois <lb/>

lignes. Dessous trois lys. 13 pièces cuivre. Variées. <lb/>

1008. Autre liard. Le buste des deux côtés. 3 pièces variées. <lb/>

Cuivre B. <lb/>


1009. Lys d&apos;argent. Même buste, R). DOMINE ELIGISTI LILIVM <lb/>

TIBI. Huit L en croix, surmontés de tours couronnées, <lb/>
cantonnés de quatre lys. <lb/>

R4 AR. B. <lb/>

1010. Ecu d&apos;argent. LVD XIV, etc. Buste juvénile, lauré et <lb/>
drapé à droite. <lb/>

SIT, etc. Ecu couronné. AR. B. <lb/>

1011. Demi-écu. Même type. 2 pièces <lb/>

AR. B. <lb/>

1012. Quart d&apos;écu. Même type. <lb/>
R&apos; AR. F. <lb/>
1013. Douzième d&apos;écu. Même type. 2 pièces. <lb/>

R4 AR. B. <lb/>

1014. Ecu de Béarn et Navarre. LVD, etc. Mêmetête. . SIT, <lb/>

etc. <lb/>
R3 AR. B. <lb/>

1015. Douzième d&apos;écu. Même type. <lb/>

R4 AR. <lb/>

1016. Douzième d&apos;écu duDauphiné. Même buste. SIT, etc. <lb/>
Ecu écartelé de France et du Dauphiné. R3 AR. B. <lb/>
1017. Ecu dit du Parlement. LVD. Buste non lauré, perruque <lb/>

longue et cravaté. q. SIT, etc. Ecu couronné. 3pièces. <lb/>

AR. B. et-T. B. <lb/>
1018. Demi-écu. Même type. <lb/>
R* AR. B. <lb/>
1019. Douzième d&apos;écu. Même type. <lb/>
Ra AR. B. <lb/>

1020. Ecu de Béarn. Même type ; l&apos;écu de France, Béarn <lb/>
et Navarre. <lb/>

R3 AR. <lb/>

1021. Quatre sols de 1690 LVD. etc. Même buste sans cra-<lb/>

vate. . DOMINE SALVUM FAC REGEM. DeuxL affrontés <lb/>

et enlacés. 3 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

1022. Autre quatre sols dit des traitants. LVD., etc. Même <lb/>

buste. FR. ET NAVARRAE REX. Quatre lys en croix <lb/>

AR. B. <lb/>

1023. Deux sols id. Même buste. q. D. G FR. ETNA. REX. Deux <lb/>

lys couronnés <lb/>
AR. <lb/>

1024. Louis d argent ou écu. LVD., etc. Buste, draperie sur <lb/>

les épaules. huitL en croix <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

1025. Demi-quart et douzième décu. Même type. 3 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

1026. Ecu semblable. Une vache au centredes huit L. Béarn. <lb/>
AR. F. D.C. <lb/>
1027. Ecu blanc dit aux palmes. LVD., etc. Buste vieilli, cui-<lb/>

rassé. SIT, etc. Ecusson rond, cerné par deux pal-<lb/>
mes. <lb/>
AR. B. <lb/>
1028. Demi-écu. Même type. <lb/>
AR. B. <lb/>

1029. Demi-écu d&apos;argent dit aux Insignes. LVD., etc. Buste <lb/>

du n. 1027. R}. SIT, etc. Ecu rond, sceptre et main <lb/>
de justice en sautoir derrière l&apos;écu. <lb/>

AR T. B. <lb/>


1030. Ecu d&apos;argent. LVD-XIIII. Buste du n. 1024. La tète lau-<lb/>

rée. . SIT, etc. Revers le même, seulementtrois lis <lb/>

au centre de la croix. <lb/>
R4 AR. B. <lb/>

1031. Ecu cT argent, ecu blanc, LVD., etc. Buste senior, <lb/>
drapé à la romaine. q. SIT, etc. Ecu carré, couronné. <lb/>

R4 AR. B. <lb/>

1032. Pièce de 20 sols. LVD. Buste du n. 1024. Rf. DOMINE SAL <lb/>
VUM FAC RIIGEM. Sceptre et main de justice en sau-<lb/>
toir. <lb/>
AR. B. <lb/>

1033. Pièce de 10 sols. Même type. <lb/>

AR. B <lb/>

1034. Pièce de cinq sols, Même type. 2 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

1035. Ecu aux trois couronnes, LVD. etc. à. SIT, etc., trois <lb/>

grandes couronnes et trois lys remplissant le champ. <lb/>

AR. T. B. <lb/>

1036. Demi et dixième d&apos;écu. Mêma type. 3 pièces. AR. B <lb/>
1037. Demiécu de Bearn. Même type. Une vache au milieu <lb/>

des couronnes. <lb/>
R3 AR: <lb/>

103S. Dixième d&apos;écu de Béarn. Même type. 3 pièces, 2 belles. <lb/>

R2 AR, <lb/>

1039. Double schelling 11 sols, LVD., etc. Buste du n. 1031, <lb/>
Rf. DOMINE SALVVM FAC REGEM. Trois lis et quatre <lb/>
couronnes. 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

1040. Douzain ou sol. LVD, etc. L&apos;écu royal accosté de <lb/>

deux L couronnés. . SIT, etc. Croix cantonnée de <lb/>

quatre lis. <lb/>

R2 Bil. B <lb/>

1041. Liard de Billon. LVD. XIIII, D. G. Croix de Malte. R] <lb/>

FR-A-N REX 1655. Ecu couronné. <lb/>
R6 id. B. <lb/>

1042. Autre douzain ou XVI deniers. LVD, etc. Ecu accosté <lb/>
de x-vi. J. SIT, etc. Croix à la mousquetaire. Bil. <lb/>
1043. Autre douzain, LVD, etc. Huit L couronnés formant <lb/>

une croix cantonnée. . SIT, etc. Ecu couronné. <lb/>

3 piècas. <lb/>

id. <lb/>
1044. Pièce de 30 deniers, dite mousquetaire, LVD XIIII FR <lb/>

ET NAV REX. Deux L couronnés. . PIÈCE DE XXX <lb/>

DENIERS. Croix à la mousquetaire. 3 pièces. <lb/>
id. <lb/>

1045. 15 deniers. Même type. 2 pièces. <lb/>
id. <lb/>

1046. Douzain de Béarn, avecl &apos;écusson de France, Navarre <lb/>

et Béarn. <lb/>
id. <lb/>
1047. Quatre deniers, LVD, etc. Même buste. R]. PIÈCE DE IIII <lb/>
DENIERS. Trois lis sous une couronne. 3 pièces. <lb/>
Cuivre. B <lb/>


1048. Deux deniers. Mêmes types. PIÈCES DE DEUX DENIERS. 3 <lb/>
piéces. <lb/>
Cuivre. B. <lb/>

1049. Liards. Même type. 4. LIARD DE FRANCE. Trois lys. <lb/>

7 pièces dont une pour le Béarn. <lb/>
Cuivre. B. <lb/>

1050. Six deniers ou dardenne. LOVIS, etc. Six L adossés et <lb/>

couronnés formant un triangle. . SIX DENIERS I&gt;K <lb/>

FRANOE. Croix à bras tortillés. 3 pièces. <lb/>

Cuivr e. <lb/>

MONNAIES LOCALES ET OBSIDIONALES. <lb/>

51. Aire en Artois. 50 sols, ARRIA 50. OB. PRO REGE KT <lb/>
PATRIA. Ecusson couronné de la ville, accosté de <lb/>
1710. If. Lisse, forme carrée. <lb/>

R:I AR. B. <lb/>

1052. Id. 25 sols. Même type. Sous l&apos;écu 1710. <lb/>

R3 AR. <lb/>

1053. Catalogne. Denier. LVD XIV D. G R. F ET COB. Buste <lb/>
jeune lauré à d. BARCINO CIVI. Ecusson de Cata-<lb/>

logne. 2 pièces. <lb/>
RI Cuivre. B. <lb/>

1054. Id. Demi-denier. Buste poupard accosté de AR. 4. Le <lb/>

même. 2 pièces, une belle. <lb/>
R4. id. <lb/>

1055. Id. Quart de denier. Même buste. . CO BARCINO <lb/>

CIVI. Croix. <lb/>

R2 ifl. <lb/>

1056. Flandre. Siège de Lille. Ecu du maréchal de Bouf-<lb/>

flers. R}. PRO DEFENSIONE VRBIS ET PATRIE XX. S. 10 <lb/>

sous et 5 sous. 6 pièces. <lb/>

Cuivre. T. H, <lb/>

1057. Id. Ecu dit carambole. LVD., etc. Buste drapé à la <lb/>
romaine. R). SIT. Ecusson carré couronné, écartelé <lb/>
de France et Bourgogne. <lb/>

R2 AR. B. <lb/>

1058. Id. Demi écu. Même type. <lb/>

R2 AR. T. B. <lb/>

1059. Id. Quart d&apos;écu. Même type. <lb/>

R3 AR. <lb/>

1060. Id. Huitième. Même type. 2 pièces. R4 AR. une B. <lb/>

1061. Id. Seizième. Même type.. R&apos; AR, B. <lb/>

1062. Id. Autre écu de Flandre. LVD., etc. Même buste <lb/>

cuirassé. RJ. SIT, etc. Ecusson rond, couronné, écar-<lb/>
telé de France, Bourgogne et Navarre, cerné par <lb/>

deux palmes. 2 pièces. <lb/>
R3 AR. B. <lb/>

1063. Id. Demi-écu. Type précédent. 4 pièces. <lb/>

R3 AR. deux B. <lb/>

1064. Id. Quart. Même type. <lb/>

R3 AR. B. <lb/>

1065. Id. Huitième. Même type. 2 pièces R3 AR. une B. <lb/>
1066. Id. Seizième. Même type. <lb/>

R5 AR. <lb/>


1067. Demi-écu de Flandre. Le type précédent, sceptre et <lb/>
main de justice en sautoir derrière l&apos;écu. RI AR. B. <lb/>
1068. Perpignan. Liard. Dans le champ, monogramme. <lb/>
ECCE AGNVS DEI. Saint Jean-Baptiste portant, un <lb/>

agneau. 3 pièces. <lb/>
Bil. B. <lb/>

1089. Strasbourg. Demi-écu. SIT NOÎJEN, etc. Ecusson rond <lb/>

couronné accosté de deux palmes. . MONETA NOVA, <lb/>

etc. Sceptre et épée en sautoir. Trois lis et une cou-<lb/>
ronne. <lb/>
R3 AR. T. B. <lb/>

1070. Id. 30 sols. MONETA. etc. Gros lis. GLORIA IN EXCELSI, <lb/>

DEO. Dans le champs xxx SOLS, 1688, en trois lignes <lb/>

R2 AR. B. <lb/>

1071. Id. 4 sols, 2 sols et 1 sol. Même type. 7 pièces. Id. B. <lb/>
1072. Id. Demi-écu au buste royal. LYD, etc. 4. MONETA <lb/>
NOVA ARGENTINENSIS. Ecu carré et couronné. RI AR. <lb/>
1073. Douzième d&apos;écu. Même type. 2 pièces. AR. Une B. <lb/>
1074. Tournay. Deux sous, TORNACO OBSESSO. Tour dessus 2; <lb/>

dessous 1709. 2 pièces. <lb/>
RI Cuivre. B. <lb/>
1075. 8 sols. Ecusson. q. MONETA IN OSIDIONE, etc. <lb/>
R2 Cuivre. B. <lb/>

1076. Id. 20 sous? M. DE SVRVILLE. Buste, dessus 20, des-<lb/>

sous une tour. . Lisse. <lb/>

R1 AR. T. B. <lb/>

1077. Vich en Catalogne. Denier. IVDO. D. G. REX FRANC. <lb/>
Buste jeune, lauré et drapé à droite. R). CIVITAS VICI. <lb/>

Ecu de Catalogne. 3 pièces. <lb/>
R3 Cuivre. B. <lb/>

1078. Italie. Modène. Demi-gros? VD XIV D, G. FR ET N. <lb/>

REX. Buste drapé à droite. <lb/>

MVTINA ANNO MDCCIV. <lb/>

Ecu, sur une banderolle AVIA PERVIA. <lb/>

R3Bil. B. <lb/>

1079. Id. Quart de gros? Même type. <lb/>

R4 id. F. D. C. <lb/>
1080. Gros. Même pièce. Au revers le saint debout appuyé <lb/>
sur un écusson. <lb/>
R4 id. B. <lb/>

1081. Id. Demi-gros? Même buste. . S GEM. PROTECT. <lb/>

MVTINA. Le saint à genoux tenant une crosse. <lb/>
R4 id. B. <lb/>

LOUIS XV (1715-1774). <lb/>

1082. Ecu dit vertugadin. LVD. XV. D. G. FR. ET NAV. REX. <lb/>

Buste enfantin à droite. <lb/>
SIT, etc. Ecu rond, cou-<lb/>
ronné. <lb/>

AR, B. <lb/>
1083. Demi et dizième d&apos;écu. Même type. 2 pièces. AR. B. <lb/>


1084. 40 sols d&apos;Alsace.. Même buste. MONETA NOVA ARGEN-<lb/>
TINENSIS. Ecu westphalien, couronné et accosté, de <lb/>

1716. <lb/>

R2AR <lb/>

1085. Ecu dit de Navarre LVD. Buste enfantin, lauréet cui-<lb/>

rassé. R}. SIT, etc. Ecu couronné, écartelé de France <lb/>
et de Navarre. 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

1086. Demi, dixième, sixième et douzième d&apos;écu. Mémo <lb/>
type. Le demi-écu rare. 6 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

1087. Livre d&apos;argent, LVD. etc. J. SIT, etc. Double L cou-<lb/>

ronné. 3 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

1088. Petit louis d&apos;argent. Même type, la tête laurée, R). <lb/>

CHRS REGN VINC IMP. Croix formée de quatre double L <lb/>
couronnés. 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

1089. Ecu dit de France. LVD. Buste enfantin lauré. R) SIT, <lb/>

etc. Ecusson carré, couronné. 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

1090. Demi-écu. Le type précédent. 4 pièces. <lb/>

R2 AR. iî. <lb/>

1091. Douzième d&apos;écu. Même type. <lb/>

AR. B. <lb/>

1092. Sol dit de Law. LVD. etc. Tête enfantine à droite. . <lb/>

FRANCISE ET NAVARJE REX. Ecu couronné. 3 pièce?. <lb/>
R4 Cuivre. Une B. <lb/>

1093. Demi et quart de sol. Même type, 5 pièces. <lb/>
Id. Deux. B. <lb/>
1C94. Ecu ou louis d&apos;argent. LVD, etc. Biute juvénile lauré <lb/>
et cuirassé à droito. 4 SIT, etc. Croix fleurdelisée <lb/>
entourée de quatre couronnes et quatre doubles L. <lb/>

AR. B. <lb/>

1095. Demi, quart, huitième et seizième d&apos;écu. Même type. <lb/>

4 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

1096. Ècu aux lauriers de 1726. Buste jeune. R). SIT, etc. <lb/>

Ecu rond, couronné, cerné de deux branches de lau-<lb/>

rier. 4 pièces. <lb/>

• <lb/>

AR. B. <lb/>

1097. Demi et vingtième d&apos;écu. Même type. 4 pièces. AR. B. <lb/>

1098. Ecu dit au bandeau. LVD, etc. Buste A gauche, avec <lb/>

bandeau. SIT NOMEN, etc. Ecussons ronds de France <lb/>
et de Navarre. <lb/>
AR. B. <lb/>
1099. Demi-écu, 24 sols, 12 sols et 6 sols. Même type. 10 <lb/>

pièces.. AR. B. <lb/>

1100. Ecu à la vieille tête. LVD, etc. Tête vioille lauréo à <lb/>

gauche. <lb/>
CHRS, etc. Type du n. 1098. 2 pièces, <lb/>
dont une flan bruni. <lb/>

AR. B. <lb/>

1101. 24 sols, 12 sols et 6 sols. Même type. 4 pièces. AR. <lb/>


1102. Double sol et sol de billon. LVD, etc. Grand L couronné <lb/>
accompagné de trois lis. J. SIT, etc. Deux L affrontés <lb/>
et couronnés. 6 pièces. <lb/>
Bil. B. <lb/>

1103. Sol, demi-sol et liard, à l&apos;écu échancré. 6 pièces. <lb/>

Cuivre. Deux B. <lb/>

1104. Sol, demi-sol et liard, à l&apos;écu carré. 8 pièces, <lb/>

Cuivre. Quatre B. <lb/>
1105. Sol du Béarn. 2 pièces. <lb/>

Cuivre. B. <lb/>

1106. Iles du Vent, 12 sols. LVD. Tète du roi à droite. <lb/>
ISLES DV VENT, 1731, en trois lignes. 2 pièces. <lb/>
RI AR. B. et T. B. <lb/>
1107. 6 sols Même type. <lb/>

R2 AR. T. B. <lb/>

1108. Pondichéry. Fanam et divisions. Grande couronne <lb/>

dessus étoiles. 16 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

1109. Sol des colonies. Deux sceptres en sautoir. 2 pièces. <lb/>
Cuivre. B. <lb/>

1110. Autre sol. Deux L croisés sous une couronne. 4 pièces. <lb/>

Cuivre. Deux B. <lb/>

1111. Sol de Cayenne. Deux c couronnés. 2 pièces. <lb/>

Cuivre. B. <lb/>

LOUIS XVI (1774-1793). <lb/>

PREMIÈRE PÉRIODE, COMME ROI DE FRANCE (1774-1789). <lb/>

1112. Ecu de 6 livres de 1774. SIT, etc. Ecusson rond, <lb/>

couronné, avec palmes. 2 pièces, une du Béarn. AR. B. <lb/>
1113. Demi-écu. Même type. <lb/>
AR. <lb/>

1114. 24 sols, 12 sols et 6 sols. Même type. 5 pièces. AR. B. <lb/>

1115. Ecu dit de Calonne. Essai de Droz. LVD. XVI D. G. FR. <lb/>

ET NAV. REX. Tète laurée à gauche, chevelure bou-<lb/>

clée. . SIT, etc. Deux L fleuronnés et affrontés, au <lb/>

milieu de trois lis, dessus une couronne. R3 AR B. <lb/>

1116. Essai en argent du louis. Même buste, la tête nue. <lb/>

CHKS, etc. Ecus carrés de France et de Navarre. <lb/>

RI AR. B. <lb/>

1117. Sol, demi-sol et liard. Quatre pièces. <lb/>

Cuivre. B. <lb/>

1118. Essai du sol. Frappé d&apos;un seul côté. Cuivre. F. D. C. <lb/>
1119. Autre. Frappé sur un très grand flan. <lb/>

Cuivre. <lb/>

PÉRIODE CONSTITUTIONNELLE <lb/>

1120. Demi-écu&quot; pour les années 1789, 1790, 1791. 3 pièces. <lb/>
AR. B <lb/>


1121. Essai du sol ou 6 deniers. LOVIS XVI, etc. Buste t\ <lb/>

gauche. J,A LOI ET LE ROI. SIX DENIERS. Tro;s fleurs <lb/>
de lis. <lb/>
R3 Cuivre. B, <lb/>
1122. 30 sols, LOVIS XVI. ROI DES FRANÇOIS. Buste à gaucho. <lb/>

1701. <lb/>

REGNE. DE. LA. LOI. Génie écrivant le mot <lb/>

CONSTITVTION. 30. SOLS. L&apos;AN. 3. DE. LA. LIBERTÉ. <lb/>
AR. B. <lb/>

1123. 15 sols. Mêmes types. 4 pièces, sur l&apos;une FRAN-<lb/>

ÇAIS au lieu do FRANÇOIS. <lb/>
AH. <lb/>

1124. Sols et demi-sols, à l&apos;écu carré. 8 pièces. Cuivre. H. <lb/>
1125. Deux sols. Légende et type du n. 1122. R). LA. NATION. <lb/>

LA. LOI. LE ROI. 2 s. Faisceau surmopté du bonnet <lb/>
phrygien dans une couronne de chêne. L&apos;AN. 3. DE <lb/>
LA. LIBERTÉ. Essai en cuivre. <lb/>
R3 F. D. C. <lb/>
1126. Sol. Types à peu près semblables. Essai en cuivre. <lb/>
R2 F. D. (&apos;. <lb/>

1127. Deux sols et sols courants, aux mêmes types. 10 <lb/>

pièces. <lb/>
Cuivre. H. <lb/>

1128. 30 sols d&apos;essai. Buste à gauche. 4. 1791. 3 o. s. La Loi <lb/>

assise à gauche. <lb/>
R4 Bronze. B. <lb/>

1129. Demi-écu, pour 1792. 2 pièces. <lb/>

AR. T. B. <lb/>

1130. Ecu. Types dun. 1122. <lb/>

AR. B. <lb/>

1131. Demi-écu, 30 sols et 15 sols. Mêmes types. AR. B. <lb/>

1132. Deux sol, sol, demi-sol et liard. Types du <lb/>

n. 1125. 16 pièces. <lb/>
Cuivre. B. <lb/>

1133. Essai du sol. Mêmes types. <lb/>

Cuivre. F. D. C. <lb/>
1134. Autre essai. La tête a le type de la pièce de 30 sols. <lb/>
Cuivre. Fruste. <lb/>

1135. Essai du trois deniers. Légende et type du n. 1122. <lb/>
J. VIVRE LIBRE OV MOVRIR. Serpent autour d&apos;un <lb/>

bâton dans une couronne. R4 Cuivre blanchi. T. B. <lb/>

1136. Ecu de six livres. 1793. <lb/>

* <lb/>

AR. T. B. <lb/>

1137. Demi-écu. Mêmes types. <lb/>

AR. B. <lb/>

1138. 30 sols. Mêmes types. <lb/>
AR. B. <lb/>
1139. 15 sols. Mêmes types. <lb/>
R4 Fruste. <lb/>
1140. 2 sols, sol et demi-sol. Type du n. 1125. 5 pièces. <lb/>
R1 Cuivre. <lb/>

MONNAIES LOCALES ET OB8lDIONALES. <lb/>

1141. Cayenne 2 sols. LOVIS XVI, etc. Trois lis sous une cou-<lb/>
ronne. ïj. COLONIE DE CAYENNE. 14 pièces. <lb/>
Bi!. Plusieurs B. <lb/>


1142. Cayenne 3 sols. Mêmes types. <lb/>

R4 Bil. T. B. <lb/>

1143. Tabago 2 sols. Types du n. 1141. Contremarque de <lb/>
T. B. 3 pièces. <lb/>
Bil. B. <lb/>

1144. Bourbon 3 sols. Même type. RJ. ISLE DE FR. ET DE <lb/>

BOURBON 3 SOLS. 3 pièces. <lb/>

Bil. B. et T. B. <lb/>

1145. Liard essai de Guiguero. LVD, etc. Trois lis sous une <lb/>

Gloire fendant la légende. . SIT, etc. Deux L feuil-<lb/>

lues et couronnés devant une Gloire céleste. <lb/>
R1 Cuivre. B. <lb/>

1146. Mines du mont Cenis. 3 pièces. <lb/>
Cuivre. <lb/>

1147. Pièce de cuivre contremarqué des lettres A. P. <lb/>

1148. Sacre du roi. <lb/>
Cuivre. <lb/>

1149. Menus plaisirs. <lb/>
Cuivre. <lb/>

1150. Médaille d&apos;argent pour l&apos;ordre de Saint-Michel. <lb/>
1151. Médailles de cuivre pour le mariage. <lb/>
1152. Médaille d&apos;argent pour le sacre. <lb/>
1153. Médaille de bronze pour la naissance de la dauphine. <lb/>
1151. Louis XVII. Sol de fabrique moderne. <lb/>


1rc République <lb/>

1789 <lb/>

Médailles, Emblèmes, Essais de monnaies, <lb/>
Monnaies, Clichés, Etc. <lb/>

1155. 4 mai. Ouverture des États-Généraux à Versailles. <lb/>
Avec bélière. 1 pièce. <lb/>
Etain. <lb/>
1156. 4 mai 1789. Etats-Généraux à Versailles. 3 pièces. <lb/>
Plomb. <lb/>
1157. Donnée par le Roi à Jean Baptiste Murget. 3 pièces. <lb/>
Variétés. <lb/>
1158. Les trois ordres réunis. NOUS FAITS ESPÉRER, etc. <lb/>
1 pièce. <lb/>
Etain. <lb/>
1159. Les trois ordres réunis. Avec bélière. 1 pièce. <lb/>
Etain. T. B. <lb/>
1160. Ci desous la France. 2 piècep. <lb/>
Etain. Variétés <lb/>
1161. Ci desous la France. Grand module à bélière. 1 pièce. <lb/>
Etain. <lb/>
1162. Les trois ordres réunis. R). LIBERTAS. 1 pièce. <lb/>
Cuivre. <lb/>
1163. Siège de la Bastille. Très beau médaillon de l&apos;époque. <lb/>
1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1164. A la gloire immortelle de la nation française. Très beau <lb/>
médaillon, pendant du précédent. 1 pièce <lb/>
Rare. <lb/>

1165. Prise de la Bastille. Médaillon doré. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1166. Piise de la Bastille. R). La Prudence ou la Vigilance <lb/>

allégorie de l&apos;époque. 1 pièce. <lb/>
1167. Prise de la Bastille. Sans revers. 1 p:éce. <lb/>
1168. Démolition de la Bastille. A LA GLOIRE IMMORTELLE, etc. <lb/>
1 pièce. <lb/>
1169. Adieu Bassetille. Jolie miniature de l&apos;époque. 1 pièce. <lb/>

TrèsRare. <lb/>

170. LA LIBERTÉ CONQUISE. ^.IGNORANT NE DATOS, etc. 1 pièce. <lb/>

Jolie médaille argent. Rare <lb/>

1171. Siège de la Bastille, PRISE PARLES CITOYENS, etc., mé-<lb/>

daillon par Andrieu. <lb/>


1172. Siège de la Bastille. Beau médaillon avec légende cir-<lb/>

culaire. . Offert par Palloy. Enregistré le 28 jan-<lb/>

vier 1792. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1173. Silvain Bailly. R). MÉRITE RECONNU. 2 pièces. Bronze. <lb/>
1174. Marquis de la Fayette commandantgénéral de la garde <lb/>
nationale de Paris. 1 pièce. <lb/>
1175. Amiral Suffren.MUNERA SUNT LAURI. Très beau médail-<lb/>

lon. 1 pièce. <lb/>

Cire. Rare. <lb/>

1176. Etablissement de la mairie de Paris. 1 pièce. <lb/>

Bronze. T. B. <lb/>

1177. Assemblée des électeurs de Paiis. .LI BERTÉ ASSURÉS. <lb/>

2 pièces. <lb/>
Bronze. <lb/>

1178. Jacques Necker. . VOEU PUBLIC SATISFAIT. 1 pièce. <lb/>

Bronze. <lb/>

1179. M. Necker le vrai père du peuple. <lb/>

ÉPOQUE A JAMAIS <lb/>

MÉMORABLE. 1 pièce <lb/>

1180. Necker ministre d&apos;Etat. <lb/>

LE CIEL L&apos;A CHOISI. 1 pièce. <lb/>
grand module. <lb/>

B. <lb/>

1181. Necker. LES DÉSIRS ACCOMPLIS. 1 pièce. médaillon. <lb/>

T. B. <lb/>

1182. L&apos;immortel Necker. . LE PÈRE DU PEUPLE. 1 pièce. <lb/>

1183. Louis XVI. Abandon de tous les privilèges. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

1184. Id. 1 pièce. <lb/>

T. B. <lb/>

1185. Id. Cliché des deux pièces précédentes. 1 pièce. <lb/>

1180. Id. LA NATION A CONQUIS SON ~ROI. 1 pièce. Grand mo-<lb/>

dule. Andrieu. <lb/>
Etain. <lb/>

1187. Id. ARRIVÉE DU ROI A PARIS. 1 pièce. Grand module <lb/>
E&apos;ain. <lb/>

1188. id. J Y FERAI DÉSORMAIS MA DEMEURE HABITUELLE. <lb/>

2 pièces. <lb/>
Bronze. <lb/>

1189. Id. PERRE DU PEUPLE. 1 pièce. <lb/>

Etain. Rare. T. B. <lb/>

1190. Législateurs, CE MÉTAL PROVIENT, etc. A la gloire de <lb/>
la nation. Palloy 1 pièce. <lb/>
Etain. Rare. <lb/>

1191. La liberté a détruit le despotisme. CE MÉTAL PRO-<lb/>

VIENT, etc. 3 pièces. <lb/>

Variétés. <lb/>

1192. VIVE IA LIBERTÉ. VIVE LE ROI. VAINCRE OU MOURIR. <lb/>

1 pièce. <lb/>
Etain. Rare. B. <lb/>


1193. VIVE LA. LA LIBERTÉ ET LES DISTRICTS. MOURIR POUR LX <lb/>
PATRIE. 1 pièce. <lb/>

Cuivre. Rare. <lb/>

1194. ARRÊTE TON COURROUX. 1 pièce. Grand module. <lb/>

Etain. Rare. B. <lb/>
1195. Don patriotique des citoyennes de la Commune de <lb/>
Paris. Trophée. Andrieu. 1 pièce. <lb/>
Très Rare. <lb/>
1196. Huissier d&apos;honneur à l&apos;Assemblée nationale. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>
1197. Id. 1 pièce. <lb/>
Très rare. Variété <lb/>
1198. Monseigneur le duc d&apos;Orléans. Bien-fecteur. 1 pièce. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>

1199. Buste de Palloy. . LA COMMUNE DE PARIS, etc. <lb/>

1 piècj. <lb/>
Fer. Rare. <lb/>

1200. Id. LÉGISLATEURS, CE MÉTAL PROVIENT, etc. 2 pièces. <lb/>

Rares. <lb/>

1201. Id. . LOVIS XVI. 1 pièce. <lb/>

Fer. Rare. <lb/>

1202. Id. .La même. 1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>
1203. Louis XVI. <lb/>
LA COMMUNE DE PARIS. 1 pièce. <lb/>

Fer. Rare. <lb/>

1204. Le Père Duchène. F... (en toutes lettres). Bon patriote. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Etain. Très rare. <lb/>
1205. Etats-Généraux tenus en France. R). NÉ LE 2 DÉCEMBRE <lb/>

DÉCÉDÉ LE 4 JUIN. 1 pièce. <lb/>

Etain. Rare. <lb/>

1206. JE VEILLE POUR LA PATRIE. . LA COMMUNE, etc. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Fer. Très rare. <lb/>

1207. Louis XVI restaurateur, etc. . LIBERTÉ CONQUISE. <lb/>

1 Dièce. <lb/>

For. Rare. <lb/>
1208. Id. Au bon roi Louis XVI ^.LIBERTÉ CONQUISE. 1 pièce <lb/>
Fer. Très rare. <lb/>
1209. La liberté à rompu mes fers. <lb/>

LIBERTÉ CONQUISE-<lb/>

1 pièce. <lb/>

Fer. Très rare. <lb/>

1210. Siège de la Bastille. PRISE EN 2 H. 1/2 DE TEMPS. 1 pièce. <lb/>
Grand module. <lb/>
Etain. Rare. <lb/>

1211. FIDEL A LA NATION, AU LOI AU ROI 1789. 1 pièce. <lb/>
Grand module. <lb/>

Très rare. <lb/>
1212. Sn à la loi. Plaque de l&apos;époque. 1 pièce. <lb/>
Cuivre. Rare. <lb/>

1213. MA FINTE IL ÉTAIT TEMS QUE JE ME REVEILLISE CAR <lb/>
L&apos;OPRESION, etc. 1 pièce. Grand module. <lb/>
Cuivre. Rare. <lb/>


1214. MA. LUMIÈRE TE REND IMMORTEL. Arbre de la liberté et <lb/>
soldats. 1 pièce. <lb/>

Très rare. B. <lb/>
1215. Médaillon ovale Louis XVI et Marie Antoinette. 1 pièce. <lb/>
1216. Police du commerce extérieur. 1 pièce. <lb/>
Cuivra repoussé. Rare. <lb/>
1217. République. Médaille sans légende. 1 pièce. Fer. Rare. <lb/>

1218. L&apos;abbé Maury. Deux clichés, formant une seule pièce. <lb/>
Cuivre. <lb/>
1219. APRÈS LES TÉNÈBRES. LA LUMIÈRE. 1 pièce. <lb/>

Etain. <lb/>
1?20. Mairie de Paris, parDupré. GARDIENS DE L&apos;HOTEL DE <lb/>

VILLE. Ovale. 1 pièce. <lb/>

Cuivre. Rare. <lb/>
1221. Lafayette, député à l&apos;Assemblée nationale constituante. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Etain. <lb/>

1222. Louis XVI PÈRE DE LA PATRIE. SECURA QUIESCIT1789. <lb/>
1 pièce. <lb/>

AR. Très rare. <lb/>

1223. Robespierre 1789. Médaillon en bronze de 14 cent. de <lb/>
diamètre. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

1224. Sociétés des amis de Prévoyance. J. MAITRE DE CÉRÉ-<lb/>

MONIE. Dorée. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>
1225. Epoque de la liberté. La France assise sur les ruines <lb/>
de la Bastille. LÉGISLATEUR, CE MÉTAL PROVIENT. <lb/>
etc. 2 fers dans une bélière. <lb/>

Rare. <lb/>

1790 <lb/>

1226. Ph. François Dietrich, 1ermaire de Strasbourg.Bronze. <lb/>

&apos;1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>

1227. Hommage de la garde nationale de Versailles. <lb/>

CE <lb/>

BON PEUPLE. 1 pièce. <lb/>

Bronze. Rare. <lb/>

1228. Id. 1 pièce. <lb/>
Etain bronzé <lb/>
1229. Forts de la h ail 3 aux bleds de Paris. 1 pièce. <lb/>
Cuivre. Rare. T. B. <lb/>
123Q. Municipalité de Soissons. FORTS DE LA VILLE. 1 pièce. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>
1231. Fédération du département de l&apos;Aube à Troyes. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1232. Fédération martiale avec ruban de l&apos;époque. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1233. Id. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1234. Fédération lyonnaise 1790. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>

1235. UNION. FORCE ET LIBERTÉ. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>


1236. CONFÉDÉRATION, et&apos;. Lille. R}. JE LE JURE. 1 pièce. <lb/>

Cuivre doré. <lb/>

1237. A la Patrie. CONFÉDÉRATION DES FRANÇAIS. Grand <lb/>

module. 1 pièce. <lb/>

AR. Très rare. <lb/>

1238. Id. 1 pièce. <lb/>

Cuivre doré. <lb/>

1239. ld. 1 pièce. <lb/>

Bronze. <lb/>

1240. ld. 1 pièce. <lb/>

Id. <lb/>
1241. Id. 1 pièce. <lb/>
Id. <lb/>
1242. Mème pièce. Petit module <lb/>

Cuivre doré. <lb/>

1 &apos;43. Vive la Constitution de laFrance. Cliché en étain 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1244. Id. CONFÉDÉRATION DES FRANÇAIS. Petit module. 1 pièce <lb/>

Cuivredoré. <lb/>

1245. Id. Sans bélière. 1 pièce. <lb/>
1246. Id. 2 pièces. <lb/>

Cuivre. <lb/>
1217. FÉDÉRATION NATIONALE DES FRANÇAIS A PARIS LE 14 <lb/>
JUILLET 1790. 1 pièce. <lb/>

-<lb/>

Très rare. <lb/>
1248. Constitution. LIBERTÉ. FÉDÉRATION NATIONALE DES FRAN-<lb/>
ÇAIS. 1 pièce. <lb/>

Etain. Rare. <lb/>

1219. POUR LA CONSTITUTION ET LA LIBERTÉ. <lb/>

C&apos;EST LE PRIX <lb/>

DE SES VERTUS. 1 pièce. <lb/>

Etain. Rare. <lb/>
12:0. Pacte fédératif. NOUS JURONS, etc. 2 pièces. Cuivre doré. <lb/>

1251. Id. 2 pièces. <lb/>

Cuivre. <lb/>
1252. Serment fédératif des patriotes français. 1 pièce. <lb/>
Cuivre doré. Rare. <lb/>
1253. Pacte fédératif à Paris LA LOI, LE ROI. 2 pièces. Cuivre. <lb/>

doré. <lb/>

Très rare. <lb/>
,1254. VIVE A JAMAIS LE MEILLEUR DES ROIS. Grand module. <lb/>
1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

1255. Id. 1 pièce. <lb/>
Id. <lb/>

1256. LE ROI D&apos;UN PEUPLE LIBRE EST SEUL UN ROI PUISSANT. RJ. <lb/>
CONFÉDÉRATION G-ALE DES DÉPUTÉS. 1 pièce. <lb/>

Etain. Rare <lb/>
1257. Le général Lafayette passant en revue la garde natio-<lb/>
nale de Paris. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>
1258. Fédération martiale GALLE. COCHET 30 MAI 1700. LYON. <lb/>
1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1259. En rée des députés à la Fédération. Etain. Grand mo-<lb/>
dule. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>


1260. Vue du Champ-de-Mars, la Confédération nationale, etc. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Cuivre. Rare. <lb/>

1 261. Id. 1 pièce. <lb/>

Etain. <lb/>

1262. EX DECRETO COMITIORUM FLANDRES 1790. 1 pièce. <lb/>
Cuivre. <lb/>

1263. Porteur de charbon 1790. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>

1564. AU RESTAURATEUR DE LA LIBERTÉ FRANÇAISE PACTE FÉ-<lb/>
DÉRATIF A ORLÉANS. 1 pièce. <lb/>

Cnivre dorée. Très rare.B. <lb/>

1265. DÉCORATION CIVILE, RÉCOMPENSE NATIONALE. Un faisceau <lb/>
entre une couronne et une palme. 4. LA NATION, LA <lb/>
LOI, LE ROI. Bronze émaillé. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>

1266. Décoration pour la fédération du département de <lb/>
l&apos;Aube à Troyes. NOUS AVONS FAIT SERMENT, etc. <lb/>

Trophée. Bronze émaillé. 1 pièce gravée. Très rare. <lb/>

1791 <lb/>

1267. Décoration portée par les membres de l&apos;Assemblée <lb/>
nationale législative. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>
1268. Confédération des gardes nationaux à Alonçon. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1269. Message du roi. <lb/>
JE JURE D&apos;ÊTRE FIDÈLE. 1 pièce. <lb/>
Bronze. T. B. <lb/>

1270. Id. La même pièce. <lb/>

Bronze doré. <lb/>

1271. JURONS DE MAINTENIR LA CONSTITUTION 1791. 1 pièce. <lb/>

Rare. B. <lb/>
1272. Id. La même pièce. <lb/>
F <lb/>

1273. Chiffonne d&apos;Arles. 1 pièce. <lb/>
Etain. Rare. B. <lb/>

1274. Barnabites. Une église et une cloche brisée. 1 pièce. <lb/>
Rare. B. <lb/>

1275. Même pièce. <lb/>

Rare. <lb/>

1276. Barnabites. 1791. Cloche. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1277. Barnabites. Grand lis. 1791. Cloche. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>
1278. Barnabites. 1791. Bonnet de la liberté. 1 pièce. Rare. <lb/>

1279. LÉGISLATEURSN&apos;OUBLIEZ JAMAIS, etc. SUR LES RUINES DU <lb/>

DESPOTISME. Fer de Palloy. 2 pièces. <lb/>

Rare. <lb/>

1280. A LA GLOIRE DE LA NATION FRANÇAISE. . LÉGISLATEURS, <lb/>

CE MÉTAL. PALLOY. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>


1281. LE PATRIOTISME AFFERMIT LA LIBERTÉ, etc. Palloy. <lb/>
1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1282. Même pièce. Variée. <lb/>
Rare. <lb/>

1283. Même pièce. <lb/>
Cuivre. Rare. <lb/>
1284. Assignat de 5 francs. HYPOTHÉQUÉ SUR LES DOMAINES. <lb/>
NATIONAUX. Métal de cloche. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>
1285. Même pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>
1286. LOUIS XVI ROI DES FRANÇAIS, PÈRE D&apos;UN PEUPLE LIBRE. <lb/>
1 pièce. <lb/>

Cuivre doré. Rare. <lb/>

1287. DEFICIUNT VIRES NON ANIMUS. 1 pièce. Cuivre dorù. <lb/>

Rare. B. <lb/>
1288. Fédération de Châlons-sur-Marne 1791. 1 pièce. <lb/>
Cuivre doré. Rare. <lb/>
1289. Grand médaillon en fer de Palloy LOUIS XVI PAR LA <lb/>

LOI CONST. DE L&apos;ÉTAT ROI DES FRANÇAIS. Grand <lb/>
module. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>

1290. Autre exemplaire de la même pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>

1792 <lb/>

1291. Devise des apôtres du Patriote. Palloy. 1 pièce. <lb/>

1292. LOUIS XVI RESTAURATEUR, etc. R}. LA LIBERTÉ A ROMPU <lb/>
MES FERS. 1 pièce. <lb/>

Fer. Rare. <lb/>

1293. Même pièce. <lb/>

Rare. <lb/>

1294. L&apos;AN 4e DE LA LIBERTÉ. A J. B. REVEILLON. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>

1295. RESPECT A LA LOI. M. F. Décoration des administrateurs <lb/>
de district. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1296. Même pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1297. Variété de la pièce précédente. ] pièce. • <lb/>
Rare. <lb/>

1298. Droits de l&apos;homme. Constitution. Décoration des mem-<lb/>
bres de l&apos;Assemblée nationale. 1 pièce gravée. Rare. <lb/>
1299. VIVRE LIBRE OU MOURIR. RJ. LA LOI, LE DROIT. 1 pièce. <lb/>

Très rare. T. B. <lb/>

1:300. Fédéré du 10 aoust 1792: TRIOMPHE DE L&apos;ÉGALITÉ. <lb/>
1 pièce. <lb/>

Très rare. B. <lb/>

1301. Louis XVI. Récompense à Palloy. DÉCRET DU Il MARS <lb/>

1792. 1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>

1302i. Variété de la pièce précédente. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>


1303. La Commune de Paris. 10 août 1792. Grand module. <lb/>

1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>
1304. Autre exemplaire. Grand module. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

1305. Autre exemplaire. Module plus petit. 1 pièce. <lb/>
1306. L.-A. duc de la Rochefoucauld,député deParis, assas-<lb/>

siné, etc. Repoussé. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

1307. Id. Autre exemplaire. 1 pièce. <lb/>

T. B. <lb/>
1308. Convention nationale. Service des comités. <lb/>
1 pièce. <lb/>
Cuivre doré. <lb/>
1309. Convention nationale. Service de la salle. 1 pièce. <lb/>

Cuivre jaune. Très rare. <lb/>
1310. Médaillier général, par Liénard. 3 pièces. <lb/>
Repoussé doré. <lb/>

1311. LA NATIONFRANÇAIS E. 4. ÈRE FRANÇAISE COMMENCÉE, etc. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>

1312. WILHELM, etc. DEN FRANZOSEN, 2 DÉC. 1792.1 pièce. <lb/>
1313. Calendrier républicain. 1 pièce. <lb/>
Cuivre. <lb/>
1314. PAIX AUX CHAUMIÈRES. 1792. 1 pièce. <lb/>

Etain. Grand modulé. T. B. <lb/>

1792. <lb/>

1315. 10 AOUT, AN Ier DE LA RÉP. CONSERVATION DES EFFETS <lb/>
NATIONAUX. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>
1316. Lepelletier de St-Fargeau. 1 pièce. <lb/>

Cuivre repoussé. T. B. <lb/>
1317. Louis XVI et Marie-Antoinette. Adieux du roi à sa <lb/>
famille. 1 pièce. <lb/>

1318. Mort de Louis XVI. . LA GUILLOTINE. 1 pièce. Rare. B. <lb/>

1319. Mort de Marie-Antoinette. 1 pièce. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>

1320. Louis XVI. <lb/>
LA GUILLOTINE. 1 pièce. <lb/>

Etain. Rare. <lb/>

1321. AETERNAE MÉMORISÉ LUDOVICI XVI. 1 pièce. <lb/>

Argent. Rare. B. <lb/>

1322. Même pièce. <lb/>
Cuivre. <lb/>
1323. Mort de Marie-Antoinette. 1 pièce. <lb/>
Cuivre. Rare. <lb/>
1324. REV. NIMIS. SERO MANANT. 1 pièce. Argent. Rare. B. <lb/>
13:¿5. LOUIS XVI ROI D&apos;UN PEUPLE LIBRE. Fer de Paloy. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Rare. T. B. <lb/>

1326. Même pièce. <lb/>

Rare. T. B. <lb/>

1327. Même pièce. <lb/>

Rare. T. B. <lb/>


1328. Même pièce. CIJNCTIS ILLE BONIS. 1 pièce. Etain. B. <lb/>
1329. Marie-Antoinette immoléo par les factieux. 1 pièce. <lb/>
Etain. Rare. <lb/>
1330. Marie-Antoinette décapitée à Paris. 1 pièce. Médail-<lb/>

lon. <lb/>

B. <lb/>

1331. Louis XVI décapité à Paris. 1 pièce. Repoussé. <lb/>

B. <lb/>

1332. AVG. CH. H. PICOT DAMPIERRE. 1 pièce. Repoussé. T. B. <lb/>
1333 Joseph Chalier. Métal de cloche. Médaillon. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1334. Charlotte Corday. 1 pièce. <lb/>
Etain. T. B. <lb/>
1335. Charlotte Corday. 1 pièce. Médaillon. Repoussé. <lb/>
Argenté. B. <lb/>
1336. Marat. Tué en 1793. 1 pièce. Médaillon. <lb/>
Rare. <lb/>
1337. ASSEMBLÉE ÉLECTORALE DU DÉPARTEMENT DE PARIS. <lb/>
1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>

1338. CONSTITUTION RÉPUBLICAINEADOPTÉE ET JURÉE. 1 pièce. <lb/>

Argent. Rare. <lb/>
1339. La même pièce. <lb/>
Bronze. <lb/>
1340. RÉUNION DES FRANÇAIS, 10 AOUT 1793. 1 pièce. <lb/>
Bronze. Rare. T. B. <lb/>
1341-La mème pièce. <lb/>
Cuivre. <lb/>

1342. NOU8 JURONS DE MAINTENIR DE TOUT NOTRE POUVOIR. <lb/>
1 pièce. <lb/>

Cuivre doré. Rare. <lb/>
1343. Mort de Louis XVI et Marie-Antoinette. 1 pièce. <lb/>
Etain. T. B. <lb/>
1344. Variété de la pièce précédente.-1 pièce. <lb/>
Etain. B. <lb/>
1345: Robespierre jeune au camp devant Touloi <lb/>

. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>
1346. Bastille Lyonnaise.&apos;1 pièce. Octogone... <lb/>
Etain. <lb/>
1347. Lyon assiégé. 1793. OPPUGNIATIO LUGDUNI. 1 pièce. <lb/>
Etain. Rare. <lb/>
1348. VIVRE LIBRES OU MOURIR. LYON. Les trois ordres. 1 pièce. <lb/>
1349. COM. AFFR. LYON. Tète de Mort, etc. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>

1350. Lyon. La Guillotine. 1793 ONT PASSÉ PAR LA. 1 pièce. <lb/>
Trèb rare. <lb/>
1351. Bastille lyonnaise. An II. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>
1352. 1793. Monnaie de siège. 6sols. 1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>


1353. 1793. Siège de Lyon. Bon pour 5 sols. 1 pièce. Rare. <lb/>
1354. Louis XVII. SI TÔT QU&apos;IL HAIT UN ROI, etc. 1 pièce. <lb/>
Etain. Rare. <lb/>
1355. L&apos;Espérance de tous les peuples. 1 pièce. Repoussé. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
1356. La même pièce. <lb/>
T. B. <lb/>
1357. Sylvain Bailly. 1 pièce. <lb/>
Repoussé doré. T. B. <lb/>
1358. RÉPUBLIQUE FRANÇAISE, UNION. Décoration des admi-<lb/>

nistrateurs, de districts. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1359. RESPECT A LA LOI. DROITS DE L&apos;HOMME. 1 pièce. <lb/>

AR. Très rare. <lb/>
1360. LOIX. JUSTICE. UNION. Médaille des huissiers. 1 pièce. <lb/>
Cuivre doré. <lb/>
1361. ACTION DE LA LOI de chaque côté. 2 pièces. Rares. T. B. <lb/>

1362. RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. RESPECT A LA LOI. 1 pièce. <lb/>
Gravée. <lb/>

Très rare. <lb/>

1363. LYCÉ DES ARTS. UTILITÉ PUBLIQUE. 1 pièce. <lb/>
Bronze. T. B. <lb/>
1364. Même pièce. Sur la tranche : &apos;CABESTAN DU Cen LAVAL <lb/>

COURONNÉ LE 4 FRIMAIRE AN Il. <lb/>

1365. LE BON CHEF DE FAMILLE. . LA BONNE MERE. Prix de <lb/>

vertu. 1 pièce. <lb/>
Rare. AR. <lb/>
1366. MORTS VICTIMES DE LA LIBERTÉ EN 1793. Marat, Lepe-<lb/>
letier, Chalier, Vialat, Bara. 1 pièce. <lb/>
1367. La même pièce. 2 exemplaires. Repoussé. <lb/>
AR. <lb/>
1368. Lepelletier. Médaillon. 1 pièce. Bronze. Rare. T. B. <lb/>
1369. Même médaillon. <lb/>

Etain. Rare. <lb/>
1370. Comité révolutionnaire de Courbevoie. DISTRICT DE <lb/>
FRANCIADE. Avec cadre de l&apos;époque. Pièce unique? <lb/>
1371. Comité révolutionnaire du district de Dieppe, avec <lb/>
son cadre de l&apos;époque. Pièce unique? <lb/>

1372. LIBERTÉ, ÉGALITÉ, FRATERNITÉ OU LA MORT. Très rare. <lb/>

1373. Comité de surveillance et révolutionnaire de Lille. <lb/>
Unique? <lb/>
1374. A. Beauharnais, GÉNÉRAL EN CHEF DE L&apos;ARMÉE DE LA <lb/>

MOSELLE . Trophée, 1 pièce. <lb/>

1375. Préfecture de police. HUISSIER DU PRÉFET DE POLICE. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Etain. Très rare. T. B. <lb/>


1376. Chaton de bague. Marat, Chalier, etc. 1 pièce. Rare. <lb/>
1377. District de Ste-Opportune, Temple de la Raison. 2 <lb/>
pièces. <lb/>

B. <lb/>

1378. Métal de la cloche GEORGE D&apos;AMBOISE DÉTRUITE EN 93. <lb/>
1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>
1379. J. Sylvain Bailly, décapité. 11 novembre 1793. 1 pièce. <lb/>
1380. Victoire de Fle urus. 8 MESSIDOR AN 2. 1 pièce. <lb/>
Plaque. Etain. T. B. <lb/>
1381. La même pièce. <lb/>
T. B. <lb/>
1382. LA LIBERTÉ L&apos;ÉGALITÉ PATRONES DES FRANÇOIS. <lb/>
1 pièce. <lb/>

Plaque étain. Rare. B. <lb/>

1383. ILS ONT VÉCU POUR L&apos;AIMER ILS SONT MORTS POUR LA <lb/>
DÉFENDRE. 1 pièce. <lb/>
Médaillon argenté. <lb/>
1384. La même pièce. <lb/>
Médaillon doré. <lb/>

1385. La même pièce. <lb/>
Repoussé argenté. <lb/>

1386. La même pièce. <lb/>
Repoussé cuivre. <lb/>
1387. Robespierre et Cécile Renaud. Grand médaillon. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>

1388. La même pièce. Petit médaillon. 1 pièce. <lb/>

Repoussé doré. <lb/>

1389. La même pièce. Petit médaillon. 1 pièce. <lb/>

Repoussé doré. <lb/>

1390. La même pièce. Petit médaillon. 1 pièce. <lb/>

Repoussé cuivre. <lb/>
1391. Robespierre. Grand et magnifique médaillon. 1 pièce. <lb/>
Bronze. Très rare. <lb/>
1392. Allégorie. Mirabeau, Lafayette <lb/>

, <lb/>

Robespierre <lb/>

, <lb/>

Bailly, etc. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>

1393. LIBERTÉ ÉGALITÉ LA LOI. MAIRIE -DE MARSEILLE. <lb/>
2 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>
1394. DROITS DE L&apos;HOMME. Cuivre artistique de l&apos;époque. <lb/>

1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

179-1. <lb/>

1395. Sujet allégorique. Grand médaillon. 1 pièce. Etain. <lb/>

1396. Id. Autre sujet. 1 pièce. <lb/>

Etain. <lb/>
1397. LA RÉPUBLIQUE FRANÇAISE A SES DÉFENSEURS. Grande <lb/>
médaille d-e bronze. 1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>


1398. Jean Fernel, Ambroise Paré. La médecine rendue à <lb/>
son unité primitive. 1 pièce. Bronze. Rare. T. B. <lb/>

1399. A L&apos;ÊTRE SUPRÊME. CONVENTION NATIONALE. 1 pièce. <lb/>

Etain. <lb/>
1400. W. Pitt. 1794. Lord de Dunstanville colonel 1794. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1401. Archives de la République française. i pièce. <lb/>

Etain. Très rare. B. <lb/>

1795. <lb/>

1402. L&apos;AN 4 DE LA RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. ANDRIEU. Pièce <lb/>
de concours. 1 pièce. <lb/>

Très rare <lb/>
1403. Commissaire du Pouvoir exécutif. Emblème doré et <lb/>

émaillé. 1 pièce. <lb/>

Rare. B. <lb/>
1404. LA LOI. J. LA LOI. Emblème doré et émaillé. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1405. LA LOI, LA RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. Emblème doré et <lb/>

émaillé. 1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>
1406. La même pièce. id. <lb/>
Rare. <lb/>
1407. Accusateur militaire.Emblème doré et émaillé. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>

1408. RESPECT A LA LOI. COMMISSAIRE DU POUVOIR EXÉCUTIF. <lb/>

Emblème doré et émaillé. 1 pièce. <lb/>
Rare. B. <lb/>

1409. LA LOI ET LA PAIX. COMMISSAIRE DU POUVOIR EXÉCUTIF. <lb/>

Emblème doré et émaillé. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>

1410. COMMISSAIRE DU DIRECTOIRE EXÉCUTIF. Emblème doré <lb/>
et émaillé. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1411. Carte des membres du Conseil des Cinq-Cents, installé <lb/>
le 8 octobre 1795. <lb/>

En haut : CORPS LÉGISLATIF. <lb/>

En bas : CONSEIL DES CINQ-CENTS. Une couronne en-<lb/>
trelacée de rubans entoure le champ, au milieu du-<lb/>
quel on lit : CITOYEN DOUCET, REPRÉSENTANT DU <lb/>

PEUPLE-ROUYER MEMBRE DU COMITÉ D&apos;INSPECTION. <lb/>

Pièce authentiquetrès intéressante.Unique. Gravée. <lb/>
(A partir de cette époque les médailles furent frap-<lb/>
pées en argent, vermeil et cuivre doré. (Voir le <lb/>
Magasin pittoresque, année 1835, p. 363.) <lb/>
1413. Service du Conseil des Cinq-Cents. q. TOUT HOMME <lb/>

UTILE EST RESPECTABLE. <lb/>

Cuivre doré. Très rare <lb/>


1414. Hommage fait par Palloy à chaque roprésentant du <lb/>
peuple, les 9 et 10 thermidor : LE SÉNAT FRANÇAIS, etc. <lb/>

Grand module. 1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>
1415. Variété de la pièce précédente. 1 pièce. Grand module.. <lb/>
Rare. <lb/>
1416. Autre variété. 1 pièce. <lb/>
Repoussé doré. Très rare. <lb/>

1417. Louis xvii 8 JUIN 1795. 1 pièce. <lb/>

Bronze. Rare. <lb/>

1418. Id. LE TEMPLE. 1 pièce. <lb/>

Médaille cuivre argenté. Rare. <lb/>
1419. Louis-Charles, dauphin de France. Marie Thérèse-<lb/>
Charlotte mise en liberté le 17 décembre 1795. Beau <lb/>
médaillon. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

14 20. Louis-Charles dauphin de France mort au Temple, <lb/>
le 8 janvier 1795. 1 pièce. <lb/>
Etain. B. <lb/>
1421. A. C. Letellier. IL SE DONNA LA MORT POUR ÉPARGNER <lb/>

UN CRIME. 1 pièce. <lb/>

Etain. Beau et Rare <lb/>

1422. J.-Jac. Barthélemy. 2 pièces. <lb/>

Bronze. T. B. <lb/>
1423. Conseil des anciens. REPRÉSENTANT DU PEUPLE. 2 pièces. <lb/>

Etain. <lb/>
1424. Un coq perché sur le sommet d&apos;un rocher. Dessous: <lb/>
SURVEILLANCE. Sans revers. 1 pièce. <lb/>
Cuivre doré. Inédite. Très rare. <lb/>

1796. <lb/>

1425. Institut national des sciences et des arts. Rf. J. PH. <lb/>

GARRAN. 1 pièce. <lb/>

Rare. AR. <lb/>
1426. Tribunaux civil et criminel. CONSTITUTION DE L&apos;AN III. <lb/>
Cuivre doré. 1 pièce, <lb/>

Très rare. <lb/>

14&apos;27. Bataille de Millesimo. 1 pièce. <lb/>
Bronze T.B. <lb/>

1428. Prix de la Société de médecine de Paris. 1 pièce. <lb/>

Bronze. <lb/>

1429. Id. même pièce. <lb/>

T. B. <lb/>

1430. Passage du Pô, de l&apos;Adda et du Mincio. Tranche ins-<lb/>
crite. I pièce. <lb/>
Bronze. Rare. <lb/>
1431. Calendrier républicain an v. 1 pièce. <lb/>

Bronze. Rare. T. B. <lb/>
1432. Prix de l&apos;Ecole de Sorèze. ESPOIRDE LA PATRIE. 1 pièce. <lb/>

Bronze. <lb/>

1433. Buonaparte général en chef VOILA, SOLDATS VALEUREUX. <lb/>
1 pièce. <lb/>
^. B. <lb/>


1434. A Buonaparte restaurateur de la liberté. 1 pièce. <lb/>
Etain. T. B. <lb/>

1435. Prise de Menin. Etain. Grand module. 1 pièce. Rare. <lb/>
1436. Bataille de Castiglione. Tranche inscrite. 1 pièce. <lb/>
Bronze. T. B. <lb/>
1437. Le général Bonaparte. 1 pièce. <lb/>
Repoussé, doré et émaillé. Rare. <lb/>

1797 <lb/>

1438. Reddition de Mantoue. Tranche inscrite. 1 pièce. <lb/>
Bronze. Rare. <lb/>

1439. Id. Tranche lisse. 1 pièce. <lb/>

Bronze. Rare. <lb/>

1440. Passage du Tagliamento. Prise de Trieste. Tranche <lb/>

inscrite 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1441. Id. Tranche lisse. 1 pièce. <lb/>

1442. Représentants du peuple. L&apos;AN v CONSEIL DES 500. <lb/>

1 pièce. <lb/>
AR. Rare. <lb/>

1443. Napoléone Bonaparte. . GUGHLIELMO FAIPOULT. 1 pièce. <lb/>

Bronze. Rare. <lb/>
1444. Loterie nationale. RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. 1 pièce. <lb/>

Belle et rare. <lb/>
1445. Id. Même pièce. <lb/>
1446. Paix de Campo Formio. OFFERT A L&apos;INSTITUT PAR <lb/>
B DUVIVIER. Grand module. Argent. 1 pièce. <lb/>

Très rare. T. B. <lb/>

1447. Paix de Campo Formio. Id. 1 pièce. <lb/>

Bronze. T. B. <lb/>
1448. ITALICVS. Buste Alexand Buonaparte. 1 pièce <lb/>

Argent. Très rare, T. B. <lb/>

1449. Même pièce. <lb/>
Bronze. T. B. <lb/>
1450. Buonaparte général en chef. IL NE COMBATTITQUE POUR <lb/>

LA PAIX ET LES DROITS DE L&apos;HOMME. Ville et artistesde <lb/>

Lyon. 1 pièce. <lb/>

Métal de cloche. Rare. <lb/>
1451. Variété de la pièce précédente Id. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>

1452. VOTA PUBLICA AUDITA. IN MEMORIAM PRINCIPIS. 1 pièce <lb/>

Etain. B <lb/>

1798 <lb/>

1453. A FRÉDÉRIC CÉSAR LAHARPE. AN VI DELA REP FRANÇAISE <lb/>
RÉGÉNÉRATRICE. 1 pièce. Grand module. <lb/>


1454. Représentant du peuple L&apos;AN vi CONSEIL DES ANCIENS. <lb/>

1 pièce. <lb/>
Argent <lb/>

. <lb/>

Très rare. <lb/>
1455. La même pièce. <lb/>
Cuivre doré. Très rare. <lb/>

1456. Même type. L&apos;an vi. CONSEIL DES CINQ CENTS. 1 pièce. <lb/>

Dorée. Très rare. <lb/>
1457. La même. id. 1 pièce. <lb/>
Cuivre. id. <lb/>

1458. SONGEZ QUE DU HAUT DE CES MONUMENTS 3 THERMIDOR <lb/>

AN VI. 1 pièce. <lb/>
Repoussé doré. <lb/>

1459. Même légende et très beau médaillon. 1 pièce. <lb/>

1460. NELSON REAR ADMIRAL LORD NELSON. . ALMIGHTY etc. <lb/>

1 pièce. <lb/>
Bronze. <lb/>

1461. Jean Fernel Ambroise Paré. Prix de l&apos;Ecole pratique <lb/>

1 pièce. <lb/>
Bronze. T. B. <lb/>

1462. Encouragements et récompenses à l&apos;industrie. 1 pièce. <lb/>

Bronze. Rare. <lb/>

1463. Minerve debout. Prix de vertu. 1 pièce. Rare. T. B. <lb/>
1464. Autre Minerve assise Id. q. couronne. 1 pièce. T. B. <lb/>

1465. L&apos;Egypte conquise. Tête de Bonaparte de face 1 pièce. <lb/>
1466. CAR. LUD. RHENI PACATOR ET ISTRI 1798. 1 pièce. <lb/>
1467. SUB HOC SIGNE VINCES, LORD NEt.SON 1er AOUT 1798. <lb/>
1 pièce. <lb/>

1799 <lb/>

1468. Représentant du peuple l&apos;an vu. CONSEIL DES ANCIENS <lb/>
1 pièce. <lb/>
Argent. Rare. <lb/>
1469. Municipalité de Rouen Pompier. LIBERTÉ ÉGALITÉ. <lb/>
1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>

1470. TURENNE HONNEURS RENDUS A TURENNE PAR LES ORDRES <lb/>

DU 1er CONSUL. 1 pièce. <lb/>

1471. Victoire de Kastrieum remportée par le général Brune <lb/>
sur les Anglais et les Russes. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1472. Commissiondu conseil des anciens. Pièce dorée. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>
1473. Tribunal de cassation. ACTION DE LA LOI. 1 pièce. <lb/>
Cuivre doré. Rare. <lb/>
1474. Le duc d&apos;Angoulême et Marie Thérèse Caroline fille de <lb/>
Louis xvi. 1 pièce. <lb/>
Bronze. <lb/>


1800 <lb/>

1475. Bataille de Marengo. Bonaparte 1er consul. 1 pièce. <lb/>
Bronze. <lb/>

1476. Bataille de Marengo. Le général Desaix. 1 pièce. <lb/>
Bronze. <lb/>

1476 bis. Bataille de Marengo. 25 prairial, an VIII. Médail-<lb/>
lon. 1 pièce. <lb/>

1177. Première pierre de la colonne nationale. 1 pièce grand <lb/>

module. <lb/>
Bronze. T. B. <lb/>

1478. La même pièce. Petit mo dule. <lb/>

Bronze. T. B. <lb/>

1479. Les trois consuls. Colonne départementale. 1 pièce <lb/>
grand module. <lb/>
Bronze. T. B. <lb/>

1480. Fondation du quai Desaix. 25 MESSIDOR AN 8. 1 pièce. <lb/>
Bronze. <lb/>

1481. Id. 2 pièces. <lb/>

Bronze. <lb/>

1482. Colonne départementale. ALEXANDRE LA ROCREFOU-<lb/>
CAULT, PRÉFET, etc. 1 pièce. <lb/>
Bronze. <lb/>

1483. DAS. IHAR 1800. EUROPA DEN FRIEDEN. 1 pièce. <lb/>

Bronze. Rare. <lb/>

1484. Bonaparte 1er consul. A LA FIDÉLITÉ. 1 pièce. Bronze. <lb/>
1485. 10 MESSIDOR AN 8. POSE DE LA 1re PIERRE DE LA GRAND ~E <lb/>

PLACE DE LYON. 1 pièce. <lb/>

Métal de cloche. Rare. <lb/>

1486. Attentat à la vie de Bonaparte. 3 NIVOSE AN 9. 1 pièce. <lb/>
Métal de cloche. Rare. <lb/>
1487. Joseph Haydn. HOMMAGE A HAYDN, etc., AN 9. 1 pièce <lb/>
grand module. <lb/>

Bronze. Rare. <lb/>

1488. Corps législatif. Clichés. 2 pièces. Etain de l&apos;époque. <lb/>
Rare. <lb/>
1489. Id. an VIII. 1 pièce. <lb/>
Argent. Très-rare. T. B. <lb/>

1490. Tribunat, an VIII. 1 pièce. <lb/>

Cuivre. <lb/>

1-191. Conseil d&apos;Etat. Essais. 2 pièces. Etain de l&apos;époque. <lb/>
Rares. <lb/>
1492. Tribunal de lre instance. Ovale. 1 pièce. <lb/>
Cuivre doré. T.B. <lb/>

1493. Même pièce. 2 exemplaires. <lb/>
1494. Tribunal criminel. Ovale. 1 pièce. Cuivre doré. T. B. <lb/>
1495. Tribunal d&apos;appel. Ovale. 1 pièce. Cuivre doré. T. B. <lb/>


1496. Passage du grand Saint-Bernard. 1 pièce. Repoussé. <lb/>

Doré. <lb/>

1497. Même type. Très beau médaillon par Andrieu. 1 pièce. <lb/>
1498. Consuls de la Rép. fr. SERVICE DE L&apos;INTÉRIEUR DU <lb/>

PALAIS. 1 pièce. <lb/>

Cuivre doré. Rare. <lb/>
1499. Service intérieur du 1er consul. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1500. Sénat conservateur. Clichés. Essais de l&apos;époque. <lb/>

2 pièces. <lb/>

Rares. <lb/>
1501. A Bonaparte, réédificateur de Lyon. 1 pièce. Bronze. <lb/>
1502. L&apos;armée française passe le Saint-Bernard. Bataille de <lb/>
Marengo. 1 pièce. <lb/>
Bronze. <lb/>
1801 <lb/>

1503. Paix de Lunéville, an ix. 1 pièce grand module. <lb/>
Argent. T. B. <lb/>
1504. Paix continentale. A LUNÉVILLE AN 9. Très belle mé-<lb/>
daille. 1 pièce. <lb/>
Bronze. Rare. <lb/>

1505. ld. LUNÉVILLE. FÉVRIER 1801. 1 pièce. <lb/>

Etain. T. B. <lb/>

1506. Id. 20 PLUVIOSE AN 9. 1 pièce. Moyen modèle. <lb/>

Bronze. B. <lb/>

1507. Id. Autre exemplaire de la même pièce. Id. B. <lb/>
1508. Id. FÉVRIER 1801. 1 pièce. <lb/>

Fer. Rare. B, <lb/>
1509. Paix avec l&apos;Angleterre. Octobre 1801. 1 pièce. <lb/>

B. <lb/>

1510. A Bonaparte. Paix générale. An 3 de son Consulat au <lb/>
nom des Lyonnais. 1 pièce. <lb/>
Bronze. Rare. B. <lb/>
1511. Bonaparte. SAGESSE DANS LES CONSEILS, etc. 1 pièce. <lb/>

Bronze. B. <lb/>
1512. A Marie-Louise-Joséphine. AU ROI D&apos;ETRURIE. 1 pièce. <lb/>
Pièce dorée. T. B. <lb/>
1513. Même pièce. 3 exemplaires de la pièce précédente. <lb/>
Bronze. B. <lb/>
1514. L&apos;abbé de l&apos;Epée. R). AU GENIE INVENTEUR. 1 pièce. <lb/>
Très jolie médaille. Très rare. AR. B. <lb/>

1515. Même pièce. Id. 1 pièce. <lb/>

Bronze. B. <lb/>

1516. Même pièce. Id. 2pièces. <lb/>

Bronze. B. <lb/>

1517. A Laurent Lavoisier. LES SCIENCES ET LA PATRIE <lb/>

PLEURENT. Signé Dupré. 1 pièce. <lb/>

B. <lb/>

1518. Construction du pont de Dourdan, an 9. 1 pièce. <lb/>
Bronze. T. B. <lb/>
1519. La mème pièce. <lb/>
Bronze. <lb/>


1802 <lb/>

1520. LEGES MUNERA PACIS. AUSPICE BONAPARTE INTER, GAL-<lb/>

LOS. Belle médaille, par Mereié, de Lyon. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1521. Rétablissement du culte. 18 GERMINAL AN 10. 1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>

1522. Les Trois consuls. PAIX INTÉRIEURE, etc. 1 pièce <lb/>
grand module. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>
1523. Même pièce. <lb/>

Rare. T. B. <lb/>

1524. Au 1er consul MARSEILLE RECONNAISSANTE. 1 pièce. <lb/>
Bronze. T. B. <lb/>
15?5. Bonaparte 1er consul à vie. CANAL D&apos;ARLES. 1 pièce. <lb/>
Bronze. T. B. <lb/>
1526. NAP. BONAPARTE PRIMUS CONS. q. VOTA PUBLICA. 1 pièce. <lb/>

1527. Paix d&apos;Amiens 6 garminal an 10. Essai de Droz. <lb/>
Tranche en relief. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>

1528. BONAPARTE REIP. ITAL. PRISES. DLX TUTUS AB INS1DIIS. <lb/>
1 pièce grand module. <lb/>

R re. T. B. <lb/>

1529. A. Nap. Bonaparte. SUMNA POPULI IN TRIBUS. 1 pièce. <lb/>
AR. Rare. T. B. <lb/>
1530. La même pièce. <lb/>

Bronze. Rare. <lb/>

1803 <lb/>

1531. Le Traité d&apos;Amiens rompu par l&apos;Angleterre. 1 pièce. <lb/>
Frappée avec l&apos;argent de mines. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>
1532. LA VILLE DE LILLE AU 1er CONSUL. 1 pièce grand module. <lb/>
Rare. <lb/>
1533. Bonaparte 1er consul, à Jeanne d&apos;Arc. 1 pièce grand <lb/>

module. <lb/>

Rare. T. B. <lb/>
1534. J. David Leroy, membre de l&apos;Institut national. 1 pièce. <lb/>
Rare. B. <lb/>
1535. La fortune conservatrice. 1 pièce. <lb/>
Bronze. T. B. <lb/>

1536. Institut national des sciences et des arts. 1 pièce. <lb/>
Bronze. Rare. T. B. <lb/>

1537. NAVIRE LOURENS GILTJES VAN DE HELDER 19 MAART 1803. <lb/>
1 pièce. <lb/>

1804 <lb/>

1538. Corps législatif. Session de l&apos;an xn. 1 pièce. <lb/>
AR. Très rare. <lb/>


1539. Joachim Napoléon, roi de Naples. Joli médaillon doré. <lb/>

1 pièce. <lb/>

1540. Deux repoussés dorés et un argenté, de P.-G. Lié-<lb/>
nard. 3 pièces. <lb/>
1541. Charles Michel de l&apos;Epée, OFFERT AU SOUVERAIN PON-<lb/>

TIFE, 1805. 1 pièce. <lb/>

Rare. T. B. <lb/>

REVOLUTION (17 juin 89 au 30 septembre 91). <lb/>

ESSAIS DE MONNAIES, MONNAIES, ETC. <lb/>

1542. Bastille. 4. 1789 dans une couronne. 1 pièce. Métal <lb/>

de cloche. <lb/>

Très rare et inédite. <lb/>

1543. Dixain. Métal de cloche 1791. 1 pièce. <lb/>
1544. Dixain. <lb/>
Id. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1545. Dixain. <lb/>
Id. <lb/>

1 pièce. Variété. <lb/>
1546. Dixain. <lb/>
Id. <lb/>
1 pièce petit module. <lb/>
Rare. <lb/>

1547. Dixain. <lb/>
Id. <lb/>

1 j ièce petit module. <lb/>
Rare. <lb/>
1548. Jean-Jacques Rousseau. LA PUISSANCE LÉGISLATIVE <lb/>
APPARTENANT AU PEUPLE. Tranche inscrite. SE VEND <lb/>
A PARIS CHEZ MONNERON. 1 pièce. Argent. Très rare. <lb/>

1549. Même pièce. <lb/>

Bronze. Rare. <lb/>

1550. Mème pièce. <lb/>

Bronze. Rare. <lb/>

1551. Essai de dixain. LA NATION, LA LOI, LE ROI. Métal do <lb/>

cloche 1791. 1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>
1552. J. Jerbeault, inventeur d&apos;une machine, etc. etc. 1 pièce. <lb/>
Cuivre. Très rare. <lb/>
1553. District de Bayonne. LA LOI ET LE ROI 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>

LEGISLATIVE (1er octobre 1791 au 21 septembre 1792). <lb/>

1554. Monneron de 5 sols. MDCCXC. MÉDAILLE DE CONFIANCE. <lb/>
1791, à gauche. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1555. Monneron de 5 sols, MDCCXC. MÉDAILLE DE CONFIANCE. <lb/>

1791 à l&apos;exergue. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1556. Monneron de 2 sols. 1791. 50 H et au-dessus. 1 pièce. <lb/>

1557. Même pièce. <lb/>
1558. Même pièce dorée. <lb/>
Rare. <lb/>


1559. Variété de la pièce précédente, avec 50 L. 1 pièce. <lb/>
1560. Même pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

1561. 2 pièces de 3 sols, de Thévenon. Hercule enfant. <lb/>
1562. Six blancs de Montaguy 1701. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

1563. La même. 2 pièces. <lb/>
1564. Monneron de 5 sols. 2 pièces. <lb/>

Une F. D. C. <lb/>

1565. Monneron de 5 sols AN III 1792. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1566. Même pièce avec AN IV 1792. <lb/>
T. B. <lb/>

1567. Variété de la pièce précédente avec 14 JUILLET 1790. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>
1568. Autre variété. 1 piéce. <lb/>

1569. Id. 1 pièce. <lb/>
1570. Id. 1 pièce. <lb/>

1571. MONNERON MÉDAILLE QUI SE VEND 5 SOLS. 1 pièce. T. B. <lb/>

1572. Monneron Id. Variété. 1 pièce. <lb/>
1573. Monneron. Id. Autre variété. 1 pièce. <lb/>
1574. Monneron. Id. Autre variété. 1 pièce. <lb/>

1375. Monneron à l&apos;Hercule. 1 pièce. <lb/>

F. D. C. <lb/>

1576. Monneron à l&apos;Hercule. Variété. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>
1577. Même pièce. <lb/>
B. <lb/>
1578. Même pièce. <lb/>

B. <lb/>
1579. Monneron de deux sols et un monneron de 5 sols for-<lb/>
mant boîte. 2 pièces. <lb/>

1580. 5 sols de Potter 1792. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1581. 5 sols <lb/>

Id. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>
1582. 20 sols Lefebvre, Lesage et Compagnie. 2 pièces. <lb/>

1583. 10 sols. Id. 2 pièces. <lb/>

1584. 5 sols. Id. 2 pièces. <lb/>

1585 <lb/>

. <lb/>

5 sols. Id. Variété du n. précédent. 1 pièce. <lb/>

1586. Caisse métallique. DIXIÈME D&apos;ARGENT FIN 18 DENIERS. <lb/>
1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>
1587. La même. 2 pièces. <lb/>
1588. Bon pour 100 paires de souliers pour l&apos;armée. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>
1589. Ateliers nationaux, pièces de 36 et de 18 sous. <lb/>
2 pièces. <lb/>


1590. Honoré Riquetti Mirabeau. MÉTAL DE CLOCHE. LES <lb/>

ARTISTES DE LYON. 1 pièce. <lb/>

1591. Id. Variété de la pièce précédente. 1 pièce. <lb/>

1592. LIBERTÉ ÉGALITÉ RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. Essai. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>

1593. Monneron de 2 sols. MÉDAILLE QUI SE VEND DEUX SOLS <lb/>
1792. 1 pièce. <lb/>

1594. Clemanson et Compagnie, à Lyon. 1 pièce. Cuiv. r. <lb/>

1595. Id. 1 pièce. <lb/>
Cuivre jaune. <lb/>
1596. PURE MATIÈRE DE CLOCHE. ESSAI. Mercié, Mathieu et <lb/>
Mouterde. 1 pièce, <lb/>

1597. La même pièce. Id. <lb/>

1598. La même pièce. Variété des 2 pièces précédentes. <lb/>

Très rare. <lb/>
1599. La même pièce. Autre variété. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1600. Clemanson de Lyon sans trophée, LA NATION LA LOI ET <lb/>
LE ROI. 2e exemplaire connu . <lb/>
Gravée. 1 pièce. <lb/>
Cuivre B. <lb/>

CONVENTION <lb/>
(21 septembre 1792 au 1er novembre 1795) <lb/>
1601. RÈGNE DE LA LOI. R). POUR ESSAI grand module. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>

1602. PIÈCE D&apos;ESSAI. . PIÈCE D&apos;ESSAI. Essai inédit. 1 pièce. <lb/>

1603. Essai du sol. 1792. RÈGNE DE LA LOI. 1 pièce. T. B. <lb/>
1304. Même pièce. <lb/>

1605. Même pièce avec rengne et une étoile. <lb/>
Rare. <lb/>
1606. Essai du monneron de 2 sols à l&apos;Hercule. LA FIN DU <lb/>
DESPOTISME. Tranche inscrite. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>
1607. A LA CONVENTION NATIONALE PAR LES ARTISTES RÉUNIS <lb/>

DE LYON. Essai de Galle. 1 pièje. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>
1608. La même pièce. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1609. LIBRE, J&apos;OFFRE LA PAIX. Essai de Brézin. Tranche ins-<lb/>
crite. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>
1610. Même pièce. Id. Tranche lisse. <lb/>

1611. VIVE LA LIBERTÉ. . inventée par Brézin. 1 pièce. <lb/>

Rare. T. B. <lb/>

1612. LIBERTÉ ÉGALITÉ. . inventée par Brézin. 1 pièce. <lb/>

Rare. T. B. <lb/>


1613. Même pièce. <lb/>

1614. Bon pour 100 châssis. <lb/>
Rare. <lb/>
1615. Bon pour 10 châssis. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1615 bis. Id. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1616. Pièce surfrappée à un très petit nombre d&apos;exemplaires <lb/>
par les Vendéens en 1792. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>

1617. Autre pièce des Vendéens. 1 pièce. <lb/>
1618. VIVRE LIBRE ou MOURIR. LYS, signe de ralliement. <lb/>
1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>

1793, AN Il <lb/>

1619. RÈGNE DE LA LOI. Écu de six livres. Metz. 1 pièce. <lb/>

T. B. <lb/>
1620. La même pièce. Lille. <lb/>
T. B. <lb/>

1621. La même pièce. 2e émission, le lys est supprimé. ESSAI <lb/>

ÉTAIN. <lb/>

1622 <lb/>

. <lb/>

2 sols. PIÈCE DESSAI, 1793. 2 points, 2 étoiles. 1 pièce. <lb/>
1623. Variété de la pièce précédente. 2 points SANS ÉTOILES. <lb/>
1 pièce. <lb/>
1624. PIÈCE D&apos;ESSAI. 1793. Essai du sou républicain. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>

1625. Même pièce. Id. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>

1626. Essai du double sol aux Balances. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>
1627. Double sol aux Balances. Rouen, Limoges. 2 pièces. <lb/>
1628. Autre 7d. Strasbourg. 1 pièce. <lb/>
1029. Double sol aux Balances pour le Béarn avec date. PAU. <lb/>
1 pièce. <lb/>

Rare. 1630. <lb/>

Autre exemplaire. Id. sans date. Id. 1 pièce. Rare. <lb/>

1631. Essai du sol aux Balances. 1 pièce. Très rare. F. D. C. <lb/>
1632. Autre essai, sous la table un trait horizontal. 1 pièce. <lb/>
Rare. B. <lb/>
1633. Sol aux Balances frappé à Limoges, sans date. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1634. Id. Paris, Lille, Strasbourg. 4 pièces.&apos; <lb/>
1635. Demi-sol, Id. frappée à La Rochelle. 1 pièce. T. B. <lb/>
1636. id. 3 pièces et 2 PIÈCES SATIRIQUES. 5 pièces. <lb/>


1637. Cinq sols de la République diversement contremar-<lb/>

qués. 5 pièces. <lb/>
1638. LA LOI DES FRANÇAIS. ESSAI AN II. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

1639. Régénération française. 5 décimes de Robespierre. <lb/>
2 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>

1640. La même pièce. Id. 2 pièces. <lb/>
1641. Régénération française. Id.,la date et le niveau <lb/>

séparés par un trait. 1 pièce. <lb/>

Rare. T. B. <lb/>

1642. SOL RÉPUBLIQUE FRANÇAISE 1793. L&apos;UNION FAIT SA FORCE. <lb/>

Essai. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1643. LIBERTÉ, ÉGALITE, UNITÉ, INDIVISIBILITÉ. 1793. 2 essais <lb/>
formant une seule pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>

1644. 5 sols, 2 sols et 1 sol du siège de Mayence. 4 pièces. <lb/>
1645. Sol de Lis 15 contremarqué R F. 2 pièces. <lb/>

T. B. <lb/>

1794 AN m <lb/>

1646. ELLE VERA LE TOUR DU MONDE. Essai de Tiolier inconnu <lb/>
à Hennin. 1 pièce. Gravée. <lb/>
Très rare. <lb/>

1647. FORCE A LA LOI. NOUVEAU METAL. Essai de Muller. <lb/>
1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1648. République française. 25 centimes, l&apos;an III. ESSAI. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Très rare. F. D. C. <lb/>
1649. 10 centimes, l&apos;an m. Serpent, massue et faisceau. Es-<lb/>

sai. Métal de cloche. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>
1649 bis. AB ORIENTE OKIAR. Pique et bonnet de la Liberté. <lb/>
Métal de cloche. <lb/>

Très rare. <lb/>

1650. PRIX DU TRAVAIL L&apos;AN 3 DE L&apos;ÉGALITÉ 1794. 1 pièce. <lb/>

Très rare. F. D. C. <lb/>

-1651. ÉGALITÉ, LIBERTÉ, INDÉPENDANCE. 15 SOLS 1794. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

1652. Décime id. L&apos;OISIVETÉ EST UN VOL. 1794. 1 pièce. <lb/>

DIRECTOIRE <lb/>

(1er novembre 1795 au 19 novembre 1799). <lb/>

AN IV <lb/>

1653. 2 décimes, l&apos;an 4. Paris. 2 pièces. <lb/>

1654. Décime, id. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

1655. Décime, Paris et Lyon, l&apos;an 4. 3 pièces. <lb/>


1656. Même pièce contremarquée UN. 2 pièces, une en métal <lb/>
de cloche. <lb/>

Rare. <lb/>

1657 <lb/>

. <lb/>

5 centimes. Petitmodule. Paris. 4 pièces. <lb/>

T. B. <lb/>
1658. 5 centimes, id. Limoges.]1 pièce. <lb/>
1659. Siège de Luxembourg par le général Jourdan. 1 pièce. <lb/>
1660. FABRIQUE DU VAST, près Cherbourg. Pièce de 10 c. et <lb/>

5 c. 2 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>

1661. 2 décimes dont on a fait un décime, <lb/>

AN v <lb/>

1662. Essai du décime pique et bonnet de la Liberté. POUR <lb/>

ESSAI. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>
1663. Essai de Thuillé, fondeur à Nancy. 1 pièce. Très rare. <lb/>

1664. Franco, Américana, Colonia, Castorland 1796. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1665. Décime de l&apos;an V. 1 pièce. <lb/>
F. <lb/>
1666. La même pièce. Paris. <lb/>
Rare. F. D. C. <lb/>
1667. Autre décime et 5 centimes. Paris, Lille, Strasbourg. <lb/>

3 pièces. <lb/>
Une dorée. <lb/>

1668. Pièce d&apos;essai de 5 centimes, cuivre jaune. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1669. Centime d&apos;essai. LIBERTÉ L&apos;AN CINQ. Buste à gauche <lb/>

avec le bonnet phrygien. . COUPÉ ET FRAPPÉ EN <lb/>

MÊME TEMPS PAR PH. GENGEMBRE. 1 pièce. <lb/>

Rare <lb/>

AN VI <lb/>

1670. Essai de Léonard Tournu. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>
1671. Union et force. 5 francs. 1 pièce argent. <lb/>

T. B. <lb/>
1672. Un décime. An VI. 1 pièce. <lb/>

1673. 5 centimes. Paris, Strasbourg, Bordeaux. 4 pièces. <lb/>
&apos;UneT.B. <lb/>
1674. Pièce d&apos;essai, un centime. Paris. 1 pièce. <lb/>

B. <lb/>

1675. Pièce d&apos;essai. Même pièce. Paris. 1 pièce. <lb/>
1676. Autre essai de centime. COUPÉ APRÈS LA FRAPPE. <lb/>

1 pièce. <lb/>
1677. Autre essai de centime. Sans revers. 1 pièce. <lb/>

1678. Un centime FRAPPÉ EN ESSAI. Paris. 1 pièce. <lb/>
1679. Un centime. Cuivre doré et 3 autres cuivres. 4 pièces. <lb/>


AN VII <lb/>

1680. 5 francs. UNION ET FORCE. Flan bruni. 1 pièce. T. B. <lb/>
1681. Un décime frappé à Lille. 2 pièces. <lb/>

T. B. <lb/>

1682. Un décime. Paris. 2 pièces petit module. <lb/>

Rare. <lb/>
1683. 5 centimes et un centime. 4 pièces. <lb/>

T. B. <lb/>

COMMISSION EXÉCUTIVE <lb/>

(9 octobre 1799 à mai 1800) <lb/>

1684. 5 francs. UNION ET FORCE L&apos;AN VIII. Perpignan, <lb/>
1 pièce. <lb/>

168b. Un décime. Paris, Metz et une pièce satirique. 3 piè-<lb/>

ces. <lb/>

1686. 5 centimes et un centime. Paris. 4 pièces. <lb/>
1687. 5 centimes. Lille, Metz, Strasbourg. 4 pièces. <lb/>

B. <lb/>

1688. 5 décimes l&apos;an VIII. Caducée et corne d&apos;abondance. <lb/>
1 pièce argent. <lb/>
Très rare. T. B. <lb/>
1689. 2 décimes l&apos;an VIII, même pièce. 1 pièce <lb/>
Argent. Rare. T. B. <lb/>
1690. 5 décimes l&apos;an VIII, même pièce. <lb/>

1691. ANT. LAURENT LAVOISIER L&apos;AN VIII 4. PH. GENGEMBRE. <lb/>

Tranche inscrite et un sol du siège de Mantoue. <lb/>
2 piéces. <lb/>

CONSULAT <lb/>

(9 novembre 99 au 18 mai 1804) <lb/>

1692. Un décime frappé à Genève et cinq centimes id. <lb/>

3 pièces. <lb/>

B. <lb/>

1693. Paix et amitié entre la France et la Russie. ANTOINE <lb/>

LAUR. LAVOISIER. <lb/>

1694. Essai de Gatteaux. Tranche inscrite. 2 pièces. 1 dorée. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>
1695. Union Augusta. Essai de Droz. Tranche inscrite. <lb/>

1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1696. Essai de Saulnier, mécanicien, à la Monnaie. 1 pièce. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>

1697. Essai de Gengembre l&apos;an X. Tranche inscrite. 1 pièce. <lb/>

T. B. <lb/>

% <lb/>


1698. Même pièce l&apos;an X. Tranche inscrite. 1 pièce. T. B. <lb/>
1699. IV. année du Consulat de Bonaparte. 2 pièces. <lb/>
Argent. B <lb/>

AN XI <lb/>

1700 <lb/>

. <lb/>

5 francs. UNION ET FORCE L&apos;AN XI. 1 pièce. <lb/>
Argent. T. B. <lb/>
1701. 5 francs. Bonaparte premier consul an XI. Essai de <lb/>
Vasselon. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>
1702. 5 francs. Bonaparte premier consul an XI. 1. pièce. <lb/>
T. B. <lb/>
1703. 40 francs. Essai. Bonaparte premier consul. PEUPLE <lb/>
FRANÇAIS AN xi. 1 pièce. <lb/>
&quot; <lb/>
Cuivre. <lb/>

1704. Le premier consul visite l&apos;hôtel desMonnaies, 21 von-<lb/>

tôse an XI. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>
1705. 1 franc. Bonaparte premier consul an XI. 1 pièce. <lb/>
1706. ARMÉ POUR LA PAIX. AUX ARTS, LA VICTOIRE L&apos;AN IV DU <lb/>
CONSULAT DE BONAPARTE. Essai et cliché. 2 pièces. <lb/>
Rares. <lb/>

AN XII <lb/>

1707. 1 franc. Bonaparte premier consul. I pièce. <lb/>
T. B. <lb/>
1708. Demi franc et 1/4 de franc. 3 pièces. <lb/>
1709. 5 francs. GAULE SUBALPINE L&apos;AN IX. 1 pièce. <lb/>
1710. <lb/>
id. <lb/>
id. <lb/>
id. <lb/>
AN1. 1 pièce. <lb/>
1711. Republica romana due baiocchi. 3 pièces. <lb/>
variées. <lb/>
1712. Un baiocco et 1/2 baiocco. 2 pièces. <lb/>
Rares. <lb/>

1713. République cisalpine, 30 soldi. 2 pièces. <lb/>

T. B. <lb/>
1714. Siège de Milan, 10 soldi. 1 pièce. <lb/>
Cuivre blanchi. Rare. B <lb/>
1715. Piémont, pièce de 2 sols. 1 pièce. <lb/>

1716. Belgique, république. Ecu. Lion tenant un écusson sur <lb/>
lequel on lit : libertas 1791. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>
1717. 1 florin. 2 mains tenant 11 flèches 1790. 1 pièce. T. B. <lb/>

1718. Dix sols. Même pièce 1790. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>
1719. Sol et 1/2 sol 1790. 2 pièces. <lb/>
1720. Reip. Genu, Dux et cub. Soldi dieci 1793. 1 pièce. <lb/>


République et Consulat <lb/>

Médaillons, Jetons <lb/>

1728. Aux bonnes citoiennes 1789. Jeton octogone. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1724. Ville de l&apos;Orient. Pour avoir donné à l&apos;indigent 1789. <lb/>

1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1725. District des cordeliers sous la présidence de Georges-<lb/>
Jacques Danton 1790. 1 pièce. <lb/>
1726. La pièce précédente. 1 pièce. <lb/>
1727. Louis XVI, le bon roi des Français. Ouverture des <lb/>
Etats-Généraux. 1789. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1728. Id. Restaurateur de la liberté, pour la Copstitution et <lb/>
et la liberté à Paris. 1790. 1 pièce. <lb/>
Etain. <lb/>
1729. Pacte fédératif. Orléans, 9 mai 90. Au restaurateur de <lb/>
la liberté. 1 piéce. <lb/>
1730. Louis XVI. Abandon de tous les privilèges. 1 pièce. <lb/>
1731. Fédération de Versailles. 1790. La nation, la loi, le <lb/>
Roi. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>
1732. Même pièce. <lb/>
1733. Même pièce. 2pièces. <lb/>

1734. J. Jerbeault, inventeur d&apos;une machine. 1 pièce. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>
1735. Les intéressés aux fonderiesdeMaromme.1790.1 pièce. <lb/>

T. B. <lb/>

1736. Ex decreto comitiorumflandriae. 1790. 1 pièce. <lb/>
1737. Omnium Brabantiae ordinum consensu, eto. 1 pièce. <lb/>
AR. T.B. <lb/>
1738. Reouperatis légibus ac libertate, eto. <lb/>

T.B. <lb/>

1739. Louis XVI. Dignissimo. Jetons variés. 2 pièces. <lb/>
1740. id. Optimo principi. Jetons variés. 3 pièces <lb/>

1741. Id. La nation, la loi, et le roi. 2 pièces. <lb/>
1742. Id. Jetons à l&apos;ancre. 4 pièces. <lb/>

1743. Id. Omnibus non tibi. 3 pièces variées. <lb/>


1744. Société des inventions et découvertes. 1791. 1 pièce. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>
1745. République. Liberté et Egalité. 1792, et 2 petite jetons <lb/>

au coq. 3 pièces. <lb/>

-<lb/>

1746. Ecoles gratuites de dessin. Assiduité du lundi, assi-<lb/>
duité du mardi. 2 pièces. <lb/>
1747. Ecole nationale de dessin. Assiduité. Ornement. <lb/>
2 pièces. <lb/>
1748. Ecole nationale de dessin. Assiduité. Figure, ornement. <lb/>
architecture. 2 pièces. <lb/>
1749. Lycée des arts, 179.2. Jeton. 1 pièce. <lb/>

AR. T. B. <lb/>

1750. Même pièce. Jeton. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

1751. Id. 1 pièce. <lb/>

Cuivre. T. B. <lb/>

1752. id. 2 pièces. <lb/>

Cuivre. T. B. <lb/>
1753. Louis XVI et Marie-Antoinette, martyrs. La guil-<lb/>

lotine. 1 pièce. 1793. <lb/>

AR. Trés rare. <lb/>
1754. Id. HEU. NIMIS, etc. 1793. 1 pièce. <lb/>

AR. Rare.T. <lb/>

1755. Id. IMMOLÉ PAR LES FACTIEUX. 1793-1 <lb/>

J ièce <lb/>

A, <lb/>

. Rare. T. B. <lb/>

1756. Id. 1 pièce. <lb/>

AR. Rare. T. B. <lb/>

1757. Id. PLEURÉS ET VENGÉS LE. 1 pièce. <lb/>

AR. T. B. <lb/>
1758. Marie-Antoinette. SECONDE VICTIME D&apos;UN PEUPLE RÉGI-<lb/>
CIDE. 1 pièce. <lb/>

AR. Rare. <lb/>
1759. Louis XVI et Marie-Antoinette. MURPHY THE FACTIONS. <lb/>
Jeton. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1760. LUDWIG DER XVI UNSCHLDIG. GETODTET JANVIER 1793. <lb/>
1 pièce. <lb/>
AR. Rare. <lb/>

1761. Id. MAT. THE. KNAVE. OF. JACOBIN. CLUBS 1 pièce. <lb/>
Etain. Rare. <lb/>
1762. Marie-Thérèse-Charlotte fiile de Louis XVI. 1793. <lb/>

1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1763. Louis xvi AMAT AUREA, etc., etc. Jetons. 2 pièces. <lb/>

Cuivre. <lb/>

1764. Id., RBX GALLIAE DEFUNCTUS. Jetons variés. 5 pièces. <lb/>

1765. A Marat, l&apos;ami du peuple. 1793. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1766 Marie-Antoinette. J&apos;ACCUSE, JE JUGE, J&apos;EXTERMINE. <lb/>
Argent. 1 pièce. <lb/>
Très rare. <lb/>
1767. DURCH, DEN, FRIEDEN, etc. 1 pièce. <lb/>
Cuivre jaune. Rare. <lb/>


1768. Philippe Jos. Egalité. DE SA MONTAGNE ENFIN lE <lb/>
MONSTRE, etc. 1 pièce. <lb/>
Argent rare. <lb/>
1769. La bonne mère, le bon chef de famille. Prix de vertu. <lb/>

1 pièce. <lb/>
Argent. <lb/>

1770. La bonne mère. R}. Monogramme. Prix de vertu. <lb/>

1 pièce. <lb/>
Argent. <lb/>
1771. Le bon chef de famille. Rj. Couronne. Prix de vertu. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Argent. <lb/>
1772. Le bon vieillard. Couronne. Prix de vertu. 1 pièce. <lb/>
Argent. <lb/>
1773. Le Pelletier, Marat, AUX GRANDS HOMMES LA PATRIE <lb/>
RECONNAISSANTE. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1774. Elisabeth de France, soeur de Louis XVI. LES LOUPS SANS <lb/>

S&apos;ÉMOUVOIR. 1 pièce. <lb/>
Argent. Rare. <lb/>

1775. Alexandre Beauharnois général en chef de l&apos;armée du <lb/>

Rhin. 1793. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

1776. République française, garde nationale de Lyon. <lb/>
1 pièce. <lb/>

1777. Louis-Charles et Marie-Thérèse-Charlotte,enfants de <lb/>
Louis XVI. QUAND SERA-T-ELLE LEVÉE. 1 pièce. <lb/>
Argent rare. <lb/>

1778. A MAP. OF. FRANCE. 1794. 3 pièces. <lb/>
B. <lb/>

1779. Louis, second fils de Louis XVI. REDEVENU LIBRE L Î <lb/>
8 JUIN 1795. 1 pièce. <lb/>

Argent. Rare. <lb/>
1780. Société de santé de Lyon. Prix d&apos;émulation. 1 pièce. <lb/>

-<lb/>

Très rare. <lb/>
1781. La sagesse fixe la fortune, caisse de comptes courants. <lb/>

1 pièce. <lb/>
Argent. Rare. <lb/>

1782. Louis Huguenin, an iv. 1 pièce. Cuivre jaune. Rare. <lb/>

1783. Bonaparte, général en chef. VOILA, SOLDATS VALEU-<lb/>
REUX. 2 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>

1784. LES FRUITS DE SES ACTIONS, HÉROS BONAPARTE. 6 pièces. <lb/>
Variées. <lb/>
1785. Bonaparte ober, général. etc. Jeton. 1 pièce. <lb/>

T. B. <lb/>

1786. Id. 2 bustes en regard. 1 pièce. <lb/>
Etain. T. B. <lb/>

1787. Caisse d&apos;escompte du commerce, association du 4 fri-<lb/>
maire an vi. 1 pièce. <lb/>
Argent. Rare. <lb/>
1788. Variété de la pièce précédente. 1 pièce. <lb/>
Etain. <lb/>


1789. Liberté, égalité, JUSTUM, RECTUMQUE TUETOR. 1 pièce. <lb/>

Argent rare. T. B. <lb/>

1790. Bonaparte né à Ajaccio. LA FRANCE LUI DEVRA LA VIC-<lb/>
TOIRE ET LA PAIX. 1 pièce. <lb/>

Argent. Rare. <lb/>

1791. Même pièce en cuivre. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

)892. Même pièce, id. <lb/>
1893. Le général Bonaparte. A SON NOM ROME TREMBLE. <lb/>
1 pièce. <lb/>

Cuivre. Rare. <lb/>

1794. ELEMENTUM MEUM, LIBERTAS, LADIES MANUFACTORY. <lb/>
3 pièces. <lb/>

1795. Institution de M. Pinon. 1798. 1 pièce. Argent. Rare. <lb/>
1786. La même pièce. <lb/>
Bronze. <lb/>

1797. Jeton de Guillaume III. HVLDIGVNG 1798. 1 pièce. <lb/>

Argent. Rare. <lb/>
1798. Jetons variés. 5 pièces. <lb/>
Cuivre jaune. <lb/>
1799. Marine et colonies. 2 pièces. <lb/>

Argent. Octogone. <lb/>

1800. Administrateurs des comptes réunis de la guerre. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Rare. T. B. <lb/>
1801. Conquête de la basse Égypte an VII. 1 pièce. <lb/>
Argent. T. B. <lb/>

1802. Id. Même pièce. <lb/>

• <lb/>

Bronze T. B. <lb/>

1803. Conquête de la haute Égype. 1 pièce. Argent. Rare. <lb/>
1804. G. Suwarow. GALLORUM, TERROR. Jeton. 1 pièce. Rare. <lb/>
1805. Théâtre de la République et des arts. 1 pièce. <lb/>
Argent. Rare. T. B. <lb/>

1806. Id. Même pièce. <lb/>

Cuivre. Rare. T. B. <lb/>
1807. Ecrin de l&apos;époque contenant 3 pièces en argent. Bona-<lb/>
parte, 1er consul, Cambacérès, 2e consul, Lebrun, <lb/>
3e consul, le général Desaix et le général Kléber. <lb/>
Rare. <lb/>
1808. Banque de France, an VIII. 1 pièce. <lb/>
Argent. T. B. <lb/>
1809. Même pièce. <lb/>

Etain bronzé. <lb/>
1810. Bonaparte, 1er consul, IL AFFERMIT PAR SES VICTOIRES. <lb/>
Desaix, BRAVE JUSTE. 3 pièces. <lb/>

1811. J.-Silvain Bailly, premier président de l,Assemblée <lb/>
nationale. 1 pièce. <lb/>
Bronze. <lb/>

1812. DES. FRIEDENS RUBEL. TOUT. etc.. etc. 1800. Paix entre <lb/>
la France et l&apos;Angleterre. 2 pièces. <lb/>


1813. Paix et amitié entre la France et la Russie. 1 pièce. <lb/>
Argent. Rare. T. B. <lb/>

1814. Id. 1 pièce. <lb/>

Cuivre T. B. <lb/>

1815. Id. 1 pièce. <lb/>

Cuivre T. B. <lb/>
1816. Louis XVI. LIBERTÀS, 1800. 1 pièce. <lb/>
Argent. Rare. <lb/>
1817. Idem, 2 pièces. <lb/>

Cuivre. <lb/>
1818. PERPETUI CONSULIS. NOMINI. PERPETUO. an x. 1 pièce. <lb/>

Argent. Rare. <lb/>
1819. Couronnement de l&apos;empereur. 2 pièces. <lb/>

1820. Napoléon, AUX MANES DE DESAIX 25 PRAIRIAL AN XIII. <lb/>
1 pièce. <lb/>
Argent. Rare. <lb/>
1821. Louis xvi. Marie-Antoinette et Louis xvn. Gravure de <lb/>
de l&apos;époque avec cadre. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1822. Marie-Antoinette. Son portrait de l&apos;époque. 1 pièce. <lb/>


Empire <lb/>

(1804-1814) <lb/>

1823. Essai de Ph. Gengembre. 1 pièce. <lb/>
Argent. Rare. <lb/>

1824. Autre essai du même. 2 pièces. <lb/>
Cliché et cuivre. Rare. <lb/>

1825. Napoléon, empereur, 1805, dernière année de l&apos;ère <lb/>

républicaine, 1 franc. 1 pièce. <lb/>

1826. PIE vu visite la Monnaie. 1 pièce. Argent. Rare T. B. <lb/>
1827. 10 centimes. Napoléon, empereur. Argent et cuivre. <lb/>
Essai. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1828 <lb/>

Ï <lb/>

Louis-Charles-Auguste, prince de Bavière, Visite la <lb/>

Monnaie, 1806. 1 pièce. <lb/>

1829. Charles, prince de Bade, visite la Monnaie de Paris; <lb/>

1806. 1 pièce. <lb/>

; <lb/>

1830. 1 franc. Napoléon, empereur. 1800. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

1831. 1 franc. Id. 180T. 1 pièce. <lb/>

T. B. <lb/>

1832. 114 de franc. Tête laurée 1807. 1 pièce. <lb/>
1833. 1 fr. Tête dë nègre. 1807. 1 pièbé. <lb/>

B. <lb/>

1834. li4 dè franc. Id. 180t. 1 pièce. <lb/>

B. <lb/>

1835. 1 fr. Id. 1808. 1 pièce. <lb/>

T. B. <lb/>

1836. Essai de Salneuve. i pièce. <lb/>

Cuivre. <lb/>

1837. 10 centimes. Paris et une incuse. 3 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>

1838. N cinq centimes. Strasbourg. 1808. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

1839. Quart de franc 1809 et 10 centimes Strasbourg. <lb/>

2 pièces. <lb/>

184b. Le roi de Wurtemberg visite la Monnaie, 1809. <lb/>

1 pièce. <lb/>
B. <lb/>

1841. Le roi de Saxe, id. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

1842. Le roi et la reine de Bavière id. 1810. 2 pièces. T. B. <lb/>
1843. 5 francs 1811. Napoléon, Empereur. 1 pièce. T. B. <lb/>
1844. 1 franc. 1812. Id. 1 pièce. <lb/>

T. B. <lb/>


1845. 5 francs, 2 francs, 1 franc 1813. 3 pièces frappées à <lb/>

Utrecht. 3 pièces. <lb/>
Rares. <lb/>
1846. l&apos;franc. 1813. Paris. 1 pièce. <lb/>

T. B. <lb/>
1847. Siège d&apos;Anvers 1814. 10 centimes. 2 pièces. <lb/>

B. <lb/>

1848. Id. 5 centimes. 2 pièces. <lb/>

B. <lb/>

1849. Gouvernement de Maurice, reçue au bureau du Trésor <lb/>
pour 50 sous. 1 pièce. <lb/>

1850. Id. reçue au Trésor pour 25 sous. 1 piéce. <lb/>

1851. Barcelone, pièce de 4 quartos et une de 2 quartos. <lb/>
2 pièces. <lb/>

1852. Id.,pièce de demi quart. 1 pièce. <lb/>

Très rare. <lb/>
1853. Palma nova, pièce de 50 cent. 1 pièce. <lb/>
Rare B. <lb/>
1854. Blocus de Strasbourg, un décime 1814. 2 pièces. T. B. <lb/>

1855. 15 soldi, Milan 1808. 2 pièces. <lb/>

Rares. <lb/>
1856. Soldo, 3 centesimi, centisimo, et 10 centimes. 6 pièces. <lb/>
1857. Iles de France et Bonaparte. 10 livres. 1810. 1 pièce. <lb/>
F. D. C. <lb/>
1858. 1 lira. Milan 5 soldi et 10 centisimi. Napoléone impe-<lb/>
ratore. 1810.3 pièces. <lb/>

1859. Soldo. 3.centesimi, 1 cent. Milan. 2 ESSAIS DE 1811. <lb/>
3 pièces. <lb/>
1860. 10 cent. Soldo, 1812 et 1813. 4 pièces. <lb/>
1861. 20 centimes. Jérôme Napoléon, roi de Westphalie. <lb/>

4 pièces. <lb/>
1862 <lb/>

. <lb/>

5 francs. Alexandre Berthier. ESSAI BN ÉTAIN. 2 francs. <lb/>

CLICHÉ ESSAI. 2 pièces. <lb/>

863. J. Murat Roi de Naples. Essai en bronze. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1864. Interrègne 1814 François 1er. GALLIA. REDDITA. EURORA. <lb/>

. ANGE DE PAIX. Module de 2 fr. 1 pièce. <lb/>

AR. T. B. <lb/>

1865. Id. Ange de Paix module de la pièce. 5 fr. 1 pièce <lb/>

Bronze. T. B. <lb/>

1866. Id. Frédéric Guillaume. Alexandre. 2 pièces, module <lb/>

de 2 fr. <lb/>
T. B. <lb/>

à <lb/>

1867 <lb/>

. <lb/>

Marie-Louise visite la Monnaie de Paris. 1813. 1 pièce. <lb/>

|8 <lb/>

T.B. <lb/>


1868 Marie-Louise, Id. Même pièce. 1813. <lb/>

Bronze.T. B. <lb/>

1869. Pauline, Caroline, H&apos;rtense. Même module.Id. 3pièces <lb/>

T. B. <lb/>

1870. Napoléon tête laurée. Plaquette cuivre. 1 pièce. <lb/>
1871. En L&apos;AN XII 2,000 BARQUES SONT CONSTRUITES A BOULO-<lb/>
GNE POUR UNE EXPÉDITION EN ANGLETERRE. 1 pièce <lb/>
T. B. <lb/>

1872. Camp de Boulogne 1804. HONNEUR LÉGIONNAIRE AUX <lb/>
BRAVES. 1 pièce. <lb/>
Bronze. <lb/>

1873. Salines de l&apos;Est 1803. Octogone. 1 pièce <lb/>
1874. Napoléon à Berlin. Petite pièce argent une Id. du Roi <lb/>

de Rome. 2 pièces. <lb/>

1875. Napoléon. 14 Petites médailles. AR. Plusieurs rares. <lb/>
1876. Napoléon. 6 petites médailles. <lb/>
Bronze. <lb/>

1877. Portrait de l&apos;empereur pièce de l&apos;époque avec cadre. <lb/>

Rare. <lb/>


1re Restauration <lb/>

LOUIS XVIII (1814) <lb/>

1878. M. le Duc de Berry visite la Monnaie de Lille, 1814. <lb/>
Module de 5 fr. 1 pièce. <lb/>
Bronze. T. B-<lb/>
1879. AMORIS PIGNUS. MONNAIE DE LIMOGES. 1814. 1 pièce. <lb/>

AR. Rare. <lb/>
1880. Armoris pignus. Même pièce. <lb/>
Bronze. Rare. <lb/>
1881. Blocus de Strasbourg. un décime 1814. 2 pièces. B. <lb/>
1882. Siège d&apos;Anvers 10 cent. ESSAI. Jean-Louis-Gagnepain. <lb/>
1 pièce; <lb/>

Rare. <lb/>
1883. Siège d&apos;Anvers, 5 cent. Essai. Jean-LouisGagnepain. <lb/>
1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1884. Siège d&apos;Anvers. 10 cent. et 5 cent 3 pièces. <lb/>


Cent-Joùrs <lb/>

RETOUR DE L&apos;EMPEREUR. (Mars à juin.) <lb/>

1885. Piéfort do la pièce dé 5 fr. 1 pièce. <lb/>
Très tare. F. D. C. <lb/>

1886. Essai de la pièce de 2 fr. 1 pièce. <lb/>
Rare. F. D. C. <lb/>

1887. Napoléon empereur. 5 fr. Monnaiecourante.1 pièce. T. t. <lb/>

1888. Napoléon empereur. 2 fr. Monnaie courante. 1 pièce. <lb/>
1889. Napoléon. Blocus de Strasbourg. Un décime. 1 pièce. <lb/>

NAPOLÉON II <lb/>

1890. Essai de la pièce de 5 fr. 1816.. 1 pièce. <lb/>
Cuivre. Jaune. T. B. <lb/>
1891. Essai de la pièce 1 fr. 1816. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

1892. Essai du 1/2 franc et 1/4 dé franc. 1816.pièces cuivre. <lb/>

T. B. <lb/>
1893. Essais du 10 centimes et 5 centimes I8i6. 2 pièces. <lb/>

Cuivre. T. B <lb/>


. <lb/>

2me Restauration <lb/>

LOUIS XVIII (1815-1824) <lb/>

1894. Louis XVIII. Buste couronné MADAME LA DUCHESSE <lb/>

D&apos;ANGOULÊME VISITE LA MONNAIE DE PARIS. Module <lb/>
de 5fr. 1817. 1 pièce. <lb/>
Bronze. T. B. <lb/>

1895. Le duc et la duchesse de Berry visitent la Monnaie. <lb/>

1817. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>
1896. s. A. R. MONSIEUR FRÈRE DU ROI VISITE LA MONNAIE. <lb/>

1818. module de 5 fr. 1 pièce. <lb/>

Bronze. T. B. <lb/>
1897. A SON EXC. M. ROY, L&apos;ADMINISTRATION GÉNÉRALE DES <lb/>

MONNAIES. Id. 1820. 1 pièce. <lb/>

1898. Louis XVIII. Essai. du 5 centimes. Tranche cor-<lb/>

donnée. 1 pièce. <lb/>

Cuivre. Rare. <lb/>

1899. Id. Essai. Tranche lisse. 1 pièce. <lb/>

Cuivre. Rare. <lb/>

1900. Id. Essai. 5 centimes. 1821. Tranche cordonnée. <lb/>

1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1901. Id. Essai. 5 centimes. 1821. Tranche lisse. 1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>

1902. Id. 2 franc, 1/2 franc, 1/4 de franc. 4 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

1903. Id. Blocus de Strasbourg. Un décime 1815. 2 piè-<lb/>

ces. <lb/>
B. <lb/>

1904. Id. 10 centimes de la Guyane. 3 pièces <lb/>

T. B. <lb/>

1905. Id. Cie houillère d&apos;Aniche, près de Douai. 30 scus. <lb/>

4 pièces. <lb/>
Rare. <lb/>

1906. Id. 12 sous. 1 pièce <lb/>

* <lb/>

Rare. <lb/>
1907. Mines de Fresne. 1 pièce. <lb/>
Cuivre. Rare. <lb/>
1908. Mines de Carmaux et autres. 4 pièces. <lb/>
Rare. <lb/>

1909. Mines d&apos;Anzin. 2 pièces. <lb/>

Cuivre. Rare. <lb/>
1910. Mines de Litry. 6pièces. Variés. <lb/>

Cuivre. <lb/>
1911. Décorations. HenriIV. HONNEUR ET PATRIE. 1 pièce. <lb/>
AR. Email. <lb/>
1912. Décorations du lys 3 pièces. Variées. <lb/>
AR. Email. <lb/>

]912 bis. Ordre du Lys. Ruban blanc. 1 pièce. Très rare. <lb/>


1913. Petites médailles. 9pièces. Argent. Plusieurs rares. <lb/>

1914. <lb/>

Idem. <lb/>
8 pièces. Cuivre. Plusieurs rares. <lb/>
1915. Louis XVIII, protecteur de l&apos;instruction publique. <lb/>
(Moniteur général.) 1 pièce. <lb/>

Bois. Rar,. <lb/>

1916. Louis XVIII. <lb/>
Idem. <lb/>
Premier. 1 pièce. <lb/>
Bois. Rare. <lb/>
1917. Louis XVIII. Compagnie d&apos;assurances générales à Pa-<lb/>
ris. 1818. 1 pièce. <lb/>
Argent. T. B. <lb/>
1918. Louis XVIII. Même pièce. <lb/>
Argent. <lb/>

1919. Compagnie des canaux de Paris. 1818. 1 pièce. <lb/>

1920. Louis XVIII. Compagnied&apos;assurances générales à Pa-<lb/>

ris. 1 pièce. <lb/>
Bronze. <lb/>

1921. Compagnie commerciale d&apos;assurances à Paris. 1818. <lb/>

1 pièce. <lb/>
Octogone. T. B. <lb/>

1922. Société helvétique de bienfaisance à Paris 1821. <lb/>

1 pièce. <lb/>
Bronze. <lb/>

1923. Louis XVIII. Institution pour les jeunes orphelins. <lb/>

1822. 1 pièce. <lb/>
Argent. <lb/>
1924. Louis XVIII. Compagnie des coches de la Haute-<lb/>
Seine, etc., 1 pièce. <lb/>
Bronze. T. B. <lb/>
1925. Le duc de Berry à Lille. Adieux du prince le 26 août <lb/>
1815. (A LA MÉMOIRE, etc., 26 AOUT 1829.) 1 pièce. <lb/>
1926. Société industrielle. Assurance mutuelle mobilière pa-<lb/>

risienne. 2 pièces. <lb/>
1927. Visite à la Monnaie du prince et de la princesse de <lb/>
Danemark. 1 pièce. <lb/>
Médaille de bronze. <lb/>

CHARLES X (1824-1830.) <lb/>

1928. Charles X, roi de France, PRÉSENTÉ PAR MORE AU, <lb/>
Monnayeur. Sur la tranche, ESSAI EN VIROLE BRI-<lb/>

SÉE. 1824. 1 pièce. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>
1929. Même pièce, plus petite. Les trois lys sous une cou-<lb/>
ronne. 1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>
1930. Visite à la Monnaie de Paris du comte d&apos;Artois. 1828. <lb/>
Module de la pièce 5 francs. 1 pièce. <lb/>
Bronze. Tranche inscrite. Rare. <lb/>
1931. Le roi et la reine des Deux-Siciles, Monnaie de Paris. <lb/>
1830. 1 pièce. Idem. <lb/>


1932. Dix centimes. Basai tranche cordonnée. 1 pièce. Rare. <lb/>
T. B. <lb/>
1933. Dix centimes. Esssai tranche lisse. 1 pièce. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>
1934. Deux centimes 1/2. Essaitranche cordonnée. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1935. Dix centimes des colonies, 5 centimes. 3 pièces. <lb/>
1930. Dieu et le Roi, donnée aux habitants de la Vendée. <lb/>
4 pièces. <lb/>

1937. Un franc et 1/4 de franc. 4 pièces. <lb/>
Argent. <lb/>

1938. Cinq <lb/>

médailles argent et une bronze. 6 pièces. <lb/>

HENRI V, DUC DE BORDEAUX, prétendant <lb/>

1939, Henri V, roi de France. Sceptre et main de justioe <lb/>
sous une couronne. 2 août 1830. 1 pièce. <lb/>
Bronze. T. B. <lb/>
1940. Magnifique essai de la pièce de 5 fr. 1831. c. c. sous <lb/>
le buste. 1 pièce. <lb/>
Rare. F. D. C. <lb/>
1941. Piéfort de la pièce d&apos;un fr. 1 pièce. Bronze. F. D. C. <lb/>
1942. Essai de la pièce d&apos;un fr. 1831. 1 pièce.Argent. F. D. C. <lb/>
1943. Essaii des 1/2 franc et 1/4 de franc. 4 pièces. <lb/>
Argent et cuivre. F. D. C. <lb/>
1944. Cinq francs, 1 franc et 1/2 franc. Essai. 3 pièces. <lb/>
Etain. <lb/>
1945. Henri de France et Marie-Thérèsede Modène. 1 pièce. <lb/>
Médaille argent. Rare. <lb/>
1946. Dames de la Halle. Corporation des charbonniers et <lb/>
3 autres. 5 pièces. <lb/>
Argent. <lb/>

1947. Naissance du duc de Bordeaux à Paris, 29 septembre <lb/>

1820. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

1948. Naissance du duc de Bordeaux. Fata. aspera. vinees. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Rare. T. B. <lb/>
1949. Naissance du duc de Bordeaux. FRANÇAIS C&apos;EST LE <lb/>
SANG DE vos ROIS. 1 pièce. <lb/>
1950. Baptême du duc de Bordeaux. 1er mai 1821. 1 pièce. <lb/>
1951. Naissance du due de Bordeaux. 3 pièces. <lb/>

1952. Baptême du duc de Bordeaux. 1 pièce. Bronze. T.B. <lb/>

1953. Henri de France. . couronne. 1 pièce. Bronze. TB. <lb/>


1954. Idem. LA PAROLE BST A LA FRANCE <lb/>

EST A <lb/>

DIEU. 1 pièce, <lb/>
1955. Baptême du duc de Bordeaux. HENRICUS. CAROLUS. <lb/>
FERDIN. MARIA. DBODATUS. 1er MAI 1821. 1 pièce. <lb/>

Bronze. Rare. <lb/>
1956. Naissance du duc de Bordeaux. 4 pièces. <lb/>
Bronze, <lb/>

1957. Mort du duc de Berry. Henri V, roi de France. 3 piè-<lb/>
ces. <lb/>
1958. Henri V. 12 petites médailles. <lb/>
Cuivre. T. B. <lb/>

LOUIS-PHILIP PEJ (1830-1848) <lb/>

1959. Essai de la pièce 100 tr., de la pièce 5 fr. et une <lb/>

autre. 3 pièces. <lb/>
Cuivre et étain. <lb/>
1960. Essais cuivre et étain sur la tranche. Commission des <lb/>

monnaies. Module du 1 franc. 2 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>
1961. Autre essai. Musée monétaire. Même tranche et un <lb/>
jeton. 2 pièces. <lb/>
1962. Le roi visite la Monnaie de Rouen. Tranche. DIEU <lb/>
PROTÈGE LA FRANCE. Module du fr. 1 pièce. <lb/>

Argent. T. B. <lb/>

1963 <lb/>

y La même pièce. <lb/>
Bronze. T. B. <lb/>
1964. Essai de Domard. La <lb/>
du roi <lb/>
côté. <lb/>

1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>
1965. Autre essai. Tête 1832.. Tranche inscrite. 1 essai du <lb/>
centime. 2 pièces. <lb/>
Rares. <lb/>
1966. Dieu protège la France. Série complètede 5 essais au <lb/>

coq. <lb/>

Rare. T. B. <lb/>
1967. Selligne, ingénieur. Presse pour monnaies. G. Tordez, <lb/>

1833. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>
1968. Essai de la pièce 5 francs, Thonnelier, ingénieur. <lb/>

Tranche dédiée au roi. i pièce. <lb/>

Argent. T. B. <lb/>
1969. Au roi. Thonnelier, auteur de la pressa monétaire. <lb/>
Même tranche. 1 pièce. <lb/>

Argent. T, B. <lb/>

1970. <lb/>

roi, Même pièçe, <lb/>
Tt B. <lb/>
1971. A mon ami Bihourd. Thonnelier, auteur, etc. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

1972. Chambre des députés. Session 1838. 1 pièce. <lb/>
Argent. Rare. T. B. <lb/>


1973. Monogramme du roi dans un écusson couronae. <lb/>
rJ. 10 cent. Même écusson. Essai. 1 pièce. <lb/>
Rare. F. D. C. <lb/>
1974. Essai monétaire. Buste enfantin couronné. 1839. <lb/>
2 pièces. <lb/>
Argent. Rare. <lb/>
1975. Même pièce. Idem. 1839. <lb/>

Bronze. <lb/>

1976. Même pièce. Idem. 1839. <lb/>
Bronze. Rare. <lb/>
1977. Essai de Monnoyage. Londres. 1839. 1 pièce. Rare. <lb/>
1978. 1/4 de franc. 1839.10 cent. et 5 centimes des colonies. <lb/>
4 pièces. <lb/>

1979. Louis-Philippe Ier. Borrel la Charte. 1 pièce. <lb/>
Cuivre jaune. T. B. <lb/>
1980. Presse monétaire. 1839. Essai. 1 pièce. Rare. T. B. <lb/>
1981. Louis-Philippe 1er. Paris. 1840. Essai de Barre. 1 pièce. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>
1982. Idem. Un décime. Essai de Barre. 5 centimes. 8 mai <lb/>

1842. 3 pièces. <lb/>

1983. 2 centimes. 1842. Couronne. Essai de Barre. 1 pièce. <lb/>

T. B. <lb/>

1984. République française. Essai de la virole brisée de <lb/>
ThoRneJier. 1843. 1 pièce. <lb/>

Rare. <lb/>

1985. Louis-Philppe Ier. Essai de la virole brisée de Tho n i <lb/>
lier. 1843. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
1986. Presse monétaire française. Thonnelier. 1843. 1 pièce. <lb/>
Cuivre jaune. Rare. <lb/>
1987. Balancier monétaire. 1844, rare et 10 centimes des <lb/>
colonies. 2 pièces. <lb/>

1988. Essai de la virole brisée. 1845. Tranche. 1 pièce. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>

1989. Essai de Barre. 2 cent. 1846. 2 pièces octogone?. <lb/>
Louis Philippe. Buignier et un essai de Victoria. <lb/>

4 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>

1990. 10 centimes de la Guyane française. 4. pièces. T. B. <lb/>

1991. Deux essais de la pièce 2 francs annulés par la Mon-<lb/>
naie. <lb/>
1992. Essai de Barre. 1847. Tranche cannelée. Même pièce. <lb/>
Tranche lisse. 2 pièces. <lb/>
Rares. <lb/>

1993. Décime L. P. Essai. i pièce. Argent et cuivre. T. B. <lb/>


1994. Décime L. P. Essai. Même pièce. Cuivre jaune. T. B. <lb/>

1995. Série complète à la Charte. 10 c., 5 c., 2 c., Ic.,4 piè-<lb/>

ces. <lb/>

Rare. T. B. <lb/>
1996. 1848. Louis-Philippe. 5 fr.,2 fr., 1 fr., 50 c., 25 c. Sé-<lb/>

rie de 5 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>

1997. Louis-Philippe. Pondichéri. Fanam. argent et fanam. <lb/>

cuivre. 2 pièces. <lb/>

1998. Louis-Philippe. 5 fr., 2 fr <lb/>

, <lb/>

1 fr. et 50 cent. Essai en <lb/>
carton. 4 pièces. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>
1999. Aux sciences et aux arts, beau cliché. Essai et un es-<lb/>
sai&apos;du 3 centimes au coq. 2 pièces. <lb/>

T. B. <lb/>

2000. Sècurité, union, équité la Fraternelle. Jeton octogone. <lb/>

1 pièce. <lb/>
B. <lb/>

2001. La Concorde. A P. La Rochefoucauld, etc. Jeton octo-<lb/>
gone. 1 pièce. <lb/>
B. <lb/>

2002. Jetons et médailles. 9 pièces. <lb/>
Argent. T. B. <lb/>
2003. Marie de France, Léopold et Louise d&apos;Orléans, la <lb/>
Rochefoucauld, S. Foy et de Girardin. 4 pièces. <lb/>
2004. Jetons et médailles. 14 pièces. <lb/>
2005. Ecrin avec 8 essais de bronze. 8 pièces. Rare. T. B. <lb/>


République <lb/>

GOUVERNEMENT PROVISOIRE <lb/>

(Février à juin 1848). <lb/>

2006. Morte en 1804, ressuscitée en 1848, et 1 essai étain de <lb/>
la pièce 5 fr. 2 pièces. <lb/>
2007. Souveraineté nationale. Hercule 1789. 1848. Essai de <lb/>
5 fr. 2 pièces. <lb/>
2008. Dix centimes de Rogat. Tête de Pallas. 1 pièce. <lb/>

Cuivre T. B. <lb/>

2009. Dijon. 5 centimes. Essai. 1 pièce. <lb/>

T. B. <lb/>
2010. Un franc. 20 centimes et un centime. 7 pièces. <lb/>
2011. Rép. franç. Monnaie suisse. Essai. Essai de bronze. <lb/>
1851. Tête de Napoléon Ier. Essai de la pièce 1 fr. <lb/>
Presses monétaires du Chili. ESSAIS RARES. 4 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>
2012. 4 essais de la pièce de 25 centimes. <lb/>
T. B. <lb/>

2013. Louis-Napoléon Bonaparte (Barre). 1852. Rép. franc. <lb/>
10 centimes. 1 pièce. <lb/>

Très rare. F. D. C. <lb/>
2014. 24 février 1848. Constitution républicaine, 4 décem-<lb/>
bre 1848. 2 matrices curieuses. 2 pièces. <lb/>
Rares. <lb/>
2015. Le peuple français récompensant ses hauts faits et <lb/>
3 autres pièces. 4 pièces. <lb/>


Empire <lb/>

(10 décembre 1852 à 1870). <lb/>

2016. 1852. 1 franc et 50 cent. frappées en essai. 2 pièces. <lb/>
Flan bruni. <lb/>
Rares. T. B. <lb/>
2017. Essai du 10 centimes en nickel. 1 pièce. Rare, T. B. <lb/>
2018. Dix centimes 1852. 3 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>

2019. Napoléon III par la grâce de Dieu et la volonté natio-<lb/>

nale. Essai de 5 francs. 1 pièce. <lb/>
Rare, T. B. <lb/>
2020. Essai de la presse de M. Bovy. 1852 et un autre. <lb/>

2 pièces. <lb/>

Rares. T. B. <lb/>
2021. Pièce de 1 franc et 20 centimes petit module. 2 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>
2022. 5 francs de Bouvet 1854. Belle pièce frappée en essai. <lb/>
1 pièce. <lb/>

Flan bruni. Rare. <lb/>
2023. 10 cent., 5 cent., 2 cent., 1 cent.. 4 pièces frappées à <lb/>
Marseille. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>
2024. 1853 et 1854. 10 cent., 5 cent., 2 cent., 1 cent.. 2 sé-<lb/>
ries. Bordeaux et Lille. 8 pièces. <lb/>

T. B. <lb/>

2025. Comptoir algérien. Jeton argent octogone. 1 pièce. <lb/>

2026. 1 franc 1854. Napoléon III visite laMonnaie, 3 pièces <lb/>

frappées en essai. <lb/>
Rares. T. B. <lb/>

2027. Dix cent., 5 cent., 2 cent. 3 pièces. Cuivre jaune. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>
2028. 1855, 56, 57, 61, 62, 63, 10 cent., 5 cent., 2 cent., <lb/>

1 cent., Il pièces. <lb/>

Très belles. <lb/>
2029. 1857. Piéfort de 10 cent., 5 cent., 2 cent. et 1 cent. <lb/>

4 pièces. <lb/>

Rares. T. B. <lb/>
2030. Essai monétaire. 30 septembre 1863. 1 pièce. <lb/>

Rare. T. B. <lb/>
2031. 1864. 50 cent., 20 cent. petit modale, 10 cent. et <lb/>

5 cent. 6 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>

2032. Canal de Suez 1865, 1 fr., 50 cent. et 20 cent. 3 pièces. <lb/>
Série très rare. <lb/>


2033. Id., autre série variée. 1 fr., 50 cent., 20 cent. <lb/>

3 pièces. <lb/>

Rare. <lb/>

2034. Id.,série pareille à la précédente. 4 pièces. Rare. <lb/>

2035. 1 fr. 1867, 20 cent. grand module. Cercle internatio-<lb/>
nal. 4 pièces. <lb/>
2036. 1868, 1870. 1 franc. 2 pièces 1 cent 1870. 3 pièces de <lb/>
1 cent. de 1870. 5 pièces. <lb/>
Rare. <lb/>
2037. 4 petites médailles argent et une cuivre. 5 pièces. <lb/>
2038. Souscriptions pour les canons 1870, Défense natio-<lb/>
nale 1870-71. 2 pièces. <lb/>

2039. Pièce de 10 cent. frappée pendant le siège de Paris. <lb/>

1870, et 3 pièces de 10 cent. 4 pièces. <lb/>
2040. 7 pièces satiriques. <lb/>
2041. 6 jetons,&quot;1 argent, 4 cuivre, 1 métal. 6 pièces. <lb/>


République <lb/>

2042. 1871. Pièce 5 francs de la Commune. <lb/>
T. B. <lb/>

2043. Id. 1 pièce. <lb/>

T. B. <lb/>

2044. Id. 1 pièce. <lb/>

T. B. <lb/>

2045. Un franc, 50 cent., 10 cent., 5 cent. 6pièces. <lb/>

Très belles. <lb/>
2046. 1872. Un franc, 10 cent., 5 cent., 1 cent. 9 pièces. <lb/>

T. B. <lb/>

2047. Id. 10 cent., 5 cent., 1 cent., à Bordeaux. 5 pièces. <lb/>
2048. S. M. le schah de Perse visite la Monnaie, 15 jui-<lb/>

let 1873. 1 pièce. <lb/>
2049. 1873, 1874, 50 cent., 10 cent.. 5 cent., Paris et Bor-<lb/>

deaux. 14 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>
2050. 1873. 10 centimes du Val d&apos;Andorre. 1 pièce. <lb/>
T. B. <lb/>

2051. 1874. Napoléon IV, 5 francs,2 francs, 1 franc, 50 cent., <lb/>
20 cent. 5 essais en argent. 5 pièces. <lb/>
F.D. C. <lb/>
2052. 1875, 76 et 77. 10 cent., 5 cent <lb/>

, <lb/>

2 cent., 1 cent. Paris, <lb/>

Bordeaux, 23 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>
2053. 10 cent., 5 cent., 2 cent. 9 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>
2054. République française. Cochinchine française. Paris <lb/>
1879. 50cent., 20 cent., 10 cent. et divisions, série <lb/>

de 5 pièces. <lb/>

Rare. T. B. <lb/>

2055. 1880, 1881,1882. 50 cent., 2 pièces; 10cent., 5pièces; <lb/>

5 cent., 5 pièces et une pièce de 5 cent. 1883. 14 <lb/>
pièces. <lb/>
T. B. <lb/>

2056. Haïti. Essai en carton frappé à la Monnaie de Paris et <lb/>
2 autres pour la confédération suisse. 3 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>
2057.11878. Administration des Monnaies. 10centimes. 2 piè-<lb/>

ces. <lb/>

F. D. C. <lb/>
2058. Parisiens. 1 pièce. <lb/>

Cuivre doré. <lb/>


Sceaux, Médailles et Insignes maçonniques <lb/>

2059. Sceau royal de la ville de Bourganeuf sous Louis XII, <lb/>
Ecu de France. Dessous Porc-Epie. <lb/>
2060. Sceau de George du Fresnoi, duc de Loiancourt. B. <lb/>

2061. Sceau de l&apos;église Saint-Pierre d&apos;Anderlech prés <lb/>

Bruxelles. <lb/>
Très grand et très beau. <lb/>
2062. Sceau de Jean do l&apos;Escluse historien de l&apos;Artois. <lb/>
2063. Sceau de Philippe de Cassel (Nord) près Hazebrouck. <lb/>
2064. Sceau d&apos;Antoine de Longat, seigneur d&apos;Annezin prés <lb/>
Béthune. <lb/>
2065. Sceau de Jean le Sergeant, fondateur de l&apos;église d&apos;Hin-<lb/>
ges, près Béthune. <lb/>
2066. Sceau de Jean des Lions, seigneur de Locon près Bé-<lb/>
thune. <lb/>
2067. Sceau de Bertolomé d&apos;Artevelie, de la famille du fa-<lb/>
meux brasseur. <lb/>
2068. Sceau des Inspecteurs de la salle des Cinq-Cents. <lb/>
2069. RP. FR. Agent du génie. Faisceau et bonnet de la <lb/>
Liberté. <lb/>
2d70. Sceau de la Connétablie et Maréchaussée de France. <lb/>

1788. <lb/>
T. B. <lb/>

2071. Grand sceau de Marie-Thérèse de Hongrie, comtesse <lb/>
de Flandre. <lb/>

-<lb/>

Cire rouge. <lb/>
2072. Grand sceau royul Louis XVIII. <lb/>
Cire verte. <lb/>

2073. Grand sceau royal Louis-Philippe. <lb/>
Cire jaune. <lb/>
2074. Sceau de Villefraache, reproduction, et un autre aux <lb/>
armoiries d&apos;un évêque. 2 pièces. <lb/>
2075. Sigismond Pandolphe Malatesta et Françoise de Ri-<lb/>
mini. <lb/>

2076. Autre médaille de Malatesta. Petit module. <lb/>

2077. Charles de l&apos;Aubespine, chancelier de France, marquis <lb/>
de Chasteauneuf. <lb/>
Très belle. <lb/>


2078. Plaque, représentant le Jugement de Pâris. <lb/>

T: Bï <lb/>

2079. François II et Marie-Stuart. <lb/>
Bronze. T. B; <lb/>

2080. Prise de Lille en 1708. Anne, fille de Jacqdes II. <lb/>
Rare. B. <lb/>

2081. Turenne fait lever le siège d&apos;Arras et remporte sur les <lb/>

Espagnols la victoire des Dunes. <lb/>
2082. Louis XIV. Prise de Saint-Omer par les Français. <lb/>
2083. Louis XIV. Prise de la ville d&apos;Ath par les Français. <lb/>
2084. Naissance du comte d&apos;Artois. 1757. <lb/>
2085. Naissance de Marie-Thérèse, fille de Louis XVI, et <lb/>
Marie-Antoinette. 1778. <lb/>

2086. Louis XVI. La Saône, la Loire, la Seine, le Rhin. <lb/>
2087. Louis XVI. Jonction de l&apos;Escaut à la Somme. 1785. <lb/>
Rare. T. B. <lb/>

2088. Les Bourbons rendus à laPatrie. Louis XVIII débarque <lb/>

à Calais. 1814. <lb/>
2089. Naissance de Henri V duc de Bordeaux. 1820. <lb/>
2090. 1822. Translation du coeur du duc de Berry à l&apos;église <lb/>
Saint-Maurice, de Lille. <lb/>

Rare. <lb/>

2091. Monument érigé à Fénelon dans la cathédrale de <lb/>
Cambrai. <lb/>
2092. Mission de la ville d&apos;Arras. <lb/>
2093. Le général Foy, né à Ham. <lb/>
B. <lb/>

2094. Pose de la première pierre de la salle de spectacle de <lb/>
Cambrai. <lb/>
2095. Sapeurs-pompiers de Dunkerque. <lb/>
Rare. <lb/>

2096. François J. Talma. Châteaubriand. 2 médaillons. <lb/>
2097. Henri V. Plaquette. <lb/>
2098. Plantation de l&apos;arbre de la Liberté, à Lille. 9 avril <lb/>

1848. <lb/>

Rare. <lb/>

2099. Elections municipales de Lille. République blanche. <lb/>
Rare. <lb/>

2100. Au général Négrier. Lille, 28 octobre 1849. <lb/>
2101. Club démocratique et social. Lille. <lb/>
2102. Ville de Douai au corps médical, etc. <lb/>
T. B. <lb/>

2103. C. Dufresne Ducange à Amiens. <lb/>
T-B. <lb/>

2104. Souvenir de 1870-1871. <lb/>


2105. Concours de musique, orphéons et fanfares. 17 pièces. <lb/>
2106. Emblème maçonnique. Argent et pierres. <lb/>

T. B. <lb/>

2107. Emblème maçonnique. Argent. <lb/>

T. B. <lb/>
2108. Emblème maçonnique. Argent. <lb/>
T. B. <lb/>
2109. Emblème maçonnique, avec son ruban. <lb/>
2110. Emblème maçonnique, compas, niveau,, équerre. <lb/>
2 pièces. <lb/>
2111. Une boîte contenant 415 empreintes de sceaux. Gutta-<lb/>
percha et cire. <lb/>
2112. Médaille de Crimée, avec bélière. <lb/>
Argent. T. B. <lb/>
2113. Médaille de la Baltique, avec bélière. Argent. T. B. <lb/>
2114. Médaille de Sainte-Hélène. <lb/>
Bronze. T. B. <lb/>

2115. Tahleau des médailles et espèces d&apos;or, d&apos;argent, bilion <lb/>
et cuivre contenues dans une boîte de cèdre déposée <lb/>
sur la première pierre de l&apos;hôtel des Monnaies, le <lb/>
30 avril 1771, par M. Deschamps, trésorier général <lb/>

des Monnaies. <lb/>


Monnaies diverses et Jetons <lb/>

2116. Louis de Male gros au lion. 2 pièces. <lb/>
AR. <lb/>

2117. Guillaume III. Valenciennes. 2 pièces argent et <lb/>
cuivre. <lb/>

2118. Philippe le Bon. Valenciennes. 1 pièce argent et une <lb/>

cuivre <lb/>
2119. Philippe le Beau. 1 pièce. <lb/>
AR. <lb/>

2120. Amiens et Cambrai. 1 pièce argent et 3 cuivre. <lb/>
2121. Un lot de 9 pièces. 2 argent et 7 cuivre. <lb/>
2122. Un lot de 36 pièces. Tournois et autres. Cuivre. Plu-<lb/>
sieurs rares. <lb/>
2123. Cafés, théâtres, bains, etc. Un lot de 72 pièces. <lb/>
Plusieurs en argent. <lb/>
2124. Monnaies, médailles, etc. 44 pièces. <lb/>
2125. Jetons, etc. Un lot de 235 pièces. <lb/>
2126. Un lot de 8 pièces. <lb/>
Plusieurs rares. <lb/>

2127 <lb/>

; <lb/>

Un lot de 16 pièces surmoulées. <lb/>
Etain. <lb/>


Médailles professionnelles, Plaques, <lb/>

2128. Plumet des officiers porteurs de charbon. 1760. Rare. <lb/>

2129. Deux médailles des officiers porteurs de charbon. <lb/>
Variées. <lb/>
Rare. <lb/>
2130. Commissionnaires. 2 pièces. <lb/>

2131. Commissionnaires des théâtres : Opéra, Français, <lb/>
Gaîté. 3 pièces. <lb/>

2132. Commissionnaire déchargeur aux barrières. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>

2133. ld. Variées. 2 pièces. <lb/>
2134. Commissionnaires aux églises Saint-Nicolas-des-<lb/>
Champs et Saint-Philippe-du-Roule. 2 pièces. <lb/>

2135. Chiffonniers. 2 pièces. <lb/>

2136. Marchands ambulants. 2 pièces: <lb/>

2137. Marchands brocanteurs (Paris et Versailles. 2pièces. <lb/>

2138. Musiciens ambulants. 2 pièces. <lb/>

2139. Chanteur. 1 pièce. <lb/>
2140. Saltimbanque. 1 pièce. <lb/>

2141. Joueur d&apos;orgue. 1 pièce. <lb/>
2142. Distributeur d&apos;écrits et marchande de quatre saisons. <lb/>

2 pièces. <lb/>

2143. Direction générale des haras. 2 pièces. <lb/>
Rare. <lb/>

2144. Ouvriers des ports. 2 pièces. <lb/>

2145. Ouvriers des ports. 2 pièces. <lb/>

2146. Ouvrier sur les ports. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>
2147. Fort des carrières de Charenton. Tonnelier dérouleur <lb/>

à Bercy. 2 pièces. <lb/>
Rure. <lb/>

2148. Médaille de portefaix. <lb/>

2149. Fort déchargeur à la marée. 1 pièce. <lb/>
Rare. <lb/>


2150. Gardiens des halles et marchés. 1 plaque. AR. T. B. <lb/>
2151. Porteurs aux halles et marchés. 2 pièces. <lb/>
2152. Id. 3 pièces, dont une pour Versailles. <lb/>

2153. Marché aux bestiaux. Maîtres placeurs. 2pièces. <lb/>
2154. Cocher de voiture de place. Octogones. 2 pièces. <lb/>
2155. Cocher de voiture de place. Rondes. 2 pièces. <lb/>
2156. Voiture de place, garçon servant et autre. 2 pièces <lb/>

variétés. <lb/>
2157. Conducteur de voiture de remise et droit à l&apos;eau. <lb/>

3 pièces. <lb/>
2158. Cocher de cabriolet de place. 2 pièces. <lb/>
Rares. <lb/>

2159. Direction des postes. Service de Paris. Belle plaque. <lb/>
Rare. <lb/>
2160. Banque de France. Plaque en argent. <lb/>
Très rare. <lb/>

2161. Garde champêtre de la commune de Montmartre. <lb/>

Rare. <lb/>

2162. Bedeau de Sainte-Ganeviève. <lb/>
2163. Société de secours mutuels. <lb/>
2164. Crédit lyonnais. <lb/>
2165. 1er, Empire. <lb/>
AR. Rare, B. <lb/>
2166. Chevaliers de l&apos;Arquebuse de Soissons. Plaque an-<lb/>

cienne. <lb/>
Rare. <lb/>
2167. 1er Empire. Loterie Impériale de France. <lb/>

T. B. <lb/>

2168. Id. Moins belle. <lb/>

2169. Loterie royale de France (Louis XVI). <lb/>

T. B. <lb/>

2170. Chambre des Pairs <lb/>
Rare. B. <lb/>

2171. id. Service intérieur. <lb/>

Rare. B. <lb/>
2172. Ministère de la guerre. Louis XVIII et gardes du <lb/>
corps du roi. 2 pièces. <lb/>
Rares. <lb/>

2173. Château de Versailles. Conducteur des étrangers. Id. <lb/>

2174. Ecoles communales de Paris, sapeurs-pompiers de la <lb/>

Chapelle-Saint-Denis. 3 pièces. <lb/>

2175. Secours mutuels de Saint-Louis de Poissy. Police de <lb/>
la banlieue. 2 pièces. <lb/>
2176. Cuivre de 1830 et plaque chemin de fer de l&apos;Ouest. <lb/>
2 pièces. <lb/>


2177. Gendarmerie mobile. Garde de Paris, garde répu-<lb/>

blicaine. 3 plaques. <lb/>

2178. Forêts de la couronne <lb/>
Très rare. T. B. <lb/>

2179. Service rural. Poste aux lettres. <lb/>

AR. T. B. <lb/>
2180. Service des dépêches. Courrier. 3 pièces. <lb/>

2181. Roulage en poste. J. Dulac. <lb/>

2182. Omnibus, conducteur <lb/>
2183. Poste aux chevaux. Relais de Vevigny. <lb/>

AR. <lb/>

2184. Factage parisien. Facteur. 2 plaques. <lb/>

2185. id. Conducteur. 2 plaques. <lb/>

2186. Garde champêtre Croissy. <lb/>
Très belle. <lb/>
2187. Garde particulier. 2 pièces pareilles. <lb/>
2188. Ferme-école. <lb/>
Rare. <lb/>
2189. Diverses. 4 pièces. <lb/>
2190. Brevet d&apos;invention du 11 janvier 1808. Pièce unique. <lb/>
2191. Halles et marchés. Bon pour une voiture attelée, Com-<lb/>
pagnie fermière de Vichy. 2 pièces. <lb/>
T. B. <lb/>


Antiquités, etc. <lb/>

2192. Statuette antique bronze. Discobole. 110 millim. <lb/>
2193. Statuette bronze. Cérès. 110 millim. <lb/>
2194. Statuette du Christ. Terre cuite. <lb/>
2195. Un lacrymatoire. Belle irisation. 120 millim. <lb/>
2196. Une coupe. Verre. <lb/>
2197. Un lot de 5 verres. <lb/>
2198. 5 petits camées. <lb/>
2199. 2 vases et 2 coupes. Terre cuite. <lb/>
2200. Une lampe en terre noire ornée d&apos;un masque. <lb/>

2201. 4 lampes variées. <lb/>
2202. Une petite coupe en onyx. <lb/>

FIN <lb/></body>
























	</text>
</tei>
