<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">








<front>VENTE 

cl u-~o M a i 

1 

Collection C. 

PARIS -1911 </front>

<other>| T 

fbu&quot; A 

i, 

-i 

C 

y 

-

.1 

-</other>



<front>COLLECTION C*** 

BAGUES ANTIQUES 

VENTE RUX EJlCHÈHES 

A L&apos;HOTEL DROUOT -SALLE N°9 

Le Sa,ix3.ecli 20 Mai ±9±± 

. 

A DEUX HEURES PRÉCISES 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

H/Le BAUDOIN 

10 Rue de la Grange-Batelière 

PARIS 

EXPERTS 

MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT 

4, Rue de Louvois -PARIS 
Et &amp; LONDRES: 

66, Great Russell-Street, W. C. 

EXPOSITION 

Avant la Vente, de 1. à 2 Heures 

PARIS -191 1 


CONDITIONS DE LA VENTE 

La Vente sera faite au comptant. 

Les Acquéreurs paieront dix pour cent en sus 

des enchères 
L&apos;Exposition mettant le public à même de se 
rendre compte de l&apos;état et de la nature des objets, 
il ne sera admis aucune réclamation une fois 

l&apos;adjudication prononcée. 

Les Experts se réservent le droit de réunir ou de 

diviser les lots. 
Ils se chargent, aux conditions habituelles 
(5 °/o sur le prix d&apos;adjudication), des commissions 
qu&apos;on voudra bien leur confier. 

NOTA. -Cette Collection a été formée dans le but 

de reconstituer l&apos;historiquede la bague depuis l&apos;antiquité 

jusqu&apos;à nos jours. 
Elle renferme, en effet, des échantillons très variés, 
recueillis un peu partout et appartenant à la plupart 

des peuples antiques; surtout la série mérovingienne y 

est abondamment représentée. Le collectionneur lui-même 

a d&apos;ailleurs fait connaître un certain nombre de ces 

bagues, soit par la « Revue archéologique », soit par la 
Revue « Les Arts » (mars, 1907). Pour ne pas détruire 

cet ensemble, déjà très instructif, nous sommes autorisés 
à mettre aux enchères, avant la vente en détail, les 

nos i à 302 au prix de 8,000 francs. </front>


<body>BAGUES ANTIQUES, 

MÉROVINGIENNES et MODERNES 

1 

-Femme drapée, assise à g. sur une chaise et 
jouant à la balle. -Or. -Chaton elliptique, 
travail grec. -Trouvée en Calabre. -
Planche 7. 

2 -Minerve debout à g., tenant sa lance et une 
chouette ; un bouclier est à ses pieds. -Or. 

-Trouvée à Rome. 
3 -Femme assise à g. sur une chaise à dossier 
et jetant des grains d&apos;encens dans la flamme 
d&apos;un thymiaterion. Au ciel, le croissant. -Or. 

-Planche I. 

4 -Le centaure Chiron assis à g. et portant 
l&apos;enfant Achille, un arc et une flèche. -

Bronze. -Planche Il. 

5 -Amour adolescent assis à dr. sur la base d&apos;une 
colonnette funéraire et s&apos;appuyant sur un flam-
beau renversé. La colonnette est d&apos;ordre co-
rinthien et surmontée d&apos;une figurine d&apos;Amour, 
courant à g. et tenant aussi un flambeau ren-


versé. -Or, fonte pleine, chaton orbiculaire. 

-Travail hellénistique d&apos;une grande beauté. 
-Trouvée dans le Péloponèse. -Planche I. 

Collection d&apos;un archéologue-explorateur (Vente à 
Paris, 1905), n. 
(PL IV). 

6 -Bague d&apos;or ciselée à jour et ornée de deux 
primes d&apos;émeraude carrées, taillées en cabo-
chon. -Planche I. 

7-8 -Deux Bagues égyptiennes, fragmentées, 
en terre émaillée de bleu, l&apos;une ornée d&apos;un 
scarabée. 

9 -Bague en fer doré. -Sur le chaton, un buste 
(en ronde-bosse) drapé, de face, coiffé d&apos;un 
bonnet phrygien. 

10 -Bague égyptienne en terre émaillée de bleu. 
-Sur le chaton, un buste de déesse, découpé, 
avec le klaft, le pschent et l&apos;égide. Le buste 
repose sur une fleur de lotus. 

11-12 -Autre, enterre émaillée, et un scarabée 
mobile (trouvé en Etrurie) dans un anneau 
d&apos;argent. 

13 -Petite Bague d&apos;or avec un scarabée mobile 
en jaspe rouge. 

14 -Bague d&apos;or sertie d&apos;un scarabéoïde en terre 
émaillée, dont les deux faces sont à découvert. 


15-16 -Deux Bagues oblongues égyptiennes, 
l&apos;une en bronze, l&apos;autre (fragment) en terre 

émaillée. 

17 -Buste drapé à g., entouré d&apos;une légende en 
pehlvi. -Bague ciselée, sassanide, en jaspe 
noir. 

18 -Bague d&apos;or cordelée, le chaton en forme de 
bouclier béotien. Sujet : un lion et un cygne. 
Fleurons dans les champs, et au centre un 
alvéole destiné à une pâte de verre. -Ancien 

style. -Planche I. 

19 -Bague de bronze, le chaton découpé en 
bouclier échancré. 

20-21 -Deux Bagues de bronze : lion attaquant 

un cerf, etc. 

22 -Victoire assise à g., tenant une couronne.-
Argent. -Trouvée en Sicile. 

23 -MARO en deux lignes. -Argent. -Trouvée 
à Rome. 

24 -Bague en bronze doré, sertie d&apos;un cabochon 
orbiculaire en sardoine. Sujet de la gravure : 
Apollon citharède assis. 

25-26 -Femme drapée, debout à g. etc. -
Argent. 


27-28 -Deux Bagues, argent et bronze : tête de 
Vénus (trouvée à Capour), etc. 

29 -Bague d&apos;or finement ciselée, ajourée et gra-
nulée ; sur le chaton, un masque de femme 

appliqué sur un noeud. -Planche I. 

30 -Bague en bronze doré, sertie. d&apos;un jaspe 
brun orbiculaire (faon à g.). Trouvée à Rome. 

31 -Masque en relief. -Argent, fragmenté. 

32 -Pâte de verre jaune (homme assis à g.). 

33 _ Jolie Bague byzantine en or : monogramme 

compliqué.-Planche 1. 

34 -Autre : le Christ debout entre un empereur 
et une impératrice. Légende : OM[O]NYA 
(sic), concorde. -Planche I. 

35 -Bague en fer : Deux bustes dans une cou-
ronne. 

36 -Bague d&apos;or estampée (style barbare) : deux 
époux debout, se donnant la main. Légende : 

OMONOIA (Concorde). 

37-39 -Trois Bagues, bronze et fer (cavalier bar-
bare, etc.), dont une du Moyen-Age (croix 
pattée entourée d&apos;une légende). 

40 -Bague byzantine en or, finement granulée : 

monogramme formée des lettres eHPA. -
Planche I. 


41-42 -Deux Bagues en bronze (archange de-
bout, etc.). 

43-44 -Deux Bagues en fer (quadrupède, etc.). 

45 -Bague byzantine en or, sertie d&apos;un grenat 
en cabochon (monogramme), Panneau ciselé. 

46 -Buste drapé de face. -Argent. -Plan-
che II. 

47-50 -Quatre Bagues en bronze (dauphin et 
gouvernail, agneau pascal, inscriptions byzan-
tines). 

51 -Inscription byzantine : HANHC (Johannes) 

0 CAPAHNOC. -Argent. -Planche II. 

52-54 -Trois Bagues en bronze (inscriptions 
byzantines, etc.). 

55 -Bague en fer niellé et plaqué d&apos;or : deux 
palmes dans des cadres ovales. -Trouvée à 
Narbonne. 

56-58 -Trois Bagues en bronze (buste d&apos;ar-
change, AKVAA, etc.). 

59 -KE BOH0H TO 4&gt;OPO.-Argent ; chaton 

ciselé, folioles en relief sur les branches. -

Planche II. 

6o-65 -Six Bagues en fer (chandelier juif, lé-
gendes byzantines, etc.), trouvées en Egypte. 


66 -Petite Bague en or : signes magiques sur le 
chaton et sur l&apos;anneau. -Planche J. 

67 -Bague vénitienne en or, ciselée, le chaton 
de forme oblongue et ne figurant qu&apos;un 

cartouche. 

68 -Bague en bronze ; fleuron en émail vert et 

rouge. Bas-Empire. -Planche II. 

69-75 -Sept Bagues en bronze, ornées de pâtes 
de verre ; la dernière est reproduite à la 

Planche II. 

76 -Bague en bronze ; sur le chaton, trois losan-
ges émaillés de rouge sur fond vert (ve siècle). 
-Trouvée à Santeuil (Seine-Inférieure). -

Planche II. 

77 -Bague en argent sertie d&apos;une pâte de verre ; 
gravures sur l&apos;anneau. 

78 -Bague en or ciselé, le chaton remplacé par 
deux alvéoles ronds sertis de pâtes rouges; 
sur les branches, restes d&apos;une légende. 

79 -Bague mérovingienne en argent ; jonc can-
nelé ; chaton en forme de calice. 

80-96 -Dix-sept Bagues en bronze (mono-
gramme, chatons avec pâtes de verre, etc.). 


97-108 -Douze Bagues en bronze: monogramme 
chrétien au-dessus d&apos;un navire; buste à dr. 
avec les lettres TO (trouvée à Moislains 

(Somme), etc. 

109 -Bague mérovingienne au monogramme de 

FRANCVS. -Bronze. -Planche II. 

r j o -Autre avec N barrée par une S. -Bronze. 
Trouvée près de Gergovie, en 1877. -

Planche II. 

1 i 1 -1 1 3 -Trois Bagues mérovingiennes à mono-

grammes dégénérés. -Bronze. 

1 14 -Bague mérovingienne en argent, le chaton 
façonné en fleuron à quatre pétales de verre 
rouge, le pistil en saphir. -Trouvée à Criel 

(Seine-Inférieure). 

11 5-1 21 -Sept Bagues en bronze (croix chré-
tienne, etc.). 

! 22 -Bague plate en argent (meuble héral-
dique). 

123 -Bague mérovingienne en bronze (N barré 
par un S). Fragmentée. 

124-125 -Deux Bagues de bronze, l&apos;une héral-
dique, l&apos;autre avec les lettres NH. 

1 26 -Bague d&apos;argent ; chaton en forme de 
calice serti d&apos;une améthyste en cabochon. 


127 -Bague mérovingienne en bronze (mono-
gramme entre deux feuilles d&apos;arbre). Frag-
mentée. 

128 -Bague wisigothe en or, surmoulée sur 
l&apos;original publié par DELOCHE, n. 298. 

129-141 -Treize Bagues mérovingiennes en 
bronze (monogrammes, croisettes, etc.). 

142 -Bague d&apos;argent portant les lettres VVEA. 

143-145 -Trois Bagues de bronze mérovin-

giennes (lettres isolées, etc.). 

146 -Bague portant un monogramme mérovin-
gien. Argent. 

147 -Autre, à huit facettes, avec lettres etc. gra-

vées. 

148 -Bague semblable. 

149-156 -Huit Bagues mérovingiennes en 

bronze (points clos, etc.), trouvées à Criel 
(Seine-Inférieure), Lons-le-Saunier, etc. 

157-162 -Six Bagues mérovingiennes ornées de 
ciselures (trouvées dans le départ, de l&apos;Aisne). 

-Bronze. 
163-165 -Trois autres, façonnées en spirale. -

Bronze. 


166-172 -Sept autres, ciselées. -Bronze. 

173-183 -Onze Bagues munies de clefs, dont 
plusieurs d&apos;un travail très fin. -Bronze. -

Planche II (n. 182). 

184 -Bague en or estampé, sertie d&apos;une corna-\ 
line gravée (homme nu assis, à g.). 

185 --Bague en or estampé, sertie d&apos;un grenat 

gravé (mouche). 

186 -Belle Bague en or ciselé et ajouré, le chaton 

en corbeille, serti d&apos;un camée en sardonyx 
(masque de Méduse). -Planche I. 

187 -Bague à deux joncs juxtaposés. -Bronze 
avec traces de dorure. 

188 -Bague d&apos;archer portant un grafitte étrusque. 

-Bronze. -Planche II. 

189 -Bague en or. Anneau plat; sujet: Cérès 
debout, tenant un flambeau (gravure au trait). 

190 -Bague en or estampé, sertie d&apos;une intaille 
(sardoine), représentant une Victoire. Frag-
mentée. 

191-192 -Deux Bagues de bronze, dont l&apos;une 
sertie d&apos;une pâte de verre (cerf couché). 

193 -Bague en or estampé, avec intaille en agate 
noire (lion courant, à g.). 


194 -Bague d&apos;enfant en or; chaton en corbeille, 
serti d&apos;une pâte. 

195-197 -Trois Bagues de bronze: chiffres ro-
mains VI, XXXVI et LXX. -Trouvées à 
Rome. 

198 -Bague en or estampé, avec intaille en agate 
(coq victorieux). 

199-200 -Deux Bagues en bronze: chimère, etc. 

201 -Bague en bronze avec intaille en cornaline 
(croix chrétienne entre deux poissons). 

202 -Bague en or estampé, sertie d&apos;un grenat 

gravé (Victoire). 

203 -Bague en fer, avec une plaque d&apos;argent 
gravée : deux déesses, dont l&apos;une tient unecorne 
d&apos;abondance, se donnent la main; dans le bas, 

un cheval paissant. -Planche II. 

204 -Bague en argent, sertie d&apos;un nicolo : la 
louve et les jumeaux. Inscription : OAOA. 

205 -Petite Bague en or: perroquet à g. 

206 -Bague en fer trouvée à Lyon; dans le 
chaton, une pâte de verre (Mercure debout). 

207 -Petite Bague en or, sertie d&apos;une pâte de 
verre. 

208 -Bague en bronze (brisée) : lion courant. 


209 -Bague en or; sujet de la gravure: Fortune 
debout à g., tenant un gouvernail et une corne 

d&apos;abondance. -Planche I. 

210 -Bague en argent: Amour enfant. 

211 -Bague en bronze doré. Inscription : VIV. 

212 -Bague en or, avec cornaline gravée (Amour 
attaché à la colonne et Psyché). 

213 -Bague en bronze, fragmentée, avec intaille 
en agate noire (le Soleil). 

214 -Bague en or sertie d&apos;un grenat ovale en 
cabochon (Minerve debout). 

2i 5 -Chaton de bague en fer, serti d&apos;un nicolo 

(Faune tenant une grappe de raisin).-Trouvé 

à Sablonnières (Isère). 

216 -Petite Bague en or, sertie d&apos;un nicolo 

(masque de femme). 

217 -Bague en argent (bige galopant à g.).-

Trouvée à Rome. -Planche II. 

2 18 -Bague estampée en or, sertie d&apos;un jaspe 
(tète de Tutela). -Trouvée à Lyon. 

219 -Chaton de bague en fer, avec cornaline 

gravée (Némésis). 


220 -Double Bague en or, composée de deux 
bagues accolées sous un seul chaton serti d&apos;une 

pâte de verre. -Planche I. 

221 -Bague en fer, avec cornaline gravée (frag-
mentée) : Serapis et Isis debout. 

222 -Bague en or, l&apos;anneau composé de boules; 
chaton en corbeille, serti d&apos;un petit sardonyx 
à trois couches (aigle). 

223 

Bague (brisée) en argent, avec jaspe rouge 
(grylle). 

224 -Bague en or, avec une cornaline en cabo-
chon (Mercure). 

225 -Bague d&apos;argent, restaurée, le chaton plaqué 
d &apos;or et semé de globules en relief.-Trouvée à 
Cumes. 

226 -Bague en or, sertie d&apos;une prime d&apos;éme-
raude. 

227 -Bague de mariage en bronze, le chaton 
à double jonc, avec deux petits cartels oblongs, 
portant des lettres latines. 

228 -Bague en or, à double jonc. Gravure : 
Vénus anadyomène et un Amour ailé. 

229 -Bague en or; même forme. Sujet de la 

gravure : Isis et Serapis. 


230 -Bague de bronze, à jonc ciselé. Sujet : 
Tête à g. 

231 -Bague en or décorée d&apos;un camée en sar-
donyx (masque de Silène, de face). 

232 -Petite Bague en or, à double jonc : bustes 

affrontés d&apos;Isis et de Serapis. -Trouvée à 
Vienne (Isère). 

233 -Bague en or, le chaton décoré de deux 
petites pierres, un grenat et un saphir. 

234 -Chaton de bague en fer, avec nicolo 
(homme nu, debout à g.). -Trouvée à Sablon-

nières (Isère). 

23 5 -Bague en or, sertie d&apos;un grenat elliptique 
en cabochon. -Trouvée à Lyon. 

236 -Bague égyptienne en or, gravée. 

237 -Chaton de bague en fer avec un nicolo 
cerclé d&apos;or (sujet : cheval à g.). 

238 -Bague en or ciselé; chaton en corbeille, 
soutenant un petit sardonyx à trois couches. 

239 -Bague en or, gravée (Victoire volant à g.). 

240 -Bague en or ; légende en deux lignes : 

FILLLA-RVFA (sic). 

241 -Bague en or, avec cornaline (Silène assis 
devant un cratère). 


242 -Bague en or, sertie d&apos;une sardoine ronde 
(Tête imberbe à g.). 

243 -Bague en bronze dorée, trouvée à Rome. 
Sujet de la gravure : massue entre deux fers de 
lance. 

244 -Bague de bronze en forme de serpent 
enroulé. 

245 -Bague en or ciselé; dans le chaton, un 
nicolo (dauphin). 

246 -Bague en or, avec cornaline (aigle éployé 
sur le globe; foudre et sceptre). 

247 -Bague en bronze doré, sertie d&apos;une pâte de 
verre blanche. 

248 -Bague en or, sertie d&apos;une petite cornaline 
(déesse debout). 

249 -Très petite Bague en or, sertie d&apos;une petite 
pâte blanche opalisée. 

250 -Bague en or, sertie d&apos;un très petit sardonyx. 

-Trouvée à Lyon (Saint-Just). 

251 

Bague en argent, formée d&apos;un serpent 

enroulé, les yeux creux. -Planche II. 

252 -Bague en or; chaton en losange, serti d&apos;une 

cornaline en cabochon (inscription: GENI). 

Planche I. 


253-254 -Deux Bagues en bronze (dauphin en 
relief, etc.). 

25 5 -Bague en or, sertie d&apos;une agate (buste 

casqué). 

256 -Bague (moderne) en or ciselé, sertie d&apos;une 
agate (buste drapé à dr.). 

257 -Jolie Bague mérovingienne, le chaton figu-
rant un fleuron à huit pâtes de verre bleu 
turquoise. 

258 -Bague en fer avec traces de dorure. Sur 
la partie supérieure de l&apos;anneau, une femme 
&quot; nue couchée (en relief) tenant un serpent. -
Renaissance. 

259 -Bague en argent doré, ornée de deux dents 
en verroterie, de deux clefs minuscules en or 
et d&apos;un pendentif d&apos;or en forme de triangle. 

260 -Petite Bague en or, sertie d&apos;une sardoine 
conique. 

261 

Bague en cuivre ciselé ; chaton à quatre 
faces arrondies dans le bas. 

262 -Bague en or estampée; arêtes sur l&apos;anneau, 

chaton ajouré. 

263 -Bague en or ciselé ; chaton à trois pans 

arrondis, serti d &apos;uil grenat. 


264-265 -Deux Bagues en bronze (mains 
jointes), etc. 

Bague en or ciselé et émaillé, sertie 
d&apos;une prime d&apos;émeraude et de deux brillants. 

267-268 -Deux Bagues en argent ciselé, portant 
les sigles IHS. 

269 -Bague en argent : Aigle à deux têtes : 
K02TATIN02 TOr âIMITPIKOl: (sic). 

270 

Bague de bronze à chaton triangulaire 
(légende en grec moderne). 

271-273 

Trois Bagues en bronze (XVIIe siècle). 

274 

Surmoulé en argent de la Bague dite du 

Prince Noir (Vente du Baron PICHON). 

275-276 

Deux Bagues d&apos;argent figurant, l&apos;une 
un oiseau couronné, l&apos;autre un lion héral-
dique. -Planche 77. 

277 

Bague d&apos;argent; fleur de lis. IOHANE 

AI CI : AI : IA. -Planche II. 

278 -

Écusson avec deux clefs en sautoir. 

S.W.D&apos;. VELECLEI (c&apos;est le nom anglais 
Wellesley). -Bronze. -Planche II. 

279-290 -Douze Bagues des XVIe et XVIIe siècles. 
Argent, bronze et fer. 


291 -Bague en or. Chaton ovale : croix plantée 

dans un globe et parée de bandelettes. PEIRE 

VIDO. -Planche J. 

292-296 -Cinq Bagues en bronze avec légendes 

gothiques. Très rares. 

297 -Bague en argent doré, avec miniature 
(homme en uniforme bleu). XVIIe siècle. 

298 -Bague d&apos;or ; anneau tubulaire, miniature 
ovale (petit temple). 

299 -Bague en fer ciselé : deux mains jointes. 

300 -Bague en fer; buste du général Foy. 

3oi -Grande Bague en argent ajouré: buste de 
l&apos;Empereur d&apos;Autriche, François I&quot;&apos;, en ivoire 
découpé et sous verre; autour, une bordure de 
18 brillants. 

302 -Bague en or, le chaton en forme de boîte 
octogonale, avec sujet en ivoire découpé et 
sous verre: Femme debout près d&apos;un autel, 
sous un saule-pleureur (en perles); devant elle, 
à terre, quelques colombes. Fond de cheveux 
tressés. 


ANTIQUITÉS DIVERSES 

303 

Amphore en bronze, les anses amorties, 
dans le bas, par de petits masques imberbes.-
Trouvée dans la Saône, à Colonges, en 1894, 
et publiée par STEYERT : Nouvelle Histoire de 

Lyon, t. I, 326-327. 

Brisures dans la panse. -Sable et cail-

loux adhérents aux parois. -Haut: 25 cent. 

304 -Objets provenant d&apos;une tombe mérovin-
gienne trouvée dans le département de l&apos;Aisne : 
peignes en os, fibule en bronze orné de verro-
terie, collier, boucle de ceinturon, fragments 

de coffret, etc. 

305 

Lionne posant la patte sur un masque 
imberbe coiffé du bonnet phrygien. Bronze 
antique. 

Quelques lésions. -Patine noire. -H.: 5 cent. 

3o6 -Plaquette carrée en cuivre doré, ciselé et 
émaillé. Sujet: Archange à mi-corps, de face. 
Émaux champlevés (blanc, bleu turquoise, 

bleu lapis, etc.). -Travail français de 

Limoges. XIIIe siècle. 

Quatre trous de scellement. -H. et L. : 7 cent. 


307 -Petit Chandelier en cuivre doré et émaillé. 
Décor floral, émaux champlevés (rouge et 
vert). -Travail français de Limoges. 

XIIIe siècle. -H.: 17 cent. 

308 -Volet de diptyque en ivoire, figurant le 
Christ en croix entre les deux Saintes 
Femmes. -Travail français de la fin du 
xin&apos;&apos; siècle. -H. : 18 cent. 

309 -Diptyque en ivoire. -Sujets : L&apos;Annon-
ciation, la Nativité, le Christ en croix et 
sainte Madeleine à genoux devant le Christ 
ressuscité. -Travail français de la fin du 

XIIIe siècle. -H.: 87 millim. ; L. totale: 

185 millim. 

3[0 -Cire italienne du xvic siècle, figurant 
Dante, à mi-corps, sur son lit de mort. -
H. : 9 cent. 

Faite par le sculpteur AZZOLINI pour le prince Marc-
Antoine Doria. -Voir le catalogue de la vente 

SCHEWITZ. 

311 -Peinture française du XVIe siècle.-Portrait 
de jeune Femme parée de bijoux. -

H.: 16 5 millim.; L. : 12 cent. 


312 -Portrait polychrome de Bonaparte, sur 
velours, dit velours Grégoire. -H. : 17 cent. ; 
L. : 18 cent. -Bordure du temps. 

313 -Portrait polychrome de Louis XVIII, sur 
velours,dit velours Grégoire. -H. : 19 cent. ; 
L. : i5 cent. -Bordure dorée^du temps. </body>





<back>IMPRIMERIE MAULDE ET RENOU 

MAULDE. DOUMENC ET Cie 

IMPRIMEURS DE LA COMPAGNIE DES COMMISSAIRES-PRISEURS 

Rue de Rivoli, 144 </back>











	</text>
</tei>
