<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>CATALOGUE <lb/>

DE <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

FAITE LE 6 JUIN 1882, RUE VIEILLE-DU-TEMPLE, 26 ET28, <lb/>

DONT L \ DEUXIÈME VEN TE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES <lb/>

aura lieu <lb/>

Le Jeudi 1er Mars 1883 <lb/>

A L HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS, 5, RUE DROUOT <lb/>

Salle n°6 , au premier étage <lb/>

A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

&apos; <lb/>

Me FÉLIX ALBINET <lb/>

cu mm issai r K-t&apos;R isr-;uR <lb/>

i -4, rue rie Maubenge <lb/>

MM. ROLLIN et FEUARDEN T <lb/>

EXPERTS <lb/>

-4, rue de Louvois <lb/>

l&apos;.hrz h^i/ioih se distribue le Catr¡/!){fllf&apos;. <lb/>

EXPOSIT <lb/>

I ON PUBLIQUE, le jour de la vente de midi à deux heures. <lb/>

PARIS. -1 883 <lb/>



CATALOGUE <lb/>



CATALOGUE <lb/>

D E <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

FAITE LE 6 JUIN 1882, RUE VIEILLE-DU-TEMPLE <lb/>

, <lb/>

26 ET 28, <lb/>

DO,NT LA DEUXIÈME VENTE AUX ENCHÈRESPUBLIQUES <lb/>

aura lieu <lb/>

Le Jeudi 1er Mars 1883 <lb/>

A L&apos;HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS, 5, RUE DROUOT <lb/>

Salle n°6 , au premier étage <lb/>

A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

M°F ÉLIX ALBINET <lb/>

COMMISSAIRE-PRISE UR <lb/>

84, rue de Maubeuge <lb/>

MM. ROLLIN et FEUARDENT <lb/>

EXPERTS <lb/>

-4, rue de Louvois <lb/>

Chez lesquels se distribue le Catalogue. <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE, le jour de la vente de midi à deux heures. <lb/>

PARIS. -1883. <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs payeront cinq pour cent en sus des adjudications. <lb/></front>


<body>7,822 PIÈCES D&apos;OR <lb/>

DES ROIS <lb/>

JEAN LE BON ET CHARLES V <lb/>

Y COMPRIS 550 PIÈCES FÉODALES <lb/>

Les nos 26 et 28 de la rue Vieille-du-Temple étaient <lb/>
encore dernièrement occupés par une ancienne cons-<lb/>
truction connue dans le quartier sous le nom d&apos;hôtel <lb/>
Le Pelletier Saint-Fargeau ; avant d&apos;être la propriété <lb/>
de la famille Le Pelletier, cet hôtel avait appartenu aux <lb/>
Ruzé d&apos;Efflat, et la tradition voulait qu&apos;il ait été construit <lb/>
sous le règne de Louis XIII par le maréchal marquis <lb/>
d&apos;Effiat, père du malheureux Cinq-Mars. Il est probable <lb/>
qu&apos;on se servit alors pour asseoir les fondations de <lb/>
substructions plus anciennes, car, le 6 juin 1882, on <lb/>
trouvait en démolissant l&apos;hôtel un grand vase de cuivre, <lb/>
qui se trouvait certainement là depuis environ cinq <lb/>
cents ans, étant rempli de monnaies d&apos;or que les nu-<lb/>
mismatistes reconnurent de suite pour des francs à <lb/>
cheval du roi Jean et des francs à pied de Charles V. <lb/>

Ce trésor qui ne contenait pas moins de 7,822 pièces <lb/>
fut étudié avec soin par M. Stédransky, qui en rédigea <lb/>
un catalogue fort bien fait. Cet examen approfondi fit <lb/>
voir qu&apos;outre les deux monnaies déjà citées le trésor <lb/>
renfermait 550 pièces baronnales de la même époque, <lb/>
toutes faites à l&apos;imitation des pièces royales, franc à <lb/>
pied ou franc à cheval. <lb/>
Leblanc nous apprend, « que cette espèce était <lb/>


« nommée franc, parce qu&apos;elle valoit un-franc nu une <lb/>
« livre, c&apos;est-a dire 20 sols (ou gros tournois) <lb/>
« qu&apos;elle eut un grand cours à cette époque. <lb/>
« et que l&apos;on contractoit volontiers à celle monnoye à <lb/>
« cause de sa bonté et de son prix fixe, et parce qu&apos;elle <lb/>
« valoit justement une livre, qui est la manière de <lb/>
« conter dont on s&apos;est toujours servi en France. » <lb/>
C&apos;est ce qui explique pourquoi il ne s&apos;est rencontré <lb/>
d&apos;ans la trouvaille aucune des autres espèces ayant <lb/>
cours à cette époque. <lb/>

M. E. Car on <lb/>
, savant&apos; numismatiste, dont les publi-<lb/>
cations viennent compléter l&apos;ouvrage-classique de Poëy <lb/>
d&apos;Avant vient depublier dans YAnnuaire de numisma-<lb/>
tique une petite notice sur cette trouvaille, qu&apos;il consi-<lb/>
dère: comme ayant été enfouie en 1382, lors de la san-<lb/>
glante répression qui suivit le retour à Paris du roi <lb/>
Charles VI, après une heureuse campagne en Flandre. <lb/>
Ce qu&apos;il y a de certain, c&apos;est que cette somme de <lb/>
7,822&apos; livres qui de nos jours représente une valeur in-<lb/>
trinsèque de plus de 100,000 francs, constituai à cette <lb/>
époque une somme excessivement importante; c&apos;est le <lb/>
trésor le plus considérable que F on ait trouvé enFra nce, <lb/>
et l&apos;on a peine à croire qu&apos;il ait été la propriété d&apos;un <lb/>
simple particulier, surtout quand on se rappelle que la <lb/>
France se trouva dans l&apos;impossibilité de payer la ran-<lb/>
çon dû roi Jean, fixé à trois millions d&apos;écus d&apos;or, à peu <lb/>
près trois cents fois la somme que nous avons sous les <lb/>
yeux. Il y aurait donc un grand intérêt à ce que d&apos;heu-<lb/>
reuses recherches nous fassent connaître le propriétaire <lb/>
de l&apos;hôtel de 1380 à 1390, qui devait être célèbre au <lb/>
moins par ses richesses. <lb/>


Au ppi^l a trouvaille 3, <lb/>

son intérêt, ellesembleprouverd&apos;abord queCharles VI, <lb/>

au, commencement de son régime, fit faire, des francs <lb/>
pied <lb/>

semblables à ceux de son <lb/>
ce que Saulcy, <lb/>
nous avait d&apos;ailleursdéjà indiqué. <lb/>
Elle nous, donne ufle pièce. nouvelle, celle de. l&apos;abbé <lb/>
de Saint-Oyan de Joux, et contient plusieurs pièces, <lb/>
jusque-là fort rares, citons, en première ligne la&apos; <lb/>
pièce de Guillaume II, évêque d&apos;Arles, et celles, de <lb/>
Jeannede. Naples à la robe longue, frappées sans, douta <lb/>
pendant le veuvage de cette princesse. <lb/>

La vente des monnaies d&apos;or de la trouvaille de la rue <lb/>
Vieille-du-Temple s&apos;étant continuée pendant troisjours <lb/>
avec un succès toujours croissant, une seconde vente <lb/>
aura lieu le jeudi 1er mars. <lb/>
Pendant ces trois jours, l&apos;affluence du public, n&apos;a <lb/>
cessé d &apos;augmenter; le second jour, on a du transporter <lb/>
les enchères dans une salle plus vaste, qui avait encore <lb/>
peine à contenir les acheteurs; plusieurscentaines de <lb/>
personnes se sont succédé sans interruption pour em-<lb/>
porter un souvenir de cette trouvaille, qui fera époque <lb/>
dans les fastes de la numismatique; en un mot, &apos;le <lb/>
public parisien, avec ce goût qui luiest spécial, semble <lb/>

avoir compris tout l&apos;intérêt ^uî s&apos;attache a ces reliques <lb/>

du passé. <lb/>

C&apos;est que ces vieilles monnaies ne sont pas <lb/>

mentle.s témoins irrécusables ^notre histoire, cesont <lb/>

d&apos;unartexquis et délicat, le cet <lb/>


art inimitable, qui créa l&apos;architecture du moyen âge. De <lb/>
plus, le hasard de la trouvaille a voulu que les deux <lb/>
types que nous y rencontrons soient les plus intéres-<lb/>
sants de la série française. <lb/>
Sur l&apos;une des pièces, le roi Jean esc représenté a <lb/>
cheval sur un coursier lancé au galop, armé de toute <lb/>

pièce, la visière du casque baissée, brandissant une <lb/>

épée. type qui semble bien fait pour un roi belliqueux <lb/>
et chevaleresque ; autour de la légende : IOHANNES&apos; <lb/>
DI•GRA•FRANCORVM•REX•, Jean, par la grâce de <lb/>
Dieu, roi des Français. <lb/>
Nous avons également des francs à cheval du roi <lb/>
Charles V frappés à l&apos;imitation de ceux de son père, <lb/>
sans doute au commencement de son règne ; mais le <lb/>
second type paraît mieux convenir au roi qui, par sa <lb/>
sagesse et sa fermeté, sut réparer les fautes du règne <lb/>
précédent. En voici la description : Le roi debout, de <lb/>
face, sous un arceau gothique entouré de fleurs de <lb/>
lis. Il est également armé de toutes pièces, mais le <lb/>
visage est découvert. La couronne en tête, il tient de la <lb/>
main droite une épée et de la gauche une main de <lb/>
justice. Autour, la légende: KROL•DI• GRA•FRAN-<lb/>
CORVM•REX•, Charles, par la grâce de Dieu, roi des <lb/>
Français. <lb/>
Les deux rosaces du revers sont des merveilles de <lb/>
délicatesse ; quoique composées d&apos;éléments à peu <lb/>
près semblables, elles sont pourtant fort différentes et <lb/>
montrent toute la richesse de cette ornementation <lb/>
gothique. <lb/>
La légende : XPC * VINCIT -XPC • REGNAT • XPC • IM <lb/>

• <lb/>

PERAT-, Le Christ a vaincu, il règne et gouverne, se <lb/>


lit sur toutes les monnaies d&apos;or françaises. Cette lé-<lb/>
gende, rapportée des croisades par saint Louis, est la <lb/>
traduction développée de la légende bysantine : IHS -<lb/>
XPC•NIKA•, Le Christ triomphe; exclamation qui <lb/>
s&apos;est longtemps perpétuée en Orient, dans les pays où <lb/>
les chrétiens se trouvent en contact avec la popula-<lb/>
tion musulmane. <lb/>
Le peuple donna le nom de Franc à ces deux pièces <lb/>
qui représentaient pour lui un guerrier franc ou fran-<lb/>
çais (franc à pied et franc à cheval), et comme ces <lb/>
pièces valaient une livre (de cette époque), les deux <lb/>
termes franc et livre devenus synonymes furent dans <lb/>
la suite employés indifféremment ; telle est l&apos;origine de <lb/>
notre mot franc qui, à l&apos;époque de la Révolution rem-<lb/>
plaça complétementle mot livre. <lb/>
Les personnes étrangères à la numismatique seront <lb/>
peut-être étonnées que les monnaies féodales, qui sont <lb/>
décrites ensuite, soient si semblables aux monnaies <lb/>
royales, elles n&apos;en diffèrent que par les légendes, et <lb/>
encore ces légendes sont-elles souvent arrangées de <lb/>
façon à tromper une lecture superficielle. <lb/>
Ce qui explique ces imitations, c&apos;est qu&apos;au moyen âge <lb/>
les seigneurs cherchaient ainsi à assurer à leurs mon-<lb/>
naies un cours aussi étendu qu&apos;aux monnaies royales, <lb/>
et augmenter par là les bénéfices considérables qu&apos;ils <lb/>
faisaient sur la fabrication des monnaies. <lb/>
On voit que ces pièces ne manquent pas d&apos;intérêt et <lb/>
que les personnes qui les emploieront comme bijoux, <lb/>
suivant le goût du jour, ou qui en feront des jetons de <lb/>
jeu, ne se serviront pas d&apos;objets vulgaires. Qu&apos;il nous <lb/>
soit permis de dire que c&apos;est la première fois que des <lb/>


monnaies de cette, époque sont offertes au public <lb/>

assez graaid, nombre, pour que beaucoup de mondeen <lb/>

profite, et que c&apos;est une occasion, unique qui ne se <lb/>
représentera plus. <lb/>
Ne terminons pas cettepetite noticesans rappeler <lb/>
qu&apos;en démolissant l&apos;hôtel on; détachaun fort beau bas-<lb/>

relief, attribué à Jacques Sarazin, représentant la <lb/>

France entourée de. ses éléments de prospérité. Ce <lb/>

bas-relieffut offert au Loutre par l&apos;architecte, ^Fou-<lb/>

quiau, dont onne savait trop louer à, cette occasion <lb/>

la générosité, éclairée. <lb/>

R. ET F. <lb/>


PREMIÈRE PARTIE <lb/>

MONNAIES ROYALES <lb/>

JEAN LE BON (1350-1364). <lb/>

1 <lb/>

-IOHANNES: DiI : GRACIA/ : l&apos;RACORV : REX. Le roi vêtu <lb/>

d&apos;une cuirasse&apos; fleurdelisée portant l&apos;épie haute, à cheval au <lb/>
galop, le cheval couvert d&apos;une housse fleurdelisée. <lb/>

~. XPC* VINCIT * XPC * REGNAT * XPC IMPERAT. Croix <lb/>

feuillue dans une rosace cantonnée de quatre trèfles. Or. <lb/>
Franc à cheval. <lb/>

2 -IOHANNES : DEI : /GRACIA/ : FRANCORV : REX <lb/>

Jy. XPC * VINCIT, etc. Or. Franc à cheval. Variété. <lb/>

CHARLES V, LE SAGE (1364-1380). <lb/>

3 -KAROLVS * DI * GR * FRANCORV * REX.. Le roi tenant une <lb/>
une épée et la main de justice, debout de face, sous un dais <lb/>
gothique. <lb/>

~. XPG* VINCITXPC REGNATXPCIMPERAT *. Or. <lb/>

Franc à pied. Nombreuses variétés. <lb/>

4 -KAROLVS * DI * GR * FRANCORV * REX <lb/>

. Ir. XPIC* VINCIT*, etc. Or. Franc à pied. <lb/>

5 -KROLVS-DI-GR-FRANCOR <lb/>

: REX <lb/>

y. XPC* VINCIT* ; etc. <lb/>

2 Variétés. Or. Franc à pied. <lb/>


-KROLVS * DEI * GR * FRANCOR * REX <lb/>
XPC * VINCIT * etc. <lb/>
2 Variétés. Or. Franc à pied. <lb/>

-KAROLVS : DEI : /GRACIA/ : FRANCORV : REX. Type du <lb/>

n. 1. <lb/>

~. XPC * VINCIT * , etc. Or. Franc à chcval. <lb/>

-KAROLVS: DI : GRACIA FRANCORV : REX <lb/>

~. XPC* VINCIT, etc. Or. Franc à cheval.&apos; <lb/>

CHARLES V DAUPHINÉ <lb/>

9 -KROLVS : DEI/ : GRACIA/ : FRACOR : REX <lb/>

Le roi à cheval passant à gauche, la housse du cheval <lb/>
semée de lis. Au revers : Croix fleuronnée dans un entourage <lb/>
à 4 lobes, ayant des trèfles dans les angles rentrants ; la lé-<lb/>
gende précédée d&apos;un petit dauphin. <lb/>

~. XPC * VINCIT * <lb/>

, etc. <lb/>

Au commencement de la légende du revers, on remarque <lb/>
un dauphin en place de croix. Or. Franc à cheval. <lb/>

10 -<lb/>
KAROLVS : DEI : /GRACIA : FR/ANCORV : REX <lb/>

~. XPC * VINCIT * , etc. Or. Franc à cheval. <lb/>

2 Variétés. 8 avec le fourreau de sou épée. 8 sans le four-<lb/>
reau de son épée. <lb/>




SECONDE PARTIE <lb/>

MONNAIES FÉODALES <lb/>

JEANNE DE NAPLES (PROVENCE) <lb/>

REINE DE NAPLES ET DES DEUX-SICILES. -1343-1382. <lb/>

11 -10 ANNA • DEI • G * IHR • ET • SICL • RG. La comtesse, debout de <lb/>

face, tenant un sceptre et une épée, sous un dais gothique <lb/>
(type ordinaire des francs royaux). <lb/>

~. COMETISA * PROVINCIE * FOLCACERII * AK * P. Même <lb/>

champ. Or. Franc à pied. <lb/>
B. et T.B. <lb/>

12 -Variété. RE•DEI •G •IHR•E/T•SICL -IOANNA <lb/>

~.COMETISA *, etc. Or. Franc à pied. <lb/>

B. et T.B. <lb/>

13 -RE•DEI•G•IHR., etc. Fabrique différente. <lb/>

~VINCIT, etc. Or. Franc à pied. <lb/>

B. <lb/>

14 -PRO • FOLC • IHR • G * SICL • IOAN • REG <lb/>

IV <lb/>

. <lb/>

XPC * VINCI, etc. Or. Franc àpied. <lb/>

B. etT B. <lb/>

15 -PRO.FOIC•IHR• ET•SICL IOAN•REG <lb/>

~.XPC VINCIT, etc. Or. Franc à pied. <lb/>

B. et T.B. <lb/>

16 -PRO • FOLC • IH R • ET • SI CL * 10AN -REG <lb/>

~.COMETISA * PROVINCIE * ET * FORCACERII * AK * P. <lb/>


Croix fleuronnée et cantonnée de deux couronnes et des deux <lb/>
fleurs de lis. Or. Franc à pied, champ semé de lis. <lb/>

17 -PROV FOL COTISA•IHA • IHRE • CICL • REX <lb/>

~.XPC * VINCIT, etc. Or.Francàpied. <lb/>

18 -PROV • FOL • COT ISA -I H A • IH RE &apos; CI CL • R EX <lb/>

~. XPC * VINCIT <lb/>

, <lb/>

étc. Or. Franc à:pied. <lb/>

19 -Le même. <lb/>
XPC*VINCIT*, etc. Il existe un point sous l&apos;H. Or. <lb/>
Franc à pied. <lb/>

20 -PROV • FOLCOTISA • IHA • IHRE • CICL • REX <lb/>

~.COMETISA, etc.&apos; Or. Franc àpred. <lb/>

B. <lb/>

-PROVICE • ET • FOL •IOA • ET • CICL IHR • REX <lb/>

~. XPC * VINCIT * <lb/>

, etc. Or. Franc à pied. <lb/>

LOUIS Ier, COMTE HÉRÉDITAIRE DE PROVENCE <lb/>

1 38241394 <lb/>

-LVDOVICS : DVX : KALABRI : AND. <lb/>

Le comtedeboutdansun champ semé de Hs. <lb/>

~. XPC * VINCIT <lb/>

, etc. &apos; Croix1 feuillue cantonnée de lis. <lb/>

Or. Franc à pied. <lb/>

-Variété. LVDOVCS : etc. <lb/>

~. XPC * VINCIT, &apos;ètc. Or. Franc à pied. <lb/>

LOUIS III DE&apos;MALE, COMTE DE&apos;FLANDRE <lb/>

1346-1384. <lb/>

-LVDOVICVS : OEI : GRA : COMES :i F&apos;DNS ~FLADRIE <lb/>


Le comte, à cheval, vêtu d&apos;une cotte d&apos;armes aux lions de <lb/>

* <lb/>

Flandre, la tête couverte d&apos;un heaume, surmonté d&apos;un lion en <lb/>
guise de cimier; le cheval porte un riche caparaçon orné de <lb/>
deux lions. <lb/>

~. XPC* VINCIT, etc. Croix feuillue cantonnée de quatre <lb/>

trèfles. Or. Franc à cheval. Nomb. 2. <lb/>
Voir. Monn. des comtes de Flandre. Gaillard. Pl. XXV. <lb/>
N°212. Planche Ire, n°1 0. <lb/>

25 -Sous ce numéro seront vendus plusieurs lots de 16 pièces, <lb/>
8 Francs à pied et 8 Francs à cheval, pouvant servir de jetons <lb/>
pour le jeu de whist. <lb/>

26 -Autres séries de 16 pièces variées de monnaies royales <lb/>
et seigneuriales. <lb/>

Nous donnons ci-après les prix obtenus à la vente du 15 février <lb/>
et jours suivants pour les monnaies seigneuriales gravées sur la <lb/>
planche ci-jointe : <lb/></body>
















































	</text>
</tei>
