<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<other>COL L LEerrr() N <lb/>

l) I-. <lb/></other>



<front>COLLECTION <lb/>

D E <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

\ <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les Acquéreurs payeront CINQ POUR CENT en sus des adju-<lb/>
dications. <lb/>

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte <lb/>
de l&apos;état des objets, il ne sera admis aucune réclamation une <lb/>
fois l&apos;adjudication prononcée. <lb/>


COLLECTION DE FEU M. CH. BILLOIN <lb/>

TABLEAUX ANCiËNS <lb/>

BELLE COLLECTION D&apos;ANTIQUITES <lb/>

ÉTRUSQUES, GRECQUES ET ROMAINES <lb/>

MEUBLES COURANTS, LITERIE, OBJETS DIVERS <lb/>

Dont la Vente, par suite de décès, aura lieu <lb/>

HOTEL DES COMMISSAIRES PRISEURS, rue Drouot, 9 <lb/>

Salle no 11 <lb/>

Les Jeudi 12, Vendredi i3 et Samedi 14 avril 1894 <lb/>

A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

COMMISSAIRE PRISEUR <lb/>

ME MAURICE DELESTRE, rue Drouot, 27 <lb/>

EXPERTS <lb/>
Pour les Tableaux <lb/>

M. E. FÉRAL <lb/>

54, faubourg Montmartre <lb/>

Pour les Objets d&apos;art <lb/>

M. B. LASQUIN <lb/>

12, rue Laffitte <lb/>

Pour la Collection d&apos;Antiquités (qui sera vendue les 13 et 44 avril) <lb/>
MM. ROLLIN et FEUARDENT, 4, rue de Louvois <lb/>

Exposition publique <lb/>

Le mercredi 11 avril 1894, de 1 heure à 6 heures <lb/></front>



<body>TABLEAUX <lb/>

1 BOURGUIGNON. Cavaliers en marche. <lb/>

2 BRONZINO (Angiolo Allori dit Le). Portrait présumé de <lb/>

l&apos;une des filles de Cosme Ier de M( &apos;dicis. <lb/>

Cette dame, vue à mi-corps et de deux tiers, est debout et tient un <lb/>
livre. Elle est vêtue d&apos;une robe laquée presque entièrement brochée <lb/>
d&apos;or et dont les manches sont en gaze brodée. Sa tète est ceinte d&apos;un <lb/>
riche bandeau ; deux grosses perles forment ses pendants d&apos;oreilles, et <lb/>
ses bracelets sont ornés de gemmes variées. Cette parure est complétée <lb/>
par un magnifique collier de rubis, de perles et d&apos;émeraudes, dont le <lb/>
pendant est formé par un joyau terminé du bas par une très grosse <lb/>
perle en forme de poire. <lb/>
Beau portrait provenant de la collection du comte Pourtalès. <lb/>
[Extrait du catalogue.) <lb/>
Bois hauteur, 70 ; largeur, 57. <lb/>

3 BROXZINO (Alexandro Allori dit Le). Tête d &apos;hoitiitie. <lb/>
Cadre en bois sculpté. <lb/>
4 BRAND. Arbres au bord d&apos;une rivière. <lb/>
5 BIIEDA (Van). Choc de cavalerie. <lb/>
G CALAME. Les glaciers de la Jungfrau, étude. <lb/>
7 CANALETTI (Attribué à). Vue du Rialto, à Venise. <lb/>

8 CARRAVAGE. Portrait d&apos;homme. <lb/>

Vu en buste, coiffé d&apos;un bonnet avec plume rouge, il <lb/>
tient un éperon à la main. <lb/>
Belle et vigoureuse peinture, provenant de la collec-<lb/>
tion Pourtalès. <lb/>
9 CERQUOZZI. Fruits et oiseaux. <lb/>
10 COIGNET (Jules). Cours d&apos;eau sous bois. <lb/>
11 Dossi-Dosso. La Vierge, l&apos;Enfant Jésus et saint Jean. Au <lb/>
dessus d&apos;eux, le Père dans une gloire soutenue par des <lb/>

anges. <lb/>
Peinture sur bois, cintrée du haut. <lb/>


12 GAROFALLO (Tisio dit le). La Nativité. <lb/>
La Vierge est en adoration devant l&apos;Enfant Jésus. A <lb/>

droite, saint Joseph. Au second plan, trois bergers; dans <lb/>

le haut, des anges dans une gloire. <lb/>
Tableau sur bois cintré du haut, provenant de la vente <lb/>
du ba ron de Beurnonville. <lb/>
13 GUASPRE POUSSIN. Paysage. <lb/>
Sur le devant, deux personnages se reposant au bord <lb/>
d &apos;un chemin et regardant une bergère suivie de son trou-<lb/>
peau. Dans le fond, un château fort au bord d&apos;une rivière. <lb/>
14 GUASPRE POUSSIN. Constructions au sommet de rochers. <lb/>
Belle étude. <lb/>
HEUSCH (Guillaume de). Paysage avec rivière. <lb/>

Devant, un paysan et des moutons. <lb/>

Fin et précieux petit paysage sur cuivre de forme ovale. <lb/>

JOYANT. Maisons sur le grand canal, à Venise. <lb/>
KESSEL (J. van). Paysage coupé par une&apos;rivière. <lb/>

Au premier plan, de nombreux oiseaux aquatiques. <lb/>
LAcnoix. Deux pendants : Ports de mer. <lb/>
19 LA HIRE (Laurent de). Saint Pierre guérissant des malades. <lb/>

Esquisse d&apos;un tableau qui se trouve à Parme. <lb/>
20 LANTARA. Paysage avec rochers et cascades. <lb/>
Effet de soleil couchant. <lb/>

21 LUCATELLI. Deux pendants : Paysages coupés par des <lb/>

cours d&apos;eau avec pont et constructions en ruine. <lb/>

22 MILLET (Francisque). Paysage accidenté, coupé par une <lb/>

rivière. <lb/>
Peinture sur bois, de forme ronde. <lb/>
23 PROCACINI. Deux pendants : Des anges tenant les instru-<lb/>
ments de la Passion. <lb/>
24 Roos DE TIVOLI. Deux pendants : Bergers et animaux au <lb/>
repos. <lb/>


25 ROSA (Salvator). Cours d&apos;eau dans les rochers, étude. <lb/>
26 ROSA (Attribué à Salvator). Paysage avec rochers au bord <lb/>

d&apos;une rivière. <lb/>
Sur le devant, des soldats assis et causant. <lb/>
27 SARTO (Attribué à Andrea del). La Visitation. <lb/>
Bon et intéressant tableau peint sur bois. <lb/>
SAsso-FERRATO (D&apos;après). La Vierge au voile blanc. <lb/>
SCHIDONE (Attribué à). La Vierge et l&apos;Enfant Jésus. <lb/>

STAVEREN (Genre de). Anachorète assis dans une grotte et <lb/>
lisant. <lb/>

VEIINET (Genre de Joseph). Port de mer avec figures au <lb/>
premier plan. <lb/>
32 VÉRONÈSE (Attribué à Paul). La Vierge assise sur un trône <lb/>
tient l&apos;Enfant Jésus sur ses genoux. Le jeune saint Jean <lb/>
est auprès d&apos;elle. <lb/>
Trois saints personnages sont prosternés. <lb/>
Bonne peinture, d&apos;un riche coloris. <lb/>
Cadre en bois sculpté. <lb/>

33 VÉHONtSE (Attribué à Paul). Portrait de la fille du peintre-<lb/>

Varotari. <lb/>
Vue jusqu&apos;à la ceinture, de trois quarts, à droite, <lb/>

tenant ses ants. <lb/>

O <lb/>

34 WATELET. Le Moulin. <lb/>

L&apos;eau coule en cascades. Au premier plan, un pêcheur <lb/>
à la ligne et une femme assise sur un rocher. <lb/>

ÉCOLE FLAMANDE. <lb/>

35 Portrait allégorique de jeune femme portant les attributs <lb/>

de sainte Catherine. Cuivre. <lb/>


AQUARELLES <lb/>

36 CALAME. Arbres ail bord d&apos;un lac. Aquarelle signée. <lb/>
37 LALAISSE. Un Turc debout. Aquarelle. <lb/>
38 NICOLLE. Quatre petites aquarelles, de forme ronde. <lb/>
Vues de Rome et de Naples. <lb/>

39 TESSON. Campement arabe aux environs d&apos;Alger. Aquarelle. <lb/>

GRAVURES <lb/>

Les moissonneurs et les pêcheurs de l&apos;Adriatique, gravé <lb/>
par Desclaux, d&apos;après Léopold Robert. <lb/>
Trois gravures d&apos;après les fresques de Michel Arrge, qui <lb/>
sont à la Chapelle Sixtine. <lb/>
Sous ce numéro, qui sera divisé, un certain nombre de <lb/>
gravures. <lb/>


OBJETS D&apos;ART <lb/>

FAÏENCES ITALIENNES, HOLLANDAISES ET FRANÇAISES, <lb/>

PORCELAINES DE CHINE ET AUTRES, <lb/>

OBJETS VARIÉS <lb/>

ARMES ET OBJETS DE L&apos;ORIENT, <lb/>
BRONZES DE BARBEDIENNE, <lb/>

-MEllBLES, BIBLIOTHÈQUES, PENDULE RÉGENCE, etc. <lb/>

FAÏENCES ITALIENNES ET HISPANO-MORESQUES <lb/>

43 Vase balustre surbaissé, à deux anses et à piédouche en <lb/>
faïence de Gubbio, décoré de plusieurs zones d&apos;orne-<lb/>
ments et de godrons simulés, en jaune à reflets cernés <lb/>
de bleu. <lb/>
44 Vase ovoïde, à deux anses surélevées,.en faïence d&apos;Urbino, <lb/>
décoré sur la face, en jaune et bleu, de figures grotesques, <lb/>
oiseaux et animaux, entourant un liste], le revers orné <lb/>
d&apos;un vase et de feuillages, en bleu. <lb/>
45 Petit plat en faïence d&apos;Urbino, représentant Vulcain for-<lb/>
geant une flèche, en présence de Vénus, de Mars et <lb/>
de deux amours. <lb/>
Très bel émail. <lb/>
Collection Castellani. <lb/>
46 Plat rond, en faïence d&apos;Urbino, représentant l&apos;incendie de <lb/>
la flotte troyentie. <lb/>
Au revers, l&apos;indication du sujet, la signature de Fra <lb/>
Xanto da Rovigo et la date 1535. <lb/>
47 Coupe ronde, à bossages en faïence de Faenza, très fine-<lb/>
ment décorée de compartiments de fleurs, sur fonds <lb/>


variés de nuances : gros bleu, vert et jaune d&apos;ocre. Au <lb/>
centre, une figure dans une rosace à fond jaune. <lb/>
Vase sphérique, en faïence de Castel Durante, décoré <lb/>
de listels et de fleurs sur fond jaune d&apos;ocre. Il est monté <lb/>
en lampe de suspension. <lb/>
Petit plat rond, à ombilic, en faïence de Deruta, à reflets <lb/>
très vifs, le fond recouvert par une étoile renfermant le <lb/>
monogramme R au centre. <lb/>
Collection Castellani. <lb/>

Petit plat rond, en faïence d&apos;Urbino, décoré d&apos;un paysage <lb/>
animé d&apos;un cerf et de biches, avec armoirie en haut, i, <lb/>
gauche. <lb/>
51 Coupe creuse, à bord plat, en faïence hispano-moresque, <lb/>
décor très fin, à reflets métalliques, offrant un blason <lb/>
au centre entouré d&apos;imbrications. <lb/>
Coupe ronde, en faïence, à reflets mordorés. <lb/>
Plat en faïence de Rhodes, à décor d&apos;oeillets et de tulipes, <lb/>
en rouge, bleu et vert. <lb/>
Coupe ronde, en faïence hispano-arabe, à reflets mordorés. <lb/>
Petit plat en faïence hispano-moresque, décoré d&apos;une <lb/>
tige de fleurs, en bleu, sur fond pointillé, à reflets. <lb/>

Petit plat rond, en faïence hispano-moresque, à fleurs. <lb/>

Fond de plat, en faïence hispano-moresque, à reflets <lb/>
décoré de plusieurs zones d&apos;ornements. <lb/>
58 Plaque rectangulaire, en faïence de Castelli, représentant <lb/>
un paysage avec ruines. <lb/>
Petite assiette de même faïence. <lb/>
Aiguière en faïence de Ginori, genre d&apos;Urbino. <lb/>
Six plats divers, en faïence italienne moderne de Ginori, <lb/>
à décor genre Renaissance. <lb/>


FAÏENCES HOLLANDAISES ET FRANÇAISES <lb/>

62 Petite plaque à encadrement contourné, en ancienne <lb/>
faïence de Delft, décor polychrome à vase de fleurs. <lb/>
63 Plaque de même forme et de même faïence, décor bleu à <lb/>

fleurs. <lb/>

64 Compotier en faïence de Delft, décor polychrome à six <lb/>
compartiments, représentant des corbeilles de fleurs. <lb/>
65 Plat rond, en faïence de Delft, à décor bleu. <lb/>
66 Deux potiches couvertes, en ancienne faïence de Delft, <lb/>
décor bleu, à fleurs, de style chinois. <lb/>
67 Assiette en faïence de Rouen, décor polychrome à perro-<lb/>
quets et fleurs. <lb/>
Compotier en ancienne faïence de Rouen, décor polychrome <lb/>
à corne d&apos;abondance. <lb/>
Compotier analogue au précédent, décor à corne d&apos;abon-<lb/>

dance et vase de fleurs. <lb/>

Petit vase en ancienne faïence de Nevers, fond bleu, à <lb/>
décor de tulipes et de marguerites, en blanc et jaune <lb/>
d&apos;ocre. <lb/>
Deux plateaux à bordure ajourée, en faïence de Nieder-<lb/>

viller, à armoiries et fleurs. <lb/>
72 Deux petits seaux à fleurs, en faïence de Niederviller, <lb/>
décorés d&apos;armoiries et de guirlandes. <lb/>
73 Plat en faïence de Moustiers, décor polychrome à sujet de <lb/>
figures. <lb/>
74 Choppe en grès, à médaillons, sur fond bleu. <lb/>

FAÏENCES DE PULL <lb/>

75 Grand plat ovale, en faïence de Pull, à lézards, couleuvres, <lb/>
grenouilles, papillons et coquilles, en relief, sur fond <lb/>

bleu. <lb/>


76 Grand plat rond, d&apos;après Briot, en faïence de Pull. <lb/>

77 Plat ovale, en faïence de Pull, d&apos;après B. Palissy <lb/>
: la <lb/>
belle Jardinière. <lb/>
78 Plat ovale, à compartiments, en faïence de Pull, d&apos;aptes&apos; <lb/>

Palissy. <lb/>
79 Coupe ronde, ajourée, de même faïence. <lb/>
80 Médaillon ovale, en faïence de Pull : la. Vierge, Jésus et <lb/>
saint Jean. <lb/>
81 Deux statuettes de la Nourrice et du Joueur de vielle, <lb/>
d&apos;après Palissy, avec supports, en faïence de Pull. <lb/>

PORCELAINES <lb/>

82 Deux potiches couvertes, en ancienne porcelaine du Japon <lb/>
de belle qualité, décor bleu, à trois compartiments, <lb/>
offrant des arbustes fleuris, encadrés de lamhrequins. <lb/>
83 Plat en ancienne porcelaine de Chine, décoré en émaux <lb/>
de la famille verte, avec rehauts de dorure, le fond <lb/>
représente des oiseaux dans des arbustes. La bordure <lb/>
est à quatre réserves. <lb/>
84 Plat en ancienne porcelaine de Chine, décoré en émaux <lb/>
de couleurs de la famille verte, le fond représente des <lb/>
foangs, des papillons et des fleurs. La bordure à six <lb/>
réserves sur fond imbriqué. <lb/>
85 Deux compotiers en ancienne porcelaine de Chine, décorés <lb/>
en émaux de la famille verte d&apos;oiseaux et de chimères, <lb/>
avec bordure à réserves de fleurs. <lb/>
86 Deux plats en ancienne porcelaine du Japon, décorés de <lb/>
chrysanthèmes et de vases, en couleurs. <lb/>
87 Théière, tasse et soucoupe en ancienne porcelaine du <lb/>
Japon. <lb/>
88 Coupe en ancienne porcelaine du Japon, montée en bronze. <lb/>


89 Tasse droite et soucoupe en ancienne porcelaine tendre <lb/>
de Sèvres décor de roses enguirlandées de lauriers <lb/>
entre deux filets rouges, et bandes en bleu et or. <lb/>
Marques de Prévost sur la tasse et de Vincent sur la <lb/>
soucoupe. <lb/>
Tasse hémisphérique et sa soucoupe en vieux Saxe, fond <lb/>
vert d&apos;eau, décor de médaillons très finement peints, <lb/>
représentant des figures Louis XV dans des paysages. <lb/>
Marques d&apos;or. <lb/>
Figurine de jardinière en porcelaine de Saxe. <lb/>
92 Tasse et soucoupe en Saxe, fond gros bleu à médaillon de <lb/>
paysage. <lb/>
Deux petits vases en porcelaine tendre, décor de médaillons <lb/>
d&apos;oiseaux sur fond turquoise. Montures en bronze. <lb/>
94 Tasse et soucoupe en porcelaine de Minton, fond turquoise <lb/>
à médaillon en camaïeu carmin et dorure. <lb/>

OBJETS VARIÉS <lb/>

Petite coupe ronde à deux anses, en émail, de Jean Laudin, <lb/>
offrant au centre une figure de fauconnier en grisaille, <lb/>
entourée de tulipes et de feuillages en couleurs. <lb/>
Plaque rectangulaire en émail, de Jean Laudin <lb/>

: <lb/>

sainte <lb/>
Madeleine. <lb/>

Petit bas-relief ovale en argent repoussé <lb/>
: l&apos;Adoration des <lb/>
bergers. Bordure en bois doré. <lb/>
98 Beau yatagan à lame damasquinée d&apos;or, avec poignée et <lb/>
fourreau en argent repoussé et ciselé. <lb/>
99 Deux poignards arabes, à lames de Damas, l&apos;un -«I poignée <lb/>
en morse et fourreau en argent. <lb/>
Petit poignard de Tolède. <lb/>

101 Revolver de Claudin dans sa boîte, avec accessoires. <lb/>


Miroir persan dans un étui décoré au vernis, de scènes <lb/>
familières. <lb/>
Petit brasero à trépied, en émail cloisonné de Chine, fond <lb/>
turquoise à arabesques ; socle en bois de fer. <lb/>
Coupe ronde à deux anses prises dans la masse, en jade <lb/>
gris gravé à pois; socle et couvercle en bois de fer. <lb/>
Travail chinois. <lb/>

Petit brasero en bronze du Japon ; socle en bois de fer. <lb/>
Trois figurines en ancien bronze du Japon : personnages <lb/>
symboliques. <lb/>
Pitong en bambou sculpté à figures. <lb/>
Coffret à bijoux de chez Tahan, en cuivre découpé et <lb/>
bronze doré. <lb/>

Petit coffret en cristal, un vidrecome en verre émaillé de <lb/>

Bohême, un verre à pied en verre de Venise. <lb/>
Un pupitre, une boîte à jeu et un coffret en marqueterie. <lb/>
Support applique en bois sculpé. <lb/>
Trois billes de billard en ivoire. <lb/>
Deux coupes en cuivre galvanisé. Style Renaissance. <lb/>

VITRAUX <lb/>

Six volets de fenêtres composés de douze vitraux de style <lb/>
Renaissance et de six médaillons gravés. <lb/>
Deux volets de fenêtres composés de six médaillons en <lb/>
verre gravé à armoiries, motifs rocaille et inscriptions. <lb/>

BRONZES <lb/>

116 Statuette de Moïse, d&apos;après Michel-Ange, bronze de <lb/>
Barbedienne, avec socle en porphyre. <lb/>
Vase Borghèse en bronze de Barbedienne ; socle en <lb/>
marbre vert, <lb/>


Statuette en bronze, d&apos;après Clodion : la Source. <lb/>
Deux flambeaux de style Louis XV, en bronze doré. <lb/>
Pendule en marbre noir et bronze, surmontée d&apos;une <lb/>
statuette de Polymnie, et deux candélabres à six <lb/>
lumières, à base triangulaire. <lb/>
Deux appliques à six lumières, de même style. <lb/>

MEUBLES <lb/>

Deux bibliothèques de style Louis XIV, ouvrant à deux <lb/>
portes vitrées, en bois noir et marqueterie de cuivre, <lb/>
genre Boulle, avec moulures et ornements de bronze <lb/>
doré. <lb/>

Meuble d&apos;entre-deux, de même style que les bibliothèques <lb/>
qui précèdent. <lb/>
Pendule et son socle de suspension, du temps de la <lb/>
Régence, en marqueterie d&apos;écaillé et de cuivre, garnie <lb/>
de bronzes dorés : ornements rocaille, mascarons, <lb/>
appliques et figure de Vénus. <lb/>
Table à jouer, forme Louis XV, en acajou moucheté. <lb/>


ANTIQUITÉS <lb/>

ÉGYPTIENNES, GRECQUES ET ROMAINES <lb/>

POTERIE <lb/>

CHYPRIOTE, GRECQUE, ÉTRUSQUE, ROMAINE ET GALLO-ROMAINE <lb/>

126 Vase chypriote d&apos;ancien style. -Panse pomiforme, <lb/>
munie d&apos;un double goulot droit et d&apos;une anse à pou-<lb/>
cier. Chaque goulot a une ouverture latérale, dont le <lb/>
rebord est percé de trous. Décor linéaire, peint en noir <lb/>
(passé au rouge) sur terre pâle. Vingt-huit oeillets font <lb/>

saillie au milieu de la panse, sur l&apos;épaule et sur les <lb/>
goulots. -Très bonne conservation. -Hauteur, <lb/>
145 millim. <lb/>

127 Petit lécythe à couverte rouge-orange, le goulot en enton-<lb/>
noir. Décor géométral. -Chypre. -II. 96 millim. <lb/>
128 Balsamaire corinthien, orné de trois frises d&apos;animaux et <lb/>
d&apos;oiseaux à tête humaine. Peinture noire sur terre pâle. <lb/>
-Trouvé en Étrurie. -H. 24 centim. <lb/>
129 Petit vase bursiforme, même fabrique. Le sujet, finement <lb/>
peint en noir et en pourpre sur terre pâle, représente <lb/>
un dieu d&apos;ancien style, barbu, ailé, les bras ouverts <lb/>
comme s&apos;il nageait, les jambes remplacées par une <lb/>
queue de serpent. -Trouvé en Italie. -H. 7 cent. <lb/>
130-131 Même forme; décor géométral (noir et pourpre). -<lb/>
Petite chytra à panse conique; cercles noirs sur terre <lb/>

blanche. Trouvée en Italie. <lb/>


132-133 Deux aryballes corinthiens (peinture noire et pourpre <lb/>
sur terre pâle). Sur l&apos;un : une procession detrois cygnes; <lb/>
sur l&apos;autre : trois danseurs comiques. <lb/>
134 Petite chytra,-d&apos;ancien style béotien. Orifice tréflé ; cercles <lb/>
noirs (passés au rouge) sur terre pâle; entre les cercles <lb/>
qui entourent le goulot, une collerette. -H. 65 millim. <lb/>
135 Amphore de Vulci (peinture noire sur fond orangé ; rehauts <lb/>
pourpres). -A l&apos;avers, une procession de trois dieux : <lb/>

Mercure, Apollon etBacchus, se dirigeant vers la droite. <lb/>

Apollon, qui joue de la lyre et qui porte son carquois <lb/>
sur l&apos;épaule, est accompagné d&apos;une biche. Bacchus est <lb/>
barbu, couronné de lierre, vêtu d&apos;un chiton talaire et <lb/>
d&apos;un manteau ; à chaque main, il porte un cep de vigne. <lb/>
Mercure, barbu également, retourne la tête en arrière. <lb/>
Il a son pétase (sans ailes), sa chlnmyde, ses chaussures <lb/>
ailées et un long bâton qu&apos;il tient horizontalement. <lb/>

Légende fictive. <lb/>
Au revers : une femme voilée, debout entre deux <lb/>
hoplites. -Graffites sous le pied. -H. 35 cent. <lb/>
136 Lécythe d&apos;ancien style (figures noires sur fond orangé). <lb/>

-Il représente une scène de la guerre des dieux contre <lb/>

les géants. Trois divinités : Jupiter, Hercule et Minerve <lb/>
combattent deux hoplites, dont l&apos;un est déjà blessé et <lb/>
agenouillé. Jupiter tient le foudre et le sceptre ; il tourne <lb/>
la tête vers Hercule qui tient une épée et un arc, tandis <lb/>
que Minerve porte sa lance en arrêt. Les boucliers des <lb/>
géants ont pour épisèmes un trépied et une tête de <lb/>
taureau. <lb/>
Ce vase, qui mérite d&apos;être publié, a passé successive-<lb/>
ment par les ventes Durand (n°1), Raoul-Rochette <lb/>
(n°43) et Paravey (nO 5). -Trouvé en Étrurie. <lb/>
Haut., 22 cent. <lb/>
137 Lécythe d&apos;ancien style, trouvé en Grèce. -Sujet : Thésée <lb/>
domptant la laie de Crommyon. Le héros est nu et <lb/>


imberbe; son manteau, sa massue et le fourreau de son <lb/>

&apos; <lb/>

arc sont suspendus à une branche de pommier. La laie <lb/>
est peinte en blanc, avec quelques mouchetures sur la <lb/>
nuque. De chaque côté du groupe, un jeune cavalier <lb/>
casqué. <lb/>
Haut., 245 millim. -Peinture noire et blanche sur <lb/>
fond orangé; rehauts rouges. <lb/>
Lécythe d&apos;ancien style, trouvé dans l&apos;Attique. -La pein-<lb/>
ture (noire sur fond orangé) représente trois hoplites <lb/>
partant pour la guerre. Armé d&apos;un bouclier rond (épi-<lb/>
sème : un scorpion), le premier est debout devant une <lb/>
femme qui lui remet sa lance ; le second prend congé de <lb/>
sa mère, qui lève les bras et semble lui dire adieu; <lb/>
suivent un archer en costume phrygien et une femme <lb/>
qui tient la lance du troisième hoplite. Ce dernier attache <lb/>
sa seconde cnémide ; devant lui, une épée est suspendue <lb/>
au mur, et un bouclier (épisème : couronne de lierre) <lb/>

est appuyé contre un tabouret. Sous l&apos;anse, une fleur <lb/>

et trois palmettes finement dessinées. <lb/>
Le vase, recueilli par Fauvel, a fait partie du Musée <lb/>
Pourtalès et a été publié par Panofka (Antiques du <lb/>
Cabinet Pourtalès, p. 107, pl. vin) et Stackelberg <lb/>
(Tombeaux des Hellènes, pl. x). -Vente Pourtalès, <lb/>

n. 224. <lb/>

Haut., 15 cent. -Rehauts pourpres, gravure au <lb/>
trait. <lb/>
Petit lécythe (noir sur fond blanc). Bacchante entre deux <lb/>
Silènes ; dans le champ, un cep de vigne. -Ancien <lb/>
style. -H. 14 cent. <lb/>

Petit lécythe : Junon et Minerve combattant des hoplites, <lb/>
c&apos;est-à-dire des géants. Les géants sont agenouillés et, <lb/>
comme les déesses, armés de lances. -Sur l&apos;épaule <lb/>

« <lb/>

du vase, deux lions. <lb/>
Trouvé à Capoue. <lb/>


Ancien style, noir sur fond orangé, rehauts rouges. <lb/>

-H. 117 millim. <lb/>
Autre ; même style et même provenance. -Cavalier com-<lb/>
battant un hoplite agenouillé. De chaque côté, un dory-<lb/>
phore drapé. -H. 10 cent. <lb/>
Balsamaire. -Jupiter assis, à g., sur un pliant, la main <lb/>
droite levée; devant lui, un éphèbe debout (Ganymède), <lb/>
puis Mercure et trois femmes. Lignes ponctuées simu-<lb/>
lant des légendes. -Trouvé dans l&apos;Attique. <lb/>
Noir sur fond orangé, rehauts blancs, gravure au <lb/>
trait. -H. 11 cent. <lb/>
Petite chytra façonnée en tête de femme. La tête est <lb/>
d&apos;ancien style; trois rangs de points saillants figurent <lb/>
les boucles de cheveux qui encadrent le visage ; les yeux <lb/>
sont très allongés et peints en blanc et en noir, les <lb/>
lèvres sont coloriées en rouge. Parure : une couronne <lb/>
de myrte, de couleur blanche. Très bonne conservation. <lb/>
Brun sur terre pâle. Orifice trilobé. -H. 155 millim. <lb/>
Tasse sans anse, de forme ovoïde. -Sur chaque face, un <lb/>
chasseur combattant un taureau. Le chasseur est nu ; <lb/>
son bras droit levé est censé brandir un javelot, et son <lb/>
bras gauche est enveloppé d&apos;un manteau qui sert de <lb/>
bouclier. Sur le second plan, un arbre feuillu ; deux <lb/>
déesses drapées et ailées séparent les deux groupes. <lb/>
Ancien style (noir sur fond orangé); facture som-<lb/>
maire. -Acheté à Nazies. -H. 94 millim. <lb/>

Coupe d&apos;ancien style; même provenance. -A l&apos;intérieur, <lb/>
un médaillon bordé de godrons alternativement noirs <lb/>
et pourpres. Sujet : un éphèbe nu se dirige vers la droite, <lb/>
la tête retournée vers une femme debout, drapée dans <lb/>
un peplos et parée d&apos;un collier. Le peplos est formé de <lb/>
lés pourpres et de lés noirs brodés de fleurettes blanches. <lb/>
Dessin très soigné. <lb/>
Haut., 107 millim. Diamètre, 153 millim. <lb/>


Lécythe athénien, à fond blanc. -Au milieu, une stèle <lb/>
funéraire, montée sur une double base et couronnée <lb/>

d&apos;une palmette. A g.,-une jeune fille (chiton blanc et <lb/>

manteau rouge) portant un panier plat, chargé de ban-<lb/>
delettes et de couronnes. A dr., un éphèbe tenant une <lb/>
lance et faisant le geste de la prière. L&apos;éphèbe est vêtu <lb/>
d&apos;une tunique courte, peinte en jaune et serrée par une <lb/>
ceinture; son manteau est plié en écharpe. <lb/>
Beau dessin au trait noir. -Sur l&apos;épaule, palmettes <lb/>

rouges. <lb/>
Collections de Janzé (n°134) et Paravey n°9 1). <lb/>
Haut., 43 cent. <lb/>
Hydrie à trois anses (fabrique de Nola). -Une femme <lb/>
drapée, probablement de condition servile, présente un <lb/>
coffret à sa maîtresse, qui est debout devant elle, une <lb/>

, <lb/>

ténie dans les cheveux, le bras droit abaissé, la main <lb/>
gauche levée et tenant un balsalllaire. <lb/>
Beau style; figures rouges sur fond noir luisant. <lb/>
Bordures d&apos;oves. -Sur le pied, un graffite : IIR, qui <lb/>
doit signifier le prix de vente : deux drachmes d&apos;argent. <lb/>
Haut., 27 cent. <lb/>
Amphorisque monté sur une base campaniforme et muni <lb/>
de son couvercle. -Sujet : une femme assise sur une <lb/>
chaise se regarde dans son miroir et rajuste ses cheveux. <lb/>

Devant elle, une esclave debout tient une bandelette et : <lb/>
un balsamaire. Plus loin, on voit une femme portant <lb/>
un coffret et se dirigeant vers une porte. Deux Victoires <lb/>
drapées, sans ailes, planent dans l&apos;air, l&apos;une tenant une <lb/>
ténie rouge, l&apos;autre un balsamaire. <lb/>
Sur la base : deux femmes, dont l&apos;une porte une ténie <lb/>
rouge, l&apos;autre une double flûte ; puis une corbeille à <lb/>
ouvrage, une chaise et une colonne. <lb/>
Les anses forment, de chaque côté, deux arceaux <lb/>
juxtaposés. Trouvé en Grèce. <lb/>


Rouge sur fond noir. Dessin sommaire. -H. 16 cent. <lb/>

Lécythe, trouvé dans l&apos;Attique. -Éphêbe debout, à dr., <lb/>
enveloppé de sa chlamyde; derrière lui, un siège <lb/>
carré; devant, l&apos;inscription : <lb/>

(sic). Kpiéç est un <lb/>

nom propre d&apos;homme. -Beau style. <lb/>

Rouge sur fond noir. -H. 133 millim. <lb/>

Amphorisque. -A l&apos;avers, un éphèbe drapé, tenant son <lb/>
strigile. Au revers, une oie battant des ailes, et devant <lb/>
elle, une plante. -Attique. <lb/>
Rouge sur fond brun. -H. 103 millim. <lb/>
151 Petit aryballe. -Sphinx femelle couché. <lb/>
Fabrique de Nola. <lb/>
Rouge sur fond noir brillant. -H. 55 millim. <lb/>
Très beau rhyton en forme de tête de bélier (fabrique de <lb/>
Nola). La tête, supérieurement modelée, est peinte en <lb/>
noir, à l&apos;exception des yeux et des cornes ; une couronne <lb/>
de laurier entoure le col. <lb/>

Ventes Beugnot (n°89) et Paravey (nO 142). <lb/>
Haut., 16 cent. <lb/>
Grand balsamaire. -Sur le devant, Vénus drapée, assise <lb/>
sur un cygne, dans un encadrement de rinceaux et de <lb/>
fleurs. Au --,revers, une femme allant à g. et tenant un <lb/>
miroir et une couronne. -Fabrique de Tarente. <lb/>
Vente Piot (18&quot;KJ), n°4 7. <lb/>
Rouge sur fond brun, rehauts blancs et jaunes. -<lb/>
H. 21 cent. <lb/>
Petit lécythe en forme de boîte. Sur le couvercle <lb/>

: <lb/>

un <lb/>

éphèbe nu, assis à terre, les bras ouverts. -Fabrique <lb/>

de Tarente. -H. 10 cent. <lb/>
Autre, a panse plate : tête de femme entourée de rinceaux. <lb/>
-H. 6 cent. <lb/>

2 <lb/>


157 Lécythe pomiforme, sans anse : réseau blanc et cercles <lb/>
blancs et jaunes. -Calabre. -H. 7 cent. <lb/>
158 Petite chytra, d&apos;ancien style, à couverte noire. Orifice en <lb/>
bec de plume, accosté de deux boutons ; anse surélevée. <lb/>

-Corinthe. -H. 21 cent. <lb/>
159 Petite hydrie à trois anses. Couverte noire luisante; colle-<lb/>
rette en relief. -Nola. -H. 14 cent. <lb/>
160 Tasse à deux anses surélevées, la panse cannelée. A l&apos;inté-<lb/>
rieur, un losange bouleté (en creux) entouré d&apos;une bor-<lb/>
dure d&apos;oves. -Nota. -Diam., 102 millim. <lb/>
Petit plateau à deux anses horizontales. Au centre, un <lb/>
groupe de palmettes poinçonné. Couverte noire. -<lb/>
Noln. -D. 14 cent. <lb/>

Canthare grec, en terre pâle dorée, très beau de forme. <lb/>

Acheté à Naples. -H. 16 ceut. <lb/>
Coupe à relief (fabrique de Mégare). Autour de l&apos;orifice, <lb/>
une bordure de fleurs, puis une frise d&apos;Amours condui-<lb/>
sant des biges au galop. Au centre, un grand fleuron. <lb/>
Couverte brune. -D. 12 cent. <lb/>
Canthare étrusque (sans anses), en bucchero noir. Sur le <lb/>
tour, une frise de figurines estampées : deux divinités <lb/>
assises à g., entourées d&apos;adorants et de doryphores. Le <lb/>
même sujet est répété plusieurs fois. Trouvé h Chiusi. <lb/>
-H. 11 cent. <lb/>
Petit plateau étrusque, en bucchero noir, trouvé à Cortone. <lb/>
Au centre, cercles en relief; bordure moulurée; quatre <lb/>
appendices simulant des anses. -D. 12 cent. <lb/>
Petite coupe d&apos;Arezzo. Le rebord est orné -de branchettes <lb/>
fleuries (en relief); un bouquet d&apos;épis enveloppe la <lb/>
panse du vase. Tranche cannelée. -Terre rouge. -<lb/>
D. 13 cent. <lb/>
Chytra piriforme à vernis rouge, la panse toute couverte <lb/>


de stries et de hachures. Anse à double tige. -Rome <lb/>

-H. 17 cent. <lb/>

168-169 Petit balsamairc eu terre pâle. -Petite coupe godron-<lb/>
née et ornée de globules en relief. Anses tl pouciers; <lb/>
terre pâle (Rome). <lb/>

170 Vase gaulois, trouvé à Reims. -Panse annelée, en forme <lb/>
de cône renversé, col très large et s&apos;évasant vers l&apos;orifice. <lb/>
Couverte jaune. -H. 13 cent. <lb/>
171 Vase gallo-romain, à couverte noire; panse côtelée au <lb/>
moyen de six dépressions. -Reims. -H. 9 cent. <lb/>
172 L.écythe gallo-romain en forme de pomme de pin. Terre <lb/>
blanche. -Trouvé à Vichy. -H. 95 millim. <lb/>
173 Jolie petite coupe, à vernis rouge luisant, trouvée à <lb/>
Clermont-Ferrand. -D. 62 millim. <lb/>
174-175 Deux autres, à couverte orangée, trouvées à Reims. <lb/>
176 Lampe romaine, à deux becs. -Sujet <lb/>
: aurige conduisant <lb/>
un char attelé de deux chevaux, il g. Sur la poignée <lb/>
triangulaire, une Victoire, de face sur un globe, tenant <lb/>
une couronne et une palme. Couverte ronge. -Rome. <lb/>
-L. 16 cent. <lb/>
177 Lampe dont la poignée figure un-croissant. Sujet : masque <lb/>
tragique, barbu. Poinçon en relief <lb/>

: MYRO. -Rome. <lb/>

178 Autre, plus petite et à couverte brune. Décor : buste de <lb/>
Minerve, à g. -Rome. <lb/>

179 Lampe <lb/>

: cheval sellé, galopant à g., sur une estrade. <lb/>

Couverte jaune. -Rome. <lb/>
180 Lampe : colombe perchée sur un rameau. -Rome. <lb/>
181 Lampe <lb/>
. Victoire, de face sur un globe ; sa main gauche <lb/>
tient une palme, l&apos;autre une couronne. Poinçon en <lb/>
creux <lb/>

» <lb/>

C MAR(ius) EVP(repes). Couverte rouge.5 -<lb/>

Naples. <lb/>
182 Lampe : Hercule combattant l&apos;hydre de Lernes. Poinçon <lb/>

en creux : HERMAEI (?). -Rome. <lb/>


183 Lampe : Masque scénique de la Comédie. Poinçon en <lb/>
relief : MYRO. -Naples. <lb/>
184 Lampe : Priape jeune, coiffé de la mitre, chaussé de bottines <lb/>
et portant des fruits dans le pli de sa tunique. Terre <lb/>

pâle. <lb/>
185 Lampe : sujet érotique, le lit orné d&apos;un chénisque. Cou-<lb/>
verte brune. <lb/>
186 Lampe en forme de pomme de pin ; terre pâle. -Trouvée <lb/>

en Grèce. -L. 95 millim. <lb/>
187-188 Lampe à deux becs ; décor géométral, anse cannelée, <lb/>
couverte noire. Poinçon en creux : ANT. Rome. -<lb/>
Autre, en terre rouge commune; rosace sur la cuvette. <lb/>

Achetée à Pouzzoles. <lb/>
189 Lampe chrétienne : chrismon entouré des douze têtes <lb/>
d&apos;apôtres. Au revers, un fleuron imprimé. Terre pâle. <lb/>

-Rome. <lb/>
190 Mascaron de Silène (vernis noir) ; décor d&apos;un vase de beau <lb/>
style grec. -Grande-Grèce. -H. 52 millim. <lb/>

191 Joli mascaron de Bacchus barbu, couronné de lierre en <lb/>
fleur, de pampres et de raisin. -Décor.de vase (vernis <lb/>
rouge). -Grande-Grèce. -H. 5 cent. <lb/>
192 Fragments de vases d&apos;Arezzo et de vases gallo-romains <lb/>
sigillés. Sur un morceau de fabrique arrétine, on lit le <lb/>
nom propre C-ANNI ; les autres fragments représentent <lb/>
une chasse, Vénus anadyomène, Apollon citharède, etc. <lb/>
-Trouvés au temple de Mercure (Puy-de-Dôme) et à <lb/>
Clermont-Ferrand. <lb/>

TERRES CUITES <lb/>

193 Idole de style primitif, figurant une déesse drapée et <lb/>
coiffée d&apos;un calathus. Le corps, qui forme un rectangle <lb/>
plat et s&apos;évase dans le bas, est couvert d&apos;un peplos <lb/>


brodé; les bras sont réduits à deux pointes saillantes; <lb/>
de la tète on ne voit qu&apos;un nez énorme, encadré dans <lb/>
une ténie peinte et de longs cheveux bouclés. -<lb/>
Tanagra. <lb/>
Terre pâle, peinture noire et ronge. -H. 15 cent. <lb/>
194 Idole de même style, le corps plat et arrondi, la tête <lb/>
à physionomie d&apos;oiseau, les yeux et les seins en pas-<lb/>
tillage, les jambes remplacées par un petit cylindre qui <lb/>
s&apos;évase vers le bas. Des lignes ondulées, peintes en noir <lb/>
(passé au rouge) sur toute la figurine, simulent un chiton <lb/>
de laine. -Attique. -H. 10 cent. <lb/>
195 Déesse d&apos;ancien style, coiffée d&apos;un calathus et vêtue d&apos;un <lb/>
peplos qui laisse -&apos;,t découvert le sein gauche avec l&apos;avant-<lb/>
bras droit replié sur la poitrine, et le bras gauche pen-<lb/>
dant le long du corps. La main gauche relève le peplos, <lb/>
dont les plis se terminent par un froncis triangulaire; <lb/>
l&apos;autre main semble tenir un fruit ou une fleur. On donne <lb/>
il ces figurines le nom de Spes (l&apos;Espérance) ; Cicéron les <lb/>

appelait Bona Fortuna. Les cheveux, frisés en bouclettes <lb/>

sur le front, retombent sur la nuque en étages qui rap-<lb/>
pellent le klaft égyptien. -Égine? <lb/>
Vente Piot (1870), n°1 75. <lb/>
Terre pâle, revers uni, base quadrangulaire adhé-<lb/>
rente. -II. 15 cent. <lb/>
196 Tête de déesse chypriote, avec bandeau frontal, couronne <lb/>
de feuilles, voile, diadème et boucles d&apos;oreilles. Le dia-<lb/>
dème est cannelé, orné de petits disques à sa base, et <lb/>
de dentelures à son sommet. -Beau style. <lb/>
Vente Piot (1870), n. 215. <lb/>
Haut., 6 cent. <lb/>
197 Terre cuite dorée. -Vénus debout près d&apos;un tronc d&apos;arbre <lb/>
couvert d&apos;une draperie. Posée de face, entièrement nue, <lb/>

elle détourne un peu la tête; sa main droite abaissée <lb/>


tient une coquille à parfums, sa main gauche retient <lb/>
la ceinture (le kestos) passée autour du buste, sous les <lb/>
mamelles. C&apos;est une figurine de la fabrique de Smyrne, <lb/>
délicatement modelée et toute couverte de dorure. Les <lb/>
cheveux, noués en corymbes au sommet de la tête, <lb/>
retombent en chignon sur la nuque du cou. La jambe <lb/>
gauche s&apos;avance un peu sur l&apos;autre. -Beau style. <lb/>
Publiée par M. Froehner, Terres cuites d&apos;Asie, p. 49 <lb/>

(pl. 21). <lb/>

Terre pâle,^base carrée, à deux degrés. -H. 11 cent. <lb/>

198 Terre cuite dorée.-Amour et Psyché, debout et se tenant <lb/>

enlacés. Ce petit groupe, placé sur une base carrée et <lb/>
moulurée, est du même style et de même provenance <lb/>
que la figurine précédente. L&apos;Amour est presque un <lb/>
enfant, sans draperie, avec de grandes ailes de cygne, <lb/>
les cheveux noués sur le front. Il touche de sa main <lb/>
droite le sein de Psyché. Celle-ci le regarde en souriant. <lb/>
Parée de boucles d&apos;oreilles, le buste à découvert, elle <lb/>
retient de sa main gauche le manteau noué autour des <lb/>
hanches. Elle aussi a des ailes d&apos;oiseau. <lb/>

Publiée par Fr. Lenormant, Revue arch., mars 1879, <lb/>
et par M. Froehner, Terres cuites d&apos;Asie, p. 50 (pl. 21). <lb/>

-Collignon, Mythe de Psyché, p. 379. <lb/>
Haut., 11 cent. <lb/>
199-201 Trois petites têtes : l&apos;une d&apos;un enfant, l&apos;autre d&apos;une <lb/>
femme ; la troisième est une tête grotesque. -Smyrne. <lb/>
202 Vieux Silène portant une jeune fille sur son dos. -La <lb/>
jeune fille, parée de boucles d&apos;oreilles, n&apos;est vêtue que <lb/>
d&apos;un chiton blanc, qui laisse à découvert le sein gauche <lb/>
et les bras. Elle est assise sur le dos du Silèpe avec une <lb/>

aisance charmante, les mains posées l&apos;une sur l&apos;autre. <lb/>
Le porteur marche en haletant, le dos courbé, les <lb/>
épaules couvertes d&apos;une écharpe. Beau style. -Tanagra. <lb/>
Ton de chair, blanc et rouge. -H. 11 cent. <lb/>


203 Enfant nu, assis sur un cheval blanc et jouant de la lyre <lb/>
en retournant sa tète en arrière. Le cheval va au pas; <lb/>
sa chabraque est peinte en jaune et recouverte, en <lb/>
partie, par la chlamyde rose du cavalier. Beau style et <lb/>
modelé très fin. -Tanagra. <lb/>

Vente Lecuyer, n°1 89 (vignette, p. 33). <lb/>
Ton de chair, etc. -II. 8 cent. <lb/>
204-205 Deux jolis petits Amours allés, de Tanagra. L&apos;un, cou-<lb/>
ronné de feuilles de lierre et de corymbes dorés, porte <lb/>
sur son bras gauche un coffret ouvert ; des traces de <lb/>
dorure sont visibles sur ses ailes et sur le couvercle du <lb/>
coffret. L&apos;autre, couronné d&apos;un strophium blanc et or, <lb/>
tient à la main droite levée une pomme d&apos;or. Tous les <lb/>
deux ont leurs chlamydes pliées en écharpe et nouées <lb/>
autour des reins. -Très beau style. <lb/>
Ton de chair, bleu, blanc et rouge. Trous de suspen-<lb/>
sion. -H. 7 cent. <lb/>
206 Masque de Satyre vieux, la barbe, les moustaches et les <lb/>
sourcils peints en blanc, les cheveux hirsutes, les yeux <lb/>
à fleur de tête, la bouche ajourée. -Style du ve siècle. <lb/>
-Tanagra. <lb/>
Vente Lecuyer, n°2 92. <lb/>
Ton de chair d&apos;un rouge vif. -Il. 107 millim, <lb/>
207 Jeune femme de Tanagra, drapée et coiffée d&apos;un foulard <lb/>
épais qui se rabat en arrière. Le bras gauche sur la <lb/>
hanche, l&apos;autre sur la poitrine, elle s&apos;enveloppe étroite-<lb/>
ment de son manteau, dont les plis sont fouillés profon-<lb/>
dément et disposés avec le plus grand art. La figurine <lb/>
est d&apos;un style très pur, finement coloriée, et donne une <lb/>
idée parfaite des terres cuites tanagréennes. <lb/>
Ton de chair, blanc, bleu et rouge. -Base plate. -<lb/>
II. 22 cent. <lb/>
208 Jeune femme drapée et voilée, tenant à la main droite <lb/>
abaissée un éventail en forme de feuille. Elle porte le <lb/>


costume béotien <lb/>

: un chiton long, à plis droits, et un <lb/>
manteau qui cache les bras et les mains. Le visage est <lb/>
très beau et soigneusement modelé et colorié ; les <lb/>
cheveux, divisés par des raies parallèles, descendent en <lb/>
boucles sur les épaules. -Béotie. <lb/>
Base demi-circulaire, à deux degrés; peinture usuelle, <lb/>
trou d&apos;évent énorme et de forme oblongue. -H. 26 cent. <lb/>
Jeune fille debout, vêtue d&apos;un chiton talaire et d&apos;un man-<lb/>
teau (rose tendre), que la main droite resserre sur la <lb/>
poitrine. Les cheveux sont ceints d&apos;une bandelette et <lb/>
retombent en chignon sur le cou. -Beau style <lb/>
tanagréen. <lb/>
Catalogue Gobineau, p. 33, n°9 2 (pl. m, 3). <lb/>
Coloration usuelle, base plate. -H. 24 cent. <lb/>
Jeune fille assise, de face, sur un rocher, à côté d&apos;un jeune <lb/>
Satyre qui se tourne vers elle, en la retenant par le bras <lb/>
et en lui prenant la main. Le Satyre porte un chiton <lb/>
court, avec ceinture et manches courtes, ce qui fait <lb/>
supposer que la scène se passe au séjour des bienheu-<lb/>
reux. La jeune fille est drapée dans un chiton blanc et <lb/>
un manteau rose, étendu sur les jambes, et dont elle <lb/>
soulève un pan en repliant le bras. -Tanagra. <lb/>
Vente Lecuyer, n°1 79. <lb/>
Peinture usuelle, base plate. -H. 152 millim.; <lb/>
L. 11 cent. <lb/>
Jeune Tanagréenne à la promenade. La tête baissée légè-<lb/>
rement, elle s&apos;avance vers le spectateur; sa main gauche <lb/>
tient un éventail, sa main droite relève le manteau pour <lb/>
qu&apos;il n&apos;entrave pas sa marche. Cheveux disposés en <lb/>
bandeaux parallèles et noués en chignon ; boucles <lb/>
d&apos;oreilles. -Beau style. <lb/>
Peinture usuelle, le manteau bleu. Base plate. -<lb/>

H. 165 millim. <lb/>


Jeune fille assise, de face, sur un rocher, et détournant la <lb/>
tête. Elle n&apos;est vêtue que d&apos;un chiton blanc, sans <lb/>
manches, serré à la taille et agrafé sur les épaules; le <lb/>
manteau, peint en bleu, s&apos;enroule autour du bras <lb/>
gauche. -Tanagra. <lb/>

Peinture usuelle, base plate. -Il. 15 cent. <lb/>

Groupe figurant deux jeunes époux, debout et de face <lb/>
et se tenant enlacés. L&apos;homme porte dans sa main <lb/>
gauche un rouleau, le contrat de mariage; la femme <lb/>
n&apos;est pas voilée, mais une large bandelette entoure ses <lb/>
cheveux. Sur les sarcophages romains, on voit souvent <lb/>
le même groupe, un peu modifié ; notre terre cuite <lb/>
prouve que les Romains n&apos;ont fait que copier ou adapter <lb/>
il leurs usages une oeuvre d&apos;art grecque. -Béotie. <lb/>
Peinture usuelle ; le manteau du mari était colorié en <lb/>
rose, celui de la femme en bleu tendre. -H. 16 cent. <lb/>
Jeune homme accoudé sur un cippe. Il est vêtu de la <lb/>
chlamyde éphébique, couronné d&apos;un strophium, et porte <lb/>
il sa main droite un petit vase à huile et un strigile. -<lb/>
Tanagra. <lb/>
Coloration usuelle, base plate. -H. 18 cent. <lb/>
Jeune fille de Tanagra, debout, le buste nu, le bras <lb/>
gauche sur la hanche, la main droite tenant un éventail. <lb/>
Ton de chair, etc. -H. 18 cent. <lb/>
Fillette drapée dans un chiton et un manteau rose. Debout <lb/>
et de face, elle tourne la tête vers une grappe de raisin <lb/>
qu&apos;elle tient il la main droite. Ses cheveux sont bouclés <lb/>
et parés d&apos;un bijou ovale, qui porte des traces de dorure. <lb/>
-Tanagra. <lb/>
Manteau rose, etc. Base plate. -H. 14 cent. <lb/>
Jeune Tanagréenne, assise de face sur un rocher, et tenant <lb/>
à sa main droite un chapeau rond et plat. Sa tête, <lb/>
coiffée d&apos;un foulard bleu (sohendoné), se détourne un <lb/>


peu du spectateur, ses jambes se croisent, son bras <lb/>
droit est nu. Elle a pour costume un chiton blanc et-un <lb/>
manteau rose, bordé et doublé de bleu ; les plis du vête: <lb/>
ment sont tracés et modelés de main de maître. -Beau <lb/>
style ; conservation parfaite du coloris antique. <lb/>
Base plate. -H. 14 cent. <lb/>
218 Petit garçon nu, allant vers la gauche. Sa main droite <lb/>
pendante et son bras gauche replié soutiennent une <lb/>
chlamyde blanche sur laquelle se détache la figurine. <lb/>

-Tanagra. <lb/>
Vente Paravey, n°2 79. <lb/>
Ton de chair, etc. Base plate. -H. 13 cent. <lb/>
219 Jeune fille drapée, les bras et les mains cachés sous <lb/>
l&apos;himation, les cheveux disposés en bandeaux parallèles <lb/>
et tressés en couronne autour de l&apos;occiput. -Tanagra. <lb/>
-H. 115 millim. <lb/>
Première vente Rayet, n°9 5. <lb/>
220 Acteur comique, assis de face sur une pierre, la tête <lb/>
baissée comme s&apos;il réfléchissait, la main droite à la <lb/>
bouche, l&apos;autre tenant un diptyque. -Tanagra. <lb/>
Peinture usuelle. -H. 108 millim. <lb/>
221 Acteur comique chantant et jouant de la lyre à quatre <lb/>
cordes. Il est couronné de laurier. -Tanagra. <lb/>
Vente Lecuyer, n°2 45. <lb/>
Peinture bien conservée. -H. 98 millim. <lb/>
222 Petit garçon marchant vers la g. Il est vêtu d&apos;un chiton <lb/>
court, coiffé d&apos;un strophium, et tient à sa main gauche <lb/>
abaissée un pan du manteau qui traîne derrière lui. -<lb/>
Tanagra. Peinture usuelle. -H. 114 millim. <lb/>
223 Europe assise sur un taureau nageant. -Tanagra. -<lb/>
H. 10 cent. <lb/>
224 Acteur comique (phlyaque), debout et les mains jointes <lb/>
sur le ventre. -Tanagra. -H. 10 cent. <lb/>
Vente Lecuyer, n°2 11, <lb/>


225 Silène accroupi, les coudes posés sur les genoux, et les <lb/>
mains aux tempes. Il est nu, mais chaussé de bottines <lb/>
et coiffé d&apos;un bonnet. -Modelé très fin. -Grande-<lb/>

Grèce. <lb/>

Vente Piot(1870), n. 191. <lb/>
Terre pâle. Double trou de suspension.-H. 48 millim. <lb/>
226 Pluton assis sur un trône et posant sa main droite sur la <lb/>
triple tête de Cerbère. Le dieu est coiffé d &apos;un calathus, <lb/>
et le trône, à dossier élevé, a pour décor une double <lb/>

palmette. -Rome. -H. 11 cent. <lb/>

Femme drapée et voilée. -Italie. H. 16 cent. <lb/>

Masque de chien, le cou pris-dans un collier orné d&apos;annc-<lb/>
lets et d&apos;une clochette. -Rome. -H. 10 cent. <lb/>
Masque tragique, paré d&apos;un bandeau frontal et de lierre <lb/>
en fleur. Cheveux en tire-bouchons, la bouche et les <lb/>

yeux ajourés. -Rome. -H. 20 cent. <lb/>

230 231 Deux mascarons de Méduse, d&apos;ancien style, les yeux <lb/>
fermés et la langue pendante. -Capoue. -H. 68 et <lb/>

60 millim. <lb/>

232-234 Trois petits masqueb scéniques, dont deux trouvés à <lb/>
Tanagra. <lb/>
235 Deux empreintes de pierres gravées; monogrammes au <lb/>
revers (Tarente). <lb/>
236 Moule de faux monnayeur (tête de Maximien). IY. GENIO <lb/>
IMPERATORIS. <lb/>

TERRE ÉMAILLÉE <lb/>
(Figurines et scarabées égyptiens.) <lb/>

237-238 Deux statuettes funéraires (oushebti), à émail vert <lb/>
pâle. <lb/>
Socles en granit et en brèche. -H. 18 et 20 cent. <lb/>


Autre, portant le nom d&apos;un Psammétik (26e dynastie). -<lb/>
Vente Posno, n°5 07. -H. 18 cent. <lb/>
240-241 Deux statuettes funéraires, revêtues d&apos;un bel émail <lb/>
bleu turquoise. <lb/>
Autre, de style très ancien. Émail bleu à rehauts bruns. <lb/>

: <lb/>

La déesse Thouëris (hippopotame), tenant devant elle <lb/>

le signe sa. -Vente Posno, n°7 43. -<lb/>
Émail vert. <lb/>

H. 85 millim. <lb/>

j <lb/>

Sekhet, la déesse à tête de lionne. -Vente Sabatier, <lb/>

n°4 12. -<lb/>
Émail vert. H. 75 mill. <lb/>

La même, assise. -<lb/>
Émail vert. -H. 6 cent. <lb/>

Thot, le dieu à tête d&apos;ibis. -Vente Sabatier, n. 439. -<lb/>
Émail vert. H. 44 millim. <lb/>

Thouëris, à corps d&apos;hippopotame. -<lb/>
Émail vert. H. <lb/>
52 millim. <lb/>

Le dieu Noum, à tête de bélier.-Émail vert. H. 44 millim. <lb/>

Sekhet debout. -<lb/>
Émail vert. H. 47 millim. <lb/>

Shou agenouillé, soutenant le monde. -<lb/>
Émail vert. <lb/>

H. 31 millim. <lb/>
Douze petites figurines émaillées : Isis, assise et debout, <lb/>
Thot, Nofré-Toum, [Ptah embryon, Horus l&apos;aîné, à-tète <lb/>
d&apos;épervier, Horus jeune, Anubis, Anhour et Bes. <lb/>
Triade égyptienne (Horus entre Isis et Nephthys). -<lb/>
Émail vertl H. 35 millim. <lb/>

: <lb/>

Insignes : deux tal et une situle. <lb/>
Cinq scarabées portant des cartouches royaux. <lb/>
Huit scarabées égyptiens dont la plupart portent des <lb/>
légendes hiéroglyphiques. <lb/>


VERRERIE <lb/>

256 Balsamaire fusiforme, en pâté opaque brune, incrustée <lb/>
de plumes et de spirales en pâte blanc laiteux. <lb/>
H. 15 cent. <lb/>
257 Balsamaire cylindrique en pâte brune, incrustée de che-<lb/>
vrons alternativement jaunes et blancs. -Trouvé en <lb/>
Grèce. -H. 10 cent. <lb/>
Autre, en pâte opaque blanche ; filets et chevrons bruns. <lb/>

-H. 93 millim. <lb/>
Balsamaire en pâte bleue (patine grisâtre) ; panse canne-<lb/>
lée, couverte de chevrons incisés. -H. 11 cent. <lb/>

260 Petit balsamaire cannelé; pâte brune, incrustations <lb/>

jaunes. -Attique. H. 77 millim. <lb/>
Amphorisque en pâte brune, le haut de la panse côtelé et <lb/>
incrusté de chevrons blancs et jaunes ; le tour de l ori-<lb/>
fice, le col, l&apos;épaule et la base sont cerclés de fils blancs. <lb/>
-Attique. -H. 9 cent. <lb/>
Autre, pointu par le bas ; décor similaire. -Grande-Grèce. <lb/>
-H. 78 millim. <lb/>

Flacon pomiforme en pâte bleue translucide, incrustée de <lb/>
chevrons et de filets jaunes et bleu pâle. -Grèce. <lb/>
H. 65 millim. <lb/>

Flacon phénicien en pâte vert de mer, très épaisse. Irisa-<lb/>
tion métallique. -H. 14 cent. <lb/>
Pyxis en verre jaune, avec son couvercle. -DÍam. 56 à <lb/>
85 millim. <lb/>

Petit flacon en forme de datte sèche; pâte jaune d&apos;ambre. <lb/>
-Chypre. -H. 75 millim. <lb/>
Flacon piriforme en verre bleu cobalt. -H. 75 millim. <lb/>


268 Autre, en forme de barillet <lb/>
; même pâte, plus épaisse. -<lb/>
H. 68 millim. <lb/>
269 Flacon piriforme en verre blanc ; irisation à reflets métal-<lb/>
liques. -Chypre. -1-1. 7 cent. <lb/>
Flacon à panse surbaissée, le col très large. Pâte blanche, <lb/>
irisation nacrée. -Chypre. -H. 62 millim. <lb/>
Belle coupe côtelée en verre blanc. -Chypre. -D. <lb/>
116 millim. <lb/>

Verre à boire; pâte blanche, irisation argentée. -<lb/>

H. 65 millim. <lb/>

Petit flacon bursiforme; verre blanc, irisation argentée, <lb/>
très belle. -Chypre. -H. 8 cent. <lb/>
Sept flacons en verre blanc (Chypre), de formes variées. <lb/>
Très petit flacon -t parfums; panse pomiforme à deux <lb/>

étages; verre blanc, irisation nacrée. -H. 46 millim. <lb/>

Autre, à long col ; irisation dorée. -H. 47 millim. <lb/>
Figurine égyptienne, coiffée du klaft. Pâte noire. <lb/>
Masque de Méduse (beau style) ; verre verdâtre. <lb/>
Anneaux, perles et cylindres en verre multicolore (Arezzo), <lb/>

-Fragments de vases et de revêtements de murs en <lb/>
verre multicolore et en verre blanc; boutons (pions de <lb/>
jeu), etc. -Rome. <lb/>

BRONZES <lb/>

I. Egypte. <lb/>

280 Isis assise, avec le jeune Horus sur ses genoux. Vêtue <lb/>
d&apos;une robe longue, et parée d&apos;un collier et de bracelets, <lb/>
la déesse porte la main droite à l&apos;une de ses mamelles. <lb/>
Elle a pour coiffure le klaft avec Furaeus, et le disque <lb/>


entre les cornes. L&apos;enfant Horus porte une amulette au <lb/>

cou. -Beau style. <lb/>

Patine verte, socle en marbre rouge et noir. -<lb/>
H. 21 cent. <lb/>
281 Ptah debout sur une base précédée d&apos;un escalier à six <lb/>
marches. Il est enveloppé comme une momie et tient <lb/>
dans ses deux mains un sceptre-coudée. Légende <lb/>
hiéroglyphique sur la base. -Très beau style. <lb/>
Vente Posno, n°1 85. <lb/>
Haut., 19 cent. <lb/>
282 Sekhet, la déesse à tête de lionne, assise et vêtue d&apos;une <lb/>
robe collante, -Vente Posno, n°2 31. <lb/>
H. 14 cent. <lb/>

283 La même, debout, les bras collés au corps, la tête sur-<lb/>
montée du disque solaire avec l&apos;uraeus. -Vente <lb/>
Paravey, n°3 34. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 145 millim. <lb/>
284 Anhour, dans l&apos;attitude de la marche. Il est vêtu d&apos;une <lb/>
longue robe et porte une perruque ornée de l&apos;uraeus et <lb/>
surmontée de plumes -H. 17 cent. <lb/>
285 La déesse Beset, à tête de chatte, portant un panier et <lb/>
l&apos;égide. -Vente Posno, n°2 41. -H. 85 millim. <lb/>
286 Le boeuf Apis, coiffé du&apos; disque à l&apos;uraeus et paré d&apos;un <lb/>
collier, d&apos;un scarabée éployé et d&apos;une chabraque qua-<lb/>
drillée et ponctuée. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 9 cent. <lb/>
287 Roi agenouillé, coiffé de la couronne blanche et tenant <lb/>
dans chaque main une offrande. -Vente Sabatier, n°9 . <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 84 millim. <lb/>
288-290 Ammon armé d&apos;une lance. -Harpocrate assis sur une <lb/>
fleur de lotus et tenant une corne d&apos;abondance. -<lb/>
Khem tenant le fléau. -Coll. Posno, nos 117, 609 et <lb/>

118. -H. 40 à 73 millim. <lb/>


II. Phénicie. <lb/>

291 Baal-Khammon assis sur un trône à dossier élevé. Il est <lb/>
barbu et vêtu d&apos;un long chiton ; ses tempes sont munies <lb/>
de cornes de bélier, et ses bras reposent sur les mon-<lb/>
tants du trône, ornés de deux béliers. -H. 26 millim. <lb/>

III. Ombi-ie. <lb/>

292 Guerrier casqué et cuirassé, les bras avancés symétrique-<lb/>
ment. Style presque rudimentaire, le buste en forme de <lb/>
cylindre, les jambes écartées et armées de cnémides, le <lb/>
casque très allongé. <lb/>
Patine verte. -H. 25 cent. <lb/>
293 Autre, en posture de combat, la jambe gauche avancée et <lb/>
le bras droit levé. Casque muni d&apos;une crista énorme; <lb/>
cuirasse et casque tout couverts de dessins géométriques. <lb/>
-H. 19 cent. <lb/>
294-296 Trois figurines semblables, dont l&apos;une armée d&apos;une <lb/>
lance. <lb/>
Socles en jaune de Sienne. -H. 12 à 8 cent. <lb/>
297 Tête d&apos;un guerrier casqué, le casque orné de ciselures. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 45 millim. <lb/>
298 Hercule jeune combattant, le bras droit levé et brandissant <lb/>
une massue, l&apos;autre avancé et soutenant la peau de lion. <lb/>
La main gauche tient un arc. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 13 cent. <lb/>
299-300 Variantes du même motif; 2 pièces. <lb/>
Socles en jaune de Sienne. -H. 10 cent. <lb/>

IV. Étrurie. <lb/>

301 Femme drapée et diadémée, le buste de face, les jambes <lb/>


tournées it dr. Corps aplati, bras pendants et écartés du <lb/>
corps. <lb/>

Socle en jaune de Sienne. Patine rugueuse. -<lb/>

H. 22 cent. <lb/>

302 Femme drapée et voilée, tenant une patère à la main <lb/>
droite. Revers concave et uni. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 11 cent. <lb/>
303 Femme drapée et diadémée, tenant une patère et un <lb/>
aryballe. Corps plat. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 10 cent. <lb/>
304-306 Figurines du même style <lb/>
: Femme coiffée d&apos;un bonnet <lb/>
pointu. -Femme drapée et diadémée. -Enfant cou-<lb/>
ronné de lierre et tenant une patère et une boîte -«t <lb/>
encens. <lb/>
307-309 Ephèbe nu (ancien style) et deux figurines de style <lb/>
primitif, un homme et une femme, presque sans relief. <lb/>
310-312 Un taureau, une vache et un chien (style primitif). <lb/>
313 Hercule jeune, coiffé de la peau de lion, le bras gauche <lb/>
avancé, l autre levé et brandissant la massue. Jolie patine <lb/>
vert pâle. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -Pieds brisés. -<lb/>

Il. 10 cent. <lb/>

314 Minerve combattant, le bras droit levé et le pied gauche <lb/>
avancé. La déesse porte un casque à grand cimier ciselé, <lb/>
l&apos;égide et un peplos. -Patine verte. <lb/>
Vente Bammeville (1881), n°8 . <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 16 cent. <lb/>
315 Guerrier armé d &apos;tin bouclier rond et brandissant son <lb/>
javelot. Il porte un casque, dont les mentonnières sont <lb/>
rabattues, une cuirasse et des cnémides. -Patine <lb/>
verte. <lb/>
Socle en brèche. -H. 11 cent. <lb/>


316 Même motif, sans le bouclier, la cuirasse ciselée. -<lb/>
Cortona. -H. 9 cent. <lb/>
31-7 Jeune guerrier casqué, mettant sa cuirasse. <lb/>
Base en marbre rouge et en jaune de Sienne. -<lb/>
H. 86 millim. <lb/>

318 Autre, le bras droit levé; casque, chlamyde sur le dos, <lb/>
ceinture. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -La jambe gauche et le <lb/>
pied droit manquent. -H. 75 millim. <lb/>
319 Ephèbe nu, debout, les bras abaissés symétriquement, les <lb/>
cheveux bouclés et retombant en chignon sur la nuque. <lb/>
-Jolie patine. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 14 cent. <lb/>
320-322 Variantes du même sujet, 3 p. -H. 77 à 96 millim. <lb/>

323 Homme nu et imberbe, debout dans l&apos;attitude d&apos;un orateur, <lb/>
la chlamyde sur l&apos;épaule gauche, la jambe gauche avancée. <lb/>
Le corps est d&apos;un très beau modelé, les bords de la <lb/>
draperie sont finement ciselés, et la patine a une jolie <lb/>
couleur vert pâle. Les bras se replient symétriquement, <lb/>
l&apos;un pour soutenir la draperie, l&apos;autre pour s&apos;appuyer <lb/>
sur une haste (perdue). <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -La main gauche avec la <lb/>
moitié de l&apos;avant-bras manque. -H. 144 millim. <lb/>
324 Éphèbe nu, debout, la chlamyde en écharpe autour-des <lb/>
reins ; sa main gauche tient un pied de cheval (?). -<lb/>
Patine verte. <lb/>
Base antique, cylindrique et moulurée. -L&apos;avant-<lb/>
bras droit manque. -H. 176 millim. <lb/>
325 Jeune homme dans l&apos;attitude de la prière, le buste nu. -<lb/>
Patine verte. -Cortona. -H. 70 millim. <lb/>
326 Adorant coiffé d&apos;un chapeau conique et vêtu d&apos;une tunique <lb/>
courte qu&apos;il saisit de la main gauche. Ses cheveux <lb/>
descendent sur le dos jusqu&apos;à la ceinture. <lb/>
Base antique plate. -H. 10 cent. <lb/>


327 Femme diadémée (d&apos;ancien style), vêtue d&apos;une robe col-<lb/>
lante qu&apos;elle saisit de la main gauche, la main droite <lb/>
ouverte et tendue en avant. Chaussures à la poulaine. <lb/>
Patine verte. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 107 millim. <lb/>
328 Enfant drapé, couronné de fleurs, portant une bulle au <lb/>
cou et un oeuf dans la main gauche. Attitude de la <lb/>
prière. Très belle patine verte. Annelets poinçonnés <lb/>
sur le chiton et sur les bords du manteau. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 78 millim. <lb/>

329 Amour enfant, debout à g., le genou droit fléchi, la main <lb/>

gauche sur la hanche. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -Patine rugueuse. -<lb/>
H. 64 millim. <lb/>

330 Silène couché dans l&apos;attitude des convives, les jambes <lb/>
croisées, la main droite sur le genou. Barbe en éven-<lb/>
tail. Beau style archaïque, mais patine rugueuse. -<lb/>

H. 28 millim. <lb/>
331 Cerbère assis. -Cortona. <lb/>
Base en jaune de Sienne. -L&apos;une des têtes latérales <lb/>
manque. -H. 38 millim. <lb/>

V. Bronzes d&apos;art latin. <lb/>

332 Poignée de ciste. -Satyre et Nymphe, debout aux deux <lb/>
extrémités d&apos;une lamelle de bronze découpée. Le Satyre, <lb/>
paré d&apos;une armille et d&apos;une guirlande, qu&apos;il porte en <lb/>
sautoir sur la poitrine, se tourne vers la Nymphe. Celle-ci <lb/>
avance le bras droit, et la paume de sa main touche la <lb/>
paume du Satyre. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. et L. 10 cent. <lb/>
333-334 Deux pieds de ciste. -Amour enfant, agenouillé ; <lb/>
Amour debout, les jambes croisées, la tête coiffée d&apos;un <lb/>


bonnet troyen, le bras gauche levé et enveloppé d&apos;une <lb/>
chlamyde. <lb/>
Socles en jaune de Sienne. -H. 67 et 68 millim. <lb/>

VI. La Grèce et Rome. <lb/>

Déesse de style très ancien, la tête allongée, les bras <lb/>
étendus symétriquement et déployant un manteau sur <lb/>
lequel se détache le corps façonné en colonnette et <lb/>

vêtu d&apos;un double chiton. Les mains sont informes; trois <lb/>
rangs de hachures droites ornent le côté extérieur du <lb/>

o <lb/>

manteau. -H. 12 cent. <lb/>

Jeune discobole debout, la main gauche avancée, l&apos;autre <lb/>
abaissée et tenant le disque. -Beau style grec. <lb/>
Base antique ronde et socle en jaune de Sienne et en <lb/>
marbre noir. -H. 10 cent. <lb/>
Éphèbe grec, debout et de face, la main droite ouverte et <lb/>
avancée vers le spectateur, le bras gauche pendant. <lb/>
Cheveux courts, jambe gauche fléchie. -Beau style et <lb/>
belle patine verte. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -Main gauche brisée. -<lb/>
H. 18 cent. <lb/>
Mercure, de beau style grec. Debout, la chlamyde sur <lb/>
l&apos;épaule gauche, le dieu tient à la main droite abaissée <lb/>
une bourse; l&apos;autre main tenait le caducée. Tête ailée, <lb/>
jambe droite fléchie. -Patine des tourbières. <lb/>
Vente Fillon, na 4. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 125 millim. <lb/>
Vénus nue et diadémée, debout et relevant sa jambe <lb/>
gauche pour délier le lacet de la sandale. -Beau style <lb/>
grec. -Trouvée en Auvergne. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 124jnillim. <lb/>
340 Vénus anadyomène debout et tenant dans chaque main <lb/>


une natte de ses cheveux pour en exprimer l&apos;eau. -<lb/>
Belle figurine de style grec. Patine verte. <lb/>
Ventes Pourtalès et Bammeville (1881), n°4 4. <lb/>
Socle en porphyre. -H. 17 cent. <lb/>
Jolie statuette de Vénus nue, la tète tournée légèrement <lb/>
vers la droite du spectateur, les cheveux noués en kro-<lb/>
byle, la jambe droite fléchie. <lb/>
Les bras, parés d&apos;armilles, avaient été fondus à part <lb/>
et manquent. -Patine noire. <lb/>
Trouvée en Égypte. <lb/>
-Vente Posno, n°5 61. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 22 cent. <lb/>
Vénus de Syrie, coiffée d&apos;un grand diadème dentelé. <lb/>
Nue, debout et fléchissant le genou droit, elle lève les <lb/>
deux mains comme si elle tenait une guirlande ou une <lb/>
bandelette. -Beau style de l&apos;époque hellénistique, <lb/>
patine noire. <lb/>
Trouvée en Égypte. -Vente Posno, n°5 59. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 26 cent. <lb/>
Genius romain, sacrifiant. -Il a les traits d&apos;un des jeunes <lb/>
princes de la famille d&apos;Auguste. Couronné de laurier, <lb/>
la poitrine, le bras droit et les pieds nus, il s&apos;avance vers <lb/>
le spectateur; sa main droite tient une patère ombili-<lb/>
quée, tandis que sa main gauche est fermée. -Beau <lb/>
style, patine noire. <lb/>
Vente Charvet, n°1 809. <lb/>
Socle en albâtre fleuri. -H. 22 cent. <lb/>
Ephèbe grec, nu, debout et fléchissant le genou gauche. <lb/>
La tête se détourne un peu, le bras droit s&apos;avance <lb/>
vers le spectateur, l&apos;autre est pendant. -Jolie patine <lb/>
vert pâle. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -Les mains et la moitié <lb/>
de l&apos;avant-bras gauche manquent. -H. 18 cent. <lb/>
345 Hercule barbu, coiffé d&apos;une couronne de peuplier à larges <lb/>


lemnisques, la peau de lion et la massue au bras droit, <lb/>
une tasse à deux anses dans la main. -Acheté à <lb/>
Naples. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 15 cent. <lb/>
346 Éphèbe grec, vêtu d&apos;une chlamyde qui laisse à découvert <lb/>
la poitrine et le bras droit abaissé. La main gauche tient <lb/>
une pomme ou une balle ; les cheveux forment un <lb/>
bourrelet qu&apos;on ne voit que dans la sculpture archaïque; <lb/>
les yeux sont argentés et les mamelles aussi étaient <lb/>
incrustées d&apos;argent. -Acheté à Naples. -Beau style. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -Les pieds manquenfu <lb/>

-H. 12 cent. &quot; <lb/>
Hercule jeune, coiffé de la peau de lion. Sa main droite <lb/>
s&apos;appuie sur une massue, l&apos;autre tient une patère. -<lb/>

H. 105 millim. <lb/>

Genius d&apos;un empereur (Antonin le Pieux), voilé, une corne <lb/>
d&apos;abondance au bras gauche, dans la main droite une <lb/>
patère à sacrifice. <lb/>
Base antique et socle en marbre rouge et noir. -<lb/>

H. 97 millim. <lb/>

Vénus debout sur sa base antique, dans l&apos;attitude de la <lb/>
Vénus de Médicis. -Patine verte. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 103 millim. <lb/>
350 Jupiter debout, lauré, le manteau sur l&apos;épaule gauche, un <lb/>
sceptre au bras gauche et le foudre à la main droite <lb/>
abaissée. Réplique d&apos;un bon original grec. -Patine <lb/>
verte rugueuse. <lb/>
Base antique ronde. Socle en jaune de Sienne. -<lb/>

H. 114 millim. <lb/>

351 Personnage grec (dit Aristide), drapé dans son manteau. <lb/>
Socle en porphyre. -H. 103 millim. <lb/>
352 Jeune femme voilée, debout et le bras gauche sur la <lb/>
hanche. -Trouvée en Auvergne. <lb/>
Socle en jaune de Sienne, -H. 10 cent. <lb/>


Soldat romain, casqué, cuirassé et sonnant de la trompette. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 10 cent. <lb/>
Bacchus jeune, couronné de lierre en fleur, la nébride sur <lb/>
la poitrine, le thyrse au bras gauche et une grappe de <lb/>
raisin à la main droite abaissée. Base antique. <lb/>
Vente Paravey, n°3 01. <lb/>
Socle en brèche et en jaune de Sienne. -H. <lb/>

65 millim. <lb/>

Minerve, le casque entouré d&apos;une couronne de laurier, le <lb/>
bras gauche levé (pour tenir une lance), la main droite <lb/>
pendante et tenant un fruit. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -La main gauche manque. <lb/>

-H. 84 millim. <lb/>

Jupiter debout, nu, le manteau sur l&apos;épaule, le foudre à la <lb/>
main droite abaissée, le bras gauche levé (pour s&apos;appuyer <lb/>
sur un sceptre). Patine verte. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -Il. 97 millim. <lb/>
Buste de Silène, couronné de lierre en fleur, la tête tour-<lb/>
née à g., une nébride sur la poitrine. -Décor de <lb/>
meuble, beau style grec. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -Patine verte rugueuse. <lb/>
-II. 8 cent. <lb/>
Minerve tenant dans sa main gauche avancée une chouette. <lb/>
Le bras droit de la déesse tenait une lance, le masque <lb/>
de Méduse de l&apos;égide est ailé. Réplique d&apos;un original <lb/>
grec. -H. 8 cent. <lb/>
359 Géta enfant, en costume d&apos;imperator, le bras droit levé. <lb/>
-Il. 9 cent. <lb/>
360 Hercule barbu, tenant une coupe dans la main droite <lb/>
avancée et levant le bras gauche comme s&apos;il s&apos;appuyait <lb/>
sur une haste. Les pattes de la peau de lion, dont il est <lb/>

coiffé, se croisent sur la poitrine. -Figurine intéres-<lb/>
sante. Patine noire. <lb/>


Vente Paravey, n°3 06. <lb/>
Les pieds manquent. -H. 84 millim. <lb/>
361 Jeune fille vêtue d&apos;une tunique sans manches, les bras <lb/>
avancés parallèlement et tenant une pomme et une <lb/>
patère. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 9 cent. <lb/>
362 Empereur romain (Nerva?), drapé dans sa toge. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -La main gauche et <lb/>
l&apos;avant-bras droit manquent. -H. 86 millim. <lb/>
363 Neptune debout, portant un dauphin sur le bras droit <lb/>
avancé ; son bras gauche s&apos;appuyait sur un trident. -<lb/>

Grèce. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 8 cent. <lb/>
364 Dieu lare, tenant une patère et une corne d&apos;abondance. <lb/>
Base antique. -H. 7 cent. <lb/>
365 Autre, marchant sur la pointe des pieds et tenant à la <lb/>
main droite levée un rhyton (terminé par une tête de <lb/>

dauphin). <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -La main gauche <lb/>
manque. -H. 9 cent. <lb/>
366 Minerve promachos, en attitude de combat, la jambe <lb/>
gauche portée en avant. L&apos;égide qui recouvre son peplos <lb/>
descend sur le dos jusqu&apos;aux genoux. Bouclier rond au <lb/>
bras gauche, bras droit levé. -Rome. -H. 75 millim, <lb/>
367 Acteur comique récitant son rôle. Vêtu d&apos;une tunique, il <lb/>
allonge son bras droit. Patine noire. Base antique. -<lb/>
Naples. <lb/>
Socle en marbre blanc. -H. 86 millim. <lb/>

368&apos;Hercule imberbe, la massue et la peau de lion au bras <lb/>

gauche, à la main droite un canthare. -Rome. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 8 cent. <lb/>
369 Femme drapée et diadémée ; sa main droite avancée tenait <lb/>
une patère à libation, l&apos;autre tient un gâteau. -Rome. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -II. 75 millim. <lb/>


370 Bacchus (?) enfant, nu, le bras droit replié et ramené sur <lb/>
la poitrine. -Rome. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -Le bras gauche manque,. <lb/>

-H. 74 millim. <lb/>

371 Hercule jeune combattant. -Rome. <lb/>

Socle en jaune de Sienne. -H. 78 millim. <lb/>
372 Jupiter debout, lauré, la chlamyde sur les épaules, le bras <lb/>
gauche levé. -Grèce. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H 7 cent. <lb/>
Muse assise, jouant de la lyre. -Applique. -Rome. <lb/>
Support en jaune de Sienne. -H. 6 cent. <lb/>
Empereur romain en pontife maxime. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 9 cent. <lb/>
Diane chasseresse tirant une flèche de son carquois et <lb/>
tenant à la main gauche abaissée une tête de faon. -<lb/>

Rome. <lb/>

Socle en jaune de Sienne. -H. 62 millim. <lb/>
Enfant nu, assis sur une pierre, les jambes croisées, la <lb/>
main droite tendue en avant. -Naples. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -Patine rugueuse. -<lb/>
H. 5 cent. <lb/>
377 Enfant personnifiant l&apos;Automne, une grappe de raisin à <lb/>
la main droite, la tunique relevée et remplie de fruits. <lb/>

--Chiusi. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -Jambe gauche brisée. <lb/>

-H. 57 millim. <lb/>
378 Victoire enfant sur un globe, les ailes redressées, une cou-<lb/>
ronne à la droite levée. <lb/>
Socle cylindrique en jaune de Sienne. -H. 53 millim. <lb/>
379 Joli buste de Minerve, l&apos;égide sur la poitrine, le cimier <lb/>
du casque (corinthien) supporté par un sphinx, les yeux <lb/>
incrustés d&apos;argent. -Style grec. <lb/>
Cat.. Durand, n. 1922. -Vente Paravey, n. 293. <lb/>
Haut. 7 cent. <lb/>


Mercure tenant un caducée et une bourse; tête ailée et <lb/>

diadémée. -Grèce. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 7 cent. <lb/>
Variante du même sujet, le caducée ailé, la main droite <lb/>
brisée. -Rome. <lb/>

Même socle. -H&quot;. 64 millim. <lb/>

La Fortune, coiffée d&apos;un boisseau et tenant le gouvernail <lb/>
et la corne d&apos;abondance. -Rome. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 6 cent. <lb/>
Autre, voilée et sans le boisseau. -Rome. -H. 59 millim. <lb/>

Enfant assis sur un panier renversé et tenant une colombe <lb/>
et une grappe de raisin.-^Rome. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 55 millim. <lb/>
Éphèbe nu, le manteau en écharpe sur l&apos;épaule gauche, le <lb/>
bras gauche sur la hanche, l&apos;antre appuyé sur une haste <lb/>
(brisée). Base antique. -Romc. -H. 8 cent. <lb/>
386 Triton faisant une libation ; sa main droite tient une <lb/>

: <lb/>

patère, l&apos;autre, levée, une aiguière. -Rome. <lb/>

Socle en brèche. -H. 57 millim. <lb/>

387 Harpocrate, coiffé d&apos;un petit pschent, l&apos;index de la main <lb/>
droite à la bouche, une corne d&apos;abondance au bras gauche <lb/>
qui s&apos;appuie sur une colonnette ; à ses pieds, un chien <lb/>
assis. -Rome. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 57 millim. <lb/>
388 Amour ailé, debout sur une base; sa main droite abaissée <lb/>
tient un flambeau, de l&apos;autre il presse un papillon sur sa <lb/>
poitrine. -<lb/>
Égypte. -H. 78 millim. <lb/>

389 Buste de Minerve, coiflée d&apos;un casque corinthien, les yeux <lb/>
incrustés d&apos;argent. -Beau style grec et belle patine <lb/>

noire. -H. 44 millim. <lb/>
Tête de femme, les cheveux noués en krobyle. Patine <lb/>
verte. -Asie Mineure. -H. 33 millim. <lb/>


391-392 Deux petites Victoires en bronze doré. -Grèce. <lb/>
Socles en jaune de Sienne. -IL 45 millim. <lb/>
393 Cheval courant. -Naples. -Il. 46 millim. -L. 7 cent. <lb/>
394 Truie, trouvée à Rome. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 32 millim. <lb/>
395 Coq. -Acheté à Naples. -II. 78 millim. <lb/>
396-397 Masque de lion et tête de taureau (décors de meuble). <lb/>

VII. Bronzes gallo-romains. <lb/>

398 Mercure vêtu de sa chlamyde, coiffé d&apos;un chapeau ailé, et <lb/>
chaussé de sandales ailées. Sa main gauche tenait le <lb/>
caducée, l&apos;autre tient une bourse; ses yeux sont incrustés <lb/>
d&apos;argent. Jolie patine vert pâle. -Acheté à Lyon. <lb/>

Socle en jaune de Sienne. -H. 13 cent. <lb/>
399 Hercule imberbe, la peau de lion et la massue au bras <lb/>
gauche, le bras droit sur la hanche. Patine verte. -<lb/>

Lyon. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 10 cent. <lb/>
400 Légionnaire romain, cuirassé, la main droite au casque, <lb/>
l&apos;autre sur le pommeau de l&apos;épée. -Lyon. -<lb/>

I-I. 85 millim. <lb/>

401 Personnage romain, imberbe, drapé dans la toge; sa main <lb/>
droite avancée tenait une patère à libations. -Lyon. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 9 cent. <lb/>
402 Mercure gallo-romain, trouvé à Vienne (Isère). -Chapeau <lb/>
ailé, bourse à la main droite abaissée, chlamyde sur <lb/>
l&apos;épaule gauche et caducée ailé au bras gauche. <lb/>
Base en bronze. -H. 83 millim. <lb/>
403 Autre, trouvé à l&apos;église Saint-Georges de Lyon. -Le dieu <lb/>
est sans ailes et sans draperie ; sa main droite tient une <lb/>
bourse, l&apos;autre tenait le caducée. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -El. 83 millim. <lb/>
404 Jeune fille debout, les bras posés sur la tète, les jambes <lb/>
croisées. Elle a le haut du corps à découvert et porte <lb/>


une bandoulière sur la poitrine. -Auvergne. <lb/>

H. 75 millim. <lb/>

405 Lion levant sa patte gauche de devant. -Acheté à Lyon. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. -H. 43 millim.; L. 8 cent. <lb/>

VIII. Armes. <lb/>

406-408 Trois hachettes celtiques. <lb/>
Hachette celtique de la vallée du Pô. -Achetée à Bologne. <lb/>
Grand fer de lance (Chypre). -L. 385 millim. <lb/>
Autre, à double nervure. -L. 195 millim. <lb/>
412 Très beau fer de lance, à patine vert pâle et à double <lb/>
nervure cylindrique. -L. 17 cent. <lb/>
413 Anneau garni de 21 piquants, disposés sur trois rangs. <lb/>

414 Deux fers de flèche. <lb/>

415 Deux balles de fronde grecques ; l&apos;une d&apos;elles a pour épi-<lb/>
sème un foudre ailé et porte au revers le mot AEIA) <lb/>
(îsÇai, attrapez-la) en relief. -Patine blanche. <lb/>

IX. Vases. <lb/>

416 Situle égyptienne à eau lustrale; décor en creux. -Vente <lb/>
Posno, n°2 99. -H. 7 cent. <lb/>
417 Vase étrusque en forme de tête de femme, les cheveux <lb/>
ceints d&apos;une double bandelette, les oreilles chargées de <lb/>
pendeloques. Beau style, patine verte. -H. 10 cent. <lb/>
418 Très belle chytra étrusque, à patine vert pâle, l&apos;anse sur-<lb/>
élevée et amortie par une feuille lancéolée. -H. totale, <lb/>

145 millim. <lb/>

419 Petite chytra; anse plate et amortie par un bouton. <lb/>

Rome. -H. 5 cent. <lb/>
420 Autre, achetée à Naples. Forme allongée, orifice à rebord, <lb/>
anse surélevée et amortie par une feuille d&apos;ache. Patine <lb/>
rugueuse. -H. 114 millim. <lb/>


Passoire. -Manche plat, godronné, amorti par une pal-<lb/>
mette et un crochet en col de cygne. -Naples. -<lb/>
L. 26 cent. <lb/>
Double anse de situle avec ses attaches (tête de Minerve et <lb/>
masque de Silène). <lb/>

X. Ustensiles, objets de parure, etc. <lb/>

Miroir étrusque, gravé. -Les Pénates troyens assis <lb/>
devant un temple, en face l&apos;un de l&apos;autre. Entre eux, <lb/>
deux figurines debout : Paris et Hélène. <lb/>
Belle patine vert pâle. -Manche amorti par une tête <lb/>
de chevreuil. <lb/>
Diam., 124 millim.; H. totale, 27 cent. <lb/>
424 Miroir étrusque, gravé. -Les Dioscures, en face l&apos;un de <lb/>
l&apos;autre, les mains derrière le dos. Derrière eux, leurs <lb/>
boucliers, et, entre eux, une poutre horizontale qui les <lb/>
réunit. <lb/>
Manche ciselé et amorti par une tête de chevreuil. -<lb/>
-Diam. 12 cent. -H. 23 cent. <lb/>
425-426 Deux strigiles brisés. -L&apos;un d&apos;eux porte un poinçon <lb/>
ovale : Faune dansant, armé d&apos;un thyrse; autour, le nom <lb/>

du fabricant : MIK[P]OY. <lb/>
427 Anneau palestrique ; tige garnie de cinq boutons ciselés. <lb/>

-Diam. 12 cent. <lb/>
428 Bracelet gaulois. T ige en fonte pleine, s&apos;épaississant vers <lb/>
les deux extrémités qui sont ornées d&apos;oves et de lignes <lb/>
perlées. <lb/>
429 Bracelet gaulois. Fil simple terminé par deux torsades. <lb/>
430 Six fibul es de formes variées (sangsue et arbalète). <lb/>
431 Fermoir de ceinturon étrusque, le crochet en tête de <lb/>
chevreuil. <lb/>
432 Rasoir gaulois. <lb/>
433 Cuiller, spatules et cure-oreilles. -5 p. <lb/>


434 Une collection de huit clefs romaines. -Anneau portant <lb/>
sur le chaton quatre points clos gravés. <lb/>
435 Sceau grec. -Légende en relief : Aewvaç &apos;Epevèiaç. Sur <lb/>
le chaton de l&apos;anneau, un canthare en relief. <lb/>

IVOIRE ET OS <lb/>

436 Bague (sujet en relief : femme accoudée sur un cippe et <lb/>
retenant son manteau). -Deux épingles à cheveux. -<lb/>
Charnière de meuble. <lb/>

ORFÈVRERIE <lb/>

437 Pendant d&apos;oreille : Amour enfant suspendu à une rosace <lb/>
et tenant une chytra et une patère a libations. -Or, <lb/>
trouvé à Kertsch. <lb/>
438 Paire de boucles d&apos;oreilles d&apos;ancien style grec. Tige torse, <lb/>
terminée par une tête de bouquetin. -Or. <lb/>
439 Autre, gallo-romaine. Tige simple, terminée par une figu-<lb/>
rine d&apos;Amour enfant paré d&apos;une guirlande, et par un <lb/>
petit grenat en cabochon. -Clermont-Ferrand. <lb/>
440 Bague grecque en or. -Gravure du chaton : Vénus assise <lb/>
à gauche sur un siège et portant sur sa main droite une <lb/>
colombe. Devant elle, un petit Amour debout, les bras <lb/>
tendus vers l&apos;oiseau. <lb/>
441 Anneau en or filigrane. <lb/>
442 Bague en argent ciselé. Sur le chaton, un quadrupède. <lb/>
-Epoque sassanide? <lb/>


PIERRES GRAVÉES <lb/>

443 Beau cylindre égyptien en basalte noir, portant un car-<lb/>
touche au prénom du roi Pepi (VIe dynastie). -<lb/>
L. 6 cent. <lb/>
Vente Posno, n°1 2. <lb/>
444 Cylindre assyrien en hématite. -Deux figures debout, <lb/>
séparées par un astre et un cynocéphale. Derrière, un <lb/>
poisson et un adorant. Légende cunéiforme. -Vente <lb/>
Gobineau, n°2 2. <lb/>
445 Autre. -Adorant offrant une gazelle à un dieu debout, <lb/>
qui pose son pied gauche sur un tabouret. Plus loin, <lb/>
deux autres figurines. Dans le champ, astre dans le <lb/>
croissant, un poisson, une étoile, etc. <lb/>
446 Grand scarabée égyptien en basalte noir; légende hiéro-<lb/>
glyphique tirée du rituel funéraire. -Vente Posno, <lb/>

n°5 28. <lb/>

447-448 Deux autres, l&apos;un en basalte vert. <lb/>
lf49 Petit scarabée en diorite. <lb/>
450 Scarabée en terre émaillée bleue (monture moderne en or) : <lb/>
La déesse Sekhet, à tête de lionne, assise et tenant un <lb/>
sceptre. <lb/>
451 Scarabée phénicien en basalte noir : Figurine debout, <lb/>
armée d&apos;une lance. <lb/>
452 Scarabée étrusque en cornaline : guerrier assis devant une <lb/>
cuirasse et tenant une couronne ; légende fictive. <lb/>
453 Autre : Homme nu et imberbe, assis à g. sur un siège et <lb/>
forgeant un masque. <lb/>

454 Autre : guerrier blessé, couché sur son bouclier. <lb/>
455 Autre : oiseau à buste de femme, portant un rameau. <lb/>

456 Autre : deux chevaux. <lb/>


Camée ovale en sardonyx h trois couches : Victoire dans <lb/>
un bige au galop. <lb/>
Beau style grec. -L. 34 millim. <lb/>
Camée en sardonyx à deux couches (monture moderne en <lb/>

bague d&apos;or) : buste drapé d&apos;un personnage romain <lb/>
imberbe, à g. <lb/>
Petit camée en agatonyx : buste voilé de Junon. <lb/>
Cornaline (monture moderne en bague d&apos;or) t Victoire <lb/>
couronnant un trophée; devant elle, un Germain age-<lb/>
nouillé et enchaîné; en exergue, un aigle éployé, et <lb/>
autour : VICTORIA GERMANICA. -<lb/>
Époque de <lb/>
Caracalla. <lb/>
Nicolo (monture moderne en bague d&apos;or) : Faune enfant <lb/>
tenant un pedum et une grappe de raisin; à ses pieds, <lb/>
la panthère bachique. <lb/>

Nicolo (même monture) : Hoplite agenouillé. <lb/>
Sardonyx à deux couches (même monture) : Amour age-<lb/>
nouillé à g. et cherchant à prendre le papillon psychique. <lb/>
Sardonyx à deux couches (même moMture) : tête d&apos;un <lb/>
personnage chauve et barbu. <lb/>
Agatonyx à quatre couches (même monture) : daim courant. <lb/>

Sardoine chevée (même monture) : Mercure debout à du, <lb/>

tenant le caducée. Ouvrage moderne, portant la signa-<lb/>
ture (en grec) de Pichler. <lb/>
Pâte de Wedgwood (même monture) : Buste dlhomme <lb/>
drapé. <lb/>
Six intailles sur cornaline et nicolo : Minerve, Rome <lb/>
nicéphore, Amour enfant, Adorants, Cheval victorieux. <lb/>
Quatre intailles. -Cornaline : éléphant (vente Gobineau, <lb/>
n°7 3). -Sardonyx à trois couches : aigle tenant une <lb/>
couronne. -Cornaline : corbeau sur un autel. -<lb/>
Hyacinthe : caducée. <lb/>


470-471 Petit coq en hématite. -Amulette égyptienne en <lb/>
forme de deux doigts réunis (basaltenoir). Vente Posno, <lb/>
Il0 341. <lb/>

MARBRE, ETC. <lb/>

472 Buste de jeune Satyre; terme-applique en marbre de <lb/>

Paros. -Asie Mineure. -II. 18 cent. <lb/>
473 Grande et belle hache celtique en malachite, trouvée à <lb/>
Signets (Seine et-Marne), en 1869. <lb/>
H. 20 cent. <lb/>
474 Quatre petites haches celtiques trouvées à Gergovie et au <lb/>
Puy-de-Dôme. <lb/>
475 Pointes de flèche en silex (Pérouse) et en obsidienne <lb/>
(Marathon). <lb/>

476 Un lot de petits socles en granit d&apos;Égypte, granit des <lb/>
Pyrénées, porphyre, pavonazzetto, albâtre fleuri, marbre <lb/>
rouge et jaune de Sienne, cipollino, brèche, agate <lb/>
rubanée, etc. -Une pierre de touche. <lb/>

BRONZES MODERNES <lb/>

477 Surmoulé du Jupiter assis du Musée Pourtalès. -<lb/>
H. 22 cent. <lb/>
478 Surmoulé d&apos;une figurine étrusque : Silène agenouillé. -<lb/>
H. 10 cent. <lb/>
479 Hercule brandissant la massue et tenant les pommes <lb/>
cueillies dans le jardin des Ilespérides. -II. 10 cent. <lb/>
480 Dieu panthée : Apollon casqué, armé de l&apos;égide, la bourse <lb/>
de Mercure à la main droite, un carquois et une patère <lb/>
sur l&apos;épaule. -Renaissance. -II. 13 cent. <lb/>


SUPPLÉMENT <lb/>

Canthare à panse cannelée, de fabrique napolitaine <lb/>
(moderne). <lb/>
Quelques objets non décrits. <lb/>

MÉDAILLIERS <lb/>

Un médaillier en palissandre ciré, pouvant contenir <lb/>
72 cartons. Hauteur, 1 m 37; largeur, 71 cent. (avec la <lb/>
corniche, 77 cent.) ; profondeur 41 cent. (44 avec la <lb/>
corniche). <lb/>

Un coffre-fort Fichet, transformé en médaillier. Hau-<lb/>
teur, 1 m 23 ; largeur, 74 cent. (78 avec la corniche) ; <lb/>
profondeur, 40 cent. (42 avec la corniche). Ce meuble <lb/></body>









































	</text>
</tei>
