<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<other>ïiï M i.)U.cU OSH&apos;îi <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

DES XVe &amp; XVI&quot; SIÈCLES <lb/>

t¡OLljECTION I H. LE tn i tt., ne miw <lb/>

Ct&apos;MMl^S UKi:-TKISF.l H <lb/>

W ( IIAHLUS <lb/>

l <lb/>

Ht&apos; &lt;ii&apos; tilliMM&apos;Ul .11-<lb/>

E\I&apos;EIII&apos;;: <lb/>

MM ROm\ ET 1S.I MDtVi <lb/>

( IIAItIJlS MA\\lii:i« <lb/></other>



<front>ET DE CURIOSITE <lb/>

Objets en fer; Faïences italiennes; Verrerie de Venise; <lb/>
Sculptures en ivoire des xvl et xvie siècles; MédaiUons <lb/>
en cire ; Terres enites ; Sculptures en bois et en marbre ; <lb/>
Bijoux anciens;Camées et Intailles; belle suite de Bagues, <lb/>
Nielles; Émaux dits byzantins et autres; Porcelaines di-<lb/>
verses: Bronzes; Objets variés. <lb/>

BELLE COLLECTION <lb/>

DE <lb/>

MÉDAILLES DES Ive &amp; xvil SIÈCLES <lb/>

au] au(ââîjl <lb/>

m oiaoïaga <lb/>

BIJOUX EN OR, SCARABÉES EN CORNALINE <lb/>

LE TOUT PROVENANT <lb/>

du Cabinet de M. le Dr M. G., de Florence <lb/>

ET DONT LA VENTE AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE N°8 <lb/>

Les Lundi 14, Mardi i5, Mercredi 16, Jeudi 17, Vendredi 18 et <lb/>

Samedi 19 Janvier 1867, à deux heures. <lb/>

Par le ministère de Me Cdables PttLEF, Commissaire-Priseur, <lb/>

rue de Choiseul, 11, <lb/>
Assisté .de M. CHARLES MANNHEIM, Expert, rue de la Paix, 10, <lb/>

Et de MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT, Experts, rue Vivienne, 12. <lb/>

OESEPGDSiîraDXï oeraaMTSf» <lb/>
Le Dimanche 13 Janvier 1867, de 1 heure a 5 heures. <lb/>

PARIS -1867 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>
Les Acquéreurs paieront CINQ POUR CENT en sus du prix: <lb/>
d&apos;adjudication, applicables aux frais. <lb/>
./.J&apos;Exposition mettant le public à même de se rendre. <lb/>
compte de l&apos;état des Objets, il ne sera admis aucune récla-<lb/>

mation, une fois l&apos;adjudication prononcée. <lb/></front>


<other>[texte_manquant] <lb/></other>

<front>LE LUNDI 14 JANVIER 1867 <lb/>

Fers ouvrés <lb/>

1 à 4f <lb/>

Faïences <lb/>
42 à 63 <lb/>
Verrerie <lb/>

64 à lui <lb/>

Sculptures en ivoire ..................... 102 à 116 <lb/>

LE MARDI 15 JANVIER 1867 <lb/>

Bijoux <lb/>

,...&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;. i28 à 269 <lb/>

LE MERCREDI 16 JANVIER 1867 <lb/>

Sculptures diver.ses <lb/>

117 à 127 bis. <lb/>

Émaux <lb/>
270 à 280 <lb/>
Porcelaines <lb/>
281 à 300 <lb/>
Bronze &amp; Cuivre repoussé <lb/>
301 à 317 <lb/>
Objets variés <lb/>
318 à 333 <lb/>

LES JEUDI 17, VENDREDI 18 &amp; SAMEDI 19 JANVIER 1867 <lb/>

Médailles, Plaquettes &amp; Bijoux antiques ...... ià 469 <lb/>

On suivra pour ces dernières séries l&apos;ordre des <lb/>

numéros. <lb/>

N. B. La Vacation du Samedi 19 Janvier aura lieu <lb/>

dans la Salle no 7. <lb/></front>



<other>IDÊ §ïï(&amp;HMC!ï©B <lb/></other>

<body>DES OBJETS <lb/>

Fers ouvrés. <lb/>

1 -Joli fermoir d&apos;escarcelle en fer, de forme élégante et <lb/>
enrichi d&apos;arabesques damasquinées en or et en argent. <lb/>

xvic siècle. <lb/>

2 -Petite trousse garnie en fer doré finement gravé à <lb/>
mascarons et ornements. Elle renferme quatre usten-<lb/>
siles dont les manches en fer doré et gravé se terminent <lb/>
par des vases reposant sur des consoles à jour. xvic <lb/>

siècle. <lb/>

3 -Batterie de fusil en fer finement ciselé à figurines, <lb/>

mascarons et enroulements. Pièce de maîtrise, signée <lb/>
G.-B. Gasparini. xvn&apos; siècle. <lb/>

4-5 -Quatre fermoirs d&apos;escarcelle en fer, ornés de <lb/>

mascarons en relief. L&apos;un d&apos;eux est formé de tourelles <lb/>
gothiques découpées à jour. Ils seront vendus par <lb/>

deux. <lb/>

6 -Deux batteries de fusil ; l&apos;une à rouet décorée d&apos;or-<lb/>
nements gravés, l&apos;autre à pierre, ornée de figurines en <lb/>

relief. <lb/>


7 à 10 -Cinq paires de grands ciseaux en fer dont trois <lb/>
paires enrichies d&apos;ornements damasquinés en or et deux <lb/>
autres à ornements découpés à jour. <lb/>
Ce lot sera divisé. <lb/>

11 -Poignard à lame striée et découpée à jour et poignée <lb/>
damasquinée d&apos;argent. <lb/>

12 à 15 -Huit poignards, dagues et couteaux de diverses <lb/>
formes et époques. <lb/>
Ce lot sera divisé. <lb/>

16 -Poignard à lame courbe dorée portant des sujets de <lb/>
chasse et des arabesques, finement gravés ainsi que <lb/>
l&apos;écusson des Médicis. Poignée en acier poli à canne-<lb/>
lures. <lb/>

17 -Morion en fer gravé à arabesques et mascarons, et <lb/>
portant des traces de dorure. xvie siècle. <lb/>

18 -Marteau de porte en fer forgé, formé d&apos;un oiseau <lb/>
fantastique et d&apos;un dragon. <lb/>

19 -Tête de griffon enfer repoussé surmontant les armes <lb/>

de la ville de Pérouse. <lb/>

20 -Flambeau en fer repoussé, enrichi d&apos;ornements dé-<lb/>
coupés à jour. <lb/>

21-22 -Six plaques en fer repoussé, ciselé et découpé à <lb/>

jour; l&apos;une d&apos;elles, damasquinée en or, présente la figure <lb/>

de Minerve debout. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>

23 -Couteau et fourchette pliants à manches en fer gravé <lb/>
à rosaces et arabesques dorées et argentées. <lb/>

24 -Deux amorçoirs en forme de flacon, en fer damas-<lb/>
quiné d&apos;argent à figures et arabesques. Epoque <lb/>

Louis XIII. <lb/>


25 -Drageoir ovale en fer repoussé à fleurs, figures et <lb/>
trophées, renfermant un miroir. Même époque. <lb/>

26 <lb/>

Petite paire de ciseaux en forme de pince à ressort, <lb/>

en fer finement gravé à figures et doré. Même époque. <lb/>

27 -Quatre clefs en fer ciselé. <lb/>

28-30 -Neuf étuis de diverses formes avec cachets; <lb/>

trois d&apos;entre eux sont damasquinésd&apos;argent. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>

31 -<lb/>

Béquille de canne en fer ciselé et pomme de <lb/>

canne en fer à arabesques découpées à jour. Epoque <lb/>

Louis XIII. <lb/>

32-33 -Neuf poinçons et matrices en fer finement ciselé <lb/>

à figures, bustes et mascarons. <lb/>
Ce lot sera divisé. <lb/>

34 -Cinq pièces provenant d&apos;attaches d&apos;épées, en fer <lb/>
damasquiné en or et argent. <lb/>

Une de ces pièces présente un médaillon de person-<lb/>

nages. xvie siècle. <lb/>

35 -Quatre pommeaux d&apos;épées en fer ciselé. <lb/>

36 -Boucle ovale et six pièces provenant de fermoirs de <lb/>
livres, en fer gravé et découpé à jour. <lb/>

37 -Trois dés, une bague et une petite pomme de canne <lb/>
en fer. <lb/>
Cette dernière pièce est damasquinée en argent. <lb/>

38 -Trois gardes d&apos;épées et agrafe en fer ciselé et re-<lb/>

poussé. <lb/>

-39 -Deux masques en fer repoussé et découpé à jour. <lb/>
L&apos;un grandeur nature et l&apos;autre de très-petite dimen-<lb/>

sion. <lb/>

» <lb/>


40 -Aigle héraldique en fer forgé, et six pièces diverses <lb/>
en fer repoussé et ciselé. <lb/>

-Vase de fleurs en fer forgé. <lb/>

Faïences. <lb/>

-Fabrique de Gubbio. -Fragment de plat à décor à <lb/>
reflets métalliques; sujet tiré des oeuvres de l&apos;Arioste. Il <lb/>
présente au revers une partie d&apos;une longue inscription <lb/>
ainsi que la date de 1535 et les noms : Drutu el fmta, <lb/>

Pensitt. <lb/>

-Fabrique de Faënza. -Tableau carré représentant <lb/>
l&apos;Annonciation. <lb/>
Ce sujet est traité dans le style des maîtres italiens du <lb/>
xve siècle. <lb/>

-Même fabrique. -Plaque carrée représentant un <lb/>
saint personnage en prière. <lb/>

-Même fabrique. -Autre plaque représentant un per-<lb/>
sonnage agenouillé devant la figure d&apos;un saint debout. <lb/>

-Fabrique de Caffagiolo. -Vase de forme ovoïde, à <lb/>
deux anses, présentant sur une de ses faces un buste <lb/>
d&apos;homme en costume du xve siècle, dans un encadre-<lb/>
ment ovale, et de l&apos;autre un écusson armorié. <lb/>

-Même fabrique. -Deux cornets décorés de figures <lb/>
et d&apos;animaux en camaïeu bleu et de rinceaux en cou-<lb/>
leurs. <lb/>

-Fabrique de Pesaro. -Plat rond présentant à son <lb/>
centre les armes du pape Pie II, comme cardinal Picco-<lb/>
lomini; ses bords sont décorés d&apos;ornements en COIl-<lb/>
leurs. <lb/>


-Fabrique de La Frata. -Plat rond décoré d&apos;orne-<lb/>
nements gravés sur angobe et émaillés blanc sur fond <lb/>
jaune. <lb/>

-Fabrique de Savone. -Plat rond décoré en camaïeu <lb/>
bleu et offrant à son centre le sujet de Pyrame et Thisbé. <lb/>

51 -Même fabrique.-Grand plat rond décoré de feuil-<lb/>
lages en camaïeu bleu et offrant à son centre une ar-<lb/>

moirie en couleurs. <lb/>

-Fabrique italienne. -Plat rond et creux décoré en <lb/>
camaïeu bleu. Il offre à son centre deux figures debout <lb/>
en costumes très-curieux, et son bord présente une frise <lb/>
d&apos;animaux. <lb/>

-Même fabrique. -Plaque ronde à rayons saillants <lb/>
émaillés jaune et présentant à son centre une figure <lb/>
(l&apos;ange agenouillé, avec inscription. <lb/>

-Fabrique italienne. -Coupe ronde décorée en cou-<lb/>
leurs et représentant Hercule, jeune, étouffant les ser-<lb/>
pents. <lb/>

55 -Fabrique italienne. -Deux pièces : Plaque de forme <lb/>
carré-long, offrant une scène de mariage avec inscription <lb/>
et date de 1555, et carreau à décor à reflets métalliques <lb/>
offrant un écusson d&apos;armoirie à son centre et des fleurons <lb/>
à chacun de ses angles. <lb/>

56 -Fabrique italienne. -Ecritoire formée par quatre <lb/>
chevaux blancs au galop supportant un vase et reposant <lb/>
sur un socle à tiroir, à décor à reflets métalliques. <lb/>

57 -Fabrique italienne.-Statuette de saint Christophe <lb/>
debout portant l&apos;Enfant, Jésus. <lb/>

58 -Fabrique de Montelupo. -Gourde à arabesques et <lb/>
écusson en relief; couverte brune. <lb/>


-Fabrique d&apos;Urbino.-Groupe : Jeune fille agenouillée <lb/>
près d&apos;un saint évêque assis. <lb/>

• -Même fabrique. -Salière de forme ovale allongée, <lb/>
décorée de têtes de lion, de mascarons et de guirlandes <lb/>
de fruits en relief. <lb/>

* 61 -Fabrique de Gubbio. -Petit broc décoré d&apos;ara-<lb/>
besques et d&apos;une armoirie à reflets métalliques et portant <lb/>
la date de 1605. <lb/>

62-63 -Deux petits plats, forme dite Cuppa Amatoria, <lb/>

décorés à l&apos;imitation des faïences de Gubbio, à reflets <lb/>
métalliques rouge-rubis et mordorés. <lb/>

Ils seront vendus séparément. <lb/>

Verrerie. <lb/>

-Petit vase en verre de Venise en forme de bouteille <lb/>
à côtes filigranées d&apos;émail blanc et bosses saillantes. <lb/>

r-Deux verres à coupes évasées et pieds élevés en <lb/>
verre de Venise filigrané d&apos;émail blanc. <lb/>

--Gourde aplatie et à goulot évasé en verre de Venise <lb/>
filigrané d&apos;émail blanc. Elle est garnie de quatre anses <lb/>
au pourtour. <lb/>

-Gourde double en verre filigrané d&apos;émail blanc et <lb/>
bleu. <lb/>

&apos; -Deux petits verres de Venise filigranés d&apos;émail <lb/>
blanc. <lb/>

•L -Deux petits vases en verre incolore à chevrons d&apos;é-<lb/>
mail blanc et à deux anses rehaussées d&apos;émail bleu tra-<lb/>

vaillé à la pince. <lb/>


-Verre de Venise à coupe élevée et large; son pié-<lb/>
douche, formé d&apos;un vase à mascarons en relief, a con-<lb/>
servé des traces de dorure. <lb/>

-Beau vase à panse ovoïde et ouverture large, en verre <lb/>
craquelé de Venise. <lb/>

-Aiguière de forme très-élégante à panse ovoïde, à <lb/>
côtes saillantes et gorge à trèfle. Son anse se termine à <lb/>

sa partie inférieure par un mufle de lion en relief. <lb/>
Cette pièce est accompagnée d&apos;un plateau rond en <lb/>
verre incolore. <lb/>

-Petite coupe ronde à lobes, sur pied à balustre can-<lb/>
nelé en verre de Venise incolore. <lb/>

-Petit vase de forme ovoïde à couvercle, en verre <lb/>
de Venise incolore rehaussé de bandes saillantes émail-<lb/>
lées de points rouges et verts. <lb/>

75 -Deux petits vases de forme cylindrique en verre <lb/>
de Venise incolore à ornements rapportés et à couvercle <lb/>
surmonté d&apos;une croix travaillée à la pince. <lb/>

-Deux petits vases forme balustre, à deux anses, <lb/>
en verre opalin de Venise, marbré d&apos;émail bleu. <lb/>

-Vase en verre de Venise incolore, à panse sphérique <lb/>
à côtes et goulot surélevé et courbe composé de trois <lb/>
tubes tors. Sa panse est garnie de deux petites anses en <lb/>
émail bleu. <lb/>

78 -Deux pièces : coupe à deux anses et burette en <lb/>
verre de Venise incolore enrichies de filets d&apos;émail bleu <lb/>

et de mufles de lion en relief.. <lb/>

79 -Coupe sur pied à balustre en verre opalin de Ve-<lb/>

nise. <lb/>


80 -Coupe ronde peu profonde en verre de V enise inco-<lb/>
lore, décorée d&apos;imbrications d&apos;or et de points d&apos;émail <lb/>
et présentant à son centre un pélican émaillé. <lb/>

8t -Verre opalin de Venise à coupe évasée, à côtes sail-<lb/>
lantes et pied à balustre. <lb/>

-Deux petites burettes en verre opalin de Venise; <lb/>
lears anses sont travaillées à la pince. <lb/>

-Jolie burette en verre de Venise à couvercle et à <lb/>
fleurs saillantes en émaux de couleurs. <lb/>

-Deux pièces en verre incolore de Venise : vase à <lb/>
panse sphérique et verre sur pied élevé et à deux anses <lb/>
travaillées à la pince. <lb/>

-Vase de forme surbaissée et à long goulot en verre <lb/>
incolore de Venise, à filets saillants en émail blanc, et <lb/>
rosaces en relief. <lb/>

-Petit verre et deux petites coupes en verre agate <lb/>
aventuriné de Venise. <lb/>

-Deux tasses trembleuses et leurs soucoupes en verre <lb/>
agate aventuriné de Venise. <lb/>

-Petit hanap à une anse en verre agate de Venise. <lb/>

-Deux vases de forme ovoïde en verre bleu de Venise, <lb/>
montés à anses et garnis d&apos;ornements en bronze doré. <lb/>

-Deux vases analogues à ceux qui précèdent, un peu <lb/>
plus grands. <lb/>

91 -Joli petit flacon de forme carrée, en verre de Venise <lb/>
bleu jaspé de blanc et de rouge. Travail dit il mille fleurs. <lb/>
Belle qualité. <lb/>

92 -Petit tonnelet en verre bleu de Venise à côtes en <lb/>
spirales, chevronné d&apos;émail blanc et rouge, et enrichi de <lb/>
rosaces en relief. <lb/>


93 <lb/>

Petit flambeau en verre de Venise violet et citron en <lb/>
verre craquelé. <lb/>

94 <lb/>

Deux pièces en verre de Venise : vase à goulot à <lb/>
trèfle, et petit vase en verre opalin. <lb/>

95 <lb/>

Verre à couvercle et plateau gravé à feuillages et <lb/>
oiseaux. Travail allemand. <lb/>

96 -<lb/>

Gobelet gravé à figures et fleurs, et portant une in-<lb/>
scription allemande, et flacon en verre vert. <lb/>

97 <lb/>

Trois pièces en verre modelé : Tambour battant la <lb/>
caisse et deux lions debout. <lb/>



Trois pièces en verre de Venise : flacon en forme de <lb/>
coquille, très-petit Vase et fruit a branche émaillée. <lb/>

-Trois flacons en verre de Venise : l&apos;un d&apos;eux de <lb/>

forme aplatie et les autres à enroulements. <lb/>

100 <lb/>

Vase en verre bleu à gorge trilobée, monture à deux <lb/>
anses en cuivre doré. <lb/>

101 -Plateau de forme octogone allongée en verre, décoré <lb/>

de peintures en or et argent se détachant sur fond noir. <lb/>
Travail vénitien. <lb/>

Sculptures en ivoire. <lb/>



Triptyque en ivoire sculpté en bas-relief; le tableau <lb/>
central offre le Christ en croix entouré de saints per-<lb/>
sonnages. Les volets présentent des figures de. saints <lb/>
debout et agenouillés. xvc siècle. <lb/>

103 -Plaque d&apos;ivoire sculpté en bas-relief représentant le <lb/>
Christ en croix entouré des saintes femmes et de cava-<lb/>
liers; dans le haut se trouve un groupe d&apos;anges volti-<lb/>
geant. École des Pisans. <lb/>


104 -Beau diptyque en ivoire sculpté en haut-relief, repré-<lb/>
sentant huit scènes tirées de la vie du Christs placées <lb/>
sous des arceaux dp. style ogival. xve siècle. <lb/>

105 -Haut-relief sans fond. La Vierge assise tient son divin <lb/>
fils debout sur ses genoux. Travail du xive siècle. <lb/>

106 -Etui en forme de livre en ivoire garni en argent ; il <lb/>
renferme deux bustes en cire dont l&apos;un offre le portrait <lb/>
de Béatrice d&apos;Esté, et deux peintures sur cristal de <lb/>
roche représentant l&apos;Agneau pascal et l&apos;Annonciation. <lb/>
xvie siècle. <lb/>

107 -Deux volets de diptyque en ivoire; l&apos;un d&apos;eux est <lb/>

sculpté sur ses deux faces. <lb/>

108 -Deux pièces : bas-relief de forme cintrée et valve-, <lb/>
de miroir à sujet tiré du roman de la Rose. <lb/>

109 -Bas-relief représentant l&apos;Adoration des Rois Mages. <lb/>
Travail de la tin du xvie siècle. <lb/>

110 -Petit buste de Henri IV; trava1 très fin, sur pied à <lb/>
balustre en cuivre gravé et doré. <lb/>

111 -Figurine en ivoire sculpté représentant la Vierge <lb/>
debout. <lb/>

112 -Deux pièces en ivoire : Enfant assis sur un lion, et <lb/>
l&apos;Enfant Jésus debout. <lb/>

113 -Deux manches de couteaux formés de figurines nues, <lb/>
et debout, et figurine de femme Indienne assise. <lb/>

114 -Trois pièces en ivoire dont une plaque offrant la <lb/>
figure de Dieu le Père bénissant et présentant aux anges <lb/>
les attributs des quatre ,évangélistes. <lb/>

t15 -Cinq plaques en os sculpté du xive siècle ; l&apos;une <lb/>
d&apos;elles représente un sujet profane : l&apos;Adoration de <lb/>

l&apos;Amour. <lb/>


116 -Quatre pièces en ivoire : deux têtes de chevaux, <lb/>
sculptées en bas-relief; portrait de Jean Auvellier; dra-<lb/>
geoir orné d&apos;une miniature et bas-relief représentant <lb/>
Vénus, un satyre et des Amours. <lb/>

Sculptures diverses. <lb/>

-Marbre blanc. -Très-jolie sculpture en haut-relief <lb/>
représentant la Vierge, vue à mi-corps, en adoration <lb/>
devant son divin fils, près de ce dernier, saint Jean <lb/>
enfant. Le cul-de-lampe offre une tête de chérubin, <lb/>
sculptée en bas-relief. <lb/>

Cette sculpture dont l&apos;original existe au musée de <lb/>

Florence, a obtenu, en 1861, la première médaille à <lb/>

l&apos;exposition italienne. <lb/>

118 -Terre cuite. -Bas-relief représentant la Fuite en <lb/>
Itgypte. Ouvrage de la dernière moitié du xvie siècle. 1 <lb/>

-Haut-relief en plâtre peint et doré ; il représente la <lb/>
mort de la Vierge. Ouvrage attribué à Ghiberti, dans sa <lb/>
première manière. <lb/>

-Bois. -Petit Triptyque offrant diverses scènes de la <lb/>
vie du Christ, finement sculptées en haut-relief. Mon-<lb/>
ture en argent. xvi&apos; siècle. <lb/>

-Coco sculpté à figures et ornements, et monté sur <lb/>
piédouche de même matière. <lb/>

122 -Soufre. -Très-belle épreuve sur soufre, d&apos;un nielle <lb/>
portant le monogramme de Marc-Antoine représentant <lb/>
la Vierge et l&apos;Enfant Jésus sous un monument à plein <lb/>
cintre. <lb/>
Étui en forme de triptyque en bronze. <lb/>


-Cire. -Quatre petits bustes d&apos;empereurs romains, <lb/>
avec chlamydes rehaussées d&apos;or. <lb/>

-Cire. -Joli médaillon représentant, un buste de <lb/>
femme très-finement modelé en cire peinte, et dont le <lb/>
costume est rehaussé de pierreries. Travail du XVIC siècle. <lb/>

-Cire. -Trois pièces: buste de Gustave Adolphe ; <lb/>
Agneau Pascal et sujet peint au revers; et sujet tiré de la <lb/>
Vie du Christ, avec cadre en hois sculpté et doré. <lb/>

-Cire. -Trois bustes en bas-relief, dont l&apos;un pré-<lb/>
sente au revers le lion de Venise et porte le nom : <lb/>
Jacob Nigrobonius Brixianus. Les deux autres offrent les <lb/>
portraits do Masaccia et de Michel-Ange. <lb/>

-Cire. -Joli bas-relief du temps de Louis XVI, of-<lb/>
frant une figure de Jeune Fille et un Vieillard. Cadre en <lb/>
bois sculpté. <lb/>

127 bis -Plâtre. -Buste en bas-relief en plâtre peint, de <lb/>
Jérôme Savonarola. Travail de l&apos;époque. <lb/>

Bijoux. <lb/>

-Bague antique en or, enrichie d&apos;un travail de gre-<lb/>
netis. Travail étrusque. <lb/>

-Bagne antique en or; son chaton est orné d&apos;un <lb/>

grenat cabochon. <lb/>

130-132 -<lb/>

Six bagues antiques en or; le chaton de l&apos;une <lb/>

d&apos;elles, offre une figure d&apos;Adolescent, gravée en intaille. <lb/>

-Forte bague antique en or, enrichie d&apos;un Nicolo. <lb/>


134 -Bague en or formée d&apos;enroulements et de perles en <lb/>
relief; son chaton est orné d&apos;une intaille sur agate irions, <lb/>
seuse, représentant une Femme assise, tenant une <lb/>
figurine d&apos;Amour. <lb/>

&lt;35 -Deux bagues en or massif; le plat de l&apos;une porte le <lb/>
chiffre du Christ, gravé en creux, et l&apos;autre, un chiffre-<lb/>

gothique. <lb/>

136 -Deux bagues en bronze, dont l&apos;une ornée de grenats <lb/>

caboehons., <lb/>

137 -Trois autres bagues en bronze, portant des Rcu5sons <lb/>
armoriés et des inscriptions du xve siècle. <lb/>

138 -Trois autres bagues en bronze, dont une émaillée en <lb/>
couleurs. Même époque. <lb/>

139 -Deux bagues à larges chatons, portant une fleur dtl <lb/>
lys, et des inscriptions giavées en creux. <lb/>

140 -Deux bagues en argent; l&apos;une porte l&apos;écusson ile4 <lb/>
France brochant sur les clefs de saint Pierre. <lb/>

141 -Deux bagues, l&apos;une, en or, portant une inscription <lb/>
gravée en creux et ornée d&apos;unNicolo; l&apos;autre, en argent, <lb/>
portant un écusson armorié avec devise. <lb/>

112 -Deux bagues en or, formées de deux mains, modèle <lb/>

dit: Bonne Foi. <lb/>

143 -Bague en or, formée de quatre cariatides et ornée <lb/>
de quatre chatons. <lb/>

144 -Jolie bague en or émaillé du xvie siècle, composée <lb/>

d&apos;enroulements et avec chaton orné. d&apos;une rubassè <lb/>

cabochon. <lb/>

145-148 -Huit bagues en or émaillé du xvr&apos; siècle et <lb/>
ornées de pierres diverses, analogues à celle qui précède. <lb/>
Elles seront vendues par deux ou séparément. ; <lb/>


149-150 -Quatre bagues analogues à celles qui précèdent, <lb/>
mais non émaillées. <lb/>

15 1 -Deux bagues en or enrichies de pierres diverses <lb/>
formant un bouquet de fleurs et un écusson couronné. <lb/>

152 -Diverses bagues en or, ornées de rubis et de dia-<lb/>
mants. <lb/>

1 .&gt;ï -Deux bagues en or, formées de rosaces en rubis. <lb/>

l ïl -Deux bagues en or, dont une émaillée noir et blanc <lb/>

et enrichies toutes deux de perles fines. <lb/>

H5 -Deux bagues ornées de miniatures sur vélin, entou-<lb/>
rées de rubis et de grenats. <lb/>

156-159 -Neuf bagues diverses en or et pierreries. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>

160 -Deux bagues en argent, l&apos;une ornée d&apos;une tête de <lb/>
Chérubin, l&apos;autre d&apos;un chien couché. <lb/>

161 -Cinq bagues diverses, l&apos;une en argent avec minia-<lb/>
ture, une autre en fer et trois en cuivre. <lb/>

162 -Camée sur calcédoine blanche. Buste de Cléopâtre, <lb/>
travail du xvie siècle. <lb/>

Cette pierre est montée en bague. <lb/>

163 -Agate à deux couches. Camée du xvic siècle, repré-<lb/>
sentant la Résurrec&apos;.ion, monté en bague. <lb/>

t64 -Calcédoine à deux couches. Camée représentant une <lb/>
tête d&apos;homme, monté en or avec entourage de dia-<lb/>
mants. <lb/>

165 -Sardoine montée sur bague d&apos;or. -Intaille. -Guer-<lb/>

rier nu et debout: Travail du xvi&apos; siècle. <lb/>


1G6 -Ba&apos;ue antique en or, ornée d&apos;une intaille sur agate, <lb/>
à deux couches. <lb/>

167 -Nicolo. -Victoire ailée. -Bague en or. <lb/>

HiB -Cornaline. -Intaille. -Buste d&apos;homme. -Mon-<lb/>

* <lb/>

ture en or. <lb/>

169 -Agate à deux couches. -Camée du xvt1 siècle. -<lb/>
Silène et Bacchante dans un char traîné par deux <lb/>
centaures. Monté en broche en or. <lb/>

170 -Agate à deux couches. -Camée du xvie siècle, re-<lb/>
présentant l&apos;Adoration des Rois Mages. Il est monté en <lb/>
épingle d&apos;or. <lb/>

171 -Crenat. -Camée du xvie siècle, représentant la <lb/>
Crèche. -Monture en or formant broche. <lb/>

172 -Agate à plusieurs couches. -Camée du xvie siècle. <lb/>

-Buste de femme en costume de l&apos;époque. Mon-<lb/>
ture en or. <lb/>

173 -Deux camées montés en bagues. <lb/>

174 -Deux camées du xvic siècle, montés en épingles en <lb/>
or; l&apos;un d&apos;eux représente le Baptême de saint Jean. <lb/>

175-176 -Quatre camées en agate à deux couches, repré-<lb/>
sentant des bustes d&apos;empereurs romains et de philo-<lb/>
sophes grecs. Ils sont montés en épingles d&apos;or. <lb/>

177-178 -Trois camées représentant les bustes d&apos;Apollon, <lb/>
de Psyché et de Bacchus, montés en médaillons ca or. <lb/>

179 -Camée en agate à deux couches, représentant un <lb/>
mascaron et monté en broche en or. <lb/>

180 -Camée en jade vert, représentant une Tétc fantas-<lb/>
titlue. Monture en bague d&apos;or. <lb/>


181 -Deux bagues; l&apos;uuc en bronze, ornée d&apos;un rainée <lb/>
antique; l&apos;autre en or émaillé noir, ornée d&apos;une tête <lb/>
sur calcédoine blanche. <lb/>

182 -Deux nicolos, l&apos;un monté en cachet tournant en 01&apos;, <lb/>
l&apos;autre monté en médaillon avec des roses. <lb/>

183 -Médaillon en or émaillé, du temps de Louis XIII, en-<lb/>
richi d&apos;une tête de femme gravée sur agate à deux <lb/>
couches. <lb/>

184 -Intaille sur pâte de verre, représentant une Offrande <lb/>
à Priape et montée en médaillon en argent doré, enri-<lb/>
chi de pendentifs en perles fines. <lb/>

185 -Médaillon rond, émaillé sur ses deux faces; il re-<lb/>
présente d&apos;un côté l&apos;Annonciation et de l&apos;-outre l&apos;Ado-<lb/>
ration des Ilois Mages, avec une inscription latine. Pein-<lb/>
ture en émaux de couleurs, dans la manière des maîtres <lb/>
de Limoges, mais de travail italien du xvie siècle. Mon-<lb/>
ture en argent doré. <lb/>

18U -Tète d&apos;homme coiffé à l&apos;orientale, en agate à plu-<lb/>
sieurs couches. Chlamyde et piédouche en argent <lb/>
doré. <lb/>

• <lb/>

187 -Médaillon en cristal de roche monté en orémaiH&lt;-, <lb/>

avec chaînes de suspension et orné d&apos;une miniature re-<lb/>
présentant l&apos;Agneau pascal. <lb/>

188 -Médaillon ovale formant reliquaire, en argent gravé <lb/>
et doré, enrichi de deux peintures sur cristal de roche. <lb/>
XVIe siècle <lb/>

ï89 -Plaque en argent repoussé avec applique durée et <lb/>
émaillée, représentant un buste d&apos;ange. <lb/>

190 -Collier composé de chatons en or appliqués sur ve-<lb/>
lours et enrichi d&apos;un médaillon avec figures en émail. <lb/>


101-196 -Six paires pendants d&apos;oreilles en vermeil, enri-<lb/>
chis de grenats et pendeloques en perles fines. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>

197-198 -Deux paires pendants d&apos;oreilles analogues à <lb/>
ceux qui précèdent, mais avec grappes de vignes éxé-<lb/>
cutées en perles fines. <lb/>

199 -Paire de pendants d&apos;oreilles en or émaillé et perles <lb/>

fines. <lb/>

200 -Deux paires boucles d&apos;oreilles en or, émail et périt s <lb/>

fines. <lb/>

201 -Bijou pendentif en or émaillé noir et blanc, enrichi <lb/>
de cailloux du Rhin taillés en tables. Epoque Louis XIII. <lb/>

202 -Bijou pendentif en trois parties, de travail analogue <lb/>
à celui qui précède. <lb/>

203-204 -Deux autres bijoux pendentifs de même travail. <lb/>
205 -Petite croix en or émaillé et saphirs. Epoque <lb/>

Louis XIII. <lb/>

206 -Deux médaillons ovales composés d&apos;ornements Cil <lb/>
argent enrichis de pierres diverses et de perles; l&apos;un <lb/>
d&apos;eux renferme un portrait d&apos;homme à l&apos;huile, sur <lb/>
cuivre, et l&apos;autre un portrait de femme sur ivoire. <lb/>

107 -Saint-Esprit et papillon en or émaillé et pierreries. <lb/>
Epoque Louis XIII. <lb/>

208-211 -Quatre paires boucles d&apos;oreilles avec penden-<lb/>
tifs en argent, ornées de pierreries. <lb/>
Elles seront vendues par paire. <lb/>

212 -Pendentif et croix de travail analogue. <lb/>

213 -Médaillon de même travail, avec crucifix d&apos;argent <lb/>
appliqué sur fond d&apos;émail. <lb/>


-Bijou pendentif et croix en argent et pierreries. <lb/>

215 -Broche et pendants d&apos;oreilles en argent doré et <lb/>
pierres fines. <lb/>

-Cinq pièces diverses en argent et pierres fausses. <lb/>

-Cinq autres pièces en argent émaillé et cailloux du <lb/>
Rhin <lb/>

-Bracelet en argent doré, émaillé et enrichi de gre-<lb/>
nats et de turquoises. <lb/>

-Grande broche avec pendentifs de même travail. <lb/>

-Deux épingles de coiffure en argent émaillé et pier-<lb/>
reries. <lb/>

-Trois rosacrs, de même travail, provenant d&apos;épingles <lb/>
de coiffures. <lb/>

-<lb/>

Épingle formée d&apos;un petit buste en argent, enrichi <lb/>
de roses, et p tit cachet formé d&apos;un chien en émail. <lb/>

-Deux pièces : applique en argent découpé à jour, et <lb/>
médaillonniellé à double face. <lb/>

-Deux pièces : flacon en verre garni d&apos;ornements en <lb/>
argent repoussé, doré et découpé à jour, et coquille <lb/>
formée d&apos;une perle baroque montée en vermeil. <lb/>

-Lorgnette pliante en or et nacre de perle, enrichie du <lb/>
turquoises et de perles fines. <lb/>

226 -Cachet formé d&apos;un petit cheval au galop monté sur <lb/>
quatre consoles ; le tout en vermeil, enrichi de pierre-<lb/>

ries. <lb/>

227 -Baiser de paix en forme de petit monument dé la <lb/>
Renaissance en cuivre ciselé et doré, enrichi de plaques <lb/>
niellées sur argent. Le tableau central offre le sujet de <lb/>


la Mise au tombeau, et dans la partie cintrée se trouve <lb/>
la figure du Père Eternel. Les pilastres et les frises sont <lb/>
exécutés en argent ciselé en relief à candélabres, masca-<lb/>
rons et rinceaux. Ouvrage italien du xvie siècle. i: <lb/>

228 -Petit vase de forme ovoïde en verre, monté à anses <lb/>
et gorge en vermeil. Son couvercle est surmonté d&apos;un <lb/>
cheval marin en cuivre doré. <lb/>

229 -Deux petites burettes en verre de Venise incolore <lb/>
garnies en filigrane d&apos;argent de Gênes. <lb/>

-Deux autres burettes en verre incolore garnies et <lb/>

accompagnées d&apos;un plateau en argent repoussé. Époque <lb/>
Louis XIII. <lb/>

-Coupe ovale en cornaline, garnie de deux anses en <lb/>
argent. <lb/>

.-Petite coupe ovale, sur piédouche en jaspe vert, gar-<lb/>
nie de deux petites anses en argent. <lb/>

-Deux médaillons; l&apos;un d&apos;eux orné d&apos;une peinture <lb/>
sur cristal de roche montée en argent ; l&apos;autre avec <lb/>
peinture sur émail et cadre en filigrane d&apos;argent. <lb/>

-Deux peintures sur émail avec cadres en filigrane <lb/>
d&apos;argent; l&apos;une des peintures offre le portrait de Marie <lb/>
Antoinette. <lb/>

235 -Petite colonne torse en verre bleu de Venise avec <lb/>
base et chapiteau en bronze doré. Elle supporte une <lb/>
boule en cristal de roche surmontée de la figure de la <lb/>
Vierge en argent. <lb/>

236 -Deux plaques en argent repoussé à figures et orne-<lb/>
ments, et très-petite coupe agate montée en argent doré. <lb/>


237 -Trois pièces. Médaillon rond doré, représentant une <lb/>
scène de mariage, avec monture en argent; cachet en <lb/>
argent avec écusson niellé et attache en forme de losange <lb/>
en argent ciselé à jour et pierres diverses. <lb/>

238 -Trois pièces. Deux flacons en argent repoussé, et <lb/>
petit flambeau en filigrane d&apos;argent. <lb/>

239 -Cinq pièces en argent. Christ en croix, deux petites <lb/>
figurines de saints personnages, un Amour sur colonne <lb/>
formant cachet et figurine de colporteur. <lb/>

240 -Deux grandes boucles d&apos;oreilles mauresques avec <lb/>
pendentifs en argent doré. <lb/>

241 -Parure composée de deux pendants d&apos;oreilles, une <lb/>
broche et un collier en argent doré, émaillé, et enrichie <lb/>
de pierreries. <lb/>

242 -Deux paires boucles d&apos;oreilles et deux croix en <lb/>
argent et pierres diverses. <lb/>

243 -Deux pendants d&apos;oreilles et pendentifs avec croix de <lb/>
même travail. <lb/>

24 4 -Petite croix en cristal de roche montée en filigrane <lb/>
d&apos;argent doré. <lb/>

245 -Bracelet en filigrane d&apos;argent doré. Travail maures-<lb/>

que. <lb/>

246 -Deux médaillons en argent ornés de peintures sur <lb/>
verre. <lb/>

247-249 -Quatre boules, un médaillon à fleurons décou-<lb/>
pés, une cuvette de boite et une plaquette en cristal de <lb/>
roche. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>


250 -Trois boites de montre du xvi&apos; siècle en cuivre gravé <lb/>
et doré. L&apos;une en forme de coquille à double valve, et <lb/>
une autre avec frise, représentant un sujet de chasse <lb/>
finement découpé à jour. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>

251 -Reliquaire en forme de médaillon en cuivre doré, <lb/>

avec miniature et christ à l&apos;intérieur, et boucle gothique <lb/>
en argent doré, avec chatons très-saillants. <lb/>

252 -Trois petites cassolettes en forme de fruits en agate, <lb/>
montées en argent doré. <lb/>

-Deux pièces. Petite tortue montée en argent, et étui <lb/>
formant lorgnette, en peau de chagrin, garni de ses us-<lb/>
tensiles et monté en argent. <lb/>

-Deux pièces en écaille piquée et posée d&apos;or. Boîte de <lb/>
forme ronde et étui à aiguilles. <lb/>

-Plateau en cuivre repoussé et argenté, et figurine de <lb/>
guerrier eu cuivre argenté. <lb/>

-Châtelaine garnie de deux cachets et d&apos;un médail-<lb/>
lon, et deux petitsreliquaires ovales en argent. <lb/>

-Trois pièces. Cadre à quatre places en filigrane d&apos;ar-<lb/>
gent doré ; miniature sur ivoire avec cadre en argent, <lb/>
et Sainte-Madeleinepeinte à l&apos;huile sur cuivre, avec ca-<lb/>

dre en cuivre doré. <lb/>

258 -Quatre pièces en argent. Épingle de coiffure en fili-<lb/>
grane, boîte de forme contournée, pomme de canne et <lb/>
cachet orné d&apos;une pâte de verre. <lb/>

259 -Trois coquilles gravées, montées en vermeil; l&apos;une en <lb/>
épingle, les deui autres en bouton. <lb/>


260-261 -Dix peintures sur émail représentant des <lb/>

portraits divers d&apos;hommes et de femmes et des pay-<lb/>
sages. <lb/>
Ce lot sera divisé. <lb/>

262 -Plaque en .cristal de roche de forme cintrée par le <lb/>
haut et gravée en intaille, représentant la Vierge debout <lb/>
sur des nuages. <lb/>

263 -Collier en verre de Venise composéd&apos;un grand nom-<lb/>
bre de boules dorées. <lb/>

264 -Mosaïque de Florence représentant les armoiries de <lb/>
Guiciardini etMacchiavelli, célèbres historiens italiens du <lb/>
xvie siècle. Cette mosaïque est exécutée en jaspes de di-<lb/>
verses nuances et lapis lazuli. <lb/>

265 -Coupe de forme ovale à huit lobes en écaille. Son <lb/>
piédouche est garni en argent. <lb/>

266 -Deux pièces. Plaque ronde en émail présentant un <lb/>
large écusson armorié surmonté d&apos;un chapeau de cardi-<lb/>
nal, et plaque en jaspe vert présentant la figure de saint <lb/>
Michel vu à mi-corps. <lb/>

Travail très-curieux. <lb/>

267 -Joli étui en forme d&apos;enfant emmailloité, en ancienne <lb/>
porcelaine de Capodi Monte. Il est garni d&apos;ustensiles en <lb/>
cuivre doré. <lb/>

268 -Deux pièces en émail de Saxe, étui et couvercle de <lb/>
boîte et peinture sur émail représentant la Vierge et <lb/>
l&apos;Enfant Jésus. <lb/>

269 -Deux manches et une applique en cuivre émaillé <lb/>
rouge, blanc et bleu. <lb/>


Émaux. <lb/>

270 -Belle plaque trilobée en cuivre champlevé et émaillé, <lb/>
offrant la figure de la Vierge. <lb/>
Ouvrage italien très-curieux du Xtv&apos; siècle. <lb/>

271 -Deux plaques à quatre lobes en argent gravé, et dé-<lb/>
corées en émaux translucides. Elles représentent une <lb/>
figure de saint personnage et un des attributs des évan-<lb/>

gélistes. <lb/>

Ouvrage italien du xive siècle. <lb/>

272 -Plaque de forme cintrée par le haut, en cuivre doré, <lb/>
champlevé et émaillé en couleurs. Elle offre la figure <lb/>
de Jésus Christ debout, dont elle porte les initiales 011-<lb/>
vrage des bords du Rhin au XIIIe siècle. <lb/>

273 -Plaque quadrilobée présentant à son centre une <lb/>
figure d&apos;ange réservée en or sur fond d&apos;émail bleu clair. <lb/>
Ouvrage de Limoges au xive siècle. <lb/>

274 -Encensoir en cuivre champlevé et émaillé, enrichi <lb/>
d&apos;une belle frise composée de rinceaux ciselés et décou-<lb/>
pés à jour. Ouvrage du XIIIe siècle. <lb/>

275 -Croix en cuivre gravé et doré, portant la figure du <lb/>
Christ en bronze et enrichie à ses extrémités de quatre <lb/>
plaques en cuivre champlevé et émaillé en couleurs, <lb/>
représentant les bustes des évangélistes. xive siècle. <lb/>

276-278 -Dix plaques de diverses formes en cuivre <lb/>
émaillé; la plupart présentent des armoirie?. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>


279 ...-Deux plaques en émail de Limoges; l&apos;une, de forme <lb/>
carré-long, offre une figure de sainte femme debout; <lb/>
l&apos;autre, émaillée sur ses deux faces, offre un buste de <lb/>
femme et un blason. Époque Louis XIII. <lb/>

280 -Coffret carré en émail de Venise, décoré d&apos;or-<lb/>
nements d&apos;or sur fonds bleu, vert et blanc. xvr&apos; siècle. <lb/>

Porcelaines. <lb/>

281 -Joli groupe en ancienne porcelaine blanche de Ve-<lb/>
nise; figure de femme assise représentant la ville de <lb/>
Venise; près d&apos;elle un lion couché et une ligure d&apos;en-<lb/>
* fant. <lb/>

-Deux pièces en ancienne porcelaine blanche, de la <lb/>
fabrique deGinori ; figure de femme accroupie et groupe <lb/>
connu sous le nom du Cuvier. <lb/>

-Quatre petites pièces en ancienne porcelaine de <lb/>
C:tpo di Monte : deux sphinx à corps de femmes et <lb/>
deux figurines d&apos;enfants. <lb/>

-Trois petites figurines en ancienne porcelaine de <lb/>
Ginori. <lb/>

-Plaque en ancienne porcelaine italienne représentant <lb/>
un sujet champêtre. <lb/>

-Quatre très-petits bustes en ancienne porcelaine de <lb/>
Ginori. <lb/>

287 -Quatre petits vases en ancienne porcelaine de Gi-<lb/>

nori. <lb/>


288 -Cinq pièces diverses en porcelaine; figurine d&apos;Amour, <lb/>

en vieux saxe; tasse décorée d&apos;applications en or; oeuf <lb/>

décoré de figures et d&apos;ornements, etc. <lb/>

289 -Deux pièces: aiguière en porcelaine italienne dé-<lb/>
corée de fleurs et sucrier à saupoudrer, en faïence de <lb/>
de Moustier, à décor en camaïeu bleu, dans le style de <lb/>
Berain. <lb/>

290 -Fontaine en ancienne porcelaine du Japon, décorée <lb/>
de fleurs en bleu, rouge et or et tête grimaçante, en <lb/>

relief. <lb/>

29 { -Deux petites bouteilles de même porcelaine décorées <lb/>
en camaïeu bleu à fleurs et ornements. <lb/>

292 -Vase forme bouteille, à goulot à bourelet, et) an-<lb/>
cienne porcelaine persane décorée d&apos;arbustes et d&apos;ani-<lb/>
maux en camaïeu bleu, à l&apos;imitation des porcelaines du <lb/>
Japon. <lb/>

293 -<lb/>

Bol en ancienne porcelaine de Chine, décoré de <lb/>
figures sur fond rouge. <lb/>

294 -Deux bols, l&apos;un de forme carrée, l&apos;autre de forme <lb/>

ronde très finement décorés de sujets de personnages, <lb/>
et portant un grand nombre d&apos;inscriptions, ainsi qu&apos;une <lb/>
marque à six caractères. <lb/>

295 -Jolie théière en ancienne porcelaine de Chine décoré»&apos; <lb/>

en émaux de la famille verte et montée en cuivre doré. <lb/>

296 -Deux tasses hautes sans anses, avec soucoupes en <lb/>
ancienne porcelaine de Chine, décorées en émaux de la <lb/>

famille verte.; <lb/>

297 -Deux autres tasses de forme ronde à pans décorés <lb/>
de vases de fleurs et d&apos;entre deux à fleurs sur fond <lb/>

noir. <lb/>


298 -Quatre plats et compotiers variés de décors. <lb/>

299 -Théière, plateau, quatre tasses et cinq soucoupes en <lb/>
ancienne porcelaine de Chine, décorés de figures fine-<lb/>
ment émaillées en couleurs. <lb/>

300 -Salière en porcelaine italienne, soucoupe émail de <lb/>

Chine et six boutons d&apos;attache en corne, à figures chi-<lb/>

noises en relief. <lb/>

Bronzes et Cuivres repoussés. <lb/>

30 i -Piédestal en bronze. -Modèle du socle de la statue <lb/>
de Persée de Benvenutoà Florence. Dans une des niches <lb/>
*se trouve une figurine de Jupiter debout. <lb/>

302 -Aiguière en cuivre repoussé et argenté, accompagnée <lb/>
de son plat de même travail et enrichi d&apos;une frise à ara-<lb/>
besques et oiseaux découpésà jour. <lb/>

303 -Deux pièces en bronze : Paysan assis et Aigle sur <lb/>
socle en marbre. <lb/>

304 -Deux petits bustes d&apos;empereurs romains en bronze. <lb/>

Travail italien du xvie siècle. <lb/>

305 -Plaque carrée en bronze offrant, en haut-relief, <lb/>
Curtius à cheval se précipitant dans le gouffre. <lb/>

306 -Deux statuettes et deux appliques en cuivre repoussé <lb/>
et doré. xve siècle. <lb/>

307 -Huit poignées en bronze doré, à mascarons, portant <lb/>

les armes delà famille des Strozzi. <lb/>

308 -Deux autres poignées en bronze doré à ornements <lb/>

rocaille. <lb/>


309 -Figure équestre en cuivre d&apos;un des Farnèse; pièce <lb/>
d&apos;applique et baiser de paix en bronze, représentant <lb/>
l&apos;Adoration de la Vierge. <lb/>

310 -Deux pièces : croix de procession en cuivre gravé <lb/>

du XVIIIe siècle, et aiguière en cuivre repoussé et ar-<lb/>

genté. <lb/>

:Jtt -Deux petites statuettes en bronze doré. <lb/>

312 -Trois pièces en bronze : statuette de chasseur, petit <lb/>
buste et lion héraldique <lb/>

-Petit modèle de canon en bronze et étui en cuivre <lb/>
doré, à ornements découpés à jour. <lb/>

-Deux pièces : coupe persane en cuivre gravé et socle <lb/>
en bois noir garni de plaques de cuivre doré, avec mas-<lb/>
carons en relief <lb/>

315 -Trois pièces : encensoir en cuivré repoussé, custode <lb/>
en cuivre doré, et le Christ en croix et les saintes <lb/>
femmes en bronze. <lb/>

-Lot de huit pièces diverses en bronze: mascarons, <lb/>
anses, etc. <lb/>

-Lot de dix pièces diverses en bronze : anses, gou-<lb/>
lots, etc. <lb/>

Objets variés. <lb/>

318 -Miniature sur vélin par Giovani Bilivert (157U-1644), <lb/>
artiste florentin. Elle représente Clorinde sauvant Olinde <lb/>
et Sofronine du bûcher. Sujet tiré de la Jérusalem dé-<lb/>
livrée. Cadre en bois sculpté et doré. <lb/>


-Trois miniatures; l&apos;une d&apos;elles est montée dans un <lb/>
cadre en bois sculpté et doré. <lb/>

-Trois autres miniatures dont deux à l&apos;huile, et la <lb/>
troisième avec cadre en bronze doré. <lb/>

321 -Quatre feuilles vélin représentant sur chacune de <lb/>
leurs faces une miniature en couleurs. <lb/>

Ces feuilles proviennent d&apos;un manuscrit du xive siècle. <lb/>

-Deux courges formant amorçoirs : l&apos;une est gravée <lb/>
.à bustes et ornements, l&apos;autre est décorée en cou-<lb/>
leurs. <lb/>

-Deux médaillons ronds en étain à sujets en relief; <lb/>
l&apos;un d&apos;eux représente le Parnasse. <lb/>

-Deux médaillons ronds en bois sculpté, offrant les <lb/>
bustes de l&apos;empereur Charles-Quint et de l&apos;impératrice <lb/>
Isabelle. <lb/>

-Quatre pièces, dont deux en cuir gaufré à bustes en <lb/>
relief, un médaillon en verre et un couvercle à armoi-<lb/>
ries et ligures en pàte en relief. <lb/>

326 -Petit reliquaire en corne enrichi de quantité de&apos; <lb/>
petites miniatures sur vélin et d&apos;un médaillon en <lb/>

bronze. <lb/>

-Quatre pièces diverses en corne, en jayet, etc. <lb/>

328 -Quatre couvertures de livres en maroquin rouge à <lb/>
ornements dor s au fer, et renfermant des diplômes <lb/>
avec miniatures. <lb/>

329 -Petit meuble à deux portes, garni en maroquin rouge <lb/>
à ornements dorés et contenant un miroir. <lb/>


330 -Cassette de voyage en maroquin rouge à ornements <lb/>
dorés et garni d&apos;écoinçons et fermoir en cuivre découpé <lb/>
à jour. <lb/>

331 -Coffret à couverclebombé en maroquin rouge, à or-<lb/>
nements dorés et enrichi de rosaces et poignées en <lb/>
bronze. <lb/>

332 -Petit cabinet en bois d&apos;ébène enrichi d&apos;incrustations <lb/>
d&apos;ivoire. <lb/>

333 -Coffret à couvercle bombé en bois d&apos;ébène incrusté <lb/>
de filets d&apos;ivoire. <lb/>



IDÉSISMim©!! <lb/>

DES <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

ITALIE <lb/>

(PAPES) <lb/>

t. Anaclet Ier. Buste à g. ANACLETVS. 1. PONT. M. ty. Le <lb/>

Saint-Suaire. 4 c. <lb/>

2. Pie Il. ENAEAS Plus SENESENSIS PAPA SECUNDUS. Buste à <lb/>

dr. fy. DE SANGUINE NATOS ALES UT HEC COR. DISPARVIT. Pé-<lb/>
lican. 5 c. <lb/>

3. Paul II. PAULUS Il VENETUS PONT. MAX. Buste à g. <lb/>

fy. HANC ARCEM CONDIDIT ANNO CHRISTI M.CCCC. LXV. ÉcuSSOn <lb/>

et tiare. 5 c. <lb/>

4. -PAULO VENETO PAPE ITALICE PACIS FUNDATORI. Dus te <lb/>

à dr. ty. Ecusson. Ovale. Long. 4 c. <lb/>
5. -PAULUS. JI. VENETUS PONT. MAX. Buste à dr. ty. PABU-<lb/>

LUM SALUTIS. Saint Pierre, saint Paul, troupeau de mou-<lb/>
tons. 4 c. <lb/>
(). -PAULUS SECUNDUS PONT. MAX. Buste à dr. 15/. H1LARITAS <lb/>
PUBLICA. La Joie debout. 3 c. <lb/>
7. -PETRUS BARBUS VENETUS CARDINALISS. MARIE. Buste à g. <lb/>

ty. HAS iEDES CONDIDIT ANNO CHRISTI. M.CCCC.LV. ÉcuSSOn. <lb/>
3 c. 1/2. <lb/>
S -PAULO VENETO PAPA II. ITALICE PACIS FUNDATORI RO&gt;!A. <lb/>

Buste à dr., sans revers, ovale, long. 4 c. <lb/>


9 -Consistoire sous Paul Il. SACRUM PUBLICUM APOSTOLl-<lb/>
CUM, etc. L&apos;Assemblée du consistoire. TV-JUSTUS ES DO-<lb/>
MINE ET RECTUM, etc. Le Christ assis au milieu des saints. <lb/>

8 c. <lb/>

10. Sixte IV. SIXTUS P.P. nu URBIS RENOVATOK. Buste à dr. <lb/>

TY. CONCORD. ET MIATOR PACIS PONT. MAX. P P.P. La Con-<lb/>
corde et la Paix debout se donnant la main; à l&apos;exergue, <lb/>

ECCLESIA. 7 c. <lb/>
11. -SIXTUS 1111 PONT. MAX. SACRI CULT. Buste à g. ty. PARCERE&quot; <lb/>

SUBJECTIS ET DEBELLARE SUPERBOS. Génie nu, debout; en <lb/>
bas, combat sur mer et captifs turcs enchaînés; à <lb/>
l&apos;exergue, CONSTANTIA, et dans le champ, MCCCCLXXXI <lb/>

SIXTE POTES. 6 C. <lb/>

12. -SIXTUS mi. PONT. MAX. URB. REST. Buste à dr. IV. JULIUS <lb/>

CARD. NEPOS IN OSTIO TIBURINO. Citadelle. 4 c. <lb/>
13. -SIXTUS IIll.PONT. MAX. SA CRI CULTOR. Bl Ste à g. fy. <lb/>

CURARERUM PUBLICARUM. Un pont sur le Tibre. 4 c. <lb/>

14. Innocent VIII. INKOCENTJI JANUENSIIS XIII PONT MAX. <lb/>

Buste à dr. IV. JUSTITIA PAX. COPIA. La Justice, la Paix et <lb/>

l&apos;Abondance debout. 6 c. <lb/>

15. Alexandre VI. ALEXANDERVI PONT. MAX. JUST. PACIS. QÓ-<lb/>

CULTOR. Buste à dr. ty. FOSSAE AC PROPUGNACULISMUN. <lb/>
ARCEM IN MOLE DIVI HADR. INSTAUR. Citadelle. 6 c. <lb/>
16. -ALEXANDER VI l&apos;ONT MAX.. Buste à g. fy. CORONAT. Cou-<lb/>
ronnement du pape sous un dais et nombreux person-<lb/>
nages. (Médaille de Caradosso.) 5 c. <lb/>
17. -Même médaille. <lb/>

18. Pie III. PIUS III PONT. MAX. Buste à dr. ty. Écus-<lb/>

son.5 c. <lb/>

19. Jules II. IUL. IF. P. M. BONOXIA A TYRANNO LIBERAT. <lb/>

Buste à dr. W. VIRTUS AUGUSTE. Le Pape bénissant. <lb/>
3 c. <lb/>
20. JULIUS SECUNDUS LIGUR. Buste à dr. ty. CONTRA TEM-<lb/>

PLUM, etc. Combat. 3 c. <lb/>


&quot;2i, -JULII II ARCIS FUNDAT. Buste à g. fy. CIVlTA VECCHIA. <lb/>
Vue de la citadelle. 3 c. <lb/>
22. -JULII il ARCIS FUNDAT. Buste à dr. ty. Vue de la <lb/>
citadelle, devant deux forgerons. 3 c. <lb/>

23. Léon X. LEO x P. MAX. Buste à g. ty. GLORIA ET <lb/>

HONORES CORONASTI, etc. Armes. 8 c. <lb/>

y <lb/>

2t. -LEO X PONT. MAX. Buste à dr. ty, Rome assise sur des <lb/>
boucliers ; dessous, la Louve et le Tibre ; dans le champ, <lb/>

s. c. 4 c. <lb/>

.25. -LEO x. PONT. MAX. Buste à dr. IY. c. P. Rome Nicé-<lb/>
phoro assise. Exergue : ROMA. 3 c. <lb/>

26. Adrien 1 1. ADRIANUS vi. PONT. MAXIM. Buste à g. <lb/>

W. SPIRITUS SAPIENTliE ROMA. Tiare, clefs en sautoir et <lb/>
livres. 4 c. <lb/>


A&gt; <lb/>

32. Paul III. PAULUS III FARNESIUS PONT. OPT. MAX. ÉCUS-<lb/>

son surmonté de la tiare et des clefs de saint Pierre. <lb/>
IY. Longue légende en onze lignes : MEMOIUAE AETERNAE <lb/>
PAULI m, et finissant par AN. JUBIL. M. C. L. xxv. 7 c. 1/2. <lb/>
-33. -PAULUS 111 PONT. MAX. Buste à dr. iy. DOMUS MEA DO. OR. <lb/>
Jésus-Christ chassant les marchands du Temple. Ar-<lb/>
gent. 3 c. <lb/>

34. -PAULUS m PONT. OPT. MAX. AN. xvi. Buste à dr. ty. RU-<lb/>

FINA TUSCULO REST. Forteresse. 4 c. Attribuée à Benve-<lb/>
nuto Cellini. <lb/>

35. Jules III. JULIUS TERTIUS PONT. MAX. A. V. Buste à dr.. <lb/>

(10 CAVINO). ty. ANGLIA RESURGES UT NUNC NOVISSIMO DIE. Le <lb/>
pape entouré de sa cour relevant l&apos;Angleterre. 5 c. <lb/>

36. -JULIUS m. PONT. MAX. AN. IIII. Buste à dr. IY. KPA-<lb/>
TOVMAI. Une femme en arrêtant une autre complète-<lb/>
ment nue; à ses pieds, un serpent. 3 c. <lb/>

37. -JULIUS 111. PONT. MAX ANN. IIII. Buste à dr. 4. PONS <lb/>

VIRGO VILLIE JULIAE. Monument, 3 c. <lb/>
38. -JULIUS III. PONT. MAX. AN. JUBILEI. Buste à dr. iy. M:G <lb/>

PORTA DOMINI MDL. ROMA. Une porte sur laquelle on lit : <lb/>

JUSTI INTRABUNT PER EAM. 4 C. <lb/>

39. -JULIUS III PONT MAX. AN. III. Son buste à dr. iy. Al&apos;NONA <lb/>

PONT. L&apos;Abondance assise. 3 c. <lb/>

40. Paul IV. PAULUS 1111 PONT. OPT. M. Buste à dr. ij. ROM^. <lb/>

RESURGES. Rome debout. 3 c. <lb/>
41. -PAULUS mi PONT. MAX. AN. v. Buste à dr. ; dessous <lb/>
(I.P.P.). IY. BEATI QUI CUSTODIUNT YIAS MEAS. Buste du <lb/>
Christ. 2 1/2 c. <lb/>

42. Pie IV. PIUS IIII PONTIFEX MAXIMUS. Buste à g. ty. VIR-<lb/>

GINI MATRI. Porte d une église. 4 c. <lb/>

43. Grégoire XIII. GREOGORIO XIII PONT. OPT. MAX. Buste <lb/>

à g. ty. Inscription en huit lignes commençant par : <lb/>
MONASTERIAR. ECCLESIARUM, et finissant par : )IDLXXXIII. 6 c. <lb/>


44. -GREGORIUS XIII PONT. MAX. AN. VII. Buste à g. fy. VIGI-<lb/>

LAT. Un dragon devant une porte. 4 1/2 c. <lb/>
45. -GREGORIUS xiii. PONT. OPT, MAXIMUS. Buste à dr. ; des-<lb/>
sous (L PARM). TY. ANNO RESTITUTO MDLXXXII. Tête de bélier. <lb/>
Arg. 4 c. <lb/>
46. -GREGORIUS XIII. PONT. OPT. MAXIMUS. Buste à dr. <lb/>

(L PAmI). TY. UT FAlIULUS. TUU. GREG. CONSERVARE DIGNE <lb/>

1582. Une église. 4 c. <lb/>

47. <lb/>

-GREGORIUS XIII. PONT. MAX. ANNO JUBILEI. Buste à g.; <lb/>
dessous (FED PARM). iy. DOMUS lIEI ET PORTA COELI. Le pape <lb/>
devant le peuple ouvrant une porte avec une pioche. <lb/>
1575. 3 t/2 c. <lb/>

48. -GREGORIUS XIII. PONT. MAX. AN. i. Buste à g.; dessous <lb/>

(F. P.) UGONOTORUM STRAGES 1572. Massacre des Hugue-<lb/>
nots. 3 c. <lb/>

49. Pie V. PIUS GHISLERIUS BOSCHEN PONT AN. Buste à g. <lb/>

TY. NE DETERIUS VOB19 CONTINGAT. Jésus-Christ et les <lb/>
Apôtres. 3 c. <lb/>

50. -PlUS V PONT. OPT. MAX. ANNO VI. Buste à g. ly. BEATI <lb/>
QUI CUSTODIUNT VIAS MEAS. Buste du Christ. 3 c. <lb/>
51. -plus V PONTlFEX MAX. Buste à dr. (F P). TY. DOMUS MEA <lb/>

DOMUS ORATIONIS. VOC. Jésus chassant les marchands du <lb/>
temple. 3 c. <lb/>
52. -PIUS v PONTIFEX MAX. A. VI. Buste à g. ïy. Le lavement <lb/>
des pieds. <lb/>

53. Grégoire XIV. GREGORIUS XIIII. PONT. MAX. Buste à <lb/>

dr. t&apos;NIC. BONIS). FY. DEXTRA DOMINI FACIAT VIRTUTEM. Le <lb/>
pape bénissant un étendard, 1591, arg. 3 c. <lb/>

54. Sixte-Quint, SIXTUS V PONT. MAX. ANO lIli. Buste à dr. <lb/>

ïy. QUARTUM ANNO QUARTO EREXIT. Un obélisque. 4 c. 1/2. <lb/>
55. -SIXTUS V PONT. MAX. an V. Buste à dr. (NI. BONIS). <lb/>
iy. PONS FELIX AN. DOM. MDLXXXIX. Pout. 4 C. <lb/>
56. -SIXTUS V PONT. MAX. AN. VI. Buste à g. (NI. BONIS). <lb/>
W. SUPER HANC PETRAM. ROMA. Le Vatican. Arg. 3 c. <lb/>


57. -SIXTUS V PONT. MAX. AN. lII..Buste à dr. !t. EXALTAVIT <lb/>

HUMILES 1587. Statues de saint Pierre et saint Paul. Arg. <lb/>

3 c. <lb/>

59 <lb/>

. Clément VIII. CLEMENS VIII PONT.. IIIAX. .AN. IlLL. <lb/>

Buste à g. (GIOR. RÃN). !t. CONSECRATIO. Le pape et ses <lb/>
desservants à l&apos;autel. 3 c. <lb/>

60. Eiéon XI. LEO XI PONT. MAX. ANNO I. Buste à g. l}. DE <lb/>

FORTITUDO DULCIDO M. D. c. v. Un lion mort; au-dessus de <lb/>
lui, un essaim d&apos;abeilles sous la base (GIO PARM). 4 c. <lb/>

6t. Paul V. PAUL Y BUR&amp;HESIUS KOM. PONT. MAX. A. S. M. <lb/>

MDVIII. Buste à dr., dessous (p. SANQUIRICO). TY. TEM. D. <lb/>
PETRI IN VATICANO. Le Vatican; dessous on lit : ET PORTÉE <lb/>

INFERI NON PREVALEBUNT. 6 C. <lb/>

62. -D. o. M. PAULO v. P. M. FAVENTE, etc. Inscription en <lb/>
10 lignes. FY.-TALES AMBI FUNDATORES. Une église; des-<lb/>
sous : FUNDAT METUM HUMILITAS. 6 C. <lb/>
&apos;63. -PAULUS VPONT. MAX. AN. VIII1. Buste à g. (P. A. MORI). <lb/>
I}l. IN HONORE PRINCRPIS APOST. Le Vatican; dessous : ET <lb/>

PORTÉE INFER NON PEVALEBur., Arg. 4 c. <lb/>
-64. -PAULUS. V. PONT MAX. AN VII. Buste à g. (P. AN. MORL). <lb/>
ly. INTER SANCTOS REFERT CARD. BOROMEUM. AN. MDCX. Cano-<lb/>
nÍsafion de Ch. Borromée. 3 c. <lb/>

265 <lb/>

. Urbain VIII. URBANUS VUI. PON. MAX. A. XIX. Buste <lb/>

à dr. I}. UBERIORI ANNONE COMMODO. Greniers d&apos;abon-<lb/>
dance. Arg. 4 c. <lb/>

-66. Innocent X. INNOCENTIUS X. PONT. MAX. A. IX. (ILJTT.). <lb/>

Buste à g. TY. ABLUTO AQUA VIRGINE AGONALlUMCUORE. Obé-<lb/>
lisque et fontaine. 4 c. <lb/>

&lt;67. Alexandre VII. ALEX. VII. PONT MAX. A VII. 1661. <lb/>

Buste à g., sans revers, 10 c. <lb/>

-68. -ALEX. VII. P. M. VATICANI TEMPLI ARCA PORTICIBUS ORNATA. <lb/>
Busie à g. l!:. FUNDA1IrENTAEJUS IN MONTIBUS SANCTIS. Por-<lb/>
tiques du Vatican. 8 c. <lb/>


69. Clélllelit IX. CLEMENS IX. PONT. MAX. A. I. Buste à g. <lb/>

IV DEDIT INDICA ROSA ODOREM SUAVITATIS ANNO 16(58, dans <lb/>
une couronne de roses. Arg. 3 c. <lb/>

70. Alexandre VIII. ALEXANDER VIII OTTIIOBONOS VENE-<lb/>

TUS PONT, MAX. Buste à g. Il. L-3 tombeau d&apos;Alexan-<lb/>
dre VIII. 6 c. <lb/>

71. Innocent XII. INNOCENT XII PONT. MAX. A. IV. Tête <lb/>

à dr. !}t. JUSTITIE ET PIETATI CIJICVC. Un palais. 3 c. <lb/>

72 Cléllient XI. CLEM. XI. PONT. OPT. M. Buste à dr.; des-<lb/>

sous : OPUS HAMERAM. I}. Saint Pierre peignant la Vierge; <lb/>
deSSUS : HAMERANO F.6C. <lb/>

73. CLEMENS XI. PON. OPT. MAX. Buste à dr. IY. SAC. BAS. S. <lb/>

MARI.-E MAJORIS. Eglise de Sainte-Marie-Majeurè. 4 c. <lb/>

74. Marcel Il. MARCELLUS H PONT. MAX. Dessous le buste <lb/>

à gauche. 10. RITV. MEDIOL. Sans revers, plomb. 8 c. <lb/>

ECCLÉSIASTIQUES <lb/>

75. Alitlossi. Tête à droite. FR. ALIDOXIUS CAR. PAPIEN.BON. <lb/>

ROMANDIOLAE QUE C. LEGAT. ly. Jupiter sur un char traîné <lb/>
par des aigles, ms AVIBUS CURRIE QUE CITO DUCEIIIS AD <lb/>

ASTRA. 6 C. <lb/>
&apos; <lb/>

76. Saint Tliomas d&apos;Aqnin. Tête à droite. DIVUS <lb/>

THOMAS DE AQUINO, l}. Palmier, RORATE CAELI Dg SUPER. <lb/>

7 c. <lb/>

77. Aciuaviva. Buste à gauche. CLAUD. DE AQUAVIVA GEN. <lb/>

SOCIET. JESU. IV. Monogramme du Christ dans une cou-<lb/>
ronne entourée de rayons. 5 c. <lb/>

78. Saint Cliarles Ilorromée, CAR. BOHOMAEUS CARD. <lb/>

ARCHIEP. MLDI. Sans revers. 5 c. <lb/>


79. A.ve.&quot;oldus Altoveldus. Buste à droite. ALTOVELDUS <lb/>

AVEROLDUS BRIXIEN. POLEN. EPS. LEGTS. APOST. l}. Deux <lb/>

hommes nus essayant de voiler la Vérité; à l&apos;exergue : <lb/>

VERITATI B. <lb/>

80. Thomas Donaviti. THOMAS BONAV. EX CONCHERARDE-<lb/>

SCHAE ARCHIEP FLOREN. Buste à droite. Sans revers. <lb/>

6 1/2 c. <lb/>

81. Jérôme Colonna. HIER S. B. A. CARD. COLUMNA <lb/>

ARCHIEPISC. BONONIAE. Buste à gauche. ty. SONNINI PRIN-<lb/>
CEPS ETPALLIANIET MARINI DUX. Une croix surmontée d&apos;un <lb/>
chapeau de cardinal. 5 c. <lb/>

82. Crespi. Tête à gauche. TI. CAR CRISPUS LEG. TY. HAURITE <lb/>

SECURE. Cheval paissant. »zi c. <lb/>

83. Destouleville. Buste à droite. G. DESTOUTEVILLAEPIS. <lb/>

OSTI. CAR. ROTHO. S. Z. E. CAM. ty. Écusson. 5 c. <lb/>

84. Hosius. STANISLAS HOS1US CARD. WARMIENSlS. Tête à <lb/>

droite. ty. Écusson. HAEC SCRIPSI VOBIS DEOS, QUI SEDU-<lb/>

CUNT VOS. 3 c. <lb/>

85. Alexandre Farnèse. Buste à gauche. ALEXANDER <lb/>

CARD. FARNESIUS. s. R. E. VICECAN. ty. Génie ailé tuant un <lb/>
monstre. 6 c. <lb/>
86. -ALEXANDER CARD. FARNES. S. R. E. VICECAN. BUS&apos;E à <lb/>
gauche; dessous: FP. 4 c. <lb/>

87. Fornasario. HIER. ABB. FORNASARIUS. BON. ARCHIGY. 1. <lb/>

c. DE. MANEPR. IM. Buste à droite J dessous : AE. AN. -65 (A. <lb/>
TRAVANUS). TY. NOMEN IN ORE SEDET, etc. Une glqire sur-<lb/>
montée d&apos;une tête de cheval. 5 c. <lb/>

88 <lb/>

. <lb/>

tillilovisi. .FRAGILEM ARENAM JACIMUS UT I)OMIDI FUNDEMUS <lb/>

AETERNAM. Buste à droite de LUDOVISI. IY. LUDOVICUS CARD. <lb/>
LUDOVISIUS s. R. E. vicECAâ&apos;CELLARiusFUNDAVIT. Façade de <lb/>
l&apos;église de Saint-Loyola à Rome ; dessous : A. IIDCXXVI. <lb/>
7 c. <lb/>


89. -UT SAPIENS AnCHITECTUS FUNDAMENTUM POSLI QUOD EST <lb/>

XRS IESUS. Buste de LUDOVISI à droite. fy. LUDOVICUS CARD. <lb/>
LUDOVISIUS, etc. Inscription en dix lignes. 7 c. <lb/>

90. Saint Ignace. IGNAT. SOCIET. JESU. FUNDAT. Buste à <lb/>

gauche, ty. OBIIT. PRID. KAL. AUG. ANN. CD. la. LVI. AETAT. <lb/>

SUAE LXV. CONFIR. VERO. SOCIETATIS. JESU. XVI. 4 1/2 C. <lb/>

91. Louis, patriarche d&apos;Aquilée. L AQUlLlGIENSIUM PATRIARCA <lb/>

ECCLES!AM RESTlTUlT. Buste à droite. FY. ECCLESIA RESTITUTA <lb/>
EX ALTO. Une armée, fantassins et cavaliers se dirigeant <lb/>
vers un temple, 1447. <lb/>

92. Marescotti. Tète à gauche. CAEPIT FACERE ET POSTEA <lb/>

DOCERE. ty. Monogramme du Christ dans une couronne <lb/>
à rayons ; deux légendes circulaires sur la seconde. <lb/>

F. ANTONIO MARESCOTO DA FERRARA. 8 C. <lb/>

93. Uloronus. Tête à droite. IOANNES CARlHNALIS lUORONUS. <lb/>

iy. Un paysage; à l&apos;exergue : vox DE CAELO. 5 c. <lb/>

94. Cornelio IVlusso. Buste à gauche. GORNELIUS Mussus <lb/>

EFUS BITUNT. iy. Vipère au milieu d&apos;une campagne, sic <lb/>

VIRUS A SACRIS. 6 c. <lb/>

.95. IVIadrucci. Tête à gauche. CHRISTO EX BARONIBS. MA-<lb/>

DRUCCI AETA. SUAE xxxi. lLcusson du cardinal. CARDINAL. <lb/>

ET EPIS. TRIDENT. AMUNISTRA. BRIXINENSIS. 4 C. <lb/>

96. Musso. CORNÉLIUS MUSSUS EPS BOUTONTIT. Buste à gau-<lb/>

che. ty. DIVINl1l\I CONCINIT ORBI. Cygne. 6 c. <lb/>

97. L,iikikiikikatikitelde Kicl1ecotll-t. Buste de trois quarts. <lb/>

FY. VIRTUTE DU;E, COMITÉ FOHTUNA. Personnages allégori-<lb/>
ques soutenant un bonclier. (IOH. LAPI. F.) 8 c. <lb/>

98. Bernard de Hubeis. Tête à droite. BER. RU. CO. HE. <lb/>

EPS. TAIl. LE. BO. vie. GUB. ET PRAE. fy. Femme tenant un <lb/>
-pavot sur un char, traîné par un paon et un aigle. OR <lb/>

VIRTUTES IN FLAMINIAM pESTITUTAS, 6 C. <lb/>


99. Saiicidsiug. Buste à droite. HIERONYMUS SANCTUCIUS <lb/>

URBINAS EPS FORO SEMPRONIENSIS. ty. Femme nue tenant <lb/>
un thyrse et appuyée sur une colonne. CONSTANTIA FIRMA. <lb/>

9 c. <lb/>

400. Jérôme Savonarola. Buste à gauche, tenant un <lb/>

crucifix. HIERONYMUS SAV. FER. ORD. PRE. VIR. DOCTlSSlMUS. <lb/>
I}&apos;. Main et poignard, vue d&apos;une ville. GLADIUS DOMINI <lb/>
SUB. TERRA, etc. Colombe. SPIRITUS DEI, etc. 8 c. <lb/>
lOt. -Tête à gauche. HIERONYMUS SAV. FER. VIR. DOCTISS. <lb/>
ORDINIS pREDICHATORUM. ty. Une main tenant une épée <lb/>
au-dessus d&apos;une ville. SUP. TERAM CITOET VELOCITER GLA-<lb/>

DIUS DOMINI. 9 C. <lb/>

102. -Même légende, même tête à gauche. ty. Même type <lb/>
et même légende. 6 c. <lb/>

103. lUatlliRs Il1Igo. Tête à gauche. JHATHIAÊ UGO ElS <lb/>

PHAMANY. 1¥.&apos; Une balance dans une couronne, TRUTINAE <lb/>

EXAMINE CASTIGATO. 6 C. <lb/>

&quot;104. VidOtMiMi. Tête à dr. FRANC VISDOMINUS FERRARIEN. <lb/>
Sans revers. 6 c. <lb/>

MÉDAILLES RELIGIEUSES <lb/>

105. lits. XPS. Salvator nlundi. Buste du Christ à <lb/>

g. ty. PAULUS APOSTOLUS VAS ELECTIONIS. Buste de Saint <lb/>
Paul à dr. 8 c. <lb/>

106. ][lis. RIte. 881&quot;ato.. muiidi. Buste du Christ. <lb/>

i^. dans une couronne. TU ES CHRISTUS FILIUS DEI VIVI QUI <lb/>

IN HUNC MUNDUM VENISTI. 8 C. <lb/>

107. -FEC1T MIHI MAGNA, QUI POTENS EST. Buste à dt&apos;. de <lb/>

femme nimbée et voilée. GLORIA IN EXCELSIS DEO. L&apos;A-<lb/>

doration des Bergers. 8 c. <lb/>
-408. -EGO SUM VIA ET VERITAS, etc. Jésus-Christ tenant sa <lb/>
croix. l¥ une église. 5 1/2 c. <lb/>


JQ91 <lb/>

DIVO. PIO. 1. PONT. ET. MARTIRI ECCL.-DiC. Le pape assis <lb/>

tenant les clefs et le saint ciboire. une église. 6 c. <lb/>

j [q &apos; -Une assemblée d&apos;évoqués. OCAECAS HO,)IINU)l MENTES 0 <lb/>

PECTORACAECA. ij. Vue d&apos;une flotte en mer. VENI VIDE <lb/>

VIVE. 5 C. <lb/>

lit. -Buste du Christ. BEATI QUI SEQUUNTUR VIAS MEAS. TY. <lb/>

Saint Pierre et Saint Paul près d&apos;une église. s. PETRUS <lb/>

S. PAULUS. 3 C. <lb/>

-La vierge de Pise assise. PISE. ty. Un aigle. NACHEPA <lb/>
PACLALUDEPIS POT BO. -Argent 2 1/2 c. <lb/>

EMPEREURS <lb/>

113. Jean Paléologue. IilAlNNHC. BAC!AEr KA1 <lb/>

AVTOKPATHP, PQMAlQN. S. HAAAIOAfOC. Bus&apos;c <lb/>

àdr. 1):. L&apos;empereur à cheval, et son suivant adorant <lb/>

une croix, OPUSPISANI PICTORIS. EPRON.TQ\.IIlCANOV. <lb/>
zorPA&lt;i&gt;vc. tO c. <lb/>

1t4. Maltoillet Ilil. Buste à g. IMPERAT. )IAU)IBET. ASIAE AC <lb/>

TRAPEZLNSIS MAGNE QUECRETIE. fy. Un bige où sont en. <lb/>
chaînées les trois Provinces; dessus, l&apos;empereur tenant <lb/>
une Victoire, etc. OPUS BERTOLDI FLORENTIN! SCULTORI-;. <lb/>

9 c. <lb/>
115. -SULTANI F. MOHAMETI IMPERATORIS MAGNI. Buste à g. ty. <lb/>

F. GENTILIS BELENUS VENETUS EQUES AURATUS, COMES QUE <lb/>

PALATINUS. 3 couronnes. 9 c. <lb/>

116. Maximilieu. Buste àdr. MAXIMIUÂNUS DUX AUSTRtAE <lb/>

BUR--,U,ND. If. L&apos;Ordre de la Toison d&apos;Or. JE L&apos;AI EMPRIST <lb/>

MCCCCLXXVIII. 9 c. <lb/>

117. -IMP CAES D!\US MAXIMlLlANUS P. F. AUG. Buste à (Ir. fy. <lb/>

ANNA. RE. PAN., HIN. RO. m. MAXI. DESPOKSATA. Tête cou-<lb/>

ronnée à g. 5 12 c. <lb/>


118. -MAXIMILIANJJS DEI GRA. ROSIA.NOR.REX. SEMPER AUGUSTUS. <lb/>

Buste à g. fy. Cinq écussons, argent doré. 4 c. <lb/>

119. Charles-Quint. Buste àdr. IMP. CAES. CAROLUS. Y. <lb/>

AUG. Sans revers. 9 c. <lb/>

120. -Buste à dr. IMP. CAES. CAROLUS V. AUG. 3 1/2 c. <lb/>

12t. Léopold. Buste à&apos;dr. IMP. CAES. LEOPOLDUS. AUG. TY. <lb/>

Un guerrier relevant la Pannonie. PANNONIAM CHRISTO <lb/>

RESTITUEBAT MDCLXXXVI. 10 C. <lb/>

LA SAVOIE <lb/>


VENISE <lb/>

127. Pascal Malipieri et sa femme Jeanne. Son <lb/>

buste à g. PASQUALlS MARIPETRUS VENETUM D. fy. Buste à <lb/>
g. Diane. ALME URBIS VENETIAR DUCISSE INCLITE. 9 c. <lb/>

128. Christophe Mauro. Buste à g. CHRISTOPHORUS <lb/>

MAURO DUX. ty. clans une couronne. RELIGIONIS ETJUSTITIAE <lb/>

CULTOR. 4 C. <lb/>

129. Léonard i,anredan. Buste à dr. LEONARDUS LAU-<lb/>

REDANUS D. v. I}. L&apos;Adriatique couronnant Ir. dogeà ge-<lb/>
noux dans un char. (AGRIPP. FACI).. 10 C. <lb/>

130. -Buste à g. LEONAR LAUREDANUS DUX VENETIAR, etc. ty. <lb/>

L&apos;équitédehout. AEQUITAS PRINClr-IS. 7 c. <lb/>

131. Jérôme Prioli. Buste à dr. HIERONIMUS PRIOL. VENE. <lb/>

DUX. ANO. P. VIII. LXXX. 1566. ty. Buste à dr. ALOY.DIEDO. <lb/>

PRDIICE S. MAR. VE. AN III. AE XXVII. 1566. 9 c. <lb/>

132. Iflarc-Antoine Menlo. Son buste à dr.; dessous <lb/>

(g. Dupré f. 1611). MARCUS ANTONIUS MEMMO DUX VENETIA-<lb/>

RIUM. 9 C. <lb/>

133. ]?Iarc-Antoine Justiniani. Buste à dr. MARC AN-<lb/>

TONIUS VErlETlAE. Sans revers. 5 c. <lb/>

133 bis. DOlllÏuique Grimani. Buste àg. DOMINICUS CAR-<lb/>

DILIS GRIMANI. fy. La Théologie relevant la Philosophie. <lb/>

THEOLOGIA, PHILOSOPHIA. 6 C. <lb/>

134. Veiidramini. Buste à g. CAR \ENDRAMENUS PATR. <lb/>

VENET. FRAN. s. R. E. :qt. Deux personnages en adora-<lb/>
tion devant une croix très-ornée. ANNUNTIAVIT CRUX AM-<lb/>

PLITUDINEM, etc. 6 c. <lb/>

135. Beinbo. Buste à dr. PETRI BEMDI CARD. ty. Pégase à g. <lb/>

6 c. <lb/>


136. Thomas Moncmigo. Buste à g. THOMAS MOCENIGQt <lb/>

y. Trois personnages allégoriques debout près d&apos;un <lb/>
autel. VIRTUTE COMITE FORTUNA. 4 C. <lb/>

137. Antoine lIe ITIiila. Buste à g. ANT. MULA, DUX CRE-<lb/>

TAE. x. VIR. m. CONS. nn. fy. Deux hommes debout se-<lb/>

donnant la main.(AND. SPIN. F.) André Spinelli. 4 c. <lb/>
138. -Le lion de Saint-Marc, EX TJTROQUE VICTOR. 4. Le doge <lb/>
recevant l&apos;hommage des envoyés turcs. Ovale, haut. <lb/>

7 c. <lb/>

139. François Mauroceno. Buste à dr. FRANC. MAUROCENO <lb/>

E. Q. D. M. s., etc. IV. La Renommée. ET UTRA SPARGET. <lb/>

4 c. <lb/>

MILAN <lb/>

140. I&quot;ltilii»i»e-]?ïarie Visconti. PHILIPPCS MARIA ANGLUS <lb/>

DUX MEDIOLANI ET CETERA PAPIE ANGLERIE QUE COMES AC <lb/>

GENUE DOMINUS. Buste à dr. ij-. OPUS PRSANI PICTORIS. Le <lb/>
Duc à cheval, suivi de ses hommes d&apos;armes ; dans le <lb/>
lointain, la ville de Milan. 10 c. <lb/>

141. François-AlexandreSforce. Tête à g. FRANCISCUS <lb/>

SFORTIA VICECOMES MARCHIO ET COMES AC CREMONE DUX. <lb/>

ty. Tête, de cheval, épée et livre ouvert. 10 c. <lb/>
142. -Tête d&apos;ALEXANDRE SFORCE <lb/>
, sans légende ni revers ; <lb/>
médaille carrée, longue. Haut. 4 c. <lb/>

143. Jehu-Galeas Sforce. Buste à g. io. GZ.&apos;P. nux <lb/>

MEDioLAM. Plomb sans revers. 10 c. <lb/>

144. François Sforce. GALEAS-MARIE SFORCE. Tête à dr. <lb/>

FR. SFORTIA VICECOMES, etc. <lb/>
Tête à g. GALEAS JfAR!\ <lb/>

SFORTIA VICECOMES; etc. 4 c. <lb/>
145. -FR. SFORTIA VICECOMES. Buste à dr. <lb/>

JO. FIt. ENZOLAK <lb/>

PARME.NSIS OPUS. Un Chien près d&apos;un aibre. 4 c. <lb/>


146. Isabelle. ISABELLA ARAGONIA DUX. Buste à dr. TY. CASTI-<lb/>

TATI VIRTUTE Q. INVICTAE. Femme assise près d&apos;un palmier ; <lb/>
elle tient une palme et un bâton enroulé d&apos;un serpent. <lb/>

4 c. <lb/>

147. François SCtu-ce. Buste à g. FRANCISCUS SFORTIA <lb/>

VICECOMES DUX ML!. QUARTUS. TY. CLEMENTIA ARMIS PARTA. Le <lb/>

duc, sous un dais, relevant des prisonniers. 4 c. <lb/>

148. François TabelOIlR. Buste de face. FRAN. TABERNA <lb/>

co. LAND. MAGN. CANCELLARIUS AN. LXX. Sans revers. 7 c. <lb/>

149. François II Sforce. Buste à dr. FRANCIS. SF. Il DUCIS <lb/>

MLI. R. Minerve debout. CONSTANTIAE. 3 c. <lb/>

f50. Cardan us. Buste à dr. HIER, CARDANUS AETATIS <lb/>

AN. XLVIIII. ty. Danse de Nymphes et de Sylvains. <lb/>
ONEIPON. 5 c. <lb/>

151. Jacques tle Méllicis. Buste à dr. lA. MED. MARCH. <lb/>

MELEG. ET. CAES. CAP. GNALIS. Z. c. Sans revers. 6 c. <lb/>

VIGEVANO-TRIVULCE <lb/>

152. Jean-JacquesTrivnlre. Têteàg. jACOBUSTRtvuL.F. <lb/>

FRANC. MARESCALUS. FY. EXPUGNATA ALEXANDRETTA, etc. <lb/>
Médaille carrée. 5 c. <lb/>

t53. -10. IA. TRI. MAP. VIGLE. ET FRANC. MARESCAL. Tête à dro <lb/>
TY. ME DUCE TUTUS ALtiBis ASTEA. Femme debout tenant <lb/>
une palme et un caducée. 4 c. <lb/>

151. Jean-FraiiiLeois Trivulce. 10. FRAN. TRI. MAR. VIC. <lb/>

CO. MUSO. AC. VAL. BENT. ET. STOSA. D. Buste à dl*. I}. FUI <lb/>
SUM ERO. Vénus sortant de l&apos;onde. 6 c. <lb/>


FLORENCE <lb/>

x <lb/>

155. Laurent le Magnifique. Buste à g., sans revers-. <lb/>

3 1/2 cent. <lb/>
156. -LAURENTIUS MEDICES, Buste à g. ty. on CIVES SERVATOS. <lb/>

Figure nue et casquée debout; trois personnages nus <lb/>

assis. 3 c. <lb/>

157 -Laurent de Médicte. LAURENTIUS MEDICES. Son <lb/>

buste ir g.; dessous, l&apos;intérieur de la cathédrale de Flo-<lb/>
rence. SALUS PUBLICA. TY. JULIANUSMEDICES. Son buste à g., <lb/>
même intérieur de la cathédrale de Florence. LUCTUS <lb/>

PUBLICus. (Médaille de ANTONIO PALLAINÔLO.) Ayant trait à. <lb/>
la conjuration des Pazzi. 7 c. <lb/>

158. julien de Médieis. Buste à g. MAG. JULIANUS MEDICES.. <lb/>

ty. Femme assise sur des armes et tenant une Victoire <lb/>
dans sa main droite. ; elle est accostée des lettres E. P.;. <lb/>
à l&apos;exergue : ROMA. 3 c. <lb/>

159. -Buste à gauche. MAGNUS IULIANUS MEDICES. La Vertu <lb/>
et la Fortune sa donnant la main. DUCE VIRTUTE COMITÉ <lb/>

FORTUNA MDXIII. 5 C. <lb/>

&quot;x <lb/>

160. Alexandre Ier de Dédiei... Buste à droite.ALEXAX-<lb/>

DER MED. DIJX FLORENTIAE i. ty. La Paix assise portant <lb/>
SUT des armes une torche allumée. FLNDATOR QUIETIS <lb/>

MDCXXXIHI. 4 c. <lb/>

loi. -Même médaille variée. 3 c. <lb/>

162. -aux ALEXANDER MEDICIS. Buste à droite. Sans revers. <lb/>
6 c. <lb/>

163. -Buste à droite. Sans revers. Médaille ovale. Haut : <lb/>

6 c. <lb/>


164. Iiaurenzino. Buste à droite. LAURENTIUS MEDICES. <lb/>

Bonnet de la liberté entre deux poignards, VIII. ID. JAN. <lb/>
Frappée à l&apos;occasion du meurtre d&apos;Alexandre Ier, par <lb/>
Lorenzino, en 1537. Imitation du revers d&apos;un denier <lb/>

de Brutus. 4 c. <lb/>

x <lb/>

165. Lucrèce .Ie Métticis. Buste à gauche. LUCRETIA <lb/>

IIIED. FERR. PHINC. A. A. XIII. Sans revers. Plomb, 6 c. <lb/>

1 <lb/>

1 <lb/>

166. Cosmes ft. Buste à droite. COSMUS MED. FLORENT. ET <lb/>

SENAR DUX Il. Un monument. PULCHRIORA LATENT. 4 c. <lb/>
167. -Buste à droite. COSMUS MED. FLORENT.ET SENAR. DUX. II. <lb/>
IY. Neptune sur un rocher. OPINAR. ILLOR. QUO. MELLIOR. <lb/>

4 c. <lb/>

168. -COSMUS FLORE DUX II. Buste à droite dans une cou-<lb/>
ronne. ty. sALus PUBLICAFLOREN. Florence casquée tenant <lb/>
une victoire. 4 c. <lb/>

169. -COSMUS MED. II REIP. FLOR. DUX. Tête à droite, ij. Hygie <lb/>
debout. SALUS PUBLICA. 3 c. <lb/>

a7&apos;-0. -Tête à droite. COSMUS MED. FLOREN. ET SENAR. DUX H. <lb/>
fy. Deux mains défaisant un noeud. EXPLICANDOIMPLICA-<lb/>
TUR. Argent. 4 c. <lb/>
171. -Tête à droite. COSMUS MED. R. P. FLOREN. DUX II. iy. <lb/>
Neptune, port et navires. THUSCORUM ET LIGURUM, SECURI-<lb/>

TATI ILVA RENASCETFS. 4 c. Argent. <lb/>
172. -Tête à droite. COSMUS MED. FLOREN. ET SENAR. DUX. II. <lb/>
fy. Femmedebout entre un lion et une louve. H. R. ETRU-<lb/>

RIA PACATA. 3 C. <lb/>

17.3, -Tête à droite. COSMUS MED. FLOREN. ET SENAR. DUX Il. <lb/>

ij. Taureau. INMINIITUS CREVIT. 4 c. <lb/>

174. -Buste à droite. COSMUS II. MED. REIP. FLOR. DUX. FY. <lb/>
Capricorne et étoiles. ANIMI CONSTANTIA ET FIDUCIA PATI. <lb/>

4 c. <lb/>


174. -Buste à droite. COSMUS MED. FLOREN. ET SENAR. DUX II <lb/>
iy. Un guerrier, à genoux, tient d&apos;nne main une croix, <lb/>
et rend son épée à un autre guerrier. VICTOR VINCITUR. <lb/>

4 c. <lb/>

176. -Buste à droite. COSMUS MEO. FLOREN. ET SENAR&quot;. DLXIÏ. <lb/>
ty. SICCATIS MARITIMIS PALUDIBUS, etc. 4 C. <lb/>
177. -COSMUS. MEDICES. REIPUB. FLOREN. DUX. Buste à droite. <lb/>
Jt. PUBLICAE SALUTI dans une couronne. 2 1/2 c. <lb/>
178; -Tête à droite. COSMUS MED. FLOREN. DUX. II. IV. Cos-<lb/>
mes Ier sur une estrade, entouré de soldats. CONSTITUTA <lb/>

RESMILITARIS (P. P. GALEOTTI.) 4 c. <lb/>

179. Canaille. Martelli de Medicis. Buste à droite. <lb/>

CHAMILLA MARTELLI DE MEDICI. Sans revers. 4 c. <lb/>

180. François (er. Tête à droite. FRANCIS. MEDICIS FLOREN. <lb/>

ET SENAR. PRINCEPS. 4. Femme debout, deux guerriers <lb/>

à ses pieds. DII NOSTRA INCEPTA SUCCEDUNT 1-564. 4 c. <lb/>

181. <lb/>

-FRAN. M.MAGNI DUOS ETRURIAE Il. FOELICIB. AUSPIC. Buste <lb/>
à droite. IY. HOSPITALES SANCT^E MARIAE TîOVf, AUCTUM. Hô-<lb/>
pital de Sainte-Marie-Nouvelle. 4 c. <lb/>
182. -FRANCIS. MEDICES FLOREN. pRiNCEPS. BuMe à droite. ty. <lb/>

lOANN. PRINC. FLOREN, ET SENAR. ARCHIDUC AUSTRIAE. Buste à <lb/>
droite. 4 c. <lb/>

183. Ferdinand III. FERDINANDUS n MAGN. DUX ETRUR. irr. <lb/>

Buste à droite. Sans revers. 9 c. <lb/>
184. -Buste à droile. FERDINANDUS I, .MAGN. DUX. ETR. III. <lb/>
Sans revers. 8 c. <lb/>
185. -Buste à droite. FERD. MED. MAGN. DUX ETRUR19 ILI. FY. <lb/>
Un saint à genoux suppliant trois étrangers d&apos;entrer <lb/>
dans sa demeure. NE TRANSRAS SERVUM TUUM. 4 1/2 c. <lb/>

186. François de Ittédicis, quatrième fils de Cosmes Il. <lb/>

Buste à droite. D. PRINCEPS FRANCISCUS MEDICES (G. D.F. <lb/>

1613) DUPRÉ. Sainsrevers. 9 c.:, <lb/>

187. -Médaille semblable, mais ov.de, sans revers. Haut: <lb/>

9 c. <lb/>

* <lb/>


188. -Buste à droite. FRANCISCUS MEDICS F. PRINCEPS. SOUS le <lb/>
buste, 1509. Sans revers. 7 c. <lb/>

189. Cositaes IV, Médicis. Buste à droite. COSMUS II. <lb/>

MAGN. DUX ETRURLE mi. Sans revers. 9 c. <lb/>

(---ï <lb/>

190. marie-Madeleine, archiduchesse d&apos;Autriche. Tête <lb/>

à gauche. MAR. MAGDALEN/E ARCH. AUST. IIfAG. ETR. Sous le <lb/>
buste (G. D. F. 1613) DUPRÉ. 9 c. <lb/>
191. -Buste à gauche. MARIA MAGD. ARCHID. AUSTR. MAG. <lb/>

DUX ETR. Iy. Buste à droite. FERDINANDUS Il. DUX ETRUR. <lb/>

4 c. <lb/>

192. (1lari8tialla. Buste à droite. CHRISTIANA. TRINC. LOTHAR. <lb/>

MAG. DUX HETRUR. 1592. fy. Buste à droite. FERDINANDUS <lb/>
MAG. etc. 4 c. <lb/>

193. ]FeiL-diiviiand de Médicis. Buste à g.; dessous, <lb/>

(AH.) FERDINANDUS Il. MAGN. nux ETRUR. Jt. Une branche <lb/>
de rosier. GRATIA. OBVIA. ULTIO. QUAESITA. 5 c. <lb/>

194. COSlile de lUédieis. Buste à g. COSMUS III. PRINC. <lb/>

AETRUR. fy. Un navire en mer. CERTA FULCENT SIDERA. <lb/>
4 cent. 1/2, <lb/>

195. Jean de lfIédieis. Buste à g. GIOVANNI DE ME-<lb/>

DICI. Buste à g. Sans revers. 5 c. <lb/>

196. Violalule Béatrix. Buste à dr. VIOL. BEATR. PR. <lb/>

BAV. MAGN., ETR. PR. Sans revers. 9 c. <lb/>

197. Guadayni (Thomas). THOMAS DE GUADAGNIS CIVIS FLO-<lb/>

RENTINUS NOBILIS. Buste à g. Iy. Ecusson. 10 c. <lb/>
198. -DE GUADAGNIS. CI. FLO. Buste à g. ty. Grande légende <lb/>
en douze lignes. 10 c. <lb/>

BOLOGNE <lb/>

199. Galeas Marescotti. Buste à dr. GALEASIUS MARESCO-<lb/>

TUS DE CALVIS. BONONIEN. EQUES AC SENATOR OPTIMUS. ty.Fi-<lb/>


-gure assise sur des armes, tenant un livro. OPUS SPE-<lb/>
RANDEI. Plomb. 10 c. <lb/>

&quot;&apos;200. Al1tlré Bentivoglio. Tête à g. ANDREAS BENTIVOLlJS <lb/>
BONON. COMES AC LIBERTATIS PATRIAE SPLENDOR. Sans n-<lb/>

vers. Plomb. 9 c. <lb/>

201. Cornélius Bentivoglio. Buste à dr. CORNELIUS <lb/>

BENTIVOLUS, 1577. Sans revers. Plomb. 6 c. <lb/>

FERRARE <lb/>

&apos;202. Hercule d&apos;Este. HERC. DUX FERRARIE IIII. Buste à <lb/>

dr. ty. Femme assise sur un canon, tenant une cor-<lb/>
beille de fletirs. A c. <lb/>

203. Alfonse d&apos;Esté. Alphonse assis tenant le château de <lb/>

Ferrare; dessous, Horace Malegotti à genoux. fy. Pal-<lb/>

mier. HORATlUS MALECUTIUS HUMJLIS SERVUS 1 576. 4 C. <lb/>

204. Simon RufOni. Buste à g. SIMON RUFFINUS MEDIOLANI <lb/>

FERRARIE QUE, etc, Ti/. Un homme debout sur un paon, <lb/>
tenant un manuscrit à la main. OPUS SPERANDEf. 9 c. <lb/>

MANTOÙE <lb/>

:205..Jean-Fran,ois de Gonzague. Buste à g. IOANJOES <lb/>

FRANCISCUS DE GONZAGA. CAPIT. MAXIM. ARMJGERORUM,etc.1..e <lb/>

duc à cheval avec son écuyer. OPUS PISANI PICTORIS. <lb/>

10 c. <lb/>

206. -La même médaille en plomb. <lb/>

207. François 4Ie Gonzàgue. Buste à dr. D. FRAN-<lb/>

CISCUS GGN. D. FRED. III. MANTUE. F. SPES. PUB. SALUSQ.-F. <lb/>

REDIVTVI. l)&apos;. Figure debout, eutre le Feu et l&apos;Eau, tenant <lb/>


une lance et une corbeille, sur laquelle est écrit : CAU-<lb/>
TIUS ; sur la base MELIOLUS DICAVIT. 9 C. <lb/>

208. Vincent Ier. VIN. C. DUX. MANT. IIII ET MONT. F. Il. <lb/>

Buste à g. IV. A FUNDAMENTIS EREXIT, 1590 dans un écus-<lb/>

son. 4 c. <lb/>

209. Frédéric. Buste à g. FREDERICUS DUX MANT. ET MAR. <lb/>

MONT. F. ty. Deux femmes au pied d&apos;une croix; au bas, <lb/>

un cadavre, HIC EST VICTORIA MUNDI, 3 c. <lb/>
210. -FREDERICUS Il MARCHIO MANTUE V. Buste à g. ty. FIDES. <lb/>
Un autel sur un rocher. (IOANNES MARIA POMEDELO). 3 c. <lb/>

211 <lb/>

. -P. FED. MANT. l&apos;RiNC. XII AN NATO. Buste à g. ty. Mars <lb/>
armant un enfant, qui est entouré des Grâces. MARS <lb/>

ARMA DOCET QUEM DOCUI. 5 C. <lb/>

212 <lb/>

. <lb/>

Ferdinand. Buste àg. FERDIN. DUX D. G. MANT. VI. ET <lb/>

M. FER. mi. ty. Le Soleil. LUCE NON MUTUAR. Médaille <lb/>
ovale. H. 4 c. <lb/>

213. Vincent Il. Buste à g. VINCENT II, D. G. DUX MANT. V. <lb/>

(g. MORONL), dogue. FECIT TAl\TUl\I INFENSUS. 4 1[2 c. <lb/>
214. -La même médaille en argent. <lb/>

215. Chartes 1er. Buste à dr. CAROLUS 1 D. G. DUX MAN. T. <lb/>

ME. F. ET G. Sous 1^buste: G. MORONI 1528. ty. L9 Soleil <lb/>

entouré des signes du zodiaque et d&apos;étoiles, éclaire le <lb/>
globe terrestre. NEC DEVIO NEC RETROGRADIOR. Argent <lb/>

4 c. <lb/>

216. CAROLUS I. n, G. DUX MANT. ET AN. F. ET G. Buste à dr. fy. <lb/>
Écusson au-dessus d&apos;une couronne sur laquelle on lit : <lb/>

MORELLO. 3 c. <lb/>

217. François IV. FRAN. IV. D. G. DUX MANT. V. MONTFER. <lb/>

m. AN i. AET. XXVI. Buste à dr. ; dessous (G. Dupré f. <lb/>

1612. 15 c. <lb/>

218. Coradus. Buste à dr. CORADUS GONZAGA ALOSII Il FIL. <lb/>

Sans revers. 8 c. <lb/>


il 9. Ferdhlallll, cardinal. FER. CARD. D.G. DUX MANT MON-<lb/>

TIS F. CAROLI VI..GUAST., etc. Buste à g. J}. CERTISSIMA <lb/>
SIGNA SEQUUNTUR. Le Soleil ee les signes du zodiaque. <lb/>

5 c. <lb/>

x <lb/>

220. Bautia. Buste à dr. DIVA ANTONIA BAUTIA DE GONZ. P. M. <lb/>

Buste à dr. iy. Diane dans un char traîné par Pégase. <lb/>

SUPEREST SPES. 4 C. <lb/>

22t. Clara. Buste à dr. CLARA DI GOSZ. COMITI MONT. PEN-<lb/>

SIER. Il ET DELPHINA ALME. ty. Même tète et même lé-<lb/>
gende. 6 c. <lb/>

222. ftlar ie-]Wadeleine. MARIA MAGDALENA DE GONZÀGA <lb/>

&apos; MARCHIONISSA, ETC. Buste à g. fy. Une colombe entre deux <lb/>
rameaux sur un livre ouvert; sur la base : (MELIOLUS <lb/>

&apos; DICAVIT). 5 c. <lb/>

223. -Buste à dr. MAGDALEMAMANTUANA DIE. XX. NO. M. CCCCC. <lb/>
nIl. Un Génie poursuivant le Temps. BENE HANC CAPTAS <lb/>

ET CAPTAN TENETO. 4 1/2 C. <lb/>

224. Hyppolite. Buste à g. HYPPOLYTA GONZAGA FERDINANDI <lb/>

F!LIA. AN XVI. (ÂEÛN AFHTliNOC,).l ty. PAR UBIQUE POTES-<lb/>

TAS. Diane partant pour la chasse, suivie de ses chiens. <lb/>

6 c. <lb/>

225. -Buste à g. HIPPOLYTA, etc. fy. VJRTUTIS, FORMÉE Q. PRAE-<lb/>

VIA. Figure allégorique dans un char traîné par Pé-<lb/>

gase. 7 c. <lb/>

• 226. -HYPPOUTA GONZAGA, etc. TY. NEC TEMPUS NFC A ETAS. <lb/>
Figure entourée d&apos;instruments de physique et de mu -<lb/>
sique. 6 c. <lb/>

227. Anne-Isabelle, ANN. ISAB. D. G. MANT. MONT. CAR. <lb/>

VILL. GUAST., etc. Buste à g. ty. OCOLI llEl SEMPER AD DO-<lb/>
MINE». Un aigle regardant le soleil. 5 c. <lb/>

-<lb/>

228. -La même médaille en argent. 6c. <lb/>


MALATESTA RiMINI <lb/>

x <lb/>

229. Sigismontl. Buste èt g. SIGISMONDUS PANDULFUS DE MA-<lb/>

LATESTIS S. RO. ECCLESIAE. C. GENERALIS. fy. château de <lb/>
Kimini. CASTELLUM SISMONDUM ARIMINENSE MCCCCXLVI. Mé-<lb/>
elai1le de Matheo de Pastis. 8 c. <lb/>

230. -Même médaille. 8 c. <lb/>

231. -Mêmes tête et légende. IV. La ville de Rimini assise <lb/>
sur des éléphants. MCCCCXLVI. 8 c. <lb/>
232. -SIGISMONDUS P. D. IIIALATESTIS. S. R. ECCL. C. GENERALIS. <lb/>

Buste à g. Femme assise entre deux tours, dont l&apos;une <lb/>

se brise. iIICCCMCLVI. 4 c. <lb/>
233. -SIGISMONDUS PANDULFUS MALATESTA PAN F. Buste à g. <lb/>
ij. PRAEC. AR1MINI TEMPLUM AN. GRATINE V. F. M. CCCC. L. Fa-<lb/>
çadede l&apos;église de Saint-François, à Rimini. (Matteo <lb/>
de Pastis.) 4 c. <lb/>

234. Isotte. Buste à dr., avec une longue coiffure pen-<lb/>

dante. D. ISOTTAE ARIMINENSI. IV. Éléphant M. CCCCXLVI. <lb/>
9 c. <lb/>

235. -Buste à elr. la tête voilée. ISOTE ARIMINENSI FORMA ET <lb/>

VIRTUTE ITALIE DECORI. IV. Elrphant. OPUS MATHEI DE <lb/>

PASTIS M CCCCXLVI. 9 C. <lb/>

236. -Buste à coiffure pendante. D. ISOTTAE. ARIMINENSI <lb/>
ij. Un livre. ELE(;IE. 4 c. <lb/>

237. -Buste à dr. à la tête voilée. D. ISOTT.£ ARIMINENSI <lb/>

MCCCCXLVI. fy. Un livre. ÉLÉGIE. 4 c. <lb/>

238. IAéonitlas Malatesta. Buste à dr. LEONIDES MALA-<lb/>

TESTA. CAROL. F. FIL. MAR. ROM. III. IV. DEJANIRA CORPOSA <lb/>

MALATESTA UXOR DILECTA, 1630. Buste à dr. <lb/>

239. JfIalateste. Buste à g. MALATESTA REST. AFUN. ty. Buste <lb/>

à g. AT:RFLIA S. UXOR. MDLI1II. 2 1/2 C. <lb/>



248. Isabelle (l&apos;Este. ISABELLA ESTEN. MARCH. MA. Buste&apos; <lb/>

à g. FY. ERGO BENEl\fERENTOEI. Hygie et un serpent; au-<lb/>

dessus, le Sagittaire. 4 c. <lb/>

249. t.éoMore (l&apos;Este. Buste à g. LEONORA ESTENSIS A. <lb/>

A. xv. Sans revers. 4 c. <lb/>

250. Octave ttEste Tète à g. COME. OCT. TASSONUS P. P&lt;. <lb/>

ESTEN. fy. Monument, ARCE ANTIQUA LABENTE KOVAlU EX-<lb/>

TlWXIT. 6 C. <lb/>

251. lIorsius. Tête à g. OOMINUS BORSIUS MARCHIO ESTENSIS. <lb/>

I}. Sans légende, une ancre. 5 c. <lb/>

BRACCIANO <lb/>

251. Jordan II. Tête à dr. PAUL IORD. 11 D. G. AXG. C. <lb/>

BRACC. DUX SRI. P. 1621. iy. PLUMB. P. INSULARUM ILVAE. <lb/>

PLAN, ET ART. D. Dans le champ, une plaque, sur la-<lb/>
quelle on lit : RELUCTANTE FORTUNA CORONATA VIRTUS ILLUS-<lb/>

TRIOK. 4 C. <lb/>

252. -Buste à g. PAUL lORD. Il. URSINUS. BRACC. DUX. P. P. <lb/>

FY DUX ANG. COM. ET SINE TE. S. R. I. PRINC. P. P. 1635. <lb/>

La Fortune avec sa roue. 3 c. <lb/>
253. -Tête à dr. PAUL lORD. Il. ANG. C. BRACC. DUX. S. R. I. <lb/>

P. 1621. ty. Pallas debout, UT UTRUM QUE TEMPUS. 3 C. <lb/>

MIRANDOLE <lb/>

254 Jean Tic. Buste à dr IOANNES PICUS MIRANDULENSI. FY. <lb/>

Les trois Grâces debout. PULCHRITUDO AMOR VOLUPTAS. <lb/>

8 c. <lb/>

255. Alexamlre Pie. Buste à g. ALEXANDER PICUS PRINC. <lb/>

MIRAND. IIIAHCHIO. COM. J}. Une église. ETERNIT. TEMPLO. u. <lb/>
AUGL&apos;ST. ECCL. D. DICATO 1606. 4 c. <lb/>


VAL Dl TARO <lb/>

256. Sitinola. SPINOLASACRI ROMANI UIPERII. AC VALlSTA,RI,.etC., <lb/>

écusson. iy. Un rocher en mer; sur une bandelette on <lb/>
lit : AVVESTEO PESAR. 7 C. <lb/>

PERSONNAGES ILLUSTRES ITALIENS <lb/>

ARCHITECTES <lb/>

257. Agrippa. Tête à dr. CAMILLUS AGRIPPA AKT F. lY. <lb/>

Guerrier courant après la Fortune et la saisissant aux <lb/>

cheveux, VELIS. NOUS VE. 4 C. <lb/>
y <lb/>

258. Dominique Fontana. Tête à dr. DOMINIC. FONTANA <lb/>

CIV. RO. COM. PALAT. ET EQUES AUR. ty. Obélisque. EXNER. <lb/>

CIT. TRANSTULIT. ET EREXIT JUSSU. XYSTI-QUINTI. PONT. OFT. <lb/>

MAX. 1586. 4 c. <lb/>


263. Carafla. ANDREAS CARltAFA SANTE-SEVERINE COMES. <lb/>

Buste à dr. TY. CONTERET CONTRARIA VIRTUS. Ecusson entre <lb/>
une épée et un niveau. 7 c. <lb/>

264. Collato. Buste à g. 10. BAPTISTA Il. DE COLLATO. CO. ET. <lb/>

c. fy. Épée, palme, écusson surmonté d&apos;un heaulme. <lb/>

POST TENEBRAS SPERO LUCEM M. D. L. X. 4 c. <lb/>

265. Doria. Buste à dr. derrière un trident. ty. Une galère. <lb/>

4 c. &quot;V»»-/&quot;&amp;-<lb/>

9A <lb/>

266. Doti. Buste à dr. DOTUS PATAVUS MILITIE PREFETUS PROP-<lb/>

TER RES BENE GESTAS.TY. CONSTANTlA, femme debout ap-<lb/>
puyée sur un cippe. 6 c. <lb/>

267. Jacques de Cai&apos;i&apos;at&apos;ia. Buste à dr. JACOBUS GRAN-<lb/>

DIS DE CARRARI A PATAYII DE: AN 1U.CCCXVIII. <lb/>

Écusson <lb/>

surmonté d&apos;un heaulme. OBIIT ANNO. DO. MCCCXXIIII. 7c. <lb/>

268. Oltliolioili. ANTON US OTTHOBON. CAP. GEN. S. R. E. <lb/>

Sous le buste (cios. ORTOL. F.). Iy. La Religion et trois <lb/>
autres personnages allégoriques traînés dans un char <lb/>
au-dessus de la mer, par la. louve et le lion de Saint-<lb/>

Marc. CIVITATES IMP10RUM DESTRUET DNS. ET LATOS FACIET <lb/>

TERMOS FIDEI. 7 C. <lb/>

269. Nieolas Picciuino. Tête à g. coiffée du mortier. <lb/>

l}. Griffon allaitant deux enfants. Sur son collier : <lb/>

PERUSIA. -NI. PICINUS BRACIUS. PISANI. P. OPUS. Q. C. 9 C. <lb/>
270. La même médaille en plomb. <lb/>

271 <lb/>

. Nieolas Orsini. Tète à g. NIC. URS. PET. ET. NOL. <lb/>
COMES. SIP. DU. no. VE. ARMOR. CAP. cNRALis. n. Guerrier à <lb/>

cheval. NIC. liRS. PETILIANI, etc. 4 c. <lb/>

272. Strozzi. Buste à dr. PETRUS STROZZIUS PHI.|T. fy. Cheval <lb/>

libre. 0 QUASI DULCIS EXERCITUI LIBERTAS. 4 c. <lb/>

273. Tadilin». Buste il g. GABRIEL TADDIN. BERG. EQ. HIER. <lb/>

CAES. TORMENT. PRAEF. GEN. l}. Une batterie de canons. <lb/>

UBI. RATIO. IIH. FORTUNA. P FUGA. lUoCCCCCXVIII. -4 c. <lb/>


274. N&apos;ieolas Todinas. Tête. à dr. NICOL. Tonn? AN(&apos;. <lb/>

ARCIS, etc. IY. Le château Saint-Ange. 4 c. <lb/>

275. François Ie1 de Carrare. Buste à dr. FRANCISCUS <lb/>

DE CARRARIA. ty. Ornements divers. DIE PRIMA JUNII RECU-<lb/>

PERAVIT PADUAM. 3 C, <lb/>

JURISCONSULTES <lb/>

276. Arrigoni. Buste à dr. PAULUS ARRIGONUS SENATUS ME-<lb/>

DIOL. PRISES. IV-La-Justice assise. JUSTITIA CAR. CAES. ET <lb/>

PHILIPPI REGIS SERVAJA. 3 C. <lb/>

27-7. Tiberio DeeiaDO. Tête à dr. TIBERIUS DECIAius JUR. <lb/>

CONS. UTINENSIS AN xv. <lb/>

Un homme à genoux devant <lb/>
une femme assise; à ses côtés, la Paix et la Justice. <lb/>
HONESTE VIVAS ALTERA, etc. 3 C. <lb/>

278. Horace Fuseo. Tôle à dr. HORATIDS FUSCUS ARIMI-<lb/>

NIEN. J. C. fy. Femme assise sommeillant; derrière, <lb/>

-l&apos;Abondance. NON SEMPER, 1589. <lb/>

279. Antoine de BoseHi. Tête à dr. A.\&apos;TONIUS DE ROY-<lb/>

SELLIS. QUI. MONARCHA SAPIENTIE. ty. Homme assis. CELI-<lb/>

TUM BENEVOLENDI CH. 4 C. <lb/>
* <lb/>

280. Jean-Iiouis TUlleano. Tête à g. IOANNES ALOISIUS <lb/>

TUSCA. MDITOP.. CAM. ij. Neptune sur .son char. VICTA <lb/>

JAM NURSIA FATIS AGITUR, 4 C. <lb/>

MÉDECINS <lb/>

281. Becart. Tête à dr. BARTHOLOM. BECARIUS BONON. PHIL. <lb/>

MED. ij. UNUS INSTAR OMNIUM. Moïse assis contemplant le <lb/>

Soleil. 6 c. <lb/>

282. M. Ant. Passeri. Tête à dr. ANTONIÙS PASSERUS PA-<lb/>

TAviN. IY. Deux ligures enlacées, PIIILOSOPHIÀ COMITÉ <lb/>

RECREDIMUR. 4 C. <lb/>


! <lb/>

283. François Redi. Buste à dr. FRANCISCUS REDI <lb/>

MDCLXXVII. ty. Un navire. SONO L&apos;MIO SEGNIO E L&apos;MIO CON-<lb/>

FORTO SOLO. 6 C. <lb/>

PEINTRES <lb/>

284. Iieone lieoiti. Sa tête à dr. entourée de chaînes. <lb/>

Buste à dr. de l&apos;amiral Doria. ANDREAS DORIA PP. <lb/>

4 c. <lb/>

285. Jean Lonullazo. Tête à g. 10. PAULUS LOMATIUS. <lb/>

Mercure, Vénus et un troisième personnage debout. <lb/>

UTRIUSQUE. 5 c. <lb/>

286. Titien. Tête de trois quarts, VERA TITIA-%L EFFIGIES. Des-<lb/>

sous, VARIN. Sans revers. 10 1/2 c. <lb/>

287. Léonard de Vinci. Son buste à g. LEONARDUS \!N-<lb/>

CIUS FLORENTINUS. 1)&apos;. Une plume et un pinceau en sau-<lb/>

toir. SCRIBIT QUAM SUSCITAT ARTEM. 6 C. <lb/>

288. JBaceio Balulillelli. Tète à dr. BACCIUS BAN. SCUI.P. <lb/>

FIO. W. Dans une couronne : CHANDOR ILLESIS. 4 c. <lb/>

POÈTES <lb/>

x <lb/>

289. P. Aretin. Buste à g. DIVUS PETRUS ARETINUS. ty. La <lb/>

Vérité nue assise couronnée par une Victoire; à ses <lb/>
p eds, un satyre (VERITAS ODIUM PARIT). 6 c. <lb/>

290. Arioste. Tête à g. LUDOVICUS ARIOST POET. fy. Ruche <lb/>

enfumée. PRO BONO MALUM. 3 1/2 c. <lb/>

291. Délia Casa. Buste à g. MONSIGNOR GIO DELLA CASA <lb/>

ORATOR ET POETA. FLO. Sans revers. 4 c. <lb/>

292. Mantes. Buste à dr. DAMES POETA CARIS, PRIMUS. Sans <lb/>

revers. 4 c. <lb/>

293. Pétrarque. Buste à dr. FRANC, PETRAR. Sans revers. <lb/>

4 1/2 c. <lb/>


294. Homère. Buste à dr. OMHPOC. fy. Assemblée de dieux, <lb/>

et déesses. 4 1/2 c. <lb/>

295. Tasse. Tête à elr. TORQUATUS TASSUS. Il. Une licorne <lb/>

au pied d&apos;un rocher. 5 1/2 c. <lb/>

Cc/cumutu^) <lb/>

296. Azzio Syncero. Tête à g. ACTIUS SYNCERUS. !}l. La <lb/>

Naissance de Jésus-Christ. 3 1/2 c. <lb/>

297. Benoît Varclii. Tête à dr. B. VARCHI. Homme cou-<lb/>

ché sous un arbre, C081 QUAGOCIf SI GODE. 5 c. <lb/>

THÉOLOGIENS <lb/>

298. Châties Bandiiii. Buste à dr. CAR. BANDINUS <lb/>

LEG., etc. ty. Saint Jean-Baptiste assis. 1O.:-BAP. COLL. <lb/>
MACER SOC. IESU. 4 c. <lb/>

299. Bernard, évêque. Buste à g. BERNARDUS EPS. TRIDEN-<lb/>

TINUS. AETATIS XXXV. ty. Deux écussons; au-dessus, un <lb/>
bonnet d&apos;évêque. Plomb. 6 c.-<lb/>

300. Beraardini. Buste à g. FRANCISCUS SENESISBERNARDI-<lb/>

NUS. l}. Écusson. A. D. M. V. XX. BER. FRAN FUNDAVIT HANC <lb/>

DOMUM. 4 C. <lb/>

201. Philippe tle lUéilieis. Buste à g. PHILIPPUS DE <lb/>

MEDICIS ARCHIEPISCOPUS PISANUS; sous le buste, l&apos;éçussoll <lb/>
des Médicis. iy. Le Jugement dernier. ET IN CARNE MEA <lb/>

VIDEBO DEUM SALVATOREM MEUM 5 c. <lb/>

302. François COllunelltlone, poète vénitien. Têfe à g. <lb/>

FRANCESCU COMENDUNI. ty. Personnage à deux faces, <lb/>
tenant une épée; à ses pieds, l&apos;Amour. AMICITlA. 4 c. <lb/>

303. Louis, patriarche d&apos;Aquilée. Tête à dr. L. AQUlIAE-<lb/>

JIEXSIUM PATRIARCA ECCLESIAM RESTITULT. ij&apos;. Des troupes <lb/>
se dirigeant vers une église, ECCLESJA RESTITUTA EX ALTO. <lb/>
4 c. <lb/>


304. Paul Pellieani, né en Alsace. Tète à g. PAULUS <lb/>

PELLICANUS ..ETATIS S. XXX. A. M. D. LVI. fy. Pélican. FILJlJ-<lb/>
nnt CHARITATI. 5 C. <lb/>

305. Philippe Pirovani. Buste à dr. PHILIPPIS PIRO-<lb/>

VANUS s. ROT.E ROMAND DECANUS. ty. Un vaisseau. SALIS <lb/>

NOSTRA A DOMINO. 8 C. <lb/>

306. Pomponatio. Buste à dr. L. POMPONATIUS MAN. PHILO-<lb/>

SOPHUS ILLUSTRIS. ty. Aigle apportant une couronne à <lb/>
l&apos;agneau pascal. DUPLEX GLORIA. 4 c. <lb/>

307. Thomas. Buste à dr. THOMAS PHILOLOGUS RAYERAS <lb/>

ty. Un aigle apportant un enfant à allaiter à une femme <lb/>

4 c. <lb/>

PERSONNAGES DIVERS <lb/>

308. Caracalla. Tête jeune à g. ANTONINUS PIUS AUGUSTVS. <lb/>

ty. Deux Génies funèbres assis près d&apos;une tête de mort. <lb/>

10 SON. FINE MCCCC.LVI. (Boldu). 8 c. <lb/>

309. Caesi. Buste à dr. FED. OESIUS LYNC. PRINC. ET INST. <lb/>

PISA. SPMNIM CAELER. IY. Pallas debout. CAESIA PALLAS. <lb/>
4 c. <lb/>

310. RobertDalltis. Buste à g. ROBERTUSDANTIS CASTELLIO-<lb/>

NENSIS FIOREN. IV-Femme debout implorant le ciel. <lb/>

ISPERO IN DEO AN XXVIII. 7 C. <lb/>

311. Jfules Marosi. Bus&apos;e à g. IUL. MARAS. OPTIM. INDOL. <lb/>

ADOL. ty. Dans une couronne, LYSIPPLS AMICO OPTIMO. <lb/>

3 c. 1/2. <lb/>

312. JacquesFruetuosi. JACOBUSFRUCTUOSIIN&apos;DICUS P.P.!. <lb/>

Buste à d. fy. Un palmier. A FRLCTIBUS EORIM COGNOSCI:-<lb/>

TIS EOS. 5 C. <lb/>


313. Nieolas Galirurio. Busle à dr. FRANCISCUS. M. NICO-<lb/>

LAUS GABRURIUS. PATRICIUS FLORENT. AET. S. LI. M.DCC XXX. <lb/>

ty. Orphée debout, et deux figures allant au Mont <lb/>
Parnasse, CARPAMUS DULCIA. (Pers., sat. v). 9 c. <lb/>

314. Livie Odegealchi. Tête à dr. LIVIUS I ODESCALCUS. <lb/>

Sous le buste (ANT. DE JANUARIO). J:}. Génie debout <lb/>
tenant une corne d&apos;abondance. D. G. SIRM ET BBAG. <lb/>

DUX, etc. 3 c. <lb/>
315. Buste à g. LIVIUS ODESC. D. G. SIRM. BRAG. D. 1600. Un <lb/>

port de mer, TUETUR ET ARCET. 6 c. <lb/>

316. -Buste à dr. LIVIUS I ODESèALCUS. Dessous (s. URBANI op). <lb/>

4 c. 1/2. <lb/>

317. Julien Partieini. Buste à g.. GIULIANO PARTICINI <lb/>

M.CCCC LXXXXII. 4. Femme implorant le soieH. LN IIEO <lb/>

ISPERO AN XXII. 6 c. 1/2. <lb/>

318. Jenn-Baptiste Pignae. Buste à dr. JO BAPflSTA <lb/>

PIGNAE. iy. Pâtre assis, Femme debout, etc. Plomb. <lb/>

6 c. 1/2. <lb/>

319. Planelleio. Buste à g. PLANCHEIUS, eta. 31. 1544. <lb/>

Plomb sans revers. 8 c. <lb/>

320. Saomiano. Buste à g. D. HIERONYMUS SAORNIANUS <lb/>

OSOPI. Figure nue tenant la ville d&apos;Osope. DEFENSUM OSO-<lb/>
.PUM IN JESU. 5 c. <lb/>

321. Seotti. Buste de face. EFFIG. HIERONIMI SCOTTI PLACENT. <lb/>

Palme et laurier, UT CUM QUE. Ovale. Haut. 7 c. <lb/>

322. Constance Sforee. Buste à g. coNSTANTIUS SFORTIA <lb/>

DE ARAGOXIA, etc. ty. Château-fort. INEXPUGNABILE CASTEL-<lb/>

LUM CONSTANTIUM PISAUREXSE. 8 c. <lb/>

323. Philibert de Savoie. Buste à dr. PHILIBERTLS I»UX <lb/>

SABAUDIE. ty. Un-roi couronné assis sur son trône,, <lb/>
entouré,de .ses.Sujets. Q. NOJ PATER PATllI l&apos;HILIP. CUNC-<lb/>

TANDO RESTITUT. 4 C... <lb/>


324. Allons, br. Buste à g. ALFONSUS BR. liE TROTT. <lb/>

DUC FISCI FE. GUB. Médaille en plomb sans revers. <lb/>
7 c. <lb/>

325. Taddeug IVfanfredus. Buste à g. TAnOEUS MAX-<lb/>

FREDUS COMES FAVEXTI. ET MOLEO. DAC. INCLITI, etc. R/. La <lb/>
Fortune assise. SOLA VIRTUS HOMINEM FÉLICITÂT. A l&apos;exer-<lb/>

gue (OPUS 10 FR. PAPIENSIS). 5 C. <lb/>
326. -Buste à g. PEREGRE. PRISCIA. FERR. RO. EQUI. COM. Q. <lb/>
Médaille en plomb sans revers. 7 c. <lb/>

327. -Buste à g. GEN!UM MORES FORMAM. TIBI PULCHEB, <lb/>

APOLLO. D. Jt. Une licorne ailée; dessous, OPUS SPERANDFI). <lb/>

5 c. <lb/>

328. Antoine Viiicitfiierra. Buste à g. ANT. VINCI-<lb/>

GUERRA REIP. VENET. A. SECRETIS IXTEGERRIML&apos;S. ty. Gé-<lb/>

nie de la Musique traîné par des cygnes. C,ELO MI SA <lb/>

BEAT. (OPUS SPERANDEI). 8 C. <lb/>

329. -Buste à dr. UN.&quot;. TI. DIRO. ALTRA. TI. FEHO. Sans re-<lb/>

vers. 7 c. <lb/>

&lt;&gt; <lb/>

330. -Buste à g. N A. Sans revers. 8 c. <lb/>

DAMES ILLUSTRES ITALIENNES <lb/>

331. IVIai&apos;ia Aragonia. Buste à dr. derrière, une cou-<lb/>

ronne. MARIA ARAGONIA D. 4 C. <lb/>

332. Lipa Ariosta. Buste à dr. LIPA ARIOSTA. 11. Mer-<lb/>

1 <lb/>

&quot; <lb/>

cure apporte une couronne à Vénus,qui est.-près de <lb/>
Diane. DIGNIORI DICANDA. Haut. 8 c. <lb/>

333. Kicolossa Bacci. Buste à g. NICOLOSSA BACCI I)E <lb/>

VASSARI. Plomb. 6 c. <lb/>

334. «lu lia Barotyria. Buste à g. JULIA BAROTYRIA nE <lb/>

BAIARDJ. Sans revers. 5 c. <lb/>


335. IJanra Bagsi. Buste à g. LAURA. MAR. CATH. BASSI <lb/>

BON. PHIL. DOCT. COLLEG. LECT. PUB. iy. Minerve et la <lb/>
Science près d&apos;une sphère, SOLI QUI lUSVIDISSE MINERVAM. <lb/>

7 c. <lb/>

336. Buste à g. BEATRICE LANG, S. AR. DI VISONA. Sans revers. <lb/>
5 c. <lb/>
337 Buste à dr. LEOXORAE. CAMB. UXORIS. Sans revers. 7 c. <lb/>

338. Violante Canosa. Buste à dr. VIOLANTE CANOSSA, <lb/>

SUA MOGLIE. ty. Buste à dr. DEL CONTE FEDERICO SA-<lb/>

RKGO. 5 C. <lb/>

339. Isabel CaratTa. Ecusson. ISABELLAE CARAFAE nu-<lb/>

CISSE, etc. fy. La Religion près d&apos;une église. EUGIT SIBI <lb/>

MARIA OPTIMAM PARTEM. 7 C. <lb/>


348. Maurona. Buste à dr. ANNA MAURONA STAMPA MARSO. <lb/>

J}. Buste à g. 10. CAR. MORO. FIDEI CATH. PUGN. 4 C. <lb/>

349. Kangona. Buste à dr. ARGENTlNA RANGONA PA DICAVIT. <lb/>

iy. Un Génie couronnant une femme, un Fleuve cou-<lb/>
ché. FIDES ET SANCTA SOCIETAS. 6 C. <lb/>

350. Clementia Bonlana. Buste à g. CLEMENTIA HO-<lb/>

MANA. Sans revers. 4 c. <lb/>

351. Rubea. Tête à g MAGDALENA RUBEA MORIB. ET FORMA <lb/>

INCOMPARABILIS. 1)&apos;. L&apos;Amour attaché à un arbre. CESS&apos; <lb/>
DEA MILlTATlS, etc. 5 C. <lb/>

352. Sacral. HIERONIMA SACRATA MDLV. Buste à dr., sans <lb/>

revers. 7 c. <lb/>

353. Camille S foree. Buste vu de trois quarts. CAMILLA <lb/>

SFOR. DE ARAGONIAMATRONAR. PUDICISSIMA PISAURI DOMINA. JY. <lb/>

Femme assise sur une licorne et un bélier. SIC ITIÎR AI) <lb/>

ASTRA. (OPUS SPERANDEI.) 8 Cent. <lb/>

354. Sansedoni. Buste à dr. CATHARINA SANSEDONI MARSILI <lb/>

NOB. SENENSIS, 1720. 11. Le Temps fauchant des jeunes <lb/>
filles. NON EST VICISSITUDO. 9 c. <lb/>

355. Trotti. Buste à èr. GINEVRA TROTTI. A. A. XXIII. Plomb, <lb/>

sans revers. 6 c. <lb/>

356. &quot;Veclii. Buste à dr. VIRGINIA VECHI. Plomb. 3 c. <lb/>

357 <lb/>

# <lb/>

-Buste de femme à g. ET LONGIUS VIVAT SERVATA <lb/>

FIDE. Un homme portant des fruits sur sa tête ; à côté <lb/>
de lui, l&apos;Amour. IOANNES MARIA TOMEDELLO VERONESIS F. <lb/>
5 c. <lb/>

358. Kugeria. Buste à dr. CAMILLA RUGERIA. Plomb. (j e. <lb/>

112. <lb/>


MÉDAILLES FRANÇAISES <lb/>

359. Charles VII. Le roi à cheval-DEUS KAROLUS .MAXIM <lb/>

MUS AQUITANIORUM DUX ET FRANCORUM FILIUS. TY. Le roi aS-<lb/>

sis sur son trône. DEUS JUDITIUM TUUM RÉGI DA ET JUSTITIAM <lb/>

1 <lb/>

TUAM FILIO REGIS. 6 C. <lb/>

X <lb/>


x <lb/>

366. Ilel1ri IV. Buste lauré à dr. HENRICUS IV D. G. FRAN. <lb/>

ET NAVAR. REX. fy. Henri IV et sa femme se donnant la <lb/>
main au-dessus d&apos;un autel. Le soleil éclaire la scène. <lb/>

MAJESTAS MAJOR AB IGNE, 1604. 6 C. <lb/>

367. Henri IV et otarie de nédieis. HENRI un. R. <lb/>

CHRIST, MARIA, AUGUSTA. Leurs deux têtes accolées; des-<lb/>
sous, 1603 G. DUPRÉ F. ty. Henri IV et sa femme de-<lb/>
bout, se donnant la main; au-dessus, un aigle appor-<lb/>
tant une couronne ; au milieu, le dauphin se coiffant <lb/>
du casque d&apos;Henri IV. PROPAGO IMPERI, 1603. 8 c. <lb/>

xx <lb/>

368. Marie de Médieis. Buste à dr. MARIA AUGUSTA G AL -<lb/>

LIAE ET NAVARRAE REGINA. Sans revers 10 c. <lb/>
369. -Son buste à dr. MARIA AUG. GALLIAE ET NAVARRAE RE-<lb/>

GINA. ty. Un navire à la voile, une reine assise à la <lb/>
barre, commande à des nymphes. DEA FACTA SERVAr\DO <lb/>

DEOS. 6 c. <lb/>

370. Lotais XIII et Marie de Médicis. Leurs bustes <lb/>

accolés. LUDOVIC, XIII. R. CHRISTI. MARIA MEDICEA AUGUST. <lb/>

fy. Minerve posant un rameau sur le globe que tient <lb/>

Louis XIII enfant. ORIENS AUGUSTI TUTRICE M!XERVA. 5 c. <lb/>

yxy <lb/>

371. Louis XIII. Buste à dr. LUDOVIC. XIII. D. G. FRAI.\COR <lb/>

ET NAVARAE REX. I)!. Buste de Aune à dr. ANNA AUGUST. <lb/>

GALLIAE ET NAVARAE REGINA. 6 C. <lb/>

&gt;x*x <lb/>

372. Louis XIV. Buste casqué et cuirassé, médaillon <lb/>

ovale. Haut. 13 c. <lb/>

373. Louis XIV et Anne. Anne tenant Louis XIV, en-<lb/>

fant, dans ses bras. ANNA. D. G. FR. ET NAV. REG., etc. <lb/>
Sans revers. 10 c. <lb/>

374. Louis XIV. Louis XIV à cheval; à l&apos;exergue : ROMA. <lb/>

(10 HAMERANUS F.) 4 C. <lb/>


HOMMES ILLUSTRES FRANÇAIS <lb/>

375.. Bellegarde. Buste à g. ROLG. D. BELLEGAB. MAR. n. <lb/>

FRANC. Plomb, sans revers. 5 c. <lb/>

376. Robert Briçonnet. Buste à dr. ROB. BRICONNET AU. <lb/>

DUX REMEN. PRIMUS PAR FRANTIE. ty. Dans le champ, MAR-<lb/>

CET SINE ADVERSARIO VIRTUS. 6 C. <lb/>

377. Nicolas Brulart. Buste à dr. NI. BRULARTUS A su -<lb/>

LERY FRANC. ET NAVAR. CANCEL. Son buste à dr.; dessous, <lb/>
G. DUPRÉ F. fy. Le char d&apos;Apollon. ACTUS IN ORDO. 7 c. <lb/>

378. Cliarles-le-Téméraire. Buste à dr. DUX KAROI.LS <lb/>

BURGUNDUS. ij. Bélier couché entre deux briquets. m <lb/>

L&apos;AI EMPRINS BIEN EN AVEINGNE. 4 C. <lb/>

379. Citarlien, cardinal de Lorraine. Buste à dr. CAROLUS <lb/>

CARD. DE. LOTHERINGIA 1555. Médaille sans revers et dé-<lb/>
coupée. 6 c. <lb/>

380. illeniriette de Coligny. Buste à g. HENte DE COLnic <lb/>

cse DE LA SUZE. Sans revers. 6 c. <lb/>

as.. Gabrielle d&apos;Estrées. Buste à g. GABRIELE DESTRÉES, <lb/>

DUCHESSE DE BEAUFORT D. 1597. Sans revers. 6 c. <lb/>

382. Diane de Poitiers. Tête à g. DIANA DUX VALENTI-<lb/>

NORIJM CLARlSSIMA. ty. Diane terrassant l&apos;Amour. OMNIUM <lb/>

VICTOREM VICI. 5 c.. <lb/>

383. -Pièce semblable. <lb/>

384. Grandvelle. ANT. S. R. E. PB. R. CARD. GRANDVELANUS. <lb/>

Buste à dr. Sans revers. 5 c. <lb/>
385. -Buste à g. AST. S. R. E. PBR. CARD. GRANVELANUS. (CIOV. <lb/>

MELONE F.). 4 c. <lb/>

386. Louise de Va.lota.Buste voilé à dr. LOYSE, DUCHESSE <lb/>

DE VALOIS, COMTESSE D&apos;ANGOLESIIE. Sans revers. 8 c. <lb/>


387. Due de Luynes. Buste à dr. CH. DALBERT DUC n. <lb/>

LUYNES PAIR ET CONEST. D. FR. 1621. fy. Main tenant une <lb/>
épée entourée de rameaux. QUO ME JURA VOCANT ET RÉGIS <lb/>

GLORIA 1621. Argent. 5 1/2 c. <lb/>

388. ltliellel de l&apos;Hôpital. Tête à g. M. OSP. FRAN. CAN-<lb/>

CEL. ty. Tour battue par les flots, IMPAVIDUM FER!E\T <lb/>

RUINÉE. 3 c. <lb/>

389. Armand de Rielielicli. Buste à dr. ARMANDtS <lb/>

IOANNES CARD. DUX DE RICHELIEU. fy. Char triomphal. TAN-<lb/>
DEM VICTA SEQUOR (WARIN). Plomb. 8 c. <lb/>
390. -ARMANDUS IOANNES CARDINALIS DE RICHELIEU. Buste à <lb/>
dr. iy. Même buste et même légende. 8 c, <lb/>

391. -Tête à dr. ARMAND. IOAN. CARD. DUX DE RICHELIEU. <lb/>
ty. Un navire à la voile. HOC DUCE TUTA (DUPRÉ). 3 c. <lb/>

392. Seguier. Buste à dr. PETRUS SEGIIIER FRANTLÏ CANCEL-<lb/>

LARLUS. Sans revers. 8 c. <lb/>

393. -Buste de femme à g. P. PER. ty. Jupiter dans un <lb/>
char trainé par deux licornes. <lb/>

MÉDAILLES ANGLAISES <lb/>

394. -Henri VIII. Buste de face. HENRICUS VIII o. (;ItA <lb/>

TIA ANGLIA REX. fy. Buste à g. d&apos;Erasme. TIJN. KPEIT!!. <lb/>
TA 2VNFAPMMATA AEISEI : IMAGO AD VIVA. EFFIGIE EX-<lb/>

PRESSA 1519. 8 c. <lb/>
395. -HENRICUS VIII D. G. ANG. FR. ET. HIB. REX. Buste de <lb/>
face, sans revers. 4 c. <lb/>

396. marie Tudor. Buste à g. MARIA REG. A%G. FRAN. ET <lb/>

IlIB. FIDEI DEFENSATRIX (JAC TREZ.). IJr. La Religion por-<lb/>
tant un rameau et une torche. CEsrs visus TtMt&amp;tS QUIES. <lb/>

(; c. <lb/>


397 -Sans légende. Buste à g. dans une couronne de <lb/>

rosés. fy. Un chardon accosté par les lettres. M.U. Mé-<lb/>
daille ovale. Haut. 4 c. <lb/>

398. Elizabetli. Buste à g. ELIZABETH. D. G. ANGLIE. F. ET. <lb/>

HI. REG. Sans revers. Médaille ovale. 5 c. <lb/>

399. Châties Ier. Buste à dr. CAROLUS D. G.IAG. BRI. FR. <lb/>

ET HIB. REX. ty. Ecusson. HONI SOIT MAL Y PENSE. Le tout <lb/>
gravé en creux. Ovale, arg. doré. 4 c. <lb/>

400. Clinries Ier. Buste à g. couronné. ty. Buste d&apos;Hen-<lb/>

riette de France à g. HENRIETTA MARIA D. G. MAG. BRITAN. <lb/>

F&apos;RAN. ET HIB. REG. (T. RAWLIN. F.). Médaille ovale, arg. <lb/>
doré. Haut. 5 c. <lb/>
* <lb/>

401. Marie Stuart et Henry. Leurs deux bustes af-<lb/>

frontés; dessous : 1565. MARI,&amp;. HENRIC. D. G. RÉGI. ET. <lb/>

REX SCOTORUM. Écusson entre deux chardons, ouos <lb/>
DEUS CONJUNXIT HOMO NON,SEPARET. Arg., 6 c. <lb/>
402. Buste à dr. MARIA STOWAR. REGINA SCOTIAE ET ANGLIAE. <lb/>
Sans revers. 7 c. <lb/>

MÉDAILLES ESPAGNOLES <lb/>

403. Alphonse V, roi d&apos;Aragon. Tête à dr. DIVUS ALPHON-<lb/>

SUS REX TRIUMPHATOR ET PACIFICUS. M.CCCC.XL.Villl. Casque <lb/>

et couronne. ty. Aigle au-dessus d&apos;un chevreuil abattu <lb/>
et entouré d&apos;oiseaux de proie. LIBERALITAS ALGUSTA (PI-<lb/>

SAN1 PICTORTS OPUS). 11 e. <lb/>

404/Philippe de Castille. Buste de trois quarts, pw-<lb/>

LIPPUS D. G. REX CASTELLIAE. F. CZ. ARCHIDUX AUST. ETC. <lb/>

Plomb, sans revers. 5-c. <lb/>

405. C)iarles-$iiiiLt, Philippe II, MastmWen, <lb/>

]Ferdimiaitid. 4 bustes accolés à dr. Sans revers, mé-<lb/>

daine ovale. Haut. 7 c. <lb/>


406. Charles-Quint, Philippe II. Leurs bustes acco-<lb/>

lés à g. IV. Les colonnes d&apos;Hercule liées par un ban-<lb/>
deau. 4 c. <lb/>

407. -Buste de Ch. V, découpé sur une médaille de <lb/>
bronze doré. <lb/>

408. Isabelle, DIVA ISABELLA AUGUSTA CAROLI V. UX. Buste <lb/>

de trois quarts à g. Plomb. 7 1/2 c. <lb/>

409. -Buste d&apos;Isabelle, découpé sur une médaille ea ar-<lb/>

gent. <lb/>

lx <lb/>

410. Philippe II. Buste à g. PHILIPUS. AUST. CAROLI. V. <lb/>

CAES. F. R. Hercule entre le Vice et la Vertu. COLIT <lb/>

ARDUA VIRTUS. 8 C. <lb/>

411. -Buste à g. ])1. Buste d&apos;Isabelle. ISAllELLA, REGINA PHI-<lb/>

LIPPI II. H!SPAN REGIS (PAUL POG. F.). 4 C. <lb/>

412. -Buste de Philippe II, découpé sur une médaille <lb/>
d&apos;argent. <lb/>

13. -Un pareil plus petit module. <lb/>

414. Marguerite d&apos;Autriche. Buste à dr. MARGARETA <lb/>

DE AUSTRIA. ty. Génie tenant une épée et une palmes <lb/>

FAVENTE DEO. 6 C. <lb/>

415. -Buste à g. MARGARITA AUSTRIA. Sans revers. 5 c. <lb/>

416. Ferdinand Banales. Buste à dr. FERDINA-.\D FRAN. <lb/>

DAVALOS DE AQUIN. TVIAR. P. fy. Hercule cueillant les <lb/>
pommes du Jardin des Hespérides. QUAMVIS CUSTODITA <lb/>

DRAGONE. 7 C. <lb/>

417. Castaldi. 10. BA. CAS. CAES., etc. Buste à g. ty. La <lb/>

Transylvanie couchée. TRANSYLVANIÀ CAPTA. 4 1/2 c, <lb/>

418. (Trsule Iiopez. Buste à g. URSUL.£ LOPEZ. M. P. C. <lb/>

AET. Win. Plomb sans revers. 6 c. <lb/>

419. l&apos;lajus. Buste à g. MAIUS OVATOR c.ESARis. IV. Enfant <lb/>

debout jouant avec des serpents. 6 c. <lb/>


420. Meiidoeia. Buste à dr&quot;. ixtcus LOPEZ ME.VDOCIA MAtM;. <lb/>

MONDE. Sous le buste (i. V&apos;-MILONE F.). 5. c. <lb/>

421. JUontalte. Buste à dr. ALOTSIUS PRIXCEPS DUX MON ris <lb/>

ALTI, etc. fy. L&apos;Équité tenant une colonne et une ba-<lb/>
lance. IN OMINIBUS EGO. 6 C. <lb/>

422. Rata; Buste à dr. DIONUSIUS DE RATA UTR. SIC. RÉF. ET <lb/>

s. I.NQUISIT. , etc. ij. Légende en 9 lignes. DIVO i&apos;ETRo <lb/>
MARTYRI, etc. 7 c. <lb/>

423. Pierre de Tolède. Buste à dr. PETRUS TOLElils OIT. <lb/>

PRIN. ty. Le duc relevant la Justice. ERECTORI ju--YrITI.;F,. <lb/>
3 c. <lb/>

424. Charles VI. Buste à dr. dessous. (OTTO AMERANI) CA-<lb/>

ROLUS VI. D. G. IMP. ET Ill. Hisp. REX. I¥. L&apos;Afrique et <lb/>
l&apos;Amérique tenant chacune une couronne ; au-dessus, <lb/>
une Victoire. PATET ORIENS. 5 c. <lb/>

MÉDAILLES ALLEMANDES <lb/>

425. De Angelis. Buste à dr. J. DE. s. MARIA£. DE AHA , etc. <lb/>

fy.-Buste à g. MARCH. 10. PHLL. EQU. ET PRIOR. S. STErn. <lb/>

PATRUO. RES. M.D,CCI. 5. C. <lb/>

426. Frédérie III et JUaxiJniiie-a Icr. Leurs bustes <lb/>

.accolés. DIVI FRJDRICHUS. III PAT. ET MAXIMILIANUS FILI. <lb/>

IMPER. ROMANI. J¥. Ecusson et couronne ftOBILISS. AC. <lb/>

ILLUSTRISS. DOMUS AUSTRIACAE IINSIGNIA. AN-1521. 5 C. <lb/>

427. IIetzeL Buste à g. HANS HETZEL XXVIII. M.D.XXYIII. <lb/>

Plomb, sans revers. 4 1/2 c. <lb/>

428. EraslDe. Buste à g. IMAGO AD VIVA. EFFIGIE, EXPRESSA. <lb/>
ti31. ER. RO. fy. Buste sur une base. Mons. ULTIMA. <lb/>

LINEA RERUDL Argent, 3 1/2 c. <lb/>


429. Jean Frédérie. Buste de 3/4 à dr. IOANNS FREDER)Cus <lb/>

ELECTOR DUX SAXO&apos;.\IAE, etc. IJf. Ecusson. SPES MEA EST <lb/>

IN. DEO. ANNO NOSTRI SALVATORIS. M D. XXXV. 6 C. <lb/>

430. Guorges de Saxe. Un bouclier planant au-dessus <lb/>

de la ville de Leipzig. CHURF HANS GEORG. Z. SACHSEN <lb/>

G UT FUR COTTES EHRE, etc. R. Hercule enfant et trois <lb/>
personnages allégoriques. ALCIDIPUERO. VIRTUS MONSTRAT, <lb/>
etc. Argent doré. 6 c. <lb/>

431. Elizalietli de Hongrie. Buste à g. ELISABETA . FILY. <lb/>

ANDR. REG. UNGAR. Gravé en creux, IV. également gravé <lb/>
en creux. CRUT MARC AO MCCXXXI. DISPERSIT, etc. Argent. <lb/>

3 1/2 c. <lb/>

432. Georges. Marquis de Brandebourg. Buste à dr. G. G. <lb/>

GEORG. MARCH. BRUN. CZ. HERCZ. IN. SCHLE. 1¥. Buste à g. <lb/>

V. G. G. AEMILlA. MARC. ZU. BA. GEBORNE HERCZ. ZU ZAC!!. <lb/>

Argent. 3 c. <lb/>

433. Ilailitzel. Buste à dr. PETER HAINTZEL BUP.GER VON <lb/>

UIGSBURG. SEINES, ALTERS XXII. Plomb, sans revers. <lb/>

6c. <lb/>

434. Jean Uns. Buste à dr. IOA HUS. CREDO. UNAM ESSE <lb/>

ECCLESIAM. etc. IV. Jean Hus attaché sur le bûcher. IO. <lb/>
HUS. ANNO A CHRISTO NATO, 1415. Argent doré. 4 c. <lb/>

435. lâriel. Buste à dr. NICOLA KRIEL DOCTOR AET., 21 <lb/>

. <lb/>

Plomb, sans revers. 2 c. <lb/>

436. Luther, DOCTOR MARTINUS LUTHERUS AETAT 63. Busie <lb/>

de face. ty. Gravé en creux. GOTTES WORT LUTHKIR LEUR <lb/>

VERGEHET &apos;.N&apos;IEMA-NI) IMMEH MEIIR. Argent. 5 c. <lb/>

4:;7 -Buste à dr. JUBILAEUM SECUNDUM MARTINUS, etc. Iy. <lb/>

Buste à g. de sa femme. CATHARINA VON DORA U. LUTHERS <lb/>

FRAU GEMANLIN. Argent. 4 c. <lb/>
438. -Buste à g. HENRICUS VOR AU. E. CO PA. RE ET BA <lb/>
Plomb sans revers. 4 c. <lb/>


439. Louis, comte palatin. Buste à dr. LUDOVICUS DEI GRATIA. <lb/>

COMES PALATINUS RIIENI AETATIS snE LVII. TY. Trois écus-<lb/>
sons. DUX BAVARIAE SACRI ROMANI YMPERtI,-etc. Plomb. <lb/>

4 C. <lb/>

440. MaxiMtiUem. Buste -il g. MAXIMILIANUS. D. G.BOHEREX. <lb/>

Sans revers. 7 c. <lb/>

441. Maurice d&apos;Orange. Buste de face. MAURITIUS AUR. <lb/>

PRINC. COM. NASS. 1615. Ovale, sans revers. Haut, <lb/>

5 c. <lb/>

442. Maximilieii. Buste à dr. MAXIMILIANUS, etc. I}!. Buste <lb/>

de Marie de Bourgogne. MARIA KAROLI F. DUX. BURG, etc. <lb/>

5 c. <lb/>

443. Alexaudre-Bodolplle. Buste à dr. ALEXANDER RO-<lb/>

DOLPHUS. Plomb, sans revers. 5 c. <lb/>
444. -Buste de face. HIERONIMUS ROTENCATER. Plomb, sans <lb/>
revers. 5 c. <lb/>

445. Philippe, comte palatin. PHILIPPUS co-PA-RHE. VUX <lb/>

BAIO. z. G. lU. AN. XXXX. J}. Ecusson surmonté de deux <lb/>
heaulmes. FAGIEM TU. ILLIMINA SUPER. SER. TU. M.D.XXVIII. <lb/>
3 c. <lb/>

446. -Trois bustes accolés à dr. GEOR HERMANN. CUNRA. IIIAIR <lb/>

HEN. RIBISCH DOCTOn. ty. Trois écussons. QUAM JUCUNDUM <lb/>
HABirARE FRATRES lN UNUM. M.D.XXXI. 4 c. <lb/>

447. JHelctoior. Buste à dr. IOAIN&apos;NIS MELCHIORISPRINC. Plllj.:P. <lb/>
AE. 30. AN. 1518. ty. Une Femme appuyée sur une co-<lb/>

lonne. ANÎMO FORTI VINCITUR CUPIDO. Plomb. 6 C. <lb/>

448. Seliwartaî. Buste à dr. MAITHAEUS. SCHWAIÙZ. crvis. <lb/>

AUGUST. SUAE AETAT. LUI. ty. Écusson, heaulme, mo-<lb/>
nogramme. QUARE SUUM QUIA OMNE. 4 C. <lb/>

449. Ursule. URSULA GEPOREN CREVIN ZU SOLMS IHRS. AL-<lb/>

TERSIM. XVII. Plomb sans revers. 5 c. <lb/>

450. Sébastien. SEBASTIAN IMM. HOFF. DER ELTER AETAT. LIX.1 <lb/>

M D.L.XX. Buste de face. Plomb. 5 c. <lb/>


451. Scliiveigger. Buste à dr. SALOMON SCHWEIC.(;Eà AETA. <lb/>

SUAE uni. Plomb, sans revers. 5 c. <lb/>

452. Sclimidt filmer. Buste à g. SCHM!DT PLATNER AI-<lb/>

GOUSTA. KOL. MAN. , etc. Plomb, sans revers. 7 c. <lb/>

453. Guillaume et Sophie. Bustes accolés. WILH. UD. y. <lb/>

PR. ARR. ET NASS SOPH. WILH. D. G. PR. R. B. (1. C. HOLTZA-<lb/>

VEV FEC.). J}. Génie tenant un ccusson. 01&apos;. HET. PLEG-<lb/>
TIC., etc. Argent. 3 c. <lb/>

454. Marguerite Buste à dr. MARGARETHA. MARGRAVIN. ZU. <lb/>

BADEN, ETC. I}-. Deux lions soutenant un écusson. Plomb, <lb/>
4 c. <lb/>

455. Vitil. Buste à dr. GEORGII VITIL. AUGUSTANI ANNO -AETATIS. <lb/>

XXXVI. MDXXXII. Plomb, sans revers. 6 c. <lb/>

456. Zaehaells. Buste de face. VIVA IMAGO ZACHAKI MIIHE-<lb/>

MERI. Plomb, sans revers. 3 c. <lb/>

457. -Buste du roi Priant, avec la corne d&apos;Ammon. <lb/>

fy. Buste d&apos;HÉLÉNE. Médaillon ovale. Haut. 7 c. <lb/>

458. Ladislas IV, roi de Pologne. LADISLAUS IV D. G. POL , <lb/>

ETC. Son buste de face. fy. LOUISE-MARIE DE GONZAGUE. <lb/>
Buste de trois quarts à dr. LUDOVICA MARIA, etc. Argent <lb/>
doré. 5 c. <lb/>

je <lb/>

&apos; .. <lb/>

459. Gustave Adolphe. Buste de face entre une épée <lb/>

et une couronne. GUSTAVUS ADOLPHUS. D. G. REX SUECORUM <lb/>

GTH. Plomb, sans revers. 8 c. <lb/>

460. Gustave-Adolphe. Buste à dr. GIJSTAVI ADOL. N. <lb/>

D. G., etc. fy. Buste à g. de Marie Eléo:;ore. MARIA. <lb/>
ELEONORA D. G. SUECO., etc. Argent. 6 c. <lb/>
161. -Buste de face. GUST. ADOLPH. D. G. SUEC. GOTH., etc. <lb/>
fy. Une épée, une palme, une branche de lauriers, une <lb/>
couronne. STANS. ACIE. PUGNAM, etc. 4 c. <lb/>

462. Serment des trois Suissrs. WILIIEM TELL. VON. <lb/>

URC. STOLFFACHER VO. SCHWITZ. ERNI. VO. L&apos;NDERWALD, etc. <lb/>
:qi. Ecusson des cantons suisses. Argent* doré&apos;. &quot;5 c. <lb/>


46.3..8. Médailles en plomb avec portraits, mais sans lé-<lb/>
gandes ni revers. Ce lot pourra être divisé. <lb/>

464* 48 Médailles non cataloguées, de différents siècles et <lb/>
pay$.;€e.lot sera divisé. <lb/>

46F&apos;: 75 Plaques en bronze, des xv% xvie et xvir siècles, ro-<lb/>

-présentant les portraits d&apos;hommes illustres, des suje:s <lb/>
guerriers, mythologiques, religieux, historiques, <lb/>
oeuvres souvent très-belles des graveurs en médailles, <lb/>
italiens, allemands, français, etc., tels que : <lb/>

Caradosso, de Milan. <lb/>
Poliaolo, de Florence. <lb/>

Jean Fiorentino. <lb/>

Berti. <lb/>

Visa Valerio, etc. <lb/>

4G6. 16 Scarabées en cornaline (Etrusques). <lb/>
467. 20 Pièces antiques en or, bagues et boucles d&apos;oreilles. <lb/>

468. Vases en terre cuite, variés de formes. <lb/>

HiO. Verre antique. <lb/></body>



<other>aiNOU ET MAULDE <lb/>

ÎMI&apos;MISKI RS DE LA COVI&apos;AGNIE DES COMVHSSA&apos;.IUS ili~l~t-! i,, <lb/>

Rue de Rivoli, U4. <lb/></other>













	</text>
</tei>
