<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>COLLECTION <lb/>



CATALOGUE <lb/>

DES <lb/>

Monnaies et Médailles antiques du Moyen âge et de la Renaissance ; <lb/>
Vierge du xrne siècle en ivoire; <lb/>
Emaux de Limoges ; Faïences de Perse; Plats de Bernard Palissy; <lb/>
Statue. en marbre par J. Fancelli; <lb/>
Porcelaines de la Chine; Objets variés; <lb/>

TABLEAUX -DESSINS -ESTQ4 MPES <lb/>

COMPOSANT LA. COLLECTION DE FEU <lb/>

BENJAMIN FILLON <lb/>

ET DONT LA VENTE AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE N°8 <lb/>

Les lundi 20, Mardi 21, Mercredi 22, Jeudi 23 <lb/>
et Vendredi 24 Mars 1&amp;82 <lb/>

A DEUX HEURES <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

Me PAUL CHEVALLIER, Sucer de Me CHARLES PILLET <lb/>

10, RUE DE LA GRANGE-BATELIÈRE, 10 <lb/>

EXPERTS <lb/>

MM. ROLLIN et FEUARDENT <lb/>
4, place Louvois. <lb/>

M. E. FÉRAL, Peintre, <lb/>
54, rue du Faubourg-Montmartre. <lb/>

M. CHARLES MANNHEIM, <lb/>

7, rue Saint-Georges. <lb/>

-<lb/>

MM. DANLOS et DELISLE, <lb/>

15, quai Malaquais. <lb/>

Chez lesquels se trouve le présent Catalogue. <lb/>

De une heure à cinq heures <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

1 <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs payeront cinq pour cent en sus des en-<lb/>
chères. <lb/>

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte de <lb/>
l&apos;état des objets, il ne sera admis aucune réclamation une fois <lb/>
l&apos;adjudication prononcée. <lb/>


ORDRE DES VACATIONS <lb/>

Le Lundi 20 Mars 188 <lb/>

Antiquités, objets mexicains, bijoux, monnaies grecques, ro-<lb/>
maines et françaises <lb/>

1 à 129 <lb/>

Le Mardi 21 Mars 1882 <lb/>

Médailles <lb/>

130 à 248 <lb/>

Le Mercredi 22 Mars 1882 <lb/>

Sculptures en ivoire, émaux de sculpture en marbre et images, <lb/>
bijoux des xve et XYie siècles, miniatures, objets variés, <lb/>
faïences italiennes, porcelaines de Chine, porcelaines di-<lb/>

verses <lb/>

249 à 326 <lb/>

Le Jeudi 23 Mars 1882 <lb/>

Estampes <lb/>

327 à 542 <lb/>

Le Vendredi 24 Mars 1882 <lb/>

Tableaux et dessins ............................... 543 à la fin. <lb/>



Au lendemain de la mort de M. Fillon, l&apos;Art a publié <lb/>

une notice dans laquelle étaient rappelés ses principaux <lb/>
titres à la reconnaissance des érudits et des curieux. <lb/>
M. de Montaiglon, tout en préparant un travail biblio-<lb/>
graphique comme lui seul sait les faire, nous dira sans <lb/>

doute quelque jour ce qu&apos;il faut penser de l&apos;archéologue <lb/>
et du numismate. Je voudrais rendre un nouvel hom-<lb/>
mage à celui en qui je voyais un maître, et qui me per-<lb/>
mettait de l&apos;appeler son ami, en signalant les plus im-<lb/>
portants objets de ses collections ou ceux auxquels il <lb/>
attachait le plus de prix. Quelques indications biogra-<lb/>
phiques ne seront pas auparavant inutiles. <lb/>

Né au village de Grues (Vendée), le 15 mars 1819, <lb/>
M. Benjamin Fillon fut élevé à Fontenay-le-Comteet <lb/>
acheva ses études à Poitiers et à Paris. Après le coup <lb/>

d&apos;État de 1851, il donna sa démission déjugé suppléant <lb/>


à la Roche-sur-Yon et se consacra d&apos;abord à la numis-<lb/>
matique sous les auspices de M. et de Mlle Ppey <lb/>

d &apos;Avant, son oncle et sa tante. Ses Considérations ar-<lb/>

tistiques sur les monnaies de France soulevèrent de <lb/>

vives polémiques, mais leur valeur fut unanimement <lb/>

reconnue. Les Lettres écrites de la Vendée à M. A. de <lb/>

Montaiglon (1861) appelèrent l&apos;attention sur une foule <lb/>
de points obscurs ou ignorés de l&apos;histoire des arts. En <lb/>
même temps qu&apos;il publiait sur les faïences d&apos;Oiron un <lb/>

livre capital, l&apos;Art de terre chez les Poitevins (1864), <lb/>
il commençait avec M. 0. de Rochebrune, sous le titre <lb/>
de Poitou et Vendée, une suite de monographies res-<lb/>
tées malheureusement inachevées. La part qu&apos;il prit <lb/>

aux expositions universelles de 1867 et 1878 et les di-<lb/>
verses ventes de ses autographes achevèrent de don-<lb/>
ner à son nom une notoriété que n&apos;acquièrent pas d&apos;or-<lb/>
dinaire les simples amateurs. Collaborateur assidu de <lb/>
la Gazette des Beaux-Arts de 1878 à 1880. il préparait <lb/>
d&apos;autres travaux depuis longtemps promis, quand il <lb/>
succomba aux souffrances d&apos;un cancer à l&apos;estomac, le <lb/>
23 mai 1881, dans sa propriété de Saint-Cyr en Tal-<lb/>
mondois. <lb/>

Lavie d&apos;un artiste est d&apos;ordinaire la meilleure expli-<lb/>
cation de son oeuvre ; les collections de M. Fillon sont <lb/>
le corollaire de ses écrits. <lb/>

Il avait en tout le culte du grand art. Raphaël, Pous-<lb/>
sin, Rembrandt,Michel-Ange, Beethoven, Molière, for-<lb/>


maient son Panthéon familier ou plutôt, selon sa propre <lb/>
expression, c&apos;étaient ses amis, ceux à qui sa pensée <lb/>
allait le plus volontiers et qui lui versaient d&apos;inépuisa-<lb/>
bles jouissances. Volontairement exilé de Paris, dont <lb/>
il goûtait mieux que personne les splendeurs et les <lb/>
délicatesses intellectuelles, il leur demandait tantôt la <lb/>
puissante évocation du passé, tantôt l&apos;enseignement <lb/>
qui naît de toute oeuvre d&apos;art. S&apos;agissait-il d&apos;ailleurs <lb/>
d&apos;un émail ou d&apos;un autographe, d&apos;une gravure ou d&apos;une <lb/>
porcelaine, d&apos;un tableau ou d&apos;une médaille, ce n&apos;était <lb/>
pas assez pour lui qu&apos;un objet fût rare, il le lui fallait <lb/>
beau, et si, par surcroît, il pouvait lui attribuer, avec cer-<lb/>
titude, quelque provenance illustre, sa satisfaction <lb/>

-<lb/>

était complète. Aussi, cette vente se distingue-t-elle <lb/>
par la qualité plutôt que par le nombre. <lb/>

Les amateurs, semblables en cela aux poètes, ont <lb/>
une patrie idéale, une époque dans laquelle ils se plai-<lb/>
sent à revivre. M. Fillon aimait avant tout le XVIe siècle, <lb/>
qu&apos;il connaissait à merveille et qu&apos;il a contribué sur <lb/>
plus d&apos;un point à remettre en lumière. De là, sa prédi-<lb/>
lection, non seulement pour l&apos;Italie, mais encore pour <lb/>

cet art français, s&apos;i longtemps ignoré, et dont on ne <lb/>
s&apos;est soucié que lorsque sa trace avait presque entiè-<lb/>
ment disparu. <lb/>

Enmême temps qu&apos;il recevait de M. et de Mlle Poey <lb/>
d&apos;Avant ses premières notions numismatiques, il <lb/>
s&apos;éprenait, sous leur influence, des médailles de la <lb/>


Renaissance. Il avait manié, dans le cabinet de son <lb/>
oncle, quelques-unes de ces effigies aujourd&apos;hui si re-<lb/>
cherchées : le Lionel d&apos;Esté et le Sigismond Pandolphe <lb/>
Malatesta, de Pisanello, l&apos;une fort belle, l&apos;autre abso-<lb/>
lument admirable; Isotta Atti Malatesta, de Matteo de <lb/>
Pasti, le Mahomet II de Bertoldo, le Frédéric de Mon-<lb/>
tefeltro, par Clementi da Urbino, Louis III de Gonza-<lb/>
gue, modelé par Melioli ou exécuté pour lui, Cosme Ier <lb/>
de Médicis, proviennent soit du vieil archéologue de <lb/>
Maillezais, soit de ces échanges et de ces trouvailles <lb/>
dont M. Fillon a évoqué le souvenir en rendant compte <lb/>
du livre de M. Alfred Armand. La Renaissance fran-<lb/>
çaise n&apos;était pas moins brillamment représentée dans <lb/>
ses vitrines ; citons plutôt le magnifique exemplaire <lb/>
de la médaille de Philippe le Beau et de Marguerite de <lb/>
Valois, souvent attribuée à un artiste italien; celle que <lb/>
Charles VII fit frapper après l&apos;expulsion des Anglais <lb/>
(l&apos;un des deux exemplaires en or actuellement con-<lb/>
nus), une autre en argent relative au même sujet; <lb/>
Louis XII et Anne de Bretagne, médaille frappée lors <lb/>
de leur passage à Lyon, et que M. Fillon attribuait a <lb/>
Jehan Lepère ; une autre pièce commémorative de la <lb/>
Paix de Vervins (1598); deux des plus belles oeuvres <lb/>
de G. Dupré, la Justice et le président Duret; Morel, <lb/>
proviseur du collège de Reims, beau et très rare <lb/>
profil; une plaquette ornée (profil de Louis XIV) si-<lb/>
gnée Mollard, pièce et particularité également rares; <lb/>
André Tiraqueau, jurisconsulte fontenaisien, le plus <lb/>
beau des exemplaires connus; le grand et beau me-<lb/>


daillon de Méric de Vie, par Frémy (1621) ; Jean de <lb/>
Talaru, chanoine du comte de Lyon, et Antoine de <lb/>
Tolède, médecin célèbre de la même ville (cette se-<lb/>
conde pièce est jusqu&apos;à présent unique); les belles&apos; <lb/>
médailles de la série des Valois, attribuées sans trop <lb/>
de preuves à Germain Pilon : Catherine de Médicis, <lb/>
Henri III, Elisabeth d&apos;Autriche, femme de Charles IX ; <lb/>
le joli médaillon de Louis XIII, par Nicolas Briot, etc. <lb/>

Bien qu&apos;il se fût défait de ses collections de mon-<lb/>
naies, M. Fillon avait néanmoins conservé ou racheté <lb/>
quelques types notables par leur beauté et leur rareté : <lb/>
tels sont une dizaine de grands bronzes, un Allius en <lb/>
or, un médaillon de Commode, deux ou trois gauloi-<lb/>
ses, un sou d&apos;or de Théodebert, quelques triens et <lb/>
saïgas, plusieurs carlovingiennes du Poitou, un beau <lb/>

sou d&apos;or de Louis le Débonnaire, lepiéfort du demi-franc <lb/>

de Charles IX et celui du quart d&apos;écu de Sully, tous <lb/>
deux à fleur de coin. Parmi leg bijoux gaulois et <lb/>
mérovingiens, on. remarquera surtout la bague de <lb/>
BertilLlis, femme de Dagobert, et celle d&apos;Abbonne, <lb/>
magistrat monétaire du vue siècle. <lb/>

A cette même série se rattachent l&apos;amusant petit <lb/>
bronze d&apos;un acteur romain, habillé en campagnard, <lb/>
dont le type « trapu, camard et narquois, dit M. Fillon, <lb/>
révèle un ancêtre de Sancho Pança » ; la superbe anse <lb/>
de vase en bronze avec incrustations d&apos;argent, repré-<lb/>
sentant la Gaule assise dans l&apos;attitude de la douleur, <lb/>


tandis que plus bas, deux guerriers, vêtus des braies <lb/>
nationales, semblent déjà vaincus, spécimen infini-<lb/>
ment précieux par son sujet et par l&apos;exécution, con-<lb/>

temporaine à coup sûr, -des sculptures de l&apos;arc <lb/>

d&apos;Orange, où se retrouvent des détails de coutume <lb/>
absolument identiques : on sait combien sont rares -les <lb/>
monuments relatifs à la conquête romaine; le Géant <lb/>

Amycos châtié par Castor et Pollux, miroir trouvé <lb/>

aux environs de Rome, dont M. 0. Rayet a loué la <lb/>
belle composition et le style ; l&apos;épée d&apos;une conserva-<lb/>
tion parfaite et d&apos;une patine admirable ; enfin le poi-<lb/>
gnard, morceau capital et peut-être unique tant par sa <lb/>
conservation que par la finesse du travail. Le vase de <lb/>
saint Martin, d&apos;un si haut intérêt archéologique, mé-<lb/>
rite une mention spéciale, mais non pas au même <lb/>
titre que cette tête de jeune fille mexicaine, qui offre <lb/>
de si étranges affinités avec l&apos;art grec de la plus belle <lb/>

période. <lb/>

L&apos;Orient, berceau de toutes les civilisations, avait <lb/>
droit de cité à Saint-Cyr autant et plus que l&apos;art amérî-<lb/>
cain qui ne nous a pas encore livré tous ses secrets. <lb/>
La Perse, le Japon et la Ghine y montraient quelques <lb/>
très beaux spécimens de leur céramique. Bernard Pa-<lb/>
lissy n&apos;y a qu&apos;un plat, celui des Génies de la Paix, <lb/>

mais il est d&apos;une conservation parfaite ; les émaux de <lb/>
l&apos;école allemande, des Pénicaud, de Jean et de François <lb/>
Limousin, de Jean Laudin, sont également dignes des <lb/>
plus grands connaisseurs. <lb/>


Nous voici en présence d&apos;une des perles de la collec-<lb/>
tion: la Vierge processionnelle, en ivoire ; cette sta-<lb/>
tuette du XIII&quot; siècle, provenant de l&apos;abbaye d&apos;Ours-<lb/>
camps, près de Noyon, et cédée par M. G. Combrouse <lb/>
à M. Fillon, peut soutenir la comparaison avec ce que <lb/>
le musée de Cluny possède de plus précieux en ce <lb/>
genre. <lb/>

Trois marbres, deux italiens et un français, la statue <lb/>
en pied d&apos;Apollon, signée par Jean Fancelli et datée de <lb/>
1580, le superbe profil de Scipion et le médaillon du <lb/>
bon roi Louis XII nous rappellent l&apos;amour de leur pro-<lb/>
priétaire pour la Renaissance. <lb/>

Les bustes de Voltaire, par Cyfflé, de Robespierre, <lb/>
par un inconnu, de Mirabeau, par Canette, de Hoche <lb/>
et de Bonaparte, curieux échantillon delà manufacture <lb/>

du citoyen Nast, établie rue &apos;des Amandiers-Popin-<lb/>
court, ont pour la plupart figuré au Trocadéro. <lb/>

Ne résistons pas à la tentation d&apos;une transition <lb/>
toute troùvée et parlons, sans égard pour l &apos;ordre al-<lb/>
phabétique, du Garde national, peint en 1790 par <lb/>
J.-F.-M. Bellier : ce portrait, -car c&apos;est celui du ci-<lb/>
toyen Nau-Deville et il fut exposé au salon de 1791, -<lb/>
devrait aller compléter à l&apos;hôtel Carnavalet le musée <lb/>
formé par MM. de Liesville et J. Cousin, il y tiendrait <lb/>
dignement sa place ; cette peinture, très amusante et <lb/>
très française, ne serait déplacée d&apos;ailleurs dans aucune <lb/>

collection. <lb/>


Le no 1 (jeune femme en costume mythologique) est <lb/>
de Beaubrun, ou plutôt Loys Bobrun, dont les oeuvres, <lb/>
a dit M. Fillon, mériteraient d&apos;être plus connues qu&apos;elles <lb/>
ne le sont. Beaubrun attendra sans doute longtemps <lb/>
encore la réhabilitation qui lui était promise, tout comme <lb/>

l&apos;auteur de ce Daphnê changé en laurier, donné par <lb/>
son possesseur à Nicolas Loir, un de ces oubliés et <lb/>
dédaignés de l&apos;art qu&apos;il entendait bien venger un jour. <lb/>

Signalons encore la Vierge de Botticelli, ce religieux <lb/>
de Campana, en qui M. Fillon voyait le portrait de Cam-<lb/>
panella; celui de Jacques de Romont, comte de Savoie, <lb/>
d&apos;une si fière tournure ; le très intéressant Brantôme, <lb/>
provenant d&apos;un descendant du joyeux conteur, et la <lb/>
charmante jeune fille à l&apos;oeillet, de l&apos;école de Coxcie <lb/>
ou de Van Orley. L&apos;école française moderne n&apos;est re-<lb/>
présentée que par un seul numéro, mais c&apos;est une <lb/>
insigne curiosité. Derrière cette esquisse de Pagnest, <lb/>
d&apos;après un numismate, une main contemporaine a <lb/>

écrit: Mon premier portrait, et c&apos;est peut-être un au-<lb/>

tographe du peintre : ses ébauches et ses dessins ne <lb/>
sont guère moins rares que son écriture. M. Ernest <lb/>
Chesneau a préparé depuis longtemps, d&apos;après des do-<lb/>
cuments inédits, une biographie de ce maître dont <lb/>
aucune oeuvre, depuis la vente Carrier (1875), n&apos;a, que <lb/>
je sache, affronté le feu des enchères. <lb/>

La collection renferme encore deux autres oeuvres <lb/>
importantes ; la seconde est en outre une absolue cu-<lb/>
riosité. Ce portrait d&apos;homme en barrette rouge que <lb/>


M. Ferai donne à Domenico Grillandajo et qui était <lb/>
pour M. Fillon celui de Raphaël Maffei, de Volterre, <lb/>
devrait faire son entrée au Louvre ; sa place y est <lb/>
marquée d&apos;avance près du Vieillard du maître floren-<lb/>
tin, acquis par M. de Tauzia en 1880. Lorsqu&apos;on examine <lb/>
ce panneau de bois, haut et large de quelques centi-<lb/>
mètres, on ressent cette fascination qui se dégage des <lb/>
chefs-d&apos;oeuvre dont la réalité humaine a fait tous les <lb/>
frais. Je ne connais que le Condottiere, d&apos;Antonello <lb/>

de Messine et son regar&apos;d noir (comme dit quelque part <lb/>
Balzac), qui puissent lui être comparés ; mais combien <lb/>
l&apos;oeil de Maffei est plus doux ! <lb/>

Les temps ne sont pas fort éloignés où un critique <lb/>
se serait fait conspuer s&apos;il avait osé parler d&apos;un peintre <lb/>
français du xvi°s iècle tout aussitôt après un maître <lb/>
italien. Il est permis aujourd&apos;hui d&apos;émettre en faveur <lb/>

de Pierre Du Monstier le voeu que je formule à propos <lb/>

du Maffei. Le Louvre ne perdrait rien, -au contraire, <lb/>

-à placer dans ses nouvelles galeries ce jeune gen-<lb/>
tilhomme en pourpoint noir, à mine rébarbative, dont <lb/>

• la devise : Secundis virbus impleor, ne nous a pas <lb/>
plus révélé le nom que &apos;ce blason, ajouté peut-être <lb/>
beaucoup plus tard. Si ce n&apos;est point un chef-d&apos;oeuvre <lb/>
au sens rigoureux du mot, c&apos;est du moins la seule pein-<lb/>
ture attribuée avec vraisemblance au plus habile des <lb/>

DuMonstier, et son admission au musée amènerait peut-<lb/>

être, parla discussion, quelque découverte profitable à <lb/>

l&apos;histoire si obscure de l&apos;art national sous les Valois. <lb/>


Ce portrait, acheté en 1878, a été l&apos;une des dernières <lb/>
acquisitions de M. Fillon, mais les crayons qu&apos;on a vus <lb/>
la même année au Trocadéro étaient depuis long-<lb/>
temps entre ses mains. Si le Poitou et la Vendée peu-<lb/>
vent revendiquer Louis de Bourbon-Condé,prince de <lb/>
la Roche-sur-Yon, Paul Goion, protonotaire aposto-<lb/>
lique de Fontenay, Paul de Couhé-Lusignan, c&apos;est à la <lb/>
grande histoire qu&apos;appartiennent Jean-sans-Peur, duc <lb/>
de Bourgogne, copie contemporaine d&apos;un portrait ad <lb/>
vivum, René de Cumont, confident et biographe du <lb/>
prince Henri deCondé, Charles Estienne, Jean Goujon, <lb/>
ainsi que les dessins de ce Lagneau, dont pas un docu-<lb/>

ment n&apos;est encore venu éclairer la problématique exis-<lb/>
tence : Acarie, qui peut soutenir sans faiblir la compa-<lb/>
raison avec les meilleurs Daniel Du Monstier, Pierre <lb/>
Brisson, cette énergique tête de vieillard provenant du <lb/>
château de Saumur, antique patrimoine des Duplessis-<lb/>
Mornay : cette Femme âgée, du même « peintre des <lb/>
rides », comme l&apos;appelle M. Paul Mantz, montre ici de <lb/>
trois quarts le rictus édenté qu&apos;elle présente de face&apos; <lb/>
aux visiteurs du Louvre (Dessins français, n°8 05). Il <lb/>
n&apos;est pas interdit de lui préférer le beau dessin de Van <lb/>

Dyck (portrait d&apos;Ant. Cornelissen), la Mort deSénèque, <lb/>

par Le Sueur,, qui a passé des mains du prince de <lb/>
Conti dans celles de Jean-Jacques et que le pbilo-<lb/>
sophe offrit au comte d&apos;Antraigues, « parce que, dit-il, <lb/>
ce dessin pouvait lui donner envie d&apos;en posséder d&apos;au-<lb/>
tres et que c&apos;eût été augmenter ses besoins, » le vigou-<lb/>
reux croquis du Titien, du cabinet de sir Josuah Rey-<lb/>


nold, l&apos;admirable paysage de Claude, la charmante <lb/>

Paix de Prudhon, ou bien enfin la Sainte Famille de <lb/>

Jordaens. Le XVIIIe siècle n&apos;a ici qu&apos;un dessin religieux <lb/>
de Boucher, trois grandes compositions de Greuze, <lb/>
fragments d&apos;un de ces romans au pinceau que son <lb/>
a.mi Diderot lui soufflait volontiers à l&apos;oreille, et les <lb/>
délicats portraits à la mine de plomb de M. Deloynes de <lb/>
La Coudraye, gouverneur de Fontenay, et de sa femme, <lb/>
par C.-N. Cochin, gracieuse image d&apos;un monde qui va <lb/>
finir, piquant contraste avec l&apos;austère grandeur de la <lb/>
Mort de Germanicus, de David. Du disciple le plus ilIus: <lb/>
tre de celui-ci, de M. Ingres, voici le portrait d&apos;un com-<lb/>
patriote et d&apos;un ami de sa jeunesse, M. Gilibert, de <lb/>
Montauban; de Delacroix, des études d&apos;après des mé-<lb/>
dailles antiques et pour la coupole du Luxembourg; de <lb/>
David d&apos;Angers, le frontispice d&apos;un livre que M. Fillon <lb/>

a longtemps annoncé sous le titre de : Causes pre-<lb/>
mières et but social de la guerre de la Vendée, fron-<lb/>
tispice dessiné à Bruxelles en 1854, à la prière d&apos;un <lb/>
autre exilé, Joachim Lelewel. <lb/>

Les estampes, plus encore que les dessins, consti-<lb/>
tuaient à Saint-Cyr cette sorte de musée familier que <lb/>

les. amateurs solitaires aiment à former autour <lb/>

d&apos;eux. Là aussi la qualité l&apos;emporte sur le nombre, <lb/>

témoins : la Pièce aux cent florins (premier état de <lb/>

Bartsch); les Trois Coligny, de Marc Duval, que <lb/>
M. Fillon tenait à juste titre pour l&apos;un des chefs-d&apos;oeu-<lb/>
vre de la gravure française; la Lucrèce, le Jugement <lb/>


de Paris, la Cassolette de Marc-Antoine ; la Fuite en <lb/>

Egypte, par Martin Schongauer; le Poète, de Ribera; <lb/>
le Christ, de Philippe de Champaigne <lb/>
; les Supplices <lb/>

et les deux Vues de Paris, de Callot (premier état) ; <lb/>
la Sainte Geneviève, de Balechou (avantl&apos;allongement <lb/>

de la jupe); le Jardin dl &apos;amour, de Clourvet, d&apos;après <lb/>

Rubens <lb/>

; <lb/>

le Cavalier, de Bloteling ; le Chien, de <lb/>
Goltzius ; les Bons amis, de Wille, d&apos;après Van Ostade ; <lb/>
le Chat malade, de J.-M. Liotard, d&apos;après Watteau ; <lb/>
Phrosine et Mélidor, de Prudhon ; le Fumeur, de <lb/>

Meissonier, etc. <lb/>

L&apos;art de la Révolution, avec sa spontanéité d&apos;in-<lb/>
vention, ses accents de patriotisme ingénu ou féroce, <lb/>
ses aspirations vers un idéal dont Rousseau était le <lb/>
père et Robespierre le parrain, parlaient à l&apos;esprit de <lb/>
M. Fillon et réjouissaient ses yeux par un coloris franc <lb/>
jusqu&apos;à la brutalité. Le portrait de Louis XVI en bonnet <lb/>
rouge ; le Café des Patriotes et le Bal de la Bastille, <lb/>

de Moret et de Le Coeur, d&apos;après Swebach (l&apos;un d&apos;un <lb/>
premier état rarissime, l&apos;autre d&apos;une merveilleuse <lb/>
fraîcheur) ; les beaux Almanachs républicains, de <lb/>

Debucourt; la rare Adresse des protestants et son <lb/>

pendant l&apos;allégorie, dédiée aux Amis de la Constitution, <lb/>
par Debucourt ; les jolies scènes en couleur, de Ser-<lb/>
gent ; une superbe épreuve du portrait du général Mar-<lb/>

ceau, parlemême ; la volumineuse série des caricatures <lb/>

sur les émigrés, l&apos;armée de Condé, la coalition, etc., <lb/>
ne susciteront pas les enchères les moins vives. <lb/>


Le portrait vrai, celui où l&apos;on devine que l&apos;artiste <lb/>
n&apos;a en rien flatté son modèle, avait pour M. Fillon un <lb/>
attrait tout puissant; il a formulé ses théories à cet <lb/>
égard dans la préface de l&apos; Inventaire de ses autogra-<lb/>
phes, et ceux qu&apos;il avait réunis les confirment pleine-<lb/>
ment. Tour à tour défilent sous nos yeux Raphaël, <lb/>
par Bonasone; Michel-Ange, par un anonyme (1545); <lb/>
le buste de jeune fille, si longtemps attribué à Marie <lb/>
de Médicis ; Rubens, par Paul Pontius; Cornelissen et <lb/>
Pierre Breughel, par Van Dyck ; Charles X, roi de la <lb/>
Ligue, et Henri IV, par Thomas de Leu; Henriette de <lb/>
Balzac d&apos;Entragues, par Wierix; Martin Luther, par <lb/>
Aldegrever et par Cranach le Vieux, dont la naïve et <lb/>
puissante effigie sur bois de Melanchton ne le cède en <lb/>
rien au croquis d&apos;Albert Durer qu&apos;elle avoisine; <lb/>

Erasme, d&apos;après Holbein, par H. Lûtzelburger ; Riche-<lb/>
lieu en cavalier, par F.David ; Descartes, d&apos;après Frans <lb/>
Hais, par Suyderhoef; Fermat, par Poilly ; Poussin, par <lb/>
Pesne; Ph. de Champaigne, par Edelinck; Ant. Vi-<lb/>
tré, par Jean Morin ; Rigaud, par Drevet, d&apos;après lui-<lb/>
même; Colbert, les deux Dupuy, Loret, Richelieu, <lb/>
Turenne, par R. Nanteuil; Pierre Corneille, par Michel <lb/>
Lasne ; le chimiste Borri et La Reynie, par Van Schup-<lb/>
pen; Boucher, par Carmona, d&apos;après Roslin ; Roslin <lb/>
lui-même, d&apos;après Brookshaw; J.-J. Rousseau, par <lb/>
Piquet, d&apos;après La Tour ; Boissieu tenant le portrait de <lb/>
sa femme, remplacé plus tard par un paysage; In-<lb/>
gres, par Calamatta (épreuve portant la signature du <lb/>
peintre) ; le rare portrait de Thénard, par Debucourt, <lb/>


d&apos;après Boilly, etc... En rouvrant ce portefeuille, je <lb/>

croyais le feuilleter encore auprès de M. Fillon, pen-<lb/>
dant une calme soirée d&apos;hiver à la campagne, mais ces <lb/>
heures délicieuses ne reviendront pas, la mort a éteint <lb/>
ce foyer cordial, et ces pages, imparfaites et hâtives, <lb/>
conserveront seules le souvenir des merveilles qu&apos;elle <lb/>
va disperser. <lb/>

MAURICE TOUUNEUX. <lb/>


ANTIQUITÉS <lb/>

MÉDAILLES ET MONNAIES <lb/></front>




<other>P,,,,, Jmp. /). ii&gt;r-,ri&gt; <lb/></other>


<body>DÉSIGNATION <lb/>

STATUETTES, VASES <lb/>

ANSES DE VASE, ARMES, MIROIR, INSTRUMENTS, ETC. <lb/>

EJM BRONZE ANTIQUE <lb/>

i -Statuette d&apos;un acteur; ce bronze esl du meilleur style, des <lb/>
premiers temps de l&apos;empire et d&apos;une grande finesse, le per-<lb/>
sonnage, la tête nue, s&apos;enveloppe dans un manteau, qui cache <lb/>
les deux bras et laisse les jambes à découvert. M. Fillon, dans <lb/>
la Gazette des Beaux-Arts, page 492, décrit ce personnage <lb/>
comme : « un acteur comique vêtu en campagnard dont le <lb/>
type trapu, camard et narquois, révèle un ancêtre de Sancho <lb/>
Pança. » Il est certain que l&apos;expression de la tête justifie jus-<lb/>

• <lb/>

qu&apos;à un certain point ce singulier rapprochement. <lb/>
Ce bronze n&apos;a pas de patine, mais il est admirablement con-<lb/>

servé et d&apos;une incontestable authenticité; il est monté sur <lb/>
une base également antique. <lb/>

(Gravé, pl. 1, no 1.) <lb/>

Haut. sans la base, 120 mill. <lb/>


-Statuette gallo-romaine représentant un Hacclius la tête <lb/>
couronnée de feuilles de vigne et de raisins, une peau de pan-<lb/>
thère sur les épaules, le hras droit levé tient un thyrse, le <lb/>
gauche s&apos;appuie sur un cep de vigne. La statuette est placée <lb/>
sur une base antique; elle a dû appartenir à quelques grands <lb/>
bas-reliefs, car le dos n&apos;est pas fait et ne présente qu&apos;un anneau <lb/>
pour le fixer. <lb/>

Haut. totale, 285 mill. <lb/>

3 -Statuette gallo-romaine représentant Mars la tête casquée, <lb/>
il tient de la main droite le parazonium, et de la gauche une <lb/>
lance. <lb/>

600 <lb/>

Cette statuette est d&apos;un bon slyle, mais elle n&apos;a pas de patine, <lb/>
et les deux pieds sont cassés. Elle a été trouvée dans les ma-<lb/>

rais du Mazeau. <lb/>

Haut., 175 mill. <lb/>

-Statuette gallo-romaine de Mercure, tenant une bourse, la <lb/>

tête coiffée du pétase. <lb/>

Haut., 125 mill. <lb/>



Tète d Apollon de face, la tête ornée d&apos;un laurier en ar-<lb/>
gent, beau style et bonne patine. <lb/>

Diam., 55 mill. <lb/>


-Tête de femme de face, objet d&apos;un bon style et d&apos;une belle <lb/>
paline, un peu rugueuse. <lb/>

52 mill. <lb/>

-Tête de lion, qui paraît provenir d&apos;un bras de fauteuil, <lb/>
objet d&apos;un beau style et d&apos;une belle patine. <lb/>

150 mill. <lb/>

-Charmante petite tête de lion de face, bronze de la meil-<lb/>
leure époque et d&apos;une excellente conservation. <lb/>

Diam., 59 mill. <lb/>

-Anse de vase. Voici la description qu&apos;en donne M. Fillon, <lb/>
dans la Gazette des Beaux-Arts, 1878, page 10 § : « Des premiers <lb/>
temps de l&apos;empire est l&apos;anse de vase de notre collection, où se <lb/>


voit la Gaule assise dans l&apos;attitude de la douleur, tandis que <lb/>
ses fils se préparent à défendre leur dernière place forte; der-<lb/>
rière elle deux guerriers le Corps couvert des braies natio-<lb/>
nales semblent déjà vaincus; traitée avec une grande largeur <lb/>
de style, cette pièce capitale se recommande par son intérêt <lb/>
historique, on sait combien sont rares les monuments où sont <lb/>
figurées des scènes de la conquête des Gaules; celui-ci nous <lb/>
paraît contemporain des sculptures de l&apos;arc d&apos;Orange, qui <lb/>
offre des détails à peu près identiques. » Dans cette descrip-<lb/>
tion n&apos;est pus mentionné un personnage à mi-corps placé der-<lb/>
rière la femme assise, qui emporte une sorte de fardeau ainsi <lb/>
que des boucliers et des armes incrustés d&apos;argent qui occu-<lb/>
pent les parties restées libres. Il serait difficile de trouver une <lb/>
ornementation plus riche et d&apos;un plus bel effet, les person-<lb/>
nages sont bien dessinés et bien finis. Ce bronze n&apos;a pas de <lb/>
patine, mais il est indubitablement antique. <lb/>

Long. de l&apos;anse, 140 mil!.; haut., 100 mill. <lb/>

10 -Anse de vase en bronze terminée par un joli médaillon re-<lb/>

présentant un berger assis. <lb/>

Long., 176 mill. <lb/>

11 -Miroir en bronze. Ce miroir se compose d&apos;un disque de <lb/>
470 millim. de diamètre, gravé d&apos;un côté, lisse de l&apos;autie; ce <lb/>
disque se continue par un manche que termine une tête <lb/>
d&apos;animal. La partie gravée représente le châtiment du géant <lb/>
Amycos, qui est représenté au centre attaché à un arbre; à sa <lb/>
droite, Pollux de profil tenant une lance ; à gauche, Castor vu <lb/>
de dos. Dans le champ on lit en la!in le nom des trois per-<lb/>

sonnages. AMVCOS. CASTOR. POLOVCES. Cette scène ainsi <lb/>
que son encadrement sont dessinés avec une extrême habileté, <lb/>
La patine est admirable et la conservation parfaite. Il a été <lb/>
décrit par M. O. Rayet dans la Gazette des Beaux-Arts, 1878, <lb/>

page 99. On ne connaît jusqu&apos;à ce jour Que neuf ou dix miroirs <lb/>

avec inscriptions latines. <lb/>



12 <lb/>

-Boucle en bronze de la plus grande dimension, formée de <lb/>

/ <lb/>

deux parties qui s&apos;agrafent l&apos;une à l&apos;autre par trois crochets <lb/>
ces deux parties sont toutes à jour et bien ornées, bonne <lb/>

I <lb/>

patine. <lb/>

/ <lb/>

Long. totale, 250 mill. <lb/>

\ 13 -Boucle analogue à la précédente, mais seulement la partie <lb/>

\ <lb/>

qui porte les crochets, <lb/>

Long. 112 mill. <lb/>

14 -Boucle méiovingienne en bronze avec son ardillon. <lb/>

lo -Lampe romaine en bronze, le bec et l&apos;anse assez joliment <lb/>
ornés. <lb/>

Long., 148 mill. <lb/>

16 -Jolie rouelle mérovingienne, toute gravée à la pointe. <lb/>

Diam., 66 mill. <lb/>

17 -Deux vases de bronze à jour sur un pied élevé; ces vases à <lb/>
trois anses paraissent plutôt appartenir au moyen ûge qu&apos;à <lb/>
l&apos;antiquité. <lb/>

Haut., 13Q mill. <lb/>

18 -<lb/>

Épée en bronze. Elle se compose d&apos;une lame d&apos;une longueur <lb/>
de 520 millimètres, large de 30 avec une pointe très aiguë ; <lb/>
cette lame est at&apos;achée par deux rivets à une poignée qui <lb/>

&gt; <lb/>

se termine par un pommeau demi-sphérique. Elle est en-<lb/>
tièrement recouverte d&apos;une patine verte brillante du plus <lb/>
bel effet; la conservation serait parfaite sans une petite cassure <lb/>
sur l&apos;un des côtés; la poignée a été également cassée, mais <lb/>
il n&apos;en manque aucun morceau. 1000 <lb/>

(Gravé, pl. 1, n°2 .) <lb/>

Long. totale, 615 mill. <lb/>


-Poignard gaulois. Ce poignard est peut-être le plus beau <lb/>
qui existe, il se compose d&apos;une lame en bronze, longue de <lb/>
370 millim. et large à la poignée de 90 millim. La partie cen-<lb/>
trale de cette lame damasquinée et ornée de graphiles est <lb/>
entourée de plusieurs rainures, qui vont en s&apos;amincissant vers <lb/>
le tranchant. La lame est attachée à la poignée par douze <lb/>
rivets à têle pointue, apparents de chaque côté de l&apos;arme. Cette <lb/>
poignée se termine par un pommeau plat et ovale. Un des <lb/>
rivets manque et plusieurs ont perdu leur tête, mais la conser-<lb/>
vation générale de l&apos;objet est excellente. <lb/>

(Gravé. pl. 1, n°3 .) <lb/>

Long. totale, 480 mill. <lb/>

-Très grande épée en bronze, la lame intacte, seulement un <lb/>
peu épointée, les rivets qui attachaient la poignée sont restés. <lb/>
Sans patine, mais bien antique. <lb/>

870 niill. <lb/>

-Autre épée en bronze, la lame attachée par deux rivets à une <lb/>
poignée de bronze dont le pommeau se relève de chaque côté <lb/>
en demi cercle. <lb/>
Belle patine verte, la lame a été cassée. <lb/>

680 mill. <lb/>

-Lame en fer mérovingienne d&apos;une excellente conservation. <lb/>

long., 550 mill. <lb/>

TERRES CUITES <lb/>

.-<lb/>

23 -Vase dit de Saint Martin. Ce vase en terre noire, d&apos;une frome <lb/>
que l&apos;on trouve communément dans les tombeaux mérovin-<lb/>

-<lb/>

giens. porte sur le col l&apos;inscription suivante: + DIVI.MAR-<lb/>

TINI. BALSAMVM. OLEVM.PBO. BENEDICTIONS. <lb/>


Il a été trouvé en 1865 avec des monnaies d&apos;Honorius et de <lb/>
Majorien, à Saint-Martin-de-Fraigneau (Vendée). <lb/>
Ce vase a été décrit et gravé dans l&apos;ouvrage de M. A. Lecoy <lb/>

de la Marche, Saint-Martin, Tours, Marne, 1881. <lb/>

Haut., 115 mill. <lb/>

2f <lb/>
Vase analogue au précédent, mais sans inscriplion, la <lb/>
terre un peu plus grise, le col est orné d&apos;une croix. <lb/>

Haut., 125 mill. <lb/>

25 <lb/>

Fragment d&apos;un bas-relief antique, de la plus belle époque. <lb/>
représentant la tête et le buste d&apos;un jeune homme grec. <lb/>
Terre cuite. <lb/>

160 mill. <lb/>

26 -Autre fragment représentant une tête de femme d&apos;un aussi <lb/>

beau style. Terre cuite. <lb/>

100 mill. <lb/>


OBJETS MEXICAINS <lb/>

27 -Tête de jeune fille, trouvée près du Puebla de Cosamaloa-<lb/>

pam, État de Vera Cruz, Mexique. <lb/>

Cette tête est d&apos;un style surprenant pour un objet de cette <lb/>
provenance ; les traits, qui gont réguliers, ont une expression <lb/>
réellement agréable, c&apos;est un véritable objet d&apos;art. <lb/>

Haut., 160 mill. <lb/>

Numéro 2d. <lb/>

28 -Tête mexicaine, même provenance mais d&apos;un style grossier, <lb/>
môme terre rougeâtre. <lb/>

Haut., 70 mill. <lb/>

29 -Autre à peu près semblable, mais plus petite. <lb/>

Haut., 90 mill. <lb/>


30 -Fragment d&apos;une tête semblable et quatre objets mexicains <lb/>

grotesque?. <lb/>

Terre rouge. <lb/>

BIJOUX <lb/>

GAULOIS, GALLO-ROMAINS, MÉROVINGIENS, EtC. <lb/>

31 -Bague de la reine Berthilde, femme de Dagobert 1 (628-038). <lb/>

Cette bague se compose d&apos;un chalon circulaire sans ornement <lb/>

appliqué sur un anneau d&apos;or, deux trèfles servaient d&apos;accompa-<lb/>
gnement au chaton, comme dans &apos;a bague décrite sous le nu-<lb/>




méro suivant, une seule branche d&apos;un des trèfles y est restée <lb/>
attachée. Sur le chaton on lit gravé en creux : BERTEILDIS <lb/>
légende qui enloure un grand monogramme composé des <lb/>
lettres REGINA. <lb/>

Or, très belle conservation; objet de la plus grande rareté. <lb/>
Cette bague, dent il est inutile de faire ressortir l&apos;itipor-<lb/>
tancea élé décrite par M. A. de Longperier dans les Comptes <lb/>
rendus de l&apos;Académie des inscriptions. Séance du 11 novem-<lb/>
bre 1870, pag. 316-318. (Gravée, pl. 2, n°1 .) <lb/>

32 -Bague du monétaire Abbon. Cette bague est toute semblable <lb/>
à la précédente, seulement les deux trèfles sont intacts. Sur le <lb/>
chaton on lit autour d&apos;un profil barbare la légende : ABBO-<lb/>

NESO. <lb/>

Or, très belle conservation ; très rare. <lb/>
Il est impossible de ne pas rapprocher cette légende de celle <lb/>
que l&apos;on lit sur les triens émis à Chalon-sur-Saône au com-<lb/>
mencement du VIle siècle, par le monétaire Abbon, nom qne <lb/>
l &apos;on retrouve aussi à Limoges, et chose curieuse sur un triens <lb/>
de fabrique anglaise, trouvé à Cuerdale. Voir à ce sujet l&apos;in-<lb/>
téressant article de M. le vicomte Ponton d&apos;Amécourt, dans <lb/>
l&apos;Annuaire de la Société de numismatique, t. III (1868), p. 299, <lb/>

(Gravée, pl. 2, n°2 .) <lb/>

33 -Bague d&apos;or semblable à la&apos; précédente, mais le chaton est <lb/>
carré, au centre une tête grossière dans un carré autour du-<lb/>
quel on lit FACTSERAS? légende indéchiffrée. Cette bague qui <lb/>

&apos; <lb/>

est certainement contemporaine des deux premières est très <lb/>
bien conservée. (Gravé, pl. 2, n03 .) <lb/>

34 <lb/>

Bague d un évêque mérovingien; elle est formée d&apos;un an-<lb/>
neau d&apos;or plat, dont la largeur varie entre 9 et 18 mill., le <lb/>
chaton est formé d une améthyste ovale ; deux autres pierres <lb/>
plus petites, qui l&apos;accompagnaient. manquent. Toute la bague <lb/>


est recouverte d&apos;ornements en filigranes du plus bel effet. <lb/>
C&apos;est certainement une des plus belles bagues conues ; excel-<lb/>
lente conservation. (Gravée, pl. 2, n°S .) <lb/>

35 -Très belle bague d&apos;or mérovingienne, formée d&apos;un anneau <lb/>
orné de feuillages. Le chaton qui ressort de 14 mill. forme un <lb/>
carré de 16 mill. à chaque coin duquel se trouve une petite <lb/>
turquoise et au milieu un grand grenat. Très belle pièce. <lb/>

-Bague mérovingienne en or. Sur le chaton carré est gravé <lb/>
en creux un oiseau (sans doute une colombe), dessous une <lb/>
croisette et au-dessus une palme. La bague est également gra-<lb/>
vée avec finesse des deux cotés du chaton. Joli bijou, d une <lb/>
admirable conservation. <lb/>

-Bague mérovingienne formée d&apos;un simple anneau d &apos;or sou-<lb/>
tenant un assez gros saphir retenu par quatre petites pal-<lb/>
mettes. <lb/>

-Bague byzantine, Le chaton de forme hexagonale présente <lb/>
au centre un monogramme, et sur les faces la légende sui-<lb/>
vante, malheureusement assez peu lisible : AH LOI. KOCMA(C). <lb/>

KAI AAMHAN(OC) ~BOIIOE <lb/>

. <lb/>

Saint Cosme et saint Damien <lb/>
étant les deux patrons de la chirurgie et de la médecine, le <lb/>
monogramme est certainement le nom d &apos;un médecin, on peu <lb/>
le lire ~TRY&lt;pwN. Objet de la plus grande rareté. <lb/>

39 -Bague d&apos;or. Au centre un petit agnel qui parait du XIVesiècle, <lb/>
au tour la légende SIGILLUM. MERCVRII qui a ;été ajoutée <lb/>
sur la monture moderne. <lb/>

-<lb/>

40 -Médaille montée en bague. C&apos;est un simple anneau d&apos;or orné <lb/>
de deux trèfles qui accompagnent une monnaie de l&apos;empereur <lb/>
Libius Sévère, qui régna en Italie (de 461 à 465); en voici la <lb/>
description : DN.LlBIVS.SEVERUS.P.F.AVG, son buste dia-<lb/>


démé à droite avec le paludamenl et la cuirasse. ~. VICTO-<lb/>

HIA. A VGGG. Sévère, debout de face posant le pied droit sur <lb/>
la tète d&apos;un dragon, et tenant une croix et un globe surmonté <lb/>
d&apos;une Victoire, dans le champ R. V. Ravenne. (Cohen, t. VI, <lb/>

n. 6.) <lb/>

41 -Paire de très belles, boucles d&apos;oreilles d&apos;or mérovingiennes ou <lb/>
bysantines, en filigrane ornées de pierres de couleurs dif <lb/>
férentes, cinq le long de la lige et six formant une ornemen-<lb/>
tation en croix sur la partie centrale. Très bien conservées. <lb/>

(Gravée, pl. 2, n°4 .) <lb/>

-Autre paire de boucles d&apos;oreille d&apos;or en filigrane, ornées <lb/>
de pierres de différentes couleurs dont quatre formant la, <lb/>
croix, et trois au sommet d&apos;anneaux qui supportaient des pen-<lb/>
dantifs qui ont disparu; la moitié des pierres manquent mais <lb/>
les boucles sont fines, d&apos;un bon travail et bien conservées. <lb/>

-Boucle d&apos;oreille assez semblable aux précédentes, mais d&apos;un <lb/>
travail plus fin, les verroteries rouges et vertes bien conser-<lb/>

vées. <lb/>

-Autre boucle d&apos;oreille d&apos;un travail encore plus fin; le fili-<lb/>
grane est enrichi de huit petits verres rouges, qui entourent <lb/>
une grande pâte de verre verte; il serait difficile de trouver <lb/>
une ornementation plus riche et plus élégante, un des verres <lb/>
manque mais la conservation générale est très bonne, le le-<lb/>
vers est formé d&apos;une sorte de bracléate en or, représentant <lb/>
un personnage diadémé devant une croix, sans doute le Christ <lb/>
et la légende ~OEOY. KAPIS N. (Gravée, pl, 2, n°6 .) <lb/>

-Boucle d&apos;oreille d&apos;or mérovingienne. Cette boucle est très <lb/>
différente des précédentes, elle est formée d&apos;un très grand <lb/>
anneau au milieu duquel se trouve une sorte de lanterneà <lb/>

pans coupés offrant douze faces dont deux sont en or et les / <lb/>

dix autres en verre rouge enchâssés dans des encadrements. <lb/>


Cette forme de bijou et ce genre de travail sont excessivement <lb/>
rares. Cinq des verres manquent, mais l&apos;objet est bien con-<lb/>

servé. <lb/>

46 -Broche mérovingienne. Celte broche est d&apos;un travail ana-<lb/>
logue à la boucle d&apos;oreille précédente. La forme est à peu près <lb/>
ovale, le contour formé d&apos;un cercle d&apos;or entoure des cloisons <lb/>
dans lesquelles sont enchâssés des verres rouges. Le bijou de-<lb/>
vait contenir environ trente de ces verroteries, mais il en <lb/>
manque huit; ce travail doit être aussi très rare, l&apos;effet en est <lb/>
remarquable, le revers de la broche manque. <lb/>

(Gravée, pl. 2, n°8 .) <lb/>

Diam., 36-56 mill. <lb/>

47 -Broche mérovingienne, formée d&apos;une plaque d&apos;or circulaire <lb/>
sur laquelle se trouve appliqués d&apos;abord un cercle de clous d&apos;ar-<lb/>
gent, puis un second d&apos;ornements en verre dans des cloisons, <lb/>
six rouges, deux bleus et quatre blancs. Le centre de la broche <lb/>
est occupé par une ornementation en filigrane, puis par un <lb/>
renflement que terminait une pierre qui a disparu. Le revers <lb/>
est formé par une plaque d&apos;argent, au centre de laquelle il y <lb/>
a neuf points formant une croix. L&apos;ardillon et deux des <lb/>
verres manquent, sans cela la broche serait admirablement <lb/>

conservée. <lb/>

(Gravée, pl. 2, n°7 .) <lb/>

Diam., 40 mill. <lb/>

48 -Broche d&apos;une disposition à peu près semblable à la précé-<lb/>
dente, le cercle extérieur est en argent orné de graphites. La <lb/>
partie centrale en or couverte de filigranes est ornée de cinq <lb/>
verres formant la croix. Excellente conservation. <lb/>

Diam., 38 mill. <lb/>


49 -Broche gallo-romaine; se composant d&apos;un camée à deux <lb/>
couches, représentant une Diane d&apos;un travail élégant, enchlls-<lb/>
sée dans une large bordure ovale en or découpé. L&apos;ardillon <lb/>
manque, mais l&apos;objet est bien conservé et d&apos;un charmant <lb/>

effet. <lb/>

Diam., 35-37 mil]. <lb/>

50 -Broche formée d&apos;un denier d&apos;argent de Louis le Débonnaire <lb/>
encadré dans deux cercles. La légende HLVDOVVICVS.IMP. en-<lb/>
toure la tête du roi, au revers le temple entre deux croix. L&apos;é-<lb/>
pingle manque. Bien conservée. <lb/>

28 mill. <lb/>

51 -Autre à peu près semblable, moins barbare, mais moins bien <lb/>
conservée. Au revers MVNVS.DIVINVM. <lb/>

25 mill. <lb/>

52 <lb/>

Broche d&apos;un style semblable, mais entièrement en cuivre <lb/>
présentant un type très barbare. L&apos;aiguille manque. <lb/>

31 mil]. <lb/>

53 -Autre broche formée d&apos;une bractéate en or mince entourée <lb/>
par un cercle d&apos;argent. IMP.M.ANTON1NVS.AVG. Tête barbue <lb/>
de Marc Aurèle à droite, reconnaissable malgré la barbarie du <lb/>
travail, devant une croix à l&apos;exergue A, dans le champ Q. <lb/>
Cette broche parait contemporaine des deux fibules carlovin-<lb/>
giennes que nous venons de décrire. Elle est bien conservée <lb/>
mais le fond qui consolidait la bractéate manque. <lb/>

32 mill. <lb/>

54 -Autre broche comme la précédente. La bractéate, qui est <lb/>
légérement cassée, représente un empereur du bas empire <lb/>
la légende est illisible. <lb/>

38 mill. <lb/>


55 -Fibule en or mérovingienne, formée de deux parties, l&apos;une <lb/>
circulaire, l&apos;autre allongée, reliées par une tige d&apos;or cannelée <lb/>
formant un arc de cercle, toute la fibule est ornée de filigra-<lb/>
[ nes qui encadrent la broche et cinq verres de couleur, quatre <lb/>
rouges et un blanc. L&apos;ardillon manque. Charmant bijou bien <lb/>

conservé. (Gravée, pl. 2, n°1 2.) <lb/>

70 mill. <lb/>

50 -Fibule gallo-romaine. Ce bijou d&apos;une conservation admira-<lb/>
ble est formé d&apos;un seul morceau d&apos;or qui forme le corps de la <lb/>
broche, puis après s&apos;être enroulé plusieurs fois en forme de <lb/>
ressort, se termine par un ardillon. Il serait difficile de trou-<lb/>
ver un objet plus intact et plus finement travaillé. (Gravée, <lb/>
pl. 2, n°9 .) <lb/>

Long., 75 mill. <lb/>

57 -Fibule mérovingienne en argent, formée par une tige qui <lb/>
se termine par six pointes, tout l&apos;objet est gravé et présente <lb/>
des parties dorées. L&apos;aiguille manque. Belle pièce. <lb/>

86 mill. <lb/>

58 -Fibule toute semblable à la précédente, et aussi bien con-<lb/>
servée. <lb/>

85 mille <lb/>

59 -Boucle de ceinture mérovingienne. Elle se compose d&apos;un <lb/>
corps circulaire en or orné de cinq verres rouges dans des cloi-<lb/>
sons, terminé par un gros anneau qui retient un cercle d&apos;or <lb/>
massif et un ardillon très épais, le revers est formé par une <lb/>
petite plaque d&apos;or rattachée par trois clous du même métal <lb/>
qui assujettissaient la boucle à l&apos;étoffe de la ceinture, conser-<lb/>
vation parfaite. <lb/>

Long., 48 mill. <lb/>


-39 -<lb/>

-Boucle à peu près semblable, mais plus petite. Il n&apos;y avait <lb/>

que trois verres, l&apos;un manque. Bonne conservation. <lb/>

37 mill. <lb/>

61 -Petit pendantif mérovingien en forme de croissant conte-<lb/>
nant trois cloisons qui enchâssaient des verres qui ont <lb/>
disparu. <lb/>

-Bracelet gaulois. Ce bracelet se compose d&apos;un grand anneau <lb/>
d&apos;or très massif d&apos;une épaisseur qui varie entre cinq et six <lb/>
millimètres, les deux extrémités qui vont en s&apos;amincissant <lb/>
s&apos;enroulent huit fois l&apos;une sur l&apos;autre de façon à former deux <lb/>
ressorts, qui donnent de l&apos;élasticité au bracelet; très beau bijou <lb/>
d&apos;une conservation parfaite. <lb/>

Diam., 79 mill. <lb/>

-Bracelet gallo-romain en or creux aplati sur un des côtés <lb/>
et présentant de l&apos;autre un renflement de façon à ressembler <lb/>

à la forme du poignet. Bel objet bien conservé. <lb/>

Long., 76 mill. <lb/>

64 -Bracelet gallo-romain formé d&apos;un cercle d&apos;or continu, large <lb/>
de onze millimètres et en avant à peu près un d&apos;épaisseur; ce <lb/>
cercle est lout découpé à jour de la façon la plus gracieuse; <lb/>
les parties découpées alternent avec huit parties pleines et <lb/>
présentent quatre dessins qui se reproduisent chacun deux <lb/>
fois. Ce bracelet est peut-être le plus joli bijou de la collection. <lb/>
La conservation en est excellente. <lb/>
(Gravé, pl. 2, n°1 1.) <lb/>

60 mill. <lb/>

-Bracelet gallo-romain formé d&apos;un large anneau d&apos;or ouvert, <lb/>
épais et très massif, orné de cinq rangées de points. Les ex-<lb/>


trémités se terminent chacune par deux enroulements et plu-<lb/>
sieurs ornements formés de points et de cercles. Conservation <lb/>
parfaite. (Gravé, pl. 2, n°1 0.) <lb/>

81 mill. <lb/>

6H <lb/>

Bracelet semblable au précédent, les ornemenfs un peu dif-<lb/>

férents. Aussi beau et aussi bien conservé. <lb/>

81 mill. <lb/>

67 <lb/>

Objet antique indéterminé, cylindre en or supporté par trois <lb/>
anneaux et fermé par une tige du même métal. <lb/>

C8 -Longue lige d&apos;or antique (peut-être un collier), qui a été en-<lb/>
roulée plusieurs fois sur lui-même. <lb/>

CAMÉES <lb/>

69 -Phalère en azurine, représentant un jeune enfant vu à mi-<lb/>
corps portant autour du cou un collier de raisins et de feuilles <lb/>
de vigne; peut-être Bacchus enfant. Ce camée dont le travail <lb/>
est remarquable parait être de l&apos;époque des Antonin, c&apos;est <lb/>
peut-être même le portrait d&apos;Annius Vérus,fils de Marc Auièle. <lb/>
Les objets ae cette nature sont fort rares. La conservation de <lb/>
celui-ci est parfaite. <lb/>

Long., 85 mill. <lb/>

70 -Camée en verre jaune, représentant Diane dans un qua-<lb/>
drige, quelques traces d&apos;irisation prouvent que l&apos;objet est-bien <lb/>
antique. Le travail est de la plus belle époque grecque, la con-<lb/>
servation bonne. <lb/>

Ovale, 50-59 mill. <lb/>



Caligula empereur, (37 et 41.) <lb/>

76 -C.CAESAR.DIVI.AVG.PRON.AVG.P.M.TR.P. Sa tête laurée à <lb/>
g. ÇT ADLOCVT.COH. Caligula debout sur un estrade garnie <lb/>
d&apos;une chaise curule, haranguant cinq soldats, dont quatre qui <lb/>
sont derrière portent des enseignes surmontées d&apos;aigles (de <lb/>

J.-C. 37). Coh. Il. G.B.F.D.C. <lb/>

Agrippine et Claude (41-54). <lb/>

77 -AGRIPPINA.AVGVSTA.CAESARII.AVG. Son buste à droite. <lb/>
IY TI.CLAVD.CAESAR.AVG.P.M.TR.P.X.lMP.XIIX. Tête laurée <lb/>
de Claude à droite (de J.-C. 50). Médaillon d&apos;argent. Coh. 2. <lb/>
T.B. <lb/>

Néron empereur (54-68). <lb/>

78 -IMP.NERO.CAESAR.AVG.PONTIF.MAX.TRIB.POT.P.P. Buste <lb/>

lauré à gauche. ~ROMA. Rome assise à gauche sur une cui-<lb/>

rasse, tenant une victoire et le parazonium.Cohen (sup. n°4 3). <lb/>

G.B. T.B. <lb/>

Trajan empereur (98-1 17) <lb/>

49 -~IMP.CAES.NERVAE.TRAUNO.A VG.GER.D.\C.P.M.TR.P.COS. <lb/>
V.P. P. Son buste lauré à droite. <lb/>

S.P.Q.R.OPTIMO.PRINCIPI. <lb/>

La Paix debout à gauche, tenant une branche d&apos;olivier et une <lb/>
corne d&apos;abondance, et posant le pied sur un Dace vu à mi-<lb/>
corps (104-110 de J.-C.). Col). 422 GB. Belle patine. F.D.C. <lb/>

80 -Même légende, la tête à droite. <lb/>

Même lég. Dace dans <lb/>

l&apos;attitude de la tristesse, assis sur des boucliers, devant lui un <lb/>
trophée (104-110 de J.-C.). (Coh. 484) G.B. Belle patine. <lb/>
F.D.C. <lb/>


Hacfrien empereur (117-138). <lb/>

81 -<lb/>

IMP.CAESAR.TRAIAN. HADRIANVS.AVG. Buste lauré à <lb/>
droite avec le paludament et la cuira?se. Çf P.M.TR.P.COS. <lb/>
III. Minerve casquée debout à gauche, mettant un grain d&apos;en-<lb/>
cens dans la flamme d&apos;un candélabre et tenant une haste (Coh. <lb/>
1009). G.B. Belle patine. T.B. <lb/>

AElius César (136-138) <lb/>

82 -L.AELlVS.CAESAR. Sa tête nue à droite. ~JYTBIB.POT. <lb/>

COS.II. La Piété debout à droite, tenant un grain d&apos;encens ; <lb/>
à ses pieds un autel allumé (Coh. 17). Or. T.B. <lb/>

Commode empereur (180-102). <lb/>

83 -~MXOMMODVS.ANTONINVS.PIVS.FELIX.AVG.BRIT. Buste <lb/>

à droite de Commode lauré avec la cuirasse et le paludament. <lb/>
IX MON.AVG. (h l&apos;exergue) P.M.TR.P.XIII.IMP.VIII.COS. V. <lb/>
P.P. Les trois monnaies, debout à gauche, tenant chacune <lb/>
une balance et une corne d&apos;abondance (188 de J.-C.). Médail-<lb/>
lon de bronze (Coh. 376). Sans patine. B. <lb/>

Etruscille, femme de Trajan Déce. <lb/>

81 -HERENNIA.ETRVSCILLA.AVG. Son buste diadémé à droite <lb/>

avec le cruissant. <lb/>
PVDICITIA. AYG.S.C. La Pudeur assise <lb/>
à gauche, se couvrant la figure de son voile et tenant un scep-<lb/>
tre. Médaillon (Coh. 18). F.D.C. <lb/>

MONNAIES GAULOISES <lb/>

Namnetes. <lb/>

8) -Tê!e à droite, entourée de quatre petites têtes retenues par <lb/>

des cordons. ~Un aurige conduisant un cheval androcéphale, <lb/>

tandis qu&apos;un petit génie à mi-corps, placé au-dessou?, lui saisit <lb/>
les deux pieds. Statère d&apos;or. T.B. <lb/>


-Deux pièces au même type barbare. Tiers de statère; or. <lb/>

-Tiers de statère au même type, le revers offre un creux où <lb/>
l&apos;on croit distinguer des traces de lettres; celte pièce a du être <lb/>
surfrappée sur une pièce grecque plus ancienne. Or. <lb/>

Pictaves. <lb/>

88 -Tête d&apos;Apollon à droite. <lb/>
Un aurige conduisant un cheval <lb/>
androcéphale. Statère en bas or. <lb/>

Aulerkes Cenomans. <lb/>

89 -Tête d&apos;Apollon à droite avec les petites têtes dessus un <lb/>
hippocampe. Aurige conduisant un cheval androcéphale, au <lb/>
dessous duquel est un petit génie ailé couché. Statère d&apos;or <lb/>

rare. T. B. <lb/>

MONNAIES ROYALES DE FRANCE <lb/>

Théodebert Ior (534-548). <lb/>

90 -DN.THEODEBERTVS. VICTOR. Buste armé de face. ~VIC-<lb/>

TORIA. AVGGG.CON.OB. Victoire de face tenant la croix et <lb/>
un globe; dans le champ un monogramme. Sol d&apos;or. Très <lb/>
rare. B. <lb/>

Dagobert II (674-679). <lb/>

-DAGOBERTVS. Buste à dr. ~IJfMAS. Croix sur un globe; <lb/>

dans le champ M. A. Or triens. B. <lb/>

Villes ou Monétaires. <lb/>

-Thivernay(Vendée). TEODOBERCIA; buste barbare à droite. <lb/>
MVNOALDO, croix chrismée sur trois degrés. Triens or; <lb/>
rare B. <lb/>


93 -.ATALARICO. FIT; busle barbare à dr. <lb/>

SANPERICNN-<lb/>

croix. Triens cr; rare T. B. <lb/>

94 -Poitiers. PECTAVS CIV.; buste radié à droite. <lb/>

ARNOT <lb/>

BERTO. M.; dans le champ AR.; rare Saïga. <lb/>

-PECTAVIS CIV. ; buste radié à droite. <lb/>

ANOBERTO. MO. <lb/>

Croix ; rare et T. B. Saiga. <lb/>

96 -Tours. RACIO ECUS.; dans le champ IE. ~Croix rare et B.; <lb/>

Saiga. <lb/>

± <lb/>

-Lezoux (Puy-de-Dôme) LANVOGENOVIC ; buste à gauche. <lb/>

If LIVA. Croix; rare et belle. Saiga. <lb/>

-Légende indéchiffrée buste à droite. ~Croix ancrée sans <lb/>

légende. Saiga. <lb/>

Charlemagne (î68-814). <lb/>

-Angers CAROLVS en deux lignes. Grand monogramme <lb/>
où on lit distinctement les lettres AN. DE. etc. <lb/>
Denier très rare mais mal conservé et un peu cassé. <lb/>

-Agen. Grand monogramme parK. ÇT AGINNO; croix. Obole; <lb/>
rare B. <lb/>

-Melle. CARLVS. REX. FR.; croix. ~Çf METVLLO; mono-<lb/>
gramme, denier T. B. <lb/>

Louis le Débonnaire (814-840). <lb/>

-DN. HLVDOVVICVS <lb/>

. <lb/>

IMP <lb/>

* <lb/>

AVG. Buste à droite avec le pa-<lb/>

ludament. ~MVNVS.DIV1NVM. Croix dans une couronne. <lb/>

Sol d&apos;or pur; pièce rare, d&apos;un beau style et d&apos;une bonne con-<lb/>

servation. <lb/>


103 -Melle. LVDOVVICVS.IMP.AVG. buste; lauré à droite. <lb/>
IX METALLVM instruments de monnayage. Denier rare. T.B. <lb/>

104 -Melle. METALLVM en deux lignes. Rf HLVDOVVICVS. IMP <lb/>
croix, denier. B. <lb/>

Charles le Chauve (840-877). <lb/>

105 -Nantes. GRATIA.DII.REX monogramme. <lb/>

NAMNETIS. <lb/>

CIVITAS croix, denier. Très rare. B. <lb/>

Charles d&apos;Aquitaine (845-852). <lb/>

106 -Bourges. CARLVS. REX. Buste à ~gauche.¡YBITORIGES en <lb/>
deux lignes. Denier, rare. T.B. <lb/>

107 -Le Melle. METALLVM en deux lignes. CARLVS. REX.FR. <lb/>
Croix, denier. B. <lb/>

Hugues Capet (987-996). <lb/>

-~Beauvais.HVGO.REX.HERVEVS; croix cantonnée de deux <lb/>
points. BELVACVS.CIVITAS. Monogramme par C. denier T.B. <lb/>

-Denier semblable au précédent. B. <lb/>

-Trois oboles de la même pièce. <lb/>

Charles V (1364-1380). <lb/>

111 -Franc à pied. KROLVS . D1 <lb/>

. <lb/>

GR . <lb/>

FRANCORV. REX. Le roi <lb/>

debout de face sous un portail tenant une épéë et une main <lb/>
de justice; sous l&apos;épée un annelet. ly XPC.VINCIT. etc. Croix <lb/>

feuillue. T.B. Or. <lb/>


Charles VII (1422-1461). <lb/>

-Ecu d&apos;or. KAROLVS.DEI.GRACIA.FRANCORVM.REX. Écu <lb/>

aux trois lis sous une grande couronne, accosté de deux pe-<lb/>
tites couronnes. Jy XPC.VINCIT. etc. Croix. Très rare. T. H. <lb/>

François Ier (1515-1547). <lb/>

-Ecu à la croisette. FRANCISCVS.DEI.GRA FRANCORVM. <lb/>
REX, écu couronné. Jy XPS. VINCIT, etc. Croix dans une <lb/>
rosace. B. Or. <lb/>

Marie Stuart, reine (1559-1560). <lb/>

-Jeton d&apos;argent. MARIA.DEI.G etc. Écu au lion. <lb/>

VIRES-<lb/>

CIT . <lb/>
VVLNERE <lb/>

. <lb/>

VIRTVS <lb/>

. <lb/>

B. mais percé <lb/>

Charles IX (1561-1574). <lb/>

-Piéfort du teston. CAROLVS VIII D . G <lb/>

. <lb/>

FRANCO <lb/>

. <lb/>

REX. <lb/>

1573. Buste lauré du roi à gauche la figure légèrement barbue. <lb/>
SIT NOMEN. DOMINI. BENEDICTUM l&apos;écu de France accosté <lb/>
de deux C couronnés; sur la tranche VERAE <lb/>

. <lb/>

RELIGIONIS <lb/>

ASSERTORI en relief; très rare. F.D.C. Ar. <lb/>

MONNAIES SEIGNEURIALES <lb/>

Boisbelle et Henrichemont. <lb/>

Maximilien Ior de Béthune Sully (1597-1661). <lb/>

116 -Piéfort du quart d&apos;ècu. MAXI.D.BETHVNE.P.S.DHENHIC. <lb/>

ET.BOIB. Buste de Sully. If HIC.PRO.REGE.ET.PATRIA. <lb/>

VIXIT.1637.L. Croix fleuronnée au centre M. argent, très rare. <lb/>

F.D.C. <lb/>


Savary de Mauléon (1215-1227). <lb/>

117 -Denier SAVARICVS. Croix. IY MALLEONIS grand S couché <lb/>

dans le champ. Rare. <lb/>

AQUITAINE <lb/>

Édouard III (1317-1355) <lb/>

H8 -Léopard EDWARDVS. DEI.GHA. <lb/>

. <lb/>

ANGLIE <lb/>

. <lb/>

FRANCIE <lb/>

. <lb/>

REX. <lb/>

Léopard couronné dans un cercle à dix lobes. <lb/>

XPC.VINCIT <lb/>

etc. Croix cantonnée de quatre léopards. B. 01&apos;. <lb/>

Édouard, prince noir (1333-1375). <lb/>

H9 -Hardi d&apos;or. ED. PO. GNS. RËGIS.ANGLIE.DNS.AQVtTANIE <lb/>
le prince debout de face tenant une épée. <lb/>

AVXILIVM. <lb/>

MEVM.A.DOMliNO. Croix feuillue cantonnée de deux léo-<lb/>
pards et de deux lis. Rare. T.B. <lb/>

Richard II. (1377-1399). <lb/>

120 -Hardi d&apos;or. RICARD.D.GRA.AGLE.FRACIE.RX.D.AQIT. <lb/>

Le roi debout de face. <lb/>
Le même, très rare. B. <lb/>

BÉARN <lb/>

François Phoebus (1479-1483). <lb/>

121 -EcMd&apos;or. FRANCISCVS.Z.FEBVS.D.G.DNS.BEARI. Écus-<lb/>

son aux deux vaches accosté de deux épées. ~DOMINVS. <lb/>

ILLVMINATIO.Z.MEA.Z.SAL, croix feuillue cantonnée d&apos;une <lb/>
épée et d&apos;un F. Rare. B. <lb/>

SAINTGILLES EN LANGUEDOC <lb/>

Raimond V. (1148-1194). <lb/>

122 -Denier. ORAMVNDVS. Croix. IY ONOR.SCI.EGIDII agneau <lb/>
pascal. Rare. <lb/>


Frédéric II, empereur (1198-1250). <lb/>

123 -Augustale d&apos;or. CESAR.AVG IMP.ROM. buste lauré à dr. <lb/>

~FRIDERICVS aigle éployé. T.B. <lb/>

MÉDAILLES ET DÉCORATIONS <lb/>

RÉPUBLIQUE <lb/>

124 -Décoration portée par les membresde l&apos;Assemblée nationale. <lb/>
Une étoile rayonnante en cuivre doré, au centre un émail <lb/>
blanc sur lequel on lit droits de l&apos;homme, constitution. Très <lb/>
belle et très rare. <lb/>

74 mill. <lb/>

-Décoration en or des vainqueurs de la Bastille, la liberté <lb/>
conquise le 14 juillet 1789, etc. Très rare. T. U. <lb/>

-Décorations pour la fédération, etc. Six pièces. B. <lb/>



Médailles en étain ou en cuivre argenté, les cinq victimes, <lb/>
bataille de Fleurus, Robespierre jeune, etc. Cinq pièces. B. <lb/>

128 -Lot de quatorze pièees de monnaies ou essais de la Révolu-<lb/>

tion. B. <lb/>

129 --Le Pelletier et Marat. Bague en argent avec leurs portraits <lb/>

sur une plaque d&apos;or. Rare et belle. <lb/>


MÉDAILLES DES XVe <lb/>

ET XVIe SIÈCLES <lb/>

ALLEMAGNE <lb/>

Maximilien l&gt;r, empereur d&apos;Allemagne, né en 1459+1519 <lb/>
et Marie de Bourgogne, sa femme, née en (1457+1482). <lb/>

130 -. MAXIMILIAN <lb/>

. <lb/>

MAGNANIM <lb/>

. <lb/>

ARCHIOVX <lb/>

. <lb/>

AVSTRIE <lb/>

. <lb/>

BVR-<lb/>

GVND.ETATIS.19. Buste de Maximilien à droite. ~MARIA. <lb/>

KAROLI.FILIA. HERES. BVRGViND.BBAB. CONJVGES. ETATlS. <lb/>

20. Buste à droite, la tôle nue sous le buste 1479, <lb/>
Argent. T. B. <lb/>

42 mill. <lb/>

Maximilien et Marie de Bourgogne. <lb/>

131 -<lb/>

MAXIMILIANVS.DVX.AVSTRIAE.BVRGVND. Buste à droite. <lb/>
MARIA. DVX. B VRGVNDIAE.AVSTRIAE, buste à gauche. <lb/>

Bronze, 45 mill. <lb/>

Charles-Quint, roi d&apos;Espagne, empereur d&apos;Allemagne, etc. <lb/>

né en 1500, mort en 1558. <lb/>

132 -Sans légende; buste à droite dans un cercle. Sans re-<lb/>

vers. B. <lb/>

Bronze, 56 mill. <lb/>

a <lb/>

Anonyme. <lb/>

133 -Buste à gauche avec un grand bonnet et un manteau de <lb/>
fourrure; dans le champ AD. 1514; le tout dans plusieurs <lb/>
cercles concentriques; sans revers. <lb/>
Belle pièce finement retouchée, faite d&apos;après un bois alle-<lb/>
mand. <lb/>

Bronze, 74 mill. <lb/>


Anonyme. <lb/>

134 -Femme vue à mi-corps. Belle médaille allemande en étain <lb/>
du xvie siècle. Sans revers. <lb/>

86 mill. <lb/>

Médaille religieuse allemande <lb/>

135 -ET.SICVT.IN ADAM. etc. Adam en Ève cueillant la pomme <lb/>

* <lb/>

dans le paradis terrestre; à l&apos;exergue. IOANS.FREDERICVS. <lb/>
ELECTOR. DVX.SAXONIE. FIERI.FECIT. <lb/>
VT.MOSES etc. La <lb/>
crucification. (Fin du XVIe siècle). <lb/>
Argent doré. B. <lb/>

68 mil!. <lb/>

ESPAGNE <lb/>

Philippe II, roi d&apos;Espagne (1556-1598). <lb/>

136 -PHILIPPVS.REX.PRINC.HISP.AET.S. AN.XXVIII. Buste à <lb/>
droite cuirassé; sous le buste IAC.TREZZO.F. 1555. ~IY. IAM. <lb/>
ILLVSTRABIT. OMNIA. Apollon dans un quadrige au-dessus de <lb/>
la campagnei. <lb/>

(A. J . da. trezzo.2). <lb/>

Bronze, 69 mill. <lb/>

FRANCE <lb/>

Médailles frappées à la Monnaie de Paris, sous <lb/>
Charles VII, en souvenir de l&apos;expulsion des Anglais. <lb/>

Charles VII conquit la Normandie en 1449 et la Guyenne en <lb/>
1453. Pour perpétuer le souvenir de ces grands événements, <lb/>
le roi fit frapper une série de médailles, qui se compose de <lb/>
huit variétés distinctes. <lb/>
Ces pièces ont été décrites, par M. Vallet de Viriville dans <lb/>
l&apos;Annuaire de la Société de Numismatique, 1867, p. 210; <lb/>

1 A. Armand, /es Médailleurs italiens, Paris, Pion, 1879. <lb/>


d&apos;après le relevé qu&apos;il en fait p. 257 en dehors des deux pièces, <lb/>
que nous allons décrire, le cabinet de France serait le seul à <lb/>
posséder de ces belles médailles en or et argent; et comme on <lb/>
le verra, l&apos;une des nôtres offre une variété unique. <lb/>

137 -Au centre de la pièce l&apos;écu de France a trois fleurs de lis; <lb/>
au-dessus une couronne, de chaque côté une branche de ro-<lb/>
siers; dans trois cercles concentriques, la légende suivante: <lb/>

GLORIA • PAX-TlBrSlT • REX • KAROLE • LAVS • QVE • PERH ENIVS-<lb/>

REGNVM-FRANCORVM-TANTO • DISCRIMINE • LA43E1VS • <lb/>

HOST1LI • RABlE • VICTA • VlRTVTC. • REFORMANS * <lb/>

CHRISTt-CONSILIQ -LEGIS -ET-AVXILIO. <lb/>

0 roi Charles, à toi la paix, à toi gloire et louange sans fin ! <lb/>
Le royaume des Francs, tombé dans un si grand péril, après <lb/>
avoir vaincu par la valeur la rage de tes ennemis, tu l&apos;as ré-<lb/>
formé avec le conseil du Christ et avec le secours de la loi. <lb/>

K couronné dans un champ semé de fleurs de lis. Dans <lb/>
un triple cercle la légende : <lb/>

GALLIA.PERDITA&apos;NVNC&apos;TII&apos;REDDITAeLAVDE&apos;FRVATVH&apos; <lb/>

HOSTES-JAM • DVBITENT&apos;CVM . TOTA • TIBI • FAMVLATVR • <lb/>

CVI • VIS* INEST • TANTA* QVE • EOS.-NON -SVSCIPIT • VLTRA -<lb/>

MILICIA . LATA • CLARESCVNT • LILIA&apos; TRINA. <lb/>

Que la France, d&apos;abord perdue puis rendue, jouisse de la <lb/>
louange. Que les ennemis pensentaujourd&apos;huy que tout entière <lb/>
elle t&apos;est soumise ; à toi qui a la force en main et une force <lb/>
telle qu&apos;elle ne comporte plus de leur part de nouvelles ten-<lb/>
tatives; la fleur de lis prospère à l&apos;ombre d&apos;une milice im-<lb/>

posante. <lb/>

Poids, 117 grammes. Or. T. B. <lb/>

(Gravée, pl. III, n°t .) <lb/>

63 mill. <lb/>




Un seul exemplaire semblable au moins comme type est <lb/>
conservé au cabinet de France, mais il ne pèse que 54 gr. <lb/>
L&apos;exemplaire de M. Fillon donné par Louis XIV à la famille <lb/>
de Cotte, fut acquis en 1810 par M. Rollin père, et appartint <lb/>
successivement, à la collection Thomas, à Londres, et à <lb/>
M. Combrousse, qui le vendit à M. Fillon. <lb/>
Cette pièoe a été frappée en 1454 après la seconde campagne <lb/>
de Guyenne. <lb/>

138 -Le roi à cheval, à droite,armé de pied en cap; sur son vête-<lb/>
ment et sur la housse de son coursier de nombreuses fleurs de <lb/>
lis ; il tient à la main une épée et son cheval est lancé au galop, <lb/>
représentation toute semblable à celle des monnaies dites franc-<lb/>
à-cheval. Dans deux cercles concentriques, la légende sui-<lb/>
vante : <lb/>

FERRO • PACE M • QVESITA M * J VSTITIA • MAGNA CONSERVAS • <lb/>
CHRtSTO-DEVOTVS • MILITES • DISCIPLINA • COHERCENS. <lb/>

IN • EVVM • REGNES • HOS • INSIGNES • PERAGENS ACT • !) <lb/>
TEMPORA • DE-LICTERIS -HIC. ET -RETRO • RESPICE • SCIES. <lb/>

Après avoir conquis la paix par l&apos;épée, tu la maintiens par <lb/>
ta grande justice; roi très chrétien, tu refrènes la milice à <lb/>
l&apos;aide de la discipline. Régnes à jamais en accomplissant ces <lb/>
actes insignes. Si tu veux savoir l&apos;époque, regarde aux lettres <lb/>
numérales du mot IHC et en remontant au commencement de <lb/>

ce présent et dernier vers. (Ce qui donne MCCCCLIIII -1455 <lb/>

en additionnant tes lettres numérales de ce dernier vers). <lb/>

~Le roi assis sur un trône tenant le sceptre et l&apos;épée. Sur <lb/>

un double cercle, on lit: <lb/>

REGNA&apos;PATRtS • POSSIDENS • IN-PACE*QVE LILIA-TENENS. <lb/>

HOSTIVS&apos;FVGAlS&apos;REX.VIVAS&apos;SEPTIME&apos; REGNANS&apos; <lb/>
KAROLE&apos; FEROX&apos; REBELLIBVS&apos;SVBDllS&apos;EQVVS&apos; <lb/>

ERGA • TVOS-JVSTVSIN-HOSTES . FOHTIS • ET-VERAX. <lb/>

Possesseur du royaume paternel, et tenant en paix les fleurs <lb/>
de lis. Tes ennemis chassés, ôroi Charles VII vis et règne re-<lb/>


doutable aux rebelles, juste aux fidèles, équitable pour les <lb/>
tiens; pour tes ennemis, vaillant et ferme en parole. <lb/>
Argent. F.D.C. Poids 61 grammes. -(Gravée, pl. III, n°2 .) <lb/>

69 mill. <lb/>

Une seule pièce semblable existe au cabinet des médailles. <lb/>
Ces descriptions sont empruntées à l&apos;article de M. Vallet de <lb/>
Viriville dont nous avons déjà parlé. <lb/>

Médaille religieuse du temps de Charles VII. <lb/>

139 -IN*blANVS-TVASDOMINE•COM&apos;MENDO&apos;SPIRITVM&apos;MEVM* <lb/>

BHDIMISTI -ME-DOMINE-DEVS • VERITATIS&apos;THTRA&apos;GRAMA-<lb/>

TOR&apos;DEVS&apos; HOMO -PRO-NOBIS-FACT-EST.En trois lignes cir-<lb/>
culaires, au centre dans un cercle à six lobes X PC. <lb/>

Ir IASPAR-FERT-MIRRAM-THVS-MELCIOR-BALTA* AR -<lb/>

AVRVNI -HOIA -REGV TVNC -MORT EST -CAPTA&apos;DVM -DICITVR-<lb/>

ANAN-RAPTA-FILI-DEI-TV-MISHRHRE MEI. Également en <lb/>
trois lignes circulaires, au centre dans un cercle à six lobes <lb/>

IHV. <lb/>


Le style de cette pièce étant tout semblable à celui des deux <lb/>
pièces précédentes, elle est évidemment de la même époque. <lb/>
Argent. Poids 45 gr. Unique. F.D.C. -(Gravée, pl. III, n°3 .) <lb/>

4G mill. <lb/>

Louis XI, roi de France (1461 + 1483). <lb/>

140 -DIVVS,I,VDOVICVS-REX-FRANCORVM en creux. <lb/>
Buste à droite du roi, la tête couverte d&apos;un grand chapeau. <lb/>
Camée, en forme de médaille, gravé sur une pierre noire très <lb/>

dure. La tête du roi est d&apos;un beau style, et paraît bien de son <lb/>
temps; c&apos;est un portrait qui n&apos;a rien de conventionnel et qu <lb/>
devait être fort ressemblant. Ce camée a beaucoup de rapports <lb/>
avec les médailles de Laurana qui semblent en être la copie. <lb/>
Voir A. Heis Francesco Laurana. (Pl. 2, n°3 et pl. 3, n°1 et 2 <lb/>

73-29 mill. <lb/>


Çharles VIII, roi de France. (1483 + 1493.) <lb/>

141 -KAROLVS-OCTAVVS-FRANCORVM <lb/>
-IERVSALEM&apos; ET-CICl <lb/>

LIE-REX. Bus!e à gauche de Charles VIII, coiffé d&apos;un bonnet <lb/>
et portant le collier de l&apos;ordre de Saint-Michel. Sans revers. <lb/>
(Tr. ital., lIe partie. XIX, 3 1.) <lb/>
Belle, mais percée de trois trous. <lb/>

Bronze, 91 mill. <lb/>

Charles VIII, roi de France (1483 + 1498). <lb/>

CAROLVS -VIIl&apos;REX • FRANCORVM. Buste à gauche de <lb/>
Charles VIII, coiffé d&apos;un mortier. <lb/>

PROVINCIARVM-PACA-<lb/>

TOR. Hercule et le lion de Némée. <lb/>
(Tr. ital., IIe partie. XIX, 5.) <lb/>

Bronze, 57 mill <lb/>

Louis XII (i497-15 o) et Anne de Bretagne,1 <lb/>
(née en 1476 + 1514). <lb/>

143 -FELICE-LVDOVICO • REGNANTE -DVODECIMO * CESARE-<lb/>

ALTERO.GAVDET&apos;OMNIS&apos;NACIO. Dans un champ orné de <lb/>

&lt; <lb/>

lieurs de lis; le buste du roi à droite, coiffé d&apos;un mortier, orné <lb/>
d&apos;une couronne de lis, et portant le collier de Saint-Michel; à <lb/>

l&apos;exergue un lion. ~LVGDVN--RE-PVBLICA-GAVDETE&apos; BIS-<lb/>

ANNA -REGNANTE • BENIGNE • SIC • F VI • CONFLATA. 1499. Buste <lb/>

à gauche d&apos;Anne de Bretagne, coiffée d&apos;un voile sur lequel est <lb/>
posée une couronne royale. Champ semé de fleurs de lis à <lb/>
gauche, d&apos;hermine à droite; exergue un lion. <lb/>
(Tr. fr., Ire partie. V, 1.) T. B. <lb/>

Bronze, 110 miti. <lb/>

1 Lenormant, Chabouillet, etc., Trésor de numismatique et de glyptique. <lb/>


Louis XII, roi de France (1497-1515). <lb/>

141 -LVDOVIC. XII. FHANCORV&apos;REX-MEDIOLANI&apos;DVX.Bustedu <lb/>

roi à droite. Ijf VICTOR&apos;TRIVMPHATOR &apos;SEMPER&apos;AVGVSTVS. <lb/>
Porc-épie sous une grande couronne; dessous trois touts. Mé-<lb/>
daille faite par Michel Colombe. <lb/>
(Tr. fr., Ire partie. IV, 2.). B. <lb/>

Bronze, 35 mill. <lb/>

Louis XII, roi de France (1497-1515). <lb/>

145 -Médaille d&apos;argent ressemblant à l&apos;empreinte d&apos;un sceau. <lb/>

LVDOVlCVS • DEl • GRA • FRANCORVM • N EAPOLlS ETHIERVSA-<lb/>

LEM&apos;REX DVXMEDIOLANI. Le roi assis de face tenant un <lb/>
globe et un sceptre, parmi les lis de son manteau et dans le <lb/>
champ qui est fleurdelisé, on remarque les armes de Provence <lb/>
ainsi que celles de Chypre et Jérusalem. Sans revers. <lb/>
Argent. Poids 215 gr. <lb/>

96 mill. <lb/>

François Ier, roi de France (1515 + 1547). <lb/>

146 -FRANÇOIS * DVC -DE * VALOIS » COMTE -DANGOLESME,AV.X. <lb/>

AN&apos;D&apos;S&apos;EA. Busle imberbe du roi à droite, les cheveux longs, <lb/>
la tôle couverte d&apos;un bonnet. <lb/>
~NOTlUSCO -AL-BVONO -STINCO&apos; EL-REO. Salamandre. <lb/>

M.CCCCIIIII. <lb/>

(Tr. fr., Ire partie. VI, 4.) T.B. <lb/>

Bronze, 66 mill. <lb/>

François Ier, roi de France (1515 + 1547). <lb/>

147 -FRANCISCVS * I • D • G * FRANCOR • REX. 1537. Buste du roi, <lb/>
vu de trois quarts, coiffé d&apos;un chapeau à plumes. Sans revers. <lb/>
(Tr. fr., Ire partie. XI, 3.) B. <lb/>

Bronze, 114 mill. <lb/>


François 1er, roi de France (1515 + 1547). <lb/>

148 -FRANCtSCVS-1-FRANCORVM-REX. Buste à gauche devant <lb/>
un sceptre. <lb/>

FORTVNAM-VIRTVTE• DEVICIT. Cavalier fou-<lb/>
lant aux pieds la Fortune. (La signature n&apos;est pas visible.) <lb/>

(A. B. Cellini n°3 .) <lb/>

Bronze, 42 mill. <lb/>

Louise et Marguerite de Valois, l&apos;une mère, l&apos;autre soeur <lb/>

de François Ier (1476 + 1531) (1492 + 1 540). <lb/>

149 -LOYSE • DVCHESSE • DE -VALOIS -COMTESSE.DANGOLESME <lb/>

Buste à ~droite.^MARGVERITE&apos; FILLE&apos;DE&apos;CHARLES&apos;COMTE&apos; -<lb/>

DANGOLESME. Buste à droHe.: <lb/>

(Tr. fr., Iro partie. VII, 3.) <lb/>

B. Bronze doré. <lb/>

68 min. <lb/>

Henri II, roi de France (1547 + 1559). <lb/>

150 -~HENRICVS*II*D•G • FRANCOR-REX. Buste lauré à droite <lb/>


avec la cuirasse et Je paludament. SVA&apos;CIRCVIT&apos;ORBE* <lb/>
FAMA. 1559. La Renommée marchant à droite tenant une <lb/>
palme et jouant de la trompette. <lb/>

(Tr. fr., Ire partie. XV, 1.) Pièce frappée. <lb/>

Bronze, 35 mil!. <lb/>

Catherine de Médicis, femme d&apos;Henri 11, roi de France. <lb/>

+ 1589). <lb/>

151 -KATHARI • REGlN • IIENR * II.VXOR.FBANCI.CAROL.ET-<lb/>

HENR-REGVM.MATER. Buste de face de la reine. Cette mé-<lb/>
daille est montée dans un cercle large à peu près d&apos;un cenli-<lb/>
mètre (attribué à Germain Pilon). <lb/>

(Tr. fr., pl. XVI, no 2.) F. D. C. <lb/>

Bronze, sans le cercle, 165 mill. <lb/>

Charles IX, roi de France (1560 + 1574). <lb/>

152 -~CAROLVS.IX&apos;D&apos;G&apos;FRAN&apos;REX. Buste lauré à droite, la <lb/>

cuirasse damasquinée. <lb/>

SVA&apos;CIRCViT&apos;ORBE-FAMA. 1568. <lb/>

La Renommée marchant à droite et tenant une palme. <lb/>

(Tr, fr., Ire partie. XVIII, 3.) Pièce frappée. <lb/>

Bronze, 36 mill. <lb/>

Élisabeth d&apos;Autriche,femmo de Charles IX(née en 155i+15H2). <lb/>

153 -ELIZABETH • D • G * FRANC -REG-CHRlSTIANISS. 1575. Buste <lb/>
de face de la reine. Sans revers. Cette .pièce, qui fait partie <lb/>
de la même série que les nIl 151 et 154, est complètement <lb/>
inédite et de la plus belle conservation. Elle est montée dans <lb/>
un cercle large à peu près d&apos;un centimètre. F. D. C. <lb/>

Bronze, sans le cercle, 168 mill. <lb/>


Henri III, roi de France (1574-1589). <lb/>

154 -HENRICVS • III • D • G * FRANC * ET * POL * REX. 1575. Buste de <lb/>

trois quarts du roi, la tête couverte d&apos;un bonnet avec une <lb/>

aigrette; la collerette, le pourpoint et le manteau ornés de bro-<lb/>
deries. Cette médaille est montée dans un cercle comme la <lb/>
précédente. (Attribué à Germain Pilon.) <lb/>

(Tr. fr. Ite partie, XXIV, 1.)Très rare et TB. <lb/>

Bronze, sans le cercle, 164 mill. <lb/>



Henri IV, roi de France (1589-1610). <lb/>

159 -HENRICVS&apos;IIII&apos;R&apos;CHRISTIANMO. Buste du roi, de trois <lb/>
quarts, cuirassé, un manteau sur les épaules, sur la poitrine <lb/>
l&apos;ordre du saint Esprit. IX SINO • A * LA • MVORTE • SIETE • FIDEL. <lb/>
Le roi debout donnant la misinà une femme qui tient trois <lb/>

fleurs. <lb/>

Argent très retouché. <lb/>

66 mill. <lb/>

Henri IV, roi de France (1589-1610). <lb/>

160 -HEINRICVS * IIII * D -G -FRANC ET -NAVARREX. Buste à <lb/>

droite; à l&apos;exergue, 1602. <lb/>

REGIS SACRAFOEDERAMA-<lb/>
GNI. Deux colonnes soutenant une couronne; sur le piédestal, <lb/>

on lit: EX&apos;ARGENTO&apos;FRACIGENA&apos;AN&apos;FOED F • RENO&apos; ET&apos; <lb/>

FOSSO. <lb/>

Pièce formée de deux plaques d&apos;argent. B. <lb/>

46 mill. <lb/>

Henri IV et Marie de Médicis (1576+1642). <lb/>

161 -HENR. IIII.R.CHRIST.MARIA. AVGVSTA. Bustes superposés <lb/>
de Henri IV et de Marie de Médicis, tournés à droite; exergue : <lb/>

G.DVPRE.F. <lb/>
PROPAGO.IMPERII. Henri IV, debout, en <lb/>
costume de guerrier antique, donnant la main à Marie de Mé-<lb/>
dicis; entre eux, Louis XIII enfant posant le pied sur un dau-<lb/>
phin. <lb/>

(Tr. Dupré,pl. 3, n°4 .) <lb/>
Belle pièce d&apos;argent faite de deux plaques. <lb/>

67 mill. <lb/>

Henri IV et Marie de Médicis (t 576+1642). <lb/>

162 -Le revers seulement de la grande médaille de Dupré, <lb/>
.PROPAGO.IMPERII. Henri iy et Marie de Médicis, vêtus, l&apos;un <lb/>


en Mars, l&apos;autre en Pallas, se donnant la main; entre eux, leur <lb/>
jeune fils, nu, essaie de soulever le casque de son père et pose <lb/>
le pied sur un dauphin ; au-dessus, un aigle, descendant du <lb/>
ciel, apporte une couronne; exergue : GEORGIVS.DVPRE.F. <lb/>

(Tr. Dupré, pl. 20 bis, n°1 .) <lb/>
Très belle, la pièce est montée dans un cercle. <lb/>

Bronze, 115 mil!. <lb/>

Louis XIII, roi de France (1610-1643). <lb/>

i63 -LVDOVIC.XIIl.1).G.FRANCOR.ET.NAVAIIAE. <lb/>

. <lb/>

REX. Buste, <lb/>
à droite, de Louis XIII, la tête nue. <lb/>

VT.GENTES.TOLLAT <lb/>

QVE.PREMAT.QVE. La Justice, assise sur un trône tenant une <lb/>


épée nue, et de l&apos;autre une balance; en haut, une balance, <lb/>

au milieu de plusieurs étoiles, exergue : 1623. <lb/>
(Tr. Dupré, pl. 6, n°3 .) Très belle pièce d&apos;or. <lb/>

* <lb/>

62 raill. <lb/>

Louis XIII, roi de France (1610-1643). <lb/>

164 -LVDOVICVS <lb/>

. <lb/>

XII[. FRANCOHVM <lb/>

. <lb/>

ET NAVARAE <lb/>

. <lb/>

HEX. <lb/>

Buste, à droite, de Louis XIII, la tête nue. ~Ijf NON.MARE. <lb/>

NON <lb/>

. <lb/>

MONTES FAMAM <lb/>

. <lb/>

SED <lb/>

. <lb/>

TERMINAT.ORBIS. Louis XIII, <lb/>

en Hercule, s&apos;apprête à gravir une montagne; dans le fond, <lb/>

une ville située au bord de la mer; exergue : W. <lb/>

(Tr. Warin, pl. 21, n°1 .) Pièce frappée B. <lb/>

Bronze, 40 mill. <lb/>


Louis XIII et Anne d&apos;Autriche, sa femme (16u2 1666). <lb/>

165 -Buste d&apos;u roi, à droite, la tête jeune et imberbe coiffée d&apos;un <lb/>
casque orné d&apos;un laurier, que surmonte un grand cimier; <lb/>
le buste est recouvert d&apos;une cuirasse richement ornementée, <lb/>
sur les épaules, un manteau. Jy Le buste de la reine coiffée <lb/>
d&apos;un casque à peu près semblable, et portant aussi une cui-<lb/>
rasse. Cette pièce est formée de deux plaques retenues par <lb/>
une monture ovale. Très rare, T. B. <lb/>

Bronze, 58-48 mil!. <lb/>

Louis XIV, roi de France (1643-1715). <lb/>

166 <lb/>

Buste de Louis XIV, de profil, à droite, la tête coiffée d&apos;un <lb/>
casque dont le cimier est formé par le char d&apos;Apollon; der-<lb/>
rière Je char, un captif; sur le casque, deux médaillons repré-<lb/>
sentant Honri IV et Louis XIII ;le buste est cuirassé et les épaules <lb/>
couvertes d &apos;un manteau fleurdelisé ; le tout est couvert d&apos;orne-<lb/>
ments d&apos;un.e extrême richesse, parmi lesquels on rcmarque les <lb/>


médaillons el&apos;Anne¡d&apos;Autrich(etde Marie de Médicis, la Justice, <lb/>

la Constance, etc. ; sous le buste, gravé à la pointe : MOL-<lb/>
LARD; ce médaillon a été fait d&apos;après une cire d&apos;Antoine <lb/>
Benoît. (Tr. Fr., Ille partie, XXX, 1.) F. D. C. <lb/>

Bronze, 70-103 mill. <lb/>

Louis XIV, roi de France (1643-1715). <lb/>

167 -. LVDOVICVS <lb/>

. <lb/>

MAGNVS <lb/>

. <lb/>

REX <lb/>

. <lb/>

CHRISTIANISSIMVS. Buste <lb/>
du roi de trois quarts, la tôte vieille avec une cuirassse damas-<lb/>
quinée et une grande perruque retombant sur les épaules; <lb/>
sans revers. T. B. <lb/>

Bronze ovale, 180-160 mil!. <lb/>


PERSONNAGES FRANÇAIS <lb/>

Charles III, duc de Lorraine (1545-1608). <lb/>

168 -. <lb/>

CAROL <lb/>

. <lb/>

D <lb/>

. <lb/>

G. CAL <lb/>

. <lb/>

LOTH .B <lb/>

. <lb/>

GEL <lb/>

. <lb/>

DVX. Buste à gau-<lb/>
che. Çf Écusson. (Attribué à Woeiriot.) <lb/>

Bronze ovale, 40-33 mill. <lb/>

René de Birague, conseiller au Parlement, né en 1507+1583. <lb/>

169 -. <lb/>
RENETVS. BIRAGVS. FRANCIAE <lb/>

. <lb/>

CANCELAR1VS. ANNO <lb/>

ETATISI. SVAE. LXX. Buste à droite, sans revers. Ce <lb/>
médaillon, d&apos;un beau sly]e, est entouré d&apos;une monture sem-<lb/>
blable à celles des médaillons de la série des Valois. <lb/>
T. B. Rare. <lb/>

Bronze, sans la-monture., 160 mill. <lb/>

« <lb/>

Robert Briçonet, archevêque de Reims, en 1493 f-1497. <lb/>

170 -.ROB <lb/>

. <lb/>

~BR[ÇONET.AR.DVX.REMEN. <lb/>

. <lb/>

PRIMVS.PAR.FRAN-<lb/>

CIE. Buste à droite. P; MARCET.SINE.ADVERSARlO.VIRTVS <lb/>
En cinq lignes. <lb/>
(Tr. fr., IIIe partie, XLI, 5.) B. <lb/>

Bronze, 62 mill. <lb/>


Noël Carpentier (loiO + ?). <lb/>

J71 -. <lb/>

NOËL <lb/>

. <lb/>

CARPENTIER . <lb/>

ANNO <lb/>

. <lb/>

A ETAT <lb/>

. <lb/>

XXI. Buste à <lb/>
droite. <lb/>

LVCERNA <lb/>

. <lb/>

PEDIBUS <lb/>

. <lb/>

MEIS VERBVM <lb/>

. <lb/>

TVVM <lb/>

. <lb/>

1561. Un phare guidant des vaisseaux au milieu de la mer. <lb/>
Bronze doré. Très rare. B. <lb/>

67 mill. <lb/>

J.-N. Colbert, archevêque de Rouen (1654 + 1707). <lb/>

172 -. <lb/>

IAC . <lb/>
NICOL <lb/>

. <lb/>

COLBERT <lb/>

. <lb/>

ARCH <lb/>

. <lb/>

CART . <lb/>

COAD . <lb/>

ROT <lb/>

. <lb/>

Buste, à droite, en costume ecclésiastique. ~ESTOTE. PRV-<lb/>

DENTES <lb/>

. <lb/>

SICVT <lb/>

. <lb/>

SERPENTES <lb/>

. <lb/>

La Vérité assise à droite te-<lb/>

j nant un miroir et s&apos;appuyant sur un écusson, où se voit une <lb/>

couleuvre. <lb/>

Joli médaillon d&apos;ivoire. <lb/>

64 mill. <lb/>

Anonyme. <lb/>

173 -Sans légende; buste, à droite, à longue perruque et vête-<lb/>
ment richement brodé. Buste de femme jeune, la coiffure <lb/>
et le vêtement très ornés. <lb/>
Joli médaillon d&apos;ivoire, faisant pendant au précédent. <lb/>

69 mill. <lb/>

Charles Duret. <lb/>

174 -. <lb/>

MESSIRE <lb/>

. <lb/>

CHARLES <lb/>

. <lb/>

DVRET <lb/>

. <lb/>

SEIGNEVR <lb/>

. <lb/>

DE <lb/>

. <lb/>

CHE-<lb/>

VRY. Buste à gauche avec une grande collerette; le cordon <lb/>
et l&apos;ordre du Saint-Esprit sur un vêtement tout brodé ; sous le <lb/>
buste, on lit : GVIL <lb/>

. <lb/>

DVPRE <lb/>

. <lb/>

F <lb/>

. <lb/>

1630. Sans revers. <lb/>

Très rare. F. D. C. <lb/>

Bronze, 187 mill. <lb/>


G. d&apos;Estouteville, archevêque de Rouen (1403-f 1483). <lb/>

-. <lb/>

G. DESTOVTEVILLA . EPIS. OSTI. CAR <lb/>

. <lb/>

ROTHO <lb/>

. <lb/>

S. R <lb/>

E . <lb/>

CAM <lb/>

. <lb/>

Buste à droite. ~Ecusson. <lb/>

B. <lb/>

(Tr. f. Ire partie, XLI, 1.) <lb/>

Bronze, 47 mill. <lb/>

Antoine Laisné. <lb/>

176 -. <lb/>
ANTOINE <lb/>

. <lb/>

LAISNE <lb/>

. <lb/>

ECVYER <lb/>

. <lb/>

DOYEN DES. CONERS <lb/>

AVX EAVX ET <lb/>

. <lb/>

FORETS <lb/>

. <lb/>

DE&apos;FRANCE <lb/>

. <lb/>

PROC <lb/>

. <lb/>

GNL <lb/>

. <lb/>

DI <lb/>

LA . <lb/>

CHAMBRE SOVVERAINE. DE L&apos;ARSENAL . <lb/>

ÉRIGÉE. EN <lb/>

1699 . <lb/>
MORT <lb/>

. <lb/>

A <lb/>

. <lb/>

PARIS <lb/>

. <lb/>

EN 1716. AGE . DE 82 ANS. Bust&lt; <lb/>

de trois quarts dans un encadrement ovale; dessous, armoi. <lb/>
ries; derrière, en creux : N . C <lb/>

. <lb/>

D <lb/>

. <lb/>

&quot;F. Plaque sans revers, <lb/>
B., mais percée de deux trous. <lb/>

Bronze, 174-128 mill. <lb/>

Charles Lebrun, peintre (né à Paris, en 1603 + 1690). <lb/>

-CAR.LE.BRVN. EQ. lvs REGIS.PICTOR.ACAD CANCEL, <lb/>

Buste à droite : F. CHERON. Sans revers. <lb/>
Bronze doré, percé de trois trous. <lb/>

70 mill. <lb/>

Michel Letellier, chancelier de France ^1603-1685). <lb/>

-. <lb/>

MICHA . <lb/>

LETELLIER <lb/>

. <lb/>

FR <lb/>

. <lb/>

CANCEILARIVS. 1678. Buste <lb/>

à droite, dans une couronne. <lb/>

B. <lb/>

(Tr. fr. 111°partie, XIX, i. <lb/>

Bronze, 185 mill. <lb/>


Mérie de Vie, garde des sceaux (en 1621). <lb/>

179 -MERICVS <lb/>

. <lb/>

DE <lb/>

. <lb/>

VIC <lb/>

. <lb/>

REG <lb/>

. <lb/>

CHRIST <lb/>

. <lb/>

A <lb/>

. <lb/>

SECR <lb/>

. <lb/>

CONS <lb/>

. <lb/>


Michel Moreau (mort avant 1637). <lb/>

181 -.MICHEL MOREAV. LIEVTENA1NT . CIVIL. Buste à droite; <lb/>
sous le buste : A. 35. Sans revers. <lb/>
Bronze doré. <lb/>

B. <lb/>
Bronze, 50 mill. <lb/>

1 <lb/>

J. Morel, proviseur du collège de Reims., à Paris. <lb/>

182 -. <lb/>
10 <lb/>

. <lb/>

MORELLVS <lb/>

. <lb/>

SCHOLAE <lb/>

. <lb/>

RHEM <lb/>

. <lb/>

PARIS <lb/>

. <lb/>

MODERAT. <lb/>

Buste à droite; sous le buste : 1560. ~Ijf ROS. AONIVS. MEL <lb/>

. <lb/>

LENE. Une fontaine et une ruche, dans le champ: ANNA-<lb/>

GRAMA. <lb/>

T. B. et très rare. <lb/>

Bronze, 77 mill. <lb/>


Louise Pérachon, jeune femme d&apos;une famille lyonnaise. <lb/>

183 -Sans légende; buste à droite, les épaules nues, la poitrine <lb/>

couverte d&apos;une draperie; la coiffure, très élégante, appartient <lb/>
au commencement du règne de Louis XIV; sous le buste : <lb/>

G . WARIN. Sans revers. <lb/>

T. R. <lb/>

Bronze, 98 mill. <lb/>

B. de Rennel. <lb/>

184 -. AHRA . FIDEI <lb/>

. <lb/>

CONJVGALIS. B <lb/>

. <lb/>

RENNEL <lb/>

. <lb/>

XXVI FEB <lb/>

. <lb/>

Dans le champ : DEVS. CONJVNXIT; deux écussons, dont l&apos;un <lb/>
porte une cioix ancrée, et l&apos;autre un lion grimpant. <lb/>

VIN-<lb/>

CVLVM <lb/>

. PVDICITIAE. FIDES. B <lb/>

. <lb/>

DE . <lb/>

LESCVT. Dans le <lb/>

champ: NEMO. SEPARET <lb/>

. 1576. Deux B entrelacés. Celte <lb/>
médaille, ou jeton d&apos;or, a été frappée pour le mariage de Bal-<lb/>
thazar de Rennel, seigneur de Brin Jarville, écuyer du duc de <lb/>
Mercoeur, et de Barbe de l&apos;Escut. <lb/>
Or, F. D. C. unique, poids 17 gr. 5. <lb/>

32 mil!. <lb/>

11 <lb/>

Louis de Rochefort. <lb/>

v. <lb/>

185 -LOD. DEM <lb/>

. <lb/>

DE <lb/>

. <lb/>

ROCHEFORT. Busfe à droite avec une <lb/>
collerette et une fourrure ; sous le buste ; L <lb/>

. <lb/>

LEO. ~SPONTE. <lb/>

MEA <lb/>

. <lb/>

MELIVS. Cheval, marchant à droite, dans une campa-<lb/>
gne éclairée par les rayons du soleil; au-dessous du cheval, <lb/>
une petite étoile. Le monogramme doit être celui de LEONE <lb/>
Leoni (453144 606).B. <lb/>

* <lb/>

, <lb/>

Bronze, 69 mi)]. <lb/>

Pierre Sacierges, évêque de Luçon, mort en 1514. <lb/>

186 -PETRVS <lb/>

. <lb/>

EPISCOPVS <lb/>

. <lb/>

LVXIONENSIS <lb/>

. <lb/>

SAClERGES. Buste <lb/>
à droite. Çf DOMAT <lb/>

. <lb/>

OMNIA <lb/>

, <lb/>

VIRTVS. En cinq lignes. <lb/>
(Tr. fr. Ior, pl. 51, n°8 .) <lb/>

B, <lb/>

Bronze, 57 mill. <lb/>


Maximilien de Béthune, duc de Sully, ministre d&apos;État, <lb/>

né en 1560+1641. <lb/>

187 -. <lb/>

MAXIMIL <lb/>

. <lb/>
D <lb/>

. <lb/>

BETHVNE <lb/>

. <lb/>

SVM <lb/>

. <lb/>

FABRICENSIVM ET <lb/>

. <lb/>

BALLIS <lb/>

. <lb/>

GAL . PRAEF. Armoiries. ÇT IOVIS. ARMIGER <lb/>

. <lb/>

ALES <lb/>

. <lb/>

1601. Aigle éployé sur deux canons parmi des fascines, <lb/>
des boulets, des armes, etc. Pièce frappée pour sa nomina-<lb/>
tion de grand-maître de l&apos;artillerie. <lb/>
Pièce unique, en argent. T. B. Poids, 43 grammes. <lb/>
Celte pièce est frappée, et a l&apos;apparence d&apos;une monnaie. <lb/>

49 milt. <lb/>

J. de Talaru, chanoine, comte de Lyon. <lb/>

188 -. D. IOANNES.DE <lb/>

. <lb/>

TALARV .1518. Buste à droite. iy <lb/>

ACCELERA <lb/>

. <lb/>

VT <lb/>

. <lb/>

ERVAS <lb/>

. <lb/>

ME <lb/>

. <lb/>

1518. Un ange agenouillé te-<lb/>
nant un écusson. <lb/>
Pièce très rare. T. B. <lb/>

Bronze, 49 mi!l. <lb/>

André Tiraqueau, jurisconsulte, né à Fontenay (Vendée) en <lb/>
1480, conseiller au Parlement de Paris, + 1559. <lb/>

189 -A.TIRAQVELLVS <lb/>

. <lb/>

SENAT <lb/>

. <lb/>

PAR . <lb/>

ROMAE . <lb/>

1552. Buste à <lb/>
gauche, sans revers. <lb/>

(2me Tr. it., pl. 31, n°5 .) <lb/>
Le plus bel exemplaire connu d&apos;une médaille fort rare. <lb/>

Bronze, 77 mill. <lb/>

Antoine de Tolède, médecin lyonnais, ami de Dolet (1515.) <lb/>

190 -. <lb/>

ANTHONIVS <lb/>

. <lb/>

DE . <lb/>

TOLEDO <lb/>

. <lb/>

MEDICINE.DOCTOR <lb/>

. <lb/>

1514, <lb/>

Buste à droite, la tête couverte d&apos;un bonnet. ~NON 10LEDI. <lb/>



TABVLA <lb/>

. <lb/>

EST . <lb/>
ISTA <lb/>

. <lb/>

SED <lb/>

. <lb/>

EST <lb/>

. <lb/>

SPECVLVM <lb/>

. <lb/>

Femme nue <lb/>
assise sur une selle, tenant des fleurs. <lb/>
Unique. T. B, <lb/>

Bronze, 48 mill. <lb/>

HONGRIE <lb/>

Mathias Corvin, roi de Hongrie, ( 1 458 + i 490.) <lb/>

19t -. <lb/>

MATHIAS.REX. HVNGARIAE. Buste à droite lauré. Sans <lb/>
revers. <lb/>
Rare. B. <lb/>

Bronze, 81 mill. <lb/>


ITALIE <lb/>

Ferrare <lb/>

Lionel d&apos;Esté, seigneur&apos;de Ferrare (1441-1450). <lb/>

192 -. <lb/>
LEONELLVS . <lb/>

MARCHIO <lb/>

. <lb/>

ESTENSIS <lb/>

. <lb/>

D <lb/>

. <lb/>

FERRARIE <lb/>

. <lb/>

REGII ET <lb/>

. <lb/>

MVTlNE. Buste, à gauche, de Lionel d&apos;Esté, la <lb/>

tête nue. If . PISANI <lb/>

. <lb/>

PiCTORIS <lb/>

. <lb/>

OPVS <lb/>

. <lb/>

Un homme nu, <lb/>

couché en dessous d&apos;un vase de fleurs. <lb/>
(Tr. ital,, IIe partie, 1, 3.) (A. Pisanello, n°6 .) (Heiss. Pisano <lb/>

pl. IV, 1.) <lb/>

T. B. <lb/>

Bronze, 69 mill. <lb/>


Lionel d&apos;Este, seigneur de Ferrure (1441-1450). <lb/>

193 -Le revers de la médaille seulement. Un enfant ailé déroule <lb/>
une bande devant un lion; dans le fond, un aigle perché sur <lb/>
une branche morte. Sur une colonne placée en arrière on <lb/>
voit une voile gonflée par le vent, et au-dessous la date <lb/>
M.CCCC.XLIIII ; dans le champ : OPVS . PISANI <lb/>

. <lb/>

PICTORIS <lb/>

. <lb/>

(Tr. ilal., Ire partie, III,2.) (A. Pisanello, n°i .) (Heiss., Pi-<lb/>
sano, IV, 2.) <lb/>

B. <lb/>
Bronze, 99 mill. <lb/>

Lionel d&apos;Esté, seigneur de Ferrare (1441-1450). <lb/>

194 -.LEONELLUS <lb/>

. <lb/>

MARCHIO <lb/>

. <lb/>

ESTENSIS. Buste, à droite, de <lb/>

Lionel d&apos;Esté, la tête nue. If OPVS <lb/>

. <lb/>

PISANI <lb/>

. <lb/>

PICTORIS. Un <lb/>

masque d&apos;enfant à triple visage, entre deux cuirasses suspen-<lb/>
dues à des branches de pin. <lb/>
(T. ita]., Ire partie, III, 1.) (A. Pisanello, n°7 .) Heiss. Pi-<lb/>

sano, III, 2.) <lb/>

D. C. <lb/>

Bronze, 64 mill. <lb/>


FLORENCE <lb/>

Cosme de Médicis, surnommé l&apos;Ancien, + 1464. <lb/>

195 -. <lb/>

MAGNVS <lb/>

. <lb/>

COSMVS MEDICES. P. P. P. Buste, à gauche, <lb/>

de Cosme de Médicis. <lb/>

Sans revers. <lb/>

T. B. <lb/>

(Tr. ital., Ire partie, XX, 1.) <lb/>

Bronze, 73 mill. <lb/>

MANTOUE <lb/>

Louis III de Gonzague, marquis de Mantoue (1444-1478). <lb/>

196 -. <lb/>

LVDOVICVS <lb/>

. <lb/>

Il <lb/>

. <lb/>

MARCHIO MANTVAE <lb/>

. <lb/>

QVAM <lb/>

. <lb/>

PRE-<lb/>
CIOSVS XPI . <lb/>

SANGVIS <lb/>

. <lb/>

ILLVSTRAT. Buste à droite très orné. <lb/>

Ir FIDO <lb/>

. <lb/>

ET SAPIENTI PHINCIPI <lb/>

. <lb/>

FIDES <lb/>

. <lb/>

ET <lb/>

. <lb/>

PALLAS <lb/>

ASSISTVNT. La Foi et la Sagesse debout, devant Louis III, qui <lb/>



est assis sur un trône orné d&apos;un lion. MELIOLVS <lb/>

. <lb/>
SACRAVIT. <lb/>

ANNO. MCCCCLXXV. <lb/>
(A. Melioni, n°2 .) <lb/>

Très belle et très rare. <lb/>

Bronze, 80 mill. <lb/>

Louis III de Gonzague, marquis de Mantoue (f444-t459). <lb/>

197 -. <lb/>

LVDOVICVS. DE <lb/>

. <lb/>

GONZAGA <lb/>

. <lb/>

MARCHIO <lb/>

. <lb/>

MANTVE <lb/>

. <lb/>

ET. CET. CAPITANEVS. ARMIGERORVM <lb/>

. <lb/>

Buste, à gauche, de <lb/>
Louis de Gonzague, la tête nue, revêtu de son armure. Rf&quot; Louis <lb/>


de Gonzague, àcheval; dans le champ, le soleil vers lequel <lb/>

se tourne un héliotrope. OPVS <lb/>

. <lb/>

PISANI PICTORIS <lb/>

. <lb/>

Tr. ital., 1r°partie, II, 2.) (A. Pisanello, n°13.) (Heiss. Pi-<lb/>
sano, VII, 1.) <lb/>

B. <lb/>

Bronze, 100 mill. <lb/>

NAPLES <lb/>

Alphonse V, roi d&apos;Aragon (1416-1458). <lb/>

198 -DIVVS . <lb/>

ALPHONSVS <lb/>

. <lb/>

REX . <lb/>
TRIVMPHATOR <lb/>

. <lb/>

ET <lb/>

. <lb/>

PACI-<lb/>


FICVS <lb/>

. <lb/>

Buste à droite d&apos;Alphonse V, la tète nue, le buste re-<lb/>
vêtu de l&apos;armure; à gauche, dans le champ, son casque, <lb/>
à droite, la couronne royale non fermée, et la date <lb/>

M.C.C.C.C.XLVIIII. IX LIBERALITAS <lb/>

. <lb/>

AVGVSTA. Un aigle, <lb/>
qui vient de saisir une proie, semble inviter d&apos;autres oiseaux <lb/>
à prendre leur part du butin. PISANI. PICTORIS <lb/>

. <lb/>

OPVS <lb/>

. <lb/>

(Tr. ital., Ire partie, I, 2.) (A. Pisanello, no 23.) (Heiss. Pi-<lb/>

sano, IX.) <lb/>

B. <lb/>

Bronze, 110 mill. <lb/>

MILAN <lb/>

Philippe-Marie Visconti, duc de Milan (1413-1447). <lb/>

199 -. <lb/>

PHILIPPVS . MARIA <lb/>

. <lb/>

ANGLVS . <lb/>
DVX <lb/>

. <lb/>

MEDIOLANI <lb/>

. <lb/>

ET <lb/>
CETERA <lb/>

. <lb/>

PAPIE <lb/>

. <lb/>

ANGLERIE <lb/>

. <lb/>

QVE <lb/>

. <lb/>

COMES <lb/>

. <lb/>

AC <lb/>

. <lb/>

GENVE <lb/>

. <lb/>

DOMINVS. Tête à droite de Philippe-Marie Visconti. I^Le duc, <lb/>
armé de toutes pièces, gravit à cheval des rochers, derrière <lb/>
lesquels on aperçoit le clocher d&apos;une église; près du duc, un <lb/>
page également à cheval. OPVS <lb/>

. <lb/>

PISANI <lb/>

. <lb/>

PICTORIS <lb/>

. <lb/>

(Tr. ital., Ire partie, 1, 3.) (A. Pisanello, 27.) (Heiss. Pisano. <lb/>

1, 2.) <lb/>

Pièce très retouchée. <lb/>

Bronze, 94 mill. <lb/>

François Sforce et Galéas-Marie Sforce, ducs de Milan, <lb/>

l&apos;un de 1450-1466 ; l&apos;autre de 1466-1476. <lb/>

200 -. <lb/>

FR <lb/>

. <lb/>

SFORTIA <lb/>

. <lb/>

VICECOMES <lb/>

. <lb/>

MLI <lb/>

. <lb/>

DVX.IIII <lb/>

. <lb/>

BELL1 <lb/>

. <lb/>

PATER <lb/>

. <lb/>

ET <lb/>

. <lb/>

PACIS AVTOR <lb/>

. <lb/>

M.CCCCLVI <lb/>

. <lb/>

V <lb/>

. F. Buste à <lb/>
droite de François Sforce. Ijf GALEAZ <lb/>

. <lb/>

MARIA <lb/>

. <lb/>

SFORTIA <lb/>

. <lb/>

VICECOMES <lb/>

. FR. SFORTIAE.MLI.DVCIS <lb/>

. <lb/>

1111 <lb/>

. <lb/>

M.CCCCLVIIII. <lb/>

V <lb/>

. <lb/>

F <lb/>

. <lb/>

Buste à gauche de Galeas-Marie Sforce. <lb/>
Tr. ital., Ire partie, XVI, 1, 3.) (A. g. f., Enzola, nos 5 et 6.) <lb/>

B. <lb/>
Bronze, 44 mill. <lb/>



RIMINI <lb/>

Sigismond Pandolphe Malatesta, seigneur de Rimini <lb/>

(1432-1468) <lb/>

201 -SIGISMVNDYS.PANDVLFVS.DE.MALATESTIS.ARIMINI.FA-<lb/>

NI.D. Buste à droite de Sigismond Pandolphe, la tête nue. <lb/>

Sigismond <lb/>

Malatesta couvert de son armure entre l&apos;écusson <lb/>
des Malatesti et un casque dont le cimier est formé par une <lb/>
tête d&apos;éléphant. OPVS.PISANI.PICTORIS. <lb/>
Tr. ital. 1re partie IV, 1 (A. Pisanello 15) (Heiss. Pisano; <lb/>

V. 2) <lb/>

Pièce magnifique, peut-êtra la plus belle de la collection. <lb/>

Bronze, 90 mill. <lb/>

Sigismond Pandolphe Malatesta. seigneur de.Rimini <lb/>

(1432-1468) <lb/>

202 -SIGISMVNDVS.PANDVLFVS.MALATESTA.PAN.F. Buste de <lb/>

Sigismond Malatesta, à gauche. ~. CASTELLVM.SISMVNDVM. <lb/>

ARIMINENSE.M.CCCCXLVI. Vue du château de Rimini. (Tr. <lb/>
ital. Ie partie IV, 2) (A. Matteo de Pasti n-7). <lb/>
T.B. <lb/>

Bronze, 80 mill. <lb/>

Sigismond Pandolphe Malatesta, seigneur de Rimini <lb/>

(1432-1468) <lb/>

203 -SIGISMONDVS.PANDVLFVS.MALATESTA.PAN.F., buste à <lb/>

gauche couronné de laurier. <lb/>

PRAECLAR.ARIMINI.TEM-<lb/>

PLVM.AN.GRATIAE.F. M.CCCC.L. Vue de l&apos;église de St-<lb/>
François, à Rimini. <lb/>
Tr. ital. IIe partie III, 4) (A. Matteo de Pasti, 13). <lb/>

B. <lb/>

Bronze, 40 mill. <lb/>

Isotte Atti de Rimini, femme de Sigismond Pandolphe <lb/>

Malatesta, née vers 1430 + 1470. <lb/>

204 -D . <lb/>

ISOTTAE. ARIMINENSI. Buste à droite. ly Un éléphant <lb/>

marchant à droite à l&apos;exergue M.CCCC.XLVI. <lb/>
Tr. ital. Ie partie VII, 2) (A. Matteo de Pasti, n* 17). <lb/>

T.B. <lb/>

Bronze, 83 mill. <lb/>



ROME <lb/>

Innocent VIII, pape 1484-1492. <lb/>

205 -<lb/>

INNOCENTII. IANVENSIS. VIII.PONT.MAX.M. CCCCLXXXIV. <lb/>

Buste à gauche avec une étole ornée de sujets religieux. <lb/>
IVSTICIA.PAX. COPIA, trois femmes symbolisant la Justice, la <lb/>
Paix et l&apos;Abondance. -(A. A. del Pollaiuolo) <lb/>
Belle et rare, le bord un peu ébréché. <lb/>

Bronze, 83 mill. <lb/>

SAVOIE <lb/>

Philibert II, dit le beau, duc de Savoie, né en 1480-1504 et <lb/>
Marguerite d&apos;Autriche, sa femme (1480-1330) <lb/>

06 -<lb/>

PHILIBERTVS.DVX.SABAVDIE.VII1.MAKGVA.MAXI.CAE. <lb/>

AVG.FID.SA. Bustes en regard de Philibert et de Marguerite, <lb/>
enfermés dans une herse, le champ est semé de marguerites <lb/>
et de lacs d&apos;amour. 13C GLORIA.IN.ALTtSSIMIS.DEO.ET.!N <lb/>
TERRA.PAX.HOMINlBYS. BVRGVS, écus*un mi-partie aux <lb/>



armes du duc de Savoie et à celles de Marguerite d&apos;Autriche. <lb/>
Dans le champ, deux marguerites et trois lacs d&apos;amour et la <lb/>

devise FERT. <lb/>

(Tr. ital. 2e, Pl. 20 n°4 .) -Magnifique pièce dorée. <lb/>

Bronze, 103 mill. <lb/>

URBINO <lb/>

Frédéric de Montefeltro, duc d&apos;Urbin (1474-1482) <lb/>

207 -ALTER .ADEST.CESAR.SCIPIO.ROMAN.ET.ALTER.SEV. <lb/>
PACEM,POPVLlS.SEV.FERA..BELLA.DEDlT, buste à gauche de <lb/>
Frédéric de Montefeltro. <lb/>
MARS.FERVS.ET.SVMMVM. TAN-<lb/>

GENS.CVTHEREA,TONANTEM.DANT.T1BI.REGNA. PARES.ET. <lb/>


TVA.FATA.MOVENT, l&apos;aigle de Jupiter soutenant une table où <lb/>
se trouvent réunis les attributs de la Paix et de la Guerre ; <lb/>
dans le champ on lit : INVICTVS.FEDERICVS.C. VRBINI.ANNO. <lb/>
D.M.CCCCLXVIII à l&apos;exergue. OPVS.CLEMENTIS.VRBINA TlS. <lb/>
(Tr. ital. 11e partie XVI, 1). -(A. Clemento da Urbino n-i) <lb/>

T.B. <lb/>

Bronze, 94 mill. <lb/>

PERSONNAGES ITALIENS <lb/>

D. P. Carafa, chevalier de Malte. <lb/>

208 -D• FABRI • CARAFA • ROCCELLE • P • P • PRIOR • FVNDA. Tête <lb/>

à droite dans un cercle. If. AETERNO&apos;DEO&apos;DIVO&apos;Q&apos;PRE-<lb/>


CVRSORIIVRISPATRO. A-D* 1616, croix de Malte dans un <lb/>
cercle. <lb/>

B. <lb/>

Bronze, 48 mill. <lb/>

André Doria, amiral génois né en 1466-1550 <lb/>

209 <lb/>

ANDREAS&apos;DORIA&apos;P&apos;P. Buste adroite, dessous un dauphin, <lb/>
derrière un trident. Çf. Galère à rames sans légende. <lb/>
(A. Leone Leoni n&apos; &apos;j.) <lb/>
F.D.C. <lb/>

Bronze, 42 mill. <lb/>

Gabriel Flamma <lb/>

210 <lb/>

MEMINISSE&apos;IVVABIT. Buste à droite, devant une tête de <lb/>
mort. W. Une longue légende en 24 lignes, un peu ébréchée. B <lb/>

Bronze, 82 mill. <lb/>


M. A. Passeri <lb/>

professeur de philosophie à l&apos;Université de Padoue (1491-1565). <lb/>

2tt -M. ANTONLVS-PASSERVS-PAT. Buste à droite. ~JY. PHI-<lb/>

~LOSOPHIA&apos;DVCE&apos;HEGREOBIVR, figure allégorique nue, com-<lb/>
posée de deux corps soudés ensemble avec une seule tête à <lb/>

deux visages. <lb/>
(A. G. Cavino. 26). <lb/>

Bronze, 37 mill. <lb/>

N. Piccinino, condottiere, né à Pérouse en 1380 + 1444. <lb/>

212 <lb/>
~-NICOLAVS-PICLMNVSVICECOMES-MARCHIO-CAPITANEVS <lb/>

MAX-AC-MARS -ALTER. Buste à gauche de Piccinino, coiffé <lb/>
d&apos;une espèce de mortier. IV. N-PICININVS&apos;BRACCIVS. Un <lb/>
griffon portant au cou un collier, sur lequel on lit : PERVSIA <lb/>
allaite deux enfants, comme la louve allaite Romulus et <lb/>
Rémus. PISANPP&apos;OPVS. <lb/>

(Tr. ital., repartie VI, 1.) (A. Pisanello, n. 19.) (Heiss., Pi-<lb/>

sano, 11, 3.) <lb/>

Bronze, 86 mill. <lb/>

213 -Revers dela médaille précédente. <lb/>
Bel exemplaire. <lb/>

Bronze, 88 mill. <lb/>

Bernard de Rossi, légat du pape à Bologne. + 1527. <lb/>

214 -<lb/>

BER-RU-CO-B-EPS-TAR LE-BO-VlC GV -ET-PRAE. Buste <lb/>
à droite avec un bonnet de Cardinal. ~IV-OB-VIRTVTES-IN-<lb/>
~FLAmNIAM&apos;RESTiTVTAS, femme debout tenant une branche <lb/>
d&apos;olivier sur un char trainé par un aigle et un dragon. <lb/>

(Tr. ital.,2e partie, XXVIII, 3). <lb/>

Bronze, 65 mill. <lb/>


TURQUIE <lb/>

Mahomet II, empereur ottoman (1430-1481). <lb/>

215 <lb/>

MAVMHET-ASIE TRAPESVNZIS -MAGNE-QVE -CRETIE <lb/>
IMPERAT. Buste à gauche. Jy. CRETIE-TRAPESVNTV-ASIE-<lb/>

Un triomphateur dans un bige guidé par un guerrier; der-<lb/>
rière le char se trouvent attachées trois captives symbolisant <lb/>

les provinces de Crète, de Trébizonde et d&apos;Asie. OPVS-BER-<lb/>

TOLDI • FLORENTIN • SCULTORIS. <lb/>

(A. Bertholdo, n. 1.) <lb/>
Magnifique exemplaire F.D.C. <lb/>

Bronze, 93 mill. <lb/>


EMPIRE ROMAIN <lb/>

Néron, empereur romain 54-68. <lb/>

216 -Buste de Néron; grande plaque carrée, qui paraît de la <lb/>
fin du xvi°s iècle; c&apos;est plutôt un bas-relief qu&apos;une médaille ; <lb/>
le travail en est satisfaisant. <lb/>

185-155 mill, <lb/>

Hadrien, empereur romain 117-138. <lb/>

217 -Buste lauré d&apos;Hadrien. Médaille faisant pendant à la pré-<lb/>
cédente, même travail. <lb/>

185-155 mill. <lb/>


Hadrien, empereur romain (H 7-138). <lb/>

218 -ADRIANVSAVG-COS&apos; HI-PPP. Buste d&apos;Hadrien à droite, <lb/>
avec une cuirasse, le paludament et un casque ornés du <lb/>
centaure qui enlève Déjanire. <lb/>

MARSVICTORSC. Mars <lb/>

casqué à cheval, galopant à droite et tenant un étendard. <lb/>
Très rare. <lb/>

101 mill. <lb/>

Caracalla, empereur romain (211-217). <lb/>

219 -ANTONINVS&apos;PIVS&apos;AVGVSTVS. Tête de Caracalla enfant. <lb/>
IO SON&apos;FINE&apos;M&apos;CCCC&apos;LXVI, deux Génies funèbres assis, <lb/>
pleurant auprès d&apos;une tête de mort. <lb/>
(Tr. ital. lre partie X, 3.) (A. G. Boldi, n. 4.) <lb/>

B. <lb/>
Bronze, 89 mill. <lb/>

Plaquette. <lb/>

220 -Mucius Scévola brûlant sa main sur le réchaud en pré-<lb/>
sence de Porsenna, derrière lequel on voit trois soldats, sur le <lb/>
siège du roi en creux S E&apos;C&apos;O. <lb/>

B. <lb/>
Bronze, 69 mill. <lb/>

Sujet mythologique <lb/>
221 -Femme assise tenant deux serpents,àlaquelle troisperson-<lb/>

nages apportent une palme, un étendard, etc. <lb/>
Plaquette B. <lb/>

Bronze, 58 mill. <lb/>

La Mise au tombeau, par André Riccio. <lb/>

222 -Grande et belle plaque en forme de rectangle, ne conte-<lb/>
nant pas moins de 15 personnages habilement groupés. Cette <lb/>
plaque a été incrustée dans un meubla et l&apos;on a abattu les <lb/>
deux angles supérieurs, sans pourtant que cela altère en rien <lb/>
la composition (fin du xv&quot; siècle). T. B. <lb/>

Bronze, 153-116 mill. <lb/>


La Grammaire. <lb/>

223 -Figure allégorique couchée, sous laquelle on lit :GRAM-<lb/>
MATIC, le tout au milieu d&apos;un paysage. <lb/>
Plaquette ovale. B. <lb/>

Bronze, 58-94 mill. <lb/>

Anonyme <lb/>

-Buste à gauche, la tète couverte d&apos;un bonnet, costume de <lb/>
la fin du xv* siècle, la légende a été cpupée. <lb/>
Sans revers, B. <lb/>

Bronze, 49 mill. <lb/>

SCEAUX <lb/>

-EADMVNDVS* NATVS1 REGIS-ANGLIE* ~ILI,VSTRIS-écusson <lb/>

aux trois léopards, Ijf. EADMYiNDVS-DEI GRACIA&apos;SICILIE <lb/>
REX&apos; Le prince assis tenant un sceptre et un globe crucifère. <lb/>
Epreuve d&apos;argent d&apos;une bulle du XIIIe siècle. B. <lb/>

-S. IA SCI ADR ARCHIEPI TOCIVS SCOTIE PRIMATIS SE AP <lb/>
LEGAT1 DVCIS ROSSIE MARCHlOiNIS DE O&apos;MODE COITIS. <lb/>

Sigillum Jacobi, sancti Andrée archiepiscopi, tocius Scotie <lb/>
primatis, sedis apostolice legati, ducis Rossie, marchionis de <lb/>
Osmonde comitis. <lb/>
Epreuve de bronze d&apos;un sceau du xvie siècle. <lb/>

227 -~CHA&apos;DE&apos;ST ~GILAIS&apos;DE&apos;LVSIGNAN&apos;DU&apos;PUY&apos;SEIG&apos;DE St. <lb/>
GELAIS CHERVEVS • ET • DV • COUDRAI. Ecu écartelé : au <lb/>

1 et 4, une croix; au 2 et 3, un lion couronné; sur le tout, un <lb/>
écusson composé de dix pièces; timbré d&apos;une couronne de <lb/>
marquis, surmontée d&apos;une sirène ; supportée par deux sirènes. <lb/>

xvi* siècle. <lb/>

Matrice d&apos;argent. <lb/>


228 -SIGILLVM : MAIORIS : COMMVNIE : ~ABBA(jISVILLA. Type <lb/>

équestre du XII°s iècle. <lb/>

229 <lb/>

H S&apos; ABBATIS-AT COVENTVS : DA : GRANATERIA. Sigil-<lb/>
lumabbatis et conventus de Granateria (la Grenetière Dioc. de <lb/>
Luçon). Abbé debout, tête nue, en chasuble, crossé, tenant un <lb/>
livre. <lb/>
XIIIe siècle. <lb/>

230 -S&apos; FRIS GAVDEFRIDI POVRELLI ABBIS SCI P-MALLEACE-<lb/>

SIS. Sigillum fratris Gaudefredi Pourelli abbatis sancti Petri <lb/>
malleacensis. Saint-Pierre de Maillezais, dioc. de Poitiers. <lb/>
Dans une niche gothique, l&apos;abbé debout, tête nue, en chasu-<lb/>
ble, crossé, tenant un livre, dans le champ, une étoile et des <lb/>
rinceaux. <lb/>
xiiie siècle. <lb/>

-+S&apos; CAPITVLI DE NIOLO SyPER ALTICIAM. Sigillum capi-<lb/>
tulide Niolo super alticiam. Abbaye de Saint-Vincent de Nieul <lb/>
sur l&apos;Autize (diocèse de la Rochelle). Saint Vincent assis, <lb/>
nimbé, mitré, crossé, bénissant. <lb/>
XIIIe siècle. <lb/>

-Guillaume Odart. Ecu à la croix chargée de cinq coquilles; <lb/>

brisé d&apos;une étoile au canton dextre, timbré d&apos;un heaume <lb/>
cimé d&apos;une tête de cygne dans un vol, supporté par deux chiens-<lb/>

xive siècle. <lb/>



H S&apos;: COMITIS : PICTAVENSIS : PICT&apos; ,CONSTIT&apos; Sigillum <lb/>
comitis pictavensis Pictavis constitutum. Ecu de France à six <lb/>
fleurs de lis à la bordure engrêlée, dans une rose gothique <lb/>
sur champ réticulé semé fleurs de lis. <lb/>
XIVe siècle. <lb/>

234 <lb/>

h S&apos; SENESCALLIA -PICT -APVD • SAM • MAX. Sigillum <lb/>
senescallie pictavensis apud sanctum Maxentium (Saint <lb/>


Maixent). Ecu de France à six fleurs de lis, 3, 2 e t 1, dans une <lb/>
rose gothique ornée de fleurs de lis. xive siècle. <lb/>

23 5 <lb/>

~CONC;RASIGILLV ~PIC(&apos;;AVIS. Ecu portant une Heur de <lb/>
lis fleuronnée à la bordure engrêlée. <lb/>

XIVe siècle. <lb/>

236 -Scelpour sauv conduit de Gilles sire de rays et de pousauges. <lb/>
Ecu à la croix, timbré d&apos;un heaume à lambrequins cimé d&apos;une <lb/>
tête de cygne dans un vcfl; supporte par deux cygnes,sur champ <lb/>
festonné. <lb/>

xive siècle. <lb/>

237 <lb/>

+ SIGILLVM : VERITATIS. Une dame, tenant une fleur, <lb/>
armée d&apos;un fouet, à cheval sur un personnage marchant à <lb/>
quatre pattes, barbu, coiffé d&apos;un bonnet à virgule. <lb/>

xive siècle. <lb/>

238 -S GEHALDI DE CERVILIONE. Sigillum Gcraldi de Cervi-<lb/>
hone. Type équestre du xive siècle. L&apos;écu et la house&quot; portant <lb/>
un cerf passant, l&apos;épée retenue par une chaîne. <lb/>

239 -S&apos; SIBlL&apos;D&apos; LA PALV DAME D&apos; RICHEMOT. Scel sibille de <lb/>

la Palu dame deRichement. Ecu à la croix d&apos;Hermines dans <lb/>

un quadrilobe. <lb/>
XIVe siècle. <lb/>

240 <lb/>

+ S&apos; SENESCALLlE PICT APVD HOCHA SVR ION. Sigillum <lb/>
senescallie Pictavensis apud Rocham sur Ion. Ecu de France <lb/>
portant dix fl. de lis, 1, 3, 2 et 1, accompagné de rinceaux. <lb/>

XIV°s iècle. <lb/>


242 -+S&apos; IOANNE DE SAIT VICET, scel Joannede saint Vincent. <lb/>

Ecu parti : au 1, deux chabots ; au 2, un lion. -XVe siècle. <lb/>

243 -S APVD SAM MAXENCIV P DNO COMICTE PITTAVENS <lb/>

COSTITVTV. Sigillum apud sanctum Maxencium pro domino <lb/>
comicte pitlavensi constitutum. Ecu de France portant qua-<lb/>
torze fleurs de lys, 4, 4, 3, 2 et 1, à la bordure engrélée, ac <lb/>
costé de deux fleurs de lis et de deux trèfles dans un triLobe&apos; <lb/>

-xive siècle. <lb/>

214 <lb/>

h S&apos; SENESCALLIE PICT APVD FONTENAI. Sigillum <lb/>
senescallie pictavensis apud Fonlenai. Ecu de France à trois <lb/>
fleurs de lis dans un cercle orné de huit fleurs de lis séparées <lb/>
l&apos;une de l&apos;autre par quatre quintefeuilles. -xive siècle. <lb/>

2 io -S conventus de orbisterio, abbaye de Sa! <lb/>

&apos; d&apos;Orbestier <lb/>

(diocèse de Luçon). Dans une niche gotu <lb/>
.Lit Jean-Bap-<lb/>
tiste debout, décapité, montrant l&apos;agnus. Au-dessous la tête <lb/>
du saint nimbée. -xva siècle. <lb/>

246 -S sent Estiene du Bois. Une hure. -xve siècle. <lb/>

247 -FRANCOYS DV FOV. Ecu à la fleur de lis portant deux <lb/>
oiseaux perchés, affrontés. -XVIe siècle. <lb/>

Sceau du tribunal révolutionnaire. <lb/>

248 -TRIBVNAL-RÉVOLVTIONiNAIRE ACCVSATEVR -PVBLIC. <lb/>

La liberté debout tenant une pique et appuyée sur les tables <lb/>
de la loi. Sous la Liberté. LA • LOI -DV -10 -MARS 1793. <lb/>


OBJETS D&apos;ART <lb/>




Groupe en ivoire du XIIlC siècle. <lb/>





DÉSIGNATION <lb/>

SCULPTURE EN IVOIRE <lb/>

249 -Ivoire. -Beau groupe du xm9 siècle. -La <lb/>
Vierge assise et vêtue de long présente un fruit à son <lb/>
divin Fils assis sur son genou gauche. -Une plaque <lb/>
d&apos;argent gravé placée au dos du siège porte l&apos;inscrip-<lb/>
tion suivante : <lb/>

VIERGE PROCESSIONNELLE DE L&apos;ABBAYE D&apos;OVRSCAMP <lb/>

PRÈS NOYON, SCULPTÉE SOUS LE RÈGNE DE PHILIPPE-AU-<lb/>

GUSTE, CONSERVÉE JUSQU&apos;A LA RÉVOLUTION DANS CE MONAS-<lb/>

TÈRE, CÉDÉE EN MDCCCLVI PAR GEORGE COMBROVSE; NVMIS-<lb/>

MATISTE DE PARIS A BENJAMIN FILLON, NVMISMATISTE DE <lb/>

FONTENAY, VENDÉE, ET DONNÉE PAR CE DERNIER A JOSÉ-<lb/>

PHINE JOVSSEMET, SA MÈRE. <lb/>

Cette pièce porte des traces de dorure et le trône de <lb/>
la Vierge était incrusté de pierreries qui ont disparu. <lb/>

Haut., 36 cent. <lb/>


SCULPTURES EN MARBRE <lb/>

250 -Marbre blanc. -Grande et belle statue d&apos;Apollon <lb/>
debout. Le Dieu du jour tient sa lyre de la main <lb/>
gauche et un chien est assis à ses pieds. <lb/>
Cette statue qui mesure lm80 de haut est signée <lb/>

JOANNIS FANCELLII SCHERONI F. OPVS MDLXXX. <lb/>

251 -Marbre blanc. -Bas-relief. -Buste de Scipion, <lb/>
de profil à gauche, la tête couronnée de lauriers, <lb/>

xvie siècle. <lb/>

Haut. sans le cadre en bois noir, 35 cent.; larg., 28 cent. <lb/>

252 -Marbre blanc. -Médaillon rond offrant en bas-<lb/>
relief le buste de profil du roi Louis XII. On lit à <lb/>
l&apos;exergue : LVDOVICVS REX3 F. D. M. <lb/>

Diam. sans le cadre en bois sculpté, 15 cent. <lb/>

253 -Marbre blanc. -Bas-relief représentant la Crèche. <lb/>
Travail français des premières années du xvn°siècle. <lb/>

Haut., 32 cent.; larg., 43 cent. <lb/>

ÉMAUX DE LIMOGES <lb/>

254 -Beau tableau d&apos;autel de forme rectangulaire en <lb/>
hauteur en cuivre champlevé et émaillé. Il représente <lb/>
le Christ en croix entre deux guerriers, l&apos;un d&apos;eux <lb/>


armé de la lance et l&apos;autre portant l&apos;éponge. Les figures <lb/>
sont gravées et dorées, le Christ vêtu d&apos;une jupe a la <lb/>
tête rapportée en relief. Le fond est couvert de rosaces <lb/>
émaillées en couleurs, et dans le haut deux anges age-<lb/>
nouillés sont réservés en or. <lb/>
Cette pièce qui date de la première moitié du <lb/>
XIIIe siècle est d&apos;un grand style et d&apos;un beau caractère. <lb/>

Haut., 23 cent.; larg., 195 mill. <lb/>

255 -Plaque rectangulaire en hauteur peinte en émaux <lb/>
de couleurs et attribuée à JEAN Ier PÉNICAUD. Elle re-<lb/>
présente le Christ mort étendu sur les genoux de sa <lb/>
mère entre saint Jean et Madeleine. <lb/>

Haut. sans le cadre en bois noir, 14 cent.; larg., 12 cent. <lb/>

256 -Plaque rectangulaire en hauteur peinte en émaux <lb/>
de couleurs et sur paillon, attribuée à FRANÇOIS LIMOU-<lb/>

SIN. <lb/>

Elle représente le Christ en croix. Au pied de la <lb/>
croix, saint Jean Népomucène, sainte Madeleine et <lb/>

une sainte femme. <lb/>

Haut., 24 cent.; larg., 22 cent. <lb/>

257 -Baiser de paix de forme cintrée peint en émaux de <lb/>
couleurs et sur paillons, attribué au même artiste. Le <lb/>
Christ en croix entouré par six personnages dont <lb/>
l&apos;un agenouillé porte à ses pieds l&apos;inscription suivante : <lb/>
F. G. RICHAR. PRIEVR DE PIACE. Monture en argent. <lb/>

Haut., 9 cent.; larg., 7 cent. <lb/>


258 -Six petites plaques rectangulaires en hauteur <lb/>
peintes en grisaille teintée sur fond noir. xvic siècle. <lb/>

Chacune d elles représente un sujet tiré du Nouveau <lb/>
Testament. <lb/>

Haut., 12 cent.; larg., 95 mille <lb/>

259 -Petite coupe à vin, par Jean Laudin. -Elle offre <lb/>

à l&apos;extérieur divers travaux d&apos;Hercule peints en gri-<lb/>
saille, et à l intérieur des chiffres dorés et un écusson <lb/>
armorié peint en couleurs. <lb/>

Diam., Il cent. <lb/>

260 -Plaque cintrée à sa partie supérieure. -Peinture <lb/>
en émaux de couleur rehaussée de parties saillàntes <lb/>
imitant les pierres précieuses et attribuée à NARDON <lb/>

PÉNICAUI». <lb/>

La Vierge vue à mi-corps et les mains jointes, vêtue <lb/>
de bleu sur fond violet et émaux saillants formant bor-<lb/>
dure. <lb/>

Haut., sans le cadre en cuivre doré, 157 mill.; larg.. 120 mill. <lb/>

261 -Plaque rectangulaire. -Peinture en émaux de <lb/>
couleurs, attribuée à MONVAERNI. <lb/>

GUY DE MONTFAUCON, chevalier, seigneur de Saint-<lb/>
Mesmin et de Roydan, en bas Poitou, compagnon de <lb/>
Jeanne d&apos;Arc, tué à la bataille de Patay, le 18 juin 1429. <lb/>
A cheval, armé de toutes pièces et contemplant le <lb/>




Christ mort entre les deux larrons ; à côté de lui un <lb/>
autre personnage à cheval. En pendant, le groupe de <lb/>
de la Vierge, soutenue par saint Jean et par une sainte <lb/>
femme. Son écu, de sinople au lion d&apos;or lampassé de <lb/>
gueules, à l&apos;orle de gueules chargée de besants d&apos;or, <lb/>
occupe fangle droit inférieur du tableau, celui de <lb/>
Marie Marteau, sa femme, occupe l&apos;angle opposé. <lb/>

Haut., 20 cent.; larg., 22 cent. <lb/>

-Plaque carrée. -Peinture en grisaille sur fond <lb/>
noir avec quelques rehauts d&apos;or par KIP. <lb/>

La Cène. -La signature de l&apos;artiste se lit dans <lb/>
l&apos;angle inférieur de droite. <lb/>

Haut., 110 mill.; larg., 113 mill, <lb/>

-Plaque carrée. -Peinture en émaux de couleurs, <lb/>
attribuée à LÉONARD LIMOUSIN. <lb/>
Deux ailes et une banderole dessinées au trait sur <lb/>
blanc et se détachant sur un fond bleu encadré d&apos;une <lb/>
couronne de lauriers émaillée en couleurs. On lit sur <lb/>
la banderole : SVB VJIBRA TVARVM. <lb/>

Haut., 22 cent.;larg., 20 cent. <lb/>

BIJOUX <lb/>

-<lb/>

Médaillon-reliquaire, forme coeur, encadré d&apos;une <lb/>
corde en argent doré. Il offre sur une de ses faces un <lb/>
bas-relief en nacre représentant saint Jean et sainte <lb/>


Catherine debout ainsi que le saint Esprit. L&apos;autre <lb/>
face est occupée par un reliquaire circulaire formant <lb/>
saillie sur une plaque d&apos;argent émaillé portant l&apos;inscrip-<lb/>
tion suivante en caractères gothiques : VBI AMOR IBI <lb/>

FREQUENS COGITA, ainsi que les lettres L. R. Travail <lb/>
français du xve siècle. <lb/>

Haut., 45 mill.; larg., 34 mill. <lb/>

265 -Plaque d&apos;argent de forme ronde décorée en émaux <lb/>
de basse taille et représentant saint Domitien assis, se <lb/>
détachant en couleurs sur fond bleu. Ce médaillon <lb/>

nous semble provenir d&apos;un reliquaire. Travail français <lb/>

du xve siècle. <lb/>

% <lb/>

Diam., 37 mill. <lb/>


266 -Bague en cuivre cisel6 et doré du xve siècle. Le <lb/>

chaton est orné d&apos;un écusson armorié gravé sur or et <lb/>
portant des traces d&apos;émail rouge. <lb/>

267 -Médaillon à double face en or émaillé rouge, blanc, <lb/>

vert et bleu, et composé d&apos;entrelacs à jour. xvic siècle. <lb/>

Haut., 60 mill.; larg., 53 mill. <lb/>

iG8 -Jolie petite tabatière ovale en agate orientale rou-<lb/>
geâtre, taillée à cuvette et montée à gorge en or, déco-<lb/>
rée au pourtour de fleurs en relief émaillées en cou-<lb/>
leurs. Travail français du temps de Louis XV. <lb/>

Haut., 10 mill.: larg., 60 mill. <lb/>

MINIATURES <lb/>

269 -Miniature à l&apos;huile sur argent. -Portrait de <lb/>
femme vêtue d&apos;un costume noir garni de chaînettes et <lb/>
de boutons d&apos;or et portant une large collerette de den-<lb/>
telle à fraise. xvie siècle. <lb/>

Haut. sans le cadre en bronze doré 73 mill.; larg. 54 mill. <lb/>

270 -Miniature à l&apos;huile sur cuivre. -Portrait d&apos;homme <lb/>
de trois quarts à droite portant la perruque à rallonges <lb/>
et le costume du temps de Louis XIV. Dans un étui <lb/>
en peau de chagrin. <lb/>

Haut., 74 mill.; larg., 60 mill. <lb/>


OBJETS VARIÉS <lb/>

271 -Jolie petite pendule du xvi&quot; siècle, de forme carrée, <lb/>
en cuivre finement gravé et doré et à dôme découpé à <lb/>

jour. Elle porte sur une de ses faces le buste de Char-<lb/>
lemagne. <lb/>

Haut., 24 cent. <lb/>

272 -Deux bas-reliefs rectangulaires en hauteur en <lb/>
bronze dans le goût de Germain Pilon et représentant <lb/>
chacun une figure de Génie pleureur. <lb/>

Haut., 97 cent.; larg., 35 cent. <lb/>

273 -Coupe ronde sur piédouche bas, en verre de Venise <lb/>
incolore avec écusson armorié et émaillé au centre et <lb/>
double couronne à fond d&apos;or et à points d&apos;émail. <lb/>

Diam., 25 cent. <lb/>

274 -Petit buste en bronze de Honoré-Gabriel Riquetti, <lb/>

comte de Mirabeau. Sous l&apos;épaule droite est écrit : <lb/>
CANETTE F. E. S. E. Travail du temps. Lê socle en <lb/>
marbre est garni d&apos;une plaque en cuivre gravé qui <lb/>
porte l&apos;inscription suivante : MIRABEAU, VENGEUR DE LA <lb/>

PATRIE ET DES LOYS, DE SES DERNIERS JOURS ÉTERNISSE <lb/>

LES EXPLOITS . <lb/>

Haut., 30 cent. <lb/>


-Sucrière en forme de vase en argent ciselé et gravé. <lb/>
Travail français du temps de Louis XIV. <lb/>

Haut., 2j cent. <lb/>

-Buste en terre cuite de Maximilien-Marie-Isidore <lb/>
de Robespierre sur piédouche carré. Tête nue, levée; <lb/>
cheveux en arrière; chemise ouverte; jabot plissé, <lb/>

habit frac. Travail du temps. <lb/>

Haut., 40 cent. <lb/>

-Jolie coupe de forme contournée en agate orientale <lb/>
de belle nuance avec dragons et branchages pris dans la <lb/>
masse. Travail chinois. <lb/>

Haut., 5 cent.; larg., i5 cent. <lb/>

-Coupe ronde en jade gris verdâtre, décorée au <lb/>
pourtour de fleurs aquatiques et d&apos;oiseaux gravés en <lb/>
relief. Travail chinois. <lb/>

Haut., 7 cent.; diam., 20 cent. <lb/>

279 -Petite coupe en cristal de roche entourée de deux <lb/>
chimères prises dans la masse. <lb/>

280 -Boîte à miroir de travail persan décorée de pein-<lb/>
tures, représentant des sujets religieux. <lb/>

-Grand flambeau persan en cuivre gravé. Travail <lb/>
ancien. <lb/>

Haut. 40 cent. <lb/>


282 -Plateau rond en ancien laque rouge de Pékin, <lb/>

ciselé à fleurs. <lb/>

Diam., 32 cent. <lb/>

FAIENCES ITALIENNES <lb/>

ET DE LA PERSE <lb/>

283 -Beau plat en ancienne faïence de Perse à décor <lb/>
polychrome, tulipes et marguerites sur fond bleu. <lb/>

Diam , <lb/>

295 mill. <lb/>

284 -Fabrique de Gubbio. Petit plat rond à décor à <lb/>
reflets métalliques mordorés, rehaussé de bleu. Au <lb/>
centre, l&apos;écusson des Médicis encadré de fleurs. Au <lb/>
marli, ornements mordorés sur fond blanc alternant <lb/>

avec des entre-deux à fleurs bleues sur fond à reflets <lb/>
métalliques. Ce plat porte au revers le sigle S. P. <lb/>

Diam., 225 mill. <lb/>

285 -Fabrique de Pesaro. Beau plat rond à décor à re-<lb/>
flets métalliquesrehaussé de bleu sur fond blanc. Buste <lb/>
de jeune femme de profil, à gauche, branches de fleurs <lb/>
et banderole portant l&apos;inscription : FA E NON DIRE. Au <lb/>
marli, fleurs et feuillages alternant. <lb/>

Diam., 38 cent. <lb/>

286 -Même fabrique. Curieux plat à décor polychrome. <lb/>
Au fond, souverain assis et couronné tenant un sceptre <lb/>


terminé par une fleur de lis et entouré par trois per-<lb/>
sonnages, l&apos;un d&apos;eux jouant du tambour et de la flûte. <lb/>
Ce sujet est encadré de plumes de paon et le marli offre <lb/>
des rinceaux, des feuillages et des fleurs. <lb/>

Diam., 375 mill. <lb/>

287 -Fabrique de LaFrata. Plat rond à décor gravé sous <lb/>
engobe et émaillé jaune et vert. Au fond, génie ailé <lb/>
jouant de la mandoline, côtes en spirales au pourtour <lb/>
et couronne de feuillages au marli. L&apos;extérieur pré-<lb/>
sente un décor analogue avec licorne assise au centre. <lb/>

Diam., 41 cent. <lb/>

288 -Fabrique d&apos;Urbino. Ecritoire carrée à angles coupés <lb/>
et de forme basse., décorée de grotesqueset d&apos;ornements <lb/>
sur fond blanc. <lb/>

Diam., 21 cent. <lb/>

289 -Fabrique italienne. Petit buste grotesque de femme <lb/>

à décor polychrome. <lb/>

Haut., 20 cent. <lb/>

FAÏENCES FRANÇAISES <lb/>

290 -Beau plat ovale en ancienne faïence de Bernard Pa-<lb/>
lissy à sixcavités émaillées et jaspées dont une de forme <lb/>
ovale et les quatre autres rondes. Ces dernières sont <lb/>


séparées par des figures de génies accroupis, exécutés <lb/>
en relief et émaillés en couleurs. Modèle connu sous le <lb/>

nom de Plat aux génies de la Paix. Le revers est <lb/>
jaspé de bleu, de brun et de vert. <lb/>

Larg., 33 cent. <lb/>

291 -Grand plat ovale en ancienne faïence de Rouen à <lb/>
décor bleu. Au fond et dans le sens de la longueur, <lb/>


large écusson fleurdelisé, flanqué de deux dragons ailés <lb/>
et surmonté d&apos;une couronne. Au pourtour, frise de <lb/>
de fleurs et de rinceaux. Au marli, petits godrons et <lb/>
ornements. <lb/>

Grand diam., 60 cent.; petit diam., 51 cent. <lb/>

292 -Grand plat rond en ancienne faïence de Rouen à <lb/>
décor bleu. Au centre, un écusson armorié avec cou-<lb/>
ronne defleurs etornementslambrequinés au pourtour <lb/>
et au marli. <lb/>

Diam., 56 cent. <lb/>

293 -Jolie sucrière en forme de vase en ancienne faïence <lb/>
de Rouen, à décor bleu et rouille à lambrequins et <lb/>
fleurs. <lb/>

Haut., 23 cent. <lb/>

294 -Sucrière analogue à celle qui précède. <lb/>

Haut., 24 cent. <lb/>

PORCELAINES DE CHINE <lb/>

295 -Grand et très beau plat rond en ancienne porce-<lb/>
laine de Chine décoré en émaux de la famille rose. Au <lb/>

fond, sujet familier dans un parc et au seuil d&apos;une ha-<lb/>

bitation. Le marli présente des chevaux en liberté et <lb/>
des personnages dans des paysages. <lb/>

Diam., 53 cent. <lb/>


29fi -Beau plat rond en ancienne porcelaine de Chine, <lb/>
à riche lécor en émaux de la famille verte. Au fond <lb/>
trois grandes figures de femmes à l&apos;entrée d&apos;une habi-<lb/>
tation. Le marli présente six réserves contenant des <lb/>
attributs divers et reliées entre elles par des quadril-<lb/>
lages et des fleurs arabesques. <lb/>

v <lb/>

-<lb/>

Diam., 37 cent. <lb/>

-Très beau plat rond en ancienne porcelaine de <lb/>
Chine à riche décor de fleurs arabesques et palmes de <lb/>
style persan en émaux de la famille verte sur fond <lb/>
émaillé jaune, vert et violacé alternant. Époque des <lb/>

Mings. <lb/>

Diam., 365 mill. <lb/>

-Beau plat rond en ancienne porcelaine de Chine <lb/>
décoré d&apos;un groupe de trois figures de femmes en <lb/>
émaux de la famille verte. <lb/>

Diam., 35 cent. <lb/>

299 -Joli plateau en forme de fruit en ancien céladon <lb/>
bleu turquoise avec anse formée de branchages, d&apos;un <lb/>
fruit et d&apos;une chauve-souris. <lb/>

Long., 22 cent. <lb/>

-Très grand plat rond en ancienne porcelaine du <lb/>
Japon à décor bleu ; fleurs et oiseaux. <lb/>

Diam., 55 cent. <lb/>


301 -Deux jolis plats ronds en ancienne porcelaine de <lb/>
Chine à décor bleu. Au centre, attributs divers et au <lb/>
pourtour lambrequins ornés à fond bleu. Belle qua-<lb/>

lité. <lb/>

Diam., 38 cent. <lb/>

302 <lb/>

Joli vase en forme de balustre en ancienne porce-<lb/>
laine de Chine à décor en émaux de la famille verte <lb/>
représentant une réception impériale. <lb/>

Haut., 47 cent. <lb/>

303 -Beau vase à panse quadrangulaire de même qualité <lb/>
décoré de médaillons de personnages, paysages et ins-<lb/>
criptions. <lb/>

Haut., 49 cent. <lb/>

304 -Vase en forme de rouleau en ancienne porcelaine <lb/>
de Chine décoré de dragons se jouant dans des nua-<lb/>

ges. <lb/>

Haut., 47 cent. <lb/>

305 -Beau vase en forme de balustre à deux anses en <lb/>
céladon bleu turquoise gaufré à fleurs et ornements. <lb/>

Haut., 50 cent. <lb/>

301; -Vase t n forme de bouteille en porcelaine de Chine, <lb/>
décorée de dragons se jouant dans les flots, en bleu et <lb/>

en rouge de cuivre. <lb/>

Haut., 35 cent. <lb/>


-Vase de forme analogue à goulot renflé, en porce-<lb/>
laine de Chine couvert, de fleurs en bleu et en rouge <lb/>
de cuivre. <lb/>

Haut., 31 cent. <lb/>

308 -Pot à eau avec cuvette oblongue en ancienne por-<lb/>
celaine de Chine à décor polychrome aux armes de <lb/>
France surmontées de la couronne royale et portant <lb/>
les L du roi Louis XIV. <lb/>

-Bol couvert de mêmes porcelaine et décor. <lb/>

-Deux grands seiux en porcelaine de l&apos;Inde, décor <lb/>
moderne, de même style que les pièces qui précè-<lb/>
dent. <lb/>

-Plateau ovale à contours de mêmes porcelaine et <lb/>

décor. <lb/>

-Petit bol à bords festonnés en ancienne porcelaine <lb/>
du Japon décoré de fleurs, d&apos;oiseaux et d&apos;ornements en <lb/>
bleu rouge et vert. <lb/>

313 -Coupe ronde et profonde avec couvercle en ancienne <lb/>
porcelaine de Chine décorée en émaux de la famille <lb/>

verte à dragons se jouant dans des nuages. <lb/>

314 -Sucrier à couvercle en ancienne porcelaine de <lb/>
Chine, à décor en émaux de la famille verte à rosaces <lb/>
et feuillages. <lb/>


315 -Vase en forme de balustre à col rétréci, en terre <lb/>
émaillée bleu turquoise et à décor de paysage et de <lb/>
figures en camaïeu noir. <lb/>

316 -Joli petit brûle-parfums de forme oblongue à qua-<lb/>
tre pieds droits et à deux anses surélevées, en an-<lb/>
cienne porcelaine de Chine à ornements gaufrés ré-<lb/>
servés en biscuit et parties émaillées jaune havane. <lb/>
Le couvercle est surmonté d&apos;une chimère assise. <lb/>

Haut., 15 cent.; larg., 11 cent. <lb/>

-Beau plat à douze pans en ancienne porcelaine du <lb/>
Japon à riche décor de fleurs et d&apos;ornements en bleu, <lb/>

rouge et or. Il provient du murée de Dresde. <lb/>

Diam..26 cent. <lb/>

-Plat rond en porcelaine de Chine décoré d&apos;un dra-<lb/>

gon vert sur fond rouge. <lb/>

Diam., 22 cent. <lb/>

-Vasque ronde et profonde en ancienne porcelaine <lb/>
de Chine décorée en émaux de la famille verte à fleurs, <lb/>
Fongs-hangs et ornements. <lb/>

Haut., 33 cent.; diam., 36 cent. <lb/>

320 -Vase en forme de balustie à col rétréci, en porce-<lb/>
laine de Chine à dragon gravé et émaillé vert sur fond <lb/>
jaune impérial. <lb/>

Haut., 36 cent. <lb/>


321 <lb/>

Petit vase arrondi et à ouverture large en vieux <lb/>
chine décoré en émaux de la famille verte à sujets fa-<lb/>
miliers. Sur socle en bois sculpté. * <lb/>

Haut., 11 cent. <lb/>

PORCELAINES DIVERSES <lb/>

322 -Joli petit buste de Voltaire sur socle orné de fes-<lb/>
tons de laurier et d attributs en terre de Lorraine. <lb/>
Cette pièce est signée Cyfflé à Lunéville. <lb/>

Haut., 127 cent. <lb/>

323 -Pot à lait en ancienne porcelaine tendre et blanche <lb/>
de Saint-Cloud à feuillages gaufrés en relief. Le cou-<lb/>
vercle est rattaché à la pièce à l&apos;aide d&apos;une monture de <lb/>
cuivre. <lb/>

324 -LAZARE HOCHE, général en chef de l&apos;armée de <lb/>
Sambre-et-Meuse. Buste en biscuit. <lb/>
Tête nue, cheveux plats, à queue; cravate montante, <lb/>
costume de général. Sur le devant du piédouche en <lb/>
biscuit bleu est écrit : HOCHE; et sur la partie posté-<lb/>
rieure de la plinthe : MANUFACTURE DE PORCELAINE DU <lb/>
Cn. NAST, rue des Amandiers, division Popincourt. <lb/>

Haut., 32 cent. <lb/>

325 -NAPOLÉON BONAPARTE, général en chef de l&apos;armée <lb/>
d&apos;Italie. Buste en biscuit. <lb/>


Tête nue, cheveux plats à queue, col de chemise <lb/>
rabattu, cravate haute montée, habit brodé. <lb/>
Pendant du buste qui précède. <lb/>

Sur le devant du piédouche est écrit : BUONAPART; <lb/>
sur la base : MANUF. DE PORCELAINE DU Co. NAST, RUF, <lb/>

DES AMANDIERS, DIVISION POPINCOURT. <lb/>

Haut., 32 cent. <lb/>

326 -JEAN-PAUL MARAT, révolutionnaire. Buste en bis-<lb/>
cuit de Sèvres, attribué à Beauvallet. <lb/>

Tête nue, regard tourné vers l&apos;épaule gauche, che-<lb/>
mise ouverte sur la poitrine, houppelande avec col et <lb/>
revers garnis de fourrure. <lb/>

Haut. avec le socle en bois noir, 35 cent. <lb/>



ESTAMPES ANCIENNES <lb/>



DÉSIGNATION <lb/>

ALDEGREVER (H.) <lb/>

-Titus Manlius faisant couper la tête à son fils (P. 72). <lb/>

Belle épreuve. <lb/>

-Portrait de M. Luther (B. 184). <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

BALÉCROU (J.-J.) <lb/>

-Sainte Geneviève, d&apos;après C. Vanloo. &quot; <lb/>

Superbe et rare épreuve du premier état : avant toutes lettres et avant <lb/>

le jupon rallongé; la marge est couverte de salissures de burin.. <lb/>

BERNARD (S.) <lb/>

330 -Louis de Garnier, peintre. In-i (R.&apos;D 1). <lb/>

Très belle éoreuve. <lb/>


BLOOTELING (A.) <lb/>

-Pierre Schout, chanoine d&apos;Utrecht, à cheval, d&apos;après <lb/>
le tableau peint par Netscher pour la figure, Wouver-<lb/>
mans pour le cheval et Wynants pour le paysage. Grand <lb/>
in-fol. (E. D. 1)1. <lb/>

Très belle épreuve avec une petite marge. <lb/>

BONASONE (J.) <lb/>

-Portrait de Raphaël (B. 347). <lb/>

Superbe épreuve. <lb/>

CALLOT (J.) <lb/>

-Vie de l&apos;Enfant prodigue. Suite complète de onze <lb/>

pièces (M. 53 -63). <lb/>

Très belles épreuves avant les numéros. <lb/>

334 -Les Supplices (665). <lb/>

Superbe épreuve. La tour du milieu vers la gauche et la petite statue <lb/>
de la Vierge à l&apos;angle d&apos;une rue, au fond à droite, sont très distinctes. <lb/>

-Les Gueux ouMendiants.Suite complète de vingt-cinq <lb/>
pièces (M. 685-709). <lb/>

Superbes épreuves du premier état : avant ies numéros. Petites marges. <lb/>

-Vue du Louvre, -Vue du Pont-Neuf, de la Tour et <lb/>
de l&apos;Ancienne Porte de Nesle. Deux pièces faisant pen-<lb/>
dants. (M. 713-714). <lb/>

Superbes épreuves du second état : avant l&apos;adresse d&apos;Israël Silvestre <lb/>

pour la première pièce et avant la réduction des planches dans la marge <lb/>
inférieure. Rares. <lb/>

1. EUGÈNE DUTUIT. Manuel de l&apos;Amateur d&apos;estampes. <lb/>


CARMONA (S,) <lb/>

337 -François Boucher, d&apos;aprèsRoslin.In-folio. <lb/>

Très belle épreuve avec toute sa marge. <lb/>

CARRACHE (A.) <lb/>

333 -Portrait du Titien, d&apos;après lui-même (B. 154). <lb/>

Superbe épreuve. Très rare de cette qualité. <lb/>

CHAMPAGNE (PH. DE) <lb/>

339 -Tête du Christ.&apos; <lb/>

Superbe épreuve avec une très grande marge. Très rare . <lb/>

COCK (J.) excudit <lb/>

340 -Les Poètes italiens, Cavalcanti, Dante, Boccace, Pé-<lb/>
trarque, Policien, Ficin, réunis sur la même feuille. In-<lb/>

folio. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

CRANACH (L.) LE VIEUX <lb/>

341 -Martin Luther. 1520(B. 5). <lb/>

Très belle épreuve. Rare. <lb/>

-Ph. Mélanchton, en pied (B. 153). Pièce gravée sur <lb/>
bois. <lb/>

Très belle épreuve collée en plein. <lb/>

DAVID (F.) <lb/>

313 -Le Cardinal de Richelieu, à cheval. In-folio. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>


DELAULNE (E.) <lb/>

344 -La Conversion de saint Paul, d&apos;après J. Cousin <lb/>

(R. D. 63). <lb/>

Très belle épreuve avec marge. <lb/>

315 -Apollon sur le Parnasse, d&apos;après N. dell&apos;Abbatte (100). <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

DREVET (P.) <lb/>
346 -H. Rigaud, d&apos;après lui-même (F. D. 112). <lb/>

Superbe épreuve avant la lettre. <lb/>

DURER (A.) <lb/>

347 -L&apos;Enfant prodigue (B. 28). <lb/>

Belle épreuve. <lb/>

348 -Ph. Mélanchton (105). <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

349 -La Sainte Famille (B. app. 10). Copie. Clair-obscur de <lb/>

deux planches. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

DUVAL (MARC.) <lb/>

350 -Portraits en pied des trois frères, Gaspard, Odet et <lb/>
François de Coligny, réunis surla même planche (R. D. 5). <lb/>

Très belle épreuve d&apos;une pièce de la plus grande rareté. <lb/>

DYCK (ANT. VAN) <lb/>

351 -Pierre Breughel, dit le Drôle (W. 2). <lb/>

Très belle épreuve du premier état : avant les lignes qui encadrent la <lb/>
gravure; la marge inférieure a été rapportée. <lb/>


DYCK <lb/>

352 -Ant. Cornelissen (W. 3). <lb/>

Très belle épreuve du troisième état : avec l&apos;adresse de Min Vanden-<lb/>

Enden. <lb/>

DYCK (d&apos;après ANT. VAN) <lb/>
353 -Sir Kenelme Digbi, par R. Van Voerst. (W. 58). <lb/>

Très belle et très rare épreuvedu premier état : avec une seule ligne <lb/>
de titre. Grande marge. <lb/>

354 -J. Callot, par Vorsterman (W. 63). <lb/>

Superbe épreuve du premier état : avec une seule ligne de titre et <lb/>

avant le nom du graveur. Rare. <lb/>

EARLOM (R.) <lb/>

355 -Portrait de Rembrandt, gravé à la manière noire, <lb/>
d&apos;après lui-même. <lb/>

Très belle épreuve avec toute sa marge. <lb/>

EDELINCK (G.) <lb/>

-Philippe de Champagne, d&apos;après lui-même. In-folio <lb/>

(R. D. 164). <lb/>

Superbe épreuve du premier état : avant le trait échappé. <lb/>

FALCK (J.) <lb/>

-Anne d&apos;Autriche, reine de France, d&apos;après J. d&apos;Eg-<lb/>

mont. In-folio. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

FERDINAND (L.) <lb/>
-Nicolas Poussin, d&apos;après V. E. In-folio. <lb/>

Superbe épreuve avec une grande marge. Collection Mariette. <lb/>


FONTAINEBLEAU (ECOLE DE) <lb/>

-Diane et ses Nymphes poursuivant dans des barques <lb/>
un cerf qui traverse une rivière. Gravé par L. Daven, <lb/>
d&apos;après L. Penni (B. 49). <lb/>

Superbe épreuve. <lb/>

360 -La Nymphe de Fontainebleau. Gravé par R. Boyvin, <lb/>
d&apos;après le Rosso (R. D. 18). <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

GAUTIER (L.) <lb/>

361 -Henri IV, roi de France, à che\al, sur le champ de <lb/>
bataille d&apos;Ivry. In-12. <lb/>

Très belle épreuve avant le texte au verso. <lb/>

GELLÉE (CLAUDE) dit LE LORRAIN <lb/>

-Le Bouvier (R. D. 8). <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

-Le Troupeau en marche, par un temps orageux (18). <lb/>

Très belle épreuve du premier état : avant les traits croisés que, dans <lb/>

l&apos;épreuve suivante, on remarque sur le ciel entre l&apos;une des montagnes de <lb/>

la gauche et la grosse tour ronde de la droite. Collection W. Esdaile. <lb/>

GOLE (J.) <lb/>

-Daniel Marot, d&apos;après N. de Plate-Montagne. In-4. <lb/>

Très beile et rare épreuve avant la lettre, non terminée. <lb/>


GOLTZIUS (H.) <lb/>

365 -Ph. Galle, graveur à Anvers (E. D. 170). <lb/>

-Henri IV, roi de France (173). <lb/>

Superbe épreuve du premier état : avec l&apos;adresse de Paul de la Houve. <lb/>
Rare de cette qualité. <lb/>

-Le fils de Henri Frisius, peintre hollandais (190). <lb/>

Superbe épreuve. <lb/>

HOGENBERG <lb/>

368 -Marie Stuart, reine d;Écosse, à mi-corps dans une <lb/>
bordure circulaire; dans les angles inférieurs deux <lb/>

scènes de son exécution. In-4. <lb/>

Très belle épreuve avec une petite marge. Rare. <lb/>

HOLBEIN (d&apos;après H.) <lb/>

-Portrait d&apos;Erasme, gravé sur bois par Hanc; Lützel-<lb/>
burger (P. 57). <lb/>

Superbe épreuve du premier état : avec l&apos;inscription en deux lignes. <lb/>

HOPFER (D.) <lb/>

370 -La Sainte Famille, le Christ en croix et la Résurrec-<lb/>
tion encadrés dans une riche composition architectu-<lb/>
rale. Grande pièce en deux planches (B. 21). <lb/>

Superbe épreuve avant le numéro. <lb/>

JOULLAIN (F.) <lb/>

371 -A. F. Dosportes, peintre, d&apos;après lui-même. In-folio» <lb/>

Très rare épreuve avant toutes lettres, non entièrement terminée. <lb/>


LASNE (M.) <lb/>

-Jean De Lannel, écuyer. In-8. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

-Pierre Corneille, 1644 In-8°. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

LAUNAY (N. DE) <lb/>

-J. F. deTroy, d&apos;après Aved. ln-folio. <lb/>

Très rare épreuve avant toutes lettres, non entièrement terminée. <lb/>

LECLERC (S I <lb/>

375 -Puer par valus, ou le Passage d&apos;Isaïe (215). <lb/>

Très belle épreuve avant la lettre. <lb/>

LEU (TH. DE) <lb/>

-Charles H, cardinal de Bourbon, proclamé roi pen-<lb/>
dant la Ligue, sous le nom de Charles X (H. D. 321 j <lb/>

Superbe épreuve. Très rare de cette qualité. <lb/>

-Henri IV, roi de France (416). <lb/>

Belle épreuve. <lb/>

MAITRE ANONYME ALLEMAND, XVIe siècle <lb/>

-Le Christ en croix entre la Vierge et saint Jean. Pièce <lb/>
sur bois. <lb/>

Rare estampe coloriée et rehaussée d&apos;or. <lb/>

MAITRES ANONYMES FRANÇAIS, xvie siècle <lb/>

379 -Le Christ en croix entre la Vierge et saint Jean. Gra-<lb/>
vure sur bois tirée d&apos;un missel. <lb/>

Très belle épreuve sur vélin. <lb/>


MAITRES ANONYMES FRANÇAIS <lb/>

-Dieu le Père dans une gloire d&apos;anges. Très jolie pièce, <lb/>
gravée sur bois, tirée d&apos;un missel; elle est attribuée à <lb/>
G. Tory. <lb/>

Très belle épreuve sur vélin. <lb/>

-Christophe de Savigpy pl iant le duc de Mantoue d&apos;ac-<lb/>
cepter la dédicace de son livre. <lb/>

Très jolie pièce gravée sur bois,, des plus intéressantes comme cos-<lb/>
tumes et ornementation. <lb/>

t <lb/>

-Henri III cuirassé, vu à mi-jambes. In-folio. Frontis-<lb/>
pice des Hommes illustres de Thevet. <lb/>

Très belle épreuve avec une grande marge. <lb/>

MAITRE ANONYME ITALIEN, xvic siècle <lb/>

383 -Portrait de Michel-Ange Buonarotti vu de profil et di-<lb/>
l&apos;igé vers la droite, dans une bordure carrée. 1545. <lb/>

Très belle épreuve. Rare. <lb/>

MANTEGNA (A.) <lb/>

384 -La Sépulture (B. 3). <lb/>

Belle épreuve. <lb/>

MÉDICIS (MARIE DE) <lb/>

385 -Buste de jeune femme. Pièce gravée sur bois. (Portrait <lb/>
de la reine, à l&apos;âge de neuf ans.) <lb/>

Très belle épreuve. Très rare. <lb/>


MELLAN (CL.) <lb/>

386 -N. CI. de Peiresc. In-4. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

MORIN (J.) <lb/>

387 -Ant. Vitré, imprimeur, d&apos;après Ph. de Champagne <lb/>

(R. D. 88). In-folio. <lb/>

Superbe épreuve avant les tailles obliques sur les cheveux, à droite. <lb/>

NANTEUIL (R.) <lb/>

-J.-N. Colbert, contrôleurgénéral des finances, d&apos;après <lb/>
Ph. de Champagne (R. D. 71). fn-folio. <lb/>

Superbe épreuve du premier état : l&apos;année suivie d&apos;un point seul. Pe-<lb/>
tite marge. Très rare de cet état et de cette condition. <lb/>

-Les deux frères Pierre et Jacques Dupuis, en regard <lb/>
l&apos;un de l&apos;autre sur la même planche (89). In-folio. <lb/>

Très belle épreuve du premier état. <lb/>

390 -J. Loret, poète (150). In-4 <lb/>

Très belle épreuve du second état : avant la virgule après le mot Loret. <lb/>

391 -Jean-Armand Duplessis, cardinal de Richelieu, d&apos;a-<lb/>

près Ph. de Champagne. In-folio (218). <lb/>

Très belle épreuve avec une petite marge. <lb/>

-Henri de La Tour d&apos;Auvergne, vicomte de Turenne, <lb/>
maréchal de France, d&apos;après Ph. de Champagne, ln-fol. <lb/>

(232). <lb/>

Très belle épreuve avec marge . <lb/>


PESNE (J.) <lb/>

393 -Portrait de N. Poussin (R. D. 6). <lb/>

Très belle épreuve du premier état : avant l&apos;adresse d&apos;Audran. Rare. <lb/>

POILLY (F.) <lb/>

394 -Pierre de Fermat, géomètre. In-folio. <lb/>

Très belle épreuve avec marge. <lb/>

PONTIUS (P.) <lb/>

395 -P.-P. Rubens, d&apos;après lui-même. In-folio. <lb/>

Superbe épreuve. Doublée. <lb/>

RAIMONDI (MARC-ANT.) <lb/>

-Lucrèce, d&apos;après Raphaël (B. 192). <lb/>

Très belle épreuve ; doublée. <lb/>

397 -Le Jugement de Pâris, d&apos;après Raphaël (245.) <lb/>

Très belle épreuve; collée eu plein. <lb/>

-Le Parnasse, d&apos;après Raphaël(247). <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

-Les Trois Grâces, d&apos;après un bas-relief antique (340). <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

-<lb/>

400 -La Philosophie, d&apos;après Raphaël (381). <lb/>

Très belle épreuve ayant souffert; elle est doublée. <lb/>

-La Cassolette à parfums de François Ier, d&apos;après Ra-<lb/>

phaël-(489).. -<lb/>

Superbe épreuve. Collection P. Lely. <lb/>


REMBRANDT VAN RIJN <lb/>

-Rembrandt appuyé (B. 21, Ch. Bl. 234). <lb/>

Très belle epreuve avec une petite marge. <lb/>

-Le Triomphe deMardochée (B. 40, Ch. 131. 12). <lb/>

Très belle épreuve avec une petite marge. <lb/>

-L&apos;Annonciation aux bergers (B. 44, Ch. Bl. 17). <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

405 -Jésus guérissant les malades. Estampe connue sous le <lb/>
nom de la Pièce aux cent Florins (B. 74, Ch. Bl. 49). <lb/>

Très belle épreuve du second état (premier de Bartsch).Grande marge. <lb/>

40t3 -La Mort de la Vierge (B. 99, Ch. BI. 70). <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

-Les Musiciens ambulants (B. 119, Ch. BI. 90). <lb/>

Très belle épreuve du premier état : avant les tailles sur la poitrine de <lb/>
l&apos;enfant. Petile marge. <lb/>

408 -Le Cochon (B. 137, Ch. BI. 350). <lb/>

Très belle épreuve avec une grande marge. <lb/>

409 -La Femme à la calebasse (B. 168, Ch. BI. 132). <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

410 -Mendiants à la porte d&apos;une maison(B. 176, Ch. BI. 146). <lb/>

Très belle épreuve avec une grande marge. <lb/>

411 <lb/>

Ancienne Vue d&apos;Amsterdam (B. 218, Ch. Bl. 313). <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>


REMBRANDT <lb/>

412 -Vieillard il barbe carrée (B. 265, Ch. BI. 271). <lb/>

Superbe épreuve du premier état : avec beaucoup de barbes et avan t <lb/>

que la bouche du personnage ait été mieux exprimée. <lb/>

413 -Tête de la mère de Rembrandt (B. 352, Ch. Bl. 192). <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

RENI (GUIDO) <lb/>

414. -L&apos;Enlèvement d&apos;Europe (B. 34). <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

RIBERA p.&apos; <lb/>

415 -Le Poète (B. 10). <lb/>

Belle épreuve avec marge. <lb/>

ROGERS (W.) <lb/>

416 -Henri-IV, roi de France, en pied, en costume royal. <lb/>
In-4. <lb/>

Très belle-épreuve avec marge. <lb/>

ROTA (M.) <lb/>

417 -Le Jugement dernier, d&apos;après Michel-Ange(B. 28). <lb/>

Superbe épreuve du premier état : avec la première adresse, celle de <lb/>

Lucoe Guarinony. Collections du comte de Fries et Gawet. <lb/>

RUBENS (d&apos;après P.-P.) <lb/>

418 -Le Jardin d&apos;amour, par P. Clouwet. <lb/>

Superbe épreuve du premier état : avec l&apos;inscription en langue fla-<lb/>

maude. <lb/>

» <lb/>


SCHUPPEN (P. VAN) <lb/>

419 -Borri, célèbre chimiste. In-fol. <lb/>

Superbe épreuve avant, la lettre et avec les médaillons en blanc. Hare. <lb/>

420 -G.-N. de la Heynic, lieutenant de police, d&apos;après <lb/>
P. Mignard. In-fol. <lb/>

Superbe et très rare épreuve avant toutes lettres. Marge. <lb/>

SCHONGAUER (M.) <lb/>

421 -l a Fuite en Egypte (B. 7). <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

SUIDERHOEF (J.) <lb/>

4-22 -René Descartes, d&apos;après F. Hals (W. 23). In-fol. <lb/>

Très belle épreuve avec la première adresse, celle (le P. Goos. Marge. <lb/>

423 -La même estampe. <lb/>

Très belle épreuve du même état. <lb/>

424 -Portrait de Goltzius, d&apos;après lui-même (30). <lb/>

Très belle épreuve avant le numéro. <lb/>

VORSTERMAN (L.) <lb/>

425 -Th. Morus, d&apos;après Holbein. In-fol. <lb/>

Superbe épreuve. Collections Dreux et Alferoff. <lb/>

WIERRIX (J.) <lb/>

426 -Henriette de Balzac d&apos;Entragues. In.fot. (Al. 1860). <lb/>

Superbe épreuve. <lb/>

427 -Henri IV, roi de France, jeune (1925). In-4. <lb/>

Très belle épreuve. Rare. <lb/>


WILLE (J.-G.) <lb/>

428 -Les Bons Amis, d&apos;après Ad. Van Ostade. <lb/>

Superbe épreuve avant toutes lettre?. Marge. <lb/>

ÉCOLE FRANCHISE DU XVIIIÈME SIÈCLE <lb/>

PIÈCES HISTORIQUES SUR L\ RÉVOLUTION <lb/>

BERTHAULT (à Paris chez) <lb/>

429 -Vue perspective de la place Louis XV et du pont <lb/>

Louis XVI. <lb/>

Très belle épreuve avec marge. <lb/>

BOISSIEU (J.-J.) <lb/>

430 -Son Portrait, d&apos;après lui-nïême ; il est vu de face et <lb/>
ti-ent à la main un dessin. <lb/>

Superbe épreuve où, sur le dessin qu&apos;il tient à la main, on voit le por-<lb/>

trait de sa femme, lequel a été depuis remplacé par un paysage. <lb/>

BROOKSHA.W <lb/>

431 -Portrait du chevalier Roslin, peintre suédois, gravé <lb/>
.à la manière noire. In-fol. <lb/>

Très belle et irès rare épreuve avant la lettre. Grande marge. <lb/>


CALAMATTA (L.) <lb/>

432 -Portrait de Ingres, d&apos;après lui-même. <lb/>

Superbe épreuve signée de Ingres. <lb/>

CHARDIN (d&apos;après J.-H.-S.) <lb/>

433 -Les Amusements de la vie privée, par L. Surugue <lb/>

lE. B. IL <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

DEBUCOURT (P. L. <lb/>

Wi -Thônard, d&apos;après Boilly. Médaillon ovale. In-fol. <lb/>

Très belle épreuve avant toutes lettres. Très rare. <lb/>

FICQUET (L.) <lb/>

435 -Jean de La Fontaine, d&apos;après H. Higaud (F. Gl). <lb/>

Très belle épreuve, dite au ruisseau blanc. <lb/>

436 -Jean-Jacques Rousseau, d&apos;après de la Tour (132). <lb/>

Superbe épreuve avant les uoms dts artistes. Grande marge. <lb/>

GOYA (F.) <lb/>

437 -Les Horreurs de la guerre (Y. 35). <lb/>

Très belle et ancienne épreuve avec marge. Rare. <lb/>

INGRES (J.-D.-A.) <lb/>

433 -Odalisque. Lithographie originale du maître. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>


LESPINASSE (d&apos;après le CHEVALIER iJE) <lb/>

439 -Plan perspective de l&apos;Ecole militaire en 1777, gravé <lb/>
par Née et Masquelier. <lb/>

Très belle épreuve avant la lettre. Marge. <lb/>

440 -Vue intérieure de Paris, représentant le Por-t au Blé <lb/>

depuis l&apos;extrémité de l&apos;ancien Marché aux Veaux jus-<lb/>
qu&apos;au pont Notre-Dame, en 1782; gravé par Berthault. <lb/>

Très belle épreuve avec une t:ès grande marge. <lb/>

441 -Vue intérieure de Paris, représentant le port Saint-<lb/>
Paul, prise du quai des Ormes, en 1782 ; gravé par <lb/>
Berthault. <lb/>

Très belle épreuve avec une très grande marge. <lb/>

442 -Vue intérieure de Paris, prise du milieu du Pont-<lb/>
Royal, regardant le Pont-Neuf, en 1782 ; gravé par <lb/>
Berthault. <lb/>

Très belle épreuve avec une très grande marge. <lb/>

LIPS (H.) <lb/>

4\3 -Portrait de Lavater. Médaillon circulaire fixé sur son <lb/>
tombeau. <lb/>

Très belle épreuve avant la lettre. <lb/>

MARTINI <lb/>

4H. -Coup d&apos;oeil exact-de l&apos;arrangement des peintures au <lb/>
Salon du Louvre, en 1785. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

4&apos;t5 -Exposition au Salon du Louvre, en 1787. <lb/>

Très belle épreuve avec toute sa marge. <lb/>


MARTINI <lb/>

44G -L&apos;Exposition de l&apos;Académie royale de Londres, <lb/>
en 1787 ; gravé d&apos;après Bamberg. <lb/>

Très belle épreute. <lb/>

447 -Portraits de Leurs Majestés et de la famille royale <lb/>
visitant l&apos;exposition de l&apos;Académie royale de Londres, <lb/>

en 1788; gravé d&apos;après Ramberg. -Trait explicatif <lb/>
donnant les noms des personnages. Deux pièces. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

448 -Vue des ouvrages de peinture exposés au Muséum <lb/>
central des arts, en l&apos;an VIII de la République française. <lb/>
Planche II. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

MEISSONIER (.J.-L.-E.) <lb/>

449 -Le Fumeur assis. <lb/>

Superbe épreuve sur chine. <lb/>

MERYON (Cu.) <lb/>

450 -Son portrait, gravé par L. Flameng; il est représenté <lb/>
assis sur son lit. <lb/>

Superbe épreuve sur papier du Japon. <lb/>

4ol -Le Pont-Neuf (B. 47). <lb/>

Superbe et très rare épreuve avant toutes lettres, sur papier du Japon. <lb/>

452 -Le Tombeau de Molière (53). <lb/>

Très belle épreuve sur papier vergé. <lb/>

45:3 -Adresse de Rochoux (54). <lb/>

Très belle épreuve imprimée à deux tous. <lb/>


MERYON <lb/>

454 -Tourelle, dite de Marat, rue de l&apos;École-de-Médecine <lb/>

(55). <lb/>

Très belle épreuve sur papier vergé. <lb/>

-Projet d&apos;encadrement pour le portrait de M. Gué-<lb/>
raud(79). <lb/>

Très belle épreuve sur papier vergé. <lb/>

MOREAU (d&apos;après L.-G.) <lb/>

-Vues de l&apos;intérieur d&apos;un Parc (Mérainville) ? Deux <lb/>
pièces gravées par Elisa Saugrain. <lb/>

Très belles épreuves avant la lettre. Grandes marges. <lb/>

NOCHEZ (J.-E.) <lb/>

-Jean-Jacques Rousseau en Arménien, d&apos;après Ramsay, <lb/>
1735. In-fol. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

PICART (B.) <lb/>

-Monument consacré à la Postérité, en mémoire sur la <lb/>
folie incroyable de la vingtième année du xvine siècle. <lb/>
Pièce satirique sur le système de Law. <lb/>

Très belle épreuve avec une grande marge. <lb/>

PRUD&apos;HON (P.-P.) <lb/>

-L&apos;Enlèvement d&apos;Europe. Eau-forte originale du <lb/>
maître (De G. 3). <lb/>

Très belle épreuve du premier état : à l&apos;eau-forte pure, sans aucune <lb/>
lettre. <lb/>


PRUD&apos;HON <lb/>

460 -Phrosine et Mélidor (4). <lb/>

Superbe épreuve avant la lettre. Rare. <lb/>

PRUD&apos;HON (d&apos;après P.-P.) <lb/>

461 -Préfecture de la Seine. En-tête de lettre gravé par <lb/>

Roger (149). <lb/>

Très belle épreuve tirée avant l&apos;en-tète : Le Secrétaire général de <lb/>
la Préfecture. Encadrée dans une jolie bordure en bois sculpté. <lb/>

RAOUX (d&apos;après J.) <lb/>

462 -Les Quatre âges. Suite de quatre pièces gravées par <lb/>

Moyreau. <lb/>

Très belles épreuves avec toutes leurs marges. <lb/>

RÉVOLUTION (PIÈCES SUR LA) <lb/>

463 -Louis XVI, en buste, coiffé d&apos;un bonnet rouge orné de <lb/>
la cocarde nationale. Au bas, ce titre : Louis XVI, roi <lb/>
des Français, etc. In-4. <lb/>

Très belle épreuve. Rarp. <lb/>

464 -Les portraits de Bailly, Lafayette, Mirabeau, duc <lb/>
d&apos;Orléans, Marat, Robespierre, etc., réunis dans un petit <lb/>
médaillon circulaire ayant forme de trompe-l&apos;oeil. <lb/>

Très belle épreuve, tirée en bistre, d&apos;une jolie petite pièce très fine-<lb/>
ment gravée. <lb/>

465 -Portrait deNecker, dans un médaillon circulaire dont <lb/>
la bordure est formée par un serpent qui se mord la <lb/>
queue. In-8; gravé par A. de Saint-Aubin, d&apos;après Du-<lb/>

plessis (E. B. 198). <lb/>

Très belle épreuve :avec les noms à la puinte et avant l&apos;adresse de <lb/>

l&apos;auteur. Grande marge. <lb/>


RÉVOLUTION (PIÈCES SUR LA) <lb/>

466 -Mirabeau, dans un médaillon circulaire reposant sur <lb/>
une tablette où l&apos;on remarque des livres, quelques em-<lb/>
blèmes et un hibou. Pièce gravée, à la manière du lavis, <lb/>
dédiée à la nation provençale. <lb/>

Très belle épreuve tirée en bistre, la figure en couleur. <lb/>

467 -Mirabeau, en buste, dans une bordure circulaire sur <lb/>
un fond carré. Gravé par Fiesinger, d&apos;après Guérin. In-fol. <lb/>

Superbe épreuve tirée sur fond bleu. Rare. <lb/>

-Marat au moment de sa mort : Ne pouvant me cor-<lb/>
rompre, ils m&apos;ont assassiné. Gravé par Copia, d&apos;après <lb/>

David. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

-Portrait de Marat, en buste, dans un médaillon ovale. <lb/>
Gravé en couleur par P.-M. Alix, d&apos;après Garneray. <lb/>

Très belle épreuve avec marge. <lb/>

470 -Le triumvir Robespierre. A Paris., chez Tassart. Il est <lb/>
représenté pressant un coeur dont il recueille le sang <lb/>
dans une coupe qu&apos;il tient à la main. <lb/>

Très belle épreuve d&apos;une pièce fort rare très bien gravée. <lb/>

-portrait de Joseph Barra, en buste, dans un mé-<lb/>

daillon posé sur une tablette où est représentée la scène <lb/>
de sa mort. Gravé en couleu-r par Alix, d&apos;après Garneray. <lb/>

Superbe épreuve avec une grande marge. Rare de cette qualité. <lb/>

472 -Portrait en pied du général Marceau. Gravé en couleur <lb/>
par Sergent. <lb/>

Superbeépreuve, lettros grises. Très rare du cette qualité. <lb/>


RÉVOLUTION (PIÈCES SUR LA). <lb/>

473 -Le directeur Reveillère (La Reveillère-Lepaux), repré-<lb/>
senté comme pape des Théophilanthropes.Pièce très rare <lb/>
gravée par Copia, d&apos;après Prud&apos;hon? <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

474 -Le Serment du Jeu de Paume. Gravé par V. Denon, <lb/>
d&apos;après le tableau de David. <lb/>

Très rare épreuve à l&apos;état d&apos;eau-forte. Grande marge. <lb/>

-Ouverture des États Généraux à Versailles. Gravé <lb/>
d&apos;après Monnet, par A.-G. Duché. <lb/>

Très rara épreuve à l&apos;état d&apos;eau-forte pure. <lb/>

-Vue de la procession des Etats-Généraux à Versailles, <lb/>
le 4 mai 1789. A Paris, chez Basset. <lb/>

Très belle épreuve, tirée en bistre, avec le titre sans aucune autre <lb/>
lettre. Grande marge. <lb/>

477 -Le prince de Lambesc aux Tuileries. La scène est <lb/>
prise au moment où les soldats chargent la foule. Char-<lb/>
mante petite pièce, des plus intéressantes comme cos-<lb/>
tumes, gravée en couleur par Sergent. <lb/>

Superbe et très rare épreuve avant la lettre. Grande marge. <lb/>

-Les gardes-françaises repoussent un détachement <lb/>
de Royal-Allemand, rue Basse-du-Rempart, dans la nuit <lb/>
du 12 juillet 1789, -Le duc du Châtelet, sauvé par les <lb/>
gardes-françaises, le 13 juillet 1789. Deux très jolies <lb/>
pièces gravées en couleur par Sergent. <lb/>

Très belles épreuves avec de grandes marges. <lb/>

479 -Prise de la Bastille. Gravé en couleur par Chapuy ? <lb/>

Très belle épreuve avec le t&apos;tre, sans aucune autre lettre. <lb/>


RÉVOLUTION (PJÈCES SDR LA). <lb/>

480 -Prise de la Bastille, le 14 juillet 1789. Grande pièce <lb/>

dessinée et gravée àl&apos;eau-forte par CI. Thevenin. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

481 -Bal de la Bastille : Ici l&apos;on danse. Gravé en couleur <lb/>
par Le Coeur, d&apos;après Swebach-Desfontaines. <lb/>

Superbe épreuve de la plus -grande fraîcheur. Excessivement rare de <lb/>
cette qualité. <lb/>

-Image fidèle du tombeau sous lequel ont été placés <lb/>
les cadavres trouvés dans les démolitions de la Bastille. <lb/>
Exécuté à Paris par les soins et frais de P.-F. Palloy, <lb/>
Patriote. Pièce gravée à la manière du lavis. <lb/>

Belle épreuve. <lb/>

-Déclaration des Droits de l&apos;homme et du citoyen, <lb/>
décrétée par l&apos;Assemblée nationale dans les séances <lb/>
des 20 au 26 août 1789, et acceptée par le Roi. Le texte <lb/>
est contenu dans deux tablettes encadrées dans des co-<lb/>
lonnes et séparées par un tronc de palmier surmonté <lb/>

-<lb/>

du bonnet phrygien. A Paris, chez J. Chereau. <lb/>

Épreuve coloriée. <lb/>

-Assemblée nationale : La scène est prise à l&apos;instant de <lb/>
l&apos;offre du premier don patriotique fait par les Dames <lb/>
artistes, le 7 septembre 1789. Très jolie pièce gravée, par <lb/>
N. Ponce, d&apos;après Borel. <lb/>

Très belle épreuve avec une grande marge. Rare. <lb/>

485 -Les Arts sortants du temple des Goûts vont faire leur <lb/>
pétition à l&apos;Assemblée nationale. Pièce allégorique co-<lb/>
loriée. <lb/>

Belle épreuve avec marge. <lb/>


RÉVOLUTION (PIÈCES SUR LA). <lb/>

-Le Drapeau National. Charmante petite pièce gravée <lb/>
en couleur par Bonnet, d&apos;après Huet. <lb/>

Superbe épreuve avec toute sa marge. <lb/>

-Composition dont le patriote Palloy a fait hommage <lb/>
à l&apos;Assemblée nationale, au roi et à chacun des 83 dépar-<lb/>
temenfs. C&apos;est un cartouche renfermant deux discours <lb/>
en vers, il est entouré de boucliers sur lesquels se lisent <lb/>
les noms des 83 départements ; en dessous, dans des mé-<lb/>
daillons, les portraits de Louis XVI, de Bailly et de La <lb/>
Fayette, <lb/>

Belle épreuve. <lb/>

4,88 -Qu&apos;ainsi périsse l&apos;Aristocratie : Amende honorable et <lb/>

exécution du marquis de Favras. Deux pièces sur la <lb/>
même feuille; elles donnent les vues de Notre-Dame et <lb/>
d&apos;une partie de l&apos;Hôtel de Ville. Dessiné et gravé le 19 <lb/>

février i790. <lb/>

Très belle épreuve. Ilare. <lb/>

489 -Vue du Champ de Mars le 14 juillet 1790. Très jolie <lb/>
composition donnant la vue à vol d&apos;oiseau d&apos;une partie <lb/>
de la ville de Paris. A Paris, chez Berthault. <lb/>

Très belle épreuve tirée en bistre. Grande marge. <lb/>

-Vue de la décoration et illumination faite sur le ter-<lb/>
rain de la Bastille pour le Jour de la Confédération fran-<lb/>
çaise, le 14 juillet 1790. <lb/>

Pièce coloriée. <lb/>

491 -La Fontaine de la Régénération ; gravé par Helman, <lb/>
d&apos;après Monnet. <lb/>

Très belle épreuve coloriée. Grande marge. <lb/>


RÉVOLUTION (PIÈCES SOR LA). <lb/>

492 -Aux mânes de Mirabeau, mort le 2 avril 1791. Compo-<lb/>
sition allégorique sur la mort de l&apos;illustre orateur ; au <lb/>
bas, dans un médaillon, son portrait vu de profil. Très <lb/>
grande pièce en largeur gravée à l&apos;eau-forte par P. Lelu. <lb/>

Très belle épreuve teintée de bistre. <lb/>

493 -Saute Marquis... et toi, hypocrite : Un homme du <lb/>
peuple personnifiant le Tiers Etat s&apos;apprête à faire sauter <lb/>
deux chiens, dont l&apos;un coiffé d&apos;un chapeau à plumes et <lb/>
l&apos;autre d&apos;un bonnet carré personnifient la noblesse et le <lb/>
clergé. Pièce gravée à la manière du lavis. <lb/>

Belle épreuve tirée en bistre. <lb/>

494 -La Fuite à dessein ou le parjure Louis XVI: Arresta-<lb/>

tion de la-famille royale à Varennes. Pièce gravée à la <lb/>

manière du lavis. A Paris, chez Guyot. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

-Arrestation, à Varennes, du roi et sa famille désertant <lb/>
du royaume. -Retour de la famille royale à Paris, le <lb/>
25 juin 1791. Deux pièces intéiessantes et rares gravées <lb/>
à l&apos;eau-forte. <lb/>

Très belles épreuves avec toutes leurs marges. <lb/>

496 -Pénitence du 25 juin 1791 : Louis XVI et Marie-An-<lb/>
toinette, à genoux, font leur mea culpa. Pièce intéressante <lb/>
publiée après l&apos;arrestation du roi à Varennes, elle est <lb/>
gravée à la manière du lavis. <lb/>

Très belle épreuve avec toute sa marge. Très rare. <lb/>

497 <lb/>

Portrait de Louis XVI dans un médaillon rond, repo-<lb/>
sant sur un socle où est écrit : Louis le Faux ; à gauche, <lb/>
le père Duchesne, à droite Jean Bart; en dessous dans la <lb/>


RÉVOLUTION (PIÈCES SUR LA). <lb/>

tablette cette inscription : Tout homme qui ne tient pas <lb/>
sa parole foutrec&apos;est un Jean Foutre. Pièce très rare gra-<lb/>
vée à la manière du lavis, publiée après l&apos;arrestation de <lb/>
la famille royale à Varennes. <lb/>

Très belle épreuve avec toute sa marge. <lb/>

498 -Grande armée du ci-devant prince de Condé : M. de <lb/>
Condé dans son boudoir, au château de Worms, passant <lb/>
en revue l&apos;armée formidable qui lui a été envoyé de Stras-<lb/>
bourg par la diligence, des soldats de plomb que Mlle de <lb/>
Condé tire d&apos;une caisse et que M. le duc d&apos;Enghien <lb/>
range en bataille. Grande pièce très curieuse gravée à <lb/>
l&apos;eau-forte. <lb/>

Très belle épreuve coloriée. <lb/>

499 -La Contre-Révolution : Grande pièce satirique,gravée <lb/>
à l&apos;eau-forte, sur l&apos;armée du Prince de Condé. <lb/>

Belle épreuve coloriée. <lb/>

500 -L&apos;Enjambée impériale : Catherine, un pied sur la ltus-<lb/>
sie, l&apos;autre sur Constantinople. <lb/>

Pièce coloriée. Toute marge. <lb/>

50l -Jeu de la Révolution française tracé sur le plan du <lb/>
jeu d&apos;oie. C&apos;est une réunion de scènes historiques com-<lb/>
mençant à la prise de la Bastille et finissant à la séance <lb/>
de l&apos;Assemblée nationale du 14 septembre 1791. Jolie <lb/>
pièce très spirituellement gravée à l&apos;eau-forte. <lb/>

Rare. <lb/>

502 -La désolation de l&apos;armée prussienne battue. Jolie <lb/>
pièce gravée à la manière du lavis avec couplets dans les <lb/>
marges. <lb/>

Très belle épreuve avec marge. <lb/>


RÉVOLUTION (PIÈCES SUR LA). <lb/>

503 -Louis XVI jouant au piquet avec un homme du peuple <lb/>
coiffé du bonnet rouge. Dans la marge cette inscription : <lb/>

J&apos;ai écarté les coeurs, il a les piques et je suis capot. <lb/>

Pièce coloriée ayant toute sa marge. <lb/>

504 -Héritiers de la Constitution. Les malheurs de la. <lb/>
France furent leur ouvrage. Pièce très intéressante, <lb/>
gravée à la manière du lavis, publiée en septembre 1791. <lb/>
Elle fait allusion au compte rendu de M. de Montes-<lb/>
quiou et donne les portraits très ressemblants des dépu-<lb/>
tés Target, Lecoulteux, Camus, Barnave, Lameth, duc <lb/>
d&apos;Orléans, etc. <lb/>

Très belle épreuve avec toute sa marge. Très rare. <lb/>

505 -Les Parques nationales parisiennes. Pet... merdeux. <lb/>
Va... puisque tu ne veux pas nous donner pour boire, nous <lb/>
allons filer ta corde. Pièce satirique sur Petion. Il est <lb/>
représenté enfoncé dans un tonneau ; près de lui, trois <lb/>
marchandes de la Halle tiennent des quenouilles, l&apos;une <lb/>
d&apos;elles s&apos;apprête à couper la corde qui tient une épée <lb/>
suspendue sur sa tête, au-dessous d&apos;une lanterne. Très <lb/>
jolie petite pièce très finement gravée à la manière du <lb/>
lavis. <lb/>

Très belle épreuve. Rare. <lb/>

506 -Café des Patriotes. Gravé en couleur parMorret, d&apos;a-<lb/>

près Swebach-Desfontaines. <lb/>

,, <lb/>

Superbe épreuve du premier état : avec le titre français et anglais ; <lb/>
les deux gardes nationaux que l&apos;on voit à gauche sont coiffés de bonnets <lb/>

à poil, bonnets qui, dans l&apos;état suivant, ont été remplacés l&apos;un par un <lb/>

casque plat, l&apos;autre par un bonnet phrygien. <lb/>


RÉVOLUTION (PIÈCES SUR LA). <lb/>



Duel à outrance ; Robespierre en Jacobin, cheva-<lb/>
lier de la France républicaine, attaque la coalition repré-<lb/>
sentée par l&apos;empereur d&apos;Allemagne, en Feuillant. Dans <lb/>
la marge cette inscription <lb/>
: Suite du duel le 2 mars 1792. <lb/>
La bonne cause triomphe, la pique nous assure la victoire. <lb/>
Jolie pièce gravée à la manière du lavis. <lb/>

Très belle épreuve tirée en bistre. Rare. <lb/>

-La voilà en corps et en dme n°1 . Juin 1792 : Vue in-<lb/>
térieure de l Assemblée nationale. Pièce très rare et très <lb/>
intéressante avec une curieuse légende descriptive. Gra-<lb/>
vée à la manière du lavis. <lb/>

Très belle épreuve avec marge. <lb/>

509 -Les Animaux rares ou la Translation de la Ménagerie <lb/>
royale au Temple, le 20 août 1792 : Marie-Antoinette y <lb/>
est représentée sous la forme d&apos;une louve, Louis XVI sous <lb/>
celle d&apos;un dindon et la famille royale sous celle de lou-<lb/>
veteaux. Pièce très rare gravée à la manière du lavis. <lb/>

Très belle épreuve avec une grande marge. <lb/>

^510 <lb/>

Marat vainqueur ds l&apos;aristocratie : Diogène, couvert <lb/>
d &apos;un bonnet rouge, quitte son tonneau pour donner la <lb/>
main à Marat qui sort d&apos;un soupirail. A Paris, chez Ville-<lb/>
neuve. Pièce curieuse et rare gravée à la manière du <lb/>

lavis. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

-Martyrs de la Liberté: Bustes de Lepelletier, de Ma-<lb/>
rat et de Chalier ; au dessus de Maratle buste de la Liberté. <lb/>

Gravé au pointillé. <lb/>

Très belle épreuve avecmarge. <lb/>


RÉVOLUTION (PIÈCES son LA). <lb/>

5(2 -Le 31 mai 1793. La scène est prise au moment où <lb/>
Hérault-Sechelle,à la tête d&apos;une députation de la Conven-<lb/>
tion nationale, sort de l&apos;Assemblée et harangue le peuple. <lb/>
Grande pièce gravée par J.-F. Tassaert, d&apos;après l&apos;esquisse <lb/>
du citoyen Harriet. <lb/>

Deux épreuves, dont l&apos;une très rare, est à l&apos;état d&apos;eau-forte pure. <lb/>

513 -Journée du 46 octobre 1793 : Exécution de Marie-An-<lb/>
toinette ; gravé par Helman d&apos;après Monnet. <lb/>

Très. belle épreuve avant la lettre. Mange. <lb/>

514 -La Révolution française arrivée sous le règne de <lb/>
Louis XVI, le 14 juillet 1789. Dédié aux amis de la Con-<lb/>
stitution. Grande pièce allégorique, animée d&apos;une multi-<lb/>
tude de figures, inventée et gravée par A. Duplessis. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

515 -A la Nation française les Protestants reconnaissants. <lb/>
Présenté et dédié à la Convention nationale l&apos;an II de la <lb/>
République (1793). Grande pièce allégorique sur la liberté <lb/>
des cultes, inventée et gravée par A. Duplessis. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

516 -Le bon sans-culotte -Madame sans-culotte. Deux <lb/>
pièces gravées au pointillé faisant pendants. <lb/>

Très belles épreuves en couleur. Grandes marges. <lb/>

-517 -Almanach national, année 1791, 3 novembre, de la <lb/>

Liberté, dédié aux amis de la Nation. Dessiné et gravé <lb/>
en couleur par P. L. Debucourt. <lb/>

Superbe épreuve de la plus grande fraîcheur; elle est du premier ti-<lb/>

rage, avec le portrait de Louis XVI au milieu du haut de l&apos;encadre-<lb/>
ment. Très rare de cette qualité. <lb/>


RÉVOLUTION (PIÈCES SUR LA). <lb/>

5i8 -Nouveau calendrier de la République française (lre <lb/>
moitié) pour la 2e année. Dessiné et gravé par Queverdo. <lb/>
Il donne les nouvelles désignations et est renfermé dans <lb/>
un cartouche surmonté de figures allégoriques ; de chaque <lb/>
côté les portraits de Chalier et de Barra. <lb/>

Ti-ès belle épreuve. Rare. <lb/>

519 <lb/>

Calendrier national, calculé pour trente ans, présenté <lb/>
à la Convention, en 1792, par le républicain J. Lefevre. <lb/>

Rare. <lb/>

520 -Calendrier pour l&apos;an II (1793) avec les indications de <lb/>
Paisin boeuf, etc., remplaçant les noms des saints et avec <lb/>
la désignation des fêtes sans-culotides. Très belle pièce <lb/>
gravée et dessinée par Debucourt. <lb/>

Superbe épreuve avec les noms à la pointe. Très rare. <lb/>

521 -Décadaire pour l&apos;an V de la République, dessiné et <lb/>
gravé par Doix; il donne les nouvelles désignations des <lb/>
jours, des mois et celle des fêtes sans-culotides; dans le <lb/>
haut, dans un cartouche, une femme coiffée du bonnet <lb/>
phrygien enseigne les Droits de l&apos;homme à un nombreux <lb/>
auditoire. <lb/>

522 -Le triomphe de la Montagne. Pièce allégorique dessi-<lb/>
née et gravée par P. Lelu. <lb/>

Très belle épreuve coloriée. <lb/>

523 -Le thermomètre du sans-culotte. Pièce allégorique <lb/>
tirée en bistre. A Paris, chez Guyot. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>


RÉVOLUTION (PIÈCES SUR LA). <lb/>

524 -Entre deux arbres de la Liberté, surmontés l&apos;un d&apos;un <lb/>
bonnet rouge et l&apos;autre d&apos;un casque, on lit l&apos;inscription <lb/>
suivante : Unité, indivisibilité de la République, Liberté, <lb/>

Égalité, Fraternité ou la Mort. Placard que l&apos;on avait <lb/>

chez soi comme témoignage de civisme. <lb/>

Pièce coloriée. <lb/>

525 -Fragment de papier peint, avec emblèmes républi-<lb/>
cains, faisceaux surmontés du bonnet phrygien, etc. <lb/>

Curieux et rare. <lb/>

526 -Quelques-unes des conjurations des jésuites, mises en <lb/>
ordre chronologique. Tableau encadré dans un dessin <lb/>
architectural. Pièce gravée à l&apos;eau-forte. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

527 -Patrouille révolutionnaire. Amis, quelle moisson s&apos;offre <lb/>
à-votre courage, laissons là les lauriers, mais courons au <lb/>
pillage. Grande pièce satirique gravée à l&apos;eau-forte. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

528 -Le triomphe de l&apos;Agioteur : Il est sur un char traîné <lb/>
par deux tigres, les roues écrasent plusieurs victimes ; à <lb/>
droite et à gauche les monnaies de Louis XVI et de la Ré-<lb/>
volution. Pièce rare. <lb/>

Belle épreuve avec marge. <lb/>

5i9 -Deux diflérents tableaux des papiers monnaies de <lb/>
l&apos;époque, réunis sous forme de trompe-l&apos;oeil; au milieu <lb/>
de l&apos;un d&apos;eux un des mendiants de Callot; dans la marge <lb/>
de l&apos;autre les cours des différentes valeurs. <lb/>


RÉVOLUTION (PIÈCES sun LA). <lb/>

-Costumes des représentants du peuple et autres fonc-<lb/>
tionnaires publics de la République française. Grande <lb/>
pièce ayant forme de trompe-l&apos;oeil, gravée et coloriée par <lb/>

Hunin. <lb/>

Très belle épreuve avec marge. <lb/>

-Mariage républicain. -Le Divorce. Deux pièces très <lb/>
curieuses, faisant pendants, gravées en couleur par Le-<lb/>
grand. <lb/>

Très belles épreuves. <lb/>

-Le Culte naturel. Grande pièce, gravée à J&apos;eau-forte <lb/>
d&apos;après Mallet, publiée lors du vote du Décret instituant <lb/>
la liberté des cultes. La scène représente la présentation <lb/>
d&apos;un nouveau-né au baptême. <lb/>

533 -Constitution française. Pièce allégorique gravée par <lb/>
Copia d&apos;après P.-P. Prud&apos;hon. <lb/>

Superbe et rare épreuve avec le titre et les noms des artistes tracé <lb/>

à la pointe, sans aucune autre lettre. Toute marge. <lb/>

534 -Les douze Vendéens qui ont chassé les Anglais de <lb/>
Noirmoutiers, présentés aux consuls le 16 fructidor <lb/>
an VIII. Pièce gravée à la manière du lavis. A Paris, chez <lb/>
Basset. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

535 -Vue de l&apos;Assemblée du Champ de Mai, au moment <lb/>
de la présentation des drapeaux. Dessiné et gravé par <lb/>
Girardet. <lb/>

Très rare épreuve avant toute lettre, à l&apos;état d&apos;eau-forte. <lb/>


RÉVOLUTION (PIÈCES SUR LA), <lb/>

536 -Loterie Nationale. J&apos;ai perdu sur le quine et le terne, <lb/>
j&apos;aime mieux l&apos;extrait. Placez un Louis sur le 18, il vous <lb/>
portera bonheur. Pièce coloriée. <lb/>

Belle épreuve. <lb/>

-Quatorze petites gouaches sur vélin, des plus curieu-<lb/>
ses et très finement exécutées; elles ont la forme de <lb/>
boutons et représentent des scènes allégoriques sur la <lb/>
Révolution. <lb/>

SCHARP (W.) <lb/>

538 -Thomas Payne, d&apos;après Romney. <lb/>

Très belle épreuve, lettres grises. <lb/>

WATTEAU (d&apos;après A.) <lb/>

-L&apos;Accord parfait, par Baron. <lb/>

Très belle épreuve. <lb/>

-Le Chat malade, par J.-M. Liotard. <lb/>

Tpès belle épreuve. <lb/>

541 <lb/>

Louis XIV mettant le Cordon bleu à Monsieur de <lb/>
Bourgogne, père de Louis XV, roi de France régnant. <lb/>
Gravé par N. de Larmessin. <lb/>

Très belle épreuve avec une grande marge. <lb/>

WORTHÏNGTON <lb/>

-Portrait de Canova. <lb/>

Superbe épreuve avant toutes lettres. <lb/>



TABLEAUX <lb/>



DÉSIGNATION <lb/>

BEAUBRUN <lb/>

543 -Portrait de jeune femme. <lb/>

Vêtue d&apos;un riche costume guerrier, tenant un <lb/>
arc et une flèche. <lb/>

Cuivre. Haut., 12 cent.; largo 11 cent. <lb/>

BELLIER <lb/>

(1790) <lb/>

544 -Garde national, debout, tenant son fusil. <lb/>

Portrait du citoyen Nau Deville, exposé au <lb/>

salon de 1791 (n°190). <lb/>
Vers le fond, à gauche, on aperçoit les tours de <lb/>
la Bastille livrées aux démolisseurs; sur la droite, <lb/>

l&apos;église Saint-Germain et des hommes traînant <lb/>

des chariots de munitions. <lb/>


Dans l&apos;angle, sur une pierre, se lit l&apos;inscription <lb/>
suivante : « Mercredi 15 juillet 1789, lendemain <lb/>
de la prise de la Bastille, sept chariots de provi-<lb/>
sions d&apos;artillerie, canons, bombes, boulets, etc.; <lb/>
ont été enlevés de l&apos;Arsenal et conduits à l&apos;église <lb/>
Saint-Germain par les volontaires de ce bataillon, <lb/>
à la tête de huit bourgeois. » <lb/>

Signé Bellier, 1790. <lb/>

Toile. Haut., 54 cent..; larg., 45 cent. <lb/>

BOTTICELLI <lb/>

(JEAN-FRANÇOIS) <lb/>

545 -La Vierge et l&apos;Enfant Jésus. <lb/>

La Vierge, vêtue d&apos;une robe pourpre, est vue à <lb/>
mi-corps, elle tient l&apos;enfant, qui, debout sur une <lb/>
console, enlace de ses bras le cou de sa mère. <lb/>
Peinture cintrée du haut, sur fond d&apos;or. <lb/>

Haut., 66 cent.; larg., 40 cent. <lb/>

CAMPANA <lb/>

(THOMAS) <lb/>

546 -Portrait présumé de Campanella. <lb/>

Toile. Haut., 40 cent.; larg., 35 cent. <lb/>


DUMONSTIER <lb/>

(attribué à PIERRE) <lb/>

5i7 -Portrait de jeune homme. <lb/>

En buste, la tête de trois quarts tournée à <lb/>
droite; cheveux blonds relevés; vêtement noir <lb/>
rayé, col. rabattu; à gauche, sur le fond, les <lb/>

armes du personnage. <lb/>

Bois. (Haut., 37 cent.; larg., 31 cent. <lb/>

GHIRLANDAJO <lb/>

(BENOIT BIGORDI, dit) <lb/>

548 -Portrait de Raphaël Maffei, Volaterranus. <lb/>

En buste, la tête de trois quarts tournée <lb/>

gauche ; cheveux châtains frisés, bonnet rouge <lb/>
vêtement violacé. <lb/>
Fond de paysage. <lb/>

Bois. Haut., 30 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

HOLBEIN <lb/>

(école de H.) <lb/>

5iV -Jacques de Savoie. <lb/>

Il est en buste, la tète de face ; les cheveux <lb/>

frisés, calotte noire sur la tête; vêtement rou-<lb/>
geâtre avec pardessus noir; chaînes d&apos;or autour <lb/>


du cou; les mains croisées et appuyées sur une <lb/>
table. <lb/>
Au-dessous se trouve l&apos;inscription : a Jacques <lb/>
de Savoye, comte de Romont. » <lb/>

Au dos du panneau, les armes du personnage. <lb/>

Bois Haut., 38 cent.; larg., 28 cent. <lb/>

LOIR <lb/>

(NICOLAS) <lb/>

550 -Daphné, changée en laurier. <lb/>

Toile, Haut., 90 cent.; larg., 72 cent. <lb/>

ORLEY <lb/>

(attribué à BERNARD VAN) <lb/>

551 -La Vierge et l&apos;Enfant Jésus. <lb/>

La Vierge, vue à mi-jambes, assise, est sous un <lb/>
baldaquin; elle tient l&apos;Enfant Jésus, qui se penche <lb/>
vers la droite pour prendre une grappe de raisin <lb/>
posée sur un plat avec d&apos;autres fruits. <lb/>
Sur les côtés, à l&apos;angle de deux balustrades, <lb/>
deux petits anges tenant chacun un écusson. <lb/>
Bois cintré du haut. <lb/>

Haut., 92 cent. larg., 58 cent. <lb/>


ORLEY <lb/>

(école de BERNARD VAN) <lb/>

552 -Jeune femme vue à mi-corps. <lb/>

Les cheveux blonds, coiffée d&apos;un turban; elle <lb/>
porte une robe de velours noir décolletée, à <lb/>
grandes manches rouges; elle tient un vase fine-<lb/>
ment ciselé. <lb/>

Toile. Haut., 58 cent. : larg., 45 cent. <lb/>

PAGNEST <lb/>

(A. L. C. <lb/>

553 -Portrait d&apos;un écrivain. <lb/>

Vu à mi-corps, assis devant son bureau, occupé <lb/>

à écrire; dans le fond, une bibliothèque. <lb/>

Toile. Haut., 45 cent.; larg. 38 cent. <lb/>

VOS <lb/>

(MARTIN de) <lb/>

554 -Composition allégorique. <lb/>

Toile. Haut., i m. 48 cent.; larg., 1 m. 92 cent. <lb/>


ÉCOLE ALLEMANDE <lb/>

(XVIe SIÈCLE) <lb/>

555 -Jeune fille tenant un oeillet. <lb/>

Elle est assise devant une table; vue jusqu&apos;aux <lb/>

genoux; les cheveux blonds nattas et en partie <lb/>
cachés par une coiffure enrichie de perles et de <lb/>
pierreries. <lb/>
Vêtue d&apos;une robe légèrement décolletée, blanche <lb/>
et violette avec pèlerine et chaîne d&apos;or. Les mains <lb/>
croisées, ornées de bagues. <lb/>
Fin et gracieux portrait. <lb/>
Sur le fond, à droite, sont les armes de la fa-<lb/>
mille. <lb/>

Bois. Haut., 40 cent.; larg., 23 cent. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

(XVI0 SIÈCLE) <lb/>

555 -Portrait de Pierre de Bourdeilles, seigneur <lb/>
de Brantôme. <lb/>

En buste, la tête de trois quarts tournée à <lb/>
gauche; front découvert, cheveux blonds et barbe <lb/>

légère; justaucorps noir,&quot;manches blanches, col <lb/>

lerette tuyautée. <lb/>

Toile. Haut., 46 cent.: larg., 35 cent. <lb/>


ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

,557 -Portrait d&apos;homme. <lb/>

En buste; perruque noire bouclée; vêtement <lb/>
gris et large col rabattu. <lb/>

.Toile. Haut., CO cent.: larg., 50 cent. <lb/>

ÉCOLE HOLLANDAISE <lb/>

558 -Portrait d&apos;homme. <lb/>

Les cheveux noirs; portant un costume de <lb/>
théâtre. <lb/>

Cuivre. Haut., 10 cent.; larg., 8 cent. <lb/>

ÉCOLE HOLLANDAISE <lb/>

559 -Querelle de mendiants. <lb/>

Peinture en grisaiHe.&apos; <lb/>

Buis. Haut., 33 cent.; larg., 28 cent. <lb/>



DESSINS <lb/>



DÉSIGNATION <lb/>

BERGHEM <lb/>

(NICOLAS) <lb/>

560 -Le Bac. <lb/>

Des bergers font entrer leurs bestiaux dans un <lb/>
bac, pour traverser une rivière. <lb/>

Sanguine. <lb/>

Haut., 15 cent.; largo., 25 cent. <lb/>

BERGHEM <lb/>

(NICOLAS) <lb/>

561 -Bergers faisant boire des bestiaux, au bord <lb/>
d&apos;une rivière. <lb/>

Encre de Chine. <lb/>

Haut., 15 cent.; larg. 22 cent. <lb/>


BOISSIEU <lb/>

(J. JACQUES de) <lb/>

562 -Paysage accidenté, coupé par une rivière. <lb/>

Au premier plan, une barque dont les bateliers <lb/>
hissent les voiles. -Soleil couchant. <lb/>
Encre de Chine. <lb/>

Haut., 23 cent.;larg., 37 cent. <lb/>

BOUCHER <lb/>

(FRANÇOIS) <lb/>

563 -Dieu le Père recevant dans ses bras son fils <lb/>
mort. <lb/>

Plume et sépia. <lb/>
Ce dessin a été gravé. <lb/>

Haut., 20 cent.: !arg.; 40 cent. <lb/>

CHAMPAGNE <lb/>

(PHILIPPE de) <lb/>

564 -Portrait d&apos;un magistrat. <lb/>

La tête de face, les cheveux frises, avec barbe <lb/>
robe et large col rabattu. <lb/>
A la pierre d&apos;Italie. <lb/>

Haut., 21 cent ; larg., U cent <lb/>


COCHIN <lb/>

( CHARLES NICOLAS ) <lb/>

(DEUX PENDANTS) <lb/>

565 -Portraits de Mme et M. Deloigne de la Cou-<lb/>
drave, gouverneur de Fontenay. <lb/>

Ils sont vus jusqu&apos;à la ceinture; le mari tourné <lb/>
vers la droite, les cheveux relevés et poudrés, <lb/>
porte un habit à brandebourgs boutonné sur la <lb/>
poitrine; la femme, de face, a une chevelure abon-<lb/>
dante, relevée et poudrée, couverte d&apos;un large <lb/>
bonnet orné de rubans; autour du cou, une double <lb/>
collerette plissée ; une &apos;pèlerine en soie noire sur <lb/>
les épaules. <lb/>
Charmants portraits, pleins de vie et de la plus <lb/>
remarquable finesse. <lb/>
Signés en toutes lettres et datés 1785. <lb/>
Mine de plomb. <lb/>

Haut., 13 cent.; larg., 8 cent. et demi. <lb/>

CLOUET <lb/>

(FRANÇOIS dit JEHANNET) <lb/>

560 -Paul de Couhé Lusignan. <lb/>

En buste, la tête de trois quarts, à droite; che-<lb/>
veux blonds relevés; collerette bordée de gui-<lb/>
pure ; vêtement blanc tailladé. <lb/>
Beau dessin, la figure finement colorée au <lb/>
pastel. <lb/>

Haut., 23 cent.; larg., 17 cent. <lb/>


CLOUET <lb/>

(FRANÇOIS dit JEHANNET) <lb/>

-Portrait de jeune homme. <lb/>

En buste, la tête de trois quarts tournée vers la <lb/>

droite; cheveux blonds relevés; petite collerette <lb/>
tuyautée, justaucorps gris boutonné jusqu&apos;au col. <lb/>
Dessin légèrement coloré au pastel. <lb/>

Haut., 26 cent.; larg., 19 cent. <lb/>

CLOUET <lb/>

(attribué à F. dit JEHANNET) <lb/>

-Paul Goion, protonotaireapostolique; né à <lb/>
Fontenay, en 1559; mort à Rome, en 1627. <lb/>

Il est en buste, la tête de trois quarts; légère <lb/>
barbe noire ; coiffé d&apos;une barrette. <lb/>
Dessin légèrement coloré au pastel. <lb/>

Haut., 13 cent.; larg.. 11 cent. <lb/>

CLOUET <lb/>

(école de F. dit JEHANNET) <lb/>

-Louis de Bourbon, prince de La Roche-<lb/>
sur-Yon. <lb/>

En buste, tourné vers la gauche ; cheveux droits <lb/>


tombants, toque avec perles et médailles, barbe <lb/>
légère. <lb/>
Dessin à la pierre d&apos;Italie, légèrement coloré au <lb/>
pastel. <lb/>

Haut., 24 cent.; larg., 17 cent. <lb/>

COURTOIS <lb/>

.(PIERRE) <lb/>

émailleur limousin. <lb/>

570 -• La Prise de Jéricho. <lb/>

Fin et beau dessin, le trait à la plume, ombré à <lb/>
l&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 14 cent.; largo, 26 cent. <lb/>

DAVID <lb/>

(LOUIS) <lb/>

571 -Andronaque pleurant la mort d&apos;Hector. <lb/>

Andromaque, assise, montre avec désespoir le <lb/>
corps d&apos;Hector étendu sur un lit. <lb/>
Elle tient, entre ses genoux, son fils Astyanax. <lb/>
Beau dessin, le traità la plume, ombré à l&apos;encre <lb/>

de Chine. <lb/>

Sigué et daté 1782. <lb/>

Haut., 29 cent.; larg., 25 cent. <lb/>


DAVID D&apos;ANGERS <lb/>

572 -Composition allégorique sur les guerres <lb/>
de la Vendée. <lb/>

Frontispice d&apos;un ouvrage en trois volumes que <lb/>
devait publier M. Fillon. <lb/>
L&apos;artiste a représenté au centre, sur des degrés <lb/>
de pierre, la Justice et la Loi; il droite, les chefs <lb/>
vendéens, telsque: Bonchamp, Larochejaquelein, <lb/>
Cathelineau, Charette, d&apos;Helbé <lb/>

, <lb/>

etc. ; à gauche, <lb/>
Marceau, Kleber, Travot, Hoche, etc. Dans le bas <lb/>
des degrés, au premier plan, la Charité, sous le <lb/>
costume d&apos;une paysanne recueillant des enfants. <lb/>
Dessin à la mine de plomb. <lb/>
Signé et daté 1 85-4. <lb/>

Haut., 18 cent.; larg., 21 cent. <lb/>

DELACROIX <lb/>

(EUGÈNE) <lb/>

573 -Esquisse d&apos;un fragment de la bibliothèque <lb/>
du Luxembourg. <lb/>

Dessin à la plume, sur papier huilé et collé sur <lb/>
toile. <lb/>

Haut., 46 cent.; larg., 57 cent. <lb/>


DELACROIX <lb/>

(EUGÈNE) <lb/>

574 -<lb/>

Étude d&apos;arbres. <lb/>

Aquarelle provenant de la vente après le décès <lb/>
de l&apos;artiste. <lb/>

Haut., 32 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

DELACROIX <lb/>

(EUGÈNE) <lb/>

575 -Monnaies antiques. <lb/>

Dessins provenant de la vente après le décès de <lb/>
l&apos;artiste. <lb/>
Mine de plomb. <lb/>

Haut., 31 cent.; larg., 19 cent. <lb/>

DUMONSTIER <lb/>

(attribué à) <lb/>

576 -René de Cumont, confident et biographe <lb/>
du prince Henri de Condé. <lb/>

Dessin aux trois crayons, ayant figuré à l&apos;Expo-<lb/>
sition universelle de 1878, au palais du Troca-<lb/>
déro. <lb/>

Haut., 23 cent.; larg., 18 cent. <lb/>


DYCK <lb/>

(ANTOINE VAN) <lb/>

577 -Portrait d&apos;Antoine &apos;Cornelissen. <lb/>

Debout, vu à mi-corps, la tête levée et parais-<lb/>
sant fixer un objet. Cheveux blonds avec barbe et <lb/>
moustaches ; large col rabattu ; vêtement à larges <lb/>
manches, recouvert d&apos;un manteau. <lb/>

Beau dessin à la pierre d&apos;Italie, reproduit dans <lb/>
la Gazette des Beaux-Arts du 1er décembre 1881, <lb/>
et dans le grand travail de M. Jules Guiffrey. <lb/>

Haut., 20 cent.; larg., 17 cent. <lb/>



GIORDANO <lb/>

(LUCA) <lb/>

578 -Les Danseurs. <lb/>

Des villageois avec leurs femmes sont réunis <lb/>
devant un cabaret; ils se donnent la main et se <lb/>
livrent à une ronde échevelée <lb/>
Dessin gouaché, sur papier gris. <lb/>

Haut., 45 cent.; larg., 62 cent. <lb/>

GOLTZIUS <lb/>

(HENRI) <lb/>

579 -Portrait d&apos;homme. <lb/>

En buste, la tête de trois quarts, tournée à <lb/>
gauche; cheveux bruns coupés courts ; barbe lé-<lb/>
gère pointue au menton; col rabattu. <lb/>
Dessin aux trois crayons. <lb/>
Signé du monogramme et daté 1591. <lb/>

Haut., 37 cent. ; larg., 27 cent, <lb/>

GREUZE <lb/>

(JEAN-BAPTISTE) <lb/>

580 -Le Départ du proscrit. <lb/>

Il sort de sa maison, se dérobant à sa famille, <lb/>


sa femme et ses enfants en pleurs cherchent à le <lb/>
retenir; à gauche, un serviteur tient sa mon-<lb/>
ture. <lb/>
Beau dessin, le trait à la plume, ombré à l&apos;encre <lb/>

de Chine. <lb/>

Haut., 50 cent.; larg., 64 cent. <lb/>

GREUZE <lb/>

(JEAN-BAPTISTE) <lb/>

(PENDANT DU PRÉCEDENT) <lb/>

581 -Le Retour du proscrit. <lb/>

Il est descendu de son cheval, sa femme se jette <lb/>
dans ses bras, une jeune fille et ses autres enfants <lb/>
accourent vers lui. <lb/>
Beau dessin à l&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 50 cent.; larg. 64 cent. <lb/>

GREUZE <lb/>

(JEAN-BAPTISTE) <lb/>

582 -Le Retour. <lb/>

Un personnage, rentrant de l&apos;armée avec son <lb/>
fils, surprend des villageois au moment de la <lb/>
moisson. <lb/>
Dessin à l&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 22 cent.; larg., 36 cent. <lb/>


HUYSUM <lb/>

(JEAN VAN) <lb/>

583 -Paysage. <lb/>

Au centre, de grands arbres; au premier plan, <lb/>
un cours d&apos;eau et quelques personnages ; un <lb/>
homme donne la main à une jeune femme qui se <lb/>
dispose à monter dans un bateau; dans le fond, <lb/>
un temple et des statues. <lb/>
Très beau dessin. Plume et encre de Chine. <lb/>

Signé. <lb/>

Haut., 24 cent.; larg.,34 cent. <lb/>

INGRES <lb/>

584 -Portrait de M. Gilibert, de Montauban. <lb/>

Assis, vu à mi-corps, de trois quarts tourné à <lb/>
gauche ; tête nue, cheveux bouclés sur le front; <lb/>
costume de la Restauration et tenant le chapeau à <lb/>
claque. <lb/>

Beau dessin à la mine de plomb, désigné dans le <lb/>
catalogue de l&apos;oeuvre du maître, par M. H. Dela-<lb/>
borde, ne 309. <lb/>

Signé. <lb/>

Haut., il cent.; larg., 13 cent. <lb/>


ISABEY <lb/>

(LE PÈRE) <lb/>

585 -Portrait de Tulou, célèbre flûtiste de l&apos;O-<lb/>
péra. <lb/>

Il est en buste, de trois quarts, tourné à droite, <lb/>
cravate et gilet blancs; habit bleu, boutonné sur <lb/>
la poitrine&apos; <lb/>
Miniature de forme ovale. <lb/>

Haut., 18 cent.; larg., 15 cent. <lb/>

JORDAENS <lb/>

(JACOB) <lb/>

586 -La Sainte Famille, le petit saint Jean et <lb/>
plusieurs personnages. <lb/>

Aquarelle dans un encadrement de fleurs, caria-<lb/>
tides et amours en grisaille. <lb/>
Signée. <lb/>

Haut., 27 cent.; lare., 30 cent. <lb/>

LAFAGE <lb/>

587 -Bacchanale. <lb/>

Fin dessin. Plume et sépia. <lb/>

Signé. <lb/>

Haut., 10 cent.; larg.,34 cent. <lb/>


0 <lb/>

LAGNEAU ou LANNEAU <lb/>

588 -Jean-Pierre Acarie ( 15 40 ? -1 (513), membre <lb/>
du Conseil des Seize, pendant la Ligue. <lb/>

En buste, de trois quarts, regard tourné vers <lb/>
l&apos;épaule gauche; longue barbe grise; calotte noire <lb/>
sur le sommet de la tête; robe garnie de four-<lb/>
rures. <lb/>
M. Niel a possédé une copie ancienne de ce <lb/>
dessin sur laquelle on lisait : « Acharie, le laquais <lb/>
de la Ligue. » <lb/>

Extrait du Catalogue des portraits nationaux <lb/>
exposés en 1878 au palais du Trocadéro. <lb/>

Dessin aux trois crayons. <lb/>

Haut., 37 cent.; larg., 26 cent. <lb/>



LAGNEAU ou LANNEAU <lb/>

589 -Pierre Brisson (?-1590), historien, séné-<lb/>

chal de Fontenay-le-Comte. <lb/>

En buste, presque de face; figure âgée; che-<lb/>
veux demi-longs; grand col uni rabattu; robe <lb/>
avec fourrure. <lb/>

Extrait du Catalogue des portraits nationaux <lb/>
exposés en 1878 au palais du Trocadéro. <lb/>

Dessin aux deux crayons. <lb/>

Haut., 20 cent. ; larg., 16 cent. <lb/>


LAGNEAU ouLANNEAU <lb/>

590 -Femme âgée. <lb/>

En buste, la tête de trois quarts tournée à <lb/>
gauche, expression sarcastique. <lb/>
Crayon noir. <lb/>

Haut., 35 cent.; larg., 24 cent. <lb/>

LAGNEAU ouLANNEAU <lb/>

591 -Portrait d&apos;homme. <lb/>

En buste, de trois quarts à droite; cheveux <lb/>
noirs relevés; barbe et moustaches grises; il porte <lb/>
un vêtement à larges manches bordé de fourrures. <lb/>
Dessin légèrement coloré au pastel. <lb/>

Haut., 11 cent.; larg., 10 cent. <lb/>

LAGNEAU ou LANNEAU <lb/>

592 -Portrait d&apos;homme. <lb/>

En buste, de trois quarts, tourné légèrement à <lb/>
droite; cheveux noirs crépus; barbe et mous-<lb/>
taches relevées en pointe ; veste grise ; large col <lb/>
rabattu. <lb/>
Sanguine et pierre d&apos;Italie. <lb/>

* <lb/>

Haut., 12 cent.; larg., 9 cent. <lb/>


LAGNEAU ou LANNEAU <lb/>

(attribué à) <lb/>

593 -Philippe de Mornay (t549-1613), seigneur <lb/>
du Plessis-Marly, homme politique et contro-<lb/>
versiste protestant. <lb/>

En buste, tête nue, presque chauve, tournée <lb/>
vers l&apos;épaule gauche; barbe blanche; :drapé d&apos;un <lb/>
manteau. <lb/>

Dessin aux trois crayons. <lb/>
Extrait du Catalogue des portraits nationaux <lb/>
exposés en 1878 au palais du Trocadéro. <lb/>

Haut., 38 cent.: larg., 28 cent.. <lb/>



LAGNEAU ouLANNEAU <lb/>

594 -Portrait de femme. <lb/>

Les cheveux gris relevés, avec bonnet noir des-<lb/>
cendant en pointe sur le front; large collerette. <lb/>
Encre de Chine, la tête colorée à l&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., 40 cent.; larg., 31 cent. <lb/>

LAHIRE <lb/>

(LAURENT de) <lb/>

595 -Le Christ en croix et les saintes Femmes. <lb/>

Crayon noir. <lb/>

Haut., 47 cent.; larg., 32 cent. <lb/>

LE BRUN <lb/>

(CHARLES) <lb/>

596 -Portrait présumé de l&apos;artiste. <lb/>

Médaillon ovale, entouré d&apos;un riche encadre-<lb/>
ment formé de mascarons de fleurs et d&apos;amours, <lb/>
le tout posé sur une console. <lb/>

Le trait à la plume, ombré à l&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 21 cent. ; larg., 18 cent. <lb/>


LE SUEUR <lb/>

(EUSTACHE) <lb/>

597 -La Mort de Sénèque. <lb/>

Dessin à la sanguine. Au-dessous, une note à la <lb/>
plume indiquant qu&apos;il a appartenu au prince de <lb/>
Conti et à J.-J. Rousseau, qui le donna au comte <lb/>
d&apos;Antraigucs, mari de la Saint-Huberty. <lb/>

Haut., 39 cent.; larg.) 49 cent. <lb/>

LORRAIN <lb/>

(CLAUDE GELÉE, dit le) <lb/>

598 -Paysage. <lb/>

A gauche, de grands arbres; au centre, un <lb/>
gioupe de personnages se disposant à faire un <lb/>
sacrifice devant un monument où se trouve la <lb/>
statue d&apos;une déesse. Dans le fond, une ville, à <lb/>
l&apos;horizon, des montagnes. <lb/>

Très belle composition à la plume et au bistre, <lb/>
sur papier teinté rehaussé de blanc à la gouache. <lb/>

Haut., 27 cent.; larg., 40 cent. <lb/>


« <lb/>

LORY <lb/>

(BASTIEN) <lb/>

599 -Combat des Amazones. <lb/>

L&apos;attaque a lieu sur un pont; des cavaliers qui <lb/>
ont été jetés dans la rivière se sauvent à la nage. <lb/>
Carton d&apos;un émail en grisaille. <lb/>
Signé Bastien Lory, 4595. <lb/>

Sur papier gris, le trait à la plume, rehaussé de <lb/>
blanc à la gouache. <lb/>

Signé du monogramme. <lb/>

Haut., 40 cent. ; larg., 5(i cent. <lb/>

MOUCHERON <lb/>

(ISAAC) <lb/>

600 -Intérieur de Parc. <lb/>

Sur la gauche, des escaliers, une fontaine et <lb/>
des statues; au second plan, un bassin entouré <lb/>
d&apos;arbres et des monuments; dans le fond, des <lb/>
montagnes. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

Haut., 19 cent.; larg., 30 cent. <lb/>


OSTADE <lb/>

(ISAAC VAN) <lb/>

601 -Intérieur rustique. <lb/>

Sur la droite, un homme et une femme se <lb/>
chauffent devant une chemin,ée. <lb/>
Crayon et sépia. <lb/>

Haut., 16 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

PORBUS <lb/>

602 -Portrait présumé de Marie de Médicis. <lb/>

Elle est vue en buste, les cheveux blonds frisés, <lb/>
boucles d&apos;oreilles et collier de perles; large colle-<lb/>
rette. <lb/>
Dessin à l&apos;encre de Chine, finement coloré à <lb/>
l&apos;aquarelle. <lb/>

Haut., 40 cent.; larg., 29 cent. <lb/>

POUSSIN <lb/>

(attribué à NICOLAS) <lb/>

603 -Les saintes Femmes au tombeau du Christ. <lb/>

Plume et sépia. <lb/>

Haut., 18 cent.; larg., 25 cent. <lb/>


POUSSIN <lb/>

(ÉCOLE DE NICOLAS) <lb/>

60 1. -Le Testament d&apos;Eudamidas. <lb/>

Le roi est étendu sur un lit, le médecin compte <lb/>
ses pulsations, un second personnage écrit ses <lb/>
volontés. Sa femme et sa fille sont éplorées. <lb/>

Plume et sépia. <lb/>

Haut., 20 cent.; larg., 27 cent. <lb/>

PRUD&apos;HON <lb/>

(attribué à P.P.) <lb/>

605 -La Paix couronnant le Génie. <lb/>

Fin dessin au crayon noir, sur papier bleu, <lb/>
rehaussé de blanc. <lb/>

Haut., 10 cent.; larg., 14 cent. <lb/>

SWEBACH <lb/>

(JACQUES)dit FONTAINE <lb/>

606 -Marché aux chevaux. <lb/>

Spirituel dessin avec nombreux personnages. <lb/>
Encre de Chine. <lb/>

Haut., 29 cent.; larg., 52 cent. <lb/>


SWEBACH <lb/>

(JACQUES) dit FONTAINE <lb/>

607 -Villageois en voyage. <lb/>

Ils traversent un gué, charrettes et bestiaux <lb/>
suivis de cavaliers. <lb/>
Encre de Chine. <lb/>

Haut... 26 cent.; larg., 35 cent. <lb/>

TITIEN <lb/>

(VECELLI, dit le) <lb/>

608 -Un vieillard assis et appuyé sur un bâton. <lb/>

Au verso, une étude de jambes avec une note à <lb/>
la plume par le maître. <lb/>
Dessin à la pierre d&apos;Italie, sur papier gris, re-<lb/>

haussé de blanc. <lb/>

Haut., 18 cent.; larg., 14 cent. <lb/>

TITIEN <lb/>

(attribué Ü VECELLI, dit le) <lb/>

609 -Portrait d&apos;homme. <lb/>

Tête nue, avec longue barbe et moustaches. <lb/>
Dessin au bistre <lb/>

Haut., 81 cent.; larg., 20 cent. <lb/>


ÉCOLE FRANCAISE <lb/>

(XVIe SIÈCLE) <lb/>

010 -Portrait de Charles Estienne, imprimeur <lb/>
et érudit. <lb/>

Il est en buste, tourné vers la droite, il porte <lb/>
un bonnet noir couvert d&apos;une toque ; barbe blonde ; <lb/>
vêtement noir. <lb/>

Dessin légèrement coloré au pastel. <lb/>

Haut., 28 cent.; larg., 23 ceut. <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

(XVIIe SIÈCLE) <lb/>

611 -Assemblée des Etats généraux de 1614, <lb/>
tenue à Paris, au moment de la majorité de <lb/>
Louis XIII. <lb/>

Très curieux dessin, à l&apos;encre de Chine. <lb/>

Haut., 30 cent.: larg., 21 cent. <lb/>


ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

(XVIIIe SIÈCLE) <lb/>

612 -Portrait d&apos;un chasseur. <lb/>

Vu jusqu&apos;aux genoux, auprès d&apos;une fontaine, <lb/>
il tient son fusil; un chien se dresse pour recevoir <lb/>
ses caresses. <lb/>
Dessin aux trois crayons. <lb/>

Haut., 33 cent.; larg., 25 cent, <lb/>

ÉCOLE FRANÇAISE <lb/>

613 -Portrait d&apos;un chartreux. <lb/>

Il est vu jusqu&apos;à la ceinture ; la tête presque de <lb/>
face; les bras croisés et les mains rentrées dans les <lb/>
manches de sa robe. <lb/>

La tête dessinée et ombrée à la sanguine, la <lb/>
robe à l&apos;estompe, le fond par des hachures, au <lb/>
crayon noir. <lb/>

Ovale. Haut., 30 cent.; larg., 22 cent. <lb/>


ÉCOLE HOLLANDAISE <lb/>

614 -Village au bord d&apos;une rivière. <lb/>

Quelques bateaux sont amarrés au rivage. <lb/>
Dessin à la plume. <lb/>

Haut., Il cent.; larg., 17 cent. <lb/>

ÉCOLE ITALIENNE <lb/>

615 -Guerriers combattant des monstres. <lb/>

Fin dessin pour une médaille. Plume et pépia. <lb/>
Autour, on lit : Fide, mvtvaqve, concordia. <lb/>

Au bas, la date 156 2. <lb/>

Diamètre, Il cent. <lb/>


INCONNU <lb/>

(xve SIÈCLE) <lb/>

61ti -Jean-sans-Peur (1371-1419), duc de Bour-<lb/>

gogne. <lb/>

En buste, de profil, tourné à gauche; cheveux <lb/>
coupés eu rond sur le haut de la tête; mantelet <lb/>
sur lequel sont brodés des briquets ; robe garnie <lb/>
de fourrure autour du col et au bout des manches ; <lb/>
les mains jointes. <lb/>
Dans la partie supérieure de la composition est <lb/>
écrit : « Jehan, Dvc de Bourgogne ; fvt occis a <lb/>
Motereau; 1418. » <lb/>
Extrait du catalogue des Portraits nationaux <lb/>
exposés en 1878, au palais du Trocadéro. <lb/>
Dessin aux deux crayons et à l&apos;aquarelle, d&apos;après <lb/>
une peinture. <lb/>

Haut., 36 cent.. ; larg., 25 cent. <lb/>


INCONNU <lb/>

(XVIe SIÈCLE) <lb/>

617 -Jean Goujon (1315?-1570?), sculpteur et <lb/>
maître d&apos;oeuvres. <lb/>

A mi-corps, debout; la tête couverte d&apos;un <lb/>
bonnet; col rabattu; vêtu d&apos;un pourpoint que re-<lb/>
couvre une sorte de casaque. De la main gauche, <lb/>
il tient soit un marteau, soit un coin de médaille, <lb/>
pourvu de son emmanchure. <lb/>

En haut, à gauche : Maistre Jehan Goujon 1563. <lb/>

Ce dessin semble une copie de seconde main, <lb/>

destinée à être gravée pour un recueil deportraits. <lb/>

A la plume. <lb/>

Extrait du Catalogue des portraits nationaux <lb/>
exposés en 1878 au palais du Trocadéro. <lb/>

Haut., 18 cent.: larg., 14 cent. <lb/>



INCONNU <lb/>

618 -Fête sous la première République. <lb/>

Gouache, avec nombreux personnages, attri-<lb/>
buée à Camuccini. <lb/>

Haut., 32 cent.; larg., 40 cent. <lb/>

ü19 -Sous ce numéro, qui sera divisé, seront <lb/></body>













	</text>
</tei>
