<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
<front>D&apos;UN 13 RÉUNION 

Monnaies et Médailles, 

DESSINS &amp; GRAVURES 

Formant la Collection de M. SCHEDONI, de Modène, 

DONT LA VENTE AURA LIEU 

HOTEL DR OU T 

Les Lundi 1er &amp; Mercredi 3 Avril 1867 

A DEUX HEURES 

Par le ministère de Mc COUTURIER, Commissaire-Priseur, 

rue Drouot, 21, 

assisté de M. DRIOS, Expert pour les Curiosités, rue Le Peletier, 33, 
Et de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts pour les Monnaies, 

rue Vivienne, 12, 

CHEZ LESQUELS ON DÉLIVRE LA PRÉSENTE NOTICE. 

NOTA. -Les Curiosités, Objets d&apos;Art et Manuscrits seront vendus le 
Lundi 1er Avril 1867, à 2 heures, salle n8 6, 
Et les Monnaies, Médailles, Gravures et Dessins seront vendus le 
Mercredi 3 Avril 1867, à 2 heures, salle n°7. 

. 

Le Dimanche 31 L Mars 1867, salle no 6. 

PARIS -1867 </front>


<body>VENTE DU 1er avril 1867 

. 

SALLE N°6 

OBJETS D&apos;ART ET CURIOSITES 

Bronzes italiens, Bas-reliefs, Cuivres repoussés, Bustes, 
Ivoires et bois sculptés, Terres cuites, Vases étrusques, etc. 

MINIATURES 

Émaux et petites Peintures sur cuivre. 

MANUSCRITS 

Ornés de miniatures des xve et xvie siècles. 

Objets de Montres, Bijoux, etc. 


VENTE nu 3 AVRIL 1867 

SALLE N°7 

1°MONNAIES &amp; MÉDAILLES 

Monnaies grecques en bronze. 
Monnaies consulaires en bronze. 

Monnaies romaines en or : Néron. -Honorius, 2 p. -
Arcadius. -Justinien, 3 p. -Anastase, 3 p. -Jules 

Népos. 

Monnaies romaines en argent. 
Grands bronzes, moyens bronzes et petits bronzes ro-
mains. 
Monnaies byzantines en bronze. 
Monnaies françaises en or. -Murat.-Jérôme.-Napo-
léon Ier, 1815, 2 p. -Napoléon III, 1854. 

-Monnaies françaises en argent et en cuivre. 
Monnaies et jetons anglais en cuivre, 

Monnaies italiennes en or : Florin de Florence, Ur-
bain VII. -Jean de Portugal. 

Grande quantité de Monnaies italiennes en argent, en 
billon et en cuivre. 
Quantité de Monnaies américaines en argent, billon et 
cuivre. 

Monnaies orientales en argent et en cuivre. 
Un grand nombre de monnaies étrangères de tous pays 
en argent, billon et cuivre. 


Grande quantité de médailles françaises des xvme et 
xixe siècles, en cuivre et en plomb. 
Grand nombre de médailles italiennes, allemandes, 

espagnoles, etc., des XVIIIe et xixe siècles. 

Médaille de la révolution française, 1848. 
Médailles de la révolution italienne, 1849, etc. 
Plusieurs lots de médailles en plomb anciennes et mo-
dernes. 

2°GRAVURES ANCIENNES &amp; MODERNES 

Parmi lesquelles on remarque environ 30 pièces gravées 
par Raphaël Morghen. Suite de portraits et pièces de 

l&apos;École allemande. 

3°DESSINS ANCIENS DES DIVERSES ÉCOLES </body>



	</text>
</tei>
