<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>COLLECTION DE M. E. <lb/>

VASES PEINTS, TERRES CUITES, BRONZES, MARBRES, ETC. <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

A L&apos;HOTEL DROUOT <lb/>

9, RUE DROUOT <lb/>

SALLE N°I , AU PREMIER ÉTAGE <lb/>

LES JEUDI 2, VENDREDI 3 ET SAMEDI 4 JUIN, A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

* <lb/>

COMMISSAIRE PRISEUR <lb/>

M. MAURICE&apos; DELESTRE, 5, RUE SAINT-GEORGES <lb/>

EXPERTS <lb/>

MM. ROLLIN ET FEUARDENT, 4, RUE DE LOUVOIS, PARIS, ET 6, BLOOMSBURY STREET, LONDRES <lb/>

EXPOSITION PARTICULIÈRE LE MERCREDI jer JUIN <lb/>

PARIS 1904 <lb/>

PRIX DU CATALOGUE ILLUSTRÉ <lb/>

: 20 FRANCS <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs payeront dix pour cent en sus des prix d&apos;adjudication. <lb/>

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte des objets, il ne sera admis <lb/>

aucune réclamation une fois l&apos;adjudication prononcée. <lb/></front>



<back>MACON, PROTAT FRÈRES, IMPRIMEURS. <lb/></back>


<front>COLLECTION DE M. E. -<lb/>

VASES PEINTS, TERRES CUITES, BRONZES, MARBRES, ETC. <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

A L&apos;HOTEL DROUOT <lb/>

9, RUE DROUOT <lb/>

SALLE N°I , AU PREMIER ÉTAGE <lb/>

LES JEUDI 2, VENDREDI 3 ET SAMEDI 4 JUIN, A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

COMMISSAIRE PRISEUR <lb/>

M. MAURICE DELESTRE, 5, RUE SAINT-GEORGES <lb/>

EXPERTS <lb/>

MM. ROLLIN ET FEUARDENT, 4, RUE DE LOUVOIS, PARIS, ET 6, BLOOMSBURY STREET, LONDRES <lb/>

EXPOSITION PARTICULIÈRE LE MERCREDI 1eF JUIN <lb/>

PARIS Ig04 <lb/>

PRIX DU CATALOGUE ILLUSTRÉ <lb/>

: 20 FRANCS <lb/></front>



<body>VASES PEINTS <lb/>

CHYPRE <lb/>

1. VASE à panse sphérique et long col cylindrique; à la base du col, deux petites anses <lb/>
en forme de cornes. -Poterie commune recouverte d&apos;un vernis noir tourné en partie au <lb/>

brun rouge sous l&apos;action du feu. Sur le col et la panse, séries de cercles en relief. <lb/>

. <lb/>

Très haute antiquité. <lb/>

Haut. : o m 26. <lb/>

2. VASE à panse plate, à une anse et à double goulot. -La panse est décorée de <lb/>

bandes horizontales quadrillées .et de traits parallèles obliques ou verticaux. Sur les côtés <lb/>
de la panse et du goulot, et sur l&apos;anse, appendices saillants percés de trous. <lb/>
Antérieur au xve siècle avant notre ère. <lb/>

Peinture noire tournée au brun rouge sur fond de terre pâle. Haut. : om 18. <lb/>

3. VASE (askos) à bec vertical et à une anse, orné d&apos;une tête d&apos;animal (oiseau?). Des <lb/>

saillies, de chaque côté de la panse, semblent figurer des ailes. Traits parallèles obliques <lb/>

et verticaux. <lb/>
Même époque. <lb/>

Même technique. Haut. : om 9. <lb/>

4. VASE en forme de bélier. -L&apos;animal n&apos;a que trois pattes; la queue est percée en <lb/>

manière de goulot et un second goulot vertical part du milieu du dos. Près de la queue <lb/>

et près du cou, appendices saillants percés d&apos;un trou. Quelques touches de couleur noire. <lb/>
Même époque. <lb/>

Terre rosée recouverte d &apos;u.n engobe. jaune clair. Haut. : o 111 8 ; longueur totale : o m 165. <lb/>


5. HYDRIE à trois petites anses et à base effilée. -Le col et la panse sont cernés de <lb/>

rubans et de filets; entre les anses, groupes de traits verticaux. Noir sur les anses et <lb/>
dans l&apos;embouchure. <lb/>

Même époque. <lb/>

Terre jaune clair; peinture noire tournant au brun. Haut. : om 17. <lb/>

6. GRANDE AMPHORE à col haut et à deux anses. -Décor géométrique. Sur le col, une <lb/>
zone de losanges quadrillés entre des rubans et des filets circulaires. Sur l&apos;épaule, six <lb/>
grandes dents de loup à hachures parallèles et quadrillées. A la hauteur des anses, de <lb/>
chaque côté, deux métopes renfermant de grands losanges à damier quadrillé. Rubans <lb/>
circulaires à la base. Cercles concentriques et groupes de bâtonnets sur le plat de <lb/>
l&apos;embouchure. <lb/>

Vers le xe siècle av. J.-C. <lb/>

Peinture en noir mat tournée au brun sur fond d&apos;engobe jaùne clair. Haut. : 0111 69; diam. de <lb/>
l&apos;embouchure : om 33. <lb/>

7. GENOCHOÉ à bec trilobé et à anse bifide. -Sur chaque côté de la panse, entre de <lb/>
grands cercles concentriques de couleur rouge, zones de rondelles noires formées chacune <lb/>
de cinq petits cercles concentriques. Sur le devant de la panse, zones verticales de ron-<lb/>
delles. Sur le col, filets circulaires, traits verticaux et rondelles. Rondelle sous l&apos;anse. <lb/>
La partie antérieure du bec affecte la forme d&apos;une tête de taureau dont le muffle est percé <lb/>

de trous; les yeux sont indiqués en noir. <lb/>

Vers le IXe siècle av. J.-C. -Voir pl. I. <lb/>

Peinture noire et rouge sur fond de terre rosée. Haut. : om 38. <lb/>

8. CRATÈRE à deux anses verticales, à large embouchure et à oreillettes. <lb/>
Sur la panse, <lb/>

rubans circulaires noirs et rouges et traits verticaux formant quatre métopes. A l intérieur <lb/>
de &apos;l&apos;embouchure, un cercle noir et un cercle rouge, et quatre segments de cercle en <lb/>
étoile; cercle noir sur le rebord. Sur le fond du vase, une croix et quatre segments de <lb/>
cercle inscrits dans un cercle. Les oreillettes en rouge. <lb/>

Vers le VIne siècle av. J.-C. <lb/>

Peinture noire et rouge sur fond d&apos;engobe blanchâtre. Haut. : o m 22 ; diam. à l embouchure : 0m 24. <lb/>

9. AMPHORE à anses plates et coudées avec petites rouelles. <lb/>

Sur le col, de chaque <lb/>

côté, filets horizontaux droits et ondulés, lignes de points, etc. Sur la panse, d &apos;un côté, <lb/>
une palmette droite et deux palmettes renversées ; de l autre côté, une guirlande de feuillage. <lb/>
Plus bas, trois cercles concentriques. Bâtonnets sur le rebord de l&apos;embouchure. Filets droits <lb/>
et ondulés sur les anses. Noir sur le pied. <lb/>
Style géométrique d&apos;Italie. <lb/>

Peinture noire tournée au brun sur fond clair. Haut. avec les anses : 0m 23. <lb/>


10. GRAND VASE en forme de double askos à&apos; trois goulots verticaux et à deux anses <lb/>
horizontales; l&apos;ouverture de l&apos;un des goulots est bouchée et percée de trous à la manière <lb/>

d&apos;une pomme d&apos;arrosoir. Poterie de basse époque dont la décoration (rubans, méandres, <lb/>

languettes, etc.) imite celle des vases de style primitif. <lb/>

Peinture en noir et rose sur fond clair. Haut. : om 38. <lb/>

RHODES <lb/>

(CAMIROS) <lb/>

STYLE PRIMITIF <lb/>

11. ÉCUELLE à deux anses horizontales et à déversoir latéral. -A l&apos;intérieur et à <lb/>
l&apos;extérieur plusieurs rubans circulaires. Traits noirs sur les anses et sur le goulot. Sur le <lb/>

rebord, bâtonnets brisés répartis par groupes. <lb/>
Style mycénien avancé (vers le XIIe siècle avant notre ère). <lb/>

Peinture noire tournée au brun rouge sur fond d&apos;engobe jaune pâle. Restauré. Haut. : om 15; <lb/>

diam. : ora 24. <lb/>

12. SKYPHOS de forme primitive. -La panse est ornée de plusieurs filets circulaires et <lb/>

d&apos;une bande de festons imbriqués. Rubans noirs à l&apos;intérieur; noir sur les anses. <lb/>
Même époque. <lb/>

Peinture noire décolorée sur fond de terre pâle. Haut.: om 12; diam. : om 16. <lb/>

13. VASE à étrier et à bec vertical. -La panse et le col sont ornés de plusieurs groupes <lb/>

de filets circulaires entre des rubans plus larges. <lb/>
Même époque. <lb/>

Peinture noire entièrement tournée au rouge. Haut. : om 285. <lb/>

14. VASE à étrier et à bec vertical (le goulot et l&apos;étrier manquent). -Sur le haut <lb/>

du vase, ornements en forme de fleurs; sur le reste de la surface, groupes de cercles fins <lb/>
entre des rubans plus larges. <lb/>
Même époque. <lb/>

Peinture noire brillante tournée entièrement au brun rouge sur fond d&apos;engobe jaune clair. Haut. : om 19. <lb/>


15. COUPE profonde à deux anses verticales, sur pied élancé, du type dit d&apos;Ialysos. -<lb/>
Le haut de la panse est décoré d&apos;une zone d&apos;ornements curvilignes empruntés à la flore <lb/>
marine. Plus bas, une série de cinq cercles. Sur le pied et sur la base, larges rubans <lb/>

circulaires. Les anses et le rebord en noir. <lb/>

Très beau spécimen de l&apos;art mycénien.. <lb/>

Peinture noire tournée au brun rouge sur fond de terre claire et fine. Haut. : o m 18; diam. : 0m 16. <lb/>

16. OENOCHOÉ à embouchure trilobée. -Sur la panse, plusieurs séries de filets circu-<lb/>
laires. Sur l&apos;épaule, filets ondulés, et sur le col, large bande noire. <lb/>

Terre rosée. Haut. :0m25. <lb/>

17 à 21. CINQ PETITES PYXIS à deux anses, sans couvercle. -Produits locaux d&apos;époque <lb/>

plus récente. Décor de rubans circulaires, de lignes, de pointillés, etc. <lb/>

22. VASE à panse hémisphérique et à fond plat; le goulot, en forme d&apos;étrier, sert en <lb/>
même temps d&apos;anse. La panse est divisée en quatre compartiments qui renferment chacun <lb/>

un lézard. <lb/>

Peinture noire tournée au brun rouge sur fond d&apos;engobe jaune. Haut. avec l&apos;anse : 0m 19. <lb/>

STYLE GÉOMÉTRIQUE <lb/>

23. HAUT CYLINDRE CREUX à deux anses trifides, partagé en trois zones par des saillies <lb/>

circulaires. -Sur la zone médiane, de chaque côté, entre deux serpents en relief, deux <lb/>

méandres verticaux encadrés de traits verticaux. Sur le reste de la surface, pointillés, filets <lb/>

et rubans circulaires, lacets en zigzag. Tout autour de la zone supérieure se déroulait une <lb/>

suite d&apos;oiseaux grossièrement modelés en ronde bosse (il n&apos;en reste plus que quatre). Sur <lb/>

le plat des embouchures, bâtonnets répartis par groupes. -Voir pl. III. <lb/>

Poterie assez grossière. Peinture noire tournée au brun sur fond clair. Haut. : o m 28; diam.:o i15. <lb/>

24. OENOCHOÉ à panse sphérique et à bouche ronde. -La partie supérieure .de la <lb/>
panse est couverte d&apos;un décor géométrique très dense : damiers, méandres, zigzags, <lb/>

quadrillés, etc.; la partie inférieure en noir. Le goulot en noir; rubans noirs dans <lb/>

• <lb/>

l&apos;embouchure. <lb/>

Peinture en noir lustré sur fond de terre rosée. Haut. : 0m 24. <lb/>

STYLE RHODIEN <lb/>

25. PETITE COUPE à pied. -Cercles concentriques noirs sur fond clair. <lb/>

-<lb/>

Haut. : o 111 65 ; diam. o m 135. <lb/>


26. COUPE plate sur pied haut. -L&apos;intérieur est décoré d&apos;une rosace centrale entourée <lb/>

de plusieurs bandes noires portant des cercles rouges, et de trois bandes en clair. Au <lb/>
revers et sur le pied, larges rubans noirs.. <lb/>

Haut. : o m 10; diam. : o m 235. <lb/>

27. OENOCHOÉ à embouchure ronde et à anse plate. -Sur l&apos;épaule surbaissée, deux <lb/>
poissons séparés par une bande verticale de damier; dans le champ, des croix et des <lb/>
svastikas. Sur le haut de la panse, des cercles noirs et une guirlande de feuilles accouplées. <lb/>
Sur le col, des cercles et une torsade. Le reste en noir. <lb/>

Peinture noire brillante sur fond d&apos;engobe jaunâtre. Haut. : o m 21. <lb/>

28. OENOCHOÉ à bec trilobé et à anse trifide accostée de deux rondelles saillantes. <lb/>
Sur l&apos;épaule, deux bouquetins paissant, séparés par une biche tombée sur le genou <lb/>

droit de devant. Sur le haut de la panse, quatre bouquetins paissant. Le champ des <lb/>

deux zones est semé d&apos;ornements géométriques divers. Sur la bas de la panse, trois <lb/>
grandes fleurs de lotus épanouies et trois boutons de lotus fermés. Le pied, le bord <lb/>

du bec, la partie postérieure du col en noir. Sur la partie antérieure du col, une grecque <lb/>

mêlée de croix ; à la base du col, une zone de languettes réparties par groupes. Languettes <lb/>
obliques sur l&apos;anse; croix cantonnées de triangles, sur les rondelles saillantes de l&apos;attache <lb/>

de l&apos;anse. -Voir pl. II. <lb/>

v <lb/>

Peinture noire tournée au brun rouge sur fond d&apos;engobe blanc ; retouches en rouge. Haut. avec <lb/>
l&apos;anse : o m 35. <lb/>

29. Même forme. -Sur l&apos;épaule, un bouquetin paissant, entre deux cerfs. Sur le haut <lb/>

de la panse, quatre bouquetins paissant. Le champ des deux zones est semé d&apos;ornements <lb/>

géométriques. La partie antérieure du col est ornée d&apos;une torsade. Pour le reste, même <lb/>

ornementation que le numéro précédent. <lb/>

Même technique. La peinture a disparu sur une notable partie du vase. Haut. avec l&apos;anse : o m 34. <lb/>

30. Même forme. -Sur l&apos;épaule, un cygne et cinq oies marchant à droite; champ semé <lb/>

d&apos;ornements géométriques. Sur le haut de la panse, un lacet en zigzag entre deux larges <lb/>

rubans circulaires et deux filets. Près de la base, une zone claire avec arêtes noires rayon-<lb/>

nantes. Pour le reste, même ornementation que le n°2 8. -Voir pl. II. <lb/>

Même technique. Haut. avec l&apos;anse : o fi 35. <lb/>

31. PETITE AMPHORE à panse très allongée. -Filets et rubans circulaires autour de &apos;la <lb/>

panse. <lb/>

Peinture noire, tournée au brun èt en partie effacée ; terre pâle. Haut. : om 235. <lb/>


32. PYXIS ronde à deux anses, sans couvercle. -Sur l&apos;épaule, entre les anses, une <lb/>
grecque. Plus bas, deux filets circulaires. Sur la panse, un oiseau isolé, d&apos;un dessin très <lb/>
naïf. Zone de bâtonnets autour de l&apos;ouverture. <lb/>

Peinture noire sur fond de terre rosée. Haut. : o m 098. <lb/>

STYLE PHÉNICIEN <lb/>

33. ALABASTRE à base effilée. -Terre recouverte d&apos;émail blanc; ornements (filets et <lb/>
rubans circulaires, lignes de points, métopes, etc.) émaillés en noir et en bleu tourné au vert. <lb/>

Haut : 0111 125. Le haut du col manque. <lb/>

34. ALABASTRE de même forme et de même technique. <lb/>

Haut. : 0111 087. Le col manque entièrement. <lb/>

STYLE CORINTHIEN <lb/>

35. PETIT ARYBALLE en forme de tête de cheval bridée, d&apos;un style très fin et d&apos;une <lb/>
exécution très soignée. -Voir pl. IV. <lb/>

Peinture noire sur fond de terre pâle. Haut. : o &quot;&apos; 07. <lb/>

36. PYXIS ronde à deux anses, sans couvercle. -Sur la panse, dans un cartel réservé, <lb/>
d&apos;un côté, un lion rugissant, à droite; de l&apos;autre côté une lionne, à droite, tête de face. <lb/>

Peinture noire, rehaussée de rouge et de blanc, sur fond orangé. Incisions sommaires.Haut. : o m 125. <lb/>

37. FRAGMENT D&apos;AMPHORE (le pied, le col et les anses manquent). -Sur le haut de la <lb/>

panse, un bouquetin paissant, deux lionnes tête de face et une oie. Sur l&apos;épaule, deux <lb/>
chiens courants. <lb/>

Même technique. Haut. : o m 13. <lb/>

38. ALABASTRE à panse piriforme. -Un aigle devant un taureau paissant. Dans le <lb/>
champ, rosaces et gros points noirs. A la base, au-dessus du sujet, et sur le plat de <lb/>
l&apos;embouchure, cercles concentriques. Languettes rayonnantes près du goulot. <lb/>

Peinture noire sans rehauts sur fond de terre pâle. Incisions sommaires. Haut. : o m 16. <lb/>

39. Même forme. -Deux cygnes affrontés de chaque côté d&apos;une palmette renversée et <lb/>

surmontée d&apos;une fleur épanouie; rosaces dans le champ. Pour le reste, même décor que <lb/>

le numéro précédent. <lb/>

Terre pâle; peinture noire tournée au brun rouge. Détails incisés. Haut. : o m 15. <lb/>


STYLE ATTIQUE. -VASES A FIGURES NOIRES <lb/>

40. OLPÉ à tableau. -Sur le devant de la panse, dans un cartel réservé encadré de <lb/>

gros points et d&apos;un méandre, un Silène, à moitié agenouillé à droite et retournant la tête, <lb/>

porte sur l&apos;épaule gauche une Ménade qui tient une lyre dans la main gauche et s&apos;appuie <lb/>
de la droite sur la tête du Silène. Dans le champ, un cep de vigne chargé de grappes. <lb/>
Au-dessus du tableau, deux palmettes renversées et une bande de damier. <lb/>
Style traditionnel du ve siècle. -Voir pl. IX. <lb/>

Peinture en noir lustré sur fond orangé. Les chairs de la Ménade sont peintes en blanc, la couronne de <lb/>
feuilles de lierre qu&apos;elle porte dans les cheveux, en rouge. Incisions soignées. Haut. : o ru 225. <lb/>

41. PETITE OENOCHOÉ à embouchure trilobée. <lb/>
-Sur le devant de la panse, dans un <lb/>

cartel réservé, deux Ménades (chairs peintes en blanc, bandelette rouge autour des cheveux) <lb/>

courant à droite, en agitant les bras ; entre elles, au milieu du tableau, un arbre chargé de <lb/>
fruits blancs. Au-dessus du tableau, un lacet en zigzag. Le reste en noir. <lb/>

Même technique; exécution peu soignée. Haut. : o m 16. <lb/>

42. LÉCYTHE. -Sur l&apos;épaule rouge cinq palmettes noires cerclées et accostées de points. <lb/>

La panse en noir. <lb/>

Haut. : o m 26. <lb/>

43. COUPE profonde à pied bas. -Sur une bande réservée en clair sur le pourtour <lb/>
extérieur, d&apos;un côté, Héraclès luttant avec le lion de Némée entre deux personnages assis ; <lb/>

de l&apos;autre côté, trois personnages assis et trois personnages debout. Des deux côtés, <lb/>
rameaux feuillus dans le champ. L&apos;intérieur en noir, sauf le centre en clair avec un petit <lb/>

cercle noir. <lb/>

Exécution très négligée. Peinture noire rehaussée de rouge ; pas d&apos;incisions. Haut. : om 09 ; diam. : o m 155. <lb/>

44. CoupE à pied bas. -Bande de palmettes noires sur la zone claire du pourtour <lb/>
extérieur. Pour le reste, même décor que le numéro précédent. <lb/>

Haut. : o m 06 ; diam. : o ra 16. <lb/>

45. Même forme. -Même décor. <lb/>

Haut. : om 55 ; diam. : om 155. <lb/>

46. ALABASTRE à couverte blanche. -D&apos;un côté, un Silène penché en avant tend les bras <lb/>
vers un petit enfant (Dionysosr) agenouillé devant lui. De l&apos;autre côté, une Ménade court <lb/>


vers la droite; elle tient d&apos;une main un thyrse, de l&apos;autre un serpent. Rubans circulaires <lb/>

au-dessus et au-dessous des figures. <lb/>

ve siècle. -Voir pl. IX. <lb/>

-<lb/>

Terre orangée recouverte, dans la partie médiane du vase, d&apos;url engobe blanc jaunâtre. Peinture noire; <lb/>

incisions rapides.. Haut.. : om 15. <lb/>

STYLE ATTIQUE. <lb/>
VASES A FIGURES ROUGES <lb/>

47. HYDRIE. -A gauche, Zeus, assis et tourné vers la droite, tient d&apos;une main un <lb/>
long sceptre, de l&apos;autre une patère. A droite, Héra, assise et tournée vers la gauche, tient <lb/>
également une patère de la main droite tendue en avant; son long sceptre est appuyé <lb/>

. contre elle. Entre eux, Iris, vêtue d&apos;un long chiton dorien, les ailes largement déployées, <lb/>
la tête tournée à gauche vers Zeus, tient de la main gauche le caducée, de la main droite <lb/>
une oenochoé. Sous le tableau, une bande de godrons. A la base du col, une bande de <lb/>
palmettes doubles couchées. Godrons sur le rebord extérieur de l&apos;embouchure. <lb/>
Beau style du milieu du ve siècle. <lb/>

Terre orangée ; surface rougeâtre. Dessin au trait noir lustré. Haut. : om 31. <lb/>

48. AMPHORE à tableaux. -De chaque côté, une figure isolée dans un encadrement <lb/>

(lignes de points superposés, languettes et grecque) : A. Dionysos marchant à droite et <lb/>

retournant la tête ; il tient de la main droite un canthare et de la main .gauche un cep de <lb/>

vigne. B. Ménade marchant à droite et retournant la tête; de la &apos;main gauche levée, elle <lb/>

tient le thyrse, de la main droite, une branche feuillue.. <lb/>

, <lb/>

Milieu du ve siècle. <lb/>

Terre orangée ; dessin au trait noir lustré. Haut. : om 295. <lb/>

49. GRANDE PÉLIKÈ à peinture polychrome. -A. Combat entre Grecs et Amazones. <lb/>
Au centre du tableau, un guerrier grec nu, coiffé du casque, armé de la lance et du bou-<lb/>
clier, s&apos;enfuit vers la gauche. Il est menacé de chaque côté par une Amazone debout. A <lb/>
droite, un cheval cabré aux pieds duquel est tombé un autre guerrier grec. Les Amazones <lb/>
sont vêtues de tuniques courtes peintes en bleu (la couleur, posée sur blanc d&apos;applique, <lb/>
a disparu en partie); les chairs des Amazones et les boucliers sont peints en blanc, les <lb/>
armes, les baudriers et le harnachement des chevaux en relief doré. Dans le champ, <lb/>
rosaces et points en relief doré. <lb/>
B. Une Ménade debout, drapée, le thyrse à la main droite, entre deux Silènes nus. <lb/>
Motifs décoratifs au-dessus et en dessous des sujets; godrons sur le rebord de <lb/>
l&apos;embouchure. <lb/>
Fin du ve siècle. <lb/>

Haut. : 0 m 43. <lb/>


50. Même forme. -A. Combat entre Grecs et Amazones : à droite, une Amazone <lb/>

prenant la fuite; derrière elle, un guerrier grec se retourne vers la gauche, pour se défendre <lb/>

contre l&apos;attaque d&apos;une Amazone à cheval; à leurs pieds, une Amazone blessée. Une <lb/>
quatrième Amazone prend la fuite vers la gauche. Polychromie analogue à celle du <lb/>
numéro précédent. <lb/>
B. Trois palestrites debout, drapés. <lb/>
Bandes de godrons au-dessus et au-dessous des sujets et sur le rebord de l&apos;embouchure. <lb/>

Haut. : o m 40. <lb/>

51. PETIT LÉCYTHE aryballisque. -Sur le devant de la panse, une tête de femme, à <lb/>
droite : le contour du visage et le dessin de l&apos;oeil sont combinés de façon à former une <lb/>
seconde tête (caricature de vieille femme) tournée dans le sens opposé. <lb/>

Haut. : om 105. <lb/>

52. Même forme. -Sur le devant de la panse, une biche couchée, à gauche. <lb/>

Haut. : o m 095. <lb/>

53. Même forme. -Sur le devant de la panse, une panthère couchée, à droite. <lb/>

Haut. : 01 095. <lb/>

&quot; <lb/>

54. GUTTUS. -Deux panthères couchées. <lb/>

Diam. :o-io. <lb/>

VASES DE TECHNIQUES DIVERSES <lb/>

55. ALABASTRE. -Bandes de quadrillés, languettes, grecques, filets noirs. Terre orangée. <lb/>

Haut. : o m 155. <lb/>

56. PETIT LÉCYTHE aryballisque. -La panse est décorée d&apos;un quadrillé semé de points <lb/>

blancs; languettes noires et blanches sur le goulot; le goulot et l&apos;anse en noir. <lb/>

Haut. : o m 10. <lb/>

57. Même forme. -Même décor. <lb/>

Haut. : o m 09.. <lb/>

58. PETITE COUPE. -Vernis noir. <lb/>

Haut. : om 035 ; diam. : o m 085. <lb/>


59. PETIT SKYPHOS. -Vernis noir. <lb/>

Haut. : o m 85 ; diam. : o m 11. <lb/>

60. PETIT VASE à glaçure rouge. <lb/>

Haut. : 0 m 125. <lb/>

BÉOTIE <lb/>

STYLE MYCÉNIEN <lb/>

61. COUPE profonde à deux anses verticales plates. -Sur chaque côté de la panse, un <lb/>
grand poulpe dont les tentacules se développent symétriquement à droite et à gauche. <lb/>
Trois larges cercles sur le bas de la panse. Noir sur le rebord de l&apos;ouverture, sur les anses <lb/>
et sur le pied. <lb/>
Ce très beau spécimen de l&apos;art mycénien est dans un excellent état de conservation. -<lb/>

Voir pl. -II. <lb/>

Peinture noire tournée au brun rouge sur fond d&apos;engobe jaune pâle; rehauts blancs. Haut. : o ni 31 ; <lb/>
diam. de l&apos;ouverture : o m 25. <lb/>

62. SORTE DE BOÎTE RONDE à fond plat; trois petites anses sur le haut de la panse. -<lb/>
Deux cercles et un large ruban ondulé font tout le tour de celle-ci. Au-dessus, entre les <lb/>

anses, trois petits cercles entourant de gros points. Près de l&apos;ouverture, cercle et large <lb/>
ruban. Noir sur les anses. Cercles concentriques sur le fond. <lb/>

Terre pâle. Peinture noire tournée au brun rouge. Haut. : om 11. <lb/>

STYLE GÉOMÉTRIQUE <lb/>

63. PETITE OENOCHOÉ à bec rond, décorée de filets circulaires et de lacets en zigzag. <lb/>

Peinture noire sur fond jaune clair. Haut. : o m 072. <lb/>

64. PETITE OENOCHOÉ à bec trilobé. -Décor de zigzags verticaux, cercles de gros points, <lb/>

etc. De chaque côté du bec est figuré un oeil. <lb/>

Même technique. Haut. avec l&apos;anse : o ra 12. <lb/>

65. Même forme. -Décor analogue : zigzags verticaux en forme de chenilles, rubans <lb/>
circulaires et traits parallèles. <lb/>

Même technique. Haut. avec l&apos;anse : ora 13. <lb/>


66. PETITE HYDRIE à anses verticales. -Filets circulaires, zigzags, losanges, quadrillés, etc. <lb/>

Même technique. Haut. : o m 14. L&apos;une des deux anses manque. <lb/>

67. CENOCHOÉ à embouchure trilobée et anse plate. -Sur le col, une zone de rondelles <lb/>
entre deux bandes de filets circulaires. Sur l&apos;épaule, quatre dents de loup à hachures <lb/>
parallèles. Filets et rubans circulaires sur la panse. Traits horizontaux parallèles sur l&apos;anse. <lb/>

Même technique. Haut. : o m 175. <lb/>

68. COUPE à pied bas, une anse horizontale et trois tenons saillants. -A l&apos;intérieur, <lb/>
deux larges cercles et centre noirs. Languettes sur le rebord. A l&apos;extérieur, une zone de <lb/>
dents de loup quadrillées et de crochets en spirale, entre plusieurs filets circulaires et lacets <lb/>
en zigzag. Languettes sur le rebord extérieur, sur les anses et sur les tenons. Sous le <lb/>
pied légèrement creux, zone de languettes, cercles concentriques et rosace centrale. <lb/>

Peinture noire et rouge sur fond jaune clair. Haut. : o m 075 ; diam. : 0m 17. <lb/>

69. PYXIS ronde avec couvercle à haut bouton. -Tout autour de la panse, une zone de <lb/>
traits et de zigzags verticaux alternant avec des rectangles treillissés. Sur tout le reste de la <lb/>

surface, filets, lacets en zigzag, pointillés, losanges, quadrillés, etc. Sur le fond, une croix <lb/>
inscrite dans des cercles concentriques. <lb/>

Peinture noire tournée au brun rouge sur fond jaune clair. Le rebord de la pyxis et le couvercle sont <lb/>
l&apos;un et l&apos;autre percés de quatre trous qui correspondent entre eux. Haut. : 0m 12 ; diam. : o m 20. <lb/>

70. HYDRIE à anses verticales bifides et à couvercle. -Sur chaque côté de la panse, à <lb/>

la hauteur des anses, une large grecque entre des filets et des zigzags verticaux. Sur tout <lb/>

le reste du vase, .zigzags, languettes, filets circulaires. <lb/>

Peinture noire tournée au brun sur fond d&apos;engobe jaune pâle en grande partie disparu. Haut. : om 38. <lb/>

71. HYDRIE à pied haut et à anses verticales. -Sur le col, une large zone de zigzags <lb/>
verticaux entre des filets circulaires. Même motif sur l&apos;épaule. Entre les anses, de chaque <lb/>

côté, deux métopes séparées par des filets verticaux et renfermant chacune une roue à <lb/>

huit raies. Le milieu de la panse et le pied sont cernés de filets noirs et de rubans circu-<lb/>

laires ; le bas de la panse en noir. -Voir pl. I. <lb/>

Même technique. Haut. : o m 66. <lb/>

72. COUPE sans pied à une anse horizontale, une poignée plate (brisée) et quatre petits <lb/>

tenons saillants. -A l&apos;intérieur, deux larges cercles et fond peints en noir; sur le <lb/>

rebord, deux cercles de points superposés. A l &apos;extérieur, une zone de quatre oiseaux volant, <lb/>
la tête renversée, séparés les uns des autres par des triangles rayés opposés par le <lb/>
sommet. Au-dessus et au-dessous, cercles concentriques noirs et rouges. Près du bord <lb/>


supérieur, un lacet en zigzag; près de la base, une zone de points superposés. Sous le <lb/>
pied légèrement creux, cercles concentriques noirs et rouges et fleuron. -Voir pl. IV. <lb/>

Terre rosée. Engobe blanc sur le fond et le revers ; peinture noire rehaussée de rouge. Haut. : 0111 10 ; <lb/>

diam. : o m 215. <lb/>

73. COUPE sans pied à quatre anses horizontales. -A l&apos;intérieur, quatre cercles noirs. <lb/>
Languettes sur le rebord et sur les anses. A l&apos;extérieur, une zone d&apos;oiseaux volant, la tête <lb/>
renversée, séparés les uns des autres par une palmette renversée et des ornements <lb/>
géométriques variés. Près du bord supérieur, un lacet en zigzag entre des cercles concen-<lb/>
triques. Cercles concentriques près de la base. Sous le pied légèrement creux, languettes <lb/>
rayonnantes. <lb/>

Même technique. Haut. : 0m 10; diam. : 0111 206. <lb/>

74. COUPE à pied haut et à deux anses horizontales accostées de petites saillies <lb/>
décorées d&apos;un oeil. -A l&apos;extérieur, une zone de six oiseaux volant, la tête renversée, séparés <lb/>
par des bandes verticales d&apos;ornements géométriques. Au-dessus et au-dessous et sur le <lb/>
pied, zones d&apos;ornements géométriques variés : zigzags, traits parallèles, rectangles qua-<lb/>
drillés et ponctués, lacets, pointillés, etc. A l&apos;intérieur, larges cercles et fond noirs. <lb/>

Peinture noire et rouge sur fond d&apos;engobe jaune clair. Haut. : 0m 22 ; diam. : om 27. <lb/>

75. GRANDE HYDRIE à pied haut et doubles anses verticales. -Sur le col et sur le pied, <lb/>
et sur la partie supérieure de la panse, larges zones de zigzags verticaux en forme <lb/>
d&apos;épaisses chenilles. Sur l&apos;épaule et le long des anses, un ornement de feuillages. Au-dessus <lb/>
des anses, épaisse chenille horizontale. Entre les anses, de chaque côté, une métope dont <lb/>
le décor a beaucoup souffert; on y distingue la silhouette de deux chevaux et d&apos;un <lb/>
homme et, dans le champ, des motifs géométriques divers. -Voir pl. 7. <lb/>

Peinture noire tournée au brun sur fond d&apos;engobe jaune pâle. Le vase a été brisé en plusieurs morceaux <lb/>
et quelques parties manquent. Haut. : o m 92. <lb/>

76. SIX PETITES PIÈCES de formes et d&apos;époques différentes. -Décor de filets circulaires <lb/>

et de languettes. <lb/>

STYLE CORINTHIEN <lb/>

77. PETIT ALABASTRE décoré de cercles, de points superposés et de languettes. <lb/>

La peinture est presque entièrement effacée. Haut. : 0m 9. <lb/>

78. COTHON à anse plate accostée de deux pointes saillantes. -Autour de l&apos;ouverture <lb/>
et sur la panse, cercles noirs et bandes de points superposés formant damier. Sur le fond <lb/>
intérieur et sur le fond extérieur, plusieurs cercles concentriques. <lb/>

Terre jaune clair. Peinture noire. Haut. : 0m 055 ; diam. de l&apos;ouverture : 0m 92. <lb/>


79. Même forme. -Autour de l&apos;ouverture, cercles concentriques noirs et rouges cernant <lb/>
une bande de zigzags et une bande de points superposés formant damier. Pour le reste, <lb/>

même décor que le précédent. <lb/>

Terre jaune clair. Peinture noire et rouge. Haut. : o m 067 ; diam. de l&apos;ouverture : o m 1I. <lb/>

80. Même forme. -Autour de l&apos;ouverture, un ornement de feuillages entre quatre <lb/>
cercles. Pour le reste, même décor que les précédents. <lb/>

Même technique. Haut. : o111 05 ; diam. : 0ID 08. <lb/>

81. PETITE OENOCHOÉ à bec trilobé. -Sur la panse, une zone de boutons de fleurs et <lb/>

d&apos;entrelacs entre des cercles. Décor de feuillages sur l&apos;épaule. <lb/>

Terre pâle. Peinture noire en grande partie effacée. Haut. avec l&apos;anse : om 08. <lb/>

82. PETIT ARYBALLE. -Des lignes incisées partagent la panse en bandes verticales, <lb/>
alternativement noires et rouges. (La couleur rouge a presque entièrement disparu.) <lb/>

Haut. : o m 065. <lb/>

83. ARYBALLE à base pointue. -Sur la panse, &apos;une zone de chiens courant à droite, <lb/>

entre une zone étroite de points superposés et un ruban circulaire. Arêtes rayonnantes à <lb/>

la base. Sur l&apos;épaule, chiens courant. <lb/>

Peinture noire tournée au brun rouge sur fond clair. Haut. : om 06. <lb/>

84. Même forme. -Sur la panse, une zone de lièvres courant à gauche, entre deux <lb/>
zones de filets circulaires. Rosaces de points sur l&apos;épaule. Arêtes rayonnantes à la base. <lb/>

Noir sur fond clair. Haut. : 0ID 067. <lb/>

85. ALABASTRE à panse piriforme. -Un large motif floral couvre la panse presque toute <lb/>
entière. Rosaces dans le champ. Au-dessus et au-dessous, cercles concentriques ; languettes <lb/>

au goulot. <lb/>

Terre pâle. Peinture noire rehaussée de rouge. Détails incisés. Haut. : om 205. <lb/>

86. Même forme. -Deux lions rugissant affrontés de chaque côté d&apos;un cygne. Rosaces <lb/>

dans le champ. Languettes rayonnantes sur le plat de l&apos;embouchure, sur le goulot et sur <lb/>

le fond du vase. <lb/>

Terre pâle. Peinture noire presque entièrement effacée. Détails incisés. Haut. : om 075. <lb/>

87. Même forme. -Une lionne à droite, tête de face, devant un cygne. Rosaces dans le <lb/>
champ. Languettes au goulot et sur le plat de l&apos;embouchure. <lb/>

Terre pâle. Peinture noire rehausséede rouge. Détails incisés. Haut. : 0ID 09. <lb/>


88. Même forme. -Deux lions rugissant, affrontés de chaque côté d&apos;un lièvre. Rosaces <lb/>
dans le champ. Languettes au goulot et sur le fond du vase. <lb/>

Même technique. Haut. : ora n. <lb/>

89. Même forme. -Deux lionnes affrontées, tête de face, de chaque côté d&apos;un cygne. <lb/>
Champ semé de rosaces. Languettes sur le fond, au goulot et sur le plat de l&apos;embouchure. <lb/>

Peinture noire tournée au brun rouge sur fond clair. Rehauts rouges; détails incisés. Haut. : on, io. <lb/>

90. Même forme. -Lion rugissant, à gauche, devant un cygne. Grosses rosaces dans <lb/>
le champ. Pour le reste, comme le précédent. <lb/>

Noir sur fond clair. Rehauts rouges; détails incisés. Haut. : om 09. <lb/>

91. Même forme. -Deux coqs affrontés. Rosaces dans le champ. Languettes au goulot <lb/>
et sur le plat de l&apos;embouchure. <lb/>

Même technique. Les couleurs sont en partie effacées. Haut. : 0m 105. <lb/>

92. Même forme. -Deux coqs affrontés de chaque côté d&apos;une palmette renversée <lb/>
surmontée d&apos;une fleur épanouie et d&apos;une oie. Rosaces dans le champ. Languettes au <lb/>
goulot et sur le plat de l&apos;embouchure. <lb/>

Même technique. Haut. : om 115. <lb/>

93. Même forme. -Sur le devant de la panse, un coq à droite, les ailes déployées ; <lb/>
derrière, un cygne. Rosaces dans le champ. Languettes rayonnantes sur le plat de l&apos;embou-<lb/>
chure, au goulot, et sur le fond du vase. <lb/>

Même technique. Les couleurs sont en partie effacées. Haut. : 0m 15. <lb/>

94. ARYBALLE à panse sphérique.-Un coq à droite. Rosaces dans le champ. Languettes <lb/>

rayonnantes à la base du goulot, sur le plat de l&apos;embouchure et sur le fond du vase. <lb/>

Même technique. Haut. : om 065. <lb/>

95. ALABASTRE à panse piriforme. -Un grand coq, l&apos;aile gauche déployée. Champ semé <lb/>
de rosaces et de points. Au-dessus et au-dessous, cercles concentriques. Languettes au <lb/>

goulot. <lb/>

Même technique. Haut. : om 24. <lb/>

96. PETITE, BOÎTE ronde, sans couvercle. -Sur la panse, une zone réservée en clair et <lb/>
décorée de quatre cygnes allant à droite. Le reste du vase est couvert d&apos;un vernis noir <lb/>
complètement tourné au rouge. A la base du col et sur les bords de l&apos;ouverture, languettes <lb/>
rayonnantes rouges et blanches. <lb/>

Terre pâle. Incisions rapides. Haut. : om 075. <lb/>


97. ARYBALLE à panse sphérique. -Une tête de cheval à droite ; de chaque côté et <lb/>
derrière, une grande rosace. <lb/>

Terre jaune. Peinture noire sans rehauts; incisions. Haut. : 0m 09. <lb/>

98. Même forme. -Un bouquetin paissant à droite; semis de rosaces et de points. <lb/>

Cercles concentriques sur le plat de l&apos;embouchure et sur le fond ; languettes rayonnantes <lb/>
sur l&apos;épaule. <lb/>

Terre pâle. Peinture noire rehaussée de rouge. Détails incisés. Haut. : 0m 07. <lb/>

99. Même forme. -Un aiglon volant, à droite. Rosaces dans le champ. Pour le reste, <lb/>

même décor que le précédent. <lb/>

Même technique. Haut. : o m 065. <lb/>

100. Même forme. -Une sirène, à droite, les ailes relevées. Rosaces dans le champ. <lb/>
Cercles concentriques sur le plat de l&apos;embouchure et sur le fond du vase. <lb/>

Même technique. Haut. : om 07. <lb/>

101. ALABASTRE à panse piriforme. -Une sirène, à droite, les ailes déployées; derrière, <lb/>
une oie. Rosaces dans le champ. Languettes rayonnantes sur le plat de l&apos;embouchure, au <lb/>
goulot et sur le fond. <lb/>

Même technique. Les couleurs sont en grande partie effacées. Haut. : om 082. <lb/>

102. Même forme. -Trois zones : A. Deux sirènes affrontées de chaque côté d&apos;une troi-<lb/>
sième, qui a la tête tournée vers la gauche et les ailes déployées. Rosaces dans le champ. <lb/>
B. Décor d&apos;imbrications. C. Sirène aux ailes déployées, la tête à droite, entre un lion et <lb/>
une lionne affrontés ; derrière, une oie. Rosaces dans le champ. Cercles concentriques à <lb/>

la base et à la partie supérieure de la panse ; languettes au goulot et sur le plat de l&apos;em-<lb/>

bouchure. <lb/>

Même technique. Haut. : 0m265. <lb/>

103. PYXIS sur pied élevé et à deux anses verticales, sans couvercle. -Sur la panse, <lb/>
une zone d&apos;animaux : deux lionnes affrontées tête de face, une lionne tête de face devant <lb/>

un bouquetin paissant (répétés deux fois). Rosaces dans le champ. Au-dessus et au-<lb/>
dessous, cercles concentriques ; godrons autour de l&apos;embouchure. Le bas de la panse en <lb/>

noir, ainsi que le pied, sauf une bande claire décorée d&apos;une suite de six béliers paissant. <lb/>
Noir dans l&apos;embouchure et sur les anses. <lb/>

Peinture noire tournée au brun rouge sur fond jaune clair (la peinture est effacée en divers endroits). <lb/>

Détails incisés. Haut. : om 24. <lb/>

104. Même forme. -Sur la panse, une zone peinte et incisée : devant, deux bustes <lb/>
d hommes barbus, affrontés, entre deux sirènes aux ailes relevées et deux lionnes tête de <lb/>


face; derrière, un bélier paissant devant une lionne tête de face. Champ semé de rosaces <lb/>

et de points. Pour le reste, même décor que le précédent. -Voir pl. VI. <lb/>

Peinture noire tournée au brun sur fond jaune clair ; détails incisés. Haut. : 0m 255. <lb/>

105. ALABASTRE à panse piriforme. -Deux sirènes affrontées. Champ semé de rosaces. <lb/>
Au-dessus et au-dessous des figures, cercles concentriques et pointillés ; languettes rayon-<lb/>

nantes sur le fond, au goulot et sur le plat de l&apos;embouchure. -Voirpl. III. <lb/>

Terre jaune ; peinture noire rehaussée de rouge. Incisions soignées. Haut. : 0m 21. <lb/>

106. Même forme. -Un griffon ailé, tourné à droite, les ailes déployées; derrière, <lb/>
deux têtes de cheval profilées l&apos;une sur l&apos;autre. Champ semé de rosaces. Languettes rayon-<lb/>

nantes sur le fond, au goulot et sur le plat de l&apos;embouch-ure. -Voir pl. III. <lb/>

Terre pâle. Même technique. Haut. : o ra 225. <lb/>

107. Même forme. -Dieu barbu ailé (ailes recourbées) courant vers la droite, les <lb/>

mains étendues (le haut de la tunique en noir semé de gros points rouges ; le bas en <lb/>

rouge, avec bordure noire incisée). Derrière, un aigle, à droite. Champ semé de rosaces et <lb/>
de gros points. Au-dessus et au-dessous, et sur le plat de l&apos;embouchure, cercles concen-<lb/>
triques ; languettes au goulot. -Voir pl. III. <lb/>

Même technique. Haut: 0111 23. <lb/>

108. GROS ARYBALLE à panse sphérique. -Personnage masculin barbu (le haut de la <lb/>
tunique en noir semé de gros points rouges, le bas en rouge avec bordure noire incisée), <lb/>

entre deux lions rugissant affrontés. Au-dessus et au-dessous, cercles concentriques; <lb/>
languettes rayonnantes à la base du goulot. <lb/>

Même technique. Haut.&apos; : om 13. <lb/>

109. ARYBALLE à panse sphérique. -Cavalier s&apos;avançant vers la gauche. Champ semé <lb/>
de gros points. Au-dessus et au-dessous, cercles concentriques; languettes rayonnantes à <lb/>
la base du goulot et sur le plat de l&apos;embouchure. <lb/>

Même technique. Haut. : om 07. <lb/>

110. ALABASTRE à panse piriforme. -Deux zones : A. Huit guerriers marchant vers <lb/>
la droite ; au milieu un xoanon drapé. B. Répétition du même sujet (dix guerriers et un <lb/>
xoanon). Les guerriers sont casqués et armés d&apos;un grand bouclier rond (en rouge, avec bord <lb/>
noir semé de petits points blancs) qui ne laisse -dépasser que la tête et les jambes. Le <lb/>
champ des deux zones est semé de rosaces en points noirs. Entre les deux zones et <lb/>
au-dessus et au-dessous, cercles concentriques. Languettes rayonnantes sur le plat de <lb/>

l&apos;embouchure, au goulot et sur le fond du vase. -Voir pl. III. <lb/>

Peinture noire rehaussée de rouge et de blanc. Incisions rapides. Haut. : om 215. <lb/>

* <lb/>


111. COUPE plate, à deux anses accostées de tenons. -L&apos;intérieur en noir, sauf un <lb/>
cercle réservé en clair. A l&apos;extérieur, zone d&apos;animaux : un taureau devant un lion rugissant, <lb/>

une sirène aux ailes relevées devant un bouquetin paissant, une lionne tête de face. <lb/>

Champ semé de rosaces et de gros points. Près du bord, une zone de languettes. Sur <lb/>
et sous le pied, cercles concentriques. Noir sur les anses. <lb/>
Style ionien. <lb/>

Noir sur rouge orangé. Haut. : 0 m 055 ; diam. : o m 18. <lb/>

112. CRATÈRE à oreillettes plates sur anses verticales rondes. -Sur la panse, de <lb/>
chaque côté, dans un cartel réservé, trois satyres barbus se livrant à une danse burlesque. <lb/>
Champ semé de grosses rosaces noires. Sur le rebord plat de l&apos;embouchure, zigzags <lb/>

obliques; sur le plat d&apos;une des oreillettes (l&apos;autre manque), un cygne à droite. Le reste du <lb/>

vase en noir, sauf une zone claire près de la base, avec arêtes noires rayonnantes. <lb/>

Peinture noire rehaussée de rouge sur fond de terre pâle. Incisions rapides. Haut. : om 27 ; diam. à l&apos;em-<lb/>
bouchure : om 22. Le vase a été brisé et plusieurs morceaux manquent. <lb/>

113. PLAT VOTIF (rebord large et plat). -Sur le fond, deux protomes de cheval <lb/>

affrontés; au centre, une rosace. Cercles concentriques sur le rebord. Au revers, larges <lb/>
cercles concentriques rouges. <lb/>
Très beau style; exécution très soignée. -Voir pl. IV. <lb/>

Peinture noire rehaussée de rouge sur fond de terre pâle. Détails incisés. Plusieurs trous de suspension. <lb/>
Diam. : om 28. Excellent état de conservation. <lb/>

114. PLAT VOTIF (rebord relevé). -Combat de deux guerriers sur le corps d&apos;un <lb/>
troisième guerrier tombé à terre. Sur le rebord, fleurs et boutons de lotus alternés et <lb/>
reliés par des entrelacs. Sur le revers, larges cercles concentriques noirs. <lb/>

Peinture noire tournée en partie au brun sur fond de terre pâle. Deux trous de suspension.Diam. : o m 2 3. <lb/>

115. Même forme. -Héraklès et Nessos. Héraklès, vêtu de la peau de lion, a saisi le <lb/>
Centaure par la tête et s&apos;apprête à le frapper de son glaive. Le Centaure, tombé sur les <lb/>
genoux, cherche en vain à se dégager. Dans le champ, des inscriptions (caractères <lb/>
attiques) à demi effacées donnent le nom des deux personnages. Sur le rebord, fleurs et <lb/>
boutons de lotus, comme sur le précédent. Au revers, larges cercles concentriques. -<lb/>

Voir pl. IV. <lb/>

Même technique. Incisions soignées. Deux trous de suspension. Diam. : om 22. <lb/>

VASES A FIGURES NOIRES DE STYLE ATTIQUE ET ATTICO-BÉOTIEN <lb/>

116. CANTHARE à anses surélevées et à pied bas. -La partie supérieure de la panse est <lb/>
décorée d&apos;une frise de cavaliers divisée en deux parties par les anses : A. Quatre éphèbes <lb/>


la gauche, suivis d&apos;un personnage drapé (long himation à bord rouge). Les chevaux <lb/>

et les cavaliers sont dessinés avec la plus grande finesse et présentent une variété <lb/>
remarquable d&apos;attitudes et de mouvements. Le rouge pourpre est employé pour indi-<lb/>
quer la crinière, la queue et les brides des chevaux, les cheveux et la barbe de quelques-<lb/>
uns des personnages. Sur le bas de la panse, plusieurs cercles en rouge pourpre. Près de <lb/>
la base, une bande en clair avec arêtes noires rayonnantes. Rubans rouges sur la tranche <lb/>

des anses. <lb/>

Seconde moitié du vie siècle. Très beau style. -Voir pl. V. <lb/>

Terre pâle de Béotie. Incisions soignées. Haut. sans les anses : o m 18 ; diam. à l&apos;embouchure : ora 19. <lb/>

117. CANTHARE à anses surélevées. -Sur chaque face du pourtour extérieur, un tableau <lb/>

réservé en clair décoré de personnages : A. Hoplitodrome nu, barbu, s&apos;armant pour la <lb/>
course : il attache une cnémide à sa jambe droite; à ses pieds est posé un casque. Devant <lb/>

lui, une femme tient un grand bouclier rond et une lance; derrière lui, un éphèbe <lb/>
tient l&apos;autre lance. B. Un personnage féminin drapé tenant une couronne dans la main, <lb/>

entre deux hommes drapés tenant chacun une lance. Le reste du vase en noir. <lb/>

Même époque. <lb/>

Peinture noire rehaussée de rouge (le rouge a presque entièrement disparu). Incisions rapides. Le <lb/>
vase a souffert du feu. Haut, sans les anses : 0III 18 ; diam. à l&apos;embouchure : 0m 19. <lb/>

118. Même forme. -De chaque côté, un tableau réservé en clair décoré de la même <lb/>
scène deux fois répétée : le départ d&apos;un guerrier. Il est debout, à droite, casqué, porte des <lb/>
cnémides (en rouge pourpre) et est armé d&apos;un bouclier rond (fond rouge pourpre, épisème <lb/>
en blanc d&apos;applique, cercle de points blancs sur le bord noir) et de deux lances. En face de <lb/>
lui, un vieillard qui lui adresse la parole (cheveux et barbe peints en blanc, himation <lb/>

rouge à bordure noire semée de points blancs) et un éphèbe levant la main droite. Derrière <lb/>
le guerrier, un homme barbu (himation rouge à bordure noire) appuyé sur un long bâton. <lb/>

Même époque. -Voir pl. VI. <lb/>

Terre orangée. Peinture noire rehaussée de rouge et de blanc. Incisions rapides. Haut. sans les anses : <lb/>
o m 18 ; diam. à l&apos;embouchure : 0III 21. <lb/>

119. COUPE (vasque profonde, avec ressaut près du bord). -A l&apos;intérieur, un guerrier <lb/>
en embuscade (grand bouclier rond, casque à grand cimier, épée au côté gauche suspendue <lb/>

à un baudrier). Autour du sujet, une zone circulaire de godrons rouges et noirs entre <lb/>

plusieurs cercles concentriques.A l&apos;extérieur, une zone circulaire divisée en deux sujets par <lb/>
les attaches des anses : A. Trois éphèbes à cheval galopant vers la gauche; le premier et le <lb/>
troisième sont suivis d&apos;un éphèbe nu, casqué et armé d&apos;un grand bouclier rond à épisème. <lb/>
B. Sujet analogue : deux cavaliers et trois coureurs armés. <lb/>

Noir sur fond orangé ; rehauts blancs (épisèmes des boucliers) et rouges (casques). Incisions rapides. <lb/>
Nombreux recollages. Haut. : 0 m 13 ; diam. : om 265. <lb/>


120. COUPE à pied haut. -A l&apos;extérieur, une zone circulaire de petites figures sur une <lb/>

bande étroite réservée en clair à la hauteur des anses : d&apos;un côté une scène de pugilat, -<lb/>

de l&apos;autre côté une lutte de deux éphèbes, -entre deux séries de spectateurs (éphèbes et <lb/>
paidotribes). Près des attaches des anses, une palmette droite portée sur un pédoncule. <lb/>

. <lb/>

En dessous de cette zone, un cercle réservé en clair. Tout l&apos;intérieur en noir, sauf un <lb/>

centre en clair avec un petit cercle noir. <lb/>

Peinture noire rehaussée de rouge et de blanc; incisionsrapides. Haut. : o m 13 ; diam. : o fi 215. <lb/>

121. Même forme. -Décor analogue. Sur la zone extérieure, de chaque côté, un Pégase <lb/>
monté entre deux&apos;personnages debout et deux cygnes aux ailes déployées. Pour le reste, <lb/>

même décor que le précédent. <lb/>

Même technique. Haut. : 0m 13; diam. : 0fi 20. <lb/>

122. Même forme. -Décor analogue. Sur la zone extérieure, de chaque côté, une <lb/>

sirène aux ailes déployées entre deux antilopes paissant. Pour le reste, même décor que <lb/>

les précédents. <lb/>

Même technique. Haut. : 0m 14; diam. : 0fi 205. <lb/>

123. SKYPHOS. -De chaque côté, un personnage entre deux grandes palmettes couchées : <lb/>

A. Silène ithyphallique marchant, à droite, en retournant la tête et en agitant les bras. <lb/>
B. Ménade marchant, à droite, en retournant la tête et en jouant des crotales. <lb/>

Terre orangée. Peinture noire; les chairs de la Ménade sont peintes en blanc et une partie de son <lb/>

vêtement en rouge. Incisionsrapides. Haut. : om 13 ; diam. : 0fi 18. <lb/>

124. SKYPHOS. -A. Thésée et Procruste. Le héros nu marche rapidement vers la <lb/>
droite. Il tient dans la main droite, ramenée en arrière, une double hache et de la main <lb/>
gauche saisit son adversaire par les cheveux. Derrière Thésée, un arbrisseau qui porte son <lb/>
vêtement et dont les rameaux feuillus s&apos;étendent dans le champ du tableau. Procruste <lb/>
est tombé sur les genoux et s&apos;appuie de la main gauche sur le sol: il retourne la tête <lb/>
et étend vers Thésée la main droite ouverte. Devant lui, une nymphe s&apos;enfuit en levant <lb/>

les bras. <lb/>

B. Thésée et Skiron. Le héros nu s&apos;avance vers la droite; il a saisi Skiron par les <lb/>
jambes et s&apos;apprête à le lancer dans la mer. Skiron, nu et barbu, est couché sur le dos et <lb/>

agite les bras en l&apos;air. Derrière lui, une nymphe s&apos;enfuit avec des gestes de terreur. <lb/>

Rameaux feuillus dans le champ. <lb/>
Sous chacune des anses, une grue peinte en blanc d&apos;applique. Dans le haut, guirlande <lb/>
de feuilles de lierre entre plusieurs filets circulaires. <lb/>
Fin du vie siècle. -Voir pl. IX. <lb/>

Terre orangée. Peinture noire rehaussée de rouge et de blanc. Le vase a été brisé et plusieurs morceaux <lb/>
manquent. Haut. : 0 fi 175 ; diam. : 0fi 22. <lb/>


125. PHLIKÈ à tableaux. -De chaque côté, Dionysos assis, à droite, sur un siège a <lb/>
dossier et retournant la tête. Il tient dans la main droite un cep de vigne qui remplit le <lb/>
tableau autour de lui. -Voir pl. VllI. <lb/>

Incisions rapides. Haut. : 0m 27; diam. à l&apos;embouchure : 0m 13. <lb/>

126. OENOCHOÉà embouchure trilobée. -Tableau réservé : Silène monté sur un mulet <lb/>
ithyphallique s&apos;avançant vers la, droite. Dans le champ, des ceps de vigne. -Voir pl. IX. <lb/>

Incisions rapides. Style négligé. Haut. : 0m 22. <lb/>

127. SKYPHOS. -Sur le pourtour extérieur, une zone réservée en èlair et décorée de <lb/>

figures : A. Dionysos, debout, tenant en main un cep de vigne entre des Silènes et des <lb/>
Ménades dansant. B. Deux coqs de combat affrontés, entre deux jeunes garçons drapés, un <lb/>
genou en terre, épiant le combat. Palmettes sous les anses. <lb/>

Peinture noire rehaussée de rouge (rehauts effacés). Incisions grossières. Haut. : o m 12 ; diam. : o m 175. <lb/>

128. COUPE plate à deux anses accostées de tenons. -A l&apos;intérieur, dans un médaillon <lb/>
central, un éphèbe penché en avant et cherchant à attraper une cigale. A l&apos;extérieur, décor <lb/>
de palmettes et de fleurs de lotus entrelacées. <lb/>

Noir mat; incisions rapides. Diam. : 0m 21 ; haut. : o m 063. <lb/>

129. LÉCYTHE. -Au milieu Dionysos et Ariane assis, à droite, sur un même siège <lb/>
(couronnes de pampres rouges) : de la main gauche le dieu tient un canthare; de la droite, <lb/>

un cep de vigne qui se ramifie sur tout le tableau. De part et d&apos;autre, une Ménade (chairs <lb/>

peintes en blanc d&apos;applique, couronne de pampres rouges) et un Silène dansant. En haut <lb/>
de la panse, deux lignes de points noirs entre quatre cercles. Sur l&apos;épaule, sept palmettes <lb/>
noires cerclées et accostées de points. -Voir pl. VIII. <lb/>

Terre orangée. Noir lustré. Rehauts blancs et rouges ; incisions rapides. Nombreux recollages. <lb/>

Haut. : om 26. <lb/>

130. LÉCYTHE. -Combat de deux guerriers armés d&apos;une lance et d&apos;un grand bouclier. <lb/>
Dans le champ, cep de vigne et grappes de raisin. Au-dessus du sujet, une bande de <lb/>
points noirs et blancs superposés; en dessous, rubans circulaires. Sur l&apos;épaule, boutons de <lb/>
lotus et entrelacs. <lb/>

Même technique. Les chairs sont peintes en blanc d&apos;applique. Haut. : om 165. <lb/>

131. LÉCYTHE. -Héraklès et Apollon se disputant le trépied en présence d&apos;Athéna et <lb/>
d&apos;Artémis (?). Rameaux feuillus dans le champ. Palmettes sur l&apos;épaule. <lb/>

Haut. : om 25 ; l&apos;anse manque. <lb/>


132. LÉCYTHE. -Un cavalier, vêtu d&apos;un manteau et armé de la lance, s&apos;avance <lb/>

vers la droite; de part et d&apos;autre, un personnage barbu et drapé, assis et tenant une lance. <lb/>

Sur l&apos;épaule, boutons de lotus et entrelacs. <lb/>

Rehauts rouges. Incisions rapides. Haut. : om 20. <lb/>

133. LÉCYTHE. -Énée portant sur le dos son père Anchise et s&apos;avançant vers la droite; <lb/>
.de part et d&apos;autre, une femme. Sur l&apos;épaule, boutons de lotus et entrelacs. <lb/>

Haut. : 0 m 245. <lb/>

134. LÉCYTHE. -Un guerrier casqué et portant des cnémides, armé d&apos;une lance et d&apos;un <lb/>
grand bouclier rond, debout à gauche; de part et d&apos;autre, deux personnages drapés, debout, <lb/>
tenant une lance. <lb/>

Rehauts rouges. Incisionsrapides. Haut. : om 175. <lb/>

135. LÉCYTHE. -Déméter montant en char; à côté des chevaux, Apollon et Artémis <lb/>

placés en face l&apos;un de l&apos;autre. Devant les chevaux, un personnage drapé dont la silhouette <lb/>
seule subsiste. Rameaux feuillus dans le champ. <lb/>

Peinture noire rehaussée de rouge et de blanc. Incisions rapides. Haut. : om 25. <lb/>

136. LÉCYTHE. -Sur la panse, trois éphèbes nus,&gt;courant vers la droite. Sur l&apos;épaule, <lb/>

une antilope paissant entre deux personnages debout, drapés. <lb/>

Rehauts rouges. Haut. : 0m 155. <lb/>

137. PETIT LÉCYTHE. -Un Centaure courant, à droite, poursuivi par un éphèbe armé <lb/>

d&apos;un bouclier et d&apos;un bâton; devant le Centaure, un autre éphèbe prenant la fuite. <lb/>

Rehauts rouges. Haut. : o m 155. <lb/>

138. PETIT LÉCYTHE. -Deux personnages assis de chaque côté d&apos;un cep de vigne chargé <lb/>
de grappes de raisin. <lb/>

Haut. : o m 15. <lb/>

139. PETIT LÉCYTHE. -Un quadrige entouré de plusieurs personnages. <lb/>

Haut. : o m 155. <lb/>

140. PETIT LÉCYTHE. -Dionysos assis entre deux Silènes debout. <lb/>

Haut. : o m 12. <lb/>

141. PETIT LÉCYTHE. -Combat de plusieurs guerriers. <lb/>

Haut. : om 105. <lb/>


142. SKYPHOS à anses verticales plates. -Les sujets, traités en caricatures, représentent <lb/>
Héraklès et les oiseaux de Stymphale : A. Le héros nu s&apos;avance à droite, chassant devant <lb/>
lui un oiseau aux pattes duquel il a attaché un lien dont il tient l&apos;extrémité dans la main <lb/>
droite; de la main gauche, il agite derrière lui une baguette. B. Un grand oiseau, à droite; <lb/>
à gauche, Héraklès courant en brandissant une branche d&apos;arbre. <lb/>
Style du Cabirion (seconde moitié du ve siècle). -Voir pl. IX. <lb/>

Peinture en noir mat sur fond de terre pâle ; incisions rapides. Le vase a été brisé et une partie manque. <lb/>
Haut. : o m 135 ; diam. : om 145. <lb/>

143. Même forme. -De chaque côté de la panse, à la hauteur des anses, une guirlande <lb/>
de feuillages. Au-dessous, deux filets noirs. <lb/>

Même style. <lb/>

Même technique. Haut. : 0111 11; diam. : o m 1I. <lb/>

144. LÉCYTHE à couverte blanche. -Sur le devant de la panse, Dionysos sur un taureau <lb/>
allant à droite; de part et d&apos;autre, une Ménade assise sur un siège à dossier. Rameaux <lb/>
feuillus dans le champ. En haut de la panse, lignes de points noirs entre deux cercles <lb/>
noirs. Sur l&apos;épaule rouge, boutons de lotus réunis par des entrelacs et accostés de points. <lb/>

-Voir pl. IX. <lb/>

Noir brillant. Incisions rapides. Haut. : 0m 19. <lb/>

145. LÉCYTHE. -Sur la panse couverte d&apos;un engobe blanc jaunâtre, Athéna, Dionysos <lb/>
et un troisième personnage. Rameaux feuillus dans le champ. Sur l&apos;épaule rouge, deux <lb/>
rangées de languettes. <lb/>

Peinture noire fort endommagée. Haut. : om 22. <lb/>

146. PETIT LÉCYTHE. -Sur la panse couverte d&apos;un engobe blanc jaunâtre, une branche <lb/>
de lierre entre deux bandes de damier. Languettes noires sur l&apos;épaule rouge. <lb/>

Haut. : om 15. <lb/>

147. ALABASTRE. -Un nègre courant, à droite, en retournant la tête. De la main gauche <lb/>
il tient une corne à boire; de la droite, un grand bouclier carré décoré de méandres. <lb/>
Devant lui, un casque à grand cimier posé sur un carré. -Voir pl. IX. <lb/>

Peinture noire tournée au brun rouge sur fond d&apos;engobe blanc jaunâtre. Haut. : o m 135. <lb/>

148. Même forme. -Un Sphinx, à droite, sur une colonne ionique entre deux person-<lb/>
nages drapés, appuyés chacun sur un long bâton. De chaque côté du Sphinx, l&apos;inscription <lb/>
xaXotç en caractères grossiers. Derrière, entre les deux personnages, une colonne. <lb/>

Incisions rapides. Le vase a souffert du feu. Haut. : om 19. <lb/>


VASES A FIGURES ROUGES DE STYLE ATTIQUE <lb/>

149. COUPE dans le style de Pamphaios. -A l&apos;intérieur, dans un cercle rouge réservé, <lb/>
un éphèbe nu (chevelure à contour incisé ceinte d&apos;une couronne de feuillages), courant <lb/>
à droite; il tient dans chaque main une corne à boire. Le reste en noir. <lb/>
Fin du vie siècle. -Voir pl. VI. <lb/>

Dessin au trait en beau noir lustré. Exécution très soignée. Haut. : 0m 0075 ; diam. : 0fi 20. <lb/>

150. COUPE dans le style de Chachrylion. -A l&apos;intérieur, dans un cercle rouge réservé, <lb/>

un éphèbe nu (chevelure à contour réservé ceinte d&apos;une couronne de feuillages <lb/>
rouges), jouant de la double flûte. Il est à moitié couché, le dos appuyé sur un coussin <lb/>

replié. Dans le champ, une inscription circulaire : HO na[tç xJàKDS. Le reste en <lb/>

noir. <lb/>

Très beau style. Même époque. -Voirpl. VI. <lb/>

Dessin au trait en beau noir lustré. Exécution très soignée. Nombreux recollages. Haut. : om 085; <lb/>

diam. : o m 19. <lb/>

151. LÉCYTHE. -Nikè au vol faisant une libation. Elle tient de la main droite une <lb/>
oenochoé, de la main gauche une phiale, dont elle verse le contenu sur un autel bas. <lb/>

Palmettes noires sur l&apos;épaule. <lb/>
Première moitié du ve siècle. <lb/>

Dessin au trait noir lustré. Quelques retouches rouges. Haut. : o m 22. <lb/>

152. LÉCYTHE. -Jeune femme (chiton long, coiffure en cécryphale) courant vers la <lb/>

droite en retournant la tête. Palmettes noires sur l&apos;épaule. <lb/>

Les détails du costume sont indiqués en bistre léger. Haut. : o m 19. <lb/>

153. LÉCYTHE. -Nikè à gauche tenant une lyre dans la main droite avancée. Elle est <lb/>

vêtue d &apos;un chiton à plis fins et d &apos;un long himation, et coiffée en cécryphale. Au-dessus et <lb/>
en dessous, une grecque. Palmettes et fleurs de lotus rouges sur l&apos;épaule. <lb/>

Tanagra. -Voir pl. VIII. <lb/>

Haut. : o ra 30. <lb/>

154. LÉCYTHE. <lb/>

Éphèbe courant vers la droite en retournant la tête. Il est vêtu d&apos;une <lb/>

chlamyde attachée sur l&apos;épaule gauche ; dans la main droite, il tient un bâton. Palmettes <lb/>
noires sur l&apos;épaule. <lb/>
Tanagra. <lb/>

Haut. : o m 335. <lb/>


155. LÉCYTHE. -Nikè (chiton long, coiffure en cécryphale) debout, à droite, devant un <lb/>
fût de colonne et tenant en main un grand coffret. <lb/>

Tanagra. <lb/>

Haut. : 0 m 21. <lb/>

156. PETIT LÉCYTHE. -Jeune fille (chiton long, himation couvrant les bras, coiffure en <lb/>
cécryphale) tenant un miroir en main et s&apos;avançant vers la droite; devant elle, à terre, un <lb/>

coffret. <lb/>

Haut. : o m 18. <lb/>

157. SKYPHOS à deux anses, l&apos;une ronde et horizontale, l&apos;autre plate et verticale. -<lb/>
A. Deux éphèbes nus en conversation : l&apos;un tient une lance de la main gauche, l&apos;autre est <lb/>
appuyé sur un long bâton noueux. B. Un éphèbe appuyé sur un bâton noueux en con-<lb/>
versation avec un autre éphèbe nu qui tient un strygile dans la main droite. Près du <lb/>
bord, une grecque mêlée de croix. Palmettes doubles sous.les anses; palmette sur le <lb/>
plat de l&apos;anse verticale. <lb/>
Beau style du second tiers du ve siècle. Tanagra. -Voir pl. IX. <lb/>

Haut. : om 12; diam. : o m 15. Nombreux recollages. <lb/>

158. SKYPHOS. -A. Jeune fille, à gauche, faisant une libation avec une phiale; à côté <lb/>

d&apos;elle, un siège. B. Éphèbe s&apos;avançant vers la droite et tenant une oenochoé. dans la <lb/>

main droite. Derrière lui, un fût de colonne. <lb/>
Tanagra. <lb/>

Haut. : o m 13 ; diam. : o m 145. <lb/>

159. LÉCYTHE aryballisque. -Jeune fille drapée et coiffée du sakkos s&apos;avançant vers la <lb/>
gauche.&apos; Dans le champ, une bandelette. <lb/>
Tanagra. <lb/>

Haut. : o m 137. <lb/>

160. PETIT LÉCYTHE aryballisque. &apos;-Sur le devant de la panse, une tête d&apos;Hermès <lb/>

tournée à droite; devant la tête, un petit caducée. <lb/>

Tanagra. <lb/>

Haut. : o m 07. <lb/>

161. LÉCYTHE aryballisque. -Sur le devant de la panse, un buste d&apos;Hermès, à gauche. <lb/>

Haut. : o m 13. <lb/>

162. Même forme. -Sur le devant de la panse, un sphinx femelle, à droite, devant un <lb/>
petit autel (?). <lb/>
Tanagra. <lb/>

Haut. : o m 135. <lb/>


163. PETITE OENOCHOÉ à tableau. -Enfant nu marchant à quatre pattes, suivi d&apos;un petit <lb/>
chien; devant lui, une oenochoé sur un siège bas. <lb/>

Tanagra. <lb/>

Haut. : 0 m 95. <lb/>

164. TROIS PETITS LÉCYTHES aryballisques. <lb/>

165. GRAND CRATÈRE campaniforme. -A. Dionysos, Éros, Ménades et Silènes groupés <lb/>

sur différents plans indiqués par des lignes blanches. Dionysos, tourné à gauche, occupe <lb/>

le centre de la composition. Il est imberbe, nu et assis sur sa chlamyde; dans les cheveux <lb/>
il porte une couronne de laurier avec les baies peintes en blanc. Il s&apos;appuie sur le coude <lb/>
gauche et tient dans la main droite une branche de laurier à baies blanches ; à ses pieds, <lb/>

est posée une lyre formée d&apos;une carapace de tortue. Éros s&apos;avance vers lui, portant des <lb/>

deux mains un plateau chargé de gâteaux. Derrière Dionysos, au premier plan, un Silène <lb/>
(cheveux et barbe peints en blanc) à moitié étendu sur un tertre devant lequel on voit <lb/>
le bas d&apos;une colonne peinte en blanc : il est appuyé sur le coude gauche et regarde <lb/>

derrière lui ; dans chaque main il tient une flûte. A droite, dans la partie supérieure du <lb/>
tableau, une Ménade assise à droite (longue tunique à riches bordures, collier et bracelets <lb/>
peints en blanc, couronne de feuillages à baies blanches); elle retourne la tête et retient <lb/>
de la main droite, levée au-dessus de l&apos;épaule, l&apos;extrémité de sa tunique ; dans la main <lb/>

gauche, elle tient un grand tympanon orné de feuilles de lierre. Devant elle, au-dessus <lb/>

de l&apos;anse, un jeune Silène nu, la nébride attachée sur l&apos;épaule gauche, tient dans la <lb/>

main gauche un grand tympanon, dans la droite, un thyrse. A gauche, devant Dionysos, <lb/>
une seconde Ménade (même parure que celle de droite) : elle a le pied gauche posé sur <lb/>

une élévation du sol; le haut du corps penché en avant, elle s&apos;appuie sur un long <lb/>

thyrse qu&apos;elle tient de la main gauche. Derrière elle, au-dessus de l&apos;anse, un Silène <lb/>

(bandeau blanc autour des cheveux), dont les jambes sont invisibles, paraît s&apos;avancer <lb/>

en hâte vers la droite ; sur la main droite, il porte un plateau chargé de gâteaux. <lb/>

B. Un éphèbe nu (stéphanè blanche radiée) s&apos;avance vers la gauche en retournant la <lb/>
tête; il tient d&apos;une main un strygile, de l&apos;autre, un gros aryballe sphérique. De part et <lb/>

d&apos;autre, un palestrite drapé : l&apos;un tient une couronne, l&apos;autre un gros aryballe sphérique. <lb/>

Très beau vase de la seconde moitié du ve siècle.-Tanagra. -Voir pl. XII. <lb/>

Haut. : o m 365. <lb/>

166. GRAND CRATÈRE. -A. Dionysos et Ariane. Dionysos imberbe, nu et couronné de <lb/>

feuilles de lierre, est assis à droite, sur son himation; il tient le thyrse de la main gauche. <lb/>

Éros conduit vers lui Ariane, qui se rejette en arrière comme dans un mouvement <lb/>

de crainte; elle est vêtue d&apos;un long chiton blanc et drapée dans un himation qui <lb/>

lui couvre le bras gauche et dont elle retient l&apos;une des extrémités de la main droite, levée <lb/>


au-dessus de l&apos;épaule. Derrière elle, un Silène s&apos;avance vers la drbite en retournant la tête ; <lb/>
il porte la nébride sur le bras gauche et tient le thyrse de la main droite. Dans la partie <lb/>
supérieure du tableau, des chapiteaux de colonne indiquent que la scène se passe dans un <lb/>
temple, -probablement à Naxos. <lb/>
B. Trois palestrites drapés. <lb/>
Bordures de laurier. --Même époque. <lb/>

Les chairs d&apos;Éros et d&apos;Ariane et le chiton de celle-ci sont peints en blanc. Haut. : o m 38. <lb/>

167. CRATÈRE. -A. Scène de sacrifice. Au centre de la composition, une prêtresse <lb/>
(chiton richement brodé, stéphanè radiée peinte en blanc) se tient debout devant un autel <lb/>

bas sur lequel est allumé un petit bûcher; elle tient un canthare de la main droite. De la <lb/>

main gauche elle fait un geste qui s&apos;adresse à un éphèbe nu (stéphanè radiée), debout, <lb/>

derrière l&apos;autel, et tenant des deux mains une longue broche. Un autre éphèbe (chlamyde <lb/>
drapée autour des reins laissant la poitrine nue) tient d&apos;une main une oenochoé, de l&apos;autre <lb/>
un kalathos. Derrière la prêtresse, un troisième éphèbe nu, tenant également une broche. <lb/>

Dans la partie supérieure du champ, deux bucranes. <lb/>
B. Un éphèbe (chlamyde drapée sur l&apos;épaule gauche) debout, à droite, étend les <lb/>
deux mains dans un geste de prière vers un Hermès ithyphallique placé derrière un petit <lb/>
autel bas. Derrière lui, un autre éphèbe nu porte un kalathos sur la main gauche. Deux <lb/>
bucrânes dans la partie supérieure du champ. <lb/>
Dans le haut, bordure de laurier; dans le bas, grecque mêlée de croix. Sous les anses, <lb/>
groupe de palmettes. <lb/>

Quelques rehauts blancs. Haut. : o -22. <lb/>

168. PYXIS ronde à couvercle et à pied bas. -Le couvercle était muni d&apos;un anneau d&apos;e <lb/>
métal. Le corps de la boîte est décoré de palmettes, le rebord de la boîte et du couvercle <lb/>
d&apos;un rang d&apos;oves. <lb/>
Sur le couvercle, scènes de toilette : Un Éros à droite, le pied gauche posé sur une <lb/>
sorte de degré, présente une grande bandelette à une femme qui s&apos;avance vers la droite; <lb/>
elle retourne la tête, et tend la main droite pour saisir la bandelette, tandis que de la main <lb/>
gauche elle tient un coffret et une autre longue ténie. A droite, un second groupe : une <lb/>
femme assise à gauche, retourne la tête pour se regarder dans un miroir que lui présente <lb/>

un Éros. Entre les deux personnages, une oie; aux pieds de la jeune femme, son oiseau <lb/>

favori, une perdrix. Derrière Éros, une troisième femme s&apos;avance vers la gauche en <lb/>

retournant la tête; elle tient une bandelette à la main droite. Par terre, derrière elle, <lb/>

un alabastre. <lb/>

Les trois femmes sont vêtues d&apos;une tunique fine et portent des boucles d&apos;oreilles, un collier et des <lb/>
bracelets en relief doré. Les chairs des deux Éros sont peintes en blanc ; sur les ailes, traces d&apos;or et de <lb/>
couleur bleue. Haut. : o m 09 ; diam. du couvercle : om 17. <lb/>


169. CRATÈRE. -A. Scène de symposion. Sur deux lits juxtaposés sont étendus deux <lb/>

hommes barbus et deux éphèbes imberbes jouant au kottabos. Ils ont les jambes cou-<lb/>

vertes par la chlamyde, la poitrine nue, la chevelure ceinte d&apos;un bandeau blanc et d&apos;une <lb/>
couronne de feuillages. Ils s&apos;appuient du coude gauche sur des coussins rayés. Les con-<lb/>
vives de gauche ont la tête retournée vers la droite et le bras droit levé; le premier <lb/>

tient une patère dans la main, le second fait tourner une coupe autour de son index. <lb/>

Des deux convives de droite, le premier a la tête renversée en arrière et appuyée sur la main, <lb/>

. <lb/>

le second a le bras droit levé et tient une patère. Les quatre convives fixent du regard un <lb/>

bassin placé dans le champ au centre du tableau, et dans lequel le second convive de <lb/>
gauche vient de lancer, ou se prépare à lancer, le vin resté dans sa coupe. (Cette repré-<lb/>

sentation du jeu de kottabos, dans sa forme primitive, est presque unique.) Au centre du <lb/>
tableau, devant les lits, se tient une joueuse de double flûte, debout, à droite (chairs <lb/>

peintes en blanc, long chiton blanc rayé de bistre, himation drapé sur l&apos;épaule gauche, <lb/>
couronne de feuillages peinte en blanc, bracelets, pendants d&apos;oreilles). Devant elle, un jeune <lb/>

garçon nu et couronné de feuillages s&apos;avance vers la gauche en retournant la tête ; il tient <lb/>

d&apos;une main une oenochoé, de l&apos;autre, une patère. Devant les lits, des tables basses chargées <lb/>
de mets (peints en blanc). <lb/>
B. Trois palestrites drapés; dans le champ, un aryballe et un strygile. <lb/>

Dans le haut, bordure de laurier; dans le bas, grecque mêlée de croix. Groupes de <lb/>

palmettes sous les anses. <lb/>
Commencement du IVe siècle. -Voir pl. XII. <lb/>

Rehauts blancs. Haut. : 0m 31. <lb/>

170. CRATÈRE. -A. Scène de symposion. Sur deux lits juxtaposés sont étendus quatre <lb/>
éphèbes, les jambes couvertes par la chlamyde, la poitrine nue, la tête couronnée de <lb/>

feuilles de lierre et d&apos;une stéphanè radiée; ils s&apos;appuient du coude gauche sur des coussins <lb/>
à larges raies. Les deux convives de gauche retournent la tête; comme ceux de droite, ils <lb/>

fixent du regard un même point qui est sans aucun doute le but du jeu de kottabos : le <lb/>
geste que les quatre éphèbes font de la main droite levée indique en effet qu&apos;ils se livrent <lb/>
à ce jeu. L&apos;un des convives de droite porte une ténie blanche nouée au poignet. Devant <lb/>
les lits, des tables basses chargées de mets. <lb/>
B. Trois palestrites drapés. <lb/>
Dans le haut, bordure de laurier; dans le bas, grecque mêlée de croix. <lb/>

Le blanc d&apos;applique est employé pour les couronnes et pour les mets. Haut. : 0 m 31. <lb/>

171. CRATÈRE. -A. Éros au vol, à droite. Il porte un plateau sur la main gauche et étend <lb/>
la main droite vers une Ménade, qui porte un tympanon et s&apos;avance rapidement vers la <lb/>

droite en retournant la tête. Derrière Éros, un Silène assis à gauche sur sa chlamyde et <lb/>
retournant la tête : il tient un thyrse dans la main droite. Feuilles de lierre dans le champ. <lb/>

B. Deux palestrites drapés. <lb/>

Les chairs de l&apos;Éros sont peintes en blanc. Haut. : o m 30. <lb/>


172. CRATÈRE. -A. Un éphèbe, monté sur un griffon ailé s&apos;avançant vers la droite; <lb/>
devant lui, une Ménade, tenant d&apos;une main une torche, de l&apos;autre un tympanon, marche <lb/>

dans la même direction en retournant la tête. Feuilles de vigne dans le champ. B. Trois <lb/>

palestrites drapés. <lb/>

La Ménade et le tympanon qu&apos;elle porte sont peints en blanc, ainsi que les ailes du griffon. Haut. : o m 29. <lb/>

173. CRATÈRE. -A. Une Ménade assise à gauche, entre deux Silènes dansants : elle tient <lb/>
d&apos;une main un kalathos chargé de fruits; à côté d&apos;elle est un grand tympanon. B. Deux <lb/>
palestrites drapés et séparés par une colonne. <lb/>

Les chairs de la Ménade sont peintes en blanc. Haut. : 0m 24. <lb/>

174. CRATÈRE. -A. Une tête de cheval, à droite, entre une tête d&apos;homme coiffée du <lb/>
bonnet phrygien et une tête de griffon ailé, celles-ci peintes en blanc. B. Deux palestrites <lb/>
drapés, séparés par une colonne dorique. <lb/>

Bordure de laurier dans le haut; dans le bas, grecque mêlée de croix. <lb/>

Haut. : o m 28. <lb/>

175. PÉLIKÈ. -A. Pygmée en Héraklès, portant la peau de lion et armé de [la massue, <lb/>
combattant contre deux grues. B. Deux palestrites drapés. <lb/>
Rang d&apos;oves au-dessus et en dessous des sujets et sur le rebord de l&apos;embouchure. <lb/>
Groupe de palmettes sous les anses. <lb/>

Haut. : om 25. <lb/>

176. PETIT CRATÈRE à couvercle. -Sur la panse, d&apos;un côté, une jeune femme penchée, à <lb/>
droite, au-dessus d&apos;une vasque, -de l&apos;autre côté, un hippocampe. Dans le haut, bordure <lb/>
de laurier. Sur le couvercle, une tête de femme à droite (coiffure en cécryphale, pendants <lb/>
d&apos;oreilles). -Voir pl. IX. <lb/>

Haut. : o m 23. <lb/>

VASES DE TECHNIQUES DIVERSES <lb/>

177. PYXIS sur pied haut et à couvercle. -Sur la panse, entre une zone de godrons <lb/>
et une zone de languettes, une guirlande de feuillages et un lacet curviligne. Le pied en <lb/>
noir avec, dans le bas, un cercle de points noirs sur fond clair. Sur le couvercle, palmettes <lb/>
et fleurs épanouies. <lb/>

Libadia. <lb/>

Noir sur fond orangé. Excellent état de conservation. Haut. : o l1J 30. <lb/>

178. PETITE AMPHORE à couvercle. -Décor de palmettes, de guirlandes de feuillages et <lb/>
de languettes. Sur les anses, de petits masques de Silènes en relief. <lb/>

Peinture noire tournée au brun rouge sur fond de terre rosée. Haut. : o m 30. <lb/>


179. GOBELET à deux anses. Sur chaque face, quatre petites bandes de décor. <lb/>

Peinture noire rehaussée de blanc sur fond rouge. Haut. : 0ID 10 ; diam. : o m 10. <lb/>

180. PETITE OENOCHOÉ à bec trilobé. -Palmettes blanches sur fond noir. <lb/>

Haut. : o m 09. <lb/>

181. PETITE PYXIS. -Palmettes noires sur le couvercle. <lb/>

Haut. : o m 07. <lb/>

182. Même forme. -Sur le couvercle, trois têtes de femme à gauche. <lb/>

Rouge sur fond noir. Haut. : o m 085. <lb/>

183. KARCHÉSION à anses torses. -L&apos;intérieur et les anses en noir. <lb/>

Haut. : o m 10. <lb/>

184. PETITE HYDRIE cannelée à couverte noire. -Voir pl. IX. <lb/>

Haut. : om 19. <lb/>

185. PETIT GOBELET à une anse. -La panse est cannelée. Couverte noire. <lb/>

Haut. : 0m 08. <lb/>

186. PETIT VASE en forme de pied. -Le goulot en noir; le -reste en blanc avec des <lb/>

traces de couleur rouge. <lb/>

Haut. : o m 085. <lb/>

187. ASKOS en forme de nègre accroupi, coiffé d&apos;une peau de bête et pressant de sa main <lb/>

gauche le col d&apos;une outre dont il verse le contenu dans une petite oenochoé qu&apos;il tient <lb/>

de la main droite. <lb/>

Vernis noir. Haut. : 0ID 09: <lb/>

188. PETITE COUPE hémisphérique ornée de reliefs estampés. <lb/>

Couverte rouge. Haut. : 0m05; diam. : 0ID085. <lb/>

V <lb/>

. <lb/>

CORINTHE <lb/>

STYLE CORINTHIEN <lb/>

189. ARYBALLE à base pointue. -Rubans et filets circulaires. <lb/>

Noir sur terre pâle. Haut. : o m 073. <lb/>


190. PETITE OENOCHOÉ à bec trilobé. -Cercles noirs et rouges, bandes circulaires de <lb/>

bâtonnets, languettes rayonnantes. <lb/>

Terre pâle. Haut. avec l&apos;anse : 0m 072. <lb/>

191. PETITE PYXIS ronde. -Sur le couvercle, guirlandes circulaires de feuilles de <lb/>
lierre avec leurs baies. <lb/>
La boîte contient encore du fard antique. <lb/>

Noir et rouge sur fond jaune clair. Haut. : o m 05 ; diam. : o m 08. <lb/>

192. ARYBALLE à panse sphérique. -Sur la panse, quatre oies. Champ semé de rosaces <lb/>
et de points. Languettes rayonnantes sur le plat de l&apos;embouchure, à la base du goulot et <lb/>
sur le fond du vase. <lb/>

Peinture noire tournée au brun rouge sur fond clair. Détails incisés. Haut. : o m 075. <lb/>

193. ALABASTRE à panse piriforme. -Deux coqs affrontés de chaque côté d&apos;un serpent. <lb/>
Rosaces dans le champ. Languettes rayonnantes sur le plat de l&apos;embouchure, sur le col et <lb/>
sur le fond du vase. <lb/>

Peinture noire rehaussée de rouge sur fond clair. Détails incisés. Haut. : o m 085. <lb/>

194. Même forme. -Deux sirènes aux ailes relevées, affrontées de chaque côté d&apos;une <lb/>
palmette renversée surmontée d&apos;une fleur de lotus. Rosaces dans le champ. <lb/>

Même technique. Haut. : o m 10. <lb/>

195. Même forme. -Dieu barbu, ailé (ailes déployées de chaque côté du corps), <lb/>
courant à droite. Champ semé de rosaces. <lb/>

Même technique. Style négligé. Haut. : 0m 12. <lb/>

1 <lb/>

196. ARYBALLE à panse sphérique. -Dieu barbu, ailé (ailes déployées et relevées de <lb/>
chaque côté du corps, tunique rouge, à bordures noires incisées), courant à droite. <lb/>
Derrière, sous l&apos;anse, un cygne aux ailes déployées. Rosaces dans le champ. <lb/>

Même technique. Haut. : o m 075. <lb/>

197. Même forme. -Deux personnages masculins, un genou en terre dans l&apos;attitude <lb/>
conventionnelle de la course, et se faisant face. Champ semé de rosaces. <lb/>

Même technique. Haut. : o m 075. <lb/>

198. ALABASTRE à panse allongée et à, base pointue. -La panse est décorée de quatre <lb/>
zones d&apos;animaux : dans la première, deux cygnes allant à droite; dans la seconde, la <lb/>
troisième et la quatrième, trois lionnes, tête de face, à droite. Le champ des trois zones <lb/>

est semé de rosaces. <lb/>

Même technique. Haut. : o m 19. <lb/>


199. PYXIS ronde à deux anses horizontales et couvercle à bouton plat. -Sur la panse, <lb/>
une zone d&apos;animaux : deux lions rugissant marchant à gauche, séparés d&apos;un côté par un <lb/>
bouquetin paissant, de l&apos;autre par un taureau. Champ semé de rosaces. Près du bord, <lb/>

une bande de filets verticaux ondulés; arêtes rayonnantes à la base. Le couvercle et <lb/>

son bouton sont décorés de cercles concentriques, de bandes de zigzags et de languettes. <lb/>

Même technique. Parois très minces. Haut. : 0ID 13 ; diam. : o m 12. <lb/>

200. PYXIS ronde à couvercle. -Trois petites anses verticales en forme de bustes de <lb/>
femme finement modelés relient l&apos;épaule du vase à la tranche de l&apos;embouchure. Sur la <lb/>
panse, une bande de palmettes noires et de boutons rouges et noirs alternés entre deux &quot; <lb/>
groupes de cercles noirs et rouges. A la base du col, godrons alternativement noirs et <lb/>
rouges. Sur le reste du vase, cercles noirs, cercles rouges, lignes de points, etc. -Voirpl. IX. <lb/>

Terre pâle. La peinture a beaucoup souffert et est effacée en plusieurs endroits. Haut. : o m 16. <lb/>

201. COUPE à deux anses horizontales et à pied court. -Sur la panse, une zone; étroite, <lb/>
peinte et incisèe •: de chaque côté une palmette renversée et surmontée d&apos;une fleur entre <lb/>
deux sirènes affrontées et deux lions rugissant. Sous les anses, un cerf paissant. Champ <lb/>
semé de rosaces. Au-dessus et au-dessous, bande de points superposés formant damier <lb/>
entre des cercles rouges. Près du bord, bande de filets verticaux ondulés ; à la base, double <lb/>
rangée d&apos;arêtes rayonnantes. Rouge sur le pied ; l&apos;intérieur en noir. <lb/>

Terre pâle. Peinture noire rehaussée de rouge, détails incisés. Exécution très soignée. Haut. : o m 07 ; <lb/>

diam. : o m 12. <lb/>

202. BOÎTE ronde à pied bas. -Sur la panse, zone peinte et incisée : une sirène <lb/>
aux ailes déployées, tournée à droite, entre deux sirènes aux ailes relevées et deux lionnes <lb/>
tête de face. Derrière les lionnes, à droite, un cerf paissant ; à gauche, un cygne entre <lb/>
deux sirènes affrontées ; derrière ce groupe, une lionne tête de face. Champ entièrement <lb/>
semé de rosaces et de points. Au-dessus et en dessous de cette zone et sur le plat de <lb/>
l&apos;embouchure, cercles noirs et cercles rouges ornés de rosaces de points blancs. Près de la <lb/>
base, arêtes noires rayonnantes; rouge sur le pied. <lb/>

Terre pâle. Peinture noire rehaussée de rouge vineux et de blanc; travail d&apos;incision soigné. <lb/>
Haut. : o m 105. <lb/>

203. CHYTRA à deux anses horizontales accostées de deux pointes saillantes, avec <lb/>
couvercle à haut bouton. -Sur le couvercle, zone peinte et incisée : un personnage <lb/>
ailé courant, à droite, en étendant les bras, entre deux groupes de lions rugissant affrontés <lb/>

et retournant la tête; une lionne, tête de face, marchant entre deux bouquetins -paissant <lb/>

affrontés. Champ semé de rosaces. Autour du bouton et sur le bouton, languettes <lb/>
rayonnantes et bande de points superposés formant damier entre des cercles concentriques. <lb/>
Sur la panse, une zone d&apos;animaux : quatre lionnes, tête de face, alternant avec trois <lb/>


bouquetins paissant et une chouette. Au-dessus de cette zone, une bande de points <lb/>
superposés formant damier entre deux cercles; près du bord, une bande de zigzags <lb/>
verticaux. Au-dessous, cercles noirs, arêtes rayonnantes à la base et noir sur le pied. Larges <lb/>
rubans noirs à l&apos;intérieur du vase. <lb/>

Terre pâle. Peinture noire rehaussée de rouge (sur la panse, les couleurs sont un peu effacées). Travail <lb/>
d&apos;incision soigné. Haut. : om 225 ; diam. : om 212. <lb/>

204. CRATÈRE à oreillettes plates sur deux anses verticales rondes. -Le haut de la <lb/>
panse est décoré d&apos;une zone de personnages peints et incisés. D&apos;un côté, cinq satyres <lb/>
barbus se livrent à une danse burlesque, tandis qu&apos;un sixième, à gauche, puise du vin <lb/>
dans un grand cratère. De l&apos;autre côté, une sirène aux ailes déployées, à droite, entre deux <lb/>
cavaliers affrontés. Le champ des deux tableaux est semé de grosses rosaces. Sous les <lb/>
anses et sur le plat des oreillettes, un cygne. Sur le plat et sur le rebord de l&apos;embouchure, <lb/>
bandes de zigzags obliques. Près de la base, arêtes noires rayonnantes. -Voir pl. V. <lb/>

Peinture noire tournée au brun sur fond clair. Rehauts rouges. Incisions rapides. Le vase est brisé : le <lb/>
pied, l&apos;une des anses et l&apos;une des oreillettes manquent. Haut. : o ra 29 ; diam. : o m 22. <lb/>

ATTIQUE <lb/>

STYLE GÉOMÉTRIQUE <lb/>

205. GOBELET à anse plate. -Rubans circulaires, gros pointillés, lacet en zigzag. <lb/>

Peinture noire sur fond jaune clair. Haut. o m 095. <lb/>

206. COUPE à rebord droit, sans pied et à deux anses plates horizonzales recourbées. -<lb/>

Sur le rebord droit, quatre métopes séparées par des bandes verticales de traits obliques <lb/>
et de damier; trois de ces métopes renferment chacune une croix gammée et la quatrième <lb/>
un losange accosté de triangles quadrillés. <lb/>

Peinture noire tournant au brun jaune sur fond de terre pâle. Haut. : 0lU 06 ; diam. : o m 12. <lb/>

207. COUPE plate à deux anses horizontales accostées de deux pointes saillantes. -<lb/>
L&apos;intérieur en noir, avec un cercle réservé en clair. Sur le rebord clair, groupes de bâtonnets <lb/>

noirs. L&apos;extérieur est orné sur le fond d&apos;une rosace à sept branches ; tout autour une bande <lb/>

d&apos;ornements en feuilles elliptiques. Sur le bord, filets circulaires et gros pointillé. <lb/>

Peinture noire tournée au brun rouge sur fond de terre pâle. Haut. : o m 04 ; diam. : o m 195. <lb/>


208. COUPE profonde sans pied. -Les flancs sont décorés de bandes verticales com-<lb/>
posées alternativement de petits cercles ponctués réunis par des tangentes et de petits <lb/>

traits obliques. <lb/>

Peinture noire tournée au brun sur fond jaune clair. Haut. : om 08 ; diam. : o m 168. <lb/>

209. CENOCHOÉ à ouverture ronde et à anse plate. -Sur le col, une zone de filets <lb/>
verticaux, de rectangles treillissés et de damiers, avec, à droite et à gauche, une métope <lb/>
renfermant un oiseau d&apos;eau. Sur le reste du vase, filets, pointillés et lacets en zigzag. <lb/>

Peinture noire tournée au brun sur fond jaune clair. Haut. : o m 15. <lb/>

210. CENOCHOÉ à bec trilobé et large anse plate. -Sur le haut de la panse, deux zones <lb/>

de rondelles formées de petits cercles concentriques entre des filets circulaires et des lacets <lb/>
en zigzag. Sur le bas de la panse, filets et rubans circulaires. Sur le col, bandes verticales <lb/>
de zigzags et losanges quadrillés. -Voir pl. I. <lb/>

Peinture noire tournant au brun rouge sur fond de terre rosée. Haut. : o m 37. <lb/>

211. GRANDE OENOCHOÉ à embouchure ronde et à large anse plate. -La pièce est toute <lb/>

entière couverte d&apos;ornements géométriques. Sur le col, entre deux zones de quadrillés et <lb/>
de, filets, une grande grecque, des bandes verticales de zigzags, des losanges en damier, <lb/>
etc. Sur l&apos;épaule, grecques, zigzags, quadrillés ; sur le devant, deux mamelons saillants. Sur <lb/>
la panse, plusieurs zones de zigzags, de damiers et de filets circulaires. Sur le plat de <lb/>
l&apos;anse, un trait ondulé, accosté de petits points. <lb/>

Même technique. Haut. : o m 40. <lb/>

212. LARGE CRATÈRE à anses doubles. -Le col et la panse sont entièrement couverts <lb/>
d&apos;ornements géométriques répartis par zones : pointillés, croix, quadrillés, damiers, <lb/>
méandres, filets et rubans circulaires, lacets en zigzag, languettes et bâtonnets, etc. Sous <lb/>
les anses, de chaque côté, une zone de quatorze oiseaux d&apos;eau passant. Le pied manque. <lb/>

-Voir pl. I. <lb/>

Peinture noire tournée au brun rouge sur fond pâle. Haut. : 0m 52 ; diam. de l&apos;ouverture : o m 32. <lb/>

213. GRANDE OENOCHOÉ à couvercle et à large anse plate. -La pièce toute entière est <lb/>

couverte d&apos;ornements géométriques. Sur le col; une large zone de losanges quadrillés entre <lb/>
plusieurs zones de filets, de quadrillés et d&apos;oiseaux passant. Sur le milieu de la panse, une <lb/>
zone de métopes renfermant chacune un losange à damier accosté de triangles quadrillés. <lb/>
Au-dessus et au-dessous, plusieurs zones d&apos;ornements variés. Le couvercle est décoré de <lb/>
cercles concentriques; le bouton, qui est très haut, affecte la forme d&apos;une oenochoé a anse <lb/>
plate, décorée elle aussi de plusieurs zones d&apos;ornements. -Voir pl. 7. <lb/>

Peinture noire tournée au brun sur fond d&apos;engobe jaune clair. Hauteur totale : 0m 67. <lb/>


STYLE CORINTHIEN <lb/>

214. RÉCHAUD en forme de trépied. -Sur la partie supérieure, autour de l&apos;ouverture, <lb/>
une zone décorée de plusieurs groupes de sirènes affrontées; rosaces dans le champ. Sur <lb/>
l&apos;un des pieds, cinq femmes debout à droite, en face d&apos;une sixième debout à gauche; elles <lb/>
ont les cheveux pendant sur le dos et sont vêtues d&apos;une tunique longue à bordure incisée. <lb/>

Sur les deux autres pieds (l&apos;un est brisé à mi-hauteur), une figure féminine debout à <lb/>

droite, entre deux sirènes affrontées. Noir à l&apos;intérieur et sur le fond. <lb/>

Peinture noire tournée au brun rouge sur fond de terre rougeâtre. Rehauts rouges ; détails incisés. <lb/>

Haut. : om 10 ; diam. : 0m 19. <lb/>

VASES A FIGURES NOIRES <lb/>

215. PSEUDO-VASE en forme de calebasse, sans ouverture. -Sur la panse, une zone de <lb/>
personnages : scène ordinaire du départ du guerrier. Au-dessus, cercles concentriques noirs <lb/>
et rouges, etc. <lb/>

vie siècle. <lb/>

Peinture noire sur fond jaune clair. Rehauts rouges et blancs. Haut. : om 21. Le haut du col est brisé. <lb/>

216. FRAGMENTS d&apos;une loutrophore. -A. Une partie du col avec l&apos;une des anses à <lb/>
double bordure saillante. L&apos;anse est réunie au col par une partie pleine décorée d&apos;un <lb/>

ruban blanc à ondulations serpentines sur fond noir; sur le plat et les bordures <lb/>

saillantes, grosses rosaces noires incisées. Sur la partie conservée du col, une suite de <lb/>
femmes marchant à droite en faisant des gestes de lamentation ; plus bas, une zone <lb/>
d&apos;animaux : lionnes, sirènes, etc. <lb/>
B. Plusieurs fragments de la panse donnant des détails de la prothésis et des scènes de <lb/>
lamentation (procession d&apos;hommes et de femmes levant les bras). <lb/>
C. Un fragment du pied : frise de cavaliers. <lb/>
Très beau style de la seconde moitié du VIe siècle. <lb/>

Peinture noire rehaussée d&apos;engobes blancs et violacés. Incisions soignées. <lb/>

217. FRAGMENTS d&apos;un col de loutrophore. -Quelques parties de la scène de lamenta-<lb/>
tion et d&apos;une frise d&apos;animaux. <lb/>

Même technique. <lb/>

218. ALABASTRE. -Athéna montant en char; elle est suivie par Héraklès (peau de lion <lb/>

et massue), lequel est accompagné d&apos;un bouc. A côté des chevaux, Apollon portant la <lb/>
cithare; devant les chevaux, Hermès. <lb/>

Peinture noire rehaussée de rouge et de blanc sur fond orangé. Le vase a souffert du feu. Haut. : 0m 17. <lb/>


219. PETITE HYDRIE à tableau. -Sur le haut de la panse, dans un cartel réservé, <lb/>

un éphèbe à moitié nu courant à gauche, entre deux personnages drapés et armés d&apos;une <lb/>
lance. Au-dessus, bordure de boutons de lotus renversés et de godrons noirs et rouges. <lb/>

Peinture noire rehaussée de rouge. Haut. : om 245. <lb/>

220. PETIT PLAT votif. -Dionysos assis à droite sur un siège en X, la tête couronnée <lb/>

de pampres. Il tient une corne à boire dans la main gauche. Le bord en noir. <lb/>

Deux trous de suspension. Diam. : om 135. <lb/>

221..LÉCYTHE à couverte blanche. -Le décor de la panse est fort endommagé. A gauche, <lb/>

un guerrier montant dans un char attelé de deux chevaux; à côté de lui, un troisième <lb/>

cheval. Près des chevaux, un autre guerrier armé d&apos;un grand bouclier rond, -et un peu <lb/>
plus loin Athéna casquée. Devant les chevaux, à droite, un jeune homme vêtu de la cuirasse <lb/>

et tenant en main une épée courte dans son fourreau; à ses pieds, un bouclier rond. <lb/>

Devant lui, aux pieds des chevaux, un chien. Inscriptions fictives dans le champ. Sur <lb/>

l&apos;épaule rouge, languettes et boutons de lotus. -Voir pl. IX. <lb/>

Peinture noire rehaussée de rouge. Exécution très soignée. Haut. : om 17. <lb/>

222. BALSAMAIRE en forme de tête de femme de type archaïque. -Les yeux, d&apos;un ovale <lb/>

très allongé, ont l&apos;iris peint en blanc; entre les lèvres, un filet de couleur rose. Sur la <lb/>

calotte noire qui figure les cheveux, traces d&apos;une couronne de feuilles de lierre en blanc <lb/>
d&apos;applique. -Voir pl. IV. <lb/>

Terre jaunâtre. Haut. : om 095. <lb/>

VASES A FIGURES ROUGES <lb/>

223. PETITE COUPE. -A l&apos;intérieur, dans un cercle rouge réservé, un guerrier court <lb/>

vers la droite en retournant la tête. Il est casqué, porte des cnémides, et une draperie <lb/>
autour des reins; il est armé d&apos;une lance et d&apos;un bouclier rond (épisème : un cheval). <lb/>
Il a au côté droit une blessure d&apos;où le sang s&apos;échappe.Inscription : KAKDS HO r[aiç]. <lb/>

Trouvé à Mégare. -Voir pl. X. <lb/>

Détails en bistre léger. Retouches en rouge. Haut. : om085 ; diam. : om 18. <lb/>

224. Même forme. -A l&apos;intérieur, dans un cercle rouge réservé, un éphèbe nu (cou-<lb/>
ronne de feuillages rouges) penché à droite au-dessus d&apos;une vasque dans laquelle il plonge <lb/>

les mains. Le reste en noir. <lb/>
Trouvé à Mégare. -Voir pl. X. <lb/>

Haut. : om 08 ; diam. : om 16j. <lb/>


225. COUPE. -A 1 intérieur, dans un encadrement en grecque, un éphèbe nu s avançant <lb/>
à droite; il porte la chlamyde sur l&apos;épaule et le bras gauches et tient de la main droite <lb/>
une longue canne noueuse à poignée. Le revers, dont il ne reste plus que quelques <lb/>
fragments, était décoré d&apos;un kômos d&apos;éphèbes. Un groupe conservé au complet nous <lb/>
montre un éphèbe dansant devant un homme barbu jouant de la double flûte. Le jeune <lb/>
homme porte la chlamyde étendue sur le bras gauche; de la main droite, il agite au-<lb/>
dessus de sa tête une longue canne à poignée. Ce groupe est d&apos;un fort beau style. <lb/>
Athènes. -Voir pl. X. <lb/>

Haut. : om io; diam. : om 23. Nombreux recollages. <lb/>

226. PÉLIKÈ. -Sur la face antérieure, un athlète nu, penché à droite au-dessus d&apos;une <lb/>
vasque posée sur un pied, dans laquelle il plonge la main gauche; de la main droite, il <lb/>
tient un strygile. Sur le flanc de la vasque, l&apos;inscription KAkO5 en lettres noires. Au pied <lb/>

de la vasque, à droite, un jeune esclave accroupi tient d&apos;une main une éponge (?), de <lb/>

l&apos;autre main une sorte de plateau. Dans le champ au-dessus de la vasque, un sac et un <lb/>
alabastre, et un peu plus bas une haltère. Sous les figures, un méandre accosté de petits <lb/>
carrés ponctués. -Sur l&apos;autre face, un éphèbe drapé, appuyé à droite sur une longue <lb/>
canne noueuse, devant une colonne. Dans le champ, un alabastre; au-dessus, un zigzag à <lb/>
gros points en forme de grenades. Palmettes à l&apos;attache des anses. <lb/>
Très beau style du commencement du VE siècle. -Voir pl. X. <lb/>

Détails en bistre léger; quelques retouches rouges. Le col est refait. Haut. : 0m 285. <lb/>

227. Petit skyphos à deux anses, l&apos;une ronde et horizontale, l&apos;autre plate et verticale. -<lb/>
A. Zeus nu marchant à grands pas vers la droite. Il porte sur le bras gauche étendu les plis <lb/>
de sa chlamyde; sur sa main est posé l&apos;aigle. De la main droite, portée en arrière, il brandit <lb/>
un foudre. B. Le géant Porphyrion fuyant devant Zeus, vers lequel il retourne la tête dans <lb/>
un mouvement d&apos;effroi; il est caractérisé par la pardalide qu&apos;il porte sur le bras gauche <lb/>
étendu. <lb/>

Beau style. -Voir pl. IX. <lb/>

Le vase a été brisé en plusieurs morceaux. La figure du géant est fort endommagée et le fond noir du <lb/>
vase a en grande partie tourné au rouge corail. Haut. : om 093 ; diam. : om 12. <lb/>

227 bis. COUPE. -A l&apos;intérieur, dans un encadrement en grecque, une jeune femme <lb/>
debout à droite portant un kalathos sur la main gauche. Au revers, groupes d&apos;éphèbes et <lb/>
de paidotribes. Palmettes sous les anses. <lb/>

Haut : om 09 ; diam. : O m 23. <lb/>

228. GRANDE HYDRIE. -Triptolème sur son char ailé, entre Perséphonè et Démèter. <lb/>
Triptolème tient d&apos;une main un sceptre et de l&apos;autre une patère qu&apos;il tend vers Perséphonè, <lb/>
laquelle y verse le contenu d&apos;une oenochoé qu&apos;elle porte à la main droite ; de la main <lb/>
gauche, elle tient un long sceptre. Au-dessus de la tête de la déesse, on lit ct&gt;Ef&gt;Oct&gt;ATA. <lb/>


(Cette forme très rare du nom de la Korè ne se trouve, avec une ou deux variantes, [que <lb/>

dans des inscriptions vasculaires; cf Roscher, 11, p. 1287). Les autres inscriptions ont <lb/>

disparu. Derrière le char, Démèter tient d&apos;une main une torche, de l&apos;autre un bâton. Dans. <lb/>
le haut, bande de palmettes; dans le bas, grecque mêlée de croisettes. Godrons sur le <lb/>
rebord de l&apos;embouchure. <lb/>
Première moitié du VE siècle. <lb/>

Le vase a beaucoup souffert; plusieurs morceaux manquent. Haut. : om 37. <lb/>

229. Même forme. -Intérieur de gynécée. A gauche, une jeune femme debout (chiton <lb/>

dorien à bordure noire) présente un grand coffret à une autre femme (tunique à plis fins, <lb/>

himation sur les genoux) assise en face d&apos;elle sur un siège à dossier. A droite, une jeune <lb/>
femme, vêtue d&apos;une tunique à plis fins, se regarde dans un miroir; devant elle, une <lb/>

quatrième femme (tunique à plis fins, himation drapé sur l&apos;épaule gauche, coiffure en <lb/>

cécryphale) tient de la main droite une longue bandelette. Dans le haut, bordure de <lb/>

laurier, dans le bas, grecque mêlée de croisettes. Godrons sur le rebord de l&apos;embouchure. <lb/>
Milieu du ve siècle. <lb/>

Haut. : om 35. <lb/>

230. PYXIS ronde à couvercle. -Le couvercle était muni d&apos;un anneau de métal. Le <lb/>

corps de la boîte ne porte aucun décor. Sur le couvercle, Erotes et femmes : Un Eros <lb/>

debout, près d&apos;un autel bas à quatre degrés, joue de la flûte; en face de lui se tient une <lb/>
femme qui a une lyre à la main. A droite, un groupe de deux femmes, l&apos;une tenant <lb/>

une guirlande de fleurs, l&apos;autre une oenochoé, une patère et une couronne de fleurs. Plus <lb/>

loin, un Eros au vol tenant des deux mains une couronne de fleurs qu&apos;il présente à une <lb/>

femme assise devant lui, une lyre à la main droite. Derrière celle-ci, une femme s&apos;avançant à <lb/>

droite en jouant de la flûte et une femme assise à droite, une lyre à la main. Tous les person-<lb/>
nages portent des stéphané radiées. Autour du bouton et sur le rebord du couvercle, zone <lb/>

de languettes. <lb/>

Les couronnes et les fleurs sont peintes en blanc d&apos;applique. Excellent état de conservation. Haut. : <lb/>

om 07 ; diam. du couvercle : om 205. <lb/>

231. OENOCHOÉ à embouchure trilobée. -Un tableau sur le devant de la panse : deux <lb/>

jeunes garçons couronnés de feuilles de lierre se tiennent debout de chaque côté d&apos;une <lb/>
petite table basse qui porte deux choé. Celui de gauche est vêtu de la chlamyde et tient <lb/>

une lyre ; celui de droite est nu et tient des flûtes. Au-dessus et au-dessous,bordures d&apos;oves. <lb/>

Haut. : om 155. <lb/>

LÉCYTHES BLANCS <lb/>

232. LÉCYTHE. -Deux femmes debout se faisant face. Celle de gauche est vêtue d&apos;un <lb/>

• chiton long à manches courtes et coiffée d&apos;un sakkos ; elle tient d&apos;une main une couronne <lb/>


de feuillages, de l&apos;autre main des flûtes. Celle de droite est vêtue d&apos;un chiton à manches <lb/>
courtes et d&apos;un manteau qui lui cache le bras gauche; de la main droite, elle tient une lyre. <lb/>
Dans le haut, une grecque ; sur l&apos;épaule, palmettes rouges sur fond noir. <lb/>
Trouvé à Érétrie. -Voir pl. IX. <lb/>

Dessin au trait bistré rehaussé de noir sur fond crème. Les chairs en blanc d&apos;applique. Nombreux recol-<lb/>
lages exécutés avec habileté; quelques fragments manquent. Haut. : om 37. <lb/>

233. PETIT LÉCYTHE. -Un éphèbe portant l&apos;himation drapé sur l&apos;épaule gauche étend <lb/>
la main droite vers une stèle parée de bandelettes rouges. Dans le haut, grecque et filets <lb/>
circulaires. Sur l&apos;épaule, double rangée de languettes noires sur l&apos;argile rouge du vase. <lb/>

Dessin au trait noir en partie effacé. Haut, : 0m 18. <lb/>

234. LÉCYTHE. -Offrande à la stèle. Au milieu, une stèle sans ornements. A gauche, <lb/>
un éphèbe portant des deux mains plusieurs phiales posées l&apos;une sur l&apos;autre. A droite, une <lb/>
femme avançant les deux bras vers la stèle. Dans le haut, grecque et filets circulaires. Sur <lb/>
l&apos;épaule, palmettes rouges sur fond blanc. <lb/>

Dessin au trait rouge en partie effacé. Haut. : 0m 25. <lb/>

235. LÉCYTHE. -Au milieu, une stèle à fronton triangulaire parée d&apos;une ténie. A <lb/>
droite, un jeune guerrier casqué, vêtu d&apos;une tunique transparente, une lance à la main <lb/>
gauche, étend la main droite vers la stèle. A gauche, une jeune fille vêtue d&apos;un chiton, la <lb/>
main dans les cheveux, s&apos;abandonne à la douleur. Dans le haut, une grecque noire entre <lb/>
des cercles rouges. Sur l&apos;épaule, palmettes rouges et noires sur fond blanc. -Voir pl. IX. <lb/>

Dessin au trait rouge en partie effacé. Haut. : om 30. <lb/>

236. LÉCYTHE polychrome. -Au milieu, une stèle funéraire parée de bandelettes. A <lb/>
droite, une femme vêtue d&apos;un chiton violet, portant un plateau chargé de couronnes. A <lb/>
gauche, un homme barbu, vêtu d&apos;un manteau bleu, et appuyé sur un long bâton, apporte <lb/>
comme offrande une oie. Dans le haut, grecque noire et filets rouges. Palmettes rouges et <lb/>
noires sur l&apos;épaule. <lb/>
Beau style. Athènes. -Voir pl. IX. <lb/>

Dessin au trait noir. Peinture polychrome. Haut. : om 38. <lb/>

237. GRAND LÉCYTHE. -Devant une stèle funéraire couronnée de volutes ioniques et <lb/>

d&apos;une palmette, une jeune femme (cheveux rouges), vêtue d&apos;un chiton, est assise à <lb/>

gauche; elle s&apos;appuie de la main gauche sur la marche supérieure de la stèle et tient la <lb/>
main droite levée. A gauche, un éphèbe vêtu d&apos;un manteau rouge (cheveux rouges), deux <lb/>
lances dans la main gauche, touche de la main droite la main de la jeune femme assise, <lb/>
qui représente la morte. A droite, une femme vêtue d&apos;un chiton dorien, tient d&apos;une main <lb/>


un alabastre, de l&apos;autre un grand kalathos. Dans le haut, une grecque ; palmettes sur <lb/>

l&apos;épaule. <lb/>

Beau style du ve siècle. Athènes. <lb/>

Dessin au trait rouge en partie effacé. Haut. : om 40. <lb/>

238. GRAND LÉCYTHE. -Devant une stèle élevée sur plusieurs marches, ornée d&apos;une <lb/>
frise d&apos;oves et couronnée de volutes ioniques et d&apos;une palmette, un éphèbe vêtu d&apos;un <lb/>

manteau rouge est assis à droite. Il tient la main gauche levée à la hauteur du front, la <lb/>
main droite tendue en avant. En face de lui, à droite, une femme tenant un plateau sur <lb/>

la main gauche et tendant la droite vers la stèle. A gauche, un homme barbu, vêtu d&apos;un <lb/>
manteau violet, étend le bras droit vers la stèle. Celle-ci est parée de ténies rouges. <lb/>

Beau style du ve siècle. <lb/>

Dessin au trait rouge. Haut. : o m 48. <lb/>

239-241. Trois petits vases sans décor : amphorisque, lécythe aryballisque et petite <lb/>
coupe. Beau vernis noir. <lb/>

ITALIE <lb/>

STYLE ATTIQUE. VASES A FIGURES NOIRES <lb/>

242. COUPE ornée d&apos;yeux prophylactiques. -L&apos;intérieur en noir, sauf le centre, réservé <lb/>

et orné d&apos;une tête de Gorgone vue de face et tirant la langue. Sur le revers, de chaque <lb/>

côté, entre deux grands yeux (un cercle en blanc dans la prunelle), une Ménade drapée, <lb/>

dansant en levant les mains (chairs peintes en blanc, tuniques à larges raies rouges et <lb/>
noires). A droite et à gauche, au delà des yeux, un éphèbe nu dansant avec des gestes <lb/>

semblables. Sous chaque anse, un dauphin nageant. <lb/>
Seconde moitié du VIe siècle. -Voir pl. XI. <lb/>

Terre orangée. Peinture en noir lustré avec rehauts rouges et blancs. Exécution très soignée. Excellent <lb/>
état de conservation. Haut. : 0ID 09 ; diam. : om 22. <lb/>

243. MAGNIFIQUE AMPHORE à tableaux (anses plates et fortes à double bordure saillante; <lb/>

couvercle à bouton). -Un sujet dans une métope, sur chaque côté de la panse : <lb/>
A. Un personnage barbu, à moitié nu (chlamyde sur l&apos;épaule gauche) intervient entre <lb/>
deux combattants et essaie de les séparer. Il s&apos;avance vers la droite en retournant la tête <lb/>

vers le guerrier de gauche, auquel il fait de la main un geste d&apos;apaisement. Celui-ci est <lb/>


entièrement nu; il est barbu et ses cheveux se répandent en longues boucles sur ses <lb/>
épaules. Il porte des cnémides et un casque à haut cimier; à la main droite il tient une <lb/>

épée, à son bras droit est passé un grand bouclier rond dont on voit la face inté-<lb/>
rieure. Le guerrier de droite, dont la tête manque, est armé de la même manière, mais il <lb/>
présente la face extérieure de son bouclier qui porte pour épisème un. chien peint en blanc <lb/>
d&apos;applique (la couleur blanche a disparu) et est bordé d&apos;une large bande rouge. A droite <lb/>
et à gauche de ce groupe se tient un personnage barbu drapé. <lb/>
B. Dionysos et son thiase. Au centre, Dionysos tient de la main gauche levée un can-<lb/>

thare et de la main droite un cep-de vigne dont les rameaux remplissent le champ autour <lb/>
de lui (barbe rouge, grosse couronne de pampres rouges, himation). Il s&apos;avance vers la <lb/>
droite et retourne la tête vers une Ménade qui le suit en jouant des crotales (coiffure en <lb/>

cécryphale, couronne de pampres à rehauts rouges, tunique à cr-oix incisées); celle-ci est <lb/>

suivie d&apos;un Silène nu, dansant et jouant de la double, flûte (barbe rouge, couronne de <lb/>

pampres et queue de cheval rouges) et d&apos;une Ménade qui joue également des crotales <lb/>
(mêmes détails de costume). A droite, devant Dionysos, une troisième Ménade qui <lb/>

s&apos;avance vers la gauche en jouant des crotales (mêmes détails, pas de couronne) et un <lb/>

Silène nu et ithyphallique qui s&apos;avance vers-la droite en jouant de l&apos;a double flûte (barbe <lb/>
rouge, queue de cheval rouge). <lb/>
Au-dessus de chaque tableau, une bande de palmettes et de lotus allongés et opposés <lb/>
deux à deux. Sur le couvercle est figurée une course de chars : trois quadriges, à égale <lb/>
distance l&apos;un de l&apos;autre, s&apos;avancent vers la droite. A la base du bouton, une zone d&apos;arêtes <lb/>
rayonnantes; au bord du couvercle, filets et rubans circulaires et guirlande de feuilles <lb/>
de lierre. Même guirlande sur les bordures saillantes des anses. Sous l&apos;attache de chaque <lb/>
anse, une palmette noire sur fond rouge réservé. <lb/>
Très beau style de la fin du VIe siècle. -Voir pl. VII. <lb/>

Terre jaunâtre ; surface orangée. Peinture en très beau noir lustré. Retouches rouges et blanches : les chairs <lb/>
des Ménades étaient peintes en blanc. Les cassures sont très soigneusementréparées. Haut. totale :&apos;om 65. <lb/>

244. AMPHORE (anses trifides). -Scènes de palestre : A. Deux athlètes nus, les poings <lb/>
entourés du ceste, cherchent à se porter des coups dans la figure. A gauche se tient le <lb/>
paidotribe, drapé dans son himation, sa baguette fourchue à la main; à droite un troi-<lb/>
sième athlète nu tient dans la main droite les lanières du ceste. <lb/>
B. Deux athlètes nus à droite : l&apos;un tient en main un disque, l&apos;autre des haltères. <lb/>
Derrière celui-ci se tient le paidotribe. <lb/>

Sur le col, une bande de palmettes et de lotus allongés et opposés deux à deux. En haut <lb/>

de l&apos;épaule, de chaque côté, une bande de godrons. Sous l&apos;attache des anses, losange accosté <lb/>
de trois lotus et d&apos;où partent quatre longs pédoncules terminés en palmettes. Sur le bas <lb/>
de la panse, une zone de boutons de lotus et une zone de languettes rayonnantes. <lb/>

Terre orangée. Les barbes des personnages, ainsi que le disque et les haltères sont peints en couleur <lb/>
rouge. Quelques recollages. Haut. : 0ID 41. <lb/>


245. Même forme. -A. Héraklès et le lion de Némée. Le lion est aplati par terre, le <lb/>
corps arc-bouté. Héraklès nu, allongé, est presque couché sur la bête dont il entoure le <lb/>
cou de ses deux bras pour essayer de l&apos;étouffer. Au-dessus de ce groupe, dans le champ, <lb/>
sont suspendus la chlamyde, l&apos;épée, le carquois et l&apos;arc du héros. A droite, Athéna <lb/>

armée de la lance et du bouclier; à gauche, Iolaos barbu et drapé, tenant la massue <lb/>

d&apos;Héraklès. <lb/>

B. Personnage féminin drapé, entre deux guerriers casqués, armés d&apos;une lance et d&apos;un <lb/>
grand bouclier rond. <lb/>

Pour le reste, même ornementation que le n°p récédent. -Voir Pl-VIII. <lb/>

Style négligé. Nombreux recollages ; quelquesfragments manquent. Peinture noire tournée en partie au <lb/>
brun. Rehauts rouges. Haut. : om 285. <lb/>

246. Même forme. -A. Héraklès et les Amazones : &apos;Héraklès vêtu de la peau de lion <lb/>

s&apos;avance à droite, la jambe gauche levée; il porte sur le dos l&apos;arc et le carquois, au côté <lb/>
gauche une courte épée. De la main droite il brandit la massue et s&apos;apprête à frapper une <lb/>

Amazone qui lui &apos;fait face en le menaçant de la lance. Elle est vêtue d&apos;une tunique courte <lb/>
et porte un casque à haut cimier et un grand bouclier rond. Aux pieds des deux combat-<lb/>

tants est étendue une Amazone blessée qui s&apos;appuie sur son bouclier; elle est coiffée d&apos;une <lb/>
kidaris et porte le carquois au côté. <lb/>

B. Combat de deux guerriers (cuirasses, tuniques courtes, casques à hauts cimiers; <lb/>

celui de droite a un grand bouclier rond, celui de-gauche un bouclier ovale à échan-<lb/>
crures) armés de la lance, au-dessus du corps d&apos;un troisième guerrier blessé et gisant à terre. <lb/>

Sur le col, de chaque côté, trois palmettes, deux drokes et une renversée. Pour le reste, <lb/>

ornementation analogue à celles des numéros précédents. -Voir pl. VIII. <lb/>

Terre orangée. Peinture en noir lustré. Les chairs des Amazones sont peintes en blanc ; rehauts rouges <lb/>
et blancs. Sous l&apos;une des anses le vase porte les traces d&apos;un coup de feu. Haut. : om 27. <lb/>

STYLE ATTIQUE : VASES A FIGURES ROUGES <lb/>

247. GRANDE COUPE. -A l&apos;intérieur, dans un cercle rouge, réservé, un guerrier s&apos;avance <lb/>

vers la droite en retournant la tête (casque à haut cimier, cnémides, grand bouclier <lb/>
rond; le torse est entièrement repeint). Inscription circulaire : HO rAIS (rétrograde) <lb/>

KAKO [ç]. <lb/>

Revers. A. Héraklès et le lion de Némée. L&apos;animal est à moitié aplati par terre, la gueule <lb/>
ouverte. Le héros nu (couronne rouge) est penché sur lui et cherche à l&apos;étouffer. Au-<lb/>
dessus, dans le champ, le carquois et le vêtement du héros. A gauche du groupe, Hermès <lb/>

s&apos;avance à gauche en retournant la tête; à droite un éphèbe nu (Iolaos?). Au-dessus des <lb/>

personnages une inscription : [H]0 TAU KAKDS (rétrograde). <lb/>
B. Thésée et le taureau de Marathon. Le taureau est tombé sur le genou gauche de <lb/>

devant. A gauche, le héros nu (couronne rouge) se penche vers la bête sur le cou de <lb/>


laquelle il appuie le genou droit; des deux mains il tient une corde qu&apos;il a passée aux <lb/>

jambes de devant et au cou du taureau. De part et &apos;d&apos;autre, un éphèbe portant la chla-<lb/>
myde et tenant un bâton. Inscription : HO PAIS KAKDS (rétrograde). <lb/>
Sous les personnages, un cercle rouge réservé. Sous chaque anse, une palmette rouge <lb/>
accostée de deux pédoncules terminés de part et d&apos;autre par une palmette et un lotus. -<lb/>

Voirpl. XI. <lb/>

Dessin au trait noir lustré; retouches rouges. Nombreux recollages. Haut. : 0m 13; diam. : om 335. <lb/>

248. GRANDE COUPE. -A l&apos;intérieur, dans un cercle rouge réservé, un athlète nu (cou-<lb/>
ronne rouge) se lavant dans un grand bassin. Inscription circulaire : HO rAIS KAA [oç]. <lb/>
Au revers, scènes de palestre : A. Un éphèbe nu (couronne rouge) plongeant le bras <lb/>
droit dans une vasque profonde. Un autre s&apos;avance à gauche, tandis qu&apos;un troisième <lb/>
s&apos;éloigne de l&apos;autre côté. Inscription : HO rAIS KAAOS-<lb/>
B. Au milieu du tableau un athlète s&apos;apprêtant à lancer le disque ; un autre à gauche <lb/>
est occupé à revêtir sa chlamyde, tandis qu&apos;un troisième, à droite, s&apos;éloigne en retournant <lb/>
la tête. Inscription : HO rAIS KAUO [ç]. <lb/>
Sous les personnages, un cercle rouge réservé. Sous chaque anse, un bouton de lotus, <lb/>
et de chaque côté des anses, une grande palmette. <lb/>

Même style. -Voir pl. XI. <lb/>

Même technique. Haut. : om 12; diam. : om 335. <lb/>

248 bis. COUPE. -A l&apos;intérieur, dans un cercle rouge réservé, un homme barbu et nu <lb/>
s&apos;exerçant aux haltères devant un autre personnage barbu et couronné de feuillages, drapé <lb/>

dans un manteau. Dans le champ, des haltères. Inscription circulaire HO rAIS KA[ÀoçJ. <lb/>

-Au revers, d&apos;un côté, une suite de cinq hoplitodromes s&apos;avançant vers la gauche <lb/>
(grands boucliers ronds à épisèmes), -de l&apos;autre côté, trois éphèbes occupés à des <lb/>
exercices de palestre (haltères, disque, javelot) et un quatrième courant derrière un cheval. <lb/>

Style négligé. <lb/>

Dessin au gros trait noir lustré. Nombreux recollages; les anses et plusieurs fragments manquent. <lb/>

Haut. : o m 125 ; diam. : 0 m 31. <lb/>

249. COUPE. -A l&apos;intérieur, dans un encadrement en grecque, un homme barbu, la <lb/>
chlamyde drapée sur l&apos;épaule gauche, appuyé sur une longue canne noueuse, offre un <lb/>
lièvre à un jeune athlète nu, qui se tient debout devant lui, un strygile à la main. Le <lb/>

jeune homme tend la main droite pour prendre le lièvre. Derrière lui, un.fût de colonne. <lb/>

Inscription circulaire : HO r[ex]1$ KAP05. -Au revers, Dionysos précédé et suivi de <lb/>

Ménades et de Silènes. <lb/>
Style de Hiéron. -Voir pl. XI. <lb/>

Nombreux recollages. Haut. : 0III 13 ; diam. : 0111 31. <lb/>


250. GRANDE COUPE. -A l&apos;intérieur, dans un encadrement de grecques et de croisettes, <lb/>

Héraklès et le sanglier d&apos;Erymanthe : L&apos;animal court vers la droite; le héros (chlamyde <lb/>
sur les épaules, le reste du corps nu) tenant la massue de la main gauche, s&apos;apprête à <lb/>
frapper le sanglier de son glaive qu&apos;il tient dans la main droite levée. <lb/>

Au revers, scènes de palestre : A. Six éphèbes groupés par deux. B. Deux groupes de <lb/>
trois éphèbes. Accessoires de palestre. Sous les personnages, une bande de grecques et de <lb/>
croisettes. En dessous et de chaque côté des anses, palmettes réunies par des pédoncules. <lb/>

-Voir pl. XI. <lb/>

Style négligé. Nombreux recollages; quelques restaurations. Haut. : om 16; diam. : 0ID 36. <lb/>

251. AMPHORE de Nola. -A. Une jeune femme assise à gauche sur un siège à dossier, <lb/>

la main droite levée (chiton long à manches courtes, himation), cause avec un éphèbe, <lb/>

qui se tient debout devant elle, appuyé sur une longue canne noueuse (couronne de <lb/>
feuillages, chlamyde drapée sur l&apos;épaule gauche). Il fait un geste de la main gauche <lb/>
avancée, tandis qu&apos;il appuie la droite sur la hanche. Au-dessus des personnages, dans le <lb/>
champ, un coffret. En dessous, une bande de grecques et de croisettes. <lb/>
B. Une femme debout drapée dans un grand himation. En dessous, une grecque. -<lb/>
Voir pl. VIII <lb/>

Exécutiontrès soignée; excellentétat de conservation. Haut. : o m 35. <lb/>

252. PETIT GOBELET à une anse, décoré d&apos;une figure de jeune garçon drapé dans son <lb/>
manteau. <lb/>

Jolie petite pièce d&apos;une conservation parfaite. Haut. : o m 10. <lb/>

253. GRAND CRATÈRE campaniforme. -A. Au milieu du tableau, une Ménade debout <lb/>
à droite (chairs peintes en blanc, couronne de feuillages blancs), un thyrse à la main <lb/>
gauche; de la main droite elle touche l&apos;épaule de Dionysos assis devant elle, à droite, et <lb/>

retournant la tête. Il est nu et tient un thyrse. A côté de lui, un Silène tenant une corne <lb/>
à boire. A gauche, est assis Hermès, nu et tenant le caducée; il retourne la tête à droite. <lb/>

Près de lui se tient une Ménade qui s&apos;apprête à lui poser sur la tête une couronne de <lb/>

feuillages blancs. <lb/>

B. Trois palestrites drapés. <lb/>
Dans le haut, bordure de laurier; dans le bas, grecque mêlée de croix.. <lb/>
Style négligé de basse époque. -Capoue. <lb/>

Haut. : o m 32. <lb/>

254. GRANDE AMPHORE de fabrique tarentine. -Ce vase ne porte aucun décor : <lb/>
l&apos;argile en est simplement recouverte d&apos;une couche d&apos;engobe blanc crème. Les anses en <lb/>


volutes sont ornées de chaque côté d&apos;un masque de Méduse en relief d&apos;un très beau <lb/>
travail, et amorties dans le bas par des cols de cygnes. <lb/>

Haut. totale : 0m 86. Excellent état de conservation. <lb/>

255-263. NEUF VASES sans décor trouvés à Santa Maria di Capua. -Vernis noir imitant <lb/>
la technique des vases de métal. <lb/>

Excellent état de conservation. <lb/>

264. ASKOS en bucchero nero. -Masque de Méduse en relief. <lb/>

Même provenance. <lb/>

VASES DE PROVENANCES DIVERSES <lb/>

265. DEUX PYXIS en forme de toupies; couvercles à haut bouton. -Autour de l&apos;ouver-<lb/>
ture, une bande claire décorée d&apos;une zone de languettes. Le reste en noir. <lb/>
Trouvées à Amorgos. <lb/>

Excellentétat de conservation.Haut. totale : 0m 225. f <lb/>

266. CANTHARE sans pied; deux anses verticales munies de pouciers. -Terre recou-<lb/>
verte d&apos;émail blanc avec traces de couleur bleue. Les deux côtés de la panse sont décorés <lb/>
de branches de feuillage en relief. <lb/>

Bon état de conservation. Haut. : 0ID 10; diam. : 0m 12. <lb/>

267. VASES, et fragments de vases, d&apos;époques et de techniques diverses. -Cinq petits <lb/>
vases en terre émaillée de couleur bleue, trouvés à Camiros. <lb/>


TERRES CUITES <lb/>

ÉGYPTE <lb/>

268. Femme debout diadémée, vêtue d&apos;un chiton et d&apos;un manteau peints en bleu <lb/>
et en rouge ; de la main droite tendue en avant elle tient une patère, de la main gauche <lb/>
abaissée, une oenochoé. <lb/>
Basse époque alexandrine. <lb/>

Exécutionsommaire. Haut. : o m 19. <lb/>

CHYPRE <lb/>

269. Femme. debout, les bras et les pieds nus ; les bras (mains brisées) sont repliés <lb/>

sur le ventre proéminent. Elle est vêtue d&apos;un long vêtement plissé formant pantalon dans <lb/>

le bas et d&apos;une large et épaisse ceinture enroulée autour du ventre et des reins. Ses cheveux <lb/>
frisés en bandeaux parallèles tombent de chaque côté sur les épaules. <lb/>

4 Traces d&apos;engobe rose. Haute base en forme de pyramide tronquée. Haut. om 315. <lb/>

270. Éros au vol (les ailes rapportées, qui étaient attachées aux épaules comme <lb/>

l&apos;indiquent les trous d&apos;attache, manquent). Il est nu et se présente de face, la tête légère-<lb/>
ment penchée, les cheveux bouclés et parés de feuillages et d&apos;une couronne en bourrelet; <lb/>
il porte la chlamyde en écharpe sur l&apos;épaulegauche et sur le bras droit. De la main droite il <lb/>

tient une corne à boire; la main gauche levée est brisée. <lb/>

Terre rosée; traces d&apos;engobe blanc. Haut. 0III 35. <lb/>

RHODES <lb/>

271. Masque fragmenté de déesse d&apos;un bel archaïsme. Les cheveux, bouclés sur le <lb/>
front, étaient coiffés d&apos;un diadème. <lb/>

Terre rosée; engobe blanc. <lb/>


272. Masque de déesse de style archaïque. Les cheveux, ondulés sur le front et séparés <lb/>
en deux bandeaux, sont couronnés d&apos;une stéphané. <lb/>

Terre rosée; engobe blanc. Deux trous de suspension. <lb/>

273. Trois petits masques de femmes voilées, couronnées de la stéphané. <lb/>

BÉOTIE <lb/>

274. Idole de style primitif représentant une femme portant un enfant dans les bras. <lb/>
Le corps, façonné en galette, s&apos;évase dans le bas où deux pieds rudimentaires font <lb/>
saillie. La femme et l&apos;enfant ont des profils d&apos;oiseau et sont coiffés d&apos;un kalathos. <lb/>

Terre commune; traces d&apos;engobe blanc. Haut. : 0m 177. <lb/>

275. -Déesse de style archaïque. -Elle est debout, de face, vêtue d&apos;un chiton long <lb/>
et d&apos;un manteau qui fait office de voile. Sa haute chevelure, bouclée et parée de ténies, <lb/>
est couronnée d&apos;un kalathos. La main droite levée écarte la draperie; la main gauche <lb/>
abaissée tient un chapelet de grosses perles. -Voir pl. XIII. <lb/>

Terre commune; traces d&apos;engobe blanc. Cheveux rouges. Haut. : 0m 34. <lb/>

276. Déesse de même style. -Elle se tient debout, de face, le genou droit légèrement <lb/>
plié, vêtue d&apos;un chiton dorien avec apotygma, tombant en plis droits. Sa chevelure <lb/>
bouclée est coiffée d&apos;un kalatbos décoré de palmettes en relief par-dessus lequel son <lb/>
himation forme voile. La main gauche levée et la main droite pendante saisissent la <lb/>
draperie. -Voir pl. XIII. <lb/>

Ter&apos;rè commune; engobe blanc. Rouge sur les cheveux. Haute base quadrangulaire.Haut. : o m 34. <lb/>

277. DÉESSE de même style. -Haute chevelure bouclée couronnée d&apos;un halathos très <lb/>
élevé. La déesse est vêtue d&apos;un chiton dorien avec apotygma, tombant en plis droits ; elle <lb/>
porte la main droite à la poitrine, la main gauche abaissée tient une fleur (?). <lb/>

Engobeblanc ; les cheveux en rouge. Sur la haute base quadrangulaire sont tracées plusieurs lignes <lb/>
horizontales rouges. Haut. : 0111 365. <lb/>

278. Même type que le numéro 275. -Voir pl. XIII. <lb/>

Haut. : o m 38. <lb/>

279. Déesse (Héra?) debout, de face, le genou droit légèrement plié, les bras pendant le <lb/>
long du corps. Elle est vêtue d&apos;un (chiton long avec apotygma, tombant en plis droits. <lb/>
La chevelure, bouclée et répandue sur les épaules, est striée horizontalement à l&apos;égyp-<lb/>
tienne; elle est couronnée d&apos;un haut kalathos. -Voir pl. XIII. <lb/>

Terre commune; traces d&apos;engobe blanc sur toute la statuette et de couleur bleue sur l&apos;apotygma et sur le <lb/>
kalathos. Haute base quadrangulaire. Haut. : 0m 395. <lb/>


280. DÉESSE de même style. -Même costume et même attitude. Elle ne porte pas <lb/>
de kalathos ; ses cheveux, bouclés sur le front, sont coiffés d&apos;un bonnet sous lequel le <lb/>
chignon fait par derrière une saillie en pointe. -Voir pl. XIII. <lb/>

Traces d&apos;engobe blanc. Haute base quadrangulaire. Haut. : om 365. <lb/>

281. Même type que le numéro 279. <lb/>

Traces de couleur rouge sur l&apos;apotygma. Haut. : 0m 30. <lb/>

282. Même type que le numéro 280. <lb/>

Engobe blanc. Restes de couleur rouge (larges bordures) et de couleurbleue sur le chiton et sur l&apos;apotyg ma-, <lb/>
les cheveux et les lèvres en rouge. Sur la base quadrangulaire, deux larges raies rouges. Haut. : o ID <lb/>

27&apos;. <lb/>

283. Éphèbe nu, debout, la jambe gauche légèrement fléchie; dela main gauche il tient <lb/>

un coq contre sa poitrine. Il porte sur les épaules une chlamyde dont il saisit les plis de <lb/>
la main droite abaissée. <lb/>

La figurine est couverte d&apos;un engobe blanc, par-dessus lequel les chairs sont peintes en rouge vif. Haute <lb/>
base quadrangulaire. Haut. : om 25. <lb/>

284. Même type. -La chevelure bouclée de l&apos;éphèbe est ceinte d&apos;une ténie. Au lieu <lb/>
d&apos;un coq, il tient dans la main gauche un lièvre. -Voir pl. XIII. <lb/>

La chlamyde porte des traces de couleur bleue ; les chairs»-et les cheveux sont peints en rouge vif. <lb/>
Sur la base quadrangulaire, deux lignes horizontales rouges. Haut. : om 375. <lb/>

285. Même type que le numéro 283. <lb/>

Traces d&apos;engobe blanc; pas de couleur. Haut. : 0ID 273. <lb/>

286. Femme debout, tenant de la main gauche une boîte dont le couvercle est levé et <lb/>

qui contient sans doute des offrandes. Elle est vêtue d&apos;un chiton long, échancré sur la <lb/>
poitrine et d&apos;un himation qui fait office de voile et dont elle écarte <lb/>
les&apos; plis de la main <lb/>
droite levée. <lb/>

Terre commune; engobe blanc. Base ronde à moulures. Haut. : om 217. <lb/>

287. Femme debout, tenant un gros fruit (?) dans la main gauche. Elle a le haut du <lb/>

corps et les bras nus. De la main droite levée elle écarte les plis de son manteau, qui forme <lb/>
voile par-dessus la tête et couvre les jambes. <lb/>

Terre commune; engobe blanc. Base ronde à moulures. Haut. : 0ID 232. <lb/>

^288. Femme debout dans une attitude pleine de noblesse, la main gauche sur la hanche, <lb/>
1 autre pendant le long du corps, la jambe droite fléchie. Elle est vêtue d&apos;un chiton <lb/>
long à plis fins et d un himation qui découvrent le côté gauche de la poitrine. <lb/>

Terre commune ; engobe blanc. Base ronde à moulures. Haut. : o m 26. <lb/>


289. Pan. -Il est représenté debout, nu, avec une barbe, des cornes et des jambes de <lb/>
bouc, les bras pendant le long du corps. Le bras gauche est couvert par les plis de la chlamyde <lb/>
De la main droite il tient une syrinx(?), de l&apos;autre une corne à boire. <lb/>

Les chairs sont peintes en rouge, les jambes et la barbe portent des traces de couleur bleue. La base <lb/>
quadrangulaire est décorée de lignes horizontales rouges. Haut. : o m 235. <lb/>

290. Fragment de statuette représentant une jeune femme (Némésis?) tenant un cygne de <lb/>
la main droite. La figurine est brisée au-dessus des jambes. La poitrine et les bras sont <lb/>

nus; l&apos;himation, dont la main droite écarte les plis, couvre le dos et le bas du corps. <lb/>

La tête est modelée avec beaucoup de finesse. <lb/>
Très beau style. <lb/>

Exécutiontrès soignée. Engobe blanc très frais; traces de couleur. Haut. : o m 16. <lb/>

291. Fragment d&apos;un vase à décor plastique : figure masculine assise de face, la poitrine <lb/>
nue, les jambes couvertes par les plis de la chlamyde. La tête et les avant-bras manquent. <lb/>
Très beau style. <lb/>

Terre rosée; engobe blanc. Au revers, vernis noir. Haut. : o m 12. <lb/>

292. Homme nu accroupi dans une attitude de souffrance. Il s&apos;appuie de la main droite <lb/>
sur le sol et penche la tête en arrière. <lb/>

Terre commune; traces d&apos;engobe blanc et de couleur rouge. Base quadrangulaire.Haut. : 0111 12. <lb/>

293. Silène nu, debout, la chlamyde sur les épaules, portant un enfant emmailloté <lb/>
(Dionysos ?). <lb/>

Engobe d&apos;un blanc rose. La chlamyde et le maillot étaient peints en bleu clair, la barbe et les yeux <lb/>
du Silène en noir. Haut. : 0lU 132. <lb/>

294. Silène accroupi, les jambes écartées, la queue de cheval servant de troisième point <lb/>
d&apos;appui à la figurine. Il porte la main gauche à la tête; dela main droite il tient une patère. <lb/>

Traces d&apos;engobe blanc et de couleur rouge. Haut. : o m 105. <lb/>

295. Acteur comique drapé dans un manteau court qui laisse les jambes et les bras <lb/>

nus; il a les mains croisées sur la poitrine. -Voir pl. XVII. <lb/>

Terre commune; engobe blanc et traces de couleur rouge. Base carrée à deux degrés. Haut.: o 111 216. <lb/>

296. Vieille femme (?) riant aux éclats, les mains sur les hanches, la tête penchée en arrière; <lb/>
elle est étroitement drapée dans un long manteau qui accentue les formes grotesques du corps. <lb/>

-Voir pl. XVII. <lb/>

Terre commune; traces d&apos;engobe blanc. Base plate et ronde. Haut. : 0111 132. <lb/>


297. Vénus à la coquille. -La déesse nue est agenouillée sur une haute base ronde, <lb/>

entre les deux valves de la coquille. Son corps se détache en haut relief sur un manteau, <lb/>

dont.les extrémités sont tenues par deux Éros ailés et couronnés. Elle a les bras levés; <lb/>
dans la main droite elle tient une pomme. La tête est rapportée. <lb/>

Terre commune; traces d&apos;engobe blanc, de couleur bleue et de couleur rouge. Nombreux recollages. <lb/>
Haut. : o fi 19. <lb/>

298. Grande applique estampée. -Buste de Dionysos barbu, coiffé d&apos;un diadème à <lb/>
lemnisques. Le dieu est drapé dans un manteau qui laisse à découvert le bras droit et la <lb/>

moitié de la poitrine; de la main gauche il tient un canthare et de la main droite l&apos;amande <lb/>

mystique......... <lb/>

Traces d&apos;engobe blanc. Haut. : o m 39. <lb/>

299-301. Trois masques de déesses diadémées. <lb/>

302. Grenade. <lb/>

Traces d&apos;engobe blanc et de couleur rouge. Haut. : omo7. <lb/>

THÈBES <lb/>

303. Quadrige de style primitif, grossièrement modelé. Il est monté par deux personnages : <lb/>

celui qui tient les rênes porte sur le dos un grand bouclier mycénien qui a pour épisème <lb/>

une croix gammée. <lb/>

Peinture noire et rouge sur fond de terre rosée. L&apos;un des chevaux manque. Haut. : om 065 ; long. :om 1I. <lb/>

304. Idole de style primitif. -Le corps est façonné en galette et s&apos;évase dans le bas <lb/>
pour permettre à la statuette de se tenir debout. Les détails du costume et de la parure <lb/>

étaient indiqués par des traits noirs sur fond d&apos;engobe blanc, qui ont presque entière-<lb/>
ment disparu. La tête est coiffée d&apos;un haut kalathos et porte des boucles d&apos;oreilles en <lb/>

forme de disques. Des disques plus grands figurent à la naissance des bras les agrafes du <lb/>
chiton. Les bras en pastillage sont repliés sur la poitrine. <lb/>

Haut. : o m 24. <lb/>

305. Figurine de style archaïque représentant une femme debout, tenant à la main <lb/>
gauche un coffret dont le couvercle est levé. Elle est vêtue d&apos;un chiton long et d&apos;un <lb/>

manteau qui fait office de voile. Haute chevelure savamment arrangée et couronnée d&apos;un <lb/>
grand kalathos. Le bras droit pend le long du corps. <lb/>

Terre commune; engobe blanc, traces de couleur rouge. Haute base quadrangulaire. Haut. : om 29. <lb/>


306. Dionysos et le mulet. -Le mulet ithyphallique s&apos;avance vers la droite. Dionysos, <lb/>
barbu, couronné de feuillages et vêtu d&apos;un manteau long, est couché de côté sur le dos <lb/>
de la bête ; la tête de face, il s&apos;appuie du coude&apos; gauche sur le cou du mulet et tient en <lb/>
main un canthare. <lb/>

Terre rosée; engobe blanc. Haut. : om 175 ; long. : 0m 19. <lb/>

307. Danseuse voilée. -Elle se présente de face, la jambe gauche portée en avant, le <lb/>
bras droit légèrement avancé, la main gauche sur la hanche. Le manteau, que la danse <lb/>
fait flotter en plis mouvementés, recouvre la figurine presque toute entière, y compris la tête <lb/>
et le bas du visage; il est fait d&apos;une étoffe légère qui laisse transparaître le modelé du corps. <lb/>

Traces de couleur bleue sur le manteau. Base plate. Haut. : 0m 143. <lb/>

TANAGRA <lb/>

308. Figurine de style primitif représentant une femme tenant un enfant dans ses bras. <lb/>
Profils d&apos;oiseaux; têtes coiffées d&apos;un kalathos. <lb/>

Haut. : o m 083. <lb/>

309. Ane portant deux outres (?) attachées de chaque côté, sur le dos. <lb/>
Style archaïque. -Voir pl. XVII. <lb/>

Haut. : o m 065. <lb/>

310. Satyre barbu, monté sur un petit âne, le bras droit sur la hanche, le bras gauche <lb/>
tendu en avant. <lb/>

Même style. -Voir pl. XVII. <lb/>

Haut. : o m 10. <lb/>

311. Vieille femme traitée en caricature. -Elle est debout, de face, portant au bras <lb/>
gauche uné sorte de sac et sur la main droite avancée quatre petits poissons(?). La <lb/>
bouche largement ouverte donne à la physionomie une expression très comique. Elle est <lb/>

vêtue d&apos;un chiton long et d&apos;un manteau court; sur sa chevelure bouclée elle portait un <lb/>

diadème (brisé). -Voir pl. XVII. <lb/>

Terre rosée. Haut. : o m 15. <lb/>

312. Vieille femme assise (caricature). -Elle a la poitrine nue et lève le bras droit. <lb/>
Sa chevelure bouclée, qui forme comme une auréole, ajoute encore à l&apos;expression bur-<lb/>
lesque du visage. <lb/>

Terre rosée. Haut. : 0ni 135. <lb/>


313. Cavalier drapé dans son himation, à califourchon sur le cou de sa monture. <lb/>

Exécution sommaire et naïve; l&apos;objet était probablement un jouet. Haut. : 0m 12. <lb/>

314. CAVALIER de même style, coiffé du pétase et drapé dans son manteau. <lb/>

Haut. : om 10. <lb/>

315. Plaquette découpée représentant une Gorgone courant, les ailes déployées. Elle est <lb/>
tournée de face, vêtue d&apos;un chiton court sans manches et chaussée de sandales ailées; les <lb/>

mains, posées symétriquement sur la poitrine, tiennent chacune un serpent. <lb/>

Style archaïque. -Voir pl. XVII. <lb/>

Traces d&apos;engobe blanc. Deux trous de suspension. Haut. : o m 10. <lb/>

316. Buste estampé d&apos;une déesse coiffée d&apos;une large stéphane. La chevelure, séparée au <lb/>

milieu du front en deux bandeaux ondulés et retombant sur les épaules, est striée hori-<lb/>
zontalement à l&apos;égyptienne. La tunique qui recouvre la poitrine est blanche avec des traces <lb/>

de couleur; collier à plusieurs rangs peint en rouge. <lb/>

Style sévère. -Voir pl. XIII. <lb/>

Exécution très soignée. Haut. : om 217. <lb/>

317. Perséphonè. -Elle est debout, vêtue d&apos;un chjton long avec apotygma, la jambe <lb/>

gauche fléchie en avant; elle porte la main droite à la poitrine, de la main gauche <lb/>

elle relève les plis de son chiton. Cheveux bouclés et séparés en deux bandeaux sur le <lb/>

haut du front; un voile couvre le reste de la chevelure. <lb/>

Style archaïque du commencement du ve siècle. <lb/>

Terre rosée couverte d&apos;un engobe blanc. Base à tranche haute à un degré. Haut. : 0m 235. <lb/>

318. Hydrophore. -Jeune fille portant sur la tête une hydrie que sa main droite levée <lb/>

tient en équilibre; le bras gauche pend le long du corps. Elle est vêtue d&apos;un long chiton <lb/>
blanc avec apotygma et bordures bleues. Longue chevelure bouclée. <lb/>

Style sévère. <lb/>

Base adhérente à tranche haute. Haut. : om 205. <lb/>

319. Groupe estampé représentant un Silène barbu traînant un enfant (Dionysos?) <lb/>
dans un petit chariot. Le Silène, tourné de face, est nu ; il tient un thyrse de la main <lb/>

gauche, tandis que de la droite il tire le chariot. L&apos;enfant, vu de profil, est également nu. <lb/>

Terre rosée ; engobe blanc. Base à tranche haute. Haut. : om 145. <lb/>

320. Europe et le taureau. -Le taureau nage vers la droite, le tête légèrement tournée <lb/>

à droite. Europe est assise de côté, la tête de face, le corps incliné à gauche. De la main <lb/>

droite elle s&apos;appuie sur le dos du taureau, de la main gauche elle tient une des cornes <lb/>


de l&apos;animal. Elle est vêtue d&apos;un long chiton sans manches, qui laisse à découvert le côté <lb/>
gauche de la poitrine. <lb/>

Style sévère. -Voir pl. XVI. <lb/>

Terre rosée; engobe blanc. Excellent état de conservation. Haut. : o m 15 ; largeur : om 15. <lb/>

321. Danseuse voilée, de face, se dirigeant vers la gauche. Elle a la tête inclinée sur <lb/>
l&apos;épaule gauche, le bras gauche sur la hanche, le bras droit replié vers l&apos;épaule, la jambe <lb/>
gauche croisée devant la jambe droite. Elle est chaussée de souliers et vêtue d&apos;un chiton <lb/>
long et d&apos;un himation fait d&apos;une étoffe légère, qui laisse transparaître le modelé du corps <lb/>

et forme voile autour de la tête en cachant le front et la bouche. <lb/>

Beau style. -Voir pl. XIII. <lb/>

Terre rosée ; engobe blanc. Base à tranche haute et à moulures, peinte en rouge. Haut. : o 111 26. <lb/>

322. Danseuse voilée, dans une attitude et un costume analogues. Le bras gauche <lb/>
est étendu et développe les plis de l&apos;himation, la main tenant un grand tympanon. <lb/>
Même style. -Voir pl. XIII. <lb/>

Même coloration. Base à tranche haute ornée de moulures et de petites figures en relief (chimères <lb/>
attaquant une antilope) et peinte en rouge. Haut. : om 245. <lb/>

323. Némésis (?). -Elle s&apos;avance rapidement vers la gauche en gravissant un rocher en <lb/>

pente, la jambe droite fléchie en avant. Elle est vêtue d&apos;un chiton fin qui laisse transparaître <lb/>

les formes du corps et découvre l&apos;un des seins, -et d&apos;un himation qui, dans la rapidité <lb/>

de la marche, laisse à découvert tout le haut du corps et la jambe gauche, et dont la <lb/>

jeune femme relève de la main droite l&apos;une des extrémités. Le bras gauche est caché <lb/>
sous la draperie. Chevelure formant un krobyle au-dessus du front. <lb/>
Beau style. -Voir pl. XIV. <lb/>

Terre rougeâtre; traces d&apos;engobe blanc. Base à tranche haute. Haut. : o m 202. <lb/>

324. Petite fille dansant. Elle est debout, de face, la jambe droite jetée de côté dans le <lb/>
mouvement de la danse. L&apos;himation enveloppe étroitement le haut du corps de même <lb/>
que le cou et la tête. Le bras droit se replie sur la poitrine; la main gauçhe levée tient <lb/>
un masque de satyre. -Voir pl. XV. <lb/>

Colorationusuelle. Base adhérente à tranche haute. Haut. : o m 12. <lb/>

325. Jeune femme debout, vêtue d&apos;un long chiton blanc et d&apos;un himation rose qui cache <lb/>
les deux bras. Le bras droit est replié sur la poitrine, l&apos;autre appuyé à la hanche. La <lb/>
tête, légèrement tournée de côté, est modelée avec beaucoup de soin et de la plus <lb/>

grande beauté. Cheveux frisés en bandeaux parallèles et réunis en chignon sur la nuque; <lb/>

boucles d&apos;oreilles. <lb/>

Beau style. -Voir pl. ,YIV. <lb/>

Exécution très soignée. Pas de base. Haut. : o m 24. Excellentétat de conservation. <lb/>


326. Jeune fille debout, la jambe droite infléchie en arrière, vêtue d&apos;un chiton long et <lb/>
d&apos;un himation qui cache les bras. Le bras droit s&apos;appuie à la hanche, l&apos;autre pend le long <lb/>
du corps. La tête, légèrement penchée en avant, est modelée avec beaucoup de soin. <lb/>

Cheveux frisés en bandeaux parallèles, chignon sur la nuque; boucles d&apos;oreilles. <lb/>

Beau style. -Voir pl. XIV. <lb/>

Exécutiontrès soignée. Engobe blanc ; traces de couleur rose sur le chiton et de bleu pâle sur le manteau. <lb/>

Cheveux peints en rouge brun. Base plate. Haut. : o &quot;205. <lb/>

327. Jeune femme debout, vêtue d&apos;un chiton long et drapée dans un himation qui cache <lb/>
les bras. Le bras droit se replie sur la poitrine; la main gauche abaissée tient un éventail <lb/>
en forme de feuille. La tête, légèrement inclinée, se tourne à gauche ; couronne en bour-<lb/>

relet; boucles d&apos;oreilles. <lb/>

Beau style. <lb/>

Coloration usuelle; les cheveux en brun rouge, la couronne en bleu. Base plate. Haut. : o ra 24. <lb/>

328. Femme diadémée, le bras droit pendant sous la draperie, l&apos;autre replié et relevant <lb/>

le manteau; la main gauche tient un éventail en forme de feuille décoré d&apos;une palmette <lb/>

rouge. Chiton rose, manteau bleu et blanc. <lb/>

Le visage, finement modelé, est peint en blanc; les cheveux en brun rouge. Base plate. Haut. : om 28. <lb/>

329. Jeune fille debout, arrêtée dans sa marche. Elle est vêtue d&apos;un chiton long et <lb/>
d&apos;un himation croisé sur la poitrine et couvrant les bras et les mains. Le bras droit se replie <lb/>
sur la poitrine, l&apos;autre pend le long du corps, la main tenant un éventail en forme de <lb/>
feuille (brisé). La tête est très finement modelée; les cheveux, réunis en chignon sur <lb/>
le haut de la tête, sont entourés d&apos;une sphendonè dont on voit l&apos;agrafe sur le devant; <lb/>

boucles d&apos;oreilles. -Voir pl. XIV. <lb/>

Coloration usuelle. Base plate. Haut. : om 212. <lb/>

330. Jeune fille debout, la jambe gauche infléchie en arrière. Elle est vêtue d&apos;un <lb/>

chiton long et drapée étroitement dans un himation qui forme voile autour de la tête <lb/>

et cache les bras. Le bras droit s&apos;appuie sur la hanche, l&apos;autre se replie sur la poitrine <lb/>
où la main retient les plis du manteau. <lb/>

Beau style. -Voir pl. XV. <lb/>

Coloration usuelle; base plate. Haut. : 0ID 16. <lb/>

331. Jeune femme debout, vêtue d&apos;un chiton long et d&apos;un himation qui forme voile <lb/>

• <lb/>

autour de la tête. Les deux bras sont cachés : le bras droit replié sur la poitrine, l&apos;autre <lb/>
pendant le long du corps; la main gauche abaissée tient une boîte de miroir double. <lb/>

Beau style. <lb/>

Coloration usuelle; base plate. Haut. : 0m 21. <lb/>


332. JEUNE fille marchant, la jambe gauche avancée. Elle est étroitement drapée dans <lb/>
son himation, le bras droit replié sur la poitrine, l&apos;autre pendant le long du corps. La <lb/>
tête, finement modelée, est légèrement penchée de côté. Chevelure ondulée réunie en <lb/>
chignon sur la nuque. <lb/>

Beau style. -Voir pl. XV. <lb/>

Coloration usuelle ; pas de base. Haut.: om 132. <lb/>

333. Jeune fille debout, nu-tête, le bras gauche sur la hanche, le bras droit replié sur <lb/>
la poitrine, sous les plis très étroits de l&apos;himation; chiton long tombant jusque sur les <lb/>

pieds. Cheveux frisés en bandeaux parallèles et réunis en chignon sur la nuque; boucles <lb/>

d&apos;oreilles. <lb/>
Beau style. -Voir pl. XV. <lb/>

Exécution soignée. Colorationusuelle; base plate. Haut. : 0m 165. <lb/>

334. Jeune fille debout, tenant de la main droite abaissée un tympanon et une ténie. <lb/>

Son costume se compose d&apos;un chiton échancré sur la poitrine (ceinture nouée sous les <lb/>
seins) et d&apos;un himation qui a glissé sur les hanches et dont le bras gauche, plié au <lb/>
coude, retient les plis. Cheveux frisés en bandeaux parallèles et réunis en chignon sur la <lb/>
nuque. <lb/>

Beau style. -Voir pl. XIV. <lb/>

Traces de bleu sur le manteau et de rose sur le chiton. Base plate. Haut. : ora 18. <lb/>

335. Jeune fille debout, la jambe droite infléchie en arrière. Chiton long, himation <lb/>
cachant les bras. Le bras droit pend le long du corps, l&apos;autre est replié et relève les plis <lb/>

du manteau, la main tenant un éventail en forme de feuille décoré d&apos;une palmette rouge. <lb/>

Chevelurefrisée en bandeauxparallèles et réunie en chignon sur la nuque. Boucles d&apos;oreilles. <lb/>

Traces de bleu pâle sur le manteau ; cheveux en rouge brun. Base plate. Haut. : 0m 185. <lb/>

336. Jeune fille debout, vêtue d&apos;un chiton blanc et d&apos;un himation rose. De la main <lb/>
gauche, repliée sur la poitrine, elle tient un éventail en forme de feuille; le bras droit fc <lb/>
pend le long du corps. La tête, finement modelée, est penchée de côté. Les cheveux d&apos;un <lb/>
rouge brun sont frisés en bandeaux parallèles et réunis en chignon sur la nuque. <lb/>

Base plate. Haut. : o m 155. <lb/>

337. Jeune fille debout dans une attitude analogue. Même costume. La tête est modelée <lb/>
avec beaucoup de finesse. <lb/>

Coloration usuelle. Base plate. Haut. : o ID 14. <lb/>

338. Jeune fille debout, coiffée du pétase. Chiton long ; himation drapé sur l&apos;épaule <lb/>
gauche. Les deux bras, cachés sous la draperie, se replient sur la poitrine, la main <lb/>
gauche tenant un éventail en forme de feuille. -Voir pl. XV. <lb/>

Exécutiontrès soignée. Coloration usuelle. Base plate. Haut. : 0m 135. <lb/>


339. Jeune fille debout, drapée (chiton long, himation couvrant le bras gauche et le <lb/>

bas du corps), le bras droit replié sur la poitrine, le bras gauche appuyé sur la hanche et <lb/>

retenant les plis du manteau. Expression de physionomie souriante. Sur le haut de la <lb/>
tête, une couronne en bourrelet; boucles d&apos;oreilles. <lb/>

Terre rosée; engobe blanc. Base plate. Haut. : om 152. <lb/>

340. Jeune fille vêtue d&apos;un chiton long et drapée étroitement dans un himation qui <lb/>

cache les deux bras. Elle est debout, la tête tournée de côté, le bras droit appuyé sur <lb/>
la hanche, l&apos;autre pendant le long du corps. Elle tenait à la main gauche abaissée un <lb/>
éventail (brisé). <lb/>

Coloration usuelle; base plate. Haut. : o m 182. <lb/>

, <lb/>

341. Jeune fille marchant vers la gauche, la jambe droite portée en avant. Elle est vêtue <lb/>
d&apos;un chiton long échancré sur la poitrine et noué par une ceinture, et d&apos;un himation qui <lb/>

a glissé sur les hanches et découvre les deux bras et le haut du corps. Le bras droit, qui <lb/>
pend le long du corps, et le bras gauche appuyé sur la hanche, retiennent les plis du <lb/>

manteau. <lb/>

Traces de bleu pâle sur 1 himation; les cheveux, parés d&apos;une couronne de feuillages, sont peints en rouge <lb/>
brun. Base plate. Haut. : o m 125. <lb/>

342. Jeune femme debout, la jambe gauche infléchie en arrière. Elle est vêtue d&apos;un <lb/>

long chiton et d&apos;un himation qui forme voile autour de la tête. Le bras droit est relevé <lb/>

vers le cou, l&apos;autre pend le long du corps sous les plis -de la draperie. <lb/>

Engobe blanc. Base à tranche haute. Haut. : 0ID 205. <lb/>

343. Jeune fille debout, tenant à la main droite un éventail en forme de feuille. Par-<lb/>
dessus son long chiton (ceinture nouée sous les seins), elle porte l&apos;himation drapé sur <lb/>

l&apos;épaule gauche, mais laissant à découvert la poitrine et le bras droit. <lb/>

Traces d&apos;engobe blanc. Base ronde à tranche haute. Haut. : om 174. <lb/>

344. Femme diadémée, debout, tenant une fleur dans chaque main. Elle est vêtue <lb/>

d &apos;un chiton long, échancré sur la poitrine et d &apos;un himation rose; elle a les bras nus et <lb/>

tendus en avant. Ses cheveux forment deux tresses qui tombent de chaque côté, sur les <lb/>

épaules; boucles d&apos;oreilles. <lb/>

Traces d&apos;engobe blanc et de couleur rose. Base plate. Haut. : 0m 195. <lb/>

345. Jeune fille debout, étroitement drapée dans un chiton long et dans un himation <lb/>
dont elle relève les plis de la main gauche (brisée), qui tenait sans doute un éventail. Le <lb/>
bras droit, caché par la draperie, est replié sur la poitrine. La. tête est rapportée. <lb/>

Coloration usuelle; base plate. Haut. : om 15. <lb/>


346. PETITE FILLE debout, tenant à la main droite une boîte de miroir. Elle porte un <lb/>

chiton long, noué sous les seins par une ceinture, et un himation qui a glissé derrière le <lb/>

dos et dont elle retient les plis sur les avant-bras. Sa chevelure bouclée retombe de <lb/>

chaque côté sur les joues. <lb/>

Traces d&apos;engobe blanc. Base ronde à tranche haute. Haut. : o m 135. <lb/>

347. Petite fille assise, vêtue d&apos;un chiton long, échancré sur la ,poitrine; son himation, <lb/>
qui a glissé derrière elle, lui couvre le bras gauche; elle tient une bourse à la main. Le <lb/>
bras droit est replié sur la poitrine. Les cheveux tombent en boucles de chaque côté du <lb/>

visage. <lb/>

Coloration usuelle. Base plate. Haut. : o m 10. <lb/>

348. Petite fille diadémée, debout. Elle porte un chiton long sans manches, noué sous <lb/>

les seins par une ceinture; des deux mains abaissées elle en relève les plis pour marcher <lb/>

avec plus de facilité. Sa chevelure bouclée tombe de chaque côté du visage. <lb/>

Coloration usuelle. Base plate. Haut. : om 115. <lb/>

349. Petite fille assise sur un siège bas sans dossier. Elle porte un chiton long et <lb/>

un himation qui découvre le côté gauche de la poitrine et le bras. Le bras droit est replié <lb/>

sur la poitrine. -Voir pl. XVI. <lb/>

Coloration usuelle. L&apos;avant-bras gauche est brisé. Haut. : o m 09. <lb/>

350. Éphèbe drapé, assis sur un coffre, sur lequel il pose la main gauche. Sa <lb/>
chlamyde, agrafée sur l&apos;épaule droite, laisse à découvert le bras droit. Il porte une couronne <lb/>

en bourrelet et des souliers. <lb/>

Coloration usuelle. Base plate. Haut. : 0m 138. <lb/>

351. Éphèbe debout, la main gauche appuyée sur un cippe. Sa chlamyde, drapée sur <lb/>
l&apos;épaule gauche, laisse à découvert le bras droit et tout le haut du corps. Il porte une <lb/>
couronne en bourrelet; de la main droite abaissée il tient une bourse. <lb/>

Coloration usuelle. Base plate. Haut. : om 17. <lb/>

352. Éros et Psyché. -Ce sont deux enfants qui marchent l&apos;un à côté de l&apos;autre, étroi-<lb/>

tement enlacés : Éros a passé le bras gauche (invisible) derrière le dos de sa compagne, <lb/>
de la main droite il lui touche la poitrine; il porte la chlamyde drapée sur l&apos;épaule gauche <lb/>
et laissant à découvert tout le haut du corps. Psyché est vêtue d&apos;un chiton long dont elle <lb/>
relève les plis à gauche. L&apos;un et l&apos;autre ont les cheveux parés d&apos;une couronne en bourrelet. <lb/>

Les têtes sont modelées avec beaucoup de soin. -Voir pl. XV. <lb/>

Beau style. Excellent état de conservation. Coloration usuelle. Haut. : om 105. <lb/>


353. Éros enfant planant dans l&apos;air, le bras droit levé, l&apos;autre pendant le long du corps, <lb/>

la jambe droite portée en avant. Il est vêtu d&apos;un chiton court; sa chevelure bouclée est <lb/>
coiffée d&apos;une sorte de bonnet phrygien. -Voir pl. XVI. <lb/>

Traces de couleur rouge sur le chiton. Haut. : om 10. <lb/>

354. Éros enfant. Il est entièrement nu, la jambe droite portée en avant, les mains <lb/>
jointes au-dessus de la tête. -Voir pl. XVI. <lb/>

Haut. :om 085. <lb/>

355. Même type que le numéro 353. -Le geste des bras, tendus en avant, fait <lb/>

supposer qu&apos;il tenait une guirlande. <lb/>

Traces de couleur rose et de couleur bleue. Haut. : om 95. <lb/>

356. Éros enfant sur une oie. Il est nu, assis à califourchon sur le dos de l&apos;oie, la <lb/>

chlamyde jetée sur l&apos;épaule gauche et flottant derrière lui. Il tourne la tête à droite; sa <lb/>

main droite s&apos;appuie sur le cou de l&apos;oiseau. <lb/>

Traces de couleur rouge sur la chlamyde et sur les cheveux. Base ronde. Haut. : o m 112. <lb/>

357. Petite fille assise, tenant à la main droite un masque comique, sous le bras <lb/>

gauche un petit chien blanc. Elle porte un chiton rose qui laisse les jambes à découvert. <lb/>
Chevelure bouclée. <lb/>

Traces de couleur rose et de couleur bleue. Haut. : om 07. <lb/>

358. Petit personnage grotesque (Silène?). Il est nu, tourné vers la droite, le pied <lb/>
gauche posé sur un rocher. Il tend les bras en avant et tient dans chaque main une grappe <lb/>

de raisin. -Voir pl. XVII. <lb/>

Haut. : om 075. <lb/>

ANTHÉDON <lb/>

359. Femme debout, la main gauche sur la hanche, la jambe droite portée en avant. <lb/>

Elle est vêtue d&apos;un chiton long et d&apos;un himation savamment drapé, qui laisse à découvert <lb/>

les avant-bras et le côté droit de la poitrine. Le bras droit, replié sur la poitrine, saisit les <lb/>

plis de la draperie. Les cheveux sont réunis en touffe et noués sur le sommet de la tête. <lb/>

-Voir pl. XIII. <lb/>

Engobe blanc; rouge sur les cheveux. Base haute à deux degrés. Haut. : 0m 275. <lb/>

360. Femme debout, la jambe droite infléchie en arrière, étroitement drapée dans un <lb/>

chiton long et dans un himation qui cache les deux bras; la main gauche abaissée tient <lb/>


une petite corbeille pleine de fruits, le bras droit est replié sur la poitrine. Cheveux ondu-<lb/>
lés réunis en chignon sur la nuque. <lb/>

Coloration usuelle; base ronde. Haut. : 0111 19. <lb/>

361. Femme debout. Son costume se compose d&apos;un chiton long, noué sous les seins <lb/>

par une ceinture, et d&apos;un himation qui a glissé de l&apos;épaule droite et dont la jeune femme <lb/>
retient les plis de la main gauche. La main droite est appuyée sur la hanche; les cheveux <lb/>

* <lb/>

ondulés sont parés d&apos;une couronne de fleurs et de feuillages. <lb/>

Coloration usuelle; base plate. Haut. : om 278. <lb/>

362. Éros et Psyché. -Éros adolescent est debout, la chlamyde en écharpe sur l&apos;épaule <lb/>
gauche, le corps presque entièrement nu ; de la main droite il touche la poitrine de sa <lb/>
compagne; son bras gauche est invisible, de même que le bras droit de Psyché, qui se tient <lb/>

debout à côté de lui. Elle est vêtue d&apos;une longue tunique nouée sous les seins par une <lb/>
ceinture. Les boucles de sa chevelure tombent de chaque côté sur les épaules; elle porte <lb/>

un diadème peint en bleu. Éros est coiffé d&apos;une couronne en bourrelet. <lb/>

Traces d&apos;engobe blanc, de couleur rouge et de couleur bleue. Socle rectangulaire. Haut. : om 22. <lb/>

363. Éros drapé au vol. Il est vêtu d&apos;une chlamyde qui descend jusqu&apos;aux genoux et <lb/>

forme voile autour de la tête, cachant le haut et le bas du visage. Il a la jambe gauche <lb/>
portée en avant, le bras droit appuyé sur la hanche, l&apos;autre relevé; la main gauche tient une <lb/>
boîte de miroir ouverte. Les ailes se terminent en volutes. <lb/>

Traces de couleur rose sur la chlamyde et de couleur rouge sur le miroir. Haut. : 0m 24. <lb/>

CORINTHE <lb/>

364. Sirène représentée comme un oiseau à tête et à buste de femme. Elle est <lb/>
tournée de face, les ailes éployées ; de la main droite, repliée sur la poitrine, elle touche <lb/>
son sein gauche, tandis que de la main gauche (le bras et la main sont invisibles) elle <lb/>

tient une lyre qui se détache en relief sur l&apos;aile gauche. Sa longue chevelure bouclée est <lb/>
coiffée d&apos;un haut kalatbos. La figurine a pour points d&apos;appui les pattes et la queue de <lb/>

l&apos;oiseau, qui seules sont représentées de profil. <lb/>

Style archaïque. Le visage est peint en blanc; sur le reste de la figurine, traces d&apos;engobe blanc, de <lb/>
couleur bleue et de couleur rouge. Excellentétat de conservation. Haut. : 0m 23 ; long. : o m 21. <lb/>

365. Vase en forme de Sirène. -L&apos;embouchure du vase est placée sur le sommet de la <lb/>

tête; sur le dos se trouve un tenon de suspension. La tête se tourne de côté, les cheveux <lb/>


tombant en tresses sur les épaules et sur le dos. Les ailes sont fermées, la queue élargie <lb/>

en triangle, les pattes repliées sous le ventre. -Voir pl. XVI. <lb/>

Style archaïque de très grande beauté. Exécution très soignée. Le plumage est décoré de lignes rouges et <lb/>
bleues; les yeux et les sourcils sont peints en noir, l&apos;orifice du vase en rouge. Haut. : 0ID 13; <lb/>
long. : om 21. <lb/>

366. Figure féminine drapée (prêtresse?) se dirigeant vers la gauche d&apos;une allure <lb/>

précipitée; elle pose le pied droit sur une sorte de tabouret. Elle est vêtue d&apos;un chiton <lb/>
long et d&apos;un himation, et porte une haute coiffure triangulaire terminée aux angles par <lb/>
des ornements en forme de palmettes. Les deux avant-bras, que la draperie laissait à <lb/>
découvert, sont brisés. -Voir pl. XIII. <lb/>

Style archaïque de la première moitié du ve siècle. La statuette a conservé son engobe blanc dans toute <lb/>
sa fraîcheur ainsi que de nombreuses traces de couleur : l&apos;himation était bordé de bleu, les lèvres peintes <lb/>
en carmin vif de même que le collier du cou, les cheveux en brun rouge. Haut. : o m 23. <lb/>

367. Danseuse représentée de face, la jambe droite avancée, la main gauche abaissée <lb/>

tenant un tympanon peint en rouge. Elle est vêtue d&apos;un chiton long et d&apos;un himation <lb/>

qui découvre l&apos;épaule droite et le côté droit de la poitrine. La chevelure, qui tombe <lb/>

en boucles sur les épaules, est coiffée d&apos;un bonnet et d&apos;une couronne en bourrelet. <lb/>

Engobe blanc; traces de couleur rose sur l&apos;himation, rouge sur les cheveux.Base ronde. Haut. : om 218. <lb/>

368. Grande figurine de femme debout, tenant à la main droite levée une pomme. <lb/>

Elle est vêtue d&apos;un chiton long et d&apos;un himation drapé sur l&apos;épaule gauche et dégageant <lb/>
l&apos;épaule et le bras droits ; la main gauche est appuyée sur la hanche. Sur les cheveux, cou-<lb/>
ronne de fleurs et de fruits et bandelette retombant sur les épaules. -Voir pl. XIII. <lb/>

Beau style. Coloration usuelle. Haut socle rond. Haut. : om 33. <lb/>

369. Jeune femme debout, drapée dans un chiton long et un himation qui laisse à <lb/>
découvert le haut de la poitrine. Le bras droit pend le long du corps sous la draperie; <lb/>

le bras gauche relève celle-ci (la main brisée tenait sans doute un éventail). Cheveux <lb/>

, <lb/>

frisés, réunis en chignon sur la nuque; couronne en bourrelet. <lb/>

Coloration usuelle. Socle quadrangulaire. Haut. : 0m 246. <lb/>

370. Grande figurine de femme drapée. Chiton long, himation cachant les bras : le <lb/>

bras droit est replié sur la poitrine, le bras gauche pend le long du corps. La chevelure, <lb/>
relevée en hautes boucles au-dessus du front, est maintenue par une large bandelette dorée. <lb/>

La figure est peinte en blanc; traces de bleu sur l&apos;himation et de rouge sur les cheveux. Base plate. <lb/>

Haut. : om 305. <lb/>

371. Femme debout, tenant une pomme à la main gauche. Elle porte un chiton long <lb/>
et un himation étroitement drapé. Le -bras droit, caché par la draperie, s&apos;appuie sur la <lb/>


hanche; l&apos;autre est plié au coude et serré contre la poitrine, la main seule étant découverte. <lb/>

La tête, inclinée légèrement de côté, porte une couronne en bourrelet. -Voir pl. XIII. <lb/>

Coloration usuelle. Base adhérente à tranche haute. Haut. : 0m 25. <lb/>

372. Grande figurine de femme drapée. Elle est vêtue d&apos;un long chiton échancré <lb/>
sur la poitrine et noué sous les seins par une ceinture, et d&apos;un himation drapé sur l&apos;épaule <lb/>
gauche qui laisse à découvert la poitrine, l&apos;épaule et le bras droits ; la main droite en retient <lb/>

les plis à la hauteur des hanches, la main gauche s&apos;appuie sur la hanche. Couronne dans <lb/>

les cheveux. <lb/>

Engobe blanc. Le chiton était rose avec des bordures noires. Haute base quadrangulairerayée de lignes <lb/>
horizontales noires. Haut. : 0m 32. <lb/>

373. Jeune fille debout, drapée (chiton long et himation cachant les bras), le bras <lb/>

droit pendant le long du corps, l&apos;autre appuyé sur la hanche. <lb/>

Traces de rose sur l&apos;himation. Haut. : om 175. <lb/>

374. Petite fille debout, tenant de la main gauche un canard auquel elle donne à <lb/>
manger. Chiton long; longue chevelure bouclée encadrant les joues. <lb/>

Colorationusuelle; base plate. Haut. : om 134. <lb/>

375. Jeune fille debout, vêtue d&apos;un long chiton sans manches, noué sous les seins par <lb/>

une ceinture, et d&apos;un himation qu&apos;elle porte en écharpe sur l&apos;avant-bras gauche, et dont <lb/>
elle retient les plis de la main droite abaissée; la main gauche tient un éventail. Couronne <lb/>

en bourrelet. <lb/>

Coloration usuelle; base ronde. Haut. : om 175. <lb/>

376. Jeune fille debout, drapée dans un chiton long et un himation. Le bras droit <lb/>

est appuyé sur la hanche, le bras gauche pend le long du corps; l&apos;un et l&apos;autre sont cachés <lb/>

par la draperie. <lb/>

Base plate. Haut. : o m 18. <lb/>

377. Danseuse drapée étroitement dans un himation de tissu fin qui flotte, à droite et <lb/>
à gauche, en plis pittoresques, et laisse transparaître le modelé du corps. Elle se présente <lb/>
de face, la jambe gauche avancée, la main gauche sur la hanche, la main droite abaissée <lb/>

retenant les plis de la draperie. La chevelure forme « auréole » autour du visage. <lb/>

Coloration usuelle. Base hémisphérique. Haut. : om 16. <lb/>


ATHÈNES <lb/>

378. Masque archaïque d&apos;Athèna. Chevelure bouclée coiffée d&apos;un haut kalatbos ; boucles <lb/>

d&apos;oreilles en forme de disques. <lb/>

Engobe blanc. Deux trous de suspension. Haut. : o m 137. <lb/>

379. Figurine de déesse (Aphrodite?) à moitié couchée sur une kliné. Elle est étendue <lb/>
à droite, appuyée sur le coude gauche, le haut du corps nu, les jambes et l&apos;avant-bras <lb/>
gauche couverts par une draperie. De la main gauche elle tient une coupe; le bras droit <lb/>
repose sur la jambe. Chevelure bouclée coiffée d&apos;un haut kalathos. <lb/>

Style archaïque. Terre rosée ; traces d&apos;engobe blanc sur toute la figurine, de couleur rose sur le visage <lb/>
et de couleur rouge sur le kalathos. Nombreux recollages. Haut. : 0ID 145 ; long. : om 14. <lb/>

380 Joueuse de lyre. -Elle est assise de face, vêtue d&apos;un chiton de tissu fin, échancré <lb/>

sur la poitrine et d&apos;un himation qui lui couvre les jambes. Elle a les bras nus; la main <lb/>

gauche tient la lyre, la main droite le plektron. Chevelure bouclée relevée derrière la tête <lb/>

en chignon pointu. Collier rouge. <lb/>

Style archaïque. Traces d&apos;engobe blanc sur toute la figurine ; bordures rouges sur le chiton ; les yeux <lb/>
sont peints en noir, les cordes de la lyre indiquées en rouge. Haut. : o m 11. <lb/>

381. Petite figurine de femme assise sur un rocher, à côté d&apos;un arbre. Elle est repré-<lb/>
sentée de face, vêtue d&apos;un chiton long noué sous les seins par une ceinture et d&apos;un hima-<lb/>

tion couvrant les jambes. Les mains, tendues en avant, tenaient des objets qui ont disparu. <lb/>

Terre rosée ; traces d&apos;engobe blanc. Haut. : om 082. <lb/>

382. Jeune femme assise sur un rocher. Elle se présente de face, la tête tournée vers <lb/>
la droite. Elle est chaussée de souliers et vêtue d&apos;un chiton long sans manches, échancré <lb/>
sur la poitrine et noué par une ceinture sous les seins. Le bras droit pend le long du <lb/>
corps; le bras gauche est caché par les plis de l&apos;himation sur lequel la jeune femme est <lb/>
assise. Cheveux frisés en bandeaux et réunis en chignon; boucles d&apos;oreilles. <lb/>

Beau sfyle. Le visage est peint en blanc, les lèvres en rose. Engobe blanc sur le chiton ; traces de couleur <lb/>
bleue sur l&apos;himation et de rouge sur les souliers. Base plate. Haut. : om 152. <lb/>

383. Fragment d&apos;un vase à décor plastique. -Sur un fond de draperie, qui était peint <lb/>
en bleu, se détache une figure de jeune garçon nu, à demi-couché à gauche sur le <lb/>

côté droit, la tête relevée et de face. De la main gauche il s&apos;appuie sur le sol où sont <lb/>

étendus ses vêtements; le bras droit manque. Longue chevelure tombant sur les épaules <lb/>

et coiffée d&apos;une sorte de diadème peint en bleu. <lb/>

Engobe blanc. Traces de couleur bleue; rouge sur les cheveux. Le revers est peint au vernis noir; le <lb/>

goulot du vase est placé derrière la tête du personnage. Haut. : om 11. <lb/>


384. Plaquette rectangulaire estampée, décorée d&apos;un cavalier. -Le cheval cabré s&apos;avance <lb/>

vers la droite; le cavalier, coiffé du pétase et vêtu d&apos;une tunique courte, tient les rênes <lb/>

de la main gauche et lève la main droite derrière lui pour frapper sa monture. <lb/>

Beau style. Haut. --o m 10; long. : 0ID 115. <lb/>

-<lb/>

ASIE MINEURE <lb/>

385. Déesse assise de face, les deux mains sur les genoux, la tête couverte d&apos;un .voile <lb/>

. <lb/>

qui lui tombe sur les épaules. Chiton long et souliers. <lb/>

Style archaïque. Traces d&apos;engobe blanc. Haut. : 0m 125. <lb/>

« <lb/>

386. Sphinx femelle assis de profil à droite, la tête tournée de côté, les ailes relevées. <lb/>

Haut. : om 13. <lb/>

387. Tête de dieu barbu. Les yeux sont d&apos;un ovale allongé, les lèvres fortement <lb/>

accentuées. Les cheveux forment sur le front trois rangs de boucles surmontés d&apos;une <lb/>

couronne en bourrelet (en partie brisée). Le nez et une, partie de la barbe sont brisés. <lb/>

Style archaïque. Terre rougeâtre pailletée d&apos;or. Haut. : 0m 09. <lb/>

388. Jeune femme (Terpsichore?) debout près d&apos;un cippe, le pied gauche posé sur la <lb/>
base du cippe et la jambe fléchie. Elle est couronnée de feuilles et de fleurs, et vêtue <lb/>

d&apos;un chiton sans manches qui ne couvre pas entièrement la poitrine et d&apos;un himation <lb/>
noué autour des hanches. Elle tourne la tête à gauche, tandis qu&apos;elle porte à droite les <lb/>

deux mains qui tenaient sans doute la lyre et le plektron. -Voir pl. XIII. <lb/>

Coloration usuelle; base plate. Haut. : om 282. <lb/>

389. Vénus nue. déliant sa sandale. La déesse est debout, le bras gauche appuyé sur <lb/>

un tronc d&apos;arbre, sur lequel elle a déposé son manteau. Sa jambe droite se replie et se lève, <lb/>

tandis que sa main droite s&apos;abaisse pour délier les lacets de sa chaussure. Sa tête s&apos;incline <lb/>
légèrement à droite dans un mouvement plein de grâce. -Voir pl. XVI. <lb/>

Style très fin: Terre rosée pailletée d&apos;or. Petit socle rectangulaire. Haut. : 0 m 123. <lb/>

390. Tête d&apos;Héraklès barbu. La barbe et les cheveux crépus sont traités avec beau-<lb/>
coup de réalisme ; l&apos;oeil est profondément enfoncé sous l&apos;arcade sourcilière, le cou très <lb/>
fort. L&apos;ensemble des traits est plein de grandeur et de puissance. -Voir pl. XVI. <lb/>

Terre rosée. Traces de couleur rouge sur la barbe et sur les cheveux. Haut. : 0ID 13. <lb/>


391. Petite figurine de Tyché (Fortune). -Elle est debout, tenant de la main droite <lb/>

abaissée un gouvernail, et de la main gauche, contre le corps, une corne d&apos;abondance qui <lb/>

contient des raisins et d&apos;autres fruits. Longue tunique serrée à la ceinture; himation rejeté <lb/>

en arrière et retombant jusqu&apos;aux pieds. Coiffure en bandeaux avec diadème. <lb/>

Traces d&apos;engobe blanc. Socle rectangulaire. Haut. : om 12. <lb/>

392. Tyché (Fortune) portant une corne d&apos;abondance. -Elle est debout, vêtue d&apos;une <lb/>
tunique sans manches, serrée à la ceinture, et d&apos;un himation rejeté en arrière et couvrant le <lb/>
bas du -corps à partir des hanches. De la main droite abaissée elle tient un gouvernail, de <lb/>

la main gauche une corne d&apos;abondance qui contient des raisins et d&apos;autres fruits. Coiffure <lb/>
en bandeaux surmontée d&apos;un petit boisseau. <lb/>

Traces d&apos;engobe blanc. Socle rectangulaire portant au revers une marque d&apos;atelier gravée en creux. <lb/>
Haut. : 0ID 175. <lb/>

393. Torse de jeune satyre couronné de fleurs et de feuilles de lierre ; il portait une <lb/>
nébride attachée sur les épaules. <lb/>

Haut. : o m 08. <lb/>

394. Fragment de figurine représentant une bacchante à moitié couchée sur le côté <lb/>

gauche, le haut du corps nu, le bas couvert par les plis de l&apos;himation. La tête, tournée <lb/>

de côté et penchée légèrement sur l&apos;épaule droite, était couronnée de feuilles de lierre; <lb/>
elle porte des boucles-d&apos;oreilles. Les bras sont brisés. Cette pièce faisait sans doute partie <lb/>
d&apos;un groupe. -Voir pl. XV. <lb/>

Terre rosée pailletée d&apos;or. Long. : om 15. <lb/>

395. Éros enfant planant dans l &apos;air. Il est étroitement enveloppé dans sa chlamyde, <lb/>

qui lui couvre en partie la tête, et dont il saisit les plis des deux mains. La tête modelée, <lb/>

avec beaucoup de soin, est penchée en avant; les ailes et les pieds sont brisés. <lb/>

Traces d&apos;engobe blanc. Haut. : om 08. <lb/>

396. Enfant debout, vêtu d&apos;une chlamyde et coiffé d&apos;un pétase. Les deux bras sont-<lb/>
couverts par la draperie : le bras gauche est replié sur la poitrine, l&apos;autre pend le long du <lb/>

corps. <lb/>

Base ronde à moulures. Haut. : om 15. <lb/>

397. Tête grotesque d&apos;homme. Elle est complètement chauve, sauf une touffe de <lb/>
cheveux au-dessus du front et une au-dessus de chaque oreille. Le visage a une expression <lb/>
douloureuse. Avec la tête s&apos;est conservée une partie du dos qui montre l&apos;épine dorsale for-<lb/>
tement accentuée -Voir pl. XVII. <lb/>

Haut. : 0ID 10. <lb/>


398. Disque de terre cuite décoré de deux personnages en relief : un jeune Satyre et <lb/>
une Ménade. <lb/>

Diam. : om 12. <lb/>

ITALIE <lb/>

399. Déesse de style archaïque (Aphrodite). Elle est debout, vêtue d&apos;un chiton long <lb/>

à pteruges qui laisse à découvert le sein gauche. De la main droite elle tient une colombe <lb/>

qu&apos;elle presse contre sa poitrine ; la main gauche abaissée relève les plis du chiton. Sa <lb/>
chevelure se répand en tresses sur les épaules; elle est coiffée d&apos;un kalatbos bas et d&apos;un <lb/>
voile qui descend jusqu&apos;au milieu du dos. <lb/>

Base plate. Haut. : om 32. <lb/>

400. Nikè tenant une patère à la main droite avancée. Elle est debout, la jambe <lb/>
gauche infléchie en arrière, drapée dans un himation qui dégage le bras droit; le bras <lb/>

gauche pend le long du corps sous la draperie. Elle a la tête légèrement tournée à <lb/>
droite, les ailes relevées. <lb/>

Traces d&apos;engobe blanc. Haut : 0m 24. <lb/>

401. Un bras et une jambe, fragments de grandes statuettes. <lb/>

402. Douze têtes de provenances et de styles divers. <lb/>


VERRERIE <lb/>

403. ALABASTRE en pâtes multicolores (panse cylindrique, goulot muni d&apos;un large rebord <lb/>
plat, deux petites anses en haut de la panse). -Fond bleu foncé incrusté de denticules <lb/>
et de cercles jaunes et blancs. Autour du rebord de l&apos;orifice, un filet jaune. Surface en <lb/>

partie irisée. <lb/>

Haut. : om 115. <lb/>

404. Idem. -Fond bleu foncé incrusté de denticules et de cercles en jaune et bleu <lb/>
clair. Autour du rebord, filet jaune. <lb/>

Haut. : o m. 104. <lb/>

405. Idem. -Fond noir incrusté de cercles et de denticules jaunes. Autour du rebord, <lb/>

filet jaune. <lb/>

Haut. : OID 122. <lb/>

406. Idem. -Fond noir incrusté de cercles et de denticules en jaune et bleu clair. <lb/>
Autour du rebord, filet bleu clair. <lb/>

Haut. : 0fi 142. <lb/>

407. Idem. -Fond noirâtre incrusté de denticules et de cercles en jaune et bleu clair. <lb/>
Autour du rebord, filet jaune. <lb/>

Haut. : 0m 146. <lb/>

408. Idem. -Fond noirâtre incrusté de denticules et de cercles en jaune et bleu <lb/>
clair. Autour du rebord, filet jaune. <lb/>

Haut. : o m 141. <lb/>

409. Idem. -Fond bleu foncé incrusté de cercles et de denticules en jaune et bleu <lb/>

clair. Autour du rebord, filet jaune. <lb/>

Haut. : o m 13. <lb/>


410. Idem (panse effilée vers le bas, deux petites saillies d&apos;attache en haut de la panse). <lb/>

-Fond bleu foncé incrusté de cercles et de plumes en jaune et blanc. -Voir pl. XVIII. <lb/>

Haut. : o m 123. <lb/>

411. Idem (panse cylindrique; deux petites anses en haut de la panse). -Fond bleu <lb/>

foncé incrusté de plumes blanches et jaunes. Autour du rebord, filet jaune. -Voir <lb/>

pl. XVIII. <lb/>

Haut. : o m 12. <lb/>

412. Idem. -Pâte d&apos;un blanc laiteux incrustée de denticules et de cercles violets. Autour <lb/>

du rebord, filet violet. -Voir pl. XVIII. <lb/>

Haut. : 0 m 12. <lb/>

413. Idem. -Fond rouge corail incrusté de zigzags jaunes et blancs. Autour du rebord, <lb/>
filet jaune. -Voir pl. XIX. <lb/>

Haut. : o m 095. <lb/>

414. Idem. -Fond vert incrusté de cercles et de denticules en jaune et bleu pâle. <lb/>

Autour du rebord, filet jaune. -Voir pl. XIX. <lb/>

Haut. : 0 m 97. <lb/>

415. Idem. -Pâte d&apos;un blanc laiteux incrustée de denticulés et de cercles violets. <lb/>

Autour du rebord, un filet violet. -Voir pl. XVIII. <lb/>

Haut. : o m 077. <lb/>

416. AMPHORISQUE à panse côtelée (base pointue amortie par un bouton). -Fond bleu <lb/>
kobalt; la panse est ornée de cercles et denticules en jaune et bleu pâle. Autour du <lb/>
rebord de l&apos;orifice, un liseré jaune. -Voir pl. XIX. <lb/>

Haut. : o lU 085. <lb/>

417. Idem. -Fond bleu kobalt incrusté de cercles et de denticules en jaune et bleu <lb/>

pâle. Autour du rebord, un filet jaune. -Voir pl. XIX. <lb/>

Haut. : 0m 13. <lb/>

418. Idem. -Fond bleu foncé incrusté de cercles et de zigzags d&apos;un blanc laiteux. <lb/>

Autour du rebord, filet blanc. -Voir pl. XIX. <lb/>

Haut. : 0m 104. <lb/>

419. PETIT VASE pomiforme à deux anses. -Fond bleu foncé; la panse côtelée est <lb/>

décorée de cercles et de zigzags en jaune et bleu pâle. Filet jaune autour du rebord de <lb/>

l&apos;orifice; les anses en pâte jaune. -Voir pl. XVIII. <lb/>

Haut. : o m 065. <lb/>


420. PETIT FLACON en pâte vert de mer transparente. -Autour de la panse, et en relief, <lb/>
un large zigzag en pâte rouge corail ; autour du goulot, deux filets de même nature. -<lb/>

Voir. pl. XVIII. <lb/>

Haut. : om 055. <lb/>

421. FIOLE sans anses. -Le fond est bleu; la panse est ornée de veines en bleu pâle, <lb/>

en rose et en blanc. Surface irisée en partie. -Voir pl. XIX. <lb/>

Haut. : o m 095. <lb/>

422. PETIT FLACON en forme de datte sèche. Verre jaune. -Voir pl. XIX. <lb/>

Haut. : o m 07. <lb/>

423. Idem. <lb/>

Haut. : o m 07. <lb/>

424. ALABASTRE à panse cylindrique ; deux petites saillies d&apos;attache en haut de la panse. <lb/>

-Fond noirâtre incrusté de plumes jaunes et blanches. Surface irisée. <lb/>

Haut. : om 125. <lb/>

425. Idem ; deux petites anses. -Fond bleu foncé incrusté de plumes blanches. Un <lb/>

filet jaune autour du rebord. <lb/>

Haut. : o m 085. <lb/>

426. Idem. -Fond bleu foncé ; la panse est ornée d&apos;un zigzag blanc. Deux petites anses <lb/>

en pâte blanche. Un filet jaune autour du rebord. <lb/>

Haut. : om 089. <lb/>

427. Idem. -Fond bleu décoré de zigzags blancs. Un filet blanc autour du rebord. <lb/>

Haut. : o m 105. <lb/>

428. Idem. -Fond rouge (?) incrusté de denticules blancs. Irisations. <lb/>

Haut. : om 10. <lb/>

429. ALABASTRE à long col et à panse allongée. -Fond bleu incrusté de plumes et de <lb/>

cercles blancs. Surface irisée. <lb/>

Haut. : om 135. <lb/>

430. PETIT MASQUE en pâtes jaune et bleue. -Les yeux sont en pâte bleue, de même <lb/>
que le haut de la tête et la saillie d attache dont elle est surmontée; le reste en jaune. -<lb/>

Voir pl. XVIII. <lb/>

Haut. : 0fi 022 <lb/>


431. ALABASTRE à panse cylindrique; deux petites anses en haut de la panse. -Fond <lb/>
bleu kobalt incrusté de zigzags et de cercles en jaune et bleu pâle. Autour du rebord, un <lb/>

filet jaune. <lb/>

Haut. : om 096. <lb/>

432. Idem. -Fond noirâtre incrusté de .cercles et de denticules jaunes et bleus. Filet <lb/>

jaune autour du rebord. <lb/>

Haut. : o m 095. <lb/>

433. Idem (panse allongée, deux petites saillies d&apos;attache en haut de la panse). -<lb/>

Fond bleu foncé incrusté de cercles et de plumes en bleu pâle. La moitié du flacon est <lb/>
couvert d&apos;irisations. <lb/>

Haut. : 0III 12. <lb/>

434. Idem. -Fond bleu foncé incrusté de cercles et de plumes en bleu pâle. Surface <lb/>

irisée. <lb/>

Haut. : om 125. <lb/>

435. Idem. -Fond bleu foncé incrusté de cercles et de plumes d&apos;un bleu laiteux. <lb/>
Surface irisée en partie. <lb/>

Haut. : om 117. <lb/>

436. PETITE AMPHORISQUE à long col et sans anses. -Fond bleu foncé incrusté de <lb/>

cercles et de zigzags jaunes et blancs. Surface complètement irisée. <lb/>

Haut. : om 113. <lb/>

437-438. DEUX PETITS VASES pomiformes à deux anses. -Pâte bleue foncée; la panse <lb/>

est décorée de cercles et de zigzags jaunes. Filet jaune autour du rebord de l&apos;embouchure. <lb/>

Surface irisée. <lb/>

Haut. : om 055. <lb/>

439-440. VASES pomiformes à deux anses; panse côtelée. -Fond bleu foncé; la panse <lb/>

est ornée de cercles et de zigzags en jaune et bleu pâle. Filet bleu pâle autour du rebord <lb/>

de l&apos;embouchure. <lb/>

Haut. : o m 07. <lb/>

441-442. Idem. -Fond bleu kobalt; la panse est ornée de cercles et de zigzags en <lb/>

jaune et bleu pâle. Autour du rebord de l&apos;embouchure, un filet jaune. <lb/>

Haut. : 0 m 07. <lb/>


443-445. TROIS AMPHORISQUES (base pointue amortie par un bouton). -Fond bleu <lb/>
foncé; la panse est ornée de cercles et de denticules en jaune et bleu pâle. Autour du <lb/>

rebord de l&apos;embouchure, un liseré bleu pâle. <lb/>

Haut. : 0ID 08. <lb/>

446. Idem (panse côtelée). -Fond bleu foncé; la panse est ornée de cercles et de den-<lb/>

ticules en jaune et bleu pâle. Autour du rebord de l&apos;orifice, un liseré jaune. <lb/>

Haut. : 0m 08. <lb/>

447. Idem (panse côtelée). -Les filets jaunes qui décorent le haut de la panse sont en <lb/>

relief. Autour du rebord de l&apos;orifice, un filet bleu pâle. <lb/>

Haut. : o m 08. <lb/>

448. Idem. -Fond bleu foncé; cercles et denticules en jaune et bleu pâle. Autour du <lb/>

rebord de l&apos;orifice, un filet jaune. <lb/>

Haut. : o m 08. <lb/>

-<lb/>

449. Idem (panse côtelée). -Le rebord de l&apos;orifice est brisé. <lb/>

Haut. : 0ID 078. <lb/>

450. Idem (panse côtelée). <lb/>

Haut. : o m 09. <lb/>

451. Idem (panse côtelée). Surface irisée. <lb/>

Haut. : om 098. <lb/>

452. AMPHORISQUEà long col; deux petites saillies d&apos;attache sur les flancs de la panse. -<lb/>
Fond bleu foncé, cercles et zigzags jaunes. <lb/>

Haut. : o m 088. <lb/>

453-454. DEUX OENOCHOÉ à embouchure trilobée. -Pâte bleu kobalt. La panse est <lb/>
ornée de cercles et de denticules en jaune et bleu pâle. Liseré bleu sur le bord de l&apos;orifice. <lb/>

Haut. : om ii5. <lb/>

455. DEUX PETITES OENOCHOÉ à embouchure trilobée. -Pâte bleue. <lb/>

Haut. : o m 06. <lb/>

456. OENOCHOÉ à long col et à embouchure ronde. -Fond bleu kobalt incrusté de <lb/>
filets jaunes. <lb/>

Haut. : om 13. <lb/>


457. BAGUETTE mince terminée à une extrémité par un bouton plat, à l&apos;autre par un <lb/>
anneau. -Verre bleu orné de filets blancs en spirale. <lb/>

Haut : o 111 19. <lb/>

458. ALABASTRE à panse cylindrique côtelée; goulot muni d&apos;un large rebord plat. -La <lb/>
pâte de couleur crème est décorée de filets noirs. Deux petites anses dans le haut de la <lb/>

panse. <lb/>

Restauré. Haut. : 0m 155. <lb/>

459. CANTHARE monté sur trois pieds bas et muni d&apos;une anse à poucier. -Pâte blanche <lb/>
transparente; ornements imprimés en creux. <lb/>

Haut. : om 087; diam. : om 12. <lb/>

460. FLACON sans anse. -La panse est formée de deux têtes en relief, encadrées de <lb/>

longs cheveux bouclés. <lb/>

Pâte blanche opaque. Haut. : om 078. <lb/>

461. BIBERON à panse sphérique et long col cylindrique très évasé à l&apos;embouchure. -<lb/>
Verre jaune couvert d&apos;une patine nacrée. <lb/>

Haut. : o m 106. <lb/>

462. PETITE AIGUIÈRE en verre couleur lie de vin. -Irisations nacrées. <lb/>

Haut. : o 111 11. <lb/>

463. PETIT FLACON à deux anses et à large embouchure. -La panse est côtelée au <lb/>
moyen de dépressions; l&apos;ouverture est ornée d&apos;une moulure. Verre blanc; surface irisée. <lb/>

Haut. : o m 068. <lb/>

464. PETIT VASE à long col et goulot en entonnoir. -Verre blanc ; irisations nacrées. <lb/>

Haut. : 0111 085. <lb/>

465. PETIT FLACON en verre blanc et améthyste. -La panse, qui a la forme d&apos;un oeuf <lb/>

allongé, est ornée de cannelures horizontales; deux petites anses relient la panse au col <lb/>
dont la partie supérieure est brisée. <lb/>

Haut. : om 07. <lb/>

466. FLACON MINUSCULE à panse sphérique et long col. -Verre jaune irisé. <lb/>

Haut. : o m 055. <lb/>

467. FLACON à long col élargi à l&apos;embouchure. -Surface irisée. <lb/>

Haut. : o m i s . <lb/>


468. BOUTEILLE à long col élargi en forme d&apos;entonnoir. -Verre blanc couvert d&apos;une <lb/>

belle irisation. <lb/>

Haut. : o m 21. <lb/>

469. COUPE à bords droits et à pied bas. -Verre blaire translucide couvert d&apos;une <lb/>
belle irisation nacrée. <lb/>

Haut. : o m 58 ; diam. : o m 15 5. <lb/>

470. COUPE de forme hémisphérique en verre blanc translucide. -Irisations nacrées.. <lb/>

Haut. : om 075 ; diam. : 0 m 14. % <lb/>

471. COUPE à rebord plat, en verre verdâtre épais et translucide. -Irisations nacrées. <lb/>

Haut. : o m 06 ; diam. : o m 15 5. <lb/>

472. GRANDE PATÈRE en verre blanc translucide d&apos;une extrême légèreté, -: Au centre <lb/>
un ombilic. Belle irisation nacrée. <lb/>

Haut. : o m o5 ; diam. : om 29. <lb/>


MARBRES GRECS ET ROMAINS <lb/>

473. TÊTE imberbe de style archaïque. -La face est mutilée, le nez manque. La <lb/>
chevelure est entourée d&apos;un bandeau ; à partir du sommet de la tête, elle est ramenée en <lb/>
avant pour former au-dessus du front trois rangs de boucles. Elle retombe sur les côtés <lb/>
en longues mèches ondulées. <lb/>
Trouvée à Chypre. <lb/>

Haut. : om 265. <lb/>

474. TÊTE barbue de style archaïque. -Le visage est fort endommagé. La chevelure, <lb/>
entourée d&apos;un bandeau, forme au-dessus du front trois rangs de boucles.&apos; Les longs che-<lb/>

veux de derrière sont retenus en masse sur la nuque et retombent en boucles. Les mèches <lb/>

de chaque côté de la tête sont brisées. <lb/>
Même provenance. <lb/>

Haut. : o m 42. <lb/>

475. TORSE de jeune garçon. -Le bras droit était levé, le bras gauche abaissé; le haut <lb/>
du corps légèrement penché à droite. <lb/>

Tenon en marbre au bas du dos. Haut. : om 36. <lb/>

476. TORSE d&apos;enfant. -Le corps, penché à droite, s&apos;appuyait sur la jambe gauche; les <lb/>
deux bras étaient abaissés. <lb/>

4 <lb/>

Tenon en marbre à la hauteur de la hanche gauche. Haut. : o m 35. <lb/>

477. TORSE d&apos;Aphrodite. -La déesse nue se tenait debout, appuyée sur le pied <lb/>

gauche, le haut du corps penché en avant et à droite, le bras droit levé, le bras gauche <lb/>

abaissé. <lb/>

Bonne copie antique d&apos;un original de l&apos;école de Praxitèle. -Trouvé en Italie. <lb/>

Un tenon en marbre derrière la cuisse droite. Haut. : o m 79. <lb/>


478. STATUE d&apos;Aphrodite. -La déesse nue se tenait debout, appuyée sur le pied <lb/>
gauche, le bras droit levé, le bras gauche abaissé. La tête est penchée à droite de même <lb/>
que le haut du corps. La chevelure, entourée d&apos;une ténie, forme deux bandeaux sur les <lb/>
tempes et un chignon sur la nuque. Les bras manquent. Les jambes sont brisées à la <lb/>

hauteur des genoux; derrière la cuisse droite, traces d&apos;un tenon en marbre. <lb/>

Réduction d&apos;après un original de l&apos;école de Praxitèle. Trouvée à Camiros. -Voir pl. XX. <lb/>

Haut. : o &quot;&apos; 55. <lb/>

479. TORSE d&apos;Aphrodite demi-nue. -La déesse se tenait debout, appuyée sur le pied <lb/>

droit, la jambe gauche portée en avant, le haut du corps penché à droite. Le bras droit <lb/>

était levé; le bras gauche abaissé s&apos;appuyait sur une stèle qui était rattachée à la statue <lb/>
par des tenons encore visibles. Le dos et le bas du corps sont couverts par une draperie. <lb/>
Des tenons en fer sont fixés au milieu des cassures du cou et des bras. <lb/>

Haut. : 1 mètre. <lb/>

480. FRAGMENT de bas-relief : Héraklès et la biche. -La biche court vers la droite; sur <lb/>
son dos pèse de tout son poids le genou du héros. <lb/>

Très beau style. <lb/>

Haut. : om 31 ; long. : o m 40. <lb/>

481. LÉCYTHE funéraire. -La panse est ornée de quatre personnages en bas-relief : Un <lb/>

homme assis, de profil à gauche, et donnant la main à une femme qui se tient debout <lb/>

devant lui, drapée dans un chiton long et un himation. Devant et derrière la femme on <lb/>
voit un petit enfant : le premier debout, près des genoux de son père, le second à moitié <lb/>

couché par terre. <lb/>

Beau style. Trouvé en Attique. -Voir pl. XX. <lb/>

Le pied et le col sont refaits en plâtre. Haut. : 1 mètre. <lb/>

482. Idem sans aucun décor. <lb/>
Même provenance. <lb/>

Haut. : o m 82. <lb/>

483. TÊTE d&apos;enfant penchée en arrière et à gauche. Abondante chevelure bouclée. Le <lb/>

nez est brisé. <lb/>

Haut. : o m 24. <lb/>

484. FRAGMENT de stèle funéraire orné de deux figures en bas-relief : deux hommes <lb/>

debout, drapés, se faisant face et se donnant la main. <lb/>

Le marbre a été couvert d&apos;un enduit blanc qui empâte les lignes. Haut. : o m 45. <lb/>

/ <lb/>

485. STÈLE funéraire décorée d une figure en relief dans un cartel réservé en creux : <lb/>
une femme drapée s avançant vers la gauche; elle est vêtue d&apos;un long chiton et d&apos;un <lb/>


himation dont elle écarte les plis de la main droite levée. La main gauche pend le <lb/>
long du corps. Au-dessus du cartel, l&apos;inscription : HPAII. <lb/>

Haut. : 0 m 94. <lb/>

486. STÈLE funéraire. -Dans un cartel réservé en creux, deux personnages en bas-<lb/>

relief : une femme drapée et voilée, assise de profil à gauche, donnant la main à un <lb/>
homme drapé qui se tient debout devant elle. Sous le cartel, l&apos;inscription : KAEH <lb/>

XAIPE XPHITA. <lb/>

Trouvée à Camiros. <lb/>

La partie supérieure de la stèle est brisée. Haut. : 0111 74. <lb/>

487. PARTIE supérieure d&apos;une stèle. -Personnage (le haut du corps manque) vêtu d&apos;un <lb/>

chiton long et d&apos;un himation, et chaussé de souliers. <lb/>

Haut. : om 32. <lb/>

488. FRAGMENT de bas-relief funéraire représentant une femme vue de face, étroitement <lb/>
drapée dans un himation, les bras croisés sur la poitrine. <lb/>

Haut. : o m 40. <lb/>

489. TÊTE barbue, probablement Dionysos. <lb/>
Haut relief de style archaïstique. Asie-Mineure. <lb/>

Haut. : 0ID 222. <lb/>

490. PETITE TÊTE barbue d&apos;Héraklès. <lb/>
Trouvée en Grèce. <lb/>

Haut. : o m 12. <lb/>

491. STATUETTE de Cybèle assise, tenant d&apos;une main un tympanon, de l&apos;autre une patère. <lb/>

Elle est coiffée d&apos;un kalatbos et porte un long voile. <lb/>
Attique. <lb/>

Haut. : 0 m 125. <lb/>

492. TÊTE de Romain. -Cheveux plats et ondulés; courte barbe frisée sur les joues et <lb/>
sous le menton. Le nez est brisé. <lb/>

Haut. : o m 33. <lb/>

493. TÊTE de Marc-Aurèle jeune. <lb/>

Beau travail. <lb/>

Socle rond en marbre blanc. Haut. : om 58. <lb/>

494. BUSTE de l&apos;empereur Hadrien. -Tête antique montée sur un buste moderne <lb/>
(cuirasse décorée d&apos;une tête de Gorgone, draperie sur l&apos;épaule gauche): Le nez, le menton <lb/>
et l&apos;oreille droite sont restaurés. La tête est légèrement tournée vers la droite. <lb/>

Socle rond en marbre noir veiné de blanc, posé sur une haute colonne faite de rondelles de marbres de <lb/>
couleurs différentes. Haut. du buste : om 75. <lb/>


OBJETS EN BRONZE <lb/>

495. PETITE STATUETTE d&apos;Asklépios. <lb/>

Haut. : o m 102. <lb/>

496. PETITE STATUETTE d&apos;Éros coiffé du bonnet phrygien. <lb/>

Haut. : o ra 115. <lb/>

497. QUATRE PETITS BRONZES. <lb/>

498. OENOCHOÉ à embouchure trilobée. Anse surélevée terminée à son extrémité supé-<lb/>
rieure par une tête, à son extrémité inférieure par unë patte de lion. <lb/>

Haut. avec l&apos;anse : o ra 195. <lb/>

499. OENOCHOÉ à embouchure trilobée ; la plaque d&apos;attache de l&apos;anse est façonnée en <lb/>
forme de palmette. <lb/>

Haut. : o ra 255. <lb/>

500. ANSE DE VASE. -La plaque d&apos;attache est décorée d&apos;une belle figure de Sirène vue <lb/>

de face, les ailes déployées. <lb/>

501. TROIS ANSES DE VASES. <lb/>

502. DEUX PELLES étrusques pour les cendres. <lb/>

503. TROIS LAMPES. <lb/>

504. DEUX FERS de lances à nervure médiane. <lb/>

505. UN LOT d&apos;objets et d&apos;instruments divers. <lb/>

506. DEUX URNES cinéraires. <lb/>


507. DÉESSE PHÉNICIENNE, tenant dans sa main gauche un petit vase. Elle n&apos;est vêtue <lb/>
que d&apos;une tunique ; ses cheveux descendent en boucles sur les épaules et sur le dos. Les <lb/>

yeux étaient incrustés de pierres de couleur. <lb/>
Statuette très intéressante, en granit noir. <lb/>
Trouvée à Jaffa. <lb/>

-<lb/>

Haut. : om 55. <lb/></body>




<other>[texte_manquant] <lb/></other>


















































	</text>
</tei>
