<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
<other>ROLL <lb/></other>











<other>GRECQUES &amp; ROMAINES EN OR, ARGENT k BRONZE <lb/>

DONT LA \&apos;1&apos;:&apos;1&apos;1&apos;1&apos;: AUX K2CRÈKF.S Pl&apos;BIJiJLK« ADR.A I.IEri <lb/>

EKD&apos;S&apos;EIL n)a § ^sassass.&amp;smiss^îPffiasaTOS <lb/>

RUE DROUOT, N°5 <lb/>

;,ALLE N&quot; S llih <lb/>

lie Lundi £» Mars i8â8y à une heure précise. <lb/>

Par le ministère de Me CHARLES PILLET, Commissaire-Priseur, <lb/>

Successeur de M. BONNEFONS DE LAVIALLE, <lb/>
rue de Choiseul, 11, <lb/>

Assiste de M.ROLLIN, Expert, rue Vivieullf, 12. <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le UillIaIlI&apos;he :.!8 Mars 1858, de midi à cinq heures. <lb/>

LE CA.rAI.OGUE SIIS: DISTHIUUE t <lb/>

Chez Me CHARLES PILLET, rue de Choiseul, 1l. <lb/>

-. M. ROLLIN <lb/>
, rue Vivienne, 12. <lb/>

PARIS <lb/>

RENDU &amp; MAULDE <lb/>

IMPH¡MEIJHS DL LA COMPAGNIE DES COMMH&apos;SA)R)&apos;.S-PmSE))KS, <lb/>

rue de Rivoli, 144. <lb/>

1858 <lb/></other>



<other>rrq lk-\ <lb/>

D&apos;BI RJCiE CúLLECTlOn <lb/>

-<lb/>

DE <lb/>

pjcDîfsa 3)ÎSS ( §©s2asSâ §^2iîiîss°î?ïBîï §îs®ïa3 <lb/></other>

<front>RUE DROUOT, N°5 <lb/>

iALLE M&quot; 5 bis <lb/>

lie Lundi 29 mars 858, à une lieuire préeise. <lb/>

Par le ministère de MI CHARLES PILLET, Commissaire-Priseur, <lb/>

Successeur de M. BONNEFONS DE LAVIALLE, <lb/>
rue de Choiseul, 11, <lb/>

Assisté de M.ROLLIN, Expert, rue Vivienne, 12. <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Dimanche 28 Mars 1858, de midi à cinq heures. <lb/>

LE CATALOGUE SJfi DISTRIBUE S <lb/>

Chez Me CHARLES PILLET, rue de Choisenl, 11. <lb/>

-M. ROLLIN, rue Vivienne, 12. <lb/>

PARIS <lb/>

RENOU &amp; MAULDE <lb/>

IMPRIMEURS DE LA COMPAGNIE DES COMl\fISSAII1r.&apos;i-l&apos;ll[o;F.Cns, <lb/>

rue de Rivoli, 144. <lb/>

1858 <lb/></front>


<other>QQRPJ MIQN$ gt L&amp; VR-rtTE* <lb/></other>

<front>Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs payeront CINQ pour ren&lt; ensus des adjudica-<lb/>
tions, applicables aux frais. <lb/></front>

<other>* <lb/></other>


<body>CATALOGUE <lb/>

D&apos;U:iE IlICIlE COLLECTION&quot; <lb/>

DE MÉDAILLES <lb/>

1 <lb/>

Grecques &amp; Romaines, en or, argent &amp; bronze. <lb/>

MÉDAILLES GRECQUES. <lb/>

1. Bétique, Patricia. Tête nue d&apos;Auguste. l}. COLONIA PA-<lb/>

TRICIA. Au milieu d&apos;une couronne civique. AE. <lb/>

2. Tarragonnaise, Bilbilis. Tête laurée d&apos;Auguste. nlv. <lb/>

AVGVSTA. BILBILIS L. COR. CALDO, etc. ; et, da&apos;Js une couronne <lb/>

civique, IIVIR. AE. <lb/>

3. -Calagitrris. MV. CAL. AVGVSTVS. Tête d&apos;Auguste laurée <lb/>

à droite. ty. L PRISCO. C. BROCCHO. IIVIR. Tête de boeuf vue <lb/>
de face. AE. <lb/>

4. -Celsa. Tête laurée d&apos;Auguste, c. v. i. CEL. MV. FESTO. L. <lb/>

BAcero nVIR. Boeuf debout. AE. <lb/>

5. -Sagonte. Tête de Tibère nue à dr. ty. SAG. Vaisseau; <lb/>

autour, L. SEM. GEMINO. L. VAL. SVRA. UVIR. AE. <lb/>

6. GauleNarhÓnnaise,Nislftes. Tête d&apos;Agrippa et Auguste. <lb/>

ty. Crocodile enchaîné à un palmier. MB. Belle patine verte. <lb/>

7. Gaule Lyonnaise, Vienne. Têtes nues et adossées de <lb/>

-Jules-César et Auguste. fy. c. i. v. Proue de vaisseau. GB. <lb/>

8. CalDpanie, Naples. Tète d&apos;Apollon laurée. Jt. NEOIIO-<lb/>

AITiiN. Trépied, patine verte magnifique. M. <lb/>

9 <lb/>

. <lb/>

Tête d&apos;Apollon lauré. ty. NEOIIOAITQN. Lyre et. <lb/>
cortine; au bas, arc et carquois. M. 2 ps. <lb/>


10. -Suisse. Tête dy Pallas à g. R. sv^sanu. Coq; derrière, <lb/>

un astre. M. <lb/>

Tête de Mars. <lb/>

HOMA. Buste decheval; derrière, <lb/>

gile. Tête de Minerve casquée. 4. HOMA. Chien courant. AE. <lb/>
2 ps. d&apos;une magnifique patine. <lb/>

12. Calabre Tarente. Tête de Éemme diadème, avec <lb/>

pendants d&apos;oreilles. R. TA. Cavalier, sous le cheval un <lb/>
dauphin. AR. <lb/>

13. Lueanielletaiioiite. Tété de Bacchus, couronnée de <lb/>

lierre. J}. META. Épi. <lb/>

14. Bruttfiiam. Tête de Junon, diadémée et voilée. J;. llPET-<lb/>

TIUN. Neptune debout, le pied droit sur un chapiteau de <lb/>
colonne. Dans le champ, un aigle tenant un foudre dans <lb/>
ses serres. Très-belle. AR. <lb/>
15. -Tête barbue, casque orné d&apos;un griffon. ty. RPETTIU:\. <lb/>
Victoire-couronnant un trophée. AE. <lb/>
16. -Tête d&apos;Hercule jeune, coiffée de la peau du lion. II. <lb/>
BPETTIUN. Paltos marchant, armée d&apos;une lance et d&apos;un <lb/>
bouclier. M. <lb/>

17. -Caulonia. KAIf&apos;A. Figure virile nue, tenant sur son bras <lb/>
gauche une petite figure; au bas, un cerf. 1]. Même type eu <lb/>
creux. Tétradrachme. AR. <lb/>

18. Crotone. QPOTON. Trépied en relief. ty.-Oiseau en creux <lb/>

AR. <lb/>

19. <lb/>

Aigle volant, tenant dans ses serres une bianche de <lb/>
laurier. KPOTONIATAN.Trépied dans le champ. K. AR. <lb/>

20. <lb/>

Tète de Junon Lacinia de face. R. KPOT!1N... Her-<lb/>
cule bibax assis sur la dépouille du lion. AR. Rare et très-<lb/>
belle. <lb/>

21. Sicile Ceiituripae. Tête laurée de Jupiter. I}. KENTO-<lb/>

PInINUN. Foudre. M. <lb/>

22 <lb/>

Panorme. Tête de Proserpine entourée de trois poissons. <lb/>
R. Buste de cheval, derrière palmier, dessous une leltrfi phé-<lb/>
nicienne. Tétradrachme. Très beau. AR. <lb/>


23. -Selinus. Figure nue tenant une patère au-dessus d&apos;un <lb/>
autel; au pied de l&apos;autel, un coq ; dans le champ, un boeuf <lb/>
sur une estrade et la feuille d&apos;ache. 1EAIN02. J}. 2EAI-<lb/>
N,ONTIO-N. Apollon et Diane dans un bige. Tétradrachmc <lb/>
très-beau et d&apos;une très-grande rareté. AR. <lb/>

24. -Syracuse. SET-EAEYBE..... <lb/>
02. Tête de Jupiter. ty. <lb/>

2VPAK02IQN. Foudre et épi. iE. <lb/>

25 <lb/>

. <lb/>

2YPAK02Ï12N. Tête de Gérés ; derrière, une torche, <lb/>
Jt. Figure conduisant un bige. AE. <lb/>
26. --Tête de Proserpine. l}. STPAKOSIOIV. Boeuf cornu-<lb/>
pète. AE. <lb/>

&apos; <lb/>
27. -Tauromenium. Tête de Barchus.. ijt. TAVPOMENlTAN. Boeuf <lb/>
cornupète. AE. <lb/>

28. Roi de Sieile, Hiéron Ier. Sa tête diadémée. IEPO-<lb/>

N02. Cavalier en course armé d&apos;une lance ; dessous (1). AE. <lb/>

29 <lb/>

. <lb/>

Pièce semblable sous le cavalier. N. JE. <lb/>

--<lb/>

30. -Agatocles. 20TEIPA. Tête de Diane. ij. ArAOOKAEO. <lb/>
BA2IAE02. Foudre ailé. AE. 2 ps. <lb/>
31. -Hieron II. Tête de Neptune. <lb/>
IEPRN02. Trident entre <lb/>
deux dauphins. AE. <lb/>

32. Ilaesie supérieure. Viminacium, Gordien III. ij. P. M. <lb/>

s. COL. VIM. AN. IIII. Femme debout entre un lion et un <lb/>
taureau. GB. <lb/>

33 <lb/>

. <lb/>

Volusien. ij, AN XHI. Femme debout entre un lion et <lb/>

un taureau. GB. <lb/>

34. Thraee. lYIaronee. Tête de Bacchus. <lb/>

AIONYSOY. <lb/>

2QTIIP02... NIT12N. Bacchus debout. Tétradrachme. AR. <lb/>

35. Roi de Thraee, L-ysilnaque. Tète de Lysimaque avec <lb/>

la corne de bélier. ij. BA2IAEÎ22 AY2IMAK0Y. Pallas Nicé-<lb/>
phore assise. -Statère d&apos;un très-beau style. AV. <lb/>

36 <lb/>

. <lb/>

Tête du roi, diadémée et cornue. ty. Sous Pallas <lb/>
assise, arc et carquois. Tétradrachme. Très-beau. AR. <lb/>

3&apos;7. IVlaeédoine. Tète de Silène de face. U. MAKEA0N12N, au <lb/>

milieu d&apos;une couronne de lierre. AE. <lb/>


38. <lb/>

Amphipolis. Tète de Méduse de face. ty. ÀHiMtlOAEI-<lb/>
TON. Pallas debout avec lance et bouclier, tenant une <lb/>
Victoire. AE. <lb/>

39 <lb/>

. <lb/>

Macrin. <lb/>

AM4&gt;HIOAEIT&lt;2N. Femme tourrelée <lb/>
assise. AE. <lb/>

40. -Stobi. S. Sévère. 4. MUNIC. STOBEN. Victoire tQUantune <lb/>

couronne et une palme. AE. <lb/>
41. -Lete, homme nu arrêtant une femme. Kr. Carré creux <lb/>

AR. 6 ps. <lb/>
42. <lb/>
Homme nu agenouillé tenant une femme dans ses <lb/>
bras. fy. Carré creux. AR. 6 ps. <lb/>

43. --Même type. AR. 3 ps. -Cette pièce et les deux pré-<lb/>

cédentes sont excessivement belles. <lb/>

44. Roi de Hacédoiiie. Perdiccas III. Tête d&apos;Hercule. R. <lb/>

ÏIEPAIKKA. Lion brisant un fer de lance. 2E. <lb/>

45. -Philippe II. Tête d&apos;Apollon. R. (I)IAIIIIIOr. Bige. Sta-<lb/>

tère. AV. <lb/>

46. -Alexandre III. Tête d&apos;Hercule. I}. Jupiter assis ; dans le <lb/>

champ, une lampe. Tétradrachme. AR. Cette pièce est ma-<lb/>

gnifique. <lb/>

47. <lb/>

Tétradrachme, dans le champ 0E. AR. <lb/>

48. <lb/>

Tétradrachme, dans le champ AA, et un casque. AR. <lb/>
49. <lb/>
Tétradrachme, dans le champ A, sous le siège cJ). AR. <lb/>

50. <lb/>

Tête d&apos;Alexandre, diadémée. AAE:-IANAPOI&apos;. R <lb/>
KOINON MAKEAONON. Alexandre domptant Bucéphale. JE <lb/>

51. -Philippe IV. Tête d&apos;Hercule. J}. BA. (1)1. Cavalier, la <lb/>

main droite levée. lE. <lb/>

-<lb/>

52. -Alexandre IV. Tête d&apos;Hercule. I). BA2I,VEU2. AAESAN-<lb/>
APOï\ Lion brisant un fer de lance. 2E. <lb/>

53. Illrrie, »Apolionie. AAMAPK02. Vache allaitant un <lb/>

veau. R. AIIOA ZOIAOY. Jardins d&apos;Alcinoüs. AR. <lb/>

54. -Coreyre. Tètes accoléés d&apos;un homme et d&apos;une fenrnuî <lb/>

KOPKVPAIO. &lt;&amp;tAOTAI:. Proue de vaisseau. AE. <lb/>


Attique, Athènes. Tête de Pallas. ty. AQE, deux mono-<lb/>

grammes. Chouette sur un diota, dessous EP. Tétradrachme. <lb/>

AR. <lb/>

56. Aehaie, Corinthe. Tête de Lays. ty. Q. CAECIL. NIGR. C. <lb/>

HEIO. IM. II. VIR. Bellérophon sur Pégase combattant la Chi-<lb/>
mère. AE. <lb/>

57 <lb/>

. <lb/>

Verus. ty. c. L. 1. COR. Melicerte sur un dauphin. Très-<lb/>
jolie pièce. AE. <lb/>

58. Paphlagonie. Sinope. Tête de la nymphe Sinope. I}. <lb/>

^INO. XY-TI. Aigle sur un thon. AR. <lb/>

59. Roi de Rithynie. Prusias II. Tête de Prusias. I}. BA.SI-<lb/>

AEQI:. nPOTSIOT. Hercule nu debout. AE. <lb/>

60. Mysie Cynique. Tête de Proserpme. ty. KT2IKHNÛN. <lb/>

Trépied. AE. <lb/>
61. -Pergame. -Ciste mystique. R. Deux serpents enlacés <lb/>

nE. AH. nr. Cistophore. AR. <lb/>

62. ternie Smyrne. Julia Domna. ty. f. 2MYPNAI&amp;N. <lb/>

NEOKOPON. La Fortune dans un temple. MB. <lb/>

63. Pisidie, Antioche, Gordien III. ty. CAES. ANTIOCH. COL. S.R. <lb/>

Gordien et Tranquilline se donnant la main ; au milieu, un <lb/>
autel. GB. AE. <lb/>

64. Chypre. Julia Domna. KOINON. KYnPIQN&apos;. Simulacre <lb/>

de Vénus Paphik dans son temple. Grand bronze d&apos;une <lb/>
beauté rare. AE. <lb/>

65. Roi de Galatie AlnTntas. Tête de Pallas. I}. BAII-<lb/>

AEVA AMYNOOT. Victoire tenant un thyrse. Tétradrachme. <lb/>
AR. <lb/>

66. Roi de Syrie, Alexandre II. Tête de femme ceinte de <lb/>

• <lb/>

lierre. ij. BAIIAEOI ALEEANAPOY. La Fortune debout. <lb/>

67. Syrie, Antioche. M. Aurèle. R. LlHMAPXIK. ESOY. C. <lb/>

K. A. Tête de Jupiter-Ammon. AE. <lb/>

68. Phoenieie, Biblus Macrin. I}. IEPAI. BYBAOY. Isis <lb/>

Pharia debout, tenant une voile enflée par les vents. JE. <lb/>

69.-Tripolis. Diadumenien. Vaisseau à la voile; dessous, <lb/>

0K1&gt;. JR. <lb/>


70. lloi de Judée. Jaddous poutif (Saulcy, monnaies lie-<lb/>

braïques, pl. T. n. S\ Sidc. AR. àfl. de coin. <lb/>

71. Mesopommie Nisibi, Julia Domna. ty. CEt 1. KOL. NI-<lb/>

CIBI MHT. Tète voilée et tourrelée de femme; au-dessus, <lb/>
bélier. AE. Très-belle. <lb/>

72. Egypte, Alexandr e, Antonin. ty. La Fortune couchée. <lb/>

(Contremarque du musée de Blodène). AE. <lb/>

73. <lb/>

Aurelien. J}. Vabalathe, avec la date. L. 4. M... <lb/>

74. Mauritanie, Caesarea Julie. Sa tête sans légende. R. In-<lb/>

scription phénicienne. Buste de Pallas. AE. FI. de coin. <lb/>

75 <lb/>

. <lb/>

Pièce semblable. AE. <lb/>

76. Zeugitanie, Cartliago, Tibère. ty. c. MAUSO. PRO-<lb/>
cos, etc. Femme voilée assise dans le champ n. DJ. P. <lb/>

MEDAILLES ROMAINES. <lb/>

77. Semais. Tête de Jupiter. ty. ROMA. Proue de vaisseau ; au-<lb/>
dessus, marteau. M13. <lb/>

78. Uneia. Tête de Mercure. I}. ROMA. Proue de vaisseau. PB. <lb/>

79. -Tête radiée du soleil. fy. ROMA. Croissant et deux étoiles. <lb/>

PB. <lb/>

80. (Rallia, c GALLIVS LVPERCVS. A. AA. F. F. Dans le champ, s. c. <lb/>

TY. AVGVSTVS TRIBVNIC. POTEST. Dans une couronne. M. B. <lb/>

81. Oppia. Têtes nues en regard de Marc-Antoine et Octavie, <lb/>

avec une tête virile nue accolée à celle de Marc-Autoine. <lb/>

IJr.-M. OPPIVS. CAPITO. PRO. PR. PRAEF. CLAS. F. c. Galère à la <lb/>
voile avec des rameurs. GB. (Cohen, pl. LXI, n. 8.) <lb/>
82. Tète d&apos;enfant couronnée de lierre. I}:. s. c., dans une cou-<lb/>
ronne. PB. <lb/>

83. Jules-César et Auguste. Leurs tètes adossées. R. Proue <lb/>

de vaisseau, contremarque du musée de Modène. GB. <lb/>

84. Jules-César, DIVOS. IVLIVS. Sa tête. ty. CABSAR. DIVI. F. <lb/>

Tête d&apos;Auguste. GB. <lb/>

-Auguste, J):. CONSENSV. SEI*AT. ET. EQ. UHDf\. P. H. H. <lb/>

Auguste assis. MB. <lb/>
86. -H. PROVIHF.NT. Aniel. Mn. <lb/>


81. -<lb/>

s. c. Aigle. M. B. Très-belle patine. <lb/>

88. Agrippa ]J. s. c. Neptune debout. M. B. 2 ps. <lb/>

89. J}. IMP. D. AVG. REST. Restitution de Domitien. MB, 2 ps. <lb/>

90. -et Auguste. Tètes adossées. ÏV. COL. NEM. Crocodile. <lb/>

MB. 2 ps. <lb/>

91. Iiivie, sous les traits de la Justice. MB. <lb/>

92. -sous les traits de la Piété. MB. <lb/>
93. -sous les traits de la Santé. MB. <lb/>

94. -Tibère. Sa tête. ij. ROM. ET. AVG. Autel dé Lyon. GB. <lb/>

95. -Sans sa tête. ij. DIVO. AVGVSTO. s. P. Q. R. Char traîné par <lb/>
quatre éléphants. GB. <lb/>
96 -ij. MODERATIONI. Bouclier avec une tête au ce-ntre, MB. <lb/>
97. -I}:. Pièce semblable. MB. <lb/>
98. -]J. Deux cornes d&apos;abondance en sautoir; au milieu, un <lb/>
caducée. MB. <lb/>

-<lb/>

99. -]J. PONTIF. MAX, etc. Gouvernail sur un globe. M B. <lb/>

100. -Julie d&apos;Auguste, ij. s. p. Q. R. IVLtAE. AVGVST. Car-<lb/>

pentum traîné par deux mules. G. B. <lb/>
10t. -Pièce semblable. GB. <lb/>

102. Driuus junior. Sans tête, mais avéc celles de ses en-<lb/>

fants posées sur des cornes d&apos;abondance. GB. <lb/>

103. -&apos;]J. IMP. TRIBVN. POTEST. MB. <lb/>

104. -]J. PONTIF. TRIBVN. etc. MB. <lb/>

105. Autonia. ij. TI. CLAVDIVS. CAES. Claude debout en habits <lb/>

pontificaux. MB. <lb/>

106. -]J. Semblable au précédent. MB. <lb/>

107. GerlDanieus. GERMANICVS. CAESAR. Germanicus dans un <lb/>

quadrige. R. SIGNIS. RECEP. DEVICTIS. GERM. L&apos;empereur sur <lb/>
une estrade. MB. 2 ps. <lb/>
108. -Sa tête. 1)&apos;. c. CAESAR. AVG. GERMANICVS, etc. MB. Mé-<lb/>
daille parfaite. <lb/>

109. Agrippiiia senior. Sa tète. ]J. TI. CLAVDIVS, etc. GB. <lb/>

HO. -]J. s. P. Q. R. MEXORIAE. AGRIPPINAE. Carpentum traîné <lb/>
par deux mules. GB. <lb/>

111. Nero et Drusus à cheval. MB, <lb/>


112. Caligula. Sa tête. s. P. Q. R. OB CIVHS. SEHVATOS. dans <lb/>

une couronne de chêne. GB. Très-beau. <lb/>
113. -Pièce semblable et également belle. GB. <lb/>
114. -TY. VESTA. Vesta assise. MB. 2 ps. <lb/>

115. Claude. Sa tête. ty. COM. ASI. Victoire couronnant l&apos;empe-<lb/>

reur dans un temple à deux colonnes, sur le fronton duquel <lb/>
on lit ROM. ET AVG. Médaillon d&apos;argent très beau, frappé en <lb/>

Asie. <lb/>
116. -<lb/>
SPES. AVGVSTA. L&apos;Espérance marchant. GB. <lb/>
117. -l}. LIBERTAS. AVGVSTA. La Liberté debout. MB. <lb/>

118. STéron. TY. DECVRSIO. Néron à cheval, et (leux soldais <lb/>

debout. GB. Pièce très-belle. <lb/>
119. -FY. DECVRSIO. Deux cavaliers. G. B. <lb/>

t20. -ty. Temple de Janus. GB. <lb/>
121. -TY. ANNONA. AVGVSTI. CERES. Cérès assise et Itt Fort une <lb/>
debout. GB. <lb/>
122. -ty. Arc de triomphe sur lequel est un quadrige. GB. <lb/>
123. -l}. Temple de Janus. D&apos;une très-belle patine. MB. <lb/>
124 -FY. MAC. AVG. s c. Temple. MB. <lb/>
125 -IJ!. TR. POT. P. P. Rome assise. PB. Très-joli. <lb/>
126 -f11. Cirque et courses en char. Médaillon contoruiale. <lb/>
127 -Jt. Bacchus traîné par deux panthères. Médaillon com-<lb/>
torniate. <lb/>

128 -<lb/>

Char du vainqueur aux courses. Médaillon contor-<lb/>

niate. <lb/>

129 -Jt. Une ville à genoux implorant l&apos;empereur. Médaillon <lb/>
contorniate. <lb/>
130 -ty. Trois personnages sacrifiant dans un temple. Médail-<lb/>
lon contorniate. <lb/>

132 <lb/>

l}. Jupiter, Pallas et la Fortune dans différentes attitQ-<lb/>
des; au bas, deux fleuves couchés. Médaillon contorniate. <lb/>

133 Galba. I}-. LIBERT. AVG. La Liberté debout. GB. <lb/>

134 -<lb/>
LIBERTAS. PVBLlCA. La Liberté debout. lUB. <lb/>
135 -R. AEQVIT. L&apos;Équité debout. MB <lb/>

1&apos;36 Vitellius. il, Mars nu portant un trophée. GH. <lb/>


137 -IJ:. VICTORIA AVGVSTI. Victoire marchant (enant un bou-<lb/>
clier. MB. <lb/>

-138 Vespasien. R. ROMA. Rome debout. GB. <lb/>

139 -¡y. JVDAEA. CAPTA. L&apos;empereur debout et la Judée assise <lb/>
près d&apos;un palmier. GB. <lb/>

140 Domitille. Sans la tête. ¡y. MEMORIAE. DOMiTiLLAE. Carpen-<lb/>

tûm traîné par deux mules. GB. <lb/>

141 Titus, ty. FORTVNAE. REDVCI. La Fortune debout. GB. <lb/>

142 -11. VICTORIA. AVGVSTI. Victoire sur une proue. MB. <lb/>
143 -fy. FELICITAS. PVBLICA. La Félicité debout. MB. <lb/>
144 -<lb/>

PAX AVG. La Paix debout sacrifiant. MB. <lb/>

145 -Julia Titi filia. ¡y. Cérès debout. MB. <lb/>

146 -11. VESTA. Vesta assise. MB. <lb/>

147 -Pièce semblable, mais la tête a une autre coiffure. MB. <lb/>

, <lb/>

148 Domitien.ty. L&apos;empereur à cheval terrassant un ennemi. <lb/>

GB. <lb/>

149 -<lb/>

ANNONA. AVGVSTI. La Fortune debout et l&apos;Abondance <lb/>

, <lb/>

*. assise. GB. <lb/>

150 -TY.... CONSERVAT. Jupiter debout. MB. <lb/>

151 -11. ANNONA. AVG. L&apos;Abondance assise. MB. <lb/>
152 -ty. L&apos;Espérance marchant. MB. <lb/>
153 -ty. Sacrifice dans un temple, quatre personnages, LVD. <lb/>

SAEC. cos. XIII. MB. 2 ps. <lb/>
154 -ty. Semblable, trois personnages seulement. MB. 2 ps. <lb/>
Très-belles. <lb/>
155 -11. s. c. Corne d&apos;abondance. PB. Très-beau. <lb/>

156 Nerva. ]J. VEHlCVLATIONE. ITALIAE. REMISSA. Deux mules pais-<lb/>

sant. GB. <lb/>
157 -11. PLEBEI. VRBANO. FRVMENTO. CONSTITVTO. Modius. Ce revers <lb/>
est très-rare. GB. <lb/>
158 -11. FORTVNA. AVGVST. La Fortune debout. MB. <lb/>

159 Trajait. ty. s. P. Q. R. etc. La Fortune étendant des épis au-<lb/>

dessus de l&apos;empereur ; à l&apos;exergue, ALIM. ITAL. GB. <lb/>
160 -ty. s. P. Q. IL etc. Captif assis sur un monceau d&apos;armes, <lb/>
aux pieds d&apos;un trophée. GB. <lb/>


1GI -<lb/>

s. p. Q. H. OPTIMO.cleo Trophée, ilii. Très-beau. <lb/>
162 -J}. Victoire volant, tenant un bouclier sur,letitiol on lit : <lb/>

S. P Q. R. MB. <lb/>
163 <lb/>

ÇR. lisse. Médaillon contorniate. <lb/>
J}. Figure nue entre deux autres figures vAjn^g <lb/>

la <lb/>

toge. Médaillon contorniate. <lb/>

165 JIati.lie. l}. CONSECUATIO. Aigle. Denier. AR. <lb/>
166 Hadrien. AXNONA AVG. L&apos;Abondance debout cuIre un <lb/>

modius et une proue de vaisseau. GB. <lb/>

Hj7 <lb/>

J}. RELIQVA. VETERA. NUVIES. MILL. ABOLIT A. L&apos;EMPEREUR <lb/>

brûlant les titres des anciennes dettes. GB. <lb/>

168 -Pièce semblable. GB. <lb/>

169 -TY. LIBERALITAS. AVG. L&apos;empereur sur une estrade et trois <lb/>
personnages. GB. <lb/>
170 R. HILARITAS. P. R. La Fortune debout; à ses pieds doux pe-<lb/>

tites figures. GB. <lb/>

171 -ty. Jupiter Nicéphore assis. GB. <lb/>
172 -ty. Pallas debout sacrifiant. GB. Très-bell^patine. <lb/>

173 -TY. AETERNITAS. Femme debout, tenant d&apos;une main la tète <lb/>

du soleil, et de l&apos;autre une corne d&apos;abondance. MB. Trfcs-<lb/>

belle patine. <lb/>

174 <lb/>

ty. cos. III. L empereur debout appuyé sur une lance. <lb/>
Petit médaillon de bronze. <lb/>

175 Sabine. I}. PIETAS. La Piété assise. GB. Très-beau. <lb/>

176 -ty. Même revers. GB. <lb/>
177 -J}. CONCORDIA. AVG. La Concorde assise. MB. <lb/>

178 Adius. ty. Hygie assise présentant une patère à un serpent. <lb/>

GB. <lb/>

179 -l}. L&apos;Espérance marchant. MB. <lb/>

180 A.n&apos;tonin-Ie-Pieux. ty. DIVO PIO. Colonne funéraire. MB. <lb/>

181 -:ij&apos;. CONSECRATIO. Mausolée. GB. <lb/>
182 -<lb/>

ITALIA. L&apos;Italie assise sur un globe. GB.. <lb/>

183 -<lb/>

PONTIF. MAX. etc. La Fortune assise. GB. <lb/>

184 -<lb/>

TP. POT. COS. II. Figure virile demi-nue sacrifiant. MB. <lb/>
185 -TY. GENIO. SENATVS. Figure en toge debout. MB. <lb/>
186 -R. La Fortune assise. MB. <lb/>


187 -It. TR. POT. etc. Deux cornes d&apos;abondance en sautoir; <lb/>
au milieu, un caducée. MB. Très-beau. <lb/>
188 -TY. TIBERIS. Le Tibre couché. MB. <lb/>

189 -1);. TR. POT. etc. Mars dans les airs; à terre, Rhéa endor-<lb/>

mie. MB. Beau. <lb/>
190 -<lb/>
MVNiFiCENTiA. AYG. Élôphant. lUB. <lb/>

19t Faustine mère. f}-. PIETAS. AVG. La Piété debout sacri-<lb/>

fiant. GB. <lb/>
192 -R. AETERNI1&apos;AS. Femme debout tenant un oiseau sur un <lb/>
globe. GB. <lb/>
193 -ty. Croissant et sept étoiles. MB. <lb/>
194 -ty. PIET. AVG. Autel. MB. <lb/>

195 Marc-Aurèle. J}-. IMP. VI. COS. III. Victoire soutenant un <lb/>

bouclier sur lequel est écrit : vie. GER. GB. <lb/>
196 -ty. VOTA. SVSCEP. DECEN. Il. cos. III. L&apos;empereur sacrifiant. <lb/>

GB. <lb/>

197 -TY. VICT. GERMAN. IMP. VI. COS. III. dans une couronne. MB. <lb/>
198 -J}. IMP. vu. cos. m. Le Tibre couché. MB. <lb/>

199 Faustine jeune. R. JVNONl. REGINAE. Junon debout. GB. <lb/>

200 -Même revers. GB. <lb/>

201 -R.... ,&apos;FELICIT. Lectisternium.GB. <lb/>

202 -J}. SALVTÎ. AVGVSTAE. Femme assise sacrifianl,. MB. <lb/>
203 -ty. VENERI. VICTRICI. Mars et Vénus debout. MB. <lb/>

204 Verus. TY. TR. POT. VI. IMP. IIII. COS. Il. Victoire soutenant un <lb/>

bouclier sur lequel on lit : vie. PAR. GB. <lb/>
205 -TY. PROFECTIO. TR. P. III. COS. II. L&apos;empereur à cheval. MB. <lb/>

206 Cueille, J}-. PIETAS. Femme sacrifiant devant un autel. GB. <lb/>

207 -ij. FECVNDITAS. Femme assise et trois enfants. GB. <lb/>

208 -<lb/>

VENVS. Vénus debout tenant la pomme. GB. <lb/>
209 -J}. VESTA. Vesta debout sacrifiant. GB. et MB. 2 ps. <lb/>

210 Commode. LIBERALITAS. AVG. L&apos;empereur assis sur une <lb/>

estrade et quatre personnages. GB. <lb/>
211 -<lb/>
La Providence debout. GB. <lb/>
212 -Sa tête couverte de la peau du lion. I}. HERCVLI. Carquois, <lb/>
arc et massue. GB. <lb/>
213 -P. M. TR. P. YI. etc L&apos;empereur dans un quadrige. lUE. <lb/>


214 CVispine. IJ. SALVS. Ilygic assise. G!j. <lb/>

215 -4. PIETAS. Figure debout. GB. <lb/>

216 Pertinax.TY. VOT. DECEN, etc. L&apos;rtnueoeur debout ^iciitiaut <lb/>

GB. <lb/>

217 -!}t. LAETITIA. TEMP. Figure debout. GB. <lb/>

218 Bide Julien. IV. CONGORDIA MILIT. Figure debout et deux <lb/>

enseignes. GB. <lb/>
219 -Même revers, GB. <lb/>

220 KEanlia Scautilla. ty. JVNO. HEb. Junon debout. GIi. <lb/>
221 Septime Sévère. !}t. SECVHITAS. PVBLICA. La Sécurité as-<lb/>

sise. MB. <lb/>

222 Julia Donina, Jt. VESTA. Quatre femmes sdcrifiant devant <lb/>

le temple de Vesta. MB. <lb/>

223 Caraealla. Mars debout tenant d&apos;une main une vic-<lb/>

toire, l&apos;autre appuyée sur un bouclier. GB. <lb/>
224 -!}t. P. M. TR. P. etc. Diane dans un char traîné par deux <lb/>
taureaux. MB. <lb/>

225 -I}. INDVLGENTIA. AVG. <lb/>

CARTH. Cybèle sur un lion. MB. <lb/>
226 -Jt. FÉLICITAS, SAECVLI. Les trois empereurs assis sur une <lb/>
estrade devant deux figures. MB. <lb/>

227 -SEVERI. AVG. Pli. FIL. Instruments de sacritice. GB. &apos; <lb/>

229 Diadumenien. Tête radiée. R. PHINCIPI. JVVENTVTIS. L&apos;em-<lb/>

pereur et deux enseignes. AR. Grand module. <lb/>

230 Julia Paula. En argent. 2 ps. <lb/>

231 Aquilia Severa. TY. CONCORDIA. La Concorde sacrifiant. <lb/>

AR. <lb/>

232 -Même revers à Heur de coin. MB. <lb/>

233 Soemias. Jt. VENVS. CAELESTIS. Vénus assise, à ses pieds <lb/>

un enfant. GB. Très-beau. <lb/>

234 Maesa. Jt. SAECVLI. FÉLICITAS. Femme debout. GB. <lb/>

235 -ij. PIETAS. AVG. LI Piété debout. GB. <lb/>
236 -Deux pièces d&apos;argent. <lb/>

237 Sévère AleXRnllre. TY. FIDES MILITVM. Trois guerriers de-<lb/>

bout. Pièce très-belle et très-rare. AR. <lb/>
238 -J). PIETAS. AVG. Plusieurs instruments de sacrifice. AR. <lb/>
239 -ty. P. M. TR. etc. Femme debout sacrifiant.. GB. <lb/>


240 -<lb/>

FIDES. PVBLICA. L&apos;Espérance marchant. GB. <lb/>

24 t Orbiane. fy. La Concorde assise. AR. <lb/>

242 -J}. Même revers. GB. <lb/>

243 Marnée. Deux pièees d&apos;argent et un moyen bronze. <lb/>

244 Maximum Ier. TY. PAX. AVGVST. Femme debout. GB. 2 ps. <lb/>

245 -<lb/>

FIDES. MÏLITVM. Femme debout, tenant deux enseignes. <lb/>

GB. <lb/>

246 Ifaxime. IJ&apos;. PIETAS AVG. Instruments de sacrifice. AR. <lb/>

24 7 -Même revers. Cette pièce et la précédente sont à tleur <lb/>

de coin. AR. <lb/>

218 -IV. PRINCIPI. JVVENTVTIS. L&apos;empereur et deux enseignes. <lb/>

GB. <lb/>

249 Gordien d&apos;Afrique père. Jy, p. M. TlL. P. cos. P. P. <lb/>

L&apos;empereuren toge tenant un rameau. AR. <lb/>

250 Gordien d&apos;At&quot;riq,ie fils. I}. ROMAE AETERNAE. Rome as-<lb/>

sise. GB. <lb/>

251 Pupien. Jt. Femme debout tenant un caducée et une <lb/>

corne d&apos;abondance. AR. <lb/>
252 -TY. CONCORDIA. AVG. Femme assise. GB. <lb/>
253 -Même revers. GR. <lb/>

254 Gordien III. Jt. AETERNITATI. AVG. -LAETITIA. AVG. N. -<lb/>

FIDES. MILITVM. GR. 3 pS. <lb/>

255 Philippe père. R. ADVENTVS. AYG. L&apos;empereur &apos;à cheval. <lb/>

-P. M. TR. P. IIII. cos. N. P. P. La Fortune debout. GB. 2 ps. <lb/>

256 Otaeille. 1]. CONCORDIA. AVGG. La Concorde assise. GB. -<lb/>

PIETAS. AVGVSTAE. La Piété assise. MR. 2 ps. <lb/>

257 Philippe fils. 1]. PAX. AETERNA. La Paix debout. GB. <lb/>
258 Trajan deee. PANNONIAE. Deux figures debout.-DACIA. <lb/>

La Dacie debout. GR. 2 ps. <lb/>
259 -<lb/>

$. <lb/>

VICTORIA. AVG. Victoire marchant tenant une couronne. <lb/>
-Médaillon de bronze très-beau. <lb/>

260 Trebonien Galle. R. LIBERTAS. AVG. -Volllsieu. Iy. <lb/>

CONCORDIA. AVG. -GR 2 ps. <lb/>

261 Aelnilien. 1]. APOLLO. CONSERVAT. Apollon debout. GB. <lb/>

262 Postulne père et fils. Deux têtes accolées. R. SALVS. <lb/>

AVG. Esculape debout. Quinaire d&apos;argent. <lb/>


263 Valerien frère, h. V)htVS. AYG. Guerrier debout. GL. <lb/>

264 Grallien. 1). RESTITVTOK. ORBIS. -VICTORIA. AYG. -A INVITAS <lb/>

2 GB. 1 MB. <lb/>

265 Aurelien. ty. Severine. Petit médaillon de bronze. <lb/>
266 Romulus. ij-. AETERNAE MEMORIAE Mausolée. MB. <lb/>

267 -Pièce à peu près sembable ; la légende varie du côté de <lb/>
la tête. MB. <lb/>
2Gg Tète de Rome casquée. VRBS. ROMA. R. Romulus et Rerrnis <lb/>
allaités par la louve, et deux bergers. Petit médaillon de <lb/>
bronze. <lb/>

269 Constantin jeune, ty. VICTORIA, AVG ET. CAESS. Y\. Vic-<lb/>

toire debout et deux captifs assis. -Aureus. <lb/>

270 Constantius H. TY. GAYDIVM. ROMANORVM. Victoire assise <lb/>

écrivant sur un bouclier. Petit médaillon de bronze. <lb/>

271 Vetranio. R. Victoire couronnant l&apos;empereur. PB. avec <lb/>

une très-belle patine. <lb/>

272 Julien II. TY. SECVRITAS. REIPVB. Boeuf Apis. MB. <lb/>

273 Valentinien ler. :ij. VRBS. ROMA. Rome assise. MB. <lb/>
274 Jovin. Quinaire d&apos;argent. <lb/>

275 Théofloliate. l}. VICTORIA. AVGVST. Victoire marchant. MB. <lb/>
276 Homère, IJ!. Figure marchant devant un cheval qu&apos;elle <lb/>

conduit. Médaillon contorniate. <lb/>

277 Salluste. TY. PLACENS PETRONI. Trois personnages debout. -<lb/>

Médaillon contorniate. <lb/></body>



<other>IInol: il&apos;l&apos;i&apos; M A li 1.1 )!•: <lb/>

[.&apos;M&apos;. <lb/>

ri,-. fll--iA I.&apos;MI&apos;MIMK lit&quot; <lb/>

MIIK--l&apos;h l-ll It v <lb/>

1\rr.d,&apos; IllVnll. lit. <lb/></other>













	</text>
</tei>
