<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">








<front>CATALOGUE <lb/>

DES <lb/>

MÉDAILLES ARTISTIQUES <lb/>

DE LA RENAISSANCE <lb/>

COLLECTION FORMÉE PAR <lb/>

M. J.-C. ROBINSON <lb/>

DONT LA VENTE AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE No 4 <lb/>

Le 19 Mai 1884, à deux heures <lb/>

et les deux jours suivants <lb/>

Par le ministère de MI DELESTRE, commissaire-priseur <lb/>
6, rue Drouot, 6 <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, experts <lb/>
4, place Louvois, 4 <lb/>
Chef lesquels se trouve le présent Catalogue <lb/>

PRIX : 6 FRANCS <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Dimanche 18 Mai 1884, de 2 heures à 5 heures. <lb/>





DE LA RENAISSANCE <lb/>

COLLECTION FORMÉE PAR <lb/>

M. J.-C. ROBINSON <lb/>

DONT LA VENTE AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE N°4 <lb/>

Le 19 Mai 1884, à deux heures <lb/>

et les deux jours suivants <lb/>

Par le ministère de Me DELESTRE, commissaire-priseur <lb/>
6, rue Drouot, 6 <lb/>

Assisté de MM, ROLLIN et FEUARDENT, experts <lb/>

4, place Louvois, 4 <lb/>
Cher lesquels se trouve le présent Catalogue <lb/>

PRIX : 6 FRANCS <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Dimanche 18 Mai 1884, de 2 heures à 5 heures. <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE * <lb/>

La vente aura lieu expressément au comptant. <lb/>

Les acquéreurs payeront en sus des enchères cinq pour cent applicables <lb/>

aux frais. <lb/>

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte de l&apos;état <lb/>
des objets, aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudication <lb/>
prononcée. <lb/>


INTRODUCTION <lb/>

On peut dire que la recherche des objets d&apos;art de <lb/>
la-Renaissance a été une des préoccupations du <lb/>
xix&apos; siècle. Cependant une catégorie tout entière de <lb/>
ces précieux monuments, les oeuvres charmantes des <lb/>
médailleurs des xv* et xvie siècles paraît avoir long-<lb/>
temps échappé aux investigations des principaux col-<lb/>
lectionneurs; restée la propriété incontestée des <lb/>
amateurs de médailles, leur entrée dans les grands <lb/>
cabinets artistiques ne date que d&apos;une dizaine d&apos;an-<lb/>
nées. Appréciées dès lors à leur juste valeur, elles <lb/>
ont bientôt atteint les prix élevés auxquels nous <lb/>
les voyons vendre aujourd&apos;hui. <lb/>

Il faut dire aussi que ces nouveaux acquéreurs <lb/>
étaient d&apos;un goût plus délicat, qu&apos;ils eurent bientôt <lb/>
élagué les épreuves douteuses, dont on s&apos;était con-<lb/>
testé jusque là, et ne voulurent accorder leur faveur <lb/>
qu&apos;à des pièces d&apos;une authenticité reconnue. On put <lb/>
alors juger de la rareté de ces exemplaires de choix, <lb/>
rareté si grande qu&apos;il n&apos;est pas exagéré de dire que <lb/>


tel grand médaillon classique des premiers temps <lb/>

n est connu que par deux ou trois exemplaires irré-<lb/>
prochables. <lb/>
La plupart de ces belles pièces se trouvaient réunies <lb/>
dans trois cabinets célèbres maintenant dispersés : <lb/>
de La Salle, Fillon et Piot, et dans la collection <lb/>
que nous mettons en vente aujourd&apos;hui, collection <lb/>
si universellement connue que nous nous dispense-<lb/>
rons d&apos;en faire l&apos;éloge. Nous avons été au contraire, <lb/>
dans nos descriptions, très sobre d&apos;épithètes; c&apos;est <lb/>
ainsi que les pièces que ne suit aucune mention <lb/>
peuvent néanmois figurer dignement dans toutes les <lb/>
collections, que l&apos;expression <lb/>
: belle, n&apos;a été donnée <lb/>
qu &apos;a des pièces dignes de cet adjectif, souvent trop <lb/>
prodigué, et qu&apos;enfin la mention : très belle a été <lb/>
réservée aux médailles de premier ordre, que nous <lb/>
allons signaler ici à l&apos;admiration des amateurs. <lb/>

Par Pisanello: Inigo d&apos;Avalos, n°i.~L ouis III de <lb/>

Gonzague, 3. -Jean Paléologue, 6. -Piccinino, 7. <lb/>

Par ltfatteo de Pastis. L. B. Alberti n. -Gua-<lb/>

rino, 12. <lb/>
Par Cristoforo Geremia. Alphonse V. 22. <lb/>
Par Petrecini. Borso d&apos;Esté, 24. <lb/>
Par Clémènt d&apos;Urbino. Frederigo de Montefel-<lb/>

tro, 29. <lb/>
Avec le revers de la Constance. Girolamo San-<lb/>

cucci, 34. <lb/>

Par Sperandio,. Andrea Bdrbazza, 38. -Ludovico <lb/>

Carbone, 42. -Gian. Francesco Gonzague, 43. -<lb/>


B. Pendaglia, 44. -A. Sarzadella, 45. -Francesco <lb/>
Sforza, 46. <lb/>

Par Bertholdo. Mahomet II. 48. <lb/>
Par Nic Fiorentino. Giovanna Tornaboni. 53. <lb/>
Avec le revers de l&apos;Espérance. Camilla Salviati, 55. <lb/>

Par Fra Antonio. N. Michieli, 57, <lb/>

Par Marende. Philibert le Beau et Marguerite d&apos;Au-<lb/>

triche. 58. <lb/>

Par Hermes Flavius? Alexandre Etruscus ? 59. <lb/>
Par F. <lb/>

, <lb/>

J. Loredan, 63. <lb/>
Par Giullo de la Torre. F. Niconizio. 66. <lb/>
Par Benvenuto Cellini. Bembo. 68. <lb/>
Par Leone Leoni. Philippe II. 79 -Ferrante <lb/>

Gonzaga, 80. <lb/>

Par G. Cavino. Bassiano, 85. -Jules 11, 86. <lb/>
Par Pastorino. L&apos;Arioste, 87. <lb/>
Les médailles suivantes qui ne portent pas de <lb/>
signatures de graveurs : <lb/>
Charles le Téméraire., 118. -Hercule d&apos;Esté, 119. <lb/>

-Raffaello Maffei, 122. -Paolo Orsini, 125. -<lb/>

G. Cornelio, 128. -H. Gabrielli, 151. -P. Ba-<lb/>
lanzano, i52. -Hadria et Catherina Sandella, 157. <lb/>

-F. Mignanelli, 158.-Charlesquint, 161. -Fran-<lb/>

çois P&apos;, 162. -René de Bourbon, 163. -Corné-<lb/>
lius Mussus, 168. -Federigo Nigri, 175. -Jeanne <lb/>

d&apos;Autriche, 177. -J. Francesco Trivulce, 180. -<lb/>
Scipion de Sard, 193. -Eléonore d&apos;Aragon, 201, <lb/>
ainsi que la plupart des françaises qui sont généra-<lb/>
lement fort belles. Enfin Paul Pfintzing, n°2 71. <lb/></front>



<body>CATALOGUE <lb/>

DE <lb/>

Médailles Artistiques <lb/>

MÉDAILLES ITALIENNES <lb/>

des&apos;xve et xvie siècles <lb/>

PISANELLO (VITTORE PISANO, dit) <lb/>

PEINTRE ET MÉDAILLEUR VERONAIS <lb/>

Né vers J380 + 1455 ou 1450. <lb/>

MÉDAILLES PORTANT LA SIGNATURE DE PISANELLO (r) <lb/>

1. AVALOS (DON INIGO D&apos;), marquis de Pescaire. Il accom-<lb/>
pagna AlphonseV d&apos;Aragon à la conquête du royaume de <lb/>
Naples en 1442. <lb/>

«M <lb/>

] <lb/>

Dia <lb/>

. <lb/>

76. « DON . INIGO . DE . DAVALOS. -n) « PER . VVI . SE . <lb/>

FA. <lb/>
OPVS . PISANI . PICTORIS. » <lb/>

Au droit : Buste à droite de don Inigo d&apos;Avalos, jeune encore ; la tête <lb/>
couverte d&apos;un bourrelet de fourrure, avec double draperie dont partie <lb/>
retombe sur son épaule gauche. -Au revers : Un globe dont la moitié <lb/>
inférieure forme une sorte de corbeille ; la moitié supérieure représente <lb/>
un paysage montueux surmonté d&apos;un ciel étoilé. Au-dessus, un écu entre <lb/>
deux tiges de rosier. <lb/>
A. I. BR. Très belle. <lb/>

(1) Toutes ces descriptions sont empruntées à l&apos;ouvrage de M. Armand: <lb/>
les Médailleurs italiens. Pion et Cie, Paris, 1883. <lb/>



-Au revers : Malatesta Novello, en armure, est agenouillé devant un <lb/>
crucifix dont il baise les pieds. A gauche, vu de croupe, se tient son <lb/>
cheval attaché à un arbre : à droite, un arbre mort au milieu de rochers. <lb/>

A. 16. BR. <lb/>

6. PALEOLOGOS (IOANNES VII), empereur d&apos;Orient, né <lb/>

en 13go ; devint empereur en 1425 + 1448. <lb/>

Dia. 103. « tQANNHC <lb/>

. <lb/>

BACIAEYC <lb/>

. <lb/>

KAI <lb/>

. <lb/>

AYTOKPATQP <lb/>

. <lb/>

PQ-<lb/>

MAIQN.O.nAAAIOAOrOc. » -4 « OPVS . PISANI . PICTORIS. <lb/>

EPRON. TOÏ <lb/>

. <lb/>

IIICANOY. ~ZPA&lt;I&gt;OY. » <lb/>

Au droit : Buste à droite de Jean VII Paléologue, barbu, les cheveux <lb/>

bouclés; coiffé d&apos;un chapeau en forme de dôme élevé, avec visière sail-<lb/>

lante. -Au revers : L&apos;empereur, les mains jointes sur un cheval tourné <lb/>
à droite, priant devant une croix. A gauche, un cheval vu de croupe, sur <lb/>

lequel est monté un page ; des rochers au fond. <lb/>

A. 20. BR. Très belle. <lb/>

7. PICCININO (NIÇCOLO), condottière pérugin, né en 138o <lb/>

+ 1444. <lb/>

1 <lb/>

Dia. 88. « NICOLAVS.PICINVS.VICECOMES.MARCMIO.CAPITANEVS. <lb/>

MAX . AC . MARS . ALTER. » -R) « N. PICININVS. -BRACCIYS . <lb/>
PISANI .P. OPVS. -PERVSIA. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Piccinino, coiffé du mortier, portant une <lb/>

cuirasse par-dessus une cotte de mailles. -Au revers : Un griffon ailé <lb/>

tourné à gauche, portant un collier sur lequel se lit le mot « PERVSIA » ; <lb/>
deux enfants nus (Braccio et Piccinino ?) sont suspendus à ses mamelles. <lb/>

(Gravée Pl. 1, n-2). <lb/>

A.~34, BR. Très belle. <lb/>

21 <lb/>

8. Dia. 88. Un autre exemplaire aussi beau. <lb/>

A. 21. BR. Très belle. <lb/>

! 9. VISCONTI (FILIPPO-MARIA), troisième duc de Milan, <lb/>

né en 13gi ; devint duc de Milan en 1412 + 1447. <lb/>

Dia. 102. « PHILIPPVS . MARIA . ANGLVS. DVX . MEDIOLA.NI.ETCE-<lb/>

TERA.PAPIE.ANGLERIE . QVE.COMES . AC. GENVE . DOMINVS. » -<lb/>

« OPVS. PISANI.PICTORIS. » <lb/>

Au droit : Buste à droite de Philippe-Marie Visconti, la tête couverte <lb/>

i&apos;un bonnet. -Au revers : Trois cavaliers : celui à gauche est le duc en <lb/>


irmure, casqué avec grand cimier à la guivre de Milan, tenant une lance; <lb/>

l droite, un page sur un cheval se dirigeant à droite ; au milieu, un troi-<lb/>
ième vu de face, en armure et tenant une lance, Au fond, les édifices <lb/>

L&apos;une ville que domine une figure de femme. <lb/>
A. 23. BR. <lb/>

i&amp;. Dia. 101. Un autre exemplaire en étain. <lb/>

A. 23. <lb/>

PASTI (MATTEO DE&apos;) <lb/>

i <lb/>

&apos; <lb/>

PEINTRE, ARCHITECTE, SCULPTEUR ET MÉDAILLEUR VÉRONAIS <lb/>

La plupart de ses médailles portent la date de 1446. <lb/>

11. ALBERTI (LEON-BAPTISTA), architecte florentin, né eu <lb/>

1405 + 1472. <lb/>

Dia. 93. « LEO. BAPTISTA . ALBERTVS. » -15I « OPVS.MAT-<lb/>

TIJAEI.PASTII. VERONENSIS . -QVID.TVM. » <lb/>
Au droit : Buste à gauche d&apos;Alberti, tête nue, les cheveux bouclés, <lb/>
vêtu d&apos;une robe. -Au revers : Au milieu d&apos;une couronne de feuillages, <lb/>

un oeil vu de face, entouré de rayons sur trois côtés et garni de deux <lb/>
ailes dans sa partie supérieure. <lb/>
(Gravée, Pl. 1, ne 3.) A. I. BR. Très belle. COLL. H1S DE LA SALLE. <lb/>

12. GUARINO, cêlèbre helléniste véronais, né en 1370 <lb/>

1460. <lb/>

Dia. g3. « GVARINVS.VERONENSIS. » -1$ « MATTHEVS.DE.PAS&apos; <lb/>

T1S.F. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Guarino âgé, tête nue, les tempes dégar-<lb/>
nies, vêtu d&apos;une légère draperie à l&apos;antique. -Au revers : Au. milieu <lb/>
d&apos;une couronne de laurier, une fontaine à double vasque, surmontée <lb/>
d&apos;une boule portant la figure d&apos;un enfant nu. <lb/>

(Gravée. P1. II, n°1 .) <lb/>
A. 2. BR. Très belle. <lb/>

13. MALATESTA (SIGISMONDO PANDOLFO), ni en 1417. <lb/>
Il devint seigneur de Rimini en 1432+1468. <lb/>

«*-1 <lb/>

Dia. 80. « SIGISMVNDVS . PANDVLFVS . MALATESTA. PAN. F. »-<lb/>
« <lb/>

CASTELLVM.SISMVNDVM.ARMINENSE.MCCCCXLVI, » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Sigismond-Pandolphe, tête nue, couvert <lb/>


d&apos;une ai muresous laquelle se montre une cotte de mailles.-Au revers : <lb/>
Le château de Rimini. <lb/>

A. 12. BR. Belle. <lb/>

i <lb/>

14. Dia. 81. Un autre exemplaire aussi beau. <lb/>

/ <lb/>

A. 12. Belle <lb/>


PAOLO DE RAGUSIO <lb/>

MÉDAILLEUR <lb/>


AVGVSTVS. VIR. » -<lb/>

« CONCORDIA. AVG. <lb/>

S.C. <lb/>
CHRISTOPHORYS. <lb/>

HIERrMrAE. F. » <lb/>

Au droit : Buste à droite d&apos;Auguste couronné de feuilles de chêne. cui-<lb/>
rassé, avec manteau et agrafe au-dessus de l&apos;épaule droite. -Au revers : <lb/>
Auguste et l&apos;Abondance debout, se donnant la main. Auguste tient de la <lb/>
main gauche le caduc ie ailé; l&apos;Abondance drapée, la tête couverte d&apos;une <lb/>

sorte de turban, tient la corne d&apos;abondance de la main gauche. <lb/>

A. I. BR. Belle. <lb/>

PETRECINI <lb/>

MÉDAILLEUR FLORENTIN <lb/>

Il travaillait en 1460. <lb/>


une cuirasse ; de la main gauche il tient l&apos;extrémité d&apos;un fil à plomb qui <lb/>
passe par un anneau, et dont le poids tombe auprès de son genou droit.-<lb/>

A. I. Ktain. <lb/>


ENZOLA (GIANFRANCESCO) <lb/>

DIT <lb/>

GIANFRANCESCO PARMENSE <lb/>

Les dates de ses médailles sont comprises entre 1456 et 1475 <lb/>

28. SFORZA (COSTANZO), fils d&apos;Alessandro, né en 1448. Il <lb/>

devint seigneur de Pesaro en 1468 + 1483. <lb/>

Dia. 81. « CONSTANTIVS . SFORTIA . DE. ARAGONIA. DI. ALEXAN*. SFOR. <lb/>

FtL.PISAVRENS.PRINCEPS.AETATIS.AN.XXVII. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Constant Sforce, tête nue, cheveux épais <lb/>
et bouclés, cuirassé. <lb/>

« INEXPVGNABILE . CASTELLVM . CONSTANTIVM . PISAVRENSE . <lb/>
SALVTI. PVBLICAE . MCCCCLXXV. <lb/>

10 . FR . PARMEN. » <lb/>

Vue de la citadelle de Pesaro. La signature est en creux. AR. Q. Belle. <lb/>

CLEMENTE DA URBINO <lb/>

MÉDAILLEUR <lb/>

Il travaillait en 1468. <lb/>

29. MONTEFELTRO(FEDERIGODEL),premierduc d&apos;Urbin, <lb/>
néen 1422+ 1482. <lb/>

Dia. 94. « ALTER . ADEST . CESAR . SCIPIO . ROMAN . ET. ALTER . <lb/>

SEV. PACEM . POPVLIS . SEV. FERA. BELLA. DEDIT. » -<lb/>

« MARS. FE-<lb/>
RVS. ET . SVMHVM . TANGENS . CYTHEREA .TONANTEM . DANT . TIBI. REGNA. <lb/>

PARES . ET . TVA . FATA . MOVENT . <lb/>

INVICTVS . FEDERICVS . C. VBINI . <lb/>

ANNO . D . MCCCCLXVIII. -OPVS . CLEMENTIS . VBINATIS. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Federigo coiffé du mortier, cuirassé. <lb/>

Au <lb/>

revers : Au centre, une boule; à gauche, une épée et une cuirasse&apos; à <lb/>
droite, un instrument en forme de cloche (r) et une branche d&apos;olivier. Dans <lb/>


GUAZZALOTTI (ANDREA) <lb/>

DIT AUSSI <lb/>

! <lb/>

ANDREA G. PRATENSE <lb/>



drale de Florence, représentée comme elle existait à cette époque, avec <lb/>

huit colonnes supportant une architrave. Dans l&apos;intérieur de l&apos;enceinte, <lb/>

on voit le clergé, tourné vers la droite, célébrant la messe ; à l&apos;extérieur, <lb/>

Laurent est assailli par la troupe des conjurés auxquels il parvint à <lb/>

échapper -Au revers : Même disposition qu&apos;au droit, mais avec la tête <lb/>
à gauche de Julien, portant aussi des cheveux longs et bouclés. A l&apos;inté-<lb/>
rieur de l&apos;enceinte, le clergé, tourné vers la gauche; à l&apos;extérieur, on voit <lb/>
Julien tué par les conjurés. <lb/>

Cette médaille a été faite à l&apos;occasion de la conjuration des Pazzi (avril <lb/>

1478). <lb/>

A. BR. Belle. <lb/>

ANTIQUO (PIER IACOPO ILARIO, dit L&apos;) <lb/>

SCULPTEUR ET MÉDAILLEUR MANTOUAN <lb/>


SPERANDIO <lb/>

MÉDAILLEUR MANTOUAN <lb/>

Né au plus tard vers 1440 + i528. <lb/>

38. BARBAZZA (ANDREA), jurisconsulte messinois, con-<lb/>

seiller de Jean II, roi d&apos;Aragon en 1466 + vers 1480. <lb/>

Dia. 114. « ANDREAS. BARBATIA. MESANIVS. EQVES. ARAGONIAE. <lb/>

Q. REGIS. CONSILIARIVS. IVRIS. VTRIVSQ. SPLENDIDISSIMVS. IVBAR. » <lb/>
1$ « FAMA. SVPER. AETHERA. NOTVS. <lb/>
OPVS. SPERANDEI. » <lb/>

Au droit: Buste à gauche d&apos;Andrea Barbazza, coiffé d&apos;un bonnet. Au <lb/>

revers: Jeune femme vue de face, portant un vêtement collant couvert <lb/>
d&apos;écaillés, et munie de six ailes, debout, les bras étendus; elle a un livre <lb/>

dans chaque main et d&apos;autres livres à ses pieds. <lb/>
(Gravée. Pl. III, n°i ) A. 4. BR. Magnifique médaille. COLL. BOR-<lb/>
GHESE. <lb/>

. 39. BENTIVOGLIO(GIOVANNI), fils d&apos;Annibal, né en 1443. <lb/>

Il gouverna Bologne de 1462 à 15o6 + 1509. <lb/>

Dia. 96. « 10. BENT. II. HANIC. FILIVS. EQVES. AC. COMES. <lb/>

PATRIAE . PRINCEPS. AC. LIBERTATIS. COLVMEN. » -^« OPVS. <lb/>

SPERANDEI. » <lb/>

Au droit : Buste à droite de Giovanni II, coiffé d&apos;une toque, cheveux <lb/>
longs, couvert d&apos;une armure. -Au revers : Giovanni Il en armure, le <lb/>

bâton de commandement à la main, sur un cheval richement caparaçonné <lb/>
marchant vers la gauche; à droite, derrière lui, un cavalier portant une <lb/>

lance. <lb/>
A. 6. BR. Belle. <lb/>

40. Dia. 94. Autre exemplaire. <lb/>

A. 6. BR. <lb/>

41 .BENTIVOGLIO ( ANTON-GALE A ZZO), fils de Giovanni II. <lb/>

né en 1472; archidiacre de la cathédrale de Bologne <lb/>

+ vers 15 2 5. <lb/>

Dia. 77. «ANT. GALEAZ. BENT. PROTON. APOST. DECVS. FEL-<lb/>

SINEAE. [VVENTVTIS. » -R). « OPVS.SPERANDEI.» <lb/>
Au droit : Buste à gauche d&apos;Anton Galeazzo, cheveux longs, coiffé d&apos;une <lb/>
calotte, vêtu d&apos;une robe.-Au revers : Une femme drapée, debout, vue <lb/>

de face; elle tient une gerbe de la main gauche, et de l&apos;autre distribue du <lb/>

grain à des poussins. <lb/>

A. 9. Etain. <lb/>



PATER. » -R). « IN. TE. CANA. FIDES. PRVDENTIA. SVMMA. REFVL-<lb/>

GET. <lb/>

OPVS. SPERANDEI. » <lb/>

Au droit <lb/>
. Busteà droite de Sarzanella âgé, coiffé du mortier, vêtu d&apos;une <lb/>

robe, le cou entouré d&apos;une écbarpe. -Au revers : Une femme à double <lb/>
visage (jeune par devant, vieillard barbu par derrière), tournée à gauche, <lb/>

est assise sur un siège formé de deux chiens; elle tient de la main droite <lb/>
un compaset un miroir,et de la gauche un bouclier. <lb/>
A. 41. BR. Très belle. COLL. HIS DE LA SALLE. <lb/>

46. SFORZA (FRANCESCO), quatrième duc de Milan, né en <lb/>

1401 ; devint duc de Milan en 1450 + 1466. <lb/>

Dia. 86. « FRANCISCVS. SFORTIA. VICECOMES. DVX. MEDIOLANI. <lb/>

QVARTVS. » <lb/>
RI. « OPVS. SPERANDEI. » <lb/>

Au droit : Buste de trois quarts à droite de Francesco Sforza, tête nue, <lb/>
couvert d&apos;une armure.-Au revers : La façade d&apos;un temple avec <lb/>
coupole. <lb/>
(Gravée. Pl. III, n)2.)A. 42.Br.Très belle. COLL.HIS.DE LA coupole.SALLE. <lb/>

47. SFORZA (COVELLA, diteCAMiLLAMARZANA, femme de <lb/>

COSTANZO), mariée en 1475 ; elle devint veuve en 1483 + <lb/>

après 1499. <lb/>

Dia. « 82. CAMILLA. SFOR. DE. ARAGONIA. MATRONAR. PVDICIS-<lb/>

SIMA. PISAVRI. DOMINA.» -R). «SIC. ITVR. AD. ASTRA -OPVS. <lb/>

SPERANDEI. » <lb/>

Au droit : Buste de trois quarts à&apos;gauchede Camilla Sforza, la têtecou-<lb/>

verte du voile des veuves. -Au revers : Une femme drapée, vue de face, <lb/>

assise entre une tête de licorne et une tête de chien. Elle tient dans sa main <lb/>
droite une longue flèche. Son bras gauche est entouré d&apos;un serpent à <lb/>

tête de dragon. <lb/>
A. 43. BR. <lb/>

BERTOLDO DI GIOVANNI <lb/>

J <lb/>
, <lb/>

7e <lb/>

SCULPTEUR FLORENTIN <lb/>

La médaille de Mahomet II doit avoir été faite avant 1480. <lb/>

48. MAHOMET II, empereur ottoman, né en 1430; devint <lb/>

empereur en 1443 + 148I. <lb/>

Dia. 93. « MAVMHET. ASIE. AC. TRAPESVNZIS. MAGNE. QVE <lb/>


GRETIE. IMPERAT. » -R!. « GRETIE.-TRAPESVNTV. ASIE. -OPVS. <lb/>

BERTOLDI. FLORENTIN. SCVLTORIS. » <lb/>

Au droit : Buste de Mahomet Il, barbe courte, coiffé du turban, vêtu <lb/>
d&apos;une pelisse à large collet, avec un croissant suspendu au cou. -Au <lb/>

revers : Un char de triomphe traîné par deux chevaux galopant vers la <lb/>

droite, guidés par un homme nu portant un trophée ; debout sur le de-<lb/>
vant du char, un homme nu avec une draperie flottante, portant sur la <lb/>
main gauche une figure de la Victoire (:), et de la droite le bout d&apos;un lien <lb/>
dont sont enlacées trois femmes nues debout derrière lui, représentant <lb/>
les royaumes de Grèce, Trébizonde et Asie. Au bas, les figures nues et <lb/>
couchées d&apos;un homme et d&apos;une femme. <lb/>

(Gravée. Pl. III, n-3) <lb/>

A. i. BR. Très belle. <lb/>

MELIOLI <lb/>

ORFEVRE ET MÉDAILLEUR MANTOUAN <lb/>

Les <lb/>

cinq médailles qui portent la signature de cet artiste soni <lb/>
comprises entre 1474 et 1488 environ <lb/>

49. DANEMARK (CHRISTIERN Ier roi de), né en 1426; <lb/>

roi en 1448 + 1481. <lb/>

Dia 63. « CHRISTIERNVS. DACIE. REX. CVI. ENSIS. ET. DEVS. Ill. <lb/>

SVBMISIT. REGNA. » <lb/>

« TALIS. ROMAM. PETIIT. SISTI. QVARTI. <lb/>
PONT. MAX. ANNO III. <lb/>

MELIOLVS. SACRAVIT. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Christiern le, tête nue, sans barbe, les <lb/>

cheveux longs, couvert d&apos;une cuirasse. Au bas une couronne. -Au revers: <lb/>

Christiern à cheval accompagné d&apos;une suite nombreuse de cavaliers. Al-<lb/>
lusion au voyage que Christiern fit à Rome en 1474 pour se faire relever <lb/>

d&apos;un voeu par le pape Sixte IV. -<lb/>

A. 1. BR. <lb/>

50. GONZAGA ( LODOVICO ) quatrième fils du marquis <lb/>

Louis III, né en 1458; devint évêque de Mantoueen 1483 <lb/>

+ I51I. <lb/>

Dia. 5o. « LODOVICVS. GONZAGA. PROTO. APOSTOLICVS. » -R). <lb/>

« ANNO. CHRISTI. MCCCCLXXV. -M. S. » <lb/>

Au droit : Bubte à gauche de Louis de Gonzague jeune, coiffé d&apos;un bon-<lb/>
net Au-dessous du buste est un petit chapeau analogue au chapeau de <lb/>
cardinal, avec deux cordons flottants. -Au revers : Inscription. Au bas, <lb/>
les lettres M. S. gravées (initiales de Méliolus Sacravit). <lb/>

A. 3. BR. Belle. <lb/>


TALPA (BARTOLO) <lb/>

MÉDAILLEUR ITALIEN <lb/>

Vers 1489. <lb/>


LE MÉDAILLEUR A L&apos;ESPÉRANCE <lb/>

On désigne ainsi l&apos;auteur des médailles qui ont au revers la <lb/>
figure de l&apos;Espérance. On trouve sur ces médailles les dates 1489 <lb/>

et 1492. <lb/>

*+ <lb/>

54. BONALDI (GIOVANNI MARco). <lb/>

Dia. 35. « IOHANNES.MARCVS. DOMINI. BENIGNVS. DE.BONAUDI.» <lb/>

-1» « FIRMAVI. » <lb/>

-Au revers Buste:àgauclie de Bonaldi-Neveux longs, coiffé dunecalotte <lb/>

Au revers . L&apos;Espérance tournée a droite. <lb/>
A. 4. BR. Belle. <lb/>

55. SALVJATI (CAMILLA BUO NDEI MONTI, femme de <lb/>
GIANOZZO), née en 1473; mariée en 1490. <lb/>

Jp <lb/>

Dia. 90. « CHAMILLA . BVONDKLMON TI. DONA <lb/>

. <lb/>

DI . GIANOZO . SAL-<lb/>

VIATI.» -R) « ISPERO. IN.DEO. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de CamilJa, les cheveux en bandeau se re <lb/>

levant sous une coiffe; corsage coupe carrément; une chaîne tomban <lb/>

surlapoitrine avecun médaillon. <lb/>
revers : l&apos;Espérance à gauche <lb/>

(Gravée. Pl. IV, n, i.)A. 10. BR.Très belle. COLL. HIS DE LA SALLE <lb/>

56. TORNABUONI (GIOVANNI), FJorentin. Il fut l&apos;un des <lb/>
ambassadeurs dela république florentine à Rome en 1480 <lb/>

L, Dia. 33. « IOANNES.TORNABONVS.KR.FI. » -« FIRMAVI. <lb/>

-MCCCCLXXXXII. » <lb/>
Au droit: Buste à droite de Giovanni Tornaboni âgé, tête nue, cheveux <lb/>

courts. -Au revers : L&apos;Espérance à droite. <lb/>

A. i3. BR. belle. <lb/>

FRA AN(TONIO?) DA BRESCIA I <lb/>

~X <lb/>

MÉDAILLEUR, vers 1487. <lb/>

57. MICHIELI (NICCOLO), Vénitien. Il fut fait procurateur <lb/>

de Saint-Marc en 15oo. <lb/>

CONTARINI (DEA), femme de Niccolo Michieli. <lb/>

Dia. 72. « NICOL . MICHAEL . DOC . ET . EQS . AC . S . MARCI . <lb/>


PROCV . <lb/>

OP . F . A . B . » <lb/>

R) « DEA . CONTARENA . VXOR . EIVS. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Niccolo, âgé, coiffé d&apos;une calotte. -Au <lb/>

revers: Buste à gauchede Dea Contarini âgée, la tête couverte d&apos;une coiffe <lb/>

tombant en arrière. <lb/>
A. 2. BR. Très belle. <lb/>

MARENDE <lb/>

~l3 <lb/>

ORFÈVRE ÉTABLI A BOURG EN BRESSE <lb/>

Il exécuta la médaille décrite ci-après, qui fut offerte au duc et à <lb/>
la duchesse de Savoie lors de leur entrée à Bourg (août 1502). <lb/>

58. SAVOIE (PHILIBERT LE BEAU, duc de), né en 1480. <lb/>
duc de Savoie en 1497 <lb/>
1504. <lb/>


revers : Au milieu d&apos;une couronne de laurier. Pégase galopant vers la <lb/>
gauche; il porte un petit Génie nu, debout, qui se retient à sa crinière, et <lb/>

derrière celui-ci, un cygne dressé sur sa croupe. <lb/>
A. i. BR. Très belle. <lb/>

RICCIO (ANDREA BRIOSCO, dit) <lb/>

ORFÈVRE ET SCULPTEUR PADOUAN <lb/>

Né en 1470 f 1532. <lb/>

60. RICCIO (ANDREA BRIOSCO, dit) <lb/>

Dia. 52 <lb/>

. « ANDREAS . CRISPVS . PATAVINVS . AEREVM . DI <lb/>

NT . <lb/>

CANDELABRVM . F . » -« OBSTANTE . GENIO. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche d&apos;Andrea, tête nue, cheveux frisés ; au bas <lb/>
est une petite feuille. Au revers : Un arbre mort dont la tige brisée pend <lb/>
à droite; au-dessus, une étoile; au bas, un rejeton poussant à gauche. <lb/>

A. 1. BR. Belle. <lb/>

61. QUIRINI (ELISABETTA). <lb/>

Dia. 42. « ELISABETTAE . QVIRINAE . » -R). Sans légende. <lb/>

Au droit : Buste à gauche d&apos;Elisabetta, tête nue, coiffée en cheveux <lb/>

avec deux nattes; au bas est une feuille de lierre. -Au revers : Les <lb/>
trois Grâces nues, debout : celle du milieu, vue de dos; les deux autres, <lb/>

vues de face. <lb/>

A. I. Bronze doré. <lb/>

Signature d&apos;un médailleur qui devait travailler à Venise vers 151 o. <lb/>

62. VENISE (ANDREAGïUTTÏ, doge de), né en 1454; élu, <lb/>

doge en 1523 + 1532. <lb/>

Dia. 67. « ANDREAE . GRITO . PROCVR . D . MARCI . -<lb/>

. F . <lb/>

civ . » <lb/>

Au droit : Buste à gauche d&apos;Andrea Gritti, tête nue, barbu, drape à <lb/>
l&apos;antique. <lb/>

A. 1. BR. Belle. <lb/>



CAVALLERINO (NICCOLO) <lb/>

ORFÈVRE, SCULPTEUR ET MÉDAILLEUR MODÉNAIS <lb/>

Cette médaille a dû être faite vers 1535. <lb/>

67. ARGENTINA PALLAVICINI, femme de Guido Rangoni <lb/>

+ i55o. <lb/>

0 <lb/>

Dia. 64. « ARGENTINA <lb/>

. RANGONA <lb/>

. PA . DICAVIT . » -R) « FIDES . <lb/>

ET . SANCTA <lb/>

. SOCIETAS . » <lb/>

Au droit : Buste à gauche d&apos;Argentina. Le derrière de la tête est garni <lb/>

un réseau bouffant et élevé. -Au revers : Un Génie volant pose une <lb/>

fond0*1!? T tête d&apos;une jeune femme assise et tournée à droite. Au <lb/>

fond, à droite, un fleuve nu, couché, armé du trident. <lb/>

A. 4. BR. <lb/>

CELLINI (BENVENUTO) <lb/>

ORFÈVRE, SCULPTEUR, GRAVEUR EN MONNAIES <lb/>

ET MÉDAILLEUR FLORENTIN <lb/>

Né en 1500 + 1571. <lb/>

68. BEMBO (PIETRO), Vénitien, né en 1470 ; fait cardinal <lb/>

en 1538 +1547. <lb/>

Dia. 56. « PÉTRI . BEMBI . CAR . » -Sans légende. <lb/>

Au droit: Buste à droite de Bembo, tête nue, front découvert, longue <lb/>

barbe, vêtu du camail. -Au revers : Pégase galopant vers la droite. <lb/>
A. 1. BR. Très belle. <lb/>

69. Le pape CLÉMENT VII (GIULIO DE&apos; MEDICI), né <lb/>

en 1478; élu pape en 1523 + 1534. <lb/>

, <lb/>

Dia. 39. « CLEMENS.VII. PONT.MAX.AN.XI. -MDXXXIIII. » -<lb/>
^* CLAVDVNTVR , BELLI.PORTAE. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Clément VII, tête nue, rasé avec une <lb/>

mince couronne de cheveux, barbu, vêtu dela chape.-Au revers: La Paix <lb/>

brûlant des armes devant le temple de Janus. <lb/>

A. j. BR. Belle. <lb/>


LE MÉDAILLEUR AU SIGNE DE MARS <lb/>

70. MEDICI (ALESSANDRO DE&apos;), premier duc de Florence, <lb/>
né en i5 10; fait duc de Florence en 1532 ; tué en 1537, <lb/>

Dia. 46. -a ALEX.MED.FLORENTIAE.DVX.PRIMVS. »-I|«FVN-<lb/>

DATOR . QVIETIS. MDXXXCIII. » <lb/>

Au droit : Buste à droite d&apos;Alexandre de Médicis, tête nue, cheveux <lb/>
crépus; draperie à l&apos;antique. -Au revers : La Paix tournée à gauche, <lb/>
brûlant des armes. <lb/>

A. 2. BR. <lb/>

SPINELLI (ANDRÉA) <lb/>

11 t ty <lb/>

GRAVEUR EN MONNAIES ET MÉDAILLEUR VÉNITIEN <lb/>

La plupart de ces médailles ont été faites vers 1540, <lb/>

71. VENISE (ANDREA. GRITTI, doge de), né en 1454; élu <lb/>

doge en 1523 + 1538. <lb/>

Dia. 37. « ANDREAS.CRITI.DVX. VENETIAR.MDXXIII. » -R) « DIVI. <lb/>

FRANCISCI. MDXXXIIII. -AN.SP.F. » <lb/>
Au droit: Buste à gauche d&apos;Andrea Gritti, barbu, portant la corne et <lb/>
la robe ducale.-Au revers : Vue perspective de l&apos;église de San Francesco <lb/>

della Vigna, à Venise. <lb/>

A. 4. BR. Belle. <lb/>

SANGALLO (FRANCESCO DA) L\ /56 J \ <lb/>

SCULPTEUR ET ARCHITECTE FLORENTIN <lb/>

Né en 1494 + 1576. <lb/>

72. MEDICI (GIOVANNI DE&apos;), dit « Giovanni delle bande <lb/>

nere », né en 1498 + 1526. <lb/>

Dia 93. « IOANNES. MEDICES.DVX FORTISS . -MDXXII. -FRANC. <lb/>

SANGALLIVS.FACIEB <lb/>

. » -« NIHIL.HOC.FORTIVS.» <lb/>
Au d roit : Buste à droite de Jean de Médicis, tête nue, cheveux courts <lb/>

couvert d&apos;une armure. -Au revers : Un foudre muni de deux paires <lb/>
d&apos;ailes. <lb/>

A. 2. BR. Belle. <lb/>


73. MARSUPPINI (ELENA), femme de Francesco da San-<lb/>

gallo. <lb/>

Dia. 97, ^« HELENA.MARSVPINI.CONSORTE.FIOREN.A.M.D.LI.» <lb/>

Buste à gauche d&apos;Elena, tête nue, avec petite coiffe en arrière; corsage <lb/>
montant avec chemisette plissée. <lb/>

A. 7. Variante BR. <lb/>

74. Le pape LÉON X (GIOVANNI DE MEDICI), né en 1475, <lb/>

élu pape en 1513 + 15 21. <lb/>

Dia. 75. « LEO. X. P. MAX.» -XT) « GLORIA. ET. HONORE. CORO-<lb/>

NASTI. EV.DE.» <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Léon X, la tête couverte d&apos;une grande <lb/>
calotte, vêtu du camail. -Au revers : L&apos;écusson des Médicis surmonté <lb/>

de la tiare et des deux clefs. <lb/>
A. 10. BR. Belle. <lb/>

LEONE LEONI <lb/>

ORFÈVRE, SCULPTEUR, GRAVEUR EN MONNAIES ET MÉDAILLEUR <lb/>

Originaire d&apos;Arezzo, né à Menaggiovers 1510 + 1592. <lb/>

75 <lb/>

. <lb/>

BUONARROTI (MICHELANGELO), peintre, sculpteur et <lb/>

architecte florentin, né en 1475 + 1564. <lb/>

Dia. 58. « MICHAELANGELVS . BONARROTVS . FLOR.AET.S.ANN. <lb/>
88. -LEO. » -15! « DOCEBO . INIQVOS . V. T. ET. IMPII.AD.TE. <lb/>

CONVER. » <lb/>

Au droit : Buste à droite de Michel-Ange, tête nue, barbu. -Au re-<lb/>
vers : Un aveugle marchant vers la droite, tenant un bâton, et conduit <lb/>
par son chien. <lb/>
A. 6. Ar. Belle. <lb/>

76. DORIA (ANDREA), amiral génois, né en 1466 + i55o. <lb/>

Dia. 44. « ANDREAS.DORIA.P.P. »-Sans légende. <lb/>

Au droit : Buste à droite d&apos;Andrea Doria âgé, tête nue, barbu, cuirassé, <lb/>
avec écharpe. Derrière la tête est un trident. -Au revers : Buste à <lb/>
droite d&apos;un jeune homme à barbe naissante, tête nue. Ce buste est en-<lb/>

touré d&apos;un cercle de chaînes. <lb/>

A. 8. BR. Belle. <lb/>

77 . <lb/>
Dia 44. Même type. <lb/>

Au revers : Une galère munie de ses rameurs, marchant vers la droite. <lb/>


Sur le premier plan, on voit une barque montée par deux hommes. <lb/>

A. 9. BR. Très belle. <lb/>

78. Dia. 41. Un autre exemplaire. <lb/>

A. 9. BR. Aussi belle. <lb/>

79. ESPAGNE (PHILIPPE II, roi d&apos;), né en 1527; roi <lb/>

en 1556 + 1598. <lb/>

Dia. 81. « PHILIPVS.AVSTR.CAROLI.V.CAES.F. »-^« COLIT <lb/>

, <lb/>

ARDVA. VIRTVS. -LEO. F. -ERCVLES. -VIRTVS. -VO-<lb/>

LVPTAS. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Philippe II jeune, tête nue, cheveux <lb/>
courts et frisés, barbe naissante, couvert d&apos;une armure à l&apos;antique avec <lb/>
draperie de même et collier de la Toison d&apos;or. -Au revers : Hercule nu, <lb/>
tenant sa massue, marchant vers la gauche. Il est accueilli par deux <lb/>
femmes drapées, dont l&apos;une (la Vertu) lui montre des monuments érigés <lb/>
au sommet d&apos;une montagne escarpée, et l&apos;autre (la Volup -é) lui mbntre <lb/>
des instruments de musique, des objets précieux surmontés d&apos;une tête de <lb/>

satyre. <lb/>

A. II. BR. Très belle. <lb/>

80. GONZAG$A (FERRANTE), prince de Guastalla, né en <lb/>

i5o6 + 1557. <lb/>

Dia. 72. « FER . GONZ . PR&lt;EF . GAL . CISAL . TRIB . MAX.LEGG . <lb/>

CAROLI.V.CAES.AVG. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Ferrante Gonzague, tête nue. front dé-<lb/>
couvert, barbu, couvert d&apos;une riche armure avec écharpe. Il porte la <lb/>
décoration de la Toison d&apos;or. <lb/>
A. 12. Très belle. Étain. <lb/>

81. HANNA (JEAN), né vers 1 533 -r1 1591. <lb/>

Dia. 32. « IOANNES . HANNA . »-« N VMINA . CVNCTA . EGO. » <lb/>

Au droit : Buste à droite de Jean de Hanna, tête nue, barbu. -Au <lb/>
revers : Femme drapée, debout, tenant un sceptre. <lb/>

A. 33. BR. Belle. <lb/>

82. PERRENOT (ANTOINE), cardinal de GRANVELLE. <lb/>

Dia. 60. « ANTONII.PERRENOT . EPISC . ATREBATEN. » -IT! <lb/>

« DVRATE. » <lb/>

Au droit : Buste à droite d&apos;Antoine Perrenot, tête nue, barbu. -Au <lb/>

revers : Le vaisseau d&apos;Enée en danger d&apos;être englouti par Scylla. <lb/>
A. 36. BR. Belle. <lb/>


CESATI (ALESSANDRO), dit IL GRECHETTO <lb/>

GRAVEUR EN PIERRES FINES ET MONNAIES. <lb/>

La date moyenne de ses travaux peut être placée vers i55o. <lb/>

83. Le pape PAUL III (ALESSANDRO FARNESE), né <lb/>

en 1466 ; élu pape en 1534 + 1549. <lb/>

Dia. 44. « PAVLVS . III. PONT . MAX. AN. XI. » -R) « ~&lt;J&gt;KP\. <lb/>

HZHN02.EÏPA1NEI. <lb/>

Au droit : Buste à droite de Paul III, tête nue, chauve, barbu, vêtu de <lb/>

la chape. -Au revers : Ganymède nu, debout, la main gauche appuyée <lb/>

sur le cou d&apos;un aigle, tient dans l&apos;autre main une urne avec laquelle il <lb/>
arrose un lis, emblème de Farnèse. <lb/>

A. 5. Bronze dorée. <lb/>

ANNIBAL <lb/>

Signature d&apos;un médailleur qui devait travailler vers 1550. <lb/>

84. Dia. 52. « GONSALVI.AGIDARI. VICTOIRIA. -DE . GALLIS . AD . <lb/>

CANNAS. » <lb/>

R) « GONSALVVS . AGIDARIVS . TVR . GAL . DEI . R.Q.C. <lb/>
D . DICTATOR . Ill. PARTA . ITALIE . PACE . IANVM . CLAUSIT. » <lb/>

Au droit : Un combat de cavaliers et fantassins. Au fond, on voit une <lb/>
ville. -Au revers : L&apos;écusson des armes de Gonzalve ayant pour sup-<lb/>
ports deux hommes nus : à gauche, Hercule avec sa massue; à droite, <lb/>
Janus tenant deux clefs. <lb/>

A. 2. BR. <lb/>

CAVI NO (GIOVANNI) <lb/>

MÉDAILLEUR PADOUAN <lb/>

Né vers 1500 + 1570. <lb/>

85. BASSIANO (ALESSANDRO). <lb/>

Dia. 37. « ALEXAND . BASSIANVS . ET . IOHAN . CAVINEVS . PATA-<lb/>

VINI. » -4 « MARCVS . MANTVA . BONAVIT VS . PATAVINVS . IVR , CON . » <lb/>

Au droit : Bustes à droite superposés de Bassiano et de Cavino, tous <lb/>
deux tête nue et barbus. -Au revers : Buste à gauche de Marco Bena-<lb/>

vides. <lb/>

A. 7. Très belle. <lb/>


86. Le pape JULES III (GIAMMARJA DEL MONTE), né <lb/>

en 1487; élu pape en 15 5o + 1 5 5 5 <lb/>

. <lb/>

Dia. 48. « IVLIVS . TERTIVS . PONT . MAX . A . V. <lb/>

IO.CAVINO. <lb/>

P. » <lb/>

1^« ANGLIA . RESVRGES . -VT . NVNC . NO VISSIMO . DIE . » <lb/>

Au droit : Buste à droite de Jules III, tête nue, vêtu de la chape. -Au <lb/>
revers : Le Pape, ayant à ses côtés la reine Marie Tudor, avec un cardinal <lb/>

et deux princes, tend la main à une femme personnifiant l&apos;Angleterre, à <lb/>

genoux devant lui. Médaille faite à l&apos;occasion du mariage de Marie Tudor <lb/>

avec Philippe II en 15.54. <lb/>

A. 27. Ar. Très belle. <lb/>

PASTORINO <lb/>

j <lb/>

(PASTORINO DI GIOVAN-MICHELE DE&apos; PASTORINI) <lb/>

PEINTRE, VERRIER, GRAVEUR DE MONNAIES ET MÉDAILLEUR SIENNOIS <lb/>

Né vers 1508 + 1592. <lb/>

87. ARIOSTO (LODOVICO), poète, né à Reggio (Emilie) en <lb/>

1474 + 15 3 3. <lb/>

Dia. 38. « LVDOVICVS.ARIOSTVS.POET. <lb/>

P. » -1^« PRO. <lb/>

BONO.MALVM. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de l&apos;Arioste, tête nue, barbu, couronné de <lb/>
laurier. -Au revers : Des abeilles voltigeant au-dessus d&apos;une ruche dont <lb/>
la base est entourée de flammes. <lb/>
A. 2. BR.Très belle. <lb/>

88. ESTE (NICCOLO D&apos;), fils de Francesco, né en 1545. <lb/>

Dia. 69. « NICOLAVS.ESTN.FRANC.FILIVS.A. A.XlIII,&apos; -1 5 5 9 . <lb/>

p. » -Sans R). <lb/>

Buste à gauche de Niccolo d&apos;Esté, tête nue, cheveux courts, cuirassé, <lb/>

avec écharpe. -Collection J.-C. Robinson, à Londres. <lb/>

A. 31. Belle. Etain. <lb/>

89. GONZAGA (ELÉONORE D&apos;AUTRICHE, femme de <lb/>

GUGLIELMO 1°), né en 1534 ; mariée en J 561 + 1594. <lb/>

Dia. 71. « LEONORA . DVCISSA . MANTVAE. -I 1561 <lb/>

. P. » <lb/>

Sans n\ <lb/>

Buste à gauche d&apos;Éléonore, coiffée d&apos;une toque plate par-dessus une <lb/>
résille ; corsage montant à collet droit ; petite fraise. <lb/>
A. 64. Belle. Etain. <lb/>



Dia. 47. « FRAN.TABERNA. CO. LANDR . MAGN . CAN . STA. MEDIOL . <lb/>

AN.LXVI. -PPR. » -R] « IN. CONSTANTIA.ET. FIDE. FELICITA. » <lb/>

Au droit : Buste à droite de Francesco Taverna, tête nue, barbu, vêtu <lb/>
d&apos;une robe. -Au revers : Un lévrier assis sur une base de colonne, re-<lb/>
gardant à gauche. <lb/>

A. 38. BR. Belle. <lb/>

POGGINI (GIANPAOLO) <lb/>

ORFÈVRE, GRAVEUR EN PIERRES FINES ET MONNAIES <lb/>

ET MÉDAILLEUR FLORENTIN. <lb/>

Né en 1518 + 1582. <lb/>

94. ESPAGNE (PHILIPPE II, roi d&apos;), né en 1527 ; roi <lb/>

&apos;en 1556 + 1598. <lb/>

Dia. 42. « PHILIPPVS . D . G . ET.CAR. . V . AVG. PAT . BENIGNIT.HISP. <lb/>

REX.1557. -R.PAVL.POG.F. » -P,) « VT.QVIESCAT. ATLAS. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Philippe II, tête nue, barbu, cuirassé. -<lb/>
Au revers : Hercule portant le globe du monde. <lb/>

A. 1. BR. Belle. <lb/>

z <lb/>

1 <lb/>

TREZO (JACOPO DA) <lb/>

SCULPTEUR, GRAVEUR EN PIERRES FINES ET MÉDAILLEUR MILANAIS <lb/>

Il travailla beaucoup en Espagne, et mourut à Madrid en 1589. <lb/>
Ses médailles portent les dates comprises entre 1552 et 1578 <lb/>

95. ESPAGNE (PHILIPPE II, roi d&apos;), né en 1527; roi <lb/>

d&apos;Espagne en 1556 + 1598. <lb/>

Dia. 61. « PHILIPPVS <lb/>

&quot; <lb/>

REX , PRINC . HISP . JSJX . S . AN . XXVIII. <lb/>

IAC.TREZZO.F. I 555. » « ^« IAM.ILLVSTRABIT.OMNIA. » <lb/>

Au droit : Buste à droite de Philippe II, tête nue, barbu, couvert d&apos;une <lb/>
armure ; une écharpe autour du bras droit. -Au revers : Apollon sur <lb/>

un char traîné par quatre chevaux galopant vers la droite, passant au-<lb/>

dessus de la mer. <lb/>
A. 2. BR. Belle. <lb/>


96. MARIE TUDOR, reine d&apos;Angleterre. 1553 + 1558. <lb/>

Dia. 66. « MARIA . I REG . ANGL <lb/>

-FRANC. ET. HIB <lb/>

. FIDEI <lb/>
-DEFENSA-<lb/>

TRIX. -IAC.TREZ. » -R} « CECIS . VISVS <lb/>

. T;MtD)S QVIES. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Marie Tudor, les cheveux couverts d&apos;une <lb/>
coiffe ornée d&apos;un cercle de perles. avec un voile tombant sur les <lb/>
épaules; corsage montant en riche étoffe avec collet rabattu. -Au <lb/>
revers: Une femme drapée et couronnée assise, tournée à droite; elle <lb/>

tient une palme dans la main droite, et dans la gauche une torche avec <lb/>

laquelle elle brûle des armes. <lb/>

A. 3. BR. <lb/>

97. GONZAGA (I SABELLA CAPUA). femme de FER-<lb/>

RANTE), mariée en 1529+ 1559. <lb/>

Dia. 70. « ISABELLA . CAPVA . PRINC . MALFICIT FERDIN. GONZ. <lb/>

VXOR. -IAC.TREZO. » <lb/>

Au droit : Buste à droite d&apos;Isabella Capua, tête nue, avec une sorte de <lb/>

diadème et un voile tombant en arrière. <lb/>

A. 7. BR. Belle. <lb/>

POGGINI (DOMENICO) <lb/>

ORFÈVRE, SCULPTEUR ET MÉDAILLEUR FLORENTIN. <lb/>

Né en 1520, il était encore graveur de la monnaie papale en 1586. <lb/>

98. MEDICIS (COSIMO I°DE), premier grand-duc de Toscane, <lb/>

né en 1659 + 1574. <lb/>

Dia. 42. « COSMVS . MED.R . P . FLOREN.DVX II. » -U1 <lb/>

« THVSCORVM.ET.LIGVRVM.SECVRITATI. -ILVA . RENASCENS <lb/>

. » <lb/>

Au droit : Buste à droite de Cosme, tête nue, barbu, cuirassé, avec <lb/>

écharpe. -Au revers : Neptune couché à l&apos;entrée d&apos;un port garni de six <lb/>

galères. Allusion aux travaux entrepris par Cosme dans l&apos;île d&apos;Elbe, après <lb/>

la cession de cette île par l&apos;Espagne. <lb/>

A. <lb/>

BR. Belle. <lb/>

99. TODINI (NICCOLO), gouverneur du château Saint-<lb/>
Ange, à Rome. <lb/>
Dia. 44. « NICOL.TODIN.ANC.ARCIS.S.ANG.PREFECTVS. -D. <lb/>
P. » -R) Sans légende. <lb/>

Au droit : Buste à droite de Niccolo Todini, tête nue, barbu, cuirassé. <lb/>
-Au revers: Le château Saint-Ange. <lb/>

A. 28. BR. Belle. <lb/>


MELON ou MILON (GIOVANNI) &quot;J <lb/>

* <lb/>

2iJ4 <lb/>

MÉDAILLEUR <lb/>

Ses médailles ont été faites entre 1571 et 1579 <lb/>
(date moyenne, 157 5). <lb/>

100. AUTRICHE (DoN JUAN D&apos;), né en 1545 + 1578. <lb/>

Dia. 42. « IOANNES. AVSTRIAE.CAROLI. V. FIL. AET.SV.ANN. XXIII. <lb/>
10.V.MILON F.1571. » <lb/>

R! « VENI ET VICI TVNIS. » <lb/>

Neptune, au milieu des flots, frappant de son trident des Turcs qui se <lb/>
sauvent à la nage. Au fond est la ville de Tunis. Allusion à l&apos;expédition <lb/>

de don Juan à Tunis vers la fin de 1574. <lb/>

A.Á. Ar. Belle. <lb/>
2-<lb/>

ABONDIO (ANTONIO) le Jeune / <lb/>

V <lb/>

2&lt;é^P <lb/>

EINTRE, SCULPTEUR ET MÉDAILLEUR MILANAIS <lb/>

Né en 15 38 + 1591. <lb/>

101. AUTRICHE (MARIE D&apos;), femme de Maximilien II, <lb/>

née en 1528 ; mariée en 1548 + i6o3. <lb/>

Dia. 58. «&apos;MARIA.IMPER.MDLXXV.AN.AB. » -Sansi^. <lb/>

Buste à gauche de Marie d&apos;Autriche, les cheveux relevés avec une coiffe <lb/>
en arrière; corsage montant avec collet droit et fraise. <lb/>
A. 4. 5. Belle. Etain. <lb/>

102. ALLEMAGNE (RODOLPHE II), 1552 + 1612. <lb/>

Dia. 46. « RVDOLPHVS.II.ROM.IMP.AVG. » -$ « SALVTI. <lb/>

PVBLICAE. » <lb/>

Au droit : Buste à droite de Rodolphe II. -Au revers ; Un aigle, les <lb/>

ailes déployées. <lb/>

A. 7. Belle. <lb/>

103. MATHIAS, empereur, 1612 + 16ig. <lb/>

Dia. 48, « MATHIAS. MAXIMILIANVS.ARCHI.AVST. A. A.» <lb/>

Sans rf. <lb/>

Bustes conjugués à droite des archiducs Mathias et Maximilien enfants, <lb/>

tête nue, cheveux courts, vêtements à collet droit, petite fraise. <lb/>
A. 15. Etain. <lb/>


FRAGNI (LORENZO) <lb/>

DIT <lb/>

LORENZO PARMENSE <lb/>

ORFÈVRE, GRAVEUR EN MONNAIES ET MÉDAILLEUR PARMESAN <lb/>

Ses médailles ont été faites de 1573 à 1586 <lb/>

104. MADRUZZO (CRISTOFORO), [NÉ en 1312; cardinal <lb/>

en 1542 + 1578. <lb/>

Dia. 43. « CHRISTOPHORVS . MAD . ET. C . CARD . TRIDEN. -LAV, <lb/>

PAR. » -<lb/>

« REVIXIT. -LP. -LP. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Cristoforo avec barbe et cheveux courts, <lb/>
coiffé de la barrette, vêtu du camail. -Au revers : Le Phénix sur son <lb/>
bûcher. <lb/>

A. 1. Belle. Bronze doré. <lb/>

RANC ou RANG (GIORGIO) <lb/>

MÉDAILLEUR FLORENTIN <lb/>

Ses médailles sont comprises entre 1593 et 1601-<lb/>

105. Le pape CLÉMENT VIII (IPPOLITO ALDOBRAN-<lb/>

DINI), né en 1536; élu pape en 1592 + i6o5. <lb/>

Dia. 33. CLEMEMS.VIII. PONT. MAX. AN.IX.GIOR.RAN. <lb/>

Au droit : Buste à gauche du pape, tête nue, vêtu de la chappe. -<lb/>

Au revers : la porte sainte murée. <lb/>

A. i3. BR. Bella. <lb/>

106. CONSTANTIN LB GRAND, empereur romain, né en <lb/>

274; empereur en 3o6 + 33y. <lb/>

A\\Page <lb/>

8. 5.Dia. 94-«CONSTANTINVS.IN.XPO.DEO FIDELIS.IMPE-<lb/>

RATOR. ET. MODERATOR. ROMANORVM. ET. SEMÇER. AVG-VSTVS. -<lb/>

R) « MIHI . ABSIT . GLORIARI . NISI . IN . <lb/>

CRVCE <lb/>

. DOMINI . NOSTRI . IIIV. <lb/>

xpi. » <lb/>

BR. <lb/>

icy.TOSCANI (GiovANNi LODOVICO), jurisconsultemilanais. <lb/>
Il fut en faveur auprès de Sixte IV, et mourut en 1474. <lb/>

Page 28 n°1 4. Dia. 33. « IOANNES. ALOISIVS.TVSCANVS. <lb/>

AVDITOR.CAM. » -« QVU) .NON.PALLAS . -L. -P. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Toscani, tête nue, couronnée de laurier. <lb/>


-Au revers : Pallas debout sur un dragon, casquée, armée d&apos;un bouclier <lb/>

et d&apos;une haste autour de laquelle s&apos;enroule un serpent. <lb/>

• <lb/>

e <lb/>

108. PONTANO (GIOVANNI GIOVIANO), poète, né en 1426 <lb/>

+1503. <lb/>

A.Page 3o. n°1 0 Dia.85. « 10ANNES. IOVIANUS. PONTANVS.» <lb/>

-R). « VRANIA. » <lb/>
Au droit: Buste à droite de Pontano, tête nue, tront chauve, cheveux <lb/>

courts. -Au revers: Femme drapée, debout, tournée à droite. Elletient <lb/>

d&apos;une main une lyre et de l&apos;autre un globe. <lb/>

BR. De lle. <lb/>

109. Le pape PAUL II (PIETRO BARBO), Vénitien, né en <lb/>
1418; fait cardinal en 1440; élu pape en 1464+I.t7I. <lb/>

A. Page 31 <lb/>

no4-.2-Dia. 34. «PETRVS.BARBVS.VENETVS.CARDINALIS. <lb/>

S.MARCI. » -if * HAS . AEDES . CONDIDIT . ANNO . CHRISTI . <lb/>

MCCCCLV. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche du cardinal Pietro Barbo. tête nue, vêtu d&apos;un <lb/>

camail. -Au revers : L&apos;écusson des Barbo surmonté du chapeau de <lb/>

. <lb/>

BR. Belle. <lb/>

cardinal. <lb/>

110. A. Page 32 n°4 .Dia 33.«~PAULVS II VENETVS.PONT.MAX. <lb/>

« HAS. AEDES. CONDIDIT. ANNO. CHRISTI. MCCCCLXV. <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Paul II, tête nue, vêtu de la chape. -Au <lb/>

revers : Le Palais de Venise à Rome. <lb/>
BR. Belle. <lb/>

111. A. page 32 n. ^* HAS . AEDES . CONDIDIT . ANNO . CHRISTI . <lb/>

MCCCCLXV. » <lb/>

DD <lb/>

L&apos;écusson des Barbo surmonté de la tiare. <lb/>

112. A. page 32, n°7. q « LETITIA.SCHOLASTICA. <lb/>

A. BO. » <lb/>

Une femme debout entre deux enfants. <lb/>

BR. <lb/>

113. Page 31.J n°^} . Dia. 37-« PAVLUS..H.VENETVS.PONT. <lb/>

MAX. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Paul II, tête nue, vêtu de la chape. -Au <lb/>

revers: L&apos;écussondes Barbo surmonté de la tiare. <lb/>

114. Page 33. n°1 7. Dia 48 X 33. « pAVLO.vENETO.pApE. <lb/>

n.iTALiCE.pACis.FVNDATORi -ROMA. » Sans légende. <lb/>

Au droit : Buste à droite de Paul II, tête nue, vêtu de la chape. -Au <lb/>

revers : Ecusson des Barbo surmonté des clefs. <lb/>

BR. Belle. <lb/>



121. FICINO (MARSILIO), Florentin, philosophe et érudit, <lb/>

né en 1433 + 1499 <lb/>

A. Page49. 8. Dia. 55. « MARSILIVS.FICINVS.FLORENTINVS.»-<lb/>

« PLATONE. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Marsillo Ficino âgé, coiffé d&apos;une calotte, <lb/>
cheveux longs, vêtu d&apos;une robe. -Au revers : Inscription sur le champ. <lb/>

BR. Un peu ébréchée. <lb/>

122. MAFFEI (RAFFAELLO), de Volterra, né en 1451 + 1522. <lb/>

A. Page 52. 24.Dia. 85.«RAPHAEL.MAFFEVS.VOLATERR.SCRIPT. <lb/>

APOS. » <lb/>

q « SIC . ITVR . AD . ASTRA. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Raphaël Maffei, jeune, coiffé d&apos;une calotte; <lb/>
chevelure longue et bouclée; vêtu d&apos;une robe. -Au revers : Maffei et un <lb/>
autre personnage, tous deux debout. Magnifique médaille, collection <lb/>
Ruspoli. (Gravée. PI. IV. no 3.) <lb/>

BR. <lb/>

123-. SANNAZARO (JACOPO), poète napolitain, né en 1458 <lb/>

+ 1538. <lb/>

A. Page 60. 10. Dia. 35. « ACTIVS.SYNCERVS.» -<lb/>
Sans <lb/>
légende. <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Sannazar, tête nue, cheveux longs, cou-<lb/>
ronné de laurier. -Au revers: La Vierge, saint Joseph et des anges <lb/>

adorant l&apos;enfant Jésus. <lb/>

BR. Belle. <lb/>

124. ORSIN1 (NiccOLO), comte de Petigliano et de Nola, <lb/>

né en 1442 + 1510. <lb/>

A.Page 64. 76. Dia.42. <lb/>

OE NIC.VRS.PFT.ET.NOL.COMES.SANTE. <lb/>

ROM.ECCLE.ARMOR.CAP. » -^« NIC. VRS. PETILIANI. ET. NOLAE . <lb/>

COMES . REIP . FLOR. CAP. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Nicolas Orsini, tête nue et chauve, cui-<lb/>
rassé. -Au revers : Nicolas Orsini en armure, le bâton de comman-<lb/>
dement à la main, sur un cheval marchant à droite. Il est accompagné <lb/>
de deux soldats armés de hallebardes. <lb/>

BR. <lb/>

125. ORSINI (PAOLO), marquis d&apos;Atripalda, Il fut tué à <lb/>

Naples en 1502. <lb/>

A.Page 65. 19.Dia. 3y. « 10.PAVLVS.VRSINVS.ATRIPALDE. CO-<lb/>

MES. » -4 -TE.SEQVOR.AN.XXXV. » <lb/>

Au droit ; Buste à gauche de Giampolo Orsini, coiffé d&apos;une calotte, les <lb/>


cheveux longs, cuirassé, -Au revers: Un jeune homme à demi couvert <lb/>

de vêtements flottants, monté sur un cheval galopant vers la droite. <lb/>

BR. Très belle. <lb/>

126. RUGGIERI (TOMMASO) <lb/>

. <lb/>

A. Page67. 3o.Dia. 73. «RVGERIVS.THOMAS.11. »-Sans <lb/>

légende. <lb/>

Au droit: Buste à droite de Riiggieri à l&apos;âge d&apos;environ vingt-cinq ans, <lb/>

coiffé d&apos;un bonnet en forme de calotte ; cheveux longs et bouclés -<lb/>

Réunion des instruments nécessaires à l&apos;étude et parmi un livre ouvert. <lb/>
BR. P. <lb/>

127. VENISE (MARCO BARBADIGO, doge de), élu en <lb/>

1485 + 1486. <lb/>
A. Page70. no 1.Dia. 77. «MARCVS. BARBADIGO. DVX.VENECIAR.» <lb/>

-RJ « SERVAVI. BELLO . PATRIAM.MORBO . QVE . FAME. QUE. IVSTITIAM. <lb/>

FOVI.PLVS.DARE.NON.POTVI.&gt; <lb/>

Au droit : Buste à droite de Marco Barbadigo, coiffé de la couronne du-<lb/>
cale. -Au revers: Inscription au milieu d&apos;une couronne. <lb/>

Etain. <lb/>

128. CORNELIO(GIOVANNI). <lb/>

A. Page 70. n°5. Dia. 43. « IO.CORNELIVS.MONACOR.CASIN. <lb/>

COLVMEN. » -Û (( PIETAS.EVANGELICA.» <lb/>

Au droit: Buste à gauche de Giovanni Cornelio, tête nue, çhauve, <lb/>

vêtu de l&apos;habit monastique. -Au revers: Le bon pasteur portant une <lb/>
brebis sur les épaules, marchant derrière son troupeau. BR. Très belle, <lb/>

129. ANONYME? <lb/>

A. Page72. 12. Plaq. 44 + 27. Sans légende.-« CAPILI. <lb/>

COLLEO . BERGl. COPSRE . D. SVMM . B. M. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche d&apos;un jeune homme, tête nue, cheveux bou-<lb/>

clés, vêtu d&apos;une robe. -Au revers : Inscription sur le champ. <lb/>

COLLECTION J. C. ROBINSON, à Lqndres. <lb/>
BR. <lb/>

130.COSMICO (NICCOLO LELIO), poëte padouan, vers Z478. <lb/>



A.Page 95. 8. Dia. 57.«GIOVANNI.DE.MEDICI.»-R)«FOLGORE. <lb/>

DI.GVERRA.» <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Jean de Médicis. -Au revers : La foudre <lb/>

sortant d&apos;un nuage. <lb/>

BR. <lb/>

136. FRANCESCONI (BERNARDINO), de Sienne. <lb/>

A. Page 98. 21. Dia. 45. « BERNARDINVS.FRANCISCONVS.SENE-<lb/>
SIS.&apos; -« BER.FRAN.FVNDAVIT.HANC.DOMVM.A.D.M.D.XX.» <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Bernardino, sans barbe, coiffé d&apos;un bon-<lb/>

net. -Au revers : Unécusson avec les armes des Francesconi. <lb/>
Bronze doré. <lb/>

137. MADELEINE DE MANTOUE, 1504. <lb/>

A. Page 101. 12. Dia. 37. « MADALENE.MANTVANE.PM. b -<lb/>

« NON.SANA. » <lb/>

Au droit : Buste à droite de Maddalena, tête nue, avec une petite coiffe <lb/>
en arrière. -Au revers : Un cygne monté sur un carquois, levant la tête <lb/>

vers le ciel. <lb/>

BR. Belle. <lb/>

138. ROSSI (BERNARDO), comte de Borceto; fait évêque de <lb/>

Trévise en 1499 + 1527. <lb/>

A. io5. 19. Dia. 66. « BER.RV,CO.B.EPS.TAR.LE.BO.VIC.GV. <lb/>

ET.PRAE.» -R) « OB.VIRTVTES.IN.FLAMINIAM.RESTITVTAS.» <lb/>

Au droit : Buste à droite de Bernardo Rossi, coiffé de la barette, vêtu <lb/>
du camail. -Au revers : Femme debout sur un char traîné par un <lb/>

aigle et un dragon. <lb/>
BR. Belle. <lb/>

139. ANDREASI (GIROLAMO), comte de Ripalda. <lb/>

A. Page 107. 3. Dia. 48. « HIERONYMVS. ANDREASIVS.EQ.» -<lb/>

« COMESQ.RIPALTAE. » <lb/>

Au droit : Buste à droite de Girolamo Andreasi, tête nue, cheveux <lb/>

longs, barbe courte. -Au revers : Un cygne tourné à gauche, une étoile <lb/>
au-dessus. <lb/>

BR. Belle. <lb/>

140. VICTORIA COLUMNA, femme de Francesco d&apos;A-<lb/>

valos, 1490 -{-1547. <lb/>


A. Page 108.8. Dia. 43. « «D.VICTORIA.COLVMNA. »-Sans <lb/>

Légende. <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Vittoria Colonna, la tête et les épaules <lb/>
couvertes du voile des veuves. -Au revers : Dans une couronne de lau-<lb/>

rier, le Phénix au milieu des flammes. <lb/>
BR. <lb/>

141. CARAFFA (ANDREA), comte de Sanseverino. Il fut <lb/>

vice-roi de Naples en 15 25 + i526. <lb/>

A. page 108. 11. Dia. 67. « AND.CARAFA.S.SEVERINE.COMES. » <lb/>

-« CONTERET.CONTRARIA. VfRTVS. » <lb/>

Au droit : Buste à droite d&apos;Andréa Caraffa, casqué, cuirassé. -Au <lb/>
revers : Un écu entre une épee à droite et une balance à gauche. <lb/>

142. PALOMAR (GIOVANNI). <lb/>

A. Page 109. 14. Dia. 44. « IOHANNES.PALOMAR.REGIVS.ORA-<lb/>

TOR. »-Sans légende.. <lb/>

Au droit : Buste à dr&apos;oite de Giovanni Palomar âgé, sans barbe, coiffé <lb/>

d&apos;une sorte de calotte. -Au revers : au milieu d&apos;une couronne de laurier, <lb/>

un monogramme composé d&apos;uni et d&apos;un D. <lb/>

Fruste. Etain. <lb/>

143. JULES 11, pape en 15o3 + 15 13. <lb/>

Page 110. 5. Dia. 46. « IVLIVS.SECVNDVS.PONT.MAX. » -R) <lb/>

« VIA. IVL . III. ADIT. LON M. ALTIL . XX . P . -VATICANVS.M. » <lb/>
Au-droit : Buste à gauche de Jules II, vêtu du camail, coiffé d&apos;une <lb/>
grande calotte. -Au revers : Travaux pour la réunion des palais ponti-<lb/>
ficaux en i503. <lb/>

BR. Revers effacé. <lb/>

144, Page III. 11. Dia. 3o « IVLIVS.SECVNDVS.PONTIFEX. <lb/>

MAXI. » -« TVTELA. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Jules II, tête nue, vêtu de la chape. -Au <lb/>
revers : Un berger assis sur un rocher, gardant son troupeau. <lb/>

BR. <lb/>

145. ALIDOSI (FRANCESCO), fait cardinal en i5o5 + 15 <lb/>

. <lb/>

A. Page 116. 45. Dia 60. « FR.ALIDOXIVS.CAR.PAPIEN.BON. <lb/>

ROMANDIOLAE.Q.C.LEGAT.»-« HtS <lb/>

. <lb/>

AVIBVS . CVRRVQ . CITO . DVCE-<lb/>

RIS.AD.ASTRA.» <lb/>

Au droit : Buste à droite de Francesco Alidosi. -Au revers : Jupi&apos;ter <lb/>
la foudre à la main, dans un char traîné par deux aigles. <lb/>

BR. Belle <lb/>


146. MONTEFELTRO (ELISABETTA GONZAGA, femme <lb/>
de GUIDUBALDO DEL), mariée en 1489+1528? <lb/>

A. Page 118. 54. Dia 83 .CELISABET.GONZAGA.FELTRIA.DVCIS. <lb/>

VRBINI. » -i « HOC . FVGIENTI.FORTVNAE . DICATIS . » <lb/>

Au droit : Buste à droite d&apos;Élisabeth de Gonzague, les cheveux cou-<lb/>
verts d&apos;une coiffe en forme de calotte se terminant par une longue queue <lb/>
qui tombe sur les épaules. -Au revers : Une femme demi-nue, cou-<lb/>

chée, regarde la Fortune qui s&apos;échappe sous la forme d&apos;une chevelure <lb/>
dont une partie est restée dans sa main. <lb/>

BR • <lb/>

147. SAVOIE (PHILIPPE DE), comte de Genève, né vers 1490 <lb/>

+ 15 3 3. <lb/>

A. Page 122. II. Dia. 47. « PHVS.DE.SABAVDIA.COMES.GEBE-<lb/>

NARV. » -Sans . <lb/>

Buste à gauche de Philippe de Savoie, coiffé d&apos;un bonnet. <lb/>
Bronze argenté. Belle. <lb/>

148. FOIX (MARGUERITE DE), deuxième femme de Louis II; <lb/>

mariée en 1492 <lb/>
1536. <lb/>

A. Page 123. 14. Dia. 44. « MARGARITA.DE.FVXO.MAR-<lb/>

CHIONISA.SALVCIAR.T.C.t5 16. » -q « DEVS.PROTECTOR.ET.REFU-<lb/>

GIUM.MEVM.S.C.» <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Marguerite de Foix en costume de veuve. <lb/>

-Au revers : Un oiseau perché sur un arbre mort, auquel est suspendu <lb/>
un écusson aux armes de Foix et de Saluces. <lb/>

AR. Belle. <lb/>

149. VENISE (LEONARDO LOREDANO, doge de), né <lb/>

en 1438; fait doge en 1501 + 1521. <lb/>

A. Page 124. 1. Dia. 62. « LEONAR.LAVREDANVS.DVX.VENE-<lb/>

TIAR.ET.C. » -4 « AEQVITAS. PRINCIPIS. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche du doge Lorédan, coiffé de la couronne ducale. <lb/>
-Au revers : L&apos;Équité debout, tenant une balance et une haste. <lb/>

BR. Belle. <lb/>

i5o. GRIMANI, doge de Venise de 1521 + i523. <lb/>

Page 124. 4. Dia. 32. « ANT.GRIMANVS.DVX.VENETIAR. » -<lb/>
« <lb/>

IVSTITIA.ET.PAX.OSCVLATE.SVNT. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche du doge Antonio Grimani, sans barbe, coiffé <lb/>



156. ARÉTIN (PIETRO BACCI, dit 1&apos;), né en T492 + 1557. <lb/>

A. Page i53. 1I. Dia. 60. « DIVVS.PETRVS.ARETINVS. »-<lb/>

« VERITAS.ODIVM.PARIT. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de l&apos;Arétin, tête nue avec une longue barbe. <lb/>
vêtu d&apos;une robe, décoré d&apos;une chaîne. -Au revers : La Vérité nue, <lb/>

assise, couronnée par un Génie ailé ; devant elle estla Haine sous la forme <lb/>
d&apos;un satyre. <lb/>

BR. Belle <lb/>

157, HADRIA, fille de l&apos;Arétin, née en 1537.Elle épousa en <lb/>
1548 Diotisalvi Rota. <lb/>

A. Page 154. i3. Dia. 46. «HADRIA.DIVI.PETRI.ARETINI.FILIA.» <lb/>

-9 GATERINA.MATER. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche d&apos;Hadria, tête nue, avec chignon formé d&apos;une <lb/>
natte roulée. -Au revers: Buste à droite de Caterina Sandella, tête nue <lb/>
avec une natte de cheveux formant couronne. <lb/>

BR. Très belle. <lb/>

158. MIGNANELLI (FABIO), Siennois, né en 1496 + i557. <lb/>

A. Page 155. 18.Dia. 79. « FA.MIGNANELLVS.EPS.LVC.BON.C. <lb/>

VIC. » -« LACHRIMARV.FLVCTVS . ET. AMORIS. » <lb/>

Au droit : Buste à droite de Fabio Mignanelli avec longue barbe, coiffé <lb/>
de la barette, vêtu du camail. -Au revers : Le globe du monde sur <lb/>
les flots attaqué par un serpent. <lb/>
BR. Très belle. <lb/>

i5g. SFORZA (ISABELLA), née en i5o3 + 1661. <lb/>

A.Page159. 7. Dia. 62. «ISABELLA . SFORTIA . » -R) «VENERI.VIC-<lb/>

TRICI. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche d&apos;Isabelle Sforce, les cheveux renfermés <lb/>
dans un réseau formant un fort bourrelet. -Au revers : Femme drapée, <lb/>
debout, tournée à gauche, tenant d&apos;une main une corne d&apos;abondance, et <lb/>

de l&apos;autre une pomme. <lb/>

BR. <lb/>

160. FIRMO (FRANCESCO). <lb/>

A.Page 177. 2. Dia. 32. « FRANCISCVS.FIRMVS.» -« sic. <lb/>

HOMO . OPERIBVS . » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Francesco Firmo, tête nue. -Au revers: <lb/>
Un coffret d&apos;où sort une bague entourée de flammes. <lb/>

BR. Belle. <lb/>


161. CHARLES-QUINT, empereur 15o5 + i ^58. <lb/>

A. Page 180. 2. Dia. log. « TE DECET O FELIX VLTRA PLVS <lb/>

PERGERK CESAR. -CESAREO PRESENS DECIDET ENSE CAPVT. » -<lb/>

Sans. <lb/>

Buste de trois quarts à droite de Charles-Quint jeune, barbe naissante, <lb/>
tête nue, cheveux longs tombant sur les sourcils, couvert d&apos;un vêtement <lb/>
à large collet de fourrure. Adroite, on voit le profil du sultan SolimanIf, <lb/>
coiffé d&apos;un turban; à gauche, un ange vu de face semble adresser à <lb/>

Charles-Quint les paroles qui forment la légende. -Collection J. C. <lb/>

Robinson, à Londres. Belle pièce unique de la collection Montigny. <lb/>

162. FRANÇOIS Ier, roi de France, 1515 + 1547. <lb/>

A. Page 187. 5. Dia. 48. « FR.FR.REGI.VICTORI.MAX.AC. <lb/>

VINDICI.OPT. * -<lb/>

« F. NIBII. NOVAR CVM . OB . EI VS . PATRIAM . <lb/>

DOMVNQ. SERVAT. » <lb/>

Au droit : Buste à droite de François Ier, imberbe, cheveux longs, <lb/>
coiffé d&apos;un bonnet orné d&apos;une plume. -Au revers: Diomède nu, assis, <lb/>
tenant le Paladium. <lb/>
BR. Très belle. <lb/>

163. LORRAINE (ANTOINE duc de), né en 1489 ; duc de <lb/>

Lorraine en i 5o8 + 1544 et BOURBON (RENÉE DE), sa <lb/>

femme, mariée en 15 15 + 1539. <lb/>

A. Page 190. 18. Dia. 41. « ANTONIVS.D.G.LOTHOR.ET.BAR. <lb/>

DVX. » -<lb/>

H) « RENATA.DE.BORBOIA.LOTHOR.ET.BARDVCISSA. » <lb/>

Au droit: Buste à droite d&apos;Antoine de Lorraine. Il porte une résille <lb/>
surmontée d&apos;un chapeau à larges bords. -Au revers: Buste à gauche <lb/>
de Renée de Bourbon avec coiffe couvrant les joues et tombant en ar-<lb/>

rière, corsage coupé carrément. <lb/>

AR. Très belle. <lb/>

164. MONTMORENCY(ANNE DE), né en 1492 ; fait con-<lb/>

nétable en 1538 + 1567. <lb/>

A. Page 190. 20. Dia. 55. « ANNAS.MOMMORANCIVS.MILITIAE <lb/>

GALLICAE . PRAEF . » <lb/>

R) <lb/>

« PROVIDENTIA . DVCIS . FORTISS . AC . <lb/>

FOELICISS. » <lb/>

Au droit: Buste à gauche d&apos;Anne de Montmorency, tête nue, barbu, <lb/>
cuirassé. -Au revers: Une femme personnifiant la Prévoyance, entre <lb/>
Bellone et Amphitrite. <lb/>

BR. <lb/>


165. RANGONI (TOMMASO), dit THOMAS PHILOLOGUS, mé <lb/>

decin; professeur à Padoue + très âgé en 1576. <lb/>

A. Page 196. 19. Dia. 39. «MAG.THOM.PHILOL.RAVEN.PHYS. <lb/>

EQ.GVARD. D.MARC. <lb/>

I 56o. » -« A . IOVE <lb/>

. ET.SORORE.GENITA <lb/>

. » <lb/>

Au droit: Buste à droite de Thomas Philologus, tête nue, longue barbe <lb/>

vêtu d&apos;une robe. -Au revers: Un aigle déposant un enfant sur le sein <lb/>

d une femme couchée au milieu d&apos;étoiles. <lb/>

BR. <lb/>

166. Un autre exemplaire. <lb/>

167. DONI (ANTONFRANCESCO), Florentin,néen 1513+1574. <lb/>

A. Page 200. 24. Dia. 70. « ANT.FRAN.DONI.FIOR.A.A.» -<lb/>
Sans R). <lb/>

Buste à gauche d&apos;Antonfrancesco Doni, tête nue, longue barbe. Etain. <lb/>

168. MUSSO (CORNELIO), de Plaisance, Franciscain ; fut <lb/>
évêquede Bitonto en 1644+ <lb/>

A. Page 212.46. Dia. 59. CORNELIVS.MVSSVS EPVS.BITVNT. » <lb/>

-R) « SIC. VIRVS.A.SACRIS. » <lb/>

Au droit: Buste à gauche de Cornelio Musso, barbu, la tête rasée avec <lb/>
couronne de cheveux, vêtu du camail. -Au revers: Une licorne plon-<lb/>

geant sa corne dans un ruisseau. <lb/>

BR. Très belle. <lb/>

169. JULES III (GrAMMARIA DEL MONTE SAN SAVINO), né <lb/>
en 1487, élu pape en 1550+1555. <lb/>

A. Page 215. 9. Dia. 60. « D.IVLIVS.III.REIPVB.CHRISTIANAE. <lb/>

REX.AC. PATER. » -<lb/>

« IMMANE . PONDUS . VIRES . INFRACTAE . » <lb/>

Au droit: Buste à droite de Jules III, tête nue, barbu, vêtu de la <lb/>
chape. -Au revers: Atlas soutenant le globe du monde. &apos; <lb/>

BR. <lb/>

170. FRANGE (MARGUERITEDE), femme d&apos;Emmanuel-Phi-<lb/>

libert, née en 15 2 3 ; mariée en 15 69 + 15 74. <lb/>

A. Page223. 9. Dia. 53. « MARGARITA.DE.FRANTIA.D.SABAV-<lb/>

DIAE. » -Sans <lb/>

Au droit: Buste à gauche de Marguerite de France. <lb/>

Etain <lb/>

171. Un autre étain doré. <lb/>


172. FIAMMA (GABRIELE), Vénitien, prédicateur et auteur <lb/>
de plusieurs ouvrages religieux. <lb/>

A. Page 227. 13. Dia. 82. « MEMINISSE.IVVABIT...»-«GA-<lb/>

BRIEL . FLAMM \ . VENETVS <lb/>

ANNVM.AGIT. LV . » <lb/>

Au droit: Buste à droite de Gabriel Fiamma, tête nue, le front chauve, <lb/>

barbe courte, vêtu d&apos;une robe; à droite, une tête de mort. -Au revers : <lb/>
Inscription en vingt-quatre lignes, dont nous reproduisons seulement <lb/>
les premiers et les derniers mots. <lb/>

BR. <lb/>

173 <lb/>

. <lb/>

NICOLA (VICENTINO), auteur d&apos;un traité sur la musique, <lb/>

155 5. <lb/>

A. Page 229. 24. Dia. 50, « NICOLAS. VICENTINVS. »-R) «PER-<lb/>

FECTAE . MVSICAE . DIVISIONIS Q. INVENTOR. » <lb/>

Au droit : Buste à gauche de Nicolas Vicentino, tête nue, longue barbe, <lb/>
-Au revers : Un instrument de musique dans le genre d&apos;un orgue à <lb/>
double clavier sur lequel est écrit ARCIORGANYM. <lb/>

BR. Belle. <lb/>

174. CAPALLA (PIETRO). <lb/>

Page 23o. 5. Dia. 70 .K PIETRO.CAPALLA. » -<lb/>

«TV.NE. <lb/>

CEDE. MALI S. » <lb/>

Au droits: Buste à gauche de Pietro Capalla, tête nue, barbu, cuirassé <lb/>
avec écharpe. -Au revers : Hercule combattant l&apos;hydre de Lerne. <lb/>
BR. Très belle. <lb/>

175. NIGRI (FEDERIGO). <lb/>

Page 232. 17. Dia. 62. « PHEDERICVS.DE.NIGRIS. » -<lb/>

« <lb/>

FLECTOR.AMORE.SVM.QVOQ.AMARA. -1552. » <lb/>
Au droit: Buste à droite de Federigo, barbu, coiffé d&apos;un bonnet avec <lb/>

petite plume, vêtu d&apos;une cotte de mailles avec écharpe. <lb/>

Au revers : <lb/>

Le tronc d&apos;un saule d&apos;où sortent de nombreuses branches. <lb/>

BR. magnifique médaille. <lb/>

176. ALLEMAGNE (FERDINAND Ier, empereur d&apos;), né en <lb/>

1503 ; empereur d&apos;Allemagne en 1556 + 1564. <lb/>

A. Page 236. 1. Dia. 69. FERDINAND.D.G.RO.HVNGA.BO.REX. <lb/>

C. » -<lb/>
« IN. SPEM.PRISCI.HONORIS. -DANVBIVS. » <lb/>

Au droit: Buste à droite de Ferdinand Ier, tête nue, barbu, couvert <lb/>


d&apos;une riche armure sur laquelle passe la décoration de la Toison d&apos;or.-<lb/>
Au revers: Un vieillard robuste personnifiant le Danube, nu, assis au <lb/>
milieu des roseaux et tourné à droite. Sa main gauche tient une rame, <lb/>
et sa main droite s&apos;appuie sur une urne renversée. <lb/>

BR. Belle. <lb/>

177. PORTUGAL (JEANNE D&apos;AUTRICHE, femme de JEAN, <lb/>
prince de), fille de Charles-Quint, née en 1535 ; mariée en <lb/>

i552 + 1 573-<lb/>

A.Page 247. 15. Dia. 63.«IOANNA AVSTR.CAROLI. V.IMP.FILIA.» <lb/>

-« CONNVBIl. FRVCTVS . » <lb/>

Au droit-Buste de trois quarts à gauche de Jeanne d&apos;Autriche. -Au <lb/>
revers: Une femme drapée assise, tournée à gauche; elle tient des épis <lb/>
àla main. <lb/>
BR. Très belle. <lb/>

178. BORROMEO (SAN CARLO), né à Arona en 1538; fait <lb/>

cardinal et archevêque de Milan en 1560 + 1584. <lb/>

A. Page 263. 5. Dia. 47. « CAR.BORROMEVS.CARD.ARCHIEP. <lb/>

MEDI. » -R) « SOLA. GAVDET . HVMILITATE. DEVS . » <lb/>

Au droit: Buste à gauche de saint Charles Borromée, sans barbe, che-<lb/>

veux courts, coiffé de la barrette, vêtu du camail. -Au revers: Un <lb/>

agneau sur un autel. <lb/>

BR. doré. <lb/>

179. FONTANA (DOMENICO), architecte, né dans le terri-<lb/>

toire de Côme en 1543 + 16Q7. <lb/>

A. Page 263. 6. Dia 39. « DOMINIC.FONTANA. CIV.RO.COM.PA-<lb/>

LAT.ET.EQ.AVR. » -B) « IVSSV.XY STI. QUINT.PONT .OPT. MAX. EX. <lb/>

NER . CIR . TRANSTVLIT . ET <lb/>

. EREXIT. -1 5 8 6 <lb/>

. » <lb/>

Au droit : Buste à droite de Domenico Fontana. -Au revers : Un <lb/>
obélisque debout. <lb/>

BR. Belle. <lb/>

180. TRIVULZIO (GIANFRANCESCO), petit-fils de Giangia-<lb/>

como, + 1573. <lb/>

A. Page 302. N°13 bis. Dia. 60. «IO.FRAN.TRI.MAR.VIG.CO. <lb/>

MVSO.AC.VAL.REN.ET.STOSA.D. » -q « FVI. SVM. ET.ERO . » <lb/>

Aù droit: Buste à droite de Jean-François Trivulce, tête nue, barbu, <lb/>
cuirassé. -Au revers : La Fortune nue, debout au milieu de la mer, <lb/>



186. CATHERINE DE GONZAGUE. <lb/>

CATHERINA <lb/>

. COMITISSA <lb/>
. GONZAGA. <lb/>

Au droit : Buste de trois quarts d&apos;une jeune femme avec une ferronnière <lb/>
sur le front. Sans revers. <lb/>

Bronze. 57 mill. <lb/>

187. LEONARD LOREDAN, doge de Venise, 1501 <lb/>

+ <lb/>

1 52 I « LEONARDVS.LAVHEDANVS.DVX.VENETIAR. » -. «LAVRE-<lb/>

DATO. VT . SOLLIA <lb/>

. ESVENETIS <lb/>

. NOVA. SERTA . TRIVMPHIS. » <lb/>

Au droit : Buste de Loredan à gauche avec le bonnet des doges. Au re-<lb/>
vers : Laurier au mileu d&apos;un monceau d&apos;armes. <lb/>

Bronze 33 mill. <lb/>

188. SCANDERBERG GEORGE CASTNOT, roi d&apos;Al-<lb/>
banie, mort en 1467. <lb/>

Au droit : «GEO...VS.CASTRIOTA.SCAN...BEGVS.»-«FIDEI. <lb/>

DEFENSOR. INDO... ITVS. ET. HRACVML ... MITORIN . DOM . ARILIS. » <lb/>

Buste du roi à gauche avec longue barbe et coiffé d&apos;un mortier. Au re-<lb/>
vers : huit lignes dans une couronne de chêne. <lb/>

Bronze 48 mill. <lb/>
Malheureusement cette pièce intéressante n&apos;est pas bien venue à la fonte <lb/>
ce qui a laissé deux profondes échancrures de chaque côté de la tête. <lb/>

189. MARGUERITE DE SALUCES, mariée en 1562 au <lb/>
marquis de Bellegarde. MARG.DE.SALVSE.MAR.D.BE <lb/>

Au droit : Buste de Marguerite de Saluces à gauche. Sans revers. <lb/>

Bronze. 34 min. <lb/>

LEONE LODOVICO <lb/>

MÉDAILLEUR PADOUAN 1 53 1 + 1606. <lb/>

190. BENAVIDE3 (MARCOMANTOVA), jurisconsul padouan, <lb/>

1489 + 1582. <lb/>

Au droit : « M.MANT.BENAVIDIVS.PATAVIN.I.C.COMES EI.EQ.» <lb/>

-Sans . <lb/>

1 <lb/>

Buste âgé de Benavidius, le front chauve à gauche. Sous le buste <lb/>

LVD. LEO. Etain. 61 mill. <lb/>


BOMBARDA <lb/>

Il travaillait en i56o. <lb/>


SIXTVS. V. PONT . MAX ; ANN . III . -. « EXALTA VIT . HVMILES. » <lb/>

Au droit : Buste du pape la tête nue à droite. Les statues de sain <lb/>
Pierre et de saint Paul. 1587, <lb/>
Bronze. Belle. Dia. 34 mllI <lb/>

197. CHARLES-QUINT ET PHILIPPEII. IMP.CAR.V.ET. <lb/>

PHI. PRINC . ISP. -IY. PLVS OVLTRE. <lb/>

Au droit : Buste accolé en armure de Charles-Quint et Philippe II. Les <lb/>

colonnes d&apos;Hercule entourées du cellier de la toison d&apos;or. A., page 182, <lb/>

n°1 2 <lb/>

• <lb/>

Bronze. Très belle. Dia. 40. <lb/>

198. MAXIMILIEN II, empereur d&apos;Allemagne, 1527 <lb/>

+ 1 5 76. MAXIMILI-II. ROM. IMP . SEMP. AVGV. <lb/>

Au droit : Buste à droite en armure la tête nue, avec bordure orne-<lb/>

mentée. Sous le buste les deux lettres A. A. (Abondio ?) Sans revers. <lb/>

Etain. 38 mill. <lb/>

199. MAXIMIL . II. ROM . IMP. SEMP . AVGVS.-R) « DOMINVS . PROVI-<lb/>

DEBIT. » <lb/>

Buste à droite, tête nue. Aigle tenant un globe. (Abondio?) Etain. 54. <lb/>

200. BENE&apos;DETTO PISARO, d&apos;une famille vénitienne. <lb/>

-R! « BENED . PISAVRVS . PRJEFECTVS . VERONI^E . M . D . LVI , en cinq <lb/>
lignes. » Au droit : buste à gauche, sans légende. <lb/>

. <lb/>

Bronze. Dia. 44. <lb/>

ÉLÉONORE D&apos;ARAGON <lb/>

201. Plaquette rectangulaire à pans coupés, représentant le <lb/>
buste d&apos;une très jeune femme, la robe tout ornée de bro-<lb/>
deries, elle porte le collier de la toison d&apos;or et sa coiffure <lb/>
est formée de deux plaques d&apos;étoffe qui cache le derrière <lb/>
de la tête. (Extrait de la médaille de SPERANDIO.) A. <lb/>

Sperandio, 68. <lb/>

Bronze. Très belle. Dia. 83 -46 mill. <lb/>

202. Tête de moine encapuchonnée, sans légende. B} «Deux <lb/>
mains jointes, sans légende. » <lb/>

Bronze. Belle. Dia. 39 mill. <lb/>


203. Grande médaille représentant une jeune femme vue à <lb/>
mi-corps, la tête coiffée d&apos;une résille, dans le champ les <lb/>
deux initiales M. G. Sans 4. <lb/>

A. page 179, n°1 4. <lb/>

Bronze Belle. Dia. 83. <lb/>

204. Médaille représentant une jeune femme vue à mi-<lb/>
corps, dans un encadrement, portant la marque du mé-<lb/>
dailleur à l&apos;S. <lb/>

Etain. Dia. 68. <lb/>

205. ANONYME. Buste à gauche, coiffé d&apos;un bonnet qui <lb/>
recouvre un béret. Sans légende et sans revers. <lb/>

Bronze. Belle. Dia. 70. <lb/>

2&apos;o6. DI.LA.BEL.VISO EQVIIL.TVO.SERVOMIRA. Sans revers. <lb/>

Buste à gauche d&apos;un homme jeune, coiffé d&apos;un bonnet. <lb/>

Belle. Dia. 82 <lb/>

ARISTOTE <lb/>

207. ~API2T0TEAH2. 0, ~APIST02 ~TQN ~&lt;Ï&gt;IA020&lt;Î&gt;QN. Buste <lb/>

d&apos;Aristote à droite, avec grande barbe. .«Pégas e. Sans <lb/>

légende. » <lb/>

Bronze. Dia. 5o. <lb/>



XVIIE ET XVIIIE SIÈCLES <lb/>

208. URBAIN VIII. 1623 + 1644-VRBANVS. VIII.,etc. Buste <lb/>

à droite dans une couronne. . « FERRI., etc. Person-<lb/>

nages travaillant aux mines de fer. » <lb/>

Bronze. Dia. 45. <lb/>

209. ALEXANDRE VII. 1655 + 1667. ALEXANDER.VII., etc. <lb/>

Buste à gauche. q. « MUNIFICO.PRINCIPI., etc. Le lion <lb/>
d&apos;Androclès. » <lb/>

Bronze. Dia. 94. <lb/>

210. CLEMENT X. 1670 + 1676. CLEMENS.X. , etc. Buste à <lb/>

droite, R). « PLENA., etc. Cinq personnages nimbés ado-<lb/>
rant le Saint-Esprit. » <lb/>

Bronze. Dia. 3o. <lb/>

211. ALEXANDRE VIII. 1689 + 1691. Médaille de bois <lb/>

sans revers. <lb/>

Dia. 42. <lb/>

212. INNOCENT XII. 1691 + 1700. INNOCEN XII., etc. Buste <lb/>

à droite. . « SINVM SVVM., etc. Le pélican nourrissant <lb/>

ses petits. » <lb/>

Bronze doré. Dia. 87. <lb/>

213. Même légende, buste à droite, . « Le Pape ouvrant la <lb/>

porte sainte du jubilé de 1700. » <lb/>

Bronze doré. Dia. 40. <lb/>

214. CLÉMENT XI. 1700+ 1721. CLEMENS XI.PONTMAXAN. <lb/>
VII. Buste du Pape à droite avec la tiare. IN HONOREM. <lb/>
S.CRESCENTINI.MARTYRIS. Autel sur lequel on remarque <lb/>
les statues de saint Pierre et saint Paul. <lb/>

Bronze. Dia. 13o. <lb/>

215. Même médaille sans revers. <lb/>

Dia. 130. <lb/>


216. CARDINAL ALBIZZ1. FRAN. TIT., etc. Buste à gauche. <lb/>
R). HIC.TRES.ILLA.DEVS. Hercule domptant Cerbère. <lb/>

Bronze. Dia. 70. <lb/>

217. P. S. ARRIGHI. P.M.PAVLVS., etc. Buste à droite <lb/>

. « Alambic. » <lb/>

Bronze. Dia. 89. <lb/>

218. CATHERINA BASSI <lb/>

. LAVRA . MAR. CATH . BASSI.,etc., <lb/>

Buste à gauche, B). « SOLl.CVI., etc. Minerve éclairant <lb/>

la science. <lb/>

-<lb/>

Bronze. Dia. 70. <lb/>

219. M. BISCONIO. ANT.M.BISCONIVS.,etc. Buste à droite <lb/>

dans une couronne. . « Hercule au jardin des <lb/>

Hespérides». <lb/>
Bronze. Dia 80. <lb/>

220. J. B. CARDINAL DETI? IO.BAP.S.MARIAE <lb/>

. IN.COSM.S. <lb/>

R.E.DIAC.CARD.DETVS. Buste à droite. « VALIDIOR SI. <lb/>
TARDIOR. Le soleil éclairant la terre. » <lb/>

Bronze. Dia 55. <lb/>

221. LOUIS CARDINAL LUDOVISI. Médaille pour la <lb/>
y canonisation de saint Ignace de Loyola. <lb/>

Bronze. Dia. 65. 2 pièces. <lb/>

222. J. RAYNALDI, architecte romain. HIER.RAYNALDVS.ROM. <lb/>

POP.ROM.ARCHITECT. Buste à gauche. . « COL.IVL.FA-<lb/>

NESTRIS., etc. Le port et la citadelle de fenestre.» <lb/>

Bronze. Belle. Dia. 5g. <lb/>

223. JEAN ANT. TORNAQUINCI. ABB.IO.ANT.TORNA-<lb/>

QUINCI. Buste à droite. <lb/>
« Tornaquinci couronnant <lb/>
une muse. » <lb/>

Bronze. Dia. 90. <lb/>

224. FRANÇOIS I, duc de Parme. FRANC.1 PAR TE PLAC.DVX. <lb/>
Buste à droite. 1^. « IVNGVNTVR., etc. La Justice et la <lb/>
Loi. <lb/>
Bronze. Dia. 5r. <lb/>

225. PHILIPPE III, roi d&apos;Espagne, et sa femme Margue-<lb/>

rite. PHILIPPVS. III., etc. Buste de face. . « MARGARI-<lb/>

THA., etc. Buste de face. » <lb/>

Bronze Belle. Dia. 40. <lb/>


226. CHARLES II et PHILIPPE V, 2 pièces bronze doré. <lb/>

227. CHRISTINE DE SUÈDE. ULRIC ÉLEONORE. <lb/>

Bronze. 4 pièces. <lb/>

228. GUILLAUME III, prince d&apos;Orange. WILHELMVS, etc. <lb/>

Buste jeune à droite. . « PACIENTIA., etc. La Patience <lb/>

assise. » <lb/>

Bronze. Dia. 45. <lb/>

229. VENDRAMINI. CAR . VENDRAMENVS.PATR.VENET.FRANC. <lb/>

S.R.E. Buste de face. 4. « IN.FIDE.JVSTITIA.ET.FORTITV-<lb/>
DINE. Un lion tenant un poignard et une croix. <lb/>

Bronze. Dia. 40. <lb/>

MONNAIES <lb/>

230. LUDOVIC LE MAURE, duc de Milan. LVDOVICVS.M. <lb/>

SF 1 ANGLVS.DVX.MILI. Buste à droite, . « PP.ANCLEQS. <lb/>

CO.IANVE.D. » Saint Amboiseà cheval. <lb/>

OR. <lb/>

231. Mème légende, même buste. . Même légende. Ecus-<lb/>

son. <lb/>

AR. <lb/>



MÉDAILLES FRANÇAISES <lb/>



MÉDAILLES FRANÇAISES <lb/>

LOUIS XII. 1497+ 1515 et ANNE DE BRETAGNE, <lb/>

né en 1476 + T 514. FELICE.LVDOVICO.REGNANTE.DVO-<lb/>

DECIMO . CESARE . ALTERO . GAVDET. OMNIS . NACIO. Dans un <lb/>
champ orné de fleurs de lis ; le buste du roi à droite, <lb/>
coiffé d&apos;un mortier, orné d&apos;une couronne de lis, et <lb/>
portant le collier de saint Michel ; à l&apos;exergue, un <lb/>

lion. R. « LVGDVN. RE . PVBLICA . GAVDETE BIS. ANNA. RE-<lb/>

GNANTE . BENIGNE . SIC . FVI . CONFLATA. 1499. Buste à <lb/>

gauche d&apos;Anne de Bretagne, coiffée d&apos;un voile sur <lb/>
lequel est posée une couronne royale. Champ semé de <lb/>
fleurs de lis, à gauche ; d&apos;hermine, à droite ; exergue, <lb/>
un lion. (Tr. fr., Ire partie, PL. v. n°I .) (i ) <lb/>

Bronze. Très belle. Dia n5. <lb/>

FRANCOIS Ier,roi de France. 1515 + 1547. FRANCISCVS. <lb/>

I.FRANCORVM.REX. Buste du roi, vu de trois quarts <lb/>
coiffé d&apos;un chapeau à plumes. û. « DISCVTIT.HAC.FLAMA. <lb/>

FRACISC . ROBORE . METIS.ONIA. P. U. IC . ET. RERV. IMMARSA-<lb/>

BILIS.VDE. La Salamandre dans une couronne. Glyptiq. <lb/>

pl. 9, n°5 <lb/>

. <lb/>

Bronze. Dia. 41. <lb/>

HENRI IV, roi de France. 1589 + 1610. HENRICVS.IIII. <lb/>

D.G.FRANC.ET.NAVAR.REX.1604.Buste du roi à dr. lauré <lb/>
et cuirassé. q. MAIESTAS . MAIOR AB . IGNIS . <lb/>
1604. Le roi et la <lb/>
reine assis devant un autel se donnant la main, 56 mil. <lb/>
Glyptique, Dupré, pl. 2, n°3 . <lb/>

Argent doré, très belle. <lb/>

HENRI IV et MARIE DE MÉDICIS. 1576 + 1642. <lb/>

HENR . IIII. R . CHRIST . MARIA. AVGVSTA. Bustes superposésde <lb/>

1. Lenormant, Chabouillet, etc., Trésor de numismatique et de <lb/>

glyptique. <lb/>


Henri IV et de Marie de Médicis, tournés à droite; <lb/>

exergue: G.DVPRE.F. . « PROPAGO.IMPERII.» Henri IV <lb/>

debout, en costume de guerrier antique, donnant la <lb/>
main a Marie de Médicis; entre eux, Louis XIII, en-<lb/>
fant posant le pied sur un dauphin. Tr. Dupré, <lb/>
pl. 3, n°4 . <lb/>

Argent. Br. Dia. 67 mill. <lb/>

236. MARIE DE MÉDICIS. 1573 + 1642, femme de <lb/>

Henri IV. MARIA.AVG.GALLIAE.ET.NAVARAE .REGINA. Buste <lb/>

à droite, au-dessous : G.DVPRÉ. 1613. . « SERVANDO. <lb/>

DEA.FACTA.DEOS. » Vaisseau avec Cybèle au gouvernail. <lb/>
Trésor de nurn., Dupré, pl. 5, n°4 . <lb/>

Bronze. Belle. 62 mill. <lb/>

237. MARIA.AUG.GALL.ET.NAVAR.REGIN. Buste à droite, avec <lb/>
un petit chapeau et une très grande collerette. n\ LAETA. <lb/>
DEUM.PARTU. La reine entourée des divinités de l&apos;O-<lb/>

lympe. Dupré, i624. Glypt., pl. 5, n&quot; 6. <lb/>

Bronze. Belle. Dia. 55mill <lb/>

238. LOUIS XIII et MARIE DE MÉDICIS, sa mère, née <lb/>

en 1573 + 1642. LUDOVIC.XIII.R.CHRISTI.MARIA.MEDI-<lb/>

CEA.AUGUSTA. Bustes accolés du roi et de sa mère. <lb/>
« ORIENS.AVGVSTI.TVTRICE. MINERVA. La reine assise à <lb/>

gauche, tenant un foudre et une branche d&apos;olivier ; <lb/>
devant elle, le jeune roi sous les traits d&apos;Apollon te-<lb/>
nant un globe. (G. Dupré f.) 1611. » <lb/>

Glypt., pl. 5, n°I . Bronze. Belle. Dia., 48 mill. <lb/>

239. LOUIS XIII, roi de France, 1610+1643. LVDOVICVS. <lb/>

XIII.D.G.FRANCORVM.ET.NAVARAE.REX. Buste à droite <lb/>
couronné, avec une grande collerette.OB.AQVAS.DEDVC-<lb/>

TAS. 1624. « ABSQVE.TVIS.STARET.INANIS.AQVIS. Vais-<lb/>

seau voguant en pleine mer. » <lb/>

Bronze. Belle. Dia. 58. <lb/>

240. -Même pièce, belle, avec bélière. <lb/>

Bronze. Dia. 58 <lb/>



FILIO. RÉGIS. Le duc assis sous un dais gothique entre <lb/>
deux anges. <lb/>

Bronze. Belle. 63 mill. <lb/>

248 N ICOLAS DE BAI LLEU L, surintendant des finances. &apos; <lb/>
mort en 1652. NICO .DE . BAILLEVL . PROPRAET. VRB. ET. <lb/>

PRAEF.AEDIL.CVRANTE. 1623. Tête àdr. . «Nymphe <lb/>

couchée près d&apos;une source. AETENROS.PRAEBET LVTETIA. <lb/>
FONTES. (Dupré.) 1623. <lb/>

Gl. Pl. 18, n-4. Br. 5o mill. Belle. <lb/>

249. M. BARBERINI, cardinal, mort en 1644. MAPH.s.R. <lb/>

L.D.CAR.BARBERIN <lb/>

. SIG.JVST . PRAEF.BONO.LEG. Buste à <lb/>

dr. du cardinal, depuis Urbain VIII. G.DUPRÉ F.1612. <lb/>

R). « Lisse. » <lb/>

Gl. Pl. 19, No 4. Br. go m. Très belle. <lb/>

250. FRANÇOIS DE BASSOMPIERRE, maréchal de <lb/>

France, né en 1579 + 1646. FR.A.BASSOMPIERRE.FRANC. <lb/>

POLEM.GLIS,HELV.PRAEF. Tête à dr. . «QVOD.NEQVE-<lb/>

VNT.TOT.SIDERA.PRAESTAT.(DUPRÉ). 16D3. Un phare <lb/>
éclairant plusieurs vaisseaux. <lb/>

Gl. Pl. 14. No 4. Br. 54 m. Belle. <lb/>

251. POMPONE DE BELIEVRE, Chancelier de France, <lb/>

1529 + 1607. POMPONIVS.DE. BELIEVRE. FRANCIAE. CAN-<lb/>

CEL.^T.71 (N.G.I.F. 1601). Buste à g. . «COLIT. <lb/>

HANC . RIGIDE . MODERATVR. ET. ISTAM . PIE. JEQ . PVB . L&apos;E-<lb/>
quité et la Piété devant un autel. <lb/>

GI. Pl. 53. No 4. Br. 57 m. Belle. <lb/>

252. JACQUES BOICEAU de la Baroderie, surintendant <lb/>
des jardins royaux. JACQVES.BOICEAV. sr. DE.LA.BARRAV-<lb/>
DERIE.AB.DVPRÉ.F. 1624. Buste à dr. rf. a Chenilles et <lb/>
papillons. NATVS . HVMI . POST <lb/>

. OPVS . ASTRA . PETO . <lb/>

Gl. Pl. 18, No 5 Br. 70 m. Belle <lb/>

253. NICOLAS BRULART, DE SILLERY, chancelier de <lb/>
France 1544+ 1624. NI.BRVLARTVS.A.SILLERY.FRAN. <lb/>

ET.NAVAR.CANCEL. Buste à dr. G.DUPRÉ, F. 1613. . <lb/>

« LABOR.ACTVS.IN.ORBEM. » Le char d&apos;Apollon. <lb/>

GI. pl. 14, n* 1. Br. 71. mill. Belle. <lb/>


254. ANTOINE RUZÉ, marquis d&apos;Effiat 1581+ 1632. A. <lb/>

RUZÉ <lb/>

. M . DEFFIAT . ET.D . LONGJUMEAU . SUR. DES. FINANCES. <lb/>

Buste à droite, avec une cuirasse très ornée. R). « QuiD-<lb/>
QUID.JVSSVM.EST.LEVE.EST. Hercule et Atlas supportant <lb/>

leglobedu monde (Dupré). 1629. <lb/>

Glypt., 14. n&quot; 2. Bronze B. Diam., 67 mill. <lb/>

255. LA VALETTE D&apos;EPERNON, gouverneur de la Pro-<lb/>

vence, colonel général de l&apos;infanterie 15 54 + 1642. J.L. <lb/>

A . VALETTA. D.ESPERN . P.ET.TOT. GAL . PEDIT.PRAEF . <lb/>

Buste <lb/>
à dr. (G. DUPRÉ, 1607). <lb/>
iNTACTVS.VTRINQVE. Lion <lb/>
entre une furie et un renard. <lb/>

Glypt., Pl. XV, No 2. Br. 56 milleBelle. <lb/>

256. Un autre exemplaire semblable. <lb/>

Belle. <lb/>

257: HENRI DE LORRAINE COMTE D&apos;HARCOURT. <lb/>

1600 <lb/>
1666 HENRI. DE.LORRAINE.COM.DE.HARCOURT <lb/>

GRAND.ESCVIER.DE.FR. Buste à droite la tête nue, revêtu <lb/>
d&apos;une armure. n) FIDELIS ET AVDAX. Un chien attaché à <lb/>
un arbre. <lb/>

Glypt., pl. LXVIIl, n°1 . Arg. Très belle. 49 mill. <lb/>

258. L. HEROARD, médecin du roi, 1628. L.HEROARD. <lb/>

SEIGNEVR DE VAVGRIGNEUX. PREMIER MEDECIN DV ROI. <lb/>

Buste de face. R). IOVEDIGNVS APOLLINIS ARTE. Ecusson, <lb/>
OB.XI.FEB. Br. 42 m. VARIN.PL.XIX. N°5 . <lb/>

Belle. <lb/>

259. CHARLES DE L&apos;AUBESPINE GARDE DES <lb/>

SCEAUX 1580 + 1663. CAROLVS DE LAVBESPINE. CVST. <lb/>

SIGILLI. GALLLE MARC DE CHATEAVNEUF I 653. Buste âgé à <lb/>
gauche. <lb/>

HOC MOVIMENTVM.. DABIT NOMEN. AETERNVM. <lb/>

La justice assise sur un trône entourée de ses attributs. <lb/>

Clyp. Pl. LXV, N°1 . Bronze belle. 92 mille <lb/>

260. MADELEINE D&apos;AUTRICHE, DUCHESSE D&apos;É-<lb/>
TRURIE, morte en 1636. MARIA.MAGD.ARCHID. AVSTR. <lb/>

MAG.DVX.ETR. Buste à gauche avec un voile de veuve. <lb/>
AETHERA. Oiseau de paradis. <lb/>

Argent. Belle. 44 mill. <lb/>


261. M. A. MEMMO, doge de Venise, mort en 1615. <lb/>

MARCVS . ANTONIVS . MEMMO. DVX . VENRETIARVM. Buste âgé <lb/>

avec une longue barbe à droite, coiffé du bonnet des <lb/>

Doges, sous le buste. DVPRE. 1612. Sans J. <lb/>

Glypt., Dupré. pl. XI. n* 3. Etain. 90 mill. <lb/>

262. CHARLES de NEUVILLE? TERRENAM.DOMVM.STRVI-<lb/>
MVS.VT.COELESTEM.HABEAMVS. Buste vu de trois quarts, <lb/>
tête nu, en armure, portant la croix de Malte. HOMO. <lb/>
NATVS. ESTINEAETIPSE. FVNDAVIT. EAMALTISSIMVS. L&apos;As-<lb/>
somption. <lb/>
Bronze. Très belle pièce. 59 mill. <lb/>

263. MICHEL de l&apos;HOSPITAL. 13o5 + 1573. M.OSP.FRAN. <lb/>

CANCEL. Buste drapé à gauche avec une longue barbe. <lb/>
IMPAVIDVM.FERIENT.RVINAE.Tour battue par les flots et <lb/>
frappée par la foudre. <lb/>

Glypt., pl. XLVII. n°3 . Bronze. Belle. 37 mill. <lb/>

264. GUI POTHIER, chancelier de France. GVIDO.POTE-<lb/>

RIVS. REGVM. FRANC. ET.POLON. CONS . ET. MED. Buste à <lb/>
droite, sous le buste. ROMAE.MDCLXV.^.A.NVMINE.VIRTVS. <lb/>
Flambeau et massue entourés dans un cercle formé <lb/>
par un serpent. <lb/>

Bronze. Belle. 41 mill. <lb/>

265. RICHELIEU, cardinal, 1585 + 1642. ARMAND.IOAN <lb/>

CARD.DVX.DE.RICHELIEV. Buste à droite. Sans . <lb/>

Glypt., Dupré. pl. XIII. n°1 . 33 mill. <lb/>

266. ARMANVS.IOAN.CARD .DE.RICHELIEV. Buste à droite. I.WARIN. <lb/>
R). MENS.SIDERA. VOLVIT. Le globe terreste au milieu du <lb/>
firmament 1631. <lb/>

Glypt., Warin. pl. XXVIII. n°1 . 52 mill. <lb/>

267. PIERRE SEGUIER, grand chancelier 1588 + 1672. <lb/>

PETRVS. SEGVIER. EQVS . FRANCICA. NOMOPHYLAX. Butte à <lb/>
droite. <lb/>
CONVENIVNT.CERTANT.QVE.SIMVL. La Piété et <lb/>
la Justice. DVPRÉ. <lb/>

Gl., pl. XII. n°4 . Br. 74 mill. <lb/>

268. TALON (Orner), avocat général 15 38 + 1618 et <lb/>

CHOART (Suzanne), sa femme. AVDOMARVS.TALEVS.IN <lb/>


SVPR.PAR.CVRIA.PATR.Buste tête nue; dessous cet 5i. . <lb/>

SVSANNA.CHOART. AVDOMARI..TALEI. Buste à gauche, des-<lb/>

SOUS : ~CI:JIJ XXVI. <lb/>

Glypt., pl. 64, n°4. Bronze. Belle. Diam., 45 mill. <lb/>

269. CHARLES de VALOIS, fils de Charles IX et de Marie <lb/>
Touchet, né en 1573 -j-i65o. Buste à droite. CARO.B. <lb/>

VALESIVS.CAROLI.NONI.FILIVS. . Phénix. RA,RA.CINERE. <lb/>

RARVS (DUPRÉ). <lb/>

Gl., pl. VIII, n°3 . Belle. 45 mille <lb/>

270. LUCAS, abbé de Saint-Bavon. LVCAS.M.ABBAS.BAVONIS. <lb/>
GANDENSIS.AET. 66. Buste à dr. 1559. Sans revers. <lb/>

Br. 68 mill. <lb/>

271. PAUL PFINTZING, 1556. PAV.PFINTZING.CARO.V.IMP. <lb/>
Z.PHIL. . HISP.REG.CONS.Z.SAC. Buste à dr. couvert d&apos;une <lb/>
cuirasse damasquinée, sur l&apos;épaule une écharpe. Dans le <lb/>

champ, AET. XXXIII. . PATRIAE.ET.AMICIS. Curtius se <lb/>

précipitant dans le gouffre. <lb/>

Argent magnifique, méd. 56 mill. <lb/></body>



<front>-<lb/>

2. Nie. Piccinino <lb/>

7 <lb/>

-<lb/>

3. Leon Baptista Alberti <lb/>
II <lb/>

PLANCHE Ir. -i. Guarino. <lb/>

12 <lb/>

-<lb/>

2. Borso d&apos;Este <lb/>

24 <lb/>

-<lb/>

3. Girolamo Santucci <lb/>

34 <lb/>

PLANCHE III. -1. Andrea Barbazza <lb/>

38 <lb/>

-<lb/>

2. Francesco Sforza <lb/>

46 <lb/>

-<lb/>

3. Mahomet II <lb/>

48 <lb/>

PLANCHE IV. -1. Camille Buondelmonti. <lb/>

-<lb/>

2. Fr. Niconizio <lb/>

66 <lb/>

-<lb/>

3. Raffaello Maffei <lb/>

-<lb/>
-<lb/>

. <lb/>

122 <lb/>

N. B. -Sur ces planches le diamètre des pièces est <lb/>

réduit de moitié. <lb/></front>


























	</text>
</tei>
