<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">






<front>COLLECTION <lb/>

DE <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite expressément au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront cinq pour cent en sus <lb/>

des adjudications, applicables aux frais de vente. <lb/>

PARIS. -IMPRIMERIE ALCAN-LÉVY, 6l, RI E LAFAYETTF. <lb/>


Collection de M. GUSTAVE POSNO <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE N°3, AU Ier ÉTAGE <lb/>
Le Mardi 22 mai 1883, et les quatre jours suivants <lb/>

A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

Par le ministère de Me TUAL, commissaire-priseur, <lb/>

rue de la Victoire, 39, <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN. et FEUARDENT, experts, <lb/>

rue de Louvois, 4. <lb/>

Chez lesquels se distribue le Catalogue <lb/>

EXPOSITIONS <lb/>

PARTICULIÈRE, le Lundi 21 mai, de I heure à 5 heures <lb/>

PUBLIQUE, lesjours de vente, de midi à 2 heures <lb/>

PRIX DU CATALOGUE <lb/>

Avec l&apos;ALBUM de six très-belles phototypies par DUJARDIN, <lb/>
8 francs. <lb/>
L&apos;Album seul : 6 francs. <lb/>
PARIS-1883 <lb/>



La magnifique collection dont la vente vient <lb/>

d&apos;être confiée à nos soins est si connue de tous <lb/>

ceux qui s&apos;occupent d&apos;archéologie égyptienne <lb/>
qu&apos;elle peut se passer de commentaires. On se <lb/>

souvient, du reste, de l&apos;effet produit par quelques <lb/>

objets exposés en 1878, qui attirèrent l&apos;admi-<lb/>
ration générale. <lb/>

C&apos;est la première fois que l&apos;on verra passer <lb/>
aux enchères publiques des statuettes de bronze <lb/>
d&apos;aussi grandes dimensions et d&apos;un aussi beau <lb/>
style. Le musée de Boulaq, seul, en possède un <lb/>
certain nombre, les musées les plus importants <lb/>
n&apos;en peuvent exposer que quelques rares spécimens. <lb/>
Nous pensons donc que c&apos;est une occasion unique <lb/>

pour les, établissements publics ainsi que pour <lb/>
tous les amateurs du grand art égyptien d&apos;enri-<lb/>

. <lb/>

chir leurs collections. <lb/>


Les objets les plus importants de cette collec-<lb/>
tion sont catalogués sous les numéros ci-après; <lb/>

ils seront vendus chaque jour de trois d quatre <lb/>

heures; pour les autres, nous suivrons autant que <lb/>
possible l&apos;ordre du catalogue. <lb/>

Nos i à 4. 52. 54. 57. 58 à 61. 71. 173. 19°. <lb/>

201. 23o. 266. 342. 344. 345. 350.432. 468.482. <lb/>
484. 495. 496. 524. 556. 56i. 564. 565. 718. 720. <lb/>

760 et 762. <lb/>

R. et F. <lb/></front>


<body>Antiquités Égyptiennes <lb/>

MONUMENTS HISTORIQUES <lb/>

i. Albâtre oriental. <lb/>

Vase de capacité, pouvant contenir 19 litres 1/2, équi-<lb/>
valant au quarante hin indiqués sur le vase. <lb/>
On lit, gravés en creux sur la panse du vase, les car-<lb/>
touches nom et prénom de Ramsès VI (XXe dynastie), <lb/>
ainsi que les titres du roi. <lb/>
La capacité du vase y est indiquée en chiffres hiéro-<lb/>
glyphiques ; c&apos;est là surtout ce qui en fait un monument <lb/>

d&apos;un trés grand intérêt; on n&apos;en connaît pas de sem-<lb/>

blable dans les Musées d&apos;Europe. <lb/>

Haut&apos;, o,57. <lb/>

1 <lb/>


2. Pi erre ca lca ire. <lb/>

Stèle datée de l&apos;an 51 du règne de Psammétichus Ier(I). <lb/>
Au-dessus des dix lignes horizontales du texte hiéro-<lb/>
glyphique, on voit le roi Psammétichus Ier en adoration <lb/>
devant le dieu Hor-Mer et la déesse Athor de la ville de <lb/>
Cheden. <lb/>
L&apos;inscription qui vient immédiatement après cette <lb/>
scène fait mention d&apos;une construction élevée par un <lb/>
certain Onnofer, en l&apos;honneur du dieu Hor-Mer; l&apos;o-<lb/>
rientation du monument y est indiquée d&apos;après « les <lb/>
quatre directions du ciel » et aussi d&apos;après les noms <lb/>
des voisins, qui occupent les points orientés. <lb/>
L&apos;inscription dit : « Celui qui oserait détruire cette <lb/>

» stèle, la déesse Bastde Bubastis le détruira de même, <lb/>
» et il sera sans postérité jusqu&apos;à l&apos;éternité. » <lb/>

Hautr, 0,48. <lb/>
Largr, 0,32. <lb/>

J. Stèle en pierre calcaire. <lb/>

Ce monument, extrêmement intéressant au point de <lb/>
vue géographique, fournit comme le précédent plusieurs <lb/>
noms nouveaux de villes de la Basse-Egypte, remontant <lb/>
à la XXVIe dynastie. <lb/>
Le roi Amasis, avec ses cartouches nom et prénom, <lb/>

y est représenté en adoration devant la déesse Bast et le <lb/>
dieu Horus. <lb/>

(1) L&apos;importance de ce monument et de celui qui suit a été <lb/>
signalée, par le savant docteur Brugsch-Bey, dans la Zeitschrift <lb/>
de 1871, page 60, au double point de vue historique et géogra-<lb/>

phique qu&apos;ils présentent. <lb/>


Le texte parle de la construction d une chapelle éle-<lb/>
vée sous la 32C année du règne d&apos;Amasis, sur r emplace-<lb/>

ment de la ville de Pes-rah, et exécutée par un certain <lb/>
Aah-Eritès, en l&apos;honneur de la déesse Bast ; les voisins y <lb/>
sont nommés, et un anathème est lancé à la tête de celui <lb/>
qui oserait détruire cette stèle ; car, dit l&apos;inscription, <lb/>

« la déesse Bast de Bubastis le détruira de mème, et il <lb/>
» sera sans postérité jusqu&apos;à l&apos;éternité. » <lb/>

Hautr, 0,+0. <lb/>
Largr, 0,25. <lb/>

4. Or. <lb/>

Vase à parfum sous la forme d&apos;une jeune oie. <lb/>

Un petit couvercle en or, retenu par une chaînette en <lb/>

or aussi, vient s&apos;adapter à l&apos;ouverture du vase, pratiquée <lb/>
sur le dos du jeune animal, et porte gravés au burin, à <lb/>

l&apos;extérieur, les cartouches, nom et prénom de Ramsès III. <lb/>

Les mêmes cartouches, ainsi que les titres : cSeigneur <lb/>

» des deux régions, Maître des diadèmes, » se trouvent <lb/>
également gravés sur la poitrine de l&apos;animal. <lb/>
Les yeux sont incrustés de cornalines. <lb/>
Pièce très rare. <lb/>

Longr, 0,00. <lb/>
Poids, gr. 99 1/2. <lb/>

5. Pierre calcaire. <lb/>

Fragment d&apos;une stèle portant les cartouches de Ta-<lb/>

kelot Ier, et représentant le roi en adoration devant la <lb/>
déesse Bast de la ville de Bubastis, et le dieu Sopet, ap-<lb/>

pelé aussi « Maître de l&apos;ouest et divinité protectrice <lb/>

» du nôme arabique. » <lb/>

Hautr, o,2 t. <lb/>


6. Bois. <lb/>

Statuette funéraire portant les cartouches nom et <lb/>
prénom de Séti Ier, et un passage du rituel funéraire, se <lb/>
rapportant à la résurrection de l&apos;âme. <lb/>

Hautr, 0,19. <lb/>

7. Bois. <lb/>

Autre statuette funéraire, portant les mêmes cartou-<lb/>
ches et le même passage du rituel que la statuette pré-<lb/>

cédente. <lb/>

Haut,, 0, g. <lb/>

8. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Petite brique émaillée en bleu, à laquelle on a donné <lb/>
la forme d&apos;un cartouche ou cercle elliptique. <lb/>
Des creux, représentant des signes hiéroglyphiques, <lb/>
ont été d&apos;abord aménagés sur les deux faces de la brique, <lb/>
et remplis ensuite d&apos;émail blanc. <lb/>
Les cartouches sont au nom de Séti Ier, et l&apos;inscrip-<lb/>
tion a trait à la construction d&apos;un sanctuaire ou temple <lb/>
du dieu Phtah, à Memphis. <lb/>
Pièce très intéressan&apos;e et rare. <lb/>

Longr, 0,8. <lb/>

9. Terre émaillée, couleur violette. <lb/>

Fragment de frise portant, représentés en émail blanc <lb/>


et en relief, les cartouches nom et prénom de Ramsès III, <lb/>

surmontés d&apos;un disque entre deux cornes. <lb/>

Hautr, 0,15. <lb/>

10. Marbre. <lb/>

Fragment portant les cartouches nom et prénom de <lb/>

Ramsès III. <lb/>

Long&apos;, 0,09. <lb/>

i i. Terre émaillée, couleur jaune. <lb/>

Petite brique représentant en relief le cartouche nom <lb/>

et la bannière royale de Pépi (VIe dynastie). <lb/>
Le reste de l&apos;inscription se rapporte à Héliopolis et <lb/>

aux divinités de cette localité. <lb/>

Long&apos;, 0,07. <lb/>

12. Basalte. <lb/>

Cylindre portant, gravés en creux, le cartouche pré-<lb/>

nom du roi Pépi, ainsi que ses titras religieux et sa <lb/>
bannière royale. <lb/>
L&apos;exécution de la gravure sur cette matière extrême-<lb/>
ment dure est d&apos;une finesse remarquable. <lb/>

Hautr, o,oG. <lb/>


13. Ivoire. <lb/>

Petit vase portant le cartouche nom du roi Chéops, <lb/>
fondateur de la Grande Pyramide. <lb/>
Le cartouche, gravé en creux avec une finesse remar. <lb/>
quable, est accompagné des titres du roi. <lb/>
Ce charmant petit vase a malheureusement été trouvé <lb/>
cassé, et il en manque près du tiers; néanmoins, le frag-<lb/>
ment qui en reste est extrêmement intéressant, soit au <lb/>
point de vue de la finesse de l&apos;exécution, soit au point <lb/>
de vue de sa prodigieuse antiquité. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

14. Grès. <lb/>

Socle portant, gravés en creux sur ses quatre côtés, <lb/>
les titres et les cartouches, nom et prénom deux fois <lb/>

répétés de Ramsès III, fondateur de la XXe dynastie. <lb/>

Sur la partie supérieure du socle, un carré creux a <lb/>
été aménagé, avec l&apos;intention évidente d&apos;y adapter quel-<lb/>
que monument. <lb/>

» <lb/>

Haut&apos;, 0,06. <lb/>

Largr, o,o(). <lb/>

15. Albâtre. <lb/>

Petit vase auquel on a donné la forme humaine ; il se <lb/>
termine à la panse, et l&apos;artiste égyptien y a gravé les car-<lb/>
touches et les titres royaux de Ramsès11 (XI Xe dynastie). <lb/>

Hautr, 0,16. <lb/>


16. Terre émaillée, couleur bleue. <lb/>

Cylindre portant sur deux côtés opposés deux bandes <lb/>
verticales de caractères hiéroglyphiques en creux. <lb/>
On y lit les cartouches nom et prénom du roi Amasis, <lb/>
précédés et suivis de titres, de voeux et de louanges en <lb/>

son honneur. <lb/>

Haut&quot;, 0,10. <lb/>

17. Terre émaillée, couleur bleue. <lb/>

Fragment de cylindre, avec les mêmes cartouches et <lb/>
les mêmes titres que celui du numéro précédent. <lb/>

Haatr, o,oq. <lb/>

18. Terre émaillée, verte et bleue. <lb/>

Très joli petit vase en forme d&apos;oryballe; le cartouche <lb/>
prénom du roi Amasis s&apos;y trouve deux fois sur l&apos;anse, <lb/>
et une fois entre une procession d&apos;animaux sacrés, qui <lb/>
ornent la panse du Vase. <lb/>
Les cartouchesetles animaux sont représentés en émail <lb/>
bleu, et se détachent sur le fond du vase émailléen vert. <lb/>

Haut&apos;., 0,04. <lb/>

19. Bronze. <lb/>

Fragment d&apos;une bande en bronze sur laquelle on <lb/>
voit, représentés en creux, les titres et les cartouches <lb/>
nom et prénom du roi Amasis. <lb/>

Long&apos;&apos;, 0,06. <lb/>


20. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Brique portant, gravées en creux sur chaque face, <lb/>
deux lignes horizontales de caractères hiéroglyphiques, <lb/>
qui donnent les titres et les cartouches, nom et prénom <lb/>
du roi Schechonk, et font aussi mention d&apos;un monu-<lb/>
ment dédié à Osiris, en faveur du petit-fils d&apos;un roi. <lb/>
Pièce intéressante et rare. <lb/>

Longr, 0,17. <lb/>
Lai g&apos;&quot;, 0,08. <lb/>

21. Terre émaillée, couleur verte. <lb/>

Petit vase en forme de fleur de lotus, dédié à la déesse <lb/>
Isis. <lb/>
On y voit, représentées en creux, les déesses Isis et <lb/>

Nephtys, coiffées de leurs attributs distinctifs, et s&apos;avan-<lb/>
çant avec le sceptre des déesses d&apos;une main, et le sym-<lb/>
bole de la vie éternelle de l&apos;autre. <lb/>
Entre chacune d&apos;elles se trouve une bande verticale <lb/>
de caractères hiéroglyphiques qui donnent le nom de <lb/>
Psammétique. <lb/>

Hautr, 0,08, <lb/>

22. Terre émaillée, verte. <lb/>

Cachet au nom de Ra-user-Ma <lb/>

. <lb/>

Longr, o,o5. <lb/>


2j. Terre émaillée, blanche. <lb/>

Scarabée portantle nomde Ramsès II (XIXedynastie). <lb/>

24. Or. <lb/>

Bague au nomde Touthmès Ier (XVIIIedynastie). <lb/>

2). Terre émaillée, couleur grise. <lb/>

Scarabée au nom du roi Senefrou (IIIe dynastie). <lb/>

26. Terre émaillée9 couleur grise. <lb/>

Scarabée au nom du roi Menkera (IVe dynastie). <lb/>

27. Terre émaillée, couleur jaune. <lb/>

Quatre scarabées au nom du roi Pépi(VIedynastie). <lb/>

28. Terre émaillée, couleur jaune. <lb/>

Scarabée au nom du roi Ra-nofer. <lb/>

29. Terre émaillée, couleur verte <lb/>

Scarabée au nom du roi Ra-men-nofer. <lb/>


30. Terre émaillée. <lb/>

Scarabée avec le cartouche du roi Meri-Ra (Pépi). <lb/>

3 i. Terre émaillée. <lb/>

Scarabée avec le cartouche de Sebekhotep (XIIIe dy-<lb/>
nastie). <lb/>

j 2. Terre émaillée, couleur bleue. <lb/>

Scarabée avec le cartouche de Nub-Kera (XIIIe dy-<lb/>

nastie). <lb/>

Terre émaillée, couleur jaune. <lb/>

Scarabée avec le cartouche de Nofer-Kera (VIe dy-<lb/>

nastie). <lb/>

34. Terre émaillée, couleur blanche. <lb/>

Scarabée avec le cartouche de Ka-nofer-hotep. <lb/>

jj. Terre émaillée, couleur grise. <lb/>

Deux scarabées avec les cartouches nom et prénom <lb/>

d&apos;Aménophis III (XVIIIe dynastie). <lb/>

Terre émaillée, couleur grise. <lb/>

Deux scarabées avec les titres et le cartouche de la <lb/>

36, <lb/>

reine Taya, femme d&apos;Aménophis III. <lb/>


36 (bis). Calcaire. <lb/>

Gros scarabée, avec inscription se rapportant au ma-<lb/>
riage d&apos;Aménophis III avec la reine Taya. <lb/>

Longr, 0,08. <lb/>

37. Terre émaillée, couleur bleue. <lb/>

Scarabée,aveclecartouchedeTouthmès Ier (XVIIIedy-<lb/>
nastie). <lb/>

38. Terre émaillée, couleur grise. <lb/>

ScarabéeaveclecartouchedeTouthmèsII (XVIIledy-<lb/>
nastie). <lb/>

39. Terre émaillée. <lb/>

Trois scarabées avec les cartouches de Touthmès III <lb/>

(XVIII&quot; dynastie). <lb/>

40. Terre émaillée, couleur grise. <lb/>

Scarabée avec les titres et le cartouche de Touth-<lb/>

mès IV (XVII* dynastie). <lb/>

41. Terre émaillée, couleur verte. <lb/>

Scarabée avec le cartouche de Ramsès Ier (XIXe dy-<lb/>
nastie). <lb/>


42. Terre émaillée. <lb/>

Amulette, en forme de cartouche, avec le prénom de <lb/>

Séti Ier (XIXe dynastie). <lb/>

47. Pierre noire et terre émaillée. <lb/>

Deux scarabées avec les cartouches et prénoms de <lb/>
Ramsès II (XIX&apos; dynastie). <lb/>

44. Terre émaillée, couleur jaune. <lb/>

Scarabée avec le cartouche de Ménéphtah Ier (XIXe <lb/>
dynastie). <lb/>

4). Terre émaillée, couleur grise. <lb/>

Scarabée avec le cartouche de Ramsès III (XXe dy-<lb/>

nastie). <lb/>

46. Terre émaillée, couleur grise. <lb/>

Scarabée avec les cartouches nom et prénom de Sche-<lb/>
schonk Ier (XXIIe dynastie). <lb/>

47. Terre émaillée, couleur grise. <lb/>

Scarabée avec le cartouche d&apos;Ankh, roi éthiopien de <lb/>
la XXVe dynastie. <lb/>


48. Bois doré, gravé et rempli d&apos;émail. <lb/>

Avec le cartouche de Psammétique Ier (XXVIe dy-<lb/>
nastie). <lb/>

Longr, 0,05. <lb/>

49. Cornaline. <lb/>

Fragment d une bague en cornaline, avec le nom de <lb/>
Aten-em-Khou, roi hérétique de la XVIIIe dynastie. <lb/>

50. Terre émaillée. <lb/>

Scarabée avec le cartouche de la reine Taya, femme <lb/>

d &apos;Aménophis Ill, et ses titres de « principale épouse <lb/>

royale ». <lb/>
Elle est représentée assise sur un siège près de son <lb/>
cartouche, et tient le symbole de la vie éternelle d&apos;une <lb/>
main, et la fleur de lotus de l&apos;autre. <lb/>

Longr, 0,0^, <lb/>

51. Terre émaillée. <lb/>

Gros scarabée avec les titres et les cartouches de <lb/>
Ramsès II (XIXe dynastie). <lb/>

Longr, 0,08. <lb/>

52. Bronze. <lb/>

Très beau bronze, représentant un sphinx à tête et <lb/>
à bras humains, couché sur un piédestal, orné à sa partie <lb/>
antérieure de la tête d&apos;un lion fondue en haut-relief. <lb/>


Les bras du sphinx sont tendus,et ses mains rappro-<lb/>
chées devant lui, comme pour présenter quelque of-<lb/>
frande qui a disparu. <lb/>
Sa tête, extrêmement fine de modelé et d &apos;expression, <lb/>
est remarquablement traitée et paraît être, comme l&apos;in-<lb/>
dique l&apos;urseusqui se dresse sur le front, un portrait royal. <lb/>
Pièce très rare, d&apos;une conservation parfaite et d une <lb/>
bonne époque de l&apos;art égyptien, qui rappelle assez la <lb/>

XXVIe dynastie. <lb/>

(Voir l&apos;album planche n°i). <lb/>

Long&apos;, 0,41. <lb/>
Haut&apos;, 0,27. <lb/>

Bronze. <lb/>

Cette charmante statuette représente un roi inconnu, <lb/>

vêtu de la schenti, et coiffé de la couronne royale de la <lb/>
Haute-Egypte, ornée de l&apos;uraeus; il est agenouillé dans <lb/>
la posture de l&apos;offrande, et présente sur ses mains deux <lb/>
petits vases en bronze. <lb/>
On lit son nom, Suten-Send, renfermé dans un car-<lb/>
touche, gravé sur la partie postérieure de la ceinture <lb/>
qui retient sa schenti. <lb/>
La statuette conserve encore des traces de la dorure <lb/>
dont elle devait être entièrement recouverte. <lb/>

Hautr, 0,19. <lb/>

54. Bronze., <lb/>

Statuette. Très beau bronze représentant un roi in-<lb/>
connu, agenouillé dans une des attitudes de l offrande <lb/>
ou de la prière, avec l&apos;uraeus sur le front. <lb/>
La ceinture qui retient sa schenti porte, gravé à sa <lb/>


partie postérieure, un cartouche renfermant le nom du <lb/>
roi, qu&apos;il est difficile de déchiffrer, par suite de l&apos;oxyda-<lb/>
tion. <lb/>
Le socle, si joli de forme, sur lequel le roi se trouve <lb/>
agenouillé, est en bronze antique. <lb/>

Haut&apos;, 0,23. <lb/>

5 S. Bronze. <lb/>

Statuette. Très joli bronze, représentant un roi in-<lb/>
connu, agenouillé dans une des attitudes de l&apos;offrande <lb/>
ou de la prière ; sa tête est ornée du symbole de la <lb/>
royauté et son cou d&apos;un collier. <lb/>
La ceinture qui retient sa schenti porte, gravé à sa <lb/>
partie postérieure, un cartouche renfermant le nom du <lb/>
roi, qu&apos;il est difficile de déchiffrer, par suite de l&apos;oxyda-<lb/>

tion. <lb/>

Hautr, 0,19. <lb/>

56. Bronze. <lb/>

Personnage debout, vêtu de la schenti et coiffé de la <lb/>
double couronne royale de la Haute et Basse-Egypte. <lb/>
Il s&apos;avancemajestueusement, tenant un sceptre; l&apos;uraeus <lb/>

se dresse sur son front, et un large collier orne son cou. <lb/>
Cette charmante statuette représente très probable-<lb/>
ment un roi. <lb/>

Haut&apos;, 0, 17. <lb/>

57. Basalte noir. <lb/>

Statuette. Personnage accroupi sur un piédestal, les <lb/>
bras croisés sur les genoux. <lb/>


Il est vêtu de la longue robe collante, sur le devant de <lb/>
laquelle est gravée une inscription en six lignes horizon-<lb/>
tales; deux autres inscriptions sont gravées, Tune sur <lb/>
la plinthe contre laquelle il est adossé, et l&apos;autre devant <lb/>
ses pieds. <lb/>
Ces inscriptions, gravées avec une précision et une fi-<lb/>

nesse remarquables, font connaître les titres et le nom <lb/>
du personnage: il s&apos;appelait Pet-cheha-didi, et occupait, <lb/>
à la cour d&apos;un Pharaon qui n&apos;est pas nommé, les hautes <lb/>

fonctions de « grand chef militaire de Sa Majesté et <lb/>

premier conducteur de ses troupes »; il portait aussi les <lb/>
titres de « sage et noble officier du collier ». <lb/>
Le reste des inscriptions se rapporte à des offrandes <lb/>
et à des noms de divinités. <lb/>
L&apos;exécution de cette statue, une des plus belles de la <lb/>
collection, est particulièrement soignée; la tête surtout <lb/>
est étonnante de vie et d&apos;expression. <lb/>

Hautr, o,5o. <lb/>

(Voir l&apos;album planche 2.) <lb/>

5 8. Terre émaillée. <lb/>

Petit bas-relief représentant un prisonnier nègre, <lb/>

vu de profil et regardant à droite; la partie inférieure <lb/>
du bas-relief est brisée, et on ne voit plus que la tête <lb/>
et le buste du prisonnier. <lb/>
Il est attaché au cou par une corde ou tige, qui se ter-<lb/>
mine à ses deux extrémités par des fleurs de lotus et de <lb/>
papyrus, emblèmes de la Haute et Basse-Égypte. <lb/>
Sa tête, parfaitement caractérisée, est incrustée d&apos;é-<lb/>
mail noir; il porte une perruque émaillée en jaune et <lb/>
surmontée d&apos;une plume qui distingue sa race; son <lb/>
oreille est ornée d&apos;un gros anneau. <lb/>


Sa robe est incrustée de morceaux d&apos;émaux de diffé-<lb/>
rentes nuances, qui indiquent le fond et le dessin de <lb/>

l&apos;4toffe. <lb/>
Ce fragment est extrêmement intéressant, car il dé-<lb/>
montre de quelle façon les anciens Egyptiens fabri-<lb/>
quaient leurs terres émaillées et tout le parti qu&apos;ils sa-<lb/>
vaient en tirer pour la décoration de leurs monuments. <lb/>

Hautr, 0,15. <lb/>
Longr, 0,09. <lb/>

59. Terre émaillée. <lb/>

Autre fragment de bas-relief, identiquement sembla-<lb/>
ble au précédent. <lb/>
Hautr, 0,II. <lb/>

Largr, 0,08. <lb/>

60. Terre émaillée. <lb/>

Fragment de bas-relief, représentant une tête de pri-<lb/>

sonnier asiatique, vu dç profilet regardant à droite. <lb/>
Sa figure est peinte en jaune, et il a la barbe et les <lb/>
cheveux noirs, longs et frisés, exactement comme les <lb/>
portaient les Assyriens. <lb/>
Sa coiffure se compose d&apos;une sorte de calotte à plis <lb/>
horizontaux, remplis d&apos;émail de différentes nuances. <lb/>
Elle est attachée au front par un ruban rouge noué der-<lb/>
rière la tête, avec les extrémités flottantes. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>
Largr, 0,10. <lb/>

61. Terre émaillée. <lb/>

Fragment de bas-relief, représentant un prisonnier <lb/>
libyen, agenouillé et regardant à gauche. <lb/>


Sa tête est peinte en rouge foncé, et son vêtement se <lb/>
compose d&apos;une chemise et d&apos;un pantalon collant, retenu <lb/>
par une très large ceinture qui lui arrive jusqu&apos;aux <lb/>
aisselles. <lb/>
Les dessins du vêtement sont rendus au moyen de <lb/>
petites plaquettes d&apos;émaux de différentes nuances en-<lb/>
châssées dans la pâte émaillée du bas-relief. <lb/>
Le prisonnier porte une amulette au cou. <lb/>

Haut&quot;, 0,10. <lb/>
Larg&apos;, 0,09. <lb/>


Antiquités Égyptiennes <lb/>

MONUMENTS CIVILS <lb/>

62. Ivoire. <lb/>

Très jolie statuette, représentant une femme nue <lb/>
couchée ; elle tenait dans ses bras étendus devant elle <lb/>
un petit vase de toilette qui est brisé. <lb/>
Motif très gracieux. <lb/>

Longr, 0,12. <lb/>

. <lb/>

Pâte de verre, de différentes couleurs, <lb/>

Très jolie petite fiole de toilette, ayant dû contenir du <lb/>
kohl ou noir d&apos;antimoine pour les yeux. <lb/>
Le pinceau en ivoire existe encore ; son manche est <lb/>
décoré d&apos;un cynocéphale accroupi. <lb/>

Haut&apos;, 0,1 G. <lb/>


64. Bois. <lb/>

Boîte de toilette en foniie d&apos;oie; l&apos;ouverture et le cou-<lb/>
vercle se trouvent sur le ventre. <lb/>

Longr, 0,16. <lb/>

6). Terre cuite. <lb/>

Petit vase de toilette auquel on a donné la forme du <lb/>
dieu Bes, assis, les mains posées sur les cuisses. <lb/>

Hautr, 0,09. <lb/>

66. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Colonnette symbolique avec son chapiteau, imitant <lb/>
la tige et la fleur de lotus épanouie. <lb/>

Haut&apos;, 0,12. <lb/>

67. Terre émaillée, verte. <lb/>

Très joli petit vase en forme d&apos;eulogie ; le goulot re-<lb/>
présente la fleur de lotus épanouie, décorée de deux <lb/>
petits singes accroupis, se tenant le museau. <lb/>
Les côtés et la partie supérieure de la panse du vase <lb/>
sont ornés de dessins imitant les feuilles, les boutons et <lb/>
les fleurs de lotus, et formant un collier qui part de la <lb/>
naissance du goulot et descend jusqu&apos;au quart de la <lb/>
panse du vase. <lb/>


Sur le côté droit du vase, on lit « un souhait de <lb/>
bonne année ». <lb/>

Haut&apos;, 0,17. <lb/>

Diamètre, 0,14. <lb/>

68. Bois. <lb/>

Peigne assez grossièrement fabriqué. <lb/>

Long&apos;, 0,08. <lb/>

Largr, -0,07. <lb/>

69. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Charmant petit vase, en forme de poisson. <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>
Long&apos;, 0,10 <lb/>

70. Bronze. <lb/>

Coupe avec une inscription démotique gravée en <lb/>

creux sur le rebord extérieur. <lb/>

Diamètre, 0,16. <lb/>

71. Bronze. <lb/>

Statuette. Très beau bronze, représentant un person-<lb/>
nage agenouillé, levant le bras gauche en l&apos;air et rame-<lb/>
nant le bras droit contre son sein. <lb/>
La coiffure et les yeux devaient être incrustés d&apos;é-<lb/>
mail ou d&apos;une autre matière plus précieuse. <lb/>
Bonne exécution et conservation parfaite. <lb/>

Hautr, 0,26. <lb/>


72. Bronze. <lb/>

Personnage agenouillé, occupé à piler. <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>

73. Bronze. <lb/>

Enfant accroupi, les mains sur les genoux. <lb/>

Hautr, o,o3. <lb/>

74, Bronze. <lb/>

Lion couché devant un anneau . <lb/>

Longr, 0,06 <lb/>

7). Bronze. <lb/>

Petite grenouille. <lb/>

Longr, o,o3. <lb/>

76. Calcaire. <lb/>

Lion couché. <lb/>
Modèle de sculpteur. <lb/>

Longr, o,35. <lb/>

77. Bronze. <lb/>

Partie antérieure d&apos;un lion. <lb/>
Pièce d&apos;ornement. <lb/>

Longr, 0,°7. <lb/>


78. Bronze. <lb/>

Petit vase à libation. <lb/>

Hautr, 0,07. <lb/>

79. Bronze. <lb/>

Tète humaine coiffée de la couronne d&apos;Osiris. <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>

80. Bronze. <lb/>

Enfant agenouillé, les bras levés, dans une des <lb/>
attitudes de la prière. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,04. <lb/>

81-82. Marbre. <lb/>

Deux visages humains, sculptés de profil. <lb/>

Hautr, 0,10. <lb/>

D.e 83 à 112. <lb/>

Trente petits vases de différentes formes, en diorite, <lb/>
basalte, albâtre, terre cuite et terre émaillée. <lb/>
Ce lot sera divisé. <lb/>



Antiquités Égyptiennes <lb/>

MONUMENTS RELIGIEUX <lb/>

113. Bronze. <lb/>

Ammon. <lb/>

Le dieu principal de Thèbes est représenté marchant <lb/>
sur une antilope, étendue sur le flanc; il est vêtu de la <lb/>
schenti ou tunique courte, attachée à la taille par une <lb/>
ceinture, et porte comme coiffure ses attributs distinc-<lb/>
tifs, composés de la couronne dela Basse-Égypte, sur-<lb/>
montée de deux longues plumes droites. <lb/>
Pièce rare. <lb/>

Hautr, 0,24. <lb/>

114. Bronze. <lb/>

Ammon-Générateur (statuette). <lb/>
Son corps est enveloppé comme celui d&apos;une momie ; <lb/>
il tient, de la main gauche, son phallus, symbole de la <lb/>


fécondité, et de la main droite, élevée à la hauteur de <lb/>

sa tête, le fouet sacré qu&apos;il semble agiter, et qui symbo-<lb/>
lise l&apos;excitation. <lb/>
Sa coiffure se compose de la couronne de la Basse-<lb/>
Égypte, surmontée du disque solaire et de deux plumes <lb/>
droites. <lb/>

Haut&apos;, 0,17. <lb/>

115. Bronze, <lb/>

Ammon-Générateur (statuette). <lb/>

Le dieu est représenté debout sur un petit socle, orné <lb/>
d&apos;un obélisque et de deux têtes de lions ; il tient son <lb/>
phallus dela main gauche, et lève le bras droit en l&apos;air. <lb/>

Un épervier, qui l&apos;enlace par derrière, semble se con-<lb/>
fondre avec lui, au point que, vers la tète qui manque, <lb/>
les deux corps paraissent n&apos;en faire qu&apos;un. <lb/>
Les ailes et les plumes de l&apos;oiseau sont indiquées au <lb/>

moyen de filets d&apos;or, incrustés dans le bronze. <lb/>
L&apos;inscription incrustée d&apos;or qui se trouve sous le so-<lb/>
cle est une prière adressée au dieu Ammon par un <lb/>
certain Osorchon. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

116. Bronze. <lb/>

Autre statuette d&apos;Ammon-Générateur. <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>


117. Bronze, <lb/>

Statuette. Ammon portant sa coiffure ordinaire, et <lb/>
tenant une lance en main. <lb/>

Haut.&apos;, 0,07. <lb/>

118. Bronze. <lb/>

Autre statuette d&apos;Ammon-Générateur. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,04. <lb/>

119. Bronze. <lb/>

Statuette. Osiris debout, coiffé de la mitre conique, <lb/>
ornée de l&apos;uraeus; son corps est enveloppé comme celui <lb/>
d&apos;une momie; il a les bras croisés sur la poitrine, et <lb/>
tient en main le crochet et le fouet sacrés. <lb/>
Les yeux du dieu, l&apos;uraeus et le fouet étaient incrus-<lb/>

tés de pierres précieuses ou de pâtes émaillées. <lb/>

Haut&apos;&apos;, o,36. <lb/>

120. Bronze. <lb/>

Très belle statuette d&apos;Osiris, dans la même attitude <lb/>

que la précédente; la coiffure seule diffère, en ce qu&apos;elle <lb/>
est augmentée des deux plumes qui symbolisent la <lb/>
justice et la vérité. <lb/>

Le dieu est représenté ici dans son rôle de juge in-<lb/>

fernal. <lb/>

Le piédestal antique sur lequel repose la statuette <lb/>


porte une inscription hiéroglyphique, gravée à la <lb/>
pointe, qui donne le nom et les titres de ce dieu. <lb/>

Hautr, o,3o. <lb/>

121. Bronze. <lb/>

Autre belle statuette d&apos;Osiris, ornée des mêmes at-<lb/>
tributs et dans la même position que la précédente. <lb/>

Hautr, 0,30. <lb/>

12 2. Bronze. <lb/>

Autre statuette d&apos;Osiris, debout. <lb/>

Hautr, 0,26. <lb/>

1 2 J. Bronze. <lb/>

Autre statuette d&apos;Osiris, debout. <lb/>
Nom et titres du dieu gravés sur le socle. <lb/>

Hautr, 0,24. <lb/>

124. Bronze. <lb/>

Autre statuette d&apos;Osiris, debout. <lb/>

Hautr, 0,25. <lb/>

125. Bronze. <lb/>

Autre statuette d&apos;Osiris, debout: <lb/>

Hautr, 0, 17. <lb/>


126. Bronze. <lb/>

Autre statuette d&apos;Osiris, debout, coiffé de la mitre <lb/>
conique simple. <lb/>

Hautr, o, 18. <lb/>

127, Bronze. <lb/>

Statuette. Osiris, debout, coiffé de la mitre conique, <lb/>
ornée de deux plumes d&apos;autruche et de deux longues <lb/>
cornes, auxquelles se rattachent six uraeus. <lb/>

Hautr, o, 14. <lb/>

128. Bronze. <lb/>

Statuette. Osiris, debout; il porte sur son dos le <lb/>
symbole de la stabilité. <lb/>

Hautr, 0,14. <lb/>

129. Bronze. <lb/>

Autre statuette d&apos;Osiris, debout, avec le mème sym-<lb/>
bole sur le dos. <lb/>

Haut&apos;, 0,10. <lb/>

IJO. Bronze. <lb/>

Autre statuette d&apos;Osiris, debout. <lb/>

Hautr, 0,16. <lb/>


i j i. Bronze. <lb/>

Osiris, debout. <lb/>
Le dieu est enveloppé comme une momie, et porte <lb/>
sur la tête la couronne de la Haute-Egypte, ornée du <lb/>
symbole de la royauté; ses deux mains, ramenées de-<lb/>
vant son sein, tiennent un sceptre. <lb/>
Ce bronze n&apos;a de remarquable que sa dimension ; <lb/>
l&apos;exécution dénote une époque de décadence. <lb/>

Hautr, o,51. <lb/>

132. Basalte. <lb/>

Statuette représentant le dieu Osiris, debout, adossé <lb/>
contre une plinthe ; il porte ses attributs distinctifs, et <lb/>
tient le fouet et le crochet sacrés. <lb/>

Hautr, o,33 <lb/>

133-134. Bronïe. <lb/>

Deux autres statuettes d&apos;Osiris, debout, portant la <lb/>
même coiffure et tenant les mêmes attributs que les <lb/>
statuettes précédentes. <lb/>
Le n°1 34 possède un socle en bronze antique. <lb/>

Hautr, 0, 20. <lb/>


135. Bronïe. <lb/>

Osiris, assis sur un siège. Le dieu est coiffé de la <lb/>
mitre conique, ornée des deux plumes d&apos;autruche et de <lb/>
l&apos;uraeus; il a, de même que les statuettes qui le repré-<lb/>
sentent debout, les bras croisés sur la poitrine, et il <lb/>
tient le fouet et le crochet, symboles du gouvernement. <lb/>
Les statuettes d &apos;Osiris dans cette posture sont assez <lb/>
rares. <lb/>

Hautr. 0,14. <lb/>

1 36. Bronze. <lb/>

Autre statuette d &apos;Osiris, dans la même posture que la <lb/>
précédente. <lb/>

Hautr, 0,12. <lb/>

i j 7. -Bronze. <lb/>

Statuette d&apos;applique, vue de profil. <lb/>

Osiris, orné des mêmes attributs et dans la même <lb/>
position que les précédents. <lb/>
Le siège sur lequel le dieu repose est orné de dessins <lb/>
gravés à la pointe. <lb/>
Pièce rare. <lb/>

Haut1, 0,15 <lb/>


138. Bronze. <lb/>

Triade d&apos;Osiris, coiffés de la mitre conique, ornée des <lb/>
deux plumes; ils tiennent dans leurs mains croisées sur <lb/>
leurs poitrines les symboles du gouvernement. <lb/>

Hautr, o,o3. <lb/>

139. Bronze. <lb/>

Aihor (statuette). <lb/>

La déesse est assise et tient sur ses genoux le dieu <lb/>
Horus, enfant, auquel elle présente le sein. <lb/>
Sa coiffure se compose de petites tresses, qui retom-<lb/>
bent sur ses épaules et sur le sein, en présentant un <lb/>
agencement des plus gracieux; au-dessus, le vautour, <lb/>
symbole de la maternité, encadre la tète de la déesse, et <lb/>
tient dans ses serres l&apos;emblème des espaces infinis. <lb/>
L&apos;oiseau sacré est surmonté d&apos;une sorte de tourelle <lb/>
formée d&apos;uraeus, et au-dessus de laquelle s&apos;élève le <lb/>
disque, entre les cornes de vache, attributs distinctifs <lb/>

de la déesse. <lb/>

Les yeux de la déesse étaient incrustés d&apos;or et d&apos;émail, <lb/>
dont il reste encore des traces. <lb/>
Très beau bronze, d&apos;une exécution parfaite. <lb/>

Haut&apos;, 0,37. <lb/>

140. Bronze. <lb/>

Autre statuette d&apos;Athor, dans la mème attitude que la <lb/>

précédente. <lb/>

Hautr, 0,27. <lb/>


141. Bronze. <lb/>

Autre statuette d&apos;Athor, à pau près semblable aux <lb/>
précédentes. <lb/>
On lit sur le socle antique le nom et les titres de la <lb/>

déesse. <lb/>

Hautr, 0,23. <lb/>

142. Bronze. <lb/>

Autre statuette d&apos;Athor, identiquement semblable à la <lb/>
précédente. <lb/>

Hautr, 0,17. <lb/>

143-144-145. Bronze <lb/>

Trois autres statuettes d&apos;Athor, dans la même atti-<lb/>
tude et portant les mêmes attributs que celles des nu-<lb/>

méros précédents. <lb/>

Le siège de la statuette n°1 43, très curieux de forme, <lb/>
est couvert de dessins gravés très finement. <lb/>

Hautr, 0,21. <lb/>

Id, <lb/>

, 0,17. <lb/>

Id. <lb/>

, o, r4. <lb/>

146. Bronze. <lb/>

Athor (figure d&apos;applique). <lb/>

La déesse est représentée de profil, étendant les bras <lb/>
en signe de protection. <lb/>
Elle porte sur sa tête le disque entre les cornes. <lb/>


Sa chevelure, ses vêtements et ses ornements étaient <lb/>
émaillés, et il en reste encore des traces. <lb/>
Pièce rare. <lb/>

Haut&apos;, 0,39. <lb/>

147, Bronze. <lb/>

Statuette. La déesse Athor, debout, vêtue de la robe <lb/>
collante, et tenant les bras pendants et collés au corps. <lb/>
Sa tête est ornée du vautour, tenant dans ses serres <lb/>
les symboles des espaces infinis, et supportant les attri-<lb/>

buts distinctifs de la déesse. <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>

148. Bronze. <lb/>

Bas-relief représentant la déesse Athor accroupie ; elle <lb/>

porte sur la tête le disque entre les cornes, et tient entre <lb/>
les mains la colonnette symbolique, imitant la fleur de <lb/>
lotus avec sa tige. <lb/>
Derrière le bas-relief se trouve un cercle elliptique en <lb/>
creux, vide d&apos;inscription. <lb/>

Pièce rare. <lb/>

Hautr, 0,19. <lb/>
Largr, 0,10. <lb/>

149. Bronze. <lb/>

Athor. <lb/>

La déesse est assise, et tient le sceptre divin; elle est <lb/>
coiffée du sistre. <lb/>

Hautr, o, 13. <lb/>


150. Bronze. <lb/>

Très belle tête de femme, coiffée d&apos;un vautour s ap-<lb/>
portant les attributs de la déesse Athor. <lb/>
Les yeux et les sourcils devaient être incrustés d&apos;é-<lb/>
mail ou de quelque autre matière plus précieuse. <lb/>

Hautr, 0,17. <lb/>

151. Bronze. <lb/>

Coiffure de divinité, surmontée des attributs de la <lb/>
déesse Athor. <lb/>
A en juger par sa dimension et la finesse de son exé-<lb/>
cution, ce beau morceau de bronze devait appartenir à <lb/>
quelque magnifique statue. <lb/>

Hautr, o,38. <lb/>

152. Bronze. <lb/>

Très belle égide, à têted&apos;Athor, ornée à ses extrémi-<lb/>
tés de deux têtes d&apos;épervier. <lb/>
La tête de la&apos;déesse, d&apos;une exécution admirablement <lb/>
soignée, est coiffée d&apos;un disque, posé entre des cornes <lb/>

d.e vache. <lb/>
Ce monument devait servir de bout d&apos;enseigne dans <lb/>
les processions. <lb/>

Haut&apos;, 0,40. <lb/>

Largr, 0,20 <lb/>


155. Bronze. <lb/>

Egide à tête de vache, avec un disque entre les cornes. <lb/>

Haut,, 0,07. <lb/>
Long&quot;, 0,11. <lb/>

154-155. Bronze. <lb/>

Deux égides à tête d&apos;Athor, surmontées du disque <lb/>
entre les cornes, et ornées de deux têtes d&apos;épervier. <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>

Id. <lb/>

, <lb/>

0,08. <lb/>

-5. Calcaire, peint en noir. <lb/>

Très jolie statuette représentant la déesse Athor, as-<lb/>
sise sur un siège, et tenant sur les genoux son fils Ho-<lb/>
rus, auquel elle présente le sein. <lb/>
Elle est vêtue de la robe collante, et porte sur la tête <lb/>

ses attributs distinctifs. <lb/>

Hautr, 0,16. <lb/>

157. Basalte. <lb/>

Déesse Athor, assise sur un siège, la tète coiffée d&apos;un <lb/>
vautour. <lb/>

Hautr, 0,16. <lb/>


158-159. Grès. -Albâtre. <lb/>

Deux autres statuettes représentant la déesse Athor, <lb/>
dans la même attitude et portant les mêmes attributs <lb/>
que les statuettes précédentes. <lb/>

Len°r58 porte le nom et les titres de la déesse, <lb/>

gravés sur le socle. <lb/>

Grès, hnutr, 0,11. <lb/>

Albâtre, id., 0,13. <lb/>

160. Bronze. <lb/>

Neb-holep (statuette). <lb/>

La déesse est vêtue de la longue, robe collante, et s&apos;a-<lb/>
vance majestueusement, en tenant un sceptre de la main <lb/>
gauche. <lb/>
Sa tète est ornée du vautour, tenant dans ses serres le <lb/>
symbole des espaces infinis, et, sur l&apos;oiseau sacré, s&apos;élève <lb/>

une tour, formée d&apos;uraeus, sur laquelle repose le sistre <lb/>
sacré, symbole de mystère et attribut distinctif de la <lb/>

déesse: <lb/>

Très joli bronze. <lb/>

Haut&apos;, o, 17. <lb/>

16 r. Bronze. <lb/>

Autre très jolie statuette de la déesse Neb-hotep, à <lb/>

peu près semblable à la précédente. <lb/>
On lit sur le socle antique le nom et les titres de la <lb/>

déesse. <lb/>

Hautr, 0, 16. <lb/>


j 6 2, Bronze. <lb/>

Statuette. Horus enfant, debout, portant à sa bouch: <lb/>
l&apos;index de la main droite ; sa tête, ceinte de la double <lb/>
couronne de la Haute et Basse-Egypte, laisse voir, au-<lb/>
dessus de l&apos;oreille droite, la tresse de cheveux, symbole <lb/>
de rajeunissement. <lb/>

Son cou est orné d&apos;un collier, et ses yeux sont incrustés <lb/>
d&apos;argent. <lb/>
Très beau bronze. <lb/>

Haut&quot;, o,2G. <lb/>

163. Bronze. <lb/>

Statuette. Horus enfant, debout, coiffé d&apos;une calotte, <lb/>
qui dessine la forme de sa tète. <lb/>
Il porte une amulette suspendue à son cou. <lb/>
Exécution moins soignée que celle de la statuette qui <lb/>

précède. <lb/>

Hautr, 0,2 3. <lb/>

164. Bronze, <lb/>

Autre statuette d&apos;Horus enfant, debout. <lb/>

Hautr, 0,13. <lb/>


165. Bronze. <lb/>

Charmante petite statuette d&apos;Horus enfant, d&apos;une <lb/>
exécution très fine. <lb/>

Hautr, 0,1 G. <lb/>

166. Bronze. <lb/>

Autre statuette très fine, représentant Horus enfant, <lb/>
dans la même attitude, et portant les mêmes attributs <lb/>
que les statuettes précédentes. <lb/>
Le socle porte une inscription qui donne le nom et <lb/>
les titres du jeune dieu. <lb/>

Hautr, 0,16. <lb/>

167. Bronze. <lb/>

Autre jolie petite statuette, représentant Horus enfant, <lb/>
debout, portant les mêmes attributs que les précédentes. <lb/>

Hautr, 0,12. <lb/>

168-169. Bronze.. <lb/>

Deux autres statuettes d&apos;Horus enfant, debout, à peu <lb/>

près semblables aux précédentes. <lb/>

Hautr, 0,16. <lb/>
Id. 0,16. <lb/>


170. Bronze. <lb/>

Chons, debout, coiffé de ses attributs et portant l&apos;in-<lb/>

dex de la main droite à la bouche. <lb/>

Hautr, o, 11. <lb/>

171. Bronze. <lb/>

Horus enfant, debout, coiffé de la double couronne <lb/>
royale, et portant l&apos;index de la maindroitc à sa bouche. <lb/>

Haut1&apos;, 0,08. <lb/>

172. Bronze. <lb/>

Autre Horus enfant, dans la même attitude que les <lb/>

précédentes. <lb/>

Haut&apos;, 0,07. <lb/>

175. Bronze. <lb/>

Statuette. Horus, enfant nu, assis, les mains sur les <lb/>
genoux. <lb/>
Sa tète est ornée d&apos;un casque en or, qui a été rap-<lb/>
porté, et l&apos;uraeus se dresse sur son front. <lb/>
Le socle antique sur lequel reposent les pieds du <lb/>
jeune dieu porte un épervier étendant les ailes, et une <lb/>
inscription gravée à la pointe et incrustée d&apos;or. <lb/>


Cette inscription donne le nom et les titres du jeune <lb/>
dieu. <lb/>
Pièce rare. <lb/>

• Haut&apos;, 0.20. <lb/>

; 74. Bronze. <lb/>

Statuette. Chons enfant, assis, portant sur la tête la <lb/>
couronne de la Basse-Egypte,surmontée du disque, orné <lb/>
des deux plumes droites de la coiffure d&apos;Ammon. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,23. <lb/>

175. Bronze. <lb/>

Staluetle. Chons enfant, assis, portant sur la tète ses <lb/>
attributs distinctifs. <lb/>

Hautr, 0,19. <lb/>

176-177-178. Bronze. <lb/>

Trois autres statuettes de Chons, à peu près dans la <lb/>
même attitude que les précédentes ; les attributs seuls <lb/>
diffèrent. <lb/>
Les socles portent les noms et les titres de ce dieu. <lb/>

Haut&apos;, .0,18. <lb/>
Id., 0,17. <lb/>

Id., o,i5. <lb/>

179-180-181. Bronze. <lb/>

Trois autres statuettes d&apos;Horus enfant, à peu près <lb/>
semblables aux précédentes. <lb/>

Hautr, 0,14. <lb/>
Id., 0,08. -<lb/>

Id. <lb/>

, <lb/>

o,o5. <lb/>


182. Bronze. <lb/>

• <lb/>

Statuette. Chons enfant, debout, enveloppé comme <lb/>
une momie, et portant sur la tête le disque au milieu <lb/>
d&apos;un croissant. <lb/>
Pièce intéressante et rare <lb/>

Hautr, 0,10. <lb/>

183. Bronze. <lb/>

Statuette représentant H or us enfant, accroupi et sor-<lb/>
tant de la fleur de lotus. <lb/>
Il porte le disque orné de l&apos;uraeus et le symbole de <lb/>
rajeunissement. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,11. <lb/>

184. Bronze. <lb/>

Horus enfant, accroupi, sortant de la fleur de lotus ; <lb/>
il porte sur la tête la coiffure composée de deux cornes, <lb/>
du milieu desquelles s&apos;élancenttrois bouquets de plumes <lb/>
d&apos;autruche.. <lb/>

Hautr, 0,07. <lb/>

18). Bronze. <lb/>

Statuette. Phtah, debout, enveloppé comme une <lb/>

momie, et tenant dans les mains, qui paraissent, le <lb/>
sceptre à tête de coucoupha. <lb/>


Sa tête, rasée, paraît être couverte d&apos;une sorte de ca-<lb/>
lotte dont les rubans viennent se nouer sous le menton. <lb/>
Le socle, sur le devant duquel se trouve une petite <lb/>
base à six degrés, est couvert, sur les quatre faces, de <lb/>
signes hiéroglyphiques qui donnent le nom et les titres <lb/>
du dieu, plusieurs fois répétés. <lb/>
Très beau bronze d&apos;une exécution soignée. <lb/>

Haut&apos;, 0,19. <lb/>

186. Bronze. <lb/>

Très jolie statuette de Phtah, dans la même attitude <lb/>
que la précédente *, son cou est orné d &apos;un large collier, <lb/>
et ses poignets de bracelets. <lb/>
La tète, très fine d&apos;exécution, est pleine d&apos;expression ; <lb/>
sur le socle on lit une inscription semblable à celle de <lb/>
la statuette précédente. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,16. <lb/>

187-188. Bronze.. <lb/>

Deux autres jolies statuettes du dieu Phtah, à peu <lb/>
près semblables aux précédentes. <lb/>

Haut&apos;&quot;, 0,12. <lb/>

Id. <lb/>

, 0,10. <lb/>

189. Bronze. <lb/>

St xluetlc. Phtah assis, tenant son sceptre. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,08. <lb/>


190. Bronze. <lb/>

Horus debout. <lb/>

Ce magnifique bronze est un des bien rares monu-<lb/>
ments, pour ne pas dire le seul, que l&apos;on connaisse de <lb/>
cette dimension ; il a près d&apos;un mètre de hanteur, et est <lb/>
fondu d&apos;un seul jet, des pieds à la tête ; les bras seuls <lb/>
sont rapportés. <lb/>
La tête est remarquablement fine, et les yeux parais-<lb/>
sent avoir été incrustés d&apos;émail ou d&apos;une autre matière <lb/>
plus précieuse qui a disparu. <lb/>
Le dieu s&apos;avance le pied gauche en avant, et les bras <lb/>
tendus et rapprochés ; ses mains devaient tenir un petit <lb/>

vase à libation, qui a disparu aussi, parce qu&apos;il était <lb/>
probablement en or ou en argent. <lb/>
L&apos;exécution est extrêmement soignée, et rappelle <lb/>
beaucoup le beau style de la XVIIIe dynastie. <lb/>

Hautr, 0,96. <lb/>

(Voir l&apos;album planche n°3 ). <lb/>

191. Bronze. <lb/>

Statuette. Très beau bronze représentant le dieu Ho-<lb/>
rus agenouillé, levant le bras gauche en l&apos;air, et rame-<lb/>
nant le bras droit contre son sein. <lb/>
La coiffure et les yeux devaient être incrustés d&apos;émail <lb/>

ou d&apos;une autre matière plus précieuse. <lb/>
Bonne exécution et conservation parfaite. <lb/>

Haut,, 0,26. <lb/>


192. Bronze. <lb/>

Statuette. Horus, debout, vêtu de la schenti et coiffé <lb/>
de la double couronne royale de la Haute et Basse-<lb/>

Egypte. <lb/>
Le dieu, à corps humain et à tète d&apos;épervier, s&apos;avance <lb/>
le bras droit levé, dans l&apos;attitude d&apos;un combattant. <lb/>
Très beau bronze, d&apos;une conservation parfaite. <lb/>

Haut&apos;., 0,17. <lb/>

193. Bronze. <lb/>

Statuette. Horus, debout, le bras droit pendant, et <lb/>
tenant un sceptre de la main gauche; sa coiffure se <lb/>
compose du disque entre les cornes. <lb/>

Haut&apos;, 0,22. <lb/>

194. Bronze. <lb/>

Petit Horus, debout, coiffé de la double couronne <lb/>
royale de la Haute et Basse-Egypte. <lb/>

Hautr, o,o5. <lb/>

195. Bronze. <lb/>

Horus, debout, portant sur sa tête d&apos;épervier la <lb/>
double couronne royale de la Haute et Basse-Egypte ; <lb/>
il tient de sa main gauche un vase à libation, et semble <lb/>
en répandre le contenu. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>


196. Bronze. <lb/>

Statuette. Horus, debout, dans l&apos;attitude de la <lb/>
marche, ses bras pendants et portant sur la tête le <lb/>
disque orné de l&apos;uraeus. <lb/>

Haut&apos;, 0,10. <lb/>

197. Bronze. <lb/>

Horus, debout, dans la même attitude que le précé. <lb/>
dent, et tenant un sceptre de la main gauche. <lb/>

Hautr, 0,09. <lb/>

198. Bronze. <lb/>

Bas-relief représentant le dieu Horus, accroupi, <lb/>
tenant un oeil symbolique entre les mains. <lb/>
Derrière le bas-relief, un cartouche ou cercle ellip-<lb/>
tique gravé en creux et vide d&apos;inscription. <lb/>

Haut&quot;, 0,18. <lb/>
Larg&apos;, 0,10. <lb/>

199. Bronze. <lb/>

Pièce d&apos;applique <lb/>

Deux Horus, à corps humain et à tête d&apos;épervier, <lb/>
sont accroupis et tiennent dans leurs mains la plume <lb/>
d&apos;autruche, symbole de la justice; sur la tête sont posés <lb/>

des disques et entre eux des uraus qui se dressent. <lb/>


Les uraeus et les coiffures des Horus étaient incrustés <lb/>
d émail ou d&apos;une autre matière plus précieuse qui a <lb/>
disparu. <lb/>
Pièce rare. <lb/>

Haut&apos;&quot;, 0,1 g. <lb/>

Larg&apos;, 0,21. <lb/>

200. Épervier. <lb/>

Très beau bronze représentant l&apos;oiseau symbolique <lb/>
du dieu Horus. <lb/>
Dimension rare et exécution parfaite. <lb/>

Hautr, 0:25. <lb/>

201. Bronze. <lb/>

Autre magnifique épervier, portant sur la tête la <lb/>
double couronne royale de la Haute et Basse-Egypte, <lb/>
ornée de l&apos;uraeus. <lb/>
Les yeux de l&apos;oiseau sacré sont incrustés d&apos;or, et les <lb/>
ailes et les pattes sont admirablement exécutées. <lb/>
Pièce rare. <lb/>

Haut&apos;, o,3o. <lb/>

202. Bronze. <lb/>

Autre très bel épervier, portant sur la tête le disque <lb/>
entre les cornes. <lb/>

Haut&apos;, 0,18. <lb/>


203. Bronze. <lb/>

Autre bel épervier, portant sur la tête la double <lb/>
couronne royale de la Haute et Basse-Egypte.. <lb/>

Hautr, 0,20. <lb/>

204. Bronze. <lb/>

Epervier sur une fleur de lotus; l&apos;oiseau sacré porte <lb/>
encore ici la double couronne royale sur la tête. <lb/>
Cette pièce s&apos;adaptait à une hampe, et servait d&apos;en-<lb/>
seigne dans les processions ; c&apos;est ainsi qu&apos;on la voit <lb/>
représentée sur les monuments. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,20. <lb/>

205. Bronze. <lb/>

Epervier sur un socle en bronze sous forme de boîte, <lb/>
servant à contenir la momie de cet animal. <lb/>
L&apos;oiseau sacré porte sur la tète la double couronne <lb/>
royale de la Haute et Basse-Egypte. <lb/>
Belle pièce, en parfait état de conservation. <lb/>

Ĥaut&apos;, <lb/>

0,15. <lb/>

Longr, 0,&quot;20 <lb/>

206. Bronze. <lb/>

Epervier, portant sur la tète le disque orné de <lb/>

l&apos;uraeus. <lb/>

Haut&apos;., 0,07. <lb/>


207-208. Bronze. <lb/>

Deux autres petits éperviers, servant d&apos;amulettes. <lb/>

Hautr, o,o3. <lb/>

Id. <lb/>

, <lb/>

o,o3. <lb/>

209. Bronze. <lb/>

Fragment de naos, orné d&apos;uroeus, et surmonté de <lb/>
l&apos;oiseau symbolique du dieu Horus. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,10. <lb/>

210. Bronze. <lb/>

Statuette. Dieu Bes ailé, debout, les bras pendants <lb/>
et collés aux côtés; il porte sur la tête le disque, entre <lb/>
des cornes ornées d&apos;uraeus. <lb/>
Pièce rare. <lb/>

Hautr, 0,0g. <lb/>

211. Bronze. <lb/>

Statuette. Dieu Bes, debout, sur une fleur de lotus <lb/>
épanouie, les mains sur les cuisses, et portant sur la <lb/>
tète sa coiffure ordinaire, composée d&apos;un bouquet de <lb/>
plumes d&apos;autruche. <lb/>

Hautr, 0,15. <lb/>


212. Bronze. <lb/>

Autre statuette du dieu Bes, debout, le bras droit <lb/>
levé et la main armée d&apos;une sorte de massue; sa tête <lb/>
est coiffée de la mitre conique de la Haute-Egypte. <lb/>
Le dieu monstrueux est représenté ici dans son rôle <lb/>

• guerrier, et les statuettes qui le représentent ainsi sont <lb/>
assez rares.] <lb/>

Haut/, o,oG. <lb/>

21 5. Bronze. <lb/>

Dieu Panthée, coiffé du disque entre des cornes <lb/>
ornées d&apos;uroeus; derrière le dieu, un épervier étend ses <lb/>
ailes et paraît se confondre avec lui. <lb/>

Pièce intéressante et rare. <lb/>

Haut&quot;, 0,08. <lb/>

214. Bronze. <lb/>

Très belle statuette, représentant le dieu Thot, de-<lb/>
bout, vêtu de la schenti, et coiffé du disque entre les <lb/>
cornes, surmonté d&apos;une tête d&apos;ibis, ornée des attributs <lb/>
d&apos;Osiris. <lb/>
Le dieu s&apos;avance le pied gauche en avant, tenant <lb/>
d&apos;une main un oeil symbolique et de l&apos;autre le symbole <lb/>
de la pureté. <lb/>

Maut&apos;, 0,19. <lb/>


215. Bronze. <lb/>

Thot, assis (statuette). <lb/>

Le dieu est vêtu de la schenti ou tunique courte et <lb/>
porte sur sa tête, qui est celle d&apos;un ibis, le disque entre <lb/>
les deux cornes. <lb/>
Ses mains sont posées sur ses genoux. L&apos;inscription <lb/>
gravée sur le socle donne le nom et les titres du dieu. <lb/>

Haut&apos;, 0,1 3 <lb/>

216. Bronze. <lb/>

Thot, debout, s &apos;avancant, les bras tendus en avant <lb/>
dans l&apos;attitude de l&apos;offrande. <lb/>

Haut&apos;, 0,04. <lb/>

21 7. Bronze. <lb/>

Thot, debout. <lb/>

Le dieu, à corps humain et à tête d&apos;ibis, tient un <lb/>
vase à libation, et en répand le contenu. <lb/>

Haut1, 0,08. <lb/>

218. Bronze. <lb/>

Tète d&apos;ibis, oiseau symbolique du dieu Thot. <lb/>

Haut&apos;, o, 19. <lb/>
Long&apos;, 0,20. <lb/>


219. Bronze. <lb/>

Ibis, oiseau sacré de Thot, d&apos;une exécution soignée <lb/>
et d&apos;une parfaite conservation. <lb/>

Hautr, 0,09. <lb/>
Long., 0,15. <lb/>

220-221-222. Albâtre et Bronze. <lb/>

Trois autres ibis, à corps d&apos;albâtre et à becs et pattes <lb/>
de bronze. <lb/>

Hautr, 0,14. <lb/>
Long&quot;, 0,21. <lb/>

Id. ,0, 16. <lb/>

Id. , 0,10. <lb/>

• <lb/>

222 bis. Bronze. <lb/>

Statuette représentant un cynocéphale debout. <lb/>

Hautr., 0,05. <lb/>

22 3. Bronze. <lb/>

Autre ibis d&apos;une aussi bonne exécution que le pré-<lb/>

cédent. <lb/>

Hautr, 0,07. <lb/>
Longr, 0.08. <lb/>

224. Bronze. <lb/>

Poisson sacré (Oxyhrinchus), portant au sommet de, <lb/>
la tête le disque orné de l&apos;uraeus. <lb/>

Longr, Oj 13. <lb/>


224 bis. Cornaline. <lb/>

Noeud symbolique. <lb/>

225. Bronze. <lb/>

Nofer-Toum .(statuette). <lb/>

Dieu solaire, debout, portant sur la tête la fleur de <lb/>
lotus épanouie, de laquelle s&apos;élancent deux longues <lb/>
tiges droites. <lb/>

Haut&quot;, 0,08. <lb/>

226. Bronze. <lb/>

Déesse Ma, accroupie, portant sur la tête le symbole <lb/>
de la Justice, son attribut distinctif. <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>

227. Bronze. <lb/>

Personnage debout, vêtu de la schenti, et portant sur <lb/>
la tête un plateau rond, sur lequel on distingue cinq <lb/>
petits disques&quot;en relief, représentant probablement des <lb/>
pains sacrés destinés à l&apos;offrande. <lb/>

Haut,, 0,08. <lb/>


228. Bronze. <lb/>

Très belJe statuette, représentant lé dieu Anhour, <lb/>
debout vêtu de la schenti, et s&apos;avançant le pied gauche <lb/>

en avant et les bras pendants. <lb/>
Il est coiffé d&apos;une perruque, surmontée d&apos;un bouquet <lb/>
de quatre plumes droites <lb/>
, sa tête est extrêmement fine <lb/>
d&apos;expression. <lb/>

Hautr, 0,17. <lb/>

229. Bronze. <lb/>

Statuette. Beau bronze, représentant le dieu Month, <lb/>
debout, vêtu d&apos;une jupe courte et levant le bras droit <lb/>

en l&apos;air. <lb/>

Hautr, 0,14. <lb/>

2jo. Bronze. <lb/>

Statuette. Pacht, assise, les mains posées sur les ge-<lb/>
noux. <lb/>
La déesse, à corps humain et à tête de lionne, porte <lb/>
comme coiffure une tour formée d&apos;uraeus ; le siège sur <lb/>
lequel elle repose conserve encore des traces de dessins <lb/>

dont il était orné, mais on ne distingue bien que l&apos;é-<lb/>

pervier à tête humaine, gravé sur sa partie postérieure. <lb/>
La tête de la déesse est très fine d&apos;exécution. <lb/>
Dimension rare. <lb/>

Haut&apos;&apos;, o,5o. <lb/>


23 1. Bronze. <lb/>

Très jolie statuette, représentant la déesse Pacht, <lb/>
assise sur un siège, la main gauche sur les genoux et <lb/>
vêtue de la robe courte collante. <lb/>
Sa tête de lionne est admirablement modelée. <lb/>

Hautr, o. 15. <lb/>

232. Bronze. <lb/>

Pacht assise, les mains sur les genoux. <lb/>
Sa tête, extrêmement fine, est coiffée du disque et de <lb/>

l&apos;urceus ; le cou delà déesse est orné d&apos;un large collier. <lb/>
On lit ses titres et son nom sur la petite base qui <lb/>
supporte ses pieds. <lb/>

HautT, 0,13. <lb/>

2 JJ <lb/>

. <lb/>

Bronze. <lb/>

Pacht, debout (statuette).&apos; <lb/>

Déesse à corps humain et à tête de lionne, vêtue de <lb/>
la robe collante, et tenant ses bras collés aux côtés. <lb/>
Sa tête est ornée du disque et de l&apos;uraeus, et le socle <lb/>
est garni d&apos;une inscription qui fait connaître ses titres <lb/>
et son nom. <lb/>

Hautr, 0,2I. <lb/>


2 33 bis. Bronze. <lb/>

Cynocéphale accroupi sur une colonnette, terminée <lb/>

par un chapiteau en forme de fleur de lotus épanouie. <lb/>

Haut&apos;, 0,09. <lb/>

234. &apos;Bronze. <lb/>

Autre statuette de Pacht, debout, d&apos;une exécution <lb/>
plus fine et plus soignée que la précédente. <lb/>

Hautr, 0.17. <lb/>

23 5. Bronze. <lb/>

Autre statuette de Pacht, debout, dans la même atti-<lb/>
tude que les précédentes, et d&apos;une assez bonne exécu-<lb/>
tion. <lb/>

Hautr, 0,14. <lb/>

236. &apos;Bronze: <lb/>

Statuette. Pacht, debout, dans la même attitude que <lb/>
les précédentes, et portant sur la tête la mitre conique, <lb/>
surmontée d&apos;un disque, et flanquée de deux plumes <lb/>
d&apos;autruche, de deux cornes et de deux uraeus. <lb/>

Hautr, o,i5. <lb/>


2 J7. Bronze. <lb/>

Statuette. Pacht, assise, adossée à un obélisque, les <lb/>
mains sur les genoux, la tête ornée du disque et de l&apos;u-<lb/>
raeus. <lb/>
Pièce rare. <lb/>

Haut&quot;, o, 17. <lb/>

238. Bronze. <lb/>

Statuette. Pacht, assise, les pieds sur un pctit socle <lb/>

en bronze antique, garni d&apos;une inscription qui donne <lb/>

le nom et les titres de la déesse. <lb/>

Elle porte sur la tête le disque orné de l&apos;uraeus. <lb/>
Très joli bronze, d&apos;une exécution soignée. <lb/>

Haut&quot;. 0,13. <lb/>

9. Bronze. <lb/>

Statuette. Pacht, debout, la tête ornée du disque et <lb/>
de l&apos;uraeus ; derrière elle se tient un animal chimé-<lb/>
rique, qui étend les ailes sur la déesse en signe de pro-<lb/>
tection. <lb/>
Pièce intéressante et rare. <lb/>

Hautr, 0,04. <lb/>

239 bis. Marbie. <lb/>

Tête de la déesse Pacht. <lb/>

Hautr, 0,15. <lb/>


240, Bronze. <lb/>

Statuette. Déesse Beset, sous la forme d&apos;une femme <lb/>
à tête de chat. <lb/>
Elle est vêtue de la robe collante et tient dans sa <lb/>

main gauche l&apos;égide à tête de chat, surmontée d&apos;un <lb/>
disque ; sa main droite a dû tenir un objet, probable-<lb/>
ment un sistre, qui a disparu. <lb/>

Hautr, 0,12. <lb/>

241. Bronze. <lb/>

Autre statuette de la déesse Beset, à peu près dans <lb/>
la même attitude que la précédente. <lb/>

Hautr, 0,09. <lb/>

242. Bronze. <lb/>

Autre statuette de la déesse Beset, tenant une égide <lb/>
à tête de chat, surmontée de l&apos;uraeus. <lb/>
Son cou est orné d&apos;un collier gravé à la pointe, et <lb/>
son oreille gauche d&apos;une petite boucle d&apos;oreille en or. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,18. <lb/>

243. Bronze. <lb/>

Statuette. Déesse Beset, debout, tenant une égide, <lb/>
un sistre et un petit vase d&apos;eau lustrale passé au bras <lb/>

gauche. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>


244. Bronze. <lb/>

Statuette. Déesse Beset, debout, les bras collés aux <lb/>

côtés. <lb/>

Elle porte, comme attribut, sur la tête, l&apos;uraeus qui <lb/>

se dresse. <lb/>

Hautr, o, 11. <lb/>

245. Bronze. <lb/>

Ravissante statuette de chatte, assise sur les pattes <lb/>
de derrière. <lb/>

L&apos;animal symbolique de la déesse Beset a les oreilles <lb/>

percées et porte des boucles d&apos;oreilles en or; son dos <lb/>

et son cou sont ornés d&apos;un vautour, étendant les ailes, <lb/>
et d&apos;un oeil symbolique, gravés en creux. <lb/>
La pose gracieuse et le modelé, parfaitement étudiés, <lb/>
sont étonnants de vérité. <lb/>

Hautr, 0, 17. <lb/>

246. Bronze. <lb/>

Très jolie statuette de chatte, accroupie sur les pattes <lb/>
de derrière. <lb/>

Hautr, 0,17. <lb/>


247-248-249-250-251-252. Bronze. <lb/>

Six autres jolies statuettes de chattes accroupies, les <lb/>
oreilles percées et portant des amulettes au cou. <lb/>

Hautr, 0,12 <lb/>

Id. , 0.0g. <lb/>
Id. <lb/>
, 0,0b. <lb/>

Id. <lb/>

, <lb/>

o,o5. <lb/>

Id. <lb/>

, <lb/>

o,o5. <lb/>

Id. <lb/>

, 0,04. <lb/>

253-254. Bronze. <lb/>

Deux petites chattes servant d&apos;amulettes. <lb/>

Hautr, 0,04. <lb/>

Id. <lb/>

, 0,02. <lb/>

255-256. Bronze. <lb/>

Deux têtes de chattes, admirablement modelées. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

Id. ,0,09. <lb/>

257, Bronze. <lb/>

Très belle tête de chatte, admirablement modelée, <lb/>
qui devait servir de couvercle à quelque vase sacré. <lb/>

Haut,, 0,13. <lb/>

28. Bronze. <lb/>

Très belle tête de bélier, qui devait, servir d&apos;ex-voto. <lb/>

Longr, 0,13. <lb/>


259. Bronze. <lb/>

Thouëris (statuette). <lb/>

Déesse, à corps humain ailé, à tête de lionne et à <lb/>
pattes de quadrupède; sur sa tète est posé le disque <lb/>
entre les cornes. <lb/>
Elle s&apos;avance, les bras pendants et collés aux côtés. <lb/>
Pièce très intéressante et rare. <lb/>

Hautr, 0,10. <lb/>

260. Bronze. <lb/>

Statuette. Imouthep, assis, vêtu de la schenti, et te-<lb/>
nant sur les genoux un papyrus déroulé, sur lequel <lb/>
est écrit le nom du jeune dieu. <lb/>
Sa tète, d&apos;un modelé très fin, est recouverte d&apos;une <lb/>
sorte de calotte, et son cou est orné d&apos;un collier. <lb/>
Le siège sur lequel il repose est couvert, sur les qua-<lb/>
tre faces, de représentations de divinités, en relief. <lb/>

Haut&apos;&apos;, o,t3. <lb/>

261. Bronze. <lb/>

Statuette d&apos;Imouthep, dans la même attitude que la <lb/>

précédente. <lb/>
Sur le socle, on lit aussi le nom du jeune dieu, ainsi <lb/>
que ses titres. <lb/>

H aut&apos;, 0,12. <lb/>


262-263. Bronze. <lb/>

Deux autres statuettes du dieu Imouthep, à peu près <lb/>
semblables aux précédentes. <lb/>

Haut,, 0,14. <lb/>
Id. ,0,08. <lb/>

264. Bronze. <lb/>

Statuette. Imouthep, agenouillé, dans la posture de <lb/>
l&apos;adoration. <lb/>

Hautr, o,o3. <lb/>

265. Bion^e. <lb/>

Charmante statuette d&apos;Imouthep, assis, tenant sur <lb/>

les genoux le papyrus déroulé, sur lequel est écrit son <lb/>
nom en caractères d&apos;or, incrustés dans le bronze. <lb/>
Ses yeux, ainsi que le collier qu&apos;il porte au cou,, sont <lb/>
aussi incrustés d&apos;or. <lb/>

Haut&apos;, 0,11. <lb/>

266. Bronze. <lb/>

Cette magnifique statuette représente la divinité à <lb/>
corps humain et à tète de bélier, connue sous le nom <lb/>
de Chnouphis. <lb/>
Le dieu du souffle vital est coiffé de la double cou-<lb/>
ronne royale de la Haute et Basse-Egypte, et s&apos;avance <lb/>
le pied gauche en avant; sa main droite, qui devait <lb/>


être munie du fouet sacré, est levée à la hauteur de sa <lb/>
tête ; sa main gauche, tendue en avant, devait tenir un <lb/>
sceptre qui n&apos;existe plus. <lb/>
La schenti, ou tunique courte qu&apos;il porte attachée <lb/>
autour des reins, est incrustée de filets d&apos;argent, imi-<lb/>
tant le dessin du tissu dont elle est formée. <lb/>
Exécution soignée et conservation parfaite. <lb/>

Haut1, 0,67. <lb/>

(Voir l&apos;album planche 4.) <lb/>

267. Bronze. <lb/>

Chnouphis, debout (statuette). <lb/>

Dieu à corps humain et à tête de bélier, portant une <lb/>

coiffure, composée de la mitre conique, flanquée de <lb/>
deux plumes d&apos;autruche et de deux cornes, ornées <lb/>
d&apos;uroeus. <lb/>
Il s&apos;avance, tenant un sceptre. <lb/>

Hautr, 0,18. <lb/>

268. Bronze. <lb/>

Statuette. Chnouphis, vêtu de la schenti, et assis, <lb/>
les mains sur les genoux; ses attributs n&apos;existent plus. <lb/>

Haut&apos;, 0,12. <lb/>

269. Bronze. <lb/>

Statuette. Déesse Neït, vêtue d&apos;une robe collante; <lb/>
elle s&apos;avance majestueusement, le bras droit pendant et. <lb/>
serré contre le corps, la main gauche tenant un sceptre. <lb/>


Elle porte sur la tête la couronne dela Basse-Egypte, <lb/>
et à son cou un collier à triple rangée d&apos;ornements. <lb/>
Ses yeux sont incrustés d&apos;argent, et sur le socle on <lb/>

lit le nom et les titres de la déesse. <lb/>
Pièce d&apos;une très-bonne exécution et d&apos;une parfaite <lb/>
conservation. <lb/>

Hautr, o,3o. <lb/>

270. Bronze. <lb/>

Autre statuette de la déesse Neït, identiquement sem-<lb/>
blable à la précédente, soit comme attitude, soit comme <lb/>

exécution. <lb/>
La même inscription qui donne le nom et les titres <lb/>
de la déesse se trouve également ici sur le socle. <lb/>

Haut&apos;, 0,27. <lb/>

271. Bronze. <lb/>

Autre très belle statuette de la déesse Neït; la tète <lb/>

est charmante d&apos;expression; ses yeux et le collier qui <lb/>
orne son cou sont incrustés d&apos;or. <lb/>
Son nom et ses titres sont gravés sur le socle. <lb/>

Hautr, 0,26. <lb/>

272. Bronze <lb/>

Autre statuette de Neït, semblable aux précédentes <lb/>
comme attitude, mais d&apos;une exécution moins bonne, <lb/>
au point de vue de l&apos;art. <lb/>

Haut&apos;., 0,19. <lb/>


273. Bronze. <lb/>

Statuette. Neït, debout, dans une autre attitude que <lb/>
les précédentes; elle a les bras pendants et serrés contre <lb/>
le corps. <lb/>

Hautr, o, 1 <lb/>

274. Bronze. <lb/>

Neït, assise (statuette). <lb/>

La déesse porte la couronne de la Basse-Egypte; elle <lb/>

a les mains sur les genoux. <lb/>
Ses yeux et le collier qui orne son cou sont incrustés <lb/>
d&apos;or. <lb/>

Haut&apos;, 0, 12. <lb/>

275, Bronze. <lb/>

Statuette représentant le dieu à corps humain et à <lb/>
tête de chacal, connu sous le nom d&apos;Anubis ; il a le <lb/>
bras droit levé et semble prêt à combattre. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

276. Bronze. <lb/>

Autre très petite statuette d&apos;Anubis, avec un petit <lb/>
anneau derrière la tète, pour être portée en amulette. <lb/>

Hautr, 0,03. <lb/>

i) <lb/>


277. Bronze. <lb/>

Série de divinités, debout; parmi elles on distingue; <lb/>
Hacht, Horus, .Osiris, Athor et Horus enfant, portant <lb/>
tous, sur la tète, leurs attributs distinctifs. <lb/>
Pièce intéressante et rare. <lb/>

Haut,, 0,04. <lb/>

278. Bronze. <lb/>

Statuette. Personnage assis, enveloppé comme une <lb/>
momie, et ne laissant voir que ses deux mains qui <lb/>
tiennent le fouet et le crochet, symboles du gouverne-<lb/>
ment. <lb/>
Le disque, orné de deux plumes et de deux cornes, <lb/>
est posé sur sa tète, et l&apos;uroeus, symbole de la royauté, <lb/>
se dresse sur son front. <lb/>
Ce personnage paraît ètre un roi déifié. <lb/>

Hautr, 0,14. <lb/>

279, Bronze. <lb/>

Statuette. Autre personnage assis, portant sur sa <lb/>
tête le disque entre les cornes, et tenant les mèmes sym-<lb/>
boles que celui qui précède. <lb/>
Son front est orné du symbole de la royauté. <lb/>

Haut*, 0,13. <lb/>


280. Bronze. <lb/>

Autre jolie statuette d&apos;un personnage qui paraît être <lb/>
un roi aussi, mais qui n&apos;est point enveloppé dans son <lb/>

&apos; manteau, comme les statuettes précédentes. <lb/>
Sa tête est ornée du disque entre les cornes, et de <lb/>
l&apos;uraeus. <lb/>

Hautr, 0,13. <lb/>

281. Bronze. <lb/>

Statuette. Personnage agenouillé., dans l&apos;attitude <lb/>
de l&apos;offrande. <lb/>
Il tient dans ses mains deux petits vases qu&apos;il pré-<lb/>
sente à quelque divinité. <lb/>
Sa tête est coiffée de la couronne de la Haute-<lb/>
Egypte; l&apos;uraeus se dresse sur son front, et son cou est <lb/>
orné d&apos;un large collier. <lb/>
C&apos;est certainement encore un roi déifié que l&apos;artiste <lb/>
égyptien a voulu représenter dans cette charmante sta-<lb/>
tuette. <lb/>

Hautr, o, 13. <lb/>

282-283. Bronze: <lb/>

Deux autres petites statuettes, représentant un per-<lb/>
sonnage dans la même attitude que celui du numéro <lb/>
précédent ; les coiffures seules diffèrent. <lb/>

Haut&quot;, 0,05. <lb/>
Haut1&apos;, 0,04. <lb/>


284. Bronze. <lb/>

Boeuf Apis. <lb/>

L&apos;animal sacré s&apos;avance portant entre ses cornes le <lb/>
disque, orné de l&apos;uraeus; son dos est couvert de dessins, <lb/>
très finement exécutés à la pointe, et représentant une <lb/>
housse, richement ornementée, entre deux vautours <lb/>
étendant les ailes, en signe de protection. <lb/>
On lit sur le côté gauche du socle le nom de « Hapi <lb/>
le bienfaisant ». <lb/>
Les yeux ainsi que le triangle qu&apos;il porte au front <lb/>
sont en or incrusté. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,14. <lb/>
Longr, 0,12. <lb/>

285-286-287. Bronze. <lb/>

Trois aunes boeufs Apis, à peu près semblables au <lb/>

précédent. <lb/>

Hautr, o,o&lt;j. <lb/>
Longr, 0,10. <lb/>

Haut1, o,oS. <lb/>
Longr, 0,07. <lb/>
Haut&apos;&apos;, 0.08. <lb/>
Longr, 0,07. <lb/>

288. Bronze <lb/>

Ex-volu. <lb/>

Tète de boeuf Apis. <lb/>

Haut1&apos;, o,oS. <lb/>
Long&apos;, 0,07, <lb/>


289. Bronze. <lb/>

Egide à tête de vache. <lb/>

Haur, 0,08. <lb/>
Longr, o,ro. <lb/>

290. Bronze. <lb/>

Statuette représentant un singe, debout sur un cha-<lb/>
piteau qui imite la fleur de lotus épanouie; l&apos;animal a <lb/>
les bras tendus en avant, dans la posture de l&apos;offrande. <lb/>
Pièce intéressante et rare. <lb/>

Hautr, 0,27. <lb/>

291. Bronze. <lb/>

Petite boîte sur le couvercle de laquelle rampe un <lb/>
serpent, enroulé sur lui-même; l&apos;intérieur de la boîte <lb/>
devait contenir le reptile momifié. <lb/>

Hautr, 0,03. <lb/>
Long\&apos;, 0,08. <lb/>

292. Bronze. <lb/>

Deux sortes d&apos;égides, surmontées de deux têtes de <lb/>
béliers, et réunies par une lame, sur laquelle on aper-<lb/>
çoit des traces d&apos;une inscription illisible. Une des deux <lb/>
têt.es porte encore le disque orné de 1 urasus. <lb/>
Cet ornement devait faire partie de quelque meuble <lb/>

sacré. <lb/>

Longr, 0,4 4. <lb/>


293. Bronze. <lb/>

Très belle tête de divinité, surmontée d&apos;une tour. <lb/>
L&apos;expression de cette tête est remarquable par le <lb/>
charme dont elle est empreinte <lb/>

. <lb/>

Les yeux et les sourcils devaient être incrustés d&apos;émail <lb/>

ou de quelque matière précieuse. <lb/>

Hautr, 0,15. <lb/>

294. Bronze. <lb/>

Bout d&apos;enseigne représentant un très beau sphinx, <lb/>
debout, la tête ornée de l&apos;uraeus. <lb/>
Deux longs uraeus, la tête dressée, rampent à droite <lb/>
et à gauche du piédestal, sur lequel il s&apos;avance. <lb/>
Bronze rare. <lb/>

Hautr, 0,26. <lb/>

295. Bronze. <lb/>

Seau d&apos;eau lustrale. <lb/>

Ce charmant petit vase, en forme de fleur de lotus <lb/>
épanouie, porte, gravée en relief dans le creux, tout <lb/>
autour de sa panse, une procession de divinités, parmi <lb/>
lesquelles on distingue : Ammon-Générateur, Horus, <lb/>
Schou, Phtah, Athor, Nephtys et Pacht,. marchant <lb/>
l&apos;une à la suite de l&apos;autre, en tenant des sceptres à tête <lb/>
de lévrier, à l&apos;exception toutefois des trois prêtres qui <lb/>


se présentent devant Ammon, l&apos;un dans la posture de <lb/>
l&apos;adoration, et les deux autres paraissant agiter des sis-<lb/>
tres, qu&apos;ils tiennent entre les mains. <lb/>
Au-dessous de cette scène, extrêmement intéressante, <lb/>

on en voit une autre composée d&apos;animaux domestiques <lb/>
marchant, et, à la naissance du goulot, on distingue, <lb/>
toujours en relief, gravées dans le creux, les ondulations <lb/>
de l&apos;eau. <lb/>
Les creux, aménagés avec intention entre les figures, <lb/>
devaient ètre enchâssés d&apos;émaux. <lb/>
Pièce rare. <lb/>

Haut&quot;, 0,14. <lb/>

296. Bronze. <lb/>

Autre seau d&apos;eau lustrale, à peu près semblable au <lb/>

précédent, mais d&apos;une moins bonne époque et d&apos;une <lb/>

exécution moins soignée. <lb/>

Haut&quot;, 0,16. <lb/>

297-298-299. Bronze. <lb/>

Trois autres jolis seaux d&apos;eau lustrale, à peu près <lb/>
semblables aux précédents. <lb/>

. <lb/>

Hautr, 0,14. <lb/>
Id. , 9, 15. <lb/>
Id. <lb/>
, 0,08. <lb/>


300. Bronze. <lb/>

Fleur de lotus, décorée d&apos;émaux cloisonnés de diffé-<lb/>

reras nuances. <lb/>

Hautr, o,o5. <lb/>

301. Bronze (très beau). <lb/>

Représentant un sphinx debout, la tète coiffée du <lb/>
disque, posé entre deux cornes, et surmonté des deux <lb/>
plumes d&apos;autruche,symbole dela justice et de la vérité. <lb/>
La tête surtout est extrêmement fine. <lb/>
Pièce rare. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,26. <lb/>

Longr, o, 16. <lb/>

302. Bronze. <lb/>

Sorte de loup, représentant l&apos;animal symbolique du <lb/>
dieu Set ou Typhon. <lb/>
Il est assis sur les pattes de derrière ; sa tête est admi-<lb/>
rablement modelée. <lb/>
Pièce très rare. <lb/>

Long&apos;&apos;, 0,20. <lb/>

503. Bronze. <lb/>

Ichneumon, debout. <lb/>

Hautr, 0,15. <lb/>


504-305. Bronze. <lb/>

Deux lames droites, en bronze. <lb/>
Pièces rares. <lb/>

Long&quot;, 0,54. <lb/>

Id. <lb/>

, 0,60. <lb/>

306. Basalte. <lb/>

Deux plumes d&apos;autruche. Attributs d&apos;Osiris avec ins-<lb/>
cription au nom de ce dieu. <lb/>

Haut&apos;, o, 10. <lb/>

307. Bronze. <lb/>

Sistre avec manche, décoré de deux têtes de la déesse <lb/>

Athor, de deux uroeus et d&apos;une petite chatte. <lb/>

Hautr, 0,22. <lb/>

308. Bronze. <lb/>

Personnage agenouillé, portant sur la tête un plateau <lb/>
rond, sur lequel on distingue différentes formes en re-<lb/>
lief, représentant des mets destinés à l&apos;offrande. <lb/>

Hautr, o,o5.&apos; <lb/>


309. Bronze <lb/>

Uraeus, symbole de la royauté, portant un disque <lb/>
sur la tête. <lb/>

Haut&quot;, 0,21. <lb/>

3 10. Bronze. <lb/>

Autre uraeus, sans disque. <lb/>

Hautr, o, 12. <lb/>

j l1. Bronze. <lb/>

• . <lb/>

Très joli uraeus, à tête humaine. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,13. <lb/>

3 12-313-*314. Bronze. <lb/>

Trois autres uraeus; l&apos;un porte sur la tête la mitre co-<lb/>
nique, flanquée de deux plumes d&apos;autruche, et les deux <lb/>
autres conservent encore les traces d&apos;émail et d&apos;argent <lb/>
dont ils étaient incrustés. <lb/>

Haut&apos;&apos;, o, 11. <lb/>

Id. <lb/>

, o,10. <lb/>

Id. , 0,04. <lb/>

315. Bronze. <lb/>

Ichneumon portant gravés sur le dos le disque ailé et <lb/>

un vautour étendant ses ailes. <lb/>

Long&apos;, 0,12. <lb/>


3 16-317-318. Bronze. <lb/>

Trois autres ichneumons, sans symboles. <lb/>

Longr, o, 11. <lb/>

Id. o,ro. <lb/>

Id. 0,10. <lb/>

319-3 20. Bronze. <lb/>

Quatre ichneumons <lb/>

, <lb/>

marchant accolés deux par <lb/>
deux. <lb/>

Longr, 0,07. <lb/>
Id. 0,10. <lb/>

321. Bronze. <lb/>

Chacal, animal sacré du dieu Anubis, gardien des <lb/>
tombeaux, accroupi sur un socle. <lb/>

Longr, 0,15. <lb/>

322. Bronze. <lb/>

Bout d&apos;enseigne, représentant un chacal, accroupi <lb/>
sur une colonnette, avec chapiteau imitant la fleur <lb/>
de lotus épanouie; un serpent umcus se dresse à côté de <lb/>
l&apos;animal sacré. <lb/>

Haut&apos;, 0,10. <lb/>

323. Bronze. <lb/>

Taureau accroupi. <lb/>

Hautr, 0,05. <lb/>


3 24, Bronze. <lb/>

Sphinx, accroupi, portant sur la tête la double cou-<lb/>

ronne royale de la Haute et Basse-Égypte. <lb/>

Hautr, 0,07. <lb/>

325. Bronze. <lb/>

Petite table d&apos;offrandes, sur laquelle -on distingue <lb/>
des pains sacrés, une tète de bélier, la cuisse de cet ani-<lb/>
mal, et des vases à libations; au milieu, un personnage <lb/>
accroupi entre deux cynocéphales, et devant lui une <lb/>
grenouille. <lb/>
Pièce intéressante et rare. <lb/>

Long&apos;&apos;, 0,06. <lb/>
Larg&apos;, 0,04. <lb/>

326. Bronze. <lb/>

Petite table d&apos;offrandes, sur laquelle on distingue <lb/>
cinq pains et deux vases à libation ; derrière la table, <lb/>

on voit encore quelques traces de caractères hiérogly-<lb/>
phiques presque entièrement effacés. <lb/>

Longr, 0,07. <lb/>
Largr, 0,07. <lb/>

327, Bronze. <lb/>

Personnage agenouillé, dans l&apos;attitude de la prière. <lb/>

Ilautr, 0,04. <lb/>


328. Bronze. <lb/>

Personnage agenouillé, présentant un naos ou cha-<lb/>
pelle funéraire. <lb/>

Hautr, o,o5. <lb/>

2 29. Bronze. <lb/>

Dieu embryon, avec un petit anneau derrière la tète, <lb/>

pour être porté en amulette. <lb/>

Hautr, 0,04. <lb/>

330. Bronze. <lb/>

Egide, surmontéede deux tètes, l&apos;une humaine, por-<lb/>
tant les attributs d&apos;Ammon, et l&apos;autre de lionne, ornée <lb/>
d&apos;un disque. <lb/>

Hautr, 0,09. <lb/>

Bronze. <lb/>

Bout de sceptre ou d&apos;enseigne, divisé en deux parties <lb/>
représentant deux uraeus, coiffés, l&apos;un de la couronne <lb/>

i <lb/>

de la Haute-Egypte, l&apos;autre de celle de la Basse-Egypte. <lb/>

Les uraeus étaient émaillés. <lb/>
Pièce intéressante et rare. <lb/>

Hautr, 0,25. <lb/>


532. Bronze. <lb/>

Bout d&apos;enseigne, à tête d&apos;Athor. <lb/>

Haut&apos;, 0,12. <lb/>

333. Bronze. <lb/>

Cylindre creux, à tête de bélier d&apos;un côté et à palmette <lb/>
de l&apos;autre. <lb/>

Long&apos;, 0,17. <lb/>

334. Bronze. <lb/>

Crocodile rampant. <lb/>

Longr, 0,26. <lb/>

33 5. Bronze. <lb/>

Dieu Bes, debout sur deux lions. <lb/>

Hautr, 0,09. <lb/>

Bronze. <lb/>

Seize beaux morceaux de bronze, faisant partie d&apos;une <lb/>
inscription dédicatoire, placée probablement à l&apos;entrée <lb/>
d&apos;un temple ou d&apos;un sanctuaire. <lb/>
Les signes hiéroglyphiques, fondus en creux, étaient <lb/>

3 3 <lb/>

remplis de plaquettes de pierres dures, de diverses nuan&quot; <lb/>


ces, ainsi qu&apos;on le voit encore par les fragments qui en <lb/>
restent. <lb/>

Longr, 2,00. <lb/>
Largr, 0,13. <lb/>

BIJOUX <lb/>

337. Or. <lb/>

Bague en or, représentant un disque dans une barque <lb/>
sacrée. <lb/>

338. Or. <lb/>

Bague en or, avec un scarabée au milieu. <lb/>

Cornaline. <lb/>

Bague en cornaline, représentant, gravée à la pointe, <lb/>
la déesse Athor, assise, tenant le sceptre à fleur de lotus <lb/>

et le symbole de la vie éternelle. <lb/>

340. Cornaline. <lb/>

Bagueen cornaline, avec undouble cartoucheillisible. <lb/>

J4I. Basalte, noir. <lb/>

Amulette <lb/>
Deux doigts symboliques. <lb/>


342. Argeni. <lb/>

Groupe représentant une déesse debout, vêtue de la <lb/>
robe collante et donnant le sein à un prince enfant, qui <lb/>
se tient debout près d&apos;elle, et sur les épaules duquel elle <lb/>
passe le bras. <lb/>

Hautr, 0,04. <lb/>

* <lb/>

J43. Argent. <lb/>

Uraeus dressé. <lb/>

Hautr, 0,04. <lb/>

344. Terre émaillée, verte. <lb/>

Très belle statuette, représentant le dieu Phtah, assis, <lb/>
enveloppé comme une momie et ne laissant voir que <lb/>

ses deux mains, qui tiennent, appuyé contre sa poitrine, <lb/>
le symbole de la stabilité. <lb/>
Sa tête rasée paraît être recouverte d&apos;une calotte peinte <lb/>
en noir ; son cou est orné d &apos;un large collier, peint en <lb/>
noir aussi. <lb/>
Aux pieds du dieu et sur le piédestal où se trouve son <lb/>
siège, on lit, tracés en noir, les signes de santé, vie <lb/>
éternelle et stabilité. <lb/>
La plinthe contre laquelle est adossé le siège porte <lb/>
encore les traces d&apos;une inscription presque entièrement <lb/>

effacée. <lb/>


Cette magnifique terre émaillée doit ètre classée parmi <lb/>
les plus beaux monuments de la collection. <lb/>

Hautr, 0,2g. <lb/>

34). Bois peint. <lb/>

Magnifique poisson oxyrhynchus, portant sur la tète <lb/>
le disque orné de l&apos;uraeus, posé entre deux cornes. <lb/>
Deux scènes extrêmement intéressantes sont représen-<lb/>
tées sur ses flancs peints en bleu ; d&apos;un côté, on voit, <lb/>
peint en rouge, la scène complète dupèsement de l&apos;âme, <lb/>
et, de l&apos;autre, une procession de prêtres portant des <lb/>
emblèmes sacrés et des statuettes de divinités. <lb/>
Ces scènes, reproduites avec une finesse admirable, <lb/>
sont accompaguées d&apos;inscriptions tirées du rituel funé-<lb/>
raire. <lb/>
Le socle antique, où le.poisson sacré repose sur ses <lb/>
nageoires, porte une inscription qui indique qu&apos;il ap-<lb/>
partenait au temple d&apos;Horus. <lb/>
Pièce très rare. <lb/>

Longr, 0,47. <lb/>
Hautr, 0,25. <lb/>

346. Terre émaillée. <lb/>

Statuette. Très belle terre émaillée, représentant le <lb/>

dieu Bes, debout, les mamelles pendantes et les mains <lb/>

sur les cuisses ; son ventre proéminent est entièrement <lb/>
nu, et la peau tachetée qu&apos;il porte ne couvre que ses <lb/>

épaules et son dos. <lb/>
Les yeux, le nez, la barbe et les cheveux sont peints <lb/>


en noir; au-dessus de la tête, un large goulot donne <lb/>
accès dans l&apos;intérieur de la statuette, qui devait servir de <lb/>

vase sacré. <lb/>

Ce monument se recommande surtout par sa dimen-<lb/>
sion assez rare et par son parfait état de conservation. <lb/>

Hautr, 0,29. <lb/>

347. <lb/>

l&apos;erre émaillée. <lb/>

Bas-relief, représentant deux oiseaux fantastiques à <lb/>
bras humains, accroupis sur deux corbeilles, et éten-<lb/>
dant les ailes ; devant chacun d&apos;eux est une étoile. <lb/>
Cette scène symbolise le phénix renaissant de ses <lb/>
cendres. <lb/>
Ledessin à échiquierdes corbeilles est obtenu au moyen <lb/>
de petites plaquettes d&apos;émaux de différentes couleurs, <lb/>
enchâsséesdans la pâte émaillée du bas-relief. <lb/>

Hautr, 0,11. <lb/>

Longr, 0,23 <lb/>

348-349. Terre émaillée. <lb/>

Deux autres bas-reliefs, représentant le même sujet <lb/>
que le numéro précédent. <lb/>

Haut., 0,11. <lb/>
Id. 0,09. <lb/>

Largr, o, 11. <lb/>

Id. 0, 10. <lb/>


j 50. Terre émaillée, jaune. <lb/>

Bas-relief, représentant un uraeus ailé, devant une cor-<lb/>
beille, contenant les symboles de la pureté et de la vie <lb/>
éternelle. <lb/>

Hautr, 0,10. <lb/>
Longr, 0,24. <lb/>

} 51. Terre émaillée, verte. <lb/>

Statuette. Isis, assise sur un siège, tenant son fils <lb/>
Horus sur les genoux et lui présentant le sein ; la déesse <lb/>

est coiffée de ses attributs distinctifs. <lb/>

Hautr, 0,11. <lb/>

352. Terre émaillée, verte. <lb/>

Autre statuette d&apos;Isis, dans la même attitude et por-<lb/>
tant les mêmes attributs que la précédente. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

353. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Très jolie statuette d&apos;Horus, à corps humain et à tête <lb/>
d&apos;épervier, coiffée du disque orné de l&apos;uraeus. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>


354. Terre émaillée <lb/>

1 <lb/>

verte. <lb/>

Autre jolie statuette d&apos;Horus, debout, coiffé de deux <lb/>

cornes, surmontées de trois mitres coniques. <lb/>
Hautr, 0,0 &apos;. <lb/>

355. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Horus enfant, accroupi. <lb/>

Hautr, 0,04. <lb/>

56. Terre émaillée, verte. <lb/>

Petit bas-relief, représentant une triade, composée du <lb/>
dieu Horus enfant et des deux déesses Isis et Nephtys. <lb/>

Hautr, o,o5. <lb/>

Largr 0,04. <lb/>

j 57. Terre émaillée, verte. <lb/>

Statuette représentant le dieu Nefer. Toum, debout, <lb/>
sur un lion couché. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

58. Terre émaillée, verte. <lb/>

Autre statuette du dieu Nefer-Toum, debout, le pied <lb/>
gaucheen avant, et les bras pendants et collés aux côtés. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>


359. Terre émaillée, verte. <lb/>

Statuette représentant le dieu Anhour, debout, le <lb/>
pied gauche en avant et les bras pendants ; sa tête est <lb/>

ornée d&apos;une fleur de lotus, de laquelle s&apos;élancent deux <lb/>

plumes droites. <lb/>

Haut&apos;, o, 12. <lb/>

360. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Statuette représentant le dieu Schou, un genou en <lb/>

terre, et élevant les bras en l&apos;air ; le disque solaire est <lb/>

posé sur sa tête. <lb/>

Hautr, o,o5. <lb/>

Terre émaillée, verte. <lb/>

Statuette représentant la déesse Pacht, à corps hu-<lb/>

main et à tête de lionne ; elle est vêtue de la robe col-<lb/>
lante et coiffée du disque, orné de l&apos;uraeus. <lb/>
Une inscription gravée sur la plinthe, contre la-<lb/>
quelle la statue est adossée, qualifie la déesse de « grande <lb/>
chérie de Phtah, qui donne la vie éternelle ». <lb/>

Hautr, 0,11. <lb/>

362. Terre émaillée. <lb/>

Autre statuette, représentant la déesse Pacht, dans la <lb/>


même attitude et portant les mêmes attributs que le <lb/>
numéro précédent. <lb/>
La même inscription décore la plinthe à laquelle la <lb/>
statuette est adossée. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

363. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Beset, assise <lb/>

Statuette. La déesse est revêtue de la robe collante <lb/>

et tient un sceptre. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

364. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Autre statuette de la déesse Beset, à peu près sem-<lb/>
blable à la précédente. <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>

365 -j 66. Terre émaillée. <lb/>

Deux autres statuettes, représentant la déesse Beset, <lb/>
dans la même attitude que les précédentes. <lb/>

Hautr, o,o5. <lb/>
Id. <lb/>

, <lb/>

o,o5. <lb/>


3 67. Terre émaillée. <lb/>

Petit bas-relief, représentant la déesse Beset, debout, <lb/>
tenant le sceptre à fleur de lotus d&apos;une main, et la croix <lb/>
ansée de l&apos;autre. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

367 (bis). Terre émaillée, verte. <lb/>

Statuette représentant la déesse Nephtys, debout, <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>

368. Terre émaillée. <lb/>

Petit cylindre surmonté d&apos;une égide à têre humaine, <lb/>
coiffé de la double couronne royale de la Haute et <lb/>

Basse-Égypte. <lb/>

Hautr, 0,05. <lb/>

369. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Statuette représentant la déesse Thouëris, debout. <lb/>
Cette déesse monstrueuse, à tête et corps d&apos;hippopo-<lb/>
tame, et à pattes et griffes de lionne, s&apos;appuie sur un <lb/>
symbole, formé d&apos;une sorte de noeud. <lb/>

Hautr, 0,10. <lb/>


370-371-372-373. Terres émailiées <lb/>

, <lb/>

de <lb/>
différentes couleurs. <lb/>

» <lb/>

Quatre autres très jolies statuettes, représentant la <lb/>
déesse Thouëris, debout. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>
Id. ,0, og. <lb/>
Id. , 0,05. <lb/>

Id. <lb/>

, 0.07. <lb/>

374. Terre émaillée, grise. <lb/>

Statuette. Déesse Thouërls, à corps humain et à tête <lb/>

et pattes de lionne, coiffée de la couronne d&apos;Osiris. <lb/>

Haut&apos;, 0,09. <lb/>

37 5. Terre émaillée, verte. <lb/>

Groupe représentant Horus enfant, marchant&apos; sur <lb/>
dtux crocodiles et tenant deux serpents ; à ses côtés, <lb/>
les déesses Isis et Nephtys, et derrière lui, la déesse <lb/>
Athor qui étend les ailes en signe de protection. <lb/>

Hautr, 0,09&apos; <lb/>

,76-3 77-3 78. Terres émaillées, de différentes <lb/>

couleurs. <lb/>

Trois autres groupes, semblables au précédent. <lb/>

Hautr, 0,07. <lb/>
Id. <lb/>
, 0,04. <lb/>

Id. , 0,09. <lb/>


3 79, Terre émailiée, verte, <lb/>

Figurine de Phtah embryon. <lb/>

Hautr, o,o5. <lb/>

380-381. Terre émaillée. <lb/>

Deux autres figurines de Phtah embryon, de nuances <lb/>

différentes. <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>
Id. <lb/>
, 0,04. <lb/>

382. Terre émaillée, verte. <lb/>

Dieu Bes, accroupi sur une fleur de lotus, devant <lb/>
un petit singe, dans la même posture que lui. <lb/>

Haut&apos;, 0,11. <lb/>

Largr, 0,09. <lb/>

383. Terre émaillée, verte. <lb/>

Dieu Bes, debout, les mains posées sur les cuisses, la <lb/>
tête coiffée d&apos;un bouquet de plumes d&apos;autruche. <lb/>

Hautr, 0,07. <lb/>


384. Terre émaillée, verte. <lb/>

Petit bas-relief représentant le dieu Bes, debout. <lb/>

Hautr, 0,07. <lb/>

38,. Terre émaillée, verte. <lb/>

Trois figurines du dieu Bes, dont deux accolées. <lb/>

Haut&apos;., 0,06. <lb/>

. <lb/>
Id. , <lb/>
0,06. <lb/>

286. Terre émaillée, verte. <lb/>

Disque représentant la tête du dieu Bes d&apos;un côté, <lb/>
et un oeil symbolique de l&apos;autre. <lb/>

Diamètre, 0,0g. <lb/>

387. Terre émaillée, verte. <lb/>

Deux personnages accolés, coiffés de mitres coniques. <lb/>

Haut&apos;, 0,04. <lb/>

388. Terre émaillée, verte. <lb/>

Sphinx, assis sur les pattes de derrière, et ayant entre <lb/>
les pattes de devant une petite chatte accroupie. <lb/>

Hautr, 0,12., <lb/>


389. Terre émaillée, verte. <lb/>

Lion, couché, admirablement modelé. <lb/>

Long&apos;, 0,10. <lb/>

-<lb/>

Haut,, 0,07, <lb/>

390. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Hippopotame, marchant. Son dos est orné de deux <lb/>
bandelettes peintes en noir, dont les extrémités lui re-<lb/>
tombent sur les pattes. <lb/>

Longr, 0,13. <lb/>
Haut,, 0,07. <lb/>

391. Terre émaillée, blanche. <lb/>

Boeuf Apis, marchant à gauche, avec le disque entre <lb/>
les cornes, et le dos orné d&apos;une housse entre deux <lb/>
disques. <lb/>
Exécution soignée. <lb/>

Longr, o, 11. <lb/>

Hautr, 0,10. <lb/>

392-393. Terre émaillée, verte. <lb/>

Deux cynocéphales accroupis. <lb/>

Hautr, 0,11. <lb/>

Id. ,0,08. <lb/>


394. Terre émaillée, verte. <lb/>

Singe, debout sur une fleur de lotus, dévorant un <lb/>
fruit. <lb/>
Pièce intéressante et rare. <lb/>

Hautr, o,iG. <lb/>

395. Terre émaillée, verte. <lb/>

Singe accroupi, touchant du luth ; un autre petit <lb/>
singe se tient entre ses jambes. <lb/>
Pièce très rare. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,13. <lb/>

396. Terre émaillée, verte. <lb/>

Singe accroupi sur une fleur de lotus, et tenant sur <lb/>
les genoux un objet informe. <lb/>

Haut&apos;, 0,09. <lb/>

397, Terre émaillée, bleue. <lb/>

Tête de cynocéphale. <lb/>

Haut&apos;, 0,08. <lb/>

Terre émaillée, verte. <lb/>

398. <lb/>

Cynocéphale accroupi. <lb/>

Hautr, 0,05. <lb/>


399. Terre émaillée, verte. <lb/>

Singe, accroupi, tenant un vase. <lb/>

Haut&apos;&quot;, o,o5. <lb/>

400. Terre émaillée. <lb/>

Cynocéphale, accroupi, tenant son p;tit sur ses <lb/>

genoux. <lb/>

Hautr, 0,04. <lb/>

401, Terre émaillée, verte. <lb/>

Cynocéphale, accroupi, tenant un oeil symbolique <lb/>
sur les genoux. <lb/>

Hautr, 0,03. <lb/>

402. Terre émaillée, verte. <lb/>

Chatte accroupie. <lb/>

Longr, 0,06. <lb/>

40j. Terre émaillée, verte. <lb/>

Bélier couché. <lb/>

Haut1&apos;, 0,04. <lb/>


404. Terre émaillée, verte. <lb/>

Epervier, coiffé des attributs d&apos;Ammon. <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>

405. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Lièvre couché. <lb/>

Long\&apos;, 0,03. <lb/>

406. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Epervier au repos. <lb/>

Haut,, 0,04. <lb/>

407. Terre émaillée, verte. <lb/>

Ibis, oiseau symbolique du dieu Thot, devant une <lb/>
petite statuette accroupie, représentant la déesse de la <lb/>
Justice et de la Vérité. <lb/>

Longr, 0,05. <lb/>

408. Terre émaillée, verte. <lb/>

Crocodile rampant sur un petit socle. <lb/>

Longr, o,ob. <lb/>


409. Terre é maillée, verie. <lb/>

Très jolie petite figurine, représentant la déesse Neït. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

410. Terre émaillée, verte. <lb/>

Bout d&apos;enseigne, représentant un veau couché. <lb/>

Longr, 0,10. <lb/>

411. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Figurine à corps humain et à tète de serpent, repré-<lb/>
sentant le dieu Ka. <lb/>

Hautr, 0,04, <lb/>

412. Terre émaillée; bleue. <lb/>

Figurine représentant le dieu Anubis, accroupi. <lb/>

Hautr, 0,04. <lb/>

41 3. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Quatre tables d&apos;offrandes superposées,représentant le <lb/>
symbole de la stabilité. <lb/>

Hautr, 0,11. <lb/>


414. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Sorte d&apos;amulette sculptée à jour, et représentant la <lb/>
tête de la déesse Athor, ornée de deux uraeus, suppor-<lb/>
tant les couronnes royales de la Haute et Basse-Egypte. <lb/>

Hautr, o,o5. <lb/>

Largr, 0,0 5. <lb/>

41j. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Petit naos, ou chapelle sculptée à jour, et représen-<lb/>
tant plusieurs divinités accroupies, dont on ne dis-<lb/>
tingue pas bien les attributs. <lb/>

Hautr, 0,03. <lb/>

416. Terre émaillée, verte. <lb/>

Enfant, accroupi. <lb/>

Haut&apos;, 0,06. <lb/>

417. Bois peint. <lb/>

Statuette de bois peint en noir, représentant le dieu <lb/>
Horus, debout, enveloppé comme une momie. <lb/>

Hautr, o,33. <lb/>


418. Bois peint. <lb/>

Statuette de bois peint en noir, représentant le dieu <lb/>
Anubis, debout, le pied gauche en avant et les bras <lb/>

collés au corps. <lb/>

Hautr, o,35. <lb/>

419. Bois peint. <lb/>

Statuette représentant le dieu Anubis, agenouillé; sa <lb/>
coiffure était incrustée de pâtes émaillées, dont il reste <lb/>

encore des traces. <lb/>

Hautr, 0,20. <lb/>

420. Bois peint. <lb/>

Autre statuette semblable à la précédente. <lb/>

Hautr, 0,20. <lb/>

421. Bois peint en noir. <lb/>

Chacal couché. <lb/>
Animal symbolique du dieu Anubis. <lb/>

Long&apos;, 0,45. <lb/>

422. Bois peint en noir. <lb/>

Autre chacal couché ; exécution soignée. <lb/>

Longr, o,5o. <lb/>


42 3. Bois peint en noir. <lb/>

Autre chacal couché. <lb/>

Longr, 0,4°. <lb/>

424. Bois peint en noir. <lb/>

Uraeus dressé devant une statuette accroupie du dieu <lb/>
Horus. <lb/>
Le reptile sacré porte sur la tête le disque, orné de <lb/>
l&apos;uraeus; une partie de son corps est passée dans le <lb/>
symbole des espaces infinis. <lb/>

Hautr, 0,13. <lb/>

425. Bois doré. <lb/>

Statuette représentant le dieu Osiris debout. • <lb/>

Hautr, 0,10. <lb/>

426. Bois peint en noir. <lb/>

Statuette d&apos;Osiris, debout. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

427. Bois peint en noir. <lb/>

Statuette représentant le dieu Anubis, debout, le <lb/>
pied gauche en avant, et les bras pendants et collés au <lb/>

corps. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>


428. Bois peint en noir. <lb/>

Statuette représentant la déesse Isis, assise sur un <lb/>
siège, et présentant le sein gauche à son fils Horus <lb/>
qu&apos;elle tient sur les genoux. <lb/>

Hautr, 0,09. <lb/>

429. Bois doré. <lb/>

Autre statuette d&apos;Isis, semblable à la précédente. <lb/>

Hautr, 0,07. <lb/>

4)0. Bois peint en jaune. <lb/>

Statuette de chatte, accroupie sur les pattes de <lb/>
deriière. <lb/>

Haut&apos;, 0,14. <lb/>

431 Bois peint en noir. <lb/>

Deux autres statuettes de chattes, accroupies. <lb/>

Hautr, 0,09. <lb/>

Id. 0,07. <lb/>

43 2. Bois peint en noir. <lb/>

Lion, couché, la gueule béante. <lb/>
Exécution soignée. <lb/>

Longr, 0,11. <lb/>


Bois. <lb/>

Lion, couché sur le flanc, gauche, la gueule béante. <lb/>

Longr, 0,11. <lb/>

434. Bois peint en jaune. <lb/>

Epervier, au repos. La tête et le plumage sont peints <lb/>
de différentes couleurs. <lb/>

Hautr, o,i 1. <lb/>

43 5. Bois peint en blanc. <lb/>

Epervier au repos. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

4^6. Bois peint en noir. <lb/>

Gros scarabée. Travail très fin. <lb/>

Hautr, 0,11. <lb/>

4,7. Bois peint. <lb/>

Uraeus à tète humaine. <lb/>

Hauir, 0,15. <lb/>


438. Bois doré. <lb/>

Uraeus, dressé, la tête ornée d&apos;un disque. <lb/>

Hautr, o,i3. <lb/>

Bois peint en jaune. <lb/>

Autre uraeus, dressé, semblable au précédent. <lb/>

Hautr, o, 18. <lb/>

440. Bois peint. <lb/>

Statuette d&apos;applique, représentant Osiris, debout, vu <lb/>

de profil. <lb/>

Hautr, 0,25. <lb/>

441. Bois peint. <lb/>

Statuette d&apos;applique, représentant une femmedebout, <lb/>
vue de profil, et tenant un oeil symbolique sur la tête. <lb/>

Hautr, 0,26. <lb/>

442. Ivoire et pâte de verre. <lb/>

Yeux humains, avec prunelles en pâte de verre noir, <lb/>
enchâssés dans de l&apos;ivoire, entouré de bronze. <lb/>

Longr, 0,10. <lb/>


443, Ivoire et pâte de verre. <lb/>

OEil d&apos;animal, obtenu par le procédé indiqué dans le <lb/>

numéro précédent. <lb/>

Longr, 0,06. <lb/>

444. Pierre calcaire. <lb/>

Petite stèle, représentant le boeuf Apis, portant le <lb/>
disque solaire entre les cornes. <lb/>
Deux lignes d&apos;inscription hiératique donnent le nom <lb/>
et les titres de cet animal sacré. <lb/>

Haut,, 0,14. <lb/>

445. Pierre calcaire. <lb/>

Stèle représentant Horus enfant, tenant des serpents <lb/>
et marchant sur un crocodile. <lb/>

Haut&quot;, o,33. <lb/>
Largr, 0,17. <lb/>

446. Pierre saponaire. <lb/>

Stèle représentant le dieu Horus enfant, marchant <lb/>
sur un crocodile et tenant des serpents entre les mains. <lb/>
Le jeune dieu nu se tient dans un naos, orné de la <lb/>
tête du dieu Bes; sur le dos de la stèle est une inscrip-<lb/>
tion presque entièrement erfacé:. <lb/>

Hautr, 0,18. <lb/>


447-448. Pierre saponaire. <lb/>

Deux autres stèles, entièrement semblables à la pré-<lb/>
cédente. <lb/>

Haut&quot;, 0,11. <lb/>
Id. o,o5. <lb/>

449. Pierre calcaire. <lb/>

Bas-reliet représentant le dieu Bes, nu, debout et <lb/>

coiffé d&apos;un bouquet de plumes d&apos;autruche; il tient un <lb/>
cimeterre, qu&apos;il semble brandir au-dessus de sa tête. <lb/>

Haut--, 0,29. <lb/>

450, Terre émaillée, verte. <lb/>

Petite brique, contenant l&apos;inscription suivante : « Doué <lb/>
de vie éternelle comme le soleil. » <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>
Larg&apos;&apos;, 0,07. <lb/>

451, Pierre calcaire. <lb/>

Stèle en forme de pylône, dans l&apos;intérieur de laquelle <lb/>

. <lb/>

on a représenté, sculptés à jour, trois sortes de petits naos, <lb/>
superposés et décorés d&apos;uraeus, supportant des disques. <lb/>

Hautr, 0,43. <lb/>
Largr, 0,26. <lb/>


452. Basalte. <lb/>

Partie d&apos;un moule sur lequel on voit représentées des <lb/>
deux côtés une série de divinités, parmi lesquelles se <lb/>
trouvent Pacht, Ammon, Thot, Phtah, Horus et Bes. <lb/>

Long&quot;, 0,09. <lb/>
Largr, 0,07. <lb/>

45 3. Calcaire. <lb/>

Petit cachet, portant, gravée profondément en creux, <lb/>
une divinité (Ka) à corps humain et à tête de serpent, <lb/>
assise et tenant dela main droite la fleur de lotus. <lb/>
Sous le siège se trouve le symbole de la vie éternelle. <lb/>

Longr, o,o5. <lb/>

454. Calcaire peint en rouge. <lb/>

Cynocéphale, accroupi, les mains sur les genoux ; les <lb/>

yeux peints en noir. -<lb/>

Hautr, 0,22. <lb/>

455. Granit noir. <lb/>

Cynocéphale, accroupi, les mains sur les genoux, et <lb/>
la tête ornée du disque entre les cornes. <lb/>

Hautr, 0,16. <lb/>


456. Calcaire peint en noir. <lb/>

Cynocéphale, accroupi, les mains sur les genoux, et <lb/>
le disque sur la tête. <lb/>

Haut&apos;, 0,09. <lb/>

4) 7-418. Pierre saponaire, <lb/>

Deux autres cynocéphales accroupis. <lb/>

Haut&apos;, 0,06. <lb/>

Id. , <lb/>

o,o3. <lb/>

459. Pierre calcaire peinte en rouge. <lb/>

Boeuf Apis, <lb/>
L&apos;animal sacré est représenté de profil, devant une <lb/>
fleur de lotus; le disque, orné de l&apos;uraeus, est entre ses <lb/>

cornes. <lb/>

Hautr, 0,26. <lb/>
Longr, 0,24. <lb/>

460. Calcaire peint en rouge. <lb/>

Boeuf Apis., <lb/>
L&apos;animal sacré est représenté marchant sur un pié-<lb/>
destal enterre émaillée verte, à deux rangées de degrés, <lb/>
et portant le disque doré entre^les cornes. <lb/>

Haut&apos;, 0,16. <lb/>

&apos; <lb/>

Longr, 0,14. <lb/>


461. Albâtre. <lb/>

Epervier à tète humaine, représentant le symbole de <lb/>

l&apos;âme; la tête est coiffée d&apos;un disque en bronze, placé <lb/>

entre deux plumes droites, et les pattes de l&apos;oiseau sont <lb/>
en bronze. <lb/>

Hautr, 0,16. <lb/>

462. Grès. <lb/>

Hippopotame, marchant à droite. <lb/>
La tête est admirablement modelée. <lb/>

H8utr, 0,06. <lb/>

Long1, 0,09. <lb/>

463. Calcaire peint en noir. <lb/>

Crocodile, rampant à droite. <lb/>

Longr, 0,14. <lb/>

464. Calcaire peint en jaune. <lb/>

Poisson (oxyrhinchus), portant sur le dos le disque <lb/>
entre les cornes. <lb/>

Longr, 0,11. <lb/>
Haut&quot;, 0,06. <lb/>


465-466-467. <lb/>

Trois petites vitrines, contenant cent quatre-vingt-<lb/>
cinq objets, en terres émaillées, de diverses nuances, <lb/>
représentant des figurines de divinités égyptiennes, des <lb/>
animaux sacrés et différentes amulettes symboliques, <lb/>
d&apos;une bonne époque et en parfait état de conservation. <lb/>



Antiquités Égyptiennes <lb/>

MONUMENTS FUNÉRAIRES <lb/>

468. Bronze. <lb/>

Statuette. Très beau bronze représentant un per-<lb/>
sonnage, debout, le pied gauche en avant; la main <lb/>
droite, tendue et levée à la hauteur du sein, semble <lb/>

tenir un bâton de commandement qui n&apos;existe plus. <lb/>
La dimension de ce superbe bronze est encore remar-<lb/>
quable et t&apos;exécution parfaite ; la tête surtout est éton-<lb/>
nante de modelé et de vie. <lb/>
L&apos;attitude du personnage ainsi que sa coiffure à <lb/>
petites tresses rappellent beaucoup la pose et le genre <lb/>
de coiffure des monuments de l&apos;Ancien Empire, mais <lb/>
l&apos;exécution s&apos;en éloigne et ressemble plutôt à celle des <lb/>
monuments de la XVIIIe dynastie. <lb/>
(Voir l&apos;album, planche 5.) <lb/>

Hautr, 0,67. <lb/>


0 <lb/>

469. Pierre calcaire. <lb/>

Stèle en forme de porte, gravée au nom d&apos;un certain <lb/>
Ouha qui occupait une haute fonction à la cour du roi <lb/>
Pépi (VIe dynastie). <lb/>

Haut&quot;, o,5o. <lb/>
Largr, 0,42. <lb/>

470. Pierre calcaire. <lb/>

Stèle funéraire en deux registres, représentant un <lb/>
personnage du nom de Sah-nofer-na, en adoration <lb/>
devant la triade Thébaine, le dieu Phtah, de Memphis, <lb/>
le dieu Sebek, à tête de crocodile, le dieu Khnoum et le <lb/>
dieu Set, appelé maître de la ville de Khopesch, proba-<lb/>
blement un des noms de Tanis. <lb/>
Monument très intéressant. <lb/>

Hautr, 0,44. <lb/>

Largr, 0,28. <lb/>

471. Grès. <lb/>

Stèle funéraire au nom d&apos;un certain Hart-ha, fils d&apos;un <lb/>
chef de temples ; le défunt est en adoration devant Osi-<lb/>
ris et Athor. <lb/>

Haut&apos;, 0,42. <lb/>
Largr, 0,25. <lb/>

472. Pierre calcaire. <lb/>

Stèle funéraire, représentant un personnage en ado-<lb/>


ration devant le dieu Osiris, assis; le défunt était basi-<lb/>
licogrammate et secrétaire hiératique du propriétaire du <lb/>
terrain de la ville de Bubaste ; il s&apos;appelait Nes-pa <lb/>

Hor-an ; son père s&apos;appelait Sam-taoui, et avait le <lb/>

même titre que lui. <lb/>

Hautr, 0,37. <lb/>

Larg1, 0,26. <lb/>

473. Pierre calcaire. <lb/>

Stèle funéraire en deux registres, représentant le basi-<lb/>
licogrammate Ammon-Nekht, en adoration devant le <lb/>
dieu Phtah, de Memphis, le dieu Ammon, de Thèbes, <lb/>
et le dieu Mendès, à tête de bélier. <lb/>

Haut&apos;, 0,31. <lb/>

Largr, 0,26. <lb/>

474. Pierre calcaire. <lb/>

Bas-relief. <lb/>

Table d&apos;offrandes, contenant la liste des produits à <lb/>
offrir au nom d&apos;un certain Rot, qui avait occupé une <lb/>
haute fonction sous l&apos;Ancien Empire. <lb/>

Long&apos;, 0,40. <lb/>
Haut&apos;, 0,29. <lb/>

475. Pierre calcaire. <lb/>

Bas-relief. <lb/>

Femme assise devant une table d&apos;offrandes, incom-<lb/>

plète. <lb/>

Longr, 0,43 <lb/>

Hautr, o,35. <lb/>


476. Pierre calcaire. <lb/>

Incription gravée en deux lignes verticales <lb/>

Fragment d&apos;un chapitre du Livre des morts. <lb/>

Haut&apos;, 0,25. <lb/>

Largr, 0,15, <lb/>

477. Pierre calcaire. <lb/>

Stèle funéraire en hiératique. <lb/>

Hautr, 0,14. <lb/>
Largr, 0,13. <lb/>

478. Calcaire blanc, très fin. <lb/>

Très beau vase canope. <lb/>

L&apos;inscription qui se trouve gravée sur sa panse <lb/>
exprime un voeu en faveur d &apos;un nommé Senefrou <lb/>
Khempen, scribe d&apos;un gouverneur, pour qu&apos;il soit <lb/>
vénéré devant le dieu Amset, et ensuite « placé parmi <lb/>

« les étoiles fixes, là oit règnent les souffles agréa-<lb/>

bles. » <lb/>
Deux voiles enflées et deux arbres baumifères com-<lb/>
plètent l&apos;ornementation de la panse du vase. <lb/>
Le couvercle représente une tète humaine imberbe, <lb/>
d&apos;une expression étonnante. <lb/>

Hautr, o,35. <lb/>


479. Albâtre. <lb/>

Vase canope, avec une inscription se rapportant à un <lb/>
certain Pef-Thot Amen et à sa mère Kaa Kap Sat-nit. <lb/>
Le couvercle représente une tête humaine. <lb/>

Hautr, o,38. <lb/>

480. Albâtre. <lb/>

Vase canope, avec une inscription se rapportant à un <lb/>
certain Ankh Pikhot, fils d&apos;Her-ha. <lb/>
Le couvercle représente une tète d&apos;épervier. <lb/>

Hautr, 0,48. <lb/>

481. Pierre calcaire. <lb/>

Petite stèle funéraire, représentant un personnage <lb/>
faisant une offrande à Osiris et Athor. <lb/>
Le disque ailé plane au-dessus de cette scène, accom-<lb/>
pagné de deux lignes d&apos;inscription peintes en noir. <lb/>

Hautr, 0,10. <lb/>
Larg&apos;, 0,06. <lb/>

482. Calcaire peint. <lb/>

Très belle statuette, représentant un personnage de-<lb/>
bout, les bras pendants, dans l&apos;attitude des statues de <lb/>
l&apos;Ancien Empire. <lb/>


Sa tête est étonnante de vie et d&apos;expression, et son cou <lb/>
est orné d&apos;un collier peint de diverses nuances. <lb/>
Une jupe courte plissée, peinte en jaune et en blanc, <lb/>
est attachée à sa ceinture, et lui couvre les genoux; les <lb/>
autres parties du corps sont nues et peintes en rouge <lb/>
foncé, couleur qui distingue la race égyptienne. <lb/>
L&apos;exécution de ce beau monument est fort soignée. <lb/>

Hautr, o,65. <lb/>

483. Calcaire. <lb/>

Statuette. Un personnage et sa femme, debout, ados-<lb/>
sés contre une plinthe, ornée de deux inscriptions ver-<lb/>

ticales incomplètes. <lb/>
Les têtes et les pieds de ces statues manquent. <lb/>
Le texte ne cite que le nom du personnage seule-<lb/>
lement ; il s&apos;appelait Hapu-Shera et vivait sous la <lb/>
XXVI dynastie. <lb/>

Hautr, o,3z, <lb/>

484. Basalte noir. <lb/>

Statuette représentant un personnage debout, les bras <lb/>
pendants et adossé contre une plinthe. <lb/>
La tête est très belle, mais les jambes n existent plus <lb/>

, <lb/>

une ligne d&apos;inscription verticale, qui se trouve sur le <lb/>
devant de sa jupe courte, donne son nom seulement; le <lb/>
reste de l&apos;inscription est brisé. <lb/>

Hautv, 0,27. <lb/>


485. Fragment de statuette en basalte noir. <lb/>

Torse defemme. <lb/>

Le texte, gravé en trois lignes verticales, sur la <lb/>
plinthe contre laquelle est adossée la statuette, est <lb/>
extrêmement intéressant, à cause des notions géogra-<lb/>
phiques qu&apos;il contient, et qui sont en rapport avec le <lb/>
culte de certaines divinités de Saïs. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,23. <lb/>

486. Basalte noir. <lb/>

Statuette funéraire, représentant un personnage de. <lb/>
bout, vêtu de la schenti, et tenant serrés contre sa <lb/>
poitrine les symboles de la stabilité et de la vie <lb/>
éternelle. <lb/>
L&apos;inscription qu&apos;il porte sur sa jupe est tirée du <lb/>
rituel funéraire. <lb/>

Hautr, 0,20. <lb/>

487. Basalte noir. <lb/>

Tête et torse d&apos;une statuette représentant un person-<lb/>
nage qui occupait une haute fonction à la cour d&apos;un <lb/>
Pharaon, qui n&apos;est pas nommé. <lb/>
La partie inférieure de la statuette ainsi que le com-<lb/>
plément de l&apos;inscription n&apos;existent plus. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,20. <lb/>


488. Grès rouge. <lb/>

Tète et torse d&apos;une statuette, très finement sculptés. <lb/>
Inscript&apos;on incomplète. <lb/>

Hautr, 0,14. <lb/>

489. Pierre saponaire. <lb/>

Statuette représentant un personnage accroupi, les <lb/>
bras croisés sur les genoux, et tenant de la main droite <lb/>
le bouton de la fleur de lotus. <lb/>
Devant lui et entre ses jambes, on voit une petite <lb/>
statuette du dieu Ammon, debout. <lb/>
Le texte hiéroglyphique gravé sur cette statuette <lb/>
apprend que ce personnage était prêtre d&apos;Ammon. <lb/>

Hautr, 0,1 <lb/>

490. Basalte noir. <lb/>

Statuette funéraire, représentant un personnage de-<lb/>
bout, enveloppé comme une momie, et tenant, entre <lb/>

ses mains croisées sur la poitrine, une petite pioche, <lb/>
un petit sac et un hoyau. <lb/>
Une inscription hiéroglyphique, tirée du rituel <lb/>
funéraire, couvre une bonne partie de la statuette. <lb/>

Hautr, 0,19. <lb/>


491. Pierre calcaire, blanche. <lb/>

Fragment de statuette, assise sur un siège, couvert <lb/>
de représentations de divinités et d&apos;animaux sacrés, <lb/>
légèrement gravés en creux. <lb/>
L&apos;inscription, gravée sur la base du siège, se rapporte <lb/>
à Ammon et à ses titres. <lb/>
Hautr, o,ïr. <lb/>

492. Ardoise. <lb/>

Fragment d&apos;une table d&apos;offrandes, sur laquelle on <lb/>
voit représentés en creux des vases et des pains sacrés. <lb/>

Long&apos;, 0,10. <lb/>
Larg&apos;, 0,08. <lb/>

49y Basalte, vert. <lb/>

Statuette, représentant un personnage debout, vêtu <lb/>
de la schenti, et portant sur les mains une petite sta-<lb/>
tuette d&apos;Osiris. <lb/>
La tête du personnage est charmante de finesse et <lb/>
d&apos;expression. <lb/>

Hautr, 0,40. <lb/>


assis, les mains posées sur les genoux ; il est vêtu de la <lb/>
schenti, et porte l&apos;urasus dressé sur son front. <lb/>
La tête, admirablement traitée, est très probablement <lb/>
un portrait royal. <lb/>

Hautr, o,32. <lb/>

495. Basalte, vert. <lb/>

Charmante statuette, représentant un personnage <lb/>
agenouillé, les mains posées sur les cuisses; il est vêtu <lb/>
de la schenti, et son front est orné de l&apos;uraeus. <lb/>
Exécution soignée et conservation parfaite. <lb/>

Hautr, o,3o. <lb/>

496. Calcaire peint en rouge. <lb/>

Statuette. Femme nue, accroupie et tenant entre les. <lb/>
jambes une petite statuette représentant le dieu Osiris ; <lb/>

sa tête est ornée des attributs de la déesse Athor. <lb/>

Hautr, 0,24. <lb/>

497. Grès rouge. <lb/>

Buste d&apos;un personnage. <lb/>

Le torse est nu, et de longs cheveux lui couvrent les <lb/>
épaules; la tête, admirablement modelée, paraît être <lb/>
un portrait. <lb/>

Haut,, 0,21, <lb/>


498. Grès. <lb/>

Tête et buste de femme. <lb/>

Cecharmant fragment représente une Abyssinienne; <lb/>
de longs cheveux, retenus par un simple bandeau, lui <lb/>
couvrent les épaules et les seins, et encadrent gracieu-<lb/>
sement sa tête, ravissante de finesse et d&apos;expression. <lb/>

Hautr, 0,11. <lb/>

499, Marbre. <lb/>

Femme accroupie, les mains posées sur les genoux. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

500-501. Albâtre. <lb/>

Deux vases canopes, sans inscriptions, avec cou-<lb/>
vercles à tête humaine et à tête de cynocéphale. <lb/>

502. Pierre calcaire peinte en noir. <lb/>

Statuette funéraire, debout, enveloppée comme une <lb/>
momie, et sans inscription. <lb/>

Hautr, 0,20. <lb/>


503. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Très jolie statuette funéraire, représentant un per-<lb/>

sonnage du nom de Djet-Hor, enveloppé comme une <lb/>
momie et tenant, entre les mains croisées sur sa poi-<lb/>
trine, une pioche, un hoyau et un petit sac, contenant <lb/>
les graines des bonnes actions qu&apos;il a récoltées sur la <lb/>
terre et qu&apos;il va semer dans les Champs-Elysées. <lb/>
L&apos;inscription qui couvre une bonne partie de la <lb/>
statuette est tirée du rituel funéraire. <lb/>
Exécution admirablement soignée et conservation <lb/>
parfaite. <lb/>
Haut-, 0.2.. <lb/>

504, Terre émaillée, bleue. <lb/>

Jolie statuette funéraire, représentant un personnage <lb/>
nommé Psammétik. <lb/>
Le reste de l&apos;inscription est tiré du rituel funéraire, <lb/>
et se rapporte à l&apos;immortalité de l&apos;âme. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,20. <lb/>

505-506-507-508. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Quatre autres jolies statuettes funéraires, au nom <lb/>
du même personnage Psammétik&apos;, qui vivait sous la <lb/>
XXVIe dynastie. <lb/>

Hautr, 0,20. <lb/>
Id. , 0,19. <lb/>

Id. <lb/>

, 0,18. <lb/>

Id. , o, 18. <lb/>


509. Bois peint. <lb/>

Statuette funéraire, représentant un personnage de-<lb/>
bout, enveloppé comme une momie, et ayant les mains <lb/>
croisées sur la poitrine. <lb/>
La figure est dorée, et la tête est coiffée des attributs <lb/>
d&apos;Ammon. <lb/>

Hautr, 0,72. <lb/>

510. Bois peint. <lb/>

Statuette funéraire, représentant un personnage <lb/>
debout, enveloppé comme une momie, et tenant les <lb/>
bras croisés sur la poitrine. <lb/>
La figure est peinte en vert, et le cou est orné d&apos;un <lb/>
large collier, peint de diverses couleurs, et décoré, à <lb/>

ses extrémités, de deux têtes d&apos;épervier ; le reste du <lb/>
corps est recouvert d&apos;un filet peint en vert et en jaune, <lb/>
et imitant des perles. <lb/>
La bande verticale d&apos;inscription, qui se trouve sur le <lb/>
devant de la statuette, apprend qu&apos;elle était consacrée <lb/>
à Osiris, en faveur d&apos;un nommé Djes-Ammon, fils de <lb/>
Hor-Meriat. <lb/>

Hautr, 0,45. <lb/>

511. Bois peint. <lb/>

Statuette funéraire, représentant une femme vêtue <lb/>
d&apos;une robe collante, peinte en rouge et en jaune; une <lb/>


ceinture multicolore, qu&apos;elle porte sous les seins, <lb/>
sépare les deux nuances. <lb/>
Elle est agenouillée et tend la main droite en avant: <lb/>
sa tête est dorée, et son cou est orné d&apos;un large collier <lb/>
peint en rouge et en bleu. <lb/>

Hautr, 0,48. <lb/>

512. Bois de cèdre. <lb/>

Statuette représentant un personnage debout, enve-<lb/>
loppé comme une momie. <lb/>

Haut&apos;&apos;, o,56. <lb/>

513. Bois de cèdre. <lb/>

Autre statuette funéraire, semblable à la précédente. <lb/>

Hautr, 0,47. <lb/>

514. Bois peint en noir. <lb/>

Statuette funéraire, représentant un personnage <lb/>
enveloppé comme une momie; il se nommait Ari-<lb/>
Nekht-Kessi. <lb/>

HautT, 0,24. <lb/>

515. Bois peint en noir. <lb/>

Statuette funéraire, représentant un personnage du <lb/>
nom de Soun-er-Mennu. <lb/>

Hautr, 0,22. <lb/>


516. Bois peint en jaune. <lb/>

Statuette funéraire, représentant un personnage dont <lb/>
le nom est effacé. <lb/>

Haut&quot;, 0,23. <lb/>

517. Bois. <lb/>

Statuette funéraire, représentant une femme debout, <lb/>
vêtue d&apos;une jupe courte et collante, et étendant les bras <lb/>
devant elle. <lb/>
Les deux longues tresses de cheveux qui retombent <lb/>
enroulées sur ses seins, rappellent la coiffure à la mode <lb/>

sous les XVIIIe et XIXe dynasties. La tête est fruste et <lb/>
les pieds manquent. <lb/>

Hautr, 0,23. <lb/>

518. Bois peint. <lb/>

Boîte en forme d&apos;obélisque tronqué, contenant la mo-<lb/>
mie d&apos;un oiseau. <lb/>

Les quatre parois extérieures de la boîte sont décorées <lb/>
de scènes symboliques peintes sur un stuc, appliqué sur <lb/>

le bois. <lb/>

Un épervier, en haut-relief, se tient perché sur le <lb/>

couvercle.» <lb/>
Haut&apos;, 0,48. <lb/>


519. Bois peint. <lb/>

Autre boîte en forme d&apos;obélisque tronqué, à peu près <lb/>
semblable à la précédente. <lb/>
Haut, 0,40. <lb/>

520. Cartonnage peint et découpé. <lb/>

Ornementde momie. <lb/>

La déesse de la Justice et de la Vérité est agenouillée, <lb/>
étendant les ailes et les bras, et tenant dans les mains les <lb/>
deux plumes d&apos;autruche symboliques. <lb/>

Hautr, 0,16. <lb/>
Larg&apos;., 0,24. <lb/>

521. Cartonnage doré. <lb/>

Ornement de momie. <lb/>

Très belle tête de femme en haut-relief; son cou est <lb/>
orné d&apos;un large collier. <lb/>

Haut&apos;, o,:2. <lb/>

522. Cartonnage doré. <lb/>

Ornement de momie. <lb/>

Autre tête de femme, moins belle et moins bien con-<lb/>
servée que la précédente. <lb/>

Hautr, 0,10. <lb/>


523. <lb/>

Paire de sanjales, en feuilles de papyrus. <lb/>
Travail remarquable de finesse. <lb/>

Long&apos;, 0,2 5. <lb/>

524. Bronze. <lb/>

Très belle statuette, représentant un personnage de-<lb/>
bout, le pied gauche en avant et la main droite tendue, <lb/>
pour tenir le bâton du commandement. <lb/>
La tête, remarquablement belle, est charmante de vie <lb/>
et d&apos;expression ; le corps est admirablement modelé, et <lb/>
les proportions parfaitement observées. <lb/>
Les yeux étaient incrustés, et la coiffure à petites <lb/>
tresses rappelle tout à fait la coiffure à la mode sous <lb/>
l&apos;Ancien Empire. <lb/>
(Voir l&apos;album planche 6.) <lb/>

, <lb/>

Hautr, 0,48. <lb/>

525. <lb/>

Petite vitrine contenant cent quarante-huit beaux <lb/>
scarabées choisis, de différentes matières et de diverses <lb/>
nuances ; deux chapelets d&apos;amulettes symboliques, en <lb/>
cornaline, et six cylindres babyloniens gravés. <lb/>


526 à 533. <lb/>

Huit gros scarabées, avec inscriptions tirées du rituel <lb/>
funéraire « chapitre du choeur ». <lb/>

. <lb/>

534-535-536-<lb/>

Trois autres gros scarabées, sans inscriptions. <lb/>

5 j7. Basalte. <lb/>

Très joli petit vase à tête d&apos;épervier. <lb/>

Hautr, 0,10. <lb/>

58 Bois. <lb/>

Petite cuiller en bois. <lb/>

Longr, °,10. <lb/>

9. Bois. <lb/>

Tête humaine imberbe, provenant d&apos;une boîte de <lb/>
momie. <lb/>

Hautr, 0,35. <lb/>

540. Bronze. <lb/>

Miroir. <lb/>

Diamètre, 0,13. <lb/>


541-542. Bronze. <lb/>

Deux très jolis petits vases en forme d&apos;oryballes. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>
Id. o,o5. <lb/>

543. Bronze. <lb/>

Manche de brûle-parfums, orné d&apos;une tête d&apos;épervier. <lb/>

Longs 0,15. <lb/>

544. Basalte. <lb/>

Fragment d&apos;une statuette de femme ; la tête est ornée <lb/>
d&apos;une fleur de lotus, et les cheveux lui tombent sur les <lb/>

seins. <lb/>

Hautr, 0,17. <lb/>

545. Basalte. <lb/>

Vase en forme de cuvette. <lb/>

Diamètre, o,3o. <lb/>

546-547-548. Terre émaillée, bleue. <lb/>

Pièces d&apos;applique. <lb/>

Trois gros scarabées ailés. <lb/>


549 Terre émaillée, blanche. <lb/>

Pièce d&apos;applique. <lb/>

Tète d&apos;épervier. <lb/>

Terres entaillées, de différentes nuances. <lb/>

Imitant des perles, et formant plusieurs colliers à <lb/>
l&apos;usage de l&apos;ornementation des momies. <lb/>

» <lb/>

550. Bronze. <lb/>

Bras humain. <lb/>

Longr, 0,23. <lb/>

5 51 <lb/>

• <lb/>

Longue bande -de momie en toile, avec une inscrip-<lb/>
tion hiératique, tirée du rituel funéraire. <lb/>

552. Albâtre. <lb/>

Très joli vase en forme&apos;d&apos;alabastron. <lb/>

553. <lb/>

Scarabée ailé, et ;enveloppe de momie en verroterie. <lb/>


Antiquités Gréco-Romaines <lb/>

554. Bronze. <lb/>

Statuette. <lb/>

Isis, debout, s&apos;avançant majestueusement, le pied <lb/>
gauche en avant. <lb/>
Une robe collante et à larges plis lui tombe sur les <lb/>
pieds, et un manteau plissé lui couvre les épaules. <lb/>
Sa coiffure se compose de longues tresses, qui lui re-<lb/>
tombent sur les épaules, et de petites boucles qui <lb/>
ornent son front. <lb/>
Le vautour, symbole de la maternité, repose sur sa <lb/>
tête, qu&apos;il couvre de ses ailes ; au-dessus de l&apos;oiseau <lb/>
sacré, le disque, orné de l&apos;uraeus et de deux plumes <lb/>
droites, est placé entre deux cornes. <lb/>
Les bras qui devaient s&apos;adapter n&apos;existent plus. <lb/>
Pièce rare. <lb/>

Hautr, 0,43. <lb/>


555. Bronze. <lb/>

Autre statuette d&apos;Isis, identiquement semblable à la <lb/>
précédente. <lb/>

Hautr, 0,37. <lb/>

156. Bronze. <lb/>

Autre très jolie statuette d&apos;Isis, semblable aux précé-<lb/>
dentes comme attitude, vêtements et attributs, mais te-<lb/>
nant de la main gauche la fleur de lotus épanouie, sur <lb/>
laquelle est assis le dieu Horus enfant. <lb/>
Le bras droit manque. <lb/>

Hautr, 0,27, <lb/>

557. Bronze. <lb/>

Vénus asiatique nue, debout (statuette). <lb/>

Elle est coiffée d&apos;un diadème, formé de cinq pal-<lb/>
mettes, et tient de la main gauche, levée à la hauteur <lb/>
de sa gorge, la fleur de lotus épanouie, sur laquelle ap-<lb/>
paraît le dieu Horus enfant; sa main droite tient un <lb/>
miroir. <lb/>
Son cou est orné d&apos;un collier, et ses bras et ses <lb/>
oreilles d&apos;anneaux et de boucles. <lb/>
Les yeux étaient incrustés d&apos;émail ou de matière <lb/>
précieuse qui a disparu. <lb/>
L&apos;expression de la tète est gracieuse, mais les formes <lb/>

sont lourdes, et les hanches extrêmement saillantes. <lb/>

Hautr, 0,32. <lb/>


558. Bronze. <lb/>

Autre statuette de Vénus asiatique, exactement sem-<lb/>
blable à la précédente. <lb/>

Hautr, 0,32. <lb/>

559. Bronze. <lb/>

Statuette. Vénus asiatique, dans la mème attitude <lb/>

et portant la mème coiffure que les deux précédentes. <lb/>
La déesse n&apos;est parée ici d&apos;aucun ornement, et ce <lb/>
qu&apos;elle tenait dans les mains a disparu. <lb/>
L&apos;exécution est soignée, et l&apos;expression de la physio-<lb/>
nomie, charmante de grâce et de naïveté. <lb/>

Hautr, o,?.6. <lb/>

560. Bronze. <lb/>

Statuette. Vénus debout, cachant sa nudité avec la <lb/>
main gauche, et ramenant la droite sur ses seins, <lb/>
qu&apos;elle cache aussi. <lb/>
Elle est coiffée du diadème à palmettes, mais ne res-<lb/>
semble en rien aux statuettes précédentes, ni comme <lb/>
époque, ni comme exécution. <lb/>
Le corps est svelte et gracieux, et les dimensions <lb/>
sont assez bien observées. <lb/>
Les bras paraissent avoir été faits à part, et rapportés <lb/>
ensuite, ainsi que l&apos;indiquent les bourrelets qu&apos;on voit <lb/>
aux biceps. <lb/>

Haut&apos;, 0,23. <lb/>


561. Bronze. <lb/>

Vénus de Naucratis (statuette). <lb/>

Cette ravissante statuette rappelle, comme formes, <lb/>
d&apos;une façon remarquable, le corps élancé et presque <lb/>
sans hanches de la femme fellah de nos jours. <lb/>
Le corps est parfaitement modelé, et le dos et la <lb/>
chute des reins sont d&apos;une finesse remarquable. <lb/>
La tête, avec les cheveux relevés et noués au moyen <lb/>

d&apos;un ruban, présente une charmante expression de sur-<lb/>

prise et d&apos;étonnement. <lb/>
Cette statuette est encore, à part le mérite artistique <lb/>
qu&apos;elle offre aux amateurs du beau, intéressante au <lb/>
double point de vue historique et mythologique. <lb/>
Elle est ainsi qu&apos;on le voit, sans bras comme la <lb/>

Vénus de Milo; mais ici les&apos; bras ont été omis avec in-<lb/>

tention, et on voit, en effet, que l&apos;artiste qui l&apos;a pro-<lb/>
duite a laissé deux bourrelets à l&apos;endroit des biceps, <lb/>
pour pouvoir faire adapter les bras qui existent, et <lb/>
qu&apos;on a eu la bonne fortune de retrouver avec la Vénus. <lb/>
Le bras droit, étendu et éloigné du corps, tient un <lb/>
uraeus ayant la tête surmontée du disque ; le bras gauche, <lb/>
levé de côté à la hauteur du visage, tient la fleur de <lb/>
lotus, de laquelle sort le dieu Horus enfant, coiffé du <lb/>
disque, et portant le doigt à la bouche. <lb/>
Ces bras révèlent, à n&apos;en pas douter, l&apos;intention bien <lb/>
arrêtée de l&apos;artiste, la destination de cette Vénus et le <lb/>
rôle qu&apos;elle devait jouer, et il n&apos;est pas du tout impos-<lb/>
sible qu&apos;elle n&apos;ait été faite et consacrée à la ville de <lb/>


Naucratis, qu&apos;Amosis avait donnée aux Grecs ; car cer-<lb/>
taines monnaies frappées dans cette ville à l&apos;époque <lb/>
romaine, montrent parfaitement sur leur revers une <lb/>
Vénus portant identiquement les mêmes symboles que <lb/>
celle qui fait l&apos;objet de la présente description. <lb/>

Haut,, 0,22. <lb/>

562. Bronze. <lb/>

Vénus (statuette). <lb/>

La déesse est représentée debout ; son corps porte <lb/>

sur la jambe droite ; la gauche, légèrement levée, re-<lb/>
pose sur la pointe du pied. <lb/>
Elle tient de la main droite, levée à la hauteur de sa <lb/>
gorge, la fleur de lotus épanouie, de laquelle sort le <lb/>
dieu Horus enfant. <lb/>
Son bras droit est aussi levé à la même hauteur que <lb/>
le bras gauche, et la main paraît tenir un objet qui <lb/>

n&apos;existe plus. <lb/>

La déesse est coiffée du diadème de Junon, et sa tête <lb/>

fort gracieuse est souriante <lb/>

Haut&quot;, 0,20, <lb/>

563. Bronze. <lb/>

Vénus (statuette). <lb/>

A peu près dans la même attitude que la précé-<lb/>
dente ; elle porte sur la tête le diadème de Junon, et <lb/>

tient de ses deux mains les tresses de ses cheveux qu&apos;elle <lb/>
paraît tordre. <lb/>


L &apos;exécution appartient à une assez bonne époque de <lb/>
l&apos;art, et dénote que le souvenir des bonnes traditions <lb/>
n&apos;est pas encore entièrement perdu. <lb/>

Haut&apos;, 0,19. <lb/>

564. Bronze. <lb/>

Vénus (statuette). <lb/>

La déesse est debout, son corps porte sur la jambe <lb/>
droite, tandis que la gauche est légèrement relevée et <lb/>
s&apos;appuie sur l&apos;orteil. <lb/>
Elle tient de la main droite, levée à la hauteur du <lb/>
visage et de côté, un miroir ; son bras gauche est <lb/>
étendu à une certaine distance, et sa main semble tenir <lb/>
un objet qui n&apos;existe plus. <lb/>
Ses cheveux, relevés et noués au-dessus du crâne, <lb/>

laissent échapper deux tresses en torsades, qui re-<lb/>

tombent négligemment sur les épaules. <lb/>
La pose est gracieuse et pleine d&apos;abandon, et l&apos;exécu-<lb/>
tion dénote une bonne époque de l&apos;art. <lb/>

Haut&apos;, 0,34. <lb/>


Antiquités Romaines <lb/>

BIJOUX <lb/>

565. Feuille d&apos;or. <lb/>

Masque représentant un visage imberbe. <lb/>

Hautr, 0,14. <lb/>

566. Feuille d&apos;or. <lb/>

Diadème, portant au milieu l&apos;empreinte d&apos;une mé-<lb/>
daille de l&apos;empereur Maximianus. <lb/>

Long&apos;, 0,28. <lb/>

567. Or. <lb/>

Bracelet en forme de serpent; la tête et la queue du <lb/>
reptile sont ciselées. <lb/>
Travail très fin. <lb/>


BIJOUX <lb/>

568. Or. <lb/>

Bracelet à fermoir, en spirales. <lb/>

569. Or. <lb/>

Bracelet en spirales, avec fermoir formé de deux dis-<lb/>

ques. <lb/>

570. Or. <lb/>

Paire de boucles d&apos;oreilles en spirales, avec boutons <lb/>
à tête de femme. <lb/>

571. Or. <lb/>

Paire de boucles d&apos;oreilles représentant deux génies <lb/>
ailés supportant deux grenats enchâssés dans des dis-<lb/>

ques. <lb/>

572. Or. <lb/>

Paire de boucles d&apos;oreilles avec pendeloques en <lb/>
perles, lapis-lazzuli et émeraudes. <lb/>

)73. Or. <lb/>

Boucle d&apos;oreille, avec bouton à tête d&apos;animal chimé-<lb/>
rique. <lb/>


BIJOUX <lb/>

574. Or. <lb/>

Boucle d&apos;oreille, avec bouton à tête de dauphin. <lb/>

575 Or. <lb/>

Boucle d&apos;oreille simple d&apos;enfant. <lb/>

5 76. Or. <lb/>

Statuette représentant Horus enfant, debout, portant <lb/>
l&apos;index de la main droite à la bouche, et tenant une <lb/>
corne d&apos;abondance. <lb/>

Hautr, o,o3. <lb/>

577. Or. <lb/>

Amulette, représentant un oeil symbolique. <lb/>

Longr, 0,04, <lb/>

578. Or. <lb/>

Bague, en forme de pyràmide à degrés; sur la sur-<lb/>
facedu dernier degré, on distingue, gravés en creux, un <lb/>
cavalier près d&apos;un cheval. <lb/>


BIJOUX <lb/>

579, Or. <lb/>

Bague, avec une pierre gravée représentant un ani-<lb/>
mal dont on ne distingue pas bien la forme. <lb/>

580. Or.. <lb/>

Bague, avec une pierre gravée représentant un per-<lb/>
sonnage assis, coiffé d&apos;un pileus. <lb/>

* <lb/>

581. Or. <lb/>

Bague, avec une pierre gravée, représentant le boeuf <lb/>
Apis devant une petite table d&apos;offrandes. <lb/>
Gravure très fine. <lb/>

582. Or. <lb/>

Bague, avec une pierre gravée, représentant une tête <lb/>

diadémée. <lb/>

583. Or. <lb/>

Bague, avec une petite turquoise. <lb/>


584, Cornaline. <lb/>

Bague, avec un oeil symbolique, gravé à la pointe. <lb/>

585. Bronze. <lb/>

Statuette. Mercure nu ; il repose sur un pied, les bras <lb/>

en l&apos;air, et semble prêt à s&apos;envoler; sa tête est coiffée du <lb/>
pétase, et il a deux petites ailes aux pieds. <lb/>

Haut&apos;, 0,16. <lb/>

586. Bronze. <lb/>

Statuette. Isis romaine, assise, et allaitant son enfant <lb/>
qu&apos;elle tient sur les genoux. <lb/>

Haut,, 0,18. <lb/>

587, Bronze. <lb/>

Statuette. Bacchus nu, assis ; il tient un rhyton d&apos;une <lb/>

main, et une grappe de raisin de l&apos;autre. <lb/>

Hautr, 0,16. <lb/>

588. Bronze. <lb/>

Statuette. Mercure nu, debout, coiffé d&apos;un bonnet, et <lb/>
portant des ailes au dos. <lb/>

Hautr, 0,16. <lb/>


589. Bronze. <lb/>

Statuette. Femme, debout, vêtue à la romaine et <lb/>
coiffée du pileus, orné du disque entre les deux cornes.&quot; <lb/>

Hautr, 0,15. <lb/>

590. Bronze. <lb/>

Statuette. Femme, debout, vêtue à la romaine, et <lb/>
présentant une couronne. <lb/>

Haut&apos;., 0,11. <lb/>

591. Bronze. <lb/>

Statuette. Personnage debout, coiffé du modius, et <lb/>
tenant la corne d&apos;abondance d&apos;une main, et une patère <lb/>
de l&apos;autre. <lb/>

Hautr, 0,10. <lb/>

592. Bronze. <lb/>

Statuette. Enfant ailé, assis sur un rocher. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

593 Bronze. <lb/>

Statuette. Enfant ailé, assis, et tenant une boule de <lb/>
la main gauche. <lb/>

Hautr, 0,07. <lb/>


594. Bronze. <lb/>

Statuette. Enfant ailé, assis sur un rocher, et coiffé <lb/>
d&apos;un bonnet conique. <lb/>

Haut,, 0,08. <lb/>

595. Bronze. <lb/>

Statuette. Enfant ailé, debout, et tenant une corne <lb/>
de la main droite. <lb/>

Hantr, 0,06. <lb/>

96. Bronze. <lb/>

Statuette. Berger, assis sur un rocher. <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>

597. Bronze. <lb/>

Statuette. Hercule, debout, s&apos;appuyant sur sa mas-<lb/>

sue. <lb/>

Haut&apos;, 0.07. <lb/>

i98. Bronïe. <lb/>

Statuette. Pygmée nu, debout et étreignant un ser-<lb/>

pent. <lb/>

Hautr, 0,07. <lb/>


599. Bronze. <lb/>

Statuette. Pygméenu, debout, et portant un sanglier <lb/>
sur son dos. <lb/>

Haut,, 0,06. <lb/>

600. Bronze. <lb/>

Statuette. Femme, debout, vêtue d&apos;une longue robe <lb/>

plissée. <lb/>

Hautr, o,o5. <lb/>

601. Bronze. <lb/>

Statuette. Personnage nu, se tenant debout sur un <lb/>

seul pied. <lb/>

Haut&apos;, o,ob. <lb/>

602. Bronze. <lb/>

Buste d&apos;un personnage, portant la coiffure d&apos;Osiris. <lb/>

Hautr, o,o5. <lb/>

60 3. Bronze. <lb/>

Buste de J u piter Sérapis. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,04. <lb/>


604. Bronze. <lb/>

Statuette. Horus enfant, debout, tenant la corne d&apos;a-<lb/>
bondance d&apos;une main, et portant à la bouche l&apos;index de <lb/>
l&apos;autre main. <lb/>
Il a sur la tète la double couronne de la Haute et <lb/>
Basse-Égypte, et son cou est orné d&apos;un collier, auquel <lb/>

est suspendue une amulette. <lb/>

Hautr, 0,10. <lb/>

605. Bronze. <lb/>

À <lb/>

Statuette semblable à la précédente. <lb/>

Hautr, 0,09 <lb/>

606. Bronze. <lb/>

Statuette semblable à la précédente. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

607. Bronze. <lb/>

Statuette semblable à la précédente. <lb/>

Hautr, 0,07. <lb/>

608. Bronze. <lb/>

Statuette. Horus eniant, sortant de la fleur de lotus ; <lb/>


il a le disque sur la tête, et porte l&apos;index de la main <lb/>
droite à sa bouche. <lb/>

Haut&apos;, 0,08. <lb/>

609. Bronze. <lb/>

Statuette semblable à la précédente. <lb/>

Hautr, 0,14&apos; <lb/>

610. Bronze. <lb/>

Statuette. Horus enfant, sortant de la fleur de lotus ; <lb/>
il porte la coiffure de la Haute et Basse-Égypte, et tient <lb/>

v <lb/>

la corne d&apos;abondance. <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>

611. Bronze. <lb/>

Statuette. Enfant, assis, les bras en l&apos;air. <lb/>

Hautr, 0,05. <lb/>

612. Bronze. <lb/>

Statuette semblable à la précédente. <lb/>

Hautr, o,o3. <lb/>

613. Bronze. <lb/>

Taureau, portant un disque entre les cornes. <lb/>

Longr, 0,04. <lb/>


614. Bronze. <lb/>

Petit chat, assis sur les pattes de derrière. <lb/>

Hautr, o,o3. <lb/>

615. Bronze. <lb/>

Petit rat. <lb/>

Long&quot;, o,o3. <lb/>

616. Bronze. <lb/>

Petit bas-relief, représentant un personnage vêtu à <lb/>
l&apos;égyptienne, et portant la coiffure du dieu Ammon; il <lb/>

se tient debout et de face entre deux autres personna-<lb/>
ges, vus de profil, vêtus à la romaine, le front orné de <lb/>
l&apos;uraeus et tenant chacun, en main, un sceptre. <lb/>

Hautr, o,o5. <lb/>

617. Bronze. <lb/>

Mortier. <lb/>
Sous le rebord extérieur, décoré de feuilles d&apos;acan-<lb/>
the, on a représenté divers animaux en bas-reliefs. <lb/>

Hautr, 0,14. <lb/>
Diamètre, 0,16. <lb/>

618. Bronze. <lb/>

Enfant nu, debout et portant une outre faisant l&apos;of-<lb/>
fice d&apos;une lampe. <lb/>

H-auf, 0,14. <lb/>


619. Bronze. <lb/>

Personnage ithyphallique, accroupi; motif de lampe. <lb/>

Hautr, 0,10. <lb/>

620. Bronze. <lb/>

Tête humaine en forme de lampe. <lb/>

Longr, 0,12. <lb/>

621. Bronze. <lb/>

Petit vase dans un plat. <lb/>

Hautr, 0,°4. <lb/>

622. Bronze. <lb/>

Lampe avec une anse verticale, sur laquelle sont re-<lb/>
présentés un uraeus et deux personnages, debout, l&apos;un <lb/>
à côté de l&apos;autre; celui de droite est vêtu à l&apos;égyptienne, <lb/>
et porte sur la tête la double couronne de la Haute et <lb/>
Basse-Égypte; celui de gauche est vêtu à la romaine, <lb/>

et porte sur la tête le disque entre les deux cornes. <lb/>
Pièce intéressante et rare. <lb/>

Haut&apos;, o,33. <lb/>

623. Bronze. <lb/>

Lampe, avec un couvercle à tête de Méduse, et une <lb/>
anse, représentant un centaure, armé d&apos;une massue. <lb/>

• <lb/>

Haut&apos;, 0,15 <lb/>


624. Bronze. <lb/>

Petit bas-relief, représentant une gargouille et un <lb/>

uraeus dressé, avec un disque sur la tête. <lb/>

Longr, 0,09. <lb/>

62 5. Bronze. <lb/>

Sorte de réchaud. <lb/>

Haut,, 0,20. <lb/>
Larg&apos;, 0,09. <lb/>

626. Bronze. <lb/>

Lampe sur un trépied. <lb/>

Haut&apos;&quot;, 0,35. <lb/>

627. Bronze. <lb/>

Cinq lézards entrelacés. <lb/>
Travail extrèmement fin. <lb/>

Long&apos;, o,i5. <lb/>

628. Bronze, <lb/>

Partie antérieure d&apos;un lion, se terminant en cylindre <lb/>

creux. Ornement d&apos;un meuble. <lb/>

Long&apos;, 0,2 i. <lb/>


629. Bronze. <lb/>

Anse de vase, ornée d&apos;une tète de Méduse. <lb/>

Longr, 0,17, <lb/>

6jo. Bronze. <lb/>

Paire danses, ornées de quatre parties antérieures de <lb/>
chevaux. <lb/>

Longr, 0,19 <lb/>

631. Bronze. <lb/>

Deux pattes d&apos;ibis. <lb/>

Longr, 0,18. <lb/>

63 2. Bronze. <lb/>

Clef, avec manche en bois. <lb/>
Forme curieuse. <lb/>

Long&apos;, 0,20. <lb/>

Bronze. <lb/>

63 3. <lb/>

Petite coupe avec anse. <lb/>

Diamètre, 0,10. <lb/>


MARBRES, PIERRES, TERRES CUITES, ETC. <lb/>

634. Calcaire peint. <lb/>

Personnage, assis, les mains sur les genoux; il est <lb/>
vêtu de la tunique courte égyptienne. <lb/>

Haut&apos;, 0,28. <lb/>

6J S. Albâtre. <lb/>

Tête barbue de Jupiter Sérapis. <lb/>

Hautr, 0,15. <lb/>

636. Marbre. <lb/>

Petit buste de Jupiter Sérapis. <lb/>

Haut&apos;, 0,I3. <lb/>

657. Marbre. <lb/>

Deux têtes barbues accolées. <lb/>

Hautr, 0.1 11, <lb/>


6jS. Marbre. <lb/>

Tète de femme. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,07. <lb/>

639. Marbre. <lb/>

Tête de femme. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

640. Marbre. <lb/>

Très jolie tête d&apos;enfant. <lb/>

Hautr, 0,20. <lb/>

641. Calcaire. <lb/>

Bras humain, orné d&apos;un bracelet. <lb/>

Hautr, 0,30. <lb/>

642. Calcaire. <lb/>

Main humaine tenant une pomme; le poignet est <lb/>
orné d&apos;un bracelet. <lb/>

Hautr, 0,20. <lb/>


64j. Calcaire. <lb/>

Pied humain. <lb/>
Modèle de sculpteur. <lb/>
On aperçoit encore sous la plante du pied des divi-<lb/>
sions marquées à la pointe. <lb/>

ong&quot;. 0,1 G. <lb/>

644. Calcaire. <lb/>

Autre semblable. <lb/>

Long&apos;, 0,09. <lb/>

645. Marbre. <lb/>

Bras humain. <lb/>

Monument votif. <lb/>

Longr, 0,10. <lb/>

646. Marbre. <lb/>

Divers petits monuments votifs, disposés sur une <lb/>
planchette. <lb/>

647. Marbre. <lb/>

Petit vase, orné d&apos;une tête d&apos;enfant, de deux lézards <lb/>
et d&apos;une gargouille, sculptés dans la matière. <lb/>
Motif de lampe. <lb/>

Longr, 0,10. <lb/>


648. Marbre. <lb/>

Charmant petit vase, ayant pour motif deux femmes <lb/>
accroupies, qui tiennent deux têtes humaines, dont une <lb/>
sert de gargouille au vase. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

649. Marbre. <lb/>

Sphinx, couché sur un petit vase orné de guirlandes. <lb/>
Motif de lampe. <lb/>

Longr, 0,13. <lb/>

650. Calcaire peint en jaune. <lb/>

Sphinx, couché. <lb/>
Les pattes de devant sont brisées. <lb/>

Longr, 0,10. <lb/>

651. Marbre. <lb/>

Sphinx, couché. <lb/>

Longr, 0,07 <lb/>

652. Marbre. <lb/>

Panthère, prête à bondir. <lb/>

Longr, 0,08. <lb/>


65 3. Calcaire peint en jaune. <lb/>

Très joli petit sphinx, couché, latêteornéedel&apos;uroeus. <lb/>

Longr, o, o6. <lb/>

64. Terre cuite, rouge. <lb/>

Veau couché. <lb/>

Longr, o,o5. <lb/>

655. Calcaire. <lb/>

Petit bas-relief, représentant un personnage debout, <lb/>
vu de profil, vêtu à l&apos;égyptienne, et coiffé de la double <lb/>
couronne royale dela Haute et Basse-Égypte. <lb/>
Son cou est orné d&apos;un collier, et il présente, sur la <lb/>
main gauche, une petite statuette de la déesse de la <lb/>
Justice et de la Vérité. <lb/>

Hautr, 0,17. <lb/>

656. Terre cuite, rouge. <lb/>

Statuette. Femme nue, debout, les bras collés aux <lb/>

côtés et coiffée du modius. <lb/>

Hautr, 0,27. <lb/>

657. Terre cuite. <lb/>

Statuette. Femme nue, debout, aux formes extrême-<lb/>


ment développées; elle tient deux instruments qu&apos;on <lb/>
ne distingue pas bien. <lb/>
Son cou est orné d&apos;un collier, et ses bras et ses jambes <lb/>
d&apos;anneaux et de bracelets. <lb/>

Haut,, o,15. <lb/>

68. Terre cuite. <lb/>

Statuette. Pallas, debout, tenant un bouclier et em-<lb/>
brassant un trophée. <lb/>

Hautr, 0,16. <lb/>

69. Terre cuite. <lb/>

Statuette. Femme nue,debout, jouantdu tambourin. <lb/>

Haut&apos;, 0,10. <lb/>

660. Terre cuite. <lb/>

Statuette. Femme nue, debout, les bras collés aux <lb/>

côtés. <lb/>

Hautr, 0,17. <lb/>

661. Terre cuite. \ <lb/>

Statuette. Horus enfant, debout, s&apos;appuyant sur une <lb/>
colonnette; il tient la corne d&apos;abondance, et porte sur <lb/>
la tête la double couronne royale de la Haute et Basse-<lb/>
Égypte. <lb/>
Haut, 0,23. <lb/>


662. Terre cuite. <lb/>

Statuette semblable au numéro précédent. <lb/>

Haut&apos;, 0,20. <lb/>

663. Terre cuite. <lb/>

Statuette semblable au N°précédent. <lb/>

Hautr, 0,20. <lb/>

664. Terre cuite. <lb/>

Statuette. Femme, vêtue à la romaine. <lb/>

HaUtr, 0,14. <lb/>

665. Terre cuite. <lb/>

Enfant, à cheval, la tête coiffée d&apos;un casque. <lb/>

Hautr, 0,19. <lb/>

666. Terre cuite. <lb/>

Statuette. Horus enfant, monté sur une autruche. <lb/>

Haur, 0,18. <lb/>

667. Terre cuite. <lb/>

Enfant nu, présentant unegrappederaisinà unchien. <lb/>

Hautr, 0,15. <lb/>


668. Terre cuite. <lb/>

Groupe ithyphallique. <lb/>

Deux personnages nus, debout. <lb/>

Hautp, 0,14. <lb/>

669. Terre cuite. <lb/>

Personnage ithyphallique, accroupi et portant son <lb/>
phallus sur la tête. <lb/>

Hautr, 0,09. <lb/>

670. Terre cuite. <lb/>

Enfant ailé, debout, portant un trophée. <lb/>

Hautr, 0,16. <lb/>

671. Terre cuite. <lb/>

Deux statuettes accolées, représentant le dieu Bes des <lb/>
Égyptiens. <lb/>

Hautr, 0,10. <lb/>

672. Terre cuite. <lb/>

Dieu Bes nu, debout, les mains sur les cuisses. <lb/>

Hautr, 0,15. <lb/>


67j. Terre cuite. <lb/>

Statuette. Femme nue, assise sur une truie. <lb/>

Haut1, 0,09. <lb/>

674. Terre cuite. <lb/>

Enfant nu, accroupi, tenant un vase. <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>

675. Terre cuite. <lb/>

Enfant, accroupi, touchant d&apos;un instrument à cordes <lb/>

; <lb/>

ressemblant à une guitare. <lb/>

Hautr, o,o5. <lb/>

676. Terre cuite. <lb/>

Antéfix, à tète humaine barbue. <lb/>

Haut,, 0,12. <lb/>

677. Terre cuite. <lb/>

Homme nu, accroupi. <lb/>

Haut&apos;, 0,06. <lb/>

678. Terre cuite. <lb/>

Baudet, chargé d&apos;un bât. <lb/>

Longr, 0,14. <lb/>


679. Terre cuite. <lb/>

Bélier. <lb/>
Longr, 0,11 <lb/>

680. Terre cuite, noire. <lb/>

Femme nue, accroupie. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

681. Terre cuite, rouge. <lb/>

Buste de femme. <lb/>

Hautr, 0,09. <lb/>

682. Terre cuite. <lb/>

Tête de femme. <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>

683. Terre cuite. <lb/>

Lampe <lb/>

Sur le couvercle, deux personnages représentés en <lb/>
bas-reliefs. <lb/>

Longr, 0,09. <lb/>

684. Terre cuite,. noire. <lb/>

Deux personnages accroupis sur le couvercle. <lb/>

Longr, 0,08. <lb/>


685. Terre cuite, noire. <lb/>

Petit vase, avec une tête du dieu Bes sur la panse. <lb/>

Longr, 0,07. <lb/>

686. Terre cuite, noire. <lb/>

Petit vase, auquel on a donné la forme d&apos;un coq. <lb/>

Longr, 0,06. <lb/>

687. Terre cuite. <lb/>

Statuette. Femme, debout, vêtue à la romaine. <lb/>

Hautr, o,o5. <lb/>

688. Morceau d&apos;ivoire sculpté. <lb/>

Bas-relief, représentant un homme nu, debout, <lb/>
tenant un thyrse d&apos;une main, et portant l&apos;autre sur la <lb/>

tète. <lb/>

Hautr, 0,10. <lb/>

689. Bronze. <lb/>

Candélabre, orné à sa base de masques de silènes <lb/>
et de feuilles de vigne, en bas-reliefs; sur sa branche <lb/>
principale, trois personnages armés se tiennent debout. <lb/>

Hautr, 0,16. <lb/>

69o. Bronze. <lb/>

Vase, avec anse ornée de deux têtes de Méduse. <lb/>

Hautr, 0,12. <lb/>
Diamètre, 0,I7e <lb/>


691. Verre. <lb/>

Rhyton, représentant deux têtes imberbes accolées. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

692. Terre cuite. <lb/>

Masque d&apos;acteur, en haut-relief. <lb/>

Haut&apos;, 0,10. <lb/>

693. Terre cuite, rouge. <lb/>

Pallas, debout,appuyée contre un trophée, et tenant <lb/>
un bouclier. <lb/>

Hautr, 0,16. <lb/>

694. Terre cuite. <lb/>

Tête de femme. <lb/>

Haulr, 0,06. <lb/>

Du 69) au 706. <lb/>

Douze vases et fioles, de différentes dimensions, en <lb/>

verre et en terre cuite. <lb/>


Supplément. <lb/>

BRONZES ÉGYPTIENS <lb/>

707. Isis ailée, debout, protégeant deux petites fi-<lb/>
gures de Bes, marchant et tenant des ins-<lb/>
truments de musique ? longue inscription <lb/>
sur la base, pièce très rare. <lb/>

Hautr, 0,13. <lb/>

708. Beset, debout. <lb/>

Hautr, 0,13. <lb/>

709. Horus, debout, précédé de deuxpetites figures <lb/>
d&apos;Harpocrate marchant; pièce très rare. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

710. Horus, debout, avec la coiffure d&apos;Osiris. <lb/>

Hautr, 0,1b. <lb/>

711. Nafer Tinn, debout. <lb/>

&apos; <lb/>

llautr, o,iS. <lb/>


712. Secket, assise,belle et rare pièce, mais les deux <lb/>
bras manquent. <lb/>

Haut&apos;, o,36. <lb/>

713. Bes, debout, un épervier dans la main gauche. <lb/>
Il est placé sur un fût de colonne. <lb/>

Haut&apos;, 0,22. <lb/>

714. Bes, debout, sur une antilope tenant un poi-<lb/>
gnard dans la main droite levée. <lb/>

Hautr, 0,21. <lb/>

7 i 5. Bes, debout, les deux mains placées sur les <lb/>
genoux. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,08. <lb/>

716. Bes, debout, jouant de la lyre. <lb/>

Haut&apos;, 0,06. <lb/>

717. Harpocrate, assis, sur un fût de colonne. <lb/>

Hautr, 0,14. <lb/>

718. Cynocéphale, assis; il manque le bas de la <lb/>
jambe droite, incrustations d&apos;argent, très <lb/>
beau 1ravail d&apos;art. <lb/>

Hautr, 0,09 <lb/>

719. Groupe composé d&apos;Osiris, Isis et Horus. <lb/>

Haut&apos;, 0,07. <lb/>

720. Femme nue, debout, avec un .collier et des <lb/>
sandales aux pieds. La chevelure com-<lb/>
posée d&apos;une grande quantité de petites <lb/>
boucles retenues par un bandeau, donne <lb/>
à la figure une expression très agréable. <lb/>
Les traits de la figure sont fins et d&apos;une <lb/>


exécution remarquable. Les formes du <lb/>
corps sont dans de bonnes proportions, <lb/>
pièce d&apos;époque très ancienne. <lb/>

Hautr, 0,19. <lb/>

721. Chacal posé sur un fût de colonne. <lb/>

Hautr, 0,12. <lb/>

722. Ibis debout sur une base à deux degrés, <lb/>

. <lb/>

sur le premier degré une petite figure en <lb/>
adoration. <lb/>

Hautr, 0,11. <lb/>

723.&apos; Boeuf Apis debout. <lb/>

&apos; <lb/>

Haut&apos;., 0,05. <lb/>

724. Fragment symbolique ou couvercle, avec ins-<lb/>
cription. De chaque côté un uraeus. <lb/>

Longr, 0,14. <lb/>

BRONZES SYRIENS, ROMAINS, ETC. <lb/>

725. Vénus, debout, avec un collier et une cou-<lb/>
ronne découpée. <lb/>

Haut&apos;&apos;, 0,04. <lb/>

726. Figure à demi nue et barbue, debout, et dans <lb/>
l&apos;attitude d&apos;un lutteur, la main gauche <lb/>
manque. <lb/>

Haut&apos;, 0,12. <lb/>

727. Hercule nu, combattant, époque romaine, <lb/>

les deux bras manquent. <lb/>

Haut&apos;, o,i2. <lb/>


728. Génie ailé, debout, sur une base tenant une <lb/>
torche. <lb/>

Hautr, 0,08, <lb/>

729. Buste d&apos;un jeune homme, pièce d&apos;un bon style <lb/>
mais usée par le nettoyage. <lb/>

Hautr, 0,12. <lb/>

730. Longue tige de bronze, surmontée d&apos;un chien <lb/>
debout. <lb/>

Hautr, 0,28. <lb/>

731. Manche de patère &quot;richement décoré, il est <lb/>
terminé par une partie antérieure de lion, <lb/>
d&apos;un très bon style. <lb/>

MARBRES ET AUTRES PIERRES <lb/>

732. Tête barbue, peut-être Brutus. Marbre. <lb/>

Hautr, o,35. <lb/>

733. Imhotep, assis, tenant sur les genoux un pa-<lb/>

pyrus avec inscription, pierre calcaire. <lb/>

Haut&apos;, o,5o. <lb/>

734. Grand cachet égyptien, pierre calcaire. <lb/>

Long&apos;, 0,10. <lb/>
Largr, o,o5. <lb/>

735. Petit monument représentant deux figures <lb/>
d&apos;Osiris, assises, basalte. <lb/>

Haut,, 0,08. <lb/>

736. Chat, assis, pierre verte. <lb/>

Hautr, 0,09. <lb/>


BOIS <lb/>

737. Ists, assise, allaitant Horus, chat et une autre <lb/>

petite figure, 4 pièces. <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>

738. Ichneumon, couché, pièce rare. <lb/>
Longr, 0, 1. <lb/>
739. Lion couché. <lb/>

Longr, 0,08. <lb/>

TERRES ÉMAILLÉES <lb/>

740. Un très beau lot de scarabées avec inscrip-<lb/>
tions, plusieurs-de grande dimension. <lb/>

741. Ptah, debout; la figure d&apos;une belle expression. <lb/>

Hautr, 0, 08 <lb/>

742. Sept autres petites figures du même person-<lb/>

nage. <lb/>

Hautr, 0,04. <lb/>

743. Thoueris, debout, pièce très rare et très belle. <lb/>

Hautr, 0,08. <lb/>

744. Cynocéphale, assis, 2 pièces. <lb/>

Haut&quot; 0,0 5. <lb/>

Id. , 0,04. <lb/>

745. Bes, huit belles pièces. <lb/>

Haut&apos;&apos;, o,o3. <lb/>

Id. <lb/>

, o,o5. <lb/>


746, Isis, assise, 2 pièces. <lb/>

Hautr, 0,06. <lb/>

747. Plusieurs très beaux lots de statuettes des <lb/>
divinités égyptiennes. Chaque lot varié. <lb/>

748. Lot de i5 figures d&apos;animaux tous variés; lot <lb/>
rare. <lb/>

749. Pylône avec le boeuf Apis. 2 pièces. <lb/>

750. Lot de 73 petites figures de divinités, etc., lot <lb/>
très varié. <lb/>

751. Lot de 50 petites figures d&apos;animaux ; lot très <lb/>
varié. <lb/>

752. Lot de trois bagues avec inscriptions et un <lb/>
cachet. <lb/>

753. Lot de 32 plaques pour ornements de colliers, <lb/>
scarabées, etc. <lb/>

754. Huit colliers, avec ou sans figures. Ce lot <lb/>
sera divisé. <lb/>

755. Lot de petites pièces variées, plusieurs très <lb/>
fines. <lb/>

756.. Bès, moule en terre cuite. Très rare. <lb/>

Hautr, 0,05. <lb/>

757. Cachet égyptien en terre cuite. <lb/>

Haut&apos;&quot;, 0,23. <lb/>


758. Lot de deux vases grecs en verre et un irag-<lb/>
ment très bien irisé, <lb/>

759. Sous ce numéro seront vendus plusieuls lots <lb/>
de statuettes en bronze, pierre, terre, etc. <lb/>

BIJOUX D&apos;OR <lb/>

760. Plaque en or repoussé avec neuf figures des <lb/>
divinités de l&apos;Egypte, quatre en buste, <lb/>
cinq en pied, le champ dè la plaque est <lb/>
rempli de coquilles de pèlerin (le pecten). <lb/>
Pièce très rare et très curieuse du temps <lb/>
de l&apos;empereur Julien II. <lb/>

Haut&apos;, 0,06. <lb/>

LargO&apos;, 0,04. <lb/>

761. Autre plaque également en repoussé. Isis <lb/>
allaitant Horus, travail de la même <lb/>

époque. <lb/>

Haut&quot;, o,o3. <lb/>

761 bis. Petite bulle d&apos;or en forme de médaillon <lb/>
avec un buste de femme voilée vue de <lb/>

face. <lb/>

762. Très grand et beau collier formé de huit <lb/>
plaques triangulaires, ornées de globules <lb/>
d&apos;or et de filigranes formant des trèfles <lb/>

• <lb/>

ces plaques sont séparées par des perles <lb/>
d&apos;or de forme allongée, au centre se trouve <lb/>


une grande plaque d&apos;or carrée, présentant <lb/>
la même ornementation, et en outre trois <lb/>
chatons pointus en forme de pyramide; ce <lb/>
bijou qui nous paraît fort ancien est peut-<lb/>
être juif. <lb/>

763. Très grande et magnifique parure composée <lb/>
d&apos;un collier, d&apos;un bracelet, d&apos;une broche <lb/>
et d&apos;une paire de boucle d&apos;oreilles. Ces <lb/>
bijoux sont formés de scarabées, de fi-<lb/>
gures de divinités, d&apos;animaux, etc. <lb/>

, en <lb/>

terre émaillée et en cornaline, enchâssées <lb/>
dans des montures d&apos;or émaillé représen-<lb/>
tant les principaux motifs de l&apos;art égyp-<lb/>
tien. Ces bijoux ont été exécutés à Paris, <lb/>
d&apos;après les dessins des savants conserva-<lb/>
teurs du musée de Boulaq et sont de vé-<lb/>
ritables chefs-d&apos;oeuvre d&apos;orfévrerie. <lb/>

764. Autre parure de même style, composée d&apos;un <lb/>
bracelet, d&apos;une broche et d&apos;une paire de <lb/>
boucles d&apos;oreilles, le tout d&apos;un style plus <lb/>
archaïque que la parure précédente, elle <lb/>
se compose de quatre scarabées enchâssés <lb/>
dans des montures de différents ors re-<lb/>

a <lb/>

haussés d&apos;émaux. <lb/>

NOTA. -Les numéros 137, 146, 198, I99, 634ont été <lb/>

écartés de la collection comme faux ou suspects. Ils seront <lb/>
vendus à la tin de la vente. <lb/>

FIN <lb/></body>





















	</text>
</tei>
