<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
<other>!GA®ÂIL©(&amp;W® <lb/></other>

<front>DE <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

Grecques, Romaines, Sassanides, Byzantines etCofiques <lb/>

&quot; ENVOYÉES D&apos;ORIENT <lb/>

ET DE <lb/>

QUELQUES OBJETS D&apos;ANTIQUITÉ <lb/>

TELS OUE : <lb/>

Cylindres et Cachets babyloniens et niniviens; <lb/>
une petite Statue -en marbre blanc, de l&apos;Amour adossé à un arbre : <lb/>

Le NDu,,&quot;di SI Murs 1S68, à deuoc heures <lb/>

Par le ministère de Ie DELBER&amp;UE-CORMONT, Cre-Priseur, <lb/>

rue de Provence, 8, <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts, -<lb/>

rue Vivienne,&apos;12. <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Malin de la Vente, de midi à une heure. <lb/>

PARIS <lb/>

HENOU ,&amp; MAULDE <lb/>

lMPBfTMBDRS DE LA COMPAGoNIE DES COMMISSAIRES-PRISEURS <lb/>

1-<lb/>

Bile de Rivoli, 144-. <lb/>

18 6 3 <lb/></front>



<other>AI <lb/></other>

<front>DE&apos;: <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

Grecques, Romaines, Sassanides, Byzantines etCufiques <lb/>

uue petite Statue en marbre blanc, de l&apos;Amour adossé à un arbre &apos;• <lb/>
une Stèle funéraire grecque; une Tête égyptienne <lb/>
et quelques Pierres gravées; <lb/>

DONT Li TENTE ICI li£HÈRES PUBLIQUES lU;(A LItO <lb/>

IEI(DTIElC« 3DXS (E©MM2gSAmîSg -IPMUSZU:as <lb/>

Rue Drouot, n°5 <lb/>

SALLE N&quot; 6, AU 1er ÉTAGE <lb/>

&apos; &apos;&apos; Mardi Si Mars ISBa, à deuae heures <lb/>

Par le ministère de Me DELBE-RGUE-CORMONT, Cre-Priseur, <lb/>

xrue de Provence, 8, <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts. <lb/>

rue Vivienne, 12. <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Matin de la Vente, de midi à une heure. <lb/>

1863 <lb/></front>


<other>. <lb/></other>

<front>CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptait. <lb/>

Les Acquéreurs paieront CINQ CÉNTlMES PAR FRANC , eii sus <lb/>
des adjudications, applicables aux frais de vente. <lb/></front>


<body>1 <lb/>

DÉSIGNAT rON-<lb/>

MÉDAILLES <lb/>

GRECQUES <lb/>

Sieile. <lb/>

i <lb/>

. <lb/>

PANORME. Épi en relief. ty. Tête de bélier en creint <lb/>

AR. 2. <lb/>

&apos; <lb/>

• <lb/>

Tlivaee. <lb/>

-2. LYSIMACHUS. Tête du roi. ïy. BA2IAEQ2. ÀTSlMAXOY. <lb/>
Pallas Nicéphore assise. AR. 6. <lb/>

3. -Tête duroL ty. BAIIAroI.. AlTIMAXOY, Pallas <lb/>
Nicéphore assise. Dans le champ A. il-Fexergwft nn^pi. <lb/>

AR. 9. <lb/>

4. -Autre. Dansie champ un caducée. AR. <lb/>
-5. -Autre. Dans le champ deux monogrammes.. AR. 9. <lb/>

6. -Autre. Dans le champ un monogramme. AR. 9. <lb/>

Maeedoille. <lb/>
7. ALEXANDER M.Têt©d&apos;Hercule, fy. BAY.I AËU&apos;-v. A .\EE.AN-<lb/>

APOY. Jupiter .....£tophore assis. Dans le champ MP <lb/>

dans une couronne. Sous le siége MI. AR. 7. <lb/>

-Autre. Dans le champ M. Sous le siége AT. AR. 7. <lb/>

9. -Autre. Sous le siège A. AR. 7. <lb/>

10. -Autre. Dans le champ. K. AR. i. <lb/>
t1. -Autre. Tête d&apos;Hercule. AAEEANAPOT Sous &apos;le <lb/>

siége un trident. AR. 7. <lb/>
12. -Autre. Dans le champ un symbole. Sous le siége <lb/>

une grappe de raisin. AR. 7.. <lb/>

t3, -Autre. Dans le champ A. AR. 7. <lb/>

t4. -Autre. Dans le champ une branche. So« le siège H. <lb/>

AR. 7. <lb/>


15. -Autre dans le champ YO. AR. 7. <lb/>
16. -Autre. Dans le champ ARen monogramme. AR. 1, <lb/>
17. -Autre. Sous le siége un trident et la lettre M. AR. 7. <lb/>
18. -Autre. Dans le champ un astre. Sous le siége E. <lb/>

AR. 7. <lb/>

19. -Autre. Dans le champ un foudre. AR. 7. <lb/>
20. -Autre. Dans le champ MI. Sous le siége MP. dans <lb/>
une couronne. AR. 7. <lb/>
21. -Tête d&apos;Hercule. fy. Jupiter assis. AAESANAPOY. <lb/>
AR. 4. Cinq pièces. <lb/>
22 -Autre. AR. 4. Cinq pièces. <lb/>
23. -Autre. AR. 4. Cinq pièces. <lb/>
24. -Autre. AR. 4. Cinq pièces. <lb/>
25. -Autre. AR. 4. Cinq pièces. <lb/>
26. -Autre. AR. 2. Deux pièces. <lb/>
57. PHI&apos;LIPPUS III. Tête du roi. fy. BA1IAE£2£. «MAIDilOY. <lb/>
Jupiter ^Etophore assis. Dans le champ M. Sous le <lb/>

siége AY. AR. 7. <lb/>
28. -Autre. Dans le champ une roue N. Sous le siége un <lb/>
monogramme. AR. 7. <lb/>
29. -Autre. Dans le champ une proue. Au-dessus de la <lb/>
proue les lettres AT. Sous le siège I. AR. 7. <lb/>
-30. -Autre. Sous le siège un monogramme. AR. 7. <lb/>
31. -Autre. Dans le champ un monogramme et sous le <lb/>
siège un monogramme. AR. 7. <lb/>

Achaïe. <lb/>

-::J2. CORYNTHUS. Tête casquée de Panas; derrière, une figure <lb/>

debout ty. Pégase. AR. 5. <lb/>

Bythiiiie. <lb/>

&amp;3. PYTHOPOLIS. II Y. Boeufallant de droite à gauche, sous ses <lb/>
pieds un poisson. ty. Aire en creux divisée en quatre <lb/>

parties ayant la forme d&apos;ailes de moulin et ornées dans <lb/>

&apos; <lb/>

l&apos;intérieur d&apos;un grenejjs. AR. 4. &apos; <lb/>


AEolie. <lb/>

34. MYRHINA. Tête d&apos;Apollon. fy. MVPINAIiM. Femme À <lb/>
moitié nue, marchant à droite, tenant dans la main <lb/>
droite une branche de laurier ornée de bandelettes et <lb/>
dans la gauche une patère. A ses pieds, le diota et la <lb/>
«ortine. Dans le-champ un monogramme. AR. 9. <lb/>

IOllie. <lb/>

35. lUILETUS. Tête de lion la gueule ouverte. 1). Astre dans <lb/>
un carré creux. AR. 1. Deux pièces <lb/>

36. -Autre. AH. t. Deux pièces. <lb/>

x <lb/>

Cilieie. <lb/>

37. TARSE SOUS les trois perses. Jupiter assis à gauche. IV. <lb/>

Lion marchant à gauche. Au-dessus la lettre r. AR. 5. <lb/>

38. -Autre. Légendes phéniciennes au-dessus de Jupiter <lb/>

et au-dessus du lion. AR. 5. <lb/>

39. -Autre. La lettre 2 au-dessus du lion. AR. 5. <lb/>

40. -Autre. La lettre T au-dessus du lion. AR. 5. <lb/>
41. -Autre. Une ancre au-dessus du lion. AR. 5. <lb/>
42. -Autre. Une ancre au-dessus du lion. AR. 5. <lb/>
43. -Autre. La lettre T au-dessus du lion. AR. 5. <lb/>
44. -Autre. Une étoile au-dessus du lion. AR. 5. <lb/>
45. -Autre. AR. 5. <lb/>

46. COESARÈA. VESPASIANUS. KAIf.AP. OYÊC11A2IANÔC. <lb/>
CEB. Tète de Vespasien-IV. Victoire debout tenant une <lb/>
couronne. AR. 2, <lb/>
47. TITUS. AYTOKPATQP. TITOC. KAICAP. CEU. Tête de <lb/>
Titus. Victoire debout tenant une couronne AR. 2. <lb/>

48. TRAJANus. AYTO. KAIC. TPAIANOC. Tête de Tràjan. <lb/>
ty. Victoire debout tenant un couronne. Dans le champ <lb/>

ET. AR. 2. <lb/>


19. HADRIANUS. AAPIANOC. CEBACT. IV-ET. A. Massue. <lb/>
AR. 2. -Autre. W. Victoire debout. AR. 2. Deux <lb/>
pièces. <lb/>

Rois (le Cappadoee. <lb/>

50, AIHARA,THES VtEusebès). Tète du roi, fy. BAàlAESÎS. <lb/>
APIAPA0OY, EYSEBOY2. Pallas NieépUore debout. <lb/>

AR. 4. Deux pièces. <lb/>

i&amp;t. -Autre. AR. 4. Deux pièces. <lb/>

-Autre. AR. 4. Trois pièces. <lb/>
53. ARIOBARZANÈS 1er (philoromaeus). Tête du roi. fy. BA21-<lb/>
AE&amp;I!:. APIOBAPZANOr. U&gt;IA0PiiMAlOY, Pallas Nicé-<lb/>
phore debout. AR. 4. Trois pièces. <lb/>

Mois de Syrie. <lb/>

54. SELEUCVS Ier, Tête e&apos;UQrcule, jeune, couverte de la peau <lb/>
du lion à droite ty, BA^IAEUS, 2EAEYKOY. Jupiter <lb/>
assis. Sous le siège de Jupiter 41. AR, 8. <lb/>
55. -BAIIAEU¡.¡EAEXKOY. Buste de cheval, à gauche. <lb/>
Dessous une ançre. ij. Éléphant aMant à ckmite. lE. 5. <lb/>
56. -Tête de Diane. <lb/>

HAIL\EUl. YEAEYKOT. ty. <lb/>
Apollon nu dt:bQ\lt. tenant de la main droite une flèche. <lb/>

JE. 5. <lb/>

67. AN1:locij1js Ier (Soter), Tête du roi à droite. fy. BAn-<lb/>
A EQ2. ANTIOXOY. Apollon assis sur la corlipe, tenant <lb/>

de la main droite une flèche, la gauche posée sur son <lb/>
arc. Dans le champ un monogramme. AR. 8. <lb/>
58. -Autre. AR. 8. <lb/>
59. -Autre. AR. 9. <lb/>
60. -Autre. AR. 3. <lb/>
61. <lb/>
BAlIAEU¡. ANTIOXOY. Éléphant, dessous0. fy. <lb/>
Bouclier macédonien, orné au centre d&apos;une ancre. <lb/>
M. 4. <lb/>
62. -Tête d&apos;Apollon, I}. BASIAEttS. ANTIOXOY. Pallas <lb/>
debout M. 4. <lb/>


63. AMIOCHIS II. Tète du roi. 1). BA1IAE11I AMtOXOr. <lb/>
Apollon assis sur la cortine. AR. 8. <lb/>
64. SELF.UCUS III (CerâuIlus). Tête diadémée du roi. I). HAXI-<lb/>
AEUI. 2EAEYK0Y. Apollon assis sur l&apos;oinphalos, te-<lb/>
nant une flèche de la main droite, la gauche posée sur <lb/>
un arc. A l&apos;exergue M. AR. 8. <lb/>
65. ANTIOCHUS Hl. Tête diadémée du roi à droite. BAII-<lb/>
AE£22. ANTIOXOY. Apollon nu assis sur la éortine, <lb/>
tenant un trait dans la main droite et un arc dans la <lb/>
gauche. AR. 8. <lb/>
66. -Autre. Dans le champ un monogramme. AR. 8. <lb/>
67. SELEUCUS IV. Tête du roi. fy BASIAEIIS. v-t,:I%ÊYKOI&apos;. <lb/>
Apollon nu assis sur la cortine, tenant dans la main <lb/>
droite un trait et dans la gauche un arc. Dans le champ <lb/>
un monogramme. AR. 4. <lb/>
68. ANTIOCHUS IV. Tête du roi. <lb/>
BAlIAEiiS. ANTIOXOY. <lb/>
0EOY. Elli(DANOYI. NIKH(I)OPOY. Jupiter Nicéphore <lb/>
assis. Dans le.champ E. AR. 9. <lb/>
69 -Autre. Dans le champ un monogramme. AR. 9. <lb/>
70. -Autre. Dans le champ H. AR. 9. <lb/>

7t. -Autre. AR. 9. <lb/>

72. -Autre. Sans le mot NIKHel)OP&lt;Yf. AR. 9. <lb/>
73. -Autre. A l&apos;exergue un monogramme. AR. 9. <lb/>
74. -Tête d&apos;isis diadémée à droite et ornée du lotus, fy. &apos; <lb/>
BA2IAEQ2. ANTIOXor. 0EOY. EnltI)AN&lt;rrI. Aigle <lb/>
sur un foudre tourné à droite. M 7. <lb/>
75. -Tê:e du roi radiée adroite. BA21AEÎ22. ANTIOXOY. <lb/>
0EOY. EIII&lt;I&gt;ANOY£. Jupiter debout tenant un foudre <lb/>
dans la main droite et la haste dans la gauche; à ses <lb/>

pieds un aigle. AE. 4. <lb/>
76. ANTIOCHUS V (Eupator). Tête diadémée du roi. R. BA-<lb/>
IIAE121. ANTIOXOY. EYIIATOPOl. Jupiter Nicé-<lb/>
phore assis à gauche, tenant la haste dans là main <lb/>
gauche. Dans le champ un monogramme. AR. 9 <lb/>
77. -Autre. A l&apos;exergue un monogramme. AR. 8. <lb/>


78. -Autre. AH. 9, <lb/>

79. DÉMÉTRIUS Ier (Soter). Tête du roi. ty. BAUAEii^. AH-<lb/>

MHTPIOY. roTHPOI. Femme assise sur un siège sou-<lb/>
tenu par une sirène, tenant dans la main droite un <lb/>

bâton,, et dans la gauche-une corne d&apos;abondance. Dans <lb/>
le champ deux monogrammes. Al&apos;exergne BEP. AR. 8. <lb/>
80. -Autre. Dans le champ deux monogrammes. A <lb/>

l&apos;exergue AEP. AR. 8, <lb/>

81. -Autre. Dans, le champ deux monogrammes. A <lb/>
l&apos;exergue HNP. AR. 8. <lb/>
82. -Autre. Dans le champ deux monogrammes. A <lb/>
l&apos;exergue, BNP. AR. 8. <lb/>
83.--Autre. A l&apos;exergue 0NP. AR. 8, <lb/>
84. -Autre. A l&apos;exergue HP. AR. 8. <lb/>
85. -Autre. Dans le champ un monogramme. Le mot <lb/>
M&apos;rHPO&apos;-v est écrit à: l&apos;exergue au lieu d&apos;être écrit de <lb/>

eôté. AR. 8. <lb/>
86. -Autre. Dans le champ un monogramme. AR. 8. <lb/>

87. -Autre. Sans le mot lû&apos;.[&apos;I-IPo!. A l&apos;exergue Er <lb/>

AR. 8. <lb/>

88. -Autre. A l&apos;exergue. HP. AR. 8. <lb/>
89. -Autre. Dans le champ HP. AR. 8, <lb/>
90. -Autre. Dans le champ un monogramme. AH. 8. <lb/>

91 <lb/>

. -Autre. Dans le champ un monogramme. AR. 8, <lb/>

92. -Autre. Dans le champ HP. AR. 8. <lb/>

93 <lb/>

. -Autre. Dans le champ AI. AR. 8. <lb/>
94. -Autre. Dans le champ un monogramme AR. 8. <lb/>
95. -Autre. Dans le champ un monogramme. AR. 8. <lb/>
96. -Autre. Dans le champ un monogramme AR 8. <lb/>
97. -Autre Dans le champ un symbole. AR. 8. <lb/>

98. -Tête du roLty. BASIAEAHMHTPIOY 2QTHP02 <lb/>
corne d&apos;abondance. Dans le champ deux monogram-<lb/>

mes AR. 4. <lb/>
99. Tête de Diane. <lb/>

BA21VE111 âHI\IHTPID)&quot; arc et <lb/>
narquois. AE. 4. <lb/>

J}. <lb/>


Ion -Tète de Cerf. lt. H\Y!\EYY, AHMHTPIOV. Un Cha-<lb/>

meau cou lié. JE. 3. <lb/>
101. ALEXANDKII [&quot;l&apos;. Bala.Tête du roi. BA2IAE122 AAE3AN-<lb/>
POY. ©EOIIATOPOS EYEPPETOY. Jupiter Nicé-<lb/>
phore assis, à l&apos;exergue Il. AR, 8. <lb/>

102 -Autre. AR. 8. <lb/>
103. -Autre. A l&apos;exergue HP. AR. 8. <lb/>
104. -Autre. Au revers, Apollon assis sur la cortine. <lb/>

AR. 3. <lb/>

105, -Autre. AR. 3. <lb/>
106. -Autre. AR. 3, <lb/>
107. DÉMÈTRIUS Il. Nicator. Tête diadémée à droite de Démé-<lb/>
trius Il enfant. ty. BA2IAES22 AHMHTPIOT 0EOT <lb/>
&lt;MAAAEA&lt;1&gt;OY. N1KAT0P02. Apollon nu assis sur <lb/>
l&apos;omphalos tenant un trait dans la main droite et un <lb/>
arc dansla gauche. A l&apos;exergue IEPH. AR. 8. <lb/>
108. -Tète barbare et diadémée du roi. ty. BA2IAEÛ2 <lb/>
AHMHTPIOV 8EOY NIKATOI)OI. Jupiter Nicéphore <lb/>
assis, la haste dans la main gauche sous le siége N. A. <lb/>
A l&apos;exergue B. TI. P. AR. 8. <lb/>
109. -Autre. Dans le champ un monogramme. <lb/>
Sous le siège un autre monogramme. A l&apos;exergue <lb/>
EIIP. AR. 8. <lb/>

110. ANTIOCHUS IV. Tête du roi radiée et diadémée.IY. BA2I-<lb/>

AEQ2. ANTIOXOY EIIW&gt;AN0Y2 A10NY20Y Apollon <lb/>

assis sur la cortine. Al&apos;exergtle P. 2. T, AR 3. <lb/>
111. -Autre. A l&apos;exergue 0. P. 2. T. AR. 3. <lb/>

112. -Autre. AR. 3. <lb/>

113. -Autre. Au revers, casque avec corne et une men-<lb/>
tonnière ^.R. 3. <lb/>

114. TRYPHON. Tète du roi. 11. BA2IAEQ2. TPYFL&gt;lïN02 <lb/>

AYTOKPATOPOI. Casque à mentonnière surmonté <lb/>

d&apos;une corne. )E. 4. <lb/>


ANTiOCHOS Vif. Evergetes. Têle du roi. fy. BAirALilST. <lb/>

ANTIOXOT, EYEPrETOY. Pallas debout portant une-<lb/>
pet rte Victoire sur la main droite et tenant la ha.ste, et <lb/>
un bouclierde la gauche. D?ns le champ À. T. A. et <lb/>
un monogramme AR. 8. <lb/>

f15. -Autre. AR. 8. <lb/>

117. -Autre. Dlui» le champ A. 0. et uu monogramme <lb/>

AR. 8. <lb/>

118. Autre. Au (&apos;evers&quot;Victoire debout tenant une couronne <lb/>

AR. 4. <lb/>

119. -Autre. AR. 4. <lb/>
120. -ALEM&apos;NDBR Il. Zebhiar. Tète casquée du ror Il. BA-<lb/>
XIAEQS AAESANAPOT. Victoire debout à gauche,. <lb/>
tenant une couronne de la main droite et une palme <lb/>
de la gauche. Dans;le champ A. lE. 4. <lb/>

121, -Autre. Dans le champ B. M.\. <lb/>

122&apos;. ANTIOCHU&amp; vfiï. Epipliaraès. Tête du Foi. BAIIAEUl:. <lb/>
ANTIOXOr. EHl&lt;I&gt;AN0Y2. Jupiter debout, ayant un&apos; <lb/>
croissant sur la tête, portant sur la m-ain droite un astrer <lb/>
et la gauche appuyée-sur la haste. Dans le champ 1. E. <lb/>

A. P. K. AR. 8. <lb/>
123. -Autre. AR. 8. Dans le champ I. E. A. P. P. <lb/>
124. -Autre. Dans le champ. 1. E. A. (1). AR. 8. <lb/>
125. -Autre. AR. 8. Dans le champ. I. E. A. P. <lb/>

126. -Autre. Au revers Apollon assis sur l&apos;omphaïos, te-<lb/>
nant une flèche de la main droite et la gauche posée <lb/>
sur un arc. AR. 3. <lb/>
127. ANTIOCHUS IX. Tête du roi légèrement barbue et diadé-<lb/>
mée,à droite.1ft.. BAIIAEUI. ANTloXOr. $IAOnATO-<lb/>
POI. Pallas Nicéphore debout, tenant de la main gau-<lb/>
che la haste et un bouclier. Dans le champ A. N. N, <lb/>
AR. 8. <lb/>

1-28. -Autre. Dans le champ A. N. 0. AR. 8. <lb/>


129. Tète d&apos;Antiochus IX ty. BA^IAEÛS. ANTIOXOr. <lb/>

&lt;I#IA0nAT0P02. Jupiter Nicéphore assis tenant la <lb/>
haste de la main gauche. Dans le champ E. A. A. AR.8. <lb/>

130. -Autre. AH. 8. <lb/>
131. -Autre. AR. 8. <lb/>
932. Tête imberbe casquée. ANTIOXOY 4&gt;IA0IIAT0P02. <lb/>
Proue de vaisseau AE. 2. <lb/>
133. SELEUCUS VI. Epiphanès Nicator.Tête du roi à droie. iy. <lb/>
2EAEAK0Y. EIIl&apos;MNOYS. NIKATOPOX. épi. AR. 2. <lb/>
Cette médaille n&apos;est pas mentionnée dans l&apos;ouvrage de <lb/>
Mionnet et parait inédite. <lb/>

131. ANTIOCHUS X. Eusèbes. Tête diadémée du roi à droite. <lb/>
BA21AEQ2. ANTIOXOY. EYSEBOYS. Jupiter Nicé-<lb/>
phore assis à gauche. AR. 8&apos;. <lb/>
135. ANTIOCHUS XI. Tête du roi. BA2IAE12Z. ANTIOXOY. <lb/>

EIII&lt;I&gt;AN0Y2. JupiterNicéphore assis tenant de la main <lb/>

gauche une haste. Dans le champ P E A. AR. 8. <lb/>
136. -Autre. AR. 8. <lb/>
137. -Autre. AH. 8. <lb/>
138. -Autre. AR. 8. <lb/>

t39. -Autre. AR. 8. <lb/>

t40. -Autre. AR. 8. <lb/>

141. -Autre. AR. 8. <lb/>
142. -Autre. AR. 8. <lb/>

, <lb/>

t43. PHILIPPUS. Tête du roi. fy. BA21AE122.&apos; &lt;I)L\llInOr <lb/>
EIIL&lt;I&gt;ANOY-. &lt;H\AAE\&lt;Mr. Jupiter Nicéphore assis <lb/>

à gauche. AR. 7. <lb/>
144. -Autre. AR. 7. <lb/>
145. -Autre. AR. 7. <lb/>
146. -Autre. AR. 7. <lb/>
147. -Autre. AR.&quot;7. <lb/>
148. -Autre, AR. 7. <lb/>


(:ollllllngèl.e ZfMQMta. <lb/>

149. PHIUPPUS JUNIOR. ATTOK. K. M. IOYAI. «MAIIHIOC. <lb/>
CEB. Tête de Philippe fils à droite. ty. ZEYMATE&amp;!* <lb/>

temple tétrastyle sur le sommet d&apos;un mont ; au milieu <lb/>
du temple une divinité; sous le mont un Capricorne. <lb/>
lE. 8. <lb/>

Seleucide et Pierie. <lb/>

150. ASTIOCHE AUGliSTUS. KAI1:AP01:. 2EBAXTOY. Tête <lb/>

d&apos;Augusteà droite, fy. MHTPOnOAEiiZ. Femme assise <lb/>
sur un rocher, tenant une palme; à ses pieds un Fleuve. <lb/>
Dans le champ AN. R. A. et un monogramme AR. 7. <lb/>
151. NERO. NEP&amp;N02. KAIIAPOI. Tète laurée de Néron il <lb/>
droite. iy. Aigle éployé sur un foudre à gauche ; de-<lb/>
vant palme. Dans le champ N, 0. AR. 7. <lb/>
152. -Autre. Sans aucune lettre dans le champ. AH. 7. <lb/>

1&apos;53. -Autre. Dans le champ N. 0. P. AR. 7. <lb/>

154. -IM. NER. CLAY. CAESAR. Tête de Néron. II. S.C. <lb/>
dans une couronne de laurier. lE. 8. <lb/>
155. -Autre. AE. 8. <lb/>

156. CARACALLA. AYT. K. M. A. ANTÛNEINOC. CEB. Tète <lb/>

laurée de Caracalla à droite.AHMAPX. ES. l&apos;HATOC. <lb/>
TO. Aigle éployé regardant à gauche et tenant dans <lb/>
son bec une couronne ; entre ses cuisses un astre. <lb/>
M. 7. <lb/>
157. HERENXIUS ETnlJSCus.EPENN.ETPOr. ME. KY. AEKÏ02. <lb/>
KECAP. Tête nue d&apos;Herennius EtrQscus. fy. AHMAPX. <lb/>
E20YCIAC. Aigle éployé sur une palme. A l&apos;exergue <lb/>

S. C. JE. 8. <lb/>

158. APMIEA. Tête tourrelée de femme à droite. R. ALIA-<lb/>
ME!lN Figure debout marchant à droite. AE. 4. <lb/>
159. LAODlCAEA. Tête voilée et tourrelée de femme à droite. <lb/>
AAOAIKEQN. TH2. IEPA2. KAI. A.YTONOMOY. <lb/>
Jupiter assis à gauche, à l&apos;exergue les lettres A 2&apos;. <lb/>
AR. 7. <lb/>


160. EÏAGABALUS. hIP. C. M. AV.ANTONINVS. Tête d&apos;Ela&apos;-<lb/>

gabale. fy. COL LAOD. METPOLEOS. Aigle éployé <lb/>

dans un temple distyle. Dans A. E. M. 7. <lb/>
961. SELECCIA. AUGUSTus. Tête laurée d&apos;Auguste à droite. fy. <lb/>
SEAEYKEQN. TH!.lEPA}:. KAI. AYTONOMOY. Fou-<lb/>
dre posé horizontalement sur une table; dessous <lb/>

IAP. Dans le temple A H. AR. 7. <lb/>

Pllfellieie. <lb/>

162. ARADUS. Tête voilée et tourrelée de femme. l}. APA-<lb/>
AI12N. Victoire debout dans une couronne de laurier. <lb/>
Dans le champ T. Q. P. AC. AR. 7. <lb/>
163. -Abeille, ty. APAAI1ÎN. Cerf debout tourné à droite <lb/>
et placé devant un palmier. AR. 4. Deux pièces. <lb/>

Mésopotamie. <lb/>

164. EDESSA. TRAJANUS DECIUS. AYT. -iEKIC. Tète laurée de <lb/>
Trajan Dèce. ty. KOA. EAECCA. Tète tourrelée de <lb/>
femme à gauche. Devant un petit autel. JE. 4. <lb/>

Rois de Perse. <lb/>

165. Archer barbu, un genou en terre, tenant un arc de la <lb/>
main gauche, ty. Aire en creux oblong. AR. 3. Deux <lb/>
pièces. <lb/>
166. -Archer barbu, un genou en terre, tenant un arc de <lb/>

la main gauche. fy. Aire en creux oblong. AR. 3. <lb/>
Galère, <lb/>

Un homme et un lion debout vis-à-vis l&apos;un <lb/>
de l&apos;autre. AR. 1. Deux pièces. <lb/>

Rois PartlteM. <lb/>

167. ARsAcÈs II. THUDATES. Tête du roi à gauche, couverte <lb/>
d&apos;une espèce de casque ou de bonnet phrygien. ty. <lb/>
BAXIAEÛS. MErA\OY. APIAKOY. Le roi assis à <lb/>
droite tenant un arc. AR. 5. <lb/>


168. ARSACÈS Ill. ARTABANUS [er.Tête du roi diadémée et bar-<lb/>
bue à gauche. Jy. BA21AE112. MErAAOY. APIAKOY. <lb/>
Le roi assis à droite, tenant un arc. AR. 4. Trois pièces. <lb/>
169. ARSACÈS IV. PHRAAHATIUS. Tête du roi diadémée, à gau-<lb/>
che; derrière TAM. BA2IAEQ2 MErAAOY AP2AK0Y <lb/>
OEOnATOFOX. Le roi assis, tenant un arc. AR. Deux <lb/>
pièces. <lb/>
170. AnsAcÈs VI. MITHRIDATES Ier. Tête diadémée et barbue <lb/>
du roi à gauche. ty. BAIIAEOI ME1&apos;AAOY AP2AKOY <lb/>
Elll(I)ANOYI. Le roi assis tenant un arc. AR. 4. Trois <lb/>
pièces. <lb/>
171. -Autre. AR. 4. Trois pièces. <lb/>
172. -Autre. Au revers, BA2IAEQ2. BAIIAEUN. MErA-<lb/>
AOY. APIAKOY. EIIl&lt;I&gt;AN0Y2. AR. 4. Deux pièces. <lb/>
173. -Autre. Tête barbue du roi, à gauche, coiffée de la <lb/>
tiare ornée d&apos;une étoile et de plusieurs rangs de perles. <lb/>

ty. BA2IAEQ2. BA2IAEQN. MErAAOY. APIAKOY. <lb/>

ETII4&gt;ANOrI. Le roi assis, tenant un arc. AR. 4. Trois <lb/>

pièces. <lb/>
.174. ARSACÈS VII. PHRAHATÈS 11, Tête du roi diadémée à gau-<lb/>
che. <lb/>
BAIIAEOI ME1&apos;AA.OY AP-YAKOY 0EOIIATO-<lb/>

P02 ErEPrETOY. Le roi assis, tenant un arc. 4. <lb/>

Trois pièces. <lb/>
175. ARSACÈS VIII.ARTABANusIl.Tête barbue du roi à gauche, <lb/>
coiffée de la tiare ornée d&apos;une étoile et de plusieurs <lb/>

rangs de perles. ty. BAIIAEOI. MErAAOY. APIAKOY. <lb/>
AYTOKPATOPOI. &lt;I&gt;IA0IIAT0P02. EÏII&lt;I&gt;ANOY2. <lb/>

&lt;I»IAEAAHN02. Le roi assis, tenant un arc. AR. 4.Trois <lb/>

pièces. <lb/>

176. ARsAcÈs IX.MITHRIDATES II.Tête barbue du roi à gauche <lb/>

avec la tiare ornée d&apos;une corne et de huit cerfs ou ga <lb/>

zelles. ty. BA1IAEUI. MErAAOY. AP2AK0Y. 0EO <lb/>
TIATOPOI. NIKATOPOI. Le roi assis, tenant un arc. <lb/>

AR. 4. Deux pièces.. <lb/>

177. -Autre. AH. Deux pièces. <lb/>


178. ARSACÈS XV. PHILUTES IV. Tète du rui à gauche avec <lb/>
une chevelure arrangée en boucles sur quatre rangs.fy. <lb/>

BAIIAE. EYEPI&apos;. AIKAIOY. Eill(I)A. EAAIÏ. Le roi <lb/>

assis et tourné à droite; une femme debout lui présente <lb/>
de la main droite une couronne et tient de la gauche <lb/>
une corne d&apos;abondance. Dans le champ EST. AR. 7. <lb/>

179. -Autre.Au revers BA2IAE.BA2IAE. EYEP. AIK,%IOI&apos;. <lb/>

nl(I)ANOY. EAAHN. Le roi assis et tourné à droite ; une <lb/>
femme debout lui présente de la main droite une pal-<lb/>
me et tient de la gauche une corne d&apos;abondance. Dans <lb/>
le champ AGA2. AR. 7. <lb/>
180. -Autre. AR. 7. <lb/>
181. -Autre. AR. 7. <lb/>
182. -Autre. AR. 7. <lb/>

183. Autre. Au revers BA2IAES22. AP2AK0. El&apos;EPrETor. <lb/>

AIKAIOY. 20AÛ1, &lt;I»ANOY. AAHN. Pallas debout pré-<lb/>
sente au roi assis il droite une couronne.AR. 7. <lb/>
184. -Autre. AR. 7. <lb/>
185. -Autre. Tète du roi â gauche, devant la tête une <lb/>
étoile, et derrière un croissant. Jt. BA2IAEÎJ2, etc., <lb/>
le roi assis tenant un arc. AR. 4. Trois pièces. <lb/>

186. -Autre. AR. 4. Deux piècès. <lb/>
187. -Autre. Derrière la tête du roi un croissant et une <lb/>
étoile et devant une étoile. AR. 4. Deux pièces. <lb/>
188. -Autre. AR. 4. Deux pièces. <lb/>
189. -Autre. Derrière la tête du roi un aigle tenant une <lb/>
couronne dans son bec. AR. 4. Trois pièces. <lb/>
190. -Autre. Derrière la tète du roi, un aigle tenant une <lb/>

couronne danssonbec, etdevantla tête une étoile dans <lb/>

un croissant. AR. 4. Deux pièces. <lb/>

191. Ans.\cÈs XVIII. ONONÈS Ier. Têtediadémée et barbue du <lb/>

roi à gauche. BACIAEYG. ONnNHC. ty. BACIAEYC. <lb/>
ONÛN&apos;HC. NEIKHCAC. APTABANOY. Victoire debout <lb/>
à droite, tenant dans la main gauche une palme. Dans <lb/>
le champ. A. AR. 4. <lb/>


192. -Autre. AR. 4. <lb/>
193. ARSACÈS XX. BARDANUS.Tète diadéméeet. barbue du roi <lb/>
à gauche. R. BACIAEOC. BACIAEfiN. APCAKOY. <lb/>

^EYEPFETOY. ^IKAIOY. EIIIOANOY. AEAAHNOC. Le <lb/>

roi assis sur un siége et tourné à droite ; devant lui une <lb/>
femme debout lui présente une palme de la main droite <lb/>
et porte de la gauche une corne d&apos;abondance. Dans le <lb/>
champ TNÏ. AR. 7. <lb/>
194. ARSACÈS XXI. GOTARSES. Tête diadémée et barbue du roi <lb/>
à gauche. iy. BACIAE. BACIAEON. APCAK. EYEPfE. <lb/>
AIKAIOY. EIÏM&gt;. Une femme debout devant le roi assis <lb/>
et tourné à droite lui présente une couronne. Elle tient <lb/>
une corne d&apos;abondance de la main gauche. Dans le <lb/>
champ ENT. AR. 7. <lb/>

19&amp;. -Autre. Dans le champ ENT. AR. 7, <lb/>
196. -Autre. Dans. le champ. RNT. AR&quot; 7. <lb/>
197. -Autre. AR. 7. <lb/>
198. MEHERDATÈS. Té:e du roi vue de face. Dans le champ <lb/>
une étoile. ty. <lb/>
BAZlAEttS.&apos; BA2IAEÎ2N. APIAK. AI-<lb/>

KAIOY. W&apos;ANQY. IAEAAHNOC. Le roi tenant un arc. <lb/>
Dans le champ A. AR: 4. <lb/>
199. ARSACÈS XXIII. VOLOCE-SÈ-, IER. Tête légèrement barbue <lb/>
et. diadémée du roi à gauche. fy. BAIIAE. APCAK. <lb/>
EYEPrE; ÂI[(AI01&apos;. EIUOAN. EAAHN. Le roi assis <lb/>
sur un siége et tourné à gauche ; une femme debout <lb/>
tourrelée lui présente, une couronne. Dans le champ. <lb/>

02T. AR.7. <lb/>

200. -Autre. AR. 7. <lb/>

20!. -Autre. AR. 7. <lb/>

202. -Autre. Dans le champ ZZT. AR. 7. <lb/>
203. -Autre. AR. 7. <lb/>

204. -Autre. Dans lechamp NIT. AR. 7. <lb/>

205. -Autre. Dans le champ. NIT. AR. 7. <lb/>
2;06.-Autre. AR. 7. <lb/>


207. ARSACÊS XXIV. ARTABANUS iv.Tête du roi. fy. BACIAE12G; <lb/>

BACIAEGN. APC A KO. EYEPI&apos;ETOY. ATKALOY. <lb/>

I&lt;I&gt;ANorc. &lt;J&gt;IAEAAHNOC. Le roi assis tenant un arc. <lb/>
Dans le champ la lettre A. AR. Cinq pièces. <lb/>
208. -Autre. AR. Cinq pièces. <lb/>

, <lb/>

209. -Autre. AR. 4. Cinq pièces. <lb/>
210. AnsAcÈs XXVIL Voi,oc.EsÈs II.Tète du roi à gauche, coif-<lb/>
fée d&apos;une tiare ceinte du diadème, la barbe courte et <lb/>
frisée. Derrière la lettre A. fy. BACIAE£22. BACIAEQN <lb/>
APCAKor. OAAFAC. AIKAIOY. Enl&lt;l&gt;ANorC. IAEA-<lb/>
AHN. Le roi assis sur un siège à gauche, recevant de la <lb/>
main droite une couronne que lui présente une femme <lb/>
courbée devant lui. Dans le champ FAY. AR. 7. <lb/>
211. -Autre. Tête du roi à gauche ceinte du diadème, <lb/>
la barbe courte et frisée, fy. HAlIAE!lC. BACIAEiiN. <lb/>
etc., etc. Le roi tenant un arc. Dans.le champ A, <lb/>

AR. 4. <lb/>
212. -Autre. Tête du roi avec une longue barbe. Même <lb/>
revers que dans la précédente. AR. 4. Quatre pièces. <lb/>
213. ARSACÊSXXVIII.VOLOGESÈSIII.Têteduroià gaucheornée <lb/>

d&apos;une tiare diadémée et portant une longue barbe. <lb/>

Derrière la tête B. fy. BACIA. APCAK. AnEAAA. AIKÀ. <lb/>
EPI&lt;I&gt;ANOYC. EAAHN. Le roi assis à gauche, recevant <lb/>
de la main droite une couronne que lui présente une <lb/>
femme crénelée debotit devant lui. AR. 7. <lb/>
214. -Autre. Tête du roi à gauche,ornée de la tiare. ])t. <lb/>
BAlIAEQ2, etc., etc. Le roi tenant un arc. AR. 4. <lb/>

Trois pièces. <lb/>
215. -Autre. AR. 4. Trois pièces. <lb/>
216. -Autre. AR. 4. <lb/>

id. <lb/>

217. -ARSACÊS XXX. VOLOGESÈS V. Tête du roi ornée de la <lb/>
tiare à gauche. Derrière la tête C. 1. iy. BACIAEUI, <lb/>
etc.. etc. AR. 4. Trois pièces. <lb/>
218. -Autre. AR. 4. Deux pièces. <lb/>


219. Roi parthe non classé. Tête du roi à gauche. It. Le roi <lb/>
assis à gauche auquel une femme debout présente une <lb/>

couronne. Potin 7.. <lb/>

Rois  §a §saniiles. <lb/>

220. ARTAXERXÈS Ie1 Légende Sassanide. Tête du roi à droite <lb/>
la barbe et la chevelure bouclées et disposées en lon-<lb/>
gues mèches pendantes avec une tiare diadémée sur-<lb/>
montée d&apos;un globe&apos;. ty. Légende Sassanide. Autel entre <lb/>

deux vases. AR. 6. <lb/>

221. -Autre. AR. &amp;. <lb/>

222. -Autre. AR. 6. <lb/>

223. SAPOR IER Légende Sassanide. Tête du roi adroite, la <lb/>

barbe courte et bouclée, la chevelure flottant par der-&apos; <lb/>
rière avec une tiare crénelée surmontée d&apos;un globe. <lb/>
ty, Légende Sassanide, autel du feu entre deux mages <lb/>
debout, tournant le dos à la flamme, chacun avec une <lb/>
tiare crénelée, une pique et une épée, AR. T. Deux <lb/>

pièces. <lb/>

224. -Autre. AR. 7. Deux pièces. <lb/>
225. -VARARANÈS IL VARARANÊSIII ETNARSÈS. Légende Sas-<lb/>
sanide.Têtes accolées de Vararane II et de Vararane III, <lb/>

son fils à droite; en face le buste de Narsès, second <lb/>

fils de Vararane II. It. Légende Sassanide. Autel du <lb/>
feu entre le roi et le chef des mages debout, tourné du <lb/>
côté du feu sacré. AR. 8. Deux pièces. <lb/>
226. -Autre AR. 7. Deux pièces. <lb/>
227. -NAKSÈS. Légende Sassanide. Tète du roi à droite.IY. <lb/>
Légende Sassanide. Autel du feu entre le roi et le chef <lb/>
des mages debout tournés du côté du feu, sacré. AR. 7. <lb/>
Deux pièces: <lb/>

228. -Autre. AR. 7. Deux pièces. <lb/>

229. -Autre. AR. 6. Quatre pièces. <lb/>


230. SAPOR Il. Légende sassanide. Tête légèrement barbue du <lb/>
roi, à droite, les cheveux flottants par derrière avec la <lb/>
couronne crénelée des mages surmontée d&apos;un globe. I}&apos;. <lb/>
Légende sassanide. Autel du feu entre le roi et le chef <lb/>
des mages debout et tournés du côté du feu sacré et ar-<lb/>
més chacun d&apos;une épée. La tête de Thair, roi de l&apos;Yé-<lb/>
men, estau milieu des flammes.AR. 8.7.6. 5. Dix pièces. <lb/>

231. -Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
232. -Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
233. -Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
234. -Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
235. -Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
236. -Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
237. -Autre. AR 8, 7, 6, 5. Dix pièces <lb/>
238. -Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
239. -Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
240. -Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>

24 t. -Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>

242. -Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Huit pièces. <lb/>

Bois Sassanides <lb/>

243. Non classés. AR, 8, 7. 6, 5. Dix pièces. <lb/>
244. Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
345. Autre. AR. 8, 7, 6, 5 Dix pièces. <lb/>
346. Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
347. Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
248. Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
249. Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
250. Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
251. Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
252. Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
253. Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
254. Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
255. Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Dix pièces. <lb/>
256. Autre. AR. 8, 7, 6, 5. Quatorze pièces. <lb/>


Roi de la Haetriane <lb/>

257. EUCRATIDÈS. Buste casqué du roi, adroite. fy..BAII-<lb/>

AEUI. EYKPATIAOY. Les deux bonnets des dioscures <lb/>
et deux palmes. Dans le champ un monogramme. <lb/>

AR. 2. <lb/>

258. -Autre. AR. 2. <lb/>

Roi de la Cliaracène <lb/>

259. ATTAMBII.US Il. Tête juvénile imberbe et diadémée, tour-<lb/>
née à droite. avec une chevelure courte et bouclée. <lb/>

ty. BA. ATTAMB. Hercule nu, assis sur un cippe <lb/>

tourné à gauche, la main droite sur sa massue, et la <lb/>

gauche sur le cippe. AE. 7. <lb/>

260. r-Au tre. AE. 7. <lb/>

261. -Autre. AE. 7. <lb/>

MÉDAILLES ROMAINES &amp; BYZANTINES <lb/>

262. Famille Cordia. RvFVS.ni.vm. Tètes accolées des <lb/>

dioscures. IV. M. CORDIVS. Vénus debout, tenant de la <lb/>
main droite une balance et de la gauche la haste. <lb/>
Derrière Vénus, un Amour appuyé sur son cou. <lb/>
AR. Module ordinaire. <lb/>

263. Famille lairtia. C. CAESAR.cos.TER. Tète voilée de <lb/>

femme à droite. ty. A.HIRTIVS.P.P. Instruments ponti-<lb/>
ficaux, or. Module ordinaire. <lb/>
264. AUGUSTUS. Trois médailles, dont deux en argent, mo-<lb/>
dule ordinaire, l&apos;une ayant au revers un boeuf mar-<lb/>
chant; l&apos;autre Caïus et Lucius debout, deux boucliers <lb/>
et les instruments pontificaux. La troisième, en moyen <lb/>
bronze, a, au revers, une couronne de laurier, et au <lb/>

milieu AYGysns. <lb/>


265. Nero. Tète de Néron. R. Home assise portant une <lb/>

Victoire sur sa main droite, grand bronze. fy. Temple, <lb/>
moyen bronze. Deux pièces. <lb/>

206. Vespasianus. W. VESTA. Figure debout, argent. <lb/>

Module ordinaire; ty. Figure debout, moyen bronze, <lb/>
ij. P.M.T.R. POT.P.P. Caducée. Petit bronze. Trois <lb/>
pièces. <lb/>

267. Titus. Iy. Couronne sur un siège, argent. Module <lb/>

ordinaire ; fy. Deux cornes d&apos;abondance, au milieu un <lb/>
caducée, moyen bronze. Deux pièces. <lb/>

268. Domitianug. Module ordinaire. Revers différents, <lb/>

argent deux pièces ; moyen bronze, une pièce, en tout <lb/>
trois pièces. <lb/>

269. Trajanus. Module ordinaire. Argent. Cinq pièces. <lb/>

Revers divers. <lb/>
270. -R. Figure assise; fy. DAC. PARTHJCO. P.-m-TR. POT. <lb/>

xv. cos.vi.P.À. s. c. dans une couronne, lt. Figure <lb/>

debout. Moyen bronze. Trois pièces. <lb/>

271. Ilndrianus. Module ordinaire. Revers divers. Ar-<lb/>

gent cinq pièces; moyen bronze une pièce, en tout six <lb/>
pièces. <lb/>

272. AMteninMs Pius. Module ordinaire. Revers divers, <lb/>

Argent. Cinq pièces. <lb/>
273. -Grand et moyen bronze. Revers divers. Six pièces. <lb/>

274. Faustina senior. Module ordinaire. Revers divers. <lb/>

Argent. Deux pièces. <lb/>

275. Mareus AMreBiMs. Module ordinaire. Revers divers. <lb/>

Argent. Trois pièces. <lb/>

276. Faustinajunior. Module ordinaire. Revers divers. <lb/>

Argent. Trois pièces, <lb/>
276 bis. -Moyen bronze. Revers divers. Quatre pièces. <lb/>

277. liucilla, Commodus. Module ordinaire. Argent. <lb/>

Deux pièces. <lb/>

278. Septim1l8 Severus. Module ordinaire. Revers <lb/>

divers. Argent. Cinq pièces. <lb/>


279. -Artres. Cinq pièces. <lb/>

280. -Autres. Quatre pièces. <lb/>

281. Julia Douma. Module ordinaire. Revers divers. <lb/>

Argent. Trois pièces. <lb/>

282. Caracalla. Module ordinaire. Revers divers. Argent. <lb/>

Trois pièces. <lb/>

283. Geta. Module ordinaire. Revers divers. Argent. Trois <lb/>

pièces. <lb/>

284. Elagabalus. Module ordinaire. Revers divers. Ar-<lb/>

gent. Quatre pièces. <lb/>

285. Julia Mamaca, Severus Alcxauder. Moyen <lb/>

bronze. Revers divers. Quatre pièces. <lb/>

286. Gordiamas III, Pins. Module ordinaire. Revers <lb/>

divers. Argent. Six pièces. <lb/>
287. -Grand et moyen bronze. Revers divers. Trois pièces. <lb/>

288. Pliilipptis senior. Module ordinaire. Revers di-<lb/>

vers. Argent trois pièces; moyen bronze une pièce. En <lb/>
tout quatre pièces. <lb/>

289. Trajanus Deciiis. Module ordinaire. Revers di-<lb/>

vers. Argent. Deux pièces. <lb/>

290. Hostiliallus. Module ordinaire. Revers divers. Ar-<lb/>

gent. Quatre pièces. <lb/>

291. Treboniaiius C-allus. Module ordinaire. Revers <lb/>

divers. Argent. Cinq pièces. <lb/>
292. -Jt. ADVENTUS.Avc. L&apos;Empereur à cheval. Argent. <lb/>
Module ordinaire. <lb/>
293. -J). SAECVLVM.NOWM. Figure dans un temple. Ar-<lb/>
gent. Module ordinaire. <lb/>
294. J]. ROi\fAE.AETERNAE. AVC. Rome assise. Argent. Module <lb/>
ordinaire. <lb/>
29,5. -Autre. Module ordinaire. Argent. Revers divers. <lb/>
Quatre pièces. <lb/>

296. Volushunls. C. V. AF. CAL. VEND. VOLVSIANO. AVC. <lb/>

Tète de Yolusianus. R. ROMAE.AETERNAE. Rome assise. <lb/>
Argent. Module ordinaire. <lb/>


297. -Autre. ty. P.M. Ta. p.ii. cos.iii. L&apos;Empereur sacri-<lb/>
fiant. <lb/>

298. Valeriaitiis senior. Module ordinaire. Revers <lb/>

divers. Dix pièces. <lb/>
299. -Dix autres. <lb/>
300. -Quatre autres. <lb/>
301. -1$/. AETERMTATI. Avec. Saturne debout, tenant la <lb/>
harpa. Argent. Module ordinaire. <lb/>
302. -TY. DIANA. LVCIFERA. Diane debout, tenant une torche. <lb/>
303. -TY. FELICITAS. SAECVLI. Diane lucifère marchant. <lb/>
304. -FY. FORTVNA. REDVX. Mercure debout. <lb/>
305. -IV. RESTITVT. GENER. HVMANI. Le Soleil debout. <lb/>
306. -TY. VICTORIAJS. AVGG. Figure militaire debout. <lb/>
307. -FY. VENvs.v!CTRtx. Venus debout. <lb/>
308. -IY. VOTA. ORRIS. Deux Victoires. Un bouclier atta-<lb/>

ché à un arbre, dessus s. c. Deux pièces <lb/>

309. Gallienlls. Module ordinaire. Argent de billon. <lb/>

Revers divers. Dix pièces. <lb/>

310. -Dix autres. <lb/>
311. -Six autres. <lb/>
312. -IY. PACATORI. ORBIS. Jupiter assis, aigle Ce revers <lb/>

est rare. <lb/>
313. -Deux petits bronzes. Revers divers. <lb/>
314. -IVBENTvs. AVG. Jupiter nu debout, à l&apos;exergua IIC. <lb/>

315. -Salonina. Module ordinaire. Revers divers. Ar-<lb/>

gent de billon. Six pièces. <lb/>
31G. -Six autres. <lb/>

317. Saloiiiims. Revers divers Argent de billon. Cinq <lb/>

pièces. <lb/>
318. -TY. DII.NVTRITORES. Jupiter et une figure debout. <lb/>
Revers rare. Module ordinaire. <lb/>
319. -FY. PRINC. IVVE;STVTIS. Figure militaire couronnant <lb/>
un trophée. Module ordinaire. <lb/>
320. -TY. VICTORIA, GERMANICA. Victoire couronnant une <lb/>
figure. Revers rnre. Module ord:naire. <lb/>


321. -TY. VICTORIA. PART. Victoire couronnant l&apos;Empe-<lb/>
reur. Revers rare. Module ordinaire. <lb/>
322. ISAACIUS IER (COMNENUS). tC\AKtOC. BACIAYEC. roM. <lb/>
L&apos;empereur vu de face, vêtu du paludamentum, tenant <lb/>
de la main droite un glaive nu et de la gauche le four-<lb/>

reau. ty. + IHS. -F-RS. REG!\&apos;ANTIKM, Le Christ assis, vu de <lb/>

face, la tête nimbée et adossée à la croix, la main <lb/>
droite levée et tenant le livre des Évangiles dans la <lb/>
gauche. Médaillon concave en or. <lb/>
323. -Autre. Médaillon concave en or. <lb/>
324. -Autre. Médaillon concave en 01&apos;, <lb/>
325. -Autre. Médaillon plat en or. <lb/>

323. -Autre. Médaillon plat en or.. <lb/>

327. CONSTANTINUS XIII (DUCAS). KUN. BAC. AOYKAC. L&apos;em-<lb/>

pereur debout tenant le labarum de la main droite et <lb/>
un globe surmonté d&apos;une croix de la gauche, l¥. IHS. <lb/>

XPS. REX. REGNANTIKM. Le Christ assis, vu de face. Mé-<lb/>

daillon concave en or. <lb/>
328. -Autre. Médaillon concave en or. <lb/>
329. -Autre. Au revers, l&apos;empereur debout, tenant de la <lb/>
main gauche un globe surmonté d&apos;une croix, it côté la <lb/>
Vierge debout, la main droite levée. Médaillon concave <lb/>

en or. <lb/>
330. -Autre. Médaillon concave en or. <lb/>
331. -Autre. Médaillon plat en or. <lb/>

MÉDAILLES CUFIQUES &amp; ARABES <lb/>

&quot;332. -Deux dinars fatimites en or. <lb/>
333. -Deux autres en or. <lb/>
334. -Deux dinars abassides en 01&quot;. <lb/>

335 <lb/>

. -Deux autres en or. <lb/>
336. -Un autre en or. <lb/>


337. -Dix ayoubites en argcnt. <lb/>
338. -Dix autres. <lb/>
339. -Six autres. <lb/>
340. -Dix abassides en argent. <lb/>
341. -Trois monnaies des Mameluks en argent. <lb/>
342. -Dix monnaies des Mogols on argent. <lb/>
343. -Cinq autres <lb/>

CYLINDRES ET CACHETS NINIVIENS <lb/>
ET BABYLONIENS <lb/>

344. Hématite. Un personnage assis, deux debout, trois <lb/>

lignes de caractères cunéiformes, un croissant. <lb/>
345. -Trois personnages debout, deux lignes de caractères <lb/>
cunéiformes. <lb/>
346. -Un personnage assis, deux debout, un enfant de-<lb/>
bout, un astre, deux lignes de caractères cunéiformes. <lb/>
347. -Deux personnages debout, trois lignes de caractères <lb/>
cunéiformes, une étoile. <lb/>

3-18. Cristal violet. Deux personnages debout, quatre <lb/>

lignes de caractères cunéiformes. <lb/>

349. Hélllatite. Un personnage assis, quatre debout, <lb/>

plusieurs caractères cunéiformes. <lb/>
350. -Deux personnages debout tenant chacun les deux <lb/>
pieds de devant de de ux boeufs debout, cinq lignes de <lb/>
caractères cunéiformes. <lb/>

351. Pierre grise. Un personnage assis, deux debout,. <lb/>

deux lignes de caractères cunéiformes. <lb/>

352. Hématite. Un personnage debout, un buste d&apos;homme,. <lb/>

trois lignes de caractères cunéiformes. <lb/>
353. -Un personnage assis, deux debout, un croissant, <lb/>
une étoile, un oiseau, deux lignes de caractères cunéi-<lb/>

formes. <lb/>


354. -Un personnage assis, deux debout, deux lignes de <lb/>
caractères cunéiformes. <lb/>
355. -Un personnage assis, deux debout, deux lignes de <lb/>
caractères cunéiformes. <lb/>
356. -Trois personnages debout, trois lignes de caractères <lb/>
cunéiformes. <lb/>

357. Pierre gris?. Diverses ligures et emblèmes, très-<lb/>

gros cylindre. <lb/>

358. Agate blanelle. Cachet représentant un lion ailé. <lb/>
359. Agate rouge. Autre. Un boeuf a tête humaine. <lb/>
360. Agate blanche. Autre. Un lion terrassant un boeuf. <lb/>

361. Agate blonale. Autre. Un boeuf agenouillé. <lb/>

362. Agate rubanée. Autre. Un cerf agenouillé, percé <lb/>

. <lb/>

de deux flèches. <lb/>

363. Agate blonde. Autre. Un sphinx. <lb/>

364. -Autre. Un lion courant, dessous un autre animal. <lb/>
365. -Autre. Un emblème dans une couronne. <lb/>

366. Agate rubanée. Un boeuf marchant. <lb/>

OBJETS DIVERS <lb/>

367. -Cinq statuettes en cuivre représentant différentes <lb/>

idoles. <lb/>

* <lb/>

368. -Une pierre gravée à deux couchés, l&apos;une noire, <lb/>
l&apos;autre blanche ; sur cette dernière sont incisées une <lb/>
grappe de raisin et les lettres A. 2. E. <lb/>
369. -Une pierre noire représentant deux têtes se regar-<lb/>

dant. <lb/>
370. -Une pierre rouge représentant une tête d&apos;homme. <lb/>

371. -Une pierre (cornaline), représentant une tête <lb/>

d&apos;homme. <lb/>
372. -Une pâte représentant une tête barbue. <lb/>
373. -Cinq pièces d&apos;argent, dont deux arméniennes, et <lb/>
quatre pièces de cuivre, en tout neuf pièces. <lb/>


PREMIER SUPPLÉMENT <lb/>

Tlirace. <lb/>

374. ANCHIALUS. Gordiaulls Pins et Tranquillina A NT. K. <lb/>

M. ANT. JOPAIANOC. AVG. CEB. TPANKYAAINA. <lb/>

Têtes affrontées de Gordien-le-Pieux et Tranquilline. <lb/>
ty. OTAniANÛN. ArX[A,iEL)N. Temple tétrastyle dans <lb/>
lequel est une idole. AE. 7. <lb/>
375. ApOLLONIA. AY2UN. Tête d&apos;Apollon laurée à gauche, <lb/>
devant monogramme. ij. AIIOAAÛNIATAN. Obélisque, <lb/>
le tout dans une couronne de laurier. AE. 5. <lb/>

376. -Er&quot;. MOYXOY. Tète d&apos;Apollon laurée à gauche. <lb/>

Ç. AHOAAQNIATAN. Lyre. M. 4. <lb/>

Corcyra. <lb/>

377. Vache debout à gauche allaitant un veau. fy. Jardins <lb/>
d&apos;Alcinous. AR. 5. <lb/>

Aearnania. <lb/>

378. LEUCAS. Tête de Pallas casquée dans un carré creux à <lb/>
droite. l}. Pégase volant à gauche. Dessous 4). AR. 4. <lb/>

Pliocide. <lb/>

379. &lt;I)OKI. Tête de femme dans un carré creux à gauche. <lb/>
fy. Tète de boeuf de face. AR. 3. <lb/>
380. -Tête de femme à gauche dans un carré creux. ty. <lb/>
Tête de boeuf de face. AR. 3. <lb/>

Aehaïe. <lb/>

381. CORINTHUS. Pégase à gauche, dessous &lt;I&gt;. fy. Aire en <lb/>
creux, divisée en plusieurs parties triangulaires. AR. 5. <lb/>
382. -Tête de Pallas casquée, dans un carré creux, à <lb/>
droite. Iy. Pégase volant à gauche. Dessous &lt;1&gt;. AR. 3. <lb/>


Kois de la diaracène. <lb/>

383. ATTAMBILUS 1ER. Tête barbue diadémée d&apos;Attambilus il <lb/>
droite. ty. Hercule nu, assis sur un rocher tourné à <lb/>
gauche, la main droite sur sa massue, la gauche posée <lb/>
sur le rocher Potin. 7. <lb/>

Pannonia. <lb/>

384. Roi INCERTAIN. Tête imberbe à gauche, avec un large <lb/>
diadème très-orné. iy. Cheval libre allant à gauche. <lb/>
AR. 6. <lb/>

385. Médaille cufique en or, yacoubite. <lb/>

Princes d&apos;.&quot;-ellaie et ducs d&apos;Athènes. <lb/>

386. Neuf pièces en argent. <lb/>
387. Huit médailles diverses en cuivre non classées et deux <lb/>

1 <lb/>

petites monnaies russes, en argent ; en tout, dix pièces. <lb/>

DEUXIÈME SUPPLÉMENT <lb/>

Cliersombèse taiiriqiae. <lb/>

388. PANTICAPEUM. Tête de Pan; couronné de lierre, à gauche. <lb/>
fy. llAN. Arc et flèche. AE. 5. <lb/>
399. -Tête de Pan à droite. fy. TIAN. Partie antérieure d&apos;un <lb/>
griffon. AE. 4. <lb/>

Tltraee. <lb/>

390. LYSIMACHUS. Tête du roi. fy. BASIAEliU. AY2IMAXOV. <lb/>

Pallas Nicé^lïore assise. Dans le champ E. A l&apos;exergue <lb/>
un trident et deux poissons. AV. 5. <lb/>


macédoine. <lb/>

399. ALEXANDER III.Tête d&apos;Hercule. ij. BAItilL,&apos;ill&apos;. AAEEAN-, <lb/>
APOV. Jupiter Aetophore assis. Dans le champ un ca-<lb/>
ducée. Sous le siége AP. AR. 7. <lb/>
392&apos;. PHlUPHUS III. Aridoeus. Tête virile jeune à droite, fy. <lb/>
&lt;f)L\lnnDr. Cavalier en course ; D. 2E. 3, <lb/>

Atitique. <lb/>

393. ATHÈNES. Tête de Pallas à droite. H. A0E. Chouette, <lb/>

A.R. 6. <lb/>

Cnlcliide. <lb/>

394. Tête d&apos;homme à droite. ij. Tête de boeuf à droite. <lb/>

AR. 1. <lb/>

Pmit. <lb/>

395. AMASIA CARACALLA. AV. KAI. M. AVP. ANTUNNOG. <lb/>

Tête de l&apos;empereur à droite. ty. AAP. CEV. ANT. AMA-<lb/>

CIAC. MH. NE. Il. Il. ET. CH. Bûcher à double étager <lb/>

enflammé, à gauche un arbre. AE; 8.. <lb/>

396. AMISUS.Tête de Persée à droite, avec un casque ty. AMI-<lb/>
20Y. Harpe avec un noeud flottant. AE. 4. <lb/>
397. -Tête nue ailée d&apos;un jeune homme à droite, ty. Corne <lb/>
d&apos;abondance entre les bonnets desdioscures surmontés <lb/>
chacun d&apos;une étoile. M. 4. <lb/>
398. -OEgide orné au centre de la tête de Méduse, Al\1I-<lb/>

10T. Victoire marchant a droite. M. 5. Deux pièces. <lb/>

Uoi du Bosphore. <lb/>

399. MITHRIDATES. BA2IAFJÏC. MiePAAATOY. Tête imberbe <lb/>
à droite, ceinte d&apos;un diadème. iy. Massue sur laquelle <lb/>
sont posées les dépouilles d&apos;un lion entre un carquois <lb/>
et un trident. Dessous les lettres 1B. AE. 6. <lb/>
400. -Autre. AE. 6. <lb/>

401. -Autre. M. fi. <lb/>


, <lb/>

402. SAUROMATES II. BACIAEiiC. CAYPOMATOY. Tête du roi <lb/>

&quot; <lb/>

à droite. ty. Les let tres Mil. Dans une couronne de chêne; <lb/>
au-dessus un bouclier. AE. 6&apos; <lb/>
403. SAOUOMATES III. BACIAE!!C. CAI&apos;POMATOI&apos;. Tète du <lb/>
roi à droite. ij-. La tète laurée de Septime Sevère à <lb/>
droite ; devant fer de lance. Dessous BOY. AV. 4 t/2. <lb/>
404. SAUROMATÉS IV. BACIAEiiC. CAVPOMATOY. Tête du roi <lb/>

à droite. ]t. Femme tourrelée assise à gauche, tenant <lb/>
dans la main droite un globe; derrière le siége un <lb/>
astre. M. 7. <lb/>
405. -BACIAEOG. CAYPOMATOY*. Tête du roi. ~. Cou-<lb/>
ronne posée sur une chaise curule, à droite le bâton <lb/>
d&apos;Ivoire surmonté d&apos;un buste, à gauche un bouclier. <lb/>
Dans le champ un astre. AE. 6. <lb/>

Papltlagonie. <lb/>

406. SINOPE. Tête de la nymphe Sinope. ty. &apos;-vl Mi Aigle sur <lb/>

un char AR. 4. <lb/>
407. -Tête de femme à gauche, <lb/>
21N&amp;1. Aigle de face, <lb/>
les aileséployées. AR. 3. <lb/>

408. -Tête nue ailée d&apos;un jeune homme à droite. ty. il-<lb/>

N£.)IIIHI. Corne d&apos;abondance entre les bonnets des Dio-<lb/>
scures surmontés chacun d&apos;une étoile lE. 3. <lb/>

Pamphylie, <lb/>

409. SiDE. SALONINA. KOPNHAIA. CAAONINA. Tête de Salo-<lb/>
nine à droite.ty.CIAHT&amp;N. NEilKOPON,figure militaire <lb/>
debout, tenant de la main droite une couronne et de la <lb/>
gauche une haste. AE. 9. <lb/>

Cilieie. <lb/>

410. TARSUS. GORDIANUS PIUS. AVT. K. ANT. FOPAIANOC. <lb/>

CEB. II. n. Tête radiée de Gordien 111 à droite. ty. TAP-<lb/>

COY. MHTPonOAEOC. A. M. K. F. B. Persée nu et <lb/>
debout les pieds ailés, tenant dans la main droite la <lb/>


harpa et dans la gauche levée une petite figura <lb/>
Devant. une figure debout, en habit court tenant une <lb/>

ligne au bout de laquelle sont deux poissons. AE. 10. <lb/>
411. -VALERIASLS SENIOR. AY. KAI. IIOl&apos;. AI. OYAAE-<lb/>

PIANOC. CE. ll. ll. Tête radiée de Valérien à droite. <lb/>

ty, &apos;rAIICOI&apos;. MHTPOPOAKliG. A. M. K. 1. f. <lb/>

Trois ligures viriles nues et. debout, portant chacune <lb/>
une main sur leur tête et tenant une palmedans l&apos;autre <lb/>

main. AR. 9. <lb/>

Capiiatloec. <lb/>

412. CAESAHEA. TRAJANUS. AVT. KAIC. TPAIANOC. CE-<lb/>

BACT. Tète de Trajan àdroite. 11. ET. Victoire mar-<lb/>

chant à droite tenant une couronne. AR. 2. <lb/>

-HAURTANUS. AAPIANOC. CEHACTOC. <lb/>

413. -Tête oHADRiEN. ty. YFIÀTOC,. T. IIAT HP. IIA-<lb/>
&apos;rPlIOC. Massue. Dans le champ un astre. AR. 5. <lb/>

414. MARCUS AURELIUS. M. AVPH. Tète de Marc-Àurèle. <lb/>

. <lb/>

C. T. C. Le mont Argée. AR. 3. <lb/>

415. -SEPTIMUS SEVERUS. AV. AOYKIOC. CEOYHPOC. <lb/>
Tête de Septime. ty. MHTPOnO. KAICAPY. Le mont <lb/>
Argée. Au-dessous ET. E. AR. 4. <lb/>

416. -...-AV. KA. GEn. GEOYPOC. <lb/>

Têtede Septime Sevère à droite, J¥. MHTPOllO. Trois <lb/>

épis joints ensemble. Dans le champ ET. B. AE. 5. <lb/>

417. C. II. C. C. Tète de Septime Sevère àdroite. <lb/>

MHTPOnO. KAIC. Mont Argée sur un autel. Sur le <lb/>
bas du mont. ET. A. AE. 8. <lb/>

418. SEVERUS ALEXANDER. AV. K. CEOYP. AAEEANA. <lb/>

1ête radiée de Sévère Alexandre à droite. ty. MHTPO. <lb/>

KAICAP. ET. r. Le mont Argée.-&apos;E. 7. <lb/>

Plténieie. <lb/>

419. SIDON. Tête tourreléede femme à droite <lb/>

, <lb/>

fy. Simulacre <lb/>

d&apos;Astartédansun char. AE. 5. <lb/>


1,20. ELAGATBALUS <lb/>

. <lb/>

IMP. C. M. AVH. AN&apos;TONINVS. AVG. <lb/>

Tête d&apos;Elagabale à droite. PI A. METPO. Simulacre <lb/>
d&apos;Astarté dans un char <lb/>
7. <lb/>

.421. -Même légende, même tête. <lb/>

PIA. MET. Trois <lb/>

enseignes militaires. AE. 8. <lb/>

422. -Tête tourrelée de femme à droite, ty. 2IA&amp;NlQN, <lb/>
Europe sur un taureau. M. 3. <lb/>
423. -Tête tourrelée de femme. <lb/>
HIÏP. 2IM2N02. <lb/>

0EAX. Au milieu d&apos;un cercle engrenetis. JE-. 2. <lb/>
424.TYRUS. Tête laurée d&apos;Hercule à droite. IY. TYPOY. <lb/>
MIITPOHOAEU-T. Massue. Le tout dans une couronne <lb/>
de chêne. -AE. 6. <lb/>
425. FAMILLE PORGIA. Tète de femme à (IfOite. fy. VIGTRIX. Vic-<lb/>

to&apos;re assise. AR. 2. <lb/>

426. TITUS. IMP T. CAES. DIVI. VESP. F. AUG. P, M. TR. H!. COS. <lb/>

VIII. Tête de Titus à droite. R. S..C Hercule debout. <lb/>
Grand bronze. <lb/>
427. VABALATHUS ET AURÉLlANUS. VABALATUS. VORIMOR. Tête <lb/>

laurée de ValJalathe. Tfy. IMP. C. AVRELIANVS. AVG. Tête <lb/>
radiée d&apos;Aurélien. <lb/>
428. MICHAEL VII (OUCAS). MIXAHA, BACIAEY. Buste de face <lb/>
de Michel Ducas avec un diadème orné d&apos;une croix, <lb/>
tenant le labarum de la main droite et portant sur la <lb/>
gauche un globe surmonté d&apos;une croix.. ty. ic. xc. <lb/>
Buste de face du Christ. Médaillon concave en or. <lb/>
429. -Médailles du Bas-Empire en argent, frappées à Tré. <lb/>
bizonde. Quatre pièces. <lb/>
430. -Médailles romaines diverses en argent, du module <lb/>
ordinaire, et une cufique en argent. Neuf pièces. <lb/>
411. -Médailles romaines en cuivre, diverses. Douze <lb/>
pièces. <lb/>
432. -Médailles romaines diverses en cuivre. Treize <lb/>
pièces. <lb/>


OBJETS DIVERS <lb/>

433. -Une bague eh sardoine. représentant une chèvres <lb/>
(Pierre antique). <lb/>
434. -Un pelit masque en cuivre. <lb/>
435. -Un marbre antique représentant Eros (l&apos;Amonr)1 <lb/>
debout appuyé contre un arbre. Hauteur, soixa te... <lb/>
quatre centimètres. <lb/>
436. -Une stèle funéraire grecque en marbre blanc, re-<lb/>
présentant une femme et un homme assis, la table du <lb/>
repas funèbre, et deux petites figures. Au-dessus de ce <lb/>
bas-relief est cette inscription !OYIANi!N. XPY-<lb/>
21IIIIOY. Hauteur soixante-deux centimètres, largeur <lb/>
trente-deux centimètres. <lb/>

437 <lb/>

. -Une tête égyptienne. <lb/>

LOTS DIVERS <lb/>

Séleucide et Pierié. <lb/>

-438. ANÎIOCHE. NERO. NEPÛN02. KAIIAPOl:. ïfcBAITOV. <lb/>
I}. Tête de Néron à droite. Aigle éployé sur un foudre <lb/>
à gauche, devant une palme. Dates différentes. AR. 7. <lb/>
Cinq pièces. <lb/>

439. -NEPDN. KAIIAP. !EBAITOI. Tête de Néron à <lb/>

droite. ty. ETOY2. AIP. C-). Aigle éployé sur un foudre <lb/>
à droite. Devant une palme et un globule. AR. 7. <lb/>
Quatre pièces. <lb/>
440. -Qua&apos;.re autres. Avec ETOY2. BIP. I. AR. 7. <lb/>


441. TITus. AYTOKP. TITO2. Tète laurée de Titus à droite. <lb/>

ETOY2. r. IEPOY. Aigle éployé tenant dans ses <lb/>

serres une branche de laurier; devant l&apos;aigle une <lb/>

massue. AR. 7. <lb/>
442. VESPASIANUS. AYTOKPAT» KAI-A. 0YE2PA2IAN0Y» <lb/>
Tête laurée de Vespasien à droite. ]$!. ETOYI IEPOY. <lb/>
Dates différentes. Aigle éployé sur une massue, à -<lb/>
gauche; devant une palme. AR. 6. Quatre pièces. <lb/>

443. -Trois autres/ AR. 6. <lb/>

444. -Quatre autres. Avec ETOY-Y. NEOY. 1EPOY. et des <lb/>

monogrammes différents. AR. 7. <lb/>
445. -Cinq autres. AR. 6. <lb/>

446. -Tète laurée de Vespasien à gauche. lt. Aigle éployé <lb/>

sur un autel. AR. 6. <lb/>
447. VESPASIANUS et TITUS AHTOKPAT. KAHA.OYEYnA&apos; <lb/>
2IAN0Y. Tête laurée de Vespasien à droite. 41. T. <lb/>

OAAYI. OYESII. KAI2. ETOY2. NEOY. IEPOY. B. <lb/>

Tête laurée de Titus à droite. Derrière une étoile. <lb/>

AR. 7. <lb/>

448. TRAJANOS. AVTOKP, KAIG. NEP, TPAIANOC. CEB. <lb/>
rEPM. AAK. Tête de Trajan à droite. Jt. AHMAPX, <lb/>
ES. LE. YIIAT. E. Aigle éployé sur une massue. A côté <lb/>
une palme. AR. 7. Quatre pièces. <lb/>
449. -Quatre autres. AR. 7. <lb/>
450. -Cinq autres. AR. 7. <lb/>
451. -Deux autres. Avec AHMAPX. ES. IZ. YIIAT. E, <lb/>
AR, 7. <lb/>

452. -Deux autres. Avec AHMAPX. ES. IZ. YIITAT. E. <lb/>

AR. T. <lb/>

453. Deux autres, avec AHMAPX. ES. IC.YIIAT. E. AR 7. <lb/>
454. Autre, avec AHMAPX. EZ. IA. YIIAT. E. AR. 7. <lb/>
455. Autre, avec AHMAPX. ES. 10. YIIAT. E. AR. 7. <lb/>


456. Même tête, dessous la tête de Trajan un aigle et une <lb/>

massue. Même légende. fy. AHMAPX. EE. lE. rnAT. <lb/>

E. ou AHMAPX. ES. THAÏ. E. Tête laurée d&apos;Hercule <lb/>
imberbe. à droite. AR. 7. Quatre pièces. <lb/>

457. Quatre autres. AR. 7. <lb/>
458. Cinq autres. AR. 7. <lb/>
459. AVTOKP. KAIC; NEP. TPAIANOC: Apt. CEB. l&apos;EPM. <lb/>
AAK&lt; IÏAP0»Tête laurée de Trajan,à droite. ty AHMAPX. <lb/>
EE, 10. YIIAT. C. Aigle éployé sur une massue; il <lb/>
côté palme. AR. 7. Deux pièces. <lb/>
460. Autre, avec AHMAÊX. EE. KA. TnAT. C. AR. 7. <lb/>

46t. AVTOKP. KAIC. NEP. TPAIANOC. CEB. I EPM. AAK. <lb/>

Tête laurée de Trajan; à droite. Dessous un aigle et <lb/>

une massue. fy. AHMAPX. ES. lE. YÏÏAT E. Femme <lb/>

voilée et tourrelée, assise sur une roche, tenant dans <lb/>
la main droite des épis. A ses pieds l&apos;Oronte. AR. 7. <lb/>
462. Deux autres. AR. 7. <lb/>
463. HADRJANus. AVT. KAI. 0E. TPA. YI. 0E. NEP. 11. <lb/>
AAPIÀNOC. CEB. Tête laurée d&apos;Hadrien, à droite, la <lb/>
poitrine cuirassée. iy. AHMAPX. EE. TnAT. B. Aigle <lb/>
éployé sur une cuisse d&apos;animal. AR. 7. Deux pièces. <lb/>
164. -Autre, AR. 7. <lb/>
465. -AVTO. KAIC. TPAI. AAPIANOC, API. CEB. FEPM. <lb/>
AAK. IIAP0. Tête d&apos;Hadrien, à droite, ty. AHMAPX. <lb/>
EEOVCIAC. Aigle éployé sur une massue. AR. 7. <lb/>
466. -Autre. AR. 7.-<lb/>

467. Vingt-huit médailles divers en argent. <lb/>
468. Cent médailles grecques et romaines en cuivre. <lb/>
469. Cent autres. <lb/>
470. Deux cent vingt autres. <lb/>
471. Vingt-trois médailles bysantines en cuivré. <lb/>
472. Dix -eufiques et arabes en argent.. <lb/>


473. Cent cutiques et arabes en cuivre. <lb/>
474. Cent autres. <lb/>
475. Une bague en or et pierre noire, représentant un <lb/>
Satyre assis (pierre antique.) <lb/>

476. Une bague en argent et pierre blanche, représentant <lb/>
en relief un personnage assis (camée antique). <lb/>
477. Une bague en or et pierre, grise, sans gravure. <lb/>
478. Cinq pierres antiques en matières différentes <lb/>
, repré-<lb/>
sentant divers sujets. <lb/>
479. Cinq autres. <lb/>
480. Sept autres. <lb/>
481. Cinq pierres gravées en caractères orientaux (sardoine <lb/>
et cornaline). <lb/>
482. Cinq autres. <lb/>

« <lb/>

483. Vingt petits objets divers, antiques et modernes. <lb/></body>





	</text>
</tei>
