<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">

<front>COLLECTION DE JANZÉ <lb/>

MÉDAILLES <lb/>


La vente des ESTAMPES ANCIENNES, <lb/>
Tableaux, Lithographies, Livres à figures et <lb/>
Catalogues, aura lieu les 24, 25 et 26 avril 1866. <lb/>





G AT A L O G U E <lb/>

des <lb/>

OBJETS D&apos;ART <lb/>

ET DE HAUTE CURIOSITÉ <lb/>

ANTIQUES &amp; DE LA RENAISSANCE <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

COMPOSANT LA COLLECTION DE FEU <lb/>

M. le vicomte de JANZÉ <lb/>

ET DONT LA TENTE HRA LIEU <lb/>

PAR SUITE DE SON DÉCÈS <lb/>

HOTEL DRa0T, SALLE N°5 <lb/>

Les Lundi 16 Avril 1866 et jours suivants. <lb/>

A DEUX HEURES. <lb/>

Par le ministère de Me CHARLES PILLET, Commissaire-Priseur, <lb/>
rue de Choiseul, 11, <lb/>

ASSISTÉ CE <lb/>

MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts, 12, rue Vivienne, <lb/>

CHARLES MANNIIEIM, Expert, 10, rue de la Paix, <lb/>
CLÉMENT, Expert, rue des Saints-Pères, 3. <lb/>

DE UNE BEURB A CINQ. <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

En sus des enchères, les acquéreurs payeront cinq pour cent. <lb/>
L&apos;exposition niellant le public à mèll1P de se rendre compte de <lb/>
l&apos;cUil&apos;iles &apos;objets, il &apos;&apos;no Mira admis aucune réclailiiltion une fois <lb/></front>

<other>l&apos; ndJudiealion p ro n o n &lt;&apos;/• e. <lb/></other>

<front>Ce Catalogue se trouve : <lb/>

Chez MM. <lb/>

A J&apos;aris, <lb/>

CHARLES PII.l.ET, commissairc-priseur, 11, rue <lb/>
de Choiseul. <lb/>

-<lb/>

ROLIJN ET FKU.\nDENT,experts, rue Vivienne, 12. <lb/>

-<lb/>

MANN E M, experts. 10. rue de la Paix. <lb/>

-<lb/>

CLÉMENT, expert, rue dcs Sainls-Pères, 3. <lb/>

A Londres <lb/>

COLNAOIII, 14, Patl-MaIl-)\ast. <lb/>

-<lb/>

.loutf WEBR, 22,Cork-Street, Burlington-Garden. <lb/>

-<lb/>

Il. DI&apos;IU.ACHKR, 113, New-Bond street. <lb/>

-<lb/>

ANNOOT, 10, Old-Bond street. <lb/>

-<lb/>

F. DAVIS, 101, New-Bond street. <lb/>

-<lb/>

( 1 AMBART, 120, Pall-Mull. <lb/>

A Bruxelles, <lb/>

ETIENNE LEROY, 12, place du Graud-Sabloii <lb/>

A Rotterdam, <lb/>

LunlE, conservateur du l\lusée. <lb/>

A ijii lIt/ye, <lb/>

VAN GOGH1, marchand d&apos;estampes. <lb/>
A Berlin, <lb/>
FIOCATI, 21, unter den I.indPn. <lb/>

-<lb/>
LEPKE, 12, <lb/>

id. <lb/>

A Vienne, <lb/>

AUTARIA CI(,&apos;. <lb/>

-<lb/>

Maison GOUPIL, représenlanl M KAESF.I» <lb/>
A Francfort-s.-Mein, LOEVEXSTEIN frères, Zeil. <lb/>

-<lb/>

GOLDSCHMlDT,Zeil, hôtel de Russie. <lb/>
A Saint-Pétersbourg, NEGRI père et fils. <lb/></front>


<body>DESIGNATION <lb/>

DES O B J E T S <lb/>

MONUMENTS DE LA RENAISSANCE <lb/>

Sculptures <lb/>

1 -Marbre blanc. -Bas-relief. Tête de Vierge, profil il <lb/>
gauche, dans le si s le de Mino de Fiesole. xv, siècle. Haiii., <lb/>
24 cent.; larg., 16 cent. <lb/>

2 -Marbre blanc. -Bas-relief, cintré par le haut. Buste <lb/>

de jeune homme tourné a gauche; la tôle ceinte d&apos;une <lb/>
couronne de lauriers. École florentine du xv&apos;siécte. Haut., <lb/>
32 cent.; larg., 21 cent. <lb/>

3 -Marbre blanc -Haut-relief. La Vierge et l&apos;Enfant <lb/>
Jésus, reposant sur une tête de chérubin. Ce groupe est <lb/>
placé sous un monument à plein-cintre, enrichi d&apos;orne-<lb/>
inenls très-finement sculptés en bas-relief. Au bas se <lb/>

trouve l&apos;insciiplion : VERA. VIRGO. ET. MATER. DEI. <lb/>
Ouvrage italien de la première moitié du xvie siècle. <lb/>
Haut., 63 cent.; larg., 35 cent. <lb/>


-Marbre blanc. -Bas-relief. La Vierge nimbée et vue <lb/>
à mi-corps, regarde son divin Fils à demi-couché sur son <lb/>
bras gauche. Dans le fond, un ange porte une coupe <lb/>
chargée de fruits. De chaque côté un candélabre orné. <lb/>
forme pilastre. École de Donatello. Haut., 69 cent.; larg.. <lb/>

44 cent. <lb/>

o -Porphyre rouge oriental. -Bas-relief sans fond. La <lb/>
Vierge vue à mi-corps, tenant son divin fils debout. Ou-<lb/>
vrage italien de la lin du xvc si(&apos;&apos;&lt;-te. Haut., 39 cent.:, larg., <lb/>
26 cent. <lb/>

-Marbre rouge antique. -Ronde-busse. -Tête de sa-<lb/>
tyre souriant, grandeur nature. Travail italien du xvi&apos; <lb/>

siècle. <lb/>

-Marbre blanc. -Buste de jeune femme, avec chia-<lb/>
myde en albâtre orientale et piédoucheen porphyre rouge <lb/>
oriental. Haut., 55 cent. <lb/>

8 -Marbre blanc. -Buste de.¡eune romain, sur piédouche <lb/>
en brèche violette. Haut., 50 cent. <lb/>

9 -.Marbre blanc, veiné de rouge. -Haut-relier. -Buste <lb/>
d&apos;homme barbu, profil il droite. Ouvrage italien du XVIe <lb/>
siècle. Haut., 32 cent.; IÙg., 27 cent. <lb/>

10 -Marbre blanc. -Haut-reliefde forme carrée, présen-<lb/>
tant un bufte de femme vue de profil et tournée vers la <lb/>

gauche. Travail de la fin du xvr siècle. Haut., 29 cent.; <lb/>

larg., 21 cent. <lb/>


11 -Marbre blanc. -Bas-relief. -Médaillon rond présen-<lb/>
tant à son cent&apos;&apos;&apos;&apos;, une figure d&apos;homme assis, dans un <lb/>
paysage el. tenant un listel sur lequel se trouve gravée <lb/>
l&apos;inscription suivante : Sr. T. VITAE. NoRMA DE CALOOCS. <lb/>
Bordure à oves en relief. Travail italien du XVIe siècle. <lb/>
Diam., 33 cent. <lb/>

-Marbre hhnc. --Bas-relief. -La force, figurée par <lb/>

une statuette de femme debou! et drapée, portant une <lb/>
colonne brisée. Sculpture dans le goût de Germain Pilon. <lb/>
xvie siécte. Haut., 2!) cent.; larg., 19 cent. <lb/>

&lt;3 -Marbre hlanc. -Haut-relief. -Béniter formé par une <lb/>
tête de chérubin, supportant une coquille. XVIIe siècle. <lb/>

&apos; <lb/>
Haut.. 24 cent. <lb/>

-Marbre blanc. -Bas-relief de forme carré long, repré-<lb/>
sentant la Foi. Composition de cinq Hgures. Travail fran-<lb/>
çais de la fin du xvie siècle. Larg., 43 cent.; Haut., <lb/>

21 cent. <lb/>

-Marbre blanc. -Haut-reHef. -Lucrèce nue et debout, <lb/>

se frappant d&apos;un poignard qu&apos;elle Lient de la main droite. <lb/>
xvie siècle. Haut., 34 cent. <lb/>

16 -Marbre blanc. -Groupe, -Hercule et le lion de Né-<lb/>

mée. Ouvrage ilalien du xvie siècle. Haut., 33 cent.; <lb/>
larg., 42 cent. <lb/>


17 -Marbre blanc. -Ronde-bosse. -Amour couché sur <lb/>
un dauphin. xvie siècle. <lb/>

t8 -Marbre blanc. -Bas&apos;rrht&apos;f. -Tète de Gorgone, vue <lb/>
de face. Fragment. <lb/>

19 -Marbre blanc. -Bonde-bosse. -Figure de femme as-<lb/>
sise. Elle tient un rouleau de la main droite. xvie siècle. <lb/>
Haut., 29 cent. <lb/>

20 -Marbre blanc. -Fragment de bas-relief. La Vierge et <lb/>

l&apos;Enfant Jésus, xvir siècle Hau!., 19 cent. <lb/>

21 -Marbre blanc. -B:)S-rclief. -Frise présentant deux <lb/>
griffons placés à droite et à gauche d&apos;un vase. <lb/>

22 -Marbre bi&lt;:nc. -Bas-relief. -Figure de femme à <lb/>
demi couchée. Haut., 12 cent.; iarg., 34 cent. <lb/>

23 -Marbre blanc. -Médaillon rond, présentant un buste <lb/>
d&apos;homme, profil à droite, sculpté en bas-relief. Style <lb/>
xvie siècle. Diam., 18 cent. <lb/>

24 -Terre cuite. -Bas-relief. Ecoie de Donatello. -• La <lb/>

Vierge nimbée, vue à mi-corps, tenant son divin Fils assis <lb/>
sur son bras gauche. Haut., 45 cent.; Iarg. 33 cent. <lb/>

2,&apos;) -Terre &apos;cuite. -Moïse, d&apos;après Michel-Ange. Ouvrage <lb/>
de l&apos;époque. Haut., 38 cent. <lb/>


20 -Terre êniaillée de Lucca délia Robbia. -Bas relief. --<lb/>
La Vierge assise tenant son divin Fils assis sur ses genoux. <lb/>
Les figures sont émaillées blanc et le fond est bleu. Haut., <lb/>
40 cent.; larg., 44 cent. <lb/>

27 <lb/>

Buis. -Buste irès-liiieinent sculpté de Jean Bel in. <lb/>

Ouvrage de l&apos;époque, Il est monté sur un socle en bois <lb/>
noir, dans lequd se trouve une médaille de bronze por-<lb/>
tant à l&apos;exergue : GIOVANNI BELLINI. PITTORE VE,NEZJ A. <lb/>
Haut. totale, 30 cent. <lb/>

28 -Bois, -Ronde-bosse. -Groupe, représentant la Bien-<lb/>
faisance. composé d&apos;une ligure de femme assise, entourée <lb/>
par quatre figurines d&apos;enfants. Cette pièce a conservé des <lb/>
traces de dorure. Travail de la lin du xvie siècle. Haut., <lb/>
32 cent. <lb/>

29 -Calcaire compacte. -Bas-relief de forme cintrée, exé-<lb/>
cuté par M. de Triqueli, 1846. Hommages rendus à <lb/>
Homère. Le Danle, entouré par les Muscs, est agenouillé <lb/>
aux pieds du poêle. Au bas, se trouve l&apos;inscription : ONO-<lb/>
UATE L&apos;ALTISSIMO POETA. Haul., 32 cent.; targ., 27 cent. <lb/>

30 -Albâtre. -Bas-relief. -Personnage en riche costume <lb/>

du xvie siècle, monté sur un cheval dont la tête et la <lb/>

queue sont ornées de panaches. Dans l&apos;angle gauche supé-<lb/>
rieur est un écusson armorié. Dans le bas, se trouve un <lb/>
cartouche portant une inscription allemande, ainsi que la <lb/>
date de 1591. Haut., 42 cent. ; larg... 27 cent. <lb/>


31 -Albâtre. -Haut-relief. -Le Calvaire, composition de <lb/>
quantité de figures. Au-dessus du sujet et dans le fronton, <lb/>
du cadre en bois sculpté, se trouve le buste du Père éter-* <lb/>
nel entouré d&apos;anges. xvie siècle. Haut., 44 cent.; larg., <lb/>

37 cent. <lb/>

32 -Albâlre. -lias-relief. -Médaillon de forme octogone, <lb/>
présentant Il) buste do l&apos;empereur Ferdinand d&apos;Autriche, <lb/>
profil à droite, Il porte le collier de ia Toison d&apos;or et le <lb/>
millésime de 1533. Diam., 19 cent. <lb/>

33 -Albâtre. -Haut-relief. -Adam et Ève. xv!&quot; siècle. <lb/>
Haut., 16 cent.; larg. &apos; i cent. <lb/>

34 -Albâtre. -Petit buste de Henri !V. tète laurée. Haut., <lb/>

27 cent. <lb/>

3;i -Marbre blanc. -Médaillon rond présentant en bas-re-<lb/>
Iief un iiuste d&apos;homme, tourné à gauche. Diam., 15 cent. <lb/>

00 -Ivoire. -Buste de Louis XIII, tourné à droite et sculpté <lb/>
en haut relief. Haut., 9 cent. <lb/>

37 <lb/>

Ivoire. <lb/>
Médaillon rond. MARIA II, D. G. MAG. BRIT. <lb/>
Fil. ET MB. REGINA. Buste en bas-relief, profil à droite. <lb/>
Diam., 9 cent. <lb/>

Bronzes <lb/>

38 <lb/>

Magnifique haut-relief en bronze par Andréa Riccio. <lb/>

-La Mise au tombeau. Un nombre considérable de dis-<lb/>


ci pies et de saintes femmes accompagnent le corps de <lb/>
Notre-Seigneur, que Joseph d&apos;Arimathie précède en por-<lb/>
tant un vase sur lequel est écrit à rebours le nom : AN-<lb/>

DREA. xve siècle. Haut., 50 cent.; larg., 74 cent. <lb/>

39 -Bas-relief en bronze, dans le style d&apos;Andréa Hiccio. -<lb/>
La Mise au tombeau. Sur la pierre on lit l&apos;inscription sui-<lb/>
vante : QUEM. TOTUS. NON. CAP. ORBS. IN HAC TUMBA. CLAU-<lb/>

DIT. XVe siècle. Haut., il cent.; larg., 16 cent. <lb/>

40 -Bas-relief eu bronze dans le style de Donatello. -<lb/>
Jésus-Christ pleuré par les saintes femmes. A droite, un <lb/>
apôtre tient les clous; à gauche, un autre porte la cou-<lb/>
ronne. xve siècle. Haut., 12 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

41 -Léon-Baptiste Alberti. -Beau médaillon ovale en <lb/>
bronze. -Il présente en bas-relief un portrait d &apos;bommi-,, <lb/>
vu de profil et regardant à gauche. Cette pièce est signée <lb/>
L. BAP. et porte comme monogramme un oeil ailé, <lb/>

La belle médaille de L. B. Alberti, par Sperandeo, a <lb/>
pour revers ce même oeil ailé. <lb/>

Ouvrage italien du xv&apos;siécte. Haut., 20 cent.; larg., 1B <lb/>
cent. <lb/>

42 -Petit, bas-relief carré en bronze. -Martyre de saint <lb/>
Sébastien. Cette plaque rappelle beaucoup le tableau de <lb/>
Pollaiuolo qui est conservé à la National Gallery. Ouvrage <lb/>
italien du Xye siècle. Haut.. 75 mil/.; larg., 65 mill. <lb/>


43 -Statuette. -Hercule portant la peau du lion sur le bras <lb/>
gauche et dans l&apos;attitude de tirer de l&apos;arc. Bronze italien <lb/>
du xvic siècle d&apos;après l&apos;antique. Haut., 35 cent. <lb/>

&amp;&amp; -Statuette. -Gladiateur. Bronze italien du Xye siècle <lb/>
d&apos;après l&apos;antique. Haut., 42 cent. <lb/>

45 -Autruche debout. -Beau bronze italien du xvie siècle. <lb/>
Haut., 31 cent. <lb/>

46 -Charmant petit groupe en bronze. -Amour monté sur <lb/>
un dauphin, les yeux b;indés et tirant de l&apos;arc. Ouvrage <lb/>
italien du xvi siècle. Haut., 15 cent. <lb/>

47 -Encrier formé par une figure de triton tenant une co-<lb/>
quille et monté sur un dauphin. Ce groupe repose sur une <lb/>
base hexagone à griffes de lion. Bronze italien du xvi® siè-<lb/>
cle. Haut., 18 cent. <lb/>

48 -Haut-reliefde forme ovale en bronze. -Buste d&apos;homme <lb/>
barbu et nu-tête tourné à droite. Il porte un costume <lb/>
brodé. Ouvrage italien du xvi&apos; siècle. Haut.., 21 cent.; <lb/>
larg., 16 cent. <lb/>

49 -Bas-relief rond. -La Mise au tombeau. Ouvrage ita-<lb/>
lien de la fin du xvp siècle. Diam., H) cent. <lb/>

50 -Bas-reliet de forme carré long, représentant un sacrifice <lb/>
au dieu Pan. Composition de quantité de figures. xvie siè-<lb/>

cle. Larg., 50 cent.; haut., 21 cent, <lb/>


51 <lb/>

Bas-relief rond. -L&apos;arche de Nuë. Cadre en bronze <lb/>
doré. xvie siècle. Diam., 20 cent. <lb/>

52 -Bas-relief en bronze doré représentant le Christ mort <lb/>
descendu de la croix. Composition de quantité de berson-<lb/>
nages. Travail de la fin du xvie siècle. Haut.. 41 cent.; <lb/>
larg., 28 cent. <lb/>

53 --Bas-relief doré. -P:eta. Travail italien, xvie siècle. <lb/>

Haut., 17 cent.; larg., 12 cent. <lb/>

54 -Bas-relief doré. -Médaillon rond représentant un <lb/>
paysage avec figures. Dans le bas se trouve un cartouche. <lb/>
xvie siècle. Diam. 13 cent. <lb/>

55 -Bas-relief en bronze, --L:I Vierge et l&apos;Enfant Jésus. <lb/>

Dans un cadre en bois sculpté et doré du temps de <lb/>

Louis XIV. Haut., 25 cent.; larg., 19 cent. <lb/>

56 -Bas-relief carré. -Le Jugement de Parif. Ouvrage <lb/>
italien de la (in du XV. siècle. Haut., 13 cent.; larg., <lb/>

12 cent. <lb/>

57 -Bas-relief rond représentant une bacchanale. Italie. <lb/>
xvie siècle. Diam., 13 cent. <lb/>

58 -Bas-relief rond. Satyres et bacchantes assistant à un fes-<lb/>
tin au milieu d&apos;un parc. Italie. xvie siècle. Diam., 16 cent. <lb/>


59 -Petite plaque carrée, représentant en bas relief un sa-<lb/>
crifice. Ouvrage italien du xvie siècle. Larg., 10 cent.; <lb/>
haut., 7 cent. <lb/>

60 -Petite plaque carrée. présentant un sujet analogue. <lb/>
Larg., 9 cen..; haut., 7 cent. <lb/>

61 -Buste d&apos;homme barbu en haut relief. Ouvrage italien <lb/>
du xve siècle. Diam., 8 cent. <lb/>

62 -Crabe en bronze. Ouvrage italien. <lb/>

63 -Médaillon rond en métal de cloche d&apos;après Donatello. <lb/>

-Satyre et bacchante vu:, à mi-corps. Ail bas, dans un <lb/>
cartouche on lit : NATURA, FOVET QUUM NECESSITAS URGET. <lb/>
Diam., 17 cent. <lb/>

64 -Bas-relief carre en bronze. -La Flagellation. XVlle siè-<lb/>

cle. <lb/>

65 -Bas-relief de forme carré long. -Centaure et satyres <lb/>
enlevant une nymphe. Bronze italien du xv&quot; siècle. <lb/>

66 -Petit buste de Minerve en bronze. Ouvrage du xvic siè-<lb/>
cle d&apos;après l&apos;antique. Haut., 75 mill. <lb/>

67 -Deux bustes d&apos;évêques en haut relief. Hronze italien <lb/>
du xvi* siècle. Haut., 8 cent.; larg., 6 cent. <lb/>

68 -Figurine de faune en bronze doré. <lb/>


6~-Trois statuettes en bronze; deux amours et un mime <lb/>
d&apos;après l&apos;antique. <lb/>

70 -Bas-relief rond en bronze. Triomphe d&apos;Amphitrite. <lb/>
Diam., 14 cent. <lb/>

71 -Médaillon ovale en hauteur. La Charité, groupe de huit <lb/>

ligures en bar, relief. <lb/>

72 -Bas-ielief on bronze. -Judith mettant la tète d&apos;Holo-<lb/>
pherne dans un sac. <lb/>

Émaux <lb/>

73 -Plaque carrée en cuivre champlevé et émaillé en cou-<lb/>
leurs sur fond don&apos;1. -Elle présente le suj l de la Crèche. <lb/>
Sur le premier plan. la Vierge est couchée sur un lit de <lb/>
parade. A droite, dans le haut, se trouve la figure de saint <lb/>
Joseph assis. Ouvrage du XIII) siècle. Larg., 11 cent. <lb/>

74 -Deux beaux médaillons ovales en hauteur et concaves. <lb/>
peints en émaux de couleurs et sur [taillons, par Léonard <lb/>

Limousin (LL 1573). -Portraits en pied de Charles IX, <lb/>

roi de France, et d&apos;Elisabeth d&apos;Autriche, en riches coslll-<lb/>
mes de t&apos;epoque. Haut.. 26 cent.; larg., 18 cent: <lb/>

75 -Plaque de forme carré-long en hauteur. -Peinture <lb/>
en grisaille sur fond noir rehaussée d&apos;or; chairs teintées. <lb/>
Éducalion de l&apos;Enfant Jésus par sainte Anne et saint Jo-<lb/>
seph. Hau&apos;-. 23 cent.; larg., 16 cent. <lb/>


76 -Tableau de forme carré long en hauteur. -Sybille <lb/>
exécutée au repoussé et décore&apos; en émaux de couleurs <lb/>
sur fond de paysage. Ouvrage de Léonard Limousin. <lb/>
xvie siècle. Haut., 35 cent.; larg., 20 cent. <lb/>

77 -Médaillon rond. -Portrait du roi Henri IV, profil à <lb/>
gauche. Peinture en émaux de couleurs. <lb/>

Objets variés <lb/>

78 -Jolie miniature ronde sur vélin. -Portrait d&apos;homme <lb/>
en costume et toque rouge portant les insignes de l&apos;ordre <lb/>
de la Toison d&apos;Or. xvi, siècle. <lb/>

79 -Miniature do forme carré long en hauteur, sur vélin. <lb/>
Portrait en pied d&apos;une jeune fil le en riche costume <lb/>
Louis XIII. Au revers se trouve l&apos;indication suivante : <lb/>
Charlotte Marguerite de Montmorency, prince: se de &lt;,ondé. <lb/>
soeur de Henri 11 duc de Montmorency, etc. <lb/>

80 <lb/>

Trois médaillons ; portraits de femmes finement peint <lb/>

à l&apos;huile, sur cuivre et sur toile. <lb/>

81 -Garniture supérieure d&apos;un fourreau de sabre, en fer ci-<lb/>
selé à mascarons, figurines, cariatides et trophées d&apos;armes <lb/>

en relief et enrichisde filets damasquinés en or, xvi&apos; siècle. <lb/>

82 -Longue pince en fer, à ornements gravés sur fond doré. <lb/>

xvi8 siècle. <lb/>


83 -Petite dague n pommeau et garde en acier damasquiné <lb/>
d&apos;argent et lame striée et repercée à jour. xvie siècle. <lb/>

-Six médaillons ovales en hauteur, en étain, présentant <lb/>
en bas-relief des figures allégoriques avec inscriptions, <lb/>

xvi&quot; siée,le. <lb/>

-lias-relief en étain. -Henri IV monlé sur un cheval <lb/>

au galop. <lb/>

Hf) -Antre bas-relief en étain. Jésus et les apôtres. <lb/>

-Médaillon rond en étain présentant en bas-relief une <lb/>
&apos; bacchanale d&apos;enfants dans le st.yie dl&apos; François Flamand. <lb/>
xvne siècle. Diam., 19 cent. <lb/>

-Bas-relief en plomh. couleur bronze, représentant un <lb/>
sujet de personnages et cavaliers. Haut., 52 cent.; larg., <lb/>
30 ceni. <lb/>

-Triptyque en bronze doré. -Il offre sur la plaque cen-<lb/>
trale la ligure de Dieu le Père cl sur les volets des figures <lb/>
d&apos;Évangélistes. Travail moderne dans leslyll: du xm&apos;&apos;siè-<lb/>
cle. Haut., 30 cent.; larg., 35 cent. <lb/>



ANTIQUITÉS <lb/>

Sculptures antiques en marbre <lb/>

90 -Stèle funéraire, avec fronton triangulaire: homme <lb/>
barbu, assis à gauche, posant la main droite sur l&apos;épaule <lb/>

d&apos;un jeune homme, debout, qui donne une grappe de rai-<lb/>

sin à un chien, devant une amphore cannelée; de l&apos;autre <lb/>
côté un jeune homme nu. <lb/>

94 -Aigle, les ailes éployées, la tête et une épaule refaites. <lb/>

9o -Tête d&apos;Aristide. <lb/>

96 -Tète de Minerve casquée. <lb/>


-Tête de Bacchus indien. <lb/>

-Tète de faune couronnée de pampres, jaune antique. <lb/>

-Tête de Bacchus. <lb/>

100 -Tète de Jupiter indien en jaune antique, les yeux en <lb/>
marbre noir. <lb/>

101 -Buste de Jupiter-Sérapis. <lb/>

102 -Tête de Jupiter indien. <lb/>

103 -Tête de Vénus, marbre pentélique, socle en bleu tur-<lb/>

quin. <lb/>

104 -Tête grecque, cheveux tressés, nalle autour de la tête <lb/>
(applique). <lb/>

105 -Tête de panthère, le col entouré de lierre. <lb/>

106 -Tête d&apos;Hercule, le masque seulement. <lb/>

107 -Tète de Bacchus jeune. <lb/>

108 -Tète d&apos;Apollon. -Tète de Diane .Iiadémée. <lb/>

Ces deux tètes étaient accolées. <lb/>


fOg. -Stèle. Athlète se préparant au combat. <lb/>

Ce monument vient de l&apos;île de Délos. <lb/>

f10 -Lion sur une frise. <lb/>

1,11 -Guerrier couché et partie d&apos;un centaure. Fragment. <lb/>

112 -Bu4e de femme couronnée de pampres. <lb/>

113 -Vase funéraire, sculpture en relief; instruments de <lb/>

sacrifice. <lb/>

11 i--Diane chasseresse, jusqu&apos;aux genoux. Manquent les <lb/>
bras, la tète est refaite. <lb/>

il5 -Urne cinéraire; enfant conduisant un char; il tient une <lb/>

couronne de la main droite; trois autres enfants portant <lb/>
des palmes; aux coins, mascarons. <lb/>

Vases grecs en terre peinte <lb/>

116 -OEnochoé. Deux en terre noire. 21,cent. <lb/>

117 -Cratère. Femme tenant un long bâton, versant à boire <lb/>
à Bacchus, qui tient un cep de vigne. ly Femme debout <lb/>
tenant un bâton. 26 cent. <lb/>


-Balsamère. Femme ailée, à ses pieds un vase. 16 cent. <lb/>

-OEnochoé. Femme versant à boire à Bacchus, qui <lb/>
lient un sceptre et le canthai&apos;e. 31 cent. <lb/>

-Balsamère. Tête de femme; peinture blanche sur fond <lb/>
noir, 15 cent. <lb/>

-Amphore. Deux cavaliers debout aux pieds de leurs <lb/>
chevaux. Jy Un satyre et une bacchante. 19 cent. <lb/>

122 -Deux balsamères cannelés, peinture noire, ornements <lb/>
en jaune. L&apos;un 15 cent., l&apos;autre Ifi. <lb/>

123 -Urne à une anse. Deux monstres marins ailés se dis-<lb/>
putant un vase. 25 cent. <lb/>

124 -Calpis. Femme ailée, entre deux jeunes gens, tenant <lb/>
chacun une lyre. Peinture rouge sur fond noir. 34 cent. <lb/>

125 -Amphore à roues, quatre mascarons. Femme ailée, <lb/>
tenant deux torches allumées au-dessus d&apos;un autel al-<lb/>
lumé. 1Y Homme debout appuyé sur un bàlon. Peinture <lb/>
jaune sur fond noir. 33 cent. <lb/>

126 -Amphore. Un Bacchus et une bacchante; le Bacchus <lb/>

tient le canthare. Jeune homme drapé, debout. Pein-<lb/>
ture rouge sur fond noir. 33 cent. <lb/>


127 -Amphore à roues, quatre mascarons à tête de Méduse. <lb/>
Femme tenant un miroir, assise sur un chapiteau de <lb/>
colonne, dans un temple distyle; à côté, un jeune <lb/>

homme et une femme tenant un miroir. If Deux person-<lb/>

nages tenant un miroir auprès d&apos;un cippe. 55 cent. <lb/>

128 -Calpis. Trois personnages, dans un quadrige, sont <lb/>
précédés par un guerrier casqué tenant deux lances et un <lb/>
bouclier; en dessous, deux sangliers et une panthère; <lb/>
sur la frise, deux chèvres conduites par un guerrier qui <lb/>
est précédé par Minerve et suivi par Jupiter, Junon, <lb/>
Mercure. 47 cent. <lb/>

-Calpis. Figure dans un char; au-dessus, une colombe <lb/>

volant; autour des chevaux, quatre personnages occupés <lb/>
à les brider; dessous, un chien. Sur la frise: Hercule étouf-<lb/>
fant Géryon, assisté de deux femmes debout et d&apos;un <lb/>
homme assis. 47 cent. <lb/>

-Amphore à anse tordue. Guerrier nu, casqué, avec un <lb/>
bouclier, tenant une patère; une femme, tenant un vase, <lb/>
verse un liquide dans cette patère. Un homme barbu ap-<lb/>
puyé sur un bâton. 45 cent. <lb/>

-Amphore à roues. Quatre têtes de Méduse en relief <lb/>

sur les anses. Jeune homme nu, assis dans un temple <lb/>

distyle, tenant un flambeau allumé. <lb/>
Femme tenant un <lb/>
miroir et une ciste. Sur le co! du vase, une tête de <lb/>
femme. 47 cent. <lb/>


132 -Amphore à anses torses. Guerrier debout, tenant son <lb/>
bouclier et son casque, entre Bacchus, une femme et un <lb/>

homme chauve. Ir Bacchant debout entre un jeune <lb/>

homme et une femme. Peinture rouge sur fond noir. <lb/>
55 cent. <lb/>

133 -Lecythus athénien. Au milieu, colonne funéraire; à <lb/>
droite, jeune fille vêtue d&apos;une tunique talaire et d&apos;un pe-<lb/>
plus; de sa main droite elle dépose une offrande sur le <lb/>
monument, funèbre: sur sa gauche, le plat chargé d&apos;of-<lb/>
franùes; de l&apos;autre côté, jeune homme coiffé du pileus, et <lb/>
vêtu d&apos;une tunique courte et d&apos;un petit manteau; deux <lb/>
javelots reposent contre son épaule gaucho, et de ses deux <lb/>
mains il touche le monument funèbre. 25 cent. <lb/>

1311 -Lecylhus athénien, à fond blanc. Au milieu, une co-<lb/>
lonne funéraire; à droite, un jeune homme vêtu d&apos;une <lb/>
tunique cou île et d&apos;un manteau, la main gauche appuyée <lb/>
sur un javelot; à gauche, jeune fille vêtue d&apos;une tunique <lb/>
talaire et d&apos;un peplus rouge, qui de ses deux mains porte <lb/>
un plat chargé d&apos;offrandes. 33 cent. <lb/>

-Fragment d&apos;une coupe. Tête de femme sortant d&apos;un <lb/>
feuillage terminé par des guirfand:&apos;s de feuiI les et de fleurs, <lb/>
parmi lesquelles deux petits ères en relief; traces de do-<lb/>
rure et de peinture polychrôme. <lb/>

-Deux fragments de coupes à retit&apos;f, semblables à la <lb/>
précédente. <lb/>

-Vase funéraire. Au milieu de la panse, tète de Méduse <lb/>


ailée, surmontée d&apos;un enfant; sur la panse, deux têtes <lb/>
ailées de femme, peintes en rouge et en bleu ; le vase est <lb/>
surmonté de deux femmes assises et une debout. Hauleur <lb/>
totale, 48 cent. <lb/>

138 -Vase funéraire. Au milieu de la panse, tête de Mé-<lb/>
duse; sur les anses, deux femmes ailées; sur le bord du <lb/>
goulot, femme nue, assise, dont les pieds pendent à l&apos;inté-<lb/>
rieur. Haut. totale, 50 cent. <lb/>

139 -Coupe. A l&apos;intérieur, Mars et Vénus; à l&apos;extérieur, <lb/>
d&apos;un côté, un cavalier entre une femme et trois jeunes <lb/>
gens; de l&apos;autre côté, jeune homme tenant une phiale et <lb/>
une oenochoé entre quatre hommes, dont l &apos;un est assis et <lb/>
l&apos;autre tient un cheval par la bride; figures rouges. 36cent. <lb/>

140 -Coupe. Intérieur: jeune homme tenant un bâton de la <lb/>
main droite et un scyphus de la gauche; inscription, <lb/>
KAA02 ABENOAOTO^. Extérieur : de chaque côté, trois <lb/>
jeunes gens qui dansent et boivent; répétition de la même <lb/>
inscription. Fig. roug. 22 cent. <lb/>

141 -Coupe. Intérieur: tête de Méduse; extérieur: de cha-<lb/>
que côté, Bacchus barbu, enlre deux grands yeux et <lb/>

deux ménades. Fig. noires. 31 cent. <lb/>

142 -Hydrie. Sur la panse cannelée, deux hommes et deux <lb/>
femmes en relief. Sur le col, guirlande de lierre, rouge et <lb/>
blanche. 43 cent. <lb/>

&apos; <lb/>


143 -Coupe. A l&apos;intérieur, satyre debout, tenant une lyre <lb/>

de la main droite et un cantliare de la main gauche. A <lb/>
l&apos;extérieur, jeune homme debout tenant une Ivre, entre <lb/>
deux hommes barbus debout ; de l&apos;autre côté, le même <lb/>
jeune homme entre deux hommes assis. Figures rouges. <lb/>

13 cent. <lb/>

114 -Coupe. Intérieur : femme jouant des crotales ; inscrip-<lb/>
tion, KAAO4. A t&apos;extericur, de chaque côté, combat de <lb/>
qualre guerriers. Fig. roug. 33 cent. <lb/>

HÕ -Coupe. A l&apos;intérieur, jeune homme debout, tenant <lb/>
une lyre; 11 côté, une colonne, A l&apos;extérieur, de chaque <lb/>
côté, trois hommes couchés. Fig. roug. 122 cent. <lb/>

1 iCi -Coupe. Intérieur : tête de Méduse, extérieur : femme <lb/>
jouant de la double llûte entre deux grands yeux; 11 l&apos;ex-<lb/>
trémité, satire et ménade; de l&apos;autre côté, une femme <lb/>
jouant (les crotales entre deux grands yeux; à l&apos;extrémité, <lb/>
satyre et ménade. F&apos;ig. roug.; à l&apos;extérieur, fig. noires. <lb/>
27 cent. <lb/>

117 -Coupe. Femme jouant des crotales; inscription, KA-<lb/>
AO/. A l&apos;extérieur, guerrier courant, suivi d&apos;un quadrige <lb/>
dans lequel monte un autre guerrier; dr, l&apos;autre côté, un <lb/>
jeune homme à cheval, un guerrier à pied, suivi d&apos;un <lb/>
jeune homme conduisant un cheval. Fig. roug. 32 cent. <lb/>

148 -Coupe. Intérieur : un homme debout et une femme <lb/>
assise sur un siège; extérieur : neuf personnages dans des <lb/>


positions diverses; sur l&apos;une des anses est l&apos;inscriplion <lb/>
HlEUON EIIOE^EN. Fig. roug. 32 cent. <lb/>

liO -Amphore à anses torses. Médée tuant ses enfants. <lb/>
R&apos; Combat d&apos;unjeune Grec contre une amazone. Fig. roug. <lb/>

Î32 cent. <lb/>

Rhytons et Vases de forme singulière <lb/>

loO -Tète de satyre barbu, à grandes oreilles, peinte en noir; <lb/>

sur le vase, un homme drapé pose le pied droit sur un <lb/>

rocher; devant lui une plante. 15 cent. <lb/>

1 1 -Double tête de Silène et de bacchante; sur la panse, <lb/>

deux chouettes, chacune entre une branche d&apos;olivier. <lb/>
21 cent. <lb/>

152 -Tète de Silène barbue. Sur le vase, femme assise. 19 <lb/>

cent. <lb/>

153 -Tête de bélier sur piédouche; sur la panse, un gé-<lb/>
nie. 20 cenl. <lb/>

lot -Une corne cannelée, avec une tête de serpent ; percée. <lb/>

23 cent. <lb/>

155 -Corne cannelée dans la longueur. Tête de bélier; sur <lb/>
le vase, un génie assis. 23 cent. <lb/>


lof) -Vieux Silène assis, jouant de la flûte de Pan. 12 cent. <lb/>

157 -Silène couché sur une outre, tenant de la main gauche <lb/>
un vase. 21 cent. <lb/>

-Silène demi-couché, tenant un vase et un canthare. 16 <lb/>
cent. <lb/>

-Deux têtes de femmes de face; sur le vase, deux tètes <lb/>
de femmes peintes en jaune sur fond brun. 23 cent. <lb/>

160 -Tête de satyre barbu; le col du vase, forme de trèfle, <lb/>
bordé d&apos;un ornement d&apos;oves. 22cent. <lb/>

-Tête de femme; sur la panse, génie assis. <lb/>

-Buste de femme voilée; le voile descend du sommet <lb/>
de la tête. 18 cent. <lb/>

163 -Tête masquée; vase forme de trèfle. 17 cent. <lb/>

164 -Tête de mulet bridé; sur la panse, femme assise. 21 <lb/>

cent. <lb/>

165 -Tête de biche; sur la panse, génie ailé volant, portant <lb/>
une couronne. 21 cent. <lb/>

166 -Tête de sanglier; sur la panse, héros près d&apos;un cippe <lb/>
(peut-être Oreste). 20 cent. <lb/>


167 -Tête de cerf; sur la panse, jeune bacchanl. 19 cent. <lb/>

-Tête d&apos;aigle. 10 cent. <lb/>

169 -Petite tête de nègre. 8 cent. <lb/>

-Tête de femme, peinture blanche, boucles d&apos;oreilles. <lb/>
6 cent. <lb/>

-Tête de griffon ; sur la panse, femme assise. 20 cent. <lb/>

172 -Tête de chien ou de loup ; sur la panse, génie assis. <lb/>
14 cent. <lb/>



Tête de veau ; sur la panse, un jeune bacchant. 17cent. <lb/>

174, -Tête de chien; sur la panse, femme sacrifiantprès d&apos;un <lb/>
autel. 15 cent. <lb/>

-Tête de bélier; sur la panse, un faune et une bac-<lb/>
chante. 24 cent. <lb/>

176 -Partie antérieure d&apos;un cheval ; sur la panse, une tète <lb/>
virile. 20 cent. <lb/>

-Tête de veau;-sur la panse, Hercule, sa massue sur <lb/>
l&apos;épaule. 17 cent. <lb/>

178 -Tête de sanglier. 10 cent. <lb/>


179 -Tête de veau ; sur la panse, une lôle d&apos;homme en re-<lb/>
lief. 17 cent. <lb/>

180 -Tête de tigre; sur la panse, une Heur, peinture blanche. <lb/>
13 cent. <lb/>

181 -Tête de bélier peinte, la tète en rose, les cornes en <lb/>
blanc, les oreilles en noir. Sur le vase, Méléagrc combat-<lb/>
tant le sanglier; derrière, un second chasseur. 14 cent. <lb/>

182 -Tête de veau; sur la panse, bacchante. 22 cen1. <lb/>

-Tête de chien ou de renard. 5 cent. <lb/>

-Tète d&apos;agneau; sur la panse du vase, bacchante assise. <lb/>
18 cent. <lb/>

-Tète de porc; sur la panse, tète de femme. 17 cent. <lb/>

-Figure de femme s&apos;élevant de la base; sur la tête, une <lb/>
lampe. 22 cent. <lb/>



Génie d&apos;Hercule couvert d&apos;une peau de lion, sur une <lb/>
base circulaire. 10 cent. <lb/>

188 -Génie debout sur une base; il porte sur la tête une <lb/>
lampe. 10 cent. <lb/>

189 -Génie portant une lampe, sur une base carrée; tête en <lb/>

relief sur la base. 17 cent. <lb/>


190 -Génie ailé sur une base et portant une lampe. 20cent. <lb/>

191 -Tète masquée. 1.1 cent. <lb/>

192 -Tête masquée ; vase forme de trèfle. 15 cent. <lb/>

193 -Vieux Silène buvant d&apos;une outre qu&apos;il presse entre ses <lb/>
jambes. 9 cent. <lb/>

194 -Tête masquée. 8 cent. <lb/>

ln;) -Une main de jeune homme tenant un petit vase. 10 <lb/>

cent. <lb/>

1«96 -Tête de femme, d&apos;un beau style grec; vase en forme <lb/>

de trèfl.?. <lb/>

1n7 -Tête masquée, les cheveux peints en rouge. 13 cent. <lb/>

-Tète de femme. 14 cent. <lb/>

-Têtede femme. 15 cent. <lb/>

-Tête de femme ornée d&apos;une guirlande. 15 cent. 1/2. <lb/>

201 -Tête de femme, bandeau sur le front. 19 cent. <lb/>

202 -Têle de femme,sans ornement, lacent. 1/2. <lb/>


-Tête de femme, bandeau sur le front. 17 cent. <lb/>

-Tète de femme, bandeau sur le front. 1 5 cent. <lb/>

-Tête de femme, sans bandeau. 10 cent. <lb/>

-Jeune homme assis, tenant un lièvre dans ses bras. <lb/>
21 cent. <lb/>

-Tète de femme, peinture blanche. 25 cent. <lb/>

-Tête de guerrier, coiffée du casque grec. 5 cent. 1 /2. <lb/>

-Tête de veau, posée sur un piédouche. 13 cent. <lb/>

-Enfant sur un cochon. 12 cent. <lb/>

-Tète de femme, Irois fleurs dans les cheveux. 9 cent. <lb/>

212 -Enfant assis, tenant un serpent de la main droite <lb/>
13 cent. <lb/>

213 -Têle de femme. 13 cent. -<lb/>

-Tête de femme, avec boucles d&apos;oreilles et guirlande <lb/>
dans les cheveux. 14 cent. <lb/>

215 -Buste de femme, les cheveux relevés. 17 cent. <lb/>


216 -Tête de femme. 16 cent. <lb/>

217 -Tête de femme, ornée de fruits et de feuilles. 16 cent. <lb/>

21 8 <lb/>

Tête de femme, ornée de fruits et de feuilles. 18 cent. <lb/>

219 -Hermès à deux têtes de femme, les cheveux peints en <lb/>
rouge. 14 cent. 1/2. <lb/>

220 -Tête de femme,un collier autour du cou. 15 cent. <lb/>

221 -Bacchus enfant, assis sous une treille, tient un vase de <lb/>
la main droite, de la gauche une corne d&apos;abondance. <lb/>

222 -Chèvre couchée. 9 cent. <lb/>

223 -Bélier couché. 12 cent. <lb/>

224 -Vase forme d&apos;amande, à deux anses. 15 cent. <lb/>

225 <lb/>

Pied chaussé de sandale, peinture noire ; 11 cent. <lb/>

226 -Pied humain, chaussé d&apos;une sandale, reste de peinture <lb/>

bleue. 13 cent. <lb/>

227 -Un lapin, les yeux en pâte de verre. 12 cent. <lb/>

228 -Une colombe. 9 cent. 1/2. <lb/>


229 -Une tortue. il cent. <lb/>

230 -Casque de gladiateur, surmonté d&apos;une tête d&apos;aigle, <lb/>
lampe en terre cuite. 8 cent. <lb/>

231 -Tête de bélier. 8 cent. <lb/>

232 -Tête de cygne. 8 cent. <lb/>

233 -Tête de serpent. 40 cent. <lb/>

234 -Tête de biche. 9 cent. <lb/>

23t1 -Jambe votive, brodequin peint en rouge. 20 cent. <lb/>

23G -Jambe votive, un serpent au-dessus du brodequin. <lb/>
HI, cent. <lb/>

237 -Dauphin sur les flots. 18 cent. <lb/>

-Grenouille. 11 cent. <lb/>

-Tortue. 15 cent. <lb/>

240 -Vase noir, jeune homme qu&apos;une main tire par les <lb/>
cheveux. 4 cent. \,Â. <lb/>

-Vase noir. Tête face barbue en relief. 5 cent. <lb/>


242 -Forme de barque, guerrier n bas relief. 13 cent. <lb/>

243 -Patte de crabe. 13 cent. <lb/>

244 -Coquillage. 13 cent. <lb/>

245 -Jeune homme et un chien. 8 cent. <lb/>

246 -Tête de bélier, le front peint en rouge; sur la panse, <lb/>
couronne de lierre. 23 cent. <lb/>

247 -Tête de génisse; sur la panse, quatre femmes dont une <lb/>
ailée. 15 cent. <lb/>

2i8 -Tête de bélier, terre cuite. 2jL cent. <lb/>

249 -Tête de sanglier;sur la panse,hermaphrodite.18cent. <lb/>

-Tête de griffon; sur la panse, tête de femme. 17 cent. <lb/>

251 -Tête de jeune homme, peinture rose. 29 cent. <lb/>

-Tète de boeuf; sur la panse, femme assise. 19 cent. <lb/>

-Tête de mulét, terre cuite. 23 cent. <lb/>

-Tête de génisse, terre cuite. 18 cent. <lb/>


255 -Enfant assis, tenant une oie sur-son dos. 16 cen! <lb/>

i-56 -Jeune homme nu assis, tenant une biche. 10 celil <lb/>

257 -Chien portant une cloche à son cou. 8 cent. <lb/>

258 -Tête de femme supportant un vase. 13 cent. <lb/>

259 -Lapin, peinture jaune et noir.?. 15 ceBi. <lb/>

260 -Canard, une couronne de lierre au cou. 22 cent. <lb/>

261 -Tête de satyre. Guttus. 12 cent. <lb/>

202 -Tète de femme avec deux. grandes ailes. il) cent. <lb/>

263 -Nègre accroupi, lei; bras croises, une bulle aLI cou, <lb/>
21 cent. <lb/>

2.4 -Gutius. Tête de vieiliard de face. 10 cent. <lb/>

265 -Gutius. Femme immolant un taureau. 8 cent. <lb/>

266 -Guttus. Cliien couché, liaut relief. 8 cent. <lb/>

267 -Tête de nègre. Lampe noire. 15 cent. <lb/>


Bronzes antiques <lb/>

2ü8 -Busle de l&apos;aune. Poids. 9 cent. <lb/>

-Apollon, son car.mois derrière le dos, tenant une pa-<lb/>
tère, 9 cent. <lb/>

-•70 -Mercure assis, tenant la bourse; les pieds manquent. 14 <lb/>
cent. <lb/>

271 -Coupe fragmentée, avec mascarons. 12 cent. <lb/>

-Mars nu, coiffé d&apos;un casque. <lb/>

-Bras ployé, la main ouverte; incrustation d&apos;argent. <lb/>
12 cent. <lb/>

-Apollon debout, une grenade dans la main gauche, <lb/>
coiffé du pschent (égyptien). 25cent. <lb/>

-Tête de Jupiter. Applique. 17 cent. <lb/>

-Coq. Applique. 5 cent.. <lb/>

-Vénus anadyomène, drapée jusqu&apos;à la ceinture, tient <lb/>
ses cheveux dans la main droite, un miroir dans la main <lb/>
gauche. 13 cent. <lb/>


-Bouc regardant à gauche. Manque la jambe gauche <lb/>
de derrière. 4 cent. <lb/>

-Buste d&apos;Hyménée ailé. Plaque ronde avec bélière, in-<lb/>
crustéedans un socle en marbre jaune. 12 cent. <lb/>

-Pied de ciste. Sphynx assis. 20 cent. <lb/>

281 -Miroir. Lutle d&apos;Atalante et de Pelée. 13 cent 1/2. <lb/>

Gravure refaite ainsi que les inscriptions. <lb/>

282 -Petit vase plaqué d&apos;argent. Première frise : Combat de <lb/>
gladiateurs; deuxième frise : Combat d&apos;animaux féroces. <lb/>

283 -Apollon, tête radiée, debout. 35 cent. <lb/>

284 -Poids de romaine. Buste de jeune homme, les yeux <lb/>
incrustés d&apos;argent; bande d argent passant sur l épaule <lb/>
droite. 7 cent. <lb/>

285 -Minerve debout, casquée; tête de Méduse sur la poi-<lb/>
trine. 20 cent. 1/2. <lb/>

286 -Danseuse drapée, coiffée d&apos;un&apos;casque, les bras élevés. <lb/>

:1.1 cent. <lb/>

287 -Lampe. 13 cent. <lb/>

288 -Miroir étrusque. Bacchus, Ariadne et Ét-os. 16 cent. <lb/>


-Hercule jeune couronné, un vase dans la main droite. <lb/>
13 cent. <lb/>

-Amour sur un dauphin. Applique. 8 cent. <lb/>

-Lampe. Corbeau, collier au cou. 7 cent. <lb/>

-Petite lampe à deux becs. 14 cent. <lb/>

-Anse de vase, deux chevaux et tête de lion, .h Ir <lb/>
étrusque. 17 cent. <lb/>

-Anse de vase. Tête de face, tête de profil et attributs <lb/>
divers. 19 cent. <lb/>

295 -Minerve assise, casque surmonté d&apos;un griffon; elle <lb/>
lient une patère de la main droite. 10 cent. <lb/>

296 -Petit cheval, la jambe droite levér, sur un socle carré <lb/>
(ancien style). 6 cent. 1/2. <lb/>

297 -Lièvre appuyé sur les pattes de devant. 4 cent. <lb/>

298 -Mars nu, grand casque sur la tête, la main droite levée <lb/>
sans patine. 18 cent. <lb/>

299 -Miroir étrusque. Apollon assis, tenant sa lyre sur ses <lb/>
genoux ; Minerve derrière lui, avec son bouclier et l&apos;égide ; <lb/>
au-dessus, la chouette. 15 cent. 1/2. <lb/>


300 -Taureau; manquent les jambes. 6 cent. 1/2. <lb/>

301 -Taureau couche, formant l&apos;extrémité d&apos;un manche. 8 <lb/>

cent. <lb/>

302 -Petite tète de sanglier, bouton de ceinture. <lb/>

303 -Petit lion couche. 3 cent. <lb/>

304 -Coq. 3 cent. <lb/>

30o -Petite panthère debout. 3 cent <lb/>

306 -Cheval au galop (fibule\. 6 cent. <lb/>

307 -Tête de panthère, la gueule ouverte. 5 cent. <lb/>

308 -Tête de sanglier. 5 cent. <lb/>

309 -Avant-corps d&apos;un h lier, terminé par une corne d&apos;abon-<lb/>

dance. <lb/>

310 -Chat debout. <lb/>

311 -Tête de bouc. Rhyton. 3 cent. <lb/>

312 -Rat mangeant un gâteau. 4 cent. <lb/>


313 -Sphinx, assis manque une aile ; H cent. 1/2. <lb/>

314 -Enseigne militaire. Sanglier; manque le bas des pattes. <lb/>
IS cent. <lb/>

315 -Bélier; deux jambes sont refaites. 20 Mnt. <lb/>

31(3 -Épervier (égyptien). 17 cent. <lb/>

* <lb/>

-Un chat (égyptien). 17 cent. <lb/>

-Éphèbe nu, debout, un anneau sur la tête. 13 cent. <lb/>

-Fortune assise, tenant un gouvernail, la fleur du lotus <lb/>
sur la tête. 14 cent. <lb/>

-Génie ailé assis, coliier autour du cou. 8 cent <lb/>

-Tête de fleuve. Applique. 2 cent. <lb/>

-Tète de femme. Demi-ronde bosse. <lb/>

-Tête de femme, ancien style. Agrafe. 3 cent. <lb/>

324 -Masque scénique couronné de fleurs. 5 cent. 1/2. <lb/>

325 -Tête d&apos;Hercule, coiffée de la peau du lion, les yeux en <lb/>
argent. <lb/>


326 -Tête de Méduse. Applique. La patine est moderne. <lb/>

327 -Poids de romaine. Tête de nègre. Vase. 5 cent. 1/2. <lb/>

328 -Buste de Silène. 6 cent. <lb/>

329 -Poids de romaine. Tête casquée, un anneau sur la tête. <lb/>
8 cent. <lb/>

330 -Buste de Minerve casquée, posé sur des fruits. 10 cent. <lb/>

331 -Anse de vase. Homme courbé en arrière. 7 cent. et <lb/>
demi. <lb/>

332 -Bas-relief, applique. Deux boeufs. 8 cent. <lb/>

333 -Couvercle de miroir étrusque en relief. Oreste pour-<lb/>
suivi par les furies. 12 cent. <lb/>

334 -Miroir gravé. Thétis sur un cheval marin. Il cent. et <lb/>

demi. <lb/>

335 -Candélabre. Femme les bras élevés sur la tête, le <lb/>

corps terminé par deux queues de poisson. 31 cent. <lb/>

336 -<lb/>

Candélabre. Tige cannelée en spirale ; belette pour-<lb/>
suivant un coq. 45 cent. <lb/>

337 -<lb/>

Éros portant une draperie sur le bras. 6 cent. <lb/>


338 -Amour sur un dauphin. 7 cent. <lb/>

339 -Amour sur un dauphin. 3 cent. <lb/>

340 -Petit faune assis, le bras droit en l&apos;air, une outre sur <lb/>
l&apos;épaule gauche. 5 cent. et demi. <lb/>

341 -Petit camille debout, rhyton dans la main gauche. <lb/>
6 cent. <lb/>

342 -Guerrier casqué, un glaive sous le bras gauche. 8 cent. <lb/>

343 -Sauteur se tenant sur les mains, les jambes en l&apos;air. <lb/>

9 cent. <lb/>

344 -Victoire ailée ; manque une aile. 9 cent. <lb/>

345 -Vénus diadèmée, tenant sa chevelure de la main gau-<lb/>

che. Il cent. <lb/>

346 -Vénus nue, sans bras. 12 cent. <lb/>

347 -Les trois Grâces, groupe. 8 cent. <lb/>

348 -Télesphore. 7 cent. et demi. <lb/>

349 -Diane sans attributs. 8 cent. et demi. <lb/>


350 -Femme assise, la ligure et te .-Il&apos;ge sont d&apos;une seule <lb/>
partie. 9 ceni. <lb/>

-Mercure, le caducée dans la main gauche. 8 cen!. <lb/>

352 -Camille, un rhyton à la main. 1,2 cent. <lb/>

-Socrate buvant la ciguë. Applique. 13 cent <lb/>

-Phtha, bronze égyptien. 27 cent. <lb/>

-Minerve casquée, debout, le bras droit élevé. 20 cent. <lb/>

3rJU -Fragment de femme drapée. <lb/>

-Vénus nue, debout. 1,2 cent. <lb/>

358 -Jeune homme debout&lt; vêtu d&apos;une double tunique, <lb/>
couvert iiu manteau, bandeau sur la tête, Je bras droit en <lb/>
avant. 15 cent. et demi. <lb/>

-Femme drapt&apos;c. diadémée, debout, le bras droit en <lb/>

avant, li cent. 1/2. <lb/>

-Diane courant; elle porte la main droite à son car-<lb/>

quois. 12 ceni. <lb/>

-Hercule debout; la massue au-dessus de l&apos;épaule <lb/>
droite; style étrusque. 17 cent. <lb/>


362 -Vénus nue, debout, descendant au bain; deux petits <lb/>
génies ailés la précèdent. Trouvé en Syrie. 24 cent. <lb/>

363 -Hercule debout, le bras en avant, la massue dans la <lb/>
main gauche, la peau de lion sur l&apos;épaule. 22 cent. <lb/>

364 -Torse sans bras ni jambes, trouvé en Dalmatie. Bac-<lb/>
chus jeune, couronné de pampres, lierre sur le front, ban-<lb/>
deau incrusté d&apos;argent. 59 cent. <lb/>

365 -Jupiter-Sérapis assis, couvert du pallium, la main <lb/>
gauche levée. Travail alexandrin. 12 cent. <lb/>

-Anse de vase terminée par une tôte de face. t3 cent. <lb/>

367 -Mercure debout, les ailes aux pieds. Manque un bras. <lb/>
13 cent. <lb/>

-Vénus à demi drapée1, tenant sa chevelure avec la <lb/>
main droite. 18 cent. <lb/>

Terres cuites antiques <lb/>

-Femme âgée, peut-être Hécube, assise, un peplus <lb/>
sur les épaules, le bras droit nu, en avant, sur son genou. <lb/>

14 cent. 1/2. <lb/>

370 -Apollon, tenant la lyre dans le bras gauche, le corps <lb/>


nu par devant, un manteau sur les épaules. (De fouilles <lb/>
faites en Syrie, par M. Peretié.) 26 cent. <lb/>

-Femme debout, drapée et serrée dans son peplus, la <lb/>
tête penchée en avant. 21 cent. <lb/>

-Femme drapée, peut-être Ariadne, assise sur des ro-<lb/>
chers, la tête inclinée à droite. 25 cent. 1/2. <lb/>



Femme drapée, couronnée de fleurs, portant un petit <lb/>
alabastron. 36 cent. <lb/>

374 -Enfant dans l&apos;action de sauter; ce pourrait être un <lb/>
joueur de ballon. 43 cent. <lb/>

375 -Venus nue, debout, les jambes croisées. 33 cent. <lb/>

376 -Vase, forme de gourde, orné d&apos;une tête de Méduse. <lb/>
13 cent. <lb/>

377 -<lb/>

Éros ou génie dans l&apos;action de voler. Sur la tête, une <lb/>
couronne de fleurs dont les bouts retombent sur les épaules; <lb/>
un collier se croise sur sa poitrine; bottines peintes en <lb/>
noir. 30 cent. <lb/>

378 -Junon ou Vénus, diadémée, vêtue d&apos;une double tu-<lb/>
nique, se penchant vers la droite, le bras droit levé. <lb/>
37 cent. <lb/>

~79 -Bustes -e Psyché et l&apos;Amour s&apos;embrassant. 23 cent. <lb/>


380 -Femme assise, les liras sous son peplus; style ar-<lb/>

chaïque. Il cent. 1/2. <lb/>

381 -Diane chasseresse, debout, vêtue d&apos;une tunique courte <lb/>
et chaussée de bottines, portant la main droite à son car-<lb/>
quois. 24 cent. <lb/>

382 -Femme assise, allaitant un enfant; peut-être Junon et <lb/>
le petit Mars. 22 cent. 1/2. <lb/>

383 -Bacchante debout, la tête un peu penchée en avant. <lb/>
Elle est ceinte., par-dessus sa tunique talaire, d&apos;une peau <lb/>
de panthère dont les pattes pendent par devant. 23 cent. <lb/>

384 -Acteur debout, relevant son manteau de la main <lb/>
droite près du col, la main gauche sur la hanche. H. <lb/>

cent. 1/2. <lb/>

385 -Buste de Gérés couronnée du modius. 48 cent. <lb/>

Acteur à tête de pourceau, vêtu d&apos;une tunique longue <lb/>
à manches, et jouant du tympanum. 12 cent. 1/2. <lb/>

387 -Femme debout, tenant un enfant dans ses bras, la <lb/>
tête couverte de son peplus. Draperie colorée en rose. <lb/>
18 cent. <lb/>

388 -Femme debout, drapée, le bras droit derrière le dos, <lb/>
le gauche sou tenant son peplus sur la hanche. 19 cent. 1/2. <lb/>


-Bacchante vêtue d&apos;une tunique talaire et d&apos;unpeplus; <lb/>

les bras élevés. 18 cent. 1/2. <lb/>

-Enfant couché dans un berceau. 11 cent. sur 4. <lb/>

391 -Diane chasseresse, debout, la main droite sur la hanche, <lb/>
un flambeau sur le bras gauciie. Vil chien est à ses pieds. <lb/>
16 cent. 1/2. <lb/>

-Hébé debout, drapée, une oenoché dans la main droite <lb/>
&apos;et une coupe dans la main gauche. 21 cent. <lb/>

-Groupe de deux femmes debout et drapées, serrées <lb/>

l&apos;une contre l&apos;autre, peut-être Electre et Chrysothémis. <lb/>

Fragment. 14 cent. <lb/>

-Femme debout, nue jusqu&apos;à la ceinture, le bras gauche <lb/>
appuyé sur un cippe élevé. 13 cent. <lb/>

-Proserpine debout, nue par devant, le peplus re-<lb/>
jeté sur le dos, tenant une grenade dans la main droite. <lb/>
20 cent. <lb/>

-Têtes grotesques. <lb/>

-Jeune satyre nu, debout, une peau de panthère sur <lb/>

ies épaulas, les jambes croisées, des bottines aux pieds, lo <lb/>

bras écartés et la tête levée en l&apos;air. 23 cent. <lb/>


308 -Acteur barbu, portant la main droite à son menton. <lb/>
12 cent. 4/2. <lb/>

399 <lb/>

Léda ou Pénélope, donnant de la main droite à manger <lb/>

à un cygne. 18 cent. <lb/>

4.00 -Jeune danseuse entièrement n&apos;le, debout sur la pointe <lb/>
des pieds, les bras (.&apos;&apos;cartes. 13 cent. <lb/>

401 <lb/>

Rome assise, les jambes croisées, un casque sur la tête. <lb/>

lo ce ni. <lb/>

102 <lb/>

Jeune femme debout, vêtue d&apos;une double tunique, la <lb/>
main droite appuyée sur la hanche, la poitrine et le brac <lb/>
droit nus. 16 cent. <lb/>

403 -<lb/>

Éros debout, les ailes (&apos;ploies, une patère dans la main <lb/>

droite. Traces de dorure. 15 cent. -1/2. <lb/>

404 -Thélis assise sur un triton. 20 cent. <lb/>

&apos;,.03 -Femme debout, peut-être Vénus, nue jusqu&apos;à la cein-<lb/>
ture, penchée vers la droite, les bras en avant,, le pied <lb/>
gauche posé sur un cippe. 19 cent. 1/2. <lb/>

40&lt;3 -Eros debout, les ailes éployées, portant la main à la <lb/>
tète, le bras gauche élevé. Traces de dorure. 15 cent. 1/2. <lb/>

407 -Femme nue jusqu&apos;à la ceinture, appuyée contre un <lb/>

cippe, couronnée de pampres, les cheveux colorés en <lb/>
rouge. 26 cent. <lb/>


408 -Poupée grotesque, jambes mobiles. 12 cent. <lb/>

409 -Femme drapée, couronnée de fleurs, les deux mains ca-<lb/>
chées sous son peplus, qu&apos;elle soulève légèrement de la <lb/>
main droite. Base ovale. 20 cent. <lb/>

-Diane debout, vêtue d&apos;une tunique courte. Poupée à <lb/>
tête, bras et jambes mobiles. 28 cent. <lb/>

411 -Paris assis sur un rocher; il est coiffé du bonnet phry-<lb/>
gien et vêtu d&apos;une tunique courte; dans sa main droite, la <lb/>
pomme. 21 cent. 1/2. <lb/>

-Europe enlevée par le taureau; fragment. 19cent.1/2. <lb/>

-Homme debout, peut-être un écuyer du cirque, une <lb/>
calotte sur la tête, vêtu d&apos;une double tunique; fragment. <lb/>

20 cent. <lb/>

414 -Vénus diadémée, le bras droit élevé; elle est vêtue <lb/>
d&apos;une double tunique. 37 cent. <lb/>

415 -Femme drapée, le bras droit nu, appuyé sur la hanche, <lb/>
le pied droit un peu en arrière. 37 cent. 1/2. <lb/>

416 -Vénus nue, debout, les jambes croisées ; une draperie <lb/>
parlant de l&apos;épaule gauche recouvre la jambe droite; elle <lb/>

a le bras droit étendu en avant. 33 cent. <lb/>


417 -Femme drapée, les cheveux relevés, couronnée de <lb/>

fleurs; elle tient un alabastron des deux mains. 36 cent.. <lb/>

418 -Femme assise, remettant sa chaussure, l&apos;épaule droite <lb/>
et le sein nus; manque la main droite. 30 cent. <lb/>

419 -Génie funèbre, bandeau sur la tête, collier; dans l&apos;atti-<lb/>
tude de voler. <lb/>

420 -Vénus les hras élevés, appuyée contre un cippe. 28 <lb/>
cent. <lb/>

421 -Vénus les bras élevés, appuyée contre un cippe. 28 <lb/>
cent. <lb/>

&apos;!j,22 -Femme assise sur des rochers, la tête penchée à droite, <lb/>
les cheveux pendant sur le cou. 25 cent. 1/2. <lb/>

423 -Femme assise et penchée, remettant sa chn -!ssure de <lb/>
la main droite ; fragmentée. 23 cent. <lb/>

424 -<lb/>

Éros ailé, sur un cheval en marche. <lb/>

425 -Danseuse très-penchée en arrière. 23 cent. <lb/>

426 <lb/>

Femme assise tenant un enfant emmaillotté sur si s <lb/>
genoux, draperie .peinte en rose. 17 cent. 1/2. <lb/>

427 -Vénus nue assise, coiffée du modius ; peinture rose <lb/>

sur les épaules, les genoux et les bras. 18 cent. <lb/>


428 -Muse drapée, le bras droit sur le ventre, l&apos;autre le long <lb/>

de la cuisse. 30 cent. <lb/>

429 -Vénus, une couronne murale sur la tête, une colombe <lb/>

sur le bras gauche. <lb/>

430 -Femme drapée, la tète penchée en arrière, relevant <lb/>
ses vêtements près du cou. 20 cent. <lb/>

-Femme drapée, la main droite sur la poitrine, la <lb/>
gauche sur la hanche, pied gauche en arrière. 27 cent. <lb/>

-Femme diadémée, la main droite sur la hanche. 29 <lb/>

cent. <lb/>

-Muse couronnée de fleurs, le bras droit élevé et ap-<lb/>

puyé sur un cippe. 26 cent. 1/2. <lb/>

-Femme drapée, coiffure à côtes, la tête penchée à <lb/>
gauche, le bras gauche relevant une partie du peplus. 25 <lb/>
cent. <lb/>

435 -Femme drapée, la tète relevée portant une partie de <lb/>
son vêtement en avant, le pied droit en arrière. 24 cent. <lb/>

436 -Femme drapée; son peplus recouvre sa tête; elle sou-<lb/>
lève son vêtement de la main gauche. 17 cent. 1/2. <lb/>

437 -Femme drapée, couronnée de fleurs, la main droite <lb/>
derrière le dos. 1.4 cent. 1/2. <lb/>


438 -Femme drapée, relevant son peplus près du col, de la <lb/>
main gauche, la tête penchée à gauche. 19 cent. <lb/>

439 -Enfant sui un cheval. 12 cent. <lb/>

440 -Femme jeune, debout, jouant de h double flûte. J3 <lb/>

cent. 1/2. <lb/>

441 -Homme couché sur un tombeau. 15 cent, <lb/>

44:2 -Victoire ailée, couronnée de fleurs et de fruits, sur une <lb/>
hase en pente à droite. 20 cent. <lb/>

443 -Victoire ailée, couronnée de Meurs et de fruits; base <lb/>

en pente à gauche. 18 cent. <lb/>

444 -<lb/>

Éros debout, le bras droit appuyé contre un cippe, <lb/>

une draperie sur le dos. 13 cent. <lb/>

445 -Femme diadémée, a&amp;sise, les mains sur les genoux. 20 <lb/>
cent. <lb/>

4,4n -Gérés nue jusqu&apos;à la ceinture, portant un petit cochon <lb/>
dans la main. 24 cent. <lb/>

447 -<lb/>

Éros les ailes éployées; un petit chien le tire par son <lb/>
manteau. 18 cent. <lb/>

448 -Danseuse la tête tournée; large vêtement. <lb/>


449 -Buste de Minerve casquée, l&apos;égide sur la poitrine (tra-<lb/>

vail grec). 12 cent. <lb/>

-Deux petites danseuses accolées, coiffées du modius, <lb/>
et tenant des crotales dans les mains. <lb/>

-Amazone à cheval, bouclier au bras gauche. 16 cent. <lb/>

-Groupe de deux petites femmes drapées, pressées <lb/>
l&apos;une contre l&apos;autre. 14 cent. <lb/>

-Femme assise, voilée sur la tête, allaitant un enfant <lb/>
(fracturée). 16 cent. <lb/>

454 -Femme drapée, le bras droit derrière le dos; terre <lb/>

rouge grossière. 17 cent. <lb/>

400 -Bacchante couronnée de lierre, peplus ouvert sur la <lb/>
poitrine. 25 cent. <lb/>

456 -Danseuse le bras gauche élevé, la tête penchée en ar-<lb/>
rière. Fragmentée. 21 cent. <lb/>

457 -Danseuse, vêtue d&apos;une double tunique, le bras droit <lb/>
élevé, fragmenté. 24 cent. <lb/>

458 -Enfant sur un paon; derrière, inscription grecque. <lb/>


-Femme couronnée de pampres: poupée;manquent les <lb/>
bras et les jambes, qui s&apos;attachaient au tronc. 12 cent. <lb/>
et demi. <lb/>

-Deux prêtresses portant des offrandes. 39 cent. <lb/>

461 -Sacrificateur tenant un taureau; quatre personnages. <lb/>

Bas-relief. 29 cent. <lb/>

-Jugement de Paris lbas relief). 30 cent. <lb/>

-Jeune et vieux satyres faisant la vendange; peinture <lb/>

rouge (bas relief). 28 cent. <lb/>

-Jeune et vieux satyres faisant la vendange (bas relief <lb/>
sur lequel est empreinte la patte d&apos;un chien). 28 cent. <lb/>

460 -Deux satyres se tenant à un cercle, chacun de leur <lb/>
côté, pour fouler la vendange. 30 cent. <lb/>

-Tête de buffle, cornes en spirale, tête bridée. 24 cent. <lb/>

-Tête de griffon. 22 cent. <lb/>

468 -Tête de lion. 20 cent. <lb/>

469 -Tête de chien étrusque (gargouille). 20 cent. <lb/>

470 -Sphinx accroupi. -Atys jouant de la flûte de Pau <lb/>


471 -Enfant sur un chien. 10 cent. <lb/>

472 -Enfant monté sur un cochon; jouet, boule dans l&apos;in-<lb/>
térieur. 11 cent. <lb/>

473 -Sirène accroupie. 10 cent. <lb/>

ï74 -Femme debout, vêtue d&apos;une double tunique, amphore <lb/>
dans la main gauche. 11 cent. <lb/>

47b -Femme drapée, couronnée, la main droite sur la poi-<lb/>
trine, en dessous du peplus. 22 cent. et demi. <lb/>

-Femme sur un siège, coiffée du modius (ancien style). <lb/>
17 cent. <lb/>

-Femme couronnée de fleurs, la jambe droite sur la <lb/>
gauche, le cou très-long. 19 cent. <lb/>



Femme avec des boucles d&apos;oreilles, la main droite ap-<lb/>
puyée sur un cippe. 22 cent. et demi. <lb/>

479 -Jeune homme vêtu d&apos;une tunique courte, le bras gau-<lb/>
che en avant, le droit sur la poitrine. 19 cent. <lb/>

480 -Femme couronnée, la tête penchée en avant; elle re-<lb/>

lève son peplus de la main gauche, la main droite pen-<lb/>
dant sur la cuisse. 24 cent, <lb/>


481 -Femme nue jusqu&apos;à la ceinture, les bras élevés (frag-<lb/>
mentée). 19 cent. <lb/>

482 -Femme drapée, portant sur la tète un vase, qu&apos;elle <lb/>
soutient de la main droite. Reste de couleur rose sur le <lb/>
vêtement. 19 cent. <lb/>

483 -Jeune satyre ithyphallique, tenant une outre sur son <lb/>
dos de la main gauche. 15 cent. <lb/>

484 -Ëros debout, les bras écartés, les ailes éployées, <lb/>
couronné de fleurs. 9 cent. <lb/>

» <lb/>

4*5 -Acteur ou sénateur (grotesque), le bras droit appuyé <lb/>
sur la poitrine, l&apos;index élevé. 17 cent. <lb/>

486 -Vainqueur cuirassé, portant une grande palme de la <lb/>
main gauche. 15 cent. <lb/>

487 -Femme nue assise, coiffure très-élevée, les bras en <lb/>
avant. 18 cent. <lb/>

488 -Femme nue jusqu&apos;à la ceinture, les cheveux tombant <lb/>
sur les épaules, la main gauche appuyée sur un cippe. <lb/>
34 cent. <lb/>

489 -Apollon appuyé contre un cippe orné d&apos;une couronne. <lb/>
32 cent. <lb/>


490 <lb/>

Éros, les ailes éployées, monté sur une chèvre. 13 <lb/>
cent. <lb/>

491 -Enfant sur un coq. 13 cent. et demi. <lb/>

492 -<lb/>

Victoire casquée, portant un trophée d&apos;armes,.un bou-<lb/>
clier au bras gauche. 19 cent. <lb/>

493 -Jeune femme jouant du tympanum. 16 cent. <lb/>

494 -Femme drapée (manque un bras); formant un petit <lb/>
vase. 39 cent. <lb/>

• <lb/>

495 -Jeune homme debout, portant un vase à une anse. <lb/>

10 cent. <lb/>

496 -Enfant sur une oie. 15 cent. <lb/>

497 -Enfant caressant un chien. 11 cent. <lb/>

-Homme assis, grotesque. 12 cent. <lb/>

-Enfant assis par terre, tenant un chien sous le bras <lb/>
gauche. 12 cent. <lb/>

-Danseuse à ample vêtement, le pied gauche en avant, <lb/>
la tête penchée à droite. 21 cent. et demi. <lb/>

501 -Victimaire, une coupe dans la main gauche, tenant <lb/>
une chèvre par les cornes. <lb/>


-Vénus sortant de la coquille, sans base. <lb/>

-Diane debout, les jambes croisées, appuyée contre un <lb/>
cippe; elle a le carquois sur le dos. 23 cent. <lb/>

SOi -<lb/>

Éi&apos;os, les jambes croisées, appuyé contre un cippe (la <lb/>
base et quelques parties sont modernes). 17 cent. et demi. <lb/>

-Hercule enfant étouffant les serpents. 10 cent. <lb/>

506 -Jeune homme debout, jouant de la double flûte, un <lb/>

. <lb/>

chien près de &apos; ui. 17 cent. <lb/>

-Cérès tenant le flambeau du bras gauche. 49 cent. <lb/>

-Cérès tenant le flambeau du bras droit. 21 cent. <lb/>

vêtement; le bras droit appuyé sur un cippe. 20 cent. <lb/>

512 -Tête de femme diadémée. Il cent. <lb/>

513 -Jeune enfant voilé, relevant son vêtement. 12 cent. <lb/>


514 -Femme nue, debout, une couronne sur la tête. 22 cent. <lb/>

515 -Femme avec une couronne de fleurs, demi-nue, le <lb/>
bras droit appuyé sur un cippe, le gauche sur sa hanche. <lb/>
23 cent. <lb/>

516 --Vénus nue, assise, sans bras ni jambes. 15 c. <lb/>

-Éros couché, formant vase. 10 cent. <lb/>

--Femme les cheveux ondulés, enveloppée dans un long <lb/>
vêtement, le bras gauche derrière le dos. 22 cent. <lb/>

-<lb/>
Éros nu,^d ebout; manque une aile. 15 cent. <lb/>

520 -Femme voilée, debout. 27 cent. <lb/>

521 <lb/>

Femme debout enveloppée dans un long vêtement. <lb/>

522 -Hercule nu, couché sur une peau de lion; il tient sa <lb/>

massue et une coupe; peinture rose. 15 cent. <lb/>

523 -Femme drapée, à .. * des boucles d&apos;oreilles. 19 cent. <lb/>

524 -Actéon dévoré par ses chiens; Diane avec son arc. <lb/>
Bas-relief. 21 cent. <lb/>

5M -Tête de femme diadémée, de face. 21 cent. <lb/>


526 -Tête de C)iliéle. 17 c. <lb/>

527 -Masque d&apos;un Silène. 12 c. <lb/>

528 -Masque d&apos;un faune. 12 c. <lb/>

529 -Masque d&apos;une bacchante. 10 c. <lb/>

530 -Bacchante demi-nue, appuyée sur un cippe. 30 c. <lb/>

531 -Femme drapée pt couronnée de fleurs, debout sur une <lb/>

base. 28 c. <lb/>

532 -Vénus nue à genoux, tenant une coquille. 17 c. <lb/>

533 -Tête de jeune fille. 10 c. <lb/>

-Hippocampe. 14 c. <lb/>

-Femme drapée couronnée; son peplus laisse à décou-<lb/>
vert le sein et le bras droit (fragment). 31 c. <lb/>

-Femme vêtue du peplus, le sein découvert. 22 c. <lb/>

537 -Masque scénique à long cheveux tressés. 14 c. <lb/>

538 -Vase forme de gourde, de chaque côté une tête de <lb/>

Méduse. 13 c. <lb/>


539 -Buste de femme à longs cheveux; elle relève son vête-<lb/>
ment avec son bras droit. <lb/>

540 -Femme les jambes nues, les bras étendus en avant. <lb/>

10 cent. <lb/>

541 -Femme assise, allaitant deux enfants. 18 c. <lb/>

542 -Femme à mi-corps, enveloppée dans son vêtement <lb/>
(fragment). 13 c. <lb/>

511,3 -Vase forme de gourde, de chaque côté une tète de Si-<lb/>
lène. 12 c. <lb/>

-Tète de femme, cheveux séparés par le milieu, boucles <lb/>
d&apos;oreilles. 13 c. <lb/>

-Masque scénique. 20 c. <lb/>

-Femme debout, la main gauche sut it tanche, l&apos;autre <lb/>

tenant son peplus. 22 c. <lb/>

-Fond de coupe : femme nue et satyre ; peinture rose <lb/>
8 cent. <lb/>

548 -Tête de nègre à oreilles de faune. 8 c. <lb/>

549 -Chien étrusque couché. Vase à une anse. 14 r. <lb/>

550 -Amour sur un dauphin. 17 c. <lb/>


551 -Cheval au galop, ronde bosse. 23 r.. <lb/>

-Petit cheval. 12 c. <lb/>

-<lb/>

Cheval debout, rosace sur le poitrail. 12 c. <lb/>

-Avant-corps de cheval, pour plarer sur la pan:&apos;,e les <lb/>
vases funèbres. 12 c. <lb/>

555 -Bélier. 11 c. <lb/>

556 -Chien dévorant une proie. il c. <lb/>

557 __ Avant-corps de cheval. 12 c. <lb/>

5,&apos;à8 -Colombe. 18 c. <lb/>

559 -Terre cuite. Cochon, forme exagérée (guttus). 7 c. <lb/>

tiliO -Cochon, forme peu arrêtée. 7 c. <lb/>

561 -Enfant couché sur un cochon (jouet, boule dans l&apos;inte-<lb/>

rieur). il c. <lb/>

562 -Colombe sur une base ronde. 10 c. <lb/>

563 -Une souris. 3 c. <lb/>

564 -Une tortue. 3 c. <lb/>


565 -Un cochon. 7 c. <lb/>

566 -Soixante têtes diverses d&apos;hommes et de femmes, quel-<lb/>
ques-unes très-belles. (Ce lot sera divisé.) <lb/>

Peinture murale <lb/>

567 -Femme debout, vêtue d&apos;un manteau qui laisse le haut <lb/>
du corps entièrement nu, la main droite levèe et un sistre <lb/>
dans la main gauche. 25 cent. <lb/>

568 -Buste de jeune satyre, la tête ornée d&apos;une guirlande, <lb/>
un pedum contre le bras droit, sa main gauche tient un <lb/>
canthare qu&apos;il porte à ses lèvres. 25 cent. <lb/>

569 -Jeune homme nu avec une chlamyde rouge tombant <lb/>
derrière, tenant une baguette dans sa main droite et une <lb/>
couronne dans la gauche. Inscription MVDTIA02. Frag-<lb/>
ment. 23 cent. <lb/>

570 -Une bacchanale composée de douze personnages, <lb/>
hommes et femmes. Peinture polychrôme. Fragment. <lb/>
65 cent, <lb/>

Ivoires antiques <lb/>

571 -Sacrifice à Éros; quatre femmes dans un costume ar-<lb/>
chaïque d&apos;un travail assez récent. <lb/>


572 -Fragment dans un encadrement de palmettes. <lb/>

5i3 -Vénus nue, portant la main à sa poitrine (fragment <lb/>

exfolié). <lb/>

574 -Tête de femme coiffée de bandelettes, tresses pen-<lb/>
dantes. <lb/>

-Petit satyre portant une lyre (fragment). <lb/>

-Fragment d&apos;homme la tête penchée. <lb/>

-Terme. <lb/>

578 -Glnliateur casqué avec son bouclier (couteau avec sa <lb/>

lame). <lb/>

579-580 -Tête d&apos;Hercule (os). <lb/>

-Tête de mulet. <lb/>

582 -Buste d&apos;homme portant la main sur sa tête. <lb/>

583 -Ciste, scènes pastorales. <lb/>

584 -Bas d&apos;un diptyque consulaire représentant des jeux. <lb/>


Verres antiques <lb/>

-Sphinx assis (plaque carrée). <lb/>

887 -Mascaron, tête de femme. <lb/>

-Corne d&apos;abondance (fragment irisé et doré). <lb/>

Argent <lb/>

589 -Femme debout drapée; Cybèle très-oxydée. 17 cent. <lb/>

Albâtre <lb/>

-Fragment des Noces de Thétis, <lb/>

Plaques» en bronze <lb/>

DES XVe, XVIe &amp; XVIIe SIÈCLES <lb/>

-Plaque carrée dans un cadre en cuivre. Buste à droite <lb/>
de Louis XIV casqué et cuirassé. <lb/>

-Plaque en silhouette. Cavalier poursuivant un san-<lb/>
glier. <lb/>


593 -Quatre plaques. Homulus tuant Rémus, Apollon cou-<lb/>
ché, etc. <lb/>

594 -Plaque ronde dorée. Guerrier assis sur un monceau <lb/>
d&apos;armes; inscr. Victoria funesta. <lb/>

595 -Plaque ronde. Neptune sur son char, brandissant son <lb/>
trident. <lb/>

596 -Deux petites plaques encadrées en cuivre. Guerrier <lb/>
terrassant un ennemi; Marche triomphale. <lb/>

597 -Deux plaques avec guirlande : ligure nue assise, avec <lb/>
un violon; l&apos;autre, homme nu appuyé sur un cippe, fai-<lb/>
sant faire des tours à des chiens. <lb/>

598 -Plaque carrée en plomb. Silène sur un âne, avec <lb/>

faunes, satyres, etc. <lb/>

599 -Plaque carrée. Jésus-Christ trahi par Judas. <lb/>

600 -Plaque carrée et dorée. Une bataille. <lb/>

(,Oi -Deux bas-reliefs provenant de pommeaux d&apos;épées; l&apos;un <lb/>
représente Curtius se précipitant dans le gouffre, et l &apos;au-<lb/>
tre Mucius Scsevola. <lb/>

002 -Plaque carrée. Mercure et Pallas debout, avec leurs <lb/>
attributs. <lb/>


603 -Plaque ovale. Tètes en regard de Mars et Diane. <lb/>

604 -Plaque ronde. Cavalier accompagné de deux archers <lb/>

à pied. <lb/>

605 -Plaque ronde. Deux cavaliers au galop, la lance en <lb/>
arrêt. Victori gloria major erit s. c. <lb/>

H06 -Plaque ronde. Deux satyres découvrent une femme <lb/>
endormie avec ses deux enfants, sur un cippc ou lit : Vir-<lb/>
tus. W. Satyre jouant du buccin, auprès d&apos;une femme cou-<lb/>
chée, tenant une corne d&apos;abondance. <lb/>

607 -Plaque ronde. Jugement de Paris. <lb/>

(508 -Plaque carrée. Deux guerriers armés devant l&apos;empe-<lb/>
reur assis sur une extrade, sur laquelle on Iii. s. P. Q. z. <lb/>

609 -Plaque carrée. Combat. <lb/>

6-10 -Plaque carrée. Une femme montre à la foule la Vierge <lb/>
au-dessus d&apos;un temple, un personnage couronné est ton,bé <lb/>
à genoux. <lb/>

611 -Plaque ronde. Armée en marche SÉN.VTUS POP. ; dans <lb/>

un second cercle chasse, et combat de gladiateur^. <lb/>

612 -Plaque ronde. Deux petits amours enlacés dans une <lb/>
tête de Méduse. <lb/>


613 -Plaque ronde. Sujet allégorique, composé de quatre <lb/>
personnages et signée 10. f. f. <lb/>

614 -Plaque ronde. Femme debout sur des dégrés, portant <lb/>
sur sa tête une vasque, d&apos;où sort un liquide que la foule <lb/>
s&apos;empresse de recueillir. Numquam deficitvirtus. <lb/>

615 -Plaque ovale. Buste à mi corps d&apos;un faune. <lb/>

-Plaque carrée. Combat sous les murs d&apos;une ville. <lb/>

-Plaque carrée. Le Temps assis sur un lion, victoire, <lb/>
Hygie et autres personnages. <lb/>

-Plaque carrée. Faunes et satyres emportant Silène. <lb/>

-Plaque carrée. Guerrier nu assis, tenant d&apos;une main <lb/>
le palladium et de l&apos;autre une épée courte. <lb/>

-Plaque carrée. Hercule tuant l&apos;hydre. <lb/>

-Plaque carrée. Jésus-Christ chassant les marchands <lb/>
du Temple; sur le fronton on lit : Valerius vin.f. <lb/>

622 -Plaque carrée. Trois guerriers prêts à s&apos;embarquer <lb/>
sur un vaisseau. <lb/>

623 -Plaque carrée. Char trainé par deux lions sur ce <lb/>
char, quatre personnages, dont l&apos;Équité. &apos; <lb/>


62i -Plaque carrée. Chat-traîné par deux mulets; deux <lb/>
femmes sont enchaînées près des roues, sur le char trois <lb/>
femmes au-dessus desquelles on lit : inopia umi tim. <lb/>

625 -Plaque carrée. Vue d&apos;une ville au bord d&apos;un fleuve; <lb/>
une armée s&apos;en empare, plusieurs personnages sont jetés <lb/>
dans le i!cuve. <lb/>

020 -Plaque ronde. Hercule portant la biche aux pieds <lb/>
(l&apos;or, satyres et femmes dansant. <lb/>

H27 -Plaque carrée. Le Christ en croix, entre les deux lar-<lb/>
rons; au pied de la croix femmes pleurant, et guerriers. <lb/>

028 -Plaque carrée. Un combat. <lb/>

020 -Plaque carrée. Hercule étouffant Cacusdans ses bras: <lb/>
la peau du lion, son arc et son carquois sont accrochés <lb/>

i11 1:il arbre. <lb/>

630 --Plaque ronde. Vulcain forgeant an bouclier, tenu <lb/>

par une victoire; deux chevaux paissant. <lb/>

631 -Plaque ronde. PromÓlhée tombé de son char. <lb/>

H32 -Plaque ronde. Deux guerriers tenant un homme nu, <lb/>
à ses pieds un violon, dans le lointain un vaisseau. <lb/>

U33 -Plaque carrée unissant par un cintre. Buste il <lb/>


mi-corps de la Vierge nimbée, tenant l&apos;Enfant Jésus <lb/>
nimbé. <lb/>

15.34 -Bas-relief rond. Apollon vainqueur du serpent Python. <lb/>
If. M nia ni endormi près d&apos;un cippe. <lb/>

(i:3;) -Bas-ielief carré. La Vierge el 1* Infant Jésus, assise <lb/>
sur une base, sur laquelle on lil : Are regina celorum, à ses <lb/>
pieds, deux petits anges. <lb/>

636 -Bas-relief rond. Orphée et Eurydice aux enfers. 10 c. <lb/>

1)37 -Petit bas-relief rond, représentant Hercule debout, <lb/>
étouffant un lion; son arc et son carquois sont suspendus <lb/>
à un arbre derrière lui. xvic siècle. 10 c. <lb/>



MÉDAILLES <lb/>



MÉDAILLES <lb/>

Médailles en bronze <lb/>

DES XVe, XVIe &amp; XVIIe SIÈCLES <lb/>

SUÈDE <lb/>

4 <lb/>

Grii^tnve-Adol|ilie (1633). Tête à droite, de trois <lb/>

quarts, sans légende ni revers. <lb/>
10 cent. <lb/>

2 -Gustave-Adolphe et Marie-Eléonore sa femme <lb/>

(1633). Tête à droite. GUSTADOUIl. D. G. SUEC. GOTH. WAN. <lb/>

REX. M. P. F. DE. ETCIDO. ^F. Tête à gauche, MARIA. LEONORA. <lb/>

GETNAN. REG. M. P*. <lb/>

3 cent. <lb/>

3 -Le Même. Tête à droite, de trois quarts. GUSTAVUS. ADOLP. <lb/>


i).o. SUED. (IOTHOR. etc. Ir. Lion tenant un glaive, légende <lb/>

allemande en deux lignes. <lb/>
4 cent. <lb/>

DANEMARK <lb/>

-Frédéric II, roi de Danemark (1547). Tète à gauche. <lb/>

FHEIJEHlCOS. Z. 1). (j. REX. If. Eléphant. MEl.\. IWFFUNü. <lb/>
zu. CODT. ALLEIN. 1580. Sous l&apos;Eléphant T. I. W. B. <lb/>

3 cent. <lb/>

ANGLETERRE <lb/>

5 -Henri VIII, d&apos;Angleterre (1547) .&apos;l&apos;l&apos;le de l&apos;ace, HEN-<lb/>

RICUS. MIL. DE. GRATIA. REX. ANGLlE. Sans l&apos;CVCrS. <lb/>

10 cent. <lb/>

-Marie Tudor (1558). Tète à gauche, MAnn. REG. <lb/>

VNGL. FRANC. ET. HIB. F IDE!, DEFEN&apos;SATRIX. (JAC. TREZ.) <lb/>

If. La Religion portant un rameau et une loivlie. CESIS. <lb/>

VlSUS. TIMIDlS. QUlES. <lb/>

(j cent. <lb/>

-Même médaille en arg(&apos;nt. <lb/>

6 Ct&apos;ut. <lb/>

-Chartes Ier d&apos;Angleterre (1049). Tète à droite. CARO-<lb/>

LUS. D. G. MAGN. BHITAN. FRANC. ET. HIB. REX. FR. D. <lb/>

If. Tête à gauche. HENRIETTA. MARIA, D. G. MAG. BRI-<lb/>

TAN. FRAN. ET. HIll. BEG. ExiTglie. T. RAWLIN. F. Argent. <lb/>

Ovale. <lb/>

5 cent. <lb/>


9 -Le Même. Tête à gauche. CAROLUS. D. G. M. BR. FR. ET. <lb/>

HIB. REX. Sous le buste 1 d. f. IY. Tombeau. NAT. 13 NOV. <lb/>

1600. COR. 2 FÉV. 1626. M. 13 JANV. 1649. Jean Dassier. <lb/>
4 cent. <lb/>

10 -Olivier Cromwell (1658). Tète à gauche. OLIVAR. D. <lb/>

G. P. ANG. SCO. HIB. ETC. PRO.. Ecusson. PAX. QÙAERJ-<lb/>

TUR. BELLO. 1658. Essai en bronze de L écu. <lb/>
4 cent. <lb/>

EMPIRE D&apos;ALLEMAGNE <lb/>

ARCHIDUCS <lb/>

11 -Sigismond (1437). Tête à droite, de trois quarls.sH.as-<lb/>

MUNDIIS. D. G. IMP. RO. HONG. ET. BO. REX. DE. BURG. ZC. <lb/>

Sans revers. <lb/>
3 cent. <lb/>

12 -Frédérie III (1493). Tête à gauche. IMP. CAES. FRIDE-<lb/>

RICUS. III. AUG. AN. 58. Sans revers. Plomb. Ovale. <lb/>
9 cent. <lb/>

13 -Le Même. Tête à gauche. FKII)ERICUS. TERTIUS. ROMANO-<lb/>

RUM. IMPERATOR. SEMPER. AUCUST(IS. ¡y. Arc de triomphe <lb/>
SUr lequel on lit : cxxir. EQUITES. CREAT. KALENDl. .JANUA-<lb/>

Rll. MCCCCLXIX. <lb/>

5 cent. <lb/>

i4 <lb/>

Le Même. Têtes accolées à droite de Frédéric III et <lb/>
Maximilien ler.DIVI. FRIDRICHUS. Ill. PAT. ET. MAXIMI-<lb/>


LIANUS. FILI. IMPER, ROMANI. It&quot;. Ecusson et couronne. <lb/>

NUBlLlSS. AG. 1LLUSTRISS. OOMUS. AUSTHIACAE. iNSIGNlB. <lb/>

AN. 1531. <lb/>

5 cent. <lb/>

15 -Maxiniilien Ier et otarie cie Bourgogne (UiHJ). <lb/>

Tète à droite. MAXIMILIANUE.JMAGÎVANIM. AHCHlDVX.AUSTRIAE. <lb/>

IHJRGUNDIE. AETATlS. 19. R&quot;. Tête à droite. MARIA. KA-<lb/>

HOLI. FI I,IA. HERES. BURGUNDl. BRAB. CONJUGIS. ETATIS. <lb/>

20. 1479. <lb/>
4 cent. <lb/>

16--Le Même. Tête à droite, de trois quarts. Haut relief. <lb/>
Sans légende ni revers. <lb/>
8 cent. <lb/>

17 -Le Même. Tête à droite. Sans légende ni revers. <lb/>

5 cent. <lb/>

18 -Le Même. Tête à droite, MAXIMILIANUS. IMPEUAÏOR. Sans <lb/>
revers. <lb/>
5 cent. <lb/>

19 -JVIaximilieu Ie&apos; et lllarie ile Bourgogne (1519). <lb/>

Tête à droite. MAXIMILIANUS. nux. AUSTRIAE. BURGUND. <lb/>
W. Tê!e couronnée il droite. MAMA. KAROLI. F. DUX. RUR-<lb/>

GUNDIAE. AUSTRIAE DRAB. CO. FLAN. <lb/>

5 cent. <lb/>

20 -Cltarles-Quiut (1558). Tête à droite. IMP. C. CARO-<lb/>

LUS. v. AUG. ÏV. PHIL. AUST. CABO. v. CAES. F. Philippe à <lb/>
cheval à droite. <lb/>
10 cent. <lb/>


21 -Le Même. Tête à droite, entourée d&apos;écussons. CARO-<lb/>

LUS. RO. IMPER. <lb/>

Double aigle entouré d&apos;écussons. <lb/>

N.HmL <lb/>

7 cent. <lb/>

22 -Le Même. Tête à droite CAROLUS. v. DEI. GRATIA. RO-<lb/>

MAN. 1MPERATOR. SEMPER. AUGUSTUS. REX. HIS. ANNO. SAL. <lb/>

MDXXXV11. ACTAT1S. SUAE. XXXVll. IV. Ecusson, PLUS OUL-<lb/>

8 cent. <lb/>

23 -Le Même. Tête à droite. CAROLUS. v. IMP. BONON. CORO-<lb/>

NATUS. MDXXX. Sans revers. <lb/>

9 cent. <lb/>

24 -Le Même. Deux têtes accolées à droite. CAROLUS. V. <lb/>

E. FER. 1. PRES. RO. IMP. ET. RE. .H1SP. UTRIQ. S1C1L. <lb/>

UNG. BOE. ARCHID. AUST. n. BURG. 1532. (K. Q. F.) Sans <lb/>
revers. <lb/>
7 cent 1/2. <lb/>

25 -Le Même. Tète à droite, HU). AUG. CAROLUS. V. ROM. Sans <lb/>
revers. <lb/>
8 cent. <lb/>

26 -Le Même. Quatre têtes accolées à droite. HENlHCUS. Il. <lb/>

FR. CAROLUS. V. S. U. A. R. T). D1V1. JUL1. LUCRETIA. SOUS <lb/>

les bustes L. POERLM. RO. F. Sans revers. <lb/>
5 cent. <lb/>

27 -Le Même. Tête à droite. IlUP. CAES. CAROLUS. V.AUG. <lb/>
Tête à gauche, de trois quarts. DIVA, ISABELLA. AUG. <lb/>

CAROLL. V. [IX. <lb/>

9 cent. <lb/>


-Le Même. Tête à droite. IMP. CAES. CAROLUS. V. AUG. <lb/>
Iy. L&apos;Aurore sur son char. VIRTUTIS. FORMAE. QUE. <lb/>

PRAELIA. <lb/>

8cen. <lb/>

-Le Même. Quatre têtes accolées de Charles-Quint, <lb/>
Philippe. 11, Maximilien et Marie. Sans revers ni <lb/>
légende. <lb/>
7 cent. <lb/>

30 -Le Même. Tête à droite. CAROLUS. v. CHRIST. REIP. IN-<lb/>

STAURAT. AUS. IMP. CAE. <lb/>

Hygie donnant à mangera un <lb/>
serpent sur un autel, SALUS. PUBLICA. <lb/>
5 cent. <lb/>

-Le Même. Tête à gauche, de trois quarts, DIVUS. CAR. V. <lb/>

CAES. AUG. OPT. PR. TR. F. CHR. ,RE1P. SERV. IMP. P. P. I)F. <lb/>

Globe entre deux colonnes. NOMINE CAESAREO PLENUS UTER-<lb/>

QUE POLUS. <lb/>

3 cent. <lb/>

-32 -Le Même. Tète à droite. KAHOLUS. sa. ROM. INVICTISS0. <lb/>

IMP. CAES. SEMPER. AUG. Sans îvvers. <lb/>

Il cent. <lb/>

33 -Le Même, Tête de trois quarls, à gauche. Sans légende <lb/>
ni revers. <lb/>
8 cent. <lb/>

34 -maximilien II, empereur d&apos;Allemagne (1576). Tête <lb/>

à gauche, MAXIMILI. II. ROM. IMP. SEMPER. AUGUSTUS. <lb/>
Aigle à deux têtes et écusson. DEO. ET. CAESARI. FIDEL. <lb/>

PERPET. 1571. <lb/>
4 cent. <lb/>


35 -Matliias II (1619). Tête à droite. MATTHIAS. II. D. G. <lb/>

HUNG. etc. Jy. AMAT. VICTORIA. CURAM. Victoire debout, et <lb/>
une femme tenant une palme. Ovale. Plomb. <lb/>
4 cent. <lb/>

Le Même. Tète à droite. MATIIIAS. TlEX. HUNGARIAE. Sans <lb/>
revers. <lb/>
8 cent. <lb/>

37 -Ernest, archiduc d&apos;Autriche (1595). Tête à gauche. <lb/>

ERNESTUS. ARCHinUX. AUSTRIAE. DUX. nUTI. COM <lb/>

. TIR. (A \ H.) <lb/>

IV. Couronne, SOLI. DEO. GLORIA. 1585. Argent. <lb/>
3 cent. <lb/>

38 <lb/>

Le Même. TAte à gauche, KPNESTIIS. AHCHlD. AUSTRIAE. <lb/>
Sans revers. <lb/>

ï cent. <lb/>

39 -Don Juan d&apos;Autriche (1578). Tète a gauche. JOANNES. <lb/>

tl.USTnJ\. CAROU. V. FIL. A ET. SU. ANN.XXIV. SOUS le buste <lb/>

10. v. VILEM. F. 1571. <lb/>

Don Juan sur une colonne ros-<lb/>
trale, couronné par une Victoire. CLASSE, TURCICA. AD. <lb/>

NAVPACTUl\L DKLETA. DIE. OCTonH. 1571. <lb/>

4 rent. <lb/>

40 -Marie d&apos;Autriche, fille de Charles-Quint. Tète à gauche. <lb/>

MARIA. AUSTll. REG. nOEill. CAROLI. V. IMP. FIL. Jy. Tète à <lb/>
gauche, de iroi&gt; &lt;}n; 11*ts. IOAN.VA AUSTK. CAHOLI. V. IMP. <lb/>

riLi.\. <lb/>
6 cent. <lb/>

41 -La Même. Tète à gauche. MARIA. AUST. REG. BOEM. <lb/>


CAROLI. v. IMP. FIL. W. Femme tenant des rameaux et une <lb/>
couronne. CONSOCIATIO. REROM. DOMINA. <lb/>
6 cent. <lb/>

42 -La Même. Tête à gauche, MARIA. IMP.MDLXXV. (16AN.AB.) <lb/>
Sans revers. <lb/>
6 cent. <lb/>

43 -Marguerite d&apos;Autriche (1580). Tète il droite, MAR-<lb/>

GARITA. AUSTRIA. If. Combat. DOMINOS. CUSTODIA. TUA. no-<lb/>

MINOS. PROTECTll). TUA. <lb/>

4 cent. <lb/>

44 -La Même. Tête à droite. MARGARETA. F. AUSTRIA. n. P. <lb/>

P. If. Soleil fil. plantes. T. TNT. F. n. S. T. D. D. R. <lb/>

3 cent. <lb/>

45 -La Môme. Tête à droite. IIUHGAIlITA. AB. AUSTRIA. D. P. <lb/>

ET. P. GEHIII. INFER. G. W. Femme debout, tenant un glaive <lb/>
et une palme. A. DOMINO, FACTUM. EST. ISTUD. 1567. <lb/>

3 cent. <lb/>

46 -Marie-Thérèse d&apos;Autriche (1780). Tête à gauche. <lb/>

LEOPOLDns. D. G. ROM. IMP. SE. ALÎG. H. B. REX. Jf. Sans <lb/>

. <lb/>

revers. <lb/>
3 cent. 1/2. <lb/>

SAXtf <lb/>

47 -Christian, duc de Saxe. Tète à droite. CHRISTIAN. D. <lb/>

G. DUX. SAXO. ET. ELEC. Ovale. Sans revers. <lb/>

H. 4 cent. <lb/>


4S -Jean-Frédéric,électeur de Saxe (1554). Tête à droite, <lb/>

de trois quarts. IMAGO. IOANNIS. FIUDIRICI. ELEGTORIS. DUX. <lb/>

SAXONlOE. l}. Bataille, NON. FRUSTRA, CLADIUM.GESTAT. NAM. <lb/>

DEI MIMSTER. EXCULTOR. AD. 1R. lUDXXXVIl. <lb/>

5 cent. <lb/>

t9 -Le .Même. Tête à droite, de trois quarts. JOANNS. FRIDI-<lb/>

R1CUS. ELECTOR. DUX. SAXONIE. FIElîl. FECIT. AETATIS. SUAE. <lb/>

32. iy. ÉCUSSOII. SPES. MEA. IN. DEO. EST. AN NO. NOSTRI. <lb/>

SALVATOBlS. àli)XXXV. <lb/>

&lt;) cent. <lb/>
SiLÉSIE <lb/>

OÏL -Jean-Christian, duc de Siiésie. Tète il droite. IOIIAN-<lb/>

NES. CHRISTIAN. D. G. DUX. SlLESIAE. LlGi\&apos;IE. ET. BUGENS1S. <lb/>

1608. Ijt&quot;* Écusson. INTEGRITAS. ET. RECTUM. CUSTODlUNT. <lb/>

JME. Ovale. Arg. <lb/>

i cent. <lb/>

130HEME <lb/>

M -Ferdinand Ier, roi de Bohème (1564). Tête à droite. <lb/>

c. FIÏRDINANDUS. n. G. 110. HUNGA. BO. REX. Sans revers. <lb/>
8 cent. <lb/>

BPkANI-)EBOIJIiG <lb/>

-Frédéric, marquis de Brandebourg. Tête à gauche. <lb/>

SUPERST. DEI. GRAT1A. INV1CTA. V1RTUS. FRlDEHlCIL ANN. <lb/>

NAT. LXX. W. Écusson. MARCK. BIlAND. STETTI. POME. CASUB. <lb/>

VAND, BUR. cm. MURREN. Pi.IN. RO. G. MDXXV111. <lb/>

4 cent. <lb/>


BRUNSWICK <lb/>

-Frédéric-Ulridi, duc de Brunswick (1634). Tête à <lb/>

droite. FRIDERICH. ULRIC. D. G. DUX. BRUNS. EL. Ovale. <lb/>

4 cent. <lb/>

HONGRIE <lb/>

54 -Louis II, roi de Hongrie (1526). Tête il gauche. LUDO-<lb/>

VICUS. U.NGAR. etc. AETÀTIS. SUAE. 30. W.Une bataille. 1532. <lb/>
DE. GALLIS. AD. CANNAS. Arg. <lb/>

55 -Louis II, roi de Hongrie et Marie d&apos;Autriche (1526). <lb/>

Tête à gauche. LUDOVIC. UNGAR. ET. REX. CONIRA. TURCA. <lb/>

PUGNANDO OCCUBU1T. 1526. AETATIS. SUAE. XXX. W. Tête à <lb/>
droite. MARIA, REG. etc. <lb/>
4 cent. <lb/>

-Emeric de Tekely (1705). Tête à droite, de trois <lb/>

quarts. EMERic. TEKELY. DUX. PROTEST. IN. HUN. W. Cheval <lb/>
rompant ses liens après avoir renversé son cavalier, sic. <lb/>

VIRTUS. NESCIA. FRENI. <lb/>

5 cent. <lb/>

ÉVÊQUE DE SPIRE <lb/>

-Georges, évêque de Spire. Tête à gauche. GEORG. EPS. <lb/>

SPIRE. COPA. RE. DUX. BAVA. IJF. ÉcUSSOn, MDXX. <lb/>

4 cent. 1/2. <lb/>


PERSONNAGES ALLEMANDS <lb/>

yg <lb/>

Jean Scliram (XVIC siècle). Tête à droite. IOANNI. <lb/>

SCDRAM. WUnZBUIlGII. AETATIS. SUI. ANNORUM. XIII. lUDXIX. <lb/>

W. Ancre, CONSTANCIA. ROTAT. OMNE. FATUM. <lb/>
4 cent. <lb/>

59 -Jacques Fugger, écrivain allemand (1555). Tête à <lb/>

di&apos;dttt&apos;, de trois ([dar/s. JAC. FUGGIW. »ER. ALTER. Sans re-<lb/>
vers. <lb/>
5 ce!&apos;t. <lb/>

60 -Hans Hofnaan. TÔle à g-alll&apos;1lC. HANS. IIOFMAN. FREt-<lb/>

HR!!. CIB LAN. 1. UOFMAIS. A. STEY. If. ECUSSOII. RO. HU. MA. <lb/>

RATT. UND. GAMERER. ez. ANNO. D. 1542. <lb/>

3 cent. <lb/>

fil -Ulrich l&apos;aumaii (xviB siècle). Tête à droite. ULRICH. <lb/>

PAUMAN. VON. uxTRRSGHWAiNpACH.xx. W. Cimier et écus-<lb/>
son. RO. KIJ. M. T. Z. ETC. RRRNHO).)). MDXI.III. SEINES. AL-<lb/>

TKRS. XXXVIII. <lb/>

4 cent. <lb/>

62 -Jean d&apos;&amp;iell de Cologne. Tète à droite, IOANNES. AB. <lb/>

AICH. AGRIPPERAIS. AETATIS. SUAE. XXVII. W. Homme <lb/>
portant une meule sur son dos. IN. TE. DOMINE, SPERAVI. <lb/>

NON. GONFUNnAR. IN. AETERNUM. Argent. <lb/>
3 cent. et 1/2. <lb/>

63 -Pililippe IVtelancliton (t560). Réformateur, né à <lb/>


Bretten. Tête à gauche, PHILIPPUS. MELANTIION. ANNO. <lb/>

AETATIS. SUAE. XLVII. (H.) IjL. PSAL. 36. SUBDITUS. ESTO. <lb/>

DEO. ET. OIIA. EUM. ANNO. MDXXXXIII. <lb/>

4 cent. <lb/>

64 -Henri d&apos;Iîppentlorf, savant allemand (1553). Tête <lb/>

à g .-IlICIle. AD. VIVU.U. HIWIIlTUS. HENRICUS. AB. EPPENDOHF. <lb/>

I.Y. AUGUSTA. VINDEUCORUM. SUB. CEI.EBRI. PRINCIPIUM. <lb/>

GERMANIC. CONVENU&quot;. CAUOLO. V. HIPERATORE. MUXXX. <lb/>

5 cent. <lb/>

(Ji) -Jean de Hnss (1415). Têle il droite. JOA. nus. <lb/>

CREDO. UNAM. ESSE. ECCLESIAM. SANCTAM. CATOLlCAM. <lb/>

R\ Jean Huss lié sur un bûcher allumé. 10. nus. CONDEM-<lb/>

NATUR. CHRISTO. NATO. 1415. DEO. RESPONDEBITIS. ET. <lb/>

MIHI. ANNO. A. C EN TUM. HEVOLUTIS. ANNIS. <lb/>

4 cent. <lb/>

66 -lUartin Lutlter (1540), né en Saxe. Sans légende <lb/>

ni revers. <lb/>

(57 -TAE même, Tète il gauche. Sans légende ni t&apos;evo&apos;s. <lb/>

10 cent. <lb/>

LIS -Le même (1546). Tête de face. MARTIN. LUTHER. DEnon. <lb/>

1483. OW0I11&apos;5. 1456. Ir. Luther et le peuple dans un <lb/>

temple, MIT. GOTT. NIHONNEN. ZIJ. WINNENRERG. DF.N. 31. <lb/>

OCTOBER. 1517. <lb/>
&apos;10 cent. <lb/>

69 -Albert Durer (1528). Tête à droite. IMAGO, ALBERTI. <lb/>


DURKR1. AETATIS. SUAE. LVI. 11&quot;. RE. MA. OlSItOIl.UI VIT. IN <lb/>

XP&lt;). VI. IDUS. APIULfS. lUDXXYlII. VI. C. VI. <lb/>

3 cent. et i/2. <lb/>

70 -Jean, comte palatin. Tête à gauche. JOAN. c. PAL. RE. <lb/>

DUX. BA. ET. EH. C. SPAMIFJM. Ir. EdlSSOn. AETATIS. SUAE. <lb/>

XXVIII. AN MO. I)CIIINI. MDXX. <lb/>

y cent. <lb/>

71 -François Siefc.iny« (xvie siècle). Tête à gauche. <lb/>

FlUNCISCUS. SIElvINYZ. RATUHAUMAN. CAROLI. QUINTI. IIIDXXI. <lb/>

Ir. An&apos;iNcor DI ERLIEBDEN, etc. <lb/>
5 cent. <lb/>

72 -Nieolas Sclilifer (xv, siècle), musicien allemand. <lb/>

Tète à gauche. NICOLAUS. SCHLIFER. GERIIIANUS. VIR. MODES-<lb/>

TUS. ALTER. Q. ORPtiEUS. Orpllée. IIICCCCXLVII. OPUS JOAN-<lb/>

NIS BOLDU PICTORIS. <lb/>

8 cent. <lb/>

7:5 -Alltoille de Taxis.Tête à droite. ANTONIUS.DE.TAXIS. <lb/>

A ETA. XLII. Ir. Écusson. 1552. <lb/>

5 cent. 4/2. <lb/>

74 -Philippe de Jung Frillier. Buste il mi-corps, la <lb/>

main sur un crâne et l&apos;autre sur un livre sur lequel on lit : <lb/>
memen. mors. 1558, etc. Sans revers. <lb/>
5 cent. <lb/>

75 -ZallliezeI. liVeneasel. Tète à droite, de trois quarts WE-<lb/>

NEZEL. ZAMICZER. SEINES. ALTERS. LX. JAR. ANNO MDLXVIII. <lb/>

Sans revers. <lb/>
7 cent. <lb/>


-Christophe Hadrucci (1587). évè&lt;|ue de Trente. <lb/>

Tèle à gauche. CIIISTOPIIOIUJS. MALR. cAn. Ers. PRIX. (J. <lb/>

TRIDENTINUS (PER. 1551). ft&quot;. Femme montrant le soleil <lb/>
reflété dans l&apos;eau. <lb/>
3 cent. 1/2. <lb/>



Le Même (1587). Tête à droite, CHRISTO. EX. BARON ISS. <lb/>

MADRUCCI. ETA. si&apos;AK. wxv. 11&quot;. Eeusson el chapeau de (-;)r-<lb/>

dinal. CAIIDINA. ET. EPIS. THlDEN. ADMINISTRA. llfiIXIENSIS. <lb/>

4 cent. <lb/>

-Christophe Muelichi. Têle à gauche. CIfIlISTE-<lb/>

PHORI. MUELICIII. MDXXXIII. A ETAT. SUAE. ANN. XXXX. -<lb/>

Femme tenant un lion, FEJlIXEO. IMPERIO. lIIITESCVNT. EF-<lb/>

FERA.CORDA. <lb/>

3 cent. 1/2. <lb/>

-....all-Baptiste, comte de Collato (IS60). Tête à <lb/>

gauche. 10. BAPTISTA. DE. COLLATO. co. etc. (F. Q.) If. Ar-<lb/>

mes. POST. TENEBRAS. SPERO. LUCEM. lUDLX. <lb/>
4 cent. <lb/>

-Vitnlis. Tête il gauche. VITALIS. DIOLICHIVS, A. AR. <lb/>
XXXIX. P. 15ô9. |ii. Moïse faisant, sortir de I eau d&apos;un ro-<lb/>

cher. Plusieurs personnages. <lb/>
6 cent. 1/2. <lb/>

PAYS-BAS <lb/>

81 -Jean d&apos;Egnaont, comte. Têle à gauche. JAN. CONTE. <lb/>

D&apos;EGMONT. AETATIS. SE. XXI. Sans revers. <lb/>
5 cent. <lb/>


84 -Charles de CmT!, duc d &apos;Aat-scliot, prince de Chinia\, <lb/>

atuba.ssadeur du roi d&apos;Espagne (xvn&apos; s&apos;ecte). Tête h droite. <lb/>

CHAULES DUC DE CROY D&apos;ARSCUOT, PRINCE D&apos;EMPIRE DE CHI-<lb/>

MAY HORCEAU, COMTE DE BEAU 31ON&apos;I&apos;, SENEGlIEN ET MEGNEN. <lb/>

N. Écussons et phénix, AMBASSADEUR ET OSTAGES DE LA <lb/>

PAIX ENTRE LES DEUX BOYS. lï)99. <lb/>
4 t&apos;ent. <lb/>

83 -Ijouise-Catherine (xVI&quot; siècle). Tête il gauche. <lb/>

KATTERINA. LUDWIG. HOL. ESCIIVlmIN. XXII. IAR. ALT. R <lb/>

. <lb/>

ECUSSOU. HEREZ. NI. VEHZAG. GLUCK. KUMBT. ALLE. TAG. <lb/>

MDXXXVI. <lb/>

deent. <lb/>

84 <lb/>

Allt. Perressot, cardinal île Grandvclie (1580). Tête a <lb/>

droite, ANT. S. H. E. PEU. CARD. GRANDVELLANUS. (JO. VE. <lb/>

JIELOX). If. Pn vaisseau battu par la tempête. DURATE. <lb/>

It cent. <lb/>

8j -Le Même. Tête à droite. ANT. PKRRENOT. s. Il. E, P. BRI. <lb/>

CABn. AncuiEpi. MECHL. 1561. Sans revers. <lb/>
5 cent. <lb/>

80 <lb/>

Ant. Pcrt&apos;emot, cardinal de Grandvelle, né à Be-<lb/>

s:)ncon (1586). Tête il droite. ANT. S. Il. E. PBI. CARD, GRAND-<lb/>

VEI,LÀNI&apos;S. (10. F. MELON, F.) If. Pape remettant une ban-<lb/>

nière. IN. HOC. SIGNO. VINCES. Plomb. <lb/>
5 cent. <lb/>

87 -Albert, archiduc d&apos;Autriche, Elisabeth d&apos;Espagne <lb/>

(1621). Tête à droite, ALBERT D. G. ARCHID. AUST. D. BUllG. <lb/>

BRA. co. FL. IIOL. Z. ]y. Tête à gauche, ELISABETA. D. G. INF. <lb/>


HISP. lHIA. CO. il. IIUR. BRA. co. FL. IIOL. ZE. Semblable à I;i <lb/>
précédente, mais dorée. <lb/>
4 cent. <lb/>

88 -Philippe de Montmorency, comte de Homes <lb/>

(l56g). &apos;J&apos;tÎ!t&apos; à gauche. EN. TOUT. FIDEL. AU. 1101. W. Deux <lb/>
mains jointes, JUSQU&apos;À PORTER LA BESACE. Argent doré. <lb/>

2 cent. <lb/>

89 -Le Même. Tête il droite. PULUS. BARO. nE. MONT-<lb/>

MORENCY. COMES. DE. IIORN. ADhllltAI,U-,. ZE. C. 1565. Sans <lb/>
revers. <lb/>
6 cent. <lb/>

KO -Le jlême. Tête -l gauche. PHLUS. BARO. liE, MONTMoa. N. <lb/>
ez. GO-MES. DE. HORN. ADMIRAILUS. Gravé en creux. Sans re-<lb/>

vers. <lb/>
G cent. <lb/>

91 --%Valbocvr!# de ftiieiia, comtefse de Hornes (1600). <lb/>

Tête à gauche. WALBOURG. DE. NUENA. CONTESSE. DE. HORN. <lb/>
Sans revers. <lb/>
3 cent. 1/2. <lb/>

92 -Znclien Vigliu» (de) (4577). Jurisconsulte dans les <lb/>

Pays-Bas. Tête à droite. viGnus. PRCEP. 1. BAU. PRAES. <lb/>

SUR. COX. H. MA. ET. CONS. ORD. AN. VEL. A ET. LXLL. <lb/>

Table sur laquelle se trouvent un livre, un sablier et un <lb/>
flambeau, VITA. MORTATIUM. VIGILIA. On lit sur lelivre : DE. <lb/>

OPUS. M. <lb/>

93 -Maurice de Passait (1623). Tête à droite. MAURI-<lb/>


TlUS. PH. AOH. CO. NASSAU. CAP. MARC. VEil. ET. ULIS. (C0N. <lb/>

BLOC. F.) If. Souche et rejeton. TANDEM, FIT. SAUCULUS. <lb/>

ARBOR. ANNO. 1607. <lb/>

4 cent. <lb/>

Hl, -Le Même. Tète à droite, de trois qu.trts. MAURITIUS. AUR. <lb/>
PIUNC. cml. NASSAU. ET. JIC. MARE. liE. Ff.. fia. oa. PER1-<lb/>

CELIIlS. Ir. Ecusson. HONNY. SOIT. QUI. MAL. Y. PENSE. <lb/>

Ovale. <lb/>
6 cent. <lb/>

95 -Jean île Wito, grand-pensionnaire de Hollande et <lb/>

Corneille de Witt (1072). Leurs deux têtes en regard. <lb/>

ÎOANNKS. DE. WITT. lUT. A. 1025. CORNELIUS. DE. WITT. <lb/>

NAT. A. 1023. etc. R&apos;. Animaux féroces déchirant les deux <lb/>
frères. NUNC. REDEUNT. ANIMIS. etc. <lb/>
7 cent. <lb/>

FRANCE. -ROYALES <lb/>

90 -Louis XI de France (1484). Tète à gauche, IHVUS. <lb/>

LUDO\ïCUS LlLll. PATER. AUCTOH. REGNI. REX. FRANCIAE. <lb/>

Dorée. Sans revers. <lb/>
8 cent. <lb/>

97 -Le Même. Tète a droite, UlVUS. LUDOVICUS. REX. FRANTO-<lb/>

nnl. Sans revers. <lb/>

7 cent. <lb/>

98 -Louis XII de France (1515). Tète à droite. FELIGE. <lb/>

LUDOVICO. REGNANTE. DUt&apos;DECIMO. CESARE. ALTERO. GAU-<lb/>

DET. OMNIS. NATIO. If. Tèle à gauche d&apos;Anne de Breta-<lb/>


glie. LUGDUN. REPUIJLICA. GAUDETE. BIS. ANNA. REGNANTE. <lb/>
BENIGNE. SIC. FUI. CO;\FLAT A. 1499. <lb/>
tl cent. <lb/>

99 <lb/>

François Ier de France ( L &gt;i-7). Tête à gauche. Sans <lb/>

fcgende. Jr. François Ier à cheval. <lb/>

10 cent. <lb/>

*00 <lb/>

Le Même. Tête h droite. FRANÇOIS. DUC. DP;, VALOIS, <lb/>

COMTE, D ANGOLESME, AN. x. (AN. DS. CA.). W. Salamandre. <lb/>

NUTRISCO. ALBUONO. STiNGi.. EL. REO. MCCCCIIII. <lb/>

7 cent, <lb/>

101 <lb/>

Le Même. Tête à droite. FIlAN. DUX. VALESlE. COMES. <lb/>

ENGOLESlUEN. W. Salamandre. vi,rA. ET. MORS. <lb/>

•&apos;i cent. <lb/>

102 <lb/>

Le Même. Tête à !j&apos;auche. FKANCISCUS. Fil. REX. Sans <lb/>
revers. <lb/>
5 cent. <lb/>

103 -Le Même. Tête à g.tuche. Sans légende ni revers. <lb/>

4 cent. <lb/>

104 <lb/>

Le Mêm.e. Tête a gauche. FBANCISCUS. PHIMUS. FR. IN-<lb/>

VICTISSlIUVS. If. Victoire et Mars couronnant François 1er. <lb/>

VIRTUTI. REGIS. !NVIGTISSIMI. <lb/>

4 cent. <lb/>

105 -Le Même. Tête à gauche, FIUNCISCUS. 1. FRANCORUM. <lb/>

REX.IT. Tele à gauche, FIlANCISCUS, 1. FRANCORUM. REX. <lb/>
Dorée. <lb/>
5 cent. <lb/>


100 -Le Afê¡ne. Tête à gauche. FRANCISCUS. I. PRANCORUM. <lb/>

REX. IV. Cavalier terrassant la Fortune. FORTUNAM.VIRTUTE. <lb/>
DEVICIT. Sous le cheval BENRVENU&apos;r. (Ben. Cellini.) <lb/>
4 cent. <lb/>

107 -Le Afêu/B. Tète à gauche, de trois quarts, FH.\NCtsmjs. <lb/>
FRANCORUM. REX. c. Dorée. Sans revers. <lb/>

i cent. <lb/>

108 -Le Même. Tête il gauche, de trois quarts, FRANCISCUS. I. <lb/>
PRANCORUM. REX.C.IV. Salamandre. <lb/>
4 cent. 1/2. <lb/>

109 -Le Même. Tête à gaut&apos;IIt&apos;, de trois quarts, avec une <lb/>
toque il [)ItlMe. FHANCiscus. 1. DE FBANCOHUJI. HEX. 1537. <lb/>

Il cent. <lb/>

110 -Henri II, de France (1559). Tête i1 droite, HENRICUS. <lb/>

JI. GALLIARUM. REX. INVJCTISS. l&apos;. p. If. Couronne de lau-<lb/>

rier. BESTITUTA. HEP. SENENSI. UBERTATIS. OBSID. MEDIO-<lb/>

MAT. PARMA. MIIIAND. SANDAMI. ET. RRCEPTO. I-IRDINIO ORBIS. <lb/>

CONSENSU. 1552. <lb/>
5 cent. <lb/>

Ili -Le Mêm,e. Tète à droite. HENIUCUS. 1). G. FRANCOR. REX. <lb/>

If. Renommée sur un y lobe. SUA. CIRCUIT, ORBE. FAMA. 1559. <lb/>

3 cent <lb/>

112 -Le Même. Tête il droite. HENRICUS. Il. GALLIARUM. REX. <lb/>

INVICTISS. P. p. Ir. Deux rois et leurs armées en présence. <lb/>

Victoire au-dessus. <lb/>
6 cent. <lb/>


113 -Le Même. Tête à droite. IIENRICUS. Il. FHANCORUM. KEX. <lb/>

INVICTISS. P. P. <lb/>

La France sur un char avec l&apos;Abon-<lb/>

dance el. la Gloire, TE. COPIA. LAURO. ET. FAlUA. BEARUNT. <lb/>
eNVIA.) Dore. <lb/>
5 cent. <lb/>

114 -Henri II et Catherine de Nléllieis. Tète à droite. <lb/>

HENRlCUS. Il. G AL L1 ARUM. HEX. INVICl&apos;ISS. P. p. II&quot;. Tête À <lb/>
gauche. KATHARINA. DE. MEDICIS. REGINA. FRANCORUM. <lb/>

5 cent. <lb/>

-Hellri II, de France. Tôle il droite. HENRICUS. Il. <lb/>

REX. FRANCORUM. Sans revers. <lb/>
6 cent. <lb/>

116 -Le Même. Silhouette dorée, tète à gauche. <lb/>

6 cent. <lb/>

-Tête à droite. HENHICUS Il. UALLIARUM. REX. INVICTISS. <lb/>
P.P. 11&quot;. Char triomphal portant trois figures allégoriques. <lb/>

OB. RES. IN. ITAL. GERM. ET. GALL. FORTITER. AC. FEL1C. <lb/>

G ESTAS. EX. VOTO. PUB. 1552. <lb/>

5 cent. <lb/>

111; -HenriII, Catherinede Ulcdicis et Charles IX. <lb/>

Tètes en regard d&apos;Henri II et Catherine. HENRICUS. II, <lb/>

GALLOR. REX. INVICTISS. ET. CATHARIXA. EJUS. UXOR. ly. Tête <lb/>
à droite. CAROLUS. IX. GALLOR. REX. EORUM. FILIUS. <lb/>

4 cent. <lb/>

-Charles IX (1574). l&apos;Cte ii gauche, avec la toque, <lb/>


fraise et collier, CAROLUS. IX. FRANC. REX. CHRISTIANUS. <lb/>

1573 <lb/>

. <lb/>

12 cent. <lb/>

120 -Le Même. Sur un trône, avec un sceptre et un <lb/>

glaive. VIRTUS. IN. REBELLES. IJf. Couronne et écusson. <lb/>

PI ETA S. EXCITAVIT. JIISTI&apos;I&apos;IA,)I. 24 AUGUSTI. 1572. (Saint-<lb/>
Barthélemy.) <lb/>
4 cent. <lb/>

121 -Le Même. Pour la saint Barthélémy. Charles sur son <lb/>
trône, avec un sceptre et un glaive. VIRTUS. IN. REBELLES. <lb/>
II&quot;. Couronne el, écusson, PIETAS, etc. Argent. <lb/>
4 cent. <lb/>

1-22 -Le Même. Tête à droite. CAROLI. vuu. FRANGORUM. RE-<lb/>
GIS. lif. Charles it cheval et sous un dais. ADVENTUS. LUT. <lb/>

1571. <lb/>

3 cent. 1/2. <lb/>

i23 -Le Même. Tête à droite. CAROLUS. DEI. G. FRANCORUM. <lb/>

REX. CHRIS. W. Char et figures allégoriques, EX. VOTO. <lb/>
PUB. 1568. <lb/>
4 cent. <lb/>

124 -Le Même. Tête à droite. CAROLUS. IX. GALLIAR. REX. <lb/>
Sans revers. <lb/>
4 cent. <lb/>

125 -Le Même. Tête à droite. CAROLUS IX. GALLIARUM. REX. <lb/>
CHRlSTlANUS. 1565. W. Tête à gauche. KATHARI. REGIN. <lb/>
HENRI Il. UXOR. FRANCIS. ET. CAROL. REGUM. MATER. <lb/>
4 cent. <lb/>


126 -Le Même. Tête À droite. CAROLUS. IX. D. G. FRANCOH. <lb/>

RKX. <lb/>

Minerve emportant &apos;les colonnes, MAJOR ERIT. <lb/>

HERCULE. <lb/>

5 cent. <lb/>

127 -Catlikerine de Méllieis (1589). lète à gauche. KA-<lb/>

THARIN. n. G. FRANCORUM. BEGINA. 1589. R. Br -,isiet et <lb/>

larmes, AIlDOHEM. EXTINCTA. TESTANTUR. VIVERE. FLAMMA. <lb/>
5 cent. <lb/>

128 -La Même. Tête à gauchI&apos;. KATHARINA. DE. MEDKIIS. HE-<lb/>

GINA. FRAN. Sans revers. Plomb. <lb/>
5 cent. <lb/>

129 -La Jlême. Têtt! il gauche, de trois quarts. KATHAHl. RE-<lb/>

G1N. HENRI. II. UXOR. PRANC1. CAlWL. ET. HE NUI. 1! EGUM. <lb/>

M ATER. Sans revo&apos;s. <lb/>
16 cent. <lb/>

130 -Tête à (!&apos;&apos;oite. Sans légende ni revers. Ovale. <lb/>

Y cent. <lb/>

i:.U -Henri III et Catherine de JUéllieis(108&apos;1). Tête <lb/>

à droite.HENRICUS. Ill. n. G. FIUNconUJI. ET. POL. HEX. Ir. <lb/>
Tête il gauche, KAT. HENRI. II. UX. HENRI. m. FRANC. ET. <lb/>

L&apos;OL. REG. MAT. AUG. Argent. <lb/>
1 cent. <lb/>

132 -Den.&quot;. III, de France (1589). Tête à droite. HENRI-<lb/>

CUS.III. FRANCORUM. ET. PUL. HEX. 1579. IV <lb/>

• FOEDERE.CUM. <lb/>
HELYETIlS. ET. IUIAETIS. RENOVATO. 3IDLXXXII. <lb/>

h cent. <lb/>


134 -Le Même. Tête à droite, de trois quarts, HENRICUS. III. <lb/>
D. G. FRANC. ET. POL. REX. D. 73. Sans revers. <lb/>
16 cent. <lb/>

135 -Le Même. Henri conférant l&apos;ordre du Saint-Esprit. <lb/>

HENRI 111 DE CE NOM, ROY 11E FR. ET DE POLOGNE, AUTHJSUR <lb/>

ET SOUVERAIN DE L&apos;ORDRE DES CHEVALIERS DU SAINT-ESPRIT. <lb/>

Sans revers. <lb/>
12 cent. <lb/>

-Charles X., cardinal de Houibon (1590). Tête à <lb/>

gaucllC. CAROLUS. x. D. G. FHANCOHUJI. REX. It <lb/>

-<lb/>

Le car-<lb/>

dinal à genoux devant l&apos;autel, main tenant une couronne. <lb/>

OMNIA. IN. MANU. DOlUINl. <lb/>

6 cent. <lb/>

137 -Le Même. Tète il gauche. CAROLUS. x. D. (J. FRANCORUM. <lb/>

REX. 1590. IJL&apos;. Autel, crosse, calice et couronne, REGALE <lb/>

SACERDOTtUM. <lb/>

3 cent. <lb/>

138 -Henri IV, de France (1610). Tête à droite. HEN-<lb/>

RICUS. 1111. D. G. FRANconUJI. ET. NAVARAE. REX. (1606. G. <lb/>

DUPHlt). Sans revers. <lb/>
12 cent. <lb/>

. <lb/>

139 -Henri IV et Marie tie Héilicis. Tête à d roi le. <lb/>


HENRICUS. nu. D. G. FRANC. ET. NAVAR. REX. 1601. IJ. Tête <lb/>

à gauche. MARtA. nE. MEDICIS. TlEG. FRANC. 1601. Dupré. <lb/>
4 cent. <lb/>

1411 -fleuri IV, de France (1610). Tête à droite, de trois <lb/>

quarts. Ovale. Sans légende ni revers. <lb/>
9 cent. <lb/>

14.1 -Le Même. Silhouette il droite. Plomb. <lb/>
10 cent. <lb/>

142 -Le Même. Deux têtes accolées à droite. BENR. Hn. R. <lb/>

CHRIST. MARIA, AUGUSTA. 1603. If. Henri et Marie se don-<lb/>

nant la main au-dessus d&apos;un enlnnt, PROPAGO. iMPERi. 160,}. <lb/>

Dorée. <lb/>

7 cenl. <lb/>

143 -Le Même. Tête à droite. HENIUCUS. lIlI. n. G. FR\N. ET. <lb/>

NA. REX. Ijf. Gourou 1\(&apos;, éi&apos;ussons, glaive. VICTORIA. Y\R)ACA. <lb/>
Dorée. <lb/>
f) C.ent. 1/2. <lb/>

lU. -&gt; Le Même. Tête à droite, IIENRI LE BIEN AIMÉ. En se-<lb/>
ronde légende LYON RENTRÉE SOUS L&apos;OBÉISSANCE DU ROI. <lb/>
1594. PAR JACQUET ItCHEVlN. Plomb. Sans revers. <lb/>
4 cent. <lb/>

145 -Le Même. Tète il droite, HENRICUS. Illl. D. G. FRANC, ET. <lb/>

NAVAR. REX. 1604. IJ. Henri IV un sceptre À la main, Marie <lb/>
de Médicis portant une corne d&apos;abondance, bustes entre <lb/>
eux. MAJESTAS. MAJOR. AR. IGNE. 1604. <lb/>
f&gt; cent. 1/2. <lb/>

La même en argent. <lb/>
3 cent. 1/2. <lb/>


HO -Le même. Tête il gauche. IIENRICUS. IIII. D. G. FR. ET. <lb/>

N. )mx. lj.f. Fontaine,amour sur un dauplii 11. OTIA. NOBIS. <lb/>

FECIT. HAEC. 1605. Ovale. <lb/>
5 cent. <lb/>

117 -Le même. Tête il gauche avec la couronne de fer. <lb/>
n. lUI. PUA v. NAVAR. IlEX. !Y Le roi sur un cheval ailé, <lb/>
combattant f&apos;hvdrc. TERGEMINIS. FULGET. HONORIBUS. <lb/>

4 cent. \ /2. <lb/>

I &apos;|S -Anne «l&apos;Autriche (HiIHi). Tc&apos;e à ttroHe. ANNA AUS-<lb/>

TUIACA. FRANC. ET. NAVALIE. RIWINA. SOUS le huste, FLOIIEN-<lb/>

T[N. If. Tournesols, couronne dans le ciel. NON. EST. Mon-<lb/>

TVLE. QUOI). OPTO. <lb/>

5 cent. <lb/>

i49 -La même. Tête il droite. ANNA. AUGUS. GALLIAE. ET. <lb/>

NAVARAE. HEGINA. SOUS le bllSte, D. (;. DUPRÉ. 1010. Dorée. <lb/>
Sans revers. <lb/>

(3 c nl. <lb/>

-La m,é¡ne. Tête à droite. ANNA. AUGUSTA. GALLIAE, etc. <lb/>
IV. Buste à droite île Louis XIll. LUDOVIC. XIII. D. G. <lb/>
FXANC., etc. <lb/>
0 cent. <lb/>

-ïi«»uis XIII de France. (1643). Tête à droite. <lb/>

Lli D. XIlÍ. D. G. FRANCORUM. ET. N A VA RAF.. )thX. 1(524. <lb/>

W. Monument. POSCERANT. IlANC. FATA. MANUlII. HhH. <lb/>
4 cent. <lb/>

-Le inêine. Tête à droite de Louis, avec arc et carquois. <lb/>


LUDOVICUS. xiii. REX. CHRISTIANISS. ij&apos;&quot;. Louis perçant un <lb/>
dragon d&apos;une flèche, sic. CONTERET. HOSTES. CDDCXVII. <lb/>

(Varin.) 5 cent. <lb/>

1Î13 -Le même. Tête à droite. LUDOVICUS. XIII. D. G. FRAN-<lb/>

CORIM. ET. NAVAR. REX. Ifc&quot;. Balance. CONSILII. CAELI. QUE. <lb/>
FIDEM. PRAESTAMUS. lN. AEQUO. 1615. <lb/>
(Varin.) 0 cent. <lb/>

154 -Le même. Tête à droite, LOYS. XIII. ROI. nE. FRANCE. <lb/>

ET. DE. XAVARE. 1610. Jy. EN. L AN. PREMIEU. DU. REt.NE. <lb/>
DE. LOYS. XIII. ROI. DE. FRANCE, etc. <lb/>
3 cent. <lb/>

155 -Le même. Tète à droite. LUDOVIC. XIII. REX. cHRtSTiA-<lb/>

NISS. plus. JUSTUS. FEL. AUG. CDDCXXYII. Ir. Louis XIII <lb/>

sur une colonne, vaisseau dans le fond. VICTIS. rusts. <lb/>
FUGAT1S. TE ql! A. MAIH. Q. ANGLIS. 1627. <lb/>
4 cent. <lb/>

-15G -Louis XIII, JWttric tle IVIcdicis (1643). Tête à <lb/>

droite de Louis XIII en guerrier. Ir. Tète à droite de Marie <lb/>

de Médicis en guerrière. Sans légende. Ovale. <lb/>

(j cent. <lb/>

157 -l ouis XIII de France (1643). Tête à droite. LUDO-<lb/>

VIC. \111. n. G. FRANFIORUM. ET. NAVARAE. REX. W. Vaisseau <lb/>

voguant. DE LA 3. P&quot; DE Il&apos;. DE BAILLEUL PRÉSID1 AU PAR-<lb/>

LEMENT. 1628. <lb/>

4 cent. <lb/>

158 -Le même. Tête à droite. LUDOVIC. XIII. FRANCOR. ET. <lb/>


NAVARAE. HEX. 1624. IJf. La Justice assise. UT. GENTES. <lb/>

TOLLAT. PRAEMAT. QUE. <lb/>

-Le même. Tête à droite. PRO. SCEPTRIS. ARAS. DAT. TEL-<lb/>

LUS. ET. DEUS. ASTnA, W. Monument. LUDOVICUS. XIII. D. G. <lb/>

FRANCOR. ET. NAV. REX. FUNDAVIT. ANNO. MDCXXVIT. <lb/>

6 cent. <lb/>

-Le même. Tête à droite. VICIT. UT. DAVID. AEDIFICAT. <lb/>

UT. SALOMON. 1627. ty&quot;. Croix. D. o. lU. S. LUDOVICO, etc. <lb/>
6 cent. <lb/>

-Le &apos;m¿me. Tête à droite. LUDOViCUS. xui. H. G. FRAN-<lb/>

CORUM. ET. NAVARAI-:. REX. 1624. IY. Navire. AT. QUE. TUIS. <lb/>

STARET. INANIMIS. AQUIS. <lb/>

5 cent. <lb/>

162 -Le même. Tête à droite. LunOVICUS. XIII. HEX. GALLIAR. <lb/>

ET. NAVARR. HENRI. MAGNl. FIL. PIUS. FEL. AUG. <lb/>

Cha-<lb/>
pelle. SACRA. BEARNIS. RESTITUTA. CIUIDCXX. <lb/>

3 cent. 1/2. <lb/>

163 -Le même. Tête il droite, LUDOVIC. XIII. REX. CHRISTIA-<lb/>

NISS. plus. JUSTUS. FEL. AUG. CDDCXVII. W. Louis en dieu <lb/>
Mars. MARTI. FRANCORUM. PACIFERO. -JUELLOR. BARBARIE. <lb/>

SUBLATA. <lb/>

4 cent. <lb/>

164 -Louis XIII de France, 1TIarie de Itlédieis (1643). <lb/>

Deux têtes accolées. LUDOVIC. XllI. REX. CHR. TH. MARIA. <lb/>

MEDICEA. AUGUST. (Dupré.) Sans revers. <lb/>
5 cent. <lb/>


165 -Le même. Tête à droite. LUDO. XIII.D. G. FR. ET. NAVAR. <lb/>

REX. CHnIS. 1613. If. Junon a:-sbe sur l&apos;arc-en-ciel. nAT. <lb/>

PACATUjI. OMNIBUS. AETIIEH. 1613. Argent. <lb/>
6 cent. <lb/>

166 <lb/>

Le même. Tête à droite, LUDOVIC. XIll. n. G. HEX. CIIIL <lb/>

HALL. ET. NAVAR. HENRI. MAGN1. FIL. P. F. AUG. (G. DUPRÉ. <lb/>

FECIT. 1610.) K. Enfant portant un globe surmonté d&apos;une <lb/>
croix, fera nie lui présentant un laurier, ORIENS. AUGLSII. <lb/>

TUTRICE. MINERVA. ANNO. NAT. CIIR. r.l:J1::Jr.x. Ov:)h&apos;. <lb/>

6 cent. <lb/>

Hi7 -Louis XIII de France, Louis XIV (16&apos;t:)), Tète <lb/>

il droite. LunovicL&apos;s. XIlI. Il. Ii. Fil. ET. NAV. HEX. Tête a <lb/>
droite. Lunovicus. xm. n. G. FR. I?T. NAV. BEY. <lb/>

4. cent. <lb/>

H18 -Le même. Tète à droite. LUDOVICUS. XIlI. FRANCORUM. <lb/>
ET. NAVAlUlAE. ltEX. 1620. IV. Louis (III Hercule, NON. <lb/>
V. \HE. NON. MONTES. FAMAM. SED. TERMINAT. ORB1S. (Val ill.) <lb/>

169 -Marie de JJIéllidfi, reine de France (1.642). Tète à <lb/>

gauche. &quot;AH!.\.. DEI. GRATIA. FIWNC. ET. NAVAR. HEGINA. <lb/>
W. Couronne et lauricrs. SECliLI. FELic)T\s. 1610. <lb/>
12 cent. <lb/>

170 -L(î jjiêiiie. Tète il droite, MAHtA. AUG. GALL. ET. NAVAH, <lb/>

REGUN. Jtf. Marie, entourée des divinités de l&apos;Olympe, <lb/>
lient un globe et un sceptre LAETA. DEUM. P,\R&apos;l&apos;U. <lb/>

5 cent. <lb/>


17 j -La même. Tête a droit&apos;&apos;. MUttA. AUG. GALLIAE. ET. NA-<lb/>

VAUHAE. HEGINA. If. Marie sur une galère, DEOS. SERVANDO. <lb/>

DEA. FACTA. (Dut i&apos;é.) <lb/>
() cent. <lb/>

17^-La //IelJ/!&apos;. Trte à gauche. MARIA, DE. MKIHCIS. Fil. ET. <lb/>

N\. REGINA. MATRIS. DOMIN1. FAMULA. (Florenlill.) If. <lb/>

HEGtKAH. DEI. MAT iii. MATIUS. REGUM, etc. <lb/>
7 cent. <lb/>

173 -La même Tête à droite. MARIA. lUEDICEA.FIUNC. ET. NA-<lb/>

nH. REGINA. REGENS. CDnCXI. W. Galère portant Marie et <lb/>

Louis. TAN&apos;H. DUX. FEM1NA. FACTI. <lb/>
8 cent. <lb/>

17Y -La même. Tète il droite. MARIA. AUGUSTA. GALLIAE. <lb/>

ET. NAVARRAE. HEGINA. (G. DUPRÉ. FECIT. HH4.) Sans <lb/>
revers. <lb/>
10 cent. <lb/>

17&quot;i -Louis XIV de France (1715). Buste. Sans légende <lb/>

111 revers. Ovale. <lb/>
S) cent. <lb/>

li6 -Louis XIV de France, ]?Iarie-Tl*érèsê (1715). <lb/>

Tête à droite. LUD. XUll. D. G. FR. ET. NAV. REX. SOUS le <lb/>

buste, WAIXIN. Ir. Tête -&apos;i droilc. MAR. THER. D. G. FR. ET. <lb/>

NAV. REG. <lb/>

3 cent. 1/2. <lb/>

177 -LouisXIV et Aime d&apos;Autriehe. Tête à droite. <lb/>

LUDOVICUS. XIIII. D. G. FR. ET. NAV. REX. (WARIN. 1643.) Tête <lb/>
à droite. ANNA. D. G. FR. ET. NAV. REG. <lb/>
5 cent. <lb/>
Semblable à la précédente. 2 cent 1/2. <lb/>


t78 -Les Mêmes. Buste d&apos;Anne tenant Louis XIV enfant <lb/>
dans ses bras. ANNA. D. G. FR. ET. NAV. REG. RE. R. MATER, <lb/>

LUD. xiv, etc. IY. Le Val-de-Grâce. OR. GRATLUI. DiEi.DESi-<lb/>

DERATI. REG11. ET. SECUND1. PARTUS. QUINTO. CAL. SEPT. <lb/>

1638. <lb/>
9 cent. <lb/>

FRANCE <lb/>

PERSONNAGES ILLUSTRES <lb/>

17U -Frall-rnis d&apos;Alençon (1584&quot;). Tète à droite, FRAN. <lb/>

ÇOYS. DUC. D&apos;ANJOU. ET. U&apos;ALENÇON. FILZ. nE. FRANCE. <lb/>

W. Soleil. FAVET. ET. DISCUTIT. <lb/>
3 cent. 1/2. <lb/>

180 -Georges d&apos;.-I.llIboise (1;)IO), Tète il gauche. Sans <lb/>

légende ni revers. <lb/>
3 cent. <lb/>

181 -Le même, aumônier de Louis XI (lolO). Tête à ganche. <lb/>

GEOHGIUS. n&apos;,uIBOISE. s. Il. E. GARD. Ir. Tiare et l&apos;Iel&apos;s SUI&apos; <lb/>

une tombe. TULIT. ALTER. HONORES. l;)O:l, <lb/>
6 cent. <lb/>

182 -Mené d&apos;Anjou et Jeanne de Laval (1480). <lb/>

Deux têtes à droite. co;\coi.tDEs. ANIMI. JAM. CECO. CARPI-<lb/>

MUS. inM. ET, PI ETAT E. GRAVES. ET. LUSTRES. LlL11. FLORES <lb/>

W. René rendant la justice sur la place publique. opus. <lb/>

PETRI. DE. MEDIOLANO. MCCCCLX11. <lb/>

10 cent. 1/2. <lb/>

183 -Pierre d&apos;ArgeneouI8t (&apos;1641), maréchal de ba-<lb/>


taille. Tête à droite, p. D. C. s. D&apos;ARGENCOURT. MARECH. <lb/>

DE. BATTAILLE (G. IJUPHÉ. W:W). If. Glaive et bouclier. <lb/>

1NFEHT. ET. SUSl&apos;INET. <lb/>

6 cent. 1/2. <lb/>

184 -Chartes d&apos;Aubesiiine (1(553), garde des sceaux. <lb/>

Tête à gancttC. CAHOLLS. DE. L&apos;AUBESpl&quot;E. CUST. SIGILLI. <lb/>

li AL LIA E. MARC. DE. C11ASTEAUNEUF. lWi3. JV. La Justice, <lb/>
assise; dans le ciel, Mercure et une femme portant une <lb/>
couronne, volant vers le temple de la Gloire, noc. MONU-<lb/>

M EX TU M. DABÏT. NOMEN. A ET EU NU AI. <lb/>

9 cent. <lb/>

l8H -Nicolas de Bailleul (HW2), surintendant des <lb/>

finances. Tète à droite, NICO. DE. BAILLEUL. PROPRAET. <lb/>

ULÎB. ET. PRAEF. AEDIL. CURANTE. 1023. IY. Nymphe COll-<lb/>

cliée près d&apos;une source, AETEHNAS. PilAEBET. LUTETIA. <lb/>
FONTES. (Dupré.) <lb/>
o cent. <lb/>

180 -François de ASassompierre, maréchal de <lb/>

France (l(&gt;i(i). Tète à droite, Fn. A. B\ssoMPiERE. FRAN-<lb/>

POLEM. G us. HEL\. pHAEF. R&apos;. Phare, étoiles et va isseau. <lb/>

QUO)). NEQUEUNT. TOT. SIDERA. PRAEST\T. 1633. (Dupt&apos;e.) <lb/>
5 cent. <lb/>

187 -Mené de Birague, conseiller au parlement, né il <lb/>

Milan. Tête i1 droite. HENATUS. BIRAGUS. FRANCIAE. CAN-<lb/>

CELLAHlUS. AN NO. AETATIS. SUAE. LXX. Sans revers. <lb/>
1(5 cent. <lb/>

188 -Tltéodore de Bèze (,I(&apos;)Oii). Tête à gauche, de trois <lb/>

quarts. THÉODORE, DE. BÈZE. Sans revers. <lb/>
5 cent. <lb/>


189 -Le même (1605). Tête à droite. ANNO. AETATIS. 50. <lb/>
Plomb. Sans revers. <lb/>
5 cent. <lb/>

190 -Pomponne tle Bélièvre, su rintendant des finan-<lb/>

ces (1607). Tête il gauche. POMPONIUS. Dr&lt;:. REHEVUE. <lb/>
FRANCIAE. CANCEL. ART. 71. (N. G. l. F. 1601). R&apos;. La Jus-<lb/>
tice et la Piété. GOLIT. HANC. mcinE. MODERATUR. ET. <lb/>

1STAM. PIE. ACQ. PUB. <lb/>

3 cent. <lb/>

191 -Jacquei BMeea.M de la Baroderie, surintendant <lb/>

des jardins royaux (1690). Tête a droite. JACQUES. BOI <lb/>

CEAU. S&apos;. DE. U. BAHAUDEHIR. (EX. AB. DUPRÉ. 1624.) <lb/>

W. Chenilles et papillons, NATUS. HUMI. POST. OPUS. ASTRA. <lb/>

PETO. <lb/>

7 cent. <lb/>

192 -Le même (1690). Tête à droite. JAC. BOICEAU. S. Il. L. <lb/>

BARODERYE. IN. n. j AR!-)INS. DU ROY. 1630. Ir. L&apos;Aglirill-<lb/>

ture, les jardins du roi. AGh!CUL:&apos;unA. HIC. LAIJOll. i\nE. <lb/>

FAVOR. <lb/>

4 cent. 1/2. <lb/>

193 -Thomas ttoltiet&apos;, chambellan de Charles \&apos;Hi, <lb/>

Louis XII, François Ier (1524). Tête il droite. THOMAS, BO-<lb/>

HIER. GENERAL. DR. NORMANDIE. IICCCCCIII. IV. ECUSSOI) : <lb/>
S&apos;IL. VIENT. A. POINT. <lb/>

6 cent. <lb/>

194 -Pierre d&apos;AItir et de Navarre (1572). Tête il gauche. <lb/>

PETRUS. ALLEBRETUS. DE NAVARA. SRR. NAVAREN. REG. FIL. <lb/>


AETAT. s. XXXXIV. Écusson dans le champ, fy. La Fortune <lb/>

delJoul. Uili. MAG1S. lBi. MINUS. <lb/>
10 cent. <lb/>

lU:) -Antoine de Bourbon (1562). Tète à (it-oite. ANTO-<lb/>

.NIUS. Dln. G. REX. NAVARE. If. Le roi aiiiaiil mi Ira vaillent <lb/>

•I se t&apos;elevcr. REX. CONSERVATOR. PROVIDENTIA. 1559. <lb/>
3 cent. <lb/>

HU) -Le même. Tête à gauche, ANTONIUS. RR\. NAVARRAE. <lb/>
DEI. G. R&apos;. Main sortant d&apos;un nuage pour présenter une <lb/>
couronne il Antoine île Bourbon. AUXILIUM, MF:UM A. DO-<lb/>

MINO. IN. FIL. HOM. NON. EST. SALUS, Hjô2. <lb/>

4 cent. <lb/>

197 -Jeanne de Havarre (1572). Tête à droite. Sans <lb/>

légende ni revers. <lb/>
5 cent. <lb/>

198 -Marguerite de Navarre. Tête a droite MARGAR. <lb/>

NAVARR. DUCISSA. LOTH. ET. MARCHION. Sans revers. <lb/>
4 cent. <lb/>

109 -Bleiiri de la Tour d&apos;Auvergne, duc de Bou il <lb/>

Ion (1623). Tête à gauche, de trois quarK HENRI. DE. J.. <lb/>

TOUR. DUC. DE. BUIL. P. s. DE. SED. Sans revers. <lb/>
9 cent. <lb/>

200 -Charles II de Cossé, duc de Briisac, maréchal de <lb/>

France (1621). Tête à droite. c.\. D. COSSÉ. DUX. D. BRI • <lb/>


s\c. PAR. AC. MARESO1. FRANCIAE. ly. Scie fendant un <lb/>

rocher, TEMPORE. <lb/>
 § 4 cent. 1/2. <lb/>

-Robert Briçoiinet, archevêque de Reims (1497). <lb/>

Tète à droite, ROB. BRICONET. AR. nux. REME.N. PRIMUS. <lb/>

PAU. FRANCIAE. II&quot;. MAHCET. SL\E. ADVERSARIO. VlBTUS. <lb/>

6 cent. <lb/>

-Pierre Briçonnet, conseiller du roi (1509). Tête <lb/>

à droite, PETRUS. BRIÇO^NET. AIII.ES. FRANCIAE. GÉNÉRA LIS. <lb/>

MCCCCCIII. IV-Deux enfants portant une corne d&apos;abon-<lb/>
dance. D1TAT. SERVATA. FIMES. <lb/>
6 cent. <lb/>
-Le même. Sans revers. <lb/>
7 cent. <lb/>

-Martin Bucer, né ri Schelestadt, dominicain, puis <lb/>

ministre reforme (1551). Tète a gauche. JUAHTlNVS. RLCE-<lb/>

RUS. MIMSTER. EVANUELIQ. N. J. CIIHlSTI. AETATIS. SLAE. <lb/>

LVI, W. NIIIlL. JUDIcn. ME. SCI HE. QUA. ETC, MMXXXVI. <lb/>

4 cent. <lb/>

-Jean Calvin, IIÓ à Noyon (1564). Tête à droite. <lb/>

IOANINES. CALVINUS. 1560. Ovale. Sans revers. <lb/>

4 cent. <lb/>

-Le même. Plomb. <lb/>
4 cent. <lb/>

207 -Louis liPfevrc de Caianiiirtin, garde des sceaux <lb/>

(1623). Tête à uroite. M. L. LEFEVRE. DE. CAUMARTIN. CHier. <lb/>


GARDE. DES. SCEAUX. DE. FR. SOUS le buste, T. BERNARD. F. <lb/>
W. La Justice dans son temple, HIC. PIETAS. HIC. PRISCA. <lb/>

F IDES. <lb/>

8 cent. <lb/>

208 <lb/>

Charles le Téméraire (1471). Tête a droite, DUX. <lb/>

BUHGUNDUS. CAROLUS. W. Bélier. JE. L&apos;AI. EMPREINS. RIEN. <lb/>

LN. AVEINGNE. <lb/>

i cent. <lb/>

209 -Ioaellkillik tif: CSiâteaisvieux, capitaine de la <lb/>

Bastille (1OW). Tète à droite. JOACHIM. A. CASTROVETERI. <lb/>

COMES. CONFLUENTIS. Sans t&apos;eVO&apos;S. <lb/>
4 cent. 1/2. <lb/>

Henri de Bourbon, prince de Monde, et Marie-<lb/>
Charlotte, sa femme ( 1 n&apos;to). Trie à droite, H. BORBON. <lb/>

CONDAElJS. PRIM. REGtAt.. FRANC. DOMUS. PRINCEPS. 1611. <lb/>
Ii&quot;. Tête il droite. CAR. MAP. MONMORANTIA. PHiNCIP. CON-<lb/>
DAEI. UXOH. (Dupré.) <lb/>
7 cent. <lb/>

211 -Madeleinede Créqui, duchesse de Villeroi (1675). <lb/>

Tète a droite, MAGDELENE. DE. CHltQUY. MARÉCHALE, DE. <lb/>

FRANCE. (Warin. 16O1.) Sans revers. <lb/>

10 cent. <lb/>

212 -Plikilippe Croppel, échevin de Lyon (xvne siède). <lb/>

Tête il droite, PIIIL. CHOPPET. IN. ARCHIEP. LUG. ET. ABBAT. <lb/>

ATHEN. JUDE.x. (Warin. 1051.) Sans revers. <lb/>
10 cent. <lb/>

213 -Chutes Delorllte (1080). Tète il droite. CAROL. <lb/>


DELORME. ITKG. COi\S. HT. MIW. I)ltl)INAitiOlt. l&apos;HUL A ET. <lb/>

1(V28. If. Esculape iHt milieu de personnages gisant à <lb/>

terre, DllS. DEBITI. POTUERE. Ovale. (Dupré.) <lb/>

5 cent. 1/2. <lb/>

^14 -Jean Dumas, seigneur de Lisle. Tête i, galldll&apos;. <lb/>

JO. J)L Al AS. CIliiVALlELt. S1. DE. LISLE. ET. DE. HANNE-<lb/>

uu.\. CILUIBELL. OU. HOI. If. Guerrier il dwval. PllESlT. <lb/>

DECUS. <lb/>

2io -Antoine Ullzé, marquis d&apos;Emill (1632). Tête à <lb/>

droite, A. HUZIL M. D&apos;EFFIAT. ET. D. W\JUIE.\l&apos;.Sul&apos;int. des <lb/>

finances. Ir. D&apos;8ftiat remplaçant Atlas qui porie le globe. <lb/>

QUInQUlD. EST. JUSTUM. LEVE. EST. t02U. (Dupré.) <lb/>
7 cent. <lb/>

2Hi -j«.»n II, martinig t&quot;Eltillay (wie siècle). Tôle a <lb/>

gauche, JEU AN. MAHQU!S. D&apos;EPINAI. COMTE. DE. DURESTAL. <lb/>

If. Lion au pied d&apos;un arhre t&apos;lllollré d&apos;ull tie)&apos;re. si!:. <lb/>

JUNCTi. SUMUS. AMOUR. IIOS. DUOS. CONSERVO. 1578. (ANT. <lb/>
FO. F.) <lb/>

5 cent. <lb/>

217 -Jean de la Valette, du&apos;.&apos; d&apos;Epernon (1042). Tête ii <lb/>

gaUCHt&apos;. 10. Lun. DE. LA. VALETTE, DUX. ESPERN. PAR. ET. <lb/>

TO. PED. FR. PBAEFEC. R&apos;. Rocbdlu par la tempête, ADVER-<lb/>

SIS. CLARIUS. (POL E. F. MîOtj.) <lb/>

o cent. <lb/>

218 -Le même ( 1042). Tète à droite, J L. A. VALETTA. D. ES-<lb/>

PERN. P. ET. TOT. GAL. PEDIT. PRAEF. W. Furie portant deux <lb/>


torches, poursuivant un lion, IINTACTUS. UTRINQUE IG. <lb/>
DU pie. F. 1009). <lb/>
6 cent. <lb/>

2W -Ét&apos;as&apos;Me Didier (1536). Tète à gauche. TFIN KPEIT-<lb/>

Tii TA YYriTAMAiATA. e!r. SOUS le bllstp, Han. <lb/>

10 cenl. <lb/>

220 -Claude Expilli, procureur général à Grenobk. <lb/>

Tète a ¡.pllcil&lt;\, dt&apos; trois quai&apos;ts. CLAUt). EXPILU. COM, COX-<lb/>

SIST. s. 1). PlUES. W:W. R&apos;. Oiseau sur 1111 arbre mort. NEC. <lb/>

lilOEEHE. CESSAlilT. 4(&gt;30. (OLIEH.) <lb/>

5 cent. <lb/>

2:21 -Claude lapilli (1030). Tète à droite, CLAUD. EXPILLI. <lb/>

COM. CONSISII. s. D. puAES. (I)UPIII&apos;Ï. lOliO.) Ir. Oiseau sur un <lb/>
arbre mort. NEC. GEMERE. CESSAIIIT. <lb/>
5 cent. <lb/>

222 -fl^alielli&apos; Féronuière (xvi°siècle). Silhouette à gau-<lb/>

che, de trois quarts. hdrfo. <lb/>
6 cent. <lb/>

22.&apos;. -Joseph Ferrier (xvnc siècle). Tête à. droite. JOSEPH. <lb/>

FEiuîEiurs. VICE, LEt). AVEWOX. A. n. MDcix. <lb/>

Vue de la <lb/>
ville d&apos;Avignon, Ouos. rtAT. AVEN, CLAVES. KOMA. HABIT, <lb/>

QUONDAM. <lb/>

5 cent. 1/2. <lb/>

224 -ltIieltel Filleul de Ktlois (XVlIc siècle.) Tète à gau-<lb/>

che. !IlICHAEL. FILLEVL. N. V. HLAESES. U^Hl&apos;QN. EllI. MOI1&apos;/\, <lb/>
IJf. Cabinet, de travaii. MINEIIVAE. ET. MVS)s. OC IOC. <lb/>
6 cent. <lb/>


225 -François, fils aîné de François Ier (1536). Tête à <lb/>

gauche. FRAN. DELPHI. MUTA. nux. Sans revers. <lb/>

6 cent. <lb/>

226 -Claude Frère, président du Parlement de Grenoble <lb/>

(XVII&quot; siècle). Tête à gauche. CLAUDE. FRÈRE. J&apos;H. PRAES. <lb/>
SEN. GRA. 1604. (OLIER. F.) IJ;&quot;. Main arrosant un lis. FJlUOR. <lb/>

DUM. FAYEO. <lb/>

4 cenl. 1/2. <lb/>

227 -Charles de Cionzague, duc de Ncvcrs et )UieteJ <lb/>

(1637). Tète à droite. cAROLus. DIX. NIYKRNEN. ET. HllETE-<lb/>

LEN. P. KIUNCIAE. (G. DUL&apos;JIÉ. HiOH). il&quot;. Soleil au zénith. <lb/>

NEC. RETH0GHAD10H. NEC. I)K lU, <lb/>

5 ceut. <lb/>

228 -Claire tle Gonzague, duchesse de Montpensier <lb/>

;1503). Tète à droite. CUHA. DE. UOXZ. COMITI. MONTEPKN-<lb/>

SEUIL. ET, DELPUINA. ALYIE. Sans rCVL&apos;rs. <lb/>
6 cent. <lb/>

:22U -itlielael de l&apos;Hôpital (1573). Tète à gauche. M. OSP. <lb/>

FRAN. CANCEL. I}&apos;. Tour battue par les Hots. iMt&apos;AYiDUM. <lb/>

FEUlENT. UUINAE. Dorcc. <lb/>

3 cent. <lb/>

230 -Henri de l.olI!BU--&quot;&quot;ille (1663). Tète à gauche. H. <lb/>

D&apos;ORLEAS. D. D. L0GUEVlLLK. COLE SOI,tir;. D. NEUCHASTEL. <lb/>
AAGÉ. DE. 16 ans. Ijt&quot;. Hercule étouffant les serpents, UEN-<lb/>

RICUS. AUMELIUS. VIS. YERNA. 11ERCULIS. <lb/>

cent. <lb/>


231 -Lotais Ier de Lorraine, cardinal de Guise (1578). <lb/>

Trie il gauche, Sans légende ni revers. <lb/>
5 cent. <lb/>

232 -Christine de Lorraine, grande-duchesse de Tos-<lb/>

cane (1037). Tête à droite, CIlHlSTIANA. prtnc. lotii. MAG. <lb/>

BUX. UETRiïii. Sans revers, (DnprÓ.) <lb/>
10 cent. <lb/>

233 -La même. Tète à droite, ciiristiana. princ. lothar. <lb/>

MAG. DIX. L[ETII. 1 <lb/>

11 <lb/>

. <lb/>

Kpi SOI&apos;fi de terre. FRI&apos;CTUM. <lb/>

LUMEN. HUE. l&apos;mlmus. <lb/>

4 cent. <lb/>

231 -Ultarles III 4le Lorraine (1008). Tète à gauche. <lb/>

CAHOLes. i). G. LOTEHINGE. nux. R&apos;. Génie volant entre le <lb/>
soleil et la mer. medio. tutissimus. ino. <lb/>
4 cent. <lb/>

23) -Antoine, tlue de Lorraine, et Renée de <lb/>
Bourbon, sa l&apos;ennne (1514). Tète à drciLe. antuontus. <lb/>

D, G. 101&apos;IIAI1. lIT. BAR. DUX. lt&apos;. Tet.e à gauche. RENATA. DE. <lb/>

IIORBOlA. LOTIlA1:, ET. RAU. DÏICISSA. <lb/>

4 cent. <lb/>

2iW -FiiMtnehe Lesueur (1055). Tête à droite. rusta-<lb/>

ciiiis. LESi&apos;Ei&apos;R. pictor. IlEGIUS. If. La Peinture assise de-<lb/>

vant un chevalet, arte. ET. larore. <lb/>

237 <lb/>

Jean Lliuillier J58hi. I ete a droite. JO. TItiJLUEH. <lb/>

REG. A. SEC. cons.rat. i&apos;raes. l&apos;iui. praef. 1594. R <lb/>

. <lb/>

Lhuillier <lb/>

présentant l&apos;olivier à Henri lV. omnia. TUTA. VIDES. <lb/>

MDXCIIII. <lb/>

5 cent. <lb/>


238 -Charles «l&apos;Albert, duo de Lnyncs (1621). Tète à <lb/>

droite, Cn.DALUEHT. DUC.DE. LUYNES. PAIR. CONEST. ET. D. FR. <lb/>
Sans revers. (Dupré.) <lb/>
5 cent. <lb/>

239 -te même. Tête à droite, CAR. DALBERT. DUX. LUJNEHSIS. <lb/>

P. FRANC. Sans revers. <lb/>
4 cent. <lb/>

-)io -Pierre de Paradât, conseiller au grand conseil <lb/>

(xvn&apos;&apos; siècle). Tète à droite. PETR. DE. lIIAHJlJAT. IN. M A G NO. <lb/>

CONSIUO. SENATOR. Sons le buste, IIELLI. II&quot;. Ecusson et <lb/>
cimier. OKXTEHA. DOMINÏ. FEeIT. VtUTUTEM. JG5.&apos;). <lb/>

«j ccnL. <lb/>

2H -.&quot;-unelIe&apos;:tlaul&apos;es, Tête -l droite. ANNE. DE. MAURES. <lb/>

WAHIN. Sans revers. <lb/>
9 cent. <lb/>

212 -Jules ltlazariii (WU!). Tête à droite. JULIUS. CAR-<lb/>

nINALIS. MAXAlUNus. If. Passage du Hhin. NUNC. ORRI. SER-<lb/>

VIRE. LABOR. (WAlUN.) <lb/>

o cent. <lb/>

213 -Le même. Tète il droite, JULIUS. CABDINALIS. lIlAZAHINUS. <lb/>
Ir. HINC. ORDO. M INC. COPIA. HEliUM. IMoiîll). <lb/>
o cent. <lb/>

244 -M&lt;MM&apos;it&apos;e de Saxe, né à I )resde (175U). Tôle à gauche. <lb/>

MAURIT]liS. SAXO. GALL. MALLESC. GEN. D. CURL. ET. St.M. (1. D. <lb/>

ET. F.) Victoire au milieu d&apos;un monceau d&apos;armes, écrivant <lb/>
sur un bouclier. BELGI. GALL. IMIOPUG. AUST. CAP. etc. Les <lb/>
sujets et la légende sont dorés. <lb/>
5 cent. <lb/>


245 -Pierre Jeannin. Tête à droite. PETRUS. JEANNIN. <lb/>

REG. CHRIST. A. SACRE. CONS. ET. SAC. AF.RA. PRAEF. G. DUPRÉ. <lb/>

1618. Sans revers. <lb/>
19 cent. <lb/>

Autre semblable. 19 cent. <lb/>

246 -Harie-Hatleleine tte liafayette (1693). Tète à <lb/>

droite. M. M. PIche. DE. LA. llAgnt&apos;. &lt;; . DE. LAFAYETTE. Sans <lb/>
revers. <lb/>
6 cent. <lb/>

247 -La même. Tête à droite. M. M. Plche. DE. ugne. Cesse. DE. <lb/>
LAFAYETTE. Sans revers. <lb/>
6 ccul. <lb/>

-Jean I¡R.deus, conseiller à Lille. Tète à droite. <lb/>

10HAN. LAUTENS. CONS. ET. ME. DE. COMP. A. LILLE. A ET. 67. <lb/>

tt&apos;. Trois anneaux enlacés. HAUTS. AL. IN. UN. 1598. <lb/>

* <lb/>

4 rent.1/2. <lb/>

249 -JM:trim Lepigny (XVIlC siècle). Tête il gauche. MARI-<lb/>

NUS. LEPIGNY. REG. CONS. ELL&apos;M. ECCL. OKD. CANON. ARCIIID. <lb/>

ET. MEDIC. ROTII. DECANliS. 1631. A ET. 67. (P. ROBINET. MEDI-<lb/>
ous. FAc[EBAT.) Sans revers. <lb/>
10 cent. <lb/>

-François, duc de Lesdiguières (1626). Tête &apos;t gau-<lb/>

che. FRANCISCUS. A. BONA. DESDIGUERIUS. AN. AE. 58. (G. <lb/>

UUPRÉ. F.) IV. Deux mains jointes. IN. AETEUNUM. MDC. <lb/>
5 cent. <lb/>

-Le même. Tête à droite. FRAN. A. BONA. D. DESDIGUIE-<lb/>


RUS. P. ET. COMESTABILIS. 1623. IY. Écusson couronné. <lb/>
GRADIENDO. ROBORE. FLOVET. (Dupré.) Dorée. <lb/>
5 cent. <lb/>

252 -Antoine de LOllaellie, ambassadeur sous Henri IV. <lb/>

(Iti38). Tète à droite, ANT. DE. LOMENIE. eONSELLIEH. ET. <lb/>

SECRÉTAIRE, D&apos;ESTAT. Mocxxx. Ir. Mercure suivant le <lb/>

SOleil. SIC. TE. MAGNE. SEQUEBOR. <lb/>

5 cent. <lb/>

-Otaries, duc de Montansier (1690). Tète à droite. <lb/>

Cil. DE. SAINT. MAURE. DUC. DE. MONTANSIER. G. D. M. G. LE <lb/>

DAUPHIN. 1677. Sans revers. <lb/>
(j cent. <lb/>

-Anne de Montmorency (1567). Tête gauche. <lb/>

ANNAS. MOMMORANCIUS.MlLITIiE. GALLIAE. l&apos;R/EF. It&apos;. Les trois <lb/>
grâces, PROVIDENTIA. DUCIS. FOHTISS. AC. FEUCISS. <lb/>

5 cent. <lb/>

-Jean de ^Soulceau, échevin de Lyon (XYIIc siècle). <lb/>

Tête à (Iroi[c. JO. DE. MOULCEAU. URBI. A. SECRETIS. ET. EXC. <lb/>

LUGD. (Warin, 1651.) Sans revers. <lb/>
10 cent. <lb/>

-Jeanl&apos;fIoreUy,auteur du Code de la nature (XVIIIC siè-<lb/>

cle). Tête à droite. 10. MORELLUS. SCUOL. ERIIEM. PARIS. MO-<lb/>

DERATOH. IY. Huche et fontaine. ROS. AENIUS. MEL. LEONE. <lb/>
Dans le champ, ANNAGRAMA. <lb/>
7 cent. <lb/>

-Nicolas de Neufville, maréchal de France (1685). <lb/>


Tête à droite. NIC. DE. NEUFVILLE. MARCH. VILL. GALL. <lb/>

MARESC. REG. PERS. ET. LUGO.ÇMODER. (Warin, 1651). Sans <lb/>
revers. <lb/>
10 cent. <lb/>

-©liarles d&apos;Orléans, due d&apos;Angoulême, troisième <lb/>

fils de François Ier (1545). Tête à droite, CAROLUS. ENGOLIS. <lb/>

DUX. ANNORUM. 14. 1535. Sans revers. <lb/>
7 cent. <lb/>

-Gaston «l&apos;Orléans (1660). Tète à droite. GASTON. <lb/>

DE. FRANCE. ONCLE. UNIQUE. DU. ROY. Sans revers. <lb/>

-Paul Pellicani, né en Alsace (1556). Tête à gauche. <lb/>

)&apos;AUUS. IJELLICANUS. AETATIS. S. xxx, A. MDLVI. Ijf. Pélican. <lb/>

FILIORM. CARITATI. <lb/>

5 cent. <lb/>

-Diane de Poitiers (1566). Tête à gauche. DIANA. <lb/>

DUX. YALENTINORUM. CLARISSIMA. J;Y. Diane terrassant <lb/>
l&apos;Amour. OMNIUM, YICTOREM. VICI. <lb/>
5 cent. <lb/>

262 -André Rageau, secrétaire de Henri II (XVII siècle). <lb/>

Tête à gauche. AND. RAGELL. EXACT. REGIS. EXTRAORD. <lb/>
I,V. Homme ramant et regardant le soleil. ALTUM. CON-<lb/>

SCENDIMUS. ALTO. 1555. <lb/>

6 cent. <lb/>

-Armand de Marnée (1700). Tête à droite. J. ARMAND. <lb/>

ABB. DE. LA. TRAPPE. 1675. EX. IDEA. Çf. A. TE. QUID. VOLVI. <lb/>

SUPER. TERRAM. Exergue, Ps. 72. <lb/>
5 cent. <lb/>


264 -Alphonse de Rielielieu <lb/>

? <lb/>

cardinal tlt* Lyon <lb/>
(165:J).TMe à droite. ALIMIONSUS. s. n. E. CARDINALIS.LI <lb/>
DUNENSis. (Warin, 1615.) Sans revers. <lb/>
1) cent. <lb/>

265 -Apmnml de Richelieu (1642). Tète à droite. <lb/>

ARMAND. JOAX. CAR. DL\. DE. RtCHKLIKt&apos;. Ir. lIoe. DI&apos;CE. <lb/>
TUTA. 1634. (Uupré.) <lb/>

3 crnt. <lb/>

26n -Le même. Tête il droite, AUMANrs. IOAN. CARD. DE. nl-<lb/>
CIIELIEL&apos;. ( Warin). 11&quot;. La terre entourée du xodiaq&apos;x&apos;. <lb/>

MENS. SIDERA. \&apos;n).V)T. 1631. <lb/>

(i cent. <lb/>

267 -Lemême. Tête à droite. ARMANDUS. JOANNES. CARDINALIS. <lb/>
DE. mcHELiEU. SANS revers. <lb/>
7 cent. <lb/>

268 -Le MÊME. TèleÙ droite. ARMANDUS..IOANNÉS.CARDINALIS. <lb/>
nE. lUCllEUEU. W. TANDEM. VIOTA. SEFJUOR. (Wariu, 1630.) <lb/>
8 cent. <lb/>

26U -Henri denoltan, due et. pair (W:lR). Tète à gau-<lb/>

che. HENRI. Hon. DE. FR. l&apos;Ait. ARM. LÎEO. MARC. son. NAV. ET. <lb/>

SCOT. PH. W. Tronc d&apos;arbre el rejetons. ET. ADHUC. SPES. <lb/>

DURAT. AYORlTM. Dlipré. <lb/>
4 cent. <lb/>

270 -Anne de Rohnn, poète (4646). Tète à droite. <lb/>

ANNE. DE. ROUAN. PRINCESSE, DE. GUÉMENC. (Warin). <lb/>

Ai-<lb/>

gle s&apos;approchant du soleil. SPES. DURÂT, AVORUM. 1638. <lb/>
5 cent. 1/3. <lb/>


271 -Jacques «le Sainte-Beuve ( 1(577). Tète à droite. <lb/>

.JACOB. DE. SAiNTE-BEI;\E. DOCT. YEIWU. (Bertinet, 1677). <lb/>
Sans revers. <lb/>
8 cent. <lb/>

-Pierre tltilt&apos;guiet. 1(572). Tôle il droite. PETRUS. SE-<lb/>

GIIER. EQI&apos;ES. FHANCIAH. NOMOPIIYLAX. (Ilupré). Sans <lb/>

revers. <lb/>
7 cenl. <lb/>

273 -L(I même. TêLe à droite. PLTRUS. SEGUIER. CANCELLARIUS. <lb/>
Sans revers. Plomb. <lb/>
8 cent. <lb/>

27&apos;1 -Nicolas Brulart, de Siilerv (1(524). Tête à droile. <lb/>

M. lilil LAHTl&apos;S. A. SILLERT. FRANC. ET. NAYAR. CANCEL. <lb/>

(G. PITRE F.) Jr. Phoebus sur son char parcourant le globe. <lb/>

ACTLS. IX. (JUBE.M. <lb/>

7 cenl. <lb/>

Jean Il... Talaru. Tête à droite. n. JOXlXNES. DE. TA-<lb/>

LARU. 1518. R. Ange soutenant un écusson. ACCÉLÉRA liT <lb/>

ERUAS. ME. 1518. <lb/>

5 cent. <lb/>

:nt.) -«VactitieH Talon, avoeatgénéralau Parlement(1(548;. <lb/>

Tète à gauche, JAC. TALAEt&apos;S. ENSUPR. GALLIAH. CUH. REGIS. <lb/>
Am&apos;uc. GÉNÉRAL. W. Double tête sur une base, l&apos;une celle <lb/>
de Mercure, l&apos;autre celle de Minerve. <lb/>
4 cent. <lb/>

&apos;l.77 -Christophe de T)*oM (1582). Tête adroite, CIIRIS-<lb/>

TOPHORUS. TllUANUS. P. P. (J. A. PRIMA). Jy. Abeilles et ru-<lb/>


ches. UT. PROSINT. ALIIS. NON. EST. SIBI. (Jacques Prima-<lb/>
vera). <lb/>
6 cent. <lb/>

278 -Jean, maréchal de Toy &apos;as (1636). Tête à droite. <lb/>

LE. MARESCHAL. DE. TOYRAS. (Guil. Dupré f. 1614.) IJ/&quot;. Le <lb/>
soleil dans les nuages. ADVERSA. CORONANT. <lb/>
6 cent. <lb/>

279 -Ilenri, vicomte de Tqrenne (1675). Tête à gauche. <lb/>

PR. UENR. A. TUR. AM. VIC. TUREN. (HAMERANUS). W. Trois <lb/>
figures debout. VIRTUS. llaNOS. AEQUITAS. <lb/>
5 cent. <lb/>

280 -Charles de Valois, fils de Charles XI et de Marie <lb/>

Touchet (1650). Tête à droite. CARO. VALESIUS. CAllOLI. <lb/>

NONI. FILIUS. 1620. <lb/>

Phénix, RARA. CINERE. RARAS. <lb/>

5 cent. <lb/>

281 -ironise tleValois (1532), Marguerite de Valois, <lb/>

sa fille (1549). Tête à droite. LOYSE. DUCHESSE, DE. VALOIS. <lb/>
COMTESSE. D&apos;ANGOLESME. IJf. Tête à droite. MARGUERITE. <lb/>

FILLE. DE. CHARLES. COMTE. D&apos;ANGOLESME. <lb/>

7 cent. <lb/>

282 -Heroard, seigneur de Vaugrigneuse (1628). Tète <lb/>

à droite, de trois quarts. L. HEROARD. SEIGNEUR. DE. VAUGRI-<lb/>

GNEUSE. PREMIER, MÉDECIN. DU ROI. IJf. Ecusson soutenu <lb/>
par deux lions. JOVE. DIGNUS. APOLLINI. ARTE. etc. Arg. <lb/>

4 cent. <lb/>


283 -Camille de Villeroi (1693). Tête à droite. CAM.DE. <lb/>

NEUFVILLE. ABB. UTIIAN. PROREX. LUGDUNENSIS. (WARIN, <lb/>

1651.) Sans revers. <lb/>
10 cent. <lb/>

284 -Jacques .Ie Vitry, Tête à gauche. D. JACOBUS. DE. <lb/>

VITRY. 1515. II&quot;. Un ange supportant un écusson. NON. <lb/>

CONFUNDAS. ME. AL. EXPECTATIONE.MEA. <lb/>

5 cent. <lb/>

285 -SilllOIl Vouet. (Famille de) 1649. Quatre têtes en <lb/>

regard. FRANCISCA. IOAN. ANGELICA. LAURENTIUS. LUDOVICUS. <lb/>

RENATUS. VOUET, etc. Sans revers. <lb/>
6 cent. <lb/>

ESPAGNE <lb/>

286 -Alphonse V, roi d&apos;Aragon (1458). Tête à droite. <lb/>

DIVUS. ALPILONSUS. REX. TRIUMPITATOR. ET. PACIFICUS. <lb/>

MCCCCxLvini. Casque et couronne. Ilf. Aigle au-dessus <lb/>
d&apos;un chevreuil abattu et entouré d&apos;oiseaux de proie. <lb/>

LIBERALITAS. AUGUSTA. PISANI. PICTORIS. OPUS. <lb/>

11 cent. <lb/>

287 -Le Même. Tôte à droite. ALFONSITS. REX. REGIBUS. IM-<lb/>
PERANS. ET. BELLORUM. VICTOR. Couronne dans le champ. <lb/>
W. Mars et bellçme couronnant Alphonse. MARS. ET. BEL-<lb/>
LONA. CORONANT. VICTOREM. REGNI. A l&apos;exergue, CHRISTO-<lb/>

PHORUS. HIERIMIA. <lb/>

7 cent. <lb/>


288 -Henri IV, roi de Castille et Léon (14-7-4). HENlll-<lb/>

cus. QUARTUS. DEl. GRATfA. REX. CASTELLAE. ET. LEGIONIS. <lb/>

Le roi assis sur un trône, -,&apos;t ses pieds un lion. Ir. La <lb/>

même légende. Ecusson écartelé de Castille el Léon. <lb/>

9 cent. <lb/>

289 -Pllilippe Il (1598). Tête il droite, PHTLIPPUS. II. Il. <lb/>

G. REX. (JÀCÎ. TnICr. <lb/>

Ir. Deux mains tenant un globe <lb/>

avec, un lien qui se romp. sic. ERAT. IN. FATIS. <lb/>
3 cent. <lb/>

290 -Le même. Tôle à gauche, PU I LIPPUSD. G. MISCANIAKUM.ET. <lb/>

&apos;,NGLIE. REX. fi&apos;. Guerrière frappant une hydre. HlNC, VIGI-<lb/>

LO. 1550. <lb/>

-4 cent. <lb/>

291 -Le même. Tête à gauche, PIIILTPPUS. HISPANIAR. ET. <lb/>
NOVI. ORBlS. OCCIDUI. REX. Tt&apos;. La Paix brûlant un amas <lb/>
d&apos;armes près d&apos;un temple. PACE. TERRA. MAKIQ. COMPOSITA, <lb/>

MCLIV. <lb/>

4 cent. <lb/>

292 -Le même. Tet,e à gauche. PIIILIPPUS. AUST. CAROLI. V. <lb/>

CAES. F. W, Hercule entre le Vice et la VerLu. COLIT. <lb/>

ARDUA. YIRTUS. <lb/>

8 cent. <lb/>

293 -Le même. Tète à droite. PHILIPPUS. REX. PRING. HISP. <lb/>

AET. S. AN. XXVIII. IV. Phoebus sur un char. JAM. ILLUSTRA-<lb/>

BIT. OMNIA. <lb/>

7 cent. <lb/>


294. -Le même. Tête à gauche. PHTLIPPUS. D. G. ET. CAR. V. <lb/>

AUG. PAT. BENEGNIT. însp. REX. W. Philippe portant le <lb/>

monde. UT. QUIESCAT. ATLAS. <lb/>
4 cent. <lb/>

295 -Le même. Tête à droite. <lb/>
Agneau et croix. Sans <lb/>
légende. <lb/>
4 cent. <lb/>

296 -Philippe IV, roi d&apos;Espagne (1665). Tête à droite. <lb/>

PHILIPPUS. mr. UISPANIAE. REX. <lb/>

Phoebus sur son char <lb/>

au-dessus du globe. LUSTRAT. ET. FORET. <lb/>
6 cent. <lb/>

297 -Le Même. Tête À gauche. PMILTPPO. QUARTO. MAGNO. PIO. <lb/>

PACIS. DATOllI. [1&apos;. Colonnes enlacées. LAUROS. NEC. LILIA. <lb/>
SPINAE. NON. JAM. ANIMAIT, etc. <lb/>
5 cent. <lb/>

298 -AMtOBMe At varez. duc d&apos;Albe (Hi70). Tête à droite. <lb/>

A NT. ALVAilES. DE. TOL. ALII. DUX. ET. IN. R. N. IV. Femme <lb/>
assise près d&apos;une colonne, tenant un flambeau renversé. <lb/>

UBI. QUE. TUTA. &apos;1625. <lb/>

5 cent. <lb/>

Argent. <lb/>
5 cent. <lb/>


301 -Alphonse d&apos;Avalos. Mis du Guast (1546). Tête à <lb/>

gauche. ALF. DAVL. MAR. GU. CAR. G. CAR. V. IMP. Sans <lb/>
revers. <lb/>

6 cent. <lb/>

302 -Le méiiie.Têteït droite. ALFON. AVAL. MAR. GUAS.CAP.GEN. <lb/>

CAR. IMP. II&quot;. Captifs et palmier. AFRICA. CAPTA, C. C. <lb/>
3 cent. 1/2. <lb/>

303 -Don Inigo Lopez de Mendoza (1458). Buste à <lb/>

droite. ENEGUS. LOPEZ. MENDOZA. COMES. TENDILLAE. MAR-<lb/>

CHIO. MANDRIARENSIUM. AET. AN. LXX. Sans revers. <lb/>
11 cent. <lb/>

304 -Gaspard Olivarès (1643). Tête à gauche. GASP. <lb/>

GUZMAN. DUCI. SALI. LUC. C. OLIVAR. SOUS le buste. CAR. OLTO. <lb/>
Sans revers. <lb/>
4 cent. <lb/>

305 -Pierre Gyron, duc d&apos;Ossuna (1624). Têteà droite. <lb/>

PETRUS. GYRON. OSF=. DUX. ET. URENIAE. COM. <lb/>

Cheval en <lb/>

liberté. PRIMUS. ET. IRE. VIAM. <lb/>
5 cent. <lb/>

306 -Lotais de l&apos;ortocarrero (xxvne siècle). Tête à <lb/>

gauche. Longue légende commençant par : LUDOV. CARD. <lb/>

PORTO. CARRERO, etc. Signé. JO. IIAMERANUS. F. MDCLXXVIII. <lb/>
Victoire sur une colonne. IIAC. DUCE, CUNCTA. PLACENT. <lb/>
5 cent. <lb/>

307 -Beatrice de Rojas. Tête à gauche. D. BEATRIX. A. <lb/>

ROJAS. ET. CASTRO. Sans revers. <lb/>
5 cent. 1/2. <lb/>


ITALIE <lb/>

PAPES <lb/>

308 -Urbain III (Hubert Revelli) (1187). Tête à gauche. <lb/>

URBANUS. III. PONT. MAX. <lb/>

Saint Pierre, s. PETRUS. CLAVES. <lb/>

REGNI. COELORUM. <lb/>

4 cent. <lb/>

309 -Honoré IV (Jacques Savelli) (1287). Tête à droite. <lb/>

HONORIUS. IIII. PONT. MAX. Saint Pierre. REGNI. COELORUM. <lb/>

S. PETRUS. CLAVES. <lb/>

4 cent. <lb/>

310 -Martin V (Othon Colonna) (1431). Tête à gauche. <lb/>

MARTINUS. V. COLUMNA. PONT. MAX. Çf. L&apos;Équité. OPTIMO. PON-<lb/>

TIFICI. ROMA. <lb/>

4 cent. <lb/>

3H -Pie II (Eneas Sylvio Piccolomini) (1464). Tête à <lb/>

gauche. ENEAS. PIUS. SENENSIS. PAPA. SECUNDUS. ÇT. Pélican <lb/>
s&apos;ouvrant le sein. DE. SANGUINE. NATOS. ALES. AT. HEC. CORDIS. <lb/>

PAVI. (André de Crémone). <lb/>
6 cent. <lb/>

312 <lb/>

Le Même. Tête à gauche, plus. PAPA, SECUNDUS. AENEAS. <lb/>

SENENSIS. Çf. Écusson et tiare. MCCCCLX. PONT. ANNO. SE-<lb/>

CUNDO. <lb/>

6 cent. <lb/>

313 -Paul II (Pierre Barbo) (1471). Tête à droite. PAULO. <lb/>


VENETO. PAPA. Il. ANNO. PUBUCÂTfONIS. JLBILAEI. ROMA. Ovale. <lb/>
Sans revers. <lb/>
8 cent. <lb/>

314 -Le même. Tète à droite. PAULO. VENETO. PAPA. Il. ITALICE. <lb/>
P.&apos;.CIS. FUNDATORI. ROMA. Sans revers. Ovale. <lb/>
4 cent. <lb/>

315 <lb/>

• -Le même. Tète il gauche. PAULUS. VENETUS. PAPA. IV. La <lb/>

Sagesse et des enfants. LETITIA. SCHOLASTfCA. A. 60. <lb/>

3 cent. <lb/>

-Le même. Tête il gauche. PAULUS. II. PONT. MAx. IV. Mo-<lb/>
numenl. HAS. AEDES. CONDIDIT. ANNO. CIIIUSTI. MCCCCLXV. <lb/>
3 cent. <lb/>

% <lb/>

-Le même. Tète à droite, PALU). VENETO. PAPA. Il. ITALICE. <lb/>
PACIS. FUNDATORI. ROMA. rr. Ecusson et tiare. Ovale. <lb/>
4 cent. <lb/>

-Le même. Tête à gauche. pArus. Il. VENETUS. PONT. <lb/>
Max. If. Audience du pape. AUDIENTU. PUBLICA. l&apos;ONT.MAX. <lb/>
3 cent. <lb/>

310 -L(, même. Tête à gauche. PAULUS. II. VENETTJS. PONT. MAX. <lb/>
If. Ecusson et tiare, liANC. ARCEM. CUMJIDIT. ANNO. CHRISTI. <lb/>

MCCCCLXV. <lb/>

3 cent. <lb/>

320 -Le même. 1471. Tète il gauche, PETRUS. BARBUS, CARDI-<lb/>

NALIS. s. V. fi&quot;. Ecusson et chapeau de cardinal, IIAS. AEDES. <lb/>

CONDIDIT. ANNO. CIIRISTI. MCCCCLV. <lb/>

3 cent. <lb/>


321 <lb/>

Sixte IV. 1484. Tête à gauche. SIXTUS. IIII. PON. MAX. <lb/>

SACRI. CULT. W. Figure debout. PAllCERE. SLBJECTIS. ET. <lb/>

DEBELLARE. SUPERBOS.. ETC. MCCCCLXXXI. <lb/>

6 cent. <lb/>

322 -Le même. Tête à gauche, SIXTUS IIII. PONTIFEX. l\1AXI-<lb/>
MUS. URBE. RESTAURATA. R&quot;. Audience du pape. (ut&apos;us. vic-<lb/>

TORIS. CAMELIO. VE.) <lb/>

5 cent. <lb/>

323 -Le même (François de la Rovère). Tête il gauche. <lb/>
sixT.uii. PONT. MAX. SACRI. CULTOR. W. Anges couronnant <lb/>
Sixt-. AETERNA <lb/>

. <lb/>

DABUNTUR. OLYMI&apos;O. HIC. DAMlTS. IN. TERRIS. <lb/>

4 cent. <lb/>

&apos;14 -Le même. Tête il gauche. SIXTUS. IIII. PONT. MAX. SACRI. <lb/>

CULT.W. PONT. CURA. RERUM. PUBUCARUM. <lb/>

4 cent. <lb/>

325 -Calixte III (Alphonse Borgia) 1488. Tête à gauche. <lb/>

CALIXTUS. 111. PONT. MAX. R&quot;. Flotte sous voiles, noc. vovi. <lb/>

DEO. UT. FIDEI. HOSTES. PERDEREM. ELEXIT. ME. M. P. <lb/>

4 cent. <lb/>

326 -Innocent VIII (J.-B. Liho). 1492. Tête à gauche. <lb/>

INNOCEN&apos;TII. JANUENS1S. VIIT. PONT. MAX. IV. Trois ligures. <lb/>

JUSTITIA. PAX . <lb/>

COPIA. <lb/>

8 cent. <lb/>

327 --Alexwndi&apos;e VI (Borgia). 1503. Tète à gauche. ALES-<lb/>

SANDRO. vi. PONT. MAX. W. Pape murant une porte. RES-<lb/>

TAURAVIT. ET. CLAUSIT. ANNO. JUB. MD. <lb/>

4 cent. <lb/>


-Le Même. Tête à gauche. ALEXANDER. VI. PONT. MAX. <lb/>
Çf. Couronnementdu pape. CORONAT. <lb/>
5 cent. <lb/>

-Jules II. 1513. Tête à droite. JULIANUS. EPS. OSTIEN. <lb/>

CAR. S. P. ADVINCULA. <lb/>

Tête à droite. CLEMENT. DE. <lb/>

RUVERE. EPS. MIMATEN. <lb/>

6 cent. <lb/>

-Le Même. Tête à gauche, JULIUS. LIGUR. PAPA. SECUN-<lb/>

DUS. <lb/>

Port. PORTUS. GENIUM. CELIAE. Dorée. <lb/>
3 cent. <lb/>

331 -Le Même. Tête à droite, JULIUS. LIGUR. PAPA, SECUNDUS. <lb/>
MCCCCCVI. I|F. Saint Pierre. TEMPLI PETRI. RBSTAURACIO. VA-<lb/>

TICANUS. M. <lb/>

5 cent. <lb/>

332 -Jules II, Julien de la Rovère (1513). Tête à gauche. <lb/>

JULIUS. SECUNDUS. PONT. MAX. Ijf. Le Vatican. VIA. JUL. III. <lb/>

ADIT. LON. M. ALTI. LXX. P. VATICANUS. M. <lb/>

4 cent. 1/2 <lb/>

-Léon X (1521). Tête à gauche. LEO. X. PONT. MAX. <lb/>

Femme assise portant une renommée, (c. P.) <lb/>

3 cent. <lb/>

-Léon X, Jean de Médicis (1521). Tête à gauche. LEO. <lb/>

x. PONT. MAX. tjtf. La Religion brûlant des armes. SCUTA. <lb/>

COBURET. IGNI. <lb/>

4 cent. <lb/>


335 -Adrien VI, Adrien Boyers, né à Utrecht, en 1459, <lb/>

précepteur de Charles-Quint (1523). Tête à gauche. M. <lb/>

ADRIAN. VAN. BOI. GHEBOREN. PARS. VA. ROMEN. 1. UTRECHT <lb/>

GHEBOREN. Sans revers. <lb/>
8 cent. <lb/>

336 -PaulIII, Alexandre Farnèse (1549). Tête à droite. <lb/>

PONT. MAX. PAULUS. III. Ijf. Griffon et serpent. <lb/>
6 cent. <lb/>

337 -Paul 11111 (1549). Tête à droite. PAULUS. m. PONT. <lb/>

MAX. AN. XVI. Aigle, Jupiter arrosant des lis. EVPAINEI <lb/>

&lt;!&gt;IPNH EHN02. <lb/>
4 cent. <lb/>

338 -Le même. Tête à droite. PAULUS. m. PONT. MAX. AN. <lb/>

XVI. Ijf. Vue de Rome. ALMA. ROMA. <lb/>
4 cent. <lb/>

Même médaille. 4 cent. <lb/>

-Le même. Femme assise. SECURITAS. P. R. <lb/>

PAULUS. <lb/>

III. PONT. MAX. ANNO. XIV. APXIEPEI TONIANI. <lb/>

3 cent. <lb/>

-IVIai cel II, né à Fano (1535). Tête à gauche. MAR-<lb/>

CELLUS. II. PONT. MAX. Ijf. L&apos;Abondance, la Justice et <lb/>

la Paix. FIAT. PAX. IN. VIRTUTE. TUA. MEMORIAE. OPTIMI. <lb/>

PONT. <lb/>

5 cent. <lb/>

-Jules III, Jean-MarieGiocchi (1555). Tête à droite. <lb/>


10. MA. DE. MONTE. ARCIIIEP. SIPONT. GUBER. BONO. W. <lb/>

Femme tenant des balances. <lb/>

7 cent. <lb/>

342 -Le même. Tête à droite. JULIUS. III. PONT. MAX. AN. JU-<lb/>
BTLEÏ. Ir. Femme lenant un épi. UILARITAS. PUBLICA. <lb/>
4 cent. <lb/>

343 -Pie IV, Jean-Ange Medici (1565). Tôle à droite. <lb/>

PIUS. mi. PON. MAX. up. ur. Tète d&apos;ange. VIA. l&apos;lA. ROMA. <lb/>
2 cent. 1/2. <lb/>

344 -Grégoire XIII (1585). Tète a droite. GREGORms. <lb/>

XIII. PONT. OP. MAX. (.TAC. HOL. F.) Sans revers. <lb/>
7 cent. <lb/>

345 -Grégoire XIII, lïuoncompagni (1585). Tête il <lb/>

droite. GREGORIUS. VIU. ANNO. Jl&apos;lilLAEI, (ET. DE. PARM.) <lb/>
W. Pape démolissant la porte de Saint-Pierre, DOMUS. DEI. <lb/>
ET. PORTA, CAEU. 1575. Plomb. <lb/>
4 cent. <lb/>

346 -Grégoire XIII (1585). Tête à gauche. GREGORIUS. <lb/>

XIII. AN. PONT. X. socmTATIS..IESl:, GENERALE. COLLEGIUM. <lb/>

EXTRUVIT. ET NOTAVIT. {V. La Religion et quatre autres <lb/>
figures allégoriques. BONAS. ARTES. ALTT. ET. VERAE. RELI-<lb/>

GIONI. SUBJICIT. GREGORIUS. <lb/>

15 cent. 1/2. <lb/>

347. -liéon XI, Alexandre de Médicis (1605). Tête à gau-<lb/>

che. LEO. xi. PONT. MAX. ANNO. 1. IV. Lion couché, Abeil-<lb/>

les. DE. FORTI. DULCEDO. MDCY. <lb/>

3 cent. <lb/>


348 -Urbain VIII, MaLlhieu Barberini (1644). Tête il <lb/>

droite. URUANUS. YIII. PONT. MAX. AN. XVII. MDCXXXX. Çf. <lb/>
Monument, AD. AEDIUM. PONTIFICUMSECURITATEM. (G.MOL.) <lb/>

4 cent. <lb/>

-Le nîëm,e. Tête à drolte. URBANUS. VIII. PON. MAX. AN. XV. <lb/>

(GASP. MOL.) If. Le («apitoie. SUB. URBANO. RECESSU. CON-<lb/>

STRUCTV. ROMA. <lb/>

4 cent. <lb/>

-Innocent X (J.-B. Pamphili) 16,15. Têle à gauche. <lb/>

INNOCENTH&apos;S. x. PONT. MAX. AN. vuii (G. M.;) W. Obélisque <lb/>
et fontaine. AIUJ TO. AQUA. VIRGINE. AGONALIUM. CRUORE. <lb/>
Argent. <lb/>
4 cent. <lb/>

3,M -Alexandre I II (Fabio Chigi) HHn. rl êt e a droite. <lb/>

ALHXANHHR. VII. P. M. PI US. jrST. OPT. SENEN. pATR. GENTE. <lb/>

cmusius. MDCLXIII. (TRAVANI.) Saus revers. <lb/>
9 cent. <lb/>

-Clélllelit X (1076). Tète à droite, CLEMENS. X. PONT. <lb/>

MAX. AN. v. (10. nAMERANt;s.) If. Vue de Home, ange son-<lb/>

nant de la trompette, FLUENT. ADEUS. OMNES. GENTES. <lb/>

(Plomb.) <lb/>
4 cent. <lb/>

353 -Le même. Tôte à droite. CLEMENS. X. PONT. MAX. AN. IIII. <lb/>
Exergue : 10. HAMERANUs. W. Gères et moissonneurs. UT. <lb/>

ABUNDANTIUS. HABEANT. <lb/>

3 cent. <lb/>

354 -Le même. Tête à gauche. CLEMENS. X. PONT. MAX. <lb/>


AN. lIU. Sous le buste : LURENT, F. IV&quot;. Saint Pierre et saint <lb/>
Paul. INTERCEPTE PRO. NOMS. <lb/>
3 cent. <lb/>

355 -Le même. Tète il droite, CLEMENS. X. PONT, MAX. AN. II. <lb/>
Adoration de la croix. DECOR. E,JI&quot;S. GUUUA. SANCTO-<lb/>

HUM. (I. Il. F.&apos;) Hanierani. Dorée. <lb/>
A cenL <lb/>

350 -Le même. Tête agauche, CLEMENS. X. P. M. A. 1. (A. H.) <lb/>
If. La V¡ergl&apos;. cm. ME. LAI-JURENT, SIMCL. ASTRA. MA1&apos;r-<lb/>

TINA. <lb/>

4 cent. <lb/>

:{57 -Innocent XI (Ben,,il Udpscalrhi) Ki89. Tète a <lb/>

droite. INNOC. XI. PONT. MAX. .\. V. (nAMËUA?&lt;rs. F.) If. <lb/>

Saint Michel terrassant ie dragon. lN. COELO. SEilIPEIt. AS-<lb/>

StSTITt&apos;H. <lb/>

3 cent, et 1/2. <lb/>

358 -Alexandre VIII (Otthohoni) 169:1. Tète à naur-he. <lb/>

ALEXANl&apos;EH. YIII. OTTllOliONlS. YENETl&apos;S. POXT. MAX. If. Tom-<lb/>
beau d&apos;Alexandre vin. PETRUS. OTTIIOBDNrs. s. H. E. YICECAN. <lb/>

PATRUO. MAG. RENEMERENTL. POSUI. MLLCC. A l&apos;exergue <lb/>

COM. CAROLI S. II. S. MARTIN. INYEN. <lb/>

7 cent. <lb/>

359. -Innocent XII (Ant. Pignalelli). 1700. Tête à <lb/>

droite. INNOCENT, XII. ]&apos;ONT. MAX. A. IV. IV. Un priais, IUS-<lb/>

TITIAE. ET. PI ETAI&apos;F. CINILLCVC. <lb/>

3 cent. <lb/>

360 -Le même. Tête à droite, INNOCENT, XII. PONT. MAX. <lb/>


(HAMERANUS. F.) Rf. La sainte Vierge et l&apos;Enfant Jésus. <lb/>

SUB. Tt&apos;rM. PRAESIDIUM. 1609. <lb/>

4 cent. <lb/>

-Benoit XIII (Vincent. Orsini) 1730. Tète a droite. <lb/>

FR. VINC. M. IIR;&apos;% I,&apos;r). CARD. URSINO. El&apos;. POET. ARCIIIEP. B. S. P. <lb/>

Q. B. Ir. Saint Benoit dans le ciel; ange offrant la tiare <lb/>

a Benoit XIII. SECITLT. QUINTT. FÉLICITAS. <lb/>

DOGES DE VENISE <lb/>

362 -l&apos;iiristoplie JUauro, doge de Venise, (1171). &apos;1 ôie <lb/>

â gauche. OIIRISTOPHDIUS. MACHO, UUX. (ANT.) If. Mans une <lb/>

couronne, UEUGIONIS. ET. JUSTITIAE. CULTOR. <lb/>
4 cent. <lb/>

363 -il isolas Marcello, doge de Venise (1474). Tète à <lb/>

gauche. NICOLAUS..VAUCELLVS. DI K. VI&quot;,NEl&apos;. AETATIS. SUE. <lb/>

LWYl. Ir. M. E. POpPLI. t&apos;H.TAS. ET. OPKS. EXPONERE. etc. <lb/>

MGCCCLXXII1. <lb/>

5 cent. <lb/>

-*1 enn jflocenigo, doge (1185). Tête à gauche, MANNES. <lb/>

MOCENIGO. DUX. Sans revers. <lb/>
8 cent. <lb/>

-Augustin Barbarigo, doge de Venise (1501). Tête <lb/>

de lace, AUGUSTUS. IJAUBADICUS. YENETOM&apos;M. DUX. H&apos;. Doge <lb/>
et lion de saint Marc. opus. SPKRANDEI. <lb/>
9 ceni. <lb/>

-Léonard Iiauredan (1521). Tête à gauche. LE INAR-<lb/>

DUS. LAUREDAN. IJUX. VENETIAll. LIF. OL&apos;TLMI PRINCIPIS. ME-<lb/>

MOHIAE. <lb/>

4 cent. <lb/>


367 -André Gritti, Iloge (1538). Tête à gauche. ANDREAS. <lb/>

lTRTTTI. HUX. VENETIAH. MDXXIII. IV. liglise. DIVI. FRANCtSCt. <lb/>

MnXXXlIIl. <lb/>

3 cent. <lb/>

308 -Le môme. Tête à d)&apos;oi)C. ANDREAS. GRlTTI VENET. PRIN. <lb/>

AN. Lxxxn. IV. Femme debout sur une sphère, tenant un <lb/>
gouvernail et une corne d&apos;abondance. DET. OP. MAX. OPE. <lb/>

(.1. ZACCIIUS. F.). <lb/>

(i CClIt. <lb/>

309 -Gradenico. Tète d&apos;homme coiffée du mortier. If. <lb/>

Gravé en creux. ANDillUS. GHADENICUS. <lb/>
&apos; fI-cent. <lb/>

37Q -André Doria, (Leone Leoni) (1500). Tète, a droite. <lb/>

ANDREAS. DallIA. l&apos;. i». IV-Tête a droite, entourée de <lb/>
chaînes. <lb/>

A ccnL. <lb/>

371 -Le même. Tète à droit.c. ANDREAS. DOIUA. P. P. Ir. Ga-<lb/>
lère. <lb/>
4 cent. <lb/>

372 -Jerome Priuli, doge de Venise (1507). Tète à <lb/>

droite, HERONNJMUS. I&apos;HII&apos;LI. YEN. DUX. IV. 1&apos;. AN. YIII. <lb/>

ME. vi., etc. <lb/>
4 cent. <lb/>

373 -Marinfwriiuaiii, doge (160fi).Tête à&quot;droite. MARIN. <lb/>

GIUMANUS. DUX. VENETIAR. IV. Lion.de saint Marc, S)-DEIIA. <lb/>

CORDIS. 151)5. <lb/>

iJ cent. <lb/>

37.1 -Mare Amttamc Menimo (1015). Tête à droite. <lb/>

MAllCûS. ANTONIUS. MEMMO. DUX. YENETIARUM. Sans revers. <lb/>
(Dupré). <lb/>
9 cent. <lb/>


375 -Mare Antoine (iu«t(iiii:i&apos;*i, doge de Venise <lb/>

(HiHH). Doge recevant des Turcs merci. PAHCEltE. SUBJEC-<lb/>

TIS. El&apos;. DEltELLAltE. SUPERFîOS. SCIT. NOBlLlS. ULA. LEONIS. <lb/>

K. Lion de saint Marc brisant des armes. EX. UTIlOQUE. <lb/>

YICTOH. Ov:de. <lb/>

7 cent. <lb/>

I&gt;1 CS liE MILAN <lb/>

375 bis. -Pliili|i|&gt;us~]?Iaria viseousti (1447). Tête à dr. <lb/>

L&apos;IIILll&apos;l&apos;t:S. :\lAlUA. ANGLUS. ])v.&apos;\. :\lEIHOLANI, elc. Sans revers. <lb/>
Pisan. <lb/>
9 cent. <lb/>

570 -François-AlexandreSfot&apos;ce (1406). Tête à gau-<lb/>

che. FRAIN&apos;CISGI&apos;S. SFOHTI,\&apos; VICECOMES. MARCIIIO. ET. COMES. AC. <lb/>

CREMONE. ]&gt;u.\. IV&quot;. Tôle de cheval, épée et livre ouvert. <lb/>

OL&apos;US. l&apos;ISANI. PICTOIUS. <lb/>

8 cent. <lb/>

;{77 -François Sforee (xv&quot; siÓde), Galeas Marie <lb/>
Sforre (1i7H). Tête il droite, FR. SFORTIA. YTCECO)AES. <lb/>

MLI. F)UX. III. 1JELLI. )&apos;ATËH. ET. LACIS. AUTOR. MCCCCLVI. (V. F.) <lb/>

Tête il gauche, GALEAS. MARIA, SFOJtTIA. VICE-GOMES. FR. <lb/>

SFORTIAE, etc. <lb/>
4 cent. <lb/>

578 -Galeas i?Iarie Sfforce (1476). Tète a droite. GALEAS. <lb/>

M. SF. VICE. COS. DUX. MLI. T&apos;iv. IV. ECUSSOII, G. Z. M. co. AC. <lb/>

JANVE. n. Teston d&apos;argent. <lb/>
3 cent. <lb/>

3itl -Le même. Tête il gauche. (iALEAZZO. SFOHZA. DUCA. DI. <lb/>

MILANO. Méd. long. Sans revers. <lb/>
6 cent. <lb/>


-ïjotiis-jfïarie Sforee, dit le Maure (-1510). Tête il <lb/>

droite, UJDOYIces. MA. SF. \1. co, raix. BAHI. DUC. GL&apos;RER. <lb/>

If. Audience, port dans le fond. OPTIMO. CONSILIO. SINE. <lb/>

ARMIS. RESTITUTA. Sur le trône, P. DE. CRETO. <lb/>
Jj. cent. <lb/>

PESAHU <lb/>

381 -Camille Sf&lt;m&apos;ce, d&apos;Aragon (loGiJ). Tête à gauche, <lb/>

de trois quarts. CHIILLA. SFOH. DE. ARAGONfA. MATRONAU. <lb/>

I&apos;UDICISSIMA. PISAERI. noMmA. IV. Femme, bélier et licorne. <lb/>

SIC. ITUR. AD. ASTRA. OL&apos;IJS. SPEHANJHrl. <lb/>

8 cent. <lb/>

-Constance Sforce (1483). Buste à gauche. CONSTAN-<lb/>

TfUS. SFORTIA. DE. ARAGONIA, etc. Il. INEXPUGNABILE.CASTEL-<lb/>

LUM. CONSTANTIUM. PISAURENSI, etc., MCCCCTAWX. Château <lb/>

l&apos;or t. <lb/>
8 cent. <lb/>

FORLI <lb/>

-Octaviera Sroree. Tète à gauche. oeTAVIANUS. sr. <lb/>

DE. Ri A Rio. FOI,LI YII. IMOIJE. Q. n. LV. C:)va)ier l&apos;épée en <lb/>
main. <lb/>
7 cent. <lb/>

384 -Catherine Siorce (xvi® siècle). Tèti à gauciie. CA-<lb/>

TARINA. SFOR. VICECO. DE. IUAIUÜ. IMOLAE. POKLI. VI. D LA <lb/>

IV. Paris. TIB!. ET. VIRTUTl. <lb/>
6 cent. <lb/>

-La même. Tête il gauche. UATHARINA. SF. DE. RlAlUU. <lb/>

D. FORLI. VII. SMOL VE. QUE. ty. Femme dans un char à deux <lb/>
chevaux ailés, VICTORIAM. FAMA. SEGNETUR. <lb/>
7 cent. <lb/>


nrcs nE SAYOlE <lb/>

38G -Philibert II de Savoie (1501). Tètes en regard du <lb/>

duc de Savoie et de sa femme. PHILIBERTUS. DUX. SABACDIE. <lb/>

VIIT. MARGU. MA\I. CAE. ANG. F. D. S. IV. Écusson. FERT. <lb/>

GLORIA. ete. <lb/>

10 cent. <lb/>

387 -i&apos;ilurqtaerit,e de Fit-ailkee. duchesse de Savoie <lb/>

(1574). TÔle a ganche. MA HUA RITA. A. FRANCIA. EMAN. <lb/>

PHIL. ALLOB. nucis. coNji x. II&quot;. Cofirct t&apos;o&apos;me. DIV. POST. <lb/>

FATA. NITESCET. <lb/>

5 cent. <lb/>

388 -La ¡¡l¡ill/I&apos;. Tôte à g¡u1(&apos;he. MARGAmTA. DE. FIlANTIA. 1). <lb/>

SAUAuniAE. Sans revers, <lb/>
5 cent. <lb/>

389 -La mâme. Tête à gauche. MAUGAlUTA. DE. FRANTJA. n. <lb/>
sAiiAi iiiAK. Même tête et même lég. <lb/>
a cent. <lb/>

:mo -Christine de France (1603). Tète a droite, CIIRT-<lb/>

S&apos;I&apos;JA. A. FHANCIA. DITCJSSA. SAB. REG. CYP. (G. DUPRÉ. F.) <lb/>

1(335, <lb/>

0 cent. <lb/>

301 -La même. Tôte àdi&apos;oiie. CIHUSTIA. A. FUANCIA. DUCISSA. <lb/>
SAB. HEG. CYP. (G. DUPRÉ.) IV. Ruban autour d&apos;une masse <lb/>
d&apos;arIlles. PLUS. DE. FERMETÉ. &lt;jUE. D&apos;ÉCLAT. <lb/>
5 cent. <lb/>

3Hi -La même. Tête à gauche. CIIIITSTIA. A. FRANCIA. IJU-<lb/>

CISSA. SAB. RKG, CYP. (A. DUPRÉ. 1637.) Sans revers. <lb/>
10 cent. <lb/>


SPINOLA <lb/>

-Jean-Baptiste Spinola (xvie siècle). Tête à droite. <lb/>

JOAN. HAPTISTA. SPINOL. A. NAT. A. xxv. ly Prométhée allu-<lb/>
mant sa torche au soleil. Qum. NIMIS. MDLXII. <lb/>
4 cent. <lb/>

-Le iiiéine. Tête à gauche. BAr. SPINOLA. DE. SENAVALLIS. <lb/>

IjL&quot;. Une galère. <lb/>
4 cent. 1/2. <lb/>

I30L0GN -BENTIVOGUO <lb/>

bis -Jean SI Rentivogho (1508). Tète il droite. IOAN-<lb/>

NES. BENTIYOLliS. Il. BONONIENSIS. Ir. MAXiMILtAN!. 1MPERAT0-<lb/>

RIS. MIJNUS. MCCCCLXXXXiril. <lb/>

3 cent. <lb/>

393 -Le même. Basic il droite, rOANNES. HENTIVOGUO. Il. IIAN-<lb/>

NIBALIS. FiLIUS. EQUES. AC. COJIES. PATRIAE. PRINCEPS. AC. <lb/>

LIBERTATJS. COLU,),IEN. )t&apos;. Br.ntivuglio à cheval, derrière <lb/>
lui un homme d&apos;armes, OPUS. SPEHANDEI. <lb/>
9 cent. <lb/>

HIMLNI <lb/>

39t) -8i9islll011l1 Pandolgtlie iflalatesta (1468). <lb/>

Tête à gauche..H&quot;. Génie funèbre, OPUS. SPERANDEI. <lb/>
Plomb. <lb/>
8 cent. 1 /2. <lb/>

397 -Le même. Tête il gauche, SJGISMONDVS. P. D. MALATESTis. <lb/>
s. R. ECL. c. GENER A LIS. H/&apos;. Femme assise soutenant une <lb/>
colonne brisée. MCCCCXLVI. <lb/>


398 -Le même. Tête à gauche. SlGISMUNDUS. PANDULFUS. MA-<lb/>
LATESTA. ]V. Main tenant des verges. PONTIFIOII. EXERCI-<lb/>

TUS. IMP. MCCCCXLVII. <lb/>

3 cent. <lb/>

399 -Le même. Tête à droite. SIGISMUNDUS. PANDULFUS. DE. <lb/>
MALATESTIS. ARiMiNi. FANI. Sans revers. <lb/>
9 cent. <lb/>

400 -Le même, SIGISMONDUS. PANDULFUS. DE. MALATESTIS. S. RO. <lb/>

ECLESIAE. C. GENERALIS. Ç/&quot;. Femme assise sur un siéger <lb/>
tenant une colonne brisée. MCCCCXLVI. <lb/>
4 cent. <lb/>

401 -Le même. SIGISlIIUNDUS. PANDULFUS. DE. MALATESTIS. ARI-<lb/>

MINI. FANT. D. <lb/>

Guerrier visière baissée, écusson et ci-<lb/>
mier. OPUS. PISA NI. PICTORIS. <lb/>
9 cent. <lb/>

.4,02 -Le même. Tôle a droite. SIGISMUNDUS. DE. MALATESTIS. <lb/>

ARIMINJ, etc. iy. Sigismond à cheval, château portant l é-<lb/>
cusson des Malateste. MCCCCXLV. <lb/>
10 cent. <lb/>

403 -Le mémo. Tête à gauche. SIGISMUNDUS. PANDULFUS. MA-<lb/>
LATESTA. PAN. FIL. W. Forteresse. CASTELLUM. SISMUNDUM. <lb/>

ARMINENSE. MCCCCXLVI. <lb/>

8 cent. <lb/>

404 -Le même. Tôle à gauche. SIGISMUNDUS. P. D. MALATESTIS. <lb/>
s. Il. ECL. c. GENERALIS. Ijf. Cimier el écusson. o. M. D. P. <lb/>

V. MCCCCXLVI. <lb/>

4 cent. <lb/>

405 -Le même. Têt&apos;e à gauche. SIGISMUNDUS. MALATESTA. PAN. <lb/>
F. ly. Dôme. PRAECL. ARIMINI. TEMPLUM. AN. GRATIAE. V. F. <lb/>

MCCCCL. <lb/>

* <lb/>

4 cent. <lb/>


406 -Dominique itllalatesta (1465). Tête il gauche. MA-<lb/>

LATESTA. NOVELLl&apos;S. CESENAE. DOMIMTS. DUX. EQUtTUM. PRAES-<lb/>

TANS. Ir. Chevalier s&apos;agenouillant devant une croix, OPVS. <lb/>

PISANI. PICTORIS. <lb/>

8 cent. <lb/>

407 -Isotte de ISiniini (1470). Tête à cl roi e. D. ISOTTAE. <lb/>

ARTMINENSI. Ir. Eléphant. MCCCXLVT. <lb/>

8 cent. <lb/>

407 bis. -La même. ISOTE. ARIMDÏENSI.J-ORMA; ET. VIRTUTE. <lb/>

ITALIE. DECORI. rr. ÉlépllHllt. OPUS. M A TttE T. DE. PASTIS. <lb/>

MCCCCXLVI. <lb/>

9 cent. <lb/>

-La même. Tète a droite. D. ISUTTAE. ARIMINEN. <lb/>

MCCCCXLVI. Ir. Livre fermé, ELU&amp;iAE. <lb/>

4 cent. <lb/>

CAMERINO <lb/>

409 -Hercule arano (-1548). Té le il gauche, HERCULES. <lb/>

VARANA. CA MER INI. nrx. Il. Ir. Tour. ESTO. Noms. TIER. TtR-<lb/>

RIS. FURTITUnINIS. <lb/>

4 cent. <lb/>

VLGEVANO. -TIUVULCK <lb/>

-Jenn-Jacques Trivulee (1518 Tète à gauche. <lb/>

.IAeORUS. TRIVL8 FRAN. MARESCALL&apos;S. IV. EXI&apos;UGNATA. ALEXAN-<lb/>

nniA. DELETO. EXEiiciTU. ETC. Médaille carrée et dorée. <lb/>
5 cent. <lb/>

-Le même (1518). Tète a ()roiL&apos;&apos;. W.,lA. TRI. MAR. VIG. <lb/>

FRAN. MAUESC. W. Tête à droite, NEC. CEDIT. UMBRA. SOLI. <lb/>
4&quot;cent. <lb/>


412 -Jean-François TrSvulce (1573). Tête à droite. <lb/>

.JO. FRAN. THI. MAR. VIG. CO. ITlUSO. AC. VAL. REN. ET. STESA. <lb/>

A l&apos;exergue : AET, 39. R. Vénus sortant des flots, FUI. SUMo <lb/>

ET. ERO. <lb/>

6 cent. <lb/>

41 3 <lb/>

Tliéttdore &apos;Trivnlce, vice-roi de Sicile. 1656. <lb/>

Tète à droite. TIlEOD. TRIVULTIUS. S. R. 1. MESOCHII. EVAL. <lb/>

MES. PRIN. ET. c. (MAS. F.). Sans ieVCl&apos;:&apos;:. <lb/>

4 cent. <lb/>

4 <lb/>

Eiaure de Cionaagne, femme de Jean Trivulce. <lb/>

xvic siècle. Tète à droite. LAURA. tiONZ. TlUVE. JJf. Fleuve <lb/>
couché (Mincio). SEMPER. ILLAESA. <lb/>
5 cent. <lb/>

MANTOUE <lb/>

4l?) -Cécile de Cionzague (1474). Tète à gauche. CECI-<lb/>

LIA. VIRGO. FELIX. JOANNfS. FRANClSCT. PRIML. MAItCIIIONIS. <lb/>

MANTUE. W. Femme et une licorne, croissant, opus. PI-<lb/>
SANI. PICTORIS. MCCCCXLVLl. Plomb. <lb/>
8 cent. et 1/2. <lb/>

Hl) -Cécité de Cto«iKag«ie (H74). Tète à gauche. Mé-<lb/>

daillè longue et carrée. Sans légende ni revers. <lb/>
8 cent. <lb/>

417 -Villeenf, II de Uonzague (-1626). Tète à gauche. <lb/>

VIN. 11. n. G. DUX. MAN. VIL. ET. M. F. Y. (G. MORONI). W. Dogue. <lb/>

FERIT. TANTUM. INFENSUS. <lb/>

4 cent. 1/2. <lb/>

417 bis. -Da mênw. <lb/>

4 cent. 1/2. <lb/>

418 -Vineent Ier de (tonzague (1612). Tête à droite. VIN-<lb/>


CENTllTS. GONXAGA. If. Guerrier terrassant un dragon. D. <lb/>
G. DUX. MAINIJ&apos;. 1111. ET. MONT. F. II., etc. PROTEE. NOSTER. <lb/>

ASPICE. <lb/>

4 cent. <lb/>

419 -Louis III de Goiizague ( I 468j. Tête il gauche. LL:JJO-<lb/>

VIces. liE. LiONZAGA. MAKCHK). MANTUE. ETCET. CAPITANEUS. <lb/>

AUMfHERORUM. Fr. Cavalier, héliotrope soleil, OPUS. PISANI. <lb/>

PICTORIS. <lb/>

10 cent. <lb/>

420 -LI&apos; même. Tète à gauche. LUDOVICUS. DE. GONZAGA. MAR-<lb/>

CHIO. MANTUAE. AI. DUCALIS. LOCL&apos;M. TUN&apos;ENS. GENERALIS. FR. <lb/>

SFORTIA. IV. Amour et pnrc-6pie dans le champ, OPUS. PÉTRI. <lb/>

DOMO. FA NI. <lb/>

9 cod. <lb/>

421 -Jean de f-onzague (1481 ). Te le à droite. LO, GONZA. <lb/>

MAIlCHlO. Ali. Ir. Calcre. <lb/>

3 cent. <lb/>

422 -Jeans-François II de Gonzague (XVIe siècle). Tète <lb/>

à gauche. FRANCISCUS. MAnenio. MAMTE.JIII. Ir. Un combat. <lb/>

FAYEAT. lion. VOTIS. Exergue : FIl. BUllENTO. OPUS. <lb/>
5 cent. <lb/>

423 -Hippolyte de Gonzague (\Yi&apos; siècle). Tète il <lb/>

gauche, MIPPOIATA. GONZAGA. FEnnINANDI. FIL. AN. XYII. <lb/>
(.IA::. TREZ.) Jr, L&apos;Aurore sur son char. VIRITTIS. rouMAE. <lb/>

(JLTE. PIIUEVlA. <lb/>

7 cent. <lb/>

424 -Ferdinand Gonzague,marquisde Mantoue (1626). <lb/>

Tête à gauche. FEIlDIN. Il. Li. DUX. MANTUE. VI. ET. MARCH. <lb/>

FER. TIll. IV. Soleil, NON. MUTATA. rXCE. Ovale. <lb/>
4 cent. <lb/>


425 <lb/>

ijéMMt&apos;e d&apos;Autriche, duchesse de Mantoue (XVIe <lb/>

siècle). Tête à droite. M.\mA. f,EONORA .micissA. AET. XVI. <lb/>
1500. Plomb. Sans revers. <lb/>
6 cent. <lb/>

SABIONETTA <lb/>

426 -Jean François de Gonxague, duc de Sabionetta <lb/>

(1.iHH). Tète à gauche. TOIlANNES. FRANCtSCUS. GONZ. <lb/>

If. Brasier. MAnejno. COMES. )«&apos;r&apos;. Sur une bandelette : <lb/>

PROHITAS. LAl&apos;nATl&apos;R. <lb/>

4 cent. <lb/>

NOVELLA):\ <lb/>

427 -Barbe de GOllzague (1572). Tête à droite, BAR-<lb/>

BARA. GONZ. BORR. C01\[. NOVELL. AN. XYI1. IV. Deux piCS de <lb/>

rocher, portant deux braziers griffon. NON. VILI. OB. NOXIA. <lb/>

VENTO. <lb/>

4 cent. 1/2. <lb/>

428 -AllVisose de Gonzague (1589). Tête à droite. AL-<lb/>

FONSI&apos;S. GONZAGA. NOVELLAHlE, effilES. (N.) Sans revers. <lb/>
9 cent. <lb/>

SALUCES <lb/>

42B -Jflac^nerite de foi*, marquise de Saluées, (XVIe <lb/>

siècle). Tète à gauche. l\1AHGAHETA. DE. FUXO. MAHCIIIONISA. <lb/>

SALUCIA. (il. TU. 1510). J;r. Uiseau sur la branche d&apos;un arbre <lb/>
portant l&apos;écusson de Saluces. DEL S. PROTECTOR. ET. ItEFU-<lb/>

GLIJM. MEUM. (.ï. l&apos;.) <lb/>

4 cent. <lb/>


PARME. -LES FARNÈSE <lb/>

-Octave Farnèse (1585). Tête à gauche. OCTAYIL&apos;S. 1&quot;. <lb/>

l&apos;Anal, ET. l&apos;LAC. uux. 11. IV. Apollon et Marsias. CDI. nus. <lb/>

NON. CONTENnAlIt. <lb/>

3 cent. <lb/>

-Octave Farnèse et Marguerite d&apos;Autriche <lb/>

(1585 ). Tète à droite. OCTAVllS. FAKNESIUS. If. Te le à <lb/>

gauche. MAHGAlUTA. AUSTHIA. <lb/>
4 cent. <lb/>

&apos;132 -Marguerite .l&apos;.&apos;&apos;nt..ielte, duchesse de Parme <lb/>

(1580). Tête à gauche. MARCARi&apos;rA. AusTxiA. Sans revers. <lb/>

3 cent. <lb/>

433 -ALEXANDRE ftM&apos;mèse, cardinal (1389). Tête a <lb/>
droite. ALEXANDEH. CARD. FAUN. S. Z. E. VICE. CAK. (JO. F. <lb/>

MILON. F.) Il*.&apos; Monume&apos;1!. FI:CIT. ANNO. SAL. MDLXXY. <lb/>
5 cent. <lb/>

-ALEXANDRE III FARNÈSE (1592). ALEXANDER. FAR-<lb/>

NESIUS. l&apos;. [&apos;R!NC. AN. XliI. NAT. Sans REVERS. <lb/>
4 cent. <lb/>

-Le même. Tète à droite. ALEXANDER. FARNESUIS. PLAC. <lb/>

ET. PARM. DUX. m. IjL&apos;. Statue équestre. PLAC. ci\. OPTIMO. <lb/>

PRINCIM. (FRAN. MaCHIN!.) <lb/>

5 cent. <lb/>

FERRARE <lb/>

436 -Lionel d&apos;Esté (1450). Tète à gauche. LEONELLUS. <lb/>

MARCHIO. ESTENSIS. D. FERRARIE. REGII. ET. MUTINE. (GE. R. <lb/>


AR.) If. Génie déroulant un parchemin devant un lion, <lb/>

aigle perché, mat et voile sculptés sur une pierre, sur <lb/>
laquelle ou lit : MCCceXLlJTI. Dans le ehamp. opt s. J&apos;ISANT. <lb/>

PTCTORTI;. <lb/>

10 cent. <lb/>

437 -Le même. Tête à droite, LEONELUJS. MARCUIO. ESTENS. <lb/>
Ouadruple fêle. OPUS. PISANT. PICTORIS. <lb/>
7 cent. <lb/>

13R -Hercule (8r (1305). Tête a gauche, FERE. HE)!. DUX. <lb/>

1 472. Sans revers. Carré. <lb/>
8 cent. <lb/>

139 -Octave d&apos;Esté (1526). Tête à gauche. ESTEN. COM. <lb/>

S. rp&apos;. COME. OCT. TASSENL&apos;S. W. Monument. ARCE. ANTI-<lb/>

QL&quot;\. LA RENTE. NOVA M. E\TTW\IT. <lb/>

G cent. <lb/>

MO -Alphonse Ier d&apos;Esté (1534). Tète à droite. ALFON-<lb/>

scs. ESTENsis. If. Char triomphal, oprs. NICOLAI. FLOREN-<lb/>

TINI. MCCGLXXXXI. <lb/>

7 cent. <lb/>

441 -Le même (1547). Tête à droite. ALFON. EST. ALF. DuelS. <lb/>
Fin. 1545. Sans rêver&apos;. <lb/>

4 cent. <lb/>

442. -Hercule II d&apos;Este(l;j¡)n). Tète à droite, DUC. FER-<lb/>

RARIE. iv. Sans revers. <lb/>
8 cent. <lb/>

443 -Ba.ob&quot; d&apos;Autiiedti <lb/>

., <lb/>

duchesse de Ferrare (1572;. <lb/>

BARBARA. AUST. ESTEN. 15G5. (p.) Sans revers. <lb/>
6 cent. <lb/>


444 -lioiii* d&apos;liste (1580). Tète à gauche. ALOYSIUS. ES-<lb/>

TENSIS. JMDLX. Sans revers. <lb/>
7 cent. <lb/>

445 -Le même. Tète à gauche. ALOYSIUS, ESTENSIS. MDLX. <lb/>

Hercule étouffant des serpents, MCCCCCLXXVII. <lb/>

6 cent. <lb/>

44o -Philippe <lb/>

Tète a droite, PITILIPPUS. ESTEN. <lb/>

MARCii. W. Trois personnages debonl. <lb/>
o cenl. <lb/>

H7 -A:f«nsc II d&apos;Esté et Lucrèce de Médicis <lb/>

(-1.107). Tête à droite. ALFONS. ESTEN. FERR. PRINCEPS. W. <lb/>
Tète a droite. n;cnETiA. MED. ESTEN. FEUR. rmNCEPs. <lb/>

4 cent. <lb/>

448 -César d&apos;Esté (1628). Tête a gauche. CAESAH. EST. <lb/>

LF. NU ois. NEP. 1575. If. Guerrier à cheval. <lb/>

5 cent. <lb/>

449 -François d&apos;Esté (xvic siècle). Buste à droite, FRAN-<lb/>

CISCDS. ESTENSIS. W. PARI. ANnIO. Deux temples ronds. <lb/>

6. cent. <lb/>

TOSCANE <lb/>

450 -Cosuie de itlédich, l&apos;ancien (14(34). Tête à gau-<lb/>

che. MAGNUS. COSMUS.iMEDicis. p. l&apos;. P. I)&quot;. Florence assise <lb/>
tenant le lys rouge et un globe, PAX. LIBERTAS. QUE. PUBLI-<lb/>

CA. FLORENTlA. <lb/>

* <lb/>

7 cent. <lb/>


45i -Le même, COSMUS. MEDICIS. DECRETO. PUBLICO P.P. I}/\ Le <lb/>

même crue le précédent. Plomb. <lb/>
4 cent. <lb/>

452 -Julien de lUédleis, Laurent de Médicis <lb/>

(1478). Tête à gauche, JULIANUS. MEDICES. LUCTUS. PUBLI-<lb/>
cus. Scène de l&apos;assassinat. W. Tôle à droite. LALlENTIUS, <lb/>
MEDICES. sAT,us. pnRLICA. Combat, entre les Pazzi et les <lb/>
Médicis. <lb/>
6 cent. <lb/>

45;{ -Julien deMediei» (1478). Tète casquée,à gauche. <lb/>

JULIANUS. MEDICES. Sans revers. Dupré. <lb/>
9 cent. <lb/>

!tl,!t. -Julien «le Médicis, troisième fils de Laurent le <lb/>

Magnifique (1516). Tôle à droite, MAGNUS. JCLIANLJS. ME-<lb/>

DICES. W. Rome nicephore assise, c. P. ROMA. <lb/>
3 cent. <lb/>

455 -Le même. Tête à gauche, coiffée du mortier, MAG. JL-<lb/>
LlANUS. MEDICES. PET. FIL. If. Une bague surmontée de <lb/>

deux plumes. CONSTANTlOH. ANIMUS. ET. CANDIDIOR. <lb/>
9 cent. <lb/>

45(^-Alexandre de Mcdicis, Marguerite d&apos;Au-<lb/>
triche (1537). Tète à droite. ALEXANDER. MED. FLO-<lb/>

RENTIAE. nn\. l&apos;. IY. Tète à gauche. MARGARITA. ArSTRlA. F. <lb/>
4 cent. <lb/>

457 -Alf»»iidrede \1lédici!!j(t537).TNe il droite. ALEXAN-<lb/>

DER. MED. DUX. FLORENTIAE. 1. <lb/>

Femme brûlant des <lb/>

armes. FUNDATOR. QUIETIS. MDXXXIV. <lb/>
4 cent. <lb/>


-Le même. Tête à gauche, ALEXANDER. ETRUSCUS. ADO-<lb/>
LESCENTUE. PRINCEPS. IV&quot;. Un amour avec un cygne sur <lb/>
Pégase. HERMES, FLAVIUS. APOLLINI. SUO. CONSECRAVIT. <lb/>

12 cent. <lb/>

-Lauren. de itlédicis, dit Lorenzino (1548). Tête à <lb/>

droite. LAURENTIUS. MEDICES. IV&quot;. Bonnet de la liberté entre <lb/>
deux poignards, vin. ID. JAN. <lb/>
3 cent. 1/2. <lb/>

-Lucrèce de Médicis, Alphonse Il d&apos;Esté (1561). <lb/>

Tète à gauche. LUCRETIA. MED. FER. PRIN. AN. A. XllI. 1558. <lb/>
IV. Tête à droite. ALFONSLiS. EST. Il. DUX. FERR. V. <lb/>

7 cent. <lb/>

-Jacques de Médiçis (1565). Te te à droite. lA. MED. <lb/>

MARCH. MELEG. ET. CAES. CAP. GNALIS. Z. C. T)[. Pégase <lb/>
faisant jaillir une source du sol. guo. ME. FATA. VOCANT. <lb/>

6 cent. <lb/>

-Cosme Ier, de Médicis (1574). Tête à droite. COSMUS. <lb/>

MED. n. REIP. FLOR. DUX. Jy. Bélier et étoiles. ANIMI. ÇON-<lb/>

SClENTlA. ET. F1DUC1A. F AT1. <lb/>

3 cent. <lb/>

463 -Cosme Ier de Médiri.% et François de Mé-<lb/>

t9 ieigs (1574). Tête à droite. COSMlJS. MED. FLOHEN. ET. <lb/>
SENAR. DUX. II. 1567. Ijf. Tête à droite. FRANCIS. MEDICES. <lb/>

FLOREN. ET. SENAR. PRINCEPS. <lb/>

4 cent. <lb/>

464 -Comme 1&quot; de Médicis (1574). Tète à droite. COSMUS. <lb/>


MED. TI. REIP. FLOR. DUX. IV-Femme assise, lN. ME. MANET. <lb/>

LIL. GO. IN. EA. FIDES. <lb/>

3 cent. <lb/>

465 -Le même. Tête à droite. COSMUS. MED. Il. REIP. FLOR. <lb/>

Dn. Femme tenant une corne d&apos;abondance, SALUS. PU-<lb/>

BLICA. <lb/>

3 cent. <lb/>

466 -Le même, Tête à droite. COSMUS. MED. FLOREN. ET. SE-<lb/>

NAR. DUX. H. Ii&quot;. Palais dcgli Uffici, vue de Florence, fi-<lb/>
gure allégorique. PUBLIC A E. COMM0DlTATI. P. P. Galeoti. <lb/>

4 cent. <lb/>

467 -Le même. Tête à droite. COSMUS. MED. R. P. FI.:RE:&quot;i. DUX. <lb/>
II. W. Neptune, port et navire, TUUSCORUM. ET. LIGURUM. <lb/>

SECURITATI. ILVA. RENASCENS. <lb/>

4 cent. <lb/>

468 -Le même. Tête à droite. COSMUS. MED. FLOREN. ET. SE-<lb/>

NAR. DUX. 11. II&quot;. Femme debout entre un lion et une <lb/>

louve. Il. R. ETRURIA. PACATA. <lb/>
3 c;&apos;nt. <lb/>

469 -Le mhne. Tète à droite. COSMUS. MED. FLOREN. ET. SENAR. <lb/>

DUX. ii. W. Cosme sur une estrade entourée de soldats. <lb/>

CONSTITUTA. RES. )IILIT.ARIS. (P. P. GALEOTTl.) <lb/>

4 cent. <lb/>

470 -Le même. Tète à droite. COSMUS. MED. FLOREN. ET. SE-<lb/>

NAR. DUX 11. Ir. Taureau. INMINUTUS. CREVIT. <lb/>

4 cent. <lb/>

471 -Le même. Tête à droite. COSMUS. MED. FLOHEN. ET. SE-<lb/>

NAR. LUX. II. Ir. SICCATIS. i)I.ARITli)IIS. PALUDIBUS, etc. <lb/>

4 cent. <lb/>


-Le même. Tête À droite. COSMUS. MED. FLOREN. ET. SE-<lb/>

NAR. DUX. II. JY. Deux mains défaisant, un.noeud. EXPLI <lb/>

CANDO. IMPLICATUR. <lb/>

4 cent. <lb/>

-Le même. Tète droite, cos. MED. MAGNUS. DPX. ETIW&quot; <lb/>
RIATÏ. JY. Écusson et couronne. OB. EXIM. DIL, etc. <lb/>
4 cent. <lb/>

-Le même. Tète à droite. PETRUS. DE. XAINTRAILLE. In-<lb/>
scription refaite. Sans revers. <lb/>
8 cent. <lb/>

-Le même. Tête à droite. Sans légende ni revers. <lb/>

PL.mb. Ovale. <lb/>
5 cent. <lb/>

476 -jcwnne, archiduchesse d&apos;Autriche, grande-duchesse <lb/>

de Toscane (1578). Tète à gauche. IOANNA. AUSTRIACA. <lb/>

MAG. DI-X. ETRURIAE. If. Aigle. AD. ETllEIlA. <lb/>

8 cent. <lb/>

477 -La même. Tète à droite, IOANNA. AliSTRIACA. MAGNA. <lb/>
DUCIS. ETRURIAE. Sans revers. <lb/>
5 cent. <lb/>

478 -françois Ier de Médicis (1587). Tète à droite. FIlAN-<lb/>

cis. MEDicis. FLOREN. ET. SENAR. PRINCEPS. Ir. Femme de-<lb/>

bout, deux guerriers à ses pieds. 1)11 NOSTRA. INCEPTA. SE-<lb/>

CUNDENT. 1564. <lb/>
4 cent, <lb/>

419 -Le même. Tète à droite, FRANCISCUS. MEDICIS. F. PRIN-<lb/>

CEPS. 1560(P). If. Le Tibre couché, agneau et louve. FE-<lb/>

LlCITATl. TEMPORUM. S. P. 0. R. <lb/>

6 cent. 1/2. <lb/>


480 -François de Médieis (1634), quatrième fils de <lb/>

Cosme Il. Tète à droite. FRANCISCUS. MEDlCIS. D. PRINCEPS. <lb/>
(g. d. f. 1615). Sans revers. (Dupré.) <lb/>
9 cent. <lb/>

481&quot; -marie -Madeleine, archiduchesse d&apos;Autriche, <lb/>

grande duchesse de Toscane (1636). Tête à gauche. MAR. <lb/>

MAGnALENAE. ARCn. AUST. MAG. D. ETR, Sous le buste : G. <lb/>
D. F. 1613. Sans revers. <lb/>
9 cent. <lb/>

482 -Éléonore Médieis. Tête à gauche. ELEONORA FLO-<lb/>

RENTIAE. nUCISSA. If. Un pélican. CUM. PUDORE. LAETA. <lb/>

FECUND1TAS. <lb/>

4 cent. <lb/>

LJRB1N <lb/>

483 -ÉHi.&apos;abeth de Gonzague, duchesse d&apos;Urbin <lb/>

(1528). Tète à droite. ELISABETIIA. GONZAGA. FELTRIA. DU-<lb/>

CISSA. I&apos;RBINI. R&apos;. Femme couchée, la Fortune symboli-<lb/>
sée s&apos;envolant. HOC. FUGlENTl. FORTUNAE. DICATIS. <lb/>
8 cent. <lb/>

MONFERRAT <lb/>

!j.H/j. -.1 eau VII Paléologue (1448). Tête à droite. IOAN-<lb/>

-<lb/>

BA21AEVC IvAl AV1&apos;OKPATOP PwMAIwN 0 llA-<lb/>
\AIOAOrOS. IY. Paléologue à cheval devant une croix, <lb/>
joignant les mains&apos;, OPUS. PISANl. I&apos;LCTORIS. EPrON TOV III-<lb/>

};;ANOV };;OrpA&lt;I&gt;OV. <lb/>

10 cent. <lb/>


485 -Bowiface de Itloqitferrat (1531). Tête à gauche. <lb/>

BONIFACIUS. GU. VII. MAli.. MONTISFERR. PRIMO. GENITUS. <lb/>

AQUENSIS. COMES. W. Homme flagellant une femme qui <lb/>
tient une bourse à la main. VITIORUM. DOMITOR. (F. CAROTI <lb/>

OP.) <lb/>

11 cent. <lb/>

i l A LIE <lb/>

PERSONNAGES ILLUSTRES <lb/>

486 -Arioste (Louis) (1538). Tête à gauche. LUDOVICUS. <lb/>

ARIOST. POET. <lb/>

Ruche enfumée, PHU. BONO. MALUM. <lb/>

3 cent. 1/2. <lb/>

487 -Arétin (Pierre) (1:)57). Tête à droite. Divus. PETRUS. <lb/>

ARETJNUS. Exergue, A. v. If. L&apos;Arctin recevant des présents. <lb/>

1. PRlNClP1. TRlBUTATI. DO. 1. POPOLI. IL. SERYO. WHO. TRI-<lb/>

BUTANO. <lb/>

6 cent. <lb/>

-Le même. Tête à gauche, myus. PETRUS. AHETINUS. <lb/>
W. Vérité nue et vices personnifiés. VERITAS. ODIUM. PARIT. <lb/>

6 cent. <lb/>

-Le même. Tête à gauche. DIVUS. P. ARETINUS. FLAGEL-<lb/>

LUM. PR1NC1PUM. IY. VERlTAS. ODIDM. PARIT. <lb/>

4 cent. <lb/>

-A.lldreassi (Marsilio de llipalto). Tète à gauche. <lb/>

MARSILIUS. ANDREASlUS. RIPALTEN. Ijf. Aigle et cigogne. A. <lb/>

DEO. FORTITUDO. <lb/>

7 cent. <lb/>


491 -Altobello A veroldo, gouverneur de Bologne (1582). <lb/>

Tête à droite. ALTOBELLUS. AVEROLDUS. EPIS. I»OLEN. BONON. <lb/>

ET. G. TER. GUBER. <lb/>

Homme assis, entouré de 3 figures <lb/>
allégoriques. MATURA. CELERITAS. <lb/>
6 cent. <lb/>

492 <lb/>

Alidossi (François), cardinal (1511). Tête à droite. <lb/>

FR. ALlDOXlUS. CAR. PAP1EN. BON. nOMANDlOLAE. QUE. C. LEGAT. <lb/>

Ir. Jupiter sur un char traîné par des aigles, ms. AVIBUS. <lb/>

CURRU. QUE. CITO. DUCERIS. AD. ASTRA. <lb/>

6 cent. <lb/>

493 -Aleiat (André), écrivain, né à Milan (1550). Tête à <lb/>

gauche. ANDH. ALCIAlTS. JURE. COS. COMES. P. I}. Caducée <lb/>
et corne d&apos;abondance. ANAP02. DTKAION. KAP1102. OV. <lb/>

RAPAMVTAI. <lb/>

4 cent. <lb/>

lt94 -Alberti (Catherine) l,XVI&quot; siècle). Tète à gauche. CA-<lb/>

TllARINA. ALBERTUS. W. M. D. <lb/>

5 cent. <lb/>

495 __ Albizza (Jeanne) (XVIe siècle). Tète il droite. JOANNA. <lb/>

ALIIIZZA. uxon. LAURENTII. DE. TURNABONIS. IJL&apos;. Diane de-<lb/>
bout. GERENS. \&apos;IHGINIS. ARMA. \&apos;IRGlNIS. OS. llABlTU1\1. QUE. <lb/>

7 cent. 1/2. <lb/>

490 -Jean-Jérôme Acquaviv», duc d&apos;Atri, littéra-<lb/>

teur (1709). Tète à droite. JO. HIER. DE. AQUAVIVA. nA-<lb/>
DRIANOR. lIUX. IV-Génie versant de l&apos;eau dans la mer. ADRIA. <lb/>

\&apos;1\&apos;IS. DULCESSIT. AMAROR. <lb/>

6 cent. <lb/>

497 -Agrippa (Camille), architecte Milanais (xvie siècle). <lb/>

.Tête à droite. CAMILLUS. AGRIPPA. ANT. F. Exergue. JO. BA. <lb/>


DO. IV. Guerrier courant après la Fortune et la saisissant <lb/>

aux cheveux. VELIS. NOLISVE. <lb/>
4 cent. <lb/>

498 -Bernard Barbige (xv&quot; siècle). Tête à gauche. BEll-<lb/>

NARDUS. NICIIOLAI. BAHBlGE. Mcccci.xxxYiiii. If. Figure de-<lb/>

bout regardant le ciel. SPERO. IN. DEO. AN. XXXVI. <lb/>

9 cent. <lb/>

499 -Barone (Baptiste) (1555). Tète à droite. BA1ITI2T. <lb/>

BAPVN. 1555 (P.). Sans revers. <lb/>
5 cent. <lb/>

500 -Alexandre Bassiano et Jean Cavin(xviesiècle). <lb/>

Leurs tètes accolées. ALEXANDER. BASSIANUS. ET. JOIIAN. CA-<lb/>

YINEUS. l&apos;ATAYiNi. Sans revers. <lb/>
3 cent. <lb/>

501 -Le même. Leurs tètes accolées à droite. ALEXAND. BAS-<lb/>

SIAINI S. ET. JOIIAN. CÂVINUS. PATAVINI. ¡y. Tète à gauche. <lb/>

MARCUS. MANTUA. B0NAV1TUS. l&apos;ATAYlNUS. JUR. CONS. <lb/>

3 cent. <lb/>

« <lb/>

502 -Pierre Reins (xviu siècle). Tête à droite. PETRUS. <lb/>

BEIUS. SUPER. UBI. EST. AE. LVI. 1616. Ovale. Sans revers. <lb/>
Argentée. <lb/>
7 cent. <lb/>

0 . <lb/>

0U3 -Octave Baiidini. né il Florence, sculpteur (1629). <lb/>

Tête à droite, OCT. s. R. E. l&apos;IL CAR. BANDINUS. LEG. A. JUB. <lb/>

MDC. (c. BUR&amp;.) Sans revers. <lb/>
4 cent. <lb/>

59t -Raccio Bandinelli. n(, à Florence, sculpteur <lb/>


(1559). Tête à droite. BACCIUS. BAN.SCULP. FIO. Çf. CHANDOR. <lb/>
ILLI. sus. Dans une couronne. <lb/>
4 cent. <lb/>

505 -Antoine Barlierinê, frère d&apos;Urbain VIII (1646). <lb/>

Tête à gauche. ANT. S. H. E. DlAC. CARD. BARBERINUS. (A. <lb/>

ASSESSANO. F. 1631.) Sans revers. <lb/>
4 cent. <lb/>

506 -Jean Battagiino, patricien de Pise. Tête à gau-<lb/>

che. JO. BATTAGLlONUS. PATRl. PlSA. Ijf. Serpent. HAEC. ME-<lb/>

RU1T. PIETAS. PREMIA. <lb/>

4 cent. <lb/>

507 -Antoinette des Baux, femme de Jean-François <lb/>

de Gonzague (1538). Tête à droite. DIVA, ANTONIA. BAUTIA. <lb/>

DE. GONZ. MAR. <lb/>

Femme sur un char. SUPEREST. M. SPES. <lb/>
Sur le char on lit : MAI. Piu. <lb/>
4 cent. <lb/>

508 -Valerio Belli, de Vicence, poëte (xvne siècle). <lb/>

Tète à gauche. VALERlUS. BELLUS. VICENTINUS. Çf. Homme <lb/>
sur un char. <lb/>
5 cent. <lb/>

509 -Saint Bernardinde Sienne (1444). Tête à gauche. <lb/>

R.EPLT. FACERE. ET. POSTEA. DOCERE. Jy. 1HS. Au milieu de <lb/>
rayons. NOMEN. TUUM. HOMINIBUS. MANIFESTAVI. Exergue..F, <lb/>

ANTONIO. MARESCOTTO. DA. FERRARA. <lb/>

8 cent. <lb/>

510 -Pierre Bembo. Tête à droite. PETRI. BEMBI. CAR. <lb/>

R&apos;. Pégase. <lb/>
5 cent. 1/2. <lb/>


OL 1 -Belloto de Commaeliio. Tête a gauche. IÎEIJ.O-<lb/>

TUS. COMAUUS. Sans revers. <lb/>
6 cent. <lb/>

512 -Jean Boeeaee (1375). Tête à gauche. ione9. BOCCA-<lb/>

TIUS. FLOUEN. Jf. Femme et serpent. <lb/>

5 cent. 1/2. <lb/>

51a -Le iii(,ine. l&apos;été à droite. 10. BOCCACIUS. FLOUES. <lb/>

4 cent. <lb/>

514 -Antoine Diseioni de Florence (1756). Tête à <lb/>

(lroile. M. inseiomus. FLOU, IIASIL. S. LAUIl. CAN. Mf&apos;:MC. <lb/>

LAun. BIBLIOTE. REG. l&apos;RAICF. A E&apos;l&apos;. AN. LXXIII. H&apos;. Hercule <lb/>
tuant l&apos;hydre, NEGATA. TENTÂT, L. M. v. 1717. <lb/>

8 cent. <lb/>

515 -Agmès «le RoniiiN. Tête à droite. AGNESIA. T. F. C. <lb/>

DE. BONIUS. Uvale. Sans revers. <lb/>
(i cent. <lb/>

5iü -Saint Charles Borromée (1581). Tète à gauche. <lb/>

CAR. BORROMAEUS. CAIW. AIIClllEl&apos;. MEDI. Sans revers. <lb/>

i cent.. <lb/>

517 -Le même. Tête à gauche, s. CAR. Bon. CAR. MLI. II&quot;. <lb/>
Couronne. IIUMILITAS. CANONICI. llEGUL. S. l&apos;t. PAS. Ovale. <lb/>

,-<lb/>

&apos; <lb/>

5 cent. <lb/>

518 -Iiucrèee Borgia, fille d&apos;Alexandre VI (1519). Tête <lb/>

à gauche, LUCRICTIA. BORGIA. ESTEN. FERRAIUAE. MUT. AC. RE-<lb/>

GU. n. 1C Amour lié à un arbre, YIRTUTI. AC. FORMAE. PU-<lb/>

DICIAE. L&apos;RAEC10S1SS1MUM. <lb/>

6 cent. <lb/>


519 -La même. Tête à gauche. LUCRETIA. ESTEN.DE BORGIA. <lb/>
DUC. Ir. Tête il gauche. ALFONSUS. ESTENSIS. <lb/>
6 cent. <lb/>

519 bis <lb/>

La même. Sans revers. 6 cent. <lb/>

:;20 -Marc Bonaviti, jurisconsulte, né à Paaoue (1582). <lb/>

Tète il gauche, MARCUS. MANT. BONAVIT. PATAVIN. JUR. CON. <lb/>
IV. Temple. AETERNITAS. MANT. <lb/>
4 cent. 1/2. <lb/>

520 bis -La même. Dorée. 4 cent. 1/2. <lb/>

521 -Jean Boldu, graveur de médailles. Tête à gauche. <lb/>

IOANNHC. M. nOAAANAVO 20rPA4&gt;0V. BEN ATIA. IV. <lb/>
Deux génies funèbres, OPUS. IOANNIS. 080LDU. PICTORIS. <lb/>

VENETUS. XOGRAFI. MCCCCVIII. <lb/>

8 cent. <lb/>

522 -Jéroille Bosso, né à Pavie (1650). Tête à gauche. <lb/>

HIER. BOSSIUS. TICIN. UEGIUS. ELOQ. INTERPRES. AET. AN. <lb/>

XXXIII. Sans revers. <lb/>
7 cent. <lb/>

523 -François Bramante, architecte italien (1544). <lb/>

Tète à gauche. BHAMANTES. ASDRAVULDINUS. IV. Figure <lb/>
assise deVant le dôme de Saint-Pierre. FÉLICITAS, LABOR. <lb/>

(CARADOSSO. TAPPA). <lb/>

4 cent. <lb/>

524 -Vincent Bovio, pronotaire apostolique à Bologne <lb/>

(xvie siècle). Tète à gauche, vrac, BOVIUS. BONONIEN. PRO-<lb/>

TIIONOT. APOST. IV. Un boeuf, le joug àterre, et une femme <lb/>

tenant une croix, ANTIDOTUM. VITAE. <lb/>
7 cent. <lb/>

525 -François Brancas, évêque de Viterbe(1675). Tête <lb/>


à droite. FRANC, MARIA. S. il. E. CAIUlINALIS. BRANCATIUS. <lb/>
Exergue, eu. UM. F. u. Sans revers. <lb/>
8 cent. <lb/>

526 -Mieltel-l&quot;nge Buonarotti (155U). Tète à gauche. <lb/>

MicuEL. ANGÉLUS. BUONAIlOTUS. Sans revers. <lb/>
o cent. <lb/>

527 -Le même. Tète il droite. M. ANGELUS. BONAROTUS. PATRI-<lb/>

CIUS. FLOiiENTiNus. If. ralette. pinceau ct. torse d&apos;homme. <lb/>

FELICITER. JUNXlT. MIILXXllI. <lb/>

5 cent. <lb/>

-Le même. Tète à droite. MTCHAEL. ANGELUS. BONAROTA. <lb/>
Sans revers. <lb/>
15 cent. <lb/>

-Le même. Tête adroite. MICHAEL. ANGÉLUS, BONAnOTTUS. <lb/>

FLOR. A E&apos;l&apos;. ANN. 88. Exergue, LEO. Ir. Femme debout, <lb/>

casquée, immobile au milieu des flots. ILLA. IMMOTA. <lb/>

MANET. <lb/>

6 cent. <lb/>

-Pierre-iVirolasCastellani, poëte italien (XIVe siè-<lb/>

cle). Tète à gauche. PETRUS. NICOLAUS. CASTELLANUS. <lb/>
Jy. Trois figures debout. MKRCUIULS. l&apos;ALLAS. APOLLO. <lb/>

7 cent. <lb/>

-Jean-Baptiste Castaldi, capitaine au service de <lb/>

Charles-Quint. (XVIe si.Tète-à gauche. 10. BA. CAS. <lb/>

CAH. Y. CAES. FER. RO. IÏ EG. E. BOE. RE. EXEHCIT. DUX. W. <lb/>

Femme couchée tenant une couronne, TRANSYLVANIA. <lb/>
CAPTA. A l&apos;exergue, MAURUSCIUS. <lb/>
4 cent. <lb/>

532 -Le même. Tête il gauche. 10. llA. CAS. CAR. V. CAES. FER. <lb/>


RO. REG. E. BOE. HE. EXERGITÈ. DUX. fif. Quatre figures de-<lb/>
bout. CAPTIS. SUBACTISQ. REC. NAVAR. DACIAE. ET. OLIM. <lb/>

PERSA. TURC. DUCE. <lb/>

4 cent. <lb/>

533 __ André CarafTa, célèbre capitaine italien (xvr siè-<lb/>

cle). Tète à gauche. ANDREAS.CARRAFA.S. SEVERINAE. COMES. <lb/>

IJf. Figure assise tenant d&apos;une main un serpent. NIL.ABEST. <lb/>
3 cent. 1/2. <lb/>

53/j, -Isabelle Capone, princesse de Malfetta (xvn°siè-<lb/>

cle). ISABELLA. CAPUA. PRINC. MALFICT. PERDIN. GONZ. UXOR. <lb/>
Exergue, JAC. TREZ. Sans revers. <lb/>
7 cent. <lb/>

535 -Barthélémy Capolrone, célèbre condottiere <lb/>

Tète à gauche. BARTIIOL. CAPUT. LEONIS. MU. C. YE. SE. <lb/>
ly. Homme assis sur une cuirasse et tenant un aplomb. <lb/>
JUSTITIA. AUGUSTA. ET. BENEGNITAS. PUBLICA. Exergue, <lb/>

OPUS. GUIDIZANI. <lb/>

8 cent. <lb/>

536 -Blanche C.ipello, maitresse de François de Médi-<lb/>

cis (1587). Tête à droite, de trois quarts. BIANCHA. CAPP. <lb/>
MED. MAG. DUC. ETRURIAE. 1572. Sans revers. <lb/>
6 cent. <lb/>

537 -Marguerite Caslagen. Tête à gauche. MARGA. A. <lb/>

CASLAGEN. .tOAc. POLITAE. CONJUNX. Sans revers. <lb/>
6 cent. <lb/>

538 -Carde Ctfmieus. Tète à droite, CARDO. COMICUS. <lb/>

UNITUS. GALIUS. AE. 35. <lb/>

Renommée sonnant de la trom-<lb/>
pette dans ui e ville. LABOR. UBIQUE. FAMAM. <lb/>
5 cent. <lb/>


539 <lb/>

Pierre Candido, écrivain (1477). Tête à droite. <lb/>

P. CANDIDUS. STUDlORVM. HUMANITATIS. DECUS. Jy. Un livre <lb/>
ouvert. OPUS. PISANI. PICTORIS. <lb/>
8 cent. <lb/>

540 -Thomas Campeggio, évêque de Feltre (1564). <lb/>

Tôte à droite. THOMAS. COMPEGIUS. ELECTUS. FELTRIA. DE. <lb/>

VENIOLE. PONT. MA. LEG. If. Dragon se mordant la queue. <lb/>

AETERNITAS. <lb/>

7 cent. <lb/>

541 -Vitor Caillelio, graveur de médailies (XVIe siècle). <lb/>

Tète à droite. VICTOR. CAMELIUS. SUI. IPSIUS. EFFIGIATOR. <lb/>
MDVIII. W. Atelier rempli de personnages. FAVE. FOR. <lb/>

SACRIF. <lb/>

4 cent. <lb/>

542 -Blanche Capello (1587). Tête à gauche. BIANCHA. <lb/>

CAPP. MED. MAG. nrc. ETRURIAE. 1571. Sans revers. <lb/>
cent. <lb/>

543 <lb/>

François Ier de Carrare (1393). Tête à droite. <lb/>

FRANCISCUS. SENIOR. DE. CARRARIA. D. PAD. IV. Ecusson et <lb/>
cimier, UNI. CIVI. RENI. REX. AN. XXXVII. <lb/>
7 cent. <lb/>

544 -Le même. Tête à droite. FRANCISCI. DE. CARRARIA. Çf. <lb/>
Ornements divers. DIE. PRIMA, JUNII.. 1lECUPERAVIT. PADUAM. <lb/>
3 cent. <lb/>

545-546 -François II de Carrare (1406). Tète à gau-<lb/>

che. FRANCISCUS. JUNIOR. DE. CARR. VIII. PATAVII. D. ANN. <lb/>

MCCCXC. Ijf. Ecusson et cimier. NECAT. AN. MCCCCVI. DIE. <lb/>

XIX. JAN. <lb/>

7 cent. <lb/>


-Ordelaffo Ceeeo 111(1466). Tête à gauche, ciccus. <lb/>

III. ORDELAPHUS. FORLIRG. P. p, qtc. <lb/>

Guerrier à che-<lb/>
val. SIC. MEA. VITALI. PATRlA, etc. Sous le cheval. JO. FR. <lb/>

PARMENSIS. <lb/>

-Livie et inarzio Colonn. (XVIe siècle). Tête à <lb/>

droite. MARTII&apos;S. cou;MNA. <lb/>
Tète h gauche, LIVIA. co-<lb/>

LUMNA <lb/>

. <lb/>

3 cent. <lb/>

-Livie Coloana (XVIe siècle). Tète à gauche. LIVIA. <lb/>

COLUMNA. R&apos;. Renommée précédée d&apos;un génie. <lb/>
4 cent. <lb/>

-Pompée Coloima, vice-roi de Naples (1532). Tète <lb/>

à gauche. POMP. COLUMNA. VICE. CANCELL. Ijf. Femme et <lb/>
colonne, la Prudence, STABILIMENTUM. <lb/>
4 cent. <lb/>

-Vietoria Coloima (1547). Tête à gauche. VICTORIA. <lb/>

COLUMNIA. DAVALA. Sans revers. <lb/>
5 cent. <lb/>

552 -Victoria Colonna, marquise de Pescaire (1547). <lb/>

Tète à gauche. VICTORIA. COLUMNA. If. Soleil et aigle. <lb/>

4 cent. <lb/>

553 -Le même. Tête à gauche. VICTORIA. COLUMNIA. DAVALA. <lb/>
Sans revers. <lb/>
5 cent. <lb/>

554 -Ascagne COlonna, vice-roi d&apos;Aragon (1608). Tête <lb/>

à droite. ASCANIUS. COLUMNA. DUX. TAIL. ET. REGNI. SI. MA-<lb/>

GNUS. COMESTABILIS. <lb/>

Vérité et trophées. INDOLI. AUGUSTAE. <lb/>

3 cent. 1/2. <lb/>


555 -TlléodorineCibo,fille d&apos;Innocent VIII (XVIe siècle). <lb/>

Tête à gauche. TEODORINA. CIBO. Sans revers. <lb/>

5 cent. 1/2. <lb/>

556 -Marcello Capo di ferro. Tête à droite. MARCEL-<lb/>

LUS. CAPO. DE. FERRO. IJF. Taureau. MERCURIALIUM. HOSPES. <lb/>

V1RORUM. <lb/>

4 cent. <lb/>

557 -François Commandone, poëte, né à Venise <lb/>

(1584). Tête à gauche. FRANCESCO. COMENDUNI. JY. Person-<lb/>
nage à deux faces tenant une épée, à ses pieds un amour. <lb/>

AMICITIA. <lb/>

4 cent. <lb/>

558 -Jéronae Cornelio de Padoue (XVIe siècle). Tête <lb/>

droite, PUER CORNELIUS. JY. Cornélius faisant l&apos;aumône. <lb/>

PAUPERTATIS. PATAVINAE. TUTOR. DEO. OPT. FAR. MDXXXX. <lb/>

4 cent. <lb/>

559 -Marc Ant. Cam tarini (XVIe siècle). tête à gauche. <lb/>

M. ANTONIUS. CONTARENUS. W. Femme casquée portant des <lb/>
balances, et corne d&apos;abondance. PATAVIUM. MDXL. <lb/>

4 cent. <lb/>

560 -Cotistantio. Tête à droite. AUG. CONSTANTIUS. AD-<lb/>

VERS1S SUIS CAVALIER. <lb/>

4 cent. <lb/>

561 -Marc Croto. Tète à droite. MARCUS. CROTO. If. VIC-<lb/>

TORIA. AUGUSTE. S. C. CAVALIER. <lb/>

6 cent. <lb/>

562 -Atlanta Donati. Tête à gauche. ATLANTA. DONATI. <lb/>

IY. Bacchante nue, assise près d&apos;un brasier. AETERNIT. <lb/>

D. N. 1H. CHR. SEC. PUE. (CURANTE. DON. DIEGO. MENDOZA.) <lb/>

3 cent. <lb/>


563 -Jean-Baptiste Deti, Fiorentin (1630). Tête à <lb/>

droite, 10. BAP. S. MARIAE. IN. COSM. S. R. E. DIAC. CAR.DE-<lb/>

TUS. IY. Soleil et globe terrestre. VALIDlOR. SE. TARDIOR. <lb/>

(P. SANQUIRIE. P.). <lb/>

5 cent. <lb/>

564 -Tiberio Deriamiko d&apos;Udine (1581). Tête ;i droite. <lb/>

TIBERIUS. I)ECIANUS. JUR. CONS. L&apos;TINENSIS. AN. XL. Rf&quot;. Ull <lb/>

homme à genoux devant une femme assise, à ses côtés <lb/>
la Paix et la Justice, llONESTE, VIVAS. ALTÉRA, NON. CAUAS. <lb/>

JUS. SU1JM. CLIQUE. T)UBUAS. JL RIS. PllUDENTIA. <lb/>

3 cent. <lb/>

565 -Hante Aligltieri (1321). Tête à gauche. ÎIANTIIÈS. <lb/>

FLORENTiN us. <lb/>

Dante debout, la montagne du Purga-<lb/>
toire, l&apos;Enter, les cercles du Ciel en haut. <lb/>

5 cent. <lb/>

566 -JHzzelino Roinaiio, célèbre gibelin (1itiU). Tète <lb/>

à gauche, de trois quarts. EZCELlNUS. m. DA. ROMANO. <lb/>

Sans revers. <lb/>
10 cent. <lb/>

567 -César Ferrao, grand-veneur du roi de Naples. <lb/>

xvne siècle. Tête à droite. CAESAR. FERRAO. SANTE. AGATIIAE. <lb/>

PR IN CEPS. 1642 (CA. SPANGLO. F.). 11. Zodiaque. NUNUUAM. <lb/>

DEV1US. REGIAE. VENATiONI. PRAEFEGTUS. MAJOR. NEAL&apos;OLL. RE-<lb/>

GIUS. AEDILIS. <lb/>

4 cent. 1/2. <lb/>

5G8 -Jérôme Fabiauo (XVIe siècle). Tète à gauche. <lb/>

HIERONYMUS. FABIANUS. EQUES. ET. COMES. 1570. IY. Arbre <lb/>
entouré d&apos;un lierre, SIC. PEHlHE. JUVAT. <lb/>
6 cent. <lb/>


-ïttarsilio Fieino, Florentin (1499). Tête à gauche. <lb/>

MARSILIUS. F&apos;ICINUS. PUS. FLORENTINUS. W. PLATONE. <lb/>

5 cent. <lb/>

-Mare Antoine Flaminio <lb/>

, <lb/>

poète latin (1 550). <lb/>
Tête à droite, M. ANTONIUS. FLAMINTUS. PROMUS, ET. ERlJ. VIR. <lb/>

If. Muse debout. COELO. MUSA. BEAT. (OP. JU. TU). <lb/>

6 cent. 1/2. <lb/>

-Dominique Fontalla, architecte italien (1607). <lb/>

Tête à droite, DOlllINIE. FONTANA. CIV. RO. COM. PALAT. ET. EQ. <lb/>

AUR. W. Obélisque. EX. NEIL CIT. TRANSTULIT. ET. EREXIT. <lb/>

JT&apos;SSU. XYSTI. (lUINTl. PONT. OPT. MAX. 1586. <lb/>

4 cent. <lb/>

a72 -HoraceFMsco, jurisconsultede Rimini (XVIe siècle). <lb/>

Tête à droite, HOHATIUS. FUSCUS. ARIMINIEN. J. C. IV. Femme <lb/>
nue, assise et sommeillant la tête appuyée sur la main, <lb/>
derrière 1 Abondance. NON. SEMPER. 1589. <lb/>
4 cent. <lb/>

5T3 -Cliarles, comte de Grati, capitaine bolonais. Tète à <lb/>

gauche. CAROLUS. GRATUS. MILES. ET. COMIÏS. BONONIENSIS. <lb/>
IV. Guerrier descendu de cheval pour prier devant une <lb/>
croix, près de laquelle Ol) lit : SALVE. HECOHDATUS. MISE-<lb/>

IIICOllDIE. SUE. OPUS. SPERANDEI, <lb/>

10 cent. 1/2. <lb/>

574 -Dominique Grimani, cardinal (1523). Tête à <lb/>

gauche. GBBIANUS. DOMINICUS. OARDINALIS. W. La Théologie <lb/>
debout, la Philosophie assise. TUEOLOGlA. PHILOSOPHIA. <lb/>

5 cent. 1/2. <lb/>


-Hadria, fille de l&apos;Arétin, Catherine, sa mère. Tête <lb/>

à gauche. IIADRIA. DIVI. PETRI. ARETINI. FILIA. Jy. CATHERINA. <lb/>

MATER. Tête à droite. <lb/>
4 cent. <lb/>

-jTIrtrtiu île Hanna, Vénitien. Tête à droite. MAR-<lb/>

TINUS. DE. IIANNA. IV. Femme montrant le ciel. sra. MEA. <lb/>

IN. DEO. EST. <lb/>

7 cent. <lb/>

-Paulde Hanna, Vénitien (1501). Tête à droite. PAVLVS. <lb/>

IIANNA. 11&quot;. F emme couronnec. frappant un homme ter-<lb/>

rassé. CUNCTA. NI MIL. <lb/>
3 cent. <lb/>

-Julrs Romain (1510). Trie à gauche, JULIUS. HO-<lb/>

MANDS. (VAllIN). Sans revers. <lb/>
10 cent. <lb/>

-Paul Jovc, écrivain, né à Como (1552). Tête à <lb/>

gauche. PAULUS. JOVIUS. COMENSIS. EPISCOPUS. NUCElUNUS. A. <lb/>

D. N. s. MDLII. li&quot;, Paul Jove, un livre sous le bras, tirant <lb/>
un mort de la tombe. NUNC. DENIQlJE. VIVES. <lb/>
9 cent. <lb/>

-Egano Lallikfl&gt;ertissi (XlV. siècle). Tête à gauche. <lb/>

EGA NUS. LAMlIEHTlNI&apos;S. H0NENS1S. UMANtTATE. IILENUS, MCCCVII. <lb/>

8 cent. <lb/>

-Jean JL©mazKO, peintre milanais (1588). Tête à <lb/>

gauche. 10. PUALUS. LOMATIUS. If. Mercure, Vénus et un <lb/>
troisième personnage debout, CTRIUSQUE. <lb/>
5 cent. <lb/>

582 -Jean François lioredan, sénateur de Venise <lb/>

(xvne siècle). Tête à droite, JO. F. JACOBUS. LAUREDANUS. <lb/>


W. Scévola se brûlant la main armée d&apos;un poignard. <lb/>

MANUM. P. PATR. UST10NE. GENTIS. AUTOREM. IMITAT. APUD. <lb/>

BRASEZELL. <lb/>

6 cent. <lb/>

583 --Ignace de Loyola (1556), Louis Iaidovisi <lb/>

(1032). &apos;l&apos;ite à gauche, UT. SAPIENS, ARCIIITECTUS. FUNDA-<lb/>

MENTUM. POSIT1. QUI!) EST. XRS. JESUS. IV. LUDOVICUS. CARD. <lb/>

LUDOVISIUS. S. H. E. VICE. CANCEL., etc. AN. l\mc:\xvI. <lb/>
0 cent. <lb/>

584 -B»omi&gt;éeIjudovisi et Jérôme Panieo. Deux têtes <lb/>

accolées à gauche. HIERONYMUS. PANIcUS. PAT. POMPEIUS. LU-<lb/>

DOVSUUS. BON. W. Génie brillant une couronne. JHJLcIS. BE-<lb/>

NEVALENTIAE. GENIO. <lb/>

4 cent. <lb/>

585 -André et Étienne Magnus (XVIe siècle). Tète &apos;t <lb/>

gauche. AVDREAS. MAGNUS. PRAEFEGTUS. l&apos;ADI-L. IV. Tête à <lb/>
gauche. STHEPliANUS. MAGNUS. DOMINI. ANDREAE. FILIUS. <lb/>
6 cent. <lb/>

586 -ï¥icolas» Malegrassi, évoque d&apos;Uzès (1503). Tète a <lb/>

droite. NICOLAUS. MALEGRASSI. EPS. UGESIENSIS. Jy. Crosse et <lb/>
écusson. lN. UMBRA. MA NUS. SUAE. PROTEX1T. ME. DNS. <lb/>
8 cent. <lb/>

o87 -Madeleine de Mantoue (XViC siècle). Tète à droite. <lb/>

MAGDALENA. MANTUANA. DIE. xx. NO. MCCcCClV. IV. Person-<lb/>

nage poursuiyantlaFortune. BENE. HANC. CAPIUS. ET. GAPTAM. <lb/>

TENET <lb/>

4 cent. 1/2. <lb/>

v88 -La même. Tète à droite. MADALENE. MANTUANE. P. M. <lb/>


IV. en cygne blessé, les pieds sur un carquois et un arc. <lb/>

NON.SANA. <lb/>

3 cent. <lb/>

539 -Jean François Hlarasclia, rédacteur des brefs <lb/>

apostoliques. 10. F. MARASCilA. ACOLY. ET. L. A. ABBREVATlO. <lb/>
IV.&quot; Figure debout, tenant deux cornes d&apos;abondance. <lb/>
IIAIIIIIII. <lb/>
3 cent. 1/2. <lb/>

5UO <lb/>

Jean -Frttllkçtbil-g JUartiAio médecin milanais (XVI&quot; <lb/>

siècle). Tête à droite. i0. FUAN. MARTINIO. MEÏHOLAN. ME-<lb/>

BlCUS. Tï\TiHeà gauche. &lt;1&gt;IAHAHN. EAAHN02. S0THI2HS. <lb/>

AOPOX. <lb/>

5 cent. <lb/>

591 -Cngsaniire Ifïarini. Tète à droite. CASSANDRA. MA-<lb/>

RIN. LUI&apos;. MAMH. SO. IV. Temple rond. FORMAE. l&apos;liDICITlAE. <lb/>

Q. S. <lb/>

o cent. 1/2. <lb/>

5U2 -Vincent -Ilitripeteo. Tête à droite, vtNCENTH&apos;s. <lb/>

MARIPETHU. AND. r. AN. ACT. XLVII. <lb/>

• <lb/>

Aigle couronné. <lb/>

REGALIS. CONSTANTIA. MDXXIII. <lb/>

6 cent. <lb/>

593 -Frédéric ile I?IoiUeffetteo (1482). Tête a gauche. <lb/>

)m&apos;t. Fil. UIIB. DuelS. MUT. Ail. DUH. COM. UEG. CAP. GR. AC. S. <lb/>

RE. ECCL. CON. INVICTI. If. Le personnage à cheval, opus. <lb/>

SPERANDEI. <lb/>

8 cent. 1/2. <lb/>

594 -Jacqueline de Mxniteliello. J ètc a gauche. JAC-<lb/>

(JUELINA. INTEUMONTL. A. M0NTEBELL0. fit. Ancre dans la <lb/>
mer. PUEMITUR. NON. Al&apos;PLUMITU!\. Plomb. <lb/>
5 cent. 1/2. <lb/>


595 ---Pierre itlonti, né à Venise (1459). Tête à droite. <lb/>

PETRUS. MONTIRS. Homme nu debout, tenant une longue <lb/>
croix, livre, armes, vis. TEMPERATA. FEUT. IN. VIA. <lb/>

3 cent. <lb/>

5% -IVIarie de Jlorelli, célèbre improvisatrice, née à <lb/>

Pistoie (1800). Tête à droite. MARIA, DE. MORELLIS. Sans <lb/>
revers. <lb/>

7 retn. <lb/>

5H7 -Coiraietio ]?Iusso, moine, ué à Plaisance (1574). <lb/>

Tète à gauche. CORNEU us. Mrssrs. EPUS. BITrNT. IV. Vipère <lb/>
au milieu d&apos;une campagne, sir., VIRUS, A. SACHIS. <lb/>
Ii cent. <lb/>

598 -Ulysse Husotti, docteur en droit de Bologne <lb/>

(XVC siècle). Tête à gauche. ruseES :\[lJSOTI)S..,. n. ANT. FI-<lb/>

LIUS. W. Livre ouvert, instruments; on lit. sur le Hvre: <lb/>

ORPHANV1\I. ET. AIJYENA. NO. ID. ISTITUI. <lb/>

7 cent. <lb/>

599 -Antoine Ulula. patricien vénitien (1538). Tète à <lb/>

gauche. ANT. MULA. nux. CRETAE. X. vni. III. CONS. un. <lb/>
IV. Deux personnages debout. FllATRUM. CONCORDIA. 1538. <lb/>
A l&apos;exergue, AND. SPIN. F. (Spinelli.) <lb/>
4 cent. <lb/>

600 -Graeia \asi. Tête à gauche. Légende hébraïque <lb/>

qui se traduit par GRACIA, NASI. A. AE. xvm. Sous le buste <lb/>
P. Initiale dePastorino de Sienne. Sans revers. <lb/>
7 cent. <lb/>

601 -Saint Philippe de Heri, né ;\ Florence (1595). <lb/>

Tête à droite, PHILIPPUS. NERIUS. Sans revers. <lb/>
6 cent. 1/2. <lb/>


002 -François \icoiiitio, no dans la Dalmalie (XVie siè-<lb/>

ctc&apos;. Tête a gauche. FRANCISCTS. NICONITIUS. NIGROCORCYRIS. <lb/>

c. H&apos;..\)cro)re montrant 1111 palmier, SOLO. PER. LEI&apos;L. <lb/>

SI&apos;O. INTELLET. ALZAI. OY&apos;ALZATO. PER. SE. NON. FORA. MAI. <lb/>

11 cent. <lb/>

603 -Eugénie Nieolaï. Tôle à gauche. EVIÏIMA <lb/>

NiKU \.\(I)EI&lt;:.\. H&quot;. Femme el entant. DONNA. CHE. AMAR. <lb/>

ET. lUYERIH. INSEGNA. <lb/>

4 cent. <lb/>

60.1, -Henri, cardinal de .Noris, né à Vérone (1704). Tête <lb/>

à bïWl&apos;ll(&apos;. BENH. CAIIII. NORIS. VERON. S. R. E. BIBLIOTII. <lb/>

Il. Colonne entre Home et Antioche assises. IUSTORIA. <lb/>

VlNlUCATA. CHRONOL. REST. CLV. AN. CUR. NAT. <lb/>

3 cent. 1/2. <lb/>

nO;) -Livie et Jeanne Odesealelli. Tête à droite, u-<lb/>

vii&apos;s. ODESCAI.CI S. INN. xi. NEPOS. R&apos;. Tète à gauche. JO-<lb/>

YANNA. SOIlOIl. C,\RlSS. <lb/>

2 cent. <lb/>

oOt) -Paul •! or «la n Il, Orsima i (l(jo6). Tète à gauche. <lb/>

PAUL .IOJm. Il. AN(J. C. IHtACC. UUX. S. R. 1. p. 1621. W.Pallas <lb/>

debout. UT. DTRUMQUE. TEMPUS. <lb/>

2 ceul. <lb/>

607 -Le môme. Tète à gauche. PAUL. JORD. U. URSINUS. BRACC. <lb/>

Du\. p. p. Ir. La Fortune sur sa roue. D. G. ANG. COM. ET. <lb/>

SINE. TE. S. R. 1. P. 1635. <lb/>

3 cent. <lb/>

608 -Flavio OrNi nt (xvue siècle). Tête à droite. FLAVIUS. <lb/>

PRINCEPS. URSINUS. SCULIJTUS. MANU. SUA. 1651. Sans revers. <lb/>

5 cent. i/2. <lb/>


609 -Picotas Orsïni (1510). Tête fi gauche. NIC. uns. <lb/>

PET. ET. NOL. COMES. SU&apos;). DU. IJO. YE. ARMOR. CAP. GNRALIS. <lb/>

Guerrier à cheval. me. PliS. PETILIANI, etc. <lb/>

4 cent. <lb/>

610 -«Feaii-lt.iptiste Orstni (1470). Tète à droite. <lb/>

IOANN. BAPT. lTHSDTS. IV. Licorne plongeant la tète dans <lb/>
une fontaine ; derrière, écussons sur un arbre. EXPERIOR. <lb/>
I cent. <lb/>

611 -Alexandre de Pagagnoti. Tête à gauche. <lb/>

ALEXANDER. DE. L&apos;AGAGNOTis. If. Femme en adoration. SPES. <lb/>

8 cent. <lb/>

612 -Barthélémy Panciaticlii (XVI&quot; siècle). Tête à <lb/>

droite. BAUTHOLnMAEUS. PANCIATH. CIns. FLORENT1. If. <lb/>

Ecusson. LX. HANC. (&quot;A PET, LA M. FCMlAVlT. AXO UNI. MDXVU. <lb/>

4 cent. 1/2. <lb/>

613 -Mtarc-Ant. PMssM&apos;i, né à Padoue (1563). Tète <lb/>

à droite. M. ANTO:\&apos;IFS. PASSERUS. PATAYIN. W. Deux figures <lb/>
enlacées, PIIILOSOPHIA. COMITÉ, RECREDIMUR. <lb/>

4 cent. <lb/>

614 -François Pétrarque (1374). Tète à droite, FRAN. <lb/>

PETRAR. Sans revers. <lb/>
4 cent. 1/2. <lb/>

615 -George, cardinal de Portilgallo. Tête à droite. GEOR-<lb/>

Gius. CAtu&apos;iNAUs. L&apos;OR&apos;I&apos;I&apos;GALLE.N. fi&quot;. Ange et Théologie. <lb/>

TllEOLOGIA. <lb/>

4 cent. <lb/>

616 -Pierre Plantanide, capitaine milanais (xv)&quot; siè-<lb/>

cle). Tête à droite. CAP. PET. PLANTANIDA. AET. AN. XXXVI. <lb/>


IV. Femme debout tenant un calice. DUNC. SPIRITUS. HOS. <lb/>

REGET. ARTUS. <lb/>

5 cent. <lb/>

617 -Pisano, né à Vérone (xve siècle). Tête à gauche, Pl-<lb/>

SANtiS. PICTOR. Sans revers. <lb/>
6 cent. <lb/>

647 bis -Même médaillle, 3 cent. <lb/>

618 -Nieolas Pieeinino. né à Pérouse (1444). Tête à <lb/>

gauche, coitiee du mortier. If. Griffon allaitant deux en-<lb/>

fants sur son collier. IIERUSIA. M. PICINUS. BRACCIUS. PISANI. <lb/>

P. OPUS. Q. C. <lb/>

9 cent. <lb/>

618 bis -Autre epreuve, le revers seulement. <lb/>

619 -Jean «fovien Poutaito (1503). Tête à droite. <lb/>

JOANNES..IOVIANUS. PONTANUS. W. Uranic avec la lyre et un <lb/>
globe. CRANIA. <lb/>
8 cent. <lb/>

-Ange et marie Politien (1494). Tête à gauche. <lb/>

ANGELL. POLITIANI. R&quot;. Tète à gauche. MARIA. POLITIANA. <lb/>
5 cent. <lb/>

-Ange Politien, ne à Munie Puleiano (1494). Tête <lb/>

il gauche. POLIZIANO. Sans revers. Carrée. <lb/>
7 cent. <lb/>

-Elisabeth Quiriri. Tète à gauche, ELIZABETUAE. <lb/>

IJUIRINAh. ijt&apos;. Les trois Grâces. <lb/>
4 cent. <lb/>


653 -Victorio Uambaldini de Feltre (1 447). T&lt;He à <lb/>

gauche. YTCTORINUS. FELTHENSIS. SUMàIUS. Jy. Pélican s&apos;ou-<lb/>
vrant la poitrine. MATnEMATICtJS. ET. OMNIS. HUMANITATIS. <lb/>

PATER. (OPUS. PtSANI. PICTORIS.) <lb/>

&apos; <lb/>

7 cent. <lb/>

624 -Argentine It«-tàâgone (1550). Tête à gauche. <lb/>

ARGENT INA. HANliONA. l&apos;A. JHCAVIT. Ir. FI DES. ET. SANCTA. S0-<lb/>

CIETAS. Femme assise couronnée par une vietoiie volant; <lb/>
dans le lointain, N&apos;eptnne. <lb/>
7 cent. <lb/>

625 -Thomas Rtmitgone, médecin (1562). Tête à droite. <lb/>

THOMAS. PHILOLOGUES, RAYENNAS. II&quot;. Boeuf couronné par <lb/>
une renommée. VIRTUTE. pAHTA. DEO. ET. LABORE. <lb/>
5 cent. 1/2. <lb/>

626 -Le même. Tète à droite. TIIOMAS. PHILOLOGUS. RA-<lb/>

VENNAS. Ir. Aigle portant un entant à allaiter à une femme <lb/>
couchée. \. JOYE. ET. SOHOR. ET. GENITA. <lb/>

. <lb/>

4 cent. <lb/>

627 -Keatn&apos;iee Rangone de Fer rare (i575). Tête A <lb/>

gauche, de trois quarts. BEATRIX. RANGONA. ROVERELLA. W. <lb/>
Galère, FIDE. ET. PICTATE. EGRIDlAIl. Médaille carrée. <lb/>

6 cent. <lb/>

628 -AMtbroiseUitMM&apos;ciMo, religieux italien (xiv&apos;siècle). <lb/>

Tète à gauche, F. AMBROISIUS. RINIJCCINUS. FL. OH. A. 1334. <lb/>
Fonte. Sans revers. <lb/>
7 cent. <lb/>

629 -Antoine tle, Roselli, jurisconsulte, né à Arezzo <lb/>

(1446). Tète à droite. ANTONlUS. DE. ROYSELLIS. Q. 1. MO-<lb/>


NARGUE. SAPIENTIAE. W. Homme assis. CÉUTUM. BENEVO-<lb/>

LEND1. CH. <lb/>

4 cent, <lb/>

-Lotlise Roscia. de Pologne (XVIe siècle). Tête à <lb/>

gal1clw. LUDOVICA. FELICTNA. ROSCIA. BONONIEN. 1532. Sans <lb/>
revers. <lb/>
5 cent. <lb/>

-Virgile Rosario, cardinal de Spoletle. VIRGILIUS. RO-<lb/>

7. A RI us. CAR. nE. si&apos;OLITO. Main entourée d&apos;un serpent. FIDE. <lb/>

ET. PRUDENTIA. <lb/>

3 cent. 1/2. <lb/>

-Bérnard de Uiibéis. Têtu à droite, BER. HU. CO. BE. <lb/>

Ers. TAR. LE. HO. VIE. eu)!. ET. PRAE. Il. Femme tenant un <lb/>

pavot sur un char, traîné par un paon et un aigle. OB. VIR-<lb/>

TUTES. IN. FLAMlNlAM. RESTITUTAS. <lb/>

6 cent. <lb/>

-San Gallo :\Fra!H;ois) (xvi&apos; siècle). Tête à gauche. <lb/>

FRANCESCO. t&apos;A. SAN. GALLO. SCL&apos;LTORE. ARCIIITETI&apos;O. FIOREN. <lb/>

Tr. Tête gauche. IIEIJ. NA. MARSrptN. GONSORTI. FIOREN. A. <lb/>

MDLLL. <lb/>

10 cent. <lb/>

-Christophe Senklis (XVIe siècle). Tête à gauche. <lb/>

CIIRISTONIORL S. DE. SENTIS. PtCTOR. ET. CIIOROGRAPIIUS. VERO-<lb/>

NENSIS. IV. Rocher dans la mer, NATURA. pi\. MATER, etc. <lb/>
8 cent. <lb/>

635 -Jean StaM*?s, poëtc (1510). Tête à gauche. JOANNES. <lb/>

STABIUS. POETA. LA U REA TUS. ET. HISTORIOGRAPHUS. Sans re-<lb/>
vers. <lb/>
7 cent. <lb/>


636 -Girelanika Saerati (XVIe siècle). Te Le à droite. HIERO-<lb/>

NIMA. SACRATA. Sans revers. <lb/>
4 cent. <lb/>
636 bis -La même. MDLV. Sans revers. 6 cent. i/2. <lb/>

637 -Antoine Sarzallella, philosopheitalien (Xye siècle). <lb/>

Tète à droite. ANTONIUS. SARZANELLA. DE. MANFREDIS. SA-<lb/>

PIENTIAE. PATE. If. Femme assise entre deux chiens. IN. TE. <lb/>

CANA. FIlIES. PLLUDENTIA.SUMMA. REFULGET. (OPUS. SPERANllEI). <lb/>

7 cent. <lb/>

638 -Letitia Salluto. Tète à droite, LETITIA. SANUTO. M. <lb/>

VENETA. Ijf. Char, enfants tenant un écusson. DECUS. M. V. <lb/>
8 cent. <lb/>

63U -Isabelle Sessa (xve siècle). Tète à ganch&apos;&apos;. ISABELLA. <lb/>

SESSA. lILICHAEL. VENETA. IV&quot;. Femme assise sur des armes. <lb/>

HPTI. BAAIMOI. MENIZOMENE. <lb/>

4 cent. <lb/>

-Jean Marie Salizin. Tète il droite, GIORVAN. MARIA. <lb/>

SALIZIN. Sous le buste P. Sans revers. <lb/>
6 cent. <lb/>

-Jacques-Antoine Sorra. Tête gauche, JAC. <lb/>

ANT. SORRA. 1501. <lb/>

Homme tirant des flèches sur U11 <lb/>
but. NON. SEMPER. <lb/>
5 cent. <lb/>

-Claude île Seyssel. Tète à gauche. ILLUSTRIS. <lb/>

AC. STRKNNL. MLLITIS. CLAUDII. DE. SEDSELLO. SABAUDIAK. <lb/>

MOCCCCXXII. fi&quot;. Femme assise sur une cuirasse, DISCIPLINA. <lb/>

MILITARI. ET. ANIMI. VIRTUTE, <lb/>

7 cent. <lb/>


643 -liouis Scaranipi, cardinal et médecin, né à Fer-<lb/>

rare (1405). Tète à droite. L. AQUlLlENSIUM. PATRJARCA. EC-<lb/>
CLESIAM. llESTITUlT. W. Entrée triomphale de Scarampi. <lb/>

EXCITO. ECCLESIA. RESTITUTA. <lb/>

4 cent. <lb/>

644 -Jl-rônle Savollarole (1498). Tête à gauche. Tenant <lb/>

un cruxifix. HIERONYMUS. SAR. FE/I. ORD. PRE. VIR. DOCTHISSI-<lb/>
MUS. Jt&apos;.Main et poignard, vue d&apos;une ville. GLADIUS. DOMINI. <lb/>
sur. TERA, etc. Colombe, SPIRITUS. DNI, etc. <lb/>
8 cent. <lb/>

H45 -Baptiste Spaniolo, général des Carmes (1516). <lb/>

Tête à gauche. BAPT. SPANIOI.US. Ijf. Un séraphin, une pie <lb/>
et un cygne. TER. MAX. <lb/>
4 cent. <lb/>

% <lb/>

-Azzio Syneero, poëte, né à Naples (1530). Tête à <lb/>

gauche. AR/rius. SYNCERFS. If. La naissance de Jésus-<lb/>

Christ. <lb/>
a cent. 1/2. <lb/>

647 -Torquato Tasso (1595). Tête à droite. TOllQUATUS. <lb/>

TASSUS. If. FAMAE. AETEIÀNAIÎ. <lb/>

7 cent. <lb/>

-Framikçoi,% Taverna, jurisconsulte milanais (1561). <lb/>

Tète à droite, de trois quarts. FRAN. TAllEHNA. co. LANDR. <lb/>

MAGN. CANCELLAIUUS. AN. LXX. Sans reVCl&apos;S. <lb/>
7 cent. <lb/>

-Le même. Têté à droite. FR. TABERNA. CO. LAND. MAGN. <lb/>

CANC. STA. MEDIO. AN. LXI. (P. P. c.) W. Levrier. IN CONSTAN-<lb/>

TIA. ET. FIDE. FELICITAS. <lb/>

6 cent. <lb/>


650 -Tllatlée. Tête à gauche, DIVA, lIOL. IN. BUTILO. CELATA. <lb/>

EST. ERE. THADEA. Sans revers. <lb/>
8 cent. <lb/>

-Saint Thomas d&apos;Aquin (1274). Tête à droite. <lb/>

I)Ivu s. THOMAS. DE. AQUINO.. Palmier. RORATI. COLU. DE. <lb/>

SUPER. <lb/>

7 cent. <lb/>

652 -I.e Titien (1576). Tête à gauche, de trois quarts. <lb/>

VERA. TITIANI. EFFIGIES. (WARiN.) <lb/>

653 -Nieolas Todinas, gouverneur du château St-Ange. <lb/>

Tête à droite. NICOL. TODIN. ANC. ARCIS. S. ANG. J&apos;RAEFKCTOS. <lb/>
(P. P.) Jy. Le château St-Ange. <lb/>
4 cent. <lb/>

-liOfiisedeTormilmoni (xvi® siècle). Tête à gauche. <lb/>

LCDOVlCA. DE. TORNABONIS. 10, FIL. Il:&quot;. Licorne couchée et 11 II <lb/>
oiseau perché sur un arbre. <lb/>

-Senravaikiatia Trivulee, jurisconsulte (1527). Tête <lb/>

à gauche. SCARAMTTIA. TRn&apos;rL. CAIÏ. COMEN. JO. FIRMI. PRIMI. <lb/>

F. <lb/>

La Vérité et son miroir. flAC. SOLA. DOMINATUR. <lb/>

6 cent. <lb/>

656 -Jean Louis Tuseallo, jurisconsulte, né à Milan <lb/>

(1575). Tête à gauche. JOANNES. ALOlSlUS. TUSCA. AUDITOR. <lb/>

CAM. <lb/>

Neptune sur son char. VICTA. JAM. NURRIA. FATIS. <lb/>

AGITUR. <lb/>

4 cent. <lb/>


657 -Le même. Tête à gauche. JOANNES. ALOYSIUS, TCSCANUS. <lb/>

At IHTOU. CAM. IV. Pallas. QUll). NON. l&apos;ALLAS. (lP). <lb/>
3 cent. <lb/>

6!8 -Le même. Tête il gauche. JOHANNES. ALOISlUS. TUSCANUS. <lb/>

ADVOCATIJS. If. Couronne, IMVAEVENIT. AETATEM. INGENIUM. <lb/>

PRECOX. <lb/>

7 cent. <lb/>

mm -Benoît Varelti, poëte, né à Florence (1565). Tôle à <lb/>

droite, B. VARCIU. Ir. Homme couché sons un arbre, cosi. <lb/>

Ql&quot;AGGIU. SI. GODE. <lb/>

5 cent. <lb/>

ô60 -Auguste Vates, poëte, né à lltlinc (xvie siècle). <lb/>

Tête ,&apos;i gauclw. AnGnSTHS. VATES. W. Figure debout, URANIA. <lb/>

3 cent. <lb/>

061 -Fralurois Vidollnhll. théologien, surnommé Il <lb/>

Francesehino. (-1573). Tète à droite, FRANC. VISDOMINUS. FER-<lb/>

RARiEN. 1564. Sans revers. <lb/>
6 cent. <lb/>

662 -Louis Zampieri, le Dominiquin, né à Bologne <lb/>

(WH). Tôle il droite. LUDOVICUS. HomNlCHlNliS. If: Fleurs <lb/>

dans un vase, frappées de la foudre. ANAAEAUTA. <lb/>

KAIOV. KAIEl. <lb/>

I cent. <lb/>

(363 -Z;»ne, sénateur. Tètr. il gauche. NIKRO. ZANK. SËNATOK. <lb/>
W. Saint Jérôme se frappant avec une pierre. <lb/>

4 cent. <lb/>


MALTE <lb/>

664 -Jean de Ijavalette(1568). Tête à droite. F. 10. DE. <lb/>

VALLETTA. M. M. H. H. MELlTEN. PRIN. Sous le buste, Bosius. <lb/>
Vue de l&apos;île de Malte, PERPETUO. PROPUGNACULO. TLIRCIGAE. <lb/>

UBSlDIONIS. 1568. <lb/>

5 cent. <lb/>

665 -Le même. (1568). Tète à droite. F. 10. VALETTA. M. <lb/>

M. HOSP. HIER. (F. CO.). W. DAVID. ET. GOLIATH. UNUS. X. <lb/>

MILLIA. <lb/>

9 cent. <lb/>

666 -Huguesde Verdalle, grand maître de Malte (1595). <lb/>

Tête à gauche. F. HUGO. LOUBENS. YEHDALA. CARD. M. M. <lb/>

PRIN. MEL. c. o. W. Neptune calmant les flots, COLLECTAS. <lb/>

FUGAT. NUBES. SOLEM. QUE. REDUC1T. <lb/>

5 cent. <lb/>

667 -Alof de Wignacourt, grand maître de Malte <lb/>

(1622). Tête à gauche, de trois quarts. FRATER. ALOYSIUS.DE. <lb/>

WIGNACOUHT. Sans revers. <lb/>
6 cent. <lb/>

668 -Jean Paul Lascaris, né en Provence (1657). Tête <lb/>

à droite. F. JO. J&apos;AUL. LASC. CAST. M. M. Il. H. e. Écusson. <lb/>

1643. <lb/>

4 cent. <lb/>

VARIA <lb/>

. <lb/>

669 -Charles Vicomte. Tête à droite. CAROLUS. vie-<lb/>

COMES. R&quot;. Un arbre. COVALITER. <lb/>
7 cent. <lb/>


670 -Cyrus, roi des Perses (530 ans avant J.-C.). Tête <lb/>

à gauche. CYRUS. REX. PERSARUM. (WARIN). Fonte. Sans <lb/>
revers. <lb/>
10 cent. <lb/>

671 -Sololl (559 ans avant J. -C.\. Tête à gauche, SOLON. SA-<lb/>

LANIE. (VARIN.) Sans revers. <lb/>
10 cent. <lb/>

-Jules César (44 ans avant J.-C.). Tête à droite. <lb/>

M. JULIUS. c. P. r. Sans revers. <lb/>

Il cent. <lb/>

-Le même. Tête à droite. CAESAR. IMPERATOR. P. P. P. ET. <lb/>
SEMPER. AUGUSTUS. viR. Jy. Deux personnages se donnant <lb/>
la main. CONCORDIA. AUG. S. C. A l&apos;exergue. CIIRISTOPRORUS. <lb/>

HIERIMIAE. F. <lb/>

7 cent. <lb/>

-Caraealla. Tête à gauche. ANTONINUS.PI US. AUGüSTUS. <lb/>

W. Deux génies funèbres assis près d&apos;une tête de mort. 10. <lb/>
SON. FINE. MCCCCLXVL. (Boldu.). <lb/>
8 cent. <lb/>

675 -Mahomet II(i48f). Tête à gauche. SULTANI. MOIIAM-<lb/>

METH. OETHAMANl. UGUL1. BIZANTII. 1MPERATORE. 1481.ÇT. Le <lb/>

sultan à cheval. MOHAMMET. ASIE. ET. CRETIE., etc. OPUS. <lb/>

CONSTANTII. <lb/>

8 cent. <lb/>

-Jean de STores, comte de Tripoli. Buste à gauche. <lb/>

JOANNES. DE. NORES. COMES. TRI POLIS. Sans revers. <lb/>

9 cent. <lb/>


677 -Mus de Giot. Tête à gauche. MUS. DE. GIOT. Sans <lb/>

revers. <lb/>
4 cent. i rJ.. <lb/>

678 -Jean Pollgnl, conseiller du roi (XYlle siècle). <lb/>

Tête à droite. lOANNES. POLIGNUS. R. CONS. S. D. AETA. XLIU. <lb/>
Jy.Vase et fleurs, VAS. INGENIO. POLLENS. JO. POLIGNUS. CONS. <lb/>

s. D. 1606. <lb/>

4 cent. <lb/>

679 -Aristote. Tête à droite. AlUSTOTELES. Sans revers. <lb/>

5 cent. <lb/>

ANONYMES <lb/>

680 -Anonyme. Tête à gauche. Homme jeune à longs <lb/>

cheveux. <lb/>
7 cent. <lb/>

681 -Le même. Tête d&apos;homine à gauche. Sans légende ni re-<lb/>
vers. Médaille longue. <lb/>
6 cent. <lb/>

682 <lb/>

Le même. Buste de jeune homme à gauche.Sansrevers. <lb/>
Sous le buste, JOHANNES. Médaille longue. <lb/>
7 cent. <lb/>

683 -Le même. Tête d&apos;homme el droite. Sans légende ni re-<lb/>

vers. Médaille longue. <lb/>
5 cent. 1/2. <lb/>

684 -Le rnGrne. Têle barbue à droite. REMEDIUM. INJURIAE. <lb/>

CONTEMPTUS. t)T. Écusson et cimier. <lb/>
3 cent. <lb/>

685 -Le même. Tête barbue à gauche, ayant quelque res-<lb/>


semblance avec celle de François Ier. Médaille ovale. Sans <lb/>
revers. <lb/>
4 cent. <lb/>

-Le même. Tête barbue de vieillard à droite. SIL. <lb/>
LUC. OST. Qf. NED. CELSI. OD. AELI. DOL. CES. Dans une cou-<lb/>
ronne. <lb/>
4 cent. <lb/>

-Le même. Tête à droite. MAGTR. ANTHONIUS. GRATIA. DEI. <lb/>
IY. Un écusson. <lb/>
4 cent. <lb/>

-Le même. Tète d&apos;homme à droite. BIEN. DIRE. ou. TAIRE. <lb/>
Çf. Tête de femme à gauche. Sans varier. <lb/>

» <lb/>

4 cent. <lb/>

-Le même. Tête de !femme à droite. Sans légende ni <lb/>

revers. <lb/>
5 cent. <lb/>

-Le même. Tête de jeune fille à droite. Sans légende ni <lb/>
revers. <lb/>
7 cent. <lb/>

-Le même. Tète de femme à droite. SEMPER. EADEM. Sans <lb/>
revers. <lb/>
4 cent. <lb/>

692 -Le même. Tête à gauche. ALMAREAL.DIGNISSIMA. D&apos;IMPERO. <lb/>
P,î. Une femme et un enfant. TIMOR. D&apos;INFAMIA. ET. SOL. <lb/>

DERIO. 1558. <lb/>

5 cent. <lb/></body>






<other>RED <lb/>

19 <lb/></other>


<back>BIBLIOTHEQUE <lb/>
NATIONALE <lb/>
DE FRANCE <lb/>

CHATEAU <lb/>
DE <lb/>
SABLE <lb/>

1995 <lb/></back>



	</text>
</tei>
