<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">




















<front>CATALOGUE 

D&apos;UN CHOIX 

DE MÉDAILLES 

ET 

PLAQUETTES ITALIENNES 

DES XVe ET XVIe SIÈCLES 

Provenant de la Collection de M.***, de Londres 

DONT LA VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES AURA LIEU 

HOTEL DES COMMISSAIRES -PRISEURS 

RUE DROUOT, N°9 , SALLE No 9 

Au premier étage 

Le Samedi ig Mars 1881 

A deux heures très précises 

Par le ministère de Me DELESTRE, Commissaire-Priseur 
rue Drouot, n°2 7 

AssistédeMM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts 

4, rue de Louvois, 4 

EXPOSITION PUBLIQUE LE JOUR DE LA VENTE, DE MIDI A DEUX HEURES 

PARIS. -1881 


CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite expressément au comptant. 

Les acquéreurs paieront cinq pour cent en sus des 
adjudications, applicables aux frais de vente. </front>


<body>CATALOGUE 

D&apos;UN 

CHOIX DE MÉDAILLES 

ET 

PLAQUETTES ITALIENNES 

ET DES XVe ET XVIe SIÈCLES 

MÉDAILLES 

1. L. R. ALBERTI, «élèbre architecte, né à Florence (1400-

1485). 

LEO. BAPTISTA. ALBER. Buste à droite. 
QVID. TVM. Un oeil ailé 

au milieu d&apos;une couronne de laurier, OPVS MATHAEI PASTII 
VERONENSIS. (M. DE PASTI) Armand. n°1 . 
90 mil. 

2. 
ALPHONSE V, roi d&apos;Aragon (1435-1458). 

DIVVS. ALPHONSVS. REX . TRIVMPHATOR 

. ET. PACIFICVS 

. 

MCCCCXLVIII. Buste à dr. entre un casque et une couronne. 
LIBERALITAS. AVGVSTA. Un aigle au-dessus d&apos;un chevreuil 
abattu, entouré d&apos;oiseaux de proie. PISANI. PICTORIS OPVS. 
(Pisanello) Armand, 23. 
105 mil. 


3. 

ALPHONSE V d&apos;Aragon. 

ALPHONSVS. REX. REGIBVS. IMPERANS. ET. BELLORVM. VICTOR. 

Buste à droite, au-dessus une couronne. VICTOREM. REGNI. 

MARS. ET. BELLONA. CORONANT. Le roi assis couronné par 
Mars et Bellone. (C. Jeremia) Armand, n°1 . 
70 mil. 

4. L&apos;ARÉTIN (Pierre Bacci), poète, né à Arezzo (1492-1557). 

DIVVS PETRVS ARETINVS, buste à g. 

VERITAS ODIVM PARIT. 

Une femme nue assise, couronnée par une Victoire ; à ses 
pieds un satyre. Gl. Pl. 37, n°2 . 

59 mil. 

5. 

IN1GO d&apos;AVALOS, marquis de Pescaire. 

DON. INIGO. DE. DAVALOS. Buste à droite, ~. Le Globe terrestre 
au-dessus de l&apos;écusson de Castille. PER VVII SE FA. OPVS 

PISANI PICTORIS (Pisanello). Armand, n°1 . 
75 mil. 

6. ANDRÉ BENTIVOGLIO, seigneur de Bologne (1475-1491). 

ANDREAS. BENTIVOLVS. BONON. COMES. AC. LIBERTATIS. PATRIAE. 

SPLENDOR. Buste à g. 

INTEGRITATIS THESAVRVM. Une 

licorne portant un trésor, OPVS. SPERANDEI (Sperandio). 

Armand, 5. 
87 mil. 

7. JEAN II BENTIVOGLIO, seigneur de Bologne (1448-1509). 

IOANES. BENTIVOLVS. BONON. LIBERTATIS. PRINCEPS. Buste g. 

OPVS. SPERANDEI. (Sperandio). Deux amours tenant un 
écusson aux armes des Bentivoglio. Armand, n°6 . 102 mil. 

8. Même pièce. 

102 mil. 

9. MICHEL-ANGE (BUONAROTTI), 1475-1564. Peintre sculp-
teur et architecte florentin. 

MICHAEL. ANGELVS. BONARROTVS, FLOR. AETS ANN. 88. Buste 


à droite, sous le buste LEO (leone leoni). Buste drapé à droite. 

DOCEBO. INIQVOS. V. T. ET. IMPII AD TE CONVER. Un aveugle 
conduit par un chien. Armand, n°9 . 

57 mil. 

10. 
ANDRÉ DORIA, Amiral génois, (1466-1560). 

ANDREAS DORIA. Buste à droite, derrière un trident; dessous, un 
dauphin. ~. Buste d&apos;homme entouré de chaînes (léone léoni). 
Armand, n&quot; 6, étain. 
44 mil. 

y 

/ 11. 

J. A. V, DULCI, jurisconsulte, né en 1482. 

1 

10. AN. VIN. DVLCIVS IVR. CON. CAN. PATAVIN AETA 57. 1539. 

Buste à gauche. ~. GENIO BENEVONENTIOE DVLCIS. Génie sa-
crifiant sur un autel. Armand, n°1 4. 
3b mil. 

12. ALBERTDURER, artiste célèbre, né àNuremberg,1471-1528. 

IMAGO. ALBERTI. DVRERI. AETATIS. SVAE. 56. Buste à droite. 

BE. MA. OB DORMIVIT IN XPO. VI. IDVS. APRILIS. MDXXVIII 

VIC,VI. Gl. Pl. 7, n°2 . 

41 mil. 

13. LIONEL D&apos;ESTE, duc de Ferrare, fils de Nicolas III. 

(1441-1450). 

LEONELLVS. MARCHIO. ESTENSIS. Buste à droite, R. Masque 

d&apos;enfant, à trois visages, entre deux trophées d&apos;armes sus-
pendus à des branches d&apos;arbres, OPvs PISANI PICTORIS. 

(Pisanello). Armand, n°7 . 

64 mil. 

14. 
HERCULE II D&apos;ESTE, 1534-1559. 

D VX FERRARIAE ni. Buste du duc avec les attributs d&apos;Hercule. 
~. Lisse. Br. 

62 mil. 

15. FAUSTINE, (personnage inconnu), FAVSTINA. RO. O. P. Buste 
à gauche. si. IOVI. QVID. HOMINI. Léda et le Cygne. Gl. 

Pl. 42, n°6. 

47 mil. 


16. JEAN FRANÇOIS I DE GONZAGUE, marquis de Mantoue 

(1394-1544). 

IOHA.NNES FRANCISCVS DE GONZAGA PRIMIVS MARCHIO MANTVE. 

CAPIT. MAXI. ARMIGERORVM. Buste à g. 

J. F. de Gon-

zague à cheval; derrière, un écuyer. OPVS l&apos;ISANI PICTORIS. 

(Pisanello.) Armand, Il. 

93 mil. 

17. JEAN FRANÇOIS II DE GONZAGUE, marquis de Mantoue 
(1468-1519). 

F 

D.FRANCISCVS.GON.D.FRED.III.M.MANTVE.F. SPES.PVB. SALVSQ. 

P.. REDIVI. Buste à gauche. ~. ADOLESCENTIAE. AVGVSTAE. 

Figure debout entre le feu et l&apos;eau, tenant une lance et une 
corbeille, sur laquelle est écrit : CAVTIVS; sur la base 

MELIOLVS. DICAVIT. (Meliolïï.). Armand, 4 
68 mil. 

18.. 

HERCULE DE GONZAGUE, cardinal 

HER. GONZ. CAR. MANT. Buste à dr. ~. NIHIL MAIVS. MELIVS 
VETERRIS. Femme debout, tenant un caducée et des épis. 
97 mil. 

19. 
MARTIN DE HANNA 

MARTINVS DE HANNA. Buste à dr. 
SPES MEA IN DEO EST. La 
Foi levant les bras vers le ciel. LEO (leone leoni). 
70 mil. 

20. 

ISOTTE DE RIMINI, femme de S. P. de Malatesta 

(1430-1470). 

ISOTE. ARIMINENSI. FORMA. ET. VIRTVTE ITALIE. DECORI. Buste 
voilé à droite. ~. Eléphant. OPVS MATHEI DE PARTIS 

MCCCCXLVI. (Matteo de Pasti). Armand, n°1 5. 
84 mil. 

21. 
ISOTTAE ARIMINENSI. Buste à dr. sans voile 

~. 

MCCCCXLVI. Eléphant, 

80 mil. 


22, 

JULES II pape (1503-1513). 

JVLIVS. LIGVR. PAPA SECVNDVS. MCCCCCVI. Son buste à droite. 

~. TEMPLI. PETRI INSTAVRACIO. La basilique de Saint-Pierre ; 

à l&apos;exergue, VATICANVS.M.(Caradosso.) Armand, n&quot;2. 55mil. 

23. LÉONARD LORÉDAN, doge de Venise (1501-1521.) 

LEONAR. LAVREDANVS. DVX. VENETIAR. ET. C. Buste à g. 
AEQVITAS. PRINCIPIS. L&apos;Équité debout de face. 
62 mil. 

24. LOUIS XII ET ANNE DE BRETAGNE, (née en 1476 

morte en 1514). 

Buste a droite du roi, coiffé d&apos;un mortier, orné d&apos;une couronne 
de fleurs de lis, portant le collier de Saint-Michel. FELICE 

LVDOVICO. REGNANTE DVODECIMO. CAESARE, ALTERO. GAVDET. 

OMNIS. NACIO. Champ orné de fleurs de lis; à l&apos;exergue, un 
lion. 
Buste à gauche d&apos;Anne de Bretagne, coiffée d&apos;un 
voile sur lequel est posée une couronne royale. LVGDVN. 

REPVBLICA GAVDETE. BIS. ANNA. REGNANTE BENIGNE. SIC. FVI. 

CONFLATA. 1499. Champ semé de fleurs de lis à gauche, 
d&apos;hermines à droite; exergue, un lion. Gl. Pl. 5, n°. 1 
110. mil. 

25. J. P. LOMAZZO, écrivain célèbre, né à Milan (1538-1590). 

10. PAVLVS. LOMATIVS. Buste à g. ~. VTRIVSQVE. Lomazzo in-

cliné devant Mercure et Vénus. (Médaille de Galiotti?) Gl. 
Pl. 21,n°1, 
55 mil. 

26. SIGISMOND PANDOLPHE MALATESTA, seigneur de 
Rimini (1432-1468). 

SIGISMVNDVS PANDVLFVS DE.MALATESTIS S. R0 ECLESIE CAPI-

TANEVS G. Buste à g. ~. CASTELLVM SISMVNDVM ARIMINENSE. 


MCCCCXLVI . 

Le château de Rimini. (Matteo de&apos; Pasti) Ar-

mand, 7. 
84 mil. 

27. VIRGILE 

MALVEfZI, 

patricien de Bologne, mort en 1481. 

VIRGILIVSMALVHTVS. BONON. PATRIAE. DECYS. ET. LIBERTATIS. 

CVSTOS. Buste à gauche. 

OPVS SPERANDEI (SPERANDIO) 

-

MCCCCLXXVIII. Un homme nu, l&apos;épée à la main, assis sur une 
base, un pied sur un sac et l&apos;autre sur un chien. Armand, 

79 mil. 

28. 
PASCAL MARIPETRO, doge de Venise (1457-1462). 

DYX. PESQVALIS. MARIPETRVS. &quot;VENETVM. D. Buste à gauche. 
IOHANNE. ALME. VRBIS, VENEZIAR, DVCISE INCLITE. Buste 
à gauche. 
85 mil. 

29. 
HÉLÈNE MARSUP1NI, femme de San-Gallo. 

HELENA. MARSVPINA. CONSORTE. FIOREN. A. M. D. LI. Buste à 
gauche. 
lisse (San-Gallo). Armand, na 7. 
93 mil. 

30. 
MATHEAS CORVIN, roi de Hongrie (1458-1490). 

MATHIAS REX HVNGARIAE.. Buste lauré. ~. lisse. 
84 mil. 

31. 
MAXIMILIEN I, empereur d&apos;Allemagne (1459-1519). 

et Marie de Bourgogne. 

M AXIMILIANYS FR. CAES F, DVX AVSTR. BVRGVND. Buste à 
droite. MARIAKAROLI F. DVX BVRGVNDIAE AVSTRIAE BRAB. 

c. FLAN. Buste à droite de Marie de Bourgogne. 
47 mil. 

32. 
LAURENT DE MÉDICIS, né en 1448, mort en 1492. 

MAGNVS LAYRENTIVS MEDICES. Buste à gauche. 
Lisse 
34 mil. 


33. COSME I DE MEDICIS, grand-duc de Toscane. (1537-1574.) 

COSMVS MED. FLOREN. ET SENAR. DVX II. Buste à droite 

HETRVRIA PACATA. L&apos;Étrurie debout entre un lion et une 

Jouve. 
40 mil. 

34. 
CHARLES, cardinal de Médicis, XVIIe siècle. 

CAROLVS. CARD. MEDICES, Buste à droite. 

IN VTROQVE 

PRINCEPS. Un griffon. 
80 mil. 

35. 

PIERRE MONTE, légat du Pape, mort en 1459. 

PETRVS MONTIVS. Buste à droite. &quot;fIS TEMPERA FERT IN VIA. 

Un homme nu tenant une hallebarde et ouvrant un livre. 
GI. Pl. 38, n°8 . 

33 mil. 

36. 

PAUL II, pape (1404-1471). 

PAVLVS. II. VENETVS. PONT. MAX. Buste à gauche. 

AVDIENTIA PVBLICA. PONT. MAX. Le pape, assisté d&apos;un car-

dinal, donnant audience à plusieurs personnages. 38 mil. 

37. 

PAUL III, pape (1534-1550). 

PAVLVS. III. PONT. MAX. ANNO. i. Buste à droite. 

SAVLE. 

SAVLE. QVID. ME PERSEQVERIS. Quatre guerriers qui parais-

sent frappés de la foudre. VAS. ELECTIONIS. 

42 mil. 

38. 
JEROME PAUMGARTNER, sénateur de Nuremberg. 

HIERONYMVS. PAVMGARTNER. ANNO AETATIS. b6. Buste de 

face. 1553. ~. IN. VMBRA. ALARVM. TVARVM. SPERABO DONEC. 

TRANSEAT. INIQOITAS. Écusson. Gl. Pl. 3, n°1 0. 64 mil. 

39. BARTOLOMEO PENDALIA, riche marchand de Ferrare 

(1472). 

BARTHOLOMAEVS. PENDALIA. INSIGNE. LIBERALITATIS. ET. MVNI-


FICENTI/E EXEMPLVM, Buste à gauche CAESARIANA. LIBERA-
LITAS. Personnage nu, assis sur un trophée, tenant une lance 
et un globe. OPVS. SPERANDEI (Sperandio). Armand, 
32. 
85 mil, 

40. NICOLAS PICININO, général, né à Pérouse (1380-1444). 

NICOLVS. PICININVS. VICE COMES. MARCHIO. CAPITANEVS. MARE. 

AC . MARS 

. ALTER. Buste à gauche. N. PICININVS. BRACCIVS. 
un griffon sur le collier duquel on lit PERVSIA allaitant deux 
enfants, OPVS. PISANI. PICTORIS. (Pisanello) Armand, 19. 

85 mil. 

41. Même pièce. 
85 mil. 

42. 
PHILIPPE II, roi d&apos;Espagne (1546-1598). 

PHILIPPVS. REX. PRINC. HISP. AET. s. AN. 38. Buste cuirassé à 
droite. 
JAM. ILLVSTRABIT OMNIA. Apollon dans un qua-
drigeàdroite, traversantla campagne. (JACQVES TREZZO) 1555. 

66 mil. 

43. 
PHILIPPE IV, roi d&apos;Espagne (1621-1665). 

PHILIPPVS. IIII. HISPANIARVM. REX. Buste à droite sous le buste. 

MA. SP. F. 

LVSTRAT. ET. FORET. Le char du soleil. -42 mil. 

44. 
FRANCOIS SFORZA, duc de Milan (I450-14G6). 

FRA.NCISCVS. SFORTIA. VICE COMES. MARCHIO. ET COMES. AC. 

CREMONE. D. Buste à gauche. 
Une tête de cheval devant 
trois livres, dessous, une épée. OPUS PISCINI. PICTCRIS (Pisa-

nello). Armand, 22. 

85 mil. 

45. 
FRANCOIS SFORZA, 4e duc de Milan (1522-1535). 

FRANCISCVS. STORTIA. VIC0 COMES. DVX. M»LI. QVARTVS. Buste 


à gauche. ~. CLEMENTIA ET ARMIS, PARTA. Entrée du duc 
à Milan. 

40 mil. 

46. CATHERINE SFORZA RIARIO, fille de Galeaz Marie 

(1484). 

CATIIARINA. SF. DE RIARIO. FORLIVIVM MOLAE. Buste à g. 
~. 

VICTORIAM. FAMA, La Victoire dans un bige à dr. 70 mil. 

47. 
THIMOTHÉE DE VÉRONE, prédicateur illustre. 

XVe. siècle. 

TIMOTHEO. VERONENSI. CANONICO. REGVL. DEI PRAECORI.INS1GNI. 

Buste à gauche 

OPVS. MATTHAEI. PASTII. VERONENSIS. 

(Matteo de Pasti.) Le Phénix sur son bûcher. Gl. Pl. 8, 

n°1 . 

88 mil. 

48. 

J.J. TRIVULCE, général milanais. (1417-1518.) 

10. IACOBUS. TR[VVLS. MARVN. VIG. FRA. MARESCALYS. Buste à 
gauche, entre quatre écussons. 1499. EXPVGNATA. ALEXAN-

DRIA. DELETO. EXERCITV. LVDOVICVM. SF. NI LVI. DVC. 

EXPELL1T. REVERSVM. APVD. NOVARIAM. STERNIT. CAPIT. 

Pièce carrée. Gl. Pl. 40. n°2 . 

46 mil. 

49. 
S. TRIVULCE, évêque de Côme (1527.) 

SCARAMV. TRIVVLTIVS; CARD. EPISC, COMENS. Buste à gauche. 

~. Lisse. 
49 mil. 

50. 
MARIE TUDOR (1551-1558.) 

MARIA 1. REG. ANGL. FRANC. ET. HIB. FIDEI. DEFENSATRIX. (J. 

Trezzo). Buste à gauche. Rf. CECIS. VISVS.TIMIDIS. QVIES. 
La Paix assise brûlant des armes devant le temple de Janus, 
plusieurs personnages l&apos;implorent i 
67 mil, 


51. 

J. A. TUSCANUS, jurisconsulte milanais (1575). 

IOHANNES. ALOISIVS. TYSCANVS. ADVOCATVS. Buste à gauche. 
PREVENIT. AETATEM. INGENIVM. PRECOX. Dans une couronne. 
72 mil. 

52. 

PHILIPPE VADI, médecin pisan (1457.) 

PH1LIPPVS. DEVADIS bE PISIS. CHIRONEM. SVPANS. Buste à 

gauche. 

OPVS. IOANNIS. BOLDV. PICTORIS. M.CCCC.LVII. 

{Jean Boldu), jeune guerrier debout, tenant une épée. 
Armand, n°7 . 
69 mil. 

53. 
PHILIPPE MARIE VISCONTI, duc de Milan. 

(1413-1447.) 

PHILIPPVS. MARIA. ANGLVS DVX. MEDIOLANI ET CETERA. PAPIE. 

ANGLERIE. QVE.COMES. AC GENVE. DOMINVS. Buste à droite. 

Le duc, armé de toutes pièces, suivi de deux cavaliers, gravit 

un rocher derrière lequel on voit une église et les remparts 
d&apos;une ville. OPVS PISANI PICTORIS. (Pisanello). Armand, 27. 
97 mil. 

54. 

CHARLES VISCONTI 

CAROLVS VICECOMES. Buste à droite. ~. CORALIT. Une branche 
de corail. 
70 mil. 

55. 

ANONYMES. 

Buste de face de la femme d&apos;Albert Durer, 1508. AD. étain. 
53 mil. 

56. LAVX. KRELER. WAS. ALT. hii. Buste à droite. Médaille en bois. 

59 mil. 


PLAQUETTES 

57. David, vainqueur de Goliath. 
70-55 mil. 

58. Femme près d&apos;un autel, tenant un masque devant un jeune 
homme assis et endormi ; à ses pieds, une tête de sanglier. 
70-54 mil. 

59. Hercule étouffant le lion de Némée. 
64-57 mil. 

60. Cavalier terrassant ses ennemis. 
64-55 mil. 

61. L&apos;Adoration des Bergers. 
68-68 mil. 

62. L&apos;Adoration des Mages. 
110-76 mil. 

63. La Circoncision. 
110-72 mil. 

64. La Crucification. 
110-74 mil. 

65. Même sujet. 
90-70 mil. 

66. La Résurrection. 
99-64 mil. 

67. Saint Jérôme. 
76-48 mil. 

68. Saint André. 
74-54 mil. 

69. Char triomphal. 
120-60 mil. 

70. Chasse au lion. 
82 mil. 

71. Adam et Ève. 

80 mil. 

72. Mars et Vénus. 

103 mil. 

73. Sacrifice à Priape. 
60 mil. 


74. Saturne. 

160-92 mil. 

75. Mise au tombeau. 
65-100 mil. 

76. Jugement de Paris (par Jean de Florence). 

53 mil. 

77. Hercule combattant le Centaure (par Moderni). 52-66 mil. 

% 

78. Apollon et Marsyas, ovale. 
40-44 mil. 

79. Une patène formée d&apos;un joli relief représentant Jésus-Christ 
mourant, soutenu par la vierge et un ange; le tout dans un 
bel encadrement. 
120-80 mil. 

80. Jeune berger accroupi, tenant dans ses bras un vase; statuette 
d&apos;un bon style. 

105 mil </body>





















	</text>
</tei>
