<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>Vente les Jeudi 17 et Vendredi 18 Mai / 900. <lb/>

CATALOGUE ORNÉ DE 14 PLANCHES <lb/>

PRIX : 5 fr. <lb/>



Vente les Jeudi 17 et Vendredi 18 Mai 1900. <lb/>

CATALOGUE ORNÉ DE 14 PLANCIIES <lb/>

PRIX : 5 fr. <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente se fera au comptant. <lb/>
Les adjudicataires payeront, en sus des enchères, <lb/>

cinq pour cent, applicables aux frais. <lb/>

Les experts se réservent la faculté de réunir ou de <lb/>
diviser les lots, et de ne pas suivre strictement l&apos;ordre <lb/>
numérique du catalogue. <lb/>


COLLECTION <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>

ÉTRUSQUES, GRECQUES ET ROMAINES <lb/>

MÉDAILLES GRECQUES <lb/>

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES <lb/>

A L&apos;HÔTEL DROUOT, SALLE N°9 <lb/>

Les jeudi 17 et vendredi 18 mai 19001 <lb/>

à 2 heures précises. <lb/>

Exposition particullère <lb/>
Le mercredi 16 mai, de 1 heure à 5 heures. &apos; <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR : <lb/>

Me P. CHEVALLIER <lb/>

10, rue Grange-Batelière. <lb/>

EXPERTS : <lb/>

MM. ROLLIN ET FEUARDENT <lb/>

4, rue de Louvois, <lb/>
et à Londres : 6, Bloomsbury Street. <lb/>

PARIS <lb/>

1900 <lb/>



Les habitués de l&apos;Hôtel Drouot doivent se rappeler, <lb/>

parmi les amateurs d&apos;il y a quinze ou vingt élns, M. de <lb/>

Rémusat, qui suivait assidûment nos ventes. Une mort <lb/>
prématurée nous enleva cet homme excellent, aimé de <lb/>
tous ceux qui l&apos;ont connu. La collection qu&apos;il avait <lb/>
formée est décrite dans ce catalogue. Nous reprodui-<lb/>
sons, en guise de préface, les paroles prononcées, le <lb/>

Il janvier 1888, a la Société des Antiquaires de <lb/>

France, par M. Héron de Ville fosse : <lb/>

« M. Joseph de Rémusat sortait d&apos;une de ces vieilles <lb/>
et nobles familles chez lesquelles le goût des arts et le <lb/>
culte du heau se perpétuent comme une tradition. <lb/>
Elevé sur les côtes de Provence, au milieu de ces rochers <lb/>
où vient expirer la brise qui nous arrive de la Grèce <lb/>
et de V Orient, il manifesta de bonne heure un penchant <lb/>

très vif pour Varchéologie, et dès qu&apos;il fut le maître <lb/>

de ses destinées, il commença une collection d&apos;anti-<lb/>

quités choisies avec un discernement parfait et avec une <lb/>

délicatesse que lui enviaient lesplus célèbres amateurs. <lb/>
Celle épuration du goût, qui ne s&apos;acquiert ordinaire-<lb/>
ment qu&apos;avec le temps el après un long apprentissage, <lb/>

a été chez lui comme un don naturel et primordial <lb/>
dont il a su profiter dès sa jeunesse. Les lecteurs de la <lb/>

Gazette archéologique connaissent les beaux bronzesde <lb/>

sa collection si libéralement ouverte et où plus d&apos;un <lb/>
d&apos;entre nous a trouvé la solution d&apos;un problème scien-<lb/>
tifique ou l&apos;occasion d&apos;une publication intéressante. <lb/>
La bonne grâce du possesseur en facilitait à tous l&apos;ac-<lb/>
cès et l&apos;étude. Nous garderons le souvenir d&apos;un con-<lb/>
frère que nous avions à peine entrevu, mais que nous <lb/>
avions déjà eu le temps d&apos;aimer et a&apos;apprécier. » <lb/>
B. F. <lb/></front>



<body>ANTIQUITÉS <lb/>

i <lb/>

POTERIE <lb/>

1. Gourde chypriote, toute couverte d&apos;un quadrillage <lb/>
noir (passé au rouge) sur terre pâle. Anse et <lb/>
quinze annelets de suspension ; goulot en bec <lb/>
d&apos;oiseau. <lb/>
Haut., 0 111 21. <lb/>

2. Vase en forme de tête de mouton, poterie apulienne <lb/>
d&apos;ancien style. Mouchetures noires et rouges sur <lb/>
fond blanc, et blanches sur fond brun. <lb/>

Long., 0111 155. <lb/>

3. Lécythe orné d&apos;une peinture d&apos;ancien style (noir sur <lb/>
blanc). Sujet : quadrige; au second plan, Apollon <lb/>
et Mercure. <lb/>

i. Grand lécythe d&apos;Apulie, en forme de pyxis. Sur le <lb/>

couvercle : Mercure devant Junon et Minerve <lb/>
assises; derrière lui, Vénus assise. C&apos;est la scène <lb/>
précédant le jugement de Pâris. Sur le tour de la <lb/>
boîte : femme assise tenant un plateau et un <lb/>
éventail. <lb/>
Haut. totale, 0 111 29. -Peinture rouge sur noir, <lb/>
rehauts blanc et jaune. Anse amortie par deux mas-<lb/>
carons. <lb/>

,-7. Amphore et deux petits vases à couverte brune. <lb/>

Poterie grecque de Marseille. <lb/>
8-12. Coupe, plateaux et scyphus à couverte rouge, la <lb/>

plupart décorés de feuillages à la barbotine. -<lb/>

è) pièces. <lb/>


13. Gourde émaillée; décor : lièvres alternant avec des <lb/>
feuilles d&apos;arbre. <lb/>
14. Lot de poteries rouges sigillées, trouvées à Auriol. <lb/>
15. Récipient en forme de pomme cle pin, ayant servi <lb/>
pour le feu grégeois. -Émail brun. -<lb/>
Époque <lb/>
byzantine. <lb/>
16. Rhyton en terre pâle nue ; il se termine par une tête, <lb/>

de génisse. <lb/>

Long-. 0m 20. -Anse brisée. <lb/>

17. Grand vase ovoïde et 14 autres poteries grecques <lb/>
de Marseille, en pâte nue, la plupart de beau style <lb/>
et quelques-unes de conservation irréprochable. <lb/>
Jusqu&apos;ici, le Musée de Marseille est le seul qui <lb/>
possède un certain nombre de ces vases intéres-<lb/>
sants. <lb/>
18. Grande amphore à vin, cylindrique et à base <lb/>
pointue. -Terre de brique. -Trouvée en Pro-<lb/>
vence. <lb/>
Haut., 0m 77. <lb/>
19. Lampe en forme de barque. -Basse-Égypte. <lb/>

Long., 0m 14. <lb/>

20-22. Trois lampes, trouvées à Apt, 1876 (Sujets : tête <lb/>
imberbe à gauche, couronnée de fleurs ; coq avec <lb/>
une palme ; buste de Mercure). <lb/>
23. Lampe (gladiateur combattant). Au revers, un T. <lb/>
24. Lampe à cuvette ouverte et lampe minuscule. <lb/>

II <lb/>

TERRES CUITES <lb/>

25. Vénus phénicienne (Astarté) nue, de style rudimen-<lb/>
taire. Crâne déprimé, visage en triangle, yeux en <lb/>
pastillage, doigts marqués à la pointe, jambes <lb/>
serrées l&apos;une contre l&apos;autre. Collier peint en rouge <lb/>

et en noir. <lb/>
Haut., 0 m 20, <lb/>


26. Joueur de double flûte, terre cuite chypriote de très <lb/>
ancien style, peinte en rouge et en noir. Le corps <lb/>
a la forme d&apos;un cylindre posé sur une base <lb/>
arrondie ; la tête est coiffée d&apos;un bonnet pointu, la <lb/>
lèvrè supérieure couverte de la phorheia ; les yeux <lb/>
sont marqués au pinceau. <lb/>

Haut., 0m 144. <lb/>

27. Joueuse de tambourin, terre cuite chypriote très <lb/>
ancienne. Corps cylindrique, le visage peint en <lb/>
rouge, les cheveux en noir. <lb/>
Haut., 0m 33. <lb/>

28. Joueuse de cithare ; terre cuite chypriote d&apos;ancien <lb/>
style. Elle est drapée, voilée et parée d&apos;un double <lb/>
collier. Sa main droite tient le plectrum. <lb/>

Haut., 0m 25. <lb/>

29. Vénus orientale debout, la draperie relevée, les che-<lb/>
veux frisés et parés d&apos;une ténie. Revers plat. <lb/>

Haut., 0m 145. <lb/>

30. Petite stèle figurant, en haut-relief, une Vénus <lb/>
orientale nue, debout entre deux colonnes. Ses <lb/>
bras pendent le long du corps. <lb/>

Haut., 0m 135. <lb/>

31 <lb/>

. <lb/>

Déesse-mère voilée <lb/>

, <lb/>

assise sur un trône et portant <lb/>
sur ses genoux un adolescent qu&apos;elle couvre de son <lb/>
voile. Le jeune homme joue avec le collier de la <lb/>
déesse. -Ancien style. Chypre. <lb/>
Haut., 0m 157. <lb/>

32. Jeune fille dans l&apos;attitude et le costume d&apos;une Vénus, <lb/>
buste et bras droit à découvert. Elle est debout, <lb/>
les jambes croisées, le bras gauche sur la hanche, <lb/>
la tête tournée de côté. <lb/>
Trouvée à Tanagra. <lb/>
Voir la phototypie, pl. I. <lb/>
Haut., 0m. 24. -Cheveux peints en rouge; base <lb/>
plate. <lb/>

33. Femme debout, drapée et voilée, les bras dissimulés <lb/>
sous le manteau. C&apos;est une femme de Tanagra, à <lb/>
la promenade. Dans les plis de la draperie, on sur-<lb/>


prend quelques réminiscences du style du vesiècle. <lb/>
Voir laphototypie, pl. I. <lb/>
Haut., 0 m 24. -Base plate. <lb/>
34. Jolie figurine de Tanagra : femme voilée, debout, <lb/>
le bras gauche sur la hanche. Le visage est modelé <lb/>
et colorié avec une grande finesse, la draperie est <lb/>
peinte en blanc. <lb/>
Voir la phototypie, pl. I. <lb/>
Haut., 0m 105. -Base plate. <lb/>
35. Très petite figurine de Tanagra : femme voilée, <lb/>
debout, les jambes croisées, un éventail à la main <lb/>
gauche. Son manteau est peint en bleu. <lb/>
Haut., 0111 082. <lb/>

36. Cérès voilée, coiffée d &apos;un boisseau et tenant un long <lb/>
flambeau et des épis. -Petit garçon nu, assis (les <lb/>

bras et la jambe gauche manquent). -Bras droit <lb/>
d &apos;une statuette d&apos;Hercule, les pommes à la main. <lb/>
37. Deux petites têtes de femmes, dont l&apos;une coiffée <lb/>
d&apos;une couronne de feuilles. <lb/>
38. Quatre petits masques : Silène, homme barbu d&apos;an-<lb/>
cien style, acteur. <lb/>
39. Cheval chargé de deux mannes. <lb/>
40. Porc; jouet d&apos;enfant renfermant un caillou. <lb/>

41. Tête de bélier. <lb/>

Long., 0m 011. <lb/>

42. Quadrupède de très ancien style; vernis brun, décor <lb/>
géométrique gravé. -Chypre. <lb/>
Haut., 0m 065. <lb/>

III <lb/>
VERRERIE <lb/>

1. VERRES D ANCIEN STYLE. PATE COLORÉE A DÉCOR OPAQUE <lb/>

43. Grande aiguière à goulot tréflé. Verre bleu, incrusté <lb/>
de barbes de plumes en pâtes jaune, blanche et <lb/>
bleuâtre. Collerette et bordures jaunes; anse <lb/>

cannelée. <lb/>
Haut., 0 11, 125. <lb/>


44. Petite aiguière. Mêmeforme et même genre de décor; <lb/>
beaucoup de jaune dans les barbes de plumes. <lb/>
Haut., 0m 065. <lb/>
45. Petite aiguière en yerre bleu cobalt. Décor : fils <lb/>
simples et chevrons jaunes et blancs. <lb/>
Haut., 0m 083. <lb/>
46. Amphorisque en verre bleu, le haut de la panse côtelé. <lb/>
Décor : larges chevrons blancs, alternant avec des <lb/>
chevrons jaunes. Collerettes et lisérés jaunes. <lb/>

Haut., 0m 090. <lb/>

47. Autre, à base pointue et amortie par un bouton. <lb/>
Belle pâte bleue ; sur la frise côtelée, un chevron <lb/>
jaune et bleu turquoise. <lb/>
Haut., 0m 070. <lb/>
48. Petite amphore à col allongé. Chevrons jaunes sur la <lb/>

. partie côtelée; anses remplacées par deux ron-<lb/>

delles repliées. <lb/>
Haut., 0m 083. <lb/>
49. Vase pomiforme à deux anses. Pâte bleue d&apos;une <lb/>
belle transparence ; décor jaune et bleu turquoise. <lb/>
Haut., 0m 050. <lb/>
50. Autre, côtelé. Même décor. <lb/>
Haut., 0m 060. -L&apos;une des anses manque. <lb/>
51. Même forme et mêmes couleurs. <lb/>
Haut., 0 m 055. <lb/>

52. Petit balsamaire cylindrique ; pâte jaune, émaillée <lb/>

de chevrons blancs, <lb/>
Haut., 0 m 098. <lb/>

2. VERRES COLORÉS, DE BEAU STYLE <lb/>

53. Urne cinéraire en pâte violette, toute couverte de <lb/>
mouchetures blanches. Panse sphérique. -Apt, <lb/>
1876. C&apos;est un des plus beaux verres antiques trou-<lb/>
vés en France. <lb/>

Voir laphototypie, pl. II. <lb/>

Haut., 0m 22. <lb/>
54. Assiette en verre jaune et blanc (fabrique de Tbsca-<lb/>
nella). Le dessin fait comme une mosaïque, où, <lb/>


autour d&apos;une étoile centrale, semée de fleurettes, <lb/>
d&apos;autres fleurettes et de petits triangles simulant <lb/>
des rayons viennent se grouper en rond et couvrent <lb/>
tout le fond de l&apos;assiette. Le marli n&apos;est décoré <lb/>

que de fleurs. <lb/>
Voir la phototypic, pl. III. <lb/>

Diam., 0m 17. -Parois épaisses. -Recollée, <lb/>
mais complète. <lb/>

55. Pyxis en verre multicolore, avec son couvercle. Mar-<lb/>

brures jaunes et blanches sur fond brun. -Apt <lb/>

187G. <lb/>

1 oir la phototypie, pl. III. <lb/>
Haut,, 0m 065. Diam., 0m 067. -Il ne manque <lb/>

qu&apos;un morceau du rebord du couvercle. <lb/>

56 <lb/>

• <lb/>

Joli petit canthare bleu, à deux anses. -Apt, 1876. <lb/>
Voir la phototypie, pl. III. <lb/>

Haut., 0 ln 087. -Anse recollée. <lb/>

57. Petite coupe en verre-mosaïque (fabrique de Tosca-<lb/>
nella). Fond vert; rubans (rouge, jaune et blanc) <lb/>
et colliers ; bords striés. -L&apos;intérieur du vase a <lb/>
été débarrassé de sa patine, et repoli. <lb/>

Diam., 0 Ul 076. <lb/>

58. Deux fragments de coupe (même fabrique) : fleurettes <lb/>
multicolores sur fond bleu clair. <lb/>
59, Deux fragments de coupes côtelées du Piémont. <lb/>
Décor blanc sur jaune d&apos;ambre. <lb/>
60. Grande coupe côtelée en-verre bleu. -Pièce très <lb/>

ra re. <lb/>
Diam., 0 11, 197. Haut., 0m 098. <lb/>

61 Coupe en venre jaune d &apos;ambre, ornée de quelques <lb/>
cercles tracées à la meule. <lb/>
Diam., 0m 107. Haut., 0m 059. <lb/>
62. Coupe à deux anses, en verre violacé. <lb/>

Diam., 0 Ul 130. <lb/>

63. Flacon pomiforme en verre bleu, moucheté de jaune <lb/>
et de blanc. Le goulot manque. <lb/>
Haut., 0m 060. <lb/>

64. Petit flacon pomiforme en verre jaune. -Apt, 1876. <lb/>

Haut., 0 m 057. -Goulot ébréché. <lb/>


65. Autre, en verre améthyste. <lb/>

Haut., 0m047. <lb/>

66. Joli petit flacon pomiforme en verre bleu. <lb/>
67. Flacon en forme de datte sèche; pâte jaune <lb/>
d&apos;ambre. <lb/>
Haut., om 071. <lb/>

68. Petit flacon bursiforme, la panse déprimée inten-<lb/>
tionnellement. Pâte violette. <lb/>

Haut., 0m 053. <lb/>

69. Grand flacon sphérique en pâte verte transparente. <lb/>
Parois très fortes. <lb/>

Haut., Qm 15. <lb/>

* <lb/>

70. Flacon à long col ; pâte verte. <lb/>

Haut., 0m 14. <lb/>

3. VERRES INCOLORES <lb/>

71. Urne cinéraire trouvée en Provence. <lb/>

Haut., 0m 21. <lb/>

72. Petite urne cinéraire remplie de cendres. -Même <lb/>

provenance. <lb/>
Haut., 0m 18. <lb/>
73. Aiguière trouvée à Apt, en 1876. -Anse coudée, <lb/>
avec son poucier. <lb/>
Haut., 0m 14. <lb/>
74. Flacon campaniforme, à long col. <lb/>
Haut., om 195. <lb/>
75. Même forme, la panse beaucoup plus grande. <lb/>
Haut., 0m 17. <lb/>

76-78. Ttois flacons de formes variées, l&apos;un avec une <lb/>
belle irisation nacrée. <lb/>
79. Petite amphore; les attaches des anses sont canne-<lb/>
lées. <lb/>
Haut., 0m 12. <lb/>

80-81. Deux flacons à panse cylindrique. <lb/>
82. Verre à boire <lb/>

, <lb/>

le col protégé par un réseau (intact). <lb/>
Haut., 0 m 080. <lb/>

83-87. Cinq petits flacons, dont l&apos;un muni d&apos;une anse. <lb/>


88. \ erre il boire, avec sa baguette servant à remuer le <lb/>

liquide. -Chypre. <lb/>
Haut., 0 m 075. <lb/>
89. Pyxis munie d&apos;un couvercle bombé. -Chypre. <lb/>

Diam., om 109. <lb/>

90-92. Trois petits verres il boire. -Chypre. <lb/>
93. Lot de neuf flacons u long col. <lb/>
94. Lot de neuf petites fioles, dont une déformée par le <lb/>

feu. <lb/>

95. Quatre vases minuscules et un flacon il long col, la <lb/>
plupart irisés. <lb/>
96. Coupe côtelée (recollée). <lb/>
97. Verre blanc (français) à cinq tubes droits. <lb/>

4. VERROTERIE <lb/>

98. Épingle à cheveux. -Fil en torsade, verre blanc <lb/>
irisé. <lb/>

99. Deux petits bracelets, l&apos;un antique, brun rehaussé <lb/>
d&apos;un fil rouge; l&apos;autre bleu, de fabrication arabe <lb/>

(moderne). <lb/>
100. Coulant de collier (réglette en verre brun rayé de <lb/>
gris). -Perles de collier en verre coloré et en <lb/>
verre polychrome, dont une de grandeur excep-<lb/>
tionnelle. <lb/>
101 Tessère figurant un Amour debout. -Tessère <lb/>
byzantine en verre bleu (monogramme entre deux <lb/>
colombes; aigle éployé). -Marque de verrier <lb/>
(buste de Commode jeune) en verre blanc. <lb/>
102. Lot de fragments de verre multicolore. <lb/>
103. Dix boutons convexes (pions de jeu), dont un très <lb/>
grand, en verre brun, blanc, bleu, etc. <lb/>
104. Deux fragments de bas-reliefs en pâte bleue opaque <lb/>
(feuille) et verte (guirlande). <lb/>
105. Quatre vases minuscules et un osselet. <lb/>
106. Fruit ressemblant à un citron, en verre blanc, fonte <lb/>
pleine. <lb/>
107. Cinq figurines égyptiennes et un scarabée en terre <lb/>
émaillée. <lb/>


IV <lb/>

BRONZES <lb/>

1. FIGURINES ÉTRUSQUES <lb/>

108. Minerve debout, casquée et armée de l&apos;égide. Sa <lb/>
main droite s&apos;appuie sur la hanche, l&apos;autre tenait <lb/>

une lance. <lb/>
Haut., 0m 097. -Patine verte. <lb/>
109. Mars étrusque debout, en posture de combat. Il est <lb/>
armé d&apos;une cuirasse, de jambières et d&apos;un casque <lb/>
dont la crista descend jusqu&apos;à la ceinture. Du <lb/>
bras droit levé, il brandit une lance et, au bras <lb/>
gauche, il porte un bouclier rond. -Ancien <lb/>
style. <lb/>
Voir la phototypie, pl. IV. <lb/>

Haut., 0m 125. -Patine vert et noir. -Socle en <lb/>
brèche. <lb/>

110. Déesse étrusque ailée. Elle est vêtue d&apos;une tunique <lb/>
à manches courtes, finement plissées, et d&apos;un <lb/>
manteau à froncis triangulaires. Sa main droite <lb/>
ouverte tenait un attribut, l&apos;autre relève la dra-<lb/>
perie. -Beau style archaïque du ve siècle, cise-<lb/>
lure d&apos;une délicatesse extrême. <lb/>
Vente Castellani (Rome), n. 271. <lb/>
Voir la phototypie, pl. V. <lb/>

Haut, (avec la base), <lb/>
0m126. -Patine verte. -<lb/>
Base antique ronde, moulurée et bordée de perles et <lb/>
d&apos;oves. <lb/>

111. Trois petites têtes de Fleuves (taureaux à face <lb/>
humaine), d&apos;ancien style. Décors de vases. <lb/>
112. Tritonide étrusque, ailée et drapée, les bras ouverts <lb/>
symétriquement, les jambes en queues de pois-<lb/>
sons, entrelacées. <lb/>
Haut., 0m 093. -Patine verte. <lb/>

113. Hercule jeune, debout à dr., dans l&apos;attitude du <lb/>


combat. Sa main gauche, avancée, tient l&apos;arc ; sa <lb/>
main droite brandit une massue. <lb/>
Haut., 0m 10. -Patine verte. -Socle en jaun e <lb/>

de Sienne. <lb/>

11 i. Hercule italique, debout, imberbe, le bras droit <lb/>

levé et armé d une massue (dont il ne subsiste <lb/>
que la poignée), le bras gauche tendu en avant <lb/>
et chargé de la peau de lion. <lb/>
Haut., 0m 082. -Patine verte.-Socle en marbre <lb/>

rouge. <lb/>

115. Jeune athlète couronné d&apos;une ténie et tenant à la <lb/>
main gauche un strigile. <lb/>

Haut. (avec la base antique), 0U1 122. -Patine <lb/>
verte. <lb/>

116. Jeune athlète tenant une palme. <lb/>

Haut., 0m 095. -Socle en marbre rouge. <lb/>
117. Femme nue, faisant la culbute à la renverse. Poi-<lb/>
gnée de couvercle, d&apos;ancien style. <lb/>
Long., 0111 06. -Patine vert pâle. <lb/>

118. Petit buste d&apos;éphèbe; dessous, une bélière. <lb/>
119. Jeune homme couché dans l&apos;attitude des convives <lb/>
antiques. Il tient un fruit à la main gauche. <lb/>

Long., om 074. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>
120. Guerrier gaulois, nu, en posture de combat. Coiffé <lb/>
d&apos;un casque à cornes de taureau, il brandit son <lb/>
javelot (brisé); sa main gauche est enveloppée <lb/>
du manteau qui remplace le bouclier ; une épée, <lb/>
passée dans le ceinturon, est suspendue il son <lb/>
flanc droit. <lb/>
Voir la phototypie, pl. IV. <lb/>
Haut., 0UI 108. -Patine verte. <lb/>

121. Manche de patère figurant un jeune homme debout. <lb/>
la main droite à la tempe, la chlamyde agrafée <lb/>
sur l&apos;épaule gauche, mais laissant le devant du <lb/>
corps presque à découvert. <lb/>
Haut., 0m 138. -Socle en marbre rouge. <lb/>

122. Adorant nu et debout, de très ancien style. Coiffé <lb/>
d&apos;un chapeau, les cheveux finement frisés, il <lb/>


avance ses deux bras, qui portaient des otrrandes. <lb/>
Sa jambe droite est un peu en retrait. <lb/>
Voir la phototypie, pl. VI. <lb/>
Haut., 0m 152. -Patine vert et noir. -Socle en <lb/>
marbre rouge. <lb/>
123. Manche de patère figurant une jeune fille nue, <lb/>
qui lève les bras symétriquement. <lb/>
Haut., 0m 14. -Patine verte. -Socle en jaune <lb/>

de Sienne, <lb/>

124. Prêtresse drapée et diadémée, tenant une patère et <lb/>

une boîte à encens. <lb/>
Haut., 0 m 125. -Patine verte. <lb/>
125. Femme vêtue d&apos;une robe pointillée. Ancien style. <lb/>
126. Pied de ciste : Amour enfant, debout, les jambes <lb/>
croisées. <lb/>

127 <lb/>

. <lb/>

Pied de ciste : tête d&apos;Amour ailé. Très belle patine <lb/>
vert pâle. <lb/>

2. FIGURINES GRECQUES ET ROMAINES <lb/>

128. Petit buste de Junon drapée et diadémée, les yeux <lb/>

en argent. <lb/>
Haut., 0m 028. <lb/>
129. Apollon nu, debout, les bras abaissés, la jambe <lb/>
gauche s&apos;avançant un peu sur l&apos;autre. Cheveux <lb/>
bouclés sur le front et couvrant la nuque. Le <lb/>
style est celui des plus anciens ouvrages de la <lb/>
statuaire grecque. <lb/>
Haut;, 0m 145. -Les doigts de la main droite <lb/>
manquent. -Socle en marbre des Pyrénées. <lb/>

130. Figurine grecque de beau style archaïque : Minerve <lb/>
debout, coiffée d&apos;un casque uni, vêtue du peplos, <lb/>
le buste couvert de l&apos;égide écaillée qui res-<lb/>
semble à une mantille. C&apos;est la forme la plus <lb/>
ancienne de l&apos;égide. Le bras gauche, brisé, <lb/>
s&apos;appuyait sur une lance ; la main droite s&apos;avan-<lb/>
çait et tenait vraisemblablement une patère. Le <lb/>


statuette de la première moitié du v°s iècle &apos; <lb/>
trouvée sur le golfe de Naples, il n&apos;est pas <lb/>
impossible qu&apos;elle soit l&apos;oeuvre d&apos;un sculpteur <lb/>
campanien. <lb/>
Vente Bammeville (1881), n. 7. -Gazette <lb/>
archéologique, 1881-82, pl. VII. <lb/>
Voir la phototypie, pl. VII. <lb/>

Haut,., 0m 093. -Rase antique, ronde et mou-<lb/>

lurée. -Patine noire. -Le pied gauche, les mains <lb/>
et la moitié de l&apos;avant-bras gauche manquent. <lb/>

Vénus debout, dans l&apos;attitude de la statue des <lb/>
Médicis. La tête se tourne légèrement vers la <lb/>
droite du spectateur, le corps repose sur la jambe <lb/>

gauche, les cheveux sont noués en crobyle, les <lb/>
yeux argentés. -Beau style grec. <lb/>
Voir la phototypie, pl. VI. <lb/>

Haut., 0m 175. -Socle en marbre noir. <lb/>
132. Vénus nue, diadémée. Sa main droite, avancée, <lb/>

tenait une coquille, l&apos;autre un flacon à onguent; <lb/>
ses cheveux sont noués sur la nuque du <lb/>

cou. <lb/>
C&apos;est une Vénus à la toilette. <lb/>
Haut., 0m 188. -Patine noire. <lb/>
133. Très jolie figurine de Vénus nue, debout et coiffée <lb/>
d&apos;un diadème ciselé. Elle tenait un balsamaire et <lb/>
une coquille ; sa jambe gauche supporte le poids <lb/>
du corps. -Beau style grec. <lb/>
Ancienne collection de M. Fr. Reiset, conser-<lb/>
vateur du Louvre. <lb/>
Voir la phototypie, pl. VIII. <lb/>
Haut., 0 m 135. -Patine verte luisante. -Socle <lb/>
en marbre rouge. <lb/>

134. Vénus anadyomène debout, diadémée, les bras levés <lb/>
symétriquement. De chaque main, elle tient une <lb/>
tresse de ses cheveux, pour les disposer sur les <lb/>

épaules. -Époque gallo-romaine. <lb/>
Haut., 0m 107. -Patine verte. <lb/>
135. Vénus nue et diadémée, debout, les bras abaissés. <lb/>

-Couronnement d&apos;épingle. <lb/>

Haut., 0 m 041. -Pieds brisés. <lb/>


136. Mercure debout, la tête ailée, la chlamyde agrafée <lb/>
sur l&apos;épaule droite, la main gauche tenant le cadu-<lb/>
cée ailé. -Époque gallo-romaine. <lb/>

Haut., 0m084. -L&apos;avant-bras droit et la main <lb/>

gauche manquent. <lb/>
137 <lb/>

. <lb/>

Mercure debout, coiffé du pétase ailé, la chlamyde <lb/>

sur l&apos;épaule et sur le bras gauche qui portait le <lb/>
caducée. -Joli modelé et belle patine verte. <lb/>
Voir la phototypie, pl. IV. <lb/>

Haut., 0 m 124. -Main droite brisée. <lb/>

138. Très belle figurine de Mercure debout, intacte. Le <lb/>
dieu porte une bourse à sa main droite abaissée, <lb/>
et, de l&apos;autre main, tenait le caducée. -Copie <lb/>
d&apos;un original grec. Patine verte luisante. <lb/>
Voir la phototypie, pl. IX. <lb/>
Haut., 0m082. <lb/>
139. Peson de balance en forme de buste de Bacchus <lb/>
jeune, couronné de lierre en fleur. -Grande-<lb/>

Grèce. <lb/>

Voir la phototypie, pl. X. <lb/>

Haut., 0m09. -Patine noire. <lb/>

140. Buste de Silène couronné de lierre en fleur; décor <lb/>
de meuble. <lb/>
Haut., 0m 102. -Patine verte. -Socle en jaune <lb/>

de Sienne. <lb/>

141. Pan assis à califourchon sur un taureau en marche. <lb/>

Haut., 0m074. -Trois jambes du taureau sont <lb/>
brisées. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

142. Faunisque nu (avec des oreilles de chèvre), courant <lb/>
à dr., les bras étendus. <lb/>

Haut., 0m052. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

143. Amour enfant debout, le bras droit levé. <lb/>
Haut., 0m 15. -Manque : la main droite, <lb/>
l&apos;avant-bras gauche, la jambe gauche et l&apos;une des <lb/>
ailes. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

144. Amour enfant, coiffé d&apos;un chapeau de pêcheur, <lb/>
assis sur un rocher, et pêchant à la ligne. <lb/>
Voir la phototypie, pl. IX. <lb/>

Haut., 0m093. -Patine verte. <lb/>


145. Victoire agenouillée, de face, coiffée d&apos;un diadèjpe <lb/>
et vêtue du peplos grec. Bras abaissés. -Décor <lb/>
de meuble. <lb/>
Haut., 0m064. -L&apos;aile gauche est mutilée. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. <lb/>

146. Fortune de Ville, assise, les pieds sur un tabouret. <lb/>
Elle est coiffée de la couronne murale et tient <lb/>
une patère et une corne d&apos;abondance. <lb/>
Haul., 0 m 069. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

147. Priape barbu, coiffé d&apos;un bonnet et portant des <lb/>
fruits dans le pli de sa tunique. <lb/>

Haut., 0m075. -Socle en marbre rouge. <lb/>

148. Terme barbu; imitation des sculptures d&apos;ancien <lb/>
style. <lb/>
Haut., 0 m 086. -Socle en onyx. <lb/>

149. Figurine phallique, munie d&apos;un anneau de suspen-<lb/>

sion. <lb/>
Haut., 0m063. <lb/>
150. Protome de Fleuve d&apos;ancien style (taureau à face <lb/>
humaine), nageant. <lb/>
Haut., 0m045. -Patine verte. <lb/>
131.. Buste de l&apos;Oronte, nageant, les bras étendus,4a tète <lb/>
tournée de côté. Cette figurine était placée aux <lb/>
pieds 1 une Tyché d&apos;Antioche. <lb/>
Haul., 0m055. -Patine verte. -Socle en jaune <lb/>
de Sienne. <lb/>

152. Enfant nu, tenant des fruits à la main gauche <lb/>
avancée, et levant la main droite pour ajuster la <lb/>
couronne d épis dont il est coiffé. C&apos;est la person-<lb/>
nification de l&apos;Été. <lb/>

Haut., 0m 111. -Patine rugueuse. <lb/>

153. Le Sommeil (Hypnos), personnifié par un bel ado-<lb/>
lescent debout, avec des ailettes aux tempes, les <lb/>
bras repliés et avancés. Sa main droite a dû tenir <lb/>

un bouquet de pavots, l&apos;autre une patère. -Beau <lb/>

style grec. -Trouvé à Arles. <lb/>
Voir la phototypie, pl. VI. <lb/>
Haut., 0 m 154. -Patine un peu rugueuse. -<lb/>
Socle en j aune de Sienne. <lb/>


154. Grande bague ornée d&apos;un buste (en haut-relief et en <lb/>
ronde bosse) de Jupiter Sérapis. <lb/>
Haut., 0m050. -Patine des bronzes du Delta. <lb/>

155. Harpocrate enfant accroupi, vêtu d&apos;une tunique <lb/>
longue, la coiffure isiaque (brisée) au front. <lb/>
Haut., 0 111 014. -Base ronde, antique. <lb/>

156. Harpoerate enfant debout, paré d&apos;une bulle, delà <lb/>

coiffure isiaque, et tenant une corne d&apos;abondance. <lb/>

Haut., 0 m 103. -Patine verte. <lb/>

157 <lb/>

. <lb/>

Hercule debout, nu, barbu, la massue et la peau de <lb/>
lion au bras gauche. <lb/>
Haut., 0 m 075. -Patine verte. <lb/>

138. Hercule jeune, debout, tenant les pommes cueillies <lb/>
sur l&apos;arbre des Hespérides. Sur le bras gauche, <lb/>
la peau de lion. <lb/>
Haut., 0 m 080. -Patine verte. <lb/>

159. Hercule jeune, étreignant le lion de Némée. <lb/>

Haut., 0 111 084. -Patine noire. -Socle en jaune <lb/>
de Sienne. <lb/>

160. L&apos;enfant Iphiclès à genoux, effrayé par les serpents. <lb/>

Haut., 0 m 030. <lb/>

161. Éphèbe grec d&apos;ancien style. Debout, sans draperie, <lb/>
il a les cheveux bouclés sur le front et ceints d&apos;un <lb/>
strophium. Sa main gauche abaissée tenait pro-<lb/>
bablement une lance, son bras droit et ses pieds <lb/>
sont brisés. -<lb/>
École de Polyclète (ve siècle). <lb/>

Haut., 0 m 08. <lb/>

162. Nain alexandrin barbu, portant un phallus sur <lb/>
l&apos;épaule. <lb/>

Haut., 0 m 050. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

163-164. Deux masques d&apos;acteurs comiques, dont l&apos;un <lb/>
de style grec. <lb/>
Haut., 0m046 et 0 m041. <lb/>

165. Tête grotesque, la bouche ouverte; pièce finement <lb/>
ciselée; fonte pleine. <lb/>
Haut., 0m037. <lb/>

166-167. Deux petits bustes de femmes romaines dra-<lb/>
pées ; coiffure du IIIe siècle. -Décors de meubles. &quot; <lb/>
Haut., 0m057 et 0m 058. <lb/>


168. Éphèbe nu, debout, le bras droit abaissé et s&apos;écar-<lb/>
tant du corps. C&apos;est peut-être un discobole. <lb/>
Reproduction de quelque sculpture grecque. <lb/>
Haut., 0m 11. -Patine noire. -Le bras gauche <lb/>
manque. <lb/>

169. Buste d&apos;enfant, d&apos;un très joli style, les yeux évidés <lb/>
et argentés. <lb/>
Voir la phototypie, pl. X. <lb/>
Haut., 0 m 073.-Socle en jaune de Sienne. <lb/>
170. Pesonde balance en forme de tête d&apos;enfant. Belle <lb/>
patine verte luisante. <lb/>
Voir la phototypie, pl. X. <lb/>

Haut. (sans la bélière), 0 m 065. <lb/>

171. Fragment d&apos;une belle figurine grecque de Mercure <lb/>
(qu&apos;on pourrait retrouver) : bras gauche replié et <lb/>
chlamyde. -Avant-bras gauche nu, la main <lb/>
tenant un pavot. -Casque orné de griffons et <lb/>
surmonté d&apos;un sphinx couché. -Caducée ailé. <lb/>

-Faucille d&apos;une statuette de Silvain. <lb/>

3. ANIMAUX <lb/>

172. Singe, applique. <lb/>
Haut., 0111055. <lb/>
173-174. Lion debout, et lion étrusque couché. <lb/>

Long., 0 m 047. <lb/>

175. Tête de lion d&apos;ancien style étrusque, la gueule <lb/>
ouverte. <lb/>
Long., 0 m 050. -Support en brèche. <lb/>

176. Panthère bachique assise. <lb/>

Haut., 0 m 047. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>
177. Protome de panthère; décor de meuble. <lb/>
Haut., 0 m 036. <lb/>

178. Protome de panthère étrusque, finement ciselée. <lb/>
Belle patine verte. <lb/>

Long., 0m 042. <lb/>

179. Petit buste de cheval ailé ; applique étrusque, d&apos;une <lb/>
grande finesse de travail. <lb/>
Haut., 0m018. <lb/>


180. Cheval au pas. <lb/>
Haut., 0 m 070. -Patine vert sombre. <lb/>
181-182. Protome et buste de cheval. <lb/>

Haut., 0m035 et0m031. <lb/>

183. Chien de chasse, courant. <lb/>

Haut., 0 m 032. -Patine verte. <lb/>

&quot; <lb/>

184. Chien assis. <lb/>
Haut., 0 m 039. <lb/>

185. Taureau cornupète tourné à gauche. <lb/>

Long-., 0m059. -Jambes brisées. <lb/>

18 6. Taureau debout, à gauche ; sur le dos, deux lettres <lb/>
grecques (yX) rétrogrades, de l&apos;alphabet d&apos;ancien <lb/>
style. <lb/>

Long., 0m175. -Jambes brisées. -Socle en <lb/>

jaune de Sienne. <lb/>
187.. Tête de taureau, coiffée d&apos;un bandeau frontal; <lb/>
applique. <lb/>
Haut., 0m054. -Support en jaune de Sienne. <lb/>

188. Tête de taureau avec les fanons ; bélière au-dessus <lb/>
du front. <lb/>
Haut., 0 m 095. -Patine verte. <lb/>
189-191.. Deux petites têtes de taureau, et un bucrâne <lb/>
décharné. <lb/>
192. Tête de bélier, amortissement d&apos;un manche de <lb/>
patère. <lb/>

Long-., 0m030. -Patine vert pâle. <lb/>

193. Deux tètes de bélier affrontées; relief étrusque <lb/>
découpé; décor de vase. <lb/>
Haut., 0m057. -Patine verte. <lb/>
194. Décor analogue, figurant deux tètes de chèvre <lb/>
affrontées. <lb/>
Haut., 0m 032.-Patine ne verte. <lb/>
195-196. Protome de chèvre et tête de chèvre. <lb/>
Haut., 0 m 049 et 0 m 042. <lb/>
197. Rat rongeant un fruit. -Coq et colombe. <lb/>
198-201. Pied de ciste orné d&apos;une tortue. -Deux dau-<lb/>
phins. -Poisson. <lb/>
202. Grappe de raisin. <lb/>
HauL, 0 m 080. -Patine verte. <lb/>


4. VASES <lb/>

203. Situle étrusque à deux anses mobiles. -Décor : un <lb/>
masque de Pan et un masque scénique de Satyre, <lb/>
faisant office de déversoir. <lb/>

Haut., 0111 128. -Patine verte rugueuse. <lb/>

204. Belle aiguière. -Anse surélevée, ornée de sujets <lb/>
en relief (deux cigognes et un enfant nu, tenant <lb/>
une palme), d&apos;un rang de perles argentées et de <lb/>
deux chénisques. Parois très fortes. <lb/>
Voir la phototypie, pl. XI. <lb/>
Haut. totale, 01 20. -Patine verte. <lb/>
205. Aiguière à goulot trilobé. -Anse amortie par un <lb/>
masque de Méduse et une tête de panthère tour-<lb/>
née vers l&apos;intérieur du vase. <lb/>
Voir la phototypie, pl. XI. <lb/>

Haut. totale, 0m 16. -Patine verte. <lb/>

206. Vase à panse surbaissée, sans anse. <lb/>
Haut., 0m 10. <lb/>
207. Plateau étrusque. <lb/>

Diam., 0m 228. -Patine verle. <lb/>

208. Patère avec son manche ; parois épaisses. <lb/>

Diam., 0m 158. <lb/>

209. Patère profonde (forme de nos casseroles); sur le <lb/>
manche, le poinçon du fabricant : L&apos;ANS&apos;DIODO <lb/>
(Lucius Ansius Diodorus). <lb/>

Diam., 0m 143. -Patine noire. <lb/>

210. Petite coupe étrusque montée sur un pied. <lb/>

Diam., 0m 104. -Patine verte. <lb/>

211. Petite situle figurant une tête de lutteur syrien, <lb/>
chauve (à l&apos;exception d&apos;une mèche de cheveux, <lb/>
le cirrus, qui amortit la charnière du couvercle), <lb/>
et couronnée de fleurs. Les yeux et la couronne <lb/>
sont incrustés d&apos;argent. <lb/>
Haut., 0m 098. -Le vase a perdu son couvercle, <lb/>
mais conservé son anse mobile, ornée de chénisques. <lb/>

212. Gobelet étrusque, muni d&apos;une anse et orné de fines <lb/>

ciselures. <lb/>
Haut., 0m 067. -Patine verte. <lb/>


213. Petit vase pomiforme, orné de fleurs et de volutes <lb/>

en relief. <lb/>
Haut., 0m 060. -Parois très fortes. <lb/>

214. Petit vase Qrné de hauts-reliefs (deux chevaux de <lb/>
course victorieux et deux enfants drapés, tenant <lb/>
chacun une palme et s&apos;appuyant sur un bâton) <lb/>

-IIIe siècle. <lb/>

Voir la phototypie, pl. IX. <lb/>

Haut., 0m 065. -Parois très fortes. <lb/>

215. Petite aiguière étrusque ; anse concave&apos;, surélevée <lb/>
et amortie par une palmette. <lb/>

Haut. totale, 0m 14. -Patine verte. <lb/>
216. Aryballe étrusque piriforme, l&apos;anse figurant une <lb/>
branchette de feuillage. <lb/>
Haut., 0m 10. -Patine verte. <lb/>

217.. Patère étrusque, ombiliquée et munie d&apos;un anneau <lb/>

de suspension. <lb/>
Diam., 0m 12. -Patine bleue. <lb/>
218-222. Cinq petits vases : amphore à trois pieds, deux <lb/>
aiguières, situle et marmite avec son couvercle. <lb/>
223. Petite tasse étrusque, sans anse. <lb/>

Diam., 0m 074. -Patine rugueuse. <lb/>

224. Trois vases minuscules: balsamaire, aiguière et <lb/>
vase à trois pieds. <lb/>
225. Manche de patère, cannelé et amorti par une tête <lb/>

de loup. <lb/>

Long., 0m 143. -Patine verte. <lb/>

226. Manche de patère, façonné en massue et amorti <lb/>
par une tête de lion. Ancien style étrusque. <lb/>

Long-., 0m 114. -Patine verte. <lb/>

227. Anse de vase étrusque, amortie dans le haut par <lb/>
une tête de bélier, dans le bas par un bas-relief <lb/>
(sacrificateur près d&apos;un autel). <lb/>

Haut., 0m 21. -Patine verte. <lb/>
228. Anse de vase étrusque. Au sommet : un Triton ailé, <lb/>
posant les mains sur deux dauphins ; sur la tige, <lb/>
une feuille d&apos;arbre; dans le bas, un masque de <lb/>
femme aux yeux incrustés d&apos;argent. <lb/>
Haut., 0m 12. <lb/>


229. Anse de vase étrusque. Dans le haut, les ché-<lb/>
nisques ; sur la tige, un serpent ; dans le bas, un <lb/>
masque de Pan. <lb/>

Haut., 0m 115. <lb/>

230-232. Trois anses de vases étrusques : 1. Bustes de <lb/>
chevaux, tête de lion et palmette. -2. Tête de <lb/>
lion entre deux têtes de loups <lb/>
; palmette. -3. Tête <lb/>
de lion, tige feuillue, masque barbu. <lb/>
233. Bélière de situle; sur l&apos;attache, Bacchus enfant <lb/>

(en relief). <lb/>

5.MEUBLES, USTENSILES ET ARMES <lb/>

234. Cuvette d&apos;un candélabre étrusque, ciselée. <lb/>

235. Petit candélabre étrusque. -Base formée de trois <lb/>

jambes humaines <lb/>
; fût cordelé ; au sommet, une <lb/>
grenouille et un chat couché. <lb/>
Haut., 0m 415. -Patine noire. <lb/>

236. Jambe de trépied. -Patte de griffon posée sur <lb/>

une grenouille; dans le haut, un bouquet de <lb/>

feuilles d &apos;acanthe, d&apos;où émerge une figurine à <lb/>
mi-corps et en ronde bosse : Amour enfant ver-<lb/>
sant dans une coquille le contenu d&apos;un balsa-<lb/>
maire. -Époque romaine. <lb/>
Vente Paravey, n. 319. <lb/>
Haut., 0 m 37. -Patine brune. <lb/>
237. Lampe en forme de quadrupède (sans tête). <lb/>

Haut., 0m 095. -Patine verte. -Socle en jaune <lb/>

de Sienne. <lb/>

238. Grande lampe, la poignée terminée par une.tête de <lb/>
panthère émergeant d&apos;un bouquet de feuilles et <lb/>
semblant lécher l&apos;huile. <lb/>

Long., 0m 2J. -Patine noire. <lb/>

239. Lampe en forme de tête de Silène, la bouche toute <lb/>
grande ouverte. <lb/>

Long., 0m 13. -Patine verte. <lb/>

240. Lampe en forme de pied, avec sa chaînette de <lb/>
suspension. <lb/>

Long., 0m 0.-Patine rugueuse. <lb/>


241-242. Deux lampes, dont l&apos;une avec la poignée façon-<lb/>
née en croissant. <lb/>
243. Miroir étrusque. -Sujet : Le jugement de Pâris. <lb/>
A gauche, Pâris, dit Alexandre (elachsntre, sic), <lb/>
est assis, coiffé du bonnet phrygien et tenant une <lb/>
houlette de berger. Devant lui, Vénus (turan) se <lb/>
tient debout, sans draperie, mais diadémée, et <lb/>
semble lui parler. Junon (uni), parée de bijoux, <lb/>
se retourne vers Minerve (menrfa) qui est debout <lb/>
en face de Pâris. Arbres dans le champ. Une <lb/>
couronne de feuilles encadre le tableau. <lb/>
Les noms propres sont gravés sur le rebord <lb/>
du miroir ; leur authenticité est certaine. <lb/>
Manche amorti par une tête de bélier; bords <lb/>

ciselés. <lb/>

Publié par A. Koerte dans les Etruskische <lb/>
Spiegel, t. V, pl. 98, 2. <lb/>

Diam., 0 m 125. Haut. avec le manche, 0ln 245. <lb/>

244. Petit miroir étrusque. -Sujet : deux femmes <lb/>
(Lasa), nues et ailées, sont debout, l&apos;une faisant <lb/>
face tl l&apos;autre, et semblent se parler. <lb/>
Manche amorti par une tête de biche ; bords <lb/>

ciselés. <lb/>
Diam., 0m 094. Haut. totale, 0m 189. -Jolie <lb/>
patine vert pâle. <lb/>

245. Miroir grec. -Face unie, avec trois palmettes <lb/>
ciselées au sommet du manche. Au revers, dans <lb/>
le haut du disque, un mascaron de femme en <lb/>
relief, ayant les cornes et les oreilles d&apos;une <lb/>
génisse. <lb/>
Diam., 0 m 164. Haut. totale, 0 m 246. -Patine <lb/>
rugueuse. <lb/>

246. Petit miroir romain, trouvé à Apt (Vaucluse), <lb/>
en 1876. -Disque sans poignée ; au revers, une <lb/>
bordure gravée, formée de cercles et de points <lb/>
clos. -Potin. <lb/>

Diam., 0m 095. <lb/>

247. Miroir romain, de forme rectangulaire; même pro-<lb/>


venance. -Plaque de bronze étamée ; bordure <lb/>

faite d un simple trait gravé et de hachures. <lb/>

Haut., 0m 13. Larg <lb/>

i <lb/>

0 n 11. -Brisé en trois <lb/>

248 <lb/>
morceaux, mais absolument complet. <lb/>

. <lb/>

Cinq épingles à cheveux, et une grande épingle à <lb/>
chlamyde, longue de 39 centimètres. <lb/>

249 Petit collier formé de perles et d&apos;annelets. <lb/>

Bracelet gaulois, la tige cannelée et amortie par <lb/>
deux tampons. Fonte pleine. <lb/>

251 <lb/>

Larg.,0m 08. -Patine verte. <lb/>

251. Bracelet étrusque, formé d&apos;une lame convexe, <lb/>
et orné de bandeaux et de chevrons finement <lb/>
striés. <lb/>

Diam., 0m 084. <lb/>

252. Bracelet en fonte pleine, la tige ciselée et simulant <lb/>
un chapelet. <lb/>
Diam., 0 m 086. -Patine verte. <lb/>
253. Six fibules de formes variées : type de la nacelle, <lb/>
enroulement avec masque humain et tête de <lb/>
canard, arc ajouré et étamé, tige fleurie en relief <lb/>
et nom du fabricant <lb/>
: IVLI. <lb/>
254. Deux bagues, l une formée d&apos;un fil en spirale, <lb/>

1 autre avec chaton gravé (pomme de pin). <lb/>
255. Deux cassolettes (bulles) dont lune lenticulaire, <lb/>
F autre cordiforme et ornée d&apos;une clef en <lb/>
relief. <lb/>

-Couvercle de cassolette portant le buste, en <lb/>

relief, de Domitia. <lb/>

256. Phallus, etc., dont l&apos;un avec la main faisant la fica. <lb/>

-4 p. <lb/>
257. Quatre clochettes. <lb/>
258. Instruments de chirurgie et outils divers : pin-<lb/>
cettes, spatules de formes variées, cure-oreille, <lb/>
aiguilles, etc. -12 pièces. <lb/>
259. Rasoir en forme de croissant ; la poignée figure un <lb/>
coq mangeant une baie. <lb/>
Haut., om 114. <lb/>

260. Cuiller et fourchette à trois dents. <lb/>
261. Dé à jouer. <lb/>


262. Quatre clefs romaines. <lb/>
263. Niveau de maçon. <lb/>

264. Fourreau de poignard étrusque. -Formé d&apos;un fil <lb/>
de bronze qui s&apos;enroule en spirale, il ressemble <lb/>
à un cornet très allongé, ouvert dans le bas et <lb/>
dans le haut. Anneau de suspension. <lb/>

Long., 0m 26. -Patine verte. <lb/>
26S <lb/>

. <lb/>

Hachette celtique en fonte pleine. <lb/>

Long., 0m 103. <lb/>

266. Pointe de lance et deux pointes de flèche grecques. <lb/>

&apos; <lb/>

V <lb/>

IVOIRES <lb/>

267. Nageuse égyptienne, portant sur ses bras parallè-<lb/>
lement avancés une boîte à fard(brisée). <lb/>

Long., 0m 124, <lb/>

268. Petit bisellium (?) en os, les montants découpés à <lb/>
jour et représentant deux lions courant. Traces <lb/>

de peinture blanche. <lb/>
Trouvé, en 1876, à Apt (Vaucluse), au quar-<lb/>
tier de la Magdeleine, sur le bord de l&apos;ancienne <lb/>

voie romaine. <lb/>
Haut., 0m 047. -Larg., 0m 08-1. <lb/>

269. Petite boîte cylindrique avec son couvercle. <lb/>

Haut., 0m 074. <lb/>
270. Tête de .panthère (manche de couteau). <lb/>

Long., 0m 050. <lb/>

VI <lb/>

OR ET ARGENT <lb/>

271. Petit collier en or, finement tressé en jaseron et <lb/>
amorti par une rouelle à huit rais. <lb/>

Long., 0m 336. <lb/>


272. Bracelet en or, figurant un serpent. Tête et écailles <lb/>
ciselées ; fonte pleine. <lb/>
Voir la phototypie, pl. XII. <lb/>

Diam., 0m 070. <lb/>

273. Bague en or. -Petit chaton elliptique gravé <lb/>
(sujet : cheval courant à dr., et fleurette). <lb/>
274. Petite bague en or. -Chaton ovale gravé (sujet : <lb/>
une palme). <lb/>
275. Bague d&apos;or en fonte pleine. -Chaton ovale gravé <lb/>
(sujet : lion courant) et chargé d&apos;une perle d*or <lb/>
rapportée. <lb/>
276. Bague en or; chaton ovale sans décor. <lb/>
277. Bague d &apos;or, sertie d&apos;un petit grenat mobile. <lb/>
278. Trois boucles d&apos;oreilles en or. <lb/>
279. Figurine égyptienne en argent doré (roi agenouillé ; <lb/>
jambes et bras manquent). <lb/>

Haut.,0m 032. <lb/>

280. Petit épervier égyptien en argent. -Bélière sur le <lb/>

dos. <lb/>
281. Très beau fragment d&apos;une figurine assise (Jupiter?), <lb/>
en argent doré. L ajustement de la draperie est <lb/>
du meilleur style. <lb/>
Voir la phototypie, pl. XII. <lb/>
Haut., 0 m 075. <lb/>

282. Petite figurine en argent : enfant debout, la tête et <lb/>
le bras gauche levés, comme s&apos;il tenait un papil-<lb/>
lon à un fil. -Travail très fin. <lb/>
Haut., 0m 027. -Base en bronze. <lb/>

283. Petite Fortune en argent doré, la corne d&apos;abon-<lb/>
dance au bras gauche. <lb/>
Haut., 0m 034. -La main droite manque. <lb/>

284-285. Deux petites figurines en argent : Fortune, et <lb/>
enfant nu tenant un balsamaire et une patère. <lb/>
286. Pied gauche en bronze, la courroie de la sandale <lb/>
en argent plaqué. <lb/>
287. Collier formé de soixante-treize perles d&apos;argent. <lb/>
288. Bracelet en argent, figurant un serpent (queue <lb/>


brisée). -Deux petits fermoirs en argent doré <lb/>
(têtes de lions). <lb/>
289. Boucle de ceinture en argent. <lb/>
290. Bague d&apos;argent du moyen âge. Fil en torsade, cha-<lb/>
ton rond (croix pattée). <lb/>

291 <lb/>

. Petite cuiller en argent. <lb/>

VII <lb/>

GLYPTIQUE <lb/>

.1.. FIGURINES ET CAMÉES <lb/>

292. Épervier égyptien en diorite. <lb/>
Haut., 0m 038.-Sur le dos, une bélière. <lb/>

-<lb/>

293. Buste nu, paré d&apos;un collier et émergeant d&apos;un <lb/>

calice dé fleur. -Schiste brun. <lb/>

294. Scarabée égyptien en hématite ; hiéroglyphes sur <lb/>
le plat. <lb/>
295. Double masque de lion d&apos;ancien style, en lapis <lb/>
lazuli. -Coll. Tyszkiewicz. <lb/>
Haut., 0m 032.. <lb/>

296. Camée en sardonyx : tête de Jupiter, de face.. <lb/>
297. Camée en sardonyx à trois&apos; couches <lb/>

, <lb/>

monté en <lb/>
bague d&apos;or : masque de Silène, de travail grec.: <lb/>

Haut., 0m 0J5. <lb/>

298. Petit camée en sardonyx -à trois couches masque <lb/>

seénique de Silène, la barbe frisée et équarrie. <lb/>
299. Buste d&apos;Amour ailé, un bandeau dans lés cheveux. <lb/>

Pâte verte, moderne.. <lb/>

300. Camée en sardonyx à. deux couches : buste d&apos;ado-<lb/>
lescent, de face. -Renaissance. <lb/>
301. Camée en onyx à deux couches (blanc sur bleu) &apos; <lb/>
buste drapé de femme romaine. <lb/>
302. Camée en sardonyx à deux couches : buste de <lb/>
nègre. -Renaissance. <lb/>

303. Petit camée en turquoise : masque imberbe. <lb/>


304. Sardonyx à deux couches : lion il droite. <lb/>

305. Petit sardonyx à deux couches : deux mains jointes, <lb/>

une main d homme et une main de femme. <lb/>
306. Agatonyx : poisson et crevette. <lb/>
307. Deux masques de Méduse et un masque scénique <lb/>
en pâte de verre. <lb/>

2. INTAILLES <lb/>

308. T rois petits cylindres assyriens en hématite. <lb/>
309. Amulette phénicienne en pierre verte tendre : <lb/>
chasseur et bouquetin. <lb/>
310. Bague en agate rubanée : tête de Jupiter. <lb/>
311. Sardoine montée en bague d&apos;or : buste voilé de <lb/>
Cérès, coiffée d&apos;un petit boisseau. <lb/>
312. Sardoine montée en bague d&apos;or à chaton mobile : <lb/>
Mars adolescent debout, nu, casqué et tenant le <lb/>
parazonium ; devant lui, proue de navire et bou-<lb/>
clier. -Renaissance. <lb/>
313. Petite sardoine : tête de Mars, barbue et casquée; <lb/>
devant, une épée. <lb/>
314. Agatonyx (rouge sur blanc) : Fortunedebout, tenant <lb/>
le gouvernail et la corne d&apos;abondance. <lb/>
31 S. Sardonyx à trois couches, sertie dans une bague <lb/>
d&apos;or antique : même sujet. <lb/>
316. Agatonyx en c&apos;abochon : buste d&apos;Isis. <lb/>
317. Bague en bronze doré, sertie d&apos;une pâte rouge : <lb/>
Faune accroupi tenant deux flûtes. <lb/>
318. Bague en argent, sertie d&apos;une pâte brune : Hercule <lb/>
assis, tenant la massue et une palme. <lb/>
319. Agate rubanée, montée en bague d&apos;or moderne : <lb/>
prêtre étrusque devant un appariteur qui plonge <lb/>
un enfant dans une marmite. <lb/>
320. Grenat : sphinx couché. <lb/>
321. Cornaline : cheval courant à g.; dessus : les lettres <lb/>

IA. <lb/>

322. Cornaline : petit chien devant un coq. <lb/>

323. Lapis lazuli : crabe. <lb/>


324. Grenat en cabochon : figure indéterminée. <lb/>
325. Aiguë marine : navire; dessus : TYRRHENI. <lb/>
326. Deux intailles sassanides, en jaspe vert et en cor-<lb/>

naline. <lb/>

327. Deux pâtes de verre: Amour et Psyché; Faune <lb/>

(moderne). <lb/>
328. Collier formé d&apos;un prisme hexagonal en cornaline, <lb/>
et de perles en cornaline et en cristal de roche. <lb/>

VIII <lb/>

ALBATRE, MARBRE BLANC, ETC. <lb/>

329. Jolie gourde phénicienne en albâtre, de forme len-<lb/>
ticulaire, et munie de deux oreillettes. <lb/>

Haut., 0m125. <lb/>

330. Pointe de lance en silex taillé, trouvée à Périgueux. <lb/>
331. Déesse mère, voilée, assise sur un trône et tenant <lb/>
sur ses genoux un enfant emmailloté. -Pierre <lb/>

calcaire. -Chypre. <lb/>

332. Petit masque de Bacchus d&apos;ancien style, couronné <lb/>
d&apos;un strophium. -Marbre de Paros. <lb/>

Haut., 0 075. <lb/>
333. Masque d&apos;enfant. -Bras de figurine en marbre de <lb/>
Paros. <lb/>

334. Petit buste de Bacchus barbu, coiffé d&apos;une mitre. <lb/>

-Époque romaine. Haut-relief. <lb/>
Haut., 0m 20. -Marbre blanc. <lb/>

33o. Petit buste de Jupiter Ammon. --Epoque romaine. <lb/>
Haut-relief. <lb/>

Haut., 0m 19. -Marbre blanc. <lb/>

336. Statuette de Vénus nue, debout et nouant ses che-<lb/>
veux. -Époque romaine. <lb/>
Haut., 0m 22. -Marbre blanc. <lb/>

337. Hercule jeune, debout et s&apos;accoudant sur un tronc <lb/>
d&apos;arbre. Sa main gauche tient une massue et son <lb/>


bras gauche est chargé de la peau de lion. <lb/>
Renaissance. <lb/>
Haut., 0 ID 27 (avec la base). -Le bras droit et <lb/>
une partie de la massue manquent. -Marbre de <lb/>
Paros. <lb/>

338. Statuette de Minerve, drapée et coiffée d&apos;un casque <lb/>
corinthien, mais sans l égide. Son bras gauche <lb/>
s appuie sur la hanche. <lb/>
Haut., 0m 40. -Marbre blanc. -Le bras droit <lb/>

manque. <lb/>

339. Haut-relief figurant deux grands masques affrontés, <lb/>
d &apos;un Silène et d une Muse laurée, posés sur des <lb/>
rochers. Sous le Silène, on voit une peau de <lb/>
panthère <lb/>
; sous la Bacchante, une draperie et un <lb/>
bucrane décharné. -Beau style alexandrin. -<lb/>
Naples. <lb/>
Voir la phototypie, pl. XIII. <lb/>

Haut., 0 m 30. Larg., 0ni 49. -Marbre blanc. <lb/>

340. Un grand nombre d&apos;objets non catalogués. <lb/>

IX <lb/>

MÉDAILLES ANTIQUES <lb/>

j <lb/>

341. TROUVAILLE D AURIOL. Tête de lion à g., la gueule <lb/>

ouverte. ~. Tête d&apos;Hercule (en creux). <lb/>

très <lb/>
rare. <lb/>

342 <lb/>

. <lb/>

Tête de lion à g. et à dr. -Protome de lion cou-<lb/>
ché (4 var.). -Tête de bélier il dr. et à g. -<lb/>
Protome et tête de sanglier. -Tête d&apos;aigle. <lb/>
Tête de veau. -Tête de lévrier. -Protome <lb/>

I <lb/>

de sanglier ailé, à g. -Protome de cheval <lb/>

] <lb/>

marin à g. (demi-drachme et obole). -Masque <lb/>

] <lb/>

de Méduse. Masque imberbe. -Tête casquée <lb/>
de Minerve, à g. et à dr. -Tête d&apos;Apollon, à <lb/>

1 <lb/>


dr. et à g. -Tête d Hercule.Casque,, etc.-<lb/>

AE. 204 p. <lb/>
343. TRÉSOR DE ROSAS. Tête imberbe laurée, à g.-<lb/>

Trois osselets. -~.1, très rare. <lb/>

344. MARSEILLE. Tête imberbe à dr., une roué sur le <lb/>

casque. ~. Roue. -<lb/>

2 p: Très rare. <lb/>
345. Oboles (tête d&apos;Apollon), drachmes (tête de Diane. <lb/>

ty.. Lion}, obole, à la tête de Minerve (~.Aigle, <lb/>

légende, fruste). <lb/>

~. 73 p. dontplusieurs de <lb/>

beau style. <lb/>

-<lb/>

346. CAVAILLON. CABE-Tête de femme. ~. LEP&gt;I. Corne <lb/>

d&apos;abondance. -~. K <lb/>

347. MONNAIES GAULOISES. Pétrocores (~. Croix) et <lb/>

Éduens. -~AE., 11 p. <lb/>

x <lb/>

348. MÉDIOMATRIQUES. Tête imberbe. Pégase sur deux <lb/>
lignes perlées. -Or3. <lb/>
349. THURIUM. Tête de Minerve, une Scylla sur le <lb/>
casque. Çf. Taureau cornupète. -Didrachme. /R. <lb/>
350. SYRACUSE. Tête de femme d&apos;ancien style, entourée <lb/>

de quatre dauphins. ~. Bige au pas. -Tétra-, <lb/>

,drachme. -<lb/>

~. <lb/>

351. Tête d&apos;Aréthuse à g., coiffée d&apos;une résille. IYPA-<lb/>
~KOUfYN; sur le dauphin de l&apos;exergue, le nom <lb/>
du graveur : ~[KtjMnN ; sur le diadème, la <lb/>

lettre K. ~. Quadrige galopant à g., le conducteur <lb/>

couronné par une Victoire. Pièces d&apos;armure en <lb/>

exergue, -Décadrachmé d&apos;~. <lb/>

,Voir la phototypie, pl. XIV. <lb/>
352. Tête d&apos;Aréthuse à g. .couronnée de roseaux ; quatre <lb/>

dauphins autour. ~:IYPAKO... ~. Quadrige galo-<lb/>

pant à g., le conducteur couronné par une Vic-<lb/>
toire. Exergue : pièces d&apos;armure. -Déca-<lb/>
drachme d&apos;AV. (Coin d&apos;Événète.) <lb/>
Voir la phototypie, pl. XIV. <lb/>
353. LESBOS. Trois hectae en électrum : Tête laurée <lb/>

d&apos;Apollon. ~. Tête de femme dans un cadre. --<lb/>

Tête imberbe., avec une corne de bélier à la <lb/>


tempe. ~. Aigle. -Tête laurée d&apos;Apollon à g. <lb/>

Carré creux. <lb/>
354. LYDIE. Créséide. Protomes de lion et de taureau. <lb/>
If. Carré creux à deux cases. -JR., oblong. <lb/>
355. PERSE. Darique d&apos;or. Le roi à genoux, tenant un <lb/>

arc et une lance. ~. Carré creux. <lb/>

356. CARTHAGE. Grande tête de Cérès à g., coiffée d&apos;épis. <lb/>

~. Pégase ; lég. punique : birzath. -Déca-<lb/>
drachme. R. -Beau et très rare. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XIV. <lb/>
357. MONNAIES DIVERSES. Gaulois de la Pannonie, <lb/>
Fistelia, Métaponte, Vélia, Thèbes, Athènes, <lb/>
Égine, Corinthe, Sicyone, Argos, IIistiée. <lb/>
Cyzique, Parium, Clazomènes, Milet, Cnide, <lb/>
Rhodes, etc. -_R., 48 p. <lb/>

358. Marseille, Carnutes, Étrurie, quadrans de l&apos;Italie <lb/>

Centrale (sanglier courant), Rome (fr. en Cam-<lb/>
panie) et Carthage. -Bronzes, 13 p. <lb/>
359. Chalon-sur-Saône. Triens mérovingien en or. <lb/>

~. VINTRIO MO. Croix cantonnée de CA. <lb/>

360. PÉPIN LE BREF. RP sous une barre ; globules <lb/>

autour. ~. R accosté de deux croisettes. -<lb/>

Denier. /R. <lb/>
361. Louis /cr, le Débonnaire. Deniers frappés à Bourges <lb/>
et à Venise. -jR. 2 p. <lb/>
362. Louis VI. Denier frappé il Nevers. <lb/>
363. Venise <lb/>

, <lb/>

Gênes, et une monnaie indienne. --R. et <lb/>
billon, 4 p. <lb/>
364. Poids minuscule en cuivre, et moule de faux-mon-<lb/>

nayeur en terre cuite (denier de Septime-<lb/>

Sévère). <lb/></body>


























<other>y\ <lb/>

EL&apos;ERj <lb/>

P <lb/>

p.. <lb/>

J_ <lb/>

:&gt; <lb/>

N <lb/>
C <lb/>
U <lb/>

L <lb/>

T <lb/>



y^riLlEKS D. A L ONOl ET. <lb/></other>
















	</text>
</tei>
