<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
























<front>CATALOGUE 

DE 

HlMJMIS 

Grecques, Romaines, Sassaiiides, Byzantines, 

des Croisades et Cufiques 

ENVOYÉES D&apos;ORIENT 

ET DE 

QUELQUES OBJETS D&apos;ANTIQUITÉ &amp; D&apos;ART 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU 

HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS 

Rue Rrouol, n°5 

SALLE N&quot; 6 

Le Ll &apos; 6 Juin 1864, à deux heures. 

Me DELBERGUE-CORMONT, Commissai re-Priseur, 

rue de Proveuce, 8, 

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts, 

rue Vivienne, 12. 

EXPOSITION PUBLIQUE 

L vour de la Vente, de midi à une heure 

PARIS 

RENOU &amp; MAULDE 

IMPRIMEURS DE 1.A COMPAGNIE DES 
AIRES-PRISEURS 

Rue de Rivoli, i44 </front>

<other>[texte_manquant] </other>



<front>CATALOGUE 

DB 

MÉDAILLES 

Grecques, Romaines, Sassanides, Byzantines, 
des Croisades et Cunques 

ENVOYÉES D&apos;ORIENT 

ET DB 

QUELQUES OBJETS D&apos;ANTIQUITÉ &amp; D&apos;ART 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU 

HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS 

Rue Drouol, n°5 

SALLE N°6 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le Jour de la Vente, de midi à une heure. 

PARIS 

RENOU &amp; MAULDE 

IMPRIMEURS DE LA COMPAGNIE DES COMMISSAIRES-PRISEURS 

Rue de Rivoli, 144 

1864 


CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les Acquéreurs paieront CINQ pour CENT en sus du prix 
d&apos;adjudication. </front>


<body>DÉSIGNATION 

PREMIÈRE PARTIE 

I Macédoine. Tète virile jeune, les cheveux épars. 

. AESILLAS. Ciste, massue, chaise curule au milieu 

d&apos;une couronne de laurier. AR. 8. 

2. -Alexandre le Grand, tête d&apos;Hercule, . Jupiter 

oetophore assis. AR. 7. 

3. -Autre. 
4. -Autre. 

5. -Autre. 

6. -Autre. 

7. -Autre. AR. 8. 
8. -Autre. AR. 4. Quatre pièces. 

9. -Philippe III, tête d&apos;Hercule. . Jupiter assis. AR. 7. 

10. -Autre. 
11. -Autre. 
12. -Autre. 

13. Attique. Athènes, tête de Pallas. Chouette. AR. 6. 

14. -Autre. AR. 5 

15. Ionie. Ephèse, cistophore; ciste de laquelle sort un 

serpent, au milieu d&apos;une couronne de lierre. 

. Deux serpents entrelacés autour d&apos;un carquois. 

AR. 8. 

16 Carie. Cnidus. Tête de Vénus à droite, dans un carré 

creux. .Par tie antérieure du lion couché. AR. 3. 
17 Lycie. Cragus, tète laurée d&apos;Apollon. . AYKIN 

KPA, lyre dans un carré creux. AR. 3. 
18 -Autre. Au revers K.P. lyre sans le mot AYKIQN. 
Dans le champ une palme. AR. 3. 


19. Lycie. Massicylès. Tête laurée d&apos;Apollon. . Lyre dans 

un creux. Dans le champ une chouette. AR. 3. 
20. -Autre. Dans le champ un trépied. 
21. -Autre. Dans le champ une palme. 
22. -Autre. Dans le champ un pavot. 
23. -Autre. Dans le champ un symbole, terminé par 
une tête d&apos;animal. 
24. -Autre. Dans le champ un rameau et une étoile. 
25. -Autre. Sans symbole. 

26. -Autre. Dans le champ MAI au lieu de MA. 

~27. -Auguste, A.V. Sa tête à droite. . MA. deux lyres, 

au-dessus un symbole. AR. 4. 
28. -Autre. Dans le champ à droite l&apos;acrostolium. AR. 4. 
29. -Autre. Une palme entre les deux lyres sur laquelle 
est une chouette. AR. 4. 
Cette médaille, d&apos;une magnifique conservation, 
n&apos;est pas mentionnée dans l&apos;ouvrage de Mionnet. 

30 Cappadoce. Ariobarzanès Ier. Tête du roi. . Pallas 

nicéphore debout. AR. 3. Trois pièces. 

31. Syrie. Démétrius Ier. Tête du roi. . Femme assise 

tenant de la main droite un bâton et de la gauche 
une corne d&apos;abondance, AR. 8. 
32. -

DémétriusIl. Tête barbue du roi. . Jupiter nicé-

phore assis. AR. 8. 

33. -Démétrius II. Tête du roi. . Aigle. AR. 7. Fausse. 

34. 

Antiochus VII. Tête du roi. . Pallas debout, 

AR. 8. 

35. -Antiochus XI. Tête du roi. . Jupiter. nicéphore 

assis. AR. 8. Très-belle. 
36. -Autre. Très-belle. 

37. -Philippus. Tête du roi. . Jupiter nicéphore assis, 

AR. 7. 

38. -Autre. 


39. Syrie. Divers vois de Syrie de différents modules en cui-

vre ayant au revers , une femme debout tenant une 
corne d&apos;abondance; un aigle; Jupiter assis ; une 

proue de navire ; Apollon assis sur lacortine; lotus 

sur un croissant ; un palmier. Huit pièces. 

40. Séleucide. Antioche. Tête de Jupiter. . Jupiter 

assis ; tète de Jupiter. . Autel ; tele de femme tour-
relée. . Autel allumé; tête de femme tourrelée. 

. Palmier. AE. 5. 4, 3. Quatre pièces. 

41. -Claude. Sa tête. . S. C. dans une couronne; Néron, 

même revers. AE. 5. Deux pièces. 

42. -Néron. Sa tête. . Aigle éployé sur un foudre, 

AR. 7. 

43. -Autre. 
44. -Autre. 
45. -Vespasien. Sa tête. R. Aigle éployé sur une mas-
sue. AR. 7. 
46. -Autre. 
47. -Autre. Au revers, aigle éployé sur un autel. 

48. -Vespasien et Titus. Tête de Vespasien. . Tête de 

Titus. AR. 7. 

49. -Trajan. Sa tète. . Légende effacée dans une cou-

ronne.AE. 7. 

50. -Trajan. Sa tête. . Aigle éployée sur une massue. 

AR. 6. Très-belle. 
51. -Trajan. Sa tête. Au-dessous 

, 

aigle et massue. 

. Tête d&apos;Hercnle. AR. 6. 

52. -Hadrien. Sa tète. . S. C. dans une couronne. 

AE. 6 et 4. Deux pièces. 

53. -Caracalla. Sa tête. . Aigle éployé. AR. 6. 

54. -Macrin. Sa tête. . S. C. dans une couronne, 

AE. 4. 

55. -Elagabale. Sa tête. . Aigle éployé. Potin, 7 et 6. 

Deux pièces. 


66. Sélencide. Elagabale. Sa tête. . Femme tourrelée 

assise sur un rocher, à ses pieds un fleuve nageant, 
au-dessus de sa tête un bélier courant. Dans le 
champ S. G. A. E. AE. 9. Deux pièces. 

57. -Alexandre-Sévère. Sa tête. . Même type que dans 

la précédente. AE. 9. 

58. -Philippus senior. Sa tête. .Ai gle éployé. Potin, 6. 

59. -Philippus senior. Sa tète. . Tête tourrelée de 

femme. Dans le champ S. G. AE. 8. Trois pièces. 
Dans l&apos;une d&apos;elles la tête de Philippe est à gauche 
au lieu d&apos;être à droi&apos;e. 

60. -Trajan-Dcce. Sa tête. . Aigle éployé. Potin, 8. 

Très-belle. 
61. -Deux autres. Potin, 7 et 6. 

62. -Herennius Elruscus. Sa tête. . Aigls éployé.Do-

tin, 7. 

63. -Trébonien-Galle. Sa tête. . Aigle éployé. Potin, 6. 

64. -Trébonien-Galle. Sa tête. . Femme assise dans 

un temple, dans le champ A. E. S. C. AIL. 8. Deux 
pièces. 

65. Phénicie. Berytus.Trajan. Sa tête. . &apos;COL. BER. Deux 

aigles légionnaires dans une couronne de laurier. 

AE. 5. 

66. -
Hadrien. Même revers. AE. 6. 

67. 

Commode. Sa tête. . Astarté, debout dans un 

temple, couronnée par une Victoire. AE. 7. Deux 

pièces. 

68. 

# 

-

Commode. Sa tête. . Neptune debout à gauche, 

le pied gauche sur un rocher, un dauphin sur la 

main droite et la gauche appuyée sur son trident. 

AE. 6. Trois pièces. 
69. -Septime Sévère et Caracalla. Tête de Septime 
Sévère. R. Tête imberbe de Caracalla. AE. 7. Deux 
pièces. 


70. Phénicie. Caracalla. Sa tête laurée. . Neptune dé-

bout. sur un char traîné par quatre hyppocampes 
ayant un dauphin sur la main droite et la gauche 
appuyée sur son trident. AE. (i. Deux pièces. 

-Autre. Au revers Astarté dans un temple couron-
née par la Victoire. AE. Deux pièces. 
72. -Autre. Au revers Neptune debout, un pied sur 
une proue, un dauphin sur la main droite et la 
gauche sur son trident. AE. 5. 
73. -Macrin. Sa tête. Astarté dans un temple couron-
née par une Victoire. AE. 5. Deux belles pièces. 
74. -Autre. Au revers Neptune debout dans un temple 
le pied sur un rocher, tenant de la main droite un 
dauphin et de la gauche un trident. AE. 6. belle. 

75. 

Elagabale. Sa tête. . Astarté debout dans un 

temple couronnée par la Victoire. AE. 9. Très-

belle. 

76. -Autre. AE 8. belle. 

77. -Elagabale. Sa tête. . Faune debout portant un 

outre sur une épaule, dans un temple sur le fron-
ton duquel est un satyre assis sur une panthère. 
AE. 7. Deux pièces. Belles. 
78. -Deux autres. Belles. 
79. -Deux autres. Pelles. 
80. -Deux autres. Belles. 

8t. -Deux autres. Belles. 

82. 
Elagabale. Sa tête. 
Hercule debout entre deux 
serpents ailés dressés sur leur queue. A l&apos;exergue 
une galère. AE. 6. Belle. Mionnet ne mentionne 
pas cette pièce avec la galère. 
83. 
Autre. Au revers, Neptune relevant une femme à 
genoux, AE. 7. Deux pièces. 
84. -Autre. Au revers, Hercule, debout entre deux 
serpents dressés sur leur queue. AE. 7. 


85. Phénicie. Autre. Au revers, Enée enlevant Anchise 

et tenant par la main son fils Ascagne.AE. 7. 
86. -Autre. Au revers, buste d&apos;Astarté dans un temple. 

AE. 8. 

87. -Gordien Pie. Sa tête. . Bacchus debout, tenant 

de la main droite le rhyton et de la gauche un 

thyrse, à ses pieds une panthère. AE. 5. Deux 

pièces. 

88. -Autre. Au revers, Neptune debout le pied sur uu 
rocher avant sur la main droite un dauphin, la 
gauche appuyée sur son trident. AE, 5. 

89. -Autre. Au revers, Bacchus debout serrant sous 

son bras gauche un jeune faune; à terre une 

panthère accroupie. AE. 5. 
90. -Autre. Au revers, Neptune debout avec le trident 

et le dauphin. AE. 6. 

91. -Maralhus. Tète jeune laurée à droite. 

MAPAT, en 

caractères phéniciens. Galère, AR. 4. Cette mé-
daille est reconnue pour être d&apos;un satrape de 
Marathus. 

92. -Sidon. Elagabale. Sa tête laurée. . Simulacre 

d&apos;Astarté dans un char couvert et décoré de bran-
ches de laurier. AE. 8. Très-belle. * 
93. -Autre avec une contre-marque. Belle. 
94. -Deux autres. AE. 7. 
95. -Deux autres. AE. 6. 
96. -Autre. Au revers, trois enseignes militaires, AE. 8. 
Très-belle. 
97. -Autre. AE. 8. Très-belle. 
98. -Autre. AE. 7. 
99. -Autre. Au revers, Diane chasseresse lançant un 
javelot contre un lion. Dans le champ, un char dans 
lequel est le simulacre d&apos;Astarté. AE. 7. 


100. Phénicie. Elagabale. Sa tête. R. Figure virile debout 

sur une proue de vaisseau 

, 

le bras droit étendu et 
tenant de la main gauche son pallium. AE. 5. 

Trois pièces. 

101. -Autre. Au revers, deux urnes aes jeux sur une 
table carrée. Sous la table cinq coules et le diota. 

A E. 6. 

102. -Autre. Au revers, Europe sur un taureau courant. 

AE. 6. 

103. -Julia Maesa. IVLIA. MAESA. AVG. Tète de Maesa à 

droite. . COL. AVR. PIA. METPO. SID. Trois ensei-

gnes militaires. AE. 8. Très-belle. 

104. -Autre. Au revers, simulacre d&apos;Astarté dans un 
char couvert, orné de branches de laurier. AE. 6. 

105. -Alexandre Sévère. Sa tête. 
Simulacre d&apos;Astarté 
dans un char couvert. AE. 6. Deux pièces. 
106. -Autre. Au revers, COL. AVR. PIA. Femme ou Astarté 
armée d&apos;une lance, assise sur un lion courant à 
droite. AE. 6. Cette médaille n&apos;est pas mentionnée 
par Mionnet et doit ètre rare. Il y a dans le champ 
le char d&apos;Astarté. 
107. -Autre. Sans le char d&apos;Astarté. AE. 7. Belle. 

108. Tripolis. Trajan. Sa tète. . Astarté debout le pied 

gauche sur une proue de vaisseau, la main droite 
sur la haste et la gauche sur sa cuisse. AE. 6. 

Deux pièces. 

109. -Hadrien. Sa tête. . Au revers même type. AE. 6. 

Deux pièces. 

110. 

Caracalla. Sa tête . Temple au milieu duquel est 

un autel allumé. Dans les deux parties latérales 
deux figures debout. AE. 6. 

111. Tyr. Tête d&apos;Hercule, . Aigle; dans le champ, 

massue, monogramme. AR. 8. 


112. Tyr. Autonomes. Tête d&apos;Hercule. . Massue dans une 

couronne. AE. 6; tète tourrelée de femme. Ga-
lère; au-dessus, inscription de Tyr.AE. 5 et 4. Trois 

pièces. Tête tourrelée de femme, . Astarté sur 

une galère. AE. 2. Deux pièces; Tête d&apos;Hercule. R. 
Massue, inscription de Tyr. AE. 6. Tête tourrelée de 

femme. . Palmier. AE. 2. En tout huit pièces. 

113. -

Élagahale. Tête de l&apos;Empereur ; au-dessous contre, 

marque représentant une petite tête probablement 
d&apos;Hercule. R. Astarté debout, la main droitesur un 
trophée et tenant de la gauche la baste transver-
&apos; sale, une victoire sur un cippe lui ppésente une 
couronne; dans le champ, un palmier et le murex. 
Belle médaille que Mionnet ne mentionne pas avec 

cette contremarque. AE. 7. 

114. -Aradus. Tête tourrelée de femme. 

Victoire de 

bout tenant de la main droite l&apos;acrostolium et de la 

gauche une palme dans le champ AAP. C. et un 

monogramme. AR. 8. 
115. -Trois médailles autonomes en cuivre. 

116. Judée. Médailles de rois et princes divers. JE. L 

Dix-neuf pièces. 

117. Rois Partîtes. Cinq pièces diverses. AR. 4. 

tl7 bis -Cinq autres, 

118. Rois Sassanictes. Trois pièces diverses. AR. 9, 

«, 5, 

119. Rois d&apos;Égypte. Ptolémée Ier. Tête du roL R. Aigle 

sur un foudre AR. 5. Belle. 

120. -Autre. Belle. 

12.1. -Autre. Belle. 

122 -Ptolémée. Divers. AE. 9, 8, 7, 6. Sixpièces. 


123. Médailles romaines. Dix médailles en argent 

de divers empereurs. Module ordinaire. 

124 -Dix autres. 
125. -Dix autres. 
126. -Dix autres 
127. -Dix autres. 
128. -Dix médailles de diverses impératrices, du module 
ordinaire, dont huit en argent, Faustina, Julia, 
Plautilla, Luciila, et Severina et Salonina. PB. 

129. -Alexandre Sévère. . MARS. VICTOR, S. C. Mars com-

battant. Maximinus VICTORIA GERMANICA. S. C. Vic-
toire debout, à ses pieds un captif. Grand bronze. 

Deux pièces. 

130. -Quatre-vingts médailles de divers empereurs, en 
moyen et petit bronze. 

131. Bas-Empire. Léon Ier. Son buste de face. . Vic-

toire tenant une croix. Or, 5. 

132. -Maurice Tibère. Sa tête de face. . Victoire debout. 

Or. 5. 

133. -Autre. 

134. -Focas. Buste de l&apos;empereur, de face . Victoire 

debout. Or. 5. 

135. -Autre. 

136. -Heraclius et Heraclius Constantin. Leurs bustes de 

face. . Croix sur des degrés. Or. 5. 

137. -Cinquante byzantines diverses en cuivre. 

138. Croisades. Onze pièces en argent de divers modules. 

dont deux Hugues IV, un Pierre 1 ou 11, et plu-
sieurs comtes de Tripoli. 

139. 

Dix médailles en cuivre diverses non classées. 

140. -Dix autres. 

141. -Dix autres. 


142. Deges de Venise. Cinq pièces enargent. 

143. 

Quatre autres. 

DEUXIÈME PARTIE 

144. Croisades. Tancrède. Buste de Tancrède, la tête 

coiffée d&apos;un bonnet surmonté d&apos;une croix, tenant 

de la main droite une épée. . IC. xc. NIKA. Croix. 

M. 5. 
145. -Autre. 

146. -Tancrède. Buste de S tint-Pierre. . KH. BOIOH. 

TO AYAO COY. TANKPI. en quatre lignes AE. 5. 
147. -Deux plombs, sans doute inédits, de Tancrède, 
ayant des deux côtés une croix terminée à l&apos; ex-

trémité de chaque branche par une lettre. Sur un 
côté de ces plombs, à l&apos;extrémité de chaque branche 
de la croix, on lit les lettre T.A.N.K. 
148. -Autre plomb, sans doute inédit, représentant d&apos;un 
côté le buste de la Vierge et de l&apos;autre une croix 
dont l&apos;extrémité de chaque branche est terminée 
par une lettre. On doit peut-être attribuer ce plomb 

à Roger. 

149 

. -Boémond Il. BOAMVNDVS. Tête de Boémond coiffée 

d&apos;un casque à nasal, . ANTIOCHIA. Une croix pattée. 

AR. 4. Trois pièces. 
150. -Raimúnd 1er, comte de Tripoli. RAIMVNDI. COMITIS. 
Croix ayant à l&apos;extrémité de chaque branche un 

gros annelet. . MONETA. TRIPOLIS. Croix ayant dans 

deux de ses cantons trois annelets et dans les deux 
autres un besant. AE. 3. Rare. Deux pièces. 


151. Croisades. Raimond II, comte de Tripoli. RAMVNDVS. 

COMES. Croix, trois besants dans un des cantons. 
TY. CIVITAS. TRIPOLIS Etoile à huit raies, un annelet 
entre les raies. AR. 3. Deux pièces. 

152. -Raimond II, comte de Tripoli. RAMVNDVS. COMES. 

Croix pattée, dans deux de ses cantons un besant. 

. CIVITAS. TRIPOLIS. Croissant, étoile à huit raies, 

entre chaque raie un bes nt. AR 3. Deux pièces. 

153. -Raimond II. RAMVNDVS. COMES. Croix pattée. 

CIVI-

TAS. TRIPOLIS. Etoile à huit raies, entre chaque raie 
un besant. AR. 3. 

154. -Autre, CIVITAS. Edifice. . TRIPOLIS Croix, crois-

sants, besants. AE. 3. Deux pièces. 

155. -Autre. CIVITAS. TRIPOLIS. Croissant, étoile à huit raies, 
entre chaque raie ,un besant. 
Pas de légende. 
Croix pattée ornée de trois annelet s à chacune de 

se&amp; extrémités. Elle est recroisée par une deuxième 
croix pommetée et fleuronnée de dimension beau-

coup plus petite. AE. 3; Trois pièces. 

156. -Autre. TRIPOLIS. Edifice. .l}. CIVITAS. Croix pom-
melée, un besant entre les branches de la croix. 

AE. 3. 

* 

157. -Boémond 11, prince d&apos;Antioche. BOAMVNDVS. Fleur 

vde lys. . ANTIOCHIA . Croix, un besant dans chaque 

canton. AE. 3. 

158. -Boémond oa Baudouin incertain en plomb. D&apos;un 
côté B., de l&apos;autre étoile à huit raies ou double 

croix. 

159. -Boémond VII. SEPTIMVS. BOAMVNDVS. COMES. Croix 

dans un contour formé de douze arcs dé cercle. . 

CIVITAS. TRIPOLIS. SYRIE. Édifice à trois-tours créne-

lées dans un contour formé par douze arcs de 

cercle. AR. 7. 

--

. •. ; 


160. Croisades. Autre. Croix pommetée cantonnée de 

quatre étoiles. . Edifice crénelé. AE. 2. 

161. -Renaud, seigneur de Sidon. REXALDVS. Edifice cré-

nelé. . SIDONIA. Flèche. AE 3. Très-rare, mais 

très-mal conservée. 

162. 

D. E. N. i. E. R. Croix pattée. . D. E S. E C. T. E. 

Cette médaille parait devoir être attribuée à Margue-
rite de Secte, princesse de Sidon. Elle est très-bien 
conservée et si rare qu&apos;il est probable qu&apos;elle est la 
seconde ou la troisième connue. AR. 3. Voir la 

numismatique des croisades par M. de Saulcy. 

page 173, pl. xix, n°8 . 

163. -Baudoin IV ou V. BALDVINV;. REX Croix pattée. 

DE IERVSALEM. Édifice crénelé. AR. 3. Rare. 
164. -Amauri II. ALMARICVS. REX. Croix, dans deux de ses 

cantons un besant. . DE IERVSALEM. AR. 3. Deux 

pièces. 

HuguésIer,roi de Chypre. HVGO. REX. CYPRI. Le ro 

debout, revètu d&apos;une dalmatique byzantine ornée 
de pierreries, la tète couverte d&apos;une couronne à 
trois perles et à trois fleurons soutenant dela main 
gauche nn globe crucigère, et s&apos;appuyant de la 
droite sur un long sceptre surmonté d&apos;une croix. 

. ic. xc. Le Christ assis sur un trône, la tête envi-

ronné d&apos;un nimbe croise et bénissant de la main 
droite. Médaillon concave en or. Très-rare. 

166. -Henri Ier, roi de Chypre. HENRICVS. REX. CYPRI. Le roi 
debout, etc., etc., comme dans la précédente mé-

daille, . Le Christ assis. Médaillon concave en or 

Très-rare. 

167. -Autre HENRICVS. Croix. . REX. CYPRI. Portail. AR. 

| 

3. Très-rare. 


t68. Croisades. Autre. HENHICVS. Croix, un besant dans 

chacun de ses cantons. . REX. CHYPRI. Lion couronné 

de Lusignan. AR. 3. Cette médaille n&apos;est pas men-
tionnée par M. de Saulcy et est sans doute inédite. 
169. -Autre, HENRI. HE:. DE. Le roi vêtu du manteau royal 
et assis sur son trône, tenant de la main droite un 
sceptre et de la gauche un globe surmonté d&apos;une 

croix, . IERVSALEM. En. CHIPRI. lion couronné des 

Lusignan. AIL 7. Cette médaille très rare est d&apos;une 
magnifique conservation. Elle n&apos;est pas mentionnée 
par M. de Saulcy. 
170. -Hugues III. H. REI. D&apos;IRM. ED. HIP. Le roi debout re-
vêtu d&apos;une longue robe ornée de perles ; de la main 
gauche il tient un globe crucigère et de la droite 
un sceptre. La tête est ornée d&apos;unè couronne à trois 
fleurons fleurdelisés. Dans le champ une petite 

croix, . ic. xc. Le Christ assis, la tête environnée 

d&apos;une auréole perlée. Médaillon concave en or très-
beau et très-rare. 
171. -Henri II, roi de Jérusalem et de Chypre. HENRI. REI. 

-DE Le roi assis sur un trône sans dossier. 11 tient 
un sceptre de la main droite et soutient de la gau-

che un globe crucigère. . IERVSALEM. ED&apos;. CHIPR. La 

croix potencée de Jérusalem cantonnée de quatre 
croisillons. AR. 7. 
172. -Autre. 
173. -Hugues IV. Mêmes légendes et types que dans la 
précédente médaille avec le nom de Hugues au lieu 
Henri. AH. 7. 

174. -Autre. -

175. -Hugues IV, roi de Jérusalem et de Chyprc. HVGVE. 

REI.DE. Croix patrée. .RL&apos; M. ED. CHIPR. Lion de Lusi-

gnan courant à gauche. AR. 3. Cette petite monnaie 
bien conservée paraît inédite. Elle n&apos;est pas men-
tionnée par M. de Saulcy. 


176. Croisades. Pierre Ier ou Il. PIERE. PAR. LA. GRÂCE. DE. 

DIEV. Pierre assis tenant d&apos;une main le sceptre et de 

l&apos;autre un globe crucigère. Dans le champ 1. . DE. 

IERVSALEM. ED CHIPR. La croix potencée de Jérusalem 
cantonnée de quatre croisillons. AR. 7. M. deSaulcy 
ne mentionna pas cette médaille avec la lettre ou 

le chiffre 1. 

177. -Autre. Sans la lettre ou le chiffre 1. 
178. -Jacques Il ou Ill. IACOBVS. DEI. GRATA. Lion. R. REX. 

IERVSAL CHIP. Croix potencée de Jérusalem canton-
née de quatre croisillons. AE. 4. Trois pièces rares. 
179. -Empereur !atin de Constantinople, buste nimbé du 

Christ. 

Croix latine; buste de la Vierge. AE. 6. 
Deux pièces. 

180. -Un plomb représentant le signe ou la lettre A dans 
un carré creux. Un autre plomb où l&apos;on voit d&apos;un 

côté une croix Deux pièces. 
181. -Cent médailles romaines en moyen et petit bronze. 

TROISIÈME PARTIE 

182. Macédoine. Alexandre le Grand. Tête d&apos;Hercule. 

. Jupiter aetophore assis. AR. 7. 

183. -Autre. AR. 4. Trois pièces. 

184. Eubée. Histioea. Tète de bacchante. . Femme assise 

sur une proue. AR. 3. 

185. Colchide. Tète d&apos;homme. . Tête de boeuf. AR. 1. 

186. Pont. Pharnacia. Tête de Jupiter. . Aigle sur un 

foudre. AE. 5. Cinq pièces. 
187. -Cinq autres. 
188. -Six autres. 


189. Bosphore. Mithridate. Tête imberbe, . Massue sur 

laquelle sont posées les dépouilles d&apos;un lion entre 

un carquois ot un trident. AE. 6. Deux pièces. 
190 -Sauromate IV. ~BA2IAEV2 

. 

~CAVPOMATÜl&quot;. Tête 

diadémée du roi. . Tête laurée d&apos;Alexandre Sévère 

à droite devant deux globules. Z K ~cJ)&apos; AR. 4. Mé-
daille rare, estimée 120 fr. par Mionnet. 

191 -Paphlagonie. Sinope. Tête de femme de face. 

. Aigle de face les ailes éployées. AR. 2. 

192. H ois partîtes. Dix pièces diverses. AR. 4. 

193. -Douze autres. 

194. -Dix pièces diverses. AE. 1, 2, 3, 4. 

195. -Dix autres. 

196. -Dix autres. 
197. -Dix-huit autres. 

198. Mois sassanides. Cinq pièces diverses. AR. 8, 7. 

6, 5. 

199. -Quatre autres. 
200. -Quatre médailles grecques fausses en argent plus 
ou moins altérées. 
201. -Quatre autres. 

202. Médailles romaines. Treize médailles diverses en 

argent du module ordinaire. 

203. Bas-Empire. Justinien, tête de l&apos;empereur, de face. 

. Victoire, de face, tenant d&apos;une main une croix 

et de l&apos;autre un globe surmonté d&apos;une croix, or. 5. 

201. -Léon III et son fils Constantin. Buste de Léon, de 

face, portant de la main droite un globe surmonté 

d&apos;une croix . Buste de Constantin portant égale-

ment de la main droite un globe surmonté d&apos;une 
croix, or. 5. 
203. -Basile 1 er et son fils Constantin. Basile et Constantin 


206. Médailles de Trébizonde ROUI le Bas Em-
pire. Cinq pièces diversesen argent. 

207. -Cinq autres. 

208. Cnfiques et arabes. Quatre pièces diverses, en 

argent. 
209. -Quarante médailles bysantines diverses, en cuivre. 
210. -Cent médailles grecques et romaines diverses, en 

cuivre. 

211. Pierres gravées. Une pierre gravée, antique, 

sardoine, représentant un homme agenouillé, en-
chaîné. 
212. -Dix pierres orientales, sardoine, etc., cornaline avec 
des inscriptions arabes, persannes, turques. 

-

213. -Dix autres. 

i 214. -Neuf autres. 

-215. -Six autres. 

216. -Quatre bagues en argent, avec pierres représentant 
différents sujets, deux bagues en argent, avec pirr-
res ayant des inscriptions arabes 
, un cachet nini-
vien en agate, un cachet en argent, avec pierre re-
présentant un lièvre, une petite plaque portant une 
inscription orientale, deux petites pierres gravées. 
-4, En tout onze pièces. 

217. 

Dix pierres orientales diverses, sans inscription. 
218. -Trente-cinq pierres diverses. 

219. Médailles de Trébizonde, sous le Bas-Em-

pire. Cinq pièces diverses, en argent. 

220. -Cinq autres. 
221. -Cinq autres. 
222. -Trois autres. 

223. Pont. Pharnacia. Tête de Jupiter. . Aigle AE. 5. 

Vingt, pièces. 
224. -Vingt autres. 
225. -Vingt autres. 


226. Pont. V ingt au tres. 

227. -Vingt autres. 
228. -Vingt autres. 
229. -Vingt autres. 
230. -Vingt autres. 
231. -Vingt autres. 

232. Cylindres et cachets niniviens ou babylo-
niens. Un gros cylindre en hématie, représentant 

un personne assis, trois debout 

, un enf. nt , un 
scorpion. 
233. -Un plus petit 
, représentant plusieurs personnages 

et des symboles. 

234. -Un autre. 
235. -Un autre. 
236. -Deux autres en agate. 
237. 
Six cachets en différentes matières 
, représentant 
un personnage debout devant un animal accroupi &apos; 
sur une, base, une étoile, une tête d&apos;homme, un 
animal, sans doute un lion ; une espèce-d&apos;arbre, 
un symbole, une pierre gravée, représentant un 
scorpion, une médaille en cuivre 
, non classée, et 
une pierre oblongue, non gravée. 

238. 

Neuf médailles, dont trois grecques, en argent, 
cinq romaines, en billon, et une persanne en argent 
altéré. 
Un cachet ninivien ou babylonien, représentant un 
symbole; une plaque de cuivre oblongue, représen-
tant une figure; cinq pâtes rondes trouvées dans un 
tombeau. 
240. -Une Fellouch en cuivre 

, couverte d&apos;inscriptions 
arabes, turques, persannes à l&apos;intérieur et à l&apos;ex-
térieur. 
241. -Une autre. 
212. -Une petite coupe en cuivre, couverte à l&apos;intérieur 

ti &apos;inscriptions arabes, turques, persannes. 


243. Cylindres et cachets niniviens ou babylo-

niens. Une autre. 

244. -Une autre. 
245. -Une autre. 
216. -Un poignard oriental, portant des inscriptionset un 
porle-plume persan. 
247. -Un vase grec avec des peintures. 
248. -Un lot de fragments de vases, des statuettes, lam-
pes, etc., en terre cuite. 
249. -Cent vingt-cinq médailles grecques et antres, en 
cuivre, diverses. 

QUATRIÈME PARTIE 

250. -Neuf médailles diverses en argent, dont uue impé-
riale d&apos;Antioche, trois de doges de Venise, une 

byzantine de Trébizonde, une arabe. 
25l. -Vingt-cinq médailles d&apos;Antioche, Tyr, Sidon, etc., 

en cuivre. 

252. -Trente-quatre byzantines en cuivre, diverses. 
253. -Dix-sept médailles cufiques dont quinze en cuivre 

et deux en argent. 

254. -

Dix-neuf cufiques en cuivre, avec portraits ou 

figures. 

255. -Vingt autres. 
256. -Trois pierres gravées antiques représentant diffé-
rents sujets et une avec caractères arabes. 
257. -Un dinar sans désignation, en or. 

258. -Deux écus de Belgique de 1606 &quot;et 1623. 

259. -Deux autres de 1640 et 1648. 

260. -Deux autres de 1652 et 1660. 


261. -Un quart d&apos;écu de Sigismond, roi de Pologne, 

de 1626. 

2ii2. -Soixante médailles grecques diverses de la Sicile, 
en cuivre. 
203. -Soixante autres. 
261. -Soixante autres. 
265. -Soixante autres. 
266. -Cinquante médailles grecques diverses en cuivre. 
267. -Soixante médailles romaines diverses en cuivre. 
268. -Soixante autres. 
269. -Soixante autres. 
270. -Cent autres (pelit bronze). 
271. -Cinquante byzantines en cuivre, diverses. 
272. -Cinquante autres. 
273. -Un vase grec représentant deux figures debout. 
274. -Un autre vase grec représentant une figure debout. 
275. -Une petite coupe grecque en terre peinte. 
276. -Un petit sphynx antique, en bronze, d&apos;un très-joli 
travail. 

277. -Une statuette moderne en bronze d&apos;un personnage 
nu, ayant la tête couverte d&apos;un casque. 
278. -Deux pendants d&apos;oreille en or, antiques, trouvés 
dans un tombeau. 
279. -Une boîte ronde en ivoire, ornée de reliefs, repré-
sentant des Vénus et des Amours. 


CINQUIÈME PARTIE 

280. Lycie. Cragus. Tète laurée d&apos;Apollon. . K. P. Lyre 

dans un carré creux. AR. 4 et 3. Deux pièces. 

281. -Massicytès. Tête laurée d&apos;Apollon. . MA. Lyre 

dans un carré creux. AR. 3. Trois pièces. 
282. -Autre. Deux pièces. 

283. -Auguste. Ar. Tête d&apos;Auguste à droite. . MA. Deux 

lyres; au milieu, l&apos;acrostolium. AR. 4. Très-belle. 

284. Phénicie. Berytus. Septime Sévère et Caracalla. 

Tête de Septime Sévère. . Tête imberbe de Cara 

calla AE. 7. Trois pièces. 

285. -Elagabale. Sa tête. . Neptune relevant une femme 

à genoux qui tient un vase de la main droite et la 
gauche levée. AE. 8. Très-belle. 

286. -Autre. Très-belle. 

287. -Autre. Au revers, Astarté debout dans un temple, 
couronnée par la Victoire. AE. 8. Très-belle. 

288. -Autre. Au revers, Faune debout portant une outre 
sur une épaule, dans un temple, sur le fronton du-
quel est un satyre assis sur une panthère. AE. 7. 
Deux pièces. Belles. 

289. -Deux autres. Belles. 

290. -Deux autres. Belles. 

291. -Deux autres. Belles. 

292. -Deux autres. Belles. 

293. -Deux autres. Belle». 


294. Sidon. Elagabale. Sa têle laurée. Simulacre d&apos;As-

tarté dans un char couvert et décoré de branches 
de laurier. AE. 8. Très-belle. 
295. -Autre. Très-belle. 
296. -Autre. Très-belle. 
297. -Autre. Très-belle; contremarque devant la tête, 
représentant le char d&apos;Astarté. 
298. -Autre. Très-belle; contremarque semblable. 
299. -Neuf pièces diverses en cuivre de Berythe et de 
Sidon, et six fragments de pierre. 
300. -Cent soixante-dix médailles grecques diverses en 
cuivre. 

301. -Vingt-six byzantines diverses en cuivre. 

302. Sidon. Lot de cailloux en diverses matières, calcaires 

ramassés à l&apos;embouchure du Phase, grand et célèbre 
fleuve d&apos;Asie qui, après avoir traversé la Mingrélie, </body>






























	</text>
</tei>
