<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
<other>W 1DS C&apos;UBlDOTIi <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

DES XV &amp; XVI&quot; SIÈCLES <lb/>

G -VCouh T <lb/>

Cil uCL -<lb/>

Ï,HIIFJ;TIII\ DEil. LE Ir il. (I., UT m\m <lb/>

l&apos;MMl* S UKV.-PHI-El K <lb/>

W (II VULLS l&apos;IM.F.T <lb/>

iut-&lt;i&gt; r.iu&apos;iMM&apos;i Il. <lb/>

t:\riR /s : <lb/>

1111. KOM,I\ ET FE1 AKIM-Vr <lb/>
(&apos;U,\RI.f:S 11A XX III111 <lb/>



©MISÎlfS IMf <lb/></other>

<front>ET DE CURIOSITE <lb/>

Objet s en fer; Faïences Italiennes; Verrerie de Venise; <lb/>
Sculptures en ivoire des xwe et xvie siècles; médaillons <lb/>
en rlrr.i Terres cuites ; Sculptures en bois et en marbre; <lb/>
Bijoux ancien*!Caméeset Intailles; belle suite de Bagues, <lb/>
Nielle*; Émaux dite byzantins et autres; Porcelaines di-<lb/>
verses; Bronzée » Objets -varié.. <lb/>

BELLE COLLECTION <lb/>

DE <lb/>

MÉDAILLES DES Ive &amp; XVI&apos; SIÈCLES <lb/>

aa aaïuataiî âl ao aasaaa <lb/>

BIJOUX EN ,OR, SCARABÉES EN CORNALINE <lb/>

LE TOUT PROVENANT <lb/>

du Cabinet de M. le Dr M. G., de Florence <lb/>

ET DONT LA VENTE AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE N°8 <lb/>

Les Lundi 14, Mardi i8, Mercredi 16, Jeudi t7, Vendredi 18 et <lb/>

Samedi 19 Jamier 1867, à deux heures. <lb/>

Par le ministère de M&apos; CHAULES Ptt.LET. Commissairc-Priscur, <lb/>

rue de Choiseul, 11, <lb/>
Assisté de M. CHARLES MANNHEIM, Expert, rue de la Paix, 10, <lb/>
Et de MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT, Experts, rue Vivienne, 12. <lb/>

iplurmia(Digz <lb/>

Le Dimanche 13 Janvier 1867, de 1 heure a 5 lioaros. <lb/>

PARIS -1867 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>
Les Acquéreurs paieront CINQ POUR CENT en sus du prix. <lb/>
d &apos;adjudication, applicables aux frais. <lb/>
LJ&apos;Exposition mettant le public à même de se rendre <lb/>
compte de l état des Objets, il ne sera admis aucune récla-<lb/>
mation, une fois l&apos;adjudication prononcée. <lb/></front>


<other>Qïiaaa 033 <lb/></other>

<front>LE LUNDI 14 JANVIER 1867 <lb/>

Fers ouvrés <lb/>

là 41 <lb/>

Faïences <lb/>
42 à 63 <lb/>
Verrerie <lb/>
64 à 101 <lb/>

Sculptures en ivoire &quot;&quot;&quot;...&apos;&quot;&quot;&quot;&quot;&apos;&quot; 102 à 116 <lb/>

LE MARDI 15 JANVIER 1867 <lb/>

Bijoux <lb/>

.................................. 128 à 269 <lb/>

LE MERCREDI 16 JANVIER 1867 <lb/>

Sculptures diver.ses <lb/>
117 à 127 bis. <lb/>

Émaux <lb/>
270 à 280 <lb/>
Porcelaines <lb/>
281 à 300 <lb/>
Bronze &amp; Cuivre repoussé <lb/>
301 à 317 <lb/>

Objets variés &quot;................,.., 318 à 333 <lb/>

LES JEUDI 17, VENDREDI 18 &amp; SAMEDI 19 JANVIER 1867 <lb/>

Médailles, Plaquettes &amp; Bijoux antiques ...... 1à 469 <lb/>

On suivra pour ces dernières séries l&apos;ordre des <lb/>
numéros. <lb/>

N. H. La Vacation du Samedi 19 Janvier aura lieu <lb/>

dans la Salle ne 7. <lb/></front>



<other>©É §a©Him©H <lb/></other>

<body>DES OBJETS <lb/>

Fers ouvrés. <lb/>

1 -Joli fermoir d&apos;escarcelle eft fer, de forme élégante et <lb/>
enrichi d&apos;arabesques damasquinées en or et en argent. <lb/>

XV.lc siècle. <lb/>

2 -Petite trousse garnie en fer doré finement gravé à <lb/>
mascarons et ornements. Elle renferme quatre usten-<lb/>
siles dont les manches en fer doré et gravé se terminent <lb/>
par des vases reposant sur des consoles à jour. xvie <lb/>

siècle. <lb/>

3 -Batterie de fusil en fer finement ciselé à figurines, <lb/>
mascarons et enroulements. Pièce de maîtrise, signée <lb/>
G.-B. Gasparini. xvne siècle. <lb/>

4-5 -Quatre fermoirs d&apos;escarcelle en fer, ornés de <lb/>

mascarons en relief. L&apos;un d&apos;eux est formé de Tourelles <lb/>
gothiques découpées à jour. Ils seront vendus par <lb/>
deux. <lb/>

6 -Deux batteries de fusil; l&apos;une à rouet décorée d&apos;or-<lb/>
nements gravés, l&apos;autre à pierre, ornée de figurines en <lb/>

relief. <lb/>


7 a 10 -Cinq paires de grands ciseaux en fer dont trois <lb/>

paires enrichies d&apos;ornements damasquinés en or et deux <lb/>
autres à ornements découpés à jour. <lb/>
Ce lot sera divisé. <lb/>

11 -Poignard à lame striée et découpée à jour et poignée <lb/>

damasquinée d&apos;argent. <lb/>

12 à 15 -Huit poignards, dagues et couteaux de diverses <lb/>
formes et époques. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>

16 <lb/>

Poignard à lame courbe dorée portant des sujets de <lb/>
chasse et des arabesques, finement gravés ainsi que <lb/>
l écusson des lUédicis. Poignée en acier poli à canne-<lb/>
lures. <lb/>

17 -Morion en fer gravé à arabesques et mascarons, et <lb/>
portant des traces de dorure. xvie siècle. <lb/>

18 -Marteau de porte en fer forgé, formé d&apos;un oiseau <lb/>

fantastique et d&apos;un dragon. <lb/>

19 -Tête de griffon enfer repoussé surmontantles armes <lb/>

de la ville de Pérouse. <lb/>

20 <lb/>

Flambeau en fer repoussé, enrichi d&apos;ornements dé-<lb/>
coupés à jour. <lb/>

21-22 -Six plaques en fer repoussé, ciselé et découpé à <lb/>

jour; l&apos;une d&apos;elles, damasquinée en or, présente la figure <lb/>

de Minerve debout. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>

23 -Couteau et fourchette pliants à manches en fer gravé <lb/>
à rosaces et arabesques dorées et argentées. <lb/>

24 -Deux amorçoirs en forme de flacon, en fer damas-<lb/>
quiné d&apos;argent à figures et arabesques. Epoque <lb/>

Louis XIII. <lb/>


&quot;25 -Drageoir ovale en fer repoussé à fleurs, figures et <lb/>
trophées, renfermant un miroir. Même époque. <lb/>

26 -Petite paire de ciseaux en forme de pince à ressort, <lb/>
en fer finement gravé à figures et doré. Même époque. <lb/>

-27 -Quatre clefs en fer ciselé. <lb/>

28-30 -Neuf étuis de diverses formes avec cachets; <lb/>

trois d&apos;entre eux sont damasquinés d&apos;argent. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>

31 -Béquilles de canne en ferx ciselé et pomme de <lb/>
canne en fer à arabesques découpées à jour. Epoque <lb/>

Louis XIII. <lb/>

-32-33 -Neuf poinçons et matrices en fer finement ciselé <lb/>
à figures, bustes et mascarons. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>

-34 -Cinq pièces provenant d&apos;attaches d&apos;épées, en fer <lb/>
damasquiné en or et argent. <lb/>

Une de ces pièces présente un médaillon de person-<lb/>

nages. xvie siècle. <lb/>

-35 -Quatre pommeaux d&apos;épées en fer ciselé. <lb/>

:36 -Boucle ovale et six pièces provenant de fermoirs de <lb/>
livres, en fer gravé et découpé à jour. <lb/>

37 <lb/>

Trois dés, une bague et une petite pomme de canne <lb/>
en fer; <lb/>
Cette dernière pièce est damasquinée. en argent. <lb/>

•38 -Trois gardes d&apos;épées et agrafe en fer ciselé et re-<lb/>

poussé. <lb/>

&quot;39 -Deux masques en fer repoussé et découpé à jour. <lb/>
L&apos;un grandeur nature et l&apos;autre de très-petite dimen-<lb/>

-<lb/>

sion. <lb/>


40 -Aigle héraldique en fer forgé, et six pièces diverses <lb/>
en fer repoussé et ciselé. <lb/>

-Vase de fleurs en fer forgé. <lb/>

Faïences. <lb/>

42 -Fabrique de Gubbio. -Fragment de plat à décor à <lb/>
reflets métalliques; sujet tiré des oeuvres de l&apos;Arioste. Il <lb/>
présente au revers une partie d&apos;une longue inscription <lb/>
ainsi que la date de 1535 et les noms: Druta el (mta, <lb/>

Pensitt. <lb/>

-Fabrique de Faënza. -Tableau carré représentant <lb/>
l&apos;Annonciation. <lb/>

Ce sujet est traité dans le style des maîtres italiens du <lb/>
xvc siècle. <lb/>

-Même fabrique. -Plaque carrée représentant un <lb/>
saint personnage en prière. <lb/>

-Même fabrique. -Autre plaque représentant un per-<lb/>
sonnage agenouillé devant la figure d&apos;un saint debout. <lb/>

-Fabrique de Caffagiolo. -Vase de forme ovoïde, à <lb/>
deux anses, présentant sur une de ses faces un buste <lb/>
d&apos;homme en costume du xve siècle, dans un encadre-<lb/>
ment ovale, et de l&apos;autre un écusson armorié. <lb/>

-Même fabrique. -Deux cornets décorés de figures <lb/>
et -d&apos;animaux en camaïeu bleu et de rinceaux en cou-<lb/>
leurs. <lb/>

-Fabrique de Pesaro. -Plat rond présentant à son <lb/>
centre les armes du pape Pie II, comme cardinal Picco-<lb/>
lomini; ses bords sont décorés d&apos;ornements en cou-<lb/>
leurs. <lb/>


-Fabrique de La Frata. -Plat rond décoré d &apos;orne-<lb/>
nements gravés sur angobe et émaillés blanc sur fond <lb/>
jaune. <lb/>

-Fabrique de Savone. -Plat rond décoré en camaïeu <lb/>
bleu et offrant à son centre le sujet de Pyrame et Thisbé. <lb/>

-Même fabrique. -Grand plat rond décoré de feuil-<lb/>
lages en camaïeu bleu et offrant à son centre une ar-<lb/>

moirie en couleurs. <lb/>

52 -Fabrique italienne. -Plat rond et creux décoré en <lb/>
camaïeu bleu. Il offre à son centre deux ligures debout <lb/>
en costumes très-curieux, et son bord présente une frise <lb/>
d&apos;animaux. <lb/>

53 -Même fabrique. -Plaque ronde à rayons saillants <lb/>
émaillés jaun?, et présentant à son centre une figure <lb/>
d&apos;ange agenouillé, avec inscription. <lb/>

54 -Fabrique italienne. -Coupe ronde décorée en cou-<lb/>
&apos; leurs et représentant Hercule, jeune, étouffant les ser-<lb/>

• pents. <lb/>

55 -Fabrique italienne. -Deux pièces : Plaque de forme <lb/>
carré-long, offrant une scène de mariage avec inscription <lb/>
et date de 1555, et carreau à décor à reflets métalliques <lb/>
offrant un-écusson d&apos;armoirieà son. centre et des fleurons <lb/>
à chacun de ses angles. <lb/>

56 -Fabrique italienne. -Ecritoire formée par quatre <lb/>
chevaux blancs au galop supportant un vase et reposant <lb/>
sur un socle à tiroir, à décor à reflets métalliques. <lb/>

57 -Fabrique italienne. -Statuette de saint Christuph6 <lb/>
debout portant l&apos;Enfant. Jésus. <lb/>

58 -Fabrique de Montelupo. -Gourde à arabesques et <lb/>
écusson en relief; couverte brune. <lb/>


59 -Fabrique d&apos;Urbino.-Groupe: Jeune fille agenouillée <lb/>
près d&apos;un saint évêque assis. <lb/>

60 -Même fabrique. -Salière de forme ovale allongée, <lb/>
décorée de têtes de lion, de mascarons et de guirlandes <lb/>
de fruits en relief. <lb/>

61 -Fabrique de Gubbio. -Petit broc décoré d&apos;ara-<lb/>
besques et d&apos;une armoirie à reflets métalliques et portant <lb/>
la date de 1605. <lb/>

62-63 -Deux petits plats, forme dite Cuppa Amatoria, <lb/>
décorés à l&apos;imitation des faïences de Gubbio, à reflets <lb/>
métalliques rouge-rubis et mordorés. <lb/>

Ils seront vendus séparément. <lb/>

Verrerie. <lb/>

64 -Petit vase en verre de Venise en forme de bouteille <lb/>
à côtes filigranées d&apos;émail blanc et bosses saillantes. <lb/>

65 -Deux verres à coupes évasées et pieds élevés en <lb/>
verre de Venise filigrané d&apos;émail blanc. <lb/>

66 -Gourde aplatie et à goulot évasé en verre de Venise <lb/>
filigrané d&apos;émail blanc. Elle est garnie de quatre anses <lb/>
au pourtour. <lb/>

A7 -Gourde double en verre filigrané d&apos;émail blanc et <lb/>
bleu. <lb/>

68 --Deux petits verres de Venise filigranés d&apos;émail <lb/>

blanc. <lb/>

g9 -Deux petits vases en verre incolore à chevrons d&apos;é-<lb/>
mail blanc et à deux anses rehaussées d&apos;émail bleu tra-<lb/>

vaillé à la pince. <lb/>


.70 -Verre de Venise à coupe élevée et large; son pié-<lb/>
douche, formé d&apos;un vase à mascarons en relief, a con-<lb/>
servé des traces de dorure. <lb/>

71 -Beau vase à panse ovoïde et ouverture large, en verre <lb/>
craquelé de Venise. <lb/>

72 -Aiguière de forme très-élégante à panse ovoïde, à <lb/>
côtes saillantes et gorge à trèfle. Son anse se termine à <lb/>
sa partie inférieure par un mufle de lion en relief. <lb/>
Cette pièce est accompagnée d&apos;un plateau rond en <lb/>
verre incolore. <lb/>

73 -Petite coupe ronde à lobes, sur pied à balustre can-<lb/>
nelé en verre de Venise incolore. <lb/>

74 -Petit vase de forme ovoïde à couvercle, en verre <lb/>
de Venise incolore rehaussé de bandes saillantes émail-<lb/>
lées de points rouges et verts. <lb/>

75 -Deux petits vases de forme cylindrique en verre <lb/>
de Venise incolore à ornements rapportés et à couvercle <lb/>
surmonté d&apos;une croix travaillée à la pince. <lb/>

-Deux petits vases forme balustre, à deux anses, <lb/>
en verre opalin de Venise, marbré d&apos;émail bleu. v <lb/>

77 -Vase en verre de Venise incolore, à panse sphérique <lb/>
à côtes et goulot surélevé et courbe composé de trois <lb/>
tubes tors. Sa panse est garnie de deux petites anses en <lb/>
émail bleu. <lb/>

-Deux pièces : coupe à deux anses et burette en <lb/>
verre de Venise incolore enrichies de filets d&apos;émail bleu <lb/>
et de mufles de lion en relief. <lb/>

-Coupe sur pied à balustre en verre opalin de Ve-<lb/>

nise. <lb/>


80 <lb/>

Coupe ronde peu profonde en verre de Venise inco-<lb/>
lore, décorée d&apos;imbrications d&apos;or et de points d&apos;émail <lb/>
et présentant à son centre un pélican émaillé. <lb/>

81 -Verre opalin de Venise à coupe évasée, à côtes sail-<lb/>
lantes et pied à balustre. <lb/>

82 -Deux petites burettes en verre opalin de Venise; <lb/>
leurs anses sont travaillées à la pince. <lb/>

83 <lb/>

Jolie burette en verre de Venise à couvercle et à <lb/>
fleurs saillantes en émaux de couleurs. <lb/>

84 -Deux pièces en verre incolore de Venise : vase à <lb/>
panse sphérique et verre sur pied élevé et à deux anses <lb/>
travaillées à la pince. <lb/>

85 -Vase de forme surbaissée et à long goulot en verre <lb/>
incolore de Venise, à filets saillants en émail blanc, et <lb/>
rosaces en relief. <lb/>

86 <lb/>

Petit verre et deux petites coupes en verre agate <lb/>
aventuriné de Venise. <lb/>

87 -Deux tasses trembleuses et leurs soucoupes en verre <lb/>
agate aventuriné de Venise. <lb/>

-Petit hanap à une anse en verre agate de Venise. <lb/>

-Deux vases de forme ovoïde en verre bleu de Venise, <lb/>
montés à anses et garnis d&apos;ornements en bronze doré. <lb/>

-Deux vases analogues à ceux qui précèdent, un peu <lb/>
plus grands. <lb/>

91 -Joli petit flacon de forme carrée, en verre de Venise <lb/>
bleu jaspé de blanc et de rouge. Travail dit à mille fleurs. <lb/>
Belle qualité. <lb/>

92 -Petit tonnelet en verre bleu de Venise à côtes en <lb/>
spirales, chevronné d&apos;émail blanc et rouge, et enrichi de <lb/>
rosaces en relief. <lb/>


93 <lb/>

Peiit flambeau en verre de Venise violet et citron en <lb/>

VBrre craquelé. <lb/>

-<lb/>

94 -Deux. pièces eh verre de Venise : vase à goulot à <lb/>

trèlle, et pet&apos;t vase &apos;en verre opalin. <lb/>

95 -Verre à couvercle et plateau gravé à feuillages et <lb/>
oiseaux. Travail &apos;all&apos;eniand. <lb/>

-<lb/>

Gobelet gravé à figures et&quot; tleufs, et portant une in-<lb/>

scription allemande, et flacon en verre vert. <lb/>

-Trois pièces en verre modelé : Tambour battant la <lb/>
caisse et deux lions debout. <lb/>

98 -Trois pièces en verre de Venise : flacon en forme de <lb/>
coquille, très-petit Vase et fruit a branche émaillée. <lb/>

-Trois flacons en verre de Venise : l&apos;un d&apos;eux de <lb/>
forme aplatie et les autres à enroulements. <lb/>

100 -Vase en verre bleu à gorge trilobée, monture à deux <lb/>

anses en cuivre doré. <lb/>

101 -Plateau de forme octogone allongée en verre, décoré <lb/>

depeintures en or et argent se détachant sur fond noir. <lb/>

Travail vénitien. <lb/>

{Sculptures en ivoire. <lb/>

-Triptyque en ivoire sculpté en bas-relief; le tableau <lb/>
central offre le Christ en croix entouré de saints per-<lb/>
sonnages. Les volets présentent des figures de -saints <lb/>
debout et agenouillés. xve siècle. <lb/>

-Plaque d&apos;ivbire sculpté en bas-relief représentant le <lb/>

-Christ en croix entouré des saintes femmes et de cava-<lb/>
liers; dans le haut se trouve un groupe d&apos;anges volti-<lb/>
geant. École des Pisans. <lb/>


104 -Beau diptyque en ivoire sculpté en haut-relief, repré-<lb/>
sentant huit scènes tirées de la vie du Christ, placées <lb/>
sous des arceaux dp, style ogival. xve siècle. <lb/>

105 -Haut-relief sans fond. La Vierge assise tient son divin <lb/>
fils debout sur ses genoux. Travail du xive siècle. <lb/>

106 -Etui en forme de livre en ivoire garni en argent; il <lb/>
renferme deux bustes en cire dont l&apos;un offre le portrait <lb/>
de Béatrice d&apos;Esté, et deux peintures sur cristal de <lb/>
roche représentant l&apos;Agneau pascal et l&apos;Annonciation. <lb/>
xvie siècle. <lb/>

107 -Deux volets de diptyque en ivoire; l&apos;un d&apos;eux est: <lb/>
sculpté sur ses deux faces. <lb/>

108 -Deux pièces : bas-relief de forme cintrée et valve <lb/>
de miroir à sujet tiré du roman de la Rose. <lb/>

-Bas-relief représentant l&apos;Adoration des Rois Mages. <lb/>
Travail de la fin du xvie siècle. <lb/>

1t0 -Petit buste de Henri IV; tr(wa1 très fin, sur pied à <lb/>
balustre en cuivre gravé et doré. <lb/>

111 -Figurine en ivoire sculpté représentant la Vierge <lb/>
debout. <lb/>

-Deux pièces en ivoire : Enfant assis sur un lion, et <lb/>
l&apos;Enfant Jésus debout. <lb/>

113 -Deux manches de couteaux formés de figurines nues <lb/>
et debout, et figurine de femme indienne assise. <lb/>

-Trois pièces en ivoire dont une plaque offrant la <lb/>
figure de Dieu le Père bénissant et présentant aux anges <lb/>
les attributs des quatre évangélistes. <lb/>

115 -Cinq plaques en os sculpté du xive siècle ; i&apos;une <lb/>
d&apos;elles représente un sujet profane : l&apos;Adoration de <lb/>
l&apos;Amour. <lb/>


116 -Quatre pièces en ivoire : deux têtes de chevaux, <lb/>
sculptées en bas-relief; portrait de Jean Auvellier; dra--<lb/>
geoir orné d&apos;une miniature et bas-relief représentant <lb/>
Vénus, un satyre et des Amours-<lb/>

Sculptures diverses. <lb/>

117 -Marbre blanc. -Très-jolie sculpture en haut-relief <lb/>
représentant la Vierge, vue à mi-corps, en adoration <lb/>
devant son divin fils, près de ce dernier, saint Jean <lb/>
enfant. Le cul-de-lampe offre une tête de chérubin,., <lb/>
sculptée en bas-relief. <lb/>

Cette sculpture dont l&apos;original existe au musée de, <lb/>

Florence, a obtenu, en 1861, la première médaille à <lb/>
l&apos;exposition italienne. <lb/>

118 -Terre cuite. -Bas-relief représentant la Fuite en. <lb/>

Égypte. Ouvrage de la dernière moitié du xvie siècle. <lb/>

119 -Haut-relief en plâtre peint et doré ; il représente la <lb/>
mort de la Vierge. Ouvrage attribué à Ghiberti, dans sa-<lb/>
première manière. <lb/>

120 -Bois. -Petit Triptyque offrant diverses scènes de la <lb/>
vie du Christ, finement sculptées en haut-relief. Mon-<lb/>

-<lb/>

ture en argent. XVIC siècle. <lb/>

121 -Coco sculpté à figures et ornements, et monté sur <lb/>
piédouche de même matière. <lb/>

122 -Soufre. -Très-belle épreuve sur soufre, d&apos;un nielle <lb/>

-<lb/>

portant le monogramme de Marc-Antoine représentant <lb/>
la Vierge et l&apos;Enfant Jésus sous un monument à plein i&apos; <lb/>
cintre. <lb/>
Étui en forme de triptyque en bronze. <lb/>


123 -Cire. -Quatre petits bustes d&apos;empereurs romains, <lb/>
avec chlamydes rehaussées d&apos;or. <lb/>

124 -Cire. -Joli médaillon représentant un buste de <lb/>
femme très-finement modelé en cire peinte, et dont le <lb/>
costume est rehaussé de pierreries. Travail du XVI&quot; siècle. <lb/>

» <lb/>

125 -Cire. -Trois pièces: buste de Gustave Adolphe; <lb/>
Agneau Pascal et sujet peint au revers; et sujet tiré de la <lb/>
Vie du Christ, avec cadre en bois sculpté et doré. <lb/>

126 -Cire. &apos;-Trois bustes en bas-relief, dont l&apos;un pré-<lb/>
sente au revers le lion de Venise et porte le nom : <lb/>
Jacob Nigrobonius Brixianus. Les deux autres offrent les <lb/>
portraits dc3 Masaccia et de Michel-Ange. <lb/>

127 -Cire. -Joli bas-relief du temps de Louis XVI, of-<lb/>
frant une figure de Jeune Fille et un Vieillard. Cadre en <lb/>
bois sculpté. <lb/>

127 bis -Plâtre. -Buste en.bas-relief en plâtre peint, de <lb/>
Jérôme Savonarola. Travail de l&apos;époque. <lb/>

Bljo..x. <lb/>

128 -.-Bague antique en or, enrichie d&apos;un travail de gre-<lb/>
netis. Travail étrusque. <lb/>

129 -Bague antique en or; son chaton est orné d&apos;un <lb/>

grenat cabochon. <lb/>

130-132 -Six bagues antiques eu or; le chaton de l&apos;une <lb/>

d&apos;elles, offre une figure d&apos;Adolescent, gravée en intaille. <lb/>

133 -Forte bague antique en or, enrichie d&apos;un Nicolo. <lb/>


134 -Bague en or formée d&apos;enroulements et de perles en <lb/>
relief; son chaton est orné d&apos;une intaille sur agate mous, <lb/>
seuse, représentant une Femme assise, tenant une <lb/>
figurine d&apos;Amour. <lb/>

135 -Deux bagues en or massif ; le plat de l&apos;une porte 1., <lb/>
chiffre du Christ, gravé en creux, et l&apos;autre, un chiffre <lb/>
gothique. <lb/>

136 -Deux bagues en bronze, dont l&apos;une ornée de grenats <lb/>
cabochons. <lb/>

137 -Trois autres bagues en bronze, portant des écussons <lb/>
armoriés et des inscriptions du xvc siècle. <lb/>

138 -Trois autres bagues en bronze, dont une émaillée pu <lb/>
couleurs. Même époque. <lb/>

-Deux bagues à larges chatons, portant une fleur d.&apos; <lb/>
lys, et des inscriptions giavées en creux. <lb/>

-Deux bagues en argent; l&apos;une porte l&apos;écusson rte <lb/>
France brochant sur les clefs de saint Pierre. <lb/>

-Deux bagues, l&apos;une, en or, portant une inscription <lb/>
gravée en creux et ornée d&apos;unNicolo; l&apos;autre, en argent, <lb/>
portant un écusson armorié avec devise. <lb/>

-Deux bagues en or, formées de deux mains, modelé <lb/>
dit : Bonne Foi. <lb/>

-Bague en or, formée de quatre cariatides et ornée <lb/>
de quatre chatons. <lb/>

144 -Jolie bague en or émaillé du xvie siècle, composée <lb/>
d&apos;enroulements et avec chaton orné d&apos;une rubaks(-<lb/>
cabochon. <lb/>

145-148 -Huit bagues en or émaillé du xvie siècle et <lb/>
ornées de pierres diverses, analogues à celle qui précède. <lb/>
Elles seront vendues par deux ou séparément. <lb/>


149-150 -Quatre bagues analogues à celles qui précèdent, <lb/>
mais non émaillées. <lb/>

15 f -Deux bagues en or enrichies de pierres diverses <lb/>
formant un bouquet de fleurs et un écusson couronné. <lb/>

152 -Diverses bagues en or, ornées de rubis et de dia-<lb/>
mants. <lb/>

1.-,1 -Deux bagues en or, formées de rosaces en rubis. <lb/>

154 -Deux bagues en or, dont une émaillée noir et blanc <lb/>
et enrichies toutes deux de perles fines. <lb/>

155 -Deux bagues ornées de miniatures sur vélin, entou-<lb/>
rées de rubis et de grenats. <lb/>

156-159 -Neuf bagues diverses en or et pierreries. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>

160 -Deux bagues en argent, l&apos;une ornée d&apos;une tête de <lb/>
Chérubin, l&apos;autre d&apos;un chien couché. <lb/>

&lt;6t -Cinq bagues diverses, l&apos;une en argent avec minia-<lb/>
ture, une autre en fer et trois en cuivre. <lb/>

162 -Camée sur calcédoine blanche. Buste de Cléopâtre, <lb/>
travail du xvie siècle. <lb/>

Cette pierre est montée en bague. <lb/>

163 -Agate à deux couches. Camée du XVIe siècle, repré-<lb/>
sentant la Résurrec!ion, monté en bague. <lb/>

164 -Calcédoine à deux couches. Camée représentant une <lb/>
tête d&apos;homme, monté en or avec entourage de dia-<lb/>
mants. <lb/>

165 -Sardoine montée sur bague d&apos;or. -Intaille. -Guer-<lb/>
rier nu et debout. Travail du xvie siècle. <lb/>


466 <lb/>

Ba:ue antique en or, ornée d&apos;une intaille sur agate, <lb/>
à deux couches. <lb/>

161 -<lb/>

Nicolo. -Victoire ailée. -Bague en or. <lb/>

iC8 -<lb/>

Cornaline. -Intaille. -Buste d&apos;homme. -Mon-<lb/>
ture en or. <lb/>

169 -Agate à deux couches. -Camée du xvie siècle. -<lb/>
Silène et Bacchante dans un char traîné par deux <lb/>
centaures. Monté en broche en or. <lb/>

170 -Agate à deux couches. -Camée du xvie siècle, re-<lb/>
présentant l&apos;Adoration des Rois Muges. Il est monté en <lb/>
épingle d&apos;or. <lb/>

171 <lb/>

Grenat. -Camée du xvie siècle, représentant la <lb/>
Crèche. -Monture en or formant broche. <lb/>

172 -Agate à plusieurs couches. -Camée du xvie siècle. <lb/>

-Buste de femme en costume de l&apos;époque. Mon-<lb/>
ture en or. <lb/>

173 -Deux camées montés en bagues. <lb/>

174 <lb/>

Deux camées du XVIe siècle, montés en épingles en <lb/>
or; l&apos;un d&apos;eux représente le Baptême de saint Jean. <lb/>

175-176 -Quatre camées en agate à deux couches, repré-<lb/>
sentant des bustes d&apos;empereurs romains et de philo-<lb/>
sophes grecs. Ils sont montés en épingles d&apos;or. <lb/>

177-178 -Trois camées représentant les bustes d&apos;ApbHun, <lb/>
de Psyché et de Bacchus, montés en médaillons Cil 01&apos;. <lb/>

179 -Camée en agate à deux couches, représentant, tilt <lb/>
mascaron et monté en broche en or&apos;. <lb/>

.1MO -Camée en jade vert, représentant-une Tète, fantas-<lb/>
tique. Monture en bague d&apos;or. <lb/>

^-<lb/>


181 -Deux bagues; l&apos;uue en bronze, ornée d&apos;un camée <lb/>
antique; l&apos;autre en or émaillé noir, ornée d&apos;une tête <lb/>
sur calcédoine blanche. <lb/>

182 -Deux nicolos, l&apos;un monté en cachet tournant en or, <lb/>
l&apos;autre monté en médaillon avec des roses. <lb/>

183 -Médaillon en or émaillé, du temps de Louis XIII, en-<lb/>
richi (l&apos;une tête de femme gravée sur agate à deux <lb/>
couches. <lb/>

184 -Intaille sur pâte de verre, représentant une Offrande <lb/>
à Priape et montée en médaillon en argent doré, enri-<lb/>
chi de pendentifs en perles fines. <lb/>

185 -<lb/>

Médaillon rond, émaillé sur ses deux faces; il re-<lb/>
présente d&apos;un côté l&apos;Annonciation et de l&apos;autre l&apos;Ado-<lb/>
ration des Hois Mages, avec une inscription latine. Pein-<lb/>
ture en émaux de couleurs, dans la manière des maîtres <lb/>
de Limoges, mais de travail italien du xvr&apos; siècle. MOJl-<lb/>
ture en argent doré. <lb/>

t80 -Tête d&apos;homme coiffé à l&apos;orientale, en agate à plu-<lb/>

sieurs couches. Chlamyde et piédouche en argent <lb/>
doré. <lb/>

187 -Médaillon en cristal de roche monté en or émaillé, <lb/>
avec chaînes de suspension et orné d&apos;une miniature re-<lb/>
présentant l&apos;Agneau pascal. <lb/>

188 -Médaillon ovale formant reliquaire, en argent gravé <lb/>
et doré, enrichi de deux peintures sur cristal de roche. <lb/>
xvr&apos; siècle <lb/>

189 -Plaque en argent repoussé avec applique durée et <lb/>
émaillée, représentant un buste d&apos;ange. <lb/>

190 -Collier composé de chatons en or appliqués sur ve-<lb/>
lours et enrichi d&apos;un médaillon avec figures en émail. <lb/>


fDl-l 96 -Six paires pendants d&apos;oreilles en vermeil, enri-<lb/>
chis de grenats et pendeloques en perles fines. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>

197-198 -Deux paires pendants d&apos;oreilles analogues à <lb/>
ceux qui précèdent, mais avec grappes de vignes éxé-<lb/>
cutées en perles fines. <lb/>

199 -Paire de pendants d&apos;oreilles en or émaillé et perles <lb/>

fines. <lb/>

200 -Deux paires boucles d&apos;oreilles en or, émail et perles <lb/>
.fines. <lb/>

eoi -Bijoq pendentif en or émaillé noir et blanc, enrichi <lb/>

de cailloux du Rhin taillés en tables. Epoque Louis XIII. <lb/>

202 -Bijou pendentif en (rois parties, de travail analogue <lb/>
à celui qui précède. <lb/>

203-204 -Deux autres bijoux pendentifs de même travail. <lb/>
205 -Petite croix en or émaillé et saphirs. Epoque <lb/>

Louis XIII. <lb/>

20G -Deux médaillons ovales composés d&apos;ornements crç <lb/>
argent enrichis de pierres diverses et de perles ; l&apos;un <lb/>
d&apos;eux renferme un portrait d&apos;homme à l&apos;huile, sur <lb/>
cuivre, et l&apos;autre un portrait de femme sur ivoire. <lb/>

207 -Saint-Esprit et papillon en or émaillé et pierreries. <lb/>
Epoque Louis XIII. <lb/>

2418-21t -Quatre paires boucles d&apos;oreilles avec penden-<lb/>
tifs en argent, ornées de pierreries. <lb/>
Elles seront vendues par paire. <lb/>

212 -Pendentif et croix de travail analogue. <lb/>

213 -Médaillon de même travail, avec crucifix d&apos;argent <lb/>
appliqué sur fond d&apos;émail. <lb/>


214 -Bijou pendentif et croix en argent et pierreries. <lb/>

21 5 -Broche et pendants d&apos;oreilles en argent doré C&apos;t <lb/>
pierres fines. <lb/>

2Hi -Cinq pièces diverses en argent et pierres fausses. <lb/>

217 -Cinq autres pièces en argent émaillé et cailloux du <lb/>
Rhin <lb/>

3i8 -Bracelet en argent doré, émaillé et enrichi de gre-<lb/>

nats et de turquoises. <lb/>

219 -Grande broche avec pendentifs de même travail. <lb/>

220 -Deux épingles de coiffure en argent émaillé et pier-<lb/>
reries. <lb/>

221 -Trois rosaces, de même travail, provenant d&apos;épingles <lb/>
de coiffures. <lb/>

-<lb/>

Épingle formée d&apos;un petit buste en argent, enrichi <lb/>
de roses, et p tit cachet formé d&apos;un chien en émail. <lb/>

-Deux pièces : applique en argent découpé i1 jour, et <lb/>
médaillon niellé à double face. <lb/>

-Deux pièces : flacon en verre garni d&apos;ornements en <lb/>
argent repoussé, doré et découpé à jour, et coquille <lb/>
formée d&apos;une perle baroque montée en vermeil. <lb/>

225 -Lorgnette pliante en or et nacre de perle, enrichie de <lb/>
turquoises et de perles fines. <lb/>

226 -Cachet formé d&apos;un petit cheval au galop monté sur <lb/>
quatre consoles ; le tout en vermeil, enrichi de pierre-<lb/>

ries. <lb/>

227 -Baiser de paix en forme de petit monument de la <lb/>
Renaissance en cuivre ciselé et doré, enrichi de plaques <lb/>
niellées sur argent. Le tableau central offre le sujet de <lb/>


la Mise au tombeau, et dans la partie cintrée se trouve <lb/>
la figure du Père Eternel. Les pilastres et les frises sont <lb/>
exécutés en argent ciselé en relief à candélabres, masca-<lb/>
rons et rinceaux. Ouvrage italien du xvie siècle. <lb/>

228 -Petit vase de forme ovoïde en verre, monté à anses <lb/>
et gorge en vermeil. Son couvercle est surmonté d &apos;lin <lb/>
cheval marin en cuivre doré. <lb/>

229 -Deux petites burettes en verre de Venise incolore <lb/>
garnies en filigrane d&apos;argent de Gênes. <lb/>

230 -Deux autres burettes en verre incolore garnies et <lb/>
accompagnées d&apos;un plateau en argent repoussé. Époque <lb/>
Louis XIII. <lb/>

2.31 -Coupe ovale en cornaline, garnie de deux anses on <lb/>
argent. <lb/>

232 -Petite coupe ovale, sur piédoucheen jaspe vert, gar-<lb/>
niè de deux petites anses en argent. <lb/>

233 -Deux médaillons ; l&apos;un d&apos;eux orné d&apos;une peinture <lb/>
sur cristal de roche montée en argent ; l&apos;autre avec <lb/>
peinture sur émail et cadre en filigran&apos;e d&apos;argent. <lb/>

234 -Deux peintures sur émail avec cadres en filigrane <lb/>
d&apos;argent; l&apos;une des peintures offre le portrait dé Marie <lb/>
Antoinette. <lb/>

235 -Petite colonne torse en verre bleu de Venise avec <lb/>
base et chapiteau en bronze doré. Elle supporte une <lb/>
boule en cristal de roche surmontée de la figure de la <lb/>
Vierge en argent. <lb/>

236 -Deux plaques en argent repoussé à figures et orne-<lb/>
ments, et très-petite coupe agate montée en argent doré. <lb/>


^37 -Trois pièces. Médaillon rond doré, représentant une <lb/>
scène de mariage, avec monture en argent ; cachet en <lb/>
argent avec écusson niellé et attache en forme de losange <lb/>
en argent ciselé à jour et pierres diverses. <lb/>

-Trois pièces. Deux flacons en argent repoussé, et <lb/>
petit flambeau en filigrane d&apos;argent. <lb/>

-Cinq pièces en argent. Christ en croix, deux petites <lb/>
figurines de saints personnages, un Amour sur colonne <lb/>
formant cachet et figurine de colporteur. <lb/>

240 -Deux grandes boucles d&apos;oreilles mauresques avec <lb/>
pendentifs en argent doré. <lb/>

241 -Parure composée de deux pendants d&apos;oreilles, une <lb/>
broche et un collier en argent doré, émaillé, et enrichie <lb/>
de pierreries. <lb/>

242 -Deux paires boucles d&apos;oreilles et deux croix en <lb/>
argent et pierres diverses. <lb/>

243 -Deux pendants d&apos;oreilles et pendentifs avec croix de <lb/>
même travail. <lb/>

24 4 -Petite croix en cristal de roche montée en filigrane <lb/>
d&apos;argent doré. <lb/>

-Bracelet en filigrane d&apos;argent doré. Travail maures-<lb/>

que. <lb/>

246 -Deux médaillons en argent ornés de peintures sur <lb/>

verre. <lb/>

247-249 -Quatre boules, un médaillon à fleurons décou-<lb/>
pés, une cuvette de boite et une plaquette en cristal de <lb/>
roche. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>


-Trois boites de montre du xvi* siècle en cuivre gravé <lb/>
et doré. L&apos;une en forme de coquille à double valve, et <lb/>
une autre avec frise, représentant un sujet de chasse <lb/>
finement découpé à jour. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>

251 -Reliquaire en forme de médaillon en cuivre doré, <lb/>
avec miniature et christ à l&apos;intérieur, et boucle gothique <lb/>
en argent doré, avec chatons très-saillants. <lb/>

252 -Trois petites cassolettes en furme de fruits en agate, <lb/>
montées en argent doré. <lb/>

-Deux pièces. Petite tortue montée en argent, et élui <lb/>
formant lorgnette, en peau de chagrin, garni de ses us-<lb/>
tensiles et monté en argent. <lb/>

-Deux pièces en écaille piquée et posée d&apos;or. Boîte de <lb/>
forme ronde et étui à aiguilles. <lb/>

-Plateau en cuivre repoussé et argenté, et figurine de <lb/>
guerrier eu cuivre argenté. <lb/>

-Châtelaine garnie de deux cachets et d&apos;un médail-<lb/>
lon, et deux petits reliquaires ovales en argent. <lb/>

-Trois pièces. Cadre à quatre places en filigrane d&apos;ar-<lb/>
gent doré ; miniature sur ivoire avec cadre en argent, <lb/>
et Sainte-iMadeleine peinte à l&apos;huile sur cuivre, avec ca-<lb/>
dre en cuivre doré. <lb/>

2G8 -Quatre pièces en argent. Épingle de coiffure en fili-<lb/>
grane, boite de forme contournée, pomme de canne et <lb/>
cachet orné d&apos;une pâte de verre. <lb/>

259 -Trois coquilles gravées, montées en vermeil; l&apos;une en <lb/>
fpingle, les deu\ autres en bouton. <lb/>


260-261 -Dix peintures sur émail représentant des <lb/>

portraits divers d&apos;hommes et de femmes et des pay-<lb/>
sages. <lb/>
Ce lot sera divisé. <lb/>

262 -Plaque en cristal de roche de forme cintrée par le <lb/>
haut et gravée en intaille, représentant la Vierge debout <lb/>
sur des nuages. <lb/>

263 -Collier en verre de Venise composé d&apos;un grand nom-<lb/>
bre de boules dorées. <lb/>

264 -Mosaïque de Florence représentant les armoiries de <lb/>
Guiciardini etMacchiavelli, célèbreshistoriens italiens du <lb/>
xvie siècle. Cette mosaïque est exécutée en jaspes de di-<lb/>
verses nuances et lapis lazuli. <lb/>

265 -Coupe de forme ovale à huit lobes en écaille. Son <lb/>
piédouche est garni en argent. <lb/>

266 -Deux pièces. Plaque ronde en émail présentant un <lb/>
large écusson armorié surmonté d&apos;un chapeau de cardi-<lb/>
nal, et plaque en jaspe vert présentant la figure de saint <lb/>
Michel vu à mi-corps. <lb/>

Travail très-curieux. <lb/>

267 -Joli étui en forme d&apos;enfant emmailloité, en ancienne <lb/>
porcelaine de Capodi Monte. Il est garni d&apos;ustensiles en <lb/>
cuivre doré. <lb/>

268 -Deux pièces en émail de Saxe, étui et couvercle de <lb/>
boîte et peinture sur émail représentant la Vierge et <lb/>
l&apos;Enfant Jésus. <lb/>

269 -Deux manches et une applique en cuivre éinaillé <lb/>
rouge, blanc et bleu. <lb/>


Émaux. <lb/>

270 -Belle plaque trilobée en cuivre champlevé et émaillé, <lb/>
offrant la figure de la Vierge. <lb/>
Ouvrage italien très-curieux du XIVe siècle. <lb/>

271 -Deux plaques à quatre lobes en argent gravé, et dé-<lb/>
corées en émaux translucides. Elles représentent une <lb/>
figure de saint personnage et un des attributs des évan-<lb/>

gélistes. <lb/>

Ouvrage italien du Xtve siècle. <lb/>

272 -Plaque de forme cintrée par le haut, en cuivre doré, <lb/>
champlevé et émaillé en couleurs. Elle offre la figure <lb/>
de Jésus Christ debout, dont elle porte les initiales Ou-<lb/>
vrage des bords du Rhin au xnie siècle. <lb/>

273 -Plaque quadrilobée présentant, à soq. centFe une <lb/>
figure d&apos;ange réservée en or sur fond d&apos;émail bleu clair. <lb/>
Ouvrage de Limoges au xive siècle. <lb/>

274 -Encensoir en cuivre champlevé et émaillfi^emrichi <lb/>
d&apos;une belle frise composée de rinceaux ciselés et décou-<lb/>
pés à jour. Ouvrage du XIIIp siècle. <lb/>

276 <lb/>

-Croix en cuivre gravé et doré, portant la figure du <lb/>
Christ en bronze et enrichie à ses extrémités dèr quatre <lb/>
plaques en cuivre champlevé et émaillé en rouleurs, <lb/>
représentant les bustes des évangélistes. xive siècle. <lb/>

276-278 -Dix plaques de diverses formes en cuivre <lb/>

-<lb/>

émaillé ; la plupart présentent des armoiries. <lb/>

Ce lot sera divisé. <lb/>


279 --Deux plaques en émail de Limoges; l&apos;une, de forme <lb/>

carré-long, offre une figure de sainte femme debout; <lb/>
l&apos;autre, émaillée sur ses deux faces, offre un buste de <lb/>
femme et un blason. Époque Louis XIII. <lb/>

280 -Coffret carré en émail de Venise, décoré d or-<lb/>

nements d&apos;or sur fonds bleu, vert et blanc. xvie siècle. <lb/>

Porcelaines. <lb/>

281 -Joli groupe en ancienne porcelaine blanche de Ve-<lb/>
nise; figure de femme assise représentant la ville de <lb/>
Venise ; près d&apos;elle un lion couché et une figure d&apos;en-<lb/>
fant. <lb/>

282 -Deux pièces en ancienne porcelaine blanche, de la <lb/>

fabrique de Ginori ; figure de femme accroupie et groupe <lb/>
connu sous le nom du Cuvier. <lb/>

283 -Quatre petites pièces en ancienne porcelaine de <lb/>
Cnpo di Monte : deux sphinx à corps de femmes et <lb/>
deux figurines d&apos;enfants. <lb/>

284 -Trois petites figurines en ancienne porcelaine de <lb/>
Ginori. <lb/>

285 <lb/>

Plaque en ancienne porcelaine italienne représentant <lb/>
un sujet champêtre. <lb/>

286 <lb/>

Quatre très-petits bustes en ancienne porcelaine de <lb/>
Ginori. <lb/>

287 <lb/>

Quatre petits vases en ancienne porcelaine de Gi-<lb/>

lIori. <lb/>


288 -Cinq pièces diverses en porcelaine; figurine d&apos;Amour, <lb/>

en vieux saxe; tasse décorée d&apos;applications en or; oeuf <lb/>

décoré de figures et d&apos;ornements, etc. <lb/>

289 -Deux pièces: aiguière en porcelaine italienne dé-<lb/>
corée de fleurs et sucrier à saupoudrer, en faïence de <lb/>
de Moustier&quot;. à décor en camaïeu bleu, dans le style de <lb/>
Berain. <lb/>

290 -Fontaine en ancienne porcelaine du Japon, décorée <lb/>
de fleurs en bleu, rouge et or et tête grimaçante, en <lb/>

reliefs <lb/>

-Deux petites bouteilles de même porcelaine décorées <lb/>

en camaïeu bleu à fleurs et ornements. <lb/>

292 -Vase forme bouteille,, à goulot à hourelet, en an-<lb/>
cienne porcelaine persane décorée d&apos;arbustes et d&apos;ani-<lb/>
maux en camaïeu bleu, à l&apos;imitation des porcelaines du <lb/>
Japon. <lb/>

-Bol en ancienne porcelaine de Chine, décoré de <lb/>
figures sur fond rouge. <lb/>

-Deux bols, l&apos;un de forme carrée, l&apos;autre de forme <lb/>

ronde très finement décorés de sujets de personnages, <lb/>
et portant un grand nombre d&apos;inscriptions, ainsi qu&apos;une <lb/>
marque à six caractères. <lb/>

295 -Jolie théière en ancienne porcelaine de Chine décorée <lb/>
en émaux de la famille verte et monlée en cuivre doré. <lb/>

296 -Deux tasses hautes sans anses, avec soucoupes en <lb/>
ancienne porcelaine de Chine, décorées en émaux de la <lb/>

famillfrverte.. <lb/>

297 -Deux autres tasses de forme ronde à pans décorés <lb/>
de vases de fleurs et d&apos;entre deux à fleurs sur fond <lb/>

noir. <lb/>


-Quatre plats et compotiers variés de décors. <lb/>

-Théière, plateau, quatre tasses et cinq soucoupes en <lb/>
ancienne porcelaine de Chine, décorés de figures fine-<lb/>
ment émaillées en couleurs. <lb/>

-Salière en porcelaine italienne, soucoupe émail de <lb/>
Chine et six boutons d&apos;attache en corne, à figures chi-<lb/>

noises en relief. <lb/>

Bronzes et Cuivres repoussés. <lb/>

301 -Piédestal en bronze. -Modèle du socle de la statue <lb/>
de Persée de Benvenuto à Florence. Dans une des niches <lb/>
se trouve une figurine de Jupiter debout. <lb/>

-Aiguière en cuivre repoussé et argenté,accompagnée <lb/>
de son plat de même travail et enrichi d&apos;une frise à ara-<lb/>
besques et oiseaux découpés à jour. <lb/>

-Deux pièces en bronze : Paysan assis et Aigle sur <lb/>
socle en marbre. <lb/>

-Deux petits bustes d&apos;empereurs romains en bronze. <lb/>
Travail italien du xvie siècle. <lb/>

30&quot;&gt; -Plaque carrée en bronze offrant, en haut-relief, <lb/>
Curtius à cheval se précipitant dans le gouffre. <lb/>

-Deux statuettes et deux appliques en cuivre repoussé <lb/>
et doré. xve siècle. <lb/>

-Huit poignées en bronze doré, à mascarons, portant <lb/>
les armes de la famille des Strozzi. <lb/>

* <lb/>

308 -Deux autres poignées en bronze doré à orne mcntt <lb/>

rocaille. <lb/>


409 -Figure équestre en cuivre d&apos;un des Farnèse; pièce <lb/>
d&apos;applique et baiser de paix en bronze, représentant <lb/>
l&apos;Adoration de la Vierge. <lb/>

310 -Deux pièces : croix de procession en cuivre gravé <lb/>

du XVlIle siècle, et aiguière en cuivre repoussé et ar-<lb/>

genté. <lb/>

-Deux petites statuettes en bronze doré. <lb/>

-Trois pièces en bronze : statuette de chasseur, petit <lb/>
buste et lion héraldique <lb/>

-Petit modèle de canon en bronze et étui en cuivre <lb/>
doré, à ornements découpés à jour. <lb/>

-Deux pièces : coupe persane en cuivre gravé et socle <lb/>
en bois noir garni de plaques de cuivre doré, avec mas-<lb/>
carons en relief <lb/>

315 -Trois pièces : encensoir en cuivre repoussé, custode <lb/>
en cuivre doré, et le Christ en croix et les saintes <lb/>
femmes en bronze. <lb/>

316 -Lot de huit pièces diverses en bronze: mascarons, <lb/>
anses, etc. <lb/>

317 -Lot de dix pièces diverses en bronze: anses, gou-<lb/>
lots, etc. <lb/>

* <lb/>

Objets variés. <lb/>

318 -Miniature sur vélin par Giovani GiovaniBiHvert(t57ij.1644),. <lb/>
artiste florentin. Elle représenteClorinde sauvant Olinde <lb/>
et Sofronine du bûcher. Sujet tiré de la Jérusalem&quot; dé-<lb/>
livrée. Cadre en bois sculpté et doré. <lb/>


-Trois miniatures; l&apos;une d&apos;elles est montée dans un <lb/>
cadre en bois sculpté et doré. <lb/>

-Trois autres miniatures dont deux à l&apos;huile, et la <lb/>
troisième avec cadre en bronze doré. <lb/>

-Quatre feuilles vélin représentant sur chacune de <lb/>
leurs faces une miniature en couleurs. <lb/>

Ces feuilles proviennent d&apos;un manuscrit du xivc siècle. <lb/>

-Deux courges formant amorçoirs: l&apos;une est gravée <lb/>
à bustes et ornements, l&apos;autre est décorée en COll-<lb/>
leurs. <lb/>

-Deux médaillons ronds en étain à sujets en relief; <lb/>
l&apos;un d&apos;eux représente le Parnasse. <lb/>

i -Deux médaillons ronds en bois sculpté, offrant les <lb/>
bustes de l&apos;empereur Charles-Quint et de l&apos;impératrice <lb/>

Isabelle. <lb/>

-Quatre pièces, dont deux en cuir gaufré à bustes en <lb/>
relief, un médaillon en verre et un couvercle à armoi-<lb/>
ries et ligures en pàte en relief. <lb/>

-Petit reliquaire en corne enrichi de quantité de <lb/>
petites miniatures sur vélin et d&apos;un médaillon en <lb/>

bronze. <lb/>

327 -Quatre pièces diverses en corne, en jayet, etc. <lb/>

-Quatre couvertures de livres en maroquin rouge à <lb/>
ornements dor s au fer, et renfermant des diplômes <lb/>
avec miniatures. <lb/>

-Petit meuble à deux portes, garni en maroquin rouge <lb/>
à ornements dorés et contenant un miroir. <lb/>


-Cassette de voyage en maroquin rouge à ornements <lb/>
dorés et garni d&apos;écoinçons et fermoir en cuivre découpé <lb/>
il jour. <lb/>

-Coffret à couverclebombé en maroquin rouge, à or-<lb/>
nements dorés et enrichi de rosaces et poignées en <lb/>
bronze. <lb/>

-Petit cabinet en bois d&apos;ébène enrichi d&apos;incrustations <lb/>
d&apos;ivoire. <lb/>

-Coffret à couvercle bombé en bois d&apos;ébène incrusté <lb/>
de filets d&apos;ivoire. <lb/>







iDÉiiaimwoif <lb/>

DES <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

ITALIE <lb/>

1 <lb/>

(PAPES) <lb/>

t. Anaclet Ier. Buste à g. ANACLETVS. I. PONT. M. lJL. Le <lb/>

Saint-Suaire. 4 c. <lb/>

2. Pie Il. EPOEAS PlUS SENESENSIS PAPA SECUNDUS. Buste à <lb/>

dr. <lb/>
DE SANGUINE NATOS ALES UT HEC COR. DISP.ARVII&apos;. Pé-<lb/>
lican. 5 c, <lb/>

3. Paul II. PAULUS Il VENETUS PONT. MAX. Buste à g. <lb/>

I). HANC ARCEM CONDIDIT ANNO CHRISTI M. CCCC. LXV. Écusson <lb/>
et tiare. 5 c. <lb/>

4. -L PAULO VENETO PAPE ITALICE PACIS FUNDATORI. BUSTE <lb/>
à dr. ty. Ecusson. Ovale. Long. 4 c. <lb/>
5. -PAULUS. II. VENETUS PONT. MAX, Buste à dr. TY. PABU-<lb/>

LUM SALUTIS. Saint Pierre, saint Paul, troupeau de mou-<lb/>
tons. 4 c. <lb/>
€. -PAULUS SECUNDUS PONT. MAX. Buste à dr. iy. HILARITAS <lb/>

PUBLICA. La Joie debout. 3 c. <lb/>
7. -PETRUS BARBUS VENETUS CARDINALIS S. MARIE. Buste à g. <lb/>

FY. HAS .EDES CONDIDIT ANNO CHRISTI. M.CCCC.LV. ÉcuSSOn. <lb/>

3 c. 1/2. <lb/>
S -PAULO VENETO PAPA II. ITALICE PACIS FUNDATORI nOYA <lb/>

Buste à dr., sans revers, ovale, long. 4 c. <lb/>


9 -Consistoire sous Paul II. SACRUM PUBLICUM APOSTOLI-<lb/>

CUM, etc. L&apos;Assemblée du consistoire. n. JUSTUS ES DO-<lb/>

MINE ET RECTUM, etc. Le Christ assis au milieu des saints. <lb/>

8 c. <lb/>

10. Sixte IV. SIXTUS P.P. lIlI URBIS RENOVATOR. Buste à dr. <lb/>

IV. CONCORD. ET AMATOR PACIS PONT. MAX, P P.P. La Con-<lb/>
corde et la Paix debout se donnant la main; à l&apos;exergue, <lb/>

ECCLESIA. 7 c. <lb/>
11. -SIXTUS 1111 PONT. MAX. SACRI CULT. Buste à g. IV. PARCERE <lb/>

SUBJECTIS ET DEBELLARE SUPERBOS. Génie nu, debout; en <lb/>
bas, combat. sur mer et captifs turcs enchaînés; à <lb/>
l&apos;exergue, CONSTANTIA, et dans le champ, MCCCCLXXXI <lb/>

SIXTE POTES. 6 c. <lb/>

12. -SIXTUS IIII. PONT. MAX. URB. REST. Buste à dr. IV. JUL!US <lb/>

CARD. NEPOS IN OSTIO TIBURINO. Citadelle. 4 c. <lb/>
13. -SIXTUS IIII PONT. MAX. SACRI CULTOR, Bl ste à g. K. <lb/>

CURA RERUM PUBLICARUM. Un pont sur le Tibre. 4 c. <lb/>

14. Innocent VIII. INNOCENTII JANUENSIIS XIII PONT MAX. <lb/>

Buste à dr. IV. JUSTITIA PAX. COPIA. La Justice, la Paix et <lb/>
l&apos;Abondance debout. 6 c. <lb/>

(5. Alexandre VI. ALEXANDER VI PONT. MAX. JUST. PACIS. Q. <lb/>

CULTOR. Buste à dr. TY. FOSSAE AC PROPUGNACULIS MUN. <lb/>
ARCEM IN MOLE DIVI HADR. INSTAUR. Citadelle. 6 c. <lb/>
16. -ALEXANDER VI l&apos;ONT MAX. Buste à g. FY. CORONAT. Cou-<lb/>
ronnement du pape sous un dais et nombreux person-<lb/>
nages. (Médaille de Caradosso.) 5 c. <lb/>
17. -Même médaille. <lb/>

18. Pie III. PIUS III PONT. MAX. Buste à dr. ty. Écus-<lb/>

son. 5 c. <lb/>

19. Jules Il. IUL. Il. P. M. BONOMA A TYRANNO LIBERAT. <lb/>

Buste à dr. FY. VIRTUS AUGUSTE. Le Pape bénissant. <lb/>
3 c. <lb/>
20. JULIUS SECI&apos;NDUS LIGUR. Buste à dr. R. CONTRA TEM-<lb/>

PLUM, etc. Combat. 3 c. <lb/>



«F <lb/>

32. Paul III. PAULUS III FARNESIUS PONT. OPT. MAX. ÉCUS-<lb/>

son surmonté de la tiare et des clefs de saint Pierre. <lb/>
I]i. Longue légende en onze lignes : l&apos;IEl\IOHlAE AETERNAE <lb/>
PAULI m, et finissant par AN. JUBIL. M. C. L. xxv. 7 c. 1/2. <lb/>
33. -PAULUS III PONT. MAX. Buste à dr. fy. DOMUS MEA DO. OR. <lb/>
Jésus-Christ chassant les marchands du Temple. Ar-<lb/>
gent. 3 c. <lb/>

34. -PAULUS III PONT OPT. MAX. AN. XVI. Buste à dl&apos;. I}. RU-<lb/>

FINA TUSCULO REST. Forteresse. 4 c. Attribuée à Benve-<lb/>
nuto Cellini. <lb/>

35. Jules III. JULIUS TERTIUS PONT. MAX. A. v. Buste à dr. <lb/>

(10 CAVINO). ij, ANGLIA RESURGES UT NUNC NOVISSIMO DIE. Le <lb/>
pape entouré de sa cour relevant l&apos;Angleterre. 5 c. <lb/>
36. -JULIUS m. PONT. MAX. AN. mi. Buste à dr. ty. KPA-<lb/>
TOVMAI. Une femme en arrêtant une autre complète-<lb/>
ment nue; à ses pieds, un serpent. 3 c. <lb/>
37. -JULIUS Ill. PONT. MAX ANN. 1111. Buste à dr. I}. PONS <lb/>

VIRGO viLL.E JULL&apos;E. Monument, 3 c. <lb/>
38. -JULIUS m. PONT. MAX. AN. JUBILEI. Buste à dr. W, ILEC <lb/>

PORTA DOMINI MDL. ROMA. Une porte sur laquelle on lit : <lb/>

J[STI INTRABUNT PER EAM. 4 C. <lb/>

39. -JULIUS III PONT MAX. AN. m. Son buste à dr. iy. ANNONA <lb/>

PONT. L&apos;Abondance assise. 3 c. <lb/>

40. Pauli IV. PAULUS IIII PONT. OPT. M. Buste à dr. ij, ROMA <lb/>

RESURGES. Rome debout. 3 c. <lb/>
41. -PAULUS IIII PONT. MAX. AN. v. Buste à dr.; dessous <lb/>

(I.P.P.). iy. BEATI QUI CUSTODIUNT VIAS MEAS. Buste du <lb/>
Christ. 2 1/2 c. <lb/>

42. Pie IV. PIUS 1111 PONTIFEX MAXIMUS. Buste à g. iy. YIR-<lb/>

GIXI MATRI. Porte d&apos;une église. 4 c. <lb/>

43. Grégoire X.ttt. GREOGORIO XIII PONT. OPT. MAX. Buste <lb/>

à g. iy. Inscription en huit lignes commençant par : <lb/>

MONASTERIAR. ECCLESIARUM, et finissant par : MDLXXXIII. 6 c. <lb/>



57. -SIXTUS V POM. MAX. AN. m. Buste à dr. Iy. EXALTAMT <lb/>

HUMILES 1587. Statues de saint Pierre et saint Paul. Arc <lb/>

3 c. <lb/>

59. Clément VIII. CLEMENS VIII PONT. MAX. AN. IIII. <lb/>

Buste à g. (GIOR. RAN). FY. CONSECRATIO. Le pape et ses <lb/>

desservants à l&apos;autel. 3 c. <lb/>

60. liéoil XI. LEO XI PONT. MAX. ANNO I. Buste à g. l}, DE <lb/>

FORTITUDO DULCIDO M. D. C. v. Un lion mort; au-dessus de <lb/>
lui, un essaim d&apos;abeilles sous la base (GIO PARM). 4 c. <lb/>

61. Paul V. PAUL V BURGHESIUS ROM. PONT. MAX. A. S. M. <lb/>

elDVIII. Buste à dr., dessous (p. SANQUIRICO). iy. TEM. D. <lb/>
PETRI IN VATICANO. Le Vatican; dessous on lit : ET PORTER <lb/>

IXFER! NON PREVALEBUNT. 6 C. <lb/>

62. -D. o. M. PAULO v. p. M. FAVENTE, etc. Inscription en <lb/>
10 lignes. ty. TALES AlUBI FUNDATORES. Une église; des-<lb/>
sous : FUNDAT METUM HUMILITAS. 6 c. <lb/>
63. -PAULUS V PONT. MAX. AN. VIIII. Buste à g. (P. A. MORI). <lb/>

IV. Il&quot; HONORE PRINCfPlS APOST. Le Vatican; dessous : ET <lb/>

PORTÉE [WER NON PEVALEBUT. Arg, 4 c. <lb/>
64. -PAULUS. V. PONT MAX. AN VII. Buste à g. (P. AN. MORL). * <lb/>

FY. INTER SANCTOS REFERT CARD. BOROMEUM. AN. MDCX. Cano-<lb/>

nisation de Ch. Borromée. 3 c. <lb/>

65. Urbain VIII. URBAXUS VIII. PON. MAX. A. XIX. Buste <lb/>

à dr. Il. UBERIORI ANNONE COMMODO. Greniers d&apos;abon-<lb/>
dance. Arg. 4 c. <lb/>

66. Innocent X. INNOCENTIUS X. PONT. MAX. A. IX. (G. M.). <lb/>

Buste à g. ty. ABLUTO AQUA VIRGINE AGONALIUM CUORE. Obé-<lb/>
lisque et fontaine. 4 c. <lb/>

67. Alexandre VII. ALEX. VII. PONT. MAX. A VII. 1661. <lb/>

Buste à g., sans revers, 10 c. <lb/>

68. -ALEX. VII. P. M. VATICANI TEMPLI ARCA PORTICIBUS ORNATA. <lb/>
Buste à g. fy. FUNDAMENTA EJUS IN MONTIBUS SANCTIS. Por-<lb/>
tiques du Vatican. 8 c. <lb/>


069. Clément IX. CLEMENS IX. PONT. MAX. A. J. Buste à g. <lb/>

4. DE DIT 1XDICA ROSA ODOREM SUAYIrATIS ANNO 1668, dans <lb/>

une couronne de roses. Arg. 3 c. <lb/>

70. Alexandre VIII. ALEXANDER VIII OTTHOBONUS VENE-<lb/>

TUS PONT, MAX. Buste à g. ty. Le tombeau dJAlexan-<lb/>
dre <lb/>

VIII. 6 c. <lb/>

71. <lb/>

Innocent XII, INNOCENT XII PONT. MAX. A. IV. Tête <lb/>

à dr. TY. JUSTITI^E ET PIETATI CIJICVC. Un palais. 3 c. <lb/>

72 Clément XI. CLEM. XI. PONT. OPT. M. Buste à dr.; des-<lb/>

sous: OPUS HAMERANI. TY. Saint Pierre peignant la Vierge; <lb/>
dessus : HAMERANO F. 6 C. <lb/>

73. CLEMENS XI. PON. OPT. MAX. Buste à clr. TY. SAC. BAS. S. <lb/>

MARINE MAJORTS. Eglise de Sainte-Marie-Majeure. 4 c. <lb/>

74. Marcel II. MARCELLUS Il PONT. MAX. Dessous le buste <lb/>

à gauche. io. RITV. MEDIOL. Sans revers, plomb. 8 c. <lb/>

ECCLES)MT)QUES <lb/>

75. Alidossi. Tête à droite. FR. ALIDOXIUS CAR. PAPIEN.BON. <lb/>

ROMANDIOLAE QUE C. LEGAT. 1¥&apos; Jupiter sur un char traîné <lb/>
par des aigles, His AVIBUS CURRIE QUE CITO DUCERIS AD <lb/>

ASTRA. 6 C. <lb/>

76. Saint Thomas d&apos;Aquin. Tête à droite. DIVUS <lb/>

THOMAS DE AQUINO. fy. Palmier. RORATE CAELI DE SUPER. <lb/>

7 c. <lb/>

77. Aquaviva. Buste à gauche. CLAUD. DE AQUAVIVA GEN. <lb/>

SOCIET. JESU. fy. Monogramme du Christ dans une cou-<lb/>
ronne entourée de rayons. 5 c. <lb/>

78. Saint Charles Borronnée. CAR. BOHOMAEUS CARD. <lb/>

ARCHIEP. MLDI. Sans revers. 5 c. <lb/>




&quot;99. Saiietusius. Buste à droite. HIERONYMUS SANCTUCIIS <lb/>

URBINAS EPS FORO SEMPROMENSIS. If. Femme nue tenant <lb/>
un thyrse et appuyée sur une colonne. CON&apos;STANI&apos;IA FIRMA. <lb/>

9 c. &apos; &apos;ïr&quot; <lb/>

;, -.. <lb/>

100. Jérôme Savonnroln. Buste à gauche, tenant un <lb/>

crucifix. HIERONYMUS SAV. FER. ORD. PRE. VIR. I&gt;OCTISSIMUS. <lb/>
fy. Main et poignard, vue d&apos;une ville. GLADIUS DOMINI <lb/>
SUB. TERRA, etc. Colombe. SPIRITUS DEI, etc. 8 c. <lb/>
101. -Tête à gauche. HIERONYMUS SAV. FER. vin. IIOCTISS. <lb/>

ORDIXIS PREDICHATORUM. ty. Une main tenant une épée <lb/>
au-dessus d&apos;une ville. SUP. TERAM CITOET YELOCITER GLA-<lb/>

DIUS DOMINI. 9 c. <lb/>
102. <lb/>
Même légende, même tête à gauche. fy. Même type <lb/>
et même légende. 6 c. <lb/>

103. Mat3aias 1111190. Tête à gauche. MATHIAS L&apos;Go EPS <lb/>

PIIAMANY. If. Une balance dans une couronne. TRUTINAE <lb/>

EXAMINE CASTIGATO. 6 C. <lb/>

104. ViclomiBii. Tète à dr. FRANC VISDOMINUS FERRARIEN. <lb/>

Sans revers. 6 c. <lb/>

MÉDAILLES RELIGIEUSES <lb/>

105. lits. XPS. Salrator iiiundi. Buste du Christ à <lb/>

g. fy. PAULUS APOSTOLUS VAS ELECTIONIS. Buste de Saint <lb/>
Paul à dr. 8 c. <lb/>

106. Ills. E&amp;|*e. Salvator IIUIIUli. Buste du Christ. <lb/>

I). dans une couronne. TU ES CHHISTUS FILIUS DEI VIVI QUI <lb/>

IN HUNC MUNDUM VENISTI. 8 C. <lb/>

107. -FECIT MIHI MAGNA, QUI POTEX&apos;S EST. Buste à dl&apos;. de <lb/>
femme nimbée et voilée. fy GLORIA IN EXCELSIS DEO. L&apos;A-<lb/>
doration des Bergers. 8 c. <lb/>

EGO SUM VIA ET VERITAS, etc. Jésus-Christ tenant sa <lb/>
108. <lb/>
croix. fy une église. 5 1/2 c. <lb/>


109. <lb/>

DIVO. PIO. 1. PONT. ET. MARTIRI ECCL. DIC. Le pape assis <lb/>

tenant les clefs et le saint ciboire. une église. 6 c. <lb/>

HO <lb/>

Une assemblée d&apos;évêques. OCAECAS HOMINUM MENTES 0 <lb/>
&apos; <lb/>

PECTORACAECA. <lb/>

Vue d&apos;une flotte en mer. VENI VIDE <lb/>

VIVE. 5 C. <lb/>

tll <lb/>

# <lb/>

__ Buste du Christ. BEATI QUI SEQCINTUR YIAS MEAS. <lb/>
Saint Pierre et Saint Paul près d&apos;une église. s. PETRUS <lb/>

S. PAULUS. 3 C. <lb/>

112. <lb/>
La vierge de Pise assise. PISE. Jy. Un aigle. NACDEPA. <lb/>

PAULALUDEPIS POT BO. -Argent 2 1/2 c. <lb/>

EMPEREURS <lb/>

113. Jean Paléelogne. 1QANNHC. BACIÀEI KAI. <lb/>

AVTOKPATQP, PÛMAIÛN. S. TIAAAIOAfOC. Bus!e <lb/>

il dr. ij. L&apos;empereur à cheval, et son suivant adorant <lb/>
une croix, OPUSPISANI PICTORIS. EPI&apos;ON. TOY.ÏIICANO V. <lb/>
EOrPA4&gt;VC. 10 c. <lb/>

114. 1DalwlnetIl. Buste à g. IMPERAT. MAUMBET. ASIAE AC <lb/>
TRAPEZUNSIS MAGNE QUE CRETIE. fy. Un bige où sont en. <lb/>
chaînées les trois Provinces; dessus, l&apos;empereur tenant <lb/>
une Victoire, etc. OPUS BERTOLDI FLORENTINI SGULTORIS. <lb/>

ac. <lb/>

115. -SULTANI F. MOHAMETI OEPERATORIS MAGNI. Buste à g. ty. <lb/>

F. GENTILIS BELENUS VENETUS EQUES AURATUS, COMES QUE <lb/>

PALATISUS. 3 couronnes. 9 c. <lb/>

116. THaximilien. Buste à dr. MAXIMILIANUS DUX AUSTnIAE <lb/>

BURCoUND. <lb/>

L&apos;Ordre de la Toison d Or. JE L AI EMPRIST <lb/>

V£CCLXXVIII. 9 c. <lb/>

117. -IMP CAES Divus MAXIMiLlANUS P. F. AUG. Buste à dl\ ty. <lb/>

ANNA. RE. PAN., HIN. RO. 1M. MAXI. DESPONSATA. Tête cou-<lb/>
ronnée à g. 5 1/2 c. <lb/>


ilS. <lb/>

MAXIMILIANl&apos;S DEI GRA. ROMANOR. REX. SEMPER AUGl&apos;STUS. <lb/>

Buste à g. If. Cinq écussons, argent doré. 4 c. <lb/>

119. Cltarles-Quiiit. Buste àdr. HtlP. CAES. CAROLUS. V. <lb/>

AUG. Sans revers. 9 c. <lb/>

120. <lb/>

Buste àdr. IMP. CAES. CAROLUS V. AUG. 3 1/2 c. <lb/>

121. Léopold. Buste à dr. IMP. CAES. LEOPOLDUS. Arc I}. <lb/>

Un guerrier relevant la Pannonie. PAXr&lt;\O:&apos;\L\M CHRISTO <lb/>

RESTITUEBAT MDCLXXXVI. 10 C. <lb/>

LA SAVOIE <lb/>

122. Philibert Il de Savoie. Bustes affrontés de Phi-<lb/>

libert Il et de Marguerite <lb/>
; le champ est semé de lacs <lb/>

-<lb/>

d&apos;amour et de fleurs du soleil. TY. GLORIA IN ALTISSIMIS <lb/>

DEO ET IN TERRA PAX HOMI.&apos;;IBUS BURGUS. ÉcUSSOn dans le <lb/>
champ, lacs d&apos;amour et fleurs de soleil. 11 c. <lb/>

123. CJ.arles-Emmanuel et Catherine, infante ./&apos; <lb/>

d Espagne ; leurs bustes accolés. FY. FERT HEFERT. Q. <lb/>
Écusson au-dessous d&apos;une couronne. 7 1/2 c. <lb/>

&lt;24. Charles Emmanuel. Buste de face, médaille ovale <lb/>

sans revers, h. 6 c. <lb/>

125. Victor-Amédée. Buste à dr. VICTOR AMEDEUS DUX-<lb/>

SAB. PRINC. PED. REX. CIP. (G. Dupré f.). 4. Buste de sa <lb/>

femme, christiana, à dr. (G. Dupré f. 1634). <lb/>

-<lb/>

126. Marguerite de Foix, marquise de Saluces. Son <lb/>

buste voile à g. fy. DEUS PROTECTOR ET REFIGIUM MEUM, <lb/>
écusson attaché à un arbre, sur lequel est un oiseau. <lb/>
Argent 4 1/2 c. <lb/>


VENISE <lb/>

127. Pasenl lualipieri et ga lelltllle Jeanne. Son <lb/>

Buste à g. PASQUALIS MARIPETRUS VENETUM D. ly. Buste à <lb/>
g. Diane. ALMEURBIS VENETIAR DUCISSE INCLUE. 9 c. <lb/>

128. CJl1riAtolJlle Mauro. Buste à g. CHRISTOPHORUS <lb/>

MAURO DUX. <lb/>

dans une couronne. RELIGIOMS ET JUSTITIAE <lb/>

CULTOR. 4 c. <lb/>

129. Léonard Iianredan. Buste à dr. LEONARDUS LAU-<lb/>

REDANUS D. v. Jy. L&apos;Adriatique couronnant le dogeà ge-<lb/>
noux dans un char. (AGRIPP. FACI). 10 c. <lb/>
130. -Buste à g. LEONAR LAUREDANUS DUX VENETIAR, etc. ty. <lb/>
L&apos;équitédet)out. AEQUITAS PIÜNCIfIS. 7 c. <lb/>

131. Jérôme Prioli. Buste à dr. HIERONEMTJS PRIOL. VENE. <lb/>

DUX. ANO. P. vin. LXXX. 1566. ty. Buste à dr. ALOY.DtEDO. <lb/>

PRUIICE S. MAR. VE. AN III. AE XXVII. 1566. 9 c. <lb/>

132. Marc-Antoine Mémo. Son buste à dr.; dessous <lb/>

(g. Dupré f. 1611.). MARGUS ANT0N1US WEMMO DUX VENETIA-<lb/>

RIUM. 9 C. <lb/>

133. Marc-Antoine Justiniani. Buste àdr. MARC AN-<lb/>

TOXIUS VENETIAE. Sans revers. 5 c. <lb/>

133 bis. Donduique Grimani. Buste àg. DOMINICUSCAR-<lb/>

DILIS GRIMANI. fy. La Théologie relevant la Philosophie. <lb/>

TIiEOLOGIA, PHILOSOPlHA. 6 C. <lb/>

134. Vemlramiiii. Buste à g. CAR VENDRAMENUS PATR. <lb/>

VE.\ET. FRAN. S. R. E. iy. Deux personnages en adora-<lb/>
tion devant une croix très-ornée. ANNUNTIAVIT CRUX AM-<lb/>

PLITUDItXE.)i, etc. 6 c. <lb/>

135. Bembo. Buste à dr. PÉTRI BEMBI CARD. ty..Pégase h g. <lb/>

6 c. <lb/>


136. Thomas ]VSoitecnigo. Buste à g. THOMAS MOCENIGO <lb/>

. <lb/>

ij:. Trois personnages allégoriques debout près d&apos;un <lb/>
autel. VIRTUTE COMITE FORTUNA. 4 c. <lb/>

137. Antoine de Uni a. Buste à g. ANT. MULA, DUX CRE-<lb/>

TAE. x. VIR. m. CONS. mi. I}. Deux hommes debout se <lb/>
donnant la main.(AND. SPIN. F.) André Spinelli. 4 c. <lb/>

138. -Le lion de Saint-Marc, EX UTROQUE VICTOR. 1). Le doge <lb/>
recevant l&apos;hommage des envoyés turcs. Ovale, haut. <lb/>

7 c. <lb/>

139. François,Waimroreiiiko. Buste à dr. FRANC. MAUROCENO <lb/>

E. Q. D. M. s., etc. ty. La Renommée. ET UTIIA SPARGET. <lb/>

4 c. <lb/>

MILAN <lb/>

140. Pliili|&gt;i»e-Mai*ie Visconti. PHILIPPIN MARIA ANGLUS <lb/>

DUX MEDIOLANI ET CETERA PAPIE ANGLERIE QUE COMES AC <lb/>

CE&apos;.\UE DOMINUS. Buste à dr. ty. OPUS PISANI PICTORIS. Le <lb/>
Duc à cheval, suivi de ses hommes d&apos;armes ; dans le <lb/>
lointain, la ville de Milan. 10 c. <lb/>

141. François-Alexandre Sforce. Tête à g. FRANClsces <lb/>

/ 1 SFOHTlA VICECOMES MARCHI0 ET COMES AC CREMONE DUX. <lb/>

l}. Tête de cheval, épée et livre ouvert. 10 c. <lb/>
142. -Tête d&apos;ALEXANDRE SFORCE <lb/>
, sans légende ni revers ; <lb/>
médaille carrée, longue. Haut. 4 c. <lb/>

yCfuniZZ <lb/>

143. «Iean-&lt;*aleas sforce: Buste à g. 10. GZ. P. DUX <lb/>

MEDIOLANI. Plomb sans revers. 10 c. <lb/>

144. Fraiiliçoi-.% Sforce. GALEAS-MARIE SFORCE. Tète à dr. <lb/>

FR. SFORTIA VICECOMES, etc. ty. Tête à g. GALEAS MARIA <lb/>
SFORTIA VICECOMES, etc. 4 c. <lb/>
145. -FR. SFOKTIA VICECOMES. Buste à dr. ij. 10. FR. ENZOLAI-: <lb/>

PARMENSIS OPUS. Un Chien près d&apos;un aibre. 4 c. <lb/>


ua. Isabelle, ISABELLA ARAGONLADUX. Buste à di*. FY. CASTI-<lb/>

TATI VIRTCTEQ. INVICTAE. Femme assise près d&apos;un palmier ; <lb/>
elle tient une palme et nn bâton enroulé d&apos;un serpent. <lb/>

4 c. <lb/>

147. François Sforee. Buste à g. FRANCISCUS SFORTIA <lb/>

VICECOMES DUX MLI. QUARTUS. I}. CLEMENTIA ARMIS PARTA. Le <lb/>

duc, sous un dais, relevant des prisonniers. 4 c. <lb/>

148. Françoill Taberna. Buste de face. FRAN. TABERNA <lb/>

co. LAND. MAGN. CANCELLARIUS AN. LXX. Sans revers. 7 c. <lb/>

149. François II Sroree. Buste à dl&apos;. FRANCIS. SF. Il DUCIS <lb/>

MLI. R. Minerve debout. CONSTANTIAE. 3 c. <lb/>

150. Cardanus. Buste à dr. HIER. CARDANUS AETATIS <lb/>

AN. XLVIIII. ty. Danse de Nymphes et de Sylvains. <lb/>

• <lb/>

ONEIPON. 5 c. <lb/>

151. Jacques de Médiels. Buste à dr. lA. MED. MARCH. <lb/>

MELEG. ET. CAES. CAP. GNALIS. z. c. Sans revers. 6 c. <lb/>

VIGEVANO-TRIVULCE <lb/>

-A-152. Jeaiiik-Jaeqtaen Trivnlpe. Têteàg. JACOBUSTRIVUL.F. <lb/>

FRANC. MARESCALUS. FY. EXPUGNATA ALEXANDRETTA, etc. <lb/>
Médaille carrée. 5 c. <lb/>

153. -10. IA. TRI. MAR. VIGLE. ET FRANC. MARESCAL. Tête à dr. <lb/>
FY. ME DUCE TUTUS AUIBIS ASTEA. Femme debout tenant <lb/>
une palme et un caducée. 4 c. <lb/>

154. Jean-François Trivulee. io. FRAN. TRI. MAR. VICo <lb/>

CO. MUSO. AC. VAL. BENT. ET. STOSA. D. Buste à dr. ij-. FUI <lb/>
SUM ERO. Vénus sortant de l&apos;onde. 6 c. <lb/>


FLORENCE <lb/>

155. Laurent le Magnifique. Buste à g., sans revers.&quot; <lb/>

3 1 /2 cent. <lb/>
156. -t.AURENTIUS MEDICES. Buste à g. fy. OB CIVES SERVATOS. \ <lb/>

Figure nue et casquée debout; trois personnages nus ãssis. <lb/>

3 c. <lb/>

157 -Laurent de IVIédieis. LAIRENTIUS MEDICES. Son <lb/>

buste&apos;à g.; dessous, l&apos;intérieur de la cathédrale de Flo-<lb/>
rence. SALUS PUBLICA. TY. JULIANUS MEDICES. Son buste à g., <lb/>
même intérieur de la cathédrale de Florence. LUCTlS, <lb/>

PUBLICUS. (Médaille de ANTONIO PALLAINOLO.) Ayant trait à <lb/>
la conjuration des Pazzi. 7 c. <lb/>

158. Julien de Médicis. Buste à g. MAG. JULIANUS MEDICES. <lb/>

ij. Femme assise sur des armes et tenant une Victoire <lb/>
dans sa main droite. ; elle est accostée des lettres E. P.; <lb/>
à l&apos;exergue : ROMA. 3 c. <lb/>

159. -Buste à gauche. MAGNUS IULIA&apos;.\US MEDICES. La Vertu <lb/>
et la Fortune se donnant la main. DUCE VIRTUTE COMITE: <lb/>

FORTUNA MDXIII. 5 C. <lb/>

160. AlexandreIer de IWedici». Buste à droite.ALEXAX-<lb/>

DER MED. DUX FLOHENTIAE 1. I}. La Paix assise portant <lb/>

. <lb/>

sur des armes une torche allumée. FUNDATOR QUIETIS <lb/>

MDCXXXIHI. 4 c. <lb/>

llîl. -Même médaille variée. 3 c. <lb/>

162. -DUX ALEXANDER MEDICJS. Buste à droite. Sans revers. <lb/>
6 c. <lb/>

163. --Buste à droite. Sans revers. Médaille ovale. Haut : <lb/>

6 c. <lb/>



174 <lb/>

. -Buste à droite. COSMUS MED. FLOREN. ET SENAR. DUX Il <lb/>
fy. Un guerrier, à genoux, tient d&apos;nne main une croix. <lb/>
et rend son épée à un autre guerrier. VICTOR VINCITUR. <lb/>

4 c. <lb/>

176. -Buste à droite. COSMUS MEO. FLOREN. ET SENAR. nuxIl. <lb/>
ty. SICCATIS MARITIMIS PALUDIBUS, etc. 4 C. <lb/>
177. -COSMUS. MEDICES. REIPUB. FLOREN. DUX. Buste à droite. <lb/>

FY. PUBLICAE SALUTI dans une couronne. 2 1/2 c. <lb/>
178. -Tête à droite. COSMUS MED. FLOREN. DUX. II. fy. Cos-<lb/>
mes Ier sur une estrade, entouré de soldats. CONSTITUTA <lb/>

RESMILITARIS (P. P. GALEOTTI.) 4 c. <lb/>

179. Canaille Hartelli cle Meilicig. Buste à droite. <lb/>

CHAMILLA MARTELLI DE MEDICI. Sans revers. 4 c. <lb/>

180. François Ier. Tête à droite. FRANCIS. MEDICIS fLOREN. <lb/>

ET SENAR. PRINCEPS. ty. Femme debout, deux guerriers <lb/>
à ses pieds. DU NOSTRA INCEPTA SUCCEDUNT 1564. 4 c. <lb/>
181. -FRAN. M.MAGNI DUCIS ETRURIAE Il. FOELICIB. AUSPIC. Buste <lb/>
à droite. ty. HOSPITALES SANr.T.£ MARINE NOVF, AUCTUM. Hô-<lb/>
pital de Sainte-Marie-Nouvelle. 4 c. <lb/>
182. -FRANCIS. MEDICES FLOREN. PRINCEPS. Buste à droite. fy. <lb/>

lOANN. PRINC. FLOREN, ET SENAR. ARCHIDUC AUSTRIAE. Buste à <lb/>
droite. 4 c. <lb/>

183. Fertlinant. III. FERDINANDUS Il MAGN. DUX ETRUR. III. <lb/>

Buste à droite. Sans revers. 9 c. <lb/>
184. -Buste à droite. FERDINANDUS 1. MAGN. DIX. ETR. III. <lb/>
Sans revers. 8 c. <lb/>
185. -Busle à droite, FERD. MED. MAGN. DUX ETRURlAE Ill. FY. <lb/>
Un saint à genoux suppliant trois étrangers d&apos;entrer <lb/>
dans sa demeure. NE TRANSF.-KS SERVLM TUUM. 4 1/2 c. <lb/>

L86. François de THédieis, quatrième fils de Cosmes 11. <lb/>

Buste à droite. D. PRINCEPS FRANCISCUS MEDICES (G. D. F. <lb/>

1613) DUPRÉ. Sans revers. 9 c.&apos; <lb/>

187. -Médaille semblable, mais ovale, sans revers. Haut: <lb/>

9 c. <lb/>


188. -Buste à droite. FRANCISCUS MEDICS F. PRINCEPS. SOUS Je <lb/>
buste, 1509. Sans revers. 7 c. <lb/>

189. C-OMMIES IV, JTIédiei». Buste à droite. COSMUS H. <lb/>

MAGN. DUX ETRURI^E 1111. Sans revers. 9 c. <lb/>

190. IHarie-XIarfeleiiie, archiduchesse d&apos;AutrichefTête <lb/>

agauche. MAR. MAGDALEN.E ARCH. AUST. MAG. ETR. Sous le <lb/>

buste (G. D. F. 1613) DUPRÉ. 9 c. <lb/>
19l. -Buste à gauche, MARIA MAGD. ARCHID. AUSTR. MAG. <lb/>

DUX ETR. Iy. Buste à droite. FERDINANDUS Il. DUX ETRUR., <lb/>

4 c. <lb/>

192. T&apos;hristiana. Buste à droite. CHRISTIANA. PRINC. LOTHAR. <lb/>

MAG. DUX HETRUR. 1592. W. Buste à droite, FERDINANDUS <lb/>
MAG. etc. 4 c. <lb/>

193. Fet&apos;dinttMd de Méllieis. Buste à g.; dessous, <lb/>

(AlI.) FERDINANDUS Il. MAGN. DUX ETRUR. J}. Une branche <lb/>
de rosier. GRATIA. OBVIA. ULTIO. QUAESITA. 5 c. <lb/>

194. Cosme de lUédieis. Buste à g. COSMUS m. PRINC. <lb/>

AETRIJR. ij&apos;. Un navire en mer. CERTA FULGENT SIDERA. <lb/>
4 cent. 1/2, <lb/>

195. Jean de Médieis. Busle à g. &lt;jiovAKN! DE ME-<lb/>

DICI. Buste à g. Sans revers. 5 c. <lb/>

196. Violancle Béatrix. Buste à dr. VIOL. BEATR. PRo <lb/>

BAV. MAGN., ETR. PR. Sans revers. 9 c. <lb/>

197. Guadagni (Thomas). THOMAS DE GUADAGNIS GIVISJ no-<lb/>

REKT!!sus NOUlLlS. Buste à g. fy. Ecusson. 10 c. <lb/>
198. -DE GUADAGNIS. CI. FLO. Buste à g. I}. Grande légende <lb/>
en douze lignes. 10 C.. <lb/>

BOLOGNE <lb/>

199. G aléas Mat&apos;escotti. Buste à dr. GALEASIUS MARESCO-<lb/>

TUS DE CALVIS. BONONIEN. EQUES AC SENATOR OPTIMUS. 1^. Fi-<lb/>






CESENNE <lb/>

&apos;240: Malatests*. Buste à g. MALATESTA NOVELLUS CESF.NE 1)0-<lb/>

MINUS DUX EQUlTUlU PRAESTA:XS. fy. Malateste à genoux, au <lb/>
pied d&apos;une croix; à côté, son cheval. 9 c. <lb/>
240 bis. Pièce semblable. <lb/>

FERRARE ESTE <lb/>

241. Nicola* d&apos;Esté. Buste à dr. NICOLAI MARCHIO ESTENSIS. <lb/>

Buste à dr. l}!. Écusson dans une couronne; argent. <lb/>

5 1/2 c. <lb/>

242. -Buste à g. NICOLAUS Il. ESTENSIS. Plomb sans revers. <lb/>
8 c. <lb/>

243. Alfonse (l&apos;Este. Tête à g. ALIO&apos;.\SUS MARCHIO ES-<lb/>

TENSIS. l}. Hercule, enfant, étouffant les serpents. <lb/>

7 c. <lb/>

244. Siçfismumliis «l&apos;Esté. ILLUSTUISSIMUS SIGlSMUNDUS <lb/>

ESTENSIS. Tête à g. ty. OPus SPERANDEI. Génie tenant une <lb/>
balance et une palme. Plomb. 9 c. <lb/>

245. Lionel (l&apos;Este. Tête il g. LEONELLUS MARCHIO ES-<lb/>

TENSIS DE FERRARIE REGII ET MUTINE (G. A RR. l}!. Génie dé-<lb/>
roulant un parchemin devant un lion, aigle perché, <lb/>
mat et voile sculptés sur une pierre, sur laquelle on <lb/>
liL : MCCCCXLIiii.; dans le champ, opus IIIS.&amp;NI PICTORIS. <lb/>

10 c. <lb/>

246. -LEONELLUS MARCHIO ESTENSIS. Tête à dr. W. OPUS PISANI <lb/>

PICTORIS. Quadruple tête. 7 c. <lb/>
247. -LEONELLUS MARCHIO ESTENSIS Tête à g. ty. Deux figures <lb/>
nues, soutenant chacune une corbeille, OPUS PISANI PIC-<lb/>

Toms. 7 c. <lb/>



VAL Dl TARO <lb/>

256. Sltiuola. SPINOLASACRI ROMANI tMPERU. AC VALISTAJU, etc., <lb/>

écusson. PÇ/. Un rocher en mer; sur une bandelette on <lb/>

lit : AVVESTEO PESAR. 7 C. <lb/>

PERSONNAGES ILLUSTRES ITALIENS <lb/>

ARCHITECTES <lb/>

257. Agrippa. Tête à dr. CAMILLUS AGRIPPA AKT F. FY. <lb/>

Guerrier courant après la Fortune et la saisissant aux <lb/>
cheveux. VELIS. Nous VE. 4 c. <lb/>

258. Donduique Fontalla. Tète à dr. DOMINIC. FONTANA <lb/>

CIV. RO. COM. PALAT. El&apos; EQUES AIR. ty. Obélisque. EX NER. <lb/>

CIT. TRANSTULIT. ET EREXIT JUSSU. XYSTI-QUINTJ. i&apos;ONT. OPTe /&apos; <lb/>

MAX. 1586. 4 c. <lb/>
259. -Buste à dr. DOMINIC FONTANA, etc. ty. 4 obélisques. <lb/>

JUSSU SIXTI V. P. O. M. EREXIT. 1589. 4. C. <lb/>

260. Turrianus. Son buste à dr. JANELLUS TURIAN. cREMON. <lb/>

HOROLOG. ARCHITECT. ty. Une femme debout, tenant sur <lb/>
sa tête une vasque, d&apos;où sortent des eaux que parais-<lb/>
sent recueillir une foule de personnages. VIRTUS. NUNQ. <lb/>
DEFICIT (Annibal Fontana). 9 c. <lb/>

GUERRIERS <lb/>

261. Barthélémy Capoleone. Tête à g. BAHTHOL. CAPLT <lb/>

LEONIS. MU. c. VE. SE. ty. Homme assis sur une cuirasse <lb/>
et tenant un aplomb. JUSTITIA AUGUSTA ET DENEGNITAS <lb/>

PUBLICA. Exergue (OPUS GUIIIIZANI). 8 c. <lb/>
262. Même médaille en plomb. <lb/>




283. Fran^oi* Relli. Buste à dr. FRAXCISCUS HEDI <lb/>

&apos;IIICLXXVII. fy. Un navire. SONO L&apos;MtO SEGXIO E L&apos;MIO CO» <lb/>

FORTO so).«. 6 C. <lb/>

PEINTRES <lb/>

284. lieone Leoni. Sa tête à dr. entourée de chaînes, <lb/>

ty. Buste il dr. de l&apos;amiral Dort a. AXDREAS nORIA PP. <lb/>

4 c. <lb/>

285. Jean liommazo. Tête à g. 10. PAULUS LOMATius. <lb/>

Mercure, Vénus et un troisième personnage debout. <lb/>

UTRIUSQUE. 5 c. <lb/>

286. Titien. Tête de trois quarts, VERA TITIAXI EFFIGIES. Des-<lb/>

sous, YA!UN. Sans revers. 10 1/2 c. <lb/>

287. Ii£oiiar*&lt;l de Vinci. Son buste à g. LEO.NARDUS VI\-<lb/>

CIUS FI,OltENTINU&apos;;. ty. Une plume et un pinceau en sau-<lb/>

toir. SCRIBIT QUAM SUSCITAT ARTEM. 6 C. <lb/>

288. Baccio Balulillelli. Tête à dr., BACCIUS BAN. scun&apos;. <lb/>

FIO. fy. Dans une couronne : CHANDOR ILLESIS. 4 c. <lb/>

POÈTES <lb/>

&quot; <lb/>

289. P. \ cet ion Buste à g. DI&apos;VUS PÉTRIS ARETINUS. I}. La <lb/>

Vérité nue assise couronnée par une Victoire; à ses <lb/>

p eds, un satyre (VERITAS ODIUM PARIT). 6 c. <lb/>

2\)0. Arioste. Tête à g. LUDOVICUS ARIOST POET. ty. Ruche <lb/>

enfumée. PRO BOXO MALLM. 3 1/2 c. <lb/>

291. Délia Casa. Buste à g., MONSIGNOR GIO DELLA CASA <lb/>

OIUTOR ET POETA. FLO. Sans revers. 4 c. <lb/>

J&apos;x. <lb/>

292. Dalltefll. Buste à dr. DAMES POETA CARIS, PBDfUS. Sans <lb/>
revers. 4 c. <lb/>

291. Pétrarque. Buste à dr. FRANC, PETRAR. Sans revers. <lb/>

4 i/2 c. <lb/>


294. Homère. Buste à dr. OMHPOC. fy. Assemblée de dieux <lb/>

et déesses. 4 1/2 c. <lb/>

295. Tasse. Tête à dr. TORQUATUS TASSUS. l}. Une licorne <lb/>

au pied d&apos;un rocher. 5 1/2 c. <lb/>

/&quot; ScLn/naAnr~) <lb/>

296. Àzz.o Syncero. Tête à g. AC1IUS SYNCERUS. ty. La <lb/>

Naissance de Jésus-Christ. 3 1/2 c. <lb/>

297. Benoît Varelii. Tête à dr. B. VARCHI. Homme cou-<lb/>

ché sous un arbre. COSI QUAGOCII SI GODE. 5 c. <lb/>

THÉOLOGIENS <lb/>

298. Charles Dauttini. Buste à dr. CAR. BANDINUS <lb/>

LEG., etc. I}. Saint Jean-Baptiste assis. IO.-BAP. COLL. <lb/>
MACER SOC. IESU. 4 c. <lb/>

299. Bernard, évêque. Buste à g. BERNARDUS EPS. TRIDEN-<lb/>

TINUS. AETATIS xxxv. ty. Deux écussons; au-dessus, un <lb/>
bonnet d&apos;évêque. Plomb. 6 c. <lb/>

300. Beniardini. Buste à g. FRANClsces SENESIS BERfAROI&apos; <lb/>

NUS. I}. Écusson. A. D. M. V. XX. BER. FRAN FUNDAVIT IIANC <lb/>

DOMUM. 4 C. <lb/>

::ot. Philippe de lUédieis. Buste à g. PHILIPPUS DE <lb/>

MEDICIS ARCHIEPISCOPUS PISArms; sous le buste, l&apos;écusson <lb/>
des Médicis. IV. Le Jugement dernier. ET IN CARNE MEA <lb/>

VIDEBO DEUM SALVATOREM MEUM. 5 C. <lb/>

302. François Conimendone, poète vénitien. Tête à g. <lb/>

FRANCESCO COMENDUNf. fy. Personnage à deux faces, <lb/>
tenant une épée; à ses pieds, l&apos;Amour. AMICITIA. 4 c. <lb/>

303. Louis, patriarche d&apos;Aquilée. Tète à dr. L. AQUlLE-<lb/>

JIENSJUM PATRIARCA ECCLESIAM RESTITUIT. IY. Des troupes <lb/>
se dirigeant vers une église. ECCLESIA RESTITUTA EX ALTO. <lb/>
4 c. <lb/>


304. Paul Pellicani, né en Alsace. Tète à g. l&apos;AULUS <lb/>

PELLICANI&apos;S ^ETATIS S. XXX. A. M. n. LVI. ty. Pélican. FILW-<lb/>

RUM CHARITATI. 5 C. <lb/>

305. Philippe Pirovaiii. Buste à dr. PHILIPPUS PIRO-<lb/>

VANUS S. ROT.E ROMAND DECAXUS. l}. Unvaisseau. SALIS <lb/>

NOSTRA A DOMINO. 8 C. <lb/>

306. Pompouatio. Buste à dr. L. POMPONATIUS MAN. PHILO-<lb/>

SOPIIUS ILLUSTRIS. IJR. Aigle apportant une couronne à <lb/>
l&apos;agneau pascal. DUPLEX GLORIA. 4 c. <lb/>

307. Thomas. Buste à dr. THOMAS PHILOLOGUS RAVENNAS <lb/>

. <lb/>

Un aigle apportant un enfant à allaiter à une femme <lb/>

4 c. <lb/>

PERSONNAGES DIVERS <lb/>

308. Caraealla. Tête jeune à g. ANTONINUS 9US AUGUSTUS. <lb/>

fy. Deux Génies funèbres assis près d&apos;unïé tète de mort. <lb/>

10 SON. FINE MCCCC.LVI. (Boldu). 8 c. <lb/>

309. Caesi. Buste à dr. FED. C^ESIUS LYNC. PRINC. ET INST. <lb/>

PISA. SPMNIM CAELBR. iy. Pallas debout. CAESIA PALLAS. <lb/>
4 c. <lb/>

310. Robert Dalltis. Buste à g. ROBERTUS DANTIS CASTELLIO-<lb/>

NENSIS FIOREN. fy. Femme debout implorant le ciel. <lb/>

ISPERO IN DEO AN XXVIII. 7 C. <lb/>

-<lb/>

311. Jules JTIarasi. Buste à g. IUL, AIAHAS. OPTIM. INDOL. <lb/>

ADOL. iy. Dans une couronne, LYSIPPlS AMICO OPTUJO. <lb/>

3 c. 1/2. <lb/>

Î 12. Jacques Fructuosi. JACOBUS FRUCTUOSI li&quot;iDICUS P. P. 1. <lb/>

Buste à d. iy. Un palmier. A FRUCTIBUS EORVM COGNOSCE-<lb/>

1&apos;IS KOS. 5C. <lb/>



324. Alfons. br. Buste à g. ALFONSUS BR. DE TRorr. <lb/>

DUC FISCI FE. GUB. Médaille en plomb sans revers. <lb/>

7 c. <lb/>

325. Taddeus IVfanfrediifs. Buste à g. TAODEUS MAX-<lb/>

FREDUS COMES FAYEXTI. ET MOLEO. DAC. INCLITI, etc. fy. 1 a <lb/>

Fortune assise. SOLA VIRTUS HOMINEM FÉLICITÂT. A l&apos;exer-<lb/>

gue (oPus 10 FR. PAPIENSIS). 5 C. <lb/>

326. -&apos;Buste à g. PEREGRE. PRISCIA. FERR. RO. EQUI. COM. Q. <lb/>

Médaille en plomb sans revers. 7 c. <lb/>

327. -Buste à g. CEN!UM MORES FORMAM. TIBI &apos;PULCHEI,, <lb/>

APOLLO. D. fy. Une licorne ailée; dessous, OPUS SPERAXDFÙ*. <lb/>

• <lb/>

5 c. <lb/>

328. Antoine Vineiguerra. Buste à g. ANT. VINCI-<lb/>

GUERRA REIP. VENET. A. SECRETIS IXTEGERRIMUS. FY. Gé... <lb/>

nie de la Musique traîné par des cygnes. CJ:LO M(jSA <lb/>

BEAT. (OPUS SPERANDEI). 8 c. <lb/>

329. -Busle à dr. UNA. TI. DIRO. ALTRA. TI. FERO. Sans re-<lb/>

vers. 7 c. <lb/>

330. -Buste à g. N A. Sans revers.&apos; 8 c. <lb/>

DAMES ILLUSTRES ITALIENNES <lb/>

33i. Daria Aragonia. Buste à dr. derrière, une cou-<lb/>

ronne. MARIA ARAGONIA D. 4 C. <lb/>

332. Lipa Ariosta. Buste à dr. LIPA ARIOSTA. I}. Mer* <lb/>

cure apporte une couronne à Vénus, qui es4 près de <lb/>
Diane. DIGNIORI DICANDA. Haut. 8 c. <lb/>

333. Kieolosaa Barri. Buste à g. NICOLOSSA BACCI liE <lb/>

VASSARI. Piomb. 6 c. <lb/>

334. Julia Barotyria. Buste à g. JULIA BAROTYRIA liE <lb/>

BAlARD). Sans revers. 5 c. <lb/>






HOMMES ILLUSTRES FRANÇAIS <lb/>

375. Bellegarde. Buste à g ROLG. D. nELLEGAR. MAR. D. <lb/>

FRANC. Plomb, sans revers. 5 c. <lb/>

37G. Robert Briçonnet. Buste à dr. ROB. BRICONNET AU. <lb/>

DUX REMEN. PRIMUS PAR FRANTIE. fy. Dans le cl&apos;amp, MAR-<lb/>

CET SINE ADVERSARIO VIRTUS. 6 C. <lb/>

377. Nicolas Brulart. Buste à dr. NI. BRULARTUS A SIL-<lb/>

LERY FRANC. ET NAVAR. CANCEL. Son buste à dr.; dessous, <lb/>
G. DUPRÉ F. fy. Le char d&apos;Apollon. ACTUS IN ORBEM. 7 c. <lb/>

378. Citaries-Ie-Téllléraire. Buste à dr. DUX KAROLLS <lb/>

BURGUNOUS. ty. Bélier couché entre deux briquets. JE <lb/>
L&apos;AI EMPRINS BIEN EN AYEtXGNE. 4 c. <lb/>

379. Charles, cardinal de Lorraine. Buste à dr. CAROLUS <lb/>

CARD. DE LOTHERINGIA 1555. Médaille sans revers et dé-<lb/>
coupée. 6 c. <lb/>

380. Henriette de Coligny. Buste à g. IIEXt.e DE COV¡i,&apos;. <lb/>

cse DE LA SUZE. Sans revers. 6 c. <lb/>

381. Galarielle d&apos;Estrées. Buste à g. GABRIELE DESTRÉ.Lç,, <lb/>

DUCHESSE DE BEAUFORT D. 1597. Sans revers. 6 c. <lb/>

382. Diane de Poitiers. Tête à g. DIANA DIX VALENTI-<lb/>

NOIUIM CLARISSIMA. IY. Diane terrassant l&apos;Amour, OMNIUM <lb/>

VICTOREM VICI. 5 C. <lb/>

383. -Pièce semblable. <lb/>

384. Grandielle. ANT. S. R. E. PB. Il. CARD. GRANDVELANUS. <lb/>

Buste à dr. Sans revers. 5 c. <lb/>
385. -Buste à g. ANT. S. R. E. PBR. CARD. GRANVELANUS. (GIOV. <lb/>

MELONE F.). 4 c. <lb/>

386. Louise de Valois. Buste voilé à dr. LOYSE, DUCHESSE <lb/>

DE VALOIS, COMTESSE D&apos;ANGOLESME. Sans revers. 8 c. <lb/>


387, Due de Iiuynes. Buste à dr. CH. DALBERT DUC U. <lb/>

LUYftES PAIR ET CONEST. D. FR. 1621. IY. Main tenant une&apos; <lb/>
épée entourée de rameaux. QUO ME JURA YOCANT ET RÉGIS <lb/>

. <lb/>

GLORIA 1621. Argent. 5 1/2 c. <lb/>

388. IHftcliel de l&apos;Hôpital. Tête à g. M. OSP. FRAN. CAN-<lb/>

CEL. fy. Tour battue par les flots. IMPAVIDUM FERIENT <lb/>
RULNiE. 3 c. <lb/>

389. Armand de Rielielien. Buste à dr. ARMANDUS <lb/>

IOANNES CARD. DUX DE RICHFLIEU. ty. Char triomphal. TAN-<lb/>

DEM VICTA SEQUOR (WARtK) <lb/>

. <lb/>

Plomb. 8 c. <lb/>
390. -ARMANDUS IOANNES CARDINALIS DE RICHELIEU. Buste à <lb/>
dr. ]y. Même buste et même légende. 8 c, <lb/>

391. -Tête à dr. ARMAND. IOAN. CARD. DUX DE RICHELIEU. <lb/>

ij. Un navire à la voile. HOC DUCE TUTA (DUPRÉ). 3 c. <lb/>

392. Seguier. Buste à dr. PETRUS SEGUIER FRANTI.® CANCEL-<lb/>

LARius. Sans revers. 8 c. <lb/>
393. -Buste de femme à g. p. PÈR. fy. Jupiter dans un <lb/>
char traîné par deux licornes. <lb/>

MÉDAILLES ANGLAISES <lb/>

394. -Memt&apos;i VIII. Buste de face. HENRLCUS ,VIII D. GRÀ <lb/>

TIA ANGLIA REX. ty. Buste à g. d&apos;Erasme. THN. KPEITQ. <lb/>

TA 2VN1APMMATAAEIEEI : IMAGO AD VIVA. EFFIGIE EX-<lb/>

PRESSA 1519. 8 C. <lb/>
395. -HENRICUS vin D. G. ANG. FR. ET. H!B. REX. Buste de <lb/>
face, sans rever&amp; 4 c. <lb/>

396. IHarie Tudor. Buste à g. MARIA REG. Axe. FRAN. ET <lb/>

RIB. FIDEI DEFENSATRIX (JAC TREZ.). Jt. -La Religion por-<lb/>
tant un rameau et une torche. CESIS VISES TU=M QUIES. <lb/>

Oc. <lb/>



406. Charlea-Quint,Philippe II. Leurs bustes acco-<lb/>

lés à g. iy. Les colonnes d&apos;Hercule liées par un ban-<lb/>
deau. 4 c. <lb/>

407. -Buste de Ch. V, découpé sur une médaille de <lb/>
bronze doré. <lb/>

408. Isabelle, DIVA ISABELLA AUGUSTA CAROLI V. UX. Buste <lb/>

de trois quarts à g. Plomb. 7 1/2 c. <lb/>

409. -Buste d&apos;Isabelle, découpé sur une médaille eu ar-<lb/>
gent. <lb/>
x <lb/>

410. Philippe II. Buste à g. PHILIPUS. AUST. CAROLI. V. <lb/>

CAES. F. R. Hercule entre le Vice et la Vertu. COÛT <lb/>

ARDUA VIRTUS. 8 C. <lb/>

41t. -Buste à g. ty. Buste d&apos;Isabelle. ISABELLA REGINA PHI-<lb/>

LIPPI II. HISPAN REGIS (PAUL POG. F.). 4 C. <lb/>

412. -Buste de Philippe II, découpé sur une médaille <lb/>
d&apos;argent. <lb/>

413. -Un pareil plus petit module. <lb/>

414. Marguerite d&apos;Autriehe. Buste à dr. MARGARETA <lb/>

DE AUSTRIA. 11. Génie tenant une épée et une palma. <lb/>

FAVENTE DEO. 6 G.ÇJ-. <lb/>

415. -Buste à g. MARGARITA AUSTRIA. Sans revers. 5 c. <lb/>

416. Ferdinand Davalos. Buste à dr. FERDINA&gt;D FRAN. <lb/>

DAVALOS DE AQUIN. MAR. P. IY. Hercule cueillant les <lb/>
pommes du Jardin des Hespérides. QUAMVIS CUSTODITA <lb/>

ORACONE. 7 C. <lb/>

417. Castaldi. 10. UA. CAS. CAES., etc. Buste à g. :qt. La <lb/>

Transylvanie couchée. TRANSYLVANIA CAPTA. 4 1/2 c. <lb/>

418. l&apos;rsule Lopez. Buste à g. URSUL.Ï: LOPEZ. M. P. C. <lb/>

A ET. XVIII. Plomb sans revers. 6 c. <lb/>

419. IVIajus. Buste à g. MAlUS OVATOR CAESARIS. R/. Enfant <lb/>

debout jouant avec des serpents. 6 c. <lb/>



429. Jean Frédérie. Buste de 3/4 à dr. IOANNS PREDERICI,&apos;S <lb/>

ELECT0R DUX SAXOXIAE, etc. Ç. Ecusson. SPES MEA EST <lb/>

IN. DEO. ANNO NOSTRI SALVATORIS. MD.XXXV. 6 C. <lb/>

430. Georges de Saxe. Un bouclier planant au-dessus <lb/>

de ta: ville de Leipzig. CHURF HANS GEORG. Z. SÀCHSEN <lb/>

GUT FUR GOTTES EHRE, etc. fy. Hercule enfant et trois <lb/>
personnages allégoriques. ALCIDI PUERO. VIRTUS MOMSTRAT, <lb/>
etc. Argent doré. 6 c. <lb/>

431. Ettzabefli de Hongrie. Buste à g. ELISABETA. FILY. <lb/>

APÎDR. REG. UNGAR. Gravé en creux. 1Y. également gravé <lb/>
en creux..OBIIT MARC AÕMCCXXXI. DISPËRSIT, etc. Argent. <lb/>
3 1 /2 c. <lb/>

432. Georges. Marquis de Brandebourg. Buste à dr. G. G. <lb/>

GEORG. MARCH. BRUN. CZ. HERCZ. IN. SCHLE. iy. Buste à g. <lb/>

Y. G. G. AEMIUA. MARC. ZU. BA. GEBORNE HERCZ. ZU ZACH. <lb/>

Argent. 3 c. <lb/>

433. Hâintzel. Buste à dr. PETER HAINTZEL BURGER VON <lb/>

AUGSBURG. SEINES. ALTEBS xxti. Plomb, sans revers. <lb/>

6 c. <lb/>

434. Jean Hu.. Buste à dr. IOA HUS. CREDO. UNAM ESSE <lb/>

ECCLESIAM, etc. 1Y. Jean Hus attaché sur le bûcher. io. <lb/>

HUS. ANNO A CHRISTO NATO, 1415. Argent doré. 4 c. <lb/>

435. Kriel. Buste à dr. NICOLA KRIEL DOCTOR AET,, 21 <lb/>

. <lb/>

Plomb, sans revers. 2 c. <lb/>

436. <lb/>

-<lb/>

Luther, DOCTOR MARTINUS LUTHERUS AETAT 63. .BuStC <lb/>

de face. ty. Gravé en creux. COTTES WORT LUTHEIR LEHR <lb/>

VERGEHET NIEMAND IMMER MEHR. Argent. 5 c. <lb/>
437. -Buste à dr. JUBiLAEUM SECUNDUM MARTINrS, etc. IY. <lb/>
Buste à g. de sa femme. CATHARINA VON BORA D. LUTHERS <lb/>

FRAU GEMANLIN. Argent. 4 c. <lb/>

436. -Buste à g. HENRICUS VOR AU. E. co PA. RE ET BA <lb/>

Plomb sans revers. 4 c. <lb/>



451. Scliweigger. Buste à dr. SALOMON SCHWEIGGER AETA. <lb/>

SUAE LIIII. Plomb, sans revers. 5 c. <lb/>

452. Sclimidt Platuer. Buste à g. SCHMIDT PLA^NER AI -<lb/>

GOUSTA. KOL. MAN. <lb/>

, <lb/>

etc. Plomb, sans revers. 7 c. <lb/>

453. Guillaume et Sophie. Bustes accolés, WILH. ub. V. <lb/>

PR. ARR. ET NASS SOPH. WILH. D. G. PR. R. B. (1. C. HOLTZ.\-<lb/>

VEV FEC.). IJR. Génie tenant un (cusson. op. HET. PLEG-<lb/>
TIG., etc. Argent. 3 c. <lb/>

454. Marguerite Buste à dr. MARGARETHA. MARGRAVIN. ZU. <lb/>

BADEN, ETC. IJR. Deux lions soutenant un écusson. Plomb. <lb/>
4 c. <lb/>

455. Vitil. Buste à dr. GEORGII VITIL. AUGUSTANI ANNO AETATIS. <lb/>

XXXVI. MDXXXII. Plomb, sans revers. 6 c. <lb/>

456. Zachaeus. Buste de face. VIVA IMAGO ZACHAEI Mtm:-<lb/>

MERL Plomb, sans revers. 3 c. <lb/>

457. -Buste du roi Priant, avec la corne d&apos;Ammon. <lb/>

fy. Buste d&apos;IIÉLÉNE. Médaillon ovale. Haut. 7 c. <lb/>

458. Ladislas IV, roi de Pologne. LADISLAUS IV D. G. POL , <lb/>

ETC. Son buste de face. l}. LOUISE-MARIE DE GONZAGUE. <lb/>
Buste de trois quarts à dr. LUDOVICA MARIA, etc. Argent <lb/>
doré. 5 c. <lb/>

x <lb/>

459. Gustave Adolphe. Buste de face entre une épée <lb/>

et une couronne. GUSTAVUS ADOLPHUS. D G. REX SUEconml <lb/>

GTH. Plomb, sans revers. 8 c. <lb/>

460. Gustave-Adolphe. Buste à dr. GtJSTAVI AUOL. Il. <lb/>

D. G., etc. IY. Buste à g. de Marie Eléo:.ore. MARIA <lb/>
ELEONORA D. G. SUECO., etc. Argent. 6 c. <lb/>
161. -Buste de face. GUST. ADOLPH. n. G. SUEC. GOTH., etc. <lb/>

fy. Une épée, une palme, une branche de lauriers, une <lb/>
couronne. STANS. ACIE. PUGNAM, etc. 4 c. <lb/>

462. Serment des trois Suissrs. WILIIEM TELL. VON. <lb/>

UItC. STOLFFACHER VO. SCHWITZ. EIINI. VO. UNDERWALD, etc. <lb/>
iy. Ecusson des cantons suisses. Argent&apos; doré. 5 c. <lb/>


-80 -<lb/>

463. 8 Médailles en plomb avec portraits, mais sans lé-<lb/>
gendes ni revers. Ce lot pourra être divisé. <lb/>

464. 43 Médailles non cataloguées, de différents siècles et <lb/>
pays. Ce lot sera divisé. <lb/>
46r,. 75 Plaques en bronze, des xv% xvie et xvne siècles, re-<lb/>
présentant les portraits d&apos;hommes illustres, des suje:s <lb/>
guerriers, mythologiques, religieux, historiques, <lb/>
oeuvres souvent très-belles des graveurs en médailles, <lb/>
italiens, allemands, français, etc., tels que : <lb/>

Ctoradosso, de Milan. <lb/>

Poliaolo, de Florence. <lb/>

Jean Fiorentino. <lb/>

Berti. <lb/>
Vin Valerio, etc. <lb/>

466. 16 Scarabées en cornaline (Etrusques). <lb/>

467. 20 Pièces antiques en or, bagues et boucles d&apos;oreilles. <lb/>

468. Vases en terre cuite, variés de formes. <lb/></body>



<back>HENOU ET MAUISl <lb/>

IHPR1MKURS DE LA COMPAGNIE DES COMMISSAIRES !&apos;i\IHI I.S <lb/>

Rue de Rivoli, Ut <lb/></back>



	</text>
</tei>
