<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">








<front>M.G. CRIGNON DE M0NTIGNY <lb/>

PA HIS -189 9 <lb/>





Médailles, Miniatures, Antiquités <lb/>

TABLEAUX <lb/>

PORCELAINES &amp; FAIENCES <lb/>



CATALOGUE <lb/>

DES <lb/>

OBJETS D&apos;ART <lb/>

MEDAILLES <lb/>

PASTEL, MINIATURES <lb/>
ANTIQUITÉS, CURIOSITÉS, TABLEAUX <lb/>

PORCELAINES &amp; FAÏENCES <lb/>

COMPOSANT LE CABINET DE FEU <lb/>

M. G. CRIGNON DE MONTIGNY <lb/>

PROVENANT EN MAJEURE PARTIE DU CABINET <lb/>

De feu M. A. CRIGNON de MONTIGNY, son père <lb/>

Et dont la vente aura lieu, par suite de son décès <lb/>

A PARIS, HOTEL DROUOT, SALLE N°6 <lb/>

Les Mercredi 24, Jeudi 25, Vendredi 26 et Samedi 27 Mai 1899, à 2 heures précises <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

M°P AUL CHEVALLIER <lb/>

io, rue Grange-Batelière, io <lb/>

MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT <lb/>

4, rue de Louvois, 4 <lb/>

EXPERTS <lb/>

MM. MANNHEIM <lb/>

7, rue Saint-Georges, 7 <lb/>

M. CAILLOT <lb/>

17, rue Lafayette, 17 <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>
Le Mardi 23 Mai 1899, de i heure I/2 à 5 heures I/2 <lb/>



Sculptures en pierres fines; camées et intailles. <lb/>

Marbres. <lb/>
Bronzes (ronde bosse); antiques; Buste du xvie siècle; statuette du <lb/>

XVIIIe siècle. <lb/>

Bronzes (bas-relief). Plaquettes; oeuvres de Sperandio, de Le Blanc, etc. <lb/>
Email de Limoges et ivoires. <lb/>
Bois sculptés. Médaillon allemand du XVIe siècle; Christ, par Girardon. <lb/>
Terres cuites; biscuits. Statuettes antiques; bas-relief par Clodion. <lb/>

Faïences. <lb/>

Porcelaines de Saint-Cloud et autres. <lb/>
Objets de vitrine. <lb/>

II. MÉDAILLES <lb/>

Médailles artistiques, italiennes, françaises et allemandes. <lb/>

Monnaies ; jetons ; sceaux. <lb/>

III. PASTEL ET MINIATURES <lb/>

Pastel par Mce Quentin de La Tour. <lb/>
Miniatures par Dumont, Heinsius, Isabey, Vestier, Périn. <lb/>

IV. ANTIQUITÉS <lb/>

V. CURIOSITÉS DE TRAVAIL EUROPÉEN, <lb/>

DE LA CHINE ET DE L&apos;ORIENT <lb/>

VI. TABLEAUX ET DESSINS <lb/>

VII. PENDULE, MÉDAILLIERS, ETC. <lb/>

VIII. FAIENCES ANCIENNES <lb/>

Suite d&apos;assiettes offrant les principaux types de décor des fabriques <lb/>
françaises. <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs payeront cinq pour cent en sus des prix d&apos;adjudication. <lb/>

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte de l&apos;état et <lb/>
de la nature des objets, aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudi-<lb/>
cation prononcée. <lb/>


ORDRE DES VACATIONS (*) <lb/>

Le Mercredi 24 Mai <lb/>

NOS 107 il 154; 423 il 453; 502 à 541. (M. CAILLOT, expert.) <lb/>

Nos 315 il 353. (MM. MANNHEIM, experts.) <lb/>

Le Jeudi 25 Mai <lb/>

Nos 39 il 42 ; 45 à 57 ; 75 à 88 ; 91 à 106 ; 155 à 177 ; 314; 389 à 422 ; <lb/>

454 à 495 ; 499 à 501. (MM. MANNHEIM, experts.) <lb/>

Le Vendredi 26 Mai <lb/>

Nos 178 à 313. (MM. ROLLIN et FEUARDENT, experts.) <lb/>

Le Samedi 27 Mai <lb/>

Nos 1 à 38; 43 et 44; 58 à 74; 89 et 90; 354 à 388; 496 à 498. <lb/>

(MM. ROLLIN et FEUARDENT, experts.) <lb/>

(*) L&apos;ordre numérique ne sera pas suivi. <lb/>



ous ceux qui s&apos;intéressent aux objets anciens savent <lb/>
que M. A. Crignon de Montigny, ancien conseiller <lb/>
d&apos;État, avait réuni une collection remarquable, <lb/>
dont, par suite de circonstances diverses, deux <lb/>

séries furent dispersées, en 1880 (monnaies et <lb/>
médailles) et en I887 (camées et intailles). Un certain nombre <lb/>
de médailles et de pierres gravées, conservées avec les objets d&apos;art, <lb/>
formèrent plus tard le noyau d&apos;un nouveau cabinet. <lb/>
A cette époque, M. de Montigny fils, officier du génie, <lb/>
absorbé tout entier par les importants travaux dont la direction <lb/>
lui avait été confiée, ne songeait point à collectionner. Mais, <lb/>
lorsqu&apos;il eût donné sa démission, emportant sans doute le germe <lb/>
de la douloureuse maladie qui devait l&apos;enlever prématurément, <lb/>
M. Gaston Crignon de Montigny, vivant au milieu des objets <lb/>

d&apos;art recueillis par son père, sentit s&apos;éveiller un goût très vif <lb/>
pour les restes du passé. Il forma surtout le projet de reconsti-<lb/>

tuer, au moins en partie, la collection de médailles artistiques <lb/>

qui avait été dispersée en 1880. Il y mit une ardeur opiniâtre, <lb/>

comme s&apos;il eût senti que le temps lui était mesuré, et poursuivit <lb/>
avec une pieuse patience les exemplaires de l&apos;ancienne collection. <lb/>
Depuis quelques années déjà, se rendant compte des progrès <lb/>

de son mal, il nous avait fait part des désirs que nous devions <lb/>

réaliser après sa mort, et il avait fixé l&apos;ordre dans lequel le <lb/>


catalogue de vente devait présenter les monuments de son <lb/>

Cabinet. Il estimait que certains objets, à cause de leur nature <lb/>

ou de leur état de conservation, ne doivent point se trouver <lb/>
côte à côte avec ceux qui honorent le Cabinet d&apos;un véritable <lb/>
amateur. C&apos;est pourquoi on trouvera, groupés sous les rubriques <lb/>
Antiquités et Curiositès, des objets divers, et des porcelaines dont <lb/>

l&apos;importance est secondaire. 01l trouvera aussi à part une série <lb/>
d&apos; assiettes en faïence française que M. de Montigny avait <lb/>
groupées au point de vue de l&apos;art décoratif. <lb/>
Nous avons tenu à faire connaître par ces quelques lignes <lb/>

le goût si sûr, l&apos;esprit si particulièrement délicat de l&apos;ami <lb/>
regretté dont le souvenir restera comme celui d&apos;un collectionneur <lb/>
éclairé et d&apos;un sincère ami des arts. <lb/>

ADRIEN BLANCHE T. <lb/></front>


<body>1 <lb/>

OBJETS D&apos;ART <lb/>

SCULPTURES EN PIERRE FINE <lb/>

1 -Buste de Tibère, en ronde bosse; la tête est en saphirine, <lb/>
le reste en bronze doré. <lb/>

Travail du premier siècle de notre ère; la monture paraît <lb/>

avoir été exécutée à l&apos;époque de la Renaissance. <lb/>

Voy. pl. I. <lb/>

Hauteur totale, 19 cent. <lb/>

2 -Buste de Licinius père, en sardonyx, posé sur un globe. <lb/>
Socle en brèche et bronze doré. <lb/>
Travail antique, IVe siècle. <lb/>

Voy. pl. I. <lb/>

Hauteur totale, 18 cent. <lb/>

3 -Tête laurée de Maximin Ier(?)en calcédoine; le buste est <lb/>
en jaspe vert. <lb/>
Socle en bronze doré et brèche. <lb/>
Travail du XVIe siècle. <lb/>
Voy. pl. I. <lb/>

Hauteur totale, 18 cent. <lb/>




Buste lauré de Domitien(?), en onyx blanc, le reste en <lb/>
bronze doré. <lb/>
Socle en brèche. <lb/>
Travail du xvie siècle ; la monture a été copiée sur celle <lb/>
du n°i , à une époque plus récente. <lb/>

Voy. pl. 1. <lb/>

Hauteur totale, 21 cent. <lb/>

CAMÉES <lb/>

-L&apos;Aurore conduisant son char. Grand camée ovale en <lb/>
agate-onyx. <lb/>
C&apos;est le camée dont l&apos;histoire a été racontée en ces <lb/>
termes par le baron J. de Witte : <lb/>
« Un jour, sur le boulevard, monsieur de Montigny père, <lb/>
aperçut au cou d&apos;une dame un camée qui lui parut d&apos;un <lb/>
travail admirable. Il ne fit qu&apos;entrevoir cette belle pièce; <lb/>
mais, au mouvement des chevaux, il reconnut de suite une <lb/>
composition antique et crut avoir retrouvé un des camées <lb/>

du duc d&apos;Orléans. » Catalogue des médailles, etc., de feu <lb/>
M. Crignon de Montigny, mars 1880, p. VIII. <lb/>
Ancienne collection de Montigny ; catalogue des pierres <lb/>
gravées, 1887, n°6 14, pl. V. <lb/>

Voy. pl. II. <lb/>

Haut., 30 millim,; larg., 42 millim. <lb/>

-Jeune chasseur debout devant une femme assise au pied <lb/>

d&apos;un arbre; il lui présente un lièvre. <lb/>

Sardonyx à trois couches, montée dans une bague d&apos;or <lb/>
moderne. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°6 61, pl. V. <lb/>

Voy. pl. II. <lb/>

Haut., 26 cent. <lb/>

-Bacchante en extase. Au revers, légende magique en <lb/>

deux lignes. <lb/>


Sardonyx ovale à deux couches. <lb/>

Ancienne collection de Montigny, n°6 48, pl. V. <lb/>

Voy. pl. II. <lb/>

Haut., 24 cent. <lb/>

8 <lb/>

Victoire écrivant sur un bouclier. Type de la statue de <lb/>
bronze de Brescia. <lb/>
Agate-onyx ovale. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°6 26. <lb/>

Voy. pl. Il. <lb/>

Haut., 19 millim. <lb/>

9 <lb/>

Amour, tenant un caducée ailé, dans un char attelé de <lb/>

deux lions. <lb/>
Agate-onyx ovale. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°6 35. <lb/>

Larg., 17 millim, <lb/>

10 <lb/>

Amour enfant, debout, devant un autel sur lequel sont <lb/>
perchées deux colombes. Derrière lui, un coq. <lb/>
Agate-onyx. <lb/>

Ancienne collection de Montigny, n°6 o3, pl. IV. <lb/>

Haut., 21 millim. <lb/>

11 -Amour enfant, debout, tenant un arc et un flambeau. <lb/>
Agate-onyx. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°6 04. <lb/>

Haut., 25 millim. <lb/>

12 -Faune dansant, le thyrse à la main droite, une peau <lb/>
de panthère sur le bras gauche. <lb/>
Agate-onyx ovale. La moitié supérieure seule antique. <lb/>
Le Cabinet de France possède un camée analogue. Voyez <lb/>
E. Babelon. Catalogue des camées de la Bibliothèque Natio-<lb/>
nale, 1897, n°9 4. <lb/>

Haut., 32 millim. <lb/>


i3 -Troupeau de sept vaches. <lb/>
Sardonyx ovale montée en bague. <lb/>
Renaissance. <lb/>

Voy. pl. II. <lb/>

Long., 27 millim. <lb/>

14 <lb/>

Deux Baigneuses, devant une fontaine ornée d&apos;un masque <lb/>

de lion. <lb/>
Sardonyx. <lb/>
Renaissance. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°7 77. <lb/>

Haut., 27 millim. <lb/>

15 -Danseuse voilée, debout, à droite. <lb/>
Agate-onyx. <lb/>
Renaissance. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°7 15. <lb/>

Haut., 24 millim, <lb/>

-Bacchus enfant, monté sur un bouc. Il est précédé et <lb/>
suivi d&apos;un enfant bachique. <lb/>
Agate-onyx rouge et blanc. <lb/>
Renaissance. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°773. <lb/>

Long., 23 millim. <lb/>

-Buste d&apos;Omphale, coiffé de la peau de lion. <lb/>
Agate-onyx en haut-relief. <lb/>
Renaissance. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°7 55. <lb/>

Haut., 35 millim, <lb/>

-Buste d&apos;Hercule jeune, couronné de pampres, la massue <lb/>
sur l&apos;épaule. <lb/>
Sardonyx à trois couches. <lb/>
Renaissance. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°7 45. <lb/>

Haut., 28 millim. <lb/>


ig -Portrait d&apos;un personnage romain de l&apos;époque d&apos;Auguste <lb/>

(Mécène). <lb/>
Agate-onyx. <lb/>
Renaissance. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°7 75. <lb/>

Haut., 23 millim. <lb/>

20 -Buste d&apos;Isis, vue de trois quarts. <lb/>
Jaspe jaune en haut-relief. <lb/>
XVIIe siècle. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°7 50. <lb/>

Haut., 34 millim. <lb/>

21 -Grand masque de Méduse mourante, la tète ailée et <lb/>
entourée de serpents. <lb/>
Agate blanche en haut-relief. <lb/>
Renaissance. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°7 62. <lb/>

Haut., 66 millim. <lb/>

22 -Buste de Bacchante, coiffée de raisins et de pampres. <lb/>
Agate-onyx, à trois couches, montée en broche d&apos;or <lb/>

ciselé. <lb/>
Renaissance. <lb/>

Hauteur totale, 5o millim. <lb/>

23 -Buste du Maréchal de Saxe ? <lb/>
Jaspe vert dans une jolie bordure en or émaillé. <lb/>

Hauteur totale, 46 millim. <lb/>

INTAILLES <lb/>

24 -Victoire sacrifiant sur un autel. <lb/>
Jaspe blanc. <lb/>


Ancienne collection Badeigts de Laborde, n°4 9, et de <lb/>

Montigny, n°3 94, pl. III. <lb/>
Voy. pl. II. <lb/>

Haut., 29 millim. <lb/>

-5 -Thalie debout, entre un arbre et un Terme barbu. Elle <lb/>
tient un masque de Silène et s&apos;appuie sur un pedum. <lb/>
Sardoine montée en bague d&apos;or ciselé. <lb/>
La monture est du XVIIIe siècle. <lb/>

Voy. pl. II. <lb/>

Haut., 14 millim. <lb/>

26 -Fortune assise, tenant une corne d&apos;Abondance, la main <lb/>
gauche appuyée sur une roue. <lb/>
Cornaline montée en bague d&apos;or. <lb/>

Voy. pl. II. <lb/>

Haut., <lb/>
millim. <lb/>

27 -Énée conduisant son fils Iule. <lb/>
Sardoine montée en bague d&apos;or. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°5 51, pl. IV. <lb/>

Haut., 12 millim, <lb/>

28 -Groupe de l&apos;Amour et de Psyché. <lb/>
Cornaline. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°2 27. <lb/>

Haut., 22 millim. <lb/>

29 -Omphale portant la massue d&apos;Hercule. <lb/>
Cornaline. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°6 82. <lb/>

Haut., 21 millim. <lb/>

30 -Tête de Bérénice, avec le diadème royal et la coiffure <lb/>
d&apos;Isis. <lb/>
Sardoine de très beau style. <lb/>

Ancienne collection de Montigny, n°4 11, pl. IV. <lb/>

Voy. pl. II. <lb/>

Haut., 16 millim. <lb/>


-Tète d&apos;Hercule jeune, la massue sur l&apos;épaule. <lb/>
Cornaline. <lb/>

Ancienne collection de Alontigny, n°3 38, pl. III. <lb/>

Haut., i5 millim. <lb/>

-Tête de Bacchus, barbu, les cheveux calamistrés. <lb/>
Sardoine montée en bague d&apos;or. <lb/>

Voy. pl. II. <lb/>

Haut., I3 millim. <lb/>

-Tète dite de Sapho. <lb/>
Améthyste montée en bague d&apos;or. <lb/>

Voy. pl. II. <lb/>

Haut., i5 millim. <lb/>

-Tête de Femme, de beau style classique. <lb/>
Sardoine. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°5 22. <lb/>

Haut., 20 millim. <lb/>

-Tête d&apos;un personnage du temps de Louis XVI (Necker) ? <lb/>
Cornaline. <lb/>
Ancienne collection de Montigny, n°6 86. <lb/>

Haut., 18 millim, <lb/>

36 -Mercure debout, tenant le caducée et portant la main <lb/>
gauche à sa bouche. <lb/>

Sardoine signée de Pichler (Jean), montée en bague d&apos;or <lb/>

à chaton mobile. <lb/>
Ancienne collection Billoin. Avril 1894, n°4 66. <lb/>

Voy. pl. II. <lb/>

Haut., 16 millim. <lb/>


Améthyste cabochon, montée en bague d&apos;or à chaton <lb/>
mobile. <lb/>
Peut être une oeuvre de Jeuffroy. <lb/>

Haut., u6 millim, <lb/>

-Tête de Femme diadémée. Signée de Jeuffroy. <lb/>
Agate blanche, montée en bague d&apos;or. <lb/>

Voy. pl. II. <lb/>

Haut., 23 millim. <lb/>

MARBRES <lb/>

-Bas-relief : l&apos;Enlèvement d&apos;Hélène. La reine est entraînée <lb/>
sur le rivage, vers une barque; derrière elle, les Grecs <lb/>
accourent pour engager la lutte. Au second plan, des habi-<lb/>
tations. <lb/>
Marbre tendre blanc. <lb/>
Italie, xvic siècle. Encadré. <lb/>

Voy. pl. III. <lb/>

-Tête de Sapho, grandeur nature, de face, la tête couverte <lb/>
en partie par une étoffe retenue avec des bandelettes et <lb/>
laissant retomber des boucles de cheveux sur les oreilles. <lb/>
Marbre blanc, dans le style antique. <lb/>
Italie, xvie siècle. <lb/>

-Petit buste de Marie-Antoinette, la tête légèrement <lb/>
tournée, la coiffure haute, une natte retombant sur l&apos;épaule <lb/>
gauche, un bijou dans les cheveux. <lb/>
Marbre tendre. <lb/>
Travail du temps. <lb/>
Sur les portraits de Marie-Antoinette, voy. la Gazette des <lb/>
Beaux-Arts, 1897, t. XVIII, p. 290. <lb/>

-Mëdaillon-bas-relicf : Buste d&apos;un personnage du XVIIIe siècle, <lb/>
de profil, une draperie sur les épaules, coiffé d&apos;une per-<lb/>
ruque. <lb/>


Marbre blanc. <lb/>
Travail du temps. Encadré. <lb/>

BRONZES <lb/>

EN RONDE-BOSSE <lb/>

-Le Boeuf Apis, en marche, coiffé du disque orné de <lb/>
l&apos;uroeus. Le dos est couvert d&apos;une étoffe incrustée d&apos;or. Un <lb/>
disque ailé couvre le garrot de l&apos;animal sacré ; un vau-<lb/>
tour étend ses ailes sur la croupe; le cou est paré d&apos;un <lb/>
collier de fleurs de lotus. La base porte l&apos;inscription sui-<lb/>

vante : Hapi-Hor donne la vie à Psamétik, fils de Pet-<lb/>

Osor et de la dame Tef. <lb/>
Provenant du sérapéum de Memphis. <lb/>
Socle en jaune de Sienne. <lb/>

Ancienne collection de Montigny, Catalogue des pierres <lb/>
gravées, 1887, n°8 09; Catalogue de la collection Hoff-<lb/>
mann, 1895, n°4 08. <lb/>

Haut., 12 cent. <lb/>

-Amour, assis, tenant une corne d&apos;abondance. <lb/>
Socle en porphyre et bronze doré. <lb/>

Haut., 5o millim. <lb/>

-Figurine en bronze à patine brune : Hercule, debout, la <lb/>
massue sur l&apos;épaule, la dépouille du lion de Némée sur le <lb/>
bras. <lb/>
Travail italien. <lb/>
Socle en albâtre et cuivre. <lb/>

-Figurine en bronze noir : Enfant, debout, le bras gauche <lb/>
étendu. <lb/>
Ancien travail italien. <lb/>
Socle en porphyre rouge. <lb/>

-Petit buste d&apos;impératrice romaine (probablement Julie, <lb/>
fille de Titus), en bronze à patine brune. Elle est drapée <lb/>


à l antique et ses cheveux relevés forment une haute <lb/>

coiffure. <lb/>

Italie, fin du xv2 siècle. <lb/>
Socle en bois noir. <lb/>



Statuette, en bronze à patine brune, de Vénus Ana-<lb/>

dyomène, d après la statue antique, dite Vénus de Médicis. <lb/>

La déesse est debout; à ses pieds, un amour monté sur un <lb/>

dauphin. <lb/>

Florence, milieu du xvi&apos; siècle. <lb/>

Socle en marbre vert. <lb/>



Petit buste, en bronze à patine claire, de Louis XIV <lb/>

âgé, les épaules drapées, la tête coiffée de la perruque à <lb/>
rallonges. <lb/>

Fin du XVIIe siècle. <lb/>

Base en marqueterie, genre Boule. <lb/>

-Figurine, en bronze patiné, d&apos;Amour endormi. Le bras <lb/>
droit est replié sous la tête ; le corps repose sur une draperie <lb/>

où sont déposés l&apos;arc et le carquois. <lb/>
XVIIIe siècle. Travail flamand, inspiré des ivoires de <lb/>

Duquesnoy. <lb/>

Socle en marbre bleu-turquin à guirlandes de bronze. <lb/>

-Statuette, en bronze patiné, d&apos;un adolescent, renouant <lb/>

le cordon de son soulier; il porte le costume du XVIIIe siècle, <lb/>

culotte, habit et tricorne. <lb/>
Travail du temps. <lb/>

Socle en marbre noir. <lb/>

-Figurine, en bronze patiné, de Bacchante, couchée et <lb/>
endormie. Auprès d&apos;elle, un tambourin, un thyrse et une <lb/>
amphore. Dans la manière de Marin. <lb/>

XVIIIe siècle. <lb/>
Socle en bois. <lb/>


53 -Boîte de sceau, en cuivre, portant sur le couvercle les <lb/>
armes et les initiales de François II Sforza (1522-1535). <lb/>
Travail italien. xvie siècle. <lb/>

54 -Plateau ovale en cuivre repoussé, à décor de mascarons, <lb/>
entrelacs et petits godrons. <lb/>

BRONZES (BAS-RELIEFS ET PLAQUETTES) <lb/>

55 -Bas-relief en bronze à patine claire : la Mise au tombeau. <lb/>
Composition de nombreuses figures, inspirée de Germain <lb/>
Pilon. <lb/>
Fin du xvie siècle. <lb/>
Traces de dorure. Encadré. <lb/>

56 -Bas-relief en bronze à patine claire : la Descente de <lb/>
Croix. OEuvre signée de Leblanc. <lb/>

Il s&apos;agit certainement de Jean Le Blanc qui travailla, comme graveur, à la <lb/>
Monnaie des médailles, depuis 1715 jusqu&apos;à sa mort (12 décembre 1749). Voyez <lb/>
sur cet artiste la notice de M. J. Guiffrey, dans la Revue numismatique, 1883, <lb/>

p. 324. <lb/>

57 -Bas-relief découpé, en bronze patiné, représentant trois <lb/>
têtes d&apos;ange. <lb/>
France, XVIIIe siècle. <lb/>

58 -La Flagellation. OEuvre inédite de Sperandio. <lb/>
Le Christ, attaché à une colonne, est entouré de quatre <lb/>
soldats romains armés de lanières; de chaque côté, un <lb/>
pilastre sculpté ; sur le linteau l&apos;inscription <lb/>
. OPVS <lb/>

• <lb/>

SPERANDEI. Fond granulé. <lb/>
Fin du xve siècle. <lb/>

M. Malagola a publié un traité passé entre Sperandio et <lb/>
le seigneur de Faenza; ce document prouve que le grand <lb/>
artiste était à la fois peintre, sculpteur et orfèvre. (Atti e <lb/>
memorie della R. deputa\ionedi Storia patria per le provincie <lb/>
di Romagna, 3e série, t. I, 5e fascicule. Modène, 1883). <lb/>


En 1894, le Musée du Louvre a acquis un bas-relief, <lb/>
représentant le buste de Jean II Bentivoglio. (Catalogue <lb/>


étendu dans le tombeau. De chaque côté, un ange soulève <lb/>
le linceul. <lb/>
Italie, XVIe siècle. <lb/>
Vente Spit{er, n°1 569. <lb/>

Diam., 75 millim. -T. B. <lb/>

61 -Hercule et Antée. Plaquette rectangulaire attribuée à <lb/>
Moderno. <lb/>
É. Molinier, les Plaquettes, t. I, p. 148, n°2 02. <lb/>
Ancienne collection Gavet, 1897, n°2 .58. <lb/>

Haut., 75 millim.; larg,57 millim. -B. <lb/>

62 -Méléagre et Althée. Méléagre, assis et endormi, pose la <lb/>
main sur la tête du sanglier de Calydon ; Althée place une <lb/>
bûche dans la flamme d&apos;un autel et tient un masque <lb/>
d&apos;Ammon. <lb/>
On connait des exemplaires de cette plaquette avec la <lb/>
signature VLOCRINO. <lb/>
É. Molinier, les Plaquettes, t. I, p. 183, n°2 55. <lb/>
Ancienne collection Gavet, 1897, n°2 70. <lb/>

Haut., 73 millim.; larg., 53 millim. -B. <lb/>

63 -Ariadne dans l&apos;île de Naxos. <lb/>

Plaquette ronde signée -10 -F -F&apos; (Giovanni delle Corniole). <lb/>

É. Molinier, les Plaquettes, n°1 3o. <lb/>

Diam., 53 millim. -B. <lb/>

64 -La Fontaine des Sciences. Revers de la médaille de <lb/>
Gianello della Torre. VIRTUS NVNQ : DEFICIT, attri-<lb/>

buée à Leone Leoni. <lb/>
A. Armand, les Médailleurs italiens, t. 1, p. 170, n°3 8. <lb/>

Diam., 80 millim. <lb/>

65 -La Vertu flagellant le Vice. VITIVM CAED1T VIRTVS. <lb/>
Revers d&apos;une médaille inconnue. <lb/>
É. Molinier, les Plaquettes, n°6 19. <lb/>

Diam., 61 millim. -B. <lb/>


66 -Buste de Bacchante, de face dans un cadre fleuronné. <lb/>
Bronze doré, XVIe siècle. <lb/>
Vente Leclanché, 1892, n°1 97. <lb/>

Diam., 56 millim. -B. <lb/>

67 -Silène, ivre, porté et escorté par des personnages <lb/>
bachiques. <lb/>
Italie, xvi&quot; siècle. <lb/>
Le même sujet se retrouve, identique, sur une intaille <lb/>
du cabinet de France qui porte une fleur gravée à <lb/>
l&apos;exergue (A. Chabouillet, catalogue des Camées, n°2 338). <lb/>
É. Molinier, les Plaquettes, n°6 04. <lb/>

Haut., 25 millim.; larg., 33 millim. -T. B. <lb/>

68 -Persée monté sur Pégase. <lb/>
Italie, XVIe. siècle. <lb/>

Ancienne collection E. Piot, n°I II. <lb/>

Haut., 32 millim. -B. <lb/>

69 -Marc-Aurèle et Faustine. Bustes conjugués. Légendes : <lb/>
M -A • et D -FA -<lb/>
Italie, XVIe siècle. <lb/>

Diam., 24 millim. <lb/>

70 -Le groupe des Trois grâces, dans un encadrement de <lb/>
feuillages. <lb/>
France, milieu du XVIe siècle. Style de Jean Goujon. <lb/>
Cette plaquette représente peut-être Henriette, Catherine <lb/>
et Marie de Clèves, princesses de Nevers, appelées « les <lb/>
Trois Grâces ». <lb/>
A propos de certains portraits divinisés du xvie siècle, <lb/>
voyez le récent article de M. R. de Maulde La Clavière, <lb/>
dans la Revue de l&apos;art ancien et moderne, décembre 1897, <lb/>

p. 411, et janvier 1898, p. 27. <lb/>

Haut., 140 millim. -B. <lb/>


71 <lb/>

Le Festin des Dieux. Sous un vélum tendu entre deux <lb/>
arbres, les dieux sont attablés. Au premier plan, Mars et <lb/>
Vénus, Bacchus jeune et d&apos;autres divinités. Dans le haut, <lb/>
jeux d&apos;Amours. Au bord inférieur, sur une pierre, J. C. en <lb/>

monogramme. <lb/>
On a voulu reconnaître, dans ces lettres qui figurent <lb/>
aussi sur un médaillon en plomb d Anne de Montmorency <lb/>
(École des Beaux-Arts), les initiales de Jean II Cousin <lb/>
(7 1563). Voyez le Bulletin de la soc. des antiquaires de <lb/>

France, 1893, p. III. <lb/>

Quelques auteurs pensent que ce monogramme est sim-<lb/>
plement la marque d&apos;un mouleur de médailles du XVIIe siècle. <lb/>
Voyez N. Rondot, Revue numismatique, 1895, p. 414, et <lb/>
H. de La Tour, ibid., 1897, p. 522. <lb/>

Diam., 20 cent. -T. B. <lb/>

72 -Le Sommeil de Vénus. La déesse est couchée dans un <lb/>
paysage et entourée de personnages bachiques. Pan jouant <lb/>
de la double flûte est assis sur le soubassement d&apos;une <lb/>
colonne. <lb/>
France, travail du XVIIIe siècle. <lb/>
Plaque de cuivre soudée sur une plaque de plomb; la <lb/>
ciselure paraît avoir été exécutée dans la masse, sans fonte <lb/>
préalable. <lb/>

Haut., 66 millim.; larg., 73 millim. -T. B. <lb/>

73 -Moïse frappant le rocher. Devant lui, un groupe d&apos;Is-<lb/>
raélites, hommes et femmes, apportent des aiguières. <lb/>
Plaquette inédite en bronze doré. Fin du XVIe siècle. <lb/>

Haut., 51 millim.; larg., 101 millim. -B. <lb/>

74 -L&apos;Astronomie. Femme, debout, tenant un cadran; à ses <lb/>
pieds, un globe. Au fond, un arbre. <lb/>
Bronze doré. Allemagne, xvie siècle. <lb/>
Vente Spit^er, n°1 586. <lb/>

Haut., 48 millim.: larg., 3i millim. -T. B. <lb/>


ÉMAIL DE LIMOGES, IVOIRES <lb/>

-Petite assiette en émail peint de Limoges : La Vertu <lb/>
enchaînant l&apos;Amour. Au revers, buste d&apos;Agamemnon. Camaïeu <lb/>
bleu, rehaussé d&apos;or. <lb/>

Milieu du XVIe siècle. <lb/>

-Figurine en ivoire : Enfant nu assis, portant ses deux <lb/>
mains à sa tête. <lb/>

Signée : par Clerc. <lb/>

XVIIe siècle. <lb/>
Socle en lapis-lazuli. <lb/>

-Médaillon rond en ivoire : Tête de Femme de profil, à <lb/>
gauche, la tête couverte d&apos;une riche coiffure, et le cou <lb/>
orné d&apos;un collier. <lb/>
France, XVIe siècle. <lb/>

-Râpe à tabac en ivoire. Sur l&apos;une des faces, Jupiter tenant <lb/>
la foudre; sur l&apos;autre, la Justice avec les balances. <lb/>
France, commencement du XVIIe siècle. <lb/>

-* Boîte ovale en ivoire : Jeune Femme nue, s&apos;entretenant <lb/>
avec une femme àgée. <lb/>
Art flamand, fin du xvie siècle. <lb/>

-Boîte à mouches, rectangulaire, en ivoire, ornée, sur le <lb/>
couvercle, d&apos;un losange et d&apos;ornements incrustés et cloutés <lb/>
de cuivre. A l&apos;intérieur, une peinture représentant une <lb/>
jeune femme vêtue de bleu. <lb/>
Époque de Louis XIV. <lb/>

-Boîte ronde en ivoire, à couvercle et fond bombés, ornés <lb/>
tous deux d&apos;un groupe de jeunes villageois. <lb/>
Époque de Louis XV. <lb/>


82 -Médaillon rond en ivoire : Portrait de Louis XIV, de <lb/>
profil, en armure, la tête coiffée de la perruque à rallonges. <lb/>
Cadre en bronze doré, à guirlandes Louis XVI. <lb/>

BOIS SCULPTÉS <lb/>

83 -Médaille en buis : Portrait de Jacques de Molszheim <lb/>
(1524) -IACOBVS • DE MOLSZHEIM • ETATIS -SVE -<lb/>

XXXVIII. Son buste à gauche. <lb/>
~FELIX&apos;QVI&apos;QVODT-<lb/>
AMAT • DEFFENDERE -FORTIT-ER -AVDET • 15 -24, en <lb/>

six lignes, dans une couronne. <lb/>
Travail allemand du XVIe siècle. <lb/>

84 -Statuette-applique, en chêne sculpté, d&apos;un évêque debout. <lb/>
Il porte la mitre et une chape drapée, attachée sur la poi-<lb/>
trine par un fermail. De la main droite, il tenait sa crosse <lb/>
(manque), et de la gauche, il porte un missel. <lb/>
École de Bourgogne, xve siècle. <lb/>

Ancienne collection Ernest Odiot, 1889, n°3 y. <lb/>

85 -Figurine en bois sculpté : Sainte Agnès debout, tenant <lb/>
une palme en or de la main gauche. Une relique est <lb/>
encastrée dans le piédestal. <lb/>
Travail flamand, commencement du XVIIe siècle. <lb/>


-Christ, en buis sculpté, dans un cadre richement sculpté, <lb/>
à décor de fleurs et feuillages en haut-relief. <lb/>

OEuvre de Fr. Girardon. <lb/>

France, commencement du XVIIIe siècle. <lb/>

Ce Christ, d&apos;après les renseignements inscrits au revers du panneau, avait été <lb/>
donné, en 1721, par le chancelier de Pontchartrain, à M. Bégaud, conseiller nu <lb/>
Parlement et beau-père de M. Le Sénéchal, qui réédifia le château de Charnpromain. <lb/>
Le Christ resta dans la chapelle quand la propriété passa, par vente, aux mains <lb/>

de la famille de M. de Montigny. <lb/>

-Petit affiquet en buis sculpté, à décor de personnages et <lb/>
feuillages. <lb/>
Travail flamand, xvn°s iècle. <lb/>

-Coffret en bois sculpté, décoré d&apos;un monogramme et de <lb/>
rinceaux fleuris. <lb/>
Travail de Bagard, de Nancy, XVIIe siècle. <lb/>

TERRES CUITES, BISCUITS <lb/>

89 -Groupe représentant le dieu Pan assis de face sur un <lb/>
rocher, à côté d&apos;une nymphe. La nymphe n&apos;a pour vêtement <lb/>
qu&apos;un tablier en peau de bête; elle tient un masque de <lb/>
Silène et passe le bras gauche autour du cou du dieu Pan. <lb/>
Celui-ci tient un rython et, près de lui, sont placées une <lb/>
amphore et une syrinx. <lb/>
La pose des deux figurines, penchées l&apos;une sur l&apos;autre, <lb/>
est pleine d&apos;abandon et de grâce. <lb/>
Trouvé en Grèce. <lb/>

Haut., 18 cent. <lb/>

go -La Muse Erato. Femme assise, de face, sur un rocher, <lb/>
coiffée de feuilles et de fleurs; elle est accoudée sur le siège <lb/>
et tient dans le bras droit une cithare. <lb/>
Très beau style et coloration très fraîche. <lb/>
Tanagra. <lb/>

Haut., 17 cent. <lb/>


gi -Petit buste de Satyre en terre cuite, de style antique. <lb/>
Base en albâtre. <lb/>

92 -Statuette en terre de Lorraine : réduction de la Baigneuse <lb/>
de Falconet. <lb/>
Socle en porcelaine émaillée bleu. <lb/>

93 -Bas-relief en terre cuite, maquette originale de Clodion : <lb/>
Nymphes et Satyre dressant une statue du dieu Terme. <lb/>

On en connaît des reproductions en biscuit de Sèvres, ainsi que des réductions. <lb/>

Voy. pl. III. <lb/>

Long., 273 millim.; haut., 247 millim. <lb/>

94 -Médaillon en terre cuite par J.-B. Nini : Portrait de <lb/>

Le Ray de Chaumont. <lb/>

Sur la saillie du buste : J&apos;B&apos;NINI&apos;F. Armoiries (d&apos;argent <lb/>

au chevron de gueules, deux étoiles en chef de même, <lb/>

montagne en pointe). 1771. <lb/>

Sur cet artiste dont les oeuvres délicates sont aujourd&apos;hui très appréciées, voyez <lb/>
le récent travail de M. A. Storelli, Jean-Baptiste Nini, sa vie, son oeuvre, 77 16-<lb/>
1786 (Paris, Leroux). On sait que Nini demeura pendant vingt-six ans chez <lb/>
M. Le Ray, seigneur de Chaumont, grand-maître honoraire des eaux et forêts. <lb/>

-éMdaillon en terre cuite par Nini : Portrait de Michel <lb/>

Foucault. <lb/>
Sur la saillie du buste, armoiries (d&apos;argent à trois étoiles <lb/>
en chef, à la fasce chargée de deux -étoiles; coquille en <lb/>

pointe). 1775, NINI&apos;F. <lb/>

Ce Foucault, ancien médecin du Roi, était propriétaire de Plessis-Fortiat. C&apos;est <lb/>
lui qui avait acheté le verre à boire de Nini, moyennant vingt cinq louis payés à <lb/>
l&apos;artiste. <lb/>

-Médaillon en terre cuite par Nini : Portrait de Franklin. <lb/>

Daté 1777 et signé. <lb/>

-Petit médaillon-bas-relief, en terre cuite : buste de Satyre, <lb/>

à gauche. <lb/>


Attribué à J.-M. Renaud, qui travailla à la Manufacture <lb/>

de Sèvres. <lb/>

98 -Petit médaillon-bas-relief, en terre cuite : Portrait de <lb/>
l&apos;abbé Duvernet, la chemise entrouverte sur le cou, de <lb/>

profil. <lb/>

Légende : IL ETAIT ABBE IL FIT GUILLAUME LE <lb/>
DISPUTEUR ET FUT MIS A LA BASTILLE LE <lb/>

19 AVRIL 1782. <lb/>
Attribué à Renaud. <lb/>

L abbé Théophile Duvernet fut, en effet, enfermé pendant quelques mois il la <lb/>
Bastille, à la suite de la publication de son livre : M. Guillaume ou le Disputent-<lb/>
(Amsterdam, 1781, in-80), qui renfermait des critiques contre le gouvernement. <lb/>

99 -Petit médaillon rond en bas-relief : Portrait du baron <lb/>
Vivant-Denon, de profil. <lb/>
OEuvre signée de Renaud. <lb/>

100 <lb/>

Petit médaillon-bas-relief, en terre cuite par Renaud : <lb/>
Enfant monté sur un cheval marin. <lb/>
Signe : R. <lb/>



Quatre petits médaillons ronds en bas-relief, en terre <lb/>
cuite : Têtes d&apos;anges. <lb/>

BISCUITS <lb/>

102 <lb/>

Statuette en biscuit : Personnage assis et sommeillant. <lb/>
Pâte tendre de Tournai, XVIIIe siècle. <lb/>



Deux petits bustes, à l&apos;antique, du Roi et de la Reine <lb/>
de Westphalie. <lb/>
Biscuit, pâte dure, commencement du xixe siècle. <lb/>
Marqués <lb/>
Signés : Ruhl. <lb/>

-Bas-relief ovale en biscuit : Deux enfants nus dansant <lb/>
au son de la musique. <lb/>


Pâte tendre, probablement de Tournai, XVIIIe siècle. <lb/>
Signé : Rigouy. <lb/>

io5 -Très petit médaillon en bas-relief : réduction du bas-relief <lb/>
de Clodion, n°g 3. <lb/>
Pâte tendre de Sèvres sur fond bleu. <lb/>

jo6 -Très petit médaillon en biscuit : Portrait de Louis XV, <lb/>

de profil, à droite. <lb/>
Pâte tendre de Sèvres, fond blanc. <lb/>
Signé : Duvivier. <lb/>

FAIENCES ET TERRE VERNISSÉE <lb/>

107 -Deruta. Petit plat en ancienne faïence, à reflets métal-<lb/>
liques, portant un F fleuri, au centre d&apos;un décor géo-<lb/>
métrique. <lb/>
Commencement du XVIe siècle. <lb/>
Collection Castellani. <lb/>

Diam., 2 5 cent. <lb/>

108 -Nevers. Ecce Homo. Le Christ nu jusqu&apos;à la ceinture et <lb/>
couronné d&apos;épines. <lb/>
Plaque, de forme ovale, en ancienne faïence de Nevers&quot;, <lb/>
de la première époque; décor polychrome sur fond jaune; <lb/>
les chairs et les traits sont en manganèse. <lb/>

Pièce intéressante. <lb/>

Haut., 42 cent.; larg., 35 cent. <lb/>

log -Terre vernissée française. La Vierge et l&apos;Enfant Jésus. <lb/>
Plaque en relief, de forme ovale, en terre vernissée fran-<lb/>
çaise jaune, brune et verte, rappelant les faïences de <lb/>
Bernard Palissy. Époque Louis XIII. <lb/>

Haut., 27 cent.; larg., 24 cent. <lb/>


-Angleterre. Statuette de femme chinoise, en ancienne <lb/>
terre vernissée, jaspée, excessivement légère. Fabrication <lb/>
anglaise? <lb/>

Cette pièce délicate est très rare. <lb/>
Haut., 23 cent. <lb/>

PORCELAINES DE SAINT-CLOUD <lb/>

-Porcelaine de Saint-Cloud, décor polychrome. <lb/>
Cache-pot en ancienne porcelaine de Saint-Cloud, décor <lb/>
polychrome, personnages dans un paysage chinois; des <lb/>
mascarons grotesques forment les anses. <lb/>
Vente Dupont-Auberville. <lb/>

Beau et rare spécimen de cette fabrique. <lb/>

Haut., 1 5 millim.; diam., 135 millim. <lb/>

-Porcelaine de Saint-Cloud, décor bleu : Boîte à épices, <lb/>
en forme de trèfle, à compartiments, avec son couvercle. <lb/>
Ancienne porcelaine de Saint-Cloud ; décor de fleurons <lb/>
camaïeu bleu très fin ; le bouton du couvercle est formé <lb/>
d&apos;une pomme de pin. <lb/>

Rare et jolie pièce d&apos;une conservation parfaite. <lb/>

Diam., 155 millim. <lb/>

3 -Porte-huilier, avec anse, ancienne porcelaine de Saint-<lb/>
Cloud; décor rouennais, camaïeu bleu. <lb/>

Haut., 55 millim.; long., 17 cent. <lb/>

-Sucrier couvert, avec godrons blancs, en ancienne por-<lb/>
celaine de Saint-Cloud, décor rouennais, camaïeu bleu. <lb/>

. <lb/>

S 1 C <lb/>

Marque : T <lb/>

Haut., 115 millim.; diam., io5 millim. <lb/>

5 -Salière rectangulaire, à pans coupés; dessous plein, en <lb/>

ancienne porcelaine de Saint-Cloud et dessin Louis XIV, <lb/>
camaïeu bleu. <lb/>
Marquée : M <lb/>

Haut., 34 millim,; long., 78 millim. <lb/>


116 -Salière rectangulaire, godronnée, à pans coupés et des-<lb/>
sous évidé, ancienne porcelaine de Saint-Cloud; dessin de <lb/>
ferronnerie, camaïeu bleu. <lb/>

Haut., 34 millim.; long., 82 millim, <lb/>

117 -Salière ronde, godronnée, en ancienne porcelaine de <lb/>
Saint-Cloud; décor camaïeu bleu. <lb/>
Marque au soleil. <lb/>
Vente Antiq. <lb/>

Haut., 40 millim.; diam., 78 millim. <lb/>

1 1 8 -Salière ronde, godronnée, en ancienne porcelaine de <lb/>
Saint-Cloud; décor camaïeu bleu. <lb/>

stc <lb/>

Marque : T <lb/>

Haut., 5o millim.; diam., 80 millim. <lb/>

119 -Coquetier, orné de godrons blancs et de lambrequins, <lb/>
en ancienne porcelaine de Saint-Cloud ; décor camaïeu <lb/>
bleu. <lb/>

Haut., 78 millim. <lb/>

120 -Tasse -trembleuse, sans anse, et soucoupe, en ancienne <lb/>
porcelaine de Saint-Cloud; la soucoupe est ornée au centre <lb/>
d&apos;une rosace; décor de fleurons, camaïeu bleu. <lb/>

-Tasse sans anse, forme gobelet, et soucoupe, en ancienne <lb/>
porcelaine de Saint-Cloud ; décor de fleurons en camaïeu <lb/>
bleu et godrons blancs. <lb/>

-Tasse basse, sans anse, et soucoupe en ancienne porce-<lb/>
laine de Saint-Cloud ; décor composé de motifs de ferron-<lb/>
nerie en camaïeu bleu et godrons blancs. <lb/>

-Tasse, forme ovoïde, et soucoupe en ancienne porce-<lb/>
laine de Saint-Cloud; décor de lambrequins, camaïeu bleu <lb/>
et godrons blancs. <lb/>


Marques : <lb/>

SI c <lb/>
Sous la tasse : y <lb/>

D <lb/>

StC <lb/>
Sousla soucoupe : T <lb/>

124 -Deux petits pots à pommade, avec couvercles, en <lb/>
ancienne porcelaine de Saint-Cloud; décor composé d&apos;une <lb/>
guirlande fleuronnée. <lb/>
L&apos;un de ces pots est marqué : } <lb/>

Haut., 60 millim.; diam., 42 millim. <lb/>

125 -Trois pommes de canne en anciennne porcelaine de <lb/>
Saint-Cloud. Deux ont un décor de ferronnerie et le dessus <lb/>
est orné d&apos;une fleur ; la troisième, plus petite, présente le <lb/>
même décor, mais le dessus est orné d&apos;une rosace. <lb/>

126 -Porcelaine tendre blanche de Saint-Cloud, décor en relief, <lb/>
imitation du blanc de Chine. Cache-pot en ancienne porce-<lb/>
laine blanche de Saint-Cloud ; décor de godrons et de fleurs <lb/>
gaufrées en relief ; deux mascarons forment les anses. <lb/>

stc <lb/>

Marque en creux : T <lb/>

Haut., 120 millim.; diam., 135 millim. <lb/>

127; -Une paire de cache-pots en ancienne porcelaine blanche <lb/>
de Saint-Cloud, même décor et mêmes dimensions qu&apos;au <lb/>
numéro précédent. <lb/>

128 -Grande bonbonnière et son couvercle, en ancienne por-<lb/>
celaine blanche de Saint-Cloud ; décor de fleurettes d &apos;au-<lb/>
bépine, en relief. <lb/>

Haut., 95 millim.; diam., 145 millim. <lb/>

129 -Petite cafetière et son couvercle, en ancienne porcelaine <lb/>
de Saint-Cloud; décor de bouquets de fleurs d&apos;aubépine en <lb/>

relief. <lb/>

Haut., 125 millim. <lb/>


t 3o -Moutardier en ancienne porcelaine blanche de Saint-<lb/>

Cloud; décor de fleurs gaufrées en relief. <lb/>

SI G <lb/>

Marque en creux : T <lb/>
Collection E. Piot. <lb/>

Haut., 77 millim.; diam., 75 millim. <lb/>

131 <lb/>

Pot à crème, avec son couvercle, en ancienne porcelaine <lb/>
blanche de Saint-Cloud; décor de feuilles d&apos;artichaut. <lb/>

St C <lb/>

Marque en creux : T <lb/>

132 <lb/>

Coquetier en ancienne porcelaine blanche de Saint-<lb/>
Cloud; décor de fleurettes d&apos;aubépine, en relief. <lb/>

133 -Deux petits pots à pommade et leur couvercle, en <lb/>
ancienne porcelaine blanche de Saint-Cloud ; décor d &apos;au-<lb/>
bépine en relief. <lb/>

Haut., 73 millim.; diam., 52 millim. <lb/>

134 -Tasse à thé et sa soucoupe, en ancienne porcelaine <lb/>
blanche de Saint-Cloud ; décor d&apos;écaillés. <lb/>

135 -Tasse à café avec anse et sa soucoupe, en ancienne <lb/>

porcelaine blanche de Saint-Cloud; décor de bouquets de <lb/>
fleurs d&apos;aubépine, en relief. <lb/>

1 36 -Tasse à anse et sa soucoupe, en ancienne porcelaine <lb/>
blanche de Saint-Cloud; décor de fleurs d&apos;aubépine, en <lb/>
relief. <lb/>

PORCELAINES FRANÇAISES <lb/>

DE DIVERSES FABRIQUES <lb/>

137 -Chantilly. Assiette, à bords contournés, portant deux P <lb/>
entrelacés au centre ; guirlandes au marli ; décor cama&apos;ieu <lb/>
bleu. <lb/>


Ancienne porcelaine, pâte tendre, de Chantilly. <lb/>
Marques : A, cor de chasse et Villcrs Cotterets, en bleu. <lb/>
Assiette du service de la famille d&apos;Orléans, à Villers-<lb/>
Cotterets. <lb/>
Collection Delaherche. <lb/>

138 -Chantilly. Assiette, à bords contournés; dans le fond, <lb/>
pièce d&apos;eau avec jet, et motifs de vannerie au marli. Ancienne <lb/>
porcelaine tendre de Chantilly; décor camaïeu bleu. <lb/>
Marque : -C • en bleu. <lb/>
Assiette du service de Condé, à Chantilly. <lb/>

-Moutardier, en forme de baril, et son couvercle; décor <lb/>
camaïeu bleu à l&apos;épi. Ancienne porcelaine, pâte tendre, <lb/>
de Chantilly. <lb/>
Marque : le cor de chasse en bleu. <lb/>

140 -Chantilly (?) Grand gobelet, monté sur un cercle orné <lb/>

d&apos;oves, en argent; décor polychrome coréen. <lb/>
Vente Dupont-Auberville. <lb/>

Haut., 1 15 millim.; diam., 114 millim. <lb/>

-Chantilly ou Mennecy. Pomme de canne, en forme de <lb/>
bec-de-corbin ; porcelaine tendre blanche décorée de fleu-<lb/>
rettes d&apos;aubépine en relief sous couverte. <lb/>

-Mennecy. Pot à pommade cylindrique et son couvercle ; <lb/>
décor polychrome de fleurs. Ancienne porcelaine tendre de <lb/>
Mennecy. <lb/>
Marque en creux : D V. <lb/>

Haut., 72 millim.; diam., 53 millim. <lb/>

-Bourg-la-Reine et Mennecy. Écuelle à bouillon avec son <lb/>
couvercle et sa soucoupe; décor polychrome de guirlandes <lb/>
de fleurs et godrons en relief. Ancienne porcelaine, pâte <lb/>
tendre. Les trois pièces sont de même décor. <lb/>


Diamètre de la soucoupe, 175 millim. <lb/>
Diamètre de l&apos;écuelle, io5 millim. <lb/>

-Sceaux. Pot à pommade et son couvercle; décor poly-<lb/>
chrome de fleurs. Ancienne porcelaine, pâte tendre, de <lb/>

Sceaux. <lb/>

Marque en creux : S.X <lb/>

-Petite marmite couverte, à anse, sur trois pieds, en <lb/>
forme de griffes de lion, avec bouton en métal. Ancienne <lb/>
porcelaine blanche de Saint-Cloud. <lb/>

-Sèvres (?) Petit vase, forme Médicis, avec anses formées <lb/>
de branches. Ancienne porcelaine blanche unie. <lb/>

Haut., 115 millim. <lb/>

147 -Sèvres (?) Petit piédestal ou socle cannelé, orné d&apos;une <lb/>
draperie retombant en quatre volants. Ancienne porcelaine <lb/>
blanche unie. <lb/>

Haut., 80 millim.; diam., 75 millim. <lb/>

148 -Orléans. Soucoupe en porcelaine, pâte tendre; décor <lb/>

bleu à l&apos;épi. <lb/>

Marque : lambel à double trait en bleu. <lb/>

149 -Arras. Petit pot à crème, à anse, avec son couvercle; <lb/>
décor camaïeu bleu. Porcelaine, pâte tendre. <lb/>
Marque : A R <lb/>

Vente Paul Gasnault. <lb/>

-Arras. Cuillère à sucre en poudre, décor bleu. Ancienne <lb/>
porcelaine, pâte tendre. <lb/>

-Creil. Sucrier couvert, de forme elliptique; décor Direc-<lb/>
toire en relief. Pâte de biscuit noire. <lb/>


Fin du XVIIIe siècle. <lb/>
Marque en creux : CREIL. <lb/>

Grand diam., 118cent.; petit diam., 79 cent. Haut., 122 millim. <lb/>

-Angleterre(?) Coupe formée par la réunion de trois <lb/>
coquilles. Porcelaine blanche unie. Pâte très crémeuse. <lb/>
Fabrication moderne. <lb/>

Haut., 5 cent.; larg., 17 cent. <lb/>

-Wedgwood. Piédestal surmonté d&apos;une coupe, à anses. <lb/>
Biscuit, fond bleu, avec guirlandes et ornements blancs, <lb/>

en relief. <lb/>

Marque en creux : WEDGWOOD. <lb/>

Haut., 138 millim.; diam., 93 millim. <lb/>

-Wedgwood. Tasse décorée sur le pourtour extérieur de <lb/>
trois groupes d&apos;enfants. Pâte de biscuit brune. <lb/>
Marque comme au numéro précédent. <lb/>

OBJETS DE VITRINE <lb/>

-Boîte ronde, du temps de Louis XVI, en écaille incrustée <lb/>
d&apos;or à rayures et galonnée d&apos;or ; le couvercle est orné de <lb/>
deux miniatures ovales de l&apos;époque. Portrait de femme et <lb/>
portrait d&apos;homme avec encadrement en or. <lb/>

-Tabatière ovale en or, du temps de Louis XVI, à décor <lb/>
de stries ondulées gravées, avec encadrements et guirlandes <lb/>
de feuilles ; pourtour orné de petits pilastres. <lb/>

157 -Drageoir ovale, du temps de Louis XVI, taillé à cuvette <lb/>
en agate herborisée et rubanée; monture en or à charnière. <lb/>

158 -Boîte rectangulaire, du temps de Louis XVI, décorée en <lb/>
rouge au vernis Martin et piquée d&apos;étoiles d&apos;or; intérieur <lb/>

doublé d&apos;écaillé à deux compartiments. <lb/>


-Boîte ronde, du temps de Louis XVI, en écaille blonde <lb/>

galonnée d&apos;or. <lb/>

-Etui à cire ovale de plan, en or de couleur, à décor de <lb/>
rosaces sur fond quadrillé 5 le dessous forme cachet armorié. <lb/>
Epoque Louis XVI. <lb/>

-Petit crémier en argent doré, les deux côtés ornés de <lb/>
chimères, l&apos;anse formée de serpents enlacés. Travail hollan-<lb/>
dais. Seconde moitié du XVIIIe siècle. <lb/>

-Très petite cassolette oblongue, de forme allongée, en <lb/>
agate rubanée avec monture en or au couvercle. Epoque <lb/>
Louis XVI. <lb/>

-Petit étui pendentif en argent, formant sifflet, et démon-<lb/>
table en cinq parties. Travail hollandais du XVIIIe siècle. <lb/>

64 -Petite cassolette en argent, formant vase-balustre, avec <lb/>
couvercle, démontable en quatre parties et reposant sur un <lb/>
petit piédestal en cristal de roche. XVIIIe siècle. <lb/>

-Petite pendeloque en argent, figurant la réunion d&apos;un <lb/>
gros et d&apos;un petit gland, et démontable en cinq parties. <lb/>

XVIIIe siècle. <lb/>

-Petite cassolette en argent, en forme d&apos;oeuf, à décor de <lb/>
vannerie, démontable en trois parties. XVIIIe siècle. <lb/>

-Navette en nacre, partiellement argentée, à décor de <lb/>
motifs rocaille. Epoque Louis XV. <lb/>

-Etui formant nécessaire, en cuivre doré et finement <lb/>
gravé. Les sept pièces de l&apos;intérieur sont au complet : <lb/>
Cuiller, fourchette, couteau, crayon, ciseaux, tablettes à <lb/>
écrire, passe-lacet. XVIIIe siècle. <lb/>


169 -Boite ronde en cuivre, gravé, ciselé et doré; le cou-<lb/>
vercle est orné au centre d&apos;un masque dans une rosace <lb/>
rayonnante ; le dessous est décoré de cercles concentriques <lb/>
alternativement lisses et guillochés. Epoque Louis XV. <lb/>

170 -Boîte de forme contournée, à deux compartiments, <lb/>
s&apos;ouvrant sur le dessus au moyen d&apos;une charnière; cuivre <lb/>
doré et ciselé ; décor de motifs rocaille. Epoque Louis XV. <lb/>

171 -Petite boîte rectangulaire, ornée, sur le dessus, d&apos;un <lb/>
enfant assis tenant des fleurs, dans un décor rocaille. La <lb/>
boîte est munie d&apos;un second couvercle intérieur. Cuivre <lb/>
gravé, ciselé et doré. Epoque Louis XV. <lb/>

172 -Petit cadre ovale, orné d&apos;un noeud de ruban et d&apos;une <lb/>
couronne de fleurs; bronze doré très fin. Dans ce cadre, <lb/>
est une miniature : Portrait de jeune homme en costume <lb/>

militaire. Epoque Louis XVI. <lb/>

173-174 -Deux petits cadres ronds, très finement ciselés et <lb/>
ornés d&apos;une couronne de branches de chêne et de laurier ; <lb/>
bronze doré au mat. <lb/>
Ces deux cadres, semblables, contiennent deux médaillons <lb/>
en biscuit de Sèvres blanc, pâte tendre, représentant l&apos;un <lb/>
Henri IV (signé Duvivier) et l&apos;autre, Louis XV. Fin du <lb/>
règne de Louis XV. <lb/>

175 -Petit cadre ovale en bronze doré, constitué par une <lb/>
couronne ajourée et surmontée d&apos;un double noeud également <lb/>
ajouré. Epoque Louis XIII. <lb/>

176 -Petit cadre ovale en bronze ciselé et doré; pourtour <lb/>

orné d&apos;une rangée de feuilles d&apos;eau et d&apos;un cordon de <lb/>
perles; au sommet, un noeud de ruban. Epoque Louis XVI. <lb/>

177 -Petit cadre ovale en cuivre, surmonté d&apos;un trophée <lb/>
composé d&apos;une couronne, d&apos;une cuirasse et de drapeaux. <lb/>

XVIIIe siècle. <lb/>


II <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

MÉDAILLES ITALIENNES <lb/>

-Héraclius Ier. Buste à mi-corps, drapé et couronné, posé <lb/>
sur un, croissant. La tête levée et illuminée par des rayons <lb/>
solaires. Légende grecque circulaire. <lb/>
Devant la tête : ILLVMINA-VVLTVM-DEVS. <lb/>
Derrière : ATTOAINIC. <lb/>
If. L&apos;empereur dans un char attelé de trois chevaux. <lb/>
Dans le haut, quatre lampes suspendues. Légendes grecques, <lb/>
l&apos;une dans le champ, l&apos;autre circulaire. <lb/>
Argent en deux plaques réunies. <lb/>
Cette pièce provient de la collection de l&apos;abbé Barthélémy ; <lb/>
vente de Dampierre, 1896, n°1 44. <lb/>
A. Armand, Les Médailleurs italiens, t. II, p. 8, n°6 . <lb/>
On sait qu&apos;un exemplaire en or de cette médaille figurait <lb/>
dans l&apos;inventaire du duc de Berry, en 1402. <lb/>
Voy. J. Guiffrey, Revue numismatique, 1890, p. io5; <lb/>
W. Froehner, Annuaire de la Soc. de Numismatique, 1890, <lb/>
p. 472; Adrien Blanchet, Annuaire, 1891, p. 83. <lb/>

Voy. pl. IV. <lb/>

Diam., 97 millim. -T. B. <lb/>



La même médaille en deux plaques d&apos;argent disjointes. <lb/>

B. <lb/>

-Malatesta (Sigismond-Pandolphe). SIGISMONDVS-PAN-<lb/>

DVLFVS • DE -MALATESTIS * S -RO ECLESIE * CAPITA-<lb/>

NEVS.G., Buste cuirassé à gauche. <lb/>


Ir. CASTELLVM • SISMVNDVM • ARIMINENSE. -<lb/>
M&apos;CCCC&apos;XLVI. Le château de Rimini avec ses tours <lb/>
carrées. <lb/>
Matteo de Pasti. Armand, n°7 . <lb/>
Voy. pl. V. <lb/>

Diam., 83 millim. -B. <lb/>

181 -Isotte de Rimini. ISOTE-ARIMINENSl -FORMA-ET-<lb/>
VIRTVTE-ITALIEDEGORI. Buste voilé à droite. <lb/>
Ir. OPVS-MATHEt DE&apos;PASTIS -V. -M-CCCC-XLVI. <lb/>
Éléphant marchant à droite. <lb/>
Matteo de Pasti. Armand, n°2 0. <lb/>
Ancienne collection Leclanché&quot; 1892, n°2 18. <lb/>

Voy. pl. V. <lb/>

Diam., 83 millim.-T. B. <lb/>

182 -Auguste. CAESAR IMPERATOR PONT PPP ET <lb/>
SEMPER AVGVSTVS VIR. Buste lauré à droite. <lb/>
IY. CONCORDIA AVGG SC. Auguste donnant la main <lb/>
à Livie. Sur la base : CHRISTOPHORVS-HIERIMIAE-F. <lb/>

Cristoforo Geremia. Armand, n°2 . <lb/>
Ancienne collection Robinson et Spit{er, nU i,33o. <lb/>
On connait une plaquette représentant le même sujet. <lb/>
Voy. pl. VI. <lb/>

Diam., 72 millim. -T. B. <lb/>

183 -Moro (Cristoforo). CRISTOFORVS&apos;MAVRO-DVX.Buste <lb/>
à gauche, avec la corne et la robe ducales. Sur la tranche <lb/>
du bras : ANT. <lb/>
IX. RELIGIONIS-ETTVSTICIAE-CVLTOR. <lb/>
Dans une couronne de lierre. <lb/>
ANT. (Méd. vers 1465). Armand, n°I . <lb/>

Ancienne collection Paul Rattier&quot; 1891, n°3 9. <lb/>

Diam., 41 millim. -B, <lb/>

184 -Paul II (pape). PETRVS BARBVS VENETVS CARDI-<lb/>
NALIS S MARCI. Buste à gauche. <lb/>


. HAS • AEDES -CONDIDIT . ANNO • CHRISTI -<lb/>

M -CCCCLV. Armes cardinalices. <lb/>

Armand, t. II, p. 3i. <lb/>
Ancienne collection E. Piot, 1890, n°6 39. <lb/>

Diam., 33 millim. -B. <lb/>

185 -Faustine mère. DIVA AVGVSTA DIVAE FAVSTINA. <lb/>
Buste drapé à droite. <lb/>

y. DIVA FAVSTINA DIVS ANTONINVS. <lb/>

Antonin et Faustine jeune assis en regard et se donnant <lb/>
la main. A l&apos;exergue : S. C. <lb/>
Armand, t. I, p. ioo, n°3 . <lb/>

Diam., 110 millim. -B. <lb/>

186 -Alfonse II d&apos;Aragon (roi de Naples). ALFONSVS -<lb/>
~FERDI&apos;DVX&apos;CALABRIE. Buste cuirassé de trois quarts. <lb/>
IX. NEAPOLIS V-ICTRIX. Entrée triomphale. Dessous, <lb/>
sur un cartouche : OB ITALIAM AC FIDEM RESTITV-<lb/>
TAM MCCCCLXXXI. En exergue : OPVS AND G <lb/>
PRATENS. <lb/>
Guazzalotti. Armand, n°i . <lb/>
Ancienne collection Spit^er, n°i 3g6. <lb/>

Voy. pl. IV. <lb/>

Diam., 60 millim. -B. <lb/>

187 -Tiraqueau (André). A-TIRAQVELLVS-SENAT-PAR&apos; <lb/>
ROMAE&apos;1552. Buste drapé à gauche, coiffé d&apos;un béret. <lb/>
W. Lisse. <lb/>
Armand, t. II, p. 256. <lb/>
Ancienne collection Spit{er, n°1 310. <lb/>

Voy. pl. VIII. <lb/>

Diam., 75 millim. -T. B. <lb/>

188 -Cosme Ier de Médicis. MAGNVS COSMVS MEDICES <lb/>
PPP. Buste drapé à gauche, coiffé d&apos;un mortier. <lb/>

. Uni. <lb/>

Armand, t. II, p. 23. <lb/>
Ancienne collection Gavet, 1897, n°2 84. <lb/>

Diam., 72 millim. -B. <lb/>


189 -Cardinal de Lorraine (Jean). IO CAR-LOTHORINGI^. <lb/>
Buste drapé à droite, coiffé d&apos;un béret. <lb/>

. SIC-ITVR AD&apos;ASTRA. Femme tenant un miroir et <lb/>

un compas. A ses pieds, une salamandre. <lb/>
Trésor de Numismatique et de Glyptique, médailles <lb/>
françaises, pl. XLIV, n°2 . <lb/>

Ancienne collection Paul Rattier, n°7 3. <lb/>
Voy. pl. VII. <lb/>

Diam., 5i millim. -T. B. <lb/>

19°-Sacrata (Girolama). HIERONIMA.SACRATA.MD.LV. <lb/>
Buste à droite, avec chemisette. Sur la tranche du bras : P. <lb/>

. Incus. <lb/>

Pastorino. Armand, n°1 08. <lb/>

Diam., 68 millim. -T. B. <lb/>

191 -Panico (Girolamo) et Ludovisi (Pompeo). HIERONYMVS <lb/>
PANICVS PAT POMPEIVS LODOVISIVS BON. Bustes <lb/>
géminés à gauche. <lb/>

IY. TVTARE COLENTES ET NOS ET TVA SIGNA <lb/>
PIVS. Armes. <lb/>
Giov. Cavino. Armand, n°2 6. <lb/>
Ancienne collection Spit{er, n°1 343. <lb/>

Diam., 37 millim. -T. B. <lb/>

192 -Médicis (Jacques de). IA-MED-MARCH MELEG-ET&apos; <lb/>

CAES.CAP.GNALIS.ZC. Buste cuirassé à droite. Sur la <lb/>
tranche du bras : PPR. <lb/>
IY. QVO ME FATA VOCANT. Pégase faisant jaillir la <lb/>
fontaine Hippocrène. <lb/>
Galeotti. Armand, n°2 6. <lb/>

Diam., 55 millim. -T. B. <lb/>

193 -Jésus-Christ. EGO SVM VIA VERITAS El&apos; VITA. <lb/>

Buste nimbé à gauche. <lb/>
1y. Lisse. <lb/>
Comp. Armand, t. II, p. 7. <lb/>

Diam., Sa millim. -B. <lb/>


MÉDAILLES FRANÇAISES <lb/>

MÉDAILLONS ET MÉDAILLES DE GRAND MODULE <lb/>

-Henri IV et Marie de Médicis. HENRIC IIII R&apos; CHRIS-<lb/>

MARIA&apos; AVGVSTA. Bustes géminés; celui du roi de trois <lb/>
quarts et en cuirasse ciselée. G. DVPRE. F. i6o5. <lb/>
Guillaume Dupré. <lb/>

Diam., 192 millim. -B. <lb/>

-Revers de la médaille précédente. -PROPAGO <lb/>

IMPERII. Le roi donnant la main à la reine costumée en <lb/>
Minerve ; entre eux, le Dauphin tenant un casque ; dans les <lb/>
airs, un aigle apportant une couronne. <lb/>
G. Dupré. <lb/>

Diam., 194 millim. -B. <lb/>

-Henri IV. Buste casqué et cuirassé à gauche. Médaillon <lb/>
ovale dans une bordure de style Louis XVI, en cuivre <lb/>
doré. <lb/>

Voy. pl. VIII. <lb/>

Haut., 126 cent.; larg., 94 millim. -T. B. <lb/>

-Gonzague (François IV), duc de Mantoue. FRAN.IIII <lb/>

D -G * DVX -.MANT -V -MONT -FER -III -AN I.T XXVI. <lb/>

Buste cuirassé avec la fraise. G. DUPRÉ. F. 1612. <lb/>

R* Incus. <lb/>

Diam., 141 millim. -B. <lb/>

-Louis XIV. Buste cuirassé à droite, avec la perruque. <lb/>
Sur la tranche : Bertinet sculp cÛ privilegio. <lb/>
Deux L entrelacées sous une couronne. <lb/>

Diam., 144 millim. -T. B. <lb/>

Sur cet artiste, dont la vie fut si aventureuse, voyez le <lb/>
travail de M. l&apos;Abbé Porée, François Bertinet, modeleur <lb/>
et fondeur en médailles, Paris, Plon, 1891. Voyez aussi une <lb/>
note de M. H. de La Tour, dans la Revue numismatique, <lb/>

1892, p. 5oo. <lb/>


-Louis XIV. Buste cuirassé à droite, dans une couronne <lb/>
en relief ciselée. -Médaillon ovale anonyme. <lb/>
Ancienne collection L. Leroux, 1896, n°3 o5. <lb/>

Haut., 140 cent.; larg., 120 millim. -T. B. <lb/>

-Duret de Chevry. MESSIRE CHARLES DVRET SEI-<lb/>
GNEVR DE CHEVRY. Buste drapé à gauche, avec la <lb/>
fraise et l&apos;ordre du Saint-Esprit. GVIL. DVPRÉ. F. i63o. <lb/>
Incus. <lb/>

Foy. pl. IX. <lb/>

Diam., 182 millim. -T. B. <lb/>

201 -Jeannin (le président). PETRVS IEANNIN. REG. <lb/>

CHRIST -A -SECR -CONSILIO -ET&apos;SAC -^ERA -PRAEF. <lb/>

Buste à droite en simarre. G. DUPRÉ. F. 1618. <lb/>
Incus. Bronze doré. <lb/>

Diam., 190 millim. -T. B. <lb/>

-Letellier (Michel) chancelier de France. -MICHA * <lb/>
LETELLIER-FR.CANCELLARIVS, 1678. Buste à droite, <lb/>
avec la simarre et la calotte; dessous : Bertinet. Couronnc <lb/>
de feuilles en relief, formant bordure ; l&apos;inscription sur fond <lb/>
pointillé. <lb/>
Le If., lisse, porte les armes de Letellier, finement <lb/>
gravées en creux et surmontées de la devise : ILLIVS <lb/>
SPLEND (soleil) ORE MICANT. <lb/>

Ancienne collection du Baron J. Bichon, 1897, n°5 66. <lb/>

Diam., i3o millim. -T. B. <lb/>

MÉDAILLES DES ROIS ET DES PRINCES <lb/>

-Maximilien et Marie. MAXIMILIANVS -FR -CAES -<lb/>
F -DVX -AVSTR -BVRGVND. Buste lauré, à longs <lb/>
cheveux. <lb/>

IY MARIA-KAROLLF-DVX BVRGVNDIAE-AVSTRIAE-<lb/>
BRAB&apos;C&apos;FLAN. Buste décolleté de Marie; derrière, un <lb/>
chiffre couronné. -Cuivre doré. <lb/>

Diam., 48 millim. -B. <lb/>


Cette médaille est attribuée à Jean de Candida. Voyez <lb/>
H. de La Tour, Rev. Numismatique, 1894. pl. VII, n°5 . <lb/>

204 -Philibert II de Savoie et Marguerite d&apos;Autriche. PHILI-<lb/>
BERTVS -DVX -SABAVDIE -VIII • MARG~A -MAXI -CAE -<lb/>
AVG.FI.D.SA : Bustes affrontés sur un champ semé de <lb/>
lacs d&apos;amour et de marguerites. <lb/>
IX GLORIA IN ALTISSIMIS DEO ET IN TERRA <lb/>
PAX. HOMINIBVS : BVRGVS : Ecusson mi-partie Savoie <lb/>
et Autriche, accosté de FERT. Dans le champ, deux mar-<lb/>
guerites et deux lacs d&apos;amour. Cuivre doré. <lb/>
Jean Marende, Armand, n°1 . N. Rondot, Rev. lyonnaise, <lb/>
1883, t. V., p. 207. <lb/>

Anciennes collections B. Fillon, n°2 06, et P. Rattier, <lb/>

n°4 5. <lb/>

Voy. pl. VII. <lb/>

Diam., 102 millim. -T. B. <lb/>

205 -Louis XII et Anne de Bretagne. -|-FELICE&apos;LVDOVICO* <lb/>
REGNÂTE-DVODECIMO-CESARE <lb/>
• ALTERO * GAVDET • <lb/>
OMNIS&apos;NACIO (lion passant à gauche). Buste drapé et <lb/>
coiffé d&apos;un béret fleurdelisé. Fond semé de fleur de lis. <lb/>

q + LVGDVN -RE -PVBLICA <lb/>

. <lb/>

GAVDETE -BIS -<lb/>
ANNA -REGNANTE • BENIGNE • SIC • FVI -CONFLATA-<lb/>
1499 (même lion). Buste drapé, voilé et couronné, à gauche. <lb/>
Fond semé de fleurs de lis et d&apos;hermines. <lb/>
Médaille dorée au droit. <lb/>
OEuvre des sculpteurs Nicolas Le Clerc et Jean de Saint-<lb/>
Priest et de l&apos;orfèvre Jean Lepère. <lb/>
Ancienne collection E. Piot, 1890, n°7 44. <lb/>

Diam., 114 millim. -T. B. <lb/>

206 -François Ier, dauphin. -FRANCOIS.DVC.DE.VALOIS. <lb/>
COMTE.DANGOLESME.AV.X.AN.D S -EA (au xs an de <lb/>
son âge). Buste drapé, à droite, avec une enseigne au <lb/>
chapeau. <lb/>


. NOTRISCO -AL BVONO -STINGO -EL -REO • <lb/>

MCCCCCIIII. Salamandre. <lb/>
Cette médaille est attribuée à Jean de Candida. Voyez <lb/>
H. de La Tour, Rev. numismatique, 1894, pl. XIII, n°1 4. <lb/>

Ancienne collection du Baron J. Pichon, n°3 12. <lb/>
Voy. pl. VI. <lb/>

Diam., 64 millim. -B. <lb/>

207 -François Ier. FRANCISCVS -1 -CHRISTIANISIM-<lb/>
VS (sic) REX <lb/>

. <lb/>

FRANCOR. Buste drapé, à gauche, coiffé <lb/>
d&apos;un bonnet et paré du collier de l&apos;ordre de Saint-Michel. <lb/>
NVTRISCO&apos;EXTINGO. Dans une vasque, la sala-<lb/>
mandre sous une couronne. Monogramme du graveur. <lb/>
Pomedello. Armand, n°5. <lb/>

Ancienne collection du Baron J. Pichon, n°3 i6. <lb/>

Voy. pl. VI. <lb/>

Diam., 5o millim. -T. B. <lb/>

208 -François, dauphin (1518-36). -FRANCISCVS FRANC-<lb/>
DELPHI BRITA.DVX .I. Buste drapé, à gauche, coiffé d&apos;un <lb/>
chapel. <lb/>

. Lisse. <lb/>

Ancienne collection du Baron J. Pichon, n°3 20. <lb/>

Voy. pl. VI. <lb/>

Diam., 5o millim. -B. <lb/>

209 -Henri II. -HENRICVS-IIGALLIARVM REX IN-<lb/>
VICTISS. PP. -Buste lauré et cuirassé. <lb/>
OB RES IN ITAL -GERM-ET GAL&apos;FORTITER AC <lb/>
FOELIC&apos;GESTAS. La Victoire et l&apos;Abondance assises sur <lb/>
le quadrige de la Renommée. EX VOTO PVB, 1552. -<lb/>
Trésor N., t. I, pl. 12, 1. <lb/>
Médaille attribuée à Étienne de Laune; voyez F. Maze-<lb/>
rolle, Etienne de Laune et Guillaume Martin, 1892, p. 10. <lb/>
(Extrait de la Galette des Beaux-Arts). <lb/>

Diam., 52 millim. -B. <lb/>


210 -Henri II et Catherine de Médicis. HENRICVS-H -GAL-<lb/>
LIAR&apos;REXINVICTISS-PP. Buste lauré et cuirassé. <lb/>

. KA• REG • HENR II.VX • FRANC • ET -CAROL-REG-<lb/>

MATER&apos;CELEB. Buste drapé et voilé, à gauche. Argent. <lb/>

Médaille attribuée à Guillaume Martin; voyez F. Maze-<lb/>
rolle, Étienne de Laune et Guillaume Martin) p. 16. <lb/>
Ancienne collection du baron J. Pichon, n°3 34. <lb/>

Diam., 38 millim. -T. B. <lb/>

211 -Charles III, duc de Lorraine, enfant. KAROLI-D: <lb/>
G.LOTOR-BAR : GELDVX. Buste cuirassé, à mi-corps, <lb/>

à droite. <lb/>
ANDVRER • POVR -RECOVVRIRE <lb/>

, <lb/>

en exergue. <lb/>
Écusson de Lorraine soutenu par quatre amours. Cou-<lb/>
ronne autour. <lb/>
Médaille formée de deux plaques. Argent doré. <lb/>
Comp. F. de Saulcy, Recherches sur les monnaies des <lb/>
ducs de Lorraine, pl. XVIII, n°2 0. <lb/>

Voy. pl. VIII. <lb/>

Diam., 36 millim. -T. B. <lb/>

-Henri IV. HENRICVS -IIII -D -G -FRANCOROM. -ET. <lb/>
NAVAR&apos;REX. Buste de trois quarts, avec un collier <lb/>

d&apos;ordre. <lb/>
Incus. <lb/>

Diam., 99 millim. -Bélière. -B. <lb/>

-Henri IV. HENRIC IIII-D G -FRANC&apos;ET ET-NAVAR-REX. <lb/>
Buste lauré et cuirassé à gauche. G.DUPRE. 1600. <lb/>
VINCES * ROBVR• ORBIS. 1600. Hercule, debout, à <lb/>
droite, la massue sur l&apos;épaule. <lb/>

Diam., 66 millim. -Bélière. -T. B. <lb/>

-ALCIDES * HIC NOVVS&apos;ORBI. Buste nu du roi, à <lb/>
droite, coiffé d&apos;une peau de lion. P-DÂF&apos; 1602. <lb/>
IY. OPPORTVNIVS. Hercule, à gauche, terrassant un <lb/>
Centaure, auquel il vient d&apos;arracher sa couronne. <lb/>
Médaille par Philippe Danfrie. <lb/>

Diam., 49 millim. -T. B. <lb/>


2i5 -<lb/>

HENRICVS.IIII.D.G.FRANC.ET.NAVAR.REX.Buste <lb/>

cuirassé, 1602. <lb/>

. REGIS SACRA FOEDERA MAGNI. Sur une base <lb/>

qui porte l&apos;inscription : EX AVRO FRANCIGENA AN&apos; <lb/>
FOED -F (eliciter) -RENO (vati) EFFOSSO, deux colonnes <lb/>
enlacées de lauriers et de palmes et soutenant une <lb/>
couronne. <lb/>

Anciennes collections de Montigny et E. Piot, 1890, <lb/>

n°7 54. <lb/>
Au sujet de cette curieuse médaille, dont quelques exem-<lb/>
plaires furent frappés avec l&apos;or recueilli a Saint-Martin-la-<lb/>
Plaine (Loire), voyez la Revue numismatique, i85o, p. 287. <lb/>

Diam., 46 millim. -B. <lb/>

216 -Henri IV et Marie de Médicis. HENRI.IIII R.CHRIST. <lb/>
MARIA&apos;AVGVSTA. Bustes géminés, le roi en armure. <lb/>
G-DUPRE-F. i6o3. <lb/>

. PROPAGO-IMPERI. Henri donnant la main à Marie, <lb/>

qui porte le casque, l&apos;égide et le bouclier de Minerve; <lb/>
entre eux, le Dauphin, essayant un casque; dans les airs, <lb/>
un aigle apportant une couronne. Argent doré. <lb/>
Ancienne collection de Sabran, mai 1894, n°6 9. <lb/>

Diam., G7 millim. -Bélière. -T. B. <lb/>

217 -Marie de Médicis. MARIA AVGVSTA GALLI^E ET <lb/>
NAVARAE REGINA (rétrograde). Buste décolleté, à droite; <lb/>
le col en dentelles. G. DVPRE-F. 1624. <lb/>

11. Incus. <lb/>

Diam., 101 millim. -Bélière. -I. H. <lb/>

218 -Louis XIII. LVDOVIC • XIII -D • G • REX • CHR -GALL <lb/>

. <lb/>

ET-NAVAR-HENR&apos;MAGNI • FIL-P-F • AVG. Buste lauré, <lb/>
avec fraise et cuirasse ciselée. G&apos;DVPRE. 1610. <lb/>

. OR1ENS AVGVSTI-TVTRICE-MINERVA. Marie de <lb/>

Médicis en Minerve, à gauche; devant elle, le jeune roi, <lb/>
en Apollon, tenant le globe. <lb/>
Médaille ovale, en bronze doré. <lb/>

Haut., 56 millim. -Bélière. -B. <lb/>


219 -LVDO.XIII-D-G-FR-ET-NAVAR-REX-CHRISo. Buste <lb/>
lauré et cuirassé, avec la fraise. 1617. <lb/>

Ir. EVERTIT • ET • AEQVAT • XXI • SEPTEMBR. 1617. <lb/>
Vue du Pont Saint-Michel. Argent doré. <lb/>
Ancienne collection de Sabran, 1894, n°7 4. <lb/>

Diam., 53 millim. -T. B. <lb/>

220 -LVD-XIII -D • G -FRANCORVM ET • NAVARRE REX. <lb/>
Buste lauré et cuirassé. <lb/>

y. POSCEBANT HANC FATA MANVM. 1624. Projet <lb/>

de la façade du Louvre. Argent. <lb/>
Ancienne collection de Sabran, 1894, n°7 5. <lb/>

Diam., 32 millim. -T. B. <lb/>

221 -LVDOVIC -XIII D G-FRANCOR-ET NAVARRE REX. <lb/>

Buste à droite, cuirassé et drapé, avec la fraise. <lb/>

G-DVPRE. 1623. <lb/>

. VT • GENTES TOLLAT • QVE • PREMAT-QVE. La <lb/>

Justice, assise à droite, tenant l&apos;épée et la balance. 1623. <lb/>

Ancienne collection du baron J. Pichon, n&quot; 399. <lb/>

Diam., 62 millim. -T. B. <lb/>

222 -Louis XIII et Anne d&apos;Autriche. LVDOVIC-XIII-D-G-<lb/>
FRANCOR.ET NAVAR^E REX. Buste cuirassé, à droite, <lb/>
avec la fraise. G-DVPRE-F-1620. <lb/>
lf. ANNA AVGVS GALLIAE ET NAVARRE REGINA. <lb/>
Buste à droite, avec dentelles. G&apos;DUPRE&apos;F. 1620. <lb/>

Diam., Go millim. -T. B. <lb/>

223 -Louls XIII. LVDOVICVS XIII.D.G.FRANCORVM ET <lb/>
NAVAR^E-REX. En exergue, OB&apos;AQVAS DEDVCTAS. <lb/>
Buste lauré et cuirassé à droite, avec la fraise. 1624. <lb/>
lf. ABSQVE TVIS STARET INANIS&apos;AQVIS. Galère <lb/>

en pleine mer. <lb/>

Diam., 56 millim. -T. B. <lb/>


-Louis XIII. LVDOVICVS.XIII.D.G.FRANCORVM.ET <lb/>
NAVA&apos;REX. Buste en cuirasse ciselée. <lb/>

. Incus. <lb/>

Jean Warin. <lb/>

Diam., 62 millim. -Bélière. <lb/>

-LVDOVICVS-XIII-FRANCORVM ET-NAVARyE REX. <lb/>
Buste cuirassé et drapé, dans une bordure de feuillages et <lb/>
de têtes de chérubins. 1629. <lb/>
If. NON MARE NON MONTES FAMAM SED TER-<lb/>
MINAT ORBIS. Le roi en Hercule. Signature : VV. <lb/>

J. Warin. <lb/>
Anciennes collections de Montigny et E. Piot, n°7 66. <lb/>

Diam., 3&lt;j millim. -Bélière. -B. <lb/>

226 -Anne d&apos;Autriche. ANNA • AVSTRIACA • FRANC * ET • <lb/>
NAVAR&apos;REGINA. Buste décolleté à droite, avec dentelles. <lb/>
LORFELIN-F. <lb/>
IY. NON-EST-MORTALE-QVOD OPTO. Au ciel, cou-<lb/>
ronne radiée dans une gloire. Dans le bas, roses et <lb/>
marguerites. Argent. <lb/>
Jean d&apos;Armand, dit l&apos;Orphelin ( 15go?-1669). <lb/>

Ancienne collection E. Piot, n°7 74. <lb/>

Diam., 51 millim. -T. B. <lb/>

-Charles de Valois (fils de Charles IX). CARO-B&apos;-VALE-<lb/>
SlVS-CAROLI NONI FILIVS. Buste cuirassé à droite, avec <lb/>
la fraise. 1620. <lb/>
K&quot;. RARA CINERE.RARVS. Le phénix sur le bûcher. <lb/>

Diam., 45 millim. -T. B. <lb/>

-Condé (Henri de Bourbon, prince de) et Charlotte-Mar-<lb/>
guerite de Montmorency. H.BORBON ~CONDEVS PRIM-<lb/>
REGLE FRANC DOMVS PRINCEPS. Buste cuirassé et <lb/>
drapé, à droite, 1611. <lb/>

. CAR-MARG-MOMMORANTIA ~PRINCIP.CONDJEI <lb/>


VXOR. Buste décolleté, avec dentelles et broderies, une <lb/>
rose sur la poitrine. 1611. DVPRE. <lb/>

Anciennes collections de Montigny et E. Piot, n°7 88. <lb/>

Diam., 60 millim. -B. <lb/>

229 -Anne d&apos;Autriche et Louis XIV enfant. ANNA -D-G -FR ET&apos; <lb/>
NAV -REG RE • R -MATER-LVD -X1V-D -G FR ET NAV-<lb/>
REG&apos;CHR. Buste drapé et voilé de la reine, portant sur <lb/>
ses genoux Louis XIV enfant. <lb/>

. Incus. <lb/>

J. Warin. <lb/>

Diam., 92 millim. <lb/>

230 -Anne d&apos;Autriche et Louis XIV enfant. LVDOVICVS -XIV-<lb/>
R • CHRISTI • ANNA • AVSTRIACA * AVGVST. Bustes gé-<lb/>
minés. Celui du jeune roi est lauré. AB DUPRE&apos;F. 1643. <lb/>
11. HZEC SOLEM PRAEVIA. Le char d&apos;Apollon. <lb/>
Abraham Dupré. <lb/>

Ancienne collection E. Piot, n°7 7D. <lb/>

Diam., 49 millim. -B. <lb/>

231 -Louis XIV enfant. LOVYS-XIIII-ROYDE FRANCE ET <lb/>
NAVARRE. Buste lauré et cuirassé à droite. <lb/>

11. Lisse. <lb/>

Anciennes collections de Montigny et E. Piot, n°7 77. <lb/>

Diam., 5g millim. -B. <lb/>

232 -Louis XIV. Tète à droite, avec perruque. <lb/>
Incus. Décor de meuble. <lb/>

Diam., 68 millim. <lb/>

233 -Louis XV et Marie Leczinska. LUDOVICUS XV-D-G. <lb/>
FRAN&apos;ET NAV-REX. Buste drapé à gauche, avec un <lb/>
cordon d&apos;ordre. En exergue : LE ROY. <lb/>

. MARIA LECZINSKI FRANC&apos;REGIN : NAT : DIE <lb/>

23 JUN : 1703. Buste décolleté à droite, avec diadème. <lb/>
LAN&apos; 1770. Fonds radiés. <lb/>

Diam., 110 millim. -Bélière. -B. <lb/>


-Christine de Lorraine. CHRISTIANA PRINC LOTH-<lb/>
MAG&apos;DVX HETRVR. Buste voilé et drapé à droite. <lb/>
Incus. <lb/>
G. Dupré. <lb/>

Diam., 93 millim. -T. B <lb/>

-Cosme II de Médicis. COSMVS • II -MAGN DVX&apos; <lb/>
ETRVRIAE&apos;IIII. Buste cuirassé, avec la fraise. GDP.1611. <lb/>

. Incus. <lb/>

G. Dupré. <lb/>

Diam., g5 miilim. -B. <lb/>

-Gaston de Médicis. IOANNES.GASTO.I.D.G.MAG.DVX. <lb/>
ETRVRIAE&apos;VII. Buste cuirassé à droite avec perruque <lb/>
L.M.V. <lb/>

. PER RAMOS&apos;VICTOR.Fleuvecouche dansunpaysage; <lb/>

dessous, un lion couché. 1732. Bordure moulurée. <lb/>
Ancienne collection Spit^er, n°i 36o. <lb/>

Diam., 90 millim. <lb/>

MÉDAILLES DE PERSONNAGES DIVERS <lb/>

237 -Antoine de Bourgogne. ANTHONIVS -B-DE -BVRGVN... <lb/>
Tête diadémée à droite. <lb/>
11. Dans une couronne de laurier. NVL NE SI FROTE. <lb/>

Barbacane et étincelles. <lb/>
M. P. Valton a démontré que cette médaille a été modelée <lb/>
par le même artiste qui a fait celles de Charles le Téméraire <lb/>
et de Jacopo Galeota ; Revue numismatique, 1887, p. 76, <lb/>
pl. III. <lb/>
Ancienne collection Leclanché. <lb/>

Diam., 43 millim. <lb/>

238 -Bassompierre (François de), maréchal de France, colonel-<lb/>
général des Suisses. -FR : A&apos;BASSOMPIERRE&apos;FRANC • <lb/>
POLEM : GLIS-HELV : PRAEF. Buste cuirassé et drapé. <lb/>


. QVOD NEQVEVNT TOT SIDERA PRESTAT. Phare <lb/>

allumé, 1633. <lb/>

Ancienne collection du baron J. Pichon, n 473. <lb/>

Diam., 57 millim. -T. B. <lb/>

239 -Beius (Petrus). PETRVS BEIVS et l&apos;anagramme de <lb/>

son nom : SVPER-VBI-EST. Buste cuirassé et drapé. <lb/>

AE: LVI, 1616. <lb/>

Rf. Incus. Médaille ovale en cuivre argenté, avec bélière. <lb/>
Ancienne collection du baron J. Pichon, n 476. <lb/>

Haut., 64 millim. -T. B. <lb/>

240 -Bellièvre (Pomponne de), chancelier de France. <lb/>
POM-<lb/>

PONIVS BELLIEVR^EVS ^TLXVIII. Buste drapé, <lb/>

à droite. CON-BLOC-F. <lb/>

. DISCVTIT.VT.COELO. PHOEBVS PAX-NVBILA-<lb/>

TERRIS, i5g8. Dans une couronne d&apos;olivier : le soleil dis-<lb/>
sipant des nuages. <lb/>
Conrad Bloc. <lb/>

Diam., 43 millim. -Bélière. -B. <lb/>

241 -POMPONIVS DE BELIEVRE FRANCISE CANCEL-<lb/>
AET. 71. Buste drapé, à gauche. Dessous : (branchette de <lb/>

laurier) N.G.I.F., 1601. <lb/>
y. COLIT HANC RIGIDE MODERATVR ET ISTAM. <lb/>

La Piété et la Justice, debout. Exergue: PIE.AEQ.PVB. <lb/>
G. N. Jacquet. <lb/>

Diam., 55 millim. -B. <lb/>

242 -Boiceau (Jacques), intendant des jardins du roi. <lb/>

IAC&apos; <lb/>

BOICEAV -S -D L BARODERYE -IN D IARDINS DV ROY. <lb/>
Buste drapé, i63o. <lb/>
Ir. HIC • LABOR * INDE • FAVOR. Un jardin ; au pre-<lb/>
mier plan, une femme debout, tenant une bêche. Exergue <lb/>

. <lb/>

AGRICVLTVRA. <lb/>

Voy. <lb/>

VIII. <lb/>

^pl. <lb/>
Diam., 47 millim. -B. <lb/>


243 -Brulart (Nicolas), marquis de Sillery, chancelier de <lb/>
France. NI • BRVLARTVS A SILLERY FRANC * ET <lb/>
NAVAR-CANCEL. Buste drapé, 1613, G-DVPRE-F. <lb/>
IY. LABOR.ACTVS.IN.ORBEM. Quadrige du Soleil. <lb/>

Diam., 72 millim. -n. <lb/>

-Lavalette (Jean-Louis de), duc d&apos;Épernon) pair de France <lb/>
et colonel-général de l&apos;infanterie. -1 -L -A&apos; LAVALETA-<lb/>
D ESPERN.P. ESPERN -P -ET-TOT -GAL-PEDIT. PRAEF. Buste cui-<lb/>
rassé et drapé; derrière, G. DVPRE F, 1607. <lb/>
IX. INTACTVS-VTRINQVE. Lion assis <lb/>
, se retournant <lb/>
vers Bellone armée du deux torches. Cuivre doré. <lb/>

Diam., 55 millim. -T. B. <lb/>

-Galilée. GALILEVS-DE • GALILEIS-FLORENTINVS. <lb/>
Buste à gauche, <lb/>
w. ARCHIMEDES. <lb/>

Diam., 58 millim. <lb/>

-Guémenée (princesse de). ANNE DE ROHAN PRIN-<lb/>
CESSE DE GVEMENE. Buste décolleté, à droite. VARIN. <lb/>

. SPES DVRAT AVORVM. Aigles volant vers le soleil <lb/>

1638. <lb/>

Diam., 55 millim. -T. B. <lb/>

-Guiot (Antoine), prévôt des marchands de Paris. MESIR&apos; <lb/>
ANTO GVIOT SR DE CHARMEAV ET DANSAC. Buste <lb/>
drapé, à gauche. 1602, G. DUPRE. <lb/>
1J. Ecusson dans une couronne d&apos;olivier. <lb/>

Ancienne collection de Montigny et E. Piot, n°775. <lb/>

Diam., 54 millim. -B. <lb/>

-Maréchal de l&apos;Hospital. F DE LHOSPITAL C -ROSNAY-<lb/>
EQ : TORQ : F-MARESC-R-CATAFR-TR-CAMP-ET-<lb/>
BR * PRAEF. Buste cuirassé à droite. <lb/>

9&quot;. ETIAM -INVITO -FATO. 1644. La Renommée dans <lb/>
un char attelé de deux coqs. <lb/>

Diam., 57 millim. -B. <lb/>


249 -Laubespine (Charles de), marquis de Châteauneuf, garde <lb/>
des sceaux. CAROLVSDE-LAVBESPINE-CVST-SIGILLI-<lb/>

GALLIAE.MARC.DE.CHASTEAVNEVF, 1653. Buste à <lb/>
gauche, avec la simarre et une calotte. <lb/>

HOC • MONIMENTVM -DABIT • NOMEN -AETER-<lb/>

NVM. La Justice assise, accoudée sur le médaillon de <lb/>
Laubespine, et entourée d&apos;amours et de soldats. Bélière <lb/>
ciselée. <lb/>

Diam., 92 millim. -B. <lb/>

250 -Lesdiguières (maréchal de). FRAN-A BONA D&apos;DESDI-<lb/>
GVIERES P-ET COMESTABILIS. Buste à droite, 1623. <lb/>
GRADIENDO ROBORE FLORET. Écusson. <lb/>
G. Dupré. <lb/>

Ancienne collection P. Rattier, 1891, n°8 9. <lb/>

Diam., 48 millim. -Bélière. -B. <lb/>

251 -Luillier (Jean), président de la Chambre des Comptes, <lb/>
prévôt des marchands. 10 • LVILLIER -REG • A -SECR-<lb/>
CONS -RAT * PR^ES • VRB -PRAEF. Buste drapé; dessous, <lb/>

1594. <lb/>

. OMNIA • TVTA -VIDES. Le prévôt des marchands, <lb/>

une branche d&apos;olivier à la main, est agenouillé, à gauche, <lb/>
devant Henri IV cuirassé et monté sur un cheval. Exergue : <lb/>
M&apos;DXCIIII. <lb/>

Diam., 53 millim. -Bélière. -B. <lb/>

252 -Richelieu. ARMANDVS IOANNES CARDINALIS DE <lb/>
RICHELIEV. Buste à droite, en habit cardinalice. <lb/>

. TANDEM VICTA SEQVOR. Quadrige de la France, <lb/>

à gauche, conduit par la Renommée et suivi d&apos;une Victoire. <lb/>
WARIN, i63o. <lb/>

Diam., 74 millim. -T. B. <lb/>

253 -ARMAND -IOAN-CAR DVX DE RICHELIEV. Buste <lb/>
à droite, en habit cardinalice. <lb/>

. HOC DVCE TVTA, 1634. Galère. Argent. Médaille <lb/>

frappée. <lb/>
Ancienne collection Billoin. <lb/>

Diam., 3i millim. -B. <lb/>


-Mazarin. IVLIVS.S.R.E.CARD.MAZARINVS. Buste en <lb/>
habit cardinalice. F•C•A•G•A•E. <lb/>

. HI DVO ILLE SOLVS. Hercule et Atlas soulevant <lb/>

le globe. <lb/>

Diam., Q4 millim. <lb/>

255 -Rostaing (Charles de). CHARLES • MARQVIS -ET • <lb/>
COMTE -DE-ROSTAING, 1652. Buste cuirassé, à droite. <lb/>
NOSTRE • GRAND • COVRONNEMENT • NE • SE • <lb/>
FAICT•QVAV•MONVMENT. Tombeau orné de figurines. <lb/>
A droite, le marquis de Rostaing faisant signe à la Mort <lb/>
de se retirer. <lb/>
Ancienne collection du baron J. Pichoti, n°6 15. <lb/>

Diam., 64 millim. -T. B. <lb/>

MÉDAILLES ALLEMANDES <lb/>

-<lb/>

Érasme. Médaille uniface à haut relief. <lb/>

IY. Incus. <lb/>

Diam., 78 millim. <lb/>

-Herman (Georges). GEORGIVS • HERMAN -yETATIS <lb/>
SVAE AN XXXVIII. Buste cuirassé à gauche. <lb/>
SOLI•DEO•CONFIDE•M•D•XXIX. Heaume cuirassé et <lb/>
targe avec armoiries. <lb/>
G. Herman, marchand d&apos;Augsbourg (1491-1552), fut en <lb/>
rapport avec de nombreux savants et artistes de son époque. <lb/>
On connaît de lui plusieurs médailles. (Voy. H. Bolzen-<lb/>
thal, Skizzen, etc., p. i3o.) Une médaille aux effigies de <lb/>
H. Ribisch, d&apos;Herman et de Mair, présente une grande <lb/>
ressemblance de style avec celle-ci (.Zeitschrift fur Numis-<lb/>

matik, 1884, p. i32). <lb/>

Voy. pl. VIII. <lb/>

Diam., 29 miliim. -T. B. <lb/>

258 -Melanchthon. PHILIPPVS MELANTI-ION. AO. AETATIS <lb/>
SVAE XLVII. Buste à gauche, coiffé d&apos;un béret. <lb/>


11 PSAL-36 -SVBDITVS ESTO DEO ET ORA EVM <lb/>
ANNO M. D7 XLIII. <lb/>
Le cabinet des médailles de Berlin possède le modèle en <lb/>

bois de cette médaille, sans inscription ; l&apos;artiste, Frie-<lb/>
drich Hagenauer, traçait la lettre de ses médailles directe-<lb/>
ment dans le moule. Voyez A. Von Sallet, Munzen und <lb/>
Medaillen, 1898, p. 200. <lb/>

Diam., 46 millim. <lb/>

MÉDAILLES DIVERSES, FRAPPÉES, MODERNES, ETC. <lb/>

259 -Lot de monnaies romaines et byzantines. GB. MB. PB., <lb/>
33 pièces, et 3 en billon. <lb/>

260 -Monnaies françaises en argent : Louis le Débonnaire, <lb/>
Charles IX, Henri III, Charles X, Henri IV, Louis XIII, etc. <lb/>
Argent ; écu et divisions. 20 pièces. Poids, 220 grammes. <lb/>

-République française, etc. Monnaies de cuivre. 12 pièces <lb/>
et une médaille en plomb. <lb/>

-Monnaies annamites. Argent. 4 pièces. Poids, 62 gr. <lb/>

-Lot de médailles commémoratives : Louis XIV. Christine <lb/>
de Suède dans un char. La Princesse palatine, Louis-Phi-<lb/>
lippe, Napoléon III, Marguerite Boucicaut, par O. Roty, etc. <lb/>
Bronze. 28 pièces. <lb/>

264 -Louis-Philippe. Grande médaille des chemins de fer. <lb/>
1842. Bronze. Deux exemplaires. <lb/>

265 -La même en argent. Poids, 65o grammes. <lb/>

266 -Médailles commémoratives en argent : Clément XIV, <lb/>
Napoléon Ier, Louis-Philippe. 10 pièces. Poids, 700 grammes. <lb/>

267 -Médailles et jetons en argent. 11 pièces. ii5 grammes. <lb/>


268 -Elagabale et Julia Paula. Or (pièce fausse). -Auguste. <lb/>
Argent (pièce fausse). -Maximilien II et Soliman? (surmoulé <lb/>
par Liard). -Marie-Antoinette (surmoulé en bronze d&apos;un <lb/>
médaillon de Nini). <lb/>

MONNAIES, JETONS, SCEAUX <lb/>

MONNAIES ANTIQUES <lb/>

269 -Athènes. Tête de la Minerve de Phidias. <lb/>
Ijf. Dans une couronne d&apos;olivier : AGE EYMH ~ETTITENH <lb/>

~zniANAPOI-Chouette sur une amphore. Argent. Tétra-<lb/>
drachme. <lb/>
Anciennes collections de Montigny et Billoin. <lb/>

T. B. <lb/>

270 -Lysimaque. Tête d&apos;Alexandre le Grand, avec la corne <lb/>
de bélier. <lb/>

. ~BAIlAEni AYIIMAXOY-Minerve nicéphore assise à <lb/>

gauche. Argent. Tétradrachme. <lb/>
Vente Hoffmann, 1898, n°2 44. <lb/>
Voy. pl. X. <lb/>

F. D. c. <lb/>

271 -Alexandre IV. Tête d&apos;Alexandre le Grand, coiffée d&apos;une <lb/>
peau d&apos;éléphant. <lb/>
IY. AAEIANAPOY. Minerve combattant ; style archaïsant. <lb/>
Argent. Tétradrachme frappé en Égypte. <lb/>
Ancienne collection H. Montagu, 1896, n°7 81, pl. X. <lb/>
Voy. pl. X. <lb/>

T. B. <lb/>

272 -Hiéron II. Tête diadémée du roi, à gauche. <lb/>

A <lb/>

~lEPHNol. Cavalier. Bronze. <lb/>

T. n. <lb/>

273 -Auguste. Tête radiée à gauche. <lb/>
IY. Autel de la Providence. M. B. <lb/>
-Tessère érotique. <lb/>

. XI dans une couronne. P. B. <lb/>

Anciennes collections de Montigny et Billoin, 1893, n°4 9. <lb/>

T. B. <lb/>


274 -Néron. <lb/>

If. DECVRSIO. Deux cavaliers au galop. G. B. <lb/>
Voy. pl. X. <lb/>

T. B. <lb/>

27D -Néron. <lb/>

Arc de triomphe surmonté d&apos;un quadrige. G. B. <lb/>

B. <lb/>

276 -Hadrien. <lb/>

. FORT RED. La Fortune assise à gauche. G. B. <lb/>

277 -Faustine mère. <lb/>

11. PIETAS AVG. La Piété debout, à gauche, jetant de <lb/>
l&apos;encens sur un autel allumé. G. B. <lb/>
Voy. pl. X. <lb/>

T. B. <lb/>

278 -<lb/>
Caracalla. <lb/>

. SECVRITATI PERPETVAE. La Sécurité assise. G. B. <lb/>

Alexandre Sévère. <lb/>

. MARS VLTOR. Mars courant à droite. G. B. <lb/>

279 -Maximin Ier. <lb/>

. VICTORIA GERMANICA. Victoire debout, à gauche; <lb/>

à ses pieds, un captif. G. B. <lb/>
Philippe père. <lb/>

y. P M TR P IIII COS II P P. La Félicité debout, à <lb/>
auche. G. B. <lb/>

g Otacilie. <lb/>

. CONCORDIA AVGG. La Concorde assise, à gauche. <lb/>

G. B. <lb/>

280 -<lb/>
Commode. <lb/>

y. SALVS. La Santé assise, à gauche, devant un arbre. <lb/>

Médaillon d&apos;argent du Padouan. <lb/>
C&apos;est l&apos;exemplaire que M. de Montigny père a signalé <lb/>
dans le Cabinet de l&apos;Amateur, t. IV, 1845, p. 20. Voy. <lb/>
aussi R. H. Lawrence, Medals by Giovanni Cavino, the <lb/>
Paduan, New-York, 1883, p. 18, n°6 4. <lb/>

T. B. <lb/>


MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

-Louis XIII. Écu d&apos; or au soleil. 1631. <lb/>
Hoffmann, n°6 . <lb/>

B. <lb/>

282 -Autre de 1643. <lb/>
Hoff., n°6 . <lb/>

B. <lb/>

-Louis XIII. Double louis d&apos; or de 1640. <lb/>
Hoff., n°2 0. <lb/>

T. B. <lb/>

-Louis XIV. Louis d&apos;or aux huit L. 1665. <lb/>
Hoff., n°2 2. <lb/>

T. B. <lb/>

285 -Louis XIV. Louis d&apos;or aux insignes. 1707. <lb/>
Hoff., n°3 g. <lb/>

T. B. <lb/>

286 -Louis XV. Double Louis d&apos;or de Noailles. 1718. <lb/>
Louis d&apos;or dit Mirliton. 1724. <lb/>
Hoff., nos 6 et i3. <lb/>

F. D. c. <lb/>

287 -Louis XVI. Louis d&apos;or au génie. 1792. <lb/>
Hoff., n°5 9. <lb/>

T. B. <lb/>

288 -Bonaparte. Pièce de vingt francs de Marengo. An IX. <lb/>

289 -Bonaparte, premier consul. Pièce de vingt francs. An XII. <lb/>
-Jérome Napoléon, roi de Westphalie. Pièce de cinq francs <lb/>
en or. 1813. -Napoléon III. Pièce de cinq francs en or. 1854. <lb/>

290 -Henri IV. Piéfort du quart de franc. Sur la tranche : <lb/>
PERENNITATI PRINCIPIS GALLLE RESTITVTORIS. <lb/>
1607. Argent. <lb/>
Hoff., n°5 4. <lb/>
Ancienne collection Jolly de Bammeville, 1893, n°5 8o. <lb/>
Voy. pl. X. <lb/>

T. B. <lb/>


-Louis XIII. Écu de soixante sols. 1643. Argent. <lb/>
Hoff., n°9 1. <lb/>

T. B. <lb/>

-Louis XV. Écu au bandeau de 1740. Flan bruni. Tranche: <lb/>
DOMINE SALVUM FAC REGEM. Argent. <lb/>

Hoff.,M n°5 5. <lb/>

F. D. C <lb/>

-Louis XVI. Écu de six livres. 1774. Flan bruni; même <lb/>
légende sur la tranche. Argent. <lb/>
Hoff., n°1 2. <lb/>

F. D. c. <lb/>

-Louis XVI. Essai de l&apos;écu de Calonne. 1786. <lb/>
Signé : J. P. DROZ. Argent. <lb/>
Hoff., n°3 7. <lb/>

F. D. C. <lb/>

-Marie-Louise, duchesse de Parme. Pièce de cinq lires. <lb/>
1815. -Napoléon Ier, roi d&apos;Italie. Pièce de cinq lires. 1814. <lb/>

-République cisalpine. Écu de six livres. An VIII. <lb/>

T. B. <lb/>

-Louis XVIII. Pièce de cinq francs. 1822. Coin de <lb/>
Michaut. -Louis-Philippe. Pièce de cinq francs. 1837. <lb/>
Domard. Flan bruni. -Autre de i83o. <lb/>

T. B. <lb/>

-République. Pièce de cinq francs à l&apos;Hercule. 1848. <lb/>
Dupré. -Autre à la tête de femme. 1849. Oudiné. Flan bruni. <lb/>

298 -Napoléon III. Franc et cinquante centimes. 7 pièces. <lb/>
-République. Pièce de cinq francs à l&apos;Hercule. 1873. -<lb/>
Frédéric VII, roi de Danemark. Thaler. 1849. <lb/>

JETONS <lb/>

299 -Louis XVI. Trésorerie de la maison du roi. Argent. <lb/>
Octogone. <lb/>


300 -<lb/>

Marie-Adelaïde (duchesse de Bourgogne). 1706. Jeton <lb/>
octogone. Argent. <lb/>

301 -Orléans. Mairie de M. Hudault. 1774. <lb/>
Autre de M. Massuau. 1768. <lb/>

302 -Orléans. Mairie de M. Crignon de Bonvalet. 1786. La <lb/>
signature du graveur est DUV. Argent. Octogone. Deux <lb/>
exemplaires. <lb/>

303 -Autre. La signature est DU. Argent. Octogone. <lb/>

-Comte de Bussy-Rabutin. 1648. Cuivre. <lb/>

305 -Louis XVI. Médaillon convexe. <lb/>

IV. Digne fils de St Louis monte au ciel. Argent. Revers <lb/>

doré. <lb/>

-Thaler de Jean-Georges, duc de Saxe, frappé à l&apos;occa-<lb/>
sion de la conférence de l&apos;Ordre de la Jarretière, en 1671. <lb/>
Argent. <lb/>

-Médaille d&apos;huissier des Menus-Plaisirs. Cuivre. <lb/>

SCEAUX <lb/>

-Prieuré de Mainferme. S&apos; PRIORATVS : DE MANV : <lb/>
FIRMA. Sous un dais gothique, soutenu par deux mains <lb/>
sortant des nuages, la Vierge debout, tenant l Enfant Jésus. <lb/>
xve siècle. Sceau ogival en cuivre. <lb/>
Voy. pl. X. <lb/>

1 <lb/>

Haut., 43 millim. <lb/>

309 -Bernard (archidiacre de Rodez). S b&apos;NARDI. ARChID&apos; <lb/>
RUThEN. ~L\MIL&apos; (jaln militis ?). Sous un dais, la Vierge <lb/>
et l&apos;Enfant Jésus, assis entre deux anges qui tiennent des <lb/>


encensoirs. Au-dessous, sous une arcature gothique, l&apos;archi-<lb/>
diacre agenouillé devant saint Michel terrassant le démon. <lb/>

xve siècle. Sceau ogival en cuivre. <lb/>

Voy. pl. X. <lb/>

Haut., 42 millim. <lb/>

310 -Benoit d&apos;Auvergne, Clerc. + S&apos; BENEDICTI. DE <lb/>

AVVeRNIA CLERICI. Champ écartelé de deux lis et de <lb/>
deux châtels ; à dextre un croissant ; à senestre une étoile ; <lb/>
en chef et en pointe une fleur. <lb/>
xve siècle. Sceau ogival en cuivre. <lb/>

Voy. pl. X. <lb/>

Haut., 35 millim. <lb/>

311 -G. de la Cour, Clerc. + S&apos; : G : De : CVRIA : CL&apos;ICI. <lb/>

Moine agenouillé et priant ; au-dessus de sa tête, une main <lb/>
bénissante. Dans le champ, à dextre, croissant entre deux <lb/>
astres; à senestre, le soleil. <lb/>
xve siècle. Sceau rond en cuivre. <lb/>

Diam., 28 millim. <lb/>

312 -Jeanne, autrefois épouse de Mathieu Roux. + S : <lb/>

10h ~E VXOIS. QVODA. ~MATh&apos; 1. RVb&apos;I. Dans le champ, <lb/>

un ours passant à senestre. En chef, une rose à cinq <lb/>
pétales. <lb/>
xve siècle. Sceau ogival en cuivre. <lb/>
La famille Roux de la Rochette (Provence), porte d&apos;azur <lb/>
à un ours passant d&apos;or, surmonté de deux étoiles de même. <lb/>
Ces étoiles sont peut-être venues postérieurement de la <lb/>

rose qui figure sur le sceau. <lb/>

Voy. pl. X. <lb/>

Haut., 32 millim. <lb/>

313 -Sceau secret. + S&apos;. hOC EST SECRETV MEV. Trois <lb/>

épis et deux oiseaux. <lb/>
xve siècle. Sceau ogival en cuivre. <lb/>

Haut., 37 millim. <lb/>


III <lb/>

PASTEL ET MINIATURES <lb/>

PASTEL <lb/>

314 -Portrait de Madame Poisson, mère de Madame de Pom-<lb/>
padour, de trois-quarts à gauche, par Maurice Quentin de <lb/>
La Tour. <lb/>
Cadre ovale en bois sculpté, avec noeud de ruban au <lb/>
sommet. (Encadrement originel.) <lb/>
Avant 1845, ce pastel était conservé au château de Ménars. <lb/>
Ce portrait, plein de vie, peut soutenir la comparaison <lb/>

avec les oeuvres conservées dans divers musées et à Saint-<lb/>
Quentin. <lb/>
Voy. Henry Lapauze, les Pastels de M.-Q. Latour) à <lb/>
Saint-Quentin, Paris, 1899, in-fo. <lb/>

Haut., 70 cent.; larg., 57 cent. <lb/>

MINIATURES <lb/>

315 -Petite peinture sur émail : Buste de femme, de profil <lb/>
à gauche ; épaules nues, couronne de fleurs dans les che-<lb/>
veux. Monture en or en broche ornée de demi-perles fines. <lb/>

316 -Miniature ovale sur ivoire, par Dumont : Portrait d&apos;homme <lb/>
en buste, presque de face, en habit noir à revers bleu-pâle <lb/>
à rayures. <lb/>

Signée : Dumont f l&apos;an 3. <lb/>

Cadre en cuivre doré du temps. <lb/>

Voy. pl. XI. <lb/>


-Miniature ronde sur ivoire, par Dumont : Portrait <lb/>
d&apos;homme en buste, de face, en habit gros-bleu, cravate <lb/>
blanche, perruque poudrée. <lb/>
Signée : Dumont f. <lb/>
Cadre en cuivre de l&apos;époque Louis XVI. <lb/>

Voy. pl. XI. <lb/>

-Miniature ronde, par Dumont : Portrait d&apos;homme, en <lb/>
buste, la tête tournée vers l&apos;épaule gauche, en habit gros-<lb/>
bleu et gilet blanc. <lb/>

Signée : Dumont f l&apos;an 4. <lb/>

Cadre en cuivre de l&apos;époque Louis XVI ; au revers, la <lb/>
monture est moderne. <lb/>

319 -Miniature ronde, par Heinsius : Portrait d&apos;homme, en <lb/>
buste, de face, en habit bleu-clair ; fond de verdure. <lb/>
Signée : Heinsius pinxit 1793. <lb/>

Cadre moderne en bronze doré. <lb/>

-Miniature ronde, par Heinsius : Portrait de femme, en <lb/>
buste, corsage rayé bleu, bonnet et fichu blancs ; fond de <lb/>
verdure. <lb/>
Pendant de la miniature précédente. <lb/>
Cadre moderne en bronze doré. <lb/>

-Miniature ovale, par Isabey : Portrait de M. de Biancour <lb/>
enfant, en buste, de face, en habit bleu, gilet et col blanc; <lb/>
fond de verdure. <lb/>
Signée : Isabey. <lb/>
Montée sur une tabatière en écaille doublée en or, avec <lb/>
un joli encadrement en or ciselé, à filet d&apos;émail bleu. <lb/>
Commencement du xixe siècle. <lb/>
Ancienne collection de M. de Biancour, 1892, n°1 64. <lb/>

322 -Miniature ronde sur ivoire, par Vestier : Portrait de <lb/>
jeune femme, en buste, en robe violette, corsage décolleté <lb/>


avec fichu de gaze, coiffure poudrée, ornée de roses, avec <lb/>
ruban bleu. <lb/>
Bordure du temps en cuivre doré, enchâssée dans un <lb/>
cadre moderne en cuivre. <lb/>
Vérité Périn, 1891, n°3 1. <lb/>
Voy. pl. XI. <lb/>

323 -Miniature ronde, par Lié-Louis Périn : Son propre por-<lb/>
trait, en buste, de face, habit gros-bleu, perruque poudrée. <lb/>
Cadre en cuivre. <lb/>

Vente de son petit-fils, M. Périn, 1891, n°2 9. <lb/>
Voy. pl. XI. <lb/>

-Miniature ronde : Portrait présumé de Louise-Marie-<lb/>
Adélaïde de Bourbon, duchesse de Chartres, vêtue de blanc <lb/>
avec fichu jaune ; fond de paysage. <lb/>
Signée : L. 1792. <lb/>
Cadre en bronze. <lb/>

-Miniature ronde de l&apos;Ecole française : Portrait présumé <lb/>
de Marie-Antoinette en costume de la fin du règne de <lb/>
Louis XVI. XVIIIe siècle. <lb/>
Cadre en ébène verni. <lb/>

-Miniature ovale de l&apos;Ecole française : Buste de femme <lb/>
poudrée avec bonnet de dentelle ; corsage violet avec ruban <lb/>
rose. XVIIIe siècle. <lb/>
Cadre en ébène verni. <lb/>

-Petite miniature ronde de l&apos;Ecole française : Tête de <lb/>
femme poudrée, avec fleurettes dans les cheveux et décol-<lb/>
letée. xviiic siècle. <lb/>
Cadre en ébène verni. <lb/>

-Miniature rectangulaire de l&apos;Ecole française : Femme à <lb/>
mi-corps, coiffée d&apos;une mantille et portant un manchon de <lb/>
fourrure. Époque Louis XV. <lb/>


Bordure du temps en cuivre à angles coupés ; cadre en <lb/>
bois de courbaril, du XVIIIe siècle. <lb/>

-Petite miniature ovale de l&apos;Ecole française : Jeune <lb/>
gentilhomme en habit vert, col blanc, de face, en buste. <lb/>
XVIIIe siècle. <lb/>
Cadre en ébène tourné. <lb/>

-Petite miniature ovale de l&apos;Ecole française : Jeune homme <lb/>
en buste, de face, habit vert, col blanc, gilet rayé rose. <lb/>
XVIIIe siècle. <lb/>
Cadre en ébène tourné. <lb/>

331 -Miniature ovale de l&apos;Ecole française : Jeune homme en <lb/>
buste, de trois quarts, les cheveux bruns ; manteau à double <lb/>
collet. Époque du Directoire. <lb/>
Cadre en bois noir. <lb/>

-Miniature ronde de F Ecole anglaise : Portrait de femme <lb/>
en buste, de face, ruban dans les cheveux, robe blanche ; <lb/>
fond bleuté. <lb/>
Cadre moderne en cuivre doré. <lb/>

-Miniature à l&apos;huile sur cuivre : Portrait présumé de <lb/>
Charles 1er, roi d&apos;Angleterre, col rabattu avec cuirasse. <lb/>
XVIIe siècle. <lb/>
Cadre ovale du temps, en bois doré. <lb/>

334 -Miniature ovale sur cuivre attribuée à Vestier : Portrait <lb/>
d&apos;homme, chevelure poudrée abondante ; habit gris-perle <lb/>
avec jabot. <lb/>
Cadre moderne en cuivre doré. <lb/>

335 -Fixé de forme ronde : Tête de femme de face, penchée <lb/>
à gauche; les cheveux bouclés; des perles aux oreilles. <lb/>
Premier Empire. <lb/>

• <lb/>

Encadré. <lb/>


336 -Peinture sur émail, de forme ovale : Martyre d&apos;une sainte <lb/>
sur un bûcher. <lb/>

337 -Peinture ovale sur émail : Groupe de trois enfants ; <lb/>
allégorie genre Boucher. Grisaille. <lb/>

-Peinture ronde sur émail : Jeune homme cherchant à <lb/>
retenir une jeune villageoise, XVIIIe siècle. <lb/>

-Peinture sur émail de forme ronde : Jeune homme <lb/>
offrant un verre à une jeune femme assise ; un troisième <lb/>
personnage les regarde, caché derrière un arbre. XVIIIe siècle. <lb/>
Pendant du numéro précédent. <lb/>

340 -Miniature sur ivoire : Scène d&apos;intérieur de cabaret, <lb/>
genre Teniers. <lb/>
Encadrée. <lb/>

-Miniature sur vélin : Jeune homme embrassant une <lb/>
petite pêcheuse qui tient une ligne. XVIIIe siècle. <lb/>
Cadre du temps, en bois sculpté et doré. <lb/>

-Miniature sur vélin : Mousquetaire attablé et fumant sa <lb/>
pipe. École hollandaise. <lb/>
Cadre ancien, en bois sculpté et doré. <lb/>

-Miniature sur vélin : Seigneur et dame de qualité lisant, <lb/>
assis à une table. Ecole hollandaise. <lb/>
Cadre ancien, en bois sculpté et doré. <lb/>
Pendant du numéro précédent. <lb/>

-Miniature à l&apos;huile sur soie : Scène de chasse au cerf. <lb/>
Signature illisible. <lb/>
Encadrée. <lb/>

345 -Fixé rond : Paysage animé de cavaliers, de baigneurs. <lb/>
et de paysans. <lb/>


Cadre en ébène tourné. <lb/>

-Peinture sur soie : Scène de danse villageoise; genre <lb/>
Teniers. <lb/>
Cadre du premier Empire. <lb/>

347 -Feuille de manuscrit : Evangile selon Saint Jean. Lettres <lb/>

de Jarry ; miniatures de Nicolas Robert. XVIIe siècle. <lb/>

Encadrée. <lb/>

-Miniature sur vélin : La Nativité, XVIIIe siècle. <lb/>

-Miniature sur vélin : Saint-Charles Borromée à genoux <lb/>
devant un crucifix. XVIIIe siècle. <lb/>

-Miniature sur vélin : Sainte femme, à mi-corps, les yeux <lb/>
baissés, les mains jointes. XVIIIe siècle. <lb/>

351 -Miniature sur vélin : Femme à mi-corps, la tête recou-<lb/>
verte d&apos;une coiffe, vêtue d&apos;un corsage bleu. XVIIIe siècle. <lb/>

-Manuscrit : Prière. Pensée de Ste Terese (sic). XVIIIe <lb/>

siècle. <lb/>

-Manuscrit : Prière avec devise : Pensezy bien. XVIIIe siècle. <lb/>
Pendant du numéro précédent. <lb/>


IV <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>

ANTIQUITÉS PRÉHISTORIQUES <lb/>

-Grande hache polie en jade. <lb/>

Long., 16 cent. <lb/>

-Six hachettes en pierre. <lb/>

Long., de II cent. à 3 cent. <lb/>

-Hache en jade provenant de Pouïbo (Nouvelle-Calédonie). <lb/>
Epoque moderne. <lb/>

Long., 10 cent. <lb/>

357 -Couteau et cinq pointes de flèche. Silex. <lb/>

-Deux celts en bronze. <lb/>

Long., i3 cent. <lb/>

-Pointe de flèche. Bronze. <lb/>
Fer de lance. Bronze. <lb/>

Long., 36 cent. <lb/>

-Bracelet gaulois, creux, avec côtes saillantes et ciselures. <lb/>
Bronze. Patine verte. <lb/>

Diam., 115 millim. <lb/>

-Deux bracelets gaulois, pleins, formés de perles et de <lb/>
pirouettes. Bronze. Patine verte. <lb/>

Diam., 9 cent. <lb/>

-Trois bracelets gaulois; l&apos;un à tige simple terminée par <lb/>
des tampons; deux autres, côtelés, formant paire. Bronze. <lb/>


ANTIQUITÉS ÉGYPTIENNES <lb/>

-Petit balsamaire en albâtre mielleux. Époque des Ptolé-<lb/>
mées. <lb/>

Haut., 7 cent. <lb/>

-Petit vase égyptien en diorite. <lb/>

Haut., 7 cent. <lb/>

365 -Poids en basalte, portant sur une de ses faces les signes <lb/>

IIIII Poids, 60 grammes. <lb/>

-Flacon en terre émaillée bleue. <lb/>

Haut., 54 millim. <lb/>

ANTIQUITÉS GRECQUES ET ROMAINES <lb/>

-Fragment de bijou représentant une tête de face d&apos;an-<lb/>
cien style. Or pâle. <lb/>

Haut., 12 millim. <lb/>

368 -Groupe de deux grotesques, en buste, s&apos;embrassant. <lb/>

Haut., i3 cent. <lb/>

-Buste d&apos;une déesse tourelé et paré d&apos;un collier. Terre <lb/>

cuite. <lb/>

Haut., 14 cent. <lb/>

369 <lb/>

Petit flacon corinthien en forme de tête casquée. Ancien <lb/>
style. <lb/>

Haut., 60 millim. <lb/>

-Autre flacon figurant le buste d&apos;une déesse, d&apos;ancien <lb/>
style corinthien, paré d&apos;un collier de perles et de boucles <lb/>
d&apos;oreilles. <lb/>

Haut., 85 millim. <lb/>

-Vase fusiforme. Terre cuite. <lb/>

Haut., 25 millim. <lb/>


370 -Coq. Applique en terre cuite découpée. Ex voto percé <lb/>
de deux trous de suspension. Traces de peinture rouge. <lb/>

Ancienne collection E. Piot, 1890, n°3 31, pl. XII. <lb/>

Haut., 85 millim. <lb/>

371 -Minerve, debout. Bas-relief romain en terre cuite. <lb/>

Haut., 19 cent. <lb/>

-Lampe portant la marque C * OPPI * RES. Terre cuite. <lb/>
On a recueilli à Carthage un certain nombre de lampes <lb/>
portant cette marque. Revue archéologique, 1898, t. II, <lb/>

p. 237. <lb/>

-Petit vase peint à figures rouges sur fond noir. <lb/>

-Lampe avec un groupe de trois amours en relief. Fausse. <lb/>

-Vase godronné à deux anses. Moyen-Age ? <lb/>

-Quatre balsamaires. Verre. <lb/>

374 -Nain difforme dansant. La tête tournée et faisant face <lb/>
en arrière. Bronze. Socle en porphyre et en cuivre doré. <lb/>

Haut., 75 millim. <lb/>

375 -Levrier courant. Bronze. Socle en porphyre. <lb/>

Haut., 12 cent.; long., 18 cent. <lb/>

-Aiguière étrusque et petite coupe en bronze. <lb/>

377 <lb/>

Boucle portant l&apos;inscription + L -V -P * V -BIBA-(pour <lb/>

vivas). Bronze. Trouvée à Bénévent. <lb/>
Corp. inscr. lat.,t. IX, n°6 090, 12; R. Mowat, Mém. <lb/>
soc. des Antiq. de France, t. XLIX, 1888, p. 24. <lb/>

378 -Clé antique, plaque de ceinturon décorée d&apos;un cerf <lb/>

couché, fibule, pince, spatule, cure-oreilles. Bronze. <lb/>


_ Deux bagues dont l&apos;une ornée d&apos;un buste de Sérapis. <lb/>

Sceau en forme de semelle portant l&apos;inscription VIVAS en <lb/>
relief. Main (fragment de figurine). Pendeloque phallique. <lb/>

Bronze. <lb/>

-Lot de petits camées et intailles antiques et modernes. <lb/>

-Boule en cristal de roche. Époque mérovingienne. <lb/>
Sur cet ornement du costume des Francs, voyez l&apos;abbé <lb/>
Cochet, le Tombeau de Childéric, 1859, p. 299. <lb/>

-Lentille en cristal de roche provenant peut-être d&apos;une <lb/>
croix processionnelle. Cristal de roche taillé en lentille <lb/>
ovale, arête médiane sur une des faces. <lb/>

383 -Douze cristaux de roche, du Moyen-Age, de tailles <lb/>
différentes. <lb/>

-Cube et noix. Taille du XVIIIe siècle. Cristal de roche. <lb/>

385 -Grand camée en agate-onyx représentant un masque de <lb/>
Méduse, de face. <lb/>

-Autre en haut-relief. La tête vue de trois quarts. <lb/>
Ancienne collection de Montigny; catalogue des pierres <lb/>

gravées, nos 786 et 713. <lb/>

386 -Petit camée en nacre représentant la tête laurée de <lb/>
Tibère. <lb/>

-Deux intailles de Simon. <lb/>

387-388 -Lots de perles, d&apos;olives, de barillets; amulettes, etc., <lb/>
en pierres dures. <lb/>


v <lb/>

CURIOSITÉS <lb/>

389 -Figurine en bronze : Personnage, à mi-corps, tenant une <lb/>
oie. Italie, XVIe siècle. Socle en marbre jaune antique. <lb/>

390 -Petite tête de cerf en bronze. Socle en marbre jaune <lb/>
antique. <lb/>

391 -Figurine de femme debout, drapée à l&apos;antique, en métal <lb/>
de cloche. Fin du XVIIIe ou commencement du XIXe siècle. <lb/>

392 -Statuette en bronze : Danseuse grecque, d&apos;après l&apos;an-<lb/>
tique. Comparez la terre cuite du Musée du Louvre, publiée <lb/>
par Dumont et Chaplain, dans les Céramiques de la Grèce <lb/>
propre, t. II, pl. 12, n°2 . <lb/>

-Chaîne de col en cuivre doré avec médaille de Ran-<lb/>
dolphe Farnèse, en bronze doré. XVIIe siècle. <lb/>

-Très petit reliquaire octogone en cristal de roche. <lb/>
xviie siècle. <lb/>

-Petite boîte dont le couvercle représente la Fuite en <lb/>
Egypte, sculptée en relief. Albâtre. <lb/>

-Trois très petites cassolettes en argent et argent doré, <lb/>
dont une renfermant des dés à jouer. <lb/>

-Petite boîte avec treize treizains de mariage semblables; <lb/>


sur le couvercle, panier gravé; au dedans, le poinçon L. <lb/>
Argent doré. <lb/>

398 -Petite boîte avec treize treizains de mariage semblables. <lb/>
Sur le couvercle, deux coeurs et une couronne d&apos;épines, <lb/>
gravés; au dedans, deux poinçons : croisette et lyre. Argent. <lb/>

399 -Petit boîte en argent avec treize treizains de mariage. <lb/>

Argent. <lb/>

400 -Petite boîte avec quatorze treizains de types variés. <lb/>
Argent. <lb/>

1 -Boîte ronde en ivoire et écaille avec petit motif de <lb/>
décoration en or sur le couvercle. <lb/>

402 -<lb/>

Étui cylindrique en ivoire garni d&apos;or. Époque Louis XVI. <lb/>

403 -Deux cadres de miniature, ovales, en ivoire, l&apos;un sculpté, <lb/>
l&apos;autre à moulure. <lb/>

-Deux étuis plats à miniature, ovales, l&apos;un en chagrin <lb/>
clouté d&apos;or; l&apos;autre, en chagrin clouté d&apos;argent, avec mi-<lb/>

roir. <lb/>

-Grosse montre en cuivre gravé du XVIIe siècle. <lb/>

-Deux petits cadres de miniature ovales, en bronze doré, <lb/>
se faisant pendants : fleurs et rubans. Époque Louis XVI. <lb/>

-Applique ajourée, en bronze, en forme de lyre, avec <lb/>
colombes et carquois à l&apos;intérieur. <lb/>

-Cadre, orné d&apos;un noeud de ruban, pour réveil-matin. <lb/>
Bronze. <lb/>


-Treize boutons en métal ciselé. Travail oriental. <lb/>

-Matrice de relieur en bronze. Écusson de France avec <lb/>
les colliers des ordres du Saint-Esprit et de Saint-Michel. <lb/>
XVIIe siècle. <lb/>

Un certain nombre de livres de la Bibliothèque Nationale ont une reliure ornée <lb/>

de ce fer. <lb/>

-Quatre petites matrices de relieurs en bronze: 1°A rmes <lb/>
du Dauphin (Louis XVI) ; 20 Armes de Pologne ; 3°D&apos;azur <lb/>

à la fasce bretessée d&apos;argent, accompagnée de trois étoiles <lb/>
de même, deux en chef, une en pointe; 40 Armes de Fer-<lb/>
dinand Ier, roi des Deux-Siciles (1751-1825). <lb/>

Ancienne collection E. Piot. <lb/>

-Boîte à sceaux, aux armes du Portugal, en cuivre doré. <lb/>

XVIIIe siècle. <lb/>

-Petite fourchette Henri II, cuivre et nacre. <lb/>

-Trois étiquettes à vin en cuivre émaillé : 1°M ulseau; <lb/>
20 Pacaret; 3°Granache. XVIIIe siècle. <lb/>

-Trois étiquettes en cuivre émaillé : 1°C hampagne ; <lb/>
2&quot; Crème de cachou; 3°Bierre. XVIIIe siècle. <lb/>

-Trois étiquettes en cuivre émaillé: 1°C rème de pêches; <lb/>

2°E au de canelle; 3°Bierre. XVIIIe siècle. <lb/>

-Petite pomme de pin en bronze. <lb/>

-Bas-relief en cire : le Temps et la Renommée. Cadre <lb/>
Empire en cuivre. <lb/>

419 -Bas-relief en biscuit, de forme ronde : composition allé-<lb/>
gorique de Thorwaldsell. Encadré. <lb/>


420 -Deux médaillons ronds: l&apos;un représente Jupiter et Léda. <lb/>
Signé : Thev. Cuivre repoussé et doré. L&apos;autre est une <lb/>
réduction du groupe des Trois Grâces par le procédé Collas. <lb/>

421 -Arquebuse à mèche, monture en bois incrusté de nacre <lb/>
à sujets de chasse et armoiries. Époque Henri IV. <lb/>

422 -Boulet en pierre. XIVe siècle? <lb/>

VERRERIE <lb/>

423 -Grand couvercle de vase, en forme de dôme, en verre <lb/>
gravé, et ornements peints et dorés. Venise, xvie siècle. <lb/>
Collection E. Piot. <lb/>

Haut., i5 cent.; diam., 135 millim. <lb/>

424 -Porte-fleurs, à quatre goulots, en verre incolore. Venise, <lb/>

XVIIIe siècle. <lb/>

425 -Verre très évasé, à pied, avec petits ornements en relief, <lb/>
couleur vert d&apos;eau. Allemagne. <lb/>

Haut., i3 cent. <lb/>

426--Trois coupes basses à boire,, dont deux à liserés bleus, <lb/>
et un verre à fruits. Verre de Venise. <lb/>

427 -Verre à liqueur, sur pied très élevé, avec ornements <lb/>
gravés. France, XVIIIe siècle. <lb/>

Haut., 185 millim. <lb/>

428 -Coupe avec facettes, verre français. XVIIe siècle. <lb/>

Haut., 12 cent.; diam., 17 cent. <lb/>

PORCELAINES ET FAIENCES DIVERSES <lb/>

429 -Sèvres. Rond de serviette, porcelaine pâte tendre, fond <lb/>
bleu de roi. <lb/>


-Sèvres. Trois socles, dont deux carrés, en biscuit de <lb/>
Sèvres, et un cylindrique, ancienne porcelaine de Sèvres, <lb/>
pâte dure, fond bleu de roi avec filets or. <lb/>

Haut., 10 cent.; diam., 132 millim. <lb/>

-Deux étiquettes à vin : 1°M ulseaux; 2°C ap blanc. <lb/>
Ancienne porcelaine de Sèvres, pâte tendre. <lb/>

-Saint-Cloud. Sucrier avec couvercle et soucoupe en <lb/>
ancienne porcelaine de Saint-Cloud, décorés, en camaïeu <lb/>
bleu, de fleurons et pendentifs. <lb/>

-Grande tasse cylindrique, à anse et couvercle en an-<lb/>
cienne porcelaine de Saint-Cloud, décor, en camaïeu bleu, <lb/>
de fleurons et pendentifs. <lb/>

Haut., 115 miIlim.; diam., 83 millim. <lb/>

-Petit pot à pommade et couvercle en ancienne porce-<lb/>
laine de Saint-Cloud, décoré, en camaïeu bleu, de fleurons <lb/>
et pendentifs. <lb/>

Haut., 5 cent.; diam., 42 millim. <lb/>

-Trois couvercles, dont deux de pots à pommade et un <lb/>
de sucrier, décorés, en camaïeu bleu, de fleurons et pen-<lb/>
dentifs. Ancienne porcelaine de Saint-Cloud. <lb/>

-Deux soucoupes, dont une en forme de coquille, avec <lb/>

imbrications, et l&apos;autre, décorée de fleurs de pêcher en <lb/>
relief. Ancienne porcelaine blanche de Saint-Cloud. <lb/>

-Chantilly. Trois pots de toilette en deux dimensions et <lb/>

une soucoupe, décor à l&apos;épi en camaïeu bleu. Marqués du <lb/>
cor de chasse. <lb/>

-Sceaux et Mennecy. Trois pots à pommade, dont deux <lb/>
décor polychrome de bouquets de fleurs et le troisième <lb/>

« <lb/>


blanc. Porcelaine tendre de Sceaux et Mennecy. Marqués <lb/>
S.X et D.V. <lb/>

-Arras ? Petite tasse à thé et soucoupe en ancienne por-<lb/>
celaine tendre, décorées de guirlandes fleuries et insectes; <lb/>
camaïeu bleu. <lb/>

-Allemagne. Pot à anse en grès jaunâtre, orné de trois <lb/>
médaillons, sujets bibliques. Allemagne, xvie siècle. <lb/>

Haut., 155 millim. <lb/>

-Nymphenbourg. Boîte à thé en ancienne porcelaine de <lb/>
Nymphenbourg, décorée en relief de grands branchages <lb/>
fleuris, blanc sur blanc. <lb/>

CÉRAMIQUE DE LA CHINE <lb/>

-Statuette du Dieu du rire. Blanc de Chine. <lb/>

Haut., 37 cent. <lb/>

-Chimère sur socle rectangulaire. Vieux blanc de Chine. <lb/>

Haut., 133 millim. <lb/>

-Vase, forme balustre, à deux anses, ancienne porcelaine <lb/>
de la Chine, avec décors en relief blanc sur blanc. <lb/>

Haut., J87 millim. <lb/>

-Coupe de sacrificateur, de forme elliptique, décorée <lb/>
d&apos;animaux fantastiques et ornements en relief. Vieux blanc <lb/>
de Chine. <lb/>

Haut., 83 millim.; grand diamètre, 143 millim. <lb/>

-Coupe ovale sur pied ajouré, décorée de fleurs de pêcher <lb/>
en relief. Vieux blanc de Chine. <lb/>

Haut., 78 millim.; grand diamètre, 115 millim <lb/>


-Bonbonnière de forme allongée, décorée en relief de <lb/>
fleurs et ornements. Vieux blanc de Chine. <lb/>

Haut., 44 millim.; long., io5 millim. <lb/>

-Plateau de forme octogonale, décoré en relief et en <lb/>
creux de fleurs et ornements. Vieux blanc de Chine. <lb/>

Haut., 46 millim.; diam., 158 millim. <lb/>

-Petite tasse sans soucoupe, ornée de feuillages et insectes <lb/>
en relief, et petit vase blanc uni. Vieux blanc de Chine. <lb/>

Hauteur de la tasse, 5i millim. <lb/>
Hauteur du vase, 97 millim. <lb/>

-Deux pièces, craquelé gris, dont un cornet-pitong et <lb/>
une petite bouteille. <lb/>

Hauteur du cornet, 148 millim.; diam., 55 millim. <lb/>
Hauteur de la bouteille, 131 millim. <lb/>

-Petit vase, grès flambé bleu. <lb/>

Haut., 94 millim. <lb/>

452 -Citron, décoré au naturel, ancienne porcelaine de la <lb/>
Chine. <lb/>

453 -Chine, Compagnie des Indes. Deux petits vases ovoïdes, <lb/>
ancienne porcelaine, décor polychrome de bouquets de fleurs <lb/>
et quadrillés. <lb/>

Haut., 58 millim.; diam., 52 millim. <lb/>

OBJETS VARIÉS DE LA CHINE ET DE L&apos;ORIENT <lb/>

454 -Petite tête de Bouddha, en bronze ancien du Cambodge. <lb/>
Sur socle en albâtre. <lb/>

455 -Vase-balustre quadrilobé, en bronze de la Chine, à <lb/>
décor de rinceaux et d&apos;oiseaux. <lb/>


456 -Statuette de dieu grotesque, debout, tenant une bou-<lb/>
teille. Bronze de la Chine. <lb/>

457 -Figurine de personnage auprès d&apos;un crapaud à trois <lb/>
pattes, formant brûle-parfums. Bronze de la Chine. <lb/>

458 -Statuette d&apos;homme debout, tenant un brûle-parfums, en <lb/>
bronze de la Chine. <lb/>

459 -Figurine d&apos;esclave accroupi, un petit vase à la main. <lb/>
Bronze de la Chine. Socle en marbre jaune. <lb/>

460 -Buire avec couvercle, forme balustre ovale, en ancien <lb/>
bronze de la Chine, à décor de motifs irréguliers ; anse <lb/>
torsade. <lb/>

461 -Brûle-parfums à couvercle surmonté d&apos;un chien de Fô ; <lb/>
décor de rinceaux. Bronze de la Chine. Socle en bois. <lb/>

462 -Brûle-parfums en bronze uni de la Chine; couvercle et <lb/>

socle en bois. <lb/>

463 -Brûle-parfums décoré de motifs irréguliers, en bronze de <lb/>
la Chine. Socle et couvercle en bois. <lb/>

464 -Petit vase de forme allongée, à décor de lambrequins, en <lb/>
bronze de la Chine. Socle en bois. <lb/>

-Petit cornet, très évasé au col, en bronze de la Chine. <lb/>

-Grand pitong en bois sculpte : personnages et oiseaux. <lb/>
Chine. <lb/>

-Petit pitong en bois gravé. Chine. <lb/>

-Statuette de Bouddha assis, en bois doré. Chine. <lb/>


469 -Crapaud en jade vert de la Chine. <lb/>

470 -Coupe en cuivre gravé et doré, à inscriptions. Travail <lb/>
oriental. <lb/>

471 -Kriss malais avec fourreau. <lb/>


VI <lb/>

TABLEAUX ET DESSINS <lb/>

ÉCOLE DE FONTAINEBLEAU <lb/>

472 -Groupe formé par une jeune femme qui soutient un <lb/>
guerrier blessé, étendu sur le sol. Au fond, à gauche, <lb/>
devant un monument en ruines, un personnage paraissant <lb/>
appeler du secours; à droite, un groupe de soldats; plus <lb/>
loin, un champ de bataille et une cité. <lb/>
Le sujet paraît tiré de la Jérusalem délivrée (ch. XIX) <lb/>
et se rapporter à l&apos;épisode où Herminie, accompagnée de <lb/>
Vafrin, retrouve Tancrède blessé. <lb/>

Ce tableau provient de la galerie du cardinal Fesch, qui <lb/>
en avait fait présent à l&apos;impératrice Joséphine. Après être <lb/>
sorti de la galerie de la Malmaison, il figura dans la collection <lb/>
Nogaret. Bien que l&apos;on ait attribué cette oeuvre au Primatice, <lb/>
le style est trop différent de celui de cet artiste pour que <lb/>
nous puissions maintenir cette attribution. Selon une <lb/>
remarque fort juste de M. Adrien Moureau, ce tableau <lb/>
rappelle beaucoup plus les oeuvres de Martin Fréminet et <lb/>
surtout celles d &apos;Ambroise Dubois (1 543-1614). Aussi bien, <lb/>
nous savons que ce dernier avait traité plusieurs sujets de <lb/>
l&apos;histoire de Tancrède et de Clorinde, peintures faites pour <lb/>
les appartements de la reine Marie de Médicis. <lb/>
Notre tableau présente de grandes affinités avec un <lb/>
autre figurant le baptême de Clorinde, exposé au Musée <lb/>
du Louvre (n°272) \ tons bleus du paysage, draperies rouges, <lb/>
bleues et jaunes, forme des armes, anatomie des extrémités). <lb/>

Vor. pl. XII. <lb/>

Bois. Haut., 74 cent.; long., 1 m. 2 cent. <lb/>


473 -<lb/>

École italienne. Adoration des rois Mages. <lb/>

474 -<lb/>

École italienne. Madeleine au tombeau. <lb/>
Bois. Encadré. <lb/>

475 -<lb/>

École italienne. Saint François d&apos;Assise. <lb/>
Cuivre. Encadré. (Pendant du numéro précédent.) <lb/>

476 -Nicolas Poussin. (École de). Figure mythologique. <lb/>

477-477 bis -Millet (Francisque). Paysages historiques. (Deux <lb/>
pendants.) <lb/>
Cadres anciens en bois sculpté et doré. <lb/>

478 -Santerre. La Coupeuse de choux. <lb/>
Ce tableau a figuré au Salon de 1704, avec la mention <lb/>
suivante : « Une Coupeuse de choux, par M. Santerre, <lb/>
académicien » <lb/>
Une estampe éditée « chez Diacre, rue Saint-Nicaise », <lb/>
reproduit la même composition, avec le titre : la Coupeuse <lb/>
de choux, et porte un quatrain comme épigraphe : <lb/>
Le Midy. <lb/>

Isabeau, qui n&apos;est point friande, <lb/>
Fait son régal avec des choux, etc. <lb/>

Le tableau a passé dans les collections Blondel de Gagny <lb/>
(vendue en 1776) et Poullain (en 1780). <lb/>

479 -Jouvenet (Jean). Portrait de Jean Jouvenet, élève de <lb/>
Lebrun. A ce tableau est jointe une gravure qui porte : <lb/>
Jean Jouvenet&quot; peintre ordinaire du Roy, directeur de <lb/>
l&apos;Académie Royale, 1707. Peint par lui-même; gravé par <lb/>

Antoine Trouvain pour la réception à l&apos;Académie. <lb/>

480 -École française. Portrait présumé de Carle Vernet. <lb/>


481 et 481 bis -Houel. Sujets champêtres. Dessin à la plume <lb/>
rehaussé d&apos;aquarelle. (Deux pendants.) Signés. <lb/>

-Desfriches. Paysage. Mine de plomb, rehaussée de blanc. <lb/>
Signé et daté : 1777-<lb/>

482 bis -Le Moulin. Mine de plomb, rehaussée de blanc. <lb/>
(Pendant du précédent.) <lb/>

-Watteau (Genre de). Scène galante. Cadre en bois doré. <lb/>

484 -Ecole hollandaise. Portrait de Rembrandt. <lb/>

485 -Swanevelt (Herman Van). Port de mer. Peint sur <lb/>

cuivre (fin du XVIIe siècle). <lb/>

-Teniers (Ecole de). Intérieur de tabagie. Bois. Encadré. <lb/>

-Teniers (D&apos;après). Buveurs devant un cabaret. Cadre <lb/>
ancien en bois sculpté. <lb/>

-Teniers (Genre de). Les Musiciens. Bois. <lb/>

-Teniers (Genre de). Homme tenant des oeillets. Petite <lb/>
peinture sur bois. Cadre ancien en bois sculpté et doré. <lb/>

-Van Dyck (Attribué à). Vision d&apos;une sainte femme. <lb/>

491 -Van der Meulen. Dans un paysage boisé, on voit un <lb/>
carrosse dans lequel est Louis XIV, qui paraît adresser la <lb/>
parole à des cavaliers près de la voiture. En avant, un <lb/>
convoi d&apos;armée est en marche. <lb/>

Toile. Haut., 38 cent.; larg., 55 millim. <lb/>

492 -<lb/>

École hollandaise. Nature morte : fleurs et fruits. <lb/>

-Bril (Paul, genre de). Paysage boisé et figures. <lb/>

494 -<lb/>

École allemande. Visite des Anges à Abraham. Cuivre. <lb/>


VII <lb/>

PENDULE, MÉDAILLIERS <lb/>

495 -Pendule de la fin du règne de Louis XIV, en marque-<lb/>
terie de cuivre et d&apos;écaillé, à décor de rinceaux; garnitures <lb/>
de bronze doré telles que bas-relief, figurine, cariatides, <lb/>
vases et cul-de-lampe. <lb/>

496 -Médaillier Louis XVI, en bois d&apos;acajou, avec baguettes <lb/>
en cuivre doré et poignées ciselées, à seize tiroirs. <lb/>
Ce meuble est probablement de David Roentgen, ébéniste <lb/>
de Louis XVI. <lb/>

Haut., 41 cent.; larg., 48 cent.; prof., 33 cent. <lb/>

497 -Médaillier du temps de Louis XV, en acajou avec orne-<lb/>
ments de cuivre doré. <lb/>

Haut., 26 cent.; larg., 45 cent.; prof., 32 cent. <lb/>

498 -Vitrine plate en longueur, bois noir et cuivre. <lb/>

Haut., 58 cent.; larg., 71 cent ; prof., 28 cent. <lb/>

499 -Vitrine plate, avec corps de bibliothèque au-dessous. Le <lb/>
tout en acajou. <lb/>

Haut., 1 m. 8 cent.; long., 2 m. 12 cent. <lb/>

500 -Meuble vitré en acajou sculpté, fermant à deux portes. <lb/>

Haut., i m. 2 cent.; long., i m. 28 cent. <lb/>

501 -Gaîne en bois noir avec marbre. <lb/>

Haut., 1 m. 2 5 cent. <lb/>


VIII <lb/>

FAIENCES ANCIENNES <lb/>

SUITE D&apos;ASSIETTES <lb/>

OFFRANT LES PRINCIPAUX TYPES DE DÉCOR DES FABRIQUES <lb/>

FRANÇAISES <lb/>

502 -Nevers. Assiette à large marli, en ancienne faïence de <lb/>
Nevers, ire époque; au fond, chasse; à la partie supérieure, <lb/>
armoiries ; décor camaïeu bleu, avec traits en manganèse ; <lb/>
les armoiries sont blanc, jaune et manganèse. <lb/>
Collection Antiq. <lb/>

503 -Trois assiettes à large marli, en ancienne faïence de <lb/>
Nevers, Ire époque; décorées en bleu; au fond, un person-<lb/>
nage dans un paysage ; sur le marli, des chimères ailées <lb/>
et deux médaillons représentant des paysages. <lb/>
(Sera divisé). <lb/>
Anciennes collections Ploquin et Antiq. <lb/>

504 -Assiette à large marli, en ancienne faïence de Nevers, <lb/>
ire époque; décor camaïeu bleu, composé, au fond, de per-<lb/>
sonnages dans un paysage animé ; le marli est formé d&apos;un <lb/>
personnage, d&apos;oiseaux et d&apos;habitations. <lb/>

505 -Rouen. Assiette en ancienne faïence de Rouen, décor <lb/>
camaïeu bleu; au fond, les armoiries du marquis de Mail-<lb/>
lebois, soutenues par deux lévriers; au marli et à la chute, <lb/>
lambrequins et draperies. <lb/>
Belle assiette provenant de la Collection Waddington. <lb/>


506 -Rouen. Assiette en ancienne faïence de Rouen, camaïeu <lb/>
bleu ; au fond, cul-de-lampe composé d&apos;une corbeille fleurie <lb/>
et d&apos;ornements ; le marli est formé de lambrequins et <lb/>
pendentifs. <lb/>

507 -Assiette en ancienne faïence de Rouen <lb/>

, <lb/>

décor poly-<lb/>
chrome ; au fond, pagodes, oiseau et arbustes; le marli est <lb/>
composé de six marguerites jaunes, et feuillages sur fond <lb/>
gros bleu, reliés par six réserves de rinceaux. <lb/>

508 -Assiette en ancienne faïence de Rouen, décor poly-<lb/>
chrome ; au fond, corbeille fleurie; le marli est composé <lb/>
d&apos;une large bande de grenades, fleurs et feuillages sur fond <lb/>
gros bleu. <lb/>

509 -Assiette à bords contournés, en ancienne faïence de <lb/>
Rouen, décor polychrome dit à la gargouille. <lb/>
Très rare spécimen. <lb/>

510 -Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de <lb/>
Rouen, décor polychrome; au fond, deux canards s&apos;ébat-<lb/>
tant au milieu de roseaux et de fleurs; le marli est composé <lb/>
de fleurs, de feuillages et insectes. <lb/>

511 -Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de <lb/>
Rouen, décor polychrome de Guillibeaux ; le marli est <lb/>
composé d&apos;une bande quadrillée, interrompue par six <lb/>
réserves de fruits et feuillages. Grand bouquet de fleurs de <lb/>
sainfoin couvrant tout le fond. <lb/>

512 -Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de <lb/>
Rouen, décor polychrome formé d&apos;un grand sujet chinois, <lb/>
composé de deux personnages tenant des parasols, dans un <lb/>
paysage, et d&apos;un jeune personnage dans une barque. <lb/>

SI3 -Compotier octogone en ancienne faïence de Rouen, <lb/>


décor polychrome en plan d&apos;un sujet composé de trois <lb/>
personnages chinois dans un paysage avec balustrade. <lb/>

-Rouen. Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence <lb/>
de Rouen, décor polychrome en plein composé de deux <lb/>
personnages chinois dans un paysage avec pagodes et <lb/>
arbustes fleuris. <lb/>

515 -Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de <lb/>
Rouen; décor polychrome, rocaille, dit au vase fleuri. <lb/>

-Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de <lb/>
Rouen; décor polychrome dit au carquois. <lb/>

-Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de <lb/>
Rouen ; décor polychrome à la corne d&apos;abondance. <lb/>

-Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de <lb/>
Rouen; décor polychrome ; au fond, petit bouquet de fleurs; <lb/>
le bord est composé de quadrillés et ornements divers. <lb/>

-Compotier octogone en ancienne faïence de Rouen, <lb/>
décor bleu et rouge; au fond, cul-de-lampe composé d&apos;une <lb/>
corbeille fleurie et d&apos;ornements, entouré d&apos;un cercle de <lb/>
hachures rouges; au bord, petit galon ornemental. <lb/>

-Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de <lb/>
Rouen; décor polychrome; au fond, trois oiseaux dans un <lb/>
paysage. Fabrique de Levavasseur. Le marli est composé de <lb/>
quadrillés noirs sur fond vert et de roses et feuillages. <lb/>
Collection Waddington. <lb/>

-Moustiers. Plateau de forme octogonale, à bords côtelés, <lb/>
en ancienne faïence de Moustiers, décoré en camaïeu bleu <lb/>
dans le goût de Bérain. <lb/>
Collection Fétis. <lb/>

Haut., 345 millim.; long., 405 millim. <lb/>


522 -Moustiers. Deux petits plateaux, à huit lobes, en <lb/>
ancienne faïence de Moustiers, décor camaïeu bleu, dans le <lb/>
goût de Bérain. <lb/>

Diam., 225 millim. et 215 millim. <lb/>

523 -Petit plateau, à bords découpés, en ancienne faïence de <lb/>
Moustiers, décor camaïeu bleu, dans le goût de Bérain. <lb/>

Diam., 225 millim. <lb/>

524 -Plat de forme oblongue, ancienne faïence de Moustiers, <lb/>
décor camaïeu bleu, dans le goût de Bérain. <lb/>

Haut., 265 millim.; long., 375 millim. <lb/>

525 -Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de <lb/>
Moustiers, décor polychrome ; tout le fond est occupé par <lb/>
un grand médaillon composé de deux satyres dans un <lb/>
paysage; au bord, ornements très fins en rinceaux. <lb/>
Collection Léguillon. <lb/>

526 -Assiette, à bords dentelés, en ancienne faïence de&apos; <lb/>
Moustiers, décor polychrome; au fond, médaillon, sujet <lb/>
mythologique, entouré d&apos;un rinceau de fleurs; le marli est <lb/>
composé de bouquet de fleurs et d&apos;un filet jaune. <lb/>

527 -Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de <lb/>
Moustiers, décor polychrome; au fond, médaillon, sujet <lb/>
mythologique, entouré d&apos;un rinceau de fleurs camaïeu jaune; <lb/>
le marli est composé de guirlandes, coquilles et fleurons <lb/>
également camaïeu jaune. <lb/>

528 -Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de <lb/>
Moustiers, décor polychrome en plein de sujets grotesques, <lb/>
d&apos;après Callot. Signée : B. L. <lb/>

529 -Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence de <lb/>


Moustiers; décor polychrome en plein, de sujets grotesques, <lb/>
d&apos;après Callot. <lb/>

530 -Moustiers. Compotier, à bords contournés, en ancienne <lb/>
faïence de Moustiers; décor polychrome de bouquets de <lb/>
fleurs et papillons. <lb/>

1 -Aprey. Assiette, à bords contournés, en ancienne faïence <lb/>
d&apos;Aprey ; décor polychrome d&apos;oiseaux et fleurs. <lb/>

-Marseille. Assiette, à bords contournés, en ancienne <lb/>
faïence de Marseille; décor polychrome de bouquets de <lb/>
fleurs. <lb/>

-Niederwiller. Assiette, à bords contournés, en ancienne <lb/>
faïence de Niederwiller; décor polychrome; au fond, sujet <lb/>
Teniers composé de deux personnages dans un paysage; <lb/>
le marli est formé de bouquets de fleurs et feuillages en <lb/>
relief. <lb/>

534 -Sceaux. Assiette, à bords contournés et dorés, avec <lb/>
filet bleu en ancienne faïence de Sceaux ; décor polychrome; <lb/>

au fond, un oiseau sur une terrasse; sur le marli, des <lb/>
fruits et des graminées. <lb/>
Collection Ploquin, n°2 04. <lb/>

535 -Strasbourg. Assiette, à bords contournés, en ancienne <lb/>
faïence de Strasbourg, de Joseph Hannong ; décor poly-<lb/>
chrome de fleurs. <lb/>
Marquée : H <lb/>

536 -Caffagiolo. Petit plat creux à large marli; au centre, <lb/>
armoiries polychromes entourées de rinceaux bleus ; rinceaux <lb/>
interrompus par des trophées et des banderoles en bleu et <lb/>
vert. Au revers, la marque de fabrique. <lb/>
Collection Antiq. <lb/>

Diam., 25 cent. <lb/>


537 -Trévise. Compotier, à bords contournés, en ancienne <lb/>
faïence de Trévise; décor polychrome; au fond, fontaine et <lb/>
motif rocaille; le marli est composé de coquilles quadrillées <lb/>
et de fleurs. <lb/>

538 -Alcora. Assiette en ancienne faïence d&apos;Alcora; décor <lb/>
polychrome en plein, d&apos;une composition dans le goût <lb/>
chinois. <lb/>

539 -Delft. Deux grandes assiettes en ancienne faïence de <lb/>
Delft; décor polychrome dit au tonnerre. <lb/>

Marquées : <lb/>

540 -Plat en ancienne faïence de Delft ; décor polychrome <lb/>
en plein d&apos;un semis de fleurs et feuillages. <lb/>

Diam., 3i cent. <lb/>

541 -Chantilly. Compotier, à bords contournés, en ancienne <lb/>
porcelaine tendre de Chantillv: décor camaïeu bleu dit à <lb/>
l&apos;épi. <lb/>

Diam-, 20 cent. <lb/></body>






<back>Pbototypie Berthaud, P.i.. <lb/></back>



















<other>[texte_manquant] <lb/></other>


















	</text>
</tei>
