<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>COLLECTION <lb/>

FEU M. AD. N. DES VERGERS. <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES AURA LIEU <lb/>

Les VENDREDI 26 et SAMEDI 27 avril 1867, <lb/>

à 2 heures précises, <lb/>

Hôtel des Commissaires-Priseurs, rue Drouot, n°5, <lb/>

SALLE R°2 <lb/>

, <lb/>

AU PREMIER ÉTAGE. <lb/>

Me CHARLES-PILLET, COMMISSAIRE-PRISEUR,rue de Choiseul, 1 1, <lb/>
Assisté de MM. Rolliii et Feuardent, experts, 12, rue Vivienne. <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Les jours de tente, de 1 à s heures <lb/>

PARIS <lb/>

IMPRIMERIE DE AD. LAINÉ ET J. HAVARD, <lb/>

RUE DES SAINTS-PÈRES, 19 <lb/>

1867 <lb/>



CATALOGUE <lb/>

DE LA <lb/>

FEU M. AD. N. DES VERGERS. <lb/>


Il y aura exposition publique les jours de vente, de 1 à 2 heures. <lb/>

CONDITIONS DE LA VENTE. <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>
Les acquéreurs payeront cinq pour cent en sus des enchères. <lb/>


CATALOGUE <lb/>

DE LA <lb/>

COLLECTION D&apos;ANTIQUITÉS <lb/>

(VASES PEINTS, BRONZES, PEINTURES) <lb/>

DE <lb/>

FEU M. AD. N. DES VERGERS, <lb/>

Correspondant de l&apos;Institut, <lb/>

Membre de la Société des antiquaires de France, de l&apos;Institut archéologique de Rome <lb/>

de l&apos;Académie pontificale d&apos;archéologie <lb/>
de la Société des antiquaires de Londres, etc.. etc. <lb/>

PARIS <lb/>

IMPRIMERIE DE FIRMIN DIDOT FRÈRES, FILS ET 0e <lb/>

IMPRIMEURS DE L&apos;INSTITUT DE FRANCE <lb/>

rue Jacob, 56. <lb/>

1867 <lb/>



AVERTISSEMENT. <lb/>

La collection dont nous donnons ici le catalogue est le pro-<lb/>
duit de fouilles exécutées aux frais de feu M. Ad. Noël des Ver-<lb/>

gers. Ce savant, dont nous avons à regretter la perte récente <lb/>
et si inattendue, avait bien voulu nous charger de décrire ses <lb/>
antiquités. Malheureusement, en nous acquittant d&apos;un devoir <lb/>
qui nous est doublement cher, nous nous trouvons privé de la <lb/>
direction qui nous avait été promise, et qui nous aurait per-<lb/>
mis d&apos;apporter à notre travail plus de précision et d&apos;intérêt. <lb/>

En effet, M. des Vergers connaissait tous les détails des diffé-<lb/>

rentes fouilles qu&apos;il avait fait pratiquer dans les tombeaux de <lb/>
l&apos;Étrurie, par M. le colonel François, tant à Chiusi, de 185o <lb/>

à 1851, qu&apos;à Vulci en 1856, et pendant les mois d&apos;avril et <lb/>
mai 1857&apos; A la vérité, le savant antiquaire a décrit, dans son bel, <lb/>
ouvrage intitulé : l&apos;Etrurie et les Étrusques, ou dix ans (leffouilles <lb/>
dans les Ma remmes toscanes, quelques-unsdes objets qui vont <lb/>
être mis en vente ; mais la majeure partie de sa collection ne <lb/>
lui avait été livrée que postérieurementà la publication de son <lb/>
livre. <lb/>
Nous signalerons à l&apos;attention des connaisseurs deux pein-<lb/>
tures d&apos;Herculanum (nos 257 et 958), morceaux dont la rareté <lb/>


n&apos;a pas besoin de commentaire; et, parmi les bronzes, des <lb/>

instruments de foyer extrêmement curieux (n&quot;&apos; 242 et <lb/>
Au nombre des vases, il faut citer en première ligne le char-<lb/>
mant lion si finement modelé, décrit sous le n°1711; c&apos;est une <lb/>
des pièces capitales de la collection. <lb/>
L&apos;importante série des poteries étrusques de pâte noire nous <lb/>
offre deux vases (nos 1 et 2) d&apos;une dimension peu commune, <lb/>
et remarquables par leur abondante ornementation. Notons <lb/>
aussi les amphores, les holmos (nos 4, 5, 6, 29, 3o, 31), dé-<lb/>
corés d&apos;impressions exécutées à l&apos;aide d&apos;un cylindre, et les <lb/>

vases (nos 5o, 60, 76, 77) représentant la Diane asiatique ailée, <lb/>
monuments qui attestent, d&apos;une manière frappante, l&apos;influence <lb/>
orientale en Étrurie. -L&apos;oenochoé n°i 5 se distingue par la <lb/>
présence d&apos;une figure qu&apos;on peut assimiler au Minotaure, et <lb/>
qu&apos;il est intéressant de trouver sur un objet de fabrication <lb/>
italiote appartenant à une époque reculée. <lb/>
La grande amphore avec la double Minerve (n°99), le <lb/>
grand vase (n°132) à deux rangs de peintures, la coupe à <lb/>
figures rouges sur laquelle on voit Géryon (n°1 37) occupent <lb/>
la première place parmi les vases peints. <lb/>
On remarquera cependant encore les deux belles hydries <lb/>
décrites sous les nos io3 et 118, le vase n°i 15 qui porte des <lb/>
inscriptions, une gracieuse amphorisque du travail le plus fin <lb/>
(n°1 27.) <lb/>

Les deux grands rhytons noirs à buste de cheval (nO i56), <lb/>

la belle patère ornée de chars en relief (n°157), et le magni-<lb/>
fique canthare à reflets métalliques, ceint de délicates guir-<lb/>
landes (n°158), ont droit à une égale admiration. <lb/>
N&apos;oublions pas les deux vases nOl 88, 89 d&apos;une fabrique très-<lb/>
ancienne et fort rare, enfin une amphore représentant Hercule <lb/>


au jardin des Hespérides (n°138), excellent spécimen de l&apos;art <lb/>

céramographique à une époque avancée. <lb/>

Si les descriptions qu&apos;on va lire ne se recommandent pas par <lb/>
une solide érudition, on peut du moins compter sur leur exac-<lb/>
titude. A défaut de l&apos;expérience qui nous manque encore, nous <lb/>

avons apporté à notre travail une scrupuleuse attention. Nous <lb/>
eussions voulu le rendre plus digne du savant archéologue qui <lb/>
nous a honoré de sa bienveillante amitié. <lb/>

H. L. <lb/></front>



<body>CATALOGUE <lb/>

DE LA <lb/>

COLLECTION D&apos;ANTIQUITÉS <lb/>

(VASES PEINTS, BRONZES, PEINTURES) <lb/>

D E <lb/>

FEU M. AD. N. DES VERGERS. <lb/>

POTERIES ÉTRUSQUES DE PÂTE NOIRE. <lb/>

1. -Grand vase en forme d&apos;hydrie, avec couvercle. <lb/>

Hauteur totale lm,0i. <lb/>

La panse est décorée de sujets en relief disposés sur plusieurs <lb/>
frises. Une série de sphinx compose le registre supérieur, séparé par <lb/>
une ligne de mascarons d&apos;une rangée de cavaliers. <lb/>
Des cercles en relief, chargés de têtes de clous carrés, ceignent la <lb/>
partie inférieure de la panse et du col qui porte en outre un grand <lb/>
mascaron. Des mascarons semblables appliqués à l&apos;extérieur du re-<lb/>
bord le dépassent en hauteur. <lb/>
Le couvercle, orné de têtes de Méduse, est surmonté d&apos;un grand <lb/>
coq. <lb/>

2. -Autre, de même forme, faisant exactement pendant au <lb/>
précèdent. <lb/>

Hauteur totale 1m,02. <lb/>

La panse est décorée de sujets en relief disposés sur plusieurs <lb/>
frises. Une série de lions forme le registre supérieur, au-dessous <lb/>


duquel règne une ligne de mascarons. Le registre inférieur présente <lb/>
les bustes à mi-corps d&apos;un homme et d&apos;une femme, entre deux pi-<lb/>
lastres cannelés, groupe qui se répète tout autour du vase. Le reste <lb/>
de l&apos;ornementation est le même que pour le précédent. <lb/>
Le couvercle, orné de têtes de guerriers casqués, est également <lb/>
surmonté d&apos;un grand coq. <lb/>
Ces vases sont de beaux échantillons de la fabrique étrusque, re-<lb/>
marquables tant par leurs dimensions que-par les figures qui les dé-<lb/>
corent. Certains détails, tels que les cercles et les simulacres de clous, <lb/>
montrent que ces vaisseaux d&apos;argile sont des copies de vases de mé-<lb/>
tal. Il y a là une indication curieuse pour l&apos;histoire de l&apos;industrie. <lb/>

3. -Autre grand vase à reliefs, avec couvercle. <lb/>

Hauteur totale om,74. <lb/>

La panse, décorée de lions, de gorgonium et de têtes de profil, <lb/>
disposés sur plusieurs zones, est reliée au col par quatre anses or-<lb/>
nées de mascarons; quatre têtes de griffons se détachent du vase et <lb/>
alternent avec les anses. Le couvercle est, comme celui des vases <lb/>
précédents, surmonté d&apos;un coq. <lb/>

4. -Amphore, avec couvercle. <lb/>

Hauteur Om,48. <lb/>

La panse est décorée d&apos;une frise en relief, imprimée à l&apos;aide d&apos;un <lb/>
cylindre. Le motif, répété un grand nombre de fois, se compose <lb/>
d&apos;un personnage barbu (Jupiter), assis sur un siége à dossier, et te-<lb/>
nant un sceptre terminé par une fleur. Sous le trône, est un aigle. <lb/>
Derrière lui, un autre personnage est assis sur un ocladias; trois <lb/>
femmes et deux hommes portant divers objets se tiennent debout <lb/>
devant et derrière ces personnages. <lb/>

5. -Amphore, avec couvercle; une de ses anses est sur-<lb/>
montée d&apos;un mascaron. <lb/>

Hauteur Om,385. <lb/>

A la partie supérieure de la panse, règne une frise en relief im-<lb/>
primée à l&apos;aide d&apos;un cylindre, qui représente un centaure ailé à jam-<lb/>
bes humaines, perçant un cerf avec son épieu, et suivi d&apos;un cavalier, <lb/>
sujet qui se répète plusieurs fois. Ces figures ont un caractère phé-<lb/>
nicien très-prononcé. <lb/>


6. <lb/>

Amphore, avec couvercle. <lb/>

Hauteur om,38. <lb/>

La partie supérieure de la panse est décorée de godrons, au-dessous <lb/>
desquels règne une frise composée d&apos;un sphinx et de deux figures <lb/>
humaines, imprimée à l&apos;aide d&apos;un cylindre, et répétée un grand <lb/>

nombre de fois. <lb/>

7. -<lb/>

Grande amphore, avec couvercle. <lb/>

Hauteur totale Om,61. <lb/>

La panse est ornée de quatre figures de sphinx en relief, et le <lb/>
couvercle de quatre têtes de cheval alternant avec des fleurs. <lb/>

8. -Autre, faisant pendant à la précédente. <lb/>

Hauteur Om,53. <lb/>

Même décoration. <lb/>

9. -Amphore, avec couvercle, ornée d&apos;une ligne d&apos;oves <lb/>

allongées. <lb/>

Hauteur Om,49. <lb/>

10. -Amphore, avec couvercle. Panse décorée d&apos;une ligne <lb/>
d&apos;oves allongées. <lb/>

Hauteur Om,45. <lb/>

11. -Amphore à panse godronnée. <lb/>

Hauteur 0m,4;0. <lb/>

12. -Amphore, avec couvercle;la panse est décorée de sim-<lb/>
ples filets gravés au trait. <lb/>

Hauteur Om,45. <lb/>

-Hydrie, avec couvercle. <lb/>

Hauteur 0m,55. <lb/>

Sur le col un grand mascaron en relief ; la partie supérieure de la <lb/>
panse est décorée de godrons, au-dessous desquels une frise com-<lb/>
posée de neuf figures de la Chimère. <lb/>
Sur le couvercle, fleurs alternant avec des boutons. <lb/>

14. -OEnochoé de forme phénicienne. <lb/>

Hauteur om,i8. <lb/>


15. -OEnochoé. <lb/>

Hauteur 0m,18. <lb/>

Panse décorée de godrons et d&apos;une frise contenant six bustes du <lb/>
Minotaure, accompagné d&apos;un oiseau volant. -Sur l&apos;anse, lion cou-<lb/>
ché. (Cf. la figure du Minotaure qui se trouve sur une médaille de <lb/>
Cnosse; Mionnet, Rer. de planches, pl. XL«VIT, n°6 .) <lb/>

16. -OEnochoé. <lb/>
Hauteur 0m,32. <lb/>

Panse décorée de godrons et d&apos;une frise composée de six sphinx. <lb/>
Sur Panse, lion couché. <lb/>

17. -OEnochoé. <lb/>

Hauteur 0m,32. <lb/>

Panse ornée de godrons et d&apos;une frise composée de cinq lions cou-<lb/>
chés. Sur l&apos;anse, guerrier casqué appuyé sur sa lance. <lb/>

18. -OEnochoé. -<lb/>

Hauteur 0m,345. <lb/>

Panse ornée de godrons et d&apos;une frise décorée de bustes de lion <lb/>
alternant avec des bustes de cheval. <lb/>

19. -OEnochoé. <lb/>

Hauteur 0™,33. <lb/>

Panse ornée de godrons et d&apos;une frise chargée de cinq cerfs pais-<lb/>
sant. <lb/>

20. -OEnochoé. <lb/>

Hauteur 0m,36. <lb/>

La partie supérieure de la panse ornée de figures en relief indis-<lb/>
tinctes. Sur l&apos;anse, un lion allongé. <lb/>

21. -OEnochoé. <lb/>

Hauteur Om, 34. <lb/>

La panse est décorée de godrons et de palmettes. Sur l&apos;anse, un <lb/>
guerrier casqué appuyé sur sa lance. <lb/>


22. -OEnochoé. <lb/>

Hauteur om,29. <lb/>

Panse ornée de godrons. <lb/>

23. -OEnochoé à embouchure trilobée. <lb/>

Hauteur Om,25. <lb/>

Sur le haut de la panse une rangée de fleurs de papyrus imprimées <lb/>
en creux. <lb/>

24. -OEnochoé. <lb/>

Hauteur om,27. <lb/>

25. -Olpé à embouchure étroite. <lb/>

Hauteur 0m,165. <lb/>

26. -Coupe à pied élevé. <lb/>

Hauteur 0m,20 ; diamètre <lb/>

Le bord est orné de quatre métopes portant un lion couché en <lb/>
relief. <lb/>

27. -Autre semblable, faisant pendant au n&quot; précédent. <lb/>

Hauteur 0m,20 ; diamètre 0m,30. <lb/>

28. Vase à quatre anses en forme de bélière cylindrique. <lb/>

Hauteur Om,i9 ; diamètre om,35. <lb/>

La panse est décorée de quatre figures de sphinx en relief. <lb/>

29. -Holmos à pied plein. Fouilles de i85o. <lb/>

Hauteur Om,i46. <lb/>

La coupe est décorée d&apos;une frise en relief imprimée à l&apos;aide d&apos;un <lb/>
cylindre : deux figures assises tenant un grand vase, accompagnées <lb/>
d&apos;un cavalier et d&apos;un personnage debout. Toutes ces figures ont les <lb/>
pieds dirigés vers le haut du vase. <lb/>

30. -Holmos à pied plein. Fouilles de i85o. <lb/>

Hauteur 0m,i52. <lb/>

Frise imprimée à l&apos;aide d&apos;un cylindre. Le motif se compose d&apos;un <lb/>
personnage assis, devant lequel se lient un homme armé d&apos;un arc, <lb/>
suivi de deux femmes; et d&apos;un autre personnage assis tourné en sens <lb/>


opposé, auquel une femme présente une couronne ; près de lui se <lb/>
trouvent en outre quatre personnages appuyés sur des lances. -Su-<lb/>
jets plusieurs fois répétés. <lb/>

31. -Holmes à pied plein. Fouilles de i85o <lb/>

Hauteur 0m,145. <lb/>

Frise imprimée à l&apos;aide d&apos;un cylindre. Deux personnages assis, de-<lb/>
vant l&apos;un desquels se tient un homme portant un arc, et qui sont ac-<lb/>
compagnés de femmes et de personnages tenant des lances. <lb/>

32. -Holmos à pied plein. <lb/>

Hauteur 0m,21. <lb/>

Figures en relief. La coupe porte une frise composée de Pégases ; <lb/>
le bord est orné de quatre mascarons. <lb/>

33. -Autre. <lb/>

Hauteur Om,f85. <lb/>

La coupe décorée de figures de lions couchés. <lb/>

34. -Autre. <lb/>

Hauteur 0m,18o. <lb/>

La coupe décorée de figures de sangliers dans les deux directions. <lb/>

35. -Autre. <lb/>

Hauteur 0m,172. <lb/>

La coupe décorée de figures de lions. <lb/>

36. -Autre. <lb/>

Hauteur 0m,19. <lb/>

Lions couchés alternant avec des fleurs. <lb/>

37. -Autre. <lb/>

Hauteur 0m,18. <lb/>

Figures de sphinx couchés, alternant avec des palmettes. <lb/>

38. -Autre. <lb/>

Hauteur om,t25. <lb/>

Coupe décorée de fleurs en relief. <lb/>


39. -Autre. <lb/>

Hauteur om,12. <lb/>

Coupe décorée de fleurs. <lb/>

40. -Autre. Stries verticales. <lb/>

Hauteur 0111, 112. <lb/>

,il. -Autre semblable. <lb/>

Hauteur om,112. <lb/>

42. -Autre, même décoration. <lb/>

Hauteur om,H. <lb/>

43. -Autre, filets en creux. <lb/>

Hauteur 0m,09. <lb/>

44. -Autre semblable. <lb/>

Hauteur om,098. <lb/>

45. -Autre entièrement lisse. <lb/>

Hauteur 0m,145. <lb/>

46. -Autre entièrement lisse. <lb/>

Hauteur 0m,117. <lb/>

47. -Holmos, à coupe godronnée, dont le bord est décoré <lb/>
d&apos;une série de boutons verticaux. <lb/>

Hauteur 0m,165. <lb/>

48. -Autre semblable. <lb/>

49. -Autre. <lb/>

50. -Autre. <lb/>

51. -Autre. <lb/>

52. -Holmos à bords godronnés. <lb/>

Hauteur 0m,118. <lb/>

53. -Autre presque semblable. <lb/>

Hauteur 0m,185. <lb/>


54. -Holmos à pied découpé, avec couvercle. <lb/>

Hauteur 0m,30. <lb/>

La coupe est décorée d&apos;une rangée de fleurs ; le pied repercé il <lb/>
jour est orné de quatre figures d&apos;éphèbe tenant une lance ; sur le cou-<lb/>
vercle, quatre palmettes. <lb/>

55. -Holmos à pied découpé. Fouilles de i85o. <lb/>

Hauteur 0m,18. <lb/>

Sur la coupe, quatre béliers couchés <lb/>

, <lb/>

alternant avec des godrons. <lb/>
Pied orné de la figure d&apos;un éphèbe tourné à droite tenant une lance ; <lb/>
quatre fois répété. <lb/>

56. -Autre. Fouilles de i85o. <lb/>

Hauteur 0m,18. <lb/>

Môme décoration. <lb/>

57. -Autre. Fouilles de i85o. <lb/>

Hauteur 0m,19. <lb/>

Même décoration ; les éphèbes sont tournés à gauche. <lb/>

58. -Une paire d&apos;hobnos, à pied découpé, faisant exacte-<lb/>
~ment pendants. Fouilles de 185o. <lb/>

Hauteur 0m,15. <lb/>

Bords ornés de stries verticales ; le pied repercé à jour est décoré <lb/>
de la figure d&apos;un éphèbe tenant une lance ; quatre fois répété. <lb/>

59. -Canthare, avec couvercle décoré de belles palmettes <lb/>
en relief. Fouilles de 185o. <lb/>

Hauteur 0m,19. <lb/>

La coupe est ornée de quatre figures de lion couché en relief. Sur <lb/>
le montant intérieur des anses, sont représentées en relief deux figu-<lb/>
res de Diane orientale ailée, tenant de chaque main un lion par la <lb/>
patte. -Les anses du célèbre vase François sont décorées avec les <lb/>
mêmes figures. (Cf., au sujet de cette forme de Diane, Ed. Gerhard, <lb/>

Persische Artemis ; Denkmâler, 1864, p. 177 sq., pl. LXI, LXU et <lb/>

LXIII.) <lb/>

60. -Autre semblable, sans couvercle. <lb/>

Hauteur om,20. <lb/>


61. -Canthare. <lb/>

Hauteur om,19. <lb/>

Les anses sont décorées de quatre têtes de mulet harnaché. <lb/>

62. -Canthare. <lb/>

Hauteur 0m, 185. <lb/>

Sur la coupe, quatre figures de sanglier en relief. <lb/>

63. <lb/>

Canthare, avec couvercle décoré d&apos;une grande rosace <lb/>
gravée au trait. <lb/>

Hauteur 0n,J14. <lb/>

64. -Canthare, avec couvercle présentant deux échancrures <lb/>
qui s&apos;ajustent avec les anses. <lb/>

Hauteur om,13. <lb/>

65. -Canthare uni. <lb/>

Hauteur Om,17. <lb/>

66. -Autre. <lb/>

Hauteur om,14. <lb/>

67. -Autre. <lb/>

Hauteur om,13. <lb/>

68. -Autre. <lb/>

Hauteur 01,13. <lb/>

69. -Autre. <lb/>

Hauteur om,12. <lb/>

70. -Vase à oreilles horizontales décorées de figures ailées <lb/>
élevant les bras. <lb/>

Hauteur om,13. <lb/>

71. -Autre, avec couvercle. Les anses sont décorées de pal-<lb/>
mettes en relief. <lb/>

Hauteur 0m,14. <lb/>

72. -Petit vase en forme de baril. <lb/>

Hauteur 0m,105. <lb/>


73. -Quatre petits scyphus unis. <lb/>

74. -Cyathus, avec couvercle. <lb/>

Hauteur om,20. <lb/>

L&apos;anse est décorée de deux têtes de mulet en relief; le couvercle de <lb/>
quatre bustes de sphinx ailé, alternant avec des boutons de fleurs. <lb/>

75. -<lb/>
Cyathus. <lb/>

Hauteur 0m,17. <lb/>

L&apos;anse est ornée de deux têtes de cygne et d&apos;un masque de femme. <lb/>

76. -Cyathus. <lb/>

Hauteur 01,16. <lb/>

Le montant intérieur de l&apos;anse orné d&apos;une figure de Diane tenant <lb/>
deux lions. <lb/>

77. -Cyathus à bords contournés. <lb/>

Hauteur 01,16. <lb/>

La coupe est ornée de cygnes et de coqs en relief. Sur l&apos;anse une <lb/>
figure de Diane tenant deux lions. <lb/>

78. -Cyathus. <lb/>

Hauteur 0m,12. <lb/>

Anse ornée de deux têtes de cygnes. <lb/>

79. -Cyathus sans ornements. <lb/>

Hauteur 0m14. <lb/>

80. -Vase à anse horizontale, avec couvercle. <lb/>

Hauteur 01,15. <lb/>

La panse est décorée de quatre figures de sanglier et de cinq lions <lb/>
en relief. <lb/>

81. -Trois petits cyathus apodes. <lb/>

Hauteurs 0m,8 ; Om,7 ; 0m,6. <lb/>

82. <lb/>

Vase dont l&apos;anse est surmontée d&apos;un ornement portant <lb/>
en relief une figure de femme assise, entre deux rosaces. <lb/>

Hauteur 0m,15. <lb/>


83. -Plat, avec larges bords à moulures. <lb/>

Diamètre 0m,20. <lb/>

84. -Patère à ombilic. <lb/>

Diamètre 0m,16. <lb/>

85. -Couvercle d&apos;holmos, surmonté d&apos;une anse cordée dé-<lb/>
corée de deux mascarons. A la partie supérieure, palmettes <lb/>
et boutons de fleurs en relief et gravés au trait. Sur le tour, <lb/>

six figures de lion en relief. <lb/>

Diamètre 0m,12. <lb/>

86. -Couvercle à bouton, orné d&apos;une rosace gravée au trait. <lb/>

Diamètre 0m,14. <lb/>

87. -Couvercle plat avec bouton. <lb/>

Diamètre om,17. <lb/>

VASES PEINTS DE STYLE PRIMITIF. <lb/>

88. -Amphore. Vulci, fouilles de 1857. <lb/>

Hauteur Om,33. <lb/>

Deux cerfs, un lion et une oie. Les peintures sont exécutées en <lb/>
rouge vif et en blanc, sur un fond violet. <lb/>

89. -OEnochoé à embouchure trilobée. Vulci, 1857. <lb/>

Hauteur om,2D. <lb/>

L&apos;ornementation se compose de lignes violettes croisées, sur un <lb/>
fond blanc, et d&apos;une zone violette portant des imbrications gravées <lb/>
en creux. Cette zone est bordée de deux bandes bleues et rouges. <lb/>
Le style de ces deux vases est fort curieux. <lb/>


90. -Amphore. <lb/>

Hauteur Om,45. <lb/>

Un lion et une lionne attaquant un oiseau volant. <lb/>
Revers. Deux lions attaquant un oiseau. <lb/>

91. -Alabastron. Fouilles de Vulci. <lb/>

Hauteur 01,13. <lb/>

Deux coqs. <lb/>

92. -Autre. <lb/>

Hauteur Om,t28. <lb/>

Chouette entre un lion et une oie. <lb/>

93. -Autre. <lb/>

Hauteur 0m,12. <lb/>

Quatre oiseaux. <lb/>

94. -Autre, orné de lignes et d&apos;imbrications. <lb/>

Hauteur 0&quot;&apos;,205. <lb/>

95. -Autre, moucheté de brun. <lb/>

Hauteur Om,126. <lb/>

96. -Autre, petit, fracturé. <lb/>

Hauteur 0m,09. <lb/>

97. -Autre, à base plate. <lb/>

Hauteur 0m,lo. <lb/>

98. -Cinq petits cotyliscos. <lb/>


VASES ITALO-GRECS A FIGURES NOIRES. <lb/>

99. -Double amphore panathénaïque à tableaux. <lb/>
Vulci. Fouilles de i85y. <lb/>

Hauteur, 0m,68. <lb/>

Cette amphore se distingue, non-seulement par ses proportions <lb/>
insolites, mais, de plus, par la double image de Minerve, dont la pré-<lb/>
sence n&apos;est pas l&apos;effet d&apos;une restauration.L&apos;inscription habituelle TO N <lb/>
AOENEQENAOAON (&quot;twv ~&apos;A6vivr)0£v aOXtov) est aussi deux fois <lb/>
répétée. <lb/>
La dualité de Minerve a été l&apos;objet de plusieurs savantes disserta-<lb/>
tions (J. de Witte, Bulletin de l&apos;Acad. roy. de Bruxelles, t. VIII, <lb/>

part. I, p. 28. -Cat. d&apos;une coll. de vases (Canino), n°1 26.-Ch. Le-<lb/>

normant et de Witte, Élite des monum. cér., t. I, p. 296 et pl. XC.-<lb/>
Adr. de Longpérier, Revue numismatique, lre série, 1843, p. 424. -<lb/>
Éd. Gerhard, Ann. de l&apos;inst. arch., 1835&quot; p. 39. -Zwei Minerven, <lb/>
zum Winckelmannsfest.Berlin, 1848, in-4% pl. -Cf. l&apos;opinion de <lb/>

M. Welcker, Bullet. lnst. arch., 1846, p. 100). Mais il ne faut pas <lb/>

chercher ici, à la présence de deux Minerve, une signification <lb/>
religieuse. Encore moins faut-il l&apos;attribuer au caprice du peintre ou <lb/>
à une exigence d&apos;ornementation. Le caractère, pour ainsi dire offi-<lb/>
ciel, des amphores panathénaïques nous montre que c&apos;est une indi-<lb/>

cation de la valeur double du prix (N. des Vergers, l&apos;Ètrurie et les <lb/>
Étrusques, t. III, p. 5), et cette hypothèse s&apos;accorde parfaitement <lb/>
avec la grandeur du vase. <lb/>
Parties restaurées. <lb/>
Revers.La peinture qui décore cette face est l&apos;invention d&apos;un restau-<lb/>
rateur trop ingénieux. Il n&apos;y a d&apos;antique dans ce tableau que les che-<lb/>
vaux attelés au char : c&apos;en est assez pour nous faire voir qu&apos;il représen-<lb/>
tait unaurige conduisant son quadrige dans la carrière, sujet qui fait <lb/>
partie de la série des compositions agonistiques invariablement <lb/>
tracées au revers des amphores panathénaïques (cf. Monum. inéd. de <lb/>
l&apos;Inst. arch., t. I, pl. XXII, 2 6. -Museo Gregoriano, t. II, pl. XLII, <lb/>
nos 1 et 3). Ces vases fournissent une idée précise de ce qu&apos;est le sujet <lb/>
dans son entier. <lb/>
Cette amphore, à laquelle sa peinture principale et ses dimensions <lb/>
donnent une grande importance, fut publiée par M. F. T. Welcker <lb/>

(Monum. inéd. de l&apos;Inst. arch., t. VI, pl. IX et X; Annales, 1857, <lb/>


p. 197 sq.), et depuis, avec des considérations nouvelles, par M. des <lb/>
Vergers (loc. cil., p. 4 et pl. V). <lb/>

100. -Cylix, fracturée <lb/>

Extérieur. Pallas casquée, couverte de l&apos;égide et d&apos;un bouclier <lb/>

argien, brandit sa lance. <lb/>
Revers. Armement d&apos;Achille en présence de Thétis. <lb/>
Chacun de ces sujets est encadré par deux grands yeux. <lb/>

101. -Olpé à tableau. Fouilles de Vulci. <lb/>

Hauteur om,24. <lb/>

Poëte barbu et couvert d&apos;un manteau, jouant de la lyre, en pré-<lb/>
sence d&apos;une femme vêtue d&apos;une tunique talaire et d&apos;un péplus, et <lb/>
sans aucun attribut. <lb/>
On représentait quelquefois Apollon barbu (cf. les intéressantes <lb/>
recherches des savants auteurs de l&apos;Élite des monuments céramo-<lb/>
graphiques, t. I, p. 207, 217; t. II, p. 4, 31, 36-39, 41, H4, et <lb/>
pl. XV, XVI). On peut donc voir ici Diane placée en face de son <lb/>
frère. La même disposition, à peu près, se trouve sur un vase publié <lb/>
par M. Gerhard (Auserlesene gr. Vasenbn t. I, p. 83, pl. XXIII). <lb/>
Diane y est représentée également sans aucun attribut. <lb/>

102. -Cylix, figures noires à l&apos;intérieur, figures rouges à l&apos;ex-<lb/>
térieur. Vulci. <lb/>

Diamètre 0m,37. <lb/>

Intérieur. Neptune barbu, vêtu d&apos;une tunique talaire et d&apos;un pé-<lb/>
plus, marche rapidement en retournant la tête. Le dieu tient un tri-<lb/>
dent de la main droite, et un poisson de la gauche dans le champ : <lb/>
KAVO$ MEMN(o)v}. <lb/>
Extérieur. Une femme vêtue d&apos;une tunique talaire à manches, des <lb/>
bracelets aux bras, danse en agitant des crotales. Elle retourne la <lb/>
tête en arrière, et est placée entre deux grands yeux. <lb/>
Revers. Une femme vêtue d&apos;une tunique courte et sans manches, <lb/>

, <lb/>

des bracelets aux bras, danse en agitant des crotales. Elle est égale-<lb/>
ment placée entre deux grands yeux. <lb/>
Quatre larges palmettes complètent la décoration de l&apos;extérieur de <lb/>
la coupe. <lb/>

103. -Hydrie à tableau. Vulci, 1857. <lb/>

Hauteur 0m,47o. <lb/>


Bacchus barbu et couronné de lierre est couché sur une riche <lb/>
cliné. Le dieu est vêtu d&apos;une tunique talaire et d&apos;un péplus. Une <lb/>
longue tresse de cheveux descend sur sa poitrine. Il repose son <lb/>
coude gauche sur un coussin, et de la main droite touche des pam-<lb/>
pres placés au-dessus de sa tête. Devant lui est une table chargée de <lb/>
grandes pièces de viandes et de fruits ou gâteaux blancs disposés en <lb/>
pyramides (cf. le n°116 de ce cat.). Une ménade, couronnée de <lb/>
lierre et vêtue d&apos;une tunique talaire, paraît exécuter une danse de-<lb/>
vant le dieu. Une autre ménade, ajustée exactement comme la pre-<lb/>
mière, se tient respectueusement derrière lui. Mercure barbu, coiffé <lb/>

* <lb/>

du pétase, vêtu d&apos;une tunique courte, d&apos;une chlsena, et chaussé d&apos;en-<lb/>
dromides, arrive devant la cliné; il tient le caducée de la main <lb/>
droite, et dirige la main gauche vers Bacchus, à qui il semble <lb/>
adresser la parole. <lb/>
Sur le col du vase, un éphèbe parle à un aurige monté dans un <lb/>
quadrige arrêté. A droite, un homme debout, l&apos;aisselle appuyée sur son <lb/>
bâton, cause avec un personnage assis sur un ocladias, et qui tient <lb/>
un sceptre. A gauche, de l&apos;autre côté du char, deux autres person-<lb/>
nages tenant des sceptres, l&apos;un debout, l&apos;autre assis sur un ocladias; <lb/>
ces quatre derniers sont drapés et barbus. <lb/>
Au-dessous du sujet principal, frise d&apos;animaux composée d&apos;un lion, <lb/>
d&apos;un sanglier et d&apos;une sirène. <lb/>

104. -Lécythus, à large panse. -Boutons de nielle au col. <lb/>

Hauteur om,21. <lb/>

Bacchus barbu, tenant le céras et un cep de vigne, assis sur un <lb/>
ocladias en face de Minerve, casquée, armée d&apos;une lance et couverte <lb/>
de l&apos;égide et d&apos;un bouclier, également assise sur un ocladias. De <lb/>
chaque côté, un satyre dansant. <lb/>
Cf. Minerve et Bacchus: -Ed. Gerhard, Auserlesene gr. Va-<lb/>

senb., t. II, p. 437, 148, 184, 195, et pl. XXXV, XXXVII, LXVIII, <lb/>

LXIX.) <lb/>

105. -Calpis. <lb/>

Hauteur 0m,35. <lb/>

Bacchus barbu, tenant le canthare, entre deux satyres. <lb/>

106. -Cylix. <lb/>

Diamètre 0m,215. <lb/>


Extérieur. Bacchus, tenant le céras, marche à côté d&apos;un quadrige, <lb/>
ainsi qu&apos;un cavalier et un hoplite. <lb/>
Revers. Ariadne auprès d&apos;un quadrige, et deux cavaliers. <lb/>
Intérieur. Un satyre. <lb/>

107. -Cylix. <lb/>

Diamètre 0m,21. <lb/>

Extérieur. Bacchus assis sur un ocladias, entre deux ménades et <lb/>
deux satyres. <lb/>
Revers, même sujet. <lb/>
Intérieur. Bacchus. <lb/>
Restaurée. <lb/>

108. -Cylix. <lb/>

Diamètre 0m,215. <lb/>

De chaque côté, Bacchus, assis sur un ocladias, entre deux grands <lb/>
yeux et deux satyres. <lb/>
Intérieur. Un satyre. <lb/>
Restaurée. <lb/>

109. -Cyathus. <lb/>

Hauteur om,13. <lb/>

Quatre satyres et deux grands yeux. <lb/>

110. -Lécythus. <lb/>

Hauteur om,t55. <lb/>

Bacchus entre deux femmes assises. <lb/>

111. -Kélébé. Vulci. <lb/>

Hauteur om,312. <lb/>

. <lb/>

Hercule étouffant le lion de Némée, en présence de Mercure et <lb/>
d&apos;Iolas. <lb/>
Revers. Bacchus barbu, tenant le canthare, debout au milieu du <lb/>

thiase. <lb/>
Ce vase a subi de nombreuses restaurations. <lb/>

112. -Amphore bachique. Vulci, 1857. <lb/>

Hauteur om,41. <lb/>

Hercule apporte à Eurysthée le sanglier d&apos;Érymanthe. Hercule est <lb/>


barbu et entièrement nu : il s&apos;apprête à se débarrasser de son far-<lb/>

deau pour le jeter sur Eurysthée, qui s&apos;est caché dans lepithos, de <lb/>

façon qu&apos;on aperçoit seulement son visage effrayé, et ses deux bras <lb/>
qu&apos;il lève en signe de supplication. Une femme assiste à cette scène, <lb/>
vêtue d&apos;une tunique talaire et d&apos;un pépins. <lb/>
Ce peut être une nymphe locale de la vallée d&apos;Érymanthe <lb/>
(cf. Ed. Gerhard, Auserlesene gr. Vasenb., t. Il, p. 47, 165, et <lb/>
pl. XCVII, CXXXV); ou plutôt ici, en raison de la place qu&apos;elle oc-<lb/>
cupe, Antimaque, femme d&apos;Eurysthée, mentionnée par Apollodore <lb/>
(J. de Witte, Cat. Durand, no 277). On pourrait encore y voir Minerve <lb/>
sans armes. <lb/>
Revers. Combat de deux hoplites armés de toutes pièces. Une ro-<lb/>
sace forme l&apos;épisème du bouclier béotien que porte l&apos;un d&apos;eux. <lb/>

113. -Amphore bachique. Fouilles de Vulci. <lb/>

Hauteur 0m,41. <lb/>

Hercule, vêtu de la peau de lion, étreint dans ses bras Triton ich-<lb/>
thyomorphe, qui essaye en vain de se défendre. Le dieu marin est <lb/>

barbu, ses cheveux tombent en longues tresses sur ses épaules; il <lb/>

tient un dauphin dans la main gauche. Un autre dauphin, dans le <lb/>
champ, indique le lieu où se passe la scène. <lb/>
Revers. Trois Néréides, vêtues de tuniques talaires et de péplus, <lb/>
prennent la fuite, élevant les mains en signe d&apos;étonnement. Les deux <lb/>
premières regardent en arrière. La troisième court sans se détourner. <lb/>

114. -Cylix, fragmentée. <lb/>

Diamètre 0m,21. <lb/>

Extérieur. Combat d&apos;Hercule contre Cycnus. <lb/>
Revers. Combat d&apos;un hoplite contre un cavalier. <lb/>
Chacune de ces scènes est encadrée par de grands yeux, et près <lb/>
des anses se voient des satyres. <lb/>
Intérieur. Un satyre. <lb/>

115. -Hydrie à tableau. Vulci, 1857 <lb/>

Hauteur 0m,515. <lb/>

Hercule, .. P AKV ES, couvert de la peau de lion et d&apos;une chla-<lb/>

myde, muni de la virga, monte dans un quadrige au repos, dont il <lb/>
tient les rênes. Auprès de lui et à côté des chevaux, se voient Apol-. <lb/>
lon, APOVON citharède, couronné de myrte et vêtu de la longue <lb/>

robe des musiciens ; Minerve, A©EN .. 1 A, la protectrice d&apos;Hercule, <lb/>


casquée, munie de l&apos;égide et tenant sa lance; et Mercure, HEp-<lb/>
ME5, barbu, vêtu d&apos;une chlaena, la tête ceinte d&apos;une ténia et coiffé <lb/>
du pétase. En avant des chevaux, sont deux personnages: un homme <lb/>
drapé, Neptune ou Bacchus, dont la tête est cachée, et une femme, <lb/>
probablement Coré, dont le costume consiste en une tunique talaire <lb/>
et un péplus. Cette dernière fait face aux autres personnages. Au-<lb/>
dessus (&apos;Api) 5TOMENE5 ~KAVOS. (Cf. un sujet à peu près sem-<lb/>
blable ) J. de Witte, Cat. Durand, no 331.) <lb/>
Sur le col, combat de huit hoplites, dont l&apos;un est étendu à terre. <lb/>
Au-dessous du sujet principal, une frise représentant également un <lb/>
combat d&apos;hoplites. <lb/>
Ce tableau me paraît représenterHercule vainqueur aux jeux qu&apos;il <lb/>
a institués lui-même auprès du fleuve Alphée : « Personne, dit Dio-<lb/>
dore de Sicile (IV, 14), n&apos;osant se mesurer avec le héros, à cause de <lb/>
sa force bien connue, il fut victorieux dans tous les genres de luttes, <lb/>
sans combats. Cependant ces jeux demandent des qualités fort diffé-<lb/>
rentes entre elles. » Nous avons ici la course en char : un autre vase <lb/>
(Ed. Gerhard, Auserlesene gr. Vasenb., t.1, p. 194, pl. LXVIII) nous <lb/>
montre Hercule une lyre à la main, le pied posé sur une estrade, <lb/>
concourant pour le prix de poésie. <lb/>
La partie inférieure de ce tableau est altérée par une fracture, <lb/>
mais n&apos;a subi aucune restauration. <lb/>

116. -Amphore à tableaux. Trouvée à Vulci. <lb/>

Hauteur 0m,505. <lb/>

Minerve casquée, vêtue de l&apos;égide et d&apos;une tunique talaire,&apos;tient <lb/>
un cep de vigne de la main droite et lève la gauche. Elle est debout, <lb/>
et se retourne vers un personnage couché sur une cliné, barbu, les <lb/>
cheveux courts et crépus ceints d&apos;une ténia, le torse nu. Un autre <lb/>
personnage, identiquement semblable, est également couché sur une <lb/>
cliné de l&apos;autre côté de Minerve. On reconnaît facilement Hercule <lb/>
dans le premier, et, dans le second, lolas, plutôt que Bacchus à qui <lb/>
il sembleraitdifficile d&apos;attribuer les cheveux crépus et la poitrine nue <lb/>
et musculeuse que nous voyons ici. Un péplus couvre les genoux de <lb/>
ces deux personnages, qui reposent leurs coudes sur une outre ser-<lb/>
vant de coussin. Devant chacun d&apos;eux est une table chargée de mets <lb/>
blancs, de grandes pièces de viande, ainsi qu&apos;on l&apos;a déjà vu sur le <lb/>
vase n°1 03, et d&apos;une phiale; deux panthères, l&apos;une mâle, l&apos;autre fe-<lb/>
melle, accroupies sous la table, dévorent des os. <lb/>
(Cf. le même sujet, Ed. Gerhard, Auserlesene gr. Vasenb., t. Il, <lb/>


pl. CVIII ; p. 176, pl. CXLU. -J. de Witte, Cat. d&apos;une coll. de <lb/>
Vases (Canino), n°101. -Et sur une amphore à figures noires du <lb/>
musée Napoléon III, au Louvre.) <lb/>
Ces grands morceaux de viande qui pendent sans autre apprêt <lb/>
tout autour de la table rappellent le passage où Apollodore (Bibl., <lb/>
1. II, ch. V,  § 4) dit qu&apos;Hercule préférait de beaucoup la viande crue <lb/>
à la viande cuite. -Les panthères tiennent auprès des divinités la <lb/>
place des chiens que l&apos;on voit remplir le même office dans plusieurs <lb/>
scènes de repas, par exemple sur la belle kélébé du musée du Lou-<lb/>

vre (F. T. Welcker, Monum. del&apos;Inst. arch., t. VI, pl.XXXIII; An-<lb/>

nales, 1859, p. 243). <lb/>
Revers. Attelage d&apos;un quadrige, à côté duquel une ménade agite <lb/>
des crotales. Auprès des chevaux, une panthère tenant dans sa <lb/>
gueule une patte d&apos;animal. Un satyre barbu, à queue de cheval, pré-<lb/>
cède ce fragment de pompe dionysiaque en tenant une grande cithare. <lb/>
(Cf. les satyres citharèdes publiés par M. Ed. Gerhard., Auserle-<lb/>
sene gr. Vasenb., t. I, p. 180, pl. LU; l&apos;autre côté du vase nous mon-<lb/>
tre Bacchus dans son quadrige; c&apos;est la scène complète. -Ibid., <lb/>
p. 181, pl. LIV. -Un satyre citharède porte le nom de Dithy-<lb/>
rambus sur un fragment de vase publié par M. Welcker, Annales de <lb/>
l&apos;Inst. arch., 1829, p. 393, pl. E, 2.) <lb/>

Ce vase a été publié (N. des Vergers, l&apos;Étrurie et les Étr., t. III, <lb/>

p. 5, pl. VI). <lb/>

117. -Amphore bachique. Vulci, 1857. <lb/>

Hauteur om,46. <lb/>

Hoplite casqué et presque entièrement caché par un bouclier, dans <lb/>
un quadrige dont les chevaux se cabrent. On aperçoit un autre bou-<lb/>
clier de profil, qui est celui que l&apos;aurige porte sur le dos, ainsi que <lb/>
les extrémités de plusieurs lances. <lb/>
On voit à peu près la même disposition sur un vase du Musée Gré-<lb/>
gorien(Mus. Greg., t. II, pl. XXXII, n°1 ), avec cette différence qu&apos;un <lb/>
hoplite gît terrassé sous les pieds des chevaux. -Plusieurs peintures <lb/>
représentant le départ d&apos;Amphiaraüs (Millingen, Peintures de vases <lb/>
grecs, pl. XX et XXI, p. 36.-Ed. Gerhard, Auserlesene gr. Vasenb., <lb/>
t. II, p. 29, pl. XCI) ont bien plus d&apos;analogie avec le sujet qui nous <lb/>
occupe. Ériphyle, il est vrai, y figure devant les chevaux; mais le vase <lb/>
n°1 16 de ce catalogue nous fournit un exemple remarquable de <lb/>
l&apos;usage où l&apos;on était, dans l&apos;antiquité, de représenter en abrégé des <lb/>
sujets traités ailleurs d&apos;une manière plus complète. L&apos;aurige, dont <lb/>


on n&apos;aperçoit que le bouclier, recevrait alors le nom de Bâton, donné <lb/>
par Pausanias (liv. V, ch. XVII, 8). Sur les vases que nous avons <lb/>
cités, comme sur celui-ci, on le voit armé d&apos;une lance, ainsi qu&apos;il <lb/>
était représenté sur le coffre de Cypselus : raç te <lb/>
wv ~îmtwv xal <lb/>

T? XElPl ~£Z£l ~&apos;t&quot;?[ ~é-répa ~ÀÓyXYjv (loc. cif.). <lb/>
Revers. Bacchus barbu, couronné de lierre, vêtu d&apos;une tunique ta-<lb/>
laire et d&apos;unpéplus, tient d&apos;une main un cep de vigne et de l&apos;autre <lb/>
un céras ; il se retourne du côté d&apos;un satyre ithyphallique et d&apos;une <lb/>
ménade. Devant le dieu, une autre ménade s&apos;éloigne en tournant la <lb/>
tête de son côté. <lb/>

118. -Hydrie à tableau. Vulci, 1857. <lb/>

Hauteur 0m,49. <lb/>

Achille, armé de toutes pièces, monté dans son char conduit par <lb/>
Automédon, vêtu de la longue robe blanche des auriges. Près du <lb/>

quadrige, et regardant Achille, se tiennent debout Phoenix drapé, <lb/>
Patrocle armé de toutes pièces, et Briséis vêtue d&apos;une tunique ta-<lb/>
laire et d&apos;un péplus. Mercure, ou un héraut, tel que Talthybius, <lb/>
barbu, coiffé du pétase, chaussé d&apos;endromideset vêtu d&apos;une chlaena, <lb/>
marche devant le char en tenant une baguette. (Cf. Monum. inéd. de <lb/>
l&apos;Inst. archéol., t. VI, pl. XIX, et t. VIII, pl. XV. -Ed. Gerhard, <lb/>
Trinksch. u. Gef. des. K. Mus. zu Berlin, p. 27, et pl. E.-F. -J.de <lb/>

Witte, Cat. d&apos;une coll. de vases (Canino), nos 138 et 139.) <lb/>
Sur le col, combat de deux hoplites, en présence de deux fem-<lb/>
mes (?), et de deux éphèbes vêtus de chlamydes et armés de jave-<lb/>
lots. On peut reconnaître ici le combat d&apos;Achille et de Memnon, en <lb/>
présence de Thétis et de l&apos;A urore. <lb/>
Au-dessous du sujet principal, une frise, représentant un taureau <lb/>
dévoré par deux lions. De chaque côté, accourt un éphèbe à cheval. <lb/>

119. -Amphore à tableaux. Fouilles de Vulci. <lb/>

Hauteur om,42. <lb/>

Combat de deux hoplites, en présence de deux éphèbes drapés, <lb/>
tenant une virga. L&apos;un des deux combattants, couvert d&apos;une cuirasse <lb/>
et d&apos;un casque, a l&apos;épée au côté. Son bouclier argien a pour épisème <lb/>
un trépied peint en blanc. L&apos;autre, entièrement nu, n&apos;est protégé <lb/>
que par son casque et son bouclier. Une tresse de cheveux tombe <lb/>
sur sa poitrine. Au milieu des deux hoplites, vole un vautour qui <lb/>
tient un serpent dans son bec. <lb/>
C&apos;est une répétition emblématique du combat des deux hoplites. <lb/>


(Sur ce symbolisme, voyez : Duc de Luynes, Ann. de l&apos;inst. arch., <lb/>

1829, p. 280. -Ch. Lenormant, Nouvelle Galer. mytlt., p. 28. <lb/>
Lenormant et de Witte. Élite des mon. cer., t. I, p. 14.) <lb/>
Revers. Trois hommes armés de massues, l&apos;épaule gauche cou-<lb/>
verte de leur chlamyde en guise de bouclier, marchent l&apos;un derrière <lb/>
l&apos;autre, en présence de leur pédotribe barbu et enveloppé dans son <lb/>
manteau. Un d&apos;eux est imberbe et les deux autres sont barbus. <lb/>
Comparez à ce jeu ou exercice gymnastique celui qui a été publié <lb/>
par Th. Panofka (Monum. inéd. de l&apos;Inst. arch., t. I, pl. XLVII; An-<lb/>

nales, 1832, p. 336). <lb/>

120. -Cylix. Style de Pamphaeus. Vulci, 1857. <lb/>

Diamètre 0m,31. <lb/>

Intérieur. Un hoplite armé de toutes pièces, peint en noir dans un <lb/>
médaillon rouge. <lb/>
Extérieur. De chaque côté, deux grands yeux jaunes, noirs, blancs <lb/>
et violets; palmettes jaunes aux anses. <lb/>

121. -Lécythus, à large panse. <lb/>

Hauteur 0m,20. <lb/>

Un hoplite armé de toutes pièces et tenant des lances. Sur le col, <lb/>
une palmette, entre deux éphèbes drapés. <lb/>

122. -Lécythus. <lb/>

Hauteur 0m,175. <lb/>

Un hoplite et trois éphèbes drapés, dont l&apos;un est assis sur un ocla-<lb/>
dias ; sur le col, un coq. <lb/>

123. -Lécythus. <lb/>

Hauteur 0m,19. <lb/>

Un aurige, vêtu d&apos;une longue robe, lance son quadrige au galop ; <lb/>
un apobate court à côté des chevaux. <lb/>
(Sur 1 apobate, voy. J. Roulez, Vases peints de Leyde, grand in-fol., <lb/>
p. 73.) <lb/>

124. -Lécythus. <lb/>

Hauteur 0m,21. <lb/>

Un homme couché sur une cliné, et trois femmes assises, dont <lb/>
l&apos;une tient une lyre. <lb/>


125. -Cylix. <lb/>

Diamètre om,22. <lb/>

Scène de pugilat. Restaurée. <lb/>

126. -Cylix à zone rouge. Personnages en partie re-<lb/>
peints. <lb/>

Diamètre om,22. <lb/>

127. -Amphorisque, avec couvercle. Vulci, i857. <lb/>

Hauteur om,347. <lb/>
Quatre coqs, deux sirènes, palmettes et boutons de lleui s. <lb/>

Vase de forme élégante, remarquable par sa bonne conservation <lb/>
et la finesse de son exécution. <lb/>

128. OEnochoé à embouchure trilobée, ornée de feuilles et de <lb/>
fruits de lierre noirs sur une frise rouge. <lb/>

Hauteur Om,28. <lb/>

129. -Deux cylix ornées de palmettes; l&apos;une d&apos;elles est frac <lb/>
turée. <lb/>

Diamètre 01,16. <lb/>

130. -Lécythus à panse rouge, décoré de trois palmettes <lb/>
noires. <lb/>

Hauteur 0m,14*. <lb/>

131. -Lécythus à fond blanc, style de Lôcres, décoré de <lb/>
palmettes. <lb/>

Hauteur om,137. <lb/>


VASES ITALO-GRECS, A FIGURES ROUGES. <lb/>

132. -Amphore tyrrhénienne, munie de son couvercle. <lb/>
Vulci. Trouvée, avec quelques bijoux, dans la crypte <lb/>
fouillée en 1856 et 1857. <lb/>

Hauteur totale 0m,6o. <lb/>
Diamètre 0m,47. <lb/>

Zone supérieure, autour du col. Gigantomachie. Minerve casquée, <lb/>
couverte de l&apos;égide, vêtue d&apos;une tunique talaire et d&apos;un péplus, lève <lb/>
la main gauche tandis qu&apos;elle va percer de sa lance le géant Ence-<lb/>
lade, renversé à ses pieds : il est représenté sous la figure d&apos;un ho-<lb/>
plite ; son bouclier a pour épisème un lion à-crinière hérissée. En <lb/>
avant, Neptune barbu et couronné de myrte terrasse le géant Éphial-<lb/>
lès, également figuré sous la forme habituelle d&apos;un hoplite armé de <lb/>
toutes pièces. Le dieu est vêtu de la tunique succincte et d&apos;une petite <lb/>
chlamyde jetée sur ses épaules. Son bras gauche supporte le rocher <lb/>
de Nisyre (Apollodore, I, iv, 2) que, d&apos;après la Fable, le dieu, d&apos;un <lb/>
coup de trident, détacha de l&apos;île de Cos pour écraser son ennemi. <lb/>
L&apos;arme que Neptune tient à la main droite est la hampe du trident, <lb/>
dont les pointes sont cachées par le corps du géant. -Entre les <lb/>
deux groupes est un arbre dépouillé de ses feuilles. <lb/>
Revers. Thésée domptant le taureau de Marathon. Le jeune héros <lb/>
imberbe, entièrement nu et sans armes, appuie le genou sur le cou <lb/>
puissant du taureau qu&apos;il a forcé à se courber à terre ; il saisit d&apos;une <lb/>
main la queue de l&apos;animal tandis qu&apos;il tire à lui le lacet qu&apos;il a attaché <lb/>
à un pied de devant (sur ce détail caractéristique grâce auquel on <lb/>
distingue principalement le combat contre le taureau de Marathon <lb/>
de celui contre le taureau de Crète, cf. J. de Witte, Cat. Durand, <lb/>
n°3 36. -Ed. Gerhard, Auserlesene gr. Vasenb., t. III, p. 41). <lb/>
Trois personnages assistent à cette scène : Minerve, la protectrice <lb/>
du héros, se tient derrière lui, la tête nue, portant d&apos;une main son cas-<lb/>
que et de l&apos;autre sa lance. Des deux autres, l&apos;un est barbu, enveloppé <lb/>
dans son péplus qui recouvre une tunique talaire, et appuyé sur un <lb/>
bâton. On reconnaît Egée (Cf. Ed. Gerhard, toc. cit., p. 40, pl. CLXII). <lb/>
Le second, placé derrière Minerve, est assis sur un cube : il tient un <lb/>
sceptre d&apos;une main, et étend l&apos;autre en signe d&apos;admiration. Il a les <lb/>


cheveux courts, est imberbe, vétu d&apos;une tunique talaire et d&apos;un <lb/>
péplus. <lb/>
Au revers du stamnos déjà cité, publié par M.Gerhard, on voit égale-<lb/>
ment un personnage royal tenant un sceptre surmonté d&apos;une fleur. <lb/>
Zone inférieure. Combat des Centaures et des Lapithes. Armés de <lb/>
troncs d&apos;arbres et de fragments de rochers, les Centaures barbus, <lb/>
aux oreilles d&apos;animal, à la figure bestiale, ont complètement le type <lb/>
des satyres; plusieurs même ont, comme eux, le front chauve. Les <lb/>
Lapithes sont armés de toutes pièces ainsi que les héros grecs. L&apos;un <lb/>
des groupes, où l&apos;on voit un guerrier à mi-corps que deux Centaures <lb/>
écrasent avec un quartier de rocher et un tronc d&apos;arbre, représente <lb/>
l&apos;épisode célèbre et si souvent reproduit de la mort de Cénée; le fils <lb/>
d&apos;Ëlatus et d&apos;Hippia, qui était invulnérable, accablé sous les rochers <lb/>
et les troncs d&apos;arbres, fut englouti dans la terre qui s&apos;entr&apos;ouvrit pour <lb/>
le recevoir. <lb/>
De riches et abondantes palmettes aux anses, plusieurs zones va-<lb/>
riées séparant les deux registres de figures, complètent l&apos;ornementa-<lb/>
tion de ce vase aussi remarquable par ses dimensions que par la <lb/>
richesse des représentations qu&apos;il porte. <lb/>
Ce vase a été réparé, mais les peintures n&apos;ont subi aucune addition <lb/>
moderne. <lb/>

Il a été publié (N. des Vergers, l&apos;Etr. et les Étr., t. III, p. 28 sq., <lb/>

gr. en cinq pl. XXXII-XXXVI). <lb/>

133. -Plat, style d&apos;Épictète. Fouilles de i85o. <lb/>

Diamètre om,f85. <lb/>
Bacchus barbu et couronné de lierre tenant le céras et la férula ; <lb/>
devant lui un satyre nu et barbu. <lb/>
Parties restaurées. <lb/>

134. -Stamnos, peintures rouges, rehaussées de brun ; riches <lb/>
palmettes autour des anses. Vulci, 1857. <lb/>

Hauteur om,445. <lb/>

Bacchus barbu, la tête ceinte du crédemnon, vêtu d&apos;une tunique ta-<lb/>
laire et d&apos;un ample péplus, s&apos;appuie de la main droite sur un thyrse. <lb/>
De longues tresses de cheveux tombent sur ses épaules. En face du <lb/>
dieu, une ménade incline des deux mains une grande amphore or-<lb/>
née d&apos;une guirlande de lierre, et en verse le contenu dans un cratère <lb/>
placé aux pieds de Bacchus. Elle est vêtue d&apos;une tunique à manches <lb/>
courtes que recouvre une petite tunique thrace. Les cheveux flottent <lb/>
librement sur son cou en boucles épaisses et frisées. A droite, et tour-<lb/>


nant le dos à Bacchus, un satyre debout porte sur l&apos;épaule gauche <lb/>
un siége à dossier muni d&apos;un coussin, et de la main droite une sorte <lb/>
de spyridion tressé, à couvercle. Il est entièrement nu, a le front <lb/>
chauve, le nez épaté et porte une barbiche au menton. En face de lui, <lb/>
une ménade habillée d&apos;une tunique talaire sans manches, et coiffée <lb/>
d&apos;une sphendoné, tient la férula d&apos;une main, et lève l&apos;autre en signe <lb/>
d&apos;admiration. <lb/>
Un oxybaphon, d&apos;un dessin exquis, conservé au Louvre, nous mon-<lb/>
tre un satyre portant ce même trône de Bacchus, également accom-<lb/>
pagné d&apos;une ménade. <lb/>
Revers. Une ménade, coiffée d&apos;un cécryphale, enveloppée dans <lb/>
une tunique et un péplus, s&apos;appuie sur un thyrse, entre deux satyres <lb/>
barbus et drapés, qui remplacent dans ce sujet bachique les person-<lb/>
nages à manteaux. L&apos;un tient un céras, et l&apos;autre une torche. <lb/>
Ce vase est d&apos;une exécution belle et soignée. Les figures qui le dé-<lb/>
corent sont d&apos;un grand dessin, et leur expression est pleine de calme <lb/>
et de noblesse. <lb/>

135. -Stamnos, trouvé dans la nécropole de Chiusi, en i85o. <lb/>

Hauteur om,42. <lb/>

Bacchus tenant la férula. A gauche, une ménade coiffée d&apos;un cé-<lb/>
cryphale et vêtue d&apos;une double tunique talaire, joue de la lyre avec <lb/>
un plectrum. -Le reste est moderne. <lb/>
Revers. Une ménade drapée, coiffée d&apos;un cécryphale et tenant un <lb/>
thyrse, entre deux satyres à queue de cheval, dont l&apos;un tient une <lb/>
outre. <lb/>
Ce vase a subi de nombreuses restaurations. <lb/>

Il a été publié (N. des Vergers, l&apos;Étr. et les Etr., t. 111, p. 7 et <lb/>

planche VIII). <lb/>

136. -Cratère. <lb/>

Nécropole de Chiusi, i85o. <lb/>

Hauteur om,335. <lb/>

Deux zones de peintures à sujet courant. Danse de satyres et de <lb/>
ménades. Au milieu se voit Bacchus jouant de la cithare avec un plec-<lb/>
trum. Quelques-uns de ces satyres, qui semblent nager, rappellent la <lb/>
frise qui décore le monument choragique de Lysicrate, à Athènes. <lb/>
Parties refaites. <lb/>

Ce vase a été publié (N. des Vergers, l&apos;Étr. et les Étr., t. III, p. 12, <lb/>

pl. XVI). <lb/>


137. -Cylix. Vulci; fouilles de 1857. <lb/>

Diamètre om,335. <lb/>

Extérieur. Combat d&apos;Hercule contre Géryon. Hercule couvert de la <lb/>
dépouille du lion, le corytus au côté, lance des flèches contre le tri-<lb/>
ple Géryon figuré sous la forme de trois hoplites, adhérant par le <lb/>
milieu du corps. Ils sont barbus, casqués, couverts de cuirasses et de <lb/>
cnémides, armés de la lance et de boucliers argiens, dont l&apos;un a pour <lb/>
épisème un oiseau. Un des corps, atteint d&apos;une flèche, tombe en ar-<lb/>
rière pendant que les deux autres soutiennent l&apos;attaque. A terre est <lb/>
étendu le berger Eurytion, chargé de garder les troupeaux de Géryon, <lb/>
et que nous voyons dans les représentations de ce mythe tué dès le <lb/>
début de la lutte. Souvent aussi son chien Orthrus est étendu à côté <lb/>
de lui, victime de sa fidélité. Érythie, fille de Géryon, vêtue d&apos;une <lb/>
tunique talaire et d&apos;unpéplus, les cheveux ceints d&apos;une taenia, s&apos;éloi-<lb/>
gne, et cherche à faire rentrer un taureau, indiquant le troupeau dont <lb/>

Hercule veut s&apos;emparer. Minerve et Iris sont derrière Hercule. La <lb/>

protectrice du héros est couverte du casque et de l&apos;égide ; Iris aptère <lb/>
tient un caducée. Minerve l&apos;envoie porler à l&apos;Olympe la nouvelle de <lb/>
la victoire de son favori. <lb/>
Iris du reste se confond avec la Victoire, qui sont toutes deux des <lb/>
dédoublements de Minerve, et un vase publié par M. Gerhard (Au-<lb/>

serlesene gr. Vasenb., t. II, p. 186, pl. CL) nous montre le nom de <lb/>
Ntt&lt;E, donné à une déesse tenant le caducée. <lb/>
Cf. l&apos;intéressante monographie de M. le baron J. de Witte (Étude <lb/>
sur le mythe de Géryon, dans les Nouv. Annales publ. par la section <lb/>
française de l&apos;Inst. arch., i838 et 1839, p. 107 et 270). La représen-<lb/>
tation du mythe de Géryon est extrêmement rare sur les vases à pein-<lb/>
tures rouges. <lb/>
Revers. Départ d&apos;Achille (cf. notre no 118). Achille barbu, casqué, <lb/>
couvert d&apos;une cuirasse, de cnémides, un bouclier béotien au bras <lb/>
gauche, sa lance dans la main droite, monte dans son char, dont <lb/>
Automédon tient les rênes ; celui-ci est coiffé d&apos;une causia et vêtu de la <lb/>
longue robe des auriges. Derrière Achille, Patrocle debout, barbu et <lb/>
casqué, muni d&apos;un bouclier argien et d&apos;une lance, et couvert d&apos;un sim-<lb/>
ple manteau; puis un vieillard drapé à barbe et à chevelure blanches, il <lb/>
qui l&apos;on peut donner le nom de Phoenix, de Pélée ou de Lycomède, <lb/>
roi de Scyros. La jeune fille coiffée d&apos;un cécryphale et vêtue d&apos;une <lb/>
tunique talaire et d&apos;un péplus, qui offre à Achille la libation du dé-<lb/>
part, est Briséis, ou Déidamie, si le vieillard est Lycomède. Devant <lb/>
les chevaux, et faisant face au héros, Mercure barbu, coiffé du pétase, <lb/>


vêtu d&apos;une chltena et chaussé d&apos;endromides, tient le caducée, et ca-<lb/>
resse un des chevaux. Derrière lui, le centaure Chiron, couronné de <lb/>
myrte et drapé dans une chlamyde, assiste au départ de son élève. Il <lb/>
porte sur son épaule un arbre déraciné. Il a les pieds antérieurs d&apos;un <lb/>
homme, forme que l&apos;on continua d&apos;attribuer à Chiron, alors même <lb/>
qu&apos;on représentait les autres centaures avec quatre pieds de cheval. <lb/>
Le mot ~I&lt;AA0$ répété un grand nombre de fois remplit tous les <lb/>
espaces vides du champ. <lb/>
Intérieur : un éphèbe nu soulevant des haltères. <lb/>

Cette belle cylix a été publiée (N. des Vergers, l&apos;Étr. et les Etr., <lb/>

t. III, p. 31, pl. XXXVIII). <lb/>

J38. -Amphore, fig. rouge pâle, détails blancs. Aux anses, <lb/>

palmettes sortant de troncs d&apos;arbres, pahnettes au col; <lb/>
guirlandes de laurier semées dans le champ. En bas, frise <lb/>
composée d&apos;ornements en échiquier alternés avec des pal-<lb/>
mettes. -Première époque de la décadence. <lb/>
Trouvée à Chiusi en 1851. <lb/>

Hauteur 0m, 51. <lb/>

Hercule présentant à Jupiter une des pommes du jardin des Hespé-<lb/>
rides. Le héros est jeune, imberbe et nu; il porte sur le bras gauche <lb/>
la dépouille d&apos;un cerf qu&apos;on reconnaît à ses bois armés d&apos;andouillers. <lb/>
De la main gauche il tient une massue, et de la droite le fruit peint <lb/>
en blanc qu &apos;il offre à Jupiter. Le maître des dieux est assis sur son <lb/>
trône sans dossier (diphros), couronné de laurier, le foudre dans une <lb/>
main et s&apos;appuyant sur son sceptre. Sa tunique sans manches laisse <lb/>
apercevoir un costume collant à ornements zébrés, que les Grecs <lb/>
donnent aux Scythes et aux Orientaux (voyez par ex. Ed. Gerhard, <lb/>

Auserlesenegr. Vasenb., t. III, p. 50, pl. CLXVI, et t.IV, pl. CCLXVII. <lb/>

-Trinksch. u. Gef. des K. M. zu Berlin, p. 57, pl. K), ainsi qu&apos;aux <lb/>

amazones. Un péplus couvre ses genoux ; il porte aux pieds des bot-<lb/>
tines (endromides) noires. Entre le dieu et le héros, s&apos;élève un arbre <lb/>
chargé de fruits blancs rappelant le jardin des Hespérides. <lb/>
Derrière le trône de Jupiter, Apollon et Diane sont debout; la <lb/>
déesse, vêtue d&apos;une tunique talaire que recouvre une nébride, les <lb/>
cheveux retenus par une sphendoné, tient l&apos;arc d&apos;une main et des ja-<lb/>
velots de l&apos;autre. Apollon couronné de laurier, entièrement nu, mais <lb/>
portant aux pieds des endromides semblables à celles de Jupiter, <lb/>
s&apos;appuie de la main gauche sur une longue branche de laurier, et de <lb/>


la droite sur l&apos;épaule de sa soeur qui tourne la tête vers lui. Devant <lb/>
eux, sort de terre un laurier. -Apollon avait promis l&apos;immortalité à <lb/>
Hercule, comme couronnement de ses travaux. C&apos;est précisément <lb/>
après avoir raconté l&apos;exploit des Hespérides, que Diodore de Sicile <lb/>

aJOUte : xai TOUÇ àOXou; ~ITMETEXEXWÇ, TÎ;Ç ~àOavaai&apos;A; TEUI-ETXI <lb/>

, <lb/>
~xaôa7rep 6 <lb/>

~&apos;A7TOXX(OV ~e^pYjffEv (IV, 26). <lb/>

La dépouille de cerf que porte Hercule, à la place de la peau du <lb/>
lion de Némée, est, comme l&apos;a très-bien expliqué M. des Vergers, <lb/>
celle du cerf à qui la défense des fruits d&apos;or est confiée. Cet animal <lb/>
est représenté, sur un vase de la collection Durand, au pied de l&apos;arbre <lb/>
chargé des pommes d&apos;or (J. de Witte, Cat. Durand, n°3 08). Cette <lb/>
peinture a été gravée (Ed. Gerhard, Auserlesene gr. Vasenb., t. 11, <lb/>
pl. XCIX). Voy. aussi le miroir étrusque appartenant à M. Gerhard <lb/>
(Etruskische Spiegel, t. II, pl. CXL). <lb/>
Une autre particularité, c&apos;est la tête de satyre placée dans la frise <lb/>
au-dessous de la figure d&apos;Hercule. On connait les rapports qui relient <lb/>
fréquemment les satyres au mythe du héros (0. Müller, Manuel <lb/>
d&apos;arch., trad. Nicard, II, 393) ; ils paraissent sur les vases peints dans <lb/>
plusieurs faits de son histoire. <lb/>
(Cf. Ed. Gerhard, Auserlesene gr. Vasenb., t. 1, p. 188, pl. LIX; <lb/>

Laborde, Vases deLamberg, II, pl. XI; Passeri, Piet. Etr. in vase., <lb/>

t. II, p. 105; J. de Witte, Mon. de l&apos;Inst. arch., t. III, pl. 31; An-<lb/>

nales, 1841, p. 303. -Lesscènes de l&apos;apothéose d&apos;Hercule: Roulez, <lb/>

Mon. de l&apos;Inst. arch., t. IV, pl. 41; Annales, 1847, p. 263; J. deWitte, <lb/>
Cat. d&apos;une coll. de vases (Canino), n°9 6; Millingen, Peint. de vases, <lb/>
pl. XXVI; Bull. arch. Napolit., nouv. sér., t. III, 1855, p. 173, plan-<lb/>
che XIV. -Les Cercopes ayant la figure de satyres : voy. Gerhard, <lb/>
Auserlesene gr. Vasenb., t. II, p. 89 ; cf. Millingen, Peint, de vases, <lb/>
p. 55 et pl. XXV ; Mus. Greg., t. II, pl. XIII, 1; Tischbein, Vases <lb/>
d&apos;Hamilton, t. III, pl. 37 ; et un beau scyphus à figures rouges du mu-<lb/>

sée du Louvre.) -Un vase publié par M. Gerhard (Herakles, derSatyr <lb/>

und Dreifussraeuber ; zum Winckelmannsfest ; Berlin,1852, i0-40) <lb/>

représente Hercule faisant porter par un satyre le trépied de Delphes. <lb/>
Une cylix (Ed. Gerhard, Trinskch. u. Gef., p. 9, pl. VIII) nous montre <lb/>
un satyre qui remplit auprès d&apos;Hercule l&apos;office d&apos;échanson; enfin, sur <lb/>
un beau stamnos du Mis Panciatico à Florence, Hercule est figuré <lb/>
jouant de la double flûte : un satyre le suit, portant sa massue; un <lb/>
autre est devant lui, faisant le geste d&apos;admiration. <lb/>
Revers. Deuxéphèbes imberbes et nus, Oreste et Pylade, des jave-<lb/>
lots à la main, une petite chlamyde flottant sur leurs bras, s&apos;appro-<lb/>
chent de deux jeunes filles dont les poses semblent indiquer la sur-<lb/>


prise <lb/>

, <lb/>

elles sont vêtues de tuniques talaires, et ont les cheveux noués <lb/>
derrière la tête. Oreste paraît se montrer à celle qui est le plus près <lb/>
de lui ; les deux autres personnages ne prennent qu&apos;une part secon-<lb/>
daire à l&apos;action. <lb/>
On reconnaît dans le second éphèbe, le ~xwcpov ~7rpo(T(07rov, toujours <lb/>
exactement semblable à son compagnon. Celle des deux jeunes filles <lb/>
qui joue le rôle principal peut être Ëlectre, au moment où elle re-<lb/>
connaît son frère,et la seconde serait alors la personnification du choeur <lb/>
des vierges, sorte d&apos;abréviation obligatoire pour les sujets de petites <lb/>

dimensions. Mais un détail essentiel manque ici: c&apos;est l&apos;urne qu&apos;Élec-<lb/>

tre doit recevoir des mains du jeune héros, ainsi que nous le voyons <lb/>
sur les diverses peintures qui représentent cette scène fameuse (cf. <lb/>
Laborde, Vases de Lamberg, I, pl. VIII; Vinet, Revue archéologique, <lb/>
1848, p. 73). On devrait peut-être, en conséquence, reconnaître <lb/>
Oreste et Pylade en Tauride accueillis par lphigénie. Dans ce cas, la <lb/>
seconde femme serait l&apos;acolyte de la prêtresse de Diane, telle que plu-<lb/>
sieurs monuments nous la montrent (cf. Braun, Mon. de l&apos;Inst. arch., <lb/>
t. 11, pl. 43; Annales, IX, p. 198. -0. Jahn, Mon. de l&apos;Inst. arch., <lb/>
t. IV, pl. 51 ; Annales, XX, p. 207.-Ed. Gerhard, Archâol. Zeitung, <lb/>
1849, p. 121 et pl. XII. -Pitture d&apos;Ercolano, I, pl. 12), mais dont <lb/>

Euripide n&apos;a point donné le nom. <lb/>
Le premier sujet seul de ce vase a été publié (Noël des Vergers, <lb/>

l&apos;Étr. et les Étr., t. III, p. 3 et pl. IV). <lb/>

139. -Stamnos, retouches brunes. Fouilles de i85o. <lb/>

Hauteur Om,40. <lb/>

Hercule au tombeau de Pholus, de Croton ou d&apos;Icare. -« Il arriva <lb/>
quelque chose de singulier à Pholus, l&apos;ami d&apos;Hercule; car, pendant <lb/>
qu&apos;il donnait la sépulture aux centaurestués dans le combat, ilseblessa <lb/>
d&apos;une flèche qu&apos;il avait arrachée du corps de l&apos;un d&apos;eux, et il en mou-<lb/>
rut. Hercule l&apos;ensevelit magnifiquement sous une montagne, tom-<lb/>
beau plus glorieux qu&apos;une stèle richementornée. » (Diodore de Sicile, <lb/>
IV, 12.) Ce fait est également mentionné par Apollodore (liv. II, <lb/>
ch. v, 5). <lb/>

« Hercule tua involontairement Croton, lui fit des obsèques ma-<lb/>
gnifiques, et lui éleva un tombeau. » (Diod. Sic., IV, 24.) <lb/>

« Ayant abordé à l&apos;île Dolichée, il y trouva le corps d&apos;Icare qui <lb/>
y avait été apporté par les flots ; il lui donna la sépulture, et changea <lb/>
le nom de l&apos;île en celui d&apos;Icarie. » (Apoll., II, v, 3.) <lb/>
C&apos;est l&apos;un de ces faits que représente notre vase, peut-être plutôt <lb/>


un des derniers, puisqu&apos;il est dit que Pholus eut une montagne pour <lb/>
tombeau. Mais la difficulté de représenter cette montagne a pu faire <lb/>
manquer l&apos;artiste à l&apos;exactitude delà tradition. Les monuments et les <lb/>
textes de l&apos;antiquité nous montrent fréquemment des divergences <lb/>
considérables. <lb/>
Hercule imberbe et entièrement nu, la tête ceinte d&apos;un diadéma, <lb/>
est assis sur une base surmontée d&apos;une stèle. Le héros a les cheveux <lb/>
crépus , <lb/>
détail exprimé par de petits globules noirs légèrement en <lb/>
relief. Un baudrier soutient son corytus; l&apos;arc et la dépouille du lion <lb/>
sont déposés sur la base à côté de lui. Il appuie sa main gauche sur <lb/>
sa massue, et de la droite présente un dépas à une femme coiffée <lb/>
d&apos;un cécryphaleet vêtue d&apos;une tunique talaire, qui verse une libation <lb/>
au héros. Un troisième personnage est debout derrière cette femme. <lb/>
Une partie de son vêtement et l&apos;extrémité du fourreau de son épée <lb/>
sont seuls antiques. <lb/>
Revers. Un satyre nu, de face, entre deux éphèbes drapés. <lb/>
Malgré son mauvais état de conservation, ce vase se fait remarquer <lb/>
par la beauté de ses figures. <lb/>

140. -Cratère d&apos;un beau style. Chiusi, 1851. <lb/>

Hauteur 0m,425. <lb/>

Deux exploits de Thésée. Thésée imberbe et nu, la causia rejetée <lb/>

sur le dos, sa chlamyde roulée autour du bras gauche, s&apos;apprête à <lb/>

frapper d&apos;une massue Procruste entièrement nu, qu&apos;il a étendu sur <lb/>

le lit où ce brigand faisait périr dans un affreux supplice les voya-<lb/>
geurs qui tombaient entre ses mains. Le second exploit de ce frag-<lb/>
ment de Théséide est le combat contre la laie de Cromnyon. Le héros <lb/>
étendant en avant le bras gauche enveloppé de sa chlamyde attaque <lb/>
l&apos;animal qui sort à moitié de son antre. <lb/>
La présence du lit, sur les vases où l&apos;on voit figuré le mythe de <lb/>
Procruste, est fort rare. <lb/>
Revers. Trois personnages drapés, parmi lesquels un éphèbe te-<lb/>
nant une phiale. <lb/>
Ce vase a été restauré. <lb/>

Il a été publié (N. des Vergers, l&apos;Étr. et les Étr., t. III, p. 11 et <lb/>

pl. XIV). <lb/>

441. -Plat signé de Soclès. Fouilles de i85o. <lb/>

Diamètre 0m,23. <lb/>
Une amazone (entièrement nue?), les cheveux attachés&apos;derrière la <lb/>


tête, tient par la bride un cheval dont la queue a été peinte en rouge ; <lb/>
au-dessus de cette figure : ~$OI&lt;VEES ~EPOIE5EN. <lb/>
Le centre de la peinture a été restauré. <lb/>
L&apos;artiste qui,a signé ce plat est peu connu. MM. de Witte (Noms <lb/>
des fabricants et des dessinateurs des vases peints : Rev. de phil., Il, <lb/>

1846, p. 498,  § LX) et S. Birch (Hist. ofanc.pottery, t. II, p. 56) n&apos;en <lb/>

font mention que pour une coupe à figures noires, trouvée à Chiusi. <lb/>

142. -Kélébé. <lb/>

Hauteur 0nl,45. <lb/>

Les Dioscures nus, à cheval, armés chacun de deux longues lances. <lb/>

Hélène, vêtue d&apos;une tunique talaire sans manches et d&apos;un péplus, <lb/>
leur offre une libation. Derrière elle, une colonne dorique cannelée. A <lb/>

gauche, l&apos;yndare à barbe et à chevelure blanches, vêtu d&apos;une tunique <lb/>

et d&apos;un péplus, tient un sceptre et lève la main gauche. <lb/>
La coiffure d&apos;Hélène offre une particularité curieuse : les cheveux <lb/>
sont rassemblés et noués sur le dos au moyen d&apos;une bande d&apos;étoffe, <lb/>
à peu près comme les disposaient les femmes italiennes du quin-<lb/>
zième siècle. <lb/>
Revers. Trois éphèbes drapés. <lb/>
Ce vase a été restauré. <lb/>

143. -Cratère, fouilles de i85o. <lb/>

Hauteur 0m,33. <lb/>

OEdipe imberbe, couvert d&apos;une chloena, l&apos;épée au côté, la causia <lb/>
rejetée derrière les épaules, se tient, appuyé sur deux javelots, de-<lb/>
vant le Sphinx accroupi ; derrière le monstre, un personnage drapé. <lb/>
Revers. Trois éphèbes drapés. <lb/>
Ce vase a été restauré. <lb/>

144. -Kélébé. <lb/>

Hauteur om,40. <lb/>

Ajax poursuivant Cassandre.-Ajax est imberbe, armé d&apos;un cas-<lb/>

que, d&apos;une lance et d&apos;un bouclier qui a pour épisème un serpent. Il <lb/>
court en étendant la main vers la fille de Priam, qui prend la fuite. <lb/>
Celle-ci, vêtued&apos;une double tunique talaire et coiffée d&apos;un cécryphale, <lb/>
se retourne et semble demander grâce. Un personnage drapé, tenant <lb/>
un sceptre, assiste à cette scène. Derrière Ajax, une femme, Andro-<lb/>
maque, Polyxène ~(POYV-HENE est le nom donné sur une pein-<lb/>

ture de vase : Ed. Gerhard, Etr. u. camp. Vasenb., pl. XXII), ou une <lb/>

prêtresse (Tpwwv ~hpe(cx., d&apos;après un autre vase ; Laborde, Vases de <lb/>


Lamberg, II, 24), vêtue d&apos;une double tunique talaire et d&apos;un ampé-<lb/>
chonium, s&apos;enfuit dans le sens opposé. <lb/>
Revers. Trois éphèbes drapés. <lb/>
Nous préférons cette explication il celle qui pourrait nous donner <lb/>
Ménélas poursuivant Hélène, parce qu&apos;on ne voit jamais le roi de <lb/>
Sparte imberbe sur les vases peints. Notre héros, au contraire, est <lb/>
identique à la figure d&apos;Ajax qui se trouve sur un vase de l&apos;ancienne <lb/>
collection Durand (J. de Witte, Cat. Durand, n°410; R. Rochette, <lb/>
Mon. inéd., pl. LX, p. 321). Voy. cependant le miroir du Musée <lb/>
Britannique (Brunn, Bull. Inst. arch., 1865, p. 244; Kékulé, Mo-<lb/>
num., VIII, pl. XXXIII; Annal., 1866, p. 390; Gerhard, Monatsb. der <lb/>
Akad. zu Berlin, 1865, p. 674; 1866, p. 196). <lb/>
Ce vase a été restauré. <lb/>

145. -Stamnos, avec couvercle. Fouilles de 1850. <lb/>

Hauteur totale om,395. <lb/>

Scènes de départ. Un éphèbe imberbe,vêtu d&apos;une tunique courte et <lb/>
sans manches, met une cnémide. Une femme vêtue d&apos;une tunique ta-<lb/>
laire et d&apos;un ampéchonium, les cheveux retenus par une sphendoné, <lb/>
lui présente un aulopis. Un homme enveloppé dans son manteau lui <lb/>
apporte une lance. <lb/>
Revers. Un vieillard à barbe et à cheveux blancs apporte une lance <lb/>
et un bouclier argien à un éphèbe vêtu d&apos;une cuirasse; ce dernier, <lb/>
qui a les bras croisés, tient son épée dans la main gauche. Une <lb/>
femme vêtue d&apos;une double tunique talaire et d&apos;un ampéchonium suit <lb/>
le vieillard en portant un casque. <lb/>
Ce vase a été restauré. <lb/>

146. -Cratère. Fouilles de i85o. <lb/>

Hauteur 0m,345. <lb/>

Une femme vêtue d&apos;une double tunique sans manches et d&apos;un am-<lb/>
péchonium, la tête ceinte d&apos;un diadéma, tient une oenochoé et une <lb/>
phiale avec lesquels elle offre une libation à un éphèbe drapé tenant <lb/>
un bâton. -Un éphèbe vêtu d&apos;une chlaena, la causia rejetée derrière <lb/>
les épaules et tenant deux javelots, s&apos;éloigne des deux premiers per-<lb/>
sonnages, vers lesquels il se retourne en faisant un geste d&apos;adieu. <lb/>
Revers. Une femme vêtue d&apos;une tunique talaire et d&apos;un péplus <lb/>
présente une phiale à un éphèbe drapé s&apos;appuyant sur un long bâton <lb/>
recourbé. Derrière la femme, un éphèbe drapé s&apos;éloigne en se tour-<lb/>
nant vers elle. <lb/>


147. -Cylix. Vulci. <lb/>

Diamètre 0,22. <lb/>

Intérieur. Une femme vêtue d&apos;une tunique talaire et d&apos;un péplus, <lb/>
-coiffée d&apos;un cécryphale, tient d&apos;une main un alabastron, de l&apos;autre la <lb/>
barre de fermeture (?) d&apos;une porte devant laquelle elle est placée. <lb/>
Comparez à ce sujet la peinture intitulée par M. Gerhard : Porte <lb/>
d&apos;un jeune époux (Trinksch. u. Gef. der K. Mus. zu Berlin, p. 47, et <lb/>

planche XXVIII). <lb/>

148. -Cylix. Vulci. <lb/>

Diamètre 0m,22. <lb/>

Intérieur. Femme vêtue d&apos;une tunique talaire et d&apos;un péplus, coif-<lb/>
fée d&apos;un cécryphale, ajustant un oreiller sur une cliné près de la-<lb/>
quelle est placé un hypopodium. Dans le champ, un miroir, et le mot <lb/>

~KAU05. <lb/>

449. -Cylix. Vulci. <lb/>

Diamètre 0m,205. <lb/>

Intérieur. Un homme barbu, la tête ceinte d&apos;un diadéma, vêtu d&apos;un <lb/>
long péplus et chaussé de souliers, tenant un scyphus de la main <lb/>
gauche et sortant d&apos;une maison vers laquelle il retourne la tête. <lb/>
Dans le champ HO PAI5 ~l&lt;AUO$. <lb/>

150. -Cylix. Vulci, 1857&apos; <lb/>

Diamètre 0m,23. <lb/>

Intérieur. Un éphèbe drapé s&apos;appuyant sur un bâton cause avec <lb/>
une femme vêtue d&apos;une tunique talaire et d&apos;un péplus, coiffée d&apos;un <lb/>
cécryphale. <lb/>
Extérieur. Victoire ailée vêtue d&apos;une tunique talaire et d&apos;un péplus, <lb/>
coiffée d&apos;un cécryphale et tenant une bandelette, entre deux éphè-<lb/>
bes drapés. <lb/>

Revers. Une femme vêtue comme les précédentes, tenant la dé-<lb/>
pouille d&apos;une cuisse de chevreau, entre deux éphèbes drapés. <lb/>

151. -Cylix. Vulci, 1857. <lb/>

Diamètre om,23. <lb/>

Intérieur. Éphèbe drapé tenant par les oreilles un lièvre qu&apos;on <lb/>

voit de face. <lb/>


Extérieur. De chaque côté, trois éphèbes enveloppés dans leurs <lb/>
manteaux, assis sur des cubes, dans des positions variées. <lb/>

152. -Cylix. Fouilles de i85o. <lb/>

Diamètre 0m,22. <lb/>

Intérieur. Éphèbe drapé faisant avec une phiale une libation sur <lb/>
un autel. <lb/>
Extérieur: Trois éphèbes drapés autour d&apos;une stèle. <lb/>
Revers. Un éphèbe drapé offre un sac à strigiles à un autre placé <lb/>
devant lui. Un troisième écarte son manteau de manière à se décou-<lb/>
vrir complétement le corps. <lb/>

153. -peliké, avec couvercle. Vu Ici, 1857. <lb/>

Hauteur om,28. <lb/>

Un pédotribe, l&apos;aisselle appuyée sur son bâton, parle à un éphèbe <lb/>
qui tient un strigile et une longue baguette. <lb/>
Revers. Deux éphèbes drapés et tenant des bâtons. <lb/>

1 54# -Aryballos. Fouilles de Vulci. <lb/>

Hauteur 0m,14. <lb/>

Une femme vêtue d&apos;une double tunique talaire sans manches, et <lb/>
coiffée d&apos;un cécryphale, tient un coffret duquel pend une bandelette ; <lb/>
dans le champ, une autre bandelette. <lb/>
La couleur rouge du fond du vase est un accident de cuisson. <lb/>

155. -Scyphus. Fouilles de Vulci. <lb/>

Hauteur om,077. <lb/>

De chaque côté une chouette entre deux branches de laurier. <lb/>

VASES A COUVERTE NOIRE, SANS PEINTURES. <lb/>

1 56. -Une paire de rhytons en forme de corne, terminés <lb/>
par la partie antérieure d&apos;un cheval. Vulci, 1857. <lb/>

Hauteur om,26. <lb/>
Hauteur om,23. <lb/>


157. -<lb/>

Très-belle patère à ombilic. Vulci, 1857. <lb/>

Diamètre om,20. <lb/>

Ornée à l&apos;intérieur de bas-reliefs représentant quatre divinités, <lb/>
chacune dans un quadrige conduit par la Victoire, et couronnée par <lb/>
Éros; en avant des chevaux se voit un animal symbolique. Un ser-<lb/>
pent pour le char de Minerve, une biche pour le char d&apos; Hercule, un <lb/>
sanglier pour le char de Mars, et un cerf pour le char de Bacchus. <lb/>

158. -Très-grand canthare. Vulci, 1857. <lb/>

Hauteur om,30. <lb/>

Les anses doubles sont décorées de noeuds et de fleurs. La panse, <lb/>
cannelée par le bas, est ceinte d&apos;une riche guirlande de pampres. <lb/>
Très-belle couverte à reflets métalliques. <lb/>

159. -Autre petit sans ornements. Couverte brillante. <lb/>

Hauteur 0m,15. <lb/>

160. -<lb/>

OEnochoé à panse cannelée ; anse contournée décorée <lb/>
d&apos;un mascaron d&apos;acteur comique. <lb/>

Hauteur 0m,18. <lb/>

161. -Petit vase, à une anse ornée d&apos;un fleuron très-élé-<lb/>
gamment modelé, et imitant l&apos;attache d&apos;un vase de bronze. <lb/>

Hauteur om,9. <lb/>

162. -Hydrisque. <lb/>

Hauteur 0m,12. <lb/>

163. -Olpé. <lb/>

Hauteur 0m, 18. <lb/>

164. -Deux petites OEnochoés à bec très-serré. <lb/>

165. -Cotyle évasé. <lb/>

Diamètre om,18. <lb/>

166. -Cotylisque de même forme. <lb/>

Diamètre 0m,145. <lb/>


167. -Coupe avec deux petites anses triangulaires; reflets <lb/>
métalliques. <lb/>

Diamètre Om,15. <lb/>

168. -Cinq petites coupes noires. <lb/>

169. -Sept petits vases noirs de formes diverses, parmi les-<lb/>
quels un lécytlius à col rouge. <lb/>

170. -Deux supports. <lb/>

FORMES SINGULIÈRES. <lb/>

171. -Amphorisque, avec couvercle, sur le devant de la-<lb/>
quelle a été ajustée une tête de mulet. Chiusi, 1850. <lb/>

Hauteur om,27. <lb/>

La tête de mulet, modelée en ronde bosse, est peinte en couleur <lb/>
naturelle fauve, à la manière des rhytons. Sur les caractères diony-<lb/>
siaques du mulet, voyez les remarques des savants auteurs de YÉ-<lb/>
lite des monuments céramographiques (t. 1, p. 129 sq.). <lb/>
Le col du vase, à figures rouges, nous montre les suites les plus <lb/>
abjectes d&apos;une orgie. Le crédemnon ceint la tête de plusieurs per-<lb/>
sonnages, mais, comme l&apos;a fait observer M. des Vergers, ce préser-<lb/>
vatif a manqué son .effet. <lb/>
Ce vase a subi de très-nombreuses restaurations. <lb/>

Il a été publié (N. des Vergers, l&apos;Étrurie et les Étr., t. III, p. 9, et <lb/>

pl. XI). <lb/>

172. -Espèce de canthare. Fouilles de i85o. <lb/>

Hauteur om,18. <lb/>

La partie antérieure de ce vase est décorée d&apos;une figure d&apos;oiseau <lb/>
aux ailes éployées, dont la tête se détache en relief; derrière cette <lb/>
tête se trouve un goulot muni à l&apos;intérieur d&apos;une sorte de passoire à <lb/>
petits trous. De larges palmettes ornent la partie inférieure. <lb/>
Revers. Sujet obscène. <lb/>
Parties modernes. <lb/>


173. -Rhyton. Fouilles de J850. <lb/>

Hauteur om,f55. <lb/>

Tête de nègre, cheveux peints en blanc et visage peint en noir. <lb/>
Beau travail et bonne conservation. <lb/>

174. -Vase en forme de lion, trouvé à Vulci en 1852. <lb/>

Longueur 0m,19. <lb/>

D&apos;un très-beau modelé. Le pelage, de couleur naturelle, est soi-<lb/>
gneusement exprimé. Un goulot et une anse s&apos;élèvent sur le dos de <lb/>
l&apos;animal, qui repose sur une base très-légère, décorée de méandres. <lb/>

175. -Vase en forme de canard. Vulci, 1857-<lb/>

Longueur om,26. <lb/>

Les plumes sont dessinées en jaune et noir relevé de blanc. Une <lb/>
anse va du cou de l&apos;oiseau à l&apos;embouchure placée sur le dos ; sur la <lb/>
poitrine sont dessinés deux profils de femme. <lb/>

176. -Petit vase en forme de canard. Vulci, 1807. <lb/>

Longueur 0m,10. <lb/>

177. -Vase en forme de sanglier accroupi, terre cuite non <lb/>
peinte. Vulci, 1857. <lb/>

Longueur 0m,16. <lb/>

178. -Peintures modernes. Une amphore, un grand cra-<lb/>
tère, un bel oxybaphon, une kélébé, trois stamnos, un <lb/>
scyphus, deux rhytons, et plusieurs vases en morceaux. <lb/>
Ces divers objets, d&apos;une forme élégante, seront vendus sé-<lb/>
parément. <lb/>


VASES DE FABRIQUE ÉTRUSQUE. <lb/>

Imitations des vases grecs il figures noires. <lb/>

179. -Amphore trouvée à Chiusi, en 1851. <lb/>

Hauteur om,39. <lb/>

Héros coiffé d&apos;un pétase ailé, et muni d&apos;un arc, combattant deux <lb/>
hoplites casqués et armés de boucliers. L&apos;un d&apos;eux est renversé à <lb/>
terre, l&apos;autre se défend avec une hache. Un corytus est suspendu <lb/>
au bras du héros, qui détourne la tête. <lb/>
Revers. Trois personnages ailés, vêtus de longues tuniques, armés <lb/>
de boucliers et de lances, marchent dans le même sens et regardent <lb/>
en arrière. L&apos;un de ces personnages (qui semblent être des femmes) <lb/>
a la tête nue, les autres ont des casques surmontés de grandes plu-<lb/>
mes droites, comme ceux des guerriers figurés dans les hypogées <lb/>
étrusques. <lb/>
Les figures ailées qui décorent ce revers rappellent, par leur style <lb/>
et leur ajustement, celles qui se voient sur un vase de même fabri-<lb/>
que (J. de Witte, Monuments de l&apos;Inst. arch., t. III, pl. L; Annales, <lb/>

XV, p. 60. -Ed. Gerhard, Auserlesene gr. Vasenb., t. 111, p. 91. <lb/>
et pl. CXCIV). <lb/>

Ce vase a été publié (N. des Vergers, l&apos;Elr. et les Etrusq,t. III.. <lb/>

p. 11, et pl. XV). <lb/>

180. -Amphore. Pal mettes. <lb/>

Hauteur om,40. <lb/>

Deux centaures barbus. <lb/>
Revers. Deux femmes nues, courant en sens opposé. <lb/>

181. -Petite amphore. Fouilles de Vulci. <lb/>

Hauteur om,23. <lb/>

De chaque côté, un cheval. <lb/>


Vases &lt;7 figures jaunes. <lb/>

182. -Stamnos. Larges palmettes aux anses. <lb/>

Hauteur 0m,365. <lb/>

Diane orientale, vue de face, la tête couverte du bonnet recourbé. <lb/>
Elle est vêtue d&apos;une tunique courte, chaussée de sandales, tient un <lb/>
javelot de la main droite, et, de la gauche, son arc qu&apos;elle élève à la <lb/>
hauteur de sa tête. Une biche court auprès d&apos;elle, en levant la tête <lb/>
vers sa maîtresse. Dans le fond, un tronc d&apos;arbre sur lequel est per-<lb/>
ché un oiseau. <lb/>
Revers. Éphèbe vêtu d&apos;une tunique succincte, tenant des deux <lb/>
mains un poisson au-dessus de la tête d&apos;une femme assise sur un <lb/>
tertre. Celle-ci est vêtue d&apos;une tunique talaire sans manches et d&apos;un <lb/>
péplus qui couvre ses genoux. <lb/>

183. -Stamnos, faisant pendant au précédent. <lb/>

Hauteur om,359. <lb/>

Les mêmes sujets avec quelques variantes. <lb/>

Diane, au lieu de l&apos;arc, tient une bandelette blanche et rouge. <lb/>
Elle est vêtue, comme les amazones, d&apos;anaxyrides et d&apos;une tunique <lb/>
courte; ses pieds sont chaussés d&apos;endromides. C&apos;est un cerf qui ac-<lb/>
compagne la déesse. <lb/>
Revers. L&apos;éphèbe porte une tunique non succincte; la femme, <lb/>
vêtue en amazone d&apos;une tunique succincte et d&apos;anaxyrides, est coiffée <lb/>
du bonnet recourbé. <lb/>

184. -Cratère. Larges palmettes aux anses. <lb/>

Hauteur om,415. <lb/>

Femme ailée ( Victoire) vêtue d&apos;une tunique talaire et d&apos;un ampé-<lb/>
chonium, tenant un thymiatérium ; à ses pieds est une oie. <lb/>
Revers. Femme ailée, vêtue comme la première, tenant un thyrse. <lb/>
Bonne conservation. <lb/>

185. -Cratère. Larges palmettes aux anses. <lb/>

Hauteur Om,40. <lb/>

Femme couronnée de myrte vêtue d&apos;une tunique talaire, attachée <lb/>


à ses épaules par deux grandes fibules, tenant un gros coussin brodé <lb/>
de couleurs variées. <lb/>
Revers. Un satyre imberbe et nu, chaussé d&apos;endromides, tient aussi <lb/>
un coussin tout semblable. <lb/>

186. -Cylix. Palmettes. <lb/>

Diamètre 0m,23. <lb/>

Intérieur. Un éphèbe nu, orné d&apos;un cordon de perles, et assis sur <lb/>
un rocher, saisit une femme également nue, qui s&apos;éloigne en se re-<lb/>
tournant vers lui. Ils sont tous deux chaussés. <lb/>
Extérieur. Un éphèbe nu, tenant un miroir et un coussin en face <lb/>
d&apos;une femme tenant un miroir. <lb/>
Revers. Même sujet. <lb/>

187. -OEnochoé à col droit ornée de palmettes. <lb/>

Hauteur om,34. <lb/>

188. -Autre semblable. <lb/>

Hauteur 0m,332. <lb/>

189. -Autre semblable. <lb/>

Hauteur om,32. <lb/>

190. -Autre semblable, <lb/>

Hauteur om,2f. <lb/>

191. -Autre de plus petites dimensions ornée d&apos;une ligne <lb/>
de flots et d&apos;une guirlande de myrte. <lb/>

Ĥauteur <lb/>

0m,15. <lb/>

192. -Petite pyxis ornée de palmettes, avec couvercle. <lb/>

Hauteur 0m,lo. <lb/>

193. -Autre semblable, sans couvercle. <lb/>

Hauteur 0m,10. <lb/>

194. -Plat à anses surélevées, décoré d&apos;ornements noirs et <lb/>
jaunes. <lb/>

Diamètre 0m,24. <lb/>


Fabrique particulière. <lb/>

Les monuments de ce style, probablement Italiote, appar-<lb/>
tiennent à la dernière époque de la production des vases. Il <lb/>
semble que ceux qui les ont fabriqués aient ignoré le-mode <lb/>

adopté par les artistes de l&apos;école grecque : car les figures, d&apos;un <lb/>
rouge dur, sont peintes en applique sur la couverte noire, au <lb/>
au lieu d être réservées, et les contours ont été ensuite gravés <lb/>
au poinçon. <lb/>

195. -Vase en forme de canthare couvert, à deux elnbou-<lb/>
chures. Fouilles de i85o. <lb/>

Hauteur 01, 19. <lb/>

Sujet de palestre. Sur le dessus, dieux marins. <lb/>
Parties refaites. <lb/>

Poteries à couverte brillante. (Vulci, fouilles de 1857.) <lb/>

196. -Un plat à bords renversés. <lb/>

Diamètre 0m,27. <lb/>

197. -Un autre plus petite <lb/>

Diamètre 01,19. <lb/>

198. -Six petits plats à bords renversés; le centre est orné <lb/>
de quatre petites rosaces imprimées. Reflets métalliques. <lb/>

Diamètre 0m,15. <lb/>

199. -Sept autres plus petits. <lb/>


200. -Autre petit. L&apos;inscription ~1klVkl est peinte en rouge <lb/>

clair sur le bord. (Forme étrusque de Nonius. -Fabretti, <lb/>

Glossarium italicum, p. 1260.) <lb/>

Diamètre om,12. <lb/>

201. -Trois plats à bords droits. <lb/>

Diamètre om,20. -0m,20. -0m,18. <lb/>

202. -Deux petites coupes noires. <lb/>

203. -Petit stamnisque. <lb/>

Hauteur 0m,12. <lb/>

-<lb/>

204. -Scyplius à ornemenls peints en blanc, avec une anse <lb/>
verticale, et une horizontale. <lb/>

Hauteur 0m,8. <lb/>

205. -Trois très-petits vases en forme d&apos;oenochoé. <lb/>

BRONZES. <lb/>

206. -Amphore à couvercle. <lb/>

Hauteur totale 0m,61. <lb/>

La panse est ornée d&apos;une rangée de masques de Gorgone et d&apos;un <lb/>
masque de satyre. <lb/>
Le couvercle, surmonté d&apos;une figurine de Jupiter, est orné dans <lb/>
son pourtour d&apos;une rangée de griffons ailés. <lb/>

207. •-Amphore à pied cannelé. <lb/>

Hauteur om,27. <lb/>

Les anses, formées de deux lames, sont décoréesde lignes perlées. <lb/>

208. -Amphore. <lb/>

Hauteur om,185. <lb/>


209. -Grande situle à anse mobile. Les médaillons d&apos;attache <lb/>
sont décorés de quatre têtes de béliers en relief. <lb/>

Hauteur om,27. <lb/>

210. -Situle;à double anse mobile, ornée de deux masca-<lb/>
rons dont un sert d&apos;embouchure. <lb/>

Hauteur om,t75. <lb/>

211. -Situle ovoïde apode à anse mobile. <lb/>

Hauteur om,t45. <lb/>

212. -Autre semblable. <lb/>

Hauteur 0m,14. <lb/>

213. -Autre ornée de mascarons et de cannelures. <lb/>

Hauteur 0m,15. <lb/>

214. -Vase à panse renflée. Partie supérieure fracturée. <lb/>
Double anse mobile. <lb/>

Hauteur 0m,19. <lb/>

215. -Tour d&apos;un cratère antique, avec trois pieds, deux <lb/>
anses, monté sur un plat italien du xve siècle. <lb/>

Diamètre om,35. <lb/>

216. -OEnochoé à col étroit. <lb/>

Hauteur om,24. <lb/>

217. -OEnochoé; anse torse avec palmettes au point <lb/>
d&apos;attache, et rinceaux à la partie supérieure. <lb/>

Hauteur Om,34. <lb/>

218. -OEnochoé à embouchure trilobée; anse surélevée. <lb/>

Hauteur Om,26. <lb/>

219. -Passoire à manche. <lb/>

Longueur Om,30. <lb/>

220. -Deux plats. <lb/>

Diamètre Om,28 pour les deux. <lb/>

221. -Plat avec une anse en forme d&apos;anneau, fragmenté. <lb/>

Diamètre om,30. <lb/>


222. -Patère profonde à ombilic. <lb/>

Diamètre 0m,19. <lb/>

223. -Plat très-mince, avec ombilic et deux anses verti-<lb/>

cales. <lb/>

Diamètre 01,33. <lb/>

224. •-Patère creuse, à manche terminé par un anneau. <lb/>

Longueur om,29. <lb/>

225. -Patère creuse, à manche terminé par un crochet. <lb/>

Longueur om,30. <lb/>

226. -Cinq petits vases. <lb/>

227. -Neuf petits vases de formes diverses. <lb/>

228. -Vase en forme d&apos;ampoule très mince, décoré d&apos;orne-<lb/>
ments exécutés au repoussé. <lb/>

Hauteur 0m,17. <lb/>

Argent à très-bas titre. <lb/>

229. -Un lot de quatre canthares. <lb/>

230. -Petite pyxis. <lb/>

Hauteur om,55. <lb/>

231. -Ascos sans anse. <lb/>

Hauteur 0m,H5. <lb/>

232. -Vase cylindrique porté sur trois petits pieds d&apos;ani-<lb/>
mal à sabot fendu. <lb/>

Hauteur om, 135. <lb/>

233. -Vase à fond très-large, avec une petite anse. <lb/>

Hauteur 0m,22. <lb/>

234. -Vase à panse renflée, sans anse. <lb/>

Hauteur 0m,15. <lb/>

235. -Une paire de grandes anses, munies chacune de deux <lb/>
plaques d&apos;attache en forme de feuilles d&apos;arbre, et décorées <lb/>

de mascarons de satyres. <lb/>


236. -Trois autres anses. <lb/>

237. -Une forte poignée de vase, avec plaque d&apos;attache en <lb/>
forme de feuille d&apos;arbre. <lb/>

238. -Un lot d&apos;anses de différentes grandeurs. <lb/>

239. -Candélabre supporté par trois griffes de lion. Vulci. <lb/>

Hauteur om,93. <lb/>

240. -Petit candélabre à trois pieds de cheval, et dont la <lb/>
tige, à rondelles, est supportée par une figurine. Vulci. <lb/>

Hauteur om,38. <lb/>

241. -Plateau de couronnement d&apos;un candélabre, orné <lb/>
d&apos;une guirlande de lierre, d&apos;un rang de perles, et d&apos;une <lb/>
bordure d&apos;oves. <lb/>

Diamètre Om,11 <lb/>

242. -Une paire de chenets portés sur des pieds en fer-à-<lb/>
cheval. <lb/>

Longueur 0m,33. <lb/>

243. -Un forceps, ou pince à feu. Pièce très-rare. Trouvé <lb/>

à Vulci, fouilles de 1857. <lb/>

Longueur om,32. <lb/>

244. -Grand foculus (brasero) circulaire, avec deux poi-<lb/>
gnées et trois pieds à griffes de lion. <lb/>

Diamètre om,585. <lb/>

245. -Foculus quadrilatère, porté sur quatre rouelles dé-<lb/>
coupées à jour. Il est orné aux angles de quatre figures de <lb/>
lion marin. <lb/>

Longueur om,53. <lb/>
Hauteur om,34. <lb/>

246. -Miroir gravé. <lb/>

Diamètre 0m,18. <lb/>

* <lb/>

Deux femmes ailées et entièrement nues, assises en face l&apos;une de <lb/>
l&apos;autre, sur des terlres couverts par le vêtement dont elles se sont <lb/>


dépouillées. Celle de droite s&apos;appuie sur une lance, celle de gauche <lb/>
tient une lyre et un plectrum. Un grand rocher s&apos;élève au-dessus de <lb/>
la tête de cette dernière. <lb/>

247. -Miroir représentant les deux Dioscures debout. Dans <lb/>
le fond, un temple. <lb/>

Diamètre 0m,12. <lb/>

248. -Autre. Les deux Dioscures appuyés sur leur bouclier; <lb/>
dans le champ, un astre. <lb/>

Diamètre Om,11. <lb/>

249. -Miroir décoré d&apos;une palmette, avec manche d&apos;os. <lb/>

Longueur Om,33. <lb/>

250. -Deux autres petits miroirs sans gravure. <lb/>

251. -Couvercle de boîte à miroir, décoré de ligures en re-<lb/>
lief : * Ariadne abandonnée, plongée dans la douleur, et <lb/>
soutenue par deux femmes. <lb/>

Diamètre 0m,13. <lb/>

252. -Un disque convexe, et poli comme un miroir. <lb/>

Diamètre Om,20. <lb/>

253. -Double plaque de bronze, de forme triangulaire <lb/>
contournée, surmontée d&apos;une charnière, et décorée de trois <lb/>
rosaces formées de moulures concentriques. <lb/>

Hauteur om,f2. <lb/>

254. -Une pointe de lance. <lb/>

Longueur 0m,14. <lb/>

255. -Strigile. <lb/>

Longueur <lb/>

256. -Fer. -Griffe composée d&apos;une longue douille décorée <lb/>
d&apos;annelures en relief, terminée par sept pointes recourbées, <lb/>
et portant, à l&apos;intérieur, une seconde griffe à sept pointes, <lb/>
au milieu de laquelle s&apos;élève un anneau. Cette seconde <lb/>


griffe tient à la première par un montant, et ne lui est pas <lb/>

concentrique. <lb/>

Longueur 01U,48. <lb/>

Ustensile de forme très-singulière. <lb/>

PEINTURES. <lb/>

257. -Peinture provenant d&apos;Herculanum. <lb/>

Hauteur Om,21. <lb/>
Longueur Om,53. <lb/>

Champ noir, avec une bordure blanche chargéede chevrons rouges. <lb/>
Le tableau est composé de cinq figures disposées comme il suit, en <lb/>
partant de la gauche : une femme vêtue d&apos;une tunique et d&apos;un péplus <lb/>
se tient debout, les jambes croisées, le coude gauche appuyé sur un <lb/>
cippe dans une attitude méditative. Près d&apos;elle, un homme à demi nu <lb/>
assis sur un trône, tient une haste et pose le pied gauche sur unsca-<lb/>
bellum; une chlamyde bleue est jetée sur sa cuisse. Devant lui, <lb/>
marchent deux femmes ; l&apos;une, vêtue d&apos;une tunique et d&apos;un péplus <lb/>
pourpre bordé de bleu, soutient des deux mains une grande arca <lb/>
placée sur ses épaules; l&apos;autre, vêtue de blanc et de violet clair, a pour <lb/>
attributs une oenochoé et un grand disque orné de bandelettes écar-<lb/>
lates. Ces figures sont précédées par une petite fille qui joue de la dou-<lb/>
ble flûte. Elle a la tête ceinte d&apos;une taenia, et son costume se compose <lb/>
d&apos;un exomis et d&apos;une tunique talaire rouges, à larges bordures bleues. <lb/>
Elle a été publiée (Pitture d&apos;Ercolano, t. II, pl. XXI; Catal., t. Vif, <lb/>

p. 44, n°2 28). <lb/>

258. -Autre, faisant pendant à la première. <lb/>

Hauteur 0111,21. <lb/>
Longueur Om,52. <lb/>

Même champ et même bordure. Femme debout, vue de dos, en-<lb/>
veloppée dans un péplus bleu, tenant une scaphé pleine de fruits. <lb/>


Une autre femme, couronnée de pampres et tenant une couronne du <lb/>
même feuillage dans la main gauche, détourne la tête vers la pre-<lb/>
mière femme. Elle est assise sur un rocher, et vêtue de plusieurs tu-<lb/>
niques dont l&apos;une est de pourpre. Une femme debout devant elle lui <lb/>
présente un thyrse. Un petit génie bachique ailé, couronné de pam-<lb/>
pres, portant sur l&apos;épaule gauche une chlamyde, tient un flambeau, <lb/>
et semble vouloir attirer l&apos;attention d&apos;une quatrième femme vêtue <lb/>
d&apos;un péplus bleu, d&apos;une tunique rouge, et posant le pied sur une <lb/>
petite élévation. Cette dernière figure a le menton appuyé sur sa main <lb/>

gauche. <lb/>
Elle a été publiée (PUture d&apos;Ercolano, t. II, pl. XXIII ; Catal., <lb/>

t. VII, p. 50, n°254). <lb/>
Ces deux belles peintures, et huit autres de mêmes dimensions, de <lb/>
même style, furent trouvées, avant 1755, dans les fouilles d&apos;Hercula-<lb/>
num. Toutes ensemble ont été gravées avec soin dans le grand re-<lb/>
cueil publié par les académiciens de Naples. <lb/>

OBJETS DIVERS. <lb/>

259. -Terre cuite. -Masque de femme, de très-ancien <lb/>
style ; son front est décoré d&apos;une stéphané. Vulci, 1857. <lb/>

Hauteur Om,225. <lb/>

260. -Terre cuite. -Femme assise sur un trône à large <lb/>
dossier, les mains posées sur les cuisses. Son cou est orné <lb/>
d&apos;un collier formé de pendants. <lb/>
Traces de coloration. Très-ancien style. Vulci, 1857, <lb/>

Hauteur Om,2L <lb/>

Ces figurines se plaçaient dans les tombeaux, ainsi qu&apos;on peut le <lb/>
voir dans le petit cercueil publié par le baron de Stackelberg et gravé <lb/>
dans un grand nombre d&apos;ouvrages. <lb/>

261. -Terre cuite. -Buste de femme, avec un péplus peint <lb/>
de vives couleurs. Deux trous pratiqués sur les côtés de la <lb/>


robe servaient à passer la broche qui maintenait deux <lb/>
jambes mobiles. Vulci, 1857. <lb/>

Hauteur om,9. <lb/>

262. <lb/>

Terre cuite. -Grand vase à pied, divisé en quatre <lb/>
récipients, surmonté d&apos;une anse cordée. Sur chaque face, un <lb/>
cygne dessiné au trait en brun, les ailes éployées; les détails <lb/>

des ailes sont rouges. Palmettes peintes sur la panse des godets. <lb/>
Quelques fractures. <lb/>

Hauteur Om,25. <lb/>

263. <lb/>

Deux petits vases étrusques de terre rouge, sans cou-<lb/>
verte ; fabrique extraordinairement légère. <lb/>

L&apos;un en forme de coupe plate à deux anses, l&apos;autre en forme de <lb/>

bombylios, dont la panse est semée de larmes en relief. Vulci, 1857. <lb/>

264. -Vingt-huit vases de formes diverses. <lb/>

265. -Deux ascos. <lb/>

Longueur Om,1 7. <lb/>
Hauteur Om,10. <lb/>

266. -<lb/>

Très-petite coupe portée sur un pied évasé, dé-<lb/>
coré de zones noires. <lb/>

Hauteur 0m,12. <lb/>

267. -Un lot de huit lampes. Vulci, 1857. <lb/>

268. <lb/>

Petit vase en terre rouge, étrusque, avec une anse <lb/>
décorée d&apos;un noeud. <lb/>

Hauteur 0m,112. <lb/>

269. -Beau collier de pâte de verre de diverses couleurs, <lb/>
composé d&apos;un baril, de quatre gros grains, de trois plus <lb/>
petits, et de douze cylindres imitant l&apos;agate rubanée. <lb/>

Très-belles couleurs. <lb/>

970. -Petite ampoule de verre. <lb/>


271. -Petit alabastron de verre bleu, décoré de chevrons <lb/>

et de lignes de diverses couleurs. <lb/>

Hauteur Om,8. <lb/>

272. -Alabastron d&apos;albâtre. <lb/>

Hauteur 0%13. <lb/>

273. -Autre. <lb/>

Hauteur <lb/>

274. -Autre, pointu par le bas. <lb/>

Hauteur 0m,12. <lb/>

SCULPTURES ITALIENNES. <lb/>

275. Bas-relief de travail italien. <lb/>

Buste àe Saint-Jean-Baptistejeune, tourné vers la gauche. Pierre <lb/>

grise. <lb/>

276. Bas-relief italien. <lb/>

La Sainte-Vierge, tenant l&apos;enfantJésus sur ses genoux. Près d&apos;.elle, <lb/>
saint Jean enfant. Dans le fond, vue d&apos;une viMe entourée &quot;de mu-<lb/>
railles. Terre cuite, ovale. <lb/></body>


<front>TABLE. <lb/>

Pages. <lb/>

Avertissement <lb/>

5 <lb/>

POTERIES ÉTRUSQUES DE PATE NOIRE <lb/>

9 <lb/>

VASES PEINTS DE STYLE PRIMITIF <lb/>

19 <lb/>

VASES ITALO-GRECS A FIGURES NOIRES <lb/>

21 <lb/>

VASES ITALO-GRECS A PEINTURES ROUGES. <lb/>

31 <lb/>

Vases à couverte noire <lb/>

42 <lb/>

Formes singulières <lb/>

44 <lb/>

VASES DE FABRIQUE ÉTRUSQUE, imitations des vases grecs à figures <lb/>

noires <lb/>
46 <lb/>
Vases à figures jaunes <lb/>

47 <lb/>

Fabrique particulière <lb/>

49 <lb/>
Poteries à couverte brillante <lb/>

49 <lb/>

BRONZES <lb/>

50 <lb/>

PEINTURES ANTIQUES <lb/>

55 <lb/>

OBJETS DIVERS <lb/>

.................... 56 <lb/>

SCULPTURES ITALIENNES. <lb/>

58 <lb/></front>














	</text>
</tei>
