<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">


















<front>ET PLAQUETTES 

DES XVe ET XVI-SIÈCLES, ETC. 

Livres de Numismatique et deux Objets de la Renaissance 

Provenant de la Collection de M. *** 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU 

HOTEL DES COMMISSAIRES -PRISEURS 

RUE DROUOT, No 9, SALLE N°3 

Au premier étage 

Le Samedi 23 oAvril 1881 

A deux heures très précise 

Par le ministère de Me DELESTRE, Commissaire-Priseur 

rue Drouot, n°2 7 

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts 

4, rue de Louvois, 4 

EXPOSITION PUBLIQUE LÉ JOUR DE LA VENTE, DE MIDI A DEUX HEURES 

PARIS. -1881 


CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite expressément au comptant. 

Les acquéreurs paieront cinq pour cent en sus des 
adjudications, applicables aux frais de vente. </front>


<body>CATALOGUE 

D&apos;UN 

CHOIX DE MÉDAILLES 

Des XV-et XVIe siècles, etc. 

LIVRES DE NUMISMATIQUE, ETC. 

Allemagne. -Empereurs. 

MAXIMILIEN et MARIE DE BOURGOGNE 

1. MAXIMILIANVS MAGNANIMVS. ARCHIDVX AVSTRLE BVRGV. 

Buste lauré à droite; dans le champ : AET-ATIS 19. 

MARIA KAROLI FILIA HERES BURGVNDI. BRAB. CONIVGES 

hTAT-IS-20-1479. 

Ovale. Argent. 36 sur 30. 

FERDINAND Ier 1556-1564. 
2. FERDINAND. D. G. RO. HVNGA. BO. REX. etc. Buste à droite, 

tête nue et cuirassée. 
S. 
D. 72. 

Bronze doré (Médaille de Léone Leoni). 

MATHIAS II (1612-1619) Comme roi de Hongrie. 


3. MATTHIAS. D G. RE. HVNGARIE. Buste à droite, vêtu à la 

hongroise. S. i¥. 

Ovale : 35 sur 27. Br. 

LÉOPOLD 11, grand-duc de Toscane, plus tard empereur. 

Né, 1747, gr.-duc Tosc. 1765. Emp. 1790-1792. 

4. Sans Lég. à gauche, tête nue, dessus, c. SUSINI, F. 

lisse. 
Bronze ovale, 96 sur 69. 

Personnages allemands. 

GERVICVS, abbé de Weingarten. 
5. GERVICVS. ABBAS. WEIN. ET. OCHS. AETATIS. 74. Buste de 
face coiffé d&apos;un chapeau, i. I. R. 

Armoiries abbatiales. 
Argent doré. D. 37. 

HOFFMAN (Georges). 
6. IORG. HOFFMAN. xxxi. IAR ALT. Buste à droite, tête nue. 

ICH. BEFILL. MICH. GOT. M.D.xxvin. Les armes de 
Georges Hoflman. 

Argent. D. 27. 

KONNERT (Hans), né vers 1527. 
7. HANS KONNERT ANNO 1557. AETATIS SV.E N. XXX. Buste 3/4 
à droite, coiffé d&apos;un chapeau. 

SORGE VND, etc. 1557. 

Br. ovale : 48 sur 45. 

LIPSE (Juste). 1547-1606. 
8. IVSTVS LIPSIVS AET. LI. Buste à droite, tête nue; dessous : 

1601. 


lt~M ORIBVS ANTIQVIS RES STAT ROMANA VIRISQVE. 

Tète de Rome casquée, entourée d&apos;un liticus, d&apos;un faisceau 

consulaire et de dix mains jointes. 
Br. d. 44. 

WOLEGANG LOERGER 
9. HERR WOLFGANG LOERGER ZV TOLET. RITTER. ROM. KHAY. 

MAY. ZC. -RAT VND LANDSHAVBTMAN IN OSTERREICH OB 

DER ENS. Buste à gauche coiffé d&apos;un bonnet, dans le 

champ 1518. Sans 
D. 65. 

Bronze. 

MILIUS (Georges). 1548-1607. 
10. M. GEORGIVS MILIVS. AVG. JET. 31. Buste de 3/4 à droite, 
tête nue. 

IHESVS. CHRISTVS. AYN, etc. 1550. 

Jésus assis (le face sur un trône, tenant un globe et un 

sceptre. D. 41. 
Br, doré. 

SICKINGEN (Franz) 1481-1523. 

1 1 

. FRANCISCVS. V. SICKINGZ. RAT. V. HAVPMAN. KAROLI. QVINTI. 

Buste à gauche, coiffe d &apos;un bonnet dans le champ * MDXX 

R). ALLEINGOT. DI. ERLIEBDEN CMEINE NVCZ BSCHIM DI GERCT 

KEIT (en 5 lignes). D. 54. 

Br. doré. 

STAPIUS (Jean), florissait en 1510. 

12. IOHANNES STABIVS : POETA : LAVREATVS : ET : HISTORTO 

GRAPHVS. Buste lamé à gauche. S. R. Plomb. D. 72. 


TETZEL (Jean-Baptiste), né vers 1443. 
13. IOBST. TETZI AETAT LXVI. ANNO 1569. Buste 3/4 à droite, 
tête nue. 
Sans R. plomb D. 56 

VITIL (Wolfgang), d&apos;Augsbourg. 

14. WOLFGANGVS VITIL.? CIVIS AVGVSTANVS ETATIS ANNO XXXII. 
Buste à gauche, coiffé d&apos;un bonnet; dans le champ : 

M.D.XXVII, or H. 

Sans ij. Br. D. 72&apos;. 
(Méd. de Frédéric Hagenauer?) 

FUKNTES (Comte de). 
15. PETRVS ENRIQVEZ COMES FONTA. Buste à droite, tête nue et 
cuirassé. 

BELOICE PRAEFECTVS, 1575. Autel entre deux palmes et 
surmonté d&apos;une couronne : DE DVOET ME VICTOR DEVS. 

Br. D. 44. 

MENDOZA (Inigo Lopez de) -1515. 

16. ENECVS. LO. DE. MENDOCACOMES. Buste à gauche coiffé d&apos;un 

bonnet. 

FVNDATORI-QVIETIS. TE PACIS. ITALICE. ANN. MCCCCL-

XXXVI ; au milieu d&apos;une couronne de laurier. 
Br. D. 25. 

France. 

LOUIS XI (1461-1483). 
17. DIVVS. LVDOVICVS. REX. FRANCORVM. Buste à droite, coiffe 
d&apos;un chapeau. 


R.SANCTI. MICHAELIS. ORDINIS. INSTIVVTOR. 1469. L&apos;écu d 
France entouré du collier de l&apos;ordre de St-Michel. 
Plomb. D. 65. 
L&apos;Avers est le coin de Laurana. 

FRANÇOIS 1(1515-1547). 
18. FRANCISCYS. 1. FRANCORVM. REX. Buste à gauche, lauré et 
drapé. 

VIC. AB. VNO. CAESARE VICTOS. Trophée. A l&apos;ex. MARIGNAN. 
Br. D. 53. 

HENRI IV (1589-1610). 

1 9 

. 

HENRICVS. IIII. FRANC. ET NAVAR. REX CHRISTIANVS. Buste 
à gauche, casqué, cuirassé et drapé. 

R. MARTIS CEDVNT HAEC SIGNA PLANÈTE . 

Henri IV terras-
sant le duc de Savoie, représenté sous la figure d&apos;un 
centaure. 

Br. ovale avec bordure. 106 sur 88. 

HENRI IV (1589-1610). 
20. ALCIDES. HIC. NOVVS. ORBI. Buste d&apos;Henri IVàdroite revêtu 
de la peau du lion ; sur le bras : 1602. 

OPPORTVNIVS. Henri IV terrassant le duc de Savoie 
représenté sous la figure d&apos;un centaure. 
Br. D. 47. 

HENRI IV, 1589-1610. 
21. HENRI IV, ROY DE FRANCE ET NAVA. 


Buste lauré et cuirassé à droite. 

S. 

Br. ovale, 43 sur 36. 

Personnages français. 

AUBÉPINE (CharlAs de l&apos;), garde desscemx 

1580-1653. 

22. CAROLVS. DE. LAVBESPINE. CVST. SIGILLI. GALLIAE. MARC. DE. 

CHASTEAV NEVF. 1653. Buste à gauche. 

R. HOC. MONVMENTVM. DABIT. NOMEN. AETERNVM. 

La Justice assise, au fond, le temple de la Gloire. 
Bronze doré, D. 93. 

ESTOUTEVILLE (Guillaume d&apos;), évêque d&apos;Ostie 

et cardinal de Rouen, 1403-1483. 
23. G. DESTOVTEVILLA. EPIS. OSTI. CAR. ROTHO. S. R. E. CAM. 
Buste à dr., tête nue. 

Ses armes. 

Br. doré. D. 47. 

JEANNE D&apos;ARC (?), 1412-1431. 

24. Buste à gauche, casqué avec un dragon pour cimier et 
devant un sabre sur lequel est l&apos;inscription en vers : 

« AVDACES FORTVNA IVVAT. * 

Ovale : 55 sur 49. 
Br. 11. 

ROHAN (Anne de), 1584-1646. 
25. ANNE DE ROHAN, PRINCESSE DE GVEMENE. Buste à droite, 

dessous WARIN. 


IV. SPES DVRAT AVORVM. Un aigle fixant le soleil. 

A l&apos;ex. 1638. 
Plomb. D. 52. 

Personnages italiens. 
Bracciano. 

ORSINI (Paul-Jourdain), 1590-1645. 

26. PAVL. IORD. II. DG. ANG. BRACC. DVX. SRI. P. Buste à dr., 

dessous 1631. 

Q. VT. VTRVNQVE TBMPVS. Pallas debout. 
Br. D. 32. 

Ferrare. 

ESTE (Alphonse 1 d&apos;), 1505-1534, 

et Lucrèce Borgia, 1519. 
27. ALFONSVS. ESTENSIS. Buste à gauche, coiffé d&apos;un bonnet, 

d cuirassé. 

LVCRETIA. ESTV. DE BORGIA. DVC. Buste à g. 

Br. D 55. 

Mantoue. 
FRÉDÉRIC II, premier duc de Mantoue; né en 1500, 
marquis en 1519, duc en 1530-1510. 
28. FEDERICVS II, MAR. V. MANTVAE. Buste à g. tête nue. 

sans Légende. Femme debout tenant une pilme et une 

roue. 

Br. doré, D. 34. 
(Très rare.) 
Mantoue. 
VINCENT II de Gonzague, 1622-1627. 
29. VINCEN. II. D. G. DVX. MANT. VII. ET. M. F. v. Buste à g., 

dessous G. MORONI. 

FERIS. TANTVM. INFENSVS. Chien debout. 
Br. D. 45. 


Milan (Ducs de) 

, 

SFORZA (François), 1450-1465 

30. FR. SFORTIA. VICECOMES MLI. DUX. IIII. BELLI. PATER ET 

PACIS AVTOR. M CCCCLVI. V. F. Buste tête nue. 
B}. 10. FR. ENZOLAE. PARMENSIS opvs. Chien attaché 
au pied d&apos;un arbre. 
Br. D. 42. 

Padoue. 

CARRARE (FRANÇOIS II). 1390-1405. 
31. FRANCISCI. DE. CARRARIA. -Buste à gauche, tête nue. 

1390. DIE. 19. IVNII. RECVPERAVIT PADVAM. ET. C. 

Armes de Padoue ; dans le champ: F. R. 
Br. D. 34. 

Farnèse. 

MARGUERITE D&apos;AUTRICHE 
et OCTAVE FARNÈSE. 1522-1586, 1524-1586. 
32. MARGARITA AVSTRIA. -Buste à gauche; dessous, un mo-

nogramme . 
IV. OCTAVIVS FARNESIVS. Buste à droite, tête nue et cui 
cuirassée. 
Br. D. 35. 

Parme. 

FARNÈSE (ALEXANDRE). 1524, duc de Parme, 

1586-1592. 
33 ALEXANDER FARNES. PAR. PLA. PRIN. BELG. DVM. GVBERN. 
Buste à droite, tête nue. 

TY. CONCIPE ÇERTAS SPES 1585. Les travaux du nègre 

d&apos;Anous. 

Plomb. D. 45. 


Farnèse 

RANVCE 1. (1592-1622). 
34. RANVTIVS. FARNESIVS. PLAC. ET. PAR. DVX. IIII. Buste 
à gauche, tête nue et cuirassé. 
i$. PLÂC. CIV. OPTIMO. PRINCIPI. Statue équestre ; dessus : 

FRANCVS MOCHIVS. F. 

Br. D. 53. (Pièce très rare) 

Rimini 

MALATESTA (SIGISMOND-PANDOLPHE) 
1432-1468. 
35. SIGISMVNDYS. PANDVLFVS. MALATESTA. -Buste à gauche, 
téte nue. 

PONTIFICII. EXERCITVS IMP. M.CCCCXLVII. -Main 

tenant des palmes. D. 32. 
Br. (Médaille de Matteodi Pasti) Armand, 12. 

JULIEN DE LA ROVÈRE, card. 1471, 

(né en 1441), évêque d&apos;Ostie. 

(Plus tard, JULES II, de 1503 à 1513). 
36. IVL. EPISC. OSTIEN. -Buste à gauche. 
i$. CARD. s. P. AD. VINC. Vue du port d&apos;Ostie. D. 34. 
Bronze. 

Papes. 
PAUL III (FARNÈSE) 1234-1550. 
37. PAVLVS. III. PONT. OPT. MAX. AN. xvi. Buste à droite, 

avec le camail et la calotte. 
Vue de Frascati ; à l&apos;exergue : TVSCVLO REST ; au-
dessus de Frascati, la villa Rufini et le mot RVFINA. 
D. 36. Br. doré. 


Andromède. 
38. ANDRODAMA DIA. -Buste à gauche, d&apos;une femme 
drapée à l&apos;antique. 

VARIVNI. NOMEN. ET OPVS. Un monstre marin atta-
ché à un rocher. 
Médaille inélite du xv&quot; siècle. Br. D. 83. 

COLONNA VICTORIA (1494-1548). 
et FERDINAND-FRANÇOIS D&apos;AVALOS. 152J. 
39. VICTORIA. COLVMNIA. DAVALA. Buste à droite. 
Ô. Sans légende. Buste à gauche, casqué et cuirassé, de 
Ferdinand-François d&apos;Avaios. 
Br. D. 37. 

Personnages italiens. 

AYERALDO ALTOBELLO, évêque de Pola 

en 1497-1531. 
40. ALTOBELVS. AVEROLDVS. EPIS. POLEN. BONON. ETC. TER. 

GVBER. Buste à droite, avec les habits de cardinal. 
MATVRA CELERITAS. Personnage debout, tenant un mors 

et des éperons, devant un magistrat assis. Dans le 
fond, un homme et une femme avec une corne d&apos;abon-
dance. 
Br. D. 67. 

BENAVIDES (M. Antoine), 1489-1582. 
41. M. MANT. BENAVIDIVS PAT. 1. C. ET. COMES. Buste tête 
nue. 
FESSVS. LAMPADA. TRADO. Boeuf couché. 
Br. D. 29. 

BORROMÉE (Saint-Charles), 1538-1584. 


42. CAR. BORROMEVS. CARD. ARCHIEP. MEDI. Buste à g., avec 
le bonnet et l&apos;habit de cardinal. 

SOLA. GAVDET. HVMILITATE. DEVS. L&apos;agneau pascal 
sur un autel. 

Br, D. 50. 

43. 
Même pièce avec bélière. 
Br. D. 46. 

44. Même droit. 

BEATE MARIAE. VIRGIAE. STECCATE. PARMAE. La vierge 
assise tenant l&apos;Enfant Jésus. (Avec bélière.) 
Br. D. 46. 

CARACALLA. 

45. ANTONINVS PIVS AVGVSTVS. -Buste lauré à gauche. 

10 SON FINE. Deux Génies près d&apos;une tête de mort. 
Exergue : MCCCC. LXVI. Médaille de Jean Boldée. 
Armand, p. 21. 

Br. D. 88. 

CASTALDI (Jean-Baptiste), 1562, général 
de Charles-Quint. 
46. 10. BA. CAS. CAR. V. CAES. FER. RO. REG. ET. BOE. R. 

EXERCIT. DVX. -Buste à g. tête nue et cuirassé. 

Dans le champ : P. P. R. 

TRANSILVANIA CAPTA. La Transylvanie couchée offrant 

sa couronne. Médaille deGaleoti. 

Armand, p. 123. 

Br. D. 45. 


CONTUGHI (Fr.-César), doyen de Ferrare, 
1467-1508. 

47. FR. CESARIVS. FER. ORDINIS. SER. B. M. V. DIVIN. ET. 

EXCELLEN. DOC. AC. DIVI. VER. FAMOSIS. PREDICATOR. 

Buste à gauche. 

R1.. 

INSPICE. MORTALE. GENVS. MORS. OMNIA. DELET. -

Contughi méditant devant une tête de mort; dessous : 

OPVS SPERANDEI. 

Armand, 45. 

Br. D. 83. 

DANTE (Le). 1265-1321. 

48. DANTHES FLORENTINVS. Buste lauré, à gauche. 
Le Dante, debout, tient un livre et regarde Adam, Éve 
et le Serpent, placé sur le haut de la montagne du 
Purgatoire; derrière l&apos;entrée de l&apos;Enfer; en haut, les 

différents cercles du ciel. (L&apos;exempl. du cabinet de 

Vienne n&apos;a que 52 mill.) 

Br. D. 55. 

ESTE (Borso d&apos;), né 1413-1471. 

49. 30RSIVS. DVX. MVTINE. ET. REGII. MARCHIO. ESTENSIS. 

RODIGII. Q. COMES. ET. c. -Buste à droite. 
OPVS IACOBUS LIXIGNOLO. MCCCCLX. Licorne fouillant 
une source. 
Armand, 20. 
Br. D. 80. 

ESTE (Hippolyte II d&apos;), fils d&apos;Alphonse II 

et de Lucrèce Borgia. 1509-1572. 


50. HIPPOLYTVS. ESTENS. CARD. FERRAR. -Buste à dr. tête 
nue; dessous, D. P. 

MVNITA. GVTTVR. CANES. CONTEMNIT. Un homme 

mettant un collier à pointes à une chienne. (Méd. de 

Domenico di Polo.) 
Arm., 88. 
Br. D. 47. 

GORITZ (Paula-Gonzaga), femme de Léonard 

(Cte de). 

51. PAVLA GONZAGA COMIT. Buste à gauche. 

^. Sans lég. Deux femmes tissant. 

Br. D. 58. 

HANNA (Jean de). Avant 1574. 
52. IOANNES HANNA. Buste à droite. 

NVMINA CVNCTA EGO. Femme debout, tenant un sceptre 
Br. D. 31. (Leone Leoni?) 

LIPPO (Gabriel), xvi&apos; siècle. 

53. GABRIEL. LIPP. Buste à droite, drapé; dessous, parmi les 
ornements, un S. 

HAS. HABET. SVPERAT. Les trois Grâces. 
Br. D. 69. 

MAIVS, ambassadeur de l&apos;empereur. 
54. MAIVS. ORATO. CESARIS. Buste à gauche, tête nue, drapé 
à l&apos;antique. 
Sous lég. Dans une couronne, Hercule enfant, étouffant 
les serpents. 
Br. doré, D. 57. 


MAFFEI (TIMOTHÉE), 

archevêque de Raguse en 1167-1470 

5b. TIMOTHEO. YERONENSI. CANONICO. REGVL. DEI. PR.ECONI. IN-

SIGNI. Buste à gauche. 

MATTHAEI. PASTII. VERONENSIS 

. OPVS. Phénix sur un 

bûcher. (Armand n°1 0.) 
Br. D. 91. 

MALVEZZI (Virgile). 1481. 

56. V1RGILIVS. MALVITIVS. RONON. PATRICE. DECVS. ET. LIBER-

TATIS. CVSTOS. Buste à gauche. 
Personnage nu, assis à droite, tenant une épée 8t le 
pied gauche posé sur un chien couché, OPVS. SPE-

RANDEI MCCCC. LXXVIIII. 

(Armand n°4 7.) 
BR. D. 82. 

MARINIS (Thomas de). 
57. THOMAS DE MARINIS. Buste tête nue, à droite. 
Ses armes. 
Br. D. 27. 

MAURO (Frère). 1460. 
(Géographe et astronome du Xv8 siècle). 
58. FRATER. MAVRVS. S. MICHAELIS. MORANENSIS. DE. VENETIIS. 

ORDINIS. CAMALDVLENSIS. CHOSMOGRAPHVS INCOMPARA-

BILIS. Buste à gauche de Mauro, revêtu de l&apos;habit de 
son ordre. 

^lisse. 

Kr. D. 86. 

MONTEFELTRO(Frédéric de), 
duc d&apos;Urbin, né en 1444, duc en 1474-1482. 
59. DIVI.FE.VRB. DVCIS MOTE. AC. DVR. COM. REG. CAP. GE. 


AC. S. RO. ECCLE. CON INVICII. Buste à gauche, coiffé 

d&apos;un bonnet. 

OPVS SPERANDEI. Frédéric à cheval, à gauche. 
Armand 47. Br. D. 87. 

PASTIS (Benedetto de) (1446)? 

60. BENEDICTVS DE PASTIS c. v. Buste à gauche, coiffé d&apos;un 

bonnet. 

MATTHEVS DE PASTIS. Enfant lançant des flèches contre 
un rocher. D. 88. 
Br. Médaille de Matteo di Pastis. D. 88. Armand. 

1 . 

13.. 

PENDALLA (Barthélemi). 1564. 

61. BARTHOLAM. PENDALEA. ALEX. FILIVS. -Buste tête nue, à 

gauche ; au-dessous: 1564; -P. (Pastorino). 

IN DEO SPERAVI ET NON SVM CONFVSVS. Femme debout, 
les mains croisées sur sa poitrine; son pied gauche 

est retenu par une chaîne à un S barré (fermé Fer-

messa). Au-dessus, une balance en équilibre sur une 
sphère armillaire. A gauche, un astre. 
Br. D. 64. 
(N est pas dans Armand) (médaille de Pastorino). 

PISANO (Victor). 

62 PISANVS PICTOR. Buste à gauche. 
Dans une couronne de laurier, F. S. K. I. P. F. T. 
Br. D. 32. 


POLIXÈNE (commencement du xvi-siècle) 

63. LA BELLA PVLISENA 

. 

Buste de femme à droite, laurée et 
drapée. 

^. Saint Georges terrassant le dragon. D. 56. 

(Cette pièce a 3 millim., de plus que celle du cabinet 
de France). 

PRISCIANI (Prisciano de) 

64. PRISCIANVS. FERRARIENSIS. EQUESTRI. DECORATVS. Buste 

à gauche, coiffé du mortier. 

SPERANDEVS MANTVANVS DEDIT. ANNO. LEGis. GRATINE. 

MCCCCLXXIII. IN. PERFECTO. Prométhée tenant le feu 
et une flèche; à ses pieds le vautour mort. 
(médaille deSpérandio) Armand 48. Br. D, 94. 

PUZZOLI (Nicolas), commencement du xvr siècle 

65. NICOLAVS PUZZOLVS. Buste nu à droite, la tête couveite 
d&apos;un bonnet. 

IV. SERVATORi PATRIAE . 

Château fort au bord de la mer ; 

au-dessus : NOVI. 
Plomb. D. 70. 

QUIRINA (Élisabeth). 

66. ELISABETTAE QVIRINAE. Buste à droite. 
Les trois Grâces. 

Br. Doré. D. 41. 

QUIRINI (François), florissait en 1544. 

67. FRANC. QVIRINVS. Buste à droite, tête nue. 


PERPETVA SOBOLES. La Louve romaine. 
(Médaille des Padouans). Armand. 95. Br. 36. 

RANCONI (Argentina Pallavicina, femme de Guy) 
68. ARGENTINA. RANGONA. PA. DICAVIT. Buste à gauchp. 

FIDES ET SANCTA SOCIETAS. Argentine à gauche, cou-
ronnée par la Renommée; à droite, au fond, l&apos;Océan 
couché. 
(Médaille de Nicolo Cavallerino) Br. D. 63 
Armand. 81. 

RIBA (Catherine). 
69. CATHERINA. RIVA. AN. AB. Buste de jeune femme à gauche, 
le sein nu, et tenant un petit chien. 
Plomb. D. 66, Armand 153). 
(Médaille d&apos;Antoine Abandio. 

ROGER (Thomas II) savant du xve siècle. 

70. RVGERIVS THOMAS. II, Buste à droite, coiffé d&apos;un bonnet. 

Livre ouvert, entouré d&apos;ustensiles de bureau. 
Bronze. D. 72. 

SBARAGLIA (Jean-Jérôme), médecin de Bologne. 
1641-1710. 

71 
. 10. HIERONIMYS. SBARALEA. DOC. COLLEG. ET. BONON. ANAT. 

LEC. EMERI. Buste à gauche, tête nue. 
INVTILES IMPVTANS. Une serpe coupant une branche 
sèehe à un arbre. 
Br. D. 35. 


72. BEATRICE. LANG. SC-AR. DI. VESME, AR. Buste à gauche. 
Sans 
(Médaille d&apos;Alphonse Ruspogiari) Armand, 142.) 
Plomb. D. 60. 

SCOT (Jérôme), de Plaisance (1580). 

73. EFIG. HIERONIMI. SCOTTI. PLACENT. Buste de 3/4 à droite, 
coiffé d&apos;une toque; dessous, AN. AB. 1580. 
Sans Br. argenté. 
(Médaille d&apos;Ant. Abendio; n&apos;est pas dans Armand). 
Ovale 65 sur 56. 

SESSA (Isabelle de). 

74. ISABELLA SESSA. MICHAEL. VENETA. Buste à gauche. 

EKIIAAAI MOI MH NIZOMENH. Femme nue, assise à g., 

le pied droit sur une tête de mort, le gauche près d&apos;un 

casque, en tenant d&apos;une main un mors et de l&apos;autre trois 
clous. 
(Médaille attribuée à Pomedello). Armand, 75. 
Br. D. 41. 

TARTAGNI (Alexandre). 1424-1477. 

75. ALEXANDER TARTAGNVS IVRE CONSVLTISSIMVS. AC VERITATIS 

INTERPRS. Buste à gauche. 
VIGILANTIA. FLORVI. OPVS. SPERADEI. Mercure assis sur 
un dragon au sommet d&apos;une montagne; dessous : PAR-

NAS SVS. 

Armand, 50. Br. D. 

TASSONI, (Galéaz) florissait vers 1560? 

76. GALEATIVS ESTEN. TASSON. Buste tête nue à droite. 


FELICITATI. TEMPORVM. Le Tibre couché, la Louve 
romaine, le Figuier ruminai et dans le fond, la ville de 

Rome. D. 63. 

(Médaille de Pastorino). D. 63. 
Br., n&apos;est pas dans Armand. 

TODINI (Nicolas), gouverneur du château Saint-Ange, à 

Rome 1570? 

77. NICOL. TODIN. ANC. ARCIS. S. ANG. PREFECTVS. Buste à 
droite, tête nue et cuirassé ; dessous : D. P. 
Le château St-Ange. 
(Médaille de Domenico di Polo, n&apos;est pas dans Armand.) 

Br. D. 44. 

Anonyme du xvi&quot; siècle. 
78. Buste de femme à gauche. 
Quadrige d&apos;éléphants. Fruste, 

Br. D. 36 

Anonyme du XVIe siècle. 
79. Buste de femme à gauche. S. R. 

Br. D. 56 

Anonyme. 
80. Buste de jeune femme casquée, tournée à droite. 
Travail du xvie siècle. 

Plomb ovale : 65 sur 49. 

Anonyme. 
81. Médaille italienne du commencement du xvi&quot; siècle. 
Buste de moine jeune à gauche; dessous 

: ANN. HTA. 36. 

^Aigle fixant le soleil; au dessous : sic. TAN. DEM. 

Br. D. 56 


Médailles satiriques du XVP siècle, contre l&apos;Eglise 

catholique. 

82. ECCLESIA PERVERSA TENET FACIEM DIA.BOLI. (Cette légende 
est fruste.) Figure de pape qui, renversée, représente celle 
du diable. 

i¥ STVLTI. ALIQVANDO. SAPIENTES. Figure de docteurqui, 
renversée, représente un fou. 
Plomb. D. 35 

83. S. lég. Tête de pape qui, retournée, représente un empe-

reur avec la couronne fermée. 
4Tête d&apos;evêquequi, retournée, représente celle d&apos;un docteur. 

Br. D. 25. 

Médaille religieuse. 

84. Tête de Saint Paul dans une couronne de feuillage. Sans 

revers. 

Plaquette Renaissance. 

85. La Musique, plaquette oblongue de Nie. Briot? 
Étain. 95 sur 58. 

Plaquette Renaissance. 

86. La Géométrie, plaquette oblongue de Nie. Briot? 
Étain 
: 92 sur 60. 

Plaquette du commencement du XVIe siècle. 

87. NON SVREXIT MAYOR. Saint Jean-Baptiste 314 à gauche, à 
mi-corps, tenant un livre et un agneau. Plaquette rec-
tangulaire : 
Br. 97 sur 68. 


88. Médaille astrologique, avec carré magique xvi&quot; siècle. 

Br. D. 5i. 

89. Plaque avec Y couronné. xve siècle. 
Br. D. 50. 

Varia. 

PO. HAEC EST DOMVS DEI ET PORACAELI. Façade d&apos;église ; dessus, 

une couronne au-dessus de : HYMILITAS. 
Inscriptions en 10 lignes. MDCXVI. 

Br. D. 61. 

91. SIMON ZERBI (1615). Ses armes. 

$. GIO ANTONIO SASSO (MINAL). Les armes des Colonna. 

Br. D. 49. 

Jeton. 

92. A. TOVT : FAVLT . RAISON. Buste de Charles-Quint. 
Même légende. Écusson en losange avec 3 quartiers. 

Br. D. 30. 

BOMBARDA. 

93. 1. P. DE BOMBARDA. C. T. G. DES. F, DE S. A E. DE. B. 1699. 
Buste à droite avec grande perruque. 

IV. GERTR. MARIE. CLOOTS DAME DE BOMBARDA. Buste à gau -

che; dessous : ROUSSEL. 
(Jeton très rare.) 

Br. D. 30. 

LÉOPOLD II (1790-1802), et MARIE-LOUISE 

infante d&apos;Espagne. 


94. LEOPOLD. ARCHlD. AVST. M. LVDOV. INF. HISP. Deux bustes 

en regard; à l&apos;exergue : WIDEMAN. 

FOEDVS AMORIS ex : NVPT. CELEB OENIP. D. 22. IVL. 

1765. Femme tourrelée, tenant l&apos;écu du grand-duc de 
Toscane, et génie sortant d&apos;un vaisseau et portant un écu 
aux armes d&apos;Espagne. 
R. D. 40. 

JOSEPH II (1765-1790), et MARIE-LOUISE de Bourbon 
(174L-1763). 

95. IOSEPH. A. ELISAB. BOVRB. PHILIP. HISP. INF. FILIA. Leurs 

bustes superposés; dessous : A. W. 

FELIX CONNVBIVM. Génie devant un autel. 
Ex : CELEBRAT VINDOB. VI. OCT. MDCCLX. 

AE. D. 28. 

96. 
Varia. 

CAROLO AVGUSTO. MARIAE AMALIAE. Deux Bustes SUper-
posés; dessous : i. w. 

IV. SALVTiPRINCIPVM. Hygiée débout, présentant une patère 
à un serpent dressé sur un autel. 
Ex. VOT CAROLIMONT. MDCCLXXXIX. 

Vermeil, D. 4i. 

FERDINAND If, Empereur d&apos;Allemagne (1619-1637). 

97. FERDINAND. II. IMPER. Buste lauré à droite; dessous : une 

étoile. 

FIRMATVM COELITVS OMEN. Deux mains célestes tiennent 
une couronne au-dessus des insignes impériaux. 
AE. D. 15. 


LIVRES DE NUMISMATIOUE 

TOUS RELIÉS. 

98. Bonneville. -Traité des monnaies d&apos;or et d&apos;argent qui 

circulent chez les différents peuples. Paris, 1806. 

1 vol. gr. in-fol. 

99. Cohen. -Description générale des monnaies de la Répu-
blique Romaine. Paris 1857. 1 vol. in-4, 75 pl. 

100. Description historique des monnaies frappées sous l&apos;Em-
pire Romain, depuis Pompée jusqu&apos;à la chute de l&apos;Em-
pire d&apos;Occident. 7 vol. in-8. 

101. Denduyts. 

Notice sur les anciennes monnaies des 

comtes de Flandre, ducs de Brabant et comtes de Hai-
naut. i i-4, 112 rel. 16 pl. Gand,1839. 

102. Duchalais. -Description des médailles gauloises dela 

bibliothèque impériale. Paris, 1846. I vol. in-8. 4 pl. 

103. Fillon. -Monuaies féodales françaises, collection Rous-

seau. 1 vol. in-8. 

104. Havercamp. -Médailles de grand et moyen bronze du 

cabinet de la reine Christine. 1 vol. gr. in-fol. avec 

pl. La Haye, 1742. 

105. Leblanc. -Traité historique des monnaies de France, avec 

la dissertation sur Charlemagno etc. Paris. 1 vol. in-4. 


106. Lelewel. -Numismatique du moyen âge. 2 vol. in-8. 

Atlas avec cartes et fig. 
60 fr. 

107. Ètudes numismatiques et archéologiques, type Gaulois ou 
Celtique. 1 vol. in-8 et 1 atlas (rare). 

108. Pathéas de Marseille. La géographie de son temps. 

l vol. in-8 et atlas. 

109. Longpérier. (ADRIEN de).-Description des médailles 

du cabinet de M. Magnoncourt. 1 vol. gr. in-8, avec 
pl., 1840. Plus le catalogue de la collection Meynaerts. 

110. Luckius. -Sylloge numismatum elegantiorum, très 
belles fig. dans le texte. 1 vof. in-4. Strasbourg, 1620. 

111 Mionnet. -De. la rareté et du prix des médailles 
Romaines, 2 vol. in-8, 39 pl. 2 exemplaires. 

112. Même ouvrage. 1&quot; édition. 1 v. in-8. 

113. Plantet. -Essai sur les monnaies du comté de Bour-

gogne, 1 vol. gr. in-4, 15 pl. 

114. Poë&apos;y-d&apos;Avant. Monnaie féodales de France. Paris, 1858 
à 1862. 3 vol. in-4, 163 pl. 

115. Riccio. -Le monete delle Antiche famiglie di Roma. 

1 vol. in-4. Napoli, 1843,2&quot; édit. 72 pl. 

f 

116. Sabatier. -Description généralo des monnaies byzan-

tines , 

frappées sous les empereurs d&apos;Orient, depuis 
Arcadiusjusqu&apos;à la prise de Constantinople, par Maho-
met 11. 1 vol. in-8. 

117. Saulcy. -Essai de classification des suites byzantines 

1 vol, in-4 avec atlas. 


118. Serrure. -Notice sur le cabinet de S. A. le prince de 

Ligne. Gand, 1847. 1 vol. in-12. 

119. Vasquez Quiepo. -Essai sur les systèmes métriques et 

monétaires des anciens peuples. 4 vol. in-8. pl. 

Paris, 1859. 

120. E. Cartier et Saussaye (de la). -Revue numismatique 

française, 1836 à 1855. Collection complète, 21 vol. 
in-8. 

121. Longpérier (A. de) et Witte(J. de). -Nouvelle revue 
numismatique, 1850 à 1869. 14 vol. in-8 et planches. 

122. Flores. -Médaillas espanas. 3 vol. in-4°pl. 

123. Millin et Millingen.-Histoire métallique de Napoléon. 

1 vol. in-4°, 74 pl. 

124. Dewismes. -Catalogue raisonné des monnaies d&apos;Ar-
tois. 1 vol. in-4o, 16 pl. 

125. Akerman. -Ancient coins of cittes and princes. 1 vol. 

in-8°, 24 pl. 

126. Chautard. -Imitation des monnaies au type esterlin, 

1 vol. in-8-36 pl. 

127. Den. Dvyts. -Notice sur les anciennes monnaies des 

comtes de Flandre, duc de Brabant, etc. 1 vol. 
in-8, pl. 

128. Colson. -Monnaies du Roussillon, 1 vol. in-8, pl. 

129. Velasquez. -Onsayo cobre los alphabelos, 1 vol. 
in-4, pl. 

130. Sestini, -Museo hedervario descriptione delle medaglie 

ispane, 1 vol. in-8, 10 pl. 


131. Vaillant. -Numismata aerea, 1 vol. grand in-folio. 
historia ptolemaeorum, 1 vol. in-folio, pl. 

132. Flores. -Reynas catholicas. 2 vol. in-8. Madrid 1790. 

Statuettes de la Renaissance. 
133. chien ailé courant, il est posé sur une branche d&apos;ar-

bre. -Belle applique très fine de travail. 

Haut., 19 cent , long., 21 cent. 

134. Satyre debout, portant dans la main gauche un vase; il 
devait tenir dans la droite un rhyton. -Superbe pa-</body>





















	</text>
</tei>
