<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>Collection HAKKY-BEY <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>



Collection ÏÏAKKY-BEY <lb/>



CATALOGUE <lb/>

DES <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>

ET DONT LA VENTE AURA LIEU A PARIS <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE N°7 <lb/>

LES JEUDI 31 MAI, VENDREDI ler ET SAMEDI 2 JUIN 1906 <lb/>

A DEUX HEURES <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

Me PAUL CHEVALLIER <lb/>

10, rue Grange-Batelière <lb/>

EXPERTS <lb/>

MM. ROLLIN ET FEUARDENT <lb/>

4, rue de Louvois <lb/>

EXPOSITION <lb/>
Le Jeudi .31 Mai 1906 (Premier jour de Vente), de i h. à 3 h. <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les adjudicataires paieront dix pour cent en sus des enchères. <lb/>

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte de l&apos;état et de <lb/>
la nature des objets, il ne sera admis aucune réclamation une fois l&apos;adjudication <lb/>
prononcée. <lb/></front>


<body>ANTIQUITÉS <lb/>

ASSYRIENNES, ÉGYPTIENNES <lb/>

GRECQUES, ROMAINES, ETC. <lb/>

POTERIE <lb/>

1. Double gourde phénicienne, provenant de l&apos;île de Chypre. Décor <lb/>
géométral noir sur terre blanche. Anse brisée. <lb/>

2. Aryballe corinthien. Sujet: Sirène entre deux lions. <lb/>

3. Petite amphore grecque, à peinture noire : Guerrier entre deux <lb/>

figures drapées. <lb/>

4. Coupe profonde, à deux anses. Sur chaque face, deux Sirènes entre <lb/>
deux coqs. Ancien style. Peinture noire rehaussée de rouge et de <lb/>

blanc. <lb/>

5. Autre: Minerve combattant un géant. <lb/>

6. Autre : Chien entre deux Sirènes. <lb/>

7. Coupe à deux anses. Décor de palmettes noires. <lb/>

8. Coupe à peinture rouge sur fond noir: Homme barbu couché sur un <lb/>

lit de repos et tenant à sa main droite avancée un diptyque (?). <lb/>


9-II. Petit vase en forme d&apos;outre (terre rouge). -Tasse à deux anses <lb/>

(peinture noire). <lb/>
Lécythe orné de bas-reliefs : Triton jouant <lb/>
de la lyre, masque barbu, couronne de feuillage (terre pâle). <lb/>

12. Amphorisque en terre noire; décor en relief. <lb/>

13. Moule de plateau, le marli orné d&apos;une guirlande. <lb/>

14. Couvercle de vase, décoré de figurines et de lettres en relief. Ancien <lb/>
style (?). <lb/>

15. Anse d&apos;amphore d&apos;Olbia, portant le nom de l&apos;astynome. <lb/>

16-18. Trois lampes antiques, dont l&apos;une chrétienne. <lb/>

19-20. Deux grands vases péruviens, ornés de masques et de rosaces en <lb/>
relief; décor géométral en creux. <lb/>

21. Vase de fabrique marocaine. <lb/>


TERRES CUITES <lb/>

22. Jeune femme debout, tenant un éventail en forme de feuille. Elle <lb/>
est vêtue d&apos;une Unique et d&apos;un manteau bleu qui lui sert de voile. <lb/>
Coloris antique. Tanagra. -Haut. : 0,145. <lb/>

23. Ephèbe grec debout, s&apos;accoudant à un cippe et tenant un masque de <lb/>
théâtre. Buste et bras à découvert, tête ceinte d&apos;un strophium. <lb/>

Tanagra, -Haut. : 0,19. <lb/>

24. Fillette drapée dans une tunique et un manteau, le bras droit nu et <lb/>
pendant le long du corps. Tanagra. -Haut. : 0,14. <lb/>

25. Femme nue, debout, les bras levés symétriquement pour passer une <lb/>
bandelette autour de ses cheveux. -Haut. : 0,16. <lb/>

26. Ephèbe assis de face sur un rocher. Il est vêtu d&apos;une chlamyde et <lb/>
coiffé d&apos;un chapeau plat. Tanagra. -Haut. : 0,147. <lb/>

27. Jeune femme debout, tenant une pomme dans sa main droite <lb/>
avancée. Tanagra. -Haut. : 0,13. <lb/>

28. Fillette debout, le bras droit replié et portant un pan de draperie. -<lb/>
Haut. : 0,137. <lb/>

29. Acteur comique, en Silène, jouant de la lyre. Tanagra. -Haut. : <lb/>

0,097. <lb/>

30. Fillette assise dans un fauteuil et tenant un rouleau de papyrus <lb/>
déployé sur son giron. -Haut. : 0,112. <lb/>

31. Jeune garçon nu, coiffé d&apos;un chapeau plat et assis de face sur une <lb/>
pierre cubique. -Haut. : o,io3. <lb/>


32. Caricature de vieille femme. -Haut. : 0,097. <lb/>

33. Fillette drapée, debout. Tanagra. -Haut. : o,io5. <lb/>

34. Autre, tenant un oiseau (dont la tête manque). -Haut. : o,io5. <lb/>

35. Ephèbe drapé dans une chlamyde et assis de face sur un rocher. <lb/>
Tanagra. -Haut. : o, 13 1. <lb/>

36. Fillette drapée, debout, les bras et les mains recouverts du manteau. <lb/>
Même provenance. -Haut. : 0,126. <lb/>

37. Jeune femme drapée, debout, coiffée d&apos;une couronne de fleurs, à <lb/>
lemnisques, le bras droit levé, l&apos;autre avancé et portant un pan du <lb/>
manteau. Les mains manquent. -Haut. : 0,185. <lb/>

38. Nourrice assise, tenant un enfant sur ses genoux. Coloris antique. <lb/>
Tanagra. -Haut. : 0,097. <lb/>

39. Jeune Tanagréenne debout, le corps de face, la tête légèrement <lb/>
tournée vers la droite du spectateur. Son bras droit se dissimule <lb/>
sous le manteau, qui s&apos;arrête aux genoux. -Haut. : 0,18. <lb/>

40. Éphèbe debout, tenant à la main gauche une lyre faite d&apos;une cara-<lb/>
pace de tortue. Le devant du corps est à découvert, sauf les bras, <lb/>
sur lesquels se dessinent les plis du manteau. Coloris antique. <lb/>
Béotie. -Haut. : 0,2ï. <lb/>

41. Amour adolescent assis, à gauche, sur un rocher. Il est couronné <lb/>
de lierre en fleur, et sa main droite tient un rhyton. -Haut. : <lb/>

0,17. <lb/>

42. Femme voilée, debout, les bras sous la draperie. -Haut. : o,23. <lb/>

43. Jeune déesse d&apos;ancien style, coiffée du polos et assise sur un trône, <lb/>
les mains posées symétriquement sur le giron. Costume des Athé-<lb/>
niennes du ve siècle.-Haut.: 0,26. <lb/>


44. Fragment d&apos;une figurine de femme drapée. Au revers, &lt;j&gt;N en mono-<lb/>

gramme et ANAPOMAXH. <lb/>

45. Amour enfant, au vol, le bras droit tendu en avant. Traces de do-<lb/>
rure sur la draperie; au revers, un trou de suspension. -Haut. : <lb/>
0,14. <lb/>

46. Jeune fille nue, la main droite au sein, l&apos;autre avancée et tenant <lb/>
une pomme. Strophium dans les cheveux, draperie jetée sur <lb/>
l&apos;épaule. -Haut. : 0,173. <lb/>

47. Petit Amour, couronné de fleurs, le bras gauche replié et portant un <lb/>
manteau, la main droite abaissée et tenant une paire de souliers. <lb/>
Au revers, un trou de suspension. -Haut.: 0,1 1 5. <lb/>

48. Femme drapée, assise de face, coiffée d&apos;une couronne de fleurs, le <lb/>
bras droit tendu en avant. Le bras gauche manque. -Haut. : <lb/>

0,22. <lb/>

49. Jeune déesse diadémée, assise de face sur un trône, les mains posées <lb/>
sur les genoux. Style hiératique ; première moitié du ve siècle. -<lb/>
Haut. : 0,28. <lb/>

5o. Groupe figurant une jeune fille qui marche rapidement vers la gau-<lb/>
che et porte sur son dos une Victoire ailée. La Victoire, dont <lb/>
l&apos;avant-bras droit et l&apos;aile droite manquent, est coiffée d&apos;une cou-<lb/>
ronne de feuillage. Très beau style; base ovale. -Haut. : o,33. <lb/>

51. Bacchus jeune appuyé sur une Bacchante. Celle-ci est couronnée de <lb/>
lierre, vêtue d&apos;une tunique sans manches, qui laisse à découvert le <lb/>
sein gauche, et d&apos;une peau de chevreuil. Le dieu est nu, sa chla-<lb/>
myde ne couvrant que l&apos;une des épaules, mais sa tête est parée de <lb/>
lierre en fleur, et ses pieds sont chaussés d&apos;endromides. Il se tient <lb/>
debout, les jambes croisées, le bras droit replié comme s&apos;il s&apos;ap-<lb/>
puyait sur un thyrse. Beau style.-Haut. : 0,27. <lb/>

Vente Gréau, n°1 223. -Le pied gauche de Bacchus manque. <lb/>


5 2. Grande statuette de Bacchus enfant, debout et de face, le pied gau-<lb/>
che un peu plus avancé que l&apos;autre, le bras gauche replié (pour <lb/>
tenir le thyrse), la main gauche tendue en avant, comme si elle <lb/>
tenait un canthare. Il n&apos;a pour draperie qu&apos;une écharpe nouée <lb/>
autour des reins; sa tête est parée d&apos;une conronne de fleurs,d&apos;une <lb/>

bandelette, de deux corymbes et de six feuilles de lierre. Très beau <lb/>
style. Coloration antique, base moulurée. Au revers, quatre trous <lb/>
de suspension. -Haut. : 0,40. <lb/>

Vente Gréau, n°3 58. <lb/>

53. Combattant (gaulois?) nu, à la tête grotesque, la bouche entr&apos;ou-<lb/>
verte comme s &apos;il poussait un cri. Il est coiffé d&apos;un casque à cimier ; <lb/>
au bras gauche il porte un bouclier en losange ; sur sa poitrine, <lb/>
un carquois est suspendu à une bandoulière ; son bras droit se <lb/>
lève pour lancer un javelot. Casque orné de volutes et de go-<lb/>
drons; bouclier à umbo ovale, bordé d&apos;une course de dents de <lb/>

loup. -Haut. : 0,28. <lb/>

Collection Lecuyer, première série, pl. Z. <lb/>

54. Amour montant un cheval au pas. -Haut. : o, 178. <lb/>

55. Le dieu Bes, coiffé de plumes d&apos;autruche. Basse-Égypte. <lb/>
-Haut. : <lb/>

0,19. <lb/>

56. Le même, la coiffure brisée. -Haut. : 0,195. <lb/>

57. Buste d&apos;une joueuse de double flûte (fragment de figurine). <lb/>

58. Petit masque de Silène. <lb/>

59. Têtes de figurines grecques : Hommes, femmes, enfants, Minerve, <lb/>
Bacchus jeune, Serapis, Hercule, acteur, types ethnographiques, <lb/>
etc., dont plusieurs de très beau style. -26 pièces. <lb/>

60. Petite tête de femme ailée, plantée dans un calice de fleur (Ca-<lb/>

nouse). <lb/>

6r. Coq. <lb/>


62. La truie d&apos;Albe (petit relief <lb/>

,,. <lb/>

63. Petit autel cylindrique, orné de bucrânes et de guirlandes. <lb/>

64 Poinçon d&apos;une anse de poêlon : Neptune debout, brandissant un <lb/>
trident. Derrière le dieu, un phare; dessous, traces d&apos;un masque <lb/>
de l&apos;Océan. -Haut. : 0,10. <lb/>

Vente Gréau, n°1 100. <lb/>

6 5. Poinçon d&apos;une anse de patère : Deux ceps de vigne plantés dans des <lb/>
vases. -Long. : 0,17. <lb/>

Vente Gréau, n°1 101. <lb/>

66. Poinçon figurant Diane debout sur une base. Le bras gauche de la <lb/>
déesse s&apos;appuie sur un flambeau, sa main droite repose sur la tête <lb/>
d&apos;un faon. -Haut. : 0,14. <lb/>

Vente Gréau, n°1 102. <lb/>

67-68. Les deux poinçons d&apos;un petit vase façonné en tête grotesque ; <lb/>
sous l&apos;orifice, un rameau de lierre en fleur. -Haut. : 0,07. <lb/>

Vente Gréau, n°1 103-04. <lb/>

69. Disque à suspension,représentant Psyché accroupie, de face, dans un <lb/>
calice de fleur. Bords découpés, traces de couleurs.-Diam. : 0,16. <lb/>

70. Brique ornée d&apos;un masque de Méduse de beau style. <lb/>

71. Palmette et masque de Méduse; fragment d&apos;une plaque de frise. <lb/>
Bords refaits en plâtre. <lb/>

72. Antéfixe : Masque de femme, de beau style, coiffé d&apos;un calice de fleur. <lb/>

73. Grand masque de lion, ayant servi de gargouille. Quelques restau-<lb/>
rations. <lb/>

74. Masque de lion tirant la langue. <lb/>


75. Pied humain, chaussé d&apos;une sandale; objet votif. <lb/>

76. Tête de bélier. <lb/>

77. Peson, orné d&apos;un monogramme grec. <lb/>

78. Cône funéraire égyptien. <lb/>

79. Plaque égyptienne : Scarabée entre deux cynocéphales en reliet. <lb/>

80. Barillet assyrien, couvert de lettres cunéiformes. <lb/>


VERRERIE <lb/>

81. Verres multicolores. Grand balsamaire d&apos;ancien style. Verre bleu <lb/>

(passé au brun), incrusté de dessins jaunes et blancs, ressemblant <lb/>
à des plumes. -Haut. : 0,18. <lb/>

82. Autre, la panse couverte d&apos;imbrications jaunes et blanches.-Haut. : <lb/>

o, 16. <lb/>

83. Autre, avec décor de plumes jaunes. Petite lésion au goulot. -<lb/>
Haut. : 0,13. <lb/>

84. Petit balsamaire en verre jaune d&apos;ambre, les deux tiers de la pans <lb/>
enveloppés d&apos;un ruban blanc. -Haut. : 0,102. <lb/>

85. Autre, en verre jaune opaque, incrusté de cercles et de chevrone <lb/>
bruns. -Haut. ; 0,092. <lb/>

86. Balsamaire cêtelé, en verre bleu, incrusté de jaune et de blanc. <lb/>

Brisure au goulot. -Haut. : 0,135. <lb/>

87. Balsamaire pointu par le bas; imbrications à reflets d&apos;or. -Haut. : <lb/>

0, 115. <lb/>

88. Magnifique flacon égyptien, figurant une colonnette surmontée d&apos;un <lb/>
chapiteau en feuilles de palmier. Verre bleu-kobalt, incrusté de <lb/>
chevrons blancs et jaunes; fil blanc autour de la base; colle-<lb/>
rette, etc., en fils agglutinés. -Haut. : 0,08. <lb/>

Planche I, 1 ! <lb/>


89. Très beau balsamaire d&apos;ancien style, muni de deux oreillettes.Verre <lb/>
bleu, la panse toute couverte de plumes incrustées en pâtes <lb/>
multicolores. Fil jaune en bordure autour du goulot. -Haut. : <lb/>
0,137. <lb/>

Planche I -<lb/>

90. Balsamaire pointu par le bas. Pâte jaune, incrustée de dessins blancs <lb/>
capricieusement tracés. Forme très rare. Irisation argentée. -<lb/>
Haut. : o, 1 5 1. <lb/>

&lt;&gt; 0 &lt;4 <lb/>

Planche 1 &apos; -<lb/>

91. Petite amphore. Verre bleu (passé au brun), incrusté de cercles et <lb/>
de plumes en jaune et en blanc. Anses en pâte incolore.-Haut. : <lb/>

0,147. <lb/>

92. Flacon sans anses, l&apos;épaule côtelée, la panse et le col cerclés de fils <lb/>

jaunes. <lb/>

93. Petite amphore décorée de chevrons jaunes et bleus et de fils <lb/>

jaunes. <lb/>

94-95. Deux autres, côtelées (l&apos;une des anses manque). <lb/>

96. Jolie petite amphore en verre bleu, l&apos;épaule côtelée. Fils blancs <lb/>
incrustés au col et au milieu de la panse; anses brisées. -Haut. : <lb/>

0,072. <lb/>

97. Flacon côtelé en verre bleu, incrusté de chevrons et de fils jaunes <lb/>
et blancs. -Haut. : o,o85. <lb/>

98. Grande aiguière, à goulot trilobé. Verre bleu (passé au brun); toute <lb/>
la panse incrustée de dessins blancs et jaunes.-Haut. : 0,16. <lb/>

99. Lécythe côtelé. Verre bleu-kobalt, orné de chevrons jaunes et de <lb/>
fils jaunes et blancs. -Haut. : 0,125. <lb/>

100. Lécythe à goulot trilobé. Verre bleu, chevrons blancs, fils jaunes <lb/>
et blancs. -Haut. : o,io5. <lb/>


IOI-IO3. Trois petits aryballes de même style. <lb/>

104. Grande collection de perles de verre multicolores, beaucoup de <lb/>
très ancien style, réunies en colliers. <lb/>

105. Petite coupe en verre blanc, la panse toute couverte de baguettes <lb/>
jaunes incrustées. Recollée et incomplète. <lb/>

io6. Verre à boire, côtelé et orné de points jaunes. Fabrique arabe. <lb/>

107. Verres colorés. Beau flacon cylindrique en pâte lie de vin. -<lb/>

Haut. : o, 137. <lb/>

108. Flacon sphérique en verre jaune d&apos;ambre, muni d&apos;un long goulot. <lb/>

IOJ. Verres moulés. Barillet en verre blanc; anse plissée et coudée. -<lb/>

Haut. : o, 17. <lb/>

1 10. Lécythe à huit pans. -Haut. : 0,14. <lb/>

11 1. Petit amphore à six pans; sur chaque face, un dessin géométraI.-<lb/>

Haut. : 0,16. <lb/>

112. Flacon à quatre faces; parois épaisses, belle irisation. -Haut.: <lb/>

0,15. <lb/>

I i3. Petit flacon à col cannelé ; verre blanc. <lb/>

114. Flacon cylindrique, orné de feuilles ponctuées. <lb/>

II 5. Joli petit lécythe en pâte jaune. Panse cannelée et collerette. -<lb/>
Haut. : 0,096. <lb/>

116. Grand flacon moulé en forme de poisson. Forme extrêmement <lb/>
rare. -Haut. : 0,26. <lb/>
Anciennes collections Castellani et Forman. <lb/>

Planche III <lb/>

-<lb/>

&apos; <lb/>

^ <lb/>


117. Petit flacon formé de deux masques de Méduse. Verre blanc opaque. <lb/>
-Haut. : 0,06. <lb/>

Planche II <lb/>

&lt; <lb/>

118. Très joli petit flacon en verre bleu irisé, figurant une grappe de <lb/>
raisin. -Haut. : 0,072. <lb/>

Planche II <lb/>

119. Verres agglutinés. Flacon cylindrique, toute la panse cerclée <lb/>

d&apos;un fil de verre. Deux petites anses ; pâte verdâtre.-Haut. : o, 12. <lb/>

t:o. Verre à boire, les parois d&apos;une extrême ténuité; quatre côtes for-<lb/>

mées au moyen de quatre dépressions ; collerette en fil agglutiné. <lb/>
Chypre. -Haut. : 0,11. <lb/>

121. Autre, s&apos;évasant vers le bas; collerette en relief; belle irisation <lb/>
argentée. Chypre. -Haut. : o,io5. <lb/>

122. Paire de flacons jumeaux, entourés d&apos;un fil de verre. -Haut.: <lb/>

o, 106. <lb/>

123. Autre paire, avec deux anses de suspension. <lb/>

124. Même forme. <lb/>

125. Variante avec chevrons autour du goulot. <lb/>

126. Autre paire, la panse en verre lie de vin, les anses en verre blanc. <lb/>

127. Paire de flacons jumeaux, accostés de quatre anses et surmontés <lb/>
d&apos;une poignée. Irisation blanche. -Haut. : 0,18. <lb/>

128. Autre, accostée de deux anses seulement; chevrons à la base, très <lb/>
belle irisation métallique. <lb/>

129. Flacons jumeaux en verre blanc irisé. Fils agglutinés sur toute la <lb/>
panse ; anse très élevée et divisée en trois compartiments. -<lb/>
Haut. : 0,210. <lb/>

Planche Il -&apos; <lb/>


i3o. Grand flacon en forme de para^onium romain \épéc dans son four-<lb/>

reau), les arêtes garnies de fils plissés et agglutinés. Exemplaire <lb/>
unique. Belle irisation, -Haut., 0,37. <lb/>

Planche III -1 <lb/>

1 3 t. Très grande aiguière à goulot trilobé, la panse très élégante, en <lb/>
forme de balustre, l&apos;anse, la collerette et les lèvres en verre bleu. <lb/>

-Haut. : 0,42. -Recollée. <lb/>

1 32. Lécythe pomiforme, le col et le bas du goulot cerclés d&apos;un fil agglu-<lb/>
tiné faisant une vingtaine de tours. <lb/>

133. Coupe à quatre anses latérales; cercles et chevrons bleus sur la <lb/>
panse. -Syrie. Epoque arabe. <lb/>

1 34. Gobelet orné d&apos;une balustrade en fils de verre, la panse cerclée d&apos;un <lb/>
fil agglutiné, très fin et faisant une vingtaine de tours. <lb/>

135. Verre pomiforme, avec réseau autour du col. <lb/>

136. Verre pomiforme en pâte lie de vin, la panse strigilée. <lb/>

137. Petite amphore, la panse prise dans les enroulements d&apos;un fil <lb/>
agglutiné. <lb/>

138. Flacon pomiforme, avec dix petits oeillets au bas de la panse. <lb/>

139. Vase pomiforme, muni d&apos;une balustrade en fils.agglutinés. Quel-<lb/>

ques cassures. <lb/>

140. Autre, avec une jolie patine argentée. <lb/>

141. Autre, en verre jaunâtre; cercles autour de la panse. <lb/>

142. Très petit verre cylindrique, la panse couverte de pétales de fleurs. <lb/>
Belle irisation. -Haut. : 0,043. <lb/>

143. Lécythe muni d&apos;une large collerette en fil de verre. <lb/>

144. Petite amphore ; même collerette. <lb/>


145. Autre, cannelée au moyen de douze dépressions. -Haut. : 0,15. <lb/>

146. Verres blancs. Coupe en forme de mamelle; parois épaisses, bor-<lb/>

dure gravée. -Recollée. <lb/>

147. Coupe ombiliquée. <lb/>

148. Autre, plus petite, à parois minces. <lb/>

149. Joli flacon à long col. -Haut. : 0,1ï5. <lb/>

150. Grand flacon pomiforme, à parois minces. -Haut. : o, 13. <lb/>

1 5 1. Flacon piriforme; anse brisée. <lb/>

i52. Petit flacon en forme d&apos;urne; cannelures faiblement marquées; <lb/>

irisation. <lb/>

153-57, Cinq flacons, de formes variées. <lb/>

158. Beau flacon campaniforme, à long goulot, les parois d&apos;une ténuité <lb/>
extrême. Irisation argentée. -Haut. : 0.23. -Cassure insigni-<lb/>
fiante au goulot. <lb/>

159. Flacon piriforme, d&apos;un très beau galbe. -Haut. : 0,108. <lb/>

160. Verre à boire, côtelé au moyen de quatre dépressions. Parois très <lb/>
minces. Recollé. -Chypre. -Haut. : o,o85. <lb/>

161-166. Six coupes, de formes variées. <lb/>

167. Très beau flacon à long col; irisation argentée. -Haut. : 0,123. <lb/>

168-171. Flacons conique, cylindrique, il panse équarrie, etc. -Quatre <lb/>

pièces. <lb/>

172. Petit vase simulant un corps d&apos;oiseau; parois épaisses. <lb/>

173. Cuiller, le manche façonné en tige probablement creuse.-Long. ; <lb/>
o,i65. <lb/>


174. Trois bracelets. <lb/>

175. Lot de flacons minuscules, vingt-quatre pièces. <lb/>

176. Grand flacon sphérique, à col droit. -Haut. : 0,19. <lb/>

177. Flacon à long col, en forme de chandelier. <lb/>

178. Urne cinéraire romaine, avec couvercle, trouvée à Birgelstein. -<lb/>
Haut. : 0,165. <lb/>

179. Autre, plus petite, à deux anses plates, coudées et cannelées. <lb/>

1S0. Grand vase en forme d&apos;urne funéraire, sans anses. <lb/>

181. Autre, avec couvercle. <lb/>

182. Grande urne cinéraire romaine, de forme sphérique, avec couvercle. <lb/>

183. Grande amphore cinéraire. <lb/>

184. Verroterie. Collection importante de poids à légendes arabes, <lb/>

environ trois cent cinquante pièces. <lb/>

185. Masque du dieu Melkarth de Tyr (pâte blanche opaque, rehaussée <lb/>

de bleu). <lb/>

186. Camées en verre (masque de Méduse, tête de Vulcain, masque <lb/>
d&apos;acteur, Rotnulus, etc.). <lb/>

187. Beau masque scénique, couronné de feuilles de lierre. Blanc sur <lb/>

bleu. -Diam. : 0,047. <lb/>

188. Anse de canthare aux légendes : ARTAS SIDON et APTAC <lb/>

CEIAW. <lb/>

189. Oiseau, vases minuscules, anneaux, épingle à cheveux, fragments <lb/>

divers, etc. <lb/>


ÉMAILLERIE <lb/>

190. Figurine funéraire de la trouvaille de Deir-el-Bahari. Émail bleu <lb/>
à repeints noirs; sur la gaine, une longue inscription hiérogly-<lb/>

phique.-Haut. : 0,166. <lb/>

1 g 1 • <lb/>

Treize autres; émail bleu et vert, repeints noirs. <lb/>

192. Belle figurine funéraire, tenant le hoyau et le fléau. Émail vert-<lb/>
pâle, hiéroglyphes en creux. -Haut. : 0,186. <lb/>

193. Autre, avec légende au revers. Email vert-pâle. -Haut. : o,o83. <lb/>

194. Autre, très ancienne, sans légende; le bas brisé. <lb/>

195. Figurine funéraire à émail noir; sur la poitrine, le cartouche du <lb/>

roi Thoutmès III; inscription hiéroglyphique gravée. Les pieds <lb/>

manquent. -Haut. : 0,17. <lb/>

196. Thot, le dieu ibiocéphale, en marche, la tête coiffée du klaft, les <lb/>

bras pendant le long du corps. Émail vert, bec refait en plâtre.-<lb/>
Haut. : 0,121. <lb/>

197. Nofré-Toum, coiffé de la fleur de lotus, des deux plumes et des <lb/>
deux menats. Émail vert. -Haut. : 0,102. <lb/>

198. Sekhet, la déesse à tête de lionne, coiffée d&apos;un uraeus. Au revers, <lb/>
une légende hiéroglyphique gravée. Émail vert. -Haut. : o,o85. <lb/>

199. La même, coiffée du klaft et tenant un sceptre. Émail bleu, pieds <lb/>

brisés. <lb/>

200-201. Ptah embryon. Émail bleu et vert. -Deux pièces. <lb/>


202. Le dieu Bes accroupi et tenant un petit Bes assis sur ses genoux. <lb/>
Autour de lui, neuf cynocéphales. Au revers, trois autres cyno-<lb/>
céphales, dont l&apos;un est précédé de deux oies. -Pièce remar-<lb/>
quable. Émail vert pâle ; la main droite manque. -Haut. : 0,21. <lb/>
Voir Planche IV. -<lb/>

&apos;L / <lb/>

2o3. Le dieu Shou accroupi et soulevant le disque. Figurine très fine. <lb/>
Émail vert pâle. -Haut. : 0,047. <lb/>

204-207. Grand oeil oudja. -L&apos;insigne Tat. -Bobine ornementée. -<lb/>
Petit aryballe. <lb/>

208. Un lot de figurines et de symboles variés, la plupart très jolies : <lb/>
Ra hiéracocéphale, Sekhet assise et debout, Thouëris (hippopo-<lb/>

tame), Horus enfant, Noum à tête de bélier, etc. <lb/>

209. Un très grand lot de figurines et de symboles divers. <lb/>

2 10. Onze colliers de perles, de pendentifs, de cylindres, etc., émaillés. <lb/>

211. Collection de boutons. <lb/>

212. Rosaces en fritte blanche, émaillée de blanc et de brun. <lb/>


BRONZES <lb/>

1) ASSYRIE <lb/>

213. Homme agenouillé, tenant devant lui un clou couvert d&apos;inscrip-<lb/>
tions chaldéennes très anciennes. Le corps nu, il porte une longue <lb/>
barbe équarrie ; un bonnet plat, surmonté d&apos;une espèce de dia-<lb/>
dème triangulaire, lui sert de coiffure. -Haut. : 0,17. <lb/>
Planche V. &apos;Î&quot;&apos;\ °\ 5 <lb/>

2) EGYPTE <lb/>

214. Ptah momiforme, tenant un sceptre et l&apos;insigne de la vie. -<lb/>
Haut. : o, 155. <lb/>

215. Nofré Toum en marche, les bras pendant le long du corps. Les <lb/>
jambes manquent. <lb/>

216. La déesse Thouëris à la tète d&apos;hippopotame. -Haut. : o,io3. <lb/>

217. Sekhet léontocéphale, assise, coiffée du disque à l&apos;urceus. Siège <lb/>

ciselé, avec hiéroglyphes au revers. -Haut. : o, i15. <lb/>

218 La déesse Neit, en robe longue, le bras gauche avancé. Coiffure : <lb/>
la couronne rouge surmontée du lituus. Hiéroglyphes sur trois <lb/>
faces du socle. -Haut. : 0,148. <lb/>

219. Horus enfant assis, le collier incrusté d&apos;or. -Haut. : o,i38. <lb/>

220. Isis assise, allaitant l&apos;enfant Horus. La déesse est coiffée du klaft à <lb/>
l&apos;uraeus et du disque entre deux cornes. -Haut. : 0,155. <lb/>

. <lb/>


221. Khnoum debout, à tête de bélier, vêtu de la shenti, coiffé du klaft <lb/>
que surmonte la mitre accostée de deux plumes et ornée d&apos;un <lb/>
disque en placage d&apos;or. Très beau bronze. -Haut. : 0,215. -<lb/>
Socle en jaune de Sienne. <lb/>

Vente Hoffmann (1891), n°3 96. <lb/>

Planche VI. <lb/>

&apos;-T, <lb/>

222. Base de statuette, ornée d&apos;une légende hiéroglyphique. <lb/>

223. Autre, portant des hiéroglyphes sur ses quatre faces. <lb/>

224. Chatte assise, fragment d&apos;une grande figurine. <lb/>

225. Chatte assise, portant une amulette au cou. <lb/>

226. Grande tête de chatte. <lb/>

227. Quatre têtes de chattes. <lb/>

228 à 232. Roeuf Apis. -Momies de deux éperviers. -Chatte assise <lb/>
(anse du vasej. -Momie d&apos;uraeus. -Poisson. <lb/>

233. Égide. <lb/>

2&apos;34 235. Deux manches ornés de masques d&apos;Hathor, <lb/>

236. Belle situle décorée de reliefs. <lb/>

3) GRÈCE, ROME, ETC. <lb/>

237. Amour pêchant à la ligne. Il est assis sur un rocher, le bras droit <lb/>
étendu, la tête coiffée du bonnet conique des pêcheurs. -Haut. : <lb/>
0,°77, <lb/>

238. Camille debout, vêtu d&apos;une tunique succincte, le bras gauche <lb/>
abaissé, l&apos;autre levé. Très bon style, du commencement de l&apos;époque <lb/>
impériale. La jambe et la main droites manquent; les yeux, évidés, <lb/>
avaient été incrustés d&apos;argent. -Haut. : 0,10. <lb/>


239. Dieu Lare, debout, en marche, coiffé du bonnet phrygien ; sa <lb/>
main gauche levée tenait un rhyton, l&apos;autre une coupe. Jolie <lb/>
patine d&apos;un vert luisant. -Haut. : 0,10. -Socle en marbre noir. <lb/>

240. Hercule jeune, coiffé d&apos;une peau de lion, dont les pattes s&apos;entre-<lb/>
lacent sur la poitrine. La main gauche avancée tenait les pommes <lb/>
des Hespérides, l&apos;autre s&apos;appuie sur une massue. Joli bronze <lb/>

italique, à patine verte. -Haut. : o, 126. -Socle en marbre noir. <lb/>

241. Jupiter debout, la tête laurée, le manteau sur les épaules, le bras <lb/>

gauche levé (pour s&apos;appuyer sur un sceptre), l&apos;autre abaissé (pour <lb/>
tenir le foudre). L&apos;avant-bras droit et la main gauche manquent. <lb/>
Patine verte. -Haut. : 0,067. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

212. Amour enfant, dans la pose d&apos;un archer qui bande son arc. Les <lb/>

mains et une partie des jambes manquent. Très joli style. Patine <lb/>
verte. -Haut. : 0,054. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

243. Adorant italique, la poitrine nue, le bras droit faisant le geste de la <lb/>
prière. Patine verte. -Haut. : 0,08. <lb/>


2-J7. Vénus de Syrie, debout, sans draperie. Elle a pour coiffure une <lb/>
dépouille de Vautour et les plumes isiaques; sa main gauche <lb/>
levée tient une pomme, l&apos;autre s&apos;avance vers le spectateur et <lb/>
tient une couronne de fleurs. Trouvée à Byblos. Patine verte. -<lb/>
Haut. : 0,189. <lb/>

Planche VII. -&gt;*-• &apos;rJ <lb/>

248. Vénus grecque debout, dans l&apos;attitude de la Vénus de Médicis, la <lb/>
tête légèrement tournée à droite. Elle est parée d&apos;armilles; sa <lb/>

jambe gauche se replie un peu en arrière. Beau style. Patine <lb/>
noire. -Hauteur avec la base (antique) : 0,16. <lb/>

Planche VII. . M &apos;l <lb/>

249. Petit Amour jouant à la balle. -Haut. : 0,068. <lb/>

Planche IX. -t-fJ.. <lb/>

25o. Minerve,.coiffée d&apos;un casque corinthien et vêtue d&apos;une tunique do-<lb/>
rienne qu&apos;elle relève légèrement de la main gauche. Elle a l&apos;égide <lb/>
sur la poitrine, et regarde une chouette qu&apos;elle porte sur sa main <lb/>
droite. Ses cheveux forment une grosse natte retombant jusqu&apos;au <lb/>
milieu du dos. Style attique du ve siècle. -Haut. : o, 145. <lb/>

Première vente Forman, n°8 7. <lb/>

251. Fortune debout, coiffée d&apos;un boisseau, le bras gauche enlacé d&apos;un <lb/>

serpent. Sa main droite abaissée tenait un gouvernail. Patine <lb/>
verte. -Haut. : 0,132. <lb/>

252. Masque de Pan, de très beau style. Petite lésion à l&apos;une des cornes. <lb/>
Patine verte, support en jaune de Sienne. (Vente Gréau.) -<lb/>
Haut. : 0,125. <lb/>

253. Buste de Bacchante drapée et couronnée de lierre en fleur. Décor <lb/>

de meuble; patine noire.-Haut. : o, 135.-Les yeux étaient <lb/>

incrustés d&apos;argent. <lb/>

Seconde vente Forman, n°6 20. <lb/>


254. Statuette d&apos;Hercule jeune, debout, la peau de lion sur le bras <lb/>
gauche. Il tient un canthare à la main droite avancée; sa main <lb/>
gauche tenait la massue. -Bronze italique, patine noire, base <lb/>

antique. -Haut., sans la base : 0,265. <lb/>

25 5. Hercule barbu, debout, la massue et la peau de lion au bras gauche. <lb/>
Sa tête est couronnée de feuillages; sa main droite abaissée tenait <lb/>
un gobelet. Joli style, patine brune. -Haut. : 0,093. -Socle en <lb/>
brèche et en jaune de Sienne. <lb/>

256. Légionnaire romain, jeune, revêtu d&apos;une cuirasse et coiffé d&apos;un <lb/>
casque, dont les garde-joues sont rabattus. Sous son bras droit, <lb/>
replié, il porte une épée dans son fourreau; sa main droite fait le <lb/>
geste des orateurs, l&apos;autre tenait le pilum. -Figurine très inté-<lb/>
ressante et d&apos;nne conservation irréprochable; patine foncée. -<lb/>

Haut. : o, 1 3. <lb/>

Première vente Forman, n°5 7. <lb/>
Planche IX. C-1&apos;-S <lb/>

257-258. Deux pieds de ciste : Griffe de lion, surmontée d&apos;une attache <lb/>
qui représente, en haut relief, deux guerriers nus, tournés à droite. <lb/>
Le premier est armé d&apos;une épée et d&apos;un bouclier; le second s&apos;age-<lb/>
nouille sur une pierre et semble blessé. Art étrusque; patine verte. <lb/>

-Haut. : o, 12. <lb/>
Planche V. <lb/>

, <lb/>

ù &apos; &apos; <lb/>

259. Tête imberbe casquée; joli bronze étrusque. Patine verte. -<lb/>
Haut. : o,o52. <lb/>

260. Femme drapée, debout, tenant une pomme dans sa main gauche <lb/>
avancée; son bras droit s&apos;appuie sur la hanehe. Beau style et belle <lb/>
patine vert olive. -Haut. : 0,075. -Socle en brèche. <lb/>
Planche IX. ~/ &apos; <lb/>

261. Grande figurine italique, représentant un adolescent nu, debout, <lb/>
coiffé d&apos;une bandelette et tenant dans sa main droite avancée une <lb/>
pomme. Son manteau, plié en écharpe, pend le long du bras <lb/>
gauche. Patine verte. -Haut. : 0,275. <lb/>
Deuxième vente Forman, n°6 o3. <lb/>


262. Mercure debout, tenant le caducée et la bourse; entre les ailettes de <lb/>
la tête se dressent les deux plumes du Thot égyptien. Patine verte. <lb/>

-Haut. : 0,069. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

263-264. Deux pieds de ciste : Amourassis et Ganymède.-Haut. : o,o65 <lb/>

et 0,068. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

265. Hercule combattant. -Haut. : 0,078. -Même socle. <lb/>

266. Amour étrusque. -Haut. : 0,066. -Même socle. <lb/>

267-269. Trois figurines de Mercure. <lb/>

270. La Fortune tenant un gouvernail et une corne d&apos;abondance. <lb/>

271. Tête de jeune homme (peson de balance). <lb/>

272. Amour accroupi, couronné de lierre (manque l&apos;avant-bras gauche <lb/>

et le pied gauche). <lb/>

27^-274. Deux petits masques, l&apos;un imberbe, l&apos;autre de Silène couronné <lb/>

de lierre (beau style grec). <lb/>

275. Très belle jambe gauche, fragment d&apos;une grande statuette de <lb/>

Bacchus adolescent. L&apos;endromide est en peau de panthère et <lb/>
décorée avec beaucoup de goût -Haut. : 0,028. <lb/>
Deuxième vente Forman, n°6 15. <lb/>

276. Pied droit humain, sans chaussure. Fragment de statue; patine <lb/>
rugueuse. -Long. : 0,26. <lb/>

277-278. Pied de meuble façonné en pied humain (avec sandale), et main <lb/>
droite repliée, ornée de deux bagues. <lb/>

279. Lion passant, de style grec. Patine rugueuse. Une des pattes <lb/>
manque et deux autres sont endommagées. -Long. : 0,17. <lb/>

280. Cheval portant un croissant au col; patine noire. Jambes en partie <lb/>

brisées. -Long. : 0,10. <lb/>


281-282. Cheval courant, figurine et applique. <lb/>

283-291. Neuf figurines d&apos;animaux : panthère, cheval, taureau (trois <lb/>

pièces), sanglier, chien couché, chèvre et biche. <lb/>

292-294. Trois figurines de facture barbare : cheval, boeuf bossu et <lb/>

lièvre. <lb/>

291-297. Deux petites aigles romaines, perchées sur des bases, et une <lb/>
patte d&apos;aigle. <lb/>

2]8. Huit pièces ayant servi de décor d&apos;outils ou de vases : Masque de <lb/>
lion, protomes de lion, de panthère et de griffon, têtes de taureau <lb/>

et de bélier. <lb/>

299. Situle étrusque en forme de tête de femme parée de boucles <lb/>
d&apos;oreilles. -Haut. : 0,096. <lb/>

300. Joli vase, en forme d&apos;urne, la panse couverte de fines cannelures.-<lb/>
Haut. : o,o63. <lb/>

301. Aiguière étrusque d&apos;ancien style; goulot tréflé, panse surbaissée et <lb/>
ornée de cercles gravés, l&apos;anse reliée au col par un fil tordu. -<lb/>
Hauteur totale : 0,17. <lb/>

302. Aiguière étrusque, à col tréflé, l&apos;anse en fonte pleine, ornée d&apos;une <lb/>
palmette entre deux lions couchés, et amortie par une palmette <lb/>
entre deux béliers couches. Patine verte rugueuse, panse légère-<lb/>
ment endommagée. -Haut. : 0,24. <lb/>

303. Vase arabe en bronze. <lb/>

304. Grand seau étrusque, avec anse mobile. -Haut. : o,35. <lb/>

305. Bassin étrusque. -Diam. : 0,29. <lb/>

306. Coupe étrusque (bords brisés). <lb/>

307. Petit vase en forme d&apos;outre à vin. <lb/>


308. Vase sohérique, orne de quelques cercles gravés. -Haut. : 0,20. <lb/>

3og. Patère étrusque avec son couvercle. En bordure, une couronne de <lb/>
feuilles et de fruits ajourée, sur laquelle se tiennent trois quadru-<lb/>

pèdes en ronde-bosse. La poignée a pour décor une tête de mou-<lb/>
flon et une protome de lion. Le couvercle est orné d&apos;un rang de <lb/>
grosses perles et d&apos;une tête de loup tenant l&apos;anneau. Patine verte. <lb/>

-Diam. : 0,19. <lb/>

3 [0-312. Trois simpules étrusques, les manches terminés en cols de <lb/>

cygnes. <lb/>

313. Base d&apos;un candélabre étrusque, le fût cannelé, les trois pieds <lb/>
façonnés en dauphins. -Haut. : 0,32. <lb/>

314. Petit chandelier trouvé en Chypre. Fùt composé de trois calices <lb/>
de fleurs. -Haut. : 0,23. <lb/>

3 1 5. Lampe, la poignée en forme de feuille. <lb/>

3 16. Lampe en forme de tête de taureau; le côté droit est brisé. <lb/>

317. Lampe, le dessus de la cuvette percé de trois trous, la poignée <lb/>
amortie par une fleur d&apos;où émerge une tête de biche. <lb/>

3i8-3i9. Deux anses d&apos;aiguière, de fabrique étrusque ; au sommet, une <lb/>

tête de bélier; sur l&apos;attache, un bas-relief (Amour maniant le pilon <lb/>
d&apos;un mortier, etc.). <lb/>

320. Anse de vase, amortie par un masque de Satyre barbu. <lb/>

321. Autre, façonnée en tige feuillue et amortie par une feuille cordi-<lb/>
forme. Très rare. <lb/>

3:2 Un grand lot d&apos;anses de vases, etc. <lb/>


323. Grande ciste latine. -Boite cylindrique ornée d&apos;un graf-<lb/>
fite : Quadrige conduit vers la gauche par un jeune homme coiffé <lb/>
d&apos;un bonnet ovoïde; derrière, une Victoire nue, couronnant le <lb/>
conducteur; devant, un homme en costume servile, arrêtant les <lb/>
chevaux. -La ciste repose sur trois pieds façonnés en pattes de <lb/>
griffon, et dont les attaches représentant des lions en arrêt.-Décor <lb/>
du couvercle : Deux Victoires nues et affrontées, tenant chacune <lb/>
une couronne. -La poignée se compose de figurines en ronde <lb/>
bosse et en fonte pleine (Satyres debout et s&apos;enlaçant).-Hau-<lb/>
teur totale : 0.42. <lb/>
Planche X. -? -<lb/>

^324. <lb/>

Miroir étrusque gravé. -Lutte de Pélée (pele) et Thétis (thethis). <lb/>

-Diam. : o,i35. <lb/>

325. Miroir étrusque gravé. -Jugement de Pâris. Paris (appelé <lb/>
Alexandre, elachsntre) et Minerve (menrva) sont assis en face l&apos;un <lb/>
de l&apos;autre; Vénus (turan) et Junon [uni) se tiennent debout. Cou-<lb/>

ronne de feuillage en bordure, manche terminé en tête de bélier <lb/>
et orné d&apos;une fleur de lotus gravée. -Diam. : o, 124. <lb/>

326. Petit bas-relief (poignée d&apos;un manche de miroir italiote) : Vénus <lb/>
assise ; devant elle, l&apos;Amour debout et s&apos;accoudant sur un cippe. <lb/>
Haut. et larg. : 0,077. <lb/>

327-329. Miroirs grecs, deux avec des cercles concentriques au revers, <lb/>
le troisième avec des rondelles façonnées au tour. <lb/>

33o-33 1. Deux miroirs grecs plus simples. <lb/>

332. Fragment d&apos;un miroir antique qui a conservé tout son luisant. <lb/>

333. Couvercle d&apos;une boîte à miroir, orné d&apos;un relief estampé: le groupe <lb/>
des Trois Grâces, accosté de deux amphores. -Diam. : 0,093. <lb/>

334-335. Deux couvercles de boîtes à miroir. Décor en relief estampé : <lb/>

Masque de Méduse, de beau style. -Diam. : 0,106. <lb/>

336. Ceinture de guerrier étrusque. <lb/>


337. Un lot de boucles de ceinturons. <lb/>

338. Grande épingle de manteau, surmontée d&apos;une figurine de Vénus se <lb/>
regardant dans un miroir. -Long. : o,3o. <lb/>

339. Enfant assis (décor d&apos;épingle). <lb/>

340. Épingles, cure-oreilles, styles. -Quatre bracelets ornés de têtes <lb/>

de serpents. -Spirales (pour les boucles de cheveux), etc. -Six <lb/>

poids romains. <lb/>

341. Balance romaine, portant des chiffres sur le fléau. <lb/>

342-343. Couteau et cuiller étamée. <lb/>

344-345. Deux sceaux cruciformes. <lb/>

346. <lb/>

Petit bas-relief figurant un saint byzanÚn. <lb/>

-<lb/>

.347. Base de statuette, ornéet sur le devant, d&apos;une porte de temple. Au <lb/>
revers, une étoile. <lb/>

348. Base cylindrique, ornée d&apos;une couronne de feuillage avec traces <lb/>
d&apos;incrustation d&apos;argent. <lb/>

349. Cinq autres bases antiques de figurines. <lb/>


PLOMBS <lb/>

350. Couvercle d&apos;urne funéraire. <lb/>

351. Plaque de revêtement d&apos;un sarcophage (syrien). Sujet: Amours <lb/>

tenant une guirlande. <lb/>

352. Pyxis avec son couvercle. -Plateau, etc. <lb/>

353. Médaillon : Masque d&apos;Hercule jeune. <lb/>

354. Deux grands poids grecs d&apos;Asie-Mineuje et cinq petits. <lb/>

355. Balles de fronde, portant des inscriptions latines. Quatre-vingt-<lb/>
huit pièces. <lb/>

356. Trois plaques de revêtement modernes : Amours tenant un <lb/>

écusson. <lb/>


IVOIRES <lb/>

357. Dessin égyptien, très ancien, gravé au trait sur les deux faces d&apos;un <lb/>
morceau d ivoire informe (homme debout à droite, épervier ; fleurs <lb/>
de lotus dans le champ. Revers : personnage agenouillé). -<lb/>

Haut. : o, io. <lb/>

358-359. Deux beaux cylindres étrusques, figurant, en bas-relief, des <lb/>
guerriers ailés et sans ailes. -Haut. : 0,10. <lb/>

360. Poupée articulée (sans bras). -Haut. : 0,19. <lb/>

361. Amour accroupi, tenant une guirlande de fleurs. -Haut. : 0,11. <lb/>

362. Tête diadémée d&apos;Apollon (moderne). <lb/>

363. Main droite repliée. <lb/>

364. -Jolie pyxide antique. Sur le couvercle, un buste d&apos;adolescent; <lb/>
sur le tour, deux petits Amours se livrant à quelque jeu. -<lb/>
Haut. : 0,044. <lb/>


BOIS SCULPTÉ <lb/>

365. Garniture dè meuble; toute la face antérieure de la plinthe est cou-<lb/>
verte d&apos;hiéroglyphes. -Long. : i,o3. <lb/>

366-367. Deux éperviers en bois peint. <lb/>


AMBRE <lb/>

368. Lion couché. <lb/>

36o. Enfant, vêtu d&apos;une tunique succincte, et posant un panier sur un <lb/>
cippe. -Haut.: 0,077. <lb/>

370. Épis de maïs, assemblage de fruits, noix dépouillée de son <lb/>

écorce, etc. -Cinq pièces. <lb/>


ORFÈVRERIE ET ARGENTERIE <lb/>

371. Quatre petits diadèmes funéraires en or estampé; décor floral. <lb/>

372. Trois autres; même décor. <lb/>

373. Diadème funéraire orné, au milieu, d&apos;une tête radiée du Soleil, de <lb/>
face. Or estampé. -Long. : o,3o. <lb/>

)1 <lb/>

374. Autre, un peu plus étroit. <lb/>

375. Diadème funéraire, ayant pour décor une couronne de laurier. -<lb/>

Long. : 0,275. <lb/>

376. Grand diadème, la partie médiane découpée en pointe. Décor flo-<lb/>
ral. -Long.: 0,42. <lb/>

377. Même forme. -Long.: 0,24. <lb/>

378. Couronne funéraire en feuilles de laurier. -Long. : o,3o. <lb/>

379. Collier factice, composé de pièces en or estampé, de rondelles et <lb/>
de tubes en terre émaillée, etc. <lb/>

380. Paire de bracelets en or; lamelles découpées, sans ornementation. <lb/>

381. Autre paire. <lb/>

382. Paire de bracelets en argent massif.Tige à nervure, chaton décoré <lb/>
d&apos;une fleur. <lb/>

383. Joli petit collier, formé d&apos;une chaîne d&apos;or et de dix-neuf cornalines <lb/>

taillées à facettes. <lb/>


384. Autre, la chaîne d&apos;or sertie de dix rondelles en grenat de Syrie. <lb/>

385. Autre, avec vingt-deux rondelles en cornaline. <lb/>

386. Collier byzantin très original : petits disques à jour, alternant avec <lb/>
des rondelles en grenat et en pâte de verre; une m minuscule, <lb/>
sertie de perles, est suspendue au milieu. -Long. : o,o36. <lb/>

c <lb/>

Planche XI -Î <lb/>

38j. Petit collier d&apos;or, orné de perles de verre bleu. <lb/>

388. Fragment de collier : perles en or estampé, etc. <lb/>

. <lb/>

389. Figurine de Vénus anadyomène; or estampé. -Haut. : 0,040. <lb/>

Planche XI <lb/>

-<lb/>

390. Figurine d&apos;adonant, étui d&apos;amulette. <lb/>

391. Deux autres figurines ayant servi d&apos;étuis d&apos;amulettes. <lb/>

392. Figurine d&apos;enfant nu, couronné de fleurs et paré d&apos;une guirlande <lb/>

de fleurs. <lb/>

393. Paire de boucles d&apos;oreilles : bucranes de très ancien style ; or <lb/>
estampé. <lb/>

394. Autre paire : tête de lion, avec gorgerin filigrané; anneau en tor-<lb/>

sade. Ancien style. <lb/>

395. Autre paire : tête de dauphin, deux perles de grenat séparées par <lb/>
une boule en or estampé et des annelets à tranches semées de <lb/>
grenaille; anneau en torsade. <lb/>

396. Mème motif, les annelets plus simples, trois perles de verre. <lb/>

397. Autre paire, plus grande : tête dedauphin, barillet en pâte de verre, <lb/>

anneau en torsade. <lb/>

398. Boucles d&apos;oreilles d&apos;ancien style : tête de taureau, les yeux <lb/>

émaillés. <lb/>


399. Autres, de même style : tête de lion, le gorgerin filigrané, l&apos;anneau <lb/>
en torsade. <lb/>

400. Paire de grandes boucles d&apos;oreilles en or estampé : tête de taureau, <lb/>
collerette filigranée, anneau en torsade. -Syrie. <lb/>

Planche XI. <lb/>

^-<lb/>

401. Autre paire : tète de Bacchante, couronnée de lierre; deux perles <lb/>

vitreuses; anneau en torsade. <lb/>

Planche XI. <lb/>

402. Paire de boucles d&apos;oreilles d&apos;ancien style : tête de lion, avec gorge-<lb/>
rin filigrané. <lb/>

403. Boucle d&apos;oreille d&apos;ancien style, ornée d&apos;une tête de taureau ; cise-<lb/>
lures sur l&apos;anneau. <lb/>

404. Autre, avec deux perles en grenat et une en prime d&apos;émeraude. <lb/>

405. Boucle d&apos;oreille, décorée de pâtes rouges et d&apos;une figurine d&apos;Amour <lb/>
(en or massif) tenant une patère. <lb/>
Planche XI. <lb/>

406. Bague en or estampé. Sur le chaton : tête de Bacchus jeune en haut <lb/>

relief. <lb/>

&apos; <lb/>

Planche XI. <lb/>

407. Épingle formée d&apos;une pièce ovale, sur laquelle se détache un camée <lb/>
en onyx (buste de femme), et de trois pendeloques : saphir, prime <lb/>
d&apos;émeraude, figurine en or. <lb/>

408. Buste de Serapis en or estampé. <lb/>

409. Massue. -Chien de chasse assis. <lb/>

410. Barillet en agate blanche rubanée, serti de deux pièces d&apos;or fili-<lb/>
grané, et, au milieu, d&apos;une troisième, découpée et semée de <lb/>
grenaille. <lb/>


411. Grande fibule en spirale (époque préhistorique). <lb/>

412. Fil d&apos;or en spirale (même époque). <lb/>

413. Paire de boucles d&apos;oreilles byzantines, en forme de croissants. <lb/>
Oiseaux affrontés et ajourés. <lb/>

414. Deux petits médaillons en or estampé : Amours de face et debout; <lb/>
basse époque. <lb/>

41 5. Deux autres : Masque de Méduse. <lb/>

416. Belle paire de boucles d&apos;oreilles, serties d&apos;améthystes en cabochon. <lb/>

417. Autre paire, sertie d&apos;agates rubanées en table. <lb/>

418. Deux anneaux d&apos;or filigranés. <lb/>

41g. Paire de boucles d&apos;oreilles, formées de perles d&apos;or creuses. <lb/>

420. Autre paire, formée de boules. <lb/>

421. Deux paires de boucles d&apos;oreilles sans décor. <lb/>

422. Deux petites épingles façonnées en fleurs. <lb/>

423. Deux cupules en feuilles d&apos;or très légères. <lb/>

424. Deux amulettes (feuilles d&apos;or et d&apos;argent oblongues}, avec inscrip-<lb/>

tions gravées. <lb/>

4z5. Amulette contre le mauvais oeil (or estampé). <lb/>

426. Fragments et pièces dépareillées. <lb/>

427. Garniture de ceinturon en or (moderne). <lb/>

428, Épingle en argent, ayant pour couronnement une main droite de <lb/>
femme, parée d&apos;un bracelet et tenant un fruit. <lb/>


PIERRES GRAVÉES <lb/>

r) ORIENT <lb/>


438. Cylindre en hématite : lions et bouquetins. <lb/>

439. Petit cylindre hétéen : quatre personnages debout. <lb/>

440. Cylindre en hématite : dieu armé d&apos;une lance et deux adorants. <lb/>

441. Petit cylindre hétéen : lion ailé et griffon combattant. <lb/>

442. Six cylindres en matières variées. <lb/>

443. Sceau rassanide en chalcédoine et en forme d&apos;omphale : Bélier et <lb/>
dromadaire. <lb/>

444. Sceau babylonien en marbre : dieu domptant deux lions ailés. <lb/>

445. Sceau conique en saphirine : Adorateur de la lance sacrée. <lb/>

446. Neuf autres sceaux coniques; matières diverses. <lb/>

447. Neuf sceaux sassanides, avec inscriptions en pehlvi. <lb/>

448. Dix-neuf sceaux sassanides : Cavalier, sphinx, griffons, boeuf <lb/>
bossu, etc. <lb/>

449. Olive en cristal de roche. <lb/>

450. Barillet babylonien en sardonyx : Deux Adorateurs du soleil. <lb/>

451. Deux scarabéoïdes phéniciens et une figurine égyptienne (taureau, <lb/>
les pattes liées) en jaspe rouge. <lb/>

452. Amulettes égyptiennes en pierre dure. Dix-huit pièces. <lb/>

2) GRÈCE, ROME, ETC. <lb/>

453. Camées. Amour dans un char attelé de deux cygnes. Agatonyx ; <lb/>

épingle en or moderne. <lb/>

454. Amour dans un char attelé de deux lions. Agatonyx. <lb/>


455. Cinq petits camées modernes, dont trois montés en or. <lb/>

456. Grand masque grotesque. Onyx de la Renaissance. Monture en or. <lb/>

457. Triomphe de Titus; en exergue : T. AUG. VESP. -Agatonyx. <lb/>

Renaissance. <lb/>

Planche XII. <lb/>

-<lb/>

/t.P 33 <lb/>

458. Bacchus et Ariane dans un char. Camée sur coquille. <lb/>

459. Intailles. Scarabée (lion dévorant un cerf), cornaline. -Autre <lb/>

(bouquetin), chalcédoine. -Deux scarabéoïdes (cheval, lion dévo-<lb/>

rant un taureau), etc. -Six pièces. <lb/>

460. Buste de Jupiter Serapis au-dessus d&apos;une aigle (cornaline).-<lb/>

Minerve, en buste et en pied (saphirinc et cornaline). -Cinq <lb/>
pièces. <lb/>

461. Vénus anadyomène, buste de Vénus, les Trois Grâces. -Trois <lb/>

pièces. <lb/>

462. Tête de Mercure, de beau style grec; sardoine. <lb/>

463. Mercure assis et debout, Faunes, Victoire, etc. -Huit pièces. <lb/>

464. Amour et Psyché (cornaline blonde). <lb/>

Planche XII. <lb/>

465. Buste de Bacchantte, tenant un thyrse et un rhyton ; sardoine. <lb/>

Planche XII. -il â .....&quot;,./t <lb/>

466. Tête d&apos;Hercule; Hercule devant l&apos;arbre des Hespérides.-Deux <lb/>

pièces. <lb/>

467. Omphale portant la massue et la peau du lion (cornaline). <lb/>

Planche XII.. .h D J&apos; <lb/>

468. Édipe et le sphinx (cornaline). <lb/>



484. Deux cadres en bronze doré et ciselé, renfermant vingt-deux pâtes <lb/>
de verre, reproductions des plus belles intailles antiques et mo-<lb/>
dernes du Recueil de Tassie. Chaque cadre est soutenu par un <lb/>
manche ajouré. <lb/>

485. Cadre en bronze doré renfermant huit grands camées (modernes) <lb/>

en onyx. Une note collée au revers dit que ces camées apparte-<lb/>
naient au maréchal Soult, duc de Dalmatie. <lb/>

486. Pierres dures façonnées, perles blanches antiques, etc. <lb/>

487. Bloc de cristal de roche. <lb/>


MARBRE, PIERRE CALCAIRE <lb/>

ALBATRE, ETC. <lb/>

488. Tablette chaldéenne, couverte d&apos;inscriptions cunéiformes. -Cal-<lb/>
caire. -Haut. : 0,087 ; larg. : 0,059. <lb/>

489. Grand canope égyptien en albâtre, avec son couvercle. <lb/>

490. Six balsamaires en albâtre, dont plusieurs frustes. <lb/>

491. Beau balsamaire, pointu par le bas. -Albâtre strié. <lb/>

Haut. <lb/>

0,18. <lb/>

492. Balsamaire en albâtre fleuri. -Haut. : 0,15. -Goulot brisé. <lb/>

493. Personnage égyptien accroupi ; devant lui, une figurine debout, en <lb/>
marche, coiffée de l&apos;atef. Légendes hiéroglyphiques.-Albâtre.-<lb/>
Haut. : 0,12. <lb/>

494. Chien attrapant un lièvre. Calcaire peint. Chypre.-Haut. : 0,06 ; <lb/>
larg.: 0,148. <lb/>

495. Tête de perdrix; calcaire de Chypre. <lb/>

496. Harpocrate enfant, nu, l&apos;index de la main droite à la bouche. -<lb/>

Figurine en marbre blanc. -Haut. : 0,125.1-Le bras gauche et <lb/>

les jambes manquent. <lb/>

497-499. Trois petites têtes en marbre blanc. <lb/>

5oo. Petit buste imberbe, drapé et cuirassé, les cheveux coiffés en ban-<lb/>
deaux. -Renaissance. -Marbre blanc, socle en brèche. <lb/>


501. Tête d&apos;un personnage romain du second siècle, grandeur nature.-r <lb/>
Marbre de Paros. <lb/>

502. Tête romaine, ressemblant au César Licinius fils. -Marbre de <lb/>
Paros. <lb/>

503. Statuette d&apos;Hercule jeune au repos. Debout, le héros replie son <lb/>
bras droit au-dessus de sa tête ; son bras gauche repose sur la <lb/>
massue et la peau de lion. -Marbre blanc. -Hauteur avec la <lb/>
base : 0,75. <lb/>


MÉDAILLES <lb/>

i) MÉDAILLES GRECQUES, ETC. <lb/>

504. Gaule. Deux tiers de statère d&apos;or, l&apos;un des Arvernes, l&apos;autre bar-<lb/>

bare. <lb/>

505. Campanie. Tête de Janus. Iji* RQMA-Quadrige de Jupiter.-Méta-<lb/>

ponte. Tête de Leucippe. -Crotone. Hercule enfant étouffant <lb/>
les serpents (diobole). -Argent, trois piè:es. <lb/>

506. Panorme. Dattier en fruit. ly Buste de cheval. -Or4, deux <lb/>

pièces. <lb/>

507. Syracuse. lf Lyre. -Ora, deux pièces. <lb/>

508. Istrus. Deux masques. -Lysimaque (deux tétradrachmes, dont <lb/>
l&apos;un frappé à Byzance).-Thasos. Hercule Soter (trois tétradr. <lb/>

et une imitation barbare). -Huit pièces. <lb/>

509. Philippe II de Macédoine. Tête laurée de Jupiter. If &lt;j&gt;|A1TTTTOY-<lb/>

Cavalier. -Argent6, quatre pièces. <lb/>

5 1o. Alexandre le Grand. Vingt et un tétradrachmes variés et quatorze <lb/>

drachmes. -Philippe III. Tétradrachme. -En tout, trente-six <lb/>

pièces. <lb/>

5 11. Dyrrhachium,drachme.-Epire. If Aigle.-Athènes, tétradrachme <lb/>

frappé en Phénicie, diobole et trente-six tessères en plomb.-En <lb/>
tout, quarante pièces. <lb/>

512. Chalcédon. Taureau sur un épi. -Lampsaque. Hippocampe. -<lb/>
Argent, sept pièces. <lb/>


5 1 3. Cymé. Tête d&apos;Apollon. Ir Cheval dans une couronne de laurier. <lb/>

NIHTP0&lt;t&gt;ANH2. -Tétradrachme. Argent. <lb/>

5 14. Ephèse, cistophore. -Milet, Cnide, Lycie, Cilicie (incertaines).-<lb/>

Argent, seize pièces. <lb/>

5 15. Celenderis. Moitié d&apos;un hippocampe. ljL* KEA. Bouquetin couché. <lb/>
-Argent Trouvaille de cent trois pièces. <lb/>

5 16. Soli. Grappe de raisin (obole et diobole). <lb/>

5 17. Antiochus Ier de Syrie. Tétradrachme. -Demetrius Ier. Drachme. <lb/>

518. Cléopatre et Antiochus VIII. Têtes géminées. IV Jupiter assis à <lb/>
gauche. -Tétradrachme, de facture barbare. <lb/>

519. Antiochus VIII. Épiphane. Ijt&quot; Tombeau de Sardanapale. -Tétra-<lb/>
drachme. <lb/>

520. Antiochus IX Plzilopator. Tombeau de Sardanapale. -Tétra-<lb/>

drachme. <lb/>

521. Philippe. Ijt* Jupiter assis. -Tétradrachme. <lb/>

522. Antioche. Tétradrachmes de Trajan, cinq pièces. <lb/>

523. Aradus. Tête barbue et laurée. If Galère. -Perse. Darique. -<lb/>

Rois parthes. Drachmes. -Argent, cinq pièces. <lb/>

524. Rois sassanides. Argent, soixante-sept pièces. <lb/>

525. Eucratide, roi de Bactriane. Tête casquée. Bonnets des Dios-<lb/>

cures. -Argentt. <lb/>

526. Roi. indo-scythe. Statère d&apos;or. <lb/>

527. PtoléméeIer etBerénice,Ptolémée Il et Arsinoé. eEnN AAEA&lt;pnN. <lb/>

Quatre bustes. -Or G. <lb/>


528. Cyrène. Tête d&apos;Ammon, etc. -Dixièmes de statère d&apos;or, trois <lb/>

pièces. <lb/>

529. Monnaies d&apos;argent et de potin : Tarente, Byzance, Chersonnèse de <lb/>
Thrace, Acanthe, Amphipolis, Alexandre le Grand, Colchis, <lb/>

Alexandrie, etc., quarante-trois pièces. <lb/>

530. Médailles fausses : Kamnaskyrès et Anzaze, Antioche de Carie. -<lb/>
Tétradrachmes, trois pièces. <lb/>

531. Monnaies de bronze, un lot de plus de deux cents pièces. <lb/>

2) MONNAIES ROMAINES <lb/>

532. Deniers consulaires : Acilia, Baebia, Caecilia, Clodia, Cloulia, <lb/>
Cordia, Fabia, Fonteia, Furia, Porcia, dix-sept pièces. -Qui-<lb/>

naires, deux pièces. Argent. <lb/>

533. Trajan. ly CONSERVATORI PATRIS PATRIAE. Jupiter <lb/>
debout, étendant son bras droit au-dessus de l&apos;Empereur. -Or. <lb/>

534. Antonin. Çf TR POT XIIII COS IIII. PAX. La Paix debout.-Or. <lb/>

535. Faustinejeune, I)f VENVS. Vénus debout, tenant une pomme.-Or. <lb/>

536. Vérus. ly VIC. AVG. TR. P. VI. COS. ,II. Victoire volant à <lb/>

gauche. -Or. <lb/>

537. Deniers impériaux: Vespasien, Domitien, les deux Faustine et <lb/>

Julia Domna. -Argent, onze pièces. <lb/>

538.FGrands, moyens et petits bronzes romains, cent quatre-vingt-quatre <lb/>

pièces. <lb/>

3) MONNAIES BYZANTINES <lb/>

539. Marcien. IY VICTORIA AVGVSTORVM. Tiers de sou d&apos;or. <lb/>

Sabatier, pl. 6, 9. <lb/>


540. Constant II, Pogonat, Heraclius et Tibère. Deux bustes. IY Deux <lb/>

figures en pied. Sou d&apos;or. Sab., pl. 34, 17. <lb/>

541. Michel III. Sou d&apos;or épais. Sab., pl. 44,Il. <lb/>

542. Romain IVet Eudocie. Sou d&apos;or concave. Sab., pl. 5o, 11.. <lb/>

543. Manuel 1 Comnène. Sou d&apos;or concave. Sab., pl. 55, 4. <lb/>

544. Monnaies d&apos;argent, trois pièces. <lb/>

545. Monnaies de bronze, soixante et onze pièces. <lb/>

4) MOYEN AGE ET TEMPS MODERNES <lb/>

546. Tiers de sou d&apos;or mérovingien. Baudegiselus, frappé à Chalon-sur-<lb/>

Saône. <lb/>

547. Venise. Sequin d&apos;or de François Foscari. -Belgique. Écu d&apos;or, <lb/>

1673.-Allemagne. Vue de Ratisbonne. Or. -Sal^bourg. Gui, <lb/>
évêque. Or. -Quatre pièces. <lb/>

548. Lorraine, Trèves, Empereurs d&apos;Allemagne, Brandebourg, Emden, <lb/>
Zwolle. -Argent, dix-huit pièces. <lb/>

549. Pologne, Venise; -Argent, cinq pièces. <lb/>

550. Espagne. Charles IV, proclamations, etc., etc. -Argent. -Seize <lb/>

pièces. <lb/>

551. Monnaies diverses en cuivre. -Cinquante-sept pièces. <lb/>


BIBLIOTHÈQUE <lb/>

552 -BABELON (E.). Catalogue des Camées antiques et modernes de la <lb/>
Bibliothèque Nationale. -Paris, 1897. 1 vol. de texte, grand in-8°, <lb/>
et un atlas 40. Demi-rel. chagrin. <lb/>

553 -BERGER (Philippe). Histoire de l&apos;Écriture dans l&apos;antiquité. -<lb/>

Paris, 1891. Grand in-8°(pl. et vignettes). Demi-rel. en maroquin <lb/>
rouge. <lb/>

554 -CODERA Y ZAIDIN. Tratado de numismatica arabigo-espanola.-<lb/>
Madrid, 1879.-Armoiries des Chevaliers de Rhodes.-1 vol. <lb/>
cart. (pl.). <lb/>

55 5 -FRAEHN (C.-M.). Beitraege zur muhammedanischen Münzkunde <lb/>
aus St Petersburg. Berlin, s d. -ADLER. Museum Cuficum Bor-<lb/>
gianum Velitris. Rome, 1782. -In-4°(pl.), cart. <lb/>

556 -GALIB EDHEM. Numismatique ottomane (en langue turque).:-<lb/>

Constantinople, 1894. Grand in-8°(pl.), cart. <lb/>

557 -LAVOIX (Henri). Catalogue des Monnaies musulmanes de la <lb/>
Bibliothèque Nationale. 3 vol. grand in-8o. -Paris, 1887-96. <lb/>

Demi-rel. chagrin. <lb/>


CATALOGUES DE VENTE ILLUSTRÉS -<lb/>

558 -GRÉAU (Julien). Terres cuites grecques.-Paris, 1891. Grand <lb/>

in-8°(pl. et fig.). Demi-chagrin. <lb/>

559 -PIOT (Eugène). Antiquités. Paris, 1890. -JOLY DE BAMMEVILLE. <lb/>
Antiquités. Paris, 1893.-HOFFMANN (H.). Antiquités égyptiennes. <lb/>
Paris, 1894. En 1 vol. grand ln-8o (pl. et fig.). Demi-chagrin. <lb/>

560 -PONTON D&apos;AMÉCOURT. Monnaies d&apos;or romaines et byzantines. -<lb/>

Paris, 1887. Grand in-8°(pL). Demi-rel. chagrin. <lb/>

561 -Un fort lot de Catalogues de vente brochés : Forman, deMonti-<lb/>

gny, Hartmann, Gréau, Tyszkiewicz, etc. <lb/></body>







































	</text>
</tei>
