<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">






<front>COLLECTION BILLOIN <lb/></front>

<other>Prrr : o franc* <lb/></other>



<front>COLLECTION BILLOIN <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente sera faite au comptant. <lb/>

Les adjudicataires payeront cinq pour cent en sus des enchères. <lb/>
L&apos;expert pourra réunir ou diviser les lots à son gré. <lb/>


Collection Billoin <lb/>
MÉDAILLES GRECQUES <lb/>

Salle n* 4, au premier étage <lb/>

Commissaire-Priseur <lb/>

Me MAURICE DELESTRE <lb/>

27, Rue Drouot, 27 <lb/>

Experts <lb/>

MM. ROLLIN et FEUARDENT <lb/>

4, rue de Louvois <lb/>

EXPOSITION <lb/>

I.e dimanche 21 Mars, de une à cinq heures <lb/>

VENTE <lb/>

Le lundi 22 Mars et les quatre jours suivants, <lb/>
à deux heures très précises <lb/>

PARIS <lb/>

ALCAN-LÉVY, IMPRIMEUR BREVETÉ <lb/>
18, Passage des Deux-Soeurs <lb/>

1886 <lb/></front>



<body>MÉDAILLES ANTIQUES <lb/>

EUROPE <lb/>

ESPAGNE <lb/>

t. Emporiae. Tète casquée à droite; devant deux caractères cel-<lb/>
tiberiens. -Rv. Légende celtibérienne. Pégase courant à <lb/>
droite; dessous une palme (Heiss n°4 7.) Belle patine. G.B <lb/>

2. Cose. Tète nue à droite, avec caractères celtibériens.-Rv. Lég. <lb/>

/ <lb/>

certibérienne. Cavalier courant à droite tenant une palme. <lb/>
(Id. n°3 6 var.) <lb/>

T.B. M.B. <lb/>

3. Ilerda. Mème tète ; devant deux dauphins. -Rv. Lég, celt. <lb/>

Même cavalier. (Id. no 6.) <lb/>

M.B. <lb/>

4. Ilerda et Cose. Buste nu et drapé à droite; derrière une <lb/>

palme. Bv. Lég. celt. Mème cavalier. (Id. n°2 .) <lb/>

Très <lb/>
belle patine, <lb/>

T B M B <lb/>

5. Celsa. Tète nue à droite entourée de trois poissons.-Rv. Lég. <lb/>
celt. Même cavalier. (Id. n°2 .) <lb/>

T B G B <lb/>

6. Saluvia. Même lète.-Rv. Lég. celt. Mème cavalier. (Id. n°1 ) <lb/>

B. M.B. <lb/>

7. Osca. Même tète; derrière deux caractères celtibériens.-Rv. <lb/>
Lég. celt. Même cavalier tenant une lance. (Id. nô i.) T.B. AR. <lb/>



22. Iliberis. Tète nue à droite. -Rv. Légende celtibérienne.Cava-<lb/>

lier avec deux chevaux au galop à gauche. (Id. no 2.) <lb/>

T.B. AR. <lb/>

23. Malaca. Légendephénicienne. Tête de Vulcain à droite. -Rv. <lb/>

Tète de face entourée de rayons. (Id. no 2.) <lb/>
B. M.B.. <lb/>

24. Obulco. OBVL. Tète diadémée à droite. -Rv. L. AIMIL. Un <lb/>
épi et charrue. (Id. n°1 6.) <lb/>

T.B. M.B. <lb/>

25. Segisa. Tète nue à droite, entre deux dauphins.-Rv. Légende <lb/>

celtibérienne, Cavalier armé d&apos;une lance au galop à droite. <lb/>

(Id. n°7 .) <lb/>

T.B. M.B. <lb/>

26. Sexsi. Tète d&apos;Hercule à gauche. -Rv. Légende phénicienne <lb/>
entre deux poissons. (Id. n°5 .) <lb/>

B. M.B. <lb/>

27. Ulia. Tète diadémée à droite, devant un épi, dessous un <lb/>
croissant. -Rv. VLIA entre deux branches. (Id. n°2 .) <lb/>

T.B. G.B. <lb/>

28. Espagne en général. Tète casquée à droite. -Rv. HIS-<lb/>

PANOR. Cavalier à droite. (Id. no 1.) <lb/>
B. P.B. <lb/>

29. Iles Baléares. Cabire debout de face. -Rv. Légende phéni-<lb/>

cienne en deux lignes. (Id. no 3.) <lb/>

T.B. P.B. <lb/>

ITALIE SUPÉRIEURE <lb/>

30. Ravenne. FELIX RAVENNA. Tète tourelée. -Rv. RAVE en <lb/>

monogramme au milieu d&apos;une couronne. <lb/>

P.B. <lb/>

ÉTRURIE <lb/>

31. Populonia. Masque de Gorgone; dessous X : X.-Rv. XXV. <lb/>

B. AR. 5 <lb/>

32. Tète de femme diadémée à droite; derrière X. <lb/>

Rv. lisse. <lb/>

T.B. AR. 3. <lb/>


OMBRIE <lb/>

33. Ariminum. Tète de Vulcain à gauche. -Rv. ARIM, Guerrier <lb/>
combattant à gauclie. Coll. Paravev. <lb/>

T.B. H. 4. <lb/>

PICENUM <lb/>

34. Ancone. Tête de déesse; derrière M. -Rv. ~ArKlîN. Bras <lb/>

droit nu, une palme à la main. Dans le champ, deux astres. <lb/>

Collection Wigan. <lb/>

B. H. <lb/>

LATIUM <lb/>

35. Alba. Tète de Mercure à droite. -Rv. ALBA. Pégase à <lb/>

droite. <lb/>

AR. 3. <lb/>

SAMNIUM <lb/>

36; Aesernia. VOCANOM. Tête de Vulcain à gauche; derrière <lb/>

les tenailles. -Rv. AISERN.... Jupiter foudroyant, dans <lb/>

un bige; au-dessus, Victoire couronnant les chevaux. <lb/>
B. 5. <lb/>

37. Aesernia. Tète de Pallas à gauche. -Rv. Aigle tenant un <lb/>

serpent. <lb/>

B. B. 5. <lb/>

38. Aquilonia. Légende osque. Tète dePallasà droite. -Rv. Fig. <lb/>

militaire debout à gauche. <lb/>

B. <lb/>

39. Guerre sociale. Tète laurée de l&apos;Italie à gauche; derrière <lb/>

ITALIA. Rv. H&apos;lit chefs prêtant serment sur une truie que <lb/>
leur présente un homme agenouillé près d&apos;un, étendard ; <lb/>
à l&apos;exergue, la lettre osque N. <lb/>

AR. 4. <lb/>


40. -Tête de l&apos;Italie ; derrière ITALIA ; devant le chiffre XVI. -<lb/>
Rv. l&apos;Italie assise à gauche, sur un monceau de boucliers, <lb/>
et couronnée par la Victoire; à l&apos;exergue, F. Collection <lb/>

Bompois. <lb/>
F.D.C. AR. 4. <lb/>

41 <lb/>

• -Tête de l&apos;Italie-; devant X. -Rv. Même type ; dans le champ, <lb/>
C; à l&apos;exergue, ITALIA. Coll. Bompois. <lb/>

F.D.C. AR. 4. <lb/>

42.-Tête de l&apos;Italie à gauche; derrière Veitelio en caractères <lb/>

osques. Rv. Soldat debout, le pied posé sur un vase ren-<lb/>
versé; devant lui un taureau couché; à l&apos;exergue, g. -<lb/>
Deux pièces. <lb/>

T.B. AR. 4. <lb/>

43. -Buste de Mars casqué. Veitelio et le chiffre X. -Rv. Quatre <lb/>
chefs prêtant le serment d&apos;alliance ; à l&apos;exergue, C. Paapi. C. <lb/>
en lettres osques. <lb/>

T.B. AR. <lb/>

44. Frentajii ? Légende osque Frentreei. Tète de Mercure à gau-<lb/>

che. Rv. Mème légende. Pégase à gauche et trépied. B. 5. <lb/>

45. Larinum. Tète de Pallas à droite. -Rv. LADINOD. Cavalier <lb/>

armé allant au galop à gauche; à l&apos;exergue, cinq globules <lb/>

(Quincunx). <lb/>

B. 7. <lb/>

46. Tête de Diane à droite. -Rv. DINOD. Chien courant. B. 2. <lb/>

CAMPANIE <lb/>

47. Allifae. Téte laurée d&apos;Apollon à gauche. -Rv. Scylla entre <lb/>

deux cygnes. <lb/>

B. AR. 1 1/2. <lb/>

48. -Tête laurée d&apos;Apollon entre trois dauphins. Rv. AAAJBANON. <lb/>
Scylla; dessous une coquille. <lb/>

B. AR. 1 1/2. <lb/>

49. Atella. Tête laurée de Jupiter à droite ; derrière deux glo-<lb/>

bules (sextans) -Rv. Légende osque. Deux guerriers dans <lb/>
l&apos;action d&apos;accomplir le rite du serment sur. une truie qu&apos;ils <lb/>
soutiennent de la main gauche; dans le champ, deux <lb/>

globules. <lb/>

B. B. 7. <lb/>



61. Nola, Tête de déesse diadémée, avec collier et pendants <lb/>
d&apos;oreilles. -Rv. NQAA. Taureau à face humaine, à gau-<lb/>

-, <lb/>

che, couronné par la Victoire. <lb/>

AR. 4. <lb/>

62. Nuceria Alfaterna. NuvkrinumAlafaternum en lettres osques. <lb/>

Tête nue et imberbe à gauche, avec une corne de bélier sur <lb/>

-<lb/>

la tempe. -Rv. Castor (?) tenant un sceptre, debout près <lb/>
d&apos;un cheval. Coll. Paravey. <lb/>

B. AR. 5. <lb/>

63. Phisteliâ. ~(DIITEAIA. Tête imberbe de face. -Rv. Légende <lb/>

rétrograde Mstluis en lettres osques. Coquille, grain d&apos;orge <lb/>
et dauphin. Deux pièces variées. <lb/>

T.B. AR. 1 1/2. <lb/>

64. -Tète imberbe de face. -Rv. Lion à gauche; à l&apos;exergue un <lb/>

] <lb/>

serpent. <lb/>
B. AR. 11/2. <lb/>

65. Suessa. Tète laurée d&apos;Apollon à droite.-Rv. SVESANO. Cava-<lb/>
lier à gauche, conduisant deux chevaux et portant sur <lb/>

l&apos;épaule <lb/>

une palme ornée de bandelettes. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

66. Teanum Sidicinum. Teianud en lettres osques. Tète laurée <lb/>
d&apos;Apollon à gauche. -Rv. Taureau à face humaine cou-<lb/>
ronné par la Victoire ; dessous un pentagone. <lb/>

B. 5. <lb/>

67. Rome (monnaies de fabrique campanienne). Buste de femme. <lb/>

Rv. ROMA. Cavalier. -Buste de Mars. Rv. Buste de che-[ <lb/>

val. -Buste de Rome. -Rv. Chien..-Trois pièces variées. <lb/>

B. 4, 3 et 2. <lb/>

68..-Quatre autres pièces variées. <lb/>
B. 4, 3 et 2. <lb/>

1 <lb/>

. <lb/>

APULIE <lb/>

69. Arpi. ~APllANOr. Cheval libre. -Rv. Taureau cornupète. <lb/>

B. 4. <lb/>

70.-Luceria., Tête d&apos;Hercule jeune. -Rv. LOVCERI. Arc, carquois <lb/>

et massue. <lb/>

7 <lb/>


71. Rubi. Tète de Pallas.-Rv, Pr. Epi; dans le champ, corn? <lb/>

d&apos;abondance. <lb/>

B, AR. 2. <lb/>

72. Salapia. ZAAAIIINQN. Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. Cheval <lb/>

libre; au-dessus une étoilp. <lb/>

B. 5. <lb/>

CALABRE <lb/>

73. Azetini. Tète de Pallas. -Rv. AZETINQN. Chouette tenant <lb/>
une palme sur un chapiteau d&apos;ordre ionique. <lb/>

B. <lb/>

74. Butuntum. Tête de Pallas.-Rv. ~BYTONTINQN. Epi d&apos;orge <lb/>

T.B. B. 5. <lb/>

75. Graxa (?). Pecten,-Rv. TPA. Dauphin; au-dessus un aslre. <lb/>

B. 2. <lb/>

76. Hydruntum. Tète d&apos;Hercule à droite, -Rv. TAP. Arc, .car-<lb/>

quois et massue. <lb/>

B. 3. <lb/>

77. Orra. Tète imberbe casquée; dessous AA. -Rv. ORRA. Aigle <lb/>
sur.un foudre. <lb/>

B. 4. <lb/>

78. -Tète de Vénus, couronnée 4e myrte, le sceptre sur l&apos;épaule. <lb/>
Rv. ORRA. Amour jouant de la lyre; derrière, cinq glo-<lb/>
bules. (Quincunae). Trois pièces. <lb/>

B. 3. <lb/>

79. Stumium. Pétoncle.-Rv.~ETÏ\ Aigle sur un foudre. B. 3. <lb/>

80. Tarentum. Tète d&apos;Hercule jeune.-Rv. TAPANTINDN. Nep-<lb/>
tune armé de son trident, conduisant un bige ; dans le <lb/>
champ NIK. <lb/>

TJB. OR. 3. <lb/>

81. -Tête radiée de face. -Rv. TAPANTINQN. Foudre. <lb/>
T.B. OR. 1/2. <lb/>

~82.-ZAflAT. Taras sur un dauphin; dessous le pecten. Bordure <lb/>
pointillëe. -Rv. Roue à quatre rayons.(Pièce très épaisse) <lb/>

AR. 4. <lb/>

83. -Autre exemplaire. <lb/>

AR. 4. <lb/>


84. -Cavalier cuirassé à gauche; dans le champ TPK en mono-<lb/>
gramme et un pileus lauré ; sous le cheval ~SENOKPATHS. <lb/>

-Rv. Taras à gauche tenant un trident; dans le champ <lb/>
TAPAS et un monogramme ; dessous les flots de la mer. <lb/>

Coll. Bompois. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

85.-Ephèbe nu posant une couronne sur la tète de son cheval; <lb/>

derrière, Victoire volant. -Rv. Taras à gauche, tenant un <lb/>
canthare et un trident. TAPAS. <lb/>
T.B. AR. 4 1/2. <lb/>

86. -Même type; derrière l&apos;éphèbe ~2Q. Sous le cheval NEYMH. <lb/>
4 Rv. TAPAS Taras à gauche, entre deux astres, tenant un <lb/>
casque. IIOAY. Deux pièces variées. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

87.-Même type.-Rv. Taras tient un trident et une corne d&apos;abon-<lb/>
dance. <lb/>

AR. 5. <lb/>

88.-Cavalier à gauche, devant un homme nu qui retient le cheval <lb/>
par la bride et lui pose une couronne sur la tête ; dans le <lb/>

champ rr et ~APISTIH. -Rv. Taras avec arc et flèche. <lb/>

TAPAS ; dessous un éléphant. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

89.-Cavalier au galop; dessous A. -Rv. Taras à gauche, tenant <lb/>
une corne d&apos;abondance; TAPAS. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

90.-La même médaille, variété. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

91.-Cavalier nu, armé de deux javelines et d&apos;un bouclier rond, et <lb/>
frappant de sa lance.-Rv. Taras tenant un canthare et une <lb/>
rame. <lb/>

T.B. AR, 6. <lb/>

92.-Même type. -Rv. Taras à gauche tenant un trident ; dans <lb/>
le champ une tête de femme. <lb/>

B. AR. 4. <lb/>

93.-Cavalier nu et casqué tenant une lance et un bouclier.-Rv. <lb/>
Taras à gauche, tenant une corne d&apos;abondance ; dans le <lb/>
champ un-gouvernail. <lb/>

B. AR. 5. <lb/>

94.-Tète de Pallas.-Rv. Hercule-pétoncle-diota -croissant <lb/>

-dioboles -oboles, etc. Neuf pièces variées. <lb/>

AR. <lb/>


95. Uzentum. Double tète imberbe. -Rv. OEAN. Hercule tenant <lb/>

une corne d&apos;abondance.. <lb/>

B, <lb/>

L.UCANIE <lb/>

96. Lucani. -Tête d&apos;Hercule jeune. -Rv. ~AYKIANON, Pallas se <lb/>
dirigeant vers la droite. Relie patine verte. <lb/>

T.B. B. 7, <lb/>

97. -Tête casquée de Mars à gaucho. -Rv. AOYKANOM (sic). <lb/>

Même type. <lb/>

T.B. B. <lb/>

98. Héraclée. Tête casquée de Pallas à droite, le casque orné du <lb/>

monstre Scylla, devant AK. -Rv. ~HïPAKAHIÛN ~IvAA. <lb/>

Ĥercule <lb/>

debout à droite, étouffant le lion de Némée; dans <lb/>
le champ massue et chouette. Beau style. Coll. Paravey. <lb/>
Gravée T.B. AR <lb/>

99. -Femme debout à gauche. -Rv. Deux personnages tenant <lb/>
massue et patère. -Tète de Pallas. Rv. Femme terminée <lb/>
en poisson. Deux pièces. <lb/>

B, <lb/>

100&apos;. ~Laus.:iAA. Taureau à&apos; face humaine à droite. -Rv. ~IAA <lb/>

Mème type à gauche. <lb/>

AR. 3. <lb/>

101. Métâponte. META. Epi de blé dans un cercle orné. -Rv. <lb/>

, <lb/>

Même type en creux dans un cercle. <lb/>

Alt. 8. <lb/>

102. -MET. Même typeenrelief. -Rv. Mêmetype en creux. A R. 4. <lb/>

103. -META. Epi en relief. -Rv. Tète de taureau, de face, en <lb/>
creux; au centre une globule. <lb/>

AR. 2. <lb/>

104. -Tète de Cérès à droite. -Rv. META. Epi avec sa feuille; <lb/>
dans le champ, AY. Coll. de Montigny. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

105. -Tète d&apos;Hercule jeune à droite. -Rv. META. Epi, dans le <lb/>
champ une cigale. <lb/>

B. AR. 5 <lb/>

* <lb/>


106. ~AEYKIIT02.Tête barbue et casquée. -Rv. META. Epi avec <lb/>
sa feuille sur laquelle est posé un oiseau battant des ailes; <lb/>
dessous AM. Coll. Paravey. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

107.-Tête de femme à droite.-Rv. ME. Epi et terme de Priape. <lb/>

B. <lb/>

108. Posidonia.rOM. Poseidon se dirigeant vers la droite, bran-<lb/>

dissant son trident. Bordure pointillée. -Rv. MOII (en <lb/>
relief). Même type incus. <lb/>

T.B. AR. 8. <lb/>

109.-nOMEZ. Poséidon, le bras gauche tendu en avant, brandit <lb/>

de l&apos;autre son trident. -Rv. Boeuf a gauche. AR. 4. <lb/>

HO -~IIO&apos;.&quot;ElàA. Même type. -Rv. Même légende. Taureau cor-<lb/>
nupète à gauche. <lb/>

111. Paestum. Tête de Diane(?); derrière quatre globules(Triens). <lb/>

Rv. nAIS. Corne d&apos;abondance ; dans le champ quatre glo-<lb/>
bules. <lb/>

B <lb/>

• <lb/>

1 42.-Eléphant; à l&apos;exergue IIAE. -Rv. Corne d&apos;abondance et <lb/>

quatre [globules (Triens). Tète barbue. -Rv. Ancre. -<lb/>

9 <lb/>

Deux pièces. <lb/>

113. Siris et Pyxus. MONZPZM. Boeuf à gauche, sur une base <lb/>

ornée de perles; cercle perlé et cordèlé. -Rv. ~11YX (en <lb/>
relief). Même type incus; mais les deux légendes rétro-<lb/>

grades. <lb/>

Gravée. T.B. AR. 9. <lb/>

114. Sybaris. VM. Boeuf à gauche, sur une base perlée ; bordure <lb/>

de perles.-Rv. Même type incus. <lb/>

T.B. AR. 8. <lb/>

115.-Tête de Pallas. -Rv. Boeuf retournant la tête ; à l&apos;exergue <lb/>

LYBA. <lb/>

AR. 2. <lb/>

H6, Thurium. Tête de Pallas, le casque orné du monstre Scylla. <lb/>

Rv. ~eorPIQN. Taureau cornupète sur une base; au-<lb/>
dessus une Victoire. <lb/>

AR. 5. <lb/>

117.-Tête laurée d&apos;Apollon à droite.-Rv. ~eOYPIQN. Taureau <lb/>

à gauche.. <lb/>

B. AR. 5. <lb/>


118. Velie. Tête de Pallas vue de trois quarts, avec un casque <lb/>
phrygien ailé, sur le devant duquel on lit, en petits carac-<lb/>
tères, le nom d&apos;artiste ~KAETAQPOY. Rv. YEAHTQN. Lion <lb/>
à gauche, dévorant une tête de bélier ; dessous KE en <lb/>
monogramme et ~&lt;I). <lb/>

B. AR. S. <lb/>

BRUTTIUM <lb/>

119.-Bustes des Dioscures surmontés de deux étoiles; derrière <lb/>
une corne d&apos;abondance. -Rv. ~BPETTION, Les Dios-<lb/>
cures à cheval, tenant des palmes ; au-dessus deux étoi-<lb/>
les; dessous un bâton noueux. Coll. Bompois. <lb/>

Gravée. T.B. AR. 5. <lb/>

120.-Buste de la Victoire. -Rv. BPETTIQN. Dionysos (?) de <lb/>
face, se couronnant de la main droite et de la gauche <lb/>
tenant une lias te ; dans le champ un gouvernail. <lb/>

T.B. AR. ii. <lb/>

121.-Même avers.-Rv. Même type; dans le champ unserpent. <lb/>

B. AR, 3. <lb/>

122.-Tète de Mars, le casque orné d&apos;un griffon.-Rv. BPETTIQN. <lb/>
Pallas armée, marchant rapidement vers la droite; dans <lb/>
le champ une chouette. <lb/>

B. 7. <lb/>

123.-Tête d&apos;Hercule jeune. -Rv. Même légende. Pallas armée; <lb/>
dans le champ une charrue. <lb/>

B. 7 <lb/>

124.-Tête de Jupiter. -Rv. Même légende. Aigle éployésur un <lb/>
foudre. -Huit pièces. <lb/>

B. 5. <lb/>

125.-Tête de la Victoire à gauche. -Rv. Même légende. Jupiter <lb/>
lançant la foudre. -Quatre pièces. <lb/>

B. 3. <lb/>

126.-Même avers. -Rv. Même légende. Jupiter dans un bige, <lb/>

lançant la foudre, à gauche.-Sept pièces; plusieurs avec -<lb/>

belle patine verte. <lb/>

B. 3 <lb/>


127.-Tète de femme à gauche, couverte de la carapace d&apos;un crabe. <lb/>
Rv. Mêmelégende, Crabe.-Trois pièces. Très belle patine. <lb/>

B. 3. <lb/>

128.-Tète de Pallas. -Rv. Chouette de face. -Deux pièces. B. 2. <lb/>

129. Caulonia. KAYA. Apollon nu s&apos;avançant vers la droite; de <lb/>
sa main droite levée il tient un rameau ; le bras gauche <lb/>

&gt; <lb/>

supporte une petite figure tenant un rameau et courant <lb/>
vers la droite; devant un cerf sur une base ; le tout dans <lb/>
un cercle. <lb/>
Rvt Mème type en creux. <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

130.-Même type. -Rv. KATA rétrograde. Cerf; devant, une <lb/>
branche de laurier ; grènetis, <lb/>
AR. o. <lb/>

131. Consentia. Tèle casquée de Mars ; au-dessous 0. <lb/>

Rv. <lb/>

~KQ2. Foudre; dessous, trois croissants renversés. B. 4. <lb/>

132. Croton. QPO. Trépied en relief; au bas, deux serpents <lb/>
affrontés -Rv. Trépied en creux dans un cercle creux et <lb/>
cannelé. <lb/>

T.B. AR. 8. <lb/>

133.-QPO. Trépied en relief. -Rv. Trépied en creux. <lb/>

AR. 8. <lb/>

134.-QPO. Trépied. -Rv. Polype. <lb/>

AR, 2. <lb/>

135.-QPO. Trépied et feuille de lierre. -Rv. Aigle à gauche, <lb/>
debout sur une tête de cerf. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

136.-KPOT.Tète d&apos;Héra-Lacinia de face, ceinte d&apos;un large diadème <lb/>

orné de deux griffons. -Rv. Hercule assis à gauche sur <lb/>

un rocher recouvert de la dépouille du lion, tenant un <lb/>
vase; dans le champ, arc et massue. Coll. Paravey. Pièce <lb/>
d&apos;un très beau style. <lb/>

Gravée. T.B. AR. 6. <lb/>

i37.-Tète d&apos;Apollon à droite. -Rv. KPO. Trépied.. AR..5. <lb/>

138.-La même médaille. <lb/>

AR. 5. <lb/>





176. Tête d Apollon. -Rv. Aigle à gauche dévorant un lièvre. <lb/>

B. 6. <lb/>

177. Phintias (tyran, 287-279). Tète de Koré à gauche,couronnée <lb/>

d &apos;épis. <lb/>

Rv. ~BAYIAEQ2 ~&lt;l&gt;Jl\TIA. Sanglier courant à <lb/>
gauche. -Trois pièces. <lb/>

B, B. 4 <lb/>

178. AlaBsa. Tète d&apos;Apollon. -Rv. AAAI2AZ. Apollon debout <lb/>
de face, le coude gauche appuyé sur sa lyre et tenant <lb/>
de la main droite une couronne; dans le champ AXP en <lb/>
monogramme, <lb/>

g 3 <lb/>

179. Caena. KAINON. Cheval au galop à gauche. -Rv. Griffon <lb/>

à gauche. <lb/>

B. 5 <lb/>

180. Calacte. Tête d&apos;Apollon à droite. -Rv. KAAAKTINQN. <lb/>

Grappe de raisin, <lb/>

B. 3 <lb/>

181. Camarina. KA <lb/>

Tète d&apos;Hercule à gauche. -Rv. <lb/>
Homme conduisant un quadrige vers la gauche, couronné <lb/>
par la Victoire ; à l&apos;exergue un cygne. <lb/>

AR. 6. <lb/>

182.-Tète de la nymphe Camarina, vue de trois quarts, les che-<lb/>

veux épars, ornée d&apos;un bandeau et d&apos;un collier. -Rv. <lb/>
KAMAPI. Victoire les ailes éployées volant à gauche, <lb/>
tenant un bandeau et un caducée. Coll. Castellani. Magni-<lb/>
fique exemplaire. <lb/>

Gravée. AR. 5 1/2. <lb/>

183. -Tête de Minerve à gauche. Rv. Chouette. -Tète de face. <lb/>
Rv. Chouette. -Deux pièces. <lb/>

B. 2 <lb/>

184. Catana. ~HPAKAEIAN. Tète d&apos;Apollon de face. -Rv. <lb/>



197.-La nymphe Mimera, tenant une patère avec laquelle elle fait <lb/>
une libation sur un autel ; à sa gauche un Satyre, le haut <lb/>
du corps renversé en arrière et recevant sur la face l&apos;eau <lb/>
d&apos;une fontaine qui s&apos;échappe d&apos;une tète de lion. -Rv. <lb/>
Homme drapé conduisant un quadrige au galop; dans le <lb/>
champ, une Victoire vole au-devant de lui pour le cou-<lb/>
ronner; à l&apos;exergue un hippocampe. <lb/>

AH. 8. <lb/>

198. Hybla Magna. Tète de femme voilée et coiffée du modius. <lb/>

~Rv.YBAAS ~MEFAAAS. Bacchante avec amphore et thyrse; <lb/>
à ses pieds une panthè.re s&apos;élançant vers elle. <lb/>

B. 4, <lb/>

IUtI, Leontini. Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. ~AEONTLNON. Tète <lb/>

de lion, la gueule ouverte et la langue pendante, entre <lb/>
quatre grains d&apos;orge. <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>

200. Lyliboeum. Tète d&apos;Apollon. -Rv. AIAYBAITAN. Lyre. <lb/>

B. 5. <lb/>

201. -AIAYBAITAN. Tète voilée à droite. -Rv. ATPATIN <lb/>

~llf()&apos;fO. Trépied. <lb/>

B. 8. <lb/>

202. ~Menaenum. Buste de Jupiter. -Rv. MENAINQN. Victoire <lb/>
dans un bige allant à droite. <lb/>

B. 4 <lb/>

203. Messana-Zanclé. DANKAE. Dauphin à gauche, renfermé <lb/>
dans une large bordure perlée. -Rv. Coquille dans un <lb/>
cairé à ailes de moulin. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

204. Messana. ~ME2SANIOIS. Lièvre courant; dessous un dau-<lb/>

phin. -Rv. Figure conduisant un bige; au-dessus le mot <lb/>
MES2ANA ; grènetis. <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>

205. -Deux autres pièces variées. <lb/>

AR. 7. <lb/>

206. -Deux autres pièces. <lb/>

AR. 7. <lb/>

207. Mamertini. Tète imberbe et laurée de Mars ; devant ~APE02. <lb/>

Rv. ~MAMEPT1NQN. Ai gle sur un foudre. <lb/>

B. 7 <lb/>


208. -Tête de Jupiter. -Rv. Taureau cornupète à gauche. <lb/>

B. K. <lb/>

209. -Tète de Jupiter. -Rv. Combattant nu et casqué; dans le <lb/>

champ II. <lb/>

&quot; <lb/>

B. 7. <lb/>

210. -Même avers. -Rv. Même type. <lb/>

B. 4. <lb/>

211. -Tète laurée de Mars à gauche; derrière un glaive. -Rv. <lb/>
MAMEPTINQN, Figure nue, armée d&apos;une lance et rete-<lb/>
nant un cheval par la crinière : dans le champ II. -Deux <lb/>

pièces. <lb/>

B. <lb/>

2i2. Morgantia. Tète de femme à droite. -Rv. MOPfANTINQN. <lb/>

Cavalier au galop à gauche. <lb/>

AR. 2. <lb/>

213. Motya. Tête imberbe à gauche.-Rv. Légende phénicienne <lb/>

L <lb/>

Boeuf à face humaine à gauche. <lb/>

AR. 2. <lb/>

214. Naxus. Tète barbue de Dionysos couronnée de lierre. -RT. <lb/>

NAXION. Silène assis à terre, de face, lesjambes croisées; <lb/>

la main droite tient une coupe à deux anses. Coll. Paravej. <lb/>

Gravée. T.B. AR. 8. <lb/>

• <lb/>

215. Panorme. Tête casquée à droite. -Rv. ~IIANOPMITAN, <lb/>

La Fortune debout. <lb/>

B. 7. &apos; <lb/>

216. -Tète de Jupiter à gauche. -Rv. Guerrier debout à gauche. <lb/>

B. 5. <lb/>

217. Ségeste. Tête de femme dans un champ concave. -Rv. <lb/>

ÎE]rE,ITAZI. <lb/>

Lévrier à droite. Coll. Colson. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

218. Sslinonte. Feuille d&apos;ache. -Rv. Carré creux divisé en <lb/>

douze triangles, dont six en creux, six en relief. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>


219. ~2EAIN02. Le fleuve Selinos, nu et debout, à gauche, tenant <lb/>
une branche de laurier et une patère avec laquelle il <lb/>
sacrifie sur un autel; devant l&apos;autel un coq; dans le <lb/>
champ, taureau sur une base; au-dessus une feuille <lb/>
d&apos;ache. -Rv. Légende rétrograde : ~ZEAI.NONTION. <lb/>
Apollon et Diane dans un bige, au pas, à gauche; l&apos;un tire <lb/>
de l&apos;arc, l&apos;autre tientlesrênes. Coll. Paravey.Gr. T.B. AR. 9. <lb/>

220. Solus. Tète d&apos;Hercule. -Rv. Légende punique. Squille ma-<lb/>
rine entre six globules (Hemilitron). <lb/>

B. 5. <lb/>

221. -Tète barbue à droite. -Rv. COAONTINON. Guerrier <lb/>
combattant à gauche. <lb/>

B. 4. <lb/>

222. Stiela. Tête laurée de jeune homme à gauche; dans le <lb/>
champ une plante. -Rv. 2TIA. Partie antérieure de tau-<lb/>
reau à face humaine à gauche. <lb/>

AR. 3. <lb/>

Syracuse <lb/>

1 <lb/>

Gouvernement de Gélon Ier (485-478) <lb/>

223. ~IYRAKO!.ION. Tète de femme diadémée entourée de quatre <lb/>
dauphins. -Rv. Homme conduisant un bige; une Victoire <lb/>

couronne les chevaux. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

224. -Deux autres pièces. <lb/>

AR. 6. <lb/>

225. -Trois autres pièces. <lb/>

AR. 6. <lb/>

; <lb/>

226. ~!.YRAQO!.ION. Mème tête, variété de coiffure.-Rv. Cava-<lb/>
lier à droite. <lb/>

AR. 5. <lb/>

227.-Mème tète; devant 2YRA. -Rv. Polype. Trois pièces <lb/>
variées. <lb/>

AR. 2. <lb/>

228. -Même tète. -Rv. Roue à quatre rayons.. AR. 1. <lb/>


Epoque de transition. -Gouvernement démocratique <lb/>
(entre 466 et 412) <lb/>

229. -Tète de femme à droite, enveloppée d&apos;une sorte de bonnet; <lb/>
le tout entouré de quatre dauphins. -Rv. Homme con-<lb/>
duisant un bige; au-dessus Victoire couronnant les che-<lb/>

vaux, <lb/>

AR, 8, <lb/>

Belle époque de l&apos;art (412-406) <lb/>

,230. -~2YPA, Tête d&apos;Herculejeune à gauche. -Rv&quot; 2YPA dans <lb/>
une aire creuse divisée en quatre compartiments ; au cen-<lb/>
tre et dans un cercle incus, une petite tète d&apos;Aréthuse à <lb/>
gauche. <lb/>

T.B. OR 1 1/2. <lb/>

23t, -La même médailles, <lb/>
B. OR 11/2. <lb/>

Epoque de Dionysios et de sa dynastie (403-345) <lb/>

232. -~2YPAK02IQN, Tète de Koré à gauche, couronnée de ro-<lb/>
seaux et entourée de quatre dauphins. -Rv... Homme <lb/>
conduisant un quadrige au galop à gauche : au-dessus la <lb/>
Victoire vole au-devantde lui pour le couronner; à l&apos;exer-<lb/>
gue, cuirasse, cnémides, casque, bouclier et lance. Beau <lb/>

style. <lb/>

Gravée. T.B. AR. IL <lb/>

&quot; 233, -Mème tète; derrière une coquille. -Rv, Le même, <lb/>
T.B. AR. H. <lb/>

234. -~ZYPAKOZIQ. Tètede femme à gauche ceinte d&apos;un bandeau, <lb/>
les cheveux retenus par un réseau et entourée de quatre <lb/>

.. dauphins. -Rv. Même revers; à l&apos;exergue A0AA. Coll, <lb/>

Paravey. Piéce du plus beau style et très belle.. <lb/>

&quot; <lb/>

-<lb/>

Gravée. AR. 11. <lb/>


Période du déclin, -Rétablissement de la démocratie par Timoléon <lb/>

(345-317) <lb/>

235, -2YPA. Tète de Pallas, à gauche, le casque orné d&apos;une <lb/>
branche d&apos;olivier, -Rv. Hippocampe ailé. Belle patine. <lb/>

T.B. B. 4. <lb/>

236. -~ZEY!. ~EAEye. Tète de Jupiter à gauche.-Rv. IYPAKO-<lb/>

~2IQN. Cheval courant à gauche. <lb/>

T.B. B. 7. <lb/>

Epoque d&apos;Agathocle (317-289) <lb/>

237. -Tète laurée d&apos;Apollon à gauche. -Rv. Homme conduisant <lb/>
un bige au galop dessous la triquètre ; à l&apos;exergue T. <lb/>

T.B. OR 3, <lb/>

238. -Tète de Koré à gauche, couronnée d&apos;épis, avec collier et <lb/>
pendants d&apos;oreilles, et entourée de trois dauphins ; sous le <lb/>

cou NI. <lb/>

rv, ~STPAK02IQN. Homme conduisant un qua-<lb/>

drige au galop vers la gauche; au-dessus la triquètre; à <lb/>
l&apos;exergue AN en monogramme. <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>

239. -Tète de Pallas, le casque orné d&apos;un griffon.-Rv. ~IYPAKO-<lb/>
~!&apos;IÇ.)N. Pégase à gauche ; dessous la triquètre. B. AR. 5. <lb/>

Epoque d&apos;Hicétas II et de Pyrrhus (287-278) <lb/>

240. -~2YPAK021QN. Tète de Koré, couronnée de roseaux. -<lb/>
Bv, Homme conduisant un bige au galop à droite ; au-<lb/>

dessus étoile ; à l&apos;exergue ~DAX, Coll. Paravey. T.B. B. 6. <lb/>

241. -~2YPAK02IQN. Tète d&apos;Hercule .jeune à gauche .-Rv. Pal-<lb/>

las combattant. <lb/>

T.B. B. 6. <lb/>


242. -Tète de femme. Rv. Etoile dans un carré creux. -Tète de <lb/>
femme à gauche. Rv. Taureau; au-dessus, dauphin; à <lb/>
l&apos;exergue, roue. -Tète de femme. Rv. Taureau; au-des-<lb/>

1 <lb/>

sous, dauphin; à l&apos;exergue, dauphin. -Tête de Cérès, <lb/>
Rv. Figure conduisant un bige. -Quatre pièces. <lb/>

B. <lb/>

243. Tauromenium. Tète laurée-d&apos;Apollon à gauche. -Rv. <lb/>

~TAN. Trépied; dans le champ API. <lb/>

B. <lb/>

OR 1 1/2. <lb/>

244. -Même tête à gauche. -. Rv. TAYPOMENITAN. Trépied. <lb/>

B. 4. <lb/>

245. -Tête de Pallas à gauche. -Rv. ~TAYPOMENI .. Pégase à <lb/>
gauche? <lb/>

B. 6. <lb/>

246. Tyndaris. Tête de Jupiter. -Rv., ~TrNâAPITAN. Aigle. -<lb/>

Buste de Pallas. -Rv. Caducée et épis. -Deux pièces. <lb/>

I <lb/>

B. 3. <lb/>

ROIS DE SICILE <lb/>

247. Agathocle. ~KOPA&apos;-V (317-289). Tête de&apos; Koré couronnée <lb/>

d&apos;épis. -Rv. ~ArAOOKAElOE.Victoire tenant de la main <lb/>
droite un marteau, de la gauche un clou avec lequel elle <lb/>
fixe un casque sur le haut d&apos;un trophée; dans le champ la <lb/>
triquetra et AN. Coll. Colson. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

248. -Autre exemplaire varié. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

m <lb/>

249. -ZQTEIPA. Tête d&apos;Artémis. -Rv. ~-ArAigOKàWl ~BilI-<lb/>
~AE02. Foudre ailé. <lb/>

B. 5. <lb/>

25Q. Hicetas II (287-278). ~STPAKOSlfiN. Tête de Koré couron-<lb/>

née d&apos;épis à gauche ; derrière une corne d&apos;abondance. -<lb/>

~RV..EFI IKETA. Victoire conduisant un bige ~bige_.au-galop, à <lb/>

. <lb/>

droite. <lb/>

B. OR 3. <lb/>


251. Hiéron II(275-216). Tète de Koré couronnée d&apos;épis à gauche <lb/>

; <lb/>

derrière une torche. -Rv. ~IEPQN02. Homme conduisant <lb/>

un bige au galop, à gauche. <lb/>

T.B. OR 3. <lb/>

252. -Tète diadémée du roi à gauche. -Rv. ~BA2IAE02 <lb/>
IEPONOI. Victoire conduisant un quadrige à droite; au-<lb/>
dessus des chevaux un astre. Médaille de première rareté. <lb/>
Coll. Paravey. <lb/>

Gravée. T.B. AR. 9. <lb/>

253. -Tète du roi à gauche. -Rv. ~IEPP.NOI. Cavalier armé <lb/>
d&apos;une lance. -Deux pièces. <lb/>

B. 8. <lb/>

254. -Tète de Neptune à gauche. -Rv. Mème légende. Trident <lb/>
entre deux dauphins. <lb/>

T.B. B. 5. <lb/>

255. -Douze autres pièces. <lb/>

B. <lb/>

256. Philistis. Tète voilée de Philistis à gauche. -Rv. ~BA!.I-<lb/>

~AI2ZA2 ~OIAISTIAOS. Victoire conduisant un quadrige au <lb/>
galop, à droite. <lb/>

T.B. AR. 8. <lb/>

257. Gélon II. Tête de Gélon à gauche. -Rv. ~ZYPAKOIIO[ <lb/>
~TEAQNOS. Victoire conduisant un bige au galop; dans <lb/>

le champ BA. Coll. Colson. <lb/>
T.B. AR. 5. <lb/>

258. -Mème tête. -Rv. Mème légende. Aigle sur n foudre; <lb/>
dans le champ BA, E. <lb/>

T.B. AR. 3. <lb/>

259. Hiéronyme (216-215). Tète du roi à gauche. -Rv. <lb/>
~BA2IAEC32 ~IEPONYMOr. Foudre ailé; au-dessus ~A. <lb/>

AR. 5. <lb/>

260. -Tète du roi. -Rv. Foudre. <lb/>
B. 5. <lb/>

ILES VOISINES DE LA SICILE <lb/>

261. Cossura. Tète de femme à droite, coiffée à l&apos;égyptienne et <lb/>
couronnée par une Victoire. -Rv. COSSUR dans une cou-<lb/>
ronne de laurier. <lb/>
B. 7. <lb/>


262. Gaulos. Tète de femme voilée. -Rv. Légende punique. <lb/>
Tête de bélier. <lb/>

B. 3. <lb/>

263. Lipara, Tète d&apos;Héphaestos couverte d&apos;un pilos, -~Rv. <lb/>

~AlIIAPAlON écrit autour de trois globules (Trias). B. 8, <lb/>

264. -Figure assise. -Rv. ~AJllAPAION écrit autour de trois <lb/>
globules. <lb/>

B. 2, <lb/>

265. Malte. Tête voilée de femme à gauche. -Rv. ~MEAITAIQN* <lb/>

Trépied, <lb/>

B.5. <lb/>

CHERSONÈSE TAURIQUE <lb/>

266. Cherronesus. XEP. Diane tuant un cerf, -Rv. Taureau ; à <lb/>

l&apos;exergue EYAPOM. <lb/>

267. -Tête d&apos;Hercule. --Rv, XEP. Taureau à gauche. <lb/>

B. 3. <lb/>

268. -Tète de Diane à gauche. -Rv. XEP2. Massue et poisson? <lb/>

B, 3. <lb/>

•269. -<lb/>

~EAEYOEPAS. Esculape debout-Rv. XEPCONHCO,-Hygiée <lb/>
debout, <lb/>

270. Panticapée. Tête de Pan à gauche, vue de trois quarts. -<lb/>

Rv, ~TTÀN. Tète de boeuf à gauche, <lb/>

T.B. AR. 3, <lb/>

271. -Tète de Pan couronnée de lierre à gauche. -Rv.~JIANTL <lb/>

Arc et javelot. <lb/>

272. -Mème tête. -Rv. ~IIAN. Tête de lion, <lb/>
B. 3. <lb/>

1273. -Tête imberbe de Pan à droite, -Rv. ~nANTIKAnAITQN. <lb/>
Arc et carquois.B.4. <lb/>


SARMATIE <lb/>

274. Olbia. Tête de Pan à gauche. -Rv. OBIO. Hache, arc, <lb/>

carquois et monogramme. <lb/>

H. B. 6. <lb/>

275. -Autre exemplaire. <lb/>

B. B. 6. <lb/>

276. -Tète barbue à gauche. -Rv. OABIO. Dauphin, <lb/>

B. 3. <lb/>

277. -Morceau de métal ayant la forme d&apos;un thon ; au dos OA. <lb/>

B. <lb/>

278. Arrichi? Tète de Méduse de face. -Rv. APIX dans les <lb/>

rayons d&apos;une roue. <lb/>

T.B. B. 9. <lb/>

MÉSIE INFÉRIEURE <lb/>

279. Callatia. Buste d&apos;Hercule; devant K. -Rv. KAAAATIA. <lb/>

Trois épis et une massue. <lb/>

B. 4. <lb/>

280. Istrus. Deux têtes imberbes, juxtaposées en sens contraire. <lb/>

Rv. ~12TPIH. Aigle à gauche, dévorant un dauphin; à <lb/>
l&apos;exergue A. <lb/>

AR. 4, <lb/>

281. Tomi. Tète laurée et barbue à droite. -Rv. TOMEITQN. <lb/>
Aigle sur un foudre; dans le champ les bonnets des Dios-<lb/>
cures; à l&apos;exergue A0AN. Belle patine, <lb/>

T.B. B. 5. <lb/>

PANNONIE <lb/>

Imitations des tétradrachmes de Macédoine <lb/>

282. Tète imberbe à droite, dans un double cercle formé de grè-<lb/>
netis et de croissants. -Rv. Cavalier courant à droite; <lb/>

* <lb/>
-<lb/>

dessous NOMNOS. <lb/>

• <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>


283. -Tète imberbe, ornée d&apos;un diadème formé de trois rangs <lb/>
de perles. -Rv. Cavalier à gauche. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

4284. -Deux autres pièces variées. <lb/>

AR. 6. <lb/>

285. -Tète de Jupiter à droite, -Rv. Cavalier. <lb/>

AR: 6. <lb/>

286. -Tête barbare. -Rv. Animal. -Trois pièces. <lb/>

AR. 1. <lb/>

THRACE <lb/>

287. Abdère. KAAÀIAAMA écrit autour d&apos;un griffon posé sur un <lb/>

thon, à gauche, et levant le pied droit; grènetis. -Rv. <lb/>

~ABMlPITEQN dans un carré creux contournant un second <lb/>
carré divisé en quatre cases. Coll. Bompois. T.R. AR. 7. <lb/>

288. Aenus. Tète imberbe d&apos;Hermès à droite, le pétase bordé <lb/>

d&apos;un rang de perles. -Rv. AINI. Antilope; dans le champ <lb/>
un terme; une couronne est suspendue à un sceptre <lb/>
planté dans la base; le tout dans un carré creux. <lb/>

Gravée. T.R. AR. 7. <lb/>

289. Byzance. .Boeu f à gauche, au-dessus d&apos;un poisson. -<lb/>

Rv. Carré creux divisé en quatre parties, dont l&apos;intérieur <lb/>
est granulé. <lb/>

T.B. AR. 4. <lb/>

290. -Tête de Bacchus. -Rv. BYZAN EI, etc. Neptune de-<lb/>

bont. <lb/>

* <lb/>

B. 5. <lb/>

291. Maronée. Cheval libre à gauche, la bride flottante; dessous <lb/>

la légende MAPQN. Rv. EI 1KEZIO écrit sur trois côtés <lb/>

d&apos;un carré creux renfermant un autre carré, au milieu <lb/>
duquel on voit un cep de vigne d&apos;où pendent quatre grap-<lb/>

pes de raisin; sur le quatrième côté un caducée. B. AR.6. <lb/>

292, -Cheval libre à gauche; au-dessus une tête barbue. -Rv. <lb/>
~MHTPOAOTOZécrit sur les quatre côtés du carré. Même <lb/>
type. <lb/>

T.B. ÀR. 6. <lb/>


293. -MAPQ, Protome de cheval. Rv. EI ~NOrMHNIOr Grappe <lb/>

de raisin au milieu d&apos;un carré bordé d&apos;un grènetis. AU. 3. <lb/>

-294. -Tète imberbe de Dionysos. -Rv. ~AIONYSOT ~2QTHP02 <lb/>
MAPQNITQN, Bacchus nu, debout;à gauche, tenant une <lb/>

grappe de raisin et deux javelots; dans le champ, :mono-<lb/>
grammes. <lb/>

AR. 9. <lb/>

295. Mesembria. Casque à crinière de face. -Rv. META dans <lb/>

les rayons d&apos;une roue. <lb/>

T.B. AR, 2. <lb/>

296. -Tète de femme diadémée. -Rv. METAMBPIANQN. <lb/>
Pallas à gauche lançant un javelot. <lb/>

B. S. <lb/>

CHERSONÈSE IDE THRACE <lb/>

297. Aegospotamos. Tète de Déméter à gauche, avec une tiare <lb/>
ornée de palmettes et d&apos;une branche de laurier. -Rv. <lb/>

~Al]rO&quot;-lllO. Bouc à gauche. <lb/>

B. 3 <lb/>

298. Lysimachia.Tète tourelée de femme. -Rv. ~AYZIMAXEQN. <lb/>

Lion accroupi; dans le champ un grain d&apos;orge. <lb/>

B. 4. <lb/>

* <lb/>

299. Sestos. Tète de femme à gauche, les cheveux retenus par un <lb/>
large bandeau. -Rv. ~IHSTt. L&apos;Abondance assise à <lb/>
gauche; devant un terme de Priape. <lb/>

T.B. B. 5. <lb/>

ILES DE THRACE <lb/>

300. Hephaestia. Tète imberbe à droite. -Rv. H Torche et <lb/>

bonnets des Dioscures. <lb/>

B. 4 <lb/>

301. Imbros. Tète de Pallas. -Rv. ~1MBPIQIN. Apollon tenant <lb/>

une patère et une lyre. <lb/>

B. 6. <lb/>


302. Samothrace. Tète casquée-de Pallas. -Rv. ZAMO ~TEIHK. <lb/>

• <lb/>
• <lb/>

Cybèle tourelée, assise à gauche sur uu trône, tenant une <lb/>
patère et un sceptre. <lb/>

B. 4. <lb/>

303. Thasos. Satyre nu et agenouillé, tenant dans ses bras une <lb/>

nymphe couchée. -Rv. Carré creux divisé en quatre <lb/>
parties. <lb/>

AR. 3. <lb/>

304. -Tète de Bacchus. Rv. ~HPAKAEOÏZ ~SQTHP02 ~ÔAZIQN. <lb/>

Hercule, appuyé sur sa massue, lebras gauche enveloppé <lb/>

de la peau de lion ; dans le champ un monogramme. <lb/>

B. AR. 9. <lb/>

303. -Autre exemplaire. <lb/>

AR. 9. <lb/>

ROIS DE THRACE <lb/>

306. Seuthes III, roi des Odryses (320 av. J.-C.). Tète barbue à <lb/>

droite. -Rv. ~2ET0OT. Cavalier à droite. <lb/>

B. B. 5. <lb/>

307. Lysimaque (323-282). Tête d&apos;Alexandre le Grand, diadémée <lb/>

avec une corne de bélier. Rv. ~BA2IAEQ2 ~AYYAbiAXOY. <lb/>
Pallas assise, à gauche, tenant sur la main droite une <lb/>
Victoire ; le coude gauche appuyé sur un bouclier; à <lb/>
sa droite une haste. Monogramme dans le champ. <lb/>
T.B. AR. 9. <lb/>

308. -Même tète. -Rv. Mème légende et même type; à l&apos;exer-<lb/>

gue un épi. <lb/>
B. AR. 0. <lb/>

309. -Autre exemplaire; à l&apos;exergue un croissant. B, Alt. 8. <lb/>

310. -Autre exemplaire. <lb/>

AR. 9. <lb/>

311. -Tète de Pallas à droite. --Rv. Lion. <lb/>

B. 4. <lb/>


f 312. -Kavârus (dynaste vers 219 av. J.-C.).Tète laurée d&apos;Apol-<lb/>

lon. -Rv. ~BAUAEQSKATAPOï. Victoire à gauche, une <lb/>
^couronne dans la main droite ; dans le champ mono-<lb/>

gramme. <lb/>

B. 4. <lb/>

313. Koson (sous le proconsulat de Brutus, 42 av: J.-C.). ~KOM.QN. <lb/>
Brutus l&apos;ancien s&apos;avançant à gauche entre deux licteurs. <lb/>
Rv. Aigle sur un foudre, tenant une couronne. <lb/>

OR 5. <lb/>

ROIS DE PÉONIE <lb/>

314. Patraüs (contemporain de Philippe II). Tète imberbe laurée. <lb/>

Rv. ~llATPAOY. Cavalier casqué et cuirassé, frappant de <lb/>

&apos; <lb/>

sa lance un ennemi renversé qui se couvre du bouclier <lb/>
macédonien. <lb/>

T.B. AR. 6 1/2. <lb/>

3t5. -Même avers. -Rv. Même légende. Même type. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

316. -Même avers. -Rv. Même légende. Partie antérieure de <lb/>
sanglier. <lb/>

-<lb/>

AR. 3. <lb/>

317. -Même avers..-Rv. Mème légende. Aigle à droite. AR. 3. <lb/>

318. -Audoléon (contemporain d&apos;Alexandre le Grand). Tète <lb/>

de face, couverte d&apos;un casque à trois aigrettes. -Rv. <lb/>

-<lb/>

~AY-AOAEONTOY.. Chevàl libre au pas ; dessous TA en <lb/>
monogramme. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

MACÉDOINE <lb/>

319. Tète laurée deDiane, l&apos;arc et le carquois derrière l&apos;épaule, <lb/>

au milieu du bouclier macédonien. Grènetis. -Rv. <lb/>

MAKEAONQN ~II.PQTHZ en deux lignes, séparées par une <lb/>
massue couchée ; dans le champ un monogramme, le tout <lb/>


dans une couronne de chêne; à l&apos;exergue un foudre. Très <lb/>
beau style. <lb/>

Gravée. F.D.C. AR. 9. <lb/>

320. -Tète imberbe (d&apos;Alexandre le Grand) avec une corne de <lb/>

bélier ; derrière 0 ; sous le cou MAKEAONQN. -Rv. <lb/>

AESILLAS. Q. Massue, subsellium et récipient monétaire ; <lb/>
le tout dans une couronne de laurier. <lb/>

AR. 9. <lb/>

VILLES <lb/>

321. Acanthe (ou Therma?)Lion terrassant un taureau ; au-des-<lb/>
sus 0. -Rv. Aire carrée en creux, divisée en quatre <lb/>

parties. <lb/>

AH. 8. <lb/>

322. Acanthe. Lion dévorant un taureau; à l&apos;exergue A...TO? <lb/>

Rv. AKANOION. Quatre élévations pyramidales couvertes <lb/>
d&apos;un grènetis et enfermées dans des carrés; le tout au mi-<lb/>
lieu d&apos;un carré creux. <lb/>
T.B. AR. 8. <lb/>

323. -Tête de Pallas à gauche. -Rv. AKAN dans les compar-<lb/>

timents d&apos;une roue à quatre rayons.. B. e. <lb/>

^324. Aegae. Bouc agenouillé. -Rv. Carré creux divisé en quatre <lb/>
parties. <lb/>

-Ali. S. <lb/>

325. Amphaxion. Tète d&apos;Hercule jeune. -Rv. ~AM&lt;I&gt;AE.IQN <lb/>
en deux lignes séparées par une massue, le tout dans une <lb/>
couronne de chêne. <lb/>

B. 5. <lb/>

326. Amphipolis. Tète laurée d&apos;Apollon presque de face, la chla-<lb/>
myde nouée autour du cou. -Rv. ~AM&lt;NIIOA!TEON sur <lb/>

les bords relevés d&apos;un carré creux, au milieu duquel est <lb/>
une torche allumée; dans le champ A; le tout dans un <lb/>
carré creux. <lb/>

Gravée. T.B. AR. 6 1/2. <lb/>


327. Aphytis. Tète de Jupiter Ammon de face. Rv. ~A(DYTAIQN. <lb/>

Diota. <lb/>
gravée T..B. B. 4. <lb/>

328. -Même tète de profil. -Rv.~AOYTA1. Aigle à droite. <lb/>

T.B. B. 5. <lb/>

&apos; 3J29. B s&amp;ltes. Guerrier nu, de face, coiffé du chapeau macédo-<lb/>
nien et portant deux lances, près d&apos;un cheval marchant <lb/>
au pas, à droite; grènetis au pourtour. -Rv. Carré creux. <lb/>

AR. 5. <lb/>

330. Mossès (roi des Bisaltes). Guerrier nu portant deux lances, <lb/>
près d&apos;un cheval ; dans le champ symbole incertain. -Rv. <lb/>
~MQT-IEO dans un carré creux entourant un autre carré <lb/>
en saillie et divisé en quatre parties. <lb/>

AR. 3. <lb/>

331. Bottiéens (Chalcidique). Tête laurée d&apos;Apollon. -Rv. <lb/>

BOTTIAION. Lyre. <lb/>

B. 3. <lb/>

-<lb/>

332. Bottiéens (Émathie). Bouclier macedonien orné d&apos;une ro-<lb/>

sace. -Rv. BOTTEATQN écrit sur une proue de navire. <lb/>

AR. 2. <lb/>

333. Cerdylium (?). Tète de Cérès. -Rv. KEP. Vase à deux <lb/>
anses; dessous un grain d&apos;orge. <lb/>

B. 2 1/2. <lb/>

334. Chalcis. Tête laurée d&apos;Apollon à droite. -Rv. XAAKIAEQN, <lb/>
Lyre à sept cordes. <lb/>
gravée T.B. AR. 7. <lb/>

335. Eion (?). Cygne retournant la tête; au-dessus un lézard; <lb/>

dessous lettre monétaire. -Rv. Carré creux. -Deux <lb/>

pièces. <lb/>

AR. 2. <lb/>

336. Eurydicea. Tète voilée de femme à droite. -Rv. ~ETPVAI-<lb/>

KEQN. Trépied. <lb/>

-B. 4. <lb/>

337. Adaeus (dynaste d&apos;Héraclée?). Tête d&apos;Hercule. -Rv. <lb/>

~AAATOr. Maisue couchée; dessous Z. <lb/>

B. 3. <lb/>



ROIS DE MACÉDOINE <lb/>

348. Perdiccas II. Cheval libre au pas à droite. Rv. Casque <lb/>

dans un carré creux. -Coll. Paravey. T.B. AR. 2 i/2. <lb/>

349. -Autre exemplaire. <lb/>

2 ~1/2. <lb/>

350. Archélaus Ier (413-399).-Tète imberbe diadémée à droite. <lb/>
Rv. APXEAAO. Cheval libre, la bride tombant à terre; le <lb/>

tout dans un carré creux. <lb/>

6. <lb/>

351. Aëropus II (398-392). Tète imberbe couverte du chapeau <lb/>

macédonien. -Rv. AEPO. Partie antérieure de lion dans <lb/>

R B. 2 1/2 <lb/>

un carré creux. <lb/>

• <lb/>

1 &apos; <lb/>

352. Pausanias (391-390). Tète imberbe diadémée. -Rv. ~FAY-<lb/>

A. IA Cheval dans un carre creux. Pièce fourrée et ro-<lb/>

AR. 5. <lb/>

gnee. <lb/>

, <lb/>

AR. 4. <lb/>

353. -Autre exemplaire. <lb/>

354. Amyntas III (389-369). Tète d&apos;Hercule. -Rv. AMYNTA. <lb/>

Cheval dans un carré creux. -Coll. Bompois. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

355. -Autre exemplaire. AR.5. <lb/>

356. -Mème tète. --Rv. Même légende. Aigle dévorant un ser-<lb/>

B. 3. <lb/>

pent. <lb/>

357. Perdiccas III (365-359). Tète imberbe d&apos;Hercule. -Rv. <lb/>

~IIEP.%IKKA. Lion il droite, brisant une lance dans sa <lb/>

! <lb/>

T.B. B. 4. <lb/>

gueule. <lb/>

358. -Autre exemplaire. <lb/>

B. 4. <lb/>

359. Philippe II (359-336). Tète laurée d&apos;Apollon. Rv.~q)IAIHIIOI . <lb/>

Femme conduisant un bige au galop. <lb/>

T.B. OR 4. <lb/>



Monnaies restituées par Alexandre Sévère <lb/>

372. ~AAEHAISAPOl. Tète diadémée d&apos;Alexandre le Grand à <lb/>
droite. -Rv. KOINON ~MAKEAOïNQN B. ~ÏNEQK. Cavalier <lb/>
allant à droite, précédé d&apos;un soldat. <lb/>

B. 7. <lb/>

373. -Même avers. -Rv. Cavalier au galop à droite. <lb/>

B. 7. <lb/>

374. Philippe III (323-316) Aridée. Tète d&apos;Herculejeune.-Rv. <lb/>

~(}:IIAIfIfIOr. Cavalier au galop à droite. <lb/>

B. 3. <lb/>

375. Interrègne. Foudre au centre du bouclier macédonien. -<lb/>

[ <lb/>

Hv. BA. Casque macédonien. <lb/>

B. 3. <lb/>

* <lb/>

376. Cassandre (gouverne à partir de 315, roi de 306 à 296). <lb/>

Tête imberbe d&apos;Hercule. -Rv. ~KASSAINAPOï*. Lion ac-<lb/>
croupi. <lb/>

B. 4. <lb/>

377. Philippe IV (296-295). Tète diadémée à droite. -Rv. <lb/>

~OIAiniIOV. Cavalier au galop. <lb/>

B. AH. 3. <lb/>

378. Antigone (roi d&apos;Asie, 306-301). Tête de Neptune, ceinte <lb/>

d&apos;une couronne de plantes marines. -Rv. Apollon nu, <lb/>
assis sur une proue de navire et tenant un arc; sur la <lb/>

proue la légende ~BAS1AEQ2 ~ANTIfONOr en deux lignes; <lb/>

à l&apos;exerguemonogramme. <lb/>

T.R. AR. 9. <lb/>

379. Démétrius Ie r Poliorcète (294-287). Victoire à gauche, sur <lb/>

une proue de vaisseau, de la main droite elle sonne de la <lb/>
trompette, de la gauche elle tient un trident. -Rv. <lb/>
~AHMHTPIOÏ ~BA2IAEQ2. Neptune à gauche, vu de dos, <lb/>
brandissant son trident et étendant son bras gauche; dans <lb/>
4e champ deux monogrammes. -Magnifique exemplaire. <lb/>
gravée AR. 8. <lb/>

380. -Même type. -Rv. Le même; dans le champ A et N dans <lb/>

un cercle. <lb/>

B. AR. 2 1/2. <lb/>


381. -Tète cornue et diadémée deDémétrius. -Rv. ~BA2IAEQ2 <lb/>

AHMHTPIOY. Neptune à gauche, le pied droit posé sur <lb/>
un rocher et tenant de la main gauche son trident ; dans <lb/>
le champ K et grappe de raisin. <lb/>

T.B. AR. 8. <lb/>

382. -Autre semblable; dans le champ deux monogrammes. <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

383. Antigone Ier Gonatas (277-239). Tète de Pan à gauche; <lb/>

derrière le pedum; le tout au milieu du bouclier macédo-<lb/>

nien orné de sept étoiles.-Rv. ~BÂ2IAEQ2 ~ANTlfONOY. <lb/>

Pallas, à gauche, lançant la foudre et tenant un bouclier; <lb/>
dans le champ monogramme. <lb/>

AR. 9. <lb/>

384. Philippe V (220-178). Tête de Persée à gauche, avec un <lb/>

casque ailé se terminant en bec d&apos;oiseau ; derrière une <lb/>
harpé, et le tout au milieu du bouclier macédonien.-Rv. <lb/>
~BA!.lAEQ!&apos; ~&lt;ï&gt;IAIIIIIOY en deux lignes séparées par une <lb/>
massue et entourées d&apos;une couronne de chêne. <lb/>

T.B. AR. 9. <lb/>

385. -Tête diadémée du roi -Rv. Même légende. Pallas à gau-<lb/>
che lançant la foudre en se couvrant de son bouclier; dans <lb/>

le champ IIEP TP. (Persée stratège) en monogramme. <lb/>

gravée T.B. AR. 9. <lb/>

386. -Tête diadémée du roi à droite. -Rv. Même légende en <lb/>
deux lignes séparées par une massue ; dans le champ <lb/>
trois monogrammes ; le tout entouré d&apos;une couronne de <lb/>

chêne. <lb/>

AR. <lb/>

387. Persée (178-168). Tête diadémée du roi à droite. -Rv. <lb/>

~BA2IAEQ2 ~IIEPIEUI. Aigle éployé sur un foudre; dans <lb/>
le champ MI et ; le tout dans une couronne de chêne. <lb/>

gravée T.B. AR, 9. <lb/>


THESSALIE <lb/>

388. Thessalie in genere. Tète de Jupiter couronnée de chêne. <lb/>

Rv. ~0È22AAQN. Pallas tenant une haste et se couvrant <lb/>
de son bouclier. <lb/>

AR. 6. <lb/>

389. -Tète d&apos;Apollon. -Rv. Mème légende. Pallas combattant; <lb/>

dans le champ IIOAY en deux lignes. <lb/>

AR. 4. <lb/>

390. Aenianes. Tète de Pallas, le casque orné d&apos;un griffon et de <lb/>

quatre chevaux. -Rv. AJNIANQN ZENOTIMOY. Guer-<lb/>
rier nu, le parazonium au côté, le bras gauche enveloppé <lb/>
dans une chlamyde; il marche vers la gauche et retourne <lb/>
la tête. <lb/>

T.B.AR. 6. <lb/>

391. -TOAMAIOM, Tète de Jupiter à gauche. -Rv. AINIAN. <lb/>
Guerrier marchant à gauche et se retournant ; le bras <lb/>
gauche est enveloppé d&apos;une draperie et tient un bouclier; <lb/>
de la main droite il tient un javelot. <lb/>

B. AR. 4. <lb/>

592. Crannon. Un homme nu, le chapeau thessalien derrière le <lb/>
do&apos;s, saisit par les cornes un taureau dont on n&apos;a figuré <lb/>
que la partie antérieure ; dans le champ colombe au vol et <lb/>
les lettres Aq; le tout entouré d&apos;un grènetis. -Rv. <lb/>
KPAWO. Partie antérieure de cheval bridé à gauche; le <lb/>
tout dans un carré creux. <lb/>

AR. 3. <lb/>

393. Gyrton. Tète laurée de Jupiter. -Rv. ~rrPTONIQN. Cheval <lb/>
bridé au pas. <lb/>

B. 5. <lb/>

394. Lamia.. Tête de Bacchus couronnée de lierre à gauche. -<lb/>
Rv. AAMIEQN. Canthare orné ; au-dessus feuille de lierre; <lb/>
dans le champ un lécythe. <lb/>

AR. 3. <lb/>

393. Larissa. Tête de nymphe de face, diadémée et les cheveux <lb/>

épars. -Rv. Cheval paissant à droite. <lb/>

B. AR. 4. <lb/>


396. Magnésie. Tête laurée de Jupiter. -Rr. ~MATNHTUN. <lb/>
Déesse assise à gauche sur une proue de navire, tenant <lb/>
un arc de la main droite. <lb/>

B. AR. 5. <lb/>

397. Malienses. Tète de Pallas. -Rv. MAAIEÛN. Hercule nu <lb/>

décochant une flèche; à ses pieds une massue. B. B. 3. <lb/>

398. Oetaei. Tête de lion à gauche tenant un fer de lance daus <lb/>
sa gueule. -Rv. ~OITAJON. Hercule nu, de face, tenant <lb/>
une massue. <lb/>

T.B. AR. 3. <lb/>

399. Pelinna. Tête casquée de Pallas à droite. -Rv. ~llEAIN. <lb/>

Victoire debout. <lb/>

B. 4. <lb/>

400. Perrhaebia. Tête laurée de Jupiter à droite. -Rv. <lb/>

IIEPPABQN. Figure assise à droite tenant une haste. <lb/>

B. B. 4. <lb/>

401. Phalanna. Tète nue et imberbe à droite dans un cercle <lb/>

pointillé. -Rv. ~(PAAAN <lb/>

. <lb/>

Cheval au pas à droite. <lb/>

B. AR. 4. <lb/>

402. -Tète imberbe. -Rv. ~(P.UANNAIûN. Tête de femme, les <lb/>

cheveux retenus par un bandeau. <lb/>

B. 4. <lb/>

403. Pharcadon. Cheval, la bride attachée à une patère. -Bv. <lb/>

Carré creux. <lb/>

B. AR. 2. <lb/>

404. Pharsale. Tète de Pallas vue de trois &apos;quarts. -Rv. A. <lb/>

Cavalier au galop, la tète couverte du chapeau thessalien. <lb/>

B. 5, <lb/>

405. Scotussa. Tête de Méduse de face. -Rv. ~2KOTOY22AJQN. <lb/>
Grappe de raisin avec deux feuilles de vigne. <lb/>

B. 5. <lb/>

406. Trioca. Un homme nu, le chapeau thessalien derrière le <lb/>
dos, saisit un taureau dont on ne voit que la partie an-<lb/>
térieure. Grènetis. -Rv. Légende rétrograde TPIKKAION. <lb/>



ILES D&apos;ILLYRIE <lb/>

416. Issa. Tète de Pallas. -Rv. 12. Chèvre. <lb/>

B. 5. <lb/>

417. Pharos. Tète imberbe à gauche.-Rv. A. Canthare. <lb/>

B. 4. <lb/>

418. -Tète de Jupiter à gauche. -Rv. Chèvre à gauche. <lb/>

R. B. 6. <lb/>

ÉPIRE <lb/>

4,19. Epirotes in-genere. Tètes accolées de Jupiter Dodonéen et <lb/>

de Dione. -Rv. AIIEJPQTAN. Taureau cornupète dans <lb/>
une couronne de chène. <lb/>

gravée T.B. AR. 8, <lb/>

420. -Tète de Jupiter à gauche. -Rv. Même légende. Foudre <lb/>
dans une couronne de chêne. B. 5. -Tète de Diane. Ry <lb/>

Même légende. Fer de lance dans une couronne de chène. <lb/>

Deux pièces. <lb/>

-<lb/>

B. 4. <lb/>

421. Ambracie...PAKJQTAN. Tète de Pallas il droite ; derrière <lb/>
un coq. -Rv. Pégase à droite; dessous AM. <lb/>
AR. à. <lb/>

422. Cassope. ~ZQKPATHV-. Tête de Bacchus. Rv ~KA22QIIAIQN. <lb/>

Diota dans une couronne. <lb/>

B.4. <lb/>

423. Damastium. Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. ~AAMASTINQ. <lb/>

~KHi()A, Trépied. <lb/>

AR. G. <lb/>


ROIS D&apos;ÉPIRE <lb/>

4: Alexandre Ier (342-326). Tête imberbe d&apos;Hercule. -Rv. <lb/>

&quot; <lb/>

~AAE2ANAPOY en deux lignes séparées par un foudre, <lb/>

B. AR. i, <lb/>

425. Pyrrhus (296-272).Tête de Jupiter Dodonéen, couronnée de <lb/>

chêne, à gauche. -Rv. ~BAIIAEQI. IIYPPOY. Femme <lb/>

tourelée, assise à gauche, sur un siège à dossier, et tenant <lb/>

un sceptre. <lb/>
gravée T:B. AR. 8. <lb/>

426. Alexandre II (272-232). Tète imberbe d&apos;Hercule. -Rv. <lb/>

~AAEgANÂPOY. Aigle sur un foudre. <lb/>
B. 3. <lb/>

ILE DE CORCYRE <lb/>

427. -Tête de Bacchus. -Rv. Pégase; deux monogrammes, <lb/>
dont celui de Corcyre. <lb/>

AR. 5. <lb/>

428. -~EYKAEIA-Proue de vaisseau.-Rv. KO..SQ. Canthare; <lb/>
au-dessus grappe de raisin. <lb/>

T.B. B. 5. <lb/>

429. -Têtes accolées d&apos;Herculejeune et d&apos;une femme (la nymphe <lb/>

Corcyra). -Rv. KOPKYPAIQN ~APIY.TEAY, ~APII.TQNO... <lb/>

en trois lignes au-dessus d&apos;une proue de vaisseau; à l&apos;exer-<lb/>
gue monstre marin. <lb/>

B. B. 8. <lb/>

430. Trois pièces variées. <lb/>

B. 4 et 3. <lb/>

ACARNANIE <lb/>

431. Acarnaniens. Tète d&apos;Achélous; derrière ~AYKOYPrOS.-<lb/>

Rv. AKAPNANQN. Apollon, assis à gauche, tenant un <lb/>
arc; dans le champ un monogramme. <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>


432. Alyzia. Tête imberbe à droile. -Rv. ~AATËAtûN. Massue. <lb/>

B. 2. <lb/>

433. Anactorium. Tète de Pallas à droite; derrière AN et tré-<lb/>

pied dans une couronne. .-Rv. AN. Pégase à droite. <lb/>

B. AR. 5. <lb/>

434. Argos Amphilochium. APrEl. Tête de Pallas; derrière <lb/>

un casque à crinière. -Rv. Pégase à gauche; dessous <lb/>

. une tête de loup? <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

435. Leucas. Tête d&apos;Hercule jeune. -Rv. ~AETKAAIQN et mono-<lb/>

grammes. Massue; le tout dans une couronne. T.B. B. 4. / <lb/>

~436. Oeniadae. Tête laurée de Jupiter. -Rv. OJNIAAAN. Tête <lb/>
^d&apos;Achélous ; au-dessus un trident. <lb/>

B. 6. 437. <lb/>

Thyrreum. Tète de Pallas à droite.-Rv. XPPEC. Chouette <lb/>

à gauche. <lb/>

B. 3. <lb/>

ETOLIE <lb/>

438. Etoliens. Tète d&apos;Hercule coiffée de la peau de lion ù droite. <lb/>

Rv. AITCAQN. L&apos;Etolie assise sur un monceau de bou-<lb/>
cliers, tenant un sceptre et un parazonium; dans le champ <lb/>
ZH et un monogramme. <lb/>

gravée T.B. AR. 9. <lb/>

439. -Tête imberbe et laurée. -Rv. Même légende. Homme <lb/>
nu à gauche, la teinte ceinte d&apos;un bandeau, la kausia atta-<lb/>
chée derrière le dos, le parazonium au côté, le pied posé <lb/>
sur un rocher et la main droite appuyée sur un bâton <lb/>
noueux. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

440. -Tête d&apos;Atalante. -Rv. Même légende. Sanglier. AR. 3. <lb/>

441. -Tête d&apos;Apollon. -Rv. Même légende. Fer de lance et <lb/>

mâchoire de sanglier; dans le champ une grappe &apos;de rai-\ <lb/>

sin. -Deux pièces. <lb/>

B. 3. <lb/>



449. -Autre exemplaire. <lb/>

B. AR. 4. <lb/>

450. -Bouclier. Rv. Trident et dauphin. -Tête de Pallas. Rv. <lb/>
Trophée. -Deux pièces. <lb/>

451. Coronea. Bouclier béotien, -Rv. KO. Masque imberbe <lb/>
tirant la langue, dans une aire creuse. <lb/>

AR. 2. <lb/>

452. Dionysia. (?). Bouclier béotien. -Rv. AI. Vase a deux. <lb/>

anses dans un carré creux. <lb/>

AR. 3. <lb/>

453. Haliartus. Bouclier béotien, le bord marqué de six raies en <lb/>

relief, régulièrement espacées. -Rv. Grand rectangle <lb/>
barré au milieu d&apos;un carré creux divisé en huit comparti-<lb/>
ments. <lb/>

4 <lb/>

454. Orchomenos. Graine. -Rv. EP. Epi. <lb/>

AR.1. <lb/>

455. -Grain d&apos;orge dépouillé. -Rv. Carré creux. -Deux piè-<lb/>

AR. 3. <lb/>

ces variées. <lb/>

456. Thébes. Bouclier. -Rv. 0E. Tête de Bacchus barbue et <lb/>

couronnée de lierre, dans une aire creuse. <lb/>

B. AR. 5. <lb/>

457. -Bouclier. -Rv. 0E. Hercule enfant étouffant deux ser. <lb/>

pents. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

458 -Partie de bouclier. Rv. 0E. Amphore. -Trois boucliers <lb/>

au centre 0. Rv. semblable. -Deux pièces. <lb/>

AR. 1. <lb/>

459. -Tète d&apos;Hercule. -Rv. Armes d&apos;Hercule. <lb/>

B. 2. <lb/>

460. Thespies. Tète de femme voilée. -Rv. ~OEIIIIEON. Lyre; <lb/>

le tout dans une couronne de laurier. <lb/>

B. <lb/>

1 <lb/>

£.TTIQUE <lb/>

461. Athènes. Roue. -Rv. Carré creux. -Deux pièces. AR. <lb/>

3. <lb/>


402. -Tète de Minerve, le casque décoré de feuilles d&apos;olivier. -<lb/>
Rv. AOE. Chouette ; dans le champ un croissant et une <lb/>
pousse d&apos;olivier; le tout dans un carré creux. T.B. AR. 7. <lb/>

463. -Deux autres pièces. <lb/>

AR. 6. <lb/>

4 64. -Tète de Minerve. -Rv. Même légende et même type dans <lb/>
un carré creux. -Drachme. <lb/>

AR. 3. <lb/>

465. -Même avers. -Rv. Même légende. Chouette et feuille <lb/>
d&apos;olivier ; le tout dans un carré creux. -Trois pièces. <lb/>

• <lb/>

AR. 1 et 1/2. <lb/>

466. -Même avers. -Rv. A sur un croissant.-Deux pièces. <lb/>

AR. 1/4. <lb/>

467. -Tête de Minerve ; le casque, à trois aigrettes, orné d&apos;un <lb/>
griffon, le bord de la visière décoré de quatre chevaux de <lb/>
front.-Rv. ABE. HPAKAEIAH2~EYKAH!. AHM Chouette <lb/>
sur l&apos;amphore panathénaïque ; dans le champ femme ailée <lb/>
couronnant une amphore ; à l&apos;exergue ME. <lb/>

AR. 9. <lb/>

468. Autre avec ~MIKlQN..EÏPÏKAE. IIAPA. A l&apos;exergue ; <lb/>

dans le champ les Dioscures, l&apos;un tenant une patère, <lb/>
l&apos;autre s&apos;appuyant sur sa lance. <lb/>

AR. 8. <lb/>

469. -Autre, avec ~HOAYXAPM. ~NJKOf. ~OEMIY.TOKAII. Sur <lb/>

l&apos;amphore ~H ; à l&apos;exergue <lb/>
; dans le champ un caducée <lb/>
ailé. <lb/>

AR. 8. <lb/>

470. -Autre, avec ~AHMHTP10!.. ~ArAOïlinOS. ~ATI. Dans le <lb/>
champ les bonnets des Dioscures surmontés d&apos;étoiles. <lb/>

AR. 8. <lb/>

471. Tête de Pallas. -Rv. Ae. Deux chouettes ; dans le champ <lb/>
vase; le tout dans une couronne. <lb/>

B. 3. <lb/>

472. Eleusis. Déméter assise, à gauche, dans un ohar traîné par <lb/>
deux serpents ailés. -Rv. ~EAEÏV. Truie; le tout dans <lb/>

une couronne. <lb/>

B. 3. <lb/>


473. Mégare. Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. Lyre dans une <lb/>

couronne. <lb/>

AR. 2. <lb/>

474. -Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. ~MEfAPECN Trépied. <lb/>
Proue de galère. Rv. MEr entre deux dauphins. -Trois <lb/>

pièces. <lb/>
B. 4 et 3. <lb/>

ILES VOISINES DE L&apos;ATTIQUE <lb/>

475. Égine. Tortue de mer avec un rang d&apos;écaillés sur le do. -. <lb/>

Rv. Aire creuse sans divisions dans l&apos;intérieur. <lb/>

AR. 4. <lb/>

476. Autre; le carré divisé en cinq parties. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

477. -Autre, sans écailles sur le dos. <lb/>

AR. 4. <lb/>

478. -Autre, un rang d&apos;écaillés. <lb/>

AR. 1. <lb/>

479. -Tortue de terre. -Rv. Carré creux divisé en cinq par-<lb/>

ties, dont trois carrées et deux triangulaires. <lb/>

AR. 6. <lb/>

480. -Tortue de terre, entre les lettres AI. -Rv. Al dans les <lb/>
compartiments d&apos;un carré creux divisé en cinq parties. <lb/>

AR. 2. <lb/>

PÉLOPONÈSE <lb/>

ACHAIE <lb/>

Ligue Achéenne <lb/>

481. Egine. Tète laurée de Jupiter. -Rv. AX en monogramme <lb/>

dans une couronne de laurier. (Aegira, Antigoaia, Corin-<lb/>

the, Patrae, Pellene, etc.) -Huit pièces. AR. 3 et i, B. 3. <lb/>

482. Aegira. ~AJflPATAN. Partie antérieure d&apos;une chèvre.-Rv. <lb/>

... <lb/>

IIPO 0Y dans une couronne. <lb/>

B. 3. <lb/>


483. Aegium. ~AlrJ£wN. Tète de Jupiter. -Rv. ~E)EOZIO,&apos;.iy,. <lb/>
Jupiter lançant la foudre. <lb/>

R. 6. <lb/>

481. Corinthe. Pégase, les ailes recoquillées, allant au pas vers <lb/>

la gauche; dessous Q. -Rv. Carré en creux divisé en <lb/>
huit parties. <lb/>
T.B. AR. 5. <lb/>

485. -Buste de cheval bridé à gauche. -Rv. A. dans un champ <lb/>

creux (diobole). <lb/>

B. AR. 1. <lb/>

486. -Tète casquée de Minerve à droite; derrière NI et casque. <lb/>
Rv. Pégase; dessous Q. <lb/>

AR. 5. <lb/>

487. -Tète de femme à gauche; derrière un monogramme. -<lb/>
Rv. Pégase ; dessous Q. <lb/>

AR. 3. <lb/>

488. -. CORINT. Tète de femme à droite. -Rv. Pégase. <lb/>

B. 6. <lb/>

489. Phlius. Taureau cornupète à gauche; à l&apos;exergue ~AI3A[&lt;PJ. <lb/>

-Rv. ~2IQN autour d&apos;une roue, dans un champ creux. -<lb/>

Coll. Bompois. <lb/>
Gravée F.D.C. AH. 4. <lb/>

490. -Partie antérieure d&apos;un taureau cornupète à gauche. -<lb/>

-Rv. Grand entre quatre globules. <lb/>

T.B. AH. 2. <lb/>

491. Sicyone. Chimère à droite; dessous lE -Rv. Colombe <lb/>

volant à gauche, dans une couronne de laurier. -Coll. <lb/>
Paravey. <lb/>

Gravée T.B. AH. 6. <lb/>

492. -Chimère à gauche; dessous I. -Rv. Colombe volant <lb/>

à gauche. <lb/>

AR. 3. <lb/>

493. -Colombe volant à gauche ; dans le champ 2E. -Rv. Co-<lb/>

• <lb/>

&apos; <lb/>

lombe volant à gauche, au milieu d&apos;une couronne. <lb/>

AR. 4 1/2. <lb/>

494. <lb/>

-Colombe à droite; dans le champ 2. -Rv. Colombe à <lb/>

droite; dans le champ E. <lb/>

AR. 2. <lb/>


ELIDE <lb/>

495. Elis. Tête de femme à droite, avec collier et pendants d&apos;oreil-<lb/>

les; sur le diadème V.... -Rv. F. Aigle éployé, de face, <lb/>
sur un rocher (?) ; le tout dans une couronne de laurier. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

496. -.Tète laurée de Jupiter. -Rv. API (Aristotimos). Aigle, <lb/>
entre un foudre et une couronne. Coll. Bompois. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

ILES VOISINES DE L&apos;ÉLIDE <lb/>

497. Céphallénie.Tête de bélier. -Rv. Tète de bélier; dessous <lb/>

vâse à une anse. <lb/>

AR. 1 ~1/2. <lb/>

498. Cranii (de Céphallénie). Bélier à droite. -Rv. Arc. B. 2. <lb/>

499. Pallenses (de Céphallénie). Grand II avec un grain d&apos;orge <lb/>

au centre. -Rv. Dauphin. <lb/>

500. Sâmé (de Céphallénie). Tête de Pallas de face, coiffée d&apos;un <lb/>
casque à trois aigrettes. -Rv. ZAMA <lb/>

. <lb/>

-Bélier à gauche. <lb/>

AR. 2. <lb/>

501. Zacynthe. Tète d&apos;Apollon laurée à droite. -Rv. J: A au-<lb/>

dessous d&apos;un trépied. En légende autour, ~&amp;IÛNOZ. AR. 6. <lb/>

502. -Tête de femme. -Rv. m ~AI.TPA.Trépied; dans le champ <lb/>
un croissant. <lb/>

AR. 4 <lb/>

• <lb/>

503. -Tête de Diane. -Rv. ZA. Carquois ; le tout dans une <lb/>

B. 3. <lb/>

couronne. <lb/>

B. 3. <lb/>

504. Ithaque. Tête d&apos;Ulysse coiffée d&apos;un bonnet ovoïde. -Rv. 10. <lb/>

Coq, <lb/>

B. 3. <lb/>


MESSÉNIE <lb/>

505. Messéniens. Tète de Cérès à gauche, couronnée d&apos;épis, <lb/>

avec boucles d&apos;oreilles et collier. -Rv. ME... Jupi-<lb/>

ter lançant la foudre et portant un aigle sur son bras <lb/>
tendu en avant. <lb/>

T.B. AR. 6. <lb/>

506. Mothone. Guerrier courant à droite. -Rv. MO. dans le <lb/>

champ <lb/>

B. 4. <lb/>

507. Pylus. Tète de Neptune à droite. -Rv. II. EI ~AlOSKOï. <lb/>

Trident. <lb/>
B. B. 6. <lb/>

508. Thuria. Tète diadémée de Jupiter. Rv. O. NIKQNYMOI. <lb/>

Pallas armée; dans le champ une couronne. <lb/>

B. B. 6. <lb/>

509. -Tète de Cérès à droite. -Rv. O. Jupiter portant un <lb/>

aigle et lançant la foudre. <lb/>

B. 5. <lb/>

LACONIE <lb/>

510. Lacédémone. Tète de roi diadémée à gauche, dans un grè-<lb/>
netis. -Rv. AA. Apollon Amylcéen vêtu d&apos;une longue <lb/>
robe tenant un arc et brandissant un javelot; près de lui <lb/>

une chèvre. <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

Cette médaille a été attribuée par M. Bompois à Anti-<lb/>

gone Doson. <lb/>

511. Cythère (île). Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. Colombe volant <lb/>
portant une couronne. <lb/>

B. B. 4, <lb/>

ARGOLIDE <lb/>

512. Argos. TêtedeJunon à droite coiffée d&apos;un diadème orné de <lb/>

• <lb/>

&apos; palmettes. -Rv. ~APFEION.-Diomède nu, avec un man-<lb/>


teau flottant, marchant à droite, tenant une épée et enle-<lb/>
vant le palladium. <lb/>

Gravée T.B. AR. 5. <lb/>

513. -Partie antérieure&apos;de loup. -Rv. Grand A, nom de ma-<lb/>
gistrat et symbole. -Deux pièces variées. <lb/>

AR. 3. <lb/>

514. Cleone. Tète imberbe d&apos;Hercule à droite. -Hv. ~KÀH1 <lb/>
au-milieu d&apos;une couronne. <lb/>

&apos; <lb/>

B. 3. <lb/>

515. Epidaure. Tète laurée d&apos;Esculape à droite. -Rv. E dans&apos; <lb/>

une couronne de laurier. <lb/>

B. 2. <lb/>

5.16, Hermione. Tète de Cérès à gauche. -Rv. EP et torche <lb/>

dans une couronne. <lb/>

517 <lb/>

Tirynthe. Tête laurée de. femme. -Rv. TIPYN. Palmier. <lb/>

B. 2. <lb/>

518.. Trézène. Tète de femme à.gauche. -Rv. TPO. Trident. <lb/>

B. 2. <lb/>

ARCADIE <lb/>

519. Arcadie in genere. ARKAAIKON. Tète ae femme à droite. <lb/>
parée d&apos;un collier, le tout dans un carré creux. -Rv. <lb/>
Jupiter assis à gauche, tenant un sceptre et sur la main <lb/>
droite un aigle éployé. <lb/>

AR. 3. <lb/>

520. -Tète laurée de jupiter à gauche. -Rv. Pau assis à gau-<lb/>
che sur un rocher au bas duquel est la Syrinx et la légende <lb/>
OAY. Il tient de la main droite le pedum et le bras gau-<lb/>
che est appuyé sur le rocher; dans le champ APK. en mo-<lb/>
nogramme.. -Très beau style. <lb/>

Gravée F.D.C. AH. 6. <lb/>

521. -Tète de Jupiter. -Rv. Fan assis à gauche sur un rocher; <lb/>

-<lb/>

près de lui un aigle. -Deux pièces. <lb/>

AR. 3. <lb/>


./ p22. -Tête de Pan à gauche. -Rv. APK en monogramme, <lb/>

AR. 2. <lb/>

523. Aléa. Tète diadémée de Jupiter. -Rv. AAEQN. Phrixus <lb/>

sur son bélier. <lb/>

B. 4. <lb/>

524. Màntinée. Tête de Pallas. -Ry. MAN. Trident. <lb/>

B. 3, <lb/>

525. Megalopolis. Tête laurée de Jupiter à gauche. -Rv. ME~. <lb/>
Pan assis à gauche sur un rocher. <lb/>

AR. 3, <lb/>

526. Tête de Jupiter à gauche.-Rv. MEr. Aigle sur un foudre. <lb/>

B&apos;. 4. <lb/>

527. Phénéos. Tête de Cérès couronnée d&apos;épis et parée de bou-<lb/>

^.\ ~des d&apos;oreilles et d&apos;un collier. -Rv. ~ÔENEQN. APKA~. <lb/>
Mercure marchant à gauche et regardant un enfant qu&apos;il <lb/>
porte sur le bras gauche; de la main droite il tient le <lb/>
caducée. -Magnifique pièce. <lb/>

Gravée F.D.G. AR: 7. <lb/>

528. -Tête imberbe à droite. -Rv, E. Bélier marchant à. <lb/>

droite. -Belle patine.. T.B. B, 3. <lb/>

529. Stymphale..Tête d&apos;Hercule jeune. -Rv, ~JlTïMOAAI. <lb/>

Tête d&apos;oiseau.. AR. 2. <lb/>

530. Tégée. Tête de Pallas Rv. TErEA. Guerrier nu et casqué, <lb/>
armé d&apos;une lance et d&apos;un bouclier rond, s&apos;avançant vers la <lb/>
droite. AP en monogramme. <lb/>

B. 4. <lb/>

531. Thelpusa. Tète de Déméter Erinnys ; .devant 0. -Rv. <lb/>
EPIQN. Le cheval Arion au galop; dessous 0. -Trois <lb/>

pièces variées. <lb/>

AR. 2. <lb/>

&apos; <lb/>

&quot; <lb/>

CRÈTE <lb/>

532. Aptera. Tête de Jupiter à gauche. -Rv. ~AIITAPAlQiN. <lb/>

Mercure debout à gauche. <lb/>

B. AR. 4. <lb/>

T <lb/>


533. Axus. Tète de Jupiter. -Rv. ~AS. Foudre ailé. <lb/>

H. 4. <lb/>

534. Chersonèse. XEP en monogramme remplissant le champ. <lb/>

Rv. Aigle. <lb/>

H. 4. <lb/>

535. Cnossus. Tête de femme couronnée de roseaux. -Rv. La-<lb/>
byrinthe. <lb/>

AR. 6. <lb/>

53e. -Europe sur le taureau. -Rv. ~KNO-v-IO.N. Labyrinthe. <lb/>

H. 4 <lb/>

537. Cydonia. Tète dt Jupiter. -Rv. ~KVAA2 (sic). Aigle à droite. <lb/>

B. 7. <lb/>

523. Eleuthernae. Tète d&apos;Apollon. -Rv. EAEr0EPNAIQN. <lb/>

Apollon assis, à gauche, sur l&apos;omphalos, tenant de la main <lb/>
droite une pomme (?); dans le champ II. <lb/>

B. B. 3. <lb/>

539. Gortyne. Tète barbue et laurée.-Rv. rOPTINION. Europe <lb/>
sur le taureau. -Deux pièces variées. <lb/>

B. <lb/>

540. Itanus. Triton. -Rv. Astre remplissant le champ. AR. 2. <lb/>

541. Lyttus. Tète laurée de Jupiter. -Rv. AYTTIQN. Aigle <lb/>

éployé. <lb/>

R. 3. <lb/>

512. Phaestus. ~&lt;Ï&gt;AIZTIQN. Loup à droite. -Rv. Homme ailé <lb/>

marchant à droite. <lb/>

B. 4. <lb/>

543. Phalasarna. Tète de femme, avec collier et pendants <lb/>

d&apos;oreilles. -Rv. <lb/>
entre les branches d&apos;un trident. <lb/>

AR. 5. <lb/>

544. Polyrrhenium. Tète de femme à droite. -Rv. Tète de <lb/>

boeuf vue de trois quarts et ornée de bandelettes. AR. 3. <lb/>

545. Priansus. Tète de femme à droite. -Rv. Palmier entre un <lb/>

dauphin et un gouvernail. <lb/>

AR. 4. <lb/>

546. -Autre exemplaire. <lb/>

B. 4. <lb/>


547. Pyranthus. Têtelaurée de Jupiter à gauche.-Rv. ~ITfPAN. <lb/>

en monogramme. Palmier. <lb/>

B. 3, <lb/>

EUBÉE <lb/>

548. Eubée in genere. Tête de femme à droite. -Rv. EY. Tète <lb/>

« <lb/>

de boeuf ornée de bandelettes et vue de trois quarts. <lb/>

T.B. AR. 3. <lb/>

549. -Boeuf. -Rv. EYBO. Grappe de raisin. <lb/>

B. 2. <lb/>

550. Carystus. Tète d&apos;Hercule. -Rv. KAPY. Boeuf couché à <lb/>

gauche. <lb/>

B. AR.. 3. <lb/>

551. Chalcis. Tète de femmeà gauche. -Rv. XAA. Aiglé éployé <lb/>

dévorant un serpent. <lb/>

AR. 3. <lb/>

552. Eretria. Tète voilée de femme à gauche. -Rv. EPETPIE. <lb/>

Boeuf <lb/>

couché. <lb/>

B. 3. <lb/>

553. Histiée. Tète de femme couronnée de pampres à droite. -<lb/>

Rv. I2TIAIEQN. Femme assise sur une proue de vaisseau <lb/>

-<lb/>

et tenant un mât auquel est attachée une voile enflée par <lb/>
lé vent. -Dix-huit pièces variées. <lb/>

B. et T.B. AR. 3. <lb/>

554. Tète de femme. -Rv. Boeuf.-Grappede raisin.-Trépied.-<lb/>
Huit pièces variées. <lb/>

B. <lb/>

ILES D&apos;EUROPE <lb/>

555. Aegiale Amorgos. Tète barbue à droite. -Rv. ~Ain. Vase. <lb/>

B. 3. <lb/>

556. Andros. Tète de Bacchante couronnée de lierre. -Rv. AN. <lb/>

. Thyrse. <lb/>

B. 3. <lb/>


557. Cärthoea (ville de Céos). Tête imberbe laurée. Rv. KAP0AI. <lb/>
Partie antérieure de chien • au milieu de rayons. -Deux <lb/>
pièces variées. <lb/>
B. 4. <lb/>

558. Coresia (ville de Céos). Tête barbue à droite. -Rv. KOPH <lb/>
dans les rayons d&apos;un astre. <lb/>

B. 2. <lb/>

559. Julis (ville de Céos). Tête imberbe laurée. -Rv, lOY.. <lb/>

Abeille.--Deux pièces. <lb/>
B. et T.B. B. <lb/>

560. Cythnos. Bélier couché. -Rv. KY. Fleur. <lb/>

B. i. <lb/>

561. Delos. Tête d&apos;Apollon.-Rv. AH. Lyre. <lb/>

B. 1. <lb/>

562. Melos. MHAIQN. Pallas debout. -Rv. Grenade. <lb/>

B. 6. <lb/>

563. Myconos. Tête de Bacchus de face. -Rv. MVKO. Grappe <lb/>
de raisin et grain d&apos;orge. B. B. 3. -Tête à droite. Rv. <lb/>
Grappe de raisin. -Deux pièces. <lb/>

B. 1. <lb/>

564. Naxos. Tête de Bacchus.-Rv. NASI. Canthare.-Deux piè-<lb/>

ces variées. <lb/>

B. 3 et.2. <lb/>

565. Paros. Tète de femme, la chevelure retenue par deux ban-<lb/>

delettes entrecroisées. -Rv. ~KTHZ1 IIAP1. Chèvre. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

565. -Tête de femme à droite.-Rv.JIAP. Chèvre. <lb/>

B. 3. <lb/>

567. Seriphos. Tête de Persée, coiffée d&apos;un casque ailé et termi-<lb/>

né par une tête d&apos;oiseau. -Rv. 2EPI. Harpé. B. i 1/2. <lb/>

568. -Masque de Méduse; dessous la harpé. -Rv....~IOIwN. <lb/>
Persée, armé de la harpé, courant à gauche. <lb/>

B. B. 3. <lb/>

569. Siphnos. Tête de femme. -Rv. ~2M&gt;. Aigle éploye. <lb/>

• <lb/>

... <lb/>

B. 3. <lb/>


370. Syros. Tète barbue et diadémée, -Rv. 2YP. Chèvre, <lb/>

B. 3. <lb/>

571. Tenos. Tète imberbe avec une corne de bélier. -Rv. <lb/>

THNIQN. Neptune, à gauche, avec un dauphin à ses pieds. <lb/>

B. 5. <lb/>

572. Thera. Tète de femme à droite. -Rv. 0H. Taureau à <lb/>

droite, <lb/>

B. 3. &apos; <lb/>


.. <lb/>

ASlE <lb/>

BOSPHORE CIMMÉRIEN <lb/>

573. Phanagorie. Tête d&apos;Apollon. -Rv. ANATOPITN. Arc <lb/>

Deux pièces variées. <lb/>

B. 3 et 4. <lb/>

574. Dioscuriâs. Les bonnets des Dioscures, surmontés chacun <lb/>
d&apos;un astre. -Rv. ~AI02K0TPIAA02 en trois lignes, sépa-<lb/>
rées par un tronc d&apos;arbre, recouvert de feuilles de lau-<lb/>
rier (?). <lb/>

B. 3. <lb/>

PONT <lb/>

575. Amàsia. Téte imberbe et ailée. -Rv. ~AMA2E1A2. Corne <lb/>

d&apos;abondance entre les bonnets des Dioscures <lb/>

B. 3. <lb/>

576. Amisus. Tête de Jupiter. -Rv. AMIIOY. Aigle éployé sur <lb/>
un foudre ; dans le champ un monogramme, <lb/>

B. 5. <lb/>

577. Gaziura. Tète de guerrier casquée à droite. Ry. rAZIOTPQ. <lb/>

Carquois. <lb/>

B. 5. <lb/>

578. Pharnaciâ. Tête de Jupiter. -Rv. ~&lt;Ï&gt;APN^KEIÀZ. Aigle <lb/>

éployé sur un foudre. <lb/>

B. 4. <lb/>

579. Pimolisâ. Tête de guerrier casquée à droite. Rv.~IMQAII.Q. <lb/>

Carquois. <lb/>
B. 4. <lb/>


580. Sebastopolis. Tête de Bacchante à droite. Rv. CEBACTO. <lb/>
Ciste entr&apos;ouverte, d&apos;où s&apos;élance un serpent. <lb/>

B. 4. <lb/>

ROIS DU PONT &amp;. DU BOSPHORE CIMMÉRIEN <lb/>

581. Eubiote (vers 170). Tête imberbe à gauche. -Rv. BAEQ <lb/>

monogramme royal. <lb/>

B. <lb/>

582. Mithridate IV (environ 240-190). Buste drapé et diadémé <lb/>

du roi. -Rv. ~BA2IAEQ2 ~IIIE)IIAIATOY. Jupiter aeto-<lb/>
phore assis, à gauche, tenant un sceptre. Dans le champ, <lb/>
astre au-dessus d&apos;un croissant et deux monogrammes. <lb/>

Gravée T.B. AR. 9. <lb/>

583. Pharnace Ier (184-157).Tète diadémée et légèrement barbue <lb/>

de Pharnace à droite. -Rv. ~BA21AEQ2 ~cpAPNAKOY. <lb/>
Homme debout, la tète et les pieds ailés, présentant de la <lb/>
main droite une branche à une panthère et portant sur <lb/>
le bras gauche un caducée et une corne d&apos;abondance; <lb/>
dans le champ astre sur un croissant et monogramme. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

584. Mithridate VI (123-64). Tète diadémée du roi. -Rv. <lb/>

~BA2IAEQZ ~MI0PAAATOÏ ~EÏIIATOPOZ. Cerf à gauche; <lb/>
dans le champ astre au-dessus d&apos;un croissant, les lettres <lb/>

H ~IIS et un monogramme; le tout dans, une couronne <lb/>
formée de feuilles et de fruits ou graines. Gravée T.B. AR. 9. <lb/>

585. Ariarathe, fils (?) de Mithridate. Tète diadémée du roi. -<lb/>

Rv. ~BA!.IAQ!&apos; ~APIAPA80r ~EÏZEBOYZ ~OIAOIIATOPOS. <lb/>

Pégase paissant à gauche; dans le champ croissant sur-<lb/>
monté d&apos;un astre et un monogramme; le tout dans une <lb/>
couronne de chêne. <lb/>

AR. 9. <lb/>

Cette pièce appartient à la Cappadoce. <lb/>

586. Asandre (47-15). Tête diadémée du roi. Rv. ~[AP]K0NT02 <lb/>

~[A2A]NA. Proue. <lb/>

B. 4. <lb/>


587. Mithridate. III et Gépaipyris (42 à 49). BACIAEOC MI8-<lb/>

-<lb/>
-<lb/>

PAAATOT. Tête diadémée du roi à droite. -Rv. BACI-<lb/>
AICCHC ~lIllIAIIII&apos;PEO.Y,. Buste de la reine à droite. B. 6. <lb/>

588. -BACIAJCCHC ~rHIlÂinYPeQC. Buste diadémé de la <lb/>
reine. -Rv. Buste voilé d&apos;Astàrté, surmonté du modius; <lb/>
dans le champ IB. <lb/>

. <lb/>

B. 6. <lb/>

589. Rhescuporis II (79-87). TIBEPIOC IOYAIOC BACIAErC <lb/>

~PHCKOrnOPIC. Buste du roi à droite. -Rv. Cavalier au <lb/>
galop à-droite. <lb/>

B. <lb/>

590.. -Même légende. Le roi debout le pied posé sur un captif; à <lb/>
droite un trophée ; à gauche un autre captif. -Rv. MH. <lb/>
Victoire à gauche. <lb/>

B. 7. <lb/>

5-91. Sâuromate II (92-124). ~BACIAGcoC ~CAÏPOMATOr. Buste <lb/>

diadémé du roi. -Rv. MH dans une couronne de chêne. <lb/>

B. 7. <lb/>

592. -Même légende. Couronne sur un siège; d&apos;un côté un scep-<lb/>
tre surmonté d&apos;une tète; de l&apos;autre côté une lance et un <lb/>
bouclier.-Rv. MH dans une couronne. <lb/>

B. 6. <lb/>

593. Cotys II (124-132). ~BACIACtoC KOTrOC. Buste diadémé <lb/>

du roi ; devant un trident. -Rv. MH dans une couronne <lb/>

de chêne. <lb/>
B. û. <lb/>

594. -Le monogramme royal; dessous KA ; le tout dans une <lb/>

• <lb/>

couronne. --Rv. KAII (Capitole). Temple. <lb/>

B. 5. <lb/>

595. Rhoemétalcès ( 132-154). ~BACIAGtûC POIMHTAAKOr. <lb/>

Buste diadémé de roi; devant un trident. -Rv. MH dans <lb/>

• <lb/>

• <lb/>

une couronne de chêne. <lb/>

B. 6. <lb/>

C596. Rhescuporis IV. BACIA€QC PHCK... Buste du roi affronté <lb/>

à celui d&apos;Astarté. -Rv. Astarté assise. <lb/>

B. 5. <lb/>


397. Thothorses (279 à 308). 0000. Buste du roi. -Rv. Buste <lb/>

de Dioclétien. <lb/>

B. 4. <lb/>

598. Rhescuporis VII (314-335). ~PICKOYIÏOP1. Buste diadémé <lb/>

du roi. -Rv. Tète laurée de Constantin; devant la date <lb/>

FKX (623). <lb/>

B. 4. <lb/>

PAPHLAGONIE <lb/>

599. Cromna. Tète laurée et barbue à gauche. -Rv. Tète de <lb/>
femme à gauche, coiffée d&apos;une tiare; derrière KPQMNAj <lb/>

au-dessus un grain d&apos;orge; dans le champ A. B. AR. 4. <lb/>

600. Sinope. Tète, à gauche, de la nymphe Sinope. -Rv. ~2INQ. <lb/>

Aigle sur un dauphin. <lb/>

AR. 4. <lb/>

601. -Tète de Jupiter. -Rv. ~2JISQI1I12. Aigle sur un foudre. <lb/>
Tête casquée de guerrier. -Rv. Carquois.-Deux pièces. <lb/>

B. 4. <lb/>

BITHYNIE <lb/>

602. Apamea-Myrlea. Tète casquée.-Rv. MYP dans les rayons <lb/>

d&apos;une roue. <lb/>

B. 2. <lb/>

603. Cius. Tète d&apos;Apollon ; dessous KIA. -Rv. Proue de vais-<lb/>
seau. <lb/>

AH. 1 1/2. <lb/>

604. -Tète à droite. -Rv. Diota. -Deux pièces variées. B. <lb/>

605. Dia. Tète de Jupiter. -Rv. ~AlA2. Aigle éployé sur un fou-<lb/>
dre; dans le champ monogramme. <lb/>

B. 5. <lb/>

606: Timothée et Dionysios, rois d&apos;Héraclée (345-336). Tète de <lb/>
Bacchus à gauche.-Rv. ~TIMO0EOT ~AlONrSIOr. Hercule <lb/>

2 <lb/>

à gauche, érigeant un trophée. <lb/>

AR. 6. <lb/>


ROIS DE BITHYNIE <lb/>

607. Prusias II (187-150). Tète diadémée du roi à droite. -Rv. <lb/>

~BAIIAEQI ~nPOïSIOX. Jupiter à gauche tenant une cou-<lb/>
ronne de laurier et s&apos;appuyant sur un sceptre ; dans le <lb/>
champ un aigle et monogramme. Cabinet Wigan. <lb/>

B.AR. 10. <lb/>

608. -Tête laurée du roi à gauche. Rv. ~BAI.IAEQI. ~IIP0Y2I0T, <lb/>
Victoire ailée et casquée, tenant une couronne. <lb/>

B. B. 8. <lb/>

609. Nicomède II (149-93). Tête diadémée du roi. Rv. ~BUI-<lb/>

AEQ2 ~Eni&lt;E&gt;AN0Y2 NIKOMHAOY. Jupiter debout à gau-<lb/>
che, tenant une couronne et un sceptre; dans le champ <lb/>
aigle sur un foudre et monogrammes. <lb/>

T.B. AR. 12. <lb/>

MYSIE <lb/>

610. Adramytium. Tète laurée et barbue d&apos;Adramytus. -Rv. <lb/>

~AàPAMrTITNQ. Cavalier au galop à droite. -Patine <lb/>
verte. <lb/>

&apos; <lb/>

B. B. 4. <lb/>

611. Antandrus. Tète de femme, les cheveux retenùs par un <lb/>

bandeau. -Rv. ANTAN. Chèvre à droite. <lb/>

AR. 1. <lb/>

612. Assus. Tète de Pallas, le casque orné de laurier. Rv. ~ASST. <lb/>

Griffon accroupi à gauche. <lb/>

B. i. <lb/>

613. Atârnea. Tête d&apos;Apollon. -Rv. ATAP. Partie antérieure j <lb/>

de cheval ; derrière un serpent ; devant A. <lb/>

B. 3. <lb/>

614. Cyzique. Lion accroupi à gauche, -levant la patte droite ; <lb/>

dessous un thon; -Rv. Carré creux (Hecté)i. OR 2 1/2; <lb/>


615. -Tète laurée d&apos;Apollon à droite. -Rv. KYZIKHNQN en deux <lb/>
lignes, séparées par une torche allumée posée horizonta-<lb/>
lement; dans le champ deux monogrammes; le tout dans <lb/>
une couronne. <lb/>

Gravée AR. 11. <lb/>

616. <lb/>

Trois pièces, revers variés. Trépied, veau, couronne. <lb/>
B. 3 et 4. <lb/>

617. __ Gargara. Tête d&apos;Apollon. -Rv. FAP. Cheval au galop. <lb/>

B. 1. <lb/>

618. Gergithus. Tète d&apos;Apollon de face. <lb/>

Rv. FEP. Sphinx <lb/>

assis, les ailes recoquillées. <lb/>

B. 2 <lb/>

619. Hiera-Germe. ~IGPA CYNKAHTON. Tète du Sénat. -Rv. <lb/>

fEPMHNQN. Buste tourelé de femme. -Même.avers. <lb/>

-Rv. Apollon debout. -Deux pièces. <lb/>

B. 3. <lb/>

620. Lampsaque. Partie antérieure d&apos;un cheval marin ailé, galo-<lb/>
pant vers la gauche : dessous ~X ; le tout entouré de pam-<lb/>

E1. 5. <lb/>

pres. -Rv. Carré creux. <lb/>

621. <lb/>

Double tête imberbe. -Rv. AAM. Tète de Pallas. -<lb/>

Quatre pièces variées. <lb/>

2. <lb/>

622. -Tète barbue. -Rv. ~AAM*I ~,&apos;ÀKHNQN. Cheval marin ailé. <lb/>
-Tète d&apos;Apollon. -Rv. Pallas debout. -Deux pièces. <lb/>

B. 4 et 6. <lb/>

623. Miletopolis. Tète de Pallas. -Rv. ~MIAHTOnOAITQN. <lb/>

Chouette. <lb/>

624. Parium. Masque de Méduse. -Rv. ~ITAPI. Boeuf. B. <lb/>

625. Pergame. ~}:EAEYKOY. Tète laurée de Jupiter à droite. -<lb/>

Rv. ~ÎIEPrAMHNQN. Aigle sur un foudre. <lb/>

6. <lb/>

626. -Tète du Sénat. Rv. Pallas debout. -Tète de Pallas. Rv. <lb/>

Victoire. -Deux pièces. <lb/>

* <lb/>

* <lb/>


627. -Ciste mystique dans. une couronne de lierre et de pam-<lb/>
pres. -Rv. Deux serpents enlacés autour d&apos;un carquois <lb/>
et d&apos;un arc; dans le champ ~IIEPr en monogramme et un <lb/>

/ <lb/>

. <lb/>

serpent enroulé autour d&apos;un thyrse;.au-dessus ~AIT et ~IIPT <lb/>
en monogramme. (Cistophore.) <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>

ROIS DE. PERGAME <lb/>

628.. Eumène Ier (263-241). Tête diadémée du roi à droite.-Rv. <lb/>

~4&gt;IAEÎAIPOT. Pallas assise à gauche, le bras droit <lb/>

étendu et posé sur un bouclier qui est devant elle, le <lb/>
coude gauche repose sur un petit sphinx; dans le champ <lb/>
une feuille de lierre ; sur le siège A ; derrière un arc. (Im-<lb/>
hoof. Pergame, pl. I, n°7 .) <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

629. Eumène II (197-157). Tête laurée du roi à droite. -Rv. <lb/>

Même légende. Pallas assise à gauche, le coude gauche <lb/>

.. posé sur un bouclier et tenant une couronne de la main <lb/>

droite; dans le champ abeille, monogramme et arc. (Im-<lb/>
hoof. Pergame, pl. II, no 15.) <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

630. Teuthrania. (?). Tète de femme, &apos;de face. -Rv. Carré creux. <lb/>

Coll. Bompois. <lb/>

&apos; <lb/>

&apos; <lb/>

AR. 1* <lb/>

TROADE <lb/>

631. Abydus. Masque de Méduse. -Rv. Ancre accostée de la <lb/>

lettre A. <lb/>

AR. 3. <lb/>

632. -Tète de face. -Rv. ABY. Aigle, à droite. <lb/>
B. 1. <lb/>

633. Alexandrie. COL. TROA. Tête tourelée de femme. -<lb/>
Rv. COL. AVG. TROA. -Satyre&apos;debout, portant une <lb/>

outre. Rv. Louve. -Trois&apos; pièces. <lb/>

B. <lb/>


634. Amaxitus. AMA.. TEQN. Tête d&apos;Apollon. --Rv. Lyre. <lb/>

; <lb/>

\ -&apos; * <lb/>

&apos; <lb/>
B. 5. <lb/>

635. Berytis. Tête d&apos;Ulysse entre deux étoiles. -Rv. BIPY. <lb/>

... Massue ; le tout dans une,couronne d&apos;olivier. B.,2. <lb/>

°636. Dard anus. Cavalier au galop. -Rv. ~AAP&apos;. Coq. -Deux <lb/>

pièces variées. <lb/>

B. 2. <lb/>

&apos;637. Ilium. Tète de Pallas. -Rv. IAI. Minerve-Iliade, à gauche, <lb/>
portant une lance sur son épaule et une quenouille à la <lb/>

/main gauche.&apos; -<lb/>

&apos; <lb/>

&quot; <lb/>

\ <lb/>

B. 3. <lb/>

638. Neandria. Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. NEAN. Grain <lb/>

d&apos;orge. <lb/>

B. 1. <lb/>

639. Ophrynium. Tète barbue, de face, couverte d&apos;un casque à <lb/>

trois aigrettes. -Rv. ~OOPÏ&quot;. Bacchus enfant, courant à <lb/>
droite et tenant une grappe de raisin. <lb/>

B. 2. <lb/>

• 640. Scepsis. Partie antérieure d&apos;un cheval marin ailé, à gauche. <lb/>
Rv.~ZKH. Palmier dans un encadrement; à &apos;gauche un <lb/>
thyrse orné de bandelettes. -Deux pièces, variées. <lb/>

B. 4 et 2. <lb/>

644 <lb/>

. <lb/>

Sigée. Tête de Pallas de face, avec casque à trois aigrettes. <lb/>
Rv. ~SirE. Chouette et croissant. <lb/>

B. 4. <lb/>

642. Tenedos. Double tète, l&apos;une barbue et laurée, l&apos;autre de <lb/>

femme diadémée. -Rv. TENEAON. Hache à deux tran-<lb/>
chants; dans le champ grappe de raisin et thyrse. <lb/>

T.B. AR. 3 1/2. <lb/>

ÉOLIDE <lb/>

643. Éolide in genere (?). Tête diadémée de femme à droite. -<lb/>
\ Rv. AIOAE. Foudre; dessous, une grappe de raisin. B. 2. <lb/>


644. Aegae. Tète imberbe casquée à droite. -Rv. ~AIfAJEON. <lb/>

Jupiter nu, debout, de face, tenant un aigle et un sceptre ; <lb/>
dans le champ monogrammes. <lb/>

B. 4. <lb/>

645. Cyme. Tête de femme à droite. -Rv. ~KYMAIQT\. Cheval; <lb/>
dessous vase à une anse. <lb/>

B. 5. <lb/>

646. Elaea. Tête casquée de Pallas à gauche.Rv. EA. Couronne de <lb/>

laurier. <lb/>

AR. 1. <lb/>

647. Myrhina. Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. MYPINAIÛN. Apol-<lb/>

lon tenant une branche de laurier ornée de bandelettes <lb/>
et une patère; à ses pieds un vase à deux anses et la cor-<lb/>
tine ; dans le champ un monogramme ; le tout dans une <lb/>
couronne de laurier. <lb/>

T.B, AR. 9. <lb/>

648. -Tèle de Pallas. -Rv. MY. Vase à deux anses. <lb/>

B. i. <lb/>

649. Temnus. ZEVC AKPAIOC. Tête de Jupiter-Acraeusà droite. <lb/>

-Rv. THMNEITQN. Figure virile assise à droite. B. 4. <lb/>

LESBOS <lb/>

650. Lesbos (?). Deux têtes de veau affrontées et séparées par un <lb/>
arbre. -Rv. Carré creux. <lb/>

&apos; <lb/>

POT. 4. <lb/>

651. Methymna. Tète de Pallas. -Rv. MAOY. Lyre; au bas, <lb/>
un petit dauphin; le tout dans un carré. <lb/>

T.B. AR. 3. <lb/>

652. -Tête de Pallas. -Rv. MA-OY. Vase à deux anses. B. 2. <lb/>

653. Mytilène. Tête de Pallas. -Rv. MY. Buste de fémme de <lb/>

face. <lb/>
AR. 3. <lb/>


654. -~0£OcI)ANHC. Buste nu de Théophane à droite. -Rv. <lb/>
~MYTIAHNAlQiN. Diane tenant un arc, montée sur un cerf <lb/>
allant à gauche. <lb/>

B. B. 4. <lb/>

655. -Tète de Jupiter. -Rv. MYTI. Terme. <lb/>

B. 4 <lb/>

ELECTRUMS D&apos;IONIE <lb/>

656. -Tète de Pallas à gauche. -Rv. Carré creux divisé en <lb/>
quatre parties. <lb/>

T.B. EL. 1. <lb/>

657. -Tète laurée et barbue à droite. -Rv. Trident dans un <lb/>
un carré formé de quatre traits. <lb/>

T.B. EL. 1. <lb/>

658. -Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. Tète de femme à droite <lb/>
dans un carré formé de quatre traits. <lb/>

T.B. EL. 1. <lb/>

IONIE <lb/>

659. Clazomènes. Tète de Pallas, de face, couverte d&apos;un casque <lb/>

à trois aigrettes. Rv. ~0EOTI2. Bélier debout. B. 2. -Tète <lb/>
de Pallas. Rv. Bélier couché. -Trois pièces variées. B. 3. <lb/>

660. Colophon. Cavalier au galop à gauche. -Rv. ~KOAOcpQ-<lb/>
NIQN. Apollon debout, tenant sa lyre. <lb/>

B. 4. <lb/>

661. Érythrea. Cavalier nu au galop. -Rv. Carré creux. B. AR. 4. <lb/>

662. -~06ON CrNKAHTON. Buste du Sénat à droite. -Rv. <lb/>
~£PY0PAIQN. Cérès debout à gauche, tenant des épis et <lb/>
un flambeau; près d&apos;elle les modius. <lb/>
T.B. B. 4. <lb/>

663. Gambrium. Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. FAM écrit entre <lb/>
les rayons d&apos;un astre. -Même tète. Rv. Trépied. -Deux <lb/>

pièces. <lb/>

B. B. 4. <lb/>


064. Héraclée. Tète de Pallas, le casque décoré d&apos;un Pégase et <lb/>

de cinq chevaux de front. -Rv. HPAKAEQTQIN. Massue <lb/>
posée horizontalement; dessous une chouette de face; de <lb/>
chaque côté un monogramme; le tout dans une couronne <lb/>

de chêne. <lb/>

-<lb/>

Gravée. T.B. Alt. 9. <lb/>

665, Magnésie. Buste de Diane diadémée, l&apos;arc et le carquois <lb/>
derrière le dos.Rv. MArNHTQN ~EPlllliIIOI APIITEOY. <lb/>
Apollon nu et debout, à gauche, tenant une double ban-<lb/>

&apos; &apos; <lb/>

delette et s&apos;appuyant sur untrépied; ; à l&apos;exergue les dé-<lb/>

. <lb/>

tours du Méandre; le tout dans une couronne de laurier. <lb/>

Gravée. T.B. AR. 8. <lb/>

&apos; 606. -Cavalier armé à droite. -Rv. MAFN (sic) KTAPOK. <lb/>
Boeuf cornupète à gauche; le tout entouré des détours du <lb/>

Méandre. <lb/>

&apos; <lb/>

T.B. B. 4. <lb/>

667. Milet. Partie antérieure de lion à gauche; dans le champ <lb/>

les lettres EK. -Rv. Astre? <lb/>

AR. 3. <lb/>

668. -Même avers. -Rv. Astre dans un carré creux. -Deux <lb/>

pièces variées. <lb/>

AR. 1. <lb/>

669. -Tète d&apos;Apollon. Rv. Lion. -Apollon debout. Rv. Lion. <lb/>

Deux pièces. <lb/>

B. <lb/>

• <lb/>

670. Phocée. Tète de Mercure. -Rv. Partie antérieure d&apos;un <lb/>

griffon. -TèLe de Pallas. Rv. Griffon. -Deux pièces. <lb/>

--<lb/>

B. 4 et <lb/>

671. Priène. Tète de Pallas. -Rv. IIPIH. Chouette sur un vase. <lb/>

H. J. <lb/>

672. Smyrne. Tète toureléede femme à droite. -Rv. ~pSMlP-<lb/>

~NAlQN en deux lignes; dessous un monogramme; le tout <lb/>
dans une couronne de chêne. <lb/>

B. AR. 10. <lb/>


673. -Tête laurée d&apos;Apollon. -Rv. ~ffiMVPNAlQN ~llOAAIi. <lb/>
Homère assis sur un siège, à gauche, portant la main <lb/>

.. droite à la bouche, et tenant de la gauche un volumen <lb/>

pose sur ses genoux; dans le champ un monogramme. -<lb/>
Tète d&apos;Hercule. Rv. Le Mélès couché.-Deux pièces. <lb/>

B. <lb/>

674. Teos. Tête d&apos;Hercule. -Rv. THIQN. Griffon à gauche. B. 4. <lb/>

-: <lb/>

ILES D&apos;IONIE <lb/>

675. Chios. Sphinx accroupi à gauche; devant lui une amphore. <lb/>

.. Rv. Carré creux profond, divisé en quatre parties. AR. 4. <lb/>

676. -Sphinx accroupi; devant un épi.-Rv. Amphore.-Trois <lb/>

pièces variées. <lb/>
1?. 4. <lb/>

(&gt;77. Icaria. Tête de Neptune h gauche.-llv. ~EKKAPEQN. Diane <lb/>

appuyée sur une lance. <lb/>

B. 1. <lb/>

678. Oenoë (d&apos;Icarie). Tête de Bacchus. -Rv. ~OINAIQN. Grappe <lb/>
de raisin. <lb/>

B.B. 4. <lb/>

679. Samos. Tète de lion de face. -Rv. ~Y-A. Partie antérieure <lb/>
de taureau ; derrière une branche de laurier; le fout dans <lb/>

un carre creux. AR. 5. <lb/>

680. -Tête de femme à droite. -Rv. Tête de lion de face. -<lb/>

Belle patine verte. <lb/>
B. B. 4. <lb/>

CARIE <lb/>

681. Aba. Tète de Jupiter. -Rv. ~MOQN ~ABBAII&apos;.O.N. Foudre. <lb/>
B. J. <lb/>

082. Alinda. Tète imberbe d&apos;Hercule. Rv. ~AA1NAEQN. Dépouille <lb/>

de lion sur une massue, au milieu d&apos;une couronne de <lb/>

chêne. <lb/>


683&apos;. Antioche. BOYAH. Buste voilé du Sénat. Rv. ANTIOXEQN. <lb/>

Victoire à gauche, tenant une palme et une couronne. -<lb/>
Buste de Pallas. Rv. Mercure debout. -Deux pièces. B. 4. <lb/>

684. Aphrodisias. IEPA. CYNKAHTOC. Tête diadémée du Sé-<lb/>

nat. -Rv. ~A&lt;ï&gt;POAeiCI€&quot;SN. Femme debout, à gauche, <lb/>
tenant une patère et un sceptre. <lb/>

B. 7. <lb/>

685. Apollonie. ~AHMOC. Tête du Peuple. Rv. ~AIIOAAQNIATQN <lb/>

Bacchus debout. <lb/>

B. 5, <lb/>

686. Caunus.KA. Sphinx accroupi à droite. -Rv. Taureau cor-<lb/>
nupète à gauche. <lb/>

T.B. B. 2. <lb/>

687. Cnide. Partie antérieure de lion. -Rv. Tête de Vénus à <lb/>
gauche, dans un carré creux. <lb/>

B. AR. 3. <lb/>

688. -Tête de Vénus à droite. -Rv. ~AYTOKPATHS. Partie <lb/>
antérieure de lion; à l&apos;exergue KNL <lb/>

AR. 3. <lb/>

089. Halicarnasse. Tète de Neptune. Rv. AAIKAP. Trident. Tète <lb/>

d&apos;Apollon. Rv. Lyre. -Deux pièces. <lb/>
B. <lb/>

690. Mylasa. Cheval au pas. -Rv. ~MYAA2.&quot;Hache à deux tran-<lb/>

chants. <lb/>

B. 3. <lb/>

691. Orthosia. ~OP0Q2IEQN. Tète de Bacchus. -Rv. Panthère <lb/>

et thyrse. <lb/>

B. B. 3. <lb/>

692. Stratonicée. Tête imberbe coiffée d&apos;un bonnet phrygien. -<lb/>

Rv. CTPATONIK. Bison à gauche. <lb/>

B. 2. <lb/>

693. -Amazone à droite. -Rv. Cybèle à droite sur un lion. <lb/>

B. 5. <lb/>

694. Taba. Buste de Pallas. -Rv. ~TABHNtoN. Boeuf à droite. <lb/>

B. 3. <lb/>


695. Tripolis. AHMOC. Tète du Peuple à droite. -Rv. ~TPIIIO-<lb/>

AEITQN. L&apos;Abondance debout. <lb/>

T.B. B. 7. <lb/>

696. -~!ePA CYNKAHTO.C. Buste du Sénat. -Rv. Mème légende. <lb/>
Grande urne posée sur une table. <lb/>

B. 9. <lb/>

ROIS DE CARIE <lb/>

697. Pixodare (344-336). Tète laurée d&apos;Apollon à gauche. -Rv. <lb/>

~HtIûA. Jupiter Labrandéen, marchant à droite, la bipenne <lb/>
sur l&apos;épaule et tenant un sceptre. <lb/>

OR 1. <lb/>

ILES DE CARIE <lb/>

698. Astypalea. Tète de femme à gauche. -Rv. ~2. Diota. B. 1. <lb/>

699. Calymna. Tête de guerrier casquée à droite. Rv. KAAYM-<lb/>

NION. Lyre dans un encadrement de grènetis. B.AR. 4. <lb/>

700. Cos. Tète d&apos;Esculape. -Rv. Serpent enroulé autour d&apos;un <lb/>
bâton. -Autre. Rv. Lyre dans&apos; une couronne. -Deux <lb/>

pièces. <lb/>

701. Nicias (tyran de Cos). NIKIA2. Tète de Nicias a droite. <lb/>
Rv. ~EYKAPII02 KQIQN. Tète d&apos;Esculape, le tout dans un <lb/>
cercle formé de grènetis. <lb/>

B. B. 9. <lb/>

702. Nisyros. Tète de femme. -Rv. Dauphin et trident. Deux <lb/>

pièces variées. <lb/>

B. 3 et 1. <lb/>

703. Rhodes. Tète du Soleil de face, sans rayons. Rv. POAION. <lb/>

Fleur du Balaustium, aveo feuille et. bouton ; dans le <lb/>
champ la lettre ~fp et torche; le tout dans un carré creux. <lb/>

AR. 6. <lb/>


704. -Autre exemplairevarié. <lb/>

AR. 4. <lb/>

703. -Autres variés. -Deux pièces. <lb/>

&quot; <lb/>

&apos; AR. 3. <lb/>

&apos;706. -Tête radiée du Soleil de trois quarts. -Rv. PO. Fleur <lb/>
du Balaustium ; dans le champ figure tenant une torche et <lb/>

nom de magistrat; le tout dans un cercle degrènetis. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

707. -Tète radiée du Soleil à droite. Rv. Fleur. AR. 3. -Autre <lb/>
au même type. B. 2. -Deux pièces. <lb/>

708. -Tète radiée du Soleil à droite. Rv. Fleur. B. 7. -Tète de <lb/>
Bacchante à droite. Rv. Victoire tenant une couronne et <lb/>
une palme. -Deux pièces. <lb/>

B. 9. <lb/>

LYCIE <lb/>

709. -Sanglier à gauche. -Rv. Triquètre au milieu d&apos;un carré <lb/>

formé de grènetis;le tout dans une aire creuse. B. AR. 4. <lb/>

710. -Figure ailée agenouillée à droite. -Rv. Chimère dans une <lb/>
aire creuse. * <lb/>
, <lb/>

AR. 2 <lb/>

711. Phaselis. Proue; au-dessus Victoire. -Rv. ~CPA. Pallas <lb/>

debout. <lb/>

g <lb/>

712. <lb/>

Massacytes. Tète laurée d&apos;Apollon. -Rv. MA. Lyre dans <lb/>

un carré creux. <lb/>

&apos; <lb/>
B AR 4. <lb/>

PAMPHYLIE <lb/>

713. Attalia. Tète de Neptune. -Rv. ATTAAEQN Victoire <lb/>

debout. <lb/>

-<lb/>

• <lb/>

. <lb/>

B. 2. <lb/>


714. Side. Tète de Pallas. -Rv. KAEÏX. Victoire éployée à gau-<lb/>

che, tenant une couronne ; dans le champ une grenade. <lb/>

B. AR. 9. <lb/>

715. -Tète de Pallas. -Hv. Victoire. <lb/>

B. 2. <lb/>

.. <lb/>

PISIDIE <lb/>

716. Sagalassus. Tète de Jupiter. -Rv. ~(ArA. Deux boucs se <lb/>

heurtant. <lb/>

B. 3. <lb/>

717. Selge. Deux lutteurs; au milieu la lettre K. Rv. ~2Ei\rEQN. <lb/>
Frondeur; dans le champ triquètre et corne d&apos;abondance. <lb/>

B. AH. 6. <lb/>

718. -Autre, variée. <lb/>

&apos; <lb/>

AR. 6. <lb/>

719. Termessus. ~TEPMHS-EQN. Buste de Mercure, un caducee <lb/>
sur l&apos;épaule. -Rv. TUN ME!Z ~ONQN <lb/>

. <lb/>

Esculape debout. <lb/>

B. B. 7. -Mème legende. Buste de guerrier casqué à <lb/>
gauche. Rv. Mème légende. Figure militaire debout, tenant <lb/>

une haste et un paraionium. -Deux pièces. T.B. B. G. <lb/>

CILICIE <lb/>

720. Aegae. Tète de Pallas. -Rv. Chèvre couchée a gauche. <lb/>

B. 4. <lb/>

721. Celenderis. Ephèbe nu, presque de face&apos;, assis sur un cheval <lb/>
galopant et tenant un fouet ; dessous la lettre T ; cercle <lb/>
perlé. -Rv. ~I\:EAEX. Bouc se couchant. -Cull. Boni-<lb/>

pois. <lb/>

T.B. AR. G, <lb/>


722. Corycus. Tête tourelée de femme; derrière un A. -Rv. <lb/>
~KQPfKIQTCN. Mercure debout à gauche, tenant une patère <lb/>
et un caducée. <lb/>

T.B. B. 5. <lb/>

723. Hierapolis et Castabala. Tête de femme tourelée à droite; <lb/>

derrière monogramme. -Rv. IEPOIIOAITQN ~TQN-EP02 <lb/>
nrPAM. Femme coiffée du modius, assise à gauche. <lb/>

B. B. 6. <lb/>

724. Mallus et Soli. Buste casqué de femme, de face, parée de <lb/>
pendants d&apos;oreilles et d&apos;un collier. -Rv. Baal, à demi <lb/>
nu, assis à gauche sur un trône et appuyé sur un sceptre ; <lb/>
devant lui une grappe de raisin et un épi; derrière une <lb/>
feuille de lierre et la lettre B ; sous le siège T. <lb/>

B. AR. 6. <lb/>

725. Mopsus. Buste barbu et lauré. -Rv. MOYEATQN. Autel <lb/>
allumé. <lb/>

B.. B. 5. <lb/>

726. Olba. (Ajax, grand-prêtre.) AIANTOZ TErKPOr. Tête d&apos;Ajax <lb/>
coiffée d&apos;un bonnet rond; devant un caducée. -Rv. <lb/>
APXIEPEQ.. ~TOIIAPXOr KENNAT. ~AAAAT, en quatre lignes. <lb/>
Foudre aile; à l&apos;exergue ET. B (an 2). <lb/>

B. B. 5. <lb/>

727. Tarse. Baal-tars, écrit en caractères araméens. Baal-tars, à <lb/>

demi-nu, assis à gauche sur un trône, la main gauche <lb/>
appuyée sur un sceptre, et tenant de la droite un épi et <lb/>
une grappe de raisin; sous le siège une tête de bélier. -<lb/>
Rv. Légende araméenne. Lion terrassant un cerf à gau-<lb/>
che ; dessous une lettre. -Coll. Paravey. <lb/>

AR. 6. <lb/>

728. <lb/>

» <lb/>

-Tête tourelée et voilée de femme. -Rv. Temple à dix <lb/>
colonnes. <lb/>
B. S. <lb/>


SATRAPES DE CILICIE <lb/>

729. Datame. Buste casqué, à gauche ; devant une légende <lb/>

araméenne. -Rv. Tête d&apos;Astarté, diadémée et vue de <lb/>
face, avec collier de perles et pendants d&apos;oreilles. <lb/>

Gravée. F.D.C. AR. 6. <lb/>

ILES DE CILICIE <lb/>

730. Elaeusa. Tête de Jupiter. -Rv. ~EAAlOYStQ. Victoire de-<lb/>
bout à droite. <lb/>

B. 5. <lb/>

CHYPRE <lb/>

ROIS DE CITIUM <lb/>

731. Baalmelek (420 ?). Hercule combattant, armé d&apos;un arc et <lb/>
d&apos;une massue. -Rv. Lion terrassant un cerf; au-dessus <lb/>
légende phénicienne. <lb/>

AR. 3. <lb/>

ROIS GRECS DE CHYPRE <lb/>

732. Evagoras. Tête de Pallas à gauche, le casque orné de lau-<lb/>

rier. -Rv. Tète de Vénus couverte d&apos;une tiare crénelée. <lb/>
T.B.OR. 1. <lb/>

LYDIE <lb/>

733. Apollonidea. Bouclier. -Rv. ~AnOAAQNIÂE1lN. Massue. <lb/>

B. 4. <lb/>

134. Bagoe. ~AHMOC. Tète jeune laurée. -Rv: BArHNQN. Fleuve <lb/>

couché. <lb/>
B. 4. <lb/>


735. Blaundos. Tête la urée de Jupiter. -Rv. ~B.\AfN.lEQN, <lb/>

Mercure? debout; le tout dans une couronne. • B. 5. <lb/>

736. Gordus-Julia. Tète du Sénat. -Rv. rOPAHNQN IOTAIÊON. <lb/>

Bacchus debout. <lb/>
n. 4. <lb/>

737. Hermocapeliâ. Tète du&apos; Sénat: -Rv. Buste de la déesse <lb/>

Rome... <lb/>

B. 4. <lb/>

738. Maeonia. MAIONQN. Tète d&apos;Hercule à droite. -Rv. Omphale <lb/>
marchant à droite. <lb/>

B. B. 5. <lb/>

739. Magnesia. Tète barbue à droite. -Rv. MAfNHTQN. Escu-<lb/>

lape debout. <lb/>

B. 4. <lb/>

* <lb/>

740. Nacrasa. Tête du Sénat. Rv. NAKPACTQN. Diane d&apos;Ephèse. <lb/>

H. o. <lb/>

741. Philadelphia. AHMOC Buste-du Peuple. -Rv. &lt;M. ~&lt;t&gt;IAA-<lb/>

~AKA&lt;&amp;E£2N. Lion à droite. <lb/>

T.B. B. 6. <lb/>

742. Sardes. Tète d&apos;Hercule jeune. -Rv. 2APAIANQN. Apollon <lb/>
debout, à gauche; dans le champ un monogramme ; le <lb/>
tout une couronne de laurier. B. 3. -Tète de Bacchante. <lb/>
Rv. Même légende. Cérès debout. -Deux jpièces. <lb/>

B. iL <lb/>

. 743. Silandus. Buste de Rome à droite. -Rv.. CIAANAEQN. <lb/>

.. -Figure virile tenant une patère et une branche. B. 4. <lb/>

744. Tabala. Tète barbue à droite. -Rv. TABAAEQN. Dianu <lb/>

d&apos;Ephèse. -Tète de Bacchante. Rv. Fleuve couché. -<lb/>
Deux pièces. <lb/>

B. <lb/>

745. Temenothyroe. IEPA ~BOï&apos;AH. Tète voilée à droite. -Rv. <lb/>

~ZEN04»1A0C ~_APX. A. ~THME;\&apos;OerPErCI. Jupiter assis à <lb/>
gauche. <lb/>

T.B. B. 8. <lb/>


746. Tralles: Massue sur laquelle sont posées les dépouilles du <lb/>

lion; le tout dans une c-ouronne. -Rv. TPAA AlON. <lb/>
Grappe de raisin; dans le champmassue.. <lb/>

B. AH. 4. <lb/>

747.. -Jupiter debout. -Rv. Bison altànt à droite. B. 3. <lb/>

PHRYGIE, <lb/>

748. Acmônia. Tête de Jupiter. Rv. ARMON. MHNOAQP. 2IAAQN. <lb/>

Esculape debout, de, face. <lb/>

-<lb/>

B. 3. <lb/>

7,49. Apamée. Tète de Jupiter. Rv. ~ATIAME. Junon Pronuba de <lb/>

face. B. 4. -Buste de Pallas. Rv. Aigle éployé sur les <lb/>
détours du Méandre, entre les&apos; bonnets-des Pioscures. -<lb/>

• <lb/>

Deux pièces. <lb/>

; <lb/>

B. 5. <lb/>

-750. -ATIAMEIA. Buste tourelé de femme. -Rv. CQTEIPA. <lb/>

-Hecate-Triformis. <lb/>

B. B. 3. <lb/>

31. Cibyra. Tête casquée. -Rv. ~KIBÏ&apos;PAT. Cavalier càsqué, et <lb/>

cuirassé, armé d&apos;une lance e-t d&apos;un bouclier,, se&apos; dirige au <lb/>
galop vers la droite. <lb/>

AR. 3. <lb/>

• <lb/>

752. Cidramus. ~IUâPAMHNQN. Buste radié à droite. -Rv. Mer-<lb/>

cure debout. <lb/>

B. 3. <lb/>

753. Docimoeum. Tête d&apos;Hercule. -Rv. ~A0KIM6QN. Mercure. <lb/>

B. 3. <lb/>

754. Dyonisopolis. Tète deBacchus. -Rv. ~AI0NV2. Bacchus <lb/>

debout. <lb/>

B. 5. <lb/>

755. Eumenia. Tète de Pallas&apos;. -Rv. ~EYMEXELiN. ~AlONÏ. Vic-<lb/>
toire a gauche, tenant une couronne, et une longue palme. <lb/>

. <lb/>

&apos; <lb/>

B. 5. <lb/>


756. Hiérapolis. Buste de Pallas à droite. -Rv. ~IEPATIOAEI-<lb/>

TaN. Némésis debout. -Même buste à gauche. Rv. Vic-<lb/>
toire. -Deux pièces. <lb/>

B. 3. <lb/>

757. Laodicée. Tête de femme voilée et tourelée. Rv. AAOAI-<lb/>

KEQN. Deux mains jointes. -~niOH. Tête virile. Rv. <lb/>
~AHMOS. Tête du peuple. -Deux pièces. <lb/>

B. <lb/>

758. -Cistophore avec AAO ; dans le champ une tête de femme. <lb/>

T.B. AR. 8. <lb/>

759. -Autre cistophore; au-dessus des serpents PVLCHER <lb/>
PROCOS ; au -dessous ~AII0AAQNI02 AAMOKPATOY <lb/>

~ZQY.IMOZ. Dans le champ ..P. AP. et de chaque côté <lb/>

AAO et caducée. <lb/>
B. AR. 8. <lb/>

760. Sala. Buste de Minerve. -Rv. CAAHNON. Femme coiffée <lb/>
du modius, assise à gauche. <lb/>

B. 4. <lb/>

76d. Sébaste. AHMOC. Tête jeune à droite. Rv. CEBACTHNON. <lb/>
La Fortune debout. <lb/>

B. 6. <lb/>

762. Stectorium. IGPA BOYAH. Tête voilée à droite. -Rv. <lb/>

CTfKTOPHNQN.Apollon? debout. <lb/>

B. 6. <lb/>

763. Synaos. Buste de la déesse Rome. -Rv. Apollon debout. <lb/>

B. 5. <lb/>

764. Synnada. Buste de Pallas à droite. -Rv. ~CYT\NAÂEÛN. <lb/>
Chouette posée sur un vase couché. <lb/>

B. B. 3. <lb/>

GALATIE <lb/>

765. Amyntas (roi). Tête de Pallas à droite. -Rv. ~BA2IAEQZ <lb/>
~AMTNTOT. Victoire coiffée d&apos;une peau d&apos;éléphant, allamt <lb/>
à gauche. <lb/>

T.B. OR 2. <lb/>


ROIS DE CAPPADOCE <lb/>

766. Ariarathe V Eusebès (220-166). Tète diadémée du roi. -<lb/>

Rv. BA~IAEO.Y. APIAPA00Y EYZEBOYI. Pallas Nicé-<lb/>
phore à gauche, tenant une lance de la main gauche <lb/>
qu&apos;elle appuie sur son bouclier ; à l&apos;exergue la date ~fI. (33). <lb/>

AR. 4. <lb/>

767. Ariarathe VI Eusebès Philopator (166-132). Tète jeune <lb/>

diadémée du roi à droite. -~BA21AEQ2 APIAPA00Y <lb/>
~E&apos;flEBOYI &apos;MA0IIAT0P02. Même type; à l&apos;exergue B <lb/>
(an 2). -Coll. Bompois. <lb/>

Gravée. T.B. AR. 8. <lb/>

768. -Même tête, plus âgée et avec les cheveux frisés. -Rv. <lb/>
~BA21AEQ2 APIAPA0gr EY2EB0Y2. Même type ; dans <lb/>
le champ un monogramme paraissant offrir les éléments <lb/>
du mot ~(DIAO]UATOPOY. ; à l&apos;exergue une date peu dis-<lb/>
tincte. -Coll. Bompois. <lb/>

T.B. AR. 4. <lb/>

769. Ariarathe VII Epiphane (132-117). Tête du roi. -Rv <lb/>

~BAY,IAEÛY. APIAl&gt;A80r *Elll(DÀNOYY.. Pallas tenant <lb/>
une couronne et une palme ; dans le champ un mono-<lb/>
gramme; à l&apos;exergue la date AI (an 11). <lb/>

B. AR. 4. <lb/>

770. Ariarathe VÏII Philométor (117-105). Tête du roi. -Rv. <lb/>

~BA2IAEQ2 APIAPA0OY (DIAOMRTOPO&apos;.y Pallas Nicé-<lb/>
phore; à l&apos;exergue la date H (an 8). <lb/>

T.B. AR. 4. <lb/>

771. Ariobarzarne I Philoromaeus (96-66). Tête du roi. -Rv. <lb/>

~BA2IAEG2 APIOBAPZANOr &lt;pIAOroMAIOY. Pallas Ni-<lb/>
céphor&amp;; dans le champ un monogramme; à l&apos;exergue <lb/>
la date IT (an 13). <lb/>

AR. 4. <lb/>

772. -Deux autres pièces variées (an 14). <lb/>

AR. 4. <lb/>


773. Ariobarzane II Philopator (66-52). Tète du roi.-Rv. <lb/>

~BA2TAEQ2 APIOBAPZANor OIAOIIATOPOZ. Mènie <lb/>
type. <lb/>

AH. 4. <lb/>

774. Ariobarzane III Eusebès Philoromâeus (52-42). Té Lu du <lb/>

roi. -Rv. ~BAIIAEaI APIOBAPZANOr EYIEBOYI <lb/>

. <lb/>

~«iMAOPQMAIOï. Même type; dans le champ monogramme <lb/>

.... &quot; . <lb/>

et astre.dans un croissant. <lb/>

AH. 3. <lb/>

775. Ariârathe X Philadelphe (42-36). Tête du roi. -Rv. <lb/>
~BAZIAEQS APIAPA00r ErIEBOYI ^IAAAEA&lt;l)OV. <lb/>

Même type ; dans le champ trophée, monogramme et la <lb/>

lettre 6. <lb/>

AR. 3. <lb/>

&apos;776. Archélaüs (36 av. -17 ap. J.-C.). Tète diadémée du roi à <lb/>

droite. -Rv. ~BA2ÏAEÛS APXEAAOV OIAOnATPÏAOS <lb/>
TOY ~KTT2TOY en légende circulaire autour d&apos;une massue <lb/>

et deslettres KB (an 21). -&apos;Magnifique pièce. <lb/>

1 <lb/>

&apos; <lb/>

&apos;F.D.C. AR. 4 1/2. <lb/>

. 777. -Même tète dans une couronne; -Rv:Même revers, mais <lb/>

avec la date MB. <lb/>

AR. 4. <lb/>

(Voir après Milhridate VI, la médaille de&apos; son fils, frappée <lb/>
par la Cappadoce). <lb/>

-<lb/>

SYRIE <lb/>

ROIS <lb/>

&apos; <lb/>

• 778. Seleucus 1 Nicator (312-280). TèLe laurée de Jupiter.-Rv. <lb/>

~BA2IAEQ2 IEAEYKOY. Pallas debout dans un bipe <lb/>

&apos; d&apos;éléphants, armée d&apos;un bouclier ovale, et lançant un jave-<lb/>
lot ; au-dessus une ancre ; dans le champ Met une abeille. <lb/>

1 <lb/>

&apos; <lb/>

-<lb/>

&apos; B. AR. 8. <lb/>

779. -Tète casquée du roi à droite. -Rv. ~IEAEYKOY. Vic-<lb/>

&apos; &quot; <lb/>

foire couronnantùn trophée. <lb/>

B. AR. i. <lb/>


780. Antiochus I Soter (293-280). Tète diadémée du roi à droite. <lb/>

Rv. ~BAlIAEQ2 ANTJOXOY. Apollon nu assis, à gauche, <lb/>
sur l&apos;omphalos recouvert d&apos;un réseau, tenant une flèche et <lb/>
s &apos;appuyant sur son arc ; dans le champ deux mono-<lb/>
grammes. <lb/>

T.B. AR. 9. <lb/>

781. Antiochus II? Théos (261-246). Tète diadémée du roi à <lb/>

droite. -Rv. ~BA21AEQ2 ANTIOXOT. Apollon assis, à <lb/>

gauche, sur l&apos;omphalos, tenant une flèche et s&apos;appuyant <lb/>
sur son arc; dans le champ deux monogrammes. -Coll. <lb/>

Paravey. <lb/>

T. P. AR. 9. <lb/>

782. Seleucus II (246-226). Tète diadémée du roi à droite.-Rv. <lb/>

~BA2IAEÙL &quot;-&apos;EAEY KOI. Apollon nu debout, à gauche, <lb/>
tenant une flèche et s&apos;appuyant sur un trépied; dans le <lb/>
champ trois monogrammes. <lb/>

B. AH. 8. <lb/>

783. Antiochus Hiérax (227). Tète diadémée du roi à droite. <lb/>

Rv. ~BA2IAEQ2 ANTlOXOY, Apollon assis, à gauche, sur <lb/>
l&apos;omphalos; dessous X dans un carré et a&apos;gle ; dans le <lb/>
champ torche. <lb/>

F.D.C. AH. 8. <lb/>

784. Seleucus III (226-222). Tète du roi diadémée à droite. -<lb/>

Rv. ~BAIIAEQZ 2EAEVKOV. Apollon assis, à gauche, sur <lb/>
l &apos;omphalos ; dans le champ deux monogrammes. AR. 8. <lb/>

785. Antiochus (fils de Seleucus III? 222). Tète d&apos;Antiochus <lb/>

enfant, entourée d&apos;un cordon de perles et d&apos;oves. <lb/>

Rv. <lb/>

~BA2IAEQ1 AN TIOXOI&apos;. Apollon assis, à gauche, sur <lb/>
l&apos;omphalos; dans le champ un trépied; à l&apos;exergue IIA <lb/>
en monogramme. <lb/>

H AR. 7. <lb/>

786. Antiochus III le Grand (222-187). Tète diadémée du [roi <lb/>

à droite. -Rv. Même légende. Apollon assis, à gauche, <lb/>
sur l&apos;omphalos ; dans le champ trépied. <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

787. -Tète diadémée du roi à droite. -Rv. Même légende. Elé-<lb/>
phant à droite. <lb/>

AR. 4 <lb/>


.788, Seleucus IV. (189-175). Tête diadémée du roi. -Rv. <lb/>

~BA&apos;-YIAEQZ 2EAEYKOY. Apollon assis, à gauche, sur <lb/>
l&apos;omphalos ; dans le champ palme et couronne. <lb/>

AR. 8. <lb/>

789.-Tête diadémée d&apos;Apollon à droite. -Rv. Même Légende. <lb/>

Apollon debout. <lb/>
5. <lb/>

790. Antiochus IV Epiphane (175-164). Tète diadémée du roi. <lb/>
Rv. ~BASIAEQS ANTIOXOY 0EOr Enl&lt;l&gt;ANOr!. Jupiter <lb/>
à demi nu, assis à gauche, portant sur la main droite <lb/>
une Victoire qui lui présente une couronne, de l&apos;autre il <lb/>
tient un sceptre. <lb/>

9. <lb/>

791. -Même tète. -Rv. ~BAZIAEQ2 ANTIOXOY OEOY EHI-<lb/>

~&lt;Ï&gt;AN0Y2 NIKII(POPOY. Même type. àl en monogramme. <lb/>

B. AR. 9. <lb/>

92. Tête diadémée et radiée du roi à droite. -Rv. Jupiter <lb/>

assis, tenant une patère et un sceptre. <lb/>

B. 5. <lb/>

• <lb/>

793. Antiochus V Eupator (164-162). Tète diadémée du roi à <lb/>

droite. -Rv. ~BA!.IAEQ!&apos; AÑTIOXOr EYDATOPOS. Jupi-<lb/>

ter assis, à gauche, portant sur la main droite une Vic-<lb/>
toire et tenant un sceptre ; dans le champ monogramme. <lb/>

B. AR. 8. <lb/>

. <lb/>

794. Démétrius I Soter (162-150). Tête du roi, dans une cou-<lb/>

ronne de laurier. -Rv. ~BA2IAEQ2 AHMHTPIOY I.QTH-<lb/>

POS. Déméter assise à gauche, sur un trône supporté par <lb/>
une sirène, tenant un sceptre et une corne d&apos;abondance; à <lb/>
l&apos;exergue 2P. <lb/>

795. -Buste de cheval. -Rv. ~BAIIAEQE AHMHTPIOY. Tête <lb/>

d&apos;éléphant. <lb/>

796. Timarchus (satrape révolté, 150). Tête du satrape diadémée <lb/>

&apos; <lb/>

à droite. -Rv. ~BA2IAEQ2 MEfAAOr TIMAPXOY. Vie-<lb/>


toire marchant à gauche, tenant une couronne et une <lb/>
palme. -(Un des plus beaux exemplaires connus.) <lb/>

Gravée. B. B. 8 1/2. <lb/>

797. Alexandre I Bala (152-144). Tète diadémée du roi dans <lb/>

un cordonnet. -Rv. ~BA2IAEQZ AAEiANAPOY0EOnA-<lb/>
~T0P02 EYEVfETOr. Jupiter Nicéphore assis à gauche. <lb/>

AR. 9. <lb/>

798. Démétrius II Nicator (146-138). Buste du roi avec la <lb/>

chlamyde. -Rv. AHMHTPIOY~BA2IAEQ2. Aigle avec une <lb/>
palme; devant la date ~Z&apos;-eP (167); derrière le mot 2IAQ. <lb/>

AR. 8. <lb/>

799. -Tète de Jupiter à droite. -Rv. Apollon assis à droite. <lb/>

B. 7. <lb/>

800. Antiochus VI Epiphane Dionysios (145-142). Tète radiée <lb/>

du roi dans un cordonnet. -Rv. ~BAÏIAEQ2 ANTIOXOY <lb/>
~EriI(MNOÏ2 IIONYv-Of. Les Dioscures, à cheval, armés <lb/>
de lances, galopant vers la gauche ; dessous la date HSP <lb/>
(168) ; dans le champ TPY ; le tout dans une couronne de <lb/>
laurier. -Coll. Paravey. <lb/>

Gravée T.B. AR. 9. <lb/>

801. Tryphon (142-139). Tète diadémée du roi. Rv. BAZIAEQ2 <lb/>

~TPY3&gt;Q!N02 AYTOKPATOPOI. Casque à mentonnières, <lb/>
dont le sommet se termine par une corne. <lb/>

T.B. B. 4. <lb/>

802. Antiochus VII Evergète (138-129). Tète du roi dans un <lb/>

cordonnet. -Rv. ~BAHAEQ2 ANTIOXOY EYEPrETOr. <lb/>
Pallas debout, à gauche, portant sur sa main une Vic-<lb/>
toire ; dans le champ T et monogrammes; le tout entouré <lb/>
d&apos;une couronne de laurier. <lb/>

AH. 7. <lb/>

803. -Buste de Cupidon à droite. -Rv. Même légende. Sym-<lb/>

bole d&apos;Isis. -Deux pièces. <lb/>

B. 4. <lb/>



812. Antiochus XI Epiphane (93 av&apos;. J.-C.). Tête diadémée du <lb/>

roi à droite. -Rv. ~BÀSIAEQS ANTIOXOr ElIItfANOYZ. <lb/>

-<lb/>

. <lb/>

Jupiter Nicéphore assis à gauche; dans le champ, mono-<lb/>
grammes; le tout dans une couronne de laurier. <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>

813. -Autre variété. <lb/>

AR. 7. <lb/>

814. -Môme tète. -Rv. Pallas debout. <lb/>

B. 5. <lb/>

815. Philippe (92-83). Télé diadémée du roi à droite. -Ry, <lb/>

~BAEIàE£2£ (DI&amp;IHIIOF EIII&apos;DANOVS q)IAAAEA&lt;I&gt;Or. Jupiter <lb/>
Nicéphore assis à gauche. <lb/>

AR4 7. <lb/>

,816. Demetrius III Philopator (95-88). Tète radiée du roi à <lb/>

. <lb/>

droite. -Rv. ~BASfAEQS AUMHTPIOÏ 8E9Y &lt;l&gt;JAOllAT. <lb/>
Victoire marchant à droite. <lb/>

B. 4. <lb/>

817. Antiochus XIIDionysus (89-84?) Buste du roi à droite. -<lb/>

Rv. Jupiter debout. <lb/>

B. 5. <lb/>

818. Tigrane (83-69). Tète du roi coiffée d&apos;une tiare. <lb/>

Rv. <lb/>

~BA2IAEQS TirPANOï&quot;. La ville d &apos;Antioche, tourelée et voi-<lb/>
lée, assise à gauche, sur un rocher, et tenant une palme; <lb/>
à ses pieds, le fleuve Oronte nageant; dans le champ TP en <lb/>

monogramme; le tout dans une couronne de laurier. <lb/>

B. AR. 7. <lb/>

819.-Même tête. -Rv. Femme assise tenant une corne d&apos;abon. <lb/>

dance.... <lb/>

B. 5 <lb/>

ROIS DE COMMAGÈNE <lb/>

• 880. Antiochus IV Epiphane (21 ap. J.-C.). ~BACIAGrc M£r. <lb/>

ANTIOXOC ~EllI. Tète diadémée du roi. -. Rv. KOMMA-<lb/>
THNON (sic). Scorpion; au-dessus A ; le tout entouré&apos;d&apos;une <lb/>
couronne de laurier. <lb/>

B. 7. <lb/>


821. Jotapé (femme d&apos;Antiochus IV). ~BA2IA... (IOTA)DH. $IA-<lb/>

~AAEA3&gt;02. Buste diadémé de la reine. -Rv. KOMMA-<lb/>

~THNaN. Scorpion., <lb/>

B. 7. <lb/>

822. Epiphane et Callinicus. ~BAI]AEOI (YIOI;. Epiphane e <lb/>
Callinicus à cheval, allant au pas vers la gauche. -Rv. <lb/>
~-KOMMÀ]rHNQN. Capricorne; derrièrè un astre ; dessous <lb/>
une ancre ; le tout dans une couronne de laurier. <lb/>

B. 4. <lb/>

CHALCIDÈNE <lb/>

823. Ptolémée -Tétrarque. Tête laurée de Jupiter. -Rv. <lb/>

~TITOAEMAIOY TETPAPXE. Aigle volant à droite. <lb/>

T.B. B. 5. <lb/>

SELEUCIA PIERIA <lb/>

824. Demi-adelphi. Tête laurée de Jupiter. -Rv. ~AAEA3?QN <lb/>

~AHMQN. Foudre placé horizontalement, la date ESP (165) <lb/>
et deux monogrammes ; le .tout dans une couronne de <lb/>
laurier. -Deux pièces. <lb/>

B. 5. <lb/>

825. Antioche de l&apos;Oronte. Tête laurée de Jupiter. -Rv. <lb/>

ANTIOXEQN EnI ~ZIAANOY AM &lt;44). Bélier. B..5.-<lb/>

ANTIOXEQN. Tète tourelée de femme. -Rv. EP (105). <lb/>
Bélier. B. 4. -Deux pièces. <lb/>

826. Antioche de Callirhoë. Tête radiée d&apos;Antiochus IV, roi de <lb/>

Syrie. -Rv. ANTIOXEQN TQN ~EIII KAAAIPOHI. Jupiter <lb/>
Aétophore debout. <lb/>

JB. 3. <lb/>

827. Antioche de Daphné. Tète radiée d&apos;Antiochus IV. -Rv. <lb/>
ANTIOXEQN TON ~IIPOS &apos;AAIDNHI. Jupiter debout, tenant <lb/>

une couronne. <lb/>

B. 4. <lb/>


828. Antioche Ptolémaïs. Tète radiée d&apos;Antiochus IV. -RT. <lb/>

ANTIOXEQN TQN EN ~UTOAEMAIAI. Même type. B. 6. <lb/>

829. Laodicée. Tète tourelée de la ville. -Rv. AAOAIKEQN. <lb/>

La Fortune debout. <lb/>

B. 5. <lb/>

830.&apos; Seleucie. Tète tourelée de femme à droite. Rv. ~ZEAEYKEQN <lb/>

~THE IEPA2 KAI AYTONOMOr. Foudre placé horizonta-<lb/>
lement sur une table décorée de bandelettes ; dans le <lb/>

champ A. <lb/>
T.B. A.R. 8. <lb/>

831. -Même tête à gauche. Rv. Mème type. B. 5. -Tête lau-<lb/>
rée de Zeus. Rv. ~IEAEÏKEQN TON EM TIIEPIAJ. Foudre <lb/>
placé horizontalement; à l&apos;exergue B et monogramme. <lb/>

Deux pièces. <lb/>

B. 4. <lb/>

832. Cânatha? (Decapolis). Tête des Dioscures. -Rv....ANATH. <lb/>

Victoire couronnant un trophée. <lb/>

B. 3. <lb/>

PHÉNICIE <lb/>

833. Béryte. Tète tourelée de femme. -Rv. BHPYTI. Victoire <lb/>

debout sur une proue. <lb/>

B. 4. <lb/>

834. Azbaâl (roi de Byblus). Galère à gauche; dessous hippo-<lb/>

campe.-Rv. Azbadl, roi de Gebal, en légende phénicienne. <lb/>
Lion dévorant un taureau à gauche. <lb/>

AR. 1. <lb/>

835. Sidon. Tète voilée et tourelée de femme. -Rv. ~SIAQNIQN. <lb/>
Astarté debout, à gauche, sur une galère. <lb/>

* <lb/>

B. 4. <lb/>

836. Tripolis. Tète tourelée de femme. -Rv. ~tpfnOAITON. <lb/>

Les Dioscures à cheval. B. 4. <lb/>


*837. Tète laurée d&apos;Hercule à droite, avec la peau de lion nouée <lb/>

• <lb/>

• <lb/>

-autour du cou. -Rv. TYPOY etc., massue; le tout dans <lb/>

une couronne. -Têtetourelée de femme. Rv. Galère.-<lb/>

Deux pièces. <lb/>

-<lb/>

B. <lb/>

838. Aradus. AP 0N. Abeille. -Rv. APAAIQN. Cerf devant un <lb/>

palmier.. <lb/>

AR. 3. <lb/>

JUDÉE <lb/>

839. Ascalon. Tête tourelée de femme; devant AZK. -Rv. <lb/>

Galère. <lb/>

B. 3. <lb/>

840. Gaza (?). Tête de satrape assyrien,(?), avec barbe cunéi-<lb/>
forme. -Rv. Partie antérieure de cheval bridé ; derrière <lb/>
deux lettres phéniciennes ; le tout dans un carré creux.-<lb/>

Coll. Bompois. <lb/>

AR. 3. <lb/>

PRINCES ET ROIS DE JUDÉE <lb/>

841. -Schekel Jisraël en légende hébraïque. Le calice de la <lb/>
manne ~1AV (an 3;. -Rv. Jerouschalajim hakedoschah. La <lb/>
verge d&apos;Aaron terminée par trois fleurs d&apos;amandier.Demi-<lb/>

sicle. <lb/>

T.R. AR. 4. <lb/>

MÉSOPOTAMIE <lb/>

842. Zabel (roi d&apos;Edesse). Tête radiée du roi à droite. -Rv. S. C. <lb/>
Aigle éployé ; le tout dans une couronne. <lb/>

B. 5. <lb/>

ROIS DE PERSE <lb/>

843. Achëménides. Le roi agenouillé, coiffé de la tiare crénelée, <lb/>
vêtu &apos;d&apos;une longue robe et tenant un arc et un javelot. -<lb/>
Rv. Aire creuse. Darique. <lb/>

* <lb/>

T.B. OR 4. <lb/>

.844. -Le roi agenouillé. -Rv. Aire creuse. <lb/>

B. AR. 3. <lb/>


845. -Roi agenouillé, le carquois sur l&apos;épaule et tirant de l&apos;arc. <lb/>

Rv. Aire en creux. <lb/>

, <lb/>

B. AR. 2. <lb/>

846. -Roi coiffé d&apos;une tiare, la main levée, debout dans un char <lb/>
a gauche, attelé de six chevaux et conduit par un aurige <lb/>
imberbe. Derrière le char, un homme vêtu de la schenti, <lb/>
coiffe d&apos;un bonnet égyptien, portant nn vase et un bàton <lb/>
recourbé, terminé par une tète d&apos;animal. Légende phéni-<lb/>

.. cienne. -Rv. Galère ornée d&apos;un Patèqueà la proue; au-<lb/>

dessus la date 20. (Un des plus beaux exemplaires connus.) <lb/>

Coll. Bompois. <lb/>

T.R. AR. 8. <lb/>

847. -Autre exemplaire. <lb/>

AR. 7. <lb/>

848. -Aulre. <lb/>

AR. 7. <lb/>

849. -Autre. B. AH. 8. /* <lb/>

850. -Le roi tirant de l&apos;arc, monté sur un hippocampe ailé. -<lb/>

, <lb/>

Rv. Chouette portant deux symboles égyptiens. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

ROIS PARTHES <lb/>

851. Arsace I (256-2o4). Tète du roi à gauche, coiffée d &apos;une tiare. <lb/>

-Rv. ~BAIlAEQY MErAAor AP2AKOV. Le roi assis sur <lb/>
l&apos;omphalos et tenant un arc. -Deux pièces. <lb/>

AR. 4 1/2. <lb/>

852. Arsace II (Tiridate Ier, 254-210). Buste imberbe du roi à <lb/>

gauche. -Rv. Même légende. Même type. <lb/>

AR. 4. <lb/>

853. Arsace III (Artaban Ier, 210-195). Tète barbue et diadémée <lb/>

du roi à gauche. -Rv. Mème légende. Même type. AR. 4. <lb/>

854. Arsace IV (Phraapate, 195-180). Tète barbue et diademée <lb/>

du roi à gauche. -Rv. Mème légende. Mème type. --<lb/>

Deux pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>


855. Arsace V (Phraate Ier, 180-170). Tête du roi à gauche ; der-<lb/>

rière TAM. -Rv. ~BASIAEQS MErAAOr. APSAKOÏ <lb/>

~OEOnArOPOS Le roi assis sur l&apos;omphalos.-Deux pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

856. Arsace VI (Mithridate I, 170-140), Buste barbu et diadèmé <lb/>

du roi à gauche, la candys sur les épaules. -Rv. BASI-<lb/>
~AEQI, MEfAAOY APSAKOÏ EIIIfcANOÏS. Le roi assis <lb/>
sur l&apos;omphalos. <lb/>

T.B. AR. 5. <lb/>

857. -Deux autres pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

858. -Même avers; la barbe très longue. -Rv. ~BASIAEQS <lb/>
BA2IAEQN MEfAAOY ~APSAKOÏ EIIIOANOÏS. Le roi <lb/>
assis sur un trône. Collection Bompois. <lb/>

T.B. AR. 6.-<lb/>

859. -Autre exemplaire. <lb/>

AR. 4, <lb/>

-860. -Buste du roi à gauche, la candys sur les épaules, la tête <lb/>
diadémée et couverte d&apos;une tiare. -Rv. Le même. AR. 4. <lb/>

861. -Même avers. -Rv. ~BASIAEQS BASIAEQN APSAKOÏ <lb/>

~AIKAIOÏ EYEPfETOr &lt;ï&gt;IAEAAHINOS. Même type. -<lb/>

Deux pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

862. Arsace VII (Phraate II, 140-126). Tête du roi à gauche. -<lb/>

Rv. ~BASIAEQS MEfAAOY APSAKOÏ OEOIIA&apos;fOPO&quot;,&apos;.&apos;. <lb/>
~E&apos;fEP]rETOY. Arsace assis sur un trône. -Trois pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

863. Arsace VIII ? (Artaban II, 126-120). Buste du roi à gau-<lb/>

che. -Rv. ~BASIAEQS MEfAAOr APIAKQY 8EonA.-<lb/>
TOPOS EYEPfETOY ~EIII(DANOYI &lt;ï&gt;IAEAAHNOS. <lb/>
Arsace assis sur un trône; dans le champ monogramme. <lb/>
AR, 4. <lb/>

864. Arsace IX (Mithridate II, 120-89). Tête du roi à gauche. -<lb/>

Rv. ~BASIAEÛS MErMor AQItAKOr &lt;I&gt;IAOHATOPOS <lb/>


EYEPrETOY ~EÏÏI&lt;Ï&gt;ÀÎN0Y2 &lt;I&gt;JAEAAHN... Le roi assis <lb/>

sur un trône; dans le champ Ar en monogramme. AR. 4. <lb/>

865. Arsace XI (Sinatroces I, 77-70). Buste du roi à gauche, la <lb/>

tête couverte d&apos;une tiare, entourée de huit petites gazelles, <lb/>
ornée d&apos;une corne d&apos;animal et de trois rangs de perles. -<lb/>
Rv. ~BAZIAEOY. MErAAOY APIAKor 0EOIIATPOI. <lb/>
~NIK-ATOPOI. Le roi assis, à gauche, sur un trône. -<lb/>
Même buste. -Rv. ~BA2IAEQ2 MErAAOY AP2AK0Y <lb/>
~EÏEPrET0Y EIllcpANeTI. (DIAEi%:AHNOY,. Même type; <lb/>
dans le èhamp un monogramme. -Trois pièces. AR. 4. <lb/>

866.. -Deux autres exemplaires, avec le titre AYTOKPATOPOZ. <lb/>

AR. 4. <lb/>

\ <lb/>

867. Arsace XII (Phraate ID, 70 à 60). Buste du roi de face. -<lb/>

Rv. ~BAHAEQ2 MErAAOY APSAKOY ©EOIIATOPOS <lb/>
EYEPrETOY ~EEI^AINOYS $IAEAATNH02. Le roi assis. <lb/>

AR. 4. <lb/>

868. -Buste du roi de face. -Rv. Cheval libre. <lb/>

B. 4. <lb/>

869. Arsace XIII (Mithridate III, 60-54). Buste du roi à gauche. <lb/>

Rv. ~BAYI-&amp;Eûl BA2IAEQN APIAKOY EYEPrETOY <lb/>

~àlKAlOY ETIlct&gt;ANOYI. OIAEAAHiNOS. Arsace assis sur <lb/>
un trône, -Trois pièces variées. <lb/>

AR. 4. <lb/>

870. Arsace XIV (Orodes I). Buste diadémé du roi à gauche.-<lb/>

BAIIAEQ.. ~BA21AEQN APZAKO.. EYEPrETOY AIKAT.. <lb/>
~ÈIII4&gt;A]N0YS &lt;î&gt;IAEAAHNOS. Le roi assis à gauche sur <lb/>
un trône, porte de la main droite une Victoire qui lui <lb/>
présente une couronne, et s&apos;appuie de la gauche sur son <lb/>
sceptre; dans le champ la lettre Y. <lb/>

AR. 9. <lb/>

871. -Buste du roi à gauche, entre un astre et un croissant. -<lb/>

Rv. ~BASÏAEQ2 BA2TAEQN APIAK.. EYEPrETOY <lb/>

AIKAIOY ~EIII&lt;MN0Y2 OIAEAAHNOS. Arsace assis sur <lb/>
un trône ; dans le champ un monogramme. -Deux <lb/>

pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>


872. Arsace XV (Phraate IV). Buste du roi à gauche. -Rv. <lb/>

Même légende. Le roi, assis sur un siège à dossier, reçoit <lb/>
une palme de la main de Tyché, qui porte une corne d&apos;a-<lb/>
bondance; à l&apos;exergue une date suivie du mot ~A1TANAIOV <lb/>

-Trois pièces. <lb/>

AR. 8. <lb/>

873. -Buste du roi à gauche; derrière lui un aigle portant une <lb/>
couronne dans son bec. -Rv. Même légende. Le roi <lb/>
assis sur un trône; devant un monogramme. -Trois <lb/>

pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

874. Tiridaté II (28-21). Buste du roi à gauche. -Rv. Même <lb/>

légende. Le roi assis, à gauche, sur un trône sans dossier, <lb/>
tenant de la main droite une Victoire qui lui présente une <lb/>
couronne, et s&apos;appuyant de la gauche sur son sceptre; <lb/>
sous le siège la date ~EEfS (285); à l&apos;exergue YAA!Y:f. AR. 8. <lb/>

, 875. Phraàtace et sa femme Musa. Buste de Phraatace à gau-<lb/>

• <lb/>

che, couronné par deux Victoires. -Rv. ~MOIEHI BASI-<lb/>

~Àl-SAS OEAS OÏPANIAS. Buste, à gauche, de la reine <lb/>
Musa, avec une tiare enrichie de pierreries ; devant mono-<lb/>
gramme. -Deux pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

876. Arsace XVIII (Vonones Ier, 5-14). ~BACIAeï*C ONtO^HC. <lb/>

, <lb/>

Tète du roi à gauche. Rv. ~BÂCIA€ÏC ONCONHC N€!KHCAC <lb/>
APTABANON. Victoire portant une couronne et une palme ; <lb/>
dans le champ monogramme. -Deux pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

877. Arsace XIX (Artaban III, 14-41). Tète du roi à gauche. -<lb/>

Rv. BACIAEQC BAClAEQN, etc. Le roi, assis sur un trône, <lb/>
tenant un arc; dans le champ monogramme. <lb/>

AR. 4. <lb/>

878. Arsace XX (Vardanes Ier, 41-45). Tète du roi à gauche. -<lb/>

Rv. Même légende. Le roi assis. -Deux pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

879. Arsace XXI (Gotarzes, 45-52?). Buste du roi à gauche. -<lb/>
Rv. Même légende. Le roi, assis sur un siège, reçoit une <lb/>
couronne que lui présente Tyché, qui tient une corne <lb/>


d&apos;abondance ; au-dessus la date HNT (358). -Autre va-<lb/>

riété.-Deux pièces. <lb/>

AR. 8. <lb/>

880. -Tète du roi à gauche.-Rv. Mème légende. Le roi assis. <lb/>
tenant un arc. -Quatre pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

881. Méherdate. Buste du prince de face, coiffé d&apos;une tiare ; de <lb/>

chaque côté un astre. -Rv. Même légende. Arsace apsis, <lb/>
tenant un arc. -Deux pièces. <lb/>

AR. 4. <lb/>

882. Arsace XXIV (Vologèse I, 52-60?). Buste à gauche. -Rv. <lb/>

Même légende. Le roi assis, à gauche, reçoit une couronne <lb/>
que lui présente Tyché. Date ~eST (369). -Trois pièces <lb/>

variées. <lb/>

AR. 8. <lb/>

883. -Tête du roi. paré d&apos;un collier à gauche. <lb/>

-Rv. Même <lb/>

légende et type. Date FOT (373). <lb/>

AR. 8. <lb/>

884. Arsace XXVI (Vologèse II). Buste du roi à gauche. -Rv. <lb/>

Le roi assis, à gauche, reçoit une palme que lui présente <lb/>

Tyché. Date 377. <lb/>

AR. 8. <lb/>

885. Pacorus II. Buste à gauche; derrière une lettre. -Rv. <lb/>

Même légende avec IIAKOP. Le roi assis, à gauche, reçoit <lb/>

une couronne que lui [présente (Tyché. -Deux pièces. <lb/>

Dates 389 et 390. <lb/>

&apos; <lb/>

AR. 8. <lb/>

886. -Tête du roi. -Rv. Même légende. Le roi assis, tenant un <lb/>

arc. -Deux pièces variées. <lb/>

Ali. 4. <lb/>

887. Artaban IV. Tête à gauche. Rv. Le même. -Deux pièces. <lb/>

An. 4. <lb/>

888. Chosroës (108-160). Buste à gauche, coiffé d&apos;une tiare; <lb/>

devant ~AKl* (424); derrière la lettre B. -Rv. Femme tou-<lb/>
relée assise, à gauche, sur un rocher; dans le champ mo-<lb/>
gramme. <lb/>

B. 4. <lb/>


889. Arsace XXXII (Vologèse III). Buste à gauche, avec la <lb/>

tiare; derrière A -Rv. BACIAEW).. ~BAClAGcoN APCAK.. <lb/>
OAArAC. AIKAIOÏ ~EUTOANOÏ.. ~OIA6AAHN... Le roi assis, <lb/>
à gauche, sur un siège -sans dossier, reçoit une couronne <lb/>
que lui présente Tyché. Au-dessus la date 433. <lb/>

AR. 8. <lb/>


ROIS SASSANIDES <lb/>

897. Artaxerce 1 (223-240). Buste du roi adroite, la barbe lon-<lb/>

gue, la tète coiffée d&apos;une tiare. Légende pelilvi signifiant <lb/>

; <lb/>

« L&apos;adorateur d&apos;Ormuzd, l&apos;excellent Artaxerce, roi des <lb/>
rois de la Perse. » -Rv. Légende pelilvi signifiant : « Le <lb/>
divin Artaxerce. » Autel du feu ; dessous deux cassolettes <lb/>
à parfum. <lb/>

AR. 6. <lb/>

898. -Autre, la tète coiffée d&apos;un bonnet à oreillères, surmonté <lb/>
d&apos;un globe. <lb/>

T.B. AR. 6 1/2. <lb/>

899. -Autre variété. <lb/>

AH. 4. <lb/>

900. Sapor 1 (240-271). Même légende, sauf le nom du roi (Chah-<lb/>

pouhri). Buste de Sapor, coiffé d&apos;un bonnet à oreillères, <lb/>
par-dessus lequel est une couronne surmontée d&apos;un globe. <lb/>
Rv. « Chahpouhri le divin. » Pyrée entre deux figures <lb/>
armées de hastes et d&apos;épées. -Quatre pièces. <lb/>

AR. 6. <lb/>

901. -Deux autres pièces. <lb/>

AR. 6 et 5. <lb/>

902. Varahran 1 (271-279). Buste du roi à droite, la tète coiffée <lb/>

d&apos;un bonnet à oreillères, recouvert par une couronne à <lb/>
longues pointes et surmonté d&apos;un globe. -Rv. « Le divin <lb/>
Varahran » en légende pehlvi. Mème type. <lb/>

B. AR. 7. <lb/>

903. Varahran II (279-296). Bustes accolés de Varahran et d&apos;une <lb/>

reine, affrontés à un autre buste, tenant de la main droite <lb/>
un diadème. -Rv. Pyrée entre deux ligures, etc. AR. 8. <lb/>

904. Narses (297-303). Buste du roi, la tête ceinte d&apos;une cou-<lb/>

ronne formée de fleurons en forme de feuilles, et surmon-<lb/>
tée d&apos;un globe. -Rv. Pyrée, etc. <lb/>

AR. 6. <lb/>


905. Hormisdas II. Buste du roi coiffé d&apos;une tiare terminée par <lb/>

une tête d&apos;oiseau et surmonté d&apos;un globe. -Rv. Pyree <lb/>
surmonté d&apos;un buste à gauche, au milieu des flammes; <lb/>
de chaque côté un personnage armé. <lb/>

AR. 8. <lb/>

906. Sapor II (310-380). Buste couronné, surmonté d&apos;un globe. <lb/>

Légende circulaire. -Rv. Légende en deux lignes. Pyrée <lb/>

avec la croix ansée. -Deux pièces variées. <lb/>

AR. 8. <lb/>

907. Artaxerce &apos;II. Buste diadémé,du roi avec croissant. -Rv. <lb/>

Pyrée et deux figures. <lb/>

AR. 7. <lb/>

, <lb/>

908. Sapor III (384-389). Buste du roi à droite, la tête ceinte <lb/>

d&apos;une couronne en forme de toque, et surmontée d&apos;un <lb/>
globe. -Rv. Même type, mais le &quot;Pyrée surmonté d&apos;un <lb/>
buste. <lb/>

AR. 7. <lb/>

909. Varahran IV (389-399). Buste avec couronne ornée de deux <lb/>

ailes et surmontée d&apos;un globe dans un croissant. -Rv. <lb/>
Pyrée sur lequel est posé un buste. -Deux pièces.. <lb/>

AR. u 1/2. <lb/>

910. Izdegerd 1 (399-420). Buste du roi, la tète ceinte d&apos;une <lb/>

couronne crénelée et surmontée d&apos;un globe. -Rv. Pyrée <lb/>
entre deux personnages. <lb/>

-<lb/>

AR. 6. <lb/>

911. Varahran V (420-440). Buste du roi, la tête ceinte d&apos;une <lb/>

couronne crénelée à deux pointes, surmontée d&apos;un globe <lb/>
sur un croissant. -Rv. Pyrée; au milieu des flammes la <lb/>
tète d&apos;Ormuzd. <lb/>

AH. 8. <lb/>

912. Perose (458-488). Buste du roi, la tète ceinte d&apos;un diadème <lb/>

ailé, sur le devant duquel est un croissant, et surmonté <lb/>
d&apos;un globe sur un croissant. -Rv. Pyrée, etc. <lb/>

AU. 7. <lb/>

913. Cavades (491-498). Buste du roi, la tète ceinte d&apos;une cou-<lb/>

ronne crénelée et surmontée d&apos;un globe sur un croissant. <lb/>

Rv. Pyrée. etc. <lb/>

AR. 8. <lb/>


944. Jamasp (498-531). Même ornementation du buste, mais les <lb/>

extrémités du diadème sortent du grènetis, et dans le <lb/>
champ trois étoiles sur trois croissants. -Rv. Pyrée, etc. <lb/>

Deux pièces. <lb/>

AR. 7. <lb/>

915. Chosroës I (? 531-579). Légende confuse. Buste avec cou-<lb/>

. ronnecrénelée; surmontée d&apos;un globe dans un-croissant; <lb/>
de chaque côté une étoile ; sur la marge trois croissants. <lb/>
Rv. Légende barbare. Pyrée, astre et croissant. -Deux <lb/>

pièces. <lb/>

AR. 6. <lb/>

916. Hormisdas IV (579-589). Buste avec couronne ornée d&apos;un <lb/>

croissant et surmontée d&apos;un globe; dans le champ un <lb/>

. <lb/>

croissant et deux astres. <lb/>
-Sur la marge, trois astres dans <lb/>
des croissants. -Rv. Le même. <lb/>

AR. 9. <lb/>

917. Varahran VI (589-591). « Varahran » en légende pehlvi. <lb/>

Buste couronné, astres et croissants. -Rv. Le même. <lb/>

.. <lb/>

-<lb/>

AR. 9. <lb/>

918. Chosroës II (591-628). Buste avec couronne munie de deux <lb/>

ailes et d&apos;un croissant supportant un astre. Astres et crois-<lb/>

sants dans le champ.-.Rv. Le même; sur la marge <lb/>

quatre astres dans des croissants. -Cinq pièces. <lb/>

AR. 9, 8. <lb/>

919. Artaxerce III (? 628-629). Buste avec couronne ailée. -<lb/>

Rv. Le même.. <lb/>

AR. 9. <lb/>

920. Sarbaraz (629). Buste du roi avec diadème ailé, surmonté <lb/>

d &apos;un astre dans un croissant; en dehors du grènetis, en <lb/>
légende arabe : « Louange à Dieu. » -Rv. Pyrée, etc. <lb/>

-<lb/>

Deux pièces. <lb/>
&apos; <lb/>

&quot; -<lb/>

AR. 9. <lb/>

921-. Huit pièces de divers rois. <lb/>
AR.de 8 à 4 et 1 B. <lb/>

-<lb/>

~* <lb/>

• <lb/>


ROIS DE LA CHARACÈNE <lb/>

922. Mérédate (roi des Omane&apos;s). Buste avec la tiare parthique. <lb/>

Rv. BA. BACIA. ~MGPGAA. BACTAGYC ~ri&lt;ltO[O]NAN. Buste <lb/>
tourelé de femme. -Date ÏNA (454). <lb/>

B. 9. <lb/>

ROIS DE LA BACTRIANE <lb/>

923. Euthydème I. Tête diadémée du roi. -Rv. ~BAZIAEQI <lb/>

~EyerAHMOr. Hercule nu, assis, à gauche, sur un rocher <lb/>
et tenant sa massue posée sur son genou; derrière le ro-<lb/>

cher KP en monogramme. <lb/>
B. AR. 8. <lb/>

924. Agathocle. ~BA21AEQS ~ArA90KAEorI.. Panthère. -Rv. <lb/>

Caractères bactriens. Bacchante (?) à gauche tenant une <lb/>
fleur. <lb/>
B. carré 5. <lb/>

925. Eucratide. Buste du roi diadémé à droite dans un cordon-<lb/>

net. -Rv. ~BA2IAEQS ~EYKPATlâOY. Apollon debout à <lb/>
gauche, tenant une flèche de la main droite, la gauche <lb/>
appuyée sur son arc. Dans le champ monogramme. <lb/>

B. AR. 9. <lb/>

926. Antialcide. ~BASIAEQS ~NIKHfcOPOY ~ANTIAAKIâOf. Buste du <lb/>

roi, sous les traits d&apos;Hercule, une massue derrière le dos. <lb/>

-Rv. Légende bactrienne. Bonnets des Dioscures et deux <lb/>
palmes; à l&apos;exergue monogramme. <lb/>
B. carré 5. <lb/>

927. Apollodote. ~B.ALIAEQM ~AHOAAOAOTOY~Y.LJTHPOY-.Eléphant. <lb/>
-Rv. Légende bactricienne. Boeuf à droite. -Médaille <lb/>

cadrée. <lb/>

AR. 4. <lb/>


928. Hermaeus. ~BA2IAEQS ~ZQTHPOS EPMAIOr. Buste drapé. -<lb/>

-Rv. Légende bactrienne. Jupiter assis, de face, sur un <lb/>
trône. <lb/>

AR. 4. <lb/>

929. Lysias. ~BAV-IAEQ! ANIKHTOr ~AÏSIOV. Buste du roi sous <lb/>
les traits d&apos;Hercule. -Rv. Légende bactrienne. Eléphant; <lb/>
à l&apos;exergue monogramme et lettre. <lb/>
B. carré 5. <lb/>

930. Ménandre. BA2IAEQS ~2QTIIP02 ~MENANAPOÏ. Buste casqué <lb/>

du roi. -Rv. Légende bactrienne. Pallas, à gauche, lan-<lb/>
çant la foudre et se couvrant de son bouclier. Dans le <lb/>
champ un monogramme. <lb/>

AR. 3. <lb/>

931. -Mème légende et même buste.-Rv. Légende bactrienne. <lb/>

Egide de Minerve. <lb/>
B. carré 6. <lb/>

932. Azilisés. ~BA2IAEQS BA2IAEQN ~MErAAOÏ~AZIAI20Ï. Cavalier <lb/>
à droite, tenant un arc ; sous le cheval, la lettre bac-<lb/>
trienne d; devant un monogramme. -Rv. Légende bac-<lb/>
trienne. Les Dioscures, de face, appuyés sur leurs lan-<lb/>

ces. Dans le champ deux lettres bactriennes. <lb/>

AH. 7. <lb/>

933. Vononès et Spalagadamès. ~BAZIAEQS BASIAEQN MErA-<lb/>

AOY ONQNOr. Le roi à cheval. -Rv. Légende bactrienne. <lb/>
Jupiter de face, tenant le foudre et un sceptre; dans le <lb/>
champ monogramme entouré d&apos;un cercle. -Deux <lb/>

pièces. <lb/>

AR. 3. <lb/>

934. Spalyris. ~!IIAAYPlov-~AIKAIOÏ&quot; ~AAEA&lt;I&gt;Or TOY ~BASIAEtûS. <lb/>

Le roi à cheval. -Rv. Légende bactrienne. Hercule assis, <lb/>
à gauche, sur un rocher. <lb/>
B. carré 6. <lb/>

93o. -Roi debout, coiffé d&apos;une tiare conique, sacrifiant sur un <lb/>
autel et tenant un sceptre. -Rv. Figure nimbée assise de <lb/>
face. -Pièce bactrienne de basse époque. <lb/>

OR 4. <lb/>


AFRIQUE <lb/>

ROIS D&apos;ÉGYPTE <lb/>

&apos;936. Alexandre Aegus. Tète imberbe et diadémée d&apos;Alexandre, <lb/>

munie d&apos;une corne de bélier et couverte d&apos;une peau d&apos;élé-<lb/>
phant. -Rv. ~AÀEEANAPOY. Pallas marchant. Dans le <lb/>
champ, devant, un aigle debout sur un foudre et deux, <lb/>
monogrammes. <lb/>

F.D.C. AR. 8. <lb/>

937. Ptolémée 1 (305-285). Tète du roi, l&apos;égide nouée autour du <lb/>

cou. -Rv. ~IlTOAEMAlOr ~BAZIAEUI. Aigle sur un fou-<lb/>
dre ; devant MI en monogramme. <lb/>

OR 1 1/2.. <lb/>

938. -Mème avers. -Rv. Le même, avec A dans le champ, <lb/>
devant l&apos;aigle. <lb/>

-<lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>

939. Ptolémée I ou Ptolémée II. Tête diadémée de Jupiter à <lb/>

droite. -Rv. Même légende. Aigle éployé, à.gauche, sur <lb/>
un foudre; devant un bouclier ovale, etc. -Six variétés. <lb/>
B. et T.B. B. 7. <lb/>

940. -Tèt.e jeune, diadémée et cornue d&apos;Alexandre, sous les <lb/>
traits d&apos;Ammon, à droite. -Rv. Même revers. <lb/>

B. 4. <lb/>

941. Ptolémée Iet Bérénice Ire? Tète du roi, l égide autour du <lb/>

cou. -Rv. Même légende. Tète diadémée de la reine, <lb/>
sous les traits d&apos;Isis ; devant une corne d &apos;abondance. -<lb/>
Quatre pièces. <lb/>

B. B. 4. <lb/>


942. Ptolémée II Philadelphe (285-247). Tète de Ptolémée Ier; <lb/>

un petit A placé derrière l&apos;oreille. -Rv. IITOAEMAIOY <lb/>
~BAY-IAEQI-. Aigle sur un foudre; devant P et IIAP en mo-<lb/>
nogramme. <lb/>

F.D.C. AR. 7. <lb/>

943. Arsinoé II (femme de Philadelphe). Tète diadémée et voilée <lb/>

de la reine; sur le sommet, la fleur de lotus qui termine <lb/>
l&apos;extrémité d&apos;un sceptre en partie caché par l&apos;épaule ; sous <lb/>
le voile, une petite corne de vache. -Rv. ~AI&quot;-INOH! <lb/>
~4&gt;IAAAEA*î&gt;OY. Double corne d&apos;abondance entourée d&apos;un <lb/>
diadème. <lb/>

T.B. OR 8. <lb/>

944. -Même tête; derrière K. -Rv. Le mème; les lettres plus <lb/>

grosses et terminées par des globules. -Pièce frappée <lb/>

sous Cléopàtre II. <lb/>

T.B. OR 7 1/2. <lb/>

944 bis. -La même médaille, style plus barbare, frappée pour <lb/>

Cléopâtre III. <lb/>

F.D.C. OR 7 4/2. <lb/>

• <lb/>

945. Ptolémée I et Bérénice Ire, Arsinoé et Philadelphe. <lb/>

~0EQN. Bustes accolés de Ptolémée 1 et de Bérénice Ire. -<lb/>

• <lb/>

Rv. ~AAEA«I&gt;QN. Bustes accolés de Philadelphe et (l&apos;Ar-<lb/>
sinoé ; derrière un bouclier ovale. <lb/>

T.B. OR o. <lb/>

Cette pièce a dû ètre frappée sous Philopator et Evergète II. <lb/>

-<lb/>

946. Ptolémée III Evergète (246-22i). Buste radié, avec l&apos;égide <lb/>

sur la poitrine et un trident sur l&apos;épaule gauche. -Rv. <lb/>
IITOAEMAIOY ~BA2IAEQ2. Corne d&apos;abondance entourée <lb/>
d&apos;un diadème et surmontée d&apos;un nimbe; au bas AI. <lb/>

B. OR 7 1/2. <lb/>

947. -Tète diadémée d&apos;Ammon à droite. -Rv. Même légende. <lb/>

Aigle sur un foudre ; devant une massue ; entre les jam-<lb/>

-<lb/>

bes de l&apos;aigle AI. <lb/>
T.B. B. mod. f2. <lb/>

948. -Autre semblable. -Deux pièces. <lb/>

B. B. mod. 2 et 9. <lb/>


949. Bérénice Ire (femme d&apos;Evergète). Buste voilé de la reine à <lb/>

droite. -Rv. ~BEPENIKH2 ~BAZIAIZMIZ. Corne d&apos;abon-<lb/>

dance ceinte d&apos;un diadème; dans le champ deux étoiles. <lb/>

Gravée. F.D.C. OR 1 1/2. <lb/>

950. Ptolémée IV Philopator (222-205). Buste du roi sous les <lb/>

traits de Bacchus jeune, avec une couronne de lierre et un <lb/>
thyrse sur l&apos;épaule. -Rv. IITOAEMAIOr ~BAI.IAE01. <lb/>
Aigle éployé à gauche sur un foudre. <lb/>

B. AR. 5. <lb/>

951. -Tête diadémée d&apos;Ammon à droite. -Rv. Même légende. <lb/>
Aigle sur un foudre, à gauche, se retournant à droite, et <lb/>
portant une corne d&apos;abondance sur l&apos;aile.-Quatre pièces. <lb/>

B. mod. 10 à 12. <lb/>

952. Ptolémée V Epiphane (205-181). Buste diadémé de Ptolé-<lb/>

mée Y enfant à droite, la chlamyde couvrant le dos et la <lb/>

poitrine. -Rv. Même légende. Aigle .sur un foudre à <lb/>
gauche; les lettres NI entre les jambes. <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>

• <lb/>

953. -Tête diadémée de Ptolémée Ier, l&apos;égide nouée autour du <lb/>
cou. -Rv. TITOAEMAIOr~ZUTHPOZ. Même type. Dans <lb/>

* le champ la date OH. <lb/>

F.D.C. AR. 7. <lb/>

954. Ptolémée VI Philométor (181-186). Cléopâtre Ire (ré-<lb/>

^gente,181-171). Bustes accolés de Sérapis et de Cléopà-<lb/>

tre, sous les traits d&apos;Isis, à droite. -Rv. IITOAEMAIOr <lb/>
~BAZIAEQY,. Aigle sur un foudre, à gauche, se retournant <lb/>
à droite, et portant sur l&apos;aile une corne d&apos;abondance ; en-<lb/>
tre les pattes de l&apos;aigle ~A.I. <lb/>

B. AR. 7. <lb/>

955. -Tète de la reine? couronnée d&apos;épis à droite. -Rv. Même <lb/>
légende. Aigle éployé sur un foudre à gauche. -Quatre <lb/>

pièces. <lb/>
T.B. 4 à 7. <lb/>

956. Majorité de Philométor. Tête de Piolémée I. -Rv. Le <lb/>

même. Aigle sur un -foudre ; devant LC (an 6) ; derrière <lb/>

~nA. <lb/>

T.B. AR..7. <lb/>


957. -La même pièce, la tète différente; tous les cheveux bou-<lb/>
clés en grosses mèches, et LKB (an 22) au revers. AR. 7. <lb/>

958. Antiochus IV (le roi prisonnier). Tète diadémée de Sérapis <lb/>

à droite. -Rv. ~BAZIAEQ2 ANTIOXOr ~GEOr ~EIII&lt;I&gt;A! <lb/>
NOY2. Aigle sur un foudre à droite. <lb/>

B. B. 10. <lb/>

959. Ptolémée VII Evergète (170-117). Tète de Ptolémée 1. -<lb/>

Rv. ~IlTOAEMAIOÏ ~BAIIAEQY.. Aigle sur un foudre ; de-<lb/>
vant LK8(an 29 du règne); derrière SA. <lb/>
T.B. AR. 7. <lb/>

900. -La même médaille, avec LAB (an 32); dessous une palme; <lb/>
derrière Kl. <lb/>

T.B. AR. 7, <lb/>

961. -La mème médaille sans la palme, avec la date LN (an 50) <lb/>

et ~JIA. <lb/>
T.B. AR. 7. <lb/>

962. Cléopâtre II (?). Tète de Cléopàtre sous les traits de l&apos;Afri-<lb/>

que, couverte d&apos;une peau d&apos;éléphant. -Rv. Le même. <lb/>
Aigle sur un foudre. <lb/>

B. 5. <lb/>

963. Cléopâtre III et Ptolémée X. ~BASIAISSHS KAEOIIATPAS. <lb/>

Tête de Jupiter Ammon à droite. -Rv. Même légende. <lb/>
Deux aigles sur un foudre ; devant une corne d&apos;abondance. <lb/>

B. 8. <lb/>

964. -Id. et Ptolémée XI (107-89). Tête diadémée de Soter à <lb/>

droite. -Rv. Mème légende. Aigle sur un foudre ; devant <lb/>

~LIF (an 13); dessous 1 (an 10); derrière ~nA., <lb/>

AR. 7. <lb/>

965. Ptolémée X et PtoléméeXI et XII. -Quatre pièces. B. <lb/>

966. Cléopâtre V? (81 av. J.-C.). Tète diadémée dela reine à <lb/>

droite, sous les traits de Vénus, un sceptre sur l&apos;épaule et <lb/>
le buste de Cupidon sur la poitrine. -Rv. ~KAEOnATPAI <lb/>
~BASIAISSHS. Double corne d&apos;abondance ceinte d&apos;un dia-<lb/>
dème ; à droite, le monogramme de Chypre. <lb/>

B. B. 8. <lb/>


967. Ptolémée XIII Aulète (81-52). Tête de Ptolémée I. -Rv. <lb/>

~naOAEMAIOr ~BA2IAEÛS. Aigle sur un foudre, ayant une <lb/>
paime sur l&apos;aile droite ; devant la date 10 et une fleur de <lb/>

lotus ; derrière ~TIA. <lb/>

B. AR. 7. <lb/>

-f <lb/>

. <lb/>

968. Ptolémée, frère d&apos;Aulète (roi de Chypre, 81-58 av. J.-C.). <lb/>

Tète diadémée de Soter à droite. -Rv. Même revers, sans <lb/>
le lotus, avec LB (an 2). <lb/>

T.B. AR. 7. <lb/>

969. Cléopâtre VII (51-30). Tête de la reine. Rv. ~KAEOHATPAL <lb/>

• <lb/>

~BAZIAIEYAL. Aigle sur un foudre; devant une corne d&apos;abon-<lb/>
dance ; derrière, H. <lb/>
T.B. B.7. <lb/>

970. -La même médaille avec la lettre M dans le champ. <lb/>

T.B. B.5. <lb/>

CYRÉNAIQUE <lb/>

. <lb/>

^971. -KYA. Tète cornue de Bacchus Lybien à droite. -Rv. Tête <lb/>

.. de femme à droite. <lb/>

T.B. OR. 1/2. <lb/>

972. -~APISTIOS. Même tête. -Rv. Tète de femme à gauche <lb/>
OR. 1/2. <lb/>

973. -Tête de Jupiter Ammon; derrière ~o. -Rv. ~IIOAI. Tête <lb/>

d&apos;Apollon. <lb/>
Grayée. F.D.C. OR. 1/2. <lb/>

974. -Tête de Jupiter Ammon à droite. -Rv. KOINON en trois <lb/>
lignes. Silphium. <lb/>

BR. 6. <lb/>

975. Cyrène. Jupiter debout, à gauche, tenant une patère avec <lb/>
laquelle il sacrifie sur un thymiatérion allumé, et s&apos;ap-<lb/>

puyant sur son sceptre; derrière, ~IIOtIANOE*f M. -Rv. <lb/>

KrPANAION. -Figure conduisant un quadrige au trot, à <lb/>
droite; au-dessus un astre.Coll. Paravey. F.D.C. OR 4 1/2. <lb/>


976. -~IIOAl. Cavalier allant à droite. -Rv. KYPA. -Sil-<lb/>
phium. <lb/>

F. D. C. Gravée. OR. 3. <lb/>

977. -Tète d&apos;Ammon à droite. Rv. Silphium et ~RIPA en deux <lb/>

lignes. <lb/>

B. AR. 7. <lb/>

978. Cyrène et Darnis (?)..Tete d&apos;Ammon. -Rv. KfPA.AA en <lb/>

trois lignes. Palmier avec ses fruits. <lb/>

B. 3. <lb/>

979. Libyens. Tète d&apos;Herculeà gauche. -Rv. ~%IBfQN. -Lion <lb/>
marchant à droite. <lb/>

AR. 6. <lb/>

SYRTIQUE <lb/>

980. Leptis Magna. Tète de Bacchus à gauche. -Hv. Légende <lb/>

punique. Massue; le tout dans une couronne. <lb/>

B. 5. <lb/>

BYZACÈNE <lb/>

981. Hadrumetum. HADH. Buste de Neptune; devant un tri-<lb/>

dent. -Rv. Tète diadémée et voilée d&apos;Astarte à gau-<lb/>

che. <lb/>

&apos; <lb/>

B. B. 6. <lb/>

ZEUGITANE <lb/>

982. Carthage. Partie antérieure de cheval, à droite, couronné <lb/>
par une Victoire; devant, un grain d&apos;orge, dessous la lé-<lb/>
gende Kart-Chadasat en caractères puniques. -Rv. Pal-<lb/>
mier avec ses fruits ; de chaque côté, la légende Machanat. <lb/>

Coll. Colson. <lb/>
Gravée T. B. AH. 7. <lb/>

983. Tèle d&apos;Hercule, couverte delà peau de lion. -Rv. Buste de <lb/>

cheval, à gauche ; derrière, un palmier. « Mechasbin ? » <lb/>

en caractères puniques. Fleur de coin. <lb/>

AH. G. <lb/>


V 984.-Tète de déesse couronnée de roseaux, à gauche; autour, <lb/>
quatre,dauphins. -Rv. Buste de cheval, à gauche; der-<lb/>
rière, un palmier, dessous deux caractères puniques. AR.6. <lb/>

985. -Tète de Cérès couronnée d&apos;épis, à gauche, avec pendants <lb/>
d&apos;oreilles et collier. -Rv. Cheval, debout, à droite. <lb/>

Gravée. F.D.C. OR. 4. <lb/>

986. -Buste de cheval. -Rv. Palmier avec ses fruits. OR. 1. <lb/>

987. -Tête de-Cérès, couronnée d&apos;épis, à gauche, avec pendants <lb/>
d&apos;oreilles. -Rv. Cheval ; dessus un disque radié accosté <lb/>
de deux uréus. <lb/>

B. EL. 5. <lb/>

988. <lb/>

Tête de Cérès, à gauche. -&apos; Rv. Cheval débout, à <lb/>

droite. <lb/>

AR. 2. <lb/>

989. -Tête de Cérès. Rv. Cheval, au-dessus astre. B. 9. -Même <lb/>
avers. Rv. Cheval, derrière palmier. B. 4. -Même avers. <lb/>
Rv. Buste de cheval. B. 4. -Palmier. Rv. Buste de <lb/>

cheval. B. 4. -Cinq pièces. <lb/>

B. <lb/>

990. Hippo Diarrhytus. LIBERA. Tête de femme diadémée <lb/>

et voilée à gauche.-Rv. HIPPONE.Déesse debout de face. <lb/>
coiffée du .modius, la main droite levée et tenant de la <lb/>
gauche un caducée et des épis. <lb/>

B. 6. <lb/>

ROIS DE NUMIDIE <lb/>

991. Micipsa. Tète laurée et barbue, à gauche. -Rv. Cheval; <lb/>

au galop à gauche. B. 6. -Autre. B.3. Deux pièces. <lb/>

992. Jugurtha (118-106). Tête de Jugurtha laurée, à gauche. -<lb/>

Rv. Eléphant marchant à droite; dessous unelettre puni-<lb/>
que. <lb/>
T. B. AR. 4. <lb/>


993. Hiempsal II. Tète imberbe, couronnée d&apos;épis.-Rv. Cheval ; <lb/>

au galop; dessous, deux lettres puniques. <lb/>

AR. 3. <lb/>

994. Juba Ir. REX. IVBA. Buste cuirassé et drapé de Juba, un <lb/>

sceptre posé sur l&apos;épaule droite.-Rv. Temple à huit colon-<lb/>
nes. Légendes puniques. <lb/>

AR. 4. <lb/>

ROIS DE MAURITANIE <lb/>

995. Juba II. REX. IVBA. Tète diadémée de Juba à droite. -<lb/>

Rv. R. XXXXV. Capricorne; dessus corne d&apos;abondance;dans <lb/>
le champ, globe et gouvernail. <lb/>

T. B. AR. 3. <lb/>

996. -REX. IVBA. Tête de Juba diadémée, à droite. Rv. Symbole <lb/>
d&apos;Isis. B. 6. -Mème tête. Rv. Victoire. B. 5. deux pièces. <lb/></body>



<other>]l&quot;&gt;.r&gt; § Du] a.rdm <lb/>

, <lb/>





Helio£ D-mardin <lb/>

o <lb/>



Ee:103 Dirjaràin <lb/></other>












	</text>
</tei>
