<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">












<front>COLLECTION <lb/>

de M. le Docteur <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite expressément au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront cinq pour cent en sus des <lb/>
adjudications, applicables aux frais de vente. <lb/>

L&apos;expert se réserve la liberté de diviser ou de réunir des <lb/>

lots. <lb/>


CATALOGUE <lb/>

DE <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

COMPOSANT LA COLLECTION DE <lb/>

M. le docteur AL. COLSON DE NOYON <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA HEU <lb/>

HOTEL DROUOT <lb/>

Salle n°5 , au 1er étage <lb/>

Le Mardi 21 Juin 1881 et les 5 jours suivants <lb/>

A une heure et demie très précise <lb/>

Par le ministère de Me DELESTRE, Commissaire-Priseur <lb/>

27, rue Drouot <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts <lb/>

4, rue de Louvois, 4 <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Lundi 20 juin 1881, de [ à 5 heures. <lb/>

PARIS. -1881 <lb/>



Tous les amateurs connaissent au moins de nom <lb/>
le docteur Colson, qui peut passer à juste titre <lb/>

pour un des doyens de la numismatique, car il y <lb/>
a près d&apos;un demi-siècle qu&apos;il a commencé à collec-<lb/>

tionner les médailles. <lb/>

C&apos;était à cette époque beaucoup plus difficile <lb/>
qu&apos;à présent : la science était loin d&apos;être faite; il fal-<lb/>

lait avant tout, par de patientes recherches, en réunir <lb/>

les éléments. M. Colson est un de ceux qui contri-<lb/>

buèrentle plus à ce premier travail dont nous béné-<lb/>

ficions aujourd&apos;hui. <lb/>

Grâce à ses soins constants, cette collection devint <lb/>
bientôt extrêmement considérable ; elle se composait <lb/>

de quatre séries, qui toutes contenaient des raretés <lb/>

de premier ordre; c&apos;étaient d&apos;abord de beaux types <lb/>

grecs comme point de départ, ensuite les monnaies <lb/>


romaines consulaires et impériales, puis la série <lb/>
royale de France, que viennent compléter les mon-<lb/>
naies baronnales. <lb/>

Les monnaies royales ont été vendues en février <lb/>
1868 avec le plus grand succès, ce qui fait que nous <lb/>
n&apos;avons à nous occuper aujourd&apos;hui que des mé-<lb/>

dailles grecques et romaines et des monnaies baron-<lb/>

nales. Le présentat Calogue prouvera sans doute aux <lb/>
amateurs que ces trois séries ne sont pas infé-<lb/>

rieures à la première et qu&apos;elles méritent de leur <lb/>

part le même accueil bienveillant. <lb/>

R. ET F. <lb/></front>


<body>1 <lb/>

Médailles grecques <lb/>

SAMNITES (Guerre sociale). <lb/>

1. Légende osque. Tête de Mars casquée à droite; derrière <lb/>
X. <lb/>

Légende osque. Quatre guerriers jurant sur une <lb/>
truie que leur présente un homme à genoux. <lb/>
AR. <lb/>

2. Tête de femme laurée à gauche. Même revers, mais avec <lb/>
huit guerriers; à l&apos;exergue IIII. <lb/>

AR* <lb/>

3. ITALIA. Tète lauréo de femme à gauche. <lb/>

Même type. <lb/>

AR* <lb/>

4. Légende osque. Tête laurée de femme à gauche. Figure <lb/>

militaire debout. <lb/>
AR. <lb/>

CAMPANIE. <lb/>

5. Alliba. AAAIBA. Tête d&apos;Apollon laurée à gauche. Sirène <lb/>

allant à droite; au-dessus un cygne. 2 pièces variées. <lb/>

AR1 <lb/>

6. Hyrina. Tête casquée de Pallas à droite. <lb/>

IPINAI. <lb/>

Boeuf à face humaine allant à gauche. <lb/>

AR4 <lb/>

7. Naples. Tête de femme diadémée à droite, avec collier <lb/>

et boucles d&apos;oreilles; dessous ~AI0&lt;I&gt;AN0V2. <lb/>
Boeuf à <lb/>

face humaine, couronné par la Victoire. <lb/>

4. <lb/>
AR4 B. <lb/>



Hercule nu debout de face, regardant â gauche et <lb/>
sacrifiant sur un autel. <lb/>

AR5 B. <lb/>


35. Rhegium. ~PEn... Tête Jaurée d&apos;Apollon à droite. <lb/>

Tète de lion de face. <lb/>
AR5 T. B. <lb/>

36. Terina. TEPI Tête de femme à droite. Victoire assise <lb/>

tenant un oiseau. <lb/>
AR3 B. <lb/>

37. Deux autres pièces variées. ~TEP!NA!QN. <lb/>

AR5. B. <lb/>

SICILE. <lb/>

38. Agrigente. AKPArANTOS. Aigle à droite. <lb/>

Crabe, <lb/>

quatre pièces variées. <lb/>
AR6 et AR4B. et T. B. <lb/>

39. ~2!A...NOS. Deux aigles dévorant un lièvre. <lb/>
Victoire <lb/>
conduisant un quadrige au galop à gauche ; dans le ebamp <lb/>

au-dessus des chevaux, une tablette sur laquelle on lit : <lb/>

~AKPAfANTIN. <lb/>

AR7 T. B. <lb/>

40. ~AKPArAS. Tête du fleuve Acragasà gauche. Aigle sur <lb/>
une colonne ; dans le champ, crabe et six points semis. <lb/>

AE7 <lb/>

41. Camarina. KAMAPINAION. Pallas, debout, à gauche. <lb/>

Victoire volant àgauche; dessous, un cygne. AR8 <lb/>

42. Catane. KATANAIQN. Tete laurée d&apos;Apollon à droite. <lb/>

~KATANAlfJN. Figure conduisant un quadrige au galop, <lb/>
à gauche; dans le champ, au-dessus des chevaux, une <lb/>
victoire ; à l&apos;exergue, un poisson. <lb/>
AR7 T. B. <lb/>

43. KATANAIO, Tête lauréed&apos;Apollon à droite. Figure con-<lb/>
duisant unbige au pas, à droite. <lb/>

AR7 B. <lb/>

44. Tête de Silène à gauche. . KATANAIQN. Foudre ailé. <lb/>

AR3 <lb/>

45. Gélas. ~TEAA2. Partie antérieure de boeuf à face humaine <lb/>

à droite. <lb/>
Figure conduisant un bige au pas, à droite, <lb/>
une Victoire couronne les chevaux. <lb/>
AR&apos; B. <lb/>

46. Même médaille, mais au revers, cavalier au galop à droite. <lb/>

AR4 <lb/>

47. Himera. Coq dans un cercle formé de grenetis. Coq <lb/>

à droite dans un carré creux formé de petits traits. AR&quot; <lb/>


43. Léontini. Tête laurée d&apos;Apollon àdroite. ~AEONTINON. <lb/>

Tête de lion au milieu de quatre grains d&apos;orge. AR8 B. <lb/>

49. Deux autres pièces variées. <lb/>

AR4 <lb/>

50. Messana Figure couronnée par la Victoire, dans un <lb/>

bige ; à gauche, dessous, deux poissons. ~MES2AN. Liè-<lb/>
vre courant à droite; dessous, une tête humaine. <lb/>

AR7 B. <lb/>

51. Motya. Tète jeune à gauche. Légende punique, boenf <lb/>

à face humaine. <lb/>

AR2 <lb/>

52. Naxus. ~ASSINO. Tête jeune du fleuve Assinos à gauche, <lb/>

entourée d&apos;un cercle formé de points. <lb/>
~NASIQN. Silène <lb/>
assis de face, tena nt un diota. <lb/>

AR3 <lb/>

53. Segeste. Tète de femme àdroite. % ~SArESTAS. Chien, <lb/>

à droite. <lb/>

AR4 <lb/>

54. Deux autres pièces variées. <lb/>
AE <lb/>

55. Syracuse ~SÏPAKOSIQN. Tête d&apos;Aréthuse à gauche, les <lb/>

cheveux retenus dans un réseau sur lequel on voit une <lb/>

étoile. <lb/>
Hercule agenouillé, étouffant le lion. AV3 B. <lb/>

56. Tête laurée d&apos;Apollon à gauche. <lb/>
~tYPAKOtICN. Figure <lb/>
conduisant un bige au galop à droite. <lb/>

AV3 <lb/>

57. Tète de femme à droi&apos;e, les cheveux retenus dans un ré-<lb/>

seau. Polype remplissant le champ. <lb/>

AV2 <lb/>

58. ~SÏPAKOSIQN. Tète dA Proserpine à gauche couronnée de <lb/>
roseaux et entourée de quatre dauphins; dans le champ <lb/>
A;sous le cou ~ErAINE Figure conduisant un quadrige <lb/>
au galop à gauche; au-dessus vole une victoire tenant <lb/>
une couronne à l&apos;exergue des armes. Pièce très rare <lb/>

aussi complète. <lb/>
AR10 T. B. <lb/>

59. ~SÏPAKOSIQN. Tète de Proserpine à droite, les cheveux re-<lb/>
tenus par un lien ; dans le champ quatre poissons. <lb/>
Fi-<lb/>

gure conduisant un bige à droite, une victoire couronne <lb/>
les chevaux. 2 pièces. <lb/>

AR6 T. B <lb/>

60. Même médaille; les cheveux retenus par un diadème de <lb/>
perles (style moins ancien). <lb/>

AR7 B. <lb/>


61. ~srPAKOZIQN. Tête de femme à gauche tous les cheveux <lb/>
enroulés; dans le champ, quatre poissons; sous le cou <lb/>

~Er. <lb/>

Figure couronnée par la Victoire conduisant un <lb/>
quadrige au galop à gauche; sous les chevaux EY à <lb/>
l&apos;exergue deux dauphins. <lb/>

AR6 B. <lb/>

62. Tête de Proserpine couronnée de roseaux à gauche, en-<lb/>
tourée de quatre dauphins ; sous le cou NI. ~SïPAKOSlQN <lb/>
Figure conduisant un quadrige au galop à gauche ; dans <lb/>
le champ triquetre. <lb/>

AR3 T. B. <lb/>

63. Tête de Pallas casquée à droite. ~SVPAKOSIQN. Pégase vo-<lb/>
lant à gauche; dans le champ triquetre. <lb/>

AR6 R. <lb/>

64. Quatre pièces variées. <lb/>
AEB. <lb/>

65. Tauromenium. Tête laurée d&apos;Apollon à gauche. <lb/>

TAÏPOMENIIAN Trépied. <lb/>

AV2. <lb/>

ROIS DE SICILE <lb/>

66. Agathocles. Tête casquée de Pallas à droite ArA60 -<lb/>

KAEOI ~BASIAEOS Foudre ailé. <lb/>

AV* T. B. <lb/>

67. KOPA2. Tête de Cérès couronnée d&apos;épis à droite. <lb/>
~AFAOOKAEIOS. Victoire debout à droite, érigeant un tro-<lb/>
phée, dans le champ triquetre et AN en monogramme. <lb/>
Piéce d&apos;un beau style. <lb/>

AR6 T. B. <lb/>

68. La même médaille sans monogramme. <lb/>
AR7 T. B. <lb/>

69. Hicétas. ~Y-YPAKOY-IÇ.)N. Tête de Gérés couronné d&apos;épis à <lb/>

gauche : derrière, corne d&apos;abondance. <lb/>

~EIII IKETA, Fi-<lb/>

gure conduisant un bige au galop à droite. AR3 1/2 B. <lb/>

70. GélonII. Têtediadéméede Gélon à gauche. ~2YPAK0SI0I <lb/>

~TEAONQvi dans le champ BA. Victoire conduisant un bige <lb/>
au galop à droite. <lb/>
AR5 T. B. <lb/>

71. Tête diadémée de Gélon à droite. . même légende. Aigle <lb/>

debout à droite sur un foudre. <lb/>

AR3 B. <lb/>

72. Philistis. Tête diadémée et voilée de la reine à gauche. <lb/>

. ~BASIAISSAS $IAI2TIA02. Victoire dans un quadrige au <lb/>

pas. àdroite. <lb/>

AR7 T. B. <lb/>


73. La même médaille; mais le quadrige au galop. <lb/>

AR7. <lb/>

74. Hiéronyme, Tête diadémée de Hiéronyme à gauche. <lb/>

. ~BASIAEOS IEPONï&apos;àfOY. Foudre ailé; dans le champ MI. <lb/>

AR6. <lb/>

Monnaies frappées en Sicilesous la domination <lb/>
carthaginoise. <lb/>

75. Tête de déesse couronnée de roseaux à gauche ; dans lechamp <lb/>
quatre dauphins. Légende punique. Buste de cheval à <lb/>
gauche, derrière, palmier. <lb/>

A R6T. B. <lb/>

76. Même tête à droite. Cheval au pas à droite; derrière, un <lb/>
palmier. <lb/>
ART T. B. <lb/>

77. Tête dedéesse à gauche,les cheveux retenus dans,un roseau, <lb/>
Figure couronné par la Victoire èonduisant un qua-<lb/>
drige au galop à droite; à l&apos;exergue trois lettres phéni-<lb/>
ciennes et cheval marin. <lb/>

AR&quot;. T.B. <lb/>

THRACE <lb/>

77 bis .Cosse. ~KOlCN.Brutusmarchant à gauche,suivi dedfux <lb/>

licteurs, . Aigle éployé a gauche, tenant une couronne. <lb/>

2 pièces <lb/>
AV4 B. et T. B. <lb/>

78. Maronée. Partie antérieure de cheval à gauche . MA <lb/>

cep de vigne au milieu d&apos;un carré formé de points AR3. <lb/>

79. Thasos(île). Tête deBacchus couronné de lierre à droite. <lb/>

~HPAKAEOrs SQTIIPOL 0ASIQN. Hercule nu debout de <lb/>
face regardant à gauche, tenant sa massue et la dépouille <lb/>
du Lion. <lb/>

AR9. &apos; <lb/>

80. Satyre, un genou en terre, tenant un diota <lb/>

~6ASIQN. <lb/>

Vase. <lb/>

AR2. <lb/>

* 81. Lysimaque Têto cornue et diadémée à droite. <lb/>

~BA2IAEQS AÏSLMAKOÏ. Pallas assise à gauche, tenant <lb/>
une Victoire et accoudée sur un bouclier. <lb/>

AVGT. B. <lb/>

82. Autre pièce, même type. <lb/>
AR8 T. B. <lb/>

) 83. Même pièce, KA en monogramme. <lb/>
AR8 T. B. <lb/>


84. Même pièce, dans le champ KE en monogramme et A <lb/>

AR8B. <lb/>

MACÉDOINE. <lb/>

y 85.. MAKEAONQN. Tête virile jeune à droite, les cheveux épars. <lb/>

.AESI LLAS. Ciste, massue et table, le tout dans une <lb/>

couronne. <lb/>
ARs B. <lb/>
86. Tête diadémée de Diane à droite, un carquois sur l&apos;épaule, <lb/>
Le tout sur un bouclier macédonien. R). MAKEAONQN. <lb/>

~IIPQTHZ. Massue et trois monogrammes; le tout dans <lb/>
une couronne. <lb/>

AR9 <lb/>

87. Tête de déesse couronnée de pampres. . ~MAKEAONQN <lb/>

Proue, au-dessus étoile <lb/>

AR3 B. <lb/>

ROIS DE MACÉDOINE. <lb/>

83. Philippe II. Tète laurée d&apos;Apollon à droite. .~i \irinoï <lb/>

Figure dans un bige au galop à droite, sous les che-<lb/>
vaux un trident. <lb/>
A V4 T. B. <lb/>
89. Même pièce ; sous les chevaux un thyrse. <lb/>

AV*. <lb/>

90. Alexandre III. Tête casquée de Pallas à droite. <lb/>

~AAESANAPOr. Victoire debout à gauche, tenant une <lb/>
couronne et un étendard. Dans le champ trident <lb/>
AV4 T. B. <lb/>
91. Même médaille; mais au revers ~BASIAEQS AAEHANAPor; <lb/>
dans le champ Ml et monogramme dans une couronne <lb/>

AV6 B. <lb/>

92. Même médaille ; dans le champ du revers tête humaine <lb/>

AV4 <lb/>

93. Philippe IV. Tête jeune diadémée à droite; dans un <lb/>

cercle de grenetis. <lb/>
~(DiAliiiio-r. Cavalier courant à <lb/>
droite; dessous massue <lb/>

AR3 B. <lb/>

94. Démétrius I Poliorcetes. Tête cornue et diadémée <lb/>

de Démétrius à droite. <lb/>
~BASIAEOS ~AHMHTPior. Neptune <lb/>

nu debout à gauche, le bras droit appuyé sur la cuisse <lb/>


et tenant de la main gauche un trident ; dans le champ <lb/>
K et grappe de raisin <lb/>

AR9 <lb/>

95. Antigone I. Gonatas. Tête virile cornue à gauche, <lb/>

derrière le pedum, le tout sur un bouclier orné de sept <lb/>
étoiles. ~BA2IAEQS ANTirONOY. Pallas debout, à gauche, <lb/>
lançant la foudre et tenant un bouclier; dans le champ <lb/>

casque et HP en monogramme. <lb/>
AR9 B. <lb/>

96. Philippe V. Bouclier orné de sept étoiles, au milieu <lb/>

la tête de Philippe coiffée d&apos;un casque surmonté d&apos;un <lb/>
oiseau;sur l&apos;épaule la harpa. ~BA2IAEQ2 &lt;I&gt;lAinnor. <lb/>
Massue; le tout daos une couronne. <lb/>
AR9B. <lb/>

97. Persée. Tête diadémée et barbue de Persée à droite. <lb/>

~HA2IAEQ2 niiPSEQS; aigle éployé sur un foudre, dans <lb/>
le champ trois monogrammes; le tout dans une cou-<lb/>
ronne. <lb/>
AR9T. B. <lb/>
THESSALIE. <lb/>

98. Tête laurée de Jupiter à droite, ~ôESLaAQ.n 1TAAO APMIA... <lb/>
Pallas debout à droite, tenant une lance et un bouclier <lb/>

ARG. <lb/>

99. Même médaille; au revers ~OEZIA.&amp;P.N. 6QN0S &apos;aeomaxix. <lb/>
Même type. <lb/>
AR6 T. B. <lb/>

00. Larissa. Tête de femme de face, les cheveux épars <lb/>

. A~Apim. Cheval paissant à droite. <lb/>

AR*. B. <lb/>

EPIRE. <lb/>

[01. Tête laurée de Jupiter à droite. ~ATIEIPUTAN. Aigle debout <lb/>
sur un foudre ; le tout dans une couronne. ARB T. B. <lb/>

102. Corcyre (Ile). Vache debout à droite, allaitant son veau <lb/>

Arp. Jardin d&apos;Alcinous ; dessous massue. <lb/>

AR3 B. <lb/>

103. Pyrrhus, roi; Tète de Cérès couronnée d&apos;épis à droite. <lb/>

. ~BA2IAEQ2 nyPPOY. Femme assise à droite, tenant des <lb/>

épis et un sceptre. <lb/>

AE3 <lb/>

ACHAIE. <lb/>

104. Sicyon. Chimère allant à gauche; dans le champ SE. <lb/>


â. Colombe volant à gauche dans une couronne d&apos;olivier. <lb/>

AR6 T. B. <lb/>

ELIDE. <lb/>

105. Elis. Tête d&apos;aigle a gauche; dessous une feuille. FA. <lb/>

Foudre. <lb/>
AR6 T. B. <lb/>

106. Mithridates VI, roi du Pont. Tête diadémée du roi à <lb/>

droite. ~BASIAEQS M10PAAATOÏ EYIlkTOPOY.. Cerfpaissant; <lb/>
dans le champ croissant étoile et monogramme ; le <lb/>
tout dans une couronne. <lb/>
AR9 T. B. <lb/>

BITHYNIE. <lb/>

107. Cius. Tête laurée d&apos;Apollon à droite. ~IIPOEENOS. Proue <lb/>

de navire. <lb/>

AR3T.B. <lb/>

108. Nicomède II, roi. Tête diadémée du roi à droite. <lb/>

~BASIAEQS Eni^ANOrs NIKOMHAOÏ. Jupiter debout à <lb/>
gauche, tenant une couronne et un sceptre; dans le <lb/>
champ aigle sur un foudre rnp (183) <lb/>

AR10 T. B. <lb/>

MYSIF. <lb/>

109. Pergame. Ciste entr&apos;ouverte d&apos;où s&apos;élance un serpent ; <lb/>

le tout dans une couronne. .TT EP en monogramme. Deux <lb/>

serpents enlacés autour d&apos;un carquois. <lb/>

AR7 B. <lb/>

110. Philétaire, roi. Tête laurée du roi à droite. ~&lt;Ï&gt;IAETAÏ-<lb/>

~POf. Pallas assise à gauche, tenant une couronne et <lb/>
accoudée sur un bouclier; une haste repose sur son bras <lb/>
droit; dans le champ, feuille de lierre. A. et Arc. <lb/>

AR9 T. B. <lb/>

111. La même médaille. <lb/>

AR3 B. <lb/>

112. Tête laurée du roi à droite (le laurier est enlacé d&apos;un lien). <lb/>
~(DIAETAIPO-f. Pallas assise à gauche sur un siège orné <lb/>
d&apos;un sphinx le bras droit étendu, la main passée sur un <lb/>
bouclier ; une haste repose sur le bras gauche ; sur le <lb/>
siège A. sous le bras droit feuille de lierre dans le <lb/>
champ à droite. Arc. <lb/>
AR8T. B. <lb/>


113.Tête diadémée du roi à droite. Même type. <lb/>

AR8 B. <lb/>

114. Mytilène (Lesbos). Tête de femme à droite, les cheveux <lb/>

retenus dans un réseau. <lb/>
Tête de Diane dans un carré <lb/>
formé de quatre lignes. <lb/>

EL1. <lb/>

115. Deux têtes de veau affrontées, au milieu un branche. . <lb/>

Carré creux. <lb/>

POT5. <lb/>

CARIE <lb/>

116. Cnide. Tête de lion à droite. . KNI,Têtede Vénus à droite <lb/>

dans un carré creux. <lb/>
AR4 F. D. <lb/>

117. La même médaille sans légende. <lb/>

AR4 B. <lb/>

118. Calymna (île). Tête de guerrier coiffée d&apos;un casque à <lb/>

mpntonnière. ~KAAVMN!. Lyre dans un carré formé de <lb/>
grenetis. <lb/>
AR4 T. B. <lb/>

119. Rhodes (île). Tête radiée du soleil de face. . PO. Fleur <lb/>

de balaustium avec son fruit; le tout dans un cercle de <lb/>
grenetis <lb/>
AR7 T. B. <lb/>
120. Tète radiée du soleil à droite. Même type. <lb/>
AR!. <lb/>

LYCIE <lb/>

121. Tête de sanglier à droite. . Carré creux. AR&apos; T. B. <lb/>

PAMPHYLIE <lb/>

122. Aspendus. Doux éphèbes. <lb/>

~EsrEEAiin;. Frondeur <lb/>
vêtu d&apos;une tunique, ajustant sa fronde; devant lui une <lb/>
triquetra; le tout dans un carré formé de points. <lb/>

AR5 T. B. <lb/>

123. Side. Tête casquée de Pallas à droite. KAEVX. Vic-<lb/>

toire allant à gauche, tenant une couronne; dans le <lb/>
champ une grenade. <lb/>

AR9 T. B. <lb/>

GALATIE. <lb/>

124. Amyntas, roi. Tête casquée de Pallas à droite. ~baïi-<lb/>

~AEQS AMINTor. Victoire allant à gauche, tenant un <lb/>
sceptre et un diadème. <lb/>
AR2 F. D. C. <lb/>


125. La même médaille. <lb/>

AR8 B. <lb/>

ROIS DE SYRIE <lb/>

126. Séleucus Ier. -Tête d&apos;Hercule jeune à droite, coiffée <lb/>

de la peau du lion. ~BA2IAEQ2 SEAETKOÏ. Jupiter assis <lb/>
à gauche, tenant un aigle et un sceptre. <lb/>

AR7 B. <lb/>

127. Antiochus Ier. Tête diadémée du roi à droite. <lb/>

~B.AIIAEQE ANTIOXOf. Apollon assis à gauche, sur <lb/>
l&apos;omphalos, tenant une flèche et s&apos;appuyant sur un <lb/>

arc. <lb/>

AR8 B. <lb/>

128. Antiochus II Tête diadémée jet ailée du roi à droite <lb/>

Même légende et même type; à l&apos;exergue un cheval. <lb/>

AR9 B. <lb/>

129. Seleucus III. Tête diadèmée du roi, à droite. ~BASI-<lb/>

AEQS SEAEÏKOÏ. Même type. <lb/>

AR8 B. <lb/>

130. Antiochus III. Tête diadèmée du roi à droite, dans <lb/>

une couronne. <lb/>
~BASIAEQ2 ANTloxor, Même type. <lb/>

AR8 B. <lb/>

131. Antiochus III. La même médaille, la tête un peu <lb/>

plus âgée. Au revers : trépied dans le champ. AR8 B. <lb/>

132. Antiochus IV. Tête diadémée du roi à droite, dans <lb/>

une couronne. <lb/>

~BASIAEQS ANTlOXOï 8EOY Em&lt;l&gt;ANOïS <lb/>

~NIKH&lt;I&gt;Opor. Jupiter assis à gauche, tenant une vic-<lb/>
toire et un sceptre. <lb/>
AR9 T. B. <lb/>

133. Antiochus V. Tête diadémée du roi, à droite dans <lb/>

une couronne. <lb/>

~BA2IAEQS ANTIOXOY ENUTOPOS. <lb/>

Même type. <lb/>

ARs B. <lb/>

134. Démétrius Ier. Tète diadémée du roi a droite, dans <lb/>

un cercle. <lb/>

~BASIAEQS AHMHTPIOï SQTHP02, à l&apos;exer-<lb/>

gue HNP. Femme assise à gauche, tenant un sceptre et <lb/>
une corne d&apos;abondance. <lb/>
ARs T. B. <lb/>

135. Tête diadémée du roi à droite, dans une couronne de <lb/>
laurier. ~BAI&apos;IAEU-Y, AHMHTPIOï. Même type. AR9 B. <lb/>

136. Démétrius II Tête diadémée du roi à droite. . Même <lb/>


légende, aigle à gauche sur un foudre ; dans le champ <lb/>

massue et monogramme. <lb/>
AR7 B. <lb/>

137. Tête diadémée et barbue de Démétrius à droite. <lb/>

~BASI-<lb/>

~AEQS AHMHTPIOÏ 8E01&quot; NIKATOPOt, Jupiter assis à gau-<lb/>
che, tenant une Victoire et un sceptre; à l&apos;exerguï ~AIIP <lb/>
(an 184) (pièce frappée à son retour de prison chez les <lb/>
Parthes). <lb/>

AR&quot; T. B. <lb/>

138. Antiochus VI. Tète jeune et radiée du roi à droite. <lb/>

~BAZIAEQZ ANTIOXOÏ EllI(IJANOrt AIONÏSOÏ. Lps Dios-<lb/>

cures au galop à gauche ; dans le champ ~6EP (an 169) ; <lb/>
le tout dans une couronne. <lb/>
AR9 T. B. <lb/>

139. Même tête. <lb/>
Même légende, Apollon assis à gauche <lb/>

sur l&apos;omphalos, tenant une flèche et appuyé sur un <lb/>
arc. <lb/>
AR4 T. B. <lb/>

140. Antiochus VII. Tète diadémée du roi à droite. <lb/>

~BALLAKQW ANTIOXOÏ. Aigle à gauche sur un foudre ; <lb/>
dans le champ massue, monogrammes et ~BITP (an 182). <lb/>
AR7 B. <lb/>

141. Tête diadémée du roi à droite. <lb/>

~BASIAEQ&apos;.v. ANTIOXOÏ <lb/>

~EfEPrETor, Pallas debout à gauche, tenant une Victoire <lb/>
et un sceptre,et s&apos;appuyant sur un bouclier; le tout <lb/>
dans une couronnne d&apos;olivier. <lb/>
AR8 B. <lb/>

14*2. Alexandre II. Tète diadémée du roi à droite. ~BAtI-<lb/>

~AHQS AAEEAMPOY. Jupiter asssis à gauche, tenant un <lb/>
sceptre et une victoire. <lb/>
AR8 T. B. <lb/>

143. Antiochus VIII Buste diadémé du roi à droite, dans <lb/>

une couronne. ~BASIAEQS ANTIOXOÏ Erii-i)ANor,-. Jupiter <lb/>
nu debout à gauche, tenant un sceptre; un astre posé <lb/>
sur main droite; au-dessus de la tête un croissant. <lb/>
AR8 T. B. <lb/>

144. Antiochus IX Tête diadémée du roi à droite. .BASI-<lb/>

AEQS ~ANT!OXOT (NAonAToPOt. Pallas debout à gauche, <lb/>
tenant une victoire, une haste et s&apos;appuyant sur un <lb/>
bouclier ; le tout dans une couronne d&apos;olivier. <lb/>

AR8 T. B. <lb/>


145. Seleucus VI. Tête diadémée du roi à droite, dans une <lb/>

couronne. ~BA2IAEQ2 ZEAEYXOY EIJKDAN0Y2 NIKATOPOS; <lb/>
dans le champ ~NE!St. Même type. <lb/>

AR9 T. B. <lb/>

146. Antiochus X Tête diadémée du roi à droite. .~BAZL-<lb/>

~ÀEQS ANTIOXOY EY2EB0Y2 ^IAOPAtOPOS. Jupiter assis à <lb/>
gauche, tenant une Victoire et un sceptre. <lb/>

AR7. <lb/>

147. Antiochus XI. Tète diadémée du roi à droite, dans une <lb/>

couronne. . ~BASIAEÏS ANTioxoy EïlI&lt;I&gt;ANOVS. Même type ; <lb/>

le tout dans une couronne. <lb/>
AR7T. B. <lb/>

148. Philippe. Tête diadémée du roi à droite, dans une cou-<lb/>

ronne. <lb/>

BAStAEQS ~(I)IAlIlnOy EITI^ANOYS (1)IAAAEAcI&gt;OY. <lb/>

Même type. <lb/>

AR7 T. B. <lb/>

PHÉNICIE <lb/>

149. Tyr. Tête laurée d&apos;Hercule jeune à droite. ~Trpor !EPAX <lb/>

KAI ~A2IA0Y. Aigle debout à gauche, sur un gouvernail; <lb/>

dans le champ massue et monogrammes. <lb/>
ARs T. B. <lb/>

BACTRIANE <lb/>

150. Ménandre, roi. ~BA2IAEQ2 ZQTEPOZ MENANAPOÏ. Buste <lb/>

casqué du roi à droite. iy. Légende bactrienne. Pallas <lb/>
debout à gauche, tenant un bouclier et lançant la foudre <lb/>

AR4 T. B. <lb/>

ROIS D&apos;ÉGYPTE <lb/>

150. Ptolémée I soter. Buste diadémé du roi à droite.. <lb/>

~niOAEMAlor BASIAEQS. Aigle debout à gauche, sur un <lb/>
foudre; dans le champ P et ~IIA en monogrammes. Ali7 B. <lb/>

151. Ptolémée III. Buste radié du roi à droite, la poitrine <lb/>

couverte de la chlamyde, un trident sur l&apos;épaule. <lb/>
~IITOAEMAIOf BAZIAEQ2. Corne d&apos;abondance radiée, ornée <lb/>
d un diadème ; dans le champ. A. <lb/>

AR7 T. B. <lb/>

CYRÉNAIQUE <lb/>

152. Cyrène. Cavalier au pas à droite. . KYPA. Silphium. <lb/>

AV3. <lb/>


ZEUGITANE <lb/>

153. Carthage. Tête deCérés,couronnéed&apos;épisà gauche, avec <lb/>

collier et bouc&apos;es d&apos;oreilles. <lb/>
Cheval debout à droite. <lb/>
Pièce d&apos;un style admirable. <lb/>
AV* F. D. C. <lb/>
154. Légende punique. Palmier ri mplissant ce champ. Lé-<lb/>
gende punique. Partie antérieure de cheval à droite, <lb/>
couronné, par une vicloire qui vole au-dessus; dans le <lb/>
champ, devant la tête, grain d&apos;orge. <lb/>
AR7 T. B. <lb/>

155. Tête de Cérès couronnée d&apos;épis à gauche. <lb/>
Cheval <lb/>

debout à droite ; derrière un palmier. <lb/>

AE9 B. <lb/>

NUMIDIE <lb/>

156. Juba I, roi. REX IVBA. Buste diadémée et drapé du roi à <lb/>

droite, un sceptre sur l&apos;épaule. <lb/>
Légende punique. <lb/>
Temple à huit colonnes, 2 pièces. <lb/>
AR4 B. et T. B. <lb/>

MAURITANIE. ROIS <lb/>

157. Juba II. REX IVBA. Tête imberbe coiffée de la peau du <lb/>

lion. R. xxxv. Corne d&apos;abondance et tridenten sautoir, <lb/>

AR*. <lb/>

158. REX IVBA Tête diadémée du roi à droite. <lb/>
R. LVIII. Le <lb/>

serpent Uroeus, la tête surmontée d&apos;un croissant, dressé <lb/>
sur une autel; de chaque côté un arbre. <lb/>

AR3. <lb/>

159. REX IVBA. Tête diadémée du roi à droite. <lb/>
Éléphant <lb/>

AR4. <lb/>

160. REX IVBA. Tête diadémée du roi, à droite. <lb/>

R... Victoire <lb/>

debout à gauche <lb/>

AE8 <lb/>

161. Ptolémée. REX PTOLEMAEVS. Tête diadémée du roi à <lb/>

droite. <lb/>
RA X. Capricorne à droite, une corne d&apos;abon-<lb/>
dance sur le dos. <lb/>

AR3. B. <lb/>

162. Lot de dix-sept pièces grecques variées. <lb/>

AR. <lb/>

163. Lot de trente-une pièces variées. <lb/>
AE. <lb/>


II <lb/>

Médailles romaines <lb/>

CONSULAIRES <lb/>

(Tous les numéros cités sont ceux de l&apos;ouvrage de Cohen.) <lb/>

ABURIA <lb/>

164. GEM. Tête de Pallas, devant x. M. ABVRI ROMA, le soleil <lb/>
dans un quadrige à droite. (Cohen, pl. 1, n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
165. Même légende et même tête. c. ABVRI ROMA. Mars dans <lb/>
un quadrige au galop à droite (n. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

166. Tête d&apos;Hercule... <lb/>

c. ABVRI M. F. GEM ROMA. Proue <lb/>

(n. 2). <lb/>

P. B. <lb/>

ACCOLEIA <lb/>

167. P. ACCOLEIVS LARISCOLVS, Buste de Clymène. . Clymène <lb/>

et les deux soeurs de Phaéton debout, se transformant <lb/>
en arbres (n. 1). <lb/>
RI AR. B. <lb/>

ACILIA <lb/>

168. BALA ROMA, Tête de Pallas, devant x. ^MAN ACIL. Jupiter <lb/>

et la Victoire debout dans un quadrige à droite (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>


[ 169. M. ACILIVS M. F. Même têta. <lb/>

ROMA. Hercule dans <lb/>
un quadrige au pas à droite (n. 2). 2 pièces <lb/>
AR. T. B. <lb/>

170. SALVTIS. Tête de la Santé. .MAN. ACILIVS. III. VIR. VALETV. <lb/>

Hygiée debout appuyée sur une colonne (n. 3). 2 pièces <lb/>
AR. T. B. <lb/>
AELIA ou ALLIA <lb/>

171. Tête casquée, devant x. . p. PAETVS ROMA. Les Dioscures <lb/>

au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

172. Même tête. <lb/>

c. AL. ROMA même type (n. 2) R3 AR. B. <lb/>
173. BALA. Tête de Junon Lucine. c. ALLI. Diane dans un <lb/>
bige de cerfs à droite (n. 3). 3 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

174. AELIVS LAMIA. III VIR A. A. A. F. F. dans un champs s. c. <lb/>

. ùB. CIVES SERVATOS dans une couronne cernée de <lb/>

V <lb/>

deux palmes (n. 2). <lb/>

G. B. B. <lb/>

AEMILIA <lb/>

175. M. SCAVR. AED. CVR. EX. s. c. REX ARETAS. Le roi Arétas <lb/>
à genoux près d&apos;un chameau. <lb/>

p. HVPSAE. AED. CVR. <lb/>

c. HYPSAE. cos PREIV. CAPT. Jupiter dTns un quadrige à <lb/>

gauche (n. 1). 3pièces. <lb/>

AR. T. B. <lb/>

176. ROMA. Tête de Vénus. . MAN AEMILIO. Statue équestre <lb/>

sur un pont. Dessous LEP (n. 3). <lb/>
AR. <lb/>

177. Sans légende mêmetète. M. LEPIDVS AN. XV. PR. H. O. c.s. <lb/>
Même statue sans le pont (n. 5). <lb/>
R* AR. T. H. <lb/>
178. PAVLLVS LEPIDVS CONCORDIA. Tête de la Concorde. <lb/>

TER. <lb/>

PAVLVS. Paul Emile érigeant un trophée. Au pied, <lb/>
Persée et ses fils captifs (n. 9). <lb/>
AR. B. <lb/>

179. Même tête. . PVTEAL SCRIBON LIBO. Margelle d&apos;un puits <lb/>

(n. 10). 2 pièces. <lb/>

AR. T.B. <lb/>
180. PAXS. Tête de la Paix. L. AIMILIVS BVCA IIII VIR. Deux <lb/>

mains jointes (n. 13). <lb/>
R4 AR quinaire B. <lb/>
18J. CAESAR DICT PERPETVO. Tête laurée de César à droite. <lb/>
L. BVCA. Vénus Nicéphore debout. <lb/>
R3 AR. <lb/>

[texte_manquant] <lb/>

H <lb/>

c <lb/>


182. Même légende et même tête. . L. BVCA. Caducée et fais-<lb/>

ceau en sautoir (n. 17). <lb/>
R3 AR. T. B. <lb/>

AFRANIA <lb/>

183. Tête de Rome, devant x. s. AFRA. ROMA. Victoire con-<lb/>

duisant unbige au galop à droite (n.l). 2 pièces. <lb/>
AR. F.D.C. <lb/>

ANNIA <lb/>

184. C ANNI T. F.T. N. PRO. cos. EX. s. c. TêtedeJunon Moneta. <lb/>

I <lb/>

L. FABI L. F. HISP. Victoire dans un quadrige au <lb/>

galop à droite \n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

185. Même pièce sans caducée ni balances, du côté de la tête <lb/>
(n. 2). <lb/>
Ri AR. <lb/>

186. Même pièce avec ANNIVS. Le quadrige au pas (n. 4). <lb/>

R&apos; AR. <lb/>

187. ANNIVS LAMIA SILIVS. Simpule et lituus. <lb/>

III VIR. A. <lb/>

A. A. F. F. Dans le champ s. c. (n. 3). 2 pièces variées. <lb/>
P. B. T. B. <lb/>

ANTESTIA <lb/>

188. c. ANTESTI. Tête de Rome devant x. . ROMA. Les Dios-<lb/>

cures au galop à droite, dessous un chien (n. 1). <lb/>
AR. B <lb/>

189. Même tête sans légende. <lb/>
c. ANTESTI. Même type (n. 2). <lb/>
AR. <lb/>

190. GRAC. Même tête. L. ANTESTI. ROMA. Jupiter foudroyant, <lb/>
dans un quadrige au galop adroite (n. 3). <lb/>
AR. <lb/>

191. c. ANTISTIVS VETVS III VIR. Tête de Vénus, . IMP, <lb/>

\ <lb/>

&apos;CAESAR AVGV. cos. xi. Simpule. Litiuus. Trépiel et <lb/>

patère (n. 9). <lb/>
R2 AR. fourrée. <lb/>

192. CAESAR AVGVSTVS, Tête nue d&apos;Auguste. 4. C. ANTISTIVS <lb/>

REGINVS III VIR. Même type (n.10). <lb/>
R2 AR. B. <lb/>

193. IMP. CAESAR AVGVSTVS TR. POT IIX. Tète nue d&apos;Auguste. <lb/>

. C. ANTISTIVS VETVS III VIR APOLLINI ACTIO. Apolb <lb/>


Actien debout sur une estrade, sacrifiant sur une proue <lb/>

(n. 5). <lb/>
RG AR. T. B. <lb/>

ANTIA <lb/>

194. DEI PENATES. Têtes accolées des dieux pénates. c. ANTIVR <lb/>
c. F. Hercule allant à gauche, tenant un trophée et la <lb/>

massue (n. 1). <lb/>
Rs AR. R. <lb/>

195. RESTIO. Tête nue du Tribun Restius. RJ. Même type (n. 2). <lb/>
2 pièces, une T. B. <lb/>
R2 AR. <lb/>

ANTONIA <lb/>

196. s.c. Tête de Jupiter. <lb/>
c. ANTO. BALB. PR. Victoire dans <lb/>
un quadrige au galop à droite (n. 1). 3 pièces. AR. T. B. <lb/>
197. M. ANTON IMP. III VIR. R. p. C. AVG. Tête nue d&apos;Antoine. <lb/>
CAESAR IMP. PONT, ni VIR. R. P. c. Tête nue d&apos;Oc-<lb/>

tave (n. 4). 2 piècf s. <lb/>
RI AR. B. et T. B. <lb/>

198. III VIR. R. P. c. Tête de Concorde. <lb/>

M. ANTON. C. CAESAR. <lb/>

Deux mains tenant un caducée (n. 9). Deux pièces. <lb/>
RI AR. Q. <lb/>

199. M. ANT. IMP. Lituus praefericulum et corbeau, <lb/>
Sans <lb/>
légende. Victoire couronnant un trophée (n. 16). 2 <lb/>

pièces. <lb/>

R&apos; AR. Q. <lb/>

200. M. ANTONI IMP. Téte d&apos;Antoine. . M. ANTONIVS III VIR. R. <lb/>

v <lb/>

P. c. Tête du Soleil dans un temple (n. 17). 2 pièces. <lb/>

RAR. B, <lb/>

201. Tête de Fulvie sous les traits de la Victoire. M. ANTON. <lb/>

IMP. Lion à droite. 2 pièces. <lb/>
R* AR. quin. E. <lb/>

202. ANT. AVG, IMP. III. VIR. R. P. c. Tête d&apos;Antoine. PIETAS <lb/>
cos. La Piété ou la Fortune debout à gauche (n. 23). <lb/>
R2 AR. B. <lb/>

\203. III. VIR. R. P. C. COS. DESIG. ITER. ET. TER. Tête du Soleil <lb/>

à droite, . M. ANTONIVS. M. F. M. N. AVGVR. IMP. TER. <lb/>

M.-Antoine en grand prêtre debout à droite (n. 29). <lb/>
RI AR. F. D. C. <lb/>

204. ANTONIVS AVGVR. COS. DES. ITER. ET. TFPT. Tête nue d &apos;An-<lb/>


toine. R. IMP. TERTIO III. VIR. R. P. c. Tiare, arc et <lb/>

flèche (n. 30) <lb/>
R3 AR. <lb/>

205. M. ANT. AVGVR. III. VIR. R. P. c. Tête d&apos;Antoine. R. IMP. <lb/>
TER. Trophée (n. 32) 2 pièces. <lb/>
RI AR. <lb/>

206. ANTON. AVG. IMP. III COS. DES. III. III. V. R. P. C. Tête <lb/>
d&apos;Antoine. R. ANTONIVS. AVG. IMP. III. En deux lignes, <lb/>
dans le champ (n. 35). <lb/>
RI AR. B. <lb/>

207. ANT. AVG. III. VIR. R. P. c. Galère prétorienne. R. LEG. II. <lb/>
Aigle entre deux enseignes militaires (n. 39). <lb/>
AR. <lb/>

208. Même pièce. LEG. III. (n. 40). 3 pièces, une T. B. <lb/>
AR. <lb/>

209. <lb/>

-<lb/>
LEG. iv. (n. 42). <lb/>
AR. <lb/>

• <lb/>

210. <lb/>

-<lb/>

LEG. v. (n. 43). <lb/>
AR. <lb/>

211. <lb/>

-<lb/>
LEG. VI. (n. 44). <lb/>
AR. <lb/>

212. <lb/>

-<lb/>

LEG. VII. (n. 45) 2 pièces. <lb/>

AH. <lb/>

213. <lb/>

-<lb/>
LEG. VIII. (n. 46). <lb/>
AR. <lb/>

214. <lb/>

-<lb/>
LEG. VIIII (n. 47). <lb/>

R&apos; AR <lb/>

215. <lb/>

-<lb/>

LEG. x. (n. 49). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
216. <lb/>

-<lb/>
LEG. XI. (n. 50). 2 pièces, une T. B. <lb/>

AR. <lb/>

217. <lb/>

-<lb/>
LEG. XII. ANTIQVAE. (n. 51) <lb/>

2 pièces, une T. B. R&apos; AR. <lb/>
218. <lb/>

-<lb/>
LEG. XII (n. 52). <lb/>

AR. <lb/>

219 <lb/>
-<lb/>
LEG. XIII. (n. 53). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

220. <lb/>

-<lb/>
LEG. XIIII. (n. 54). <lb/>

R1AR. <lb/>

221. <lb/>

--<lb/>
LEG. XIV. (n. 55). <lb/>
AR. B. <lb/>

222. <lb/>

-<lb/>

LEG. xv. (n. 56). 2 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

223. <lb/>

-<lb/>
LEG. XVI. (n. 57). <lb/>
AR. B. <lb/>

224. <lb/>

-<lb/>

LEG. XVII, (n. 58). 3pièces. <lb/>

AR. <lb/>
225. <lb/>

-<lb/>
LEG. XVII. CLASSICAE. (n. 59). <lb/>

RI AR. <lb/>


226. Même pièce, LEG. XVIII. (n. 60). <lb/>

AR. <lb/>

227. <lb/>

-<lb/>

LEG. XVIII. LIBYCAE. (n. 61). <lb/>
R* AR. <lb/>

228. <lb/>

-<lb/>

LEG. XIX. (n. 63). <lb/>
AR. <lb/>

229. <lb/>

-<lb/>

LEG. xx. (n. 64). <lb/>

AR. T. R. <lb/>

230. <lb/>

-<lb/>
LEG. XXI. (n. 65). <lb/>
AR. <lb/>

231. <lb/>

-<lb/>

LEG. XXII. (n. 66). <lb/>

R4 AR. T. B. <lb/>

232. <lb/>

-<lb/>
LEG. XXIII. (n. 67). <lb/>

RI AR. <lb/>

233. <lb/>

-<lb/>

COHORTIVM PRAETORIARVM (n. 71). R&apos; AR. <lb/>

234. 5 <lb/>

-<lb/>

COHORTIS SPECVLATORVM (u. 72). <lb/>

3 pièces, une T. B. R&apos; AR. <lb/>

APPULEIA <lb/>

235. Tête casquée de Rome à gauche R) L. PATVRNIN. Saturne <lb/>
dans un quadrige à droite (n. 2). <lb/>
AR. B. <lb/>

236. L. SATVRN. Même quadrige à droite, dessous c. R ROMA. <lb/>
Même quadrige. <lb/>

R6 AR. T. B. <lb/>

APRONIA <lb/>

237. APRONIVS MESSALA. III. VIR. Enclume. R. GALVS SISENNA <lb/>

A. A. A. F. F. dans le champ s. c. (n. 1). 4 pièces, P. B. <lb/>

AQUILIA <lb/>

238. Tête radiée d&apos;Apollon devant x. R. MAN. AQVIL. ROMA. <lb/>
Diane dans un bige au galop à droite (n. 1). 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

239. VIRTVS III VIR. Tête casquée de la Vertu. R). MAN. AQVIL. <lb/>

\ <lb/>

MAN. F. MAN. N. Soldat debout relevant la Sicile en <lb/>

^pleurs (n. 2). 3 pièces. <lb/>

AR. B. et T. B. <lb/>

240. L. AQVILIVS FLORVS III VIR. Tête radiée du Soleil, R. <lb/>
CAESAR AVGVSTVS SIGNIS RECE. Parthe à genoux présen-<lb/>
tant une enseigne (n. 8). <lb/>

R3 AR. B. <lb/>

241. Même légende et même tête. R). CAESAR AVGVSTVS S. C. <lb/>
Quadrige au pas à droite (n. 9). <lb/>
R2 AR. F. D. C. <lb/>


242. CAESAR AVGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste, <lb/>

L. AQVILIVS <lb/>

FLORVS III VIR fleur (n. 13). <lb/>
R3 AR. B. <lb/>

ARRIA <lb/>
243. M. ARRIVS SECVNDVS. Tête virile de M. Arrius. R Sans <lb/>
légende. Haste entre une couronne et une phalère. <lb/>
R6 AR. T. B. <lb/>
244. Même pièce moins belle. <lb/>
Rc AR. <lb/>

ATIA <lb/>

245. M. ATIVS BALBVS R. R. Tête de Balbus à gauche (le père <lb/>
d&apos;Auguste). <lb/>

SARD. PATER. Tête de la Province coiffée <lb/>
de plumes à droite (n. 1). <lb/>

R3 M. B. <lb/>

ATILIA <lb/>

246. SARAN. Tête de Rome devant x. R. M ATILI ROMA. Les <lb/>
Dioscures au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>
247. Variété de la même pièce (n 2). <lb/>
AR. B. <lb/>
248. Même tête avec x. R. SAR ROMA. Victoire dans un Bige <lb/>
à droite (n. 3). <lb/>
AR. B. <lb/>

AUFIDIA <lb/>

249. RVS. Tête de Pallas derrière xvi. M. AVF. ROMA. Jupi-<lb/>

ter dans un quadrige à droite (n. 1). <lb/>
R5 AR. B. <lb/>

AURELIA <lb/>

250. Tête de Rome, derrière x. R. AVR.RVF. ROMA.Jupiter dans <lb/>
un quadrige au galop à droite (n. 4). <lb/>
AR. <lb/>
251. M. AVRELIROMA. Même tête SCAVRI. L. LICI. CN. DOM. <lb/>
Mars dans un bigeau galop à droite (n. 5). <lb/>
AR. <lb/>
252. COTA. Tête casquée de Rome. R. M. AVRELI. Rome et <lb/>
Hercule dens un bige de centaures à droite (n. 6). <lb/>
2 pièces. <lb/>
RI AR. <lb/>
253. Tête de Vulcain. R, c. COT. Aigle sur un foudre (n. 7). <lb/>
2 pièces, une T. B. <lb/>
RI AR. <lb/>


AUTRONIA <lb/>

254. Tête de Rome derrière x. AVTR. ROMA. Les Dioscures au <lb/>

galop à droite (n. 1). <lb/>

AXSIA <lb/>

255. NASO. s, c, Tête jeune casquée. R. L. AXIVS L. F.Diane <lb/>

dans un bige de cerfs à droite, avec trois chiens (n. 1). <lb/>
RaAR. <lb/>

256. Tête de Janus. R. NASO dans une couronne (n. 2). <lb/>
R3 P. B. T. B. <lb/>

BAEBIA <lb/>

257. TAMPIL. Même tête. R. M. BAEBI Q. F.ROMA. Apollon dans <lb/>
un quadrige au galop à droite (n. 6). 2 pièces AR. T.B. <lb/>
258. M. ANT. IMP. AVG. III. VIR. R. P.C. M. BARBAT. Q. P. Tête <lb/>

v <lb/>

d&apos;Antoine. <lb/>

CAESAR IMP. PONT. III. VIR. R. P. c. Tête <lb/>

d&apos;Octave (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

CAECILIA <lb/>

259. Tête de Jupiter. ME. ROMA. Victoire couronnant un <lb/>

trophée (n. 2). <lb/>

260. Q. METE. Tête de Rome. R. ROMA. Jupiter dans un quadrige <lb/>

à droite (n. 3). 2pièces, une T. B. <lb/>

AR. <lb/>

261. L. METEL A. ALB. s. F. Tête d&apos;Apollon. R. C. MALL. ROMA. <lb/>
Victoire debout couronnant une figure assise à gauche <lb/>
(n. 4). <lb/>
AR. <lb/>

262. Tête dePallas. <lb/>
ROMA. Femme dans un bige à droite <lb/>
(n. 5). <lb/>
AR. <lb/>

263. ROMA, Tête de Rome.R. M. METELLVS Q. F. Tête d&apos;éléphant <lb/>
sur un bouclier macédonien (n. 6). 2 pièces <lb/>

AR. <lb/>

264. ROMA. Tête d&apos;Apollon. R. Le même (n. 7). 2 pièces, <lb/>

une T. B. <lb/>
AR. <lb/>

265. ROMA. Tête de Rome. R. c, METELLVS. Bige d&apos;éléphants à <lb/>

gauche (n. 8). <lb/>
AR. <lb/>


266. Q. METELPIVS. Têtede Neptune. <lb/>

SCIPIO IMP. Eléphanl <lb/>
allant à droite (n. 9). <lb/>
R4 AR. <lb/>
267. Tête de la Piété, R. Q. c. M. P.I. Eléphant à gauche (n. 10). <lb/>
AR. <lb/>
238. Même tête. R. IMPER. Instruments de sacrifice (n. 11). <lb/>
2 pièces. <lb/>

AR. T.B. <lb/>

269. Tète de Jupiter s. R. ROMA. Proue. Sur le bordage M. ME-<lb/>
TELLVS. Au-dessus un disque (n. 8). Semis. <lb/>

M. B. <lb/>

CAESIA <lb/>
270. Buste d&apos;Apollon à gauche lançant des javelots. R. L. CAESI <lb/>
LARE. Les dieux lares assis à droite (n. 1). 2 pièces, <lb/>
AR. B. <lb/>
CALIDIA <lb/>
271. ROMA. Tête de Rome. R. M. CALID Q. METEL Q. F. M. L. <lb/>
Victoire dans un bige au galop à droite (n. 1). AR. B. <lb/>

CALPURNIA <lb/>

272. Tête d&apos;Apollon, L. PISO FRVGI. Victoire debout (n. 4). <lb/>

AR. B. <lb/>

273. Même tête. <lb/>
L. PISO FRVGI. Cavalier courant à droite <lb/>
(n. 10). 4 pièces. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>
274. Même pièce avec L. PISO FRVGI. ROMA (n. 11). 3 pièces <lb/>
variées. <lb/>
AR. T. B. et F. D. C. <lb/>
275. Tête d&apos;Apollon. <lb/>
c. PISO L. F. FRV. Cavalier courant à <lb/>
droite (n. 15, 16, 17 et 18). 9 pièces variées. <lb/>
AR. B. T. B. et F. D. C. <lb/>
276. Tête d&apos;Apollon à gauche. <lb/>
c. PISO L. G. FRV. Cavalier <lb/>

àdroite (n. 19). <lb/>

R4 AR. B. <lb/>
277. Même pièce le cavalier tient une torche (n. 21). AR. T. B. <lb/>
278. Tête jeune en Terme. R. M. PISO M. F. R. v. 61. Patère et <lb/>
sesespita dans une couronne (n. 23). 2 pièces. <lb/>
R2 AR. B. <lb/>
2?9. PISO CAEPIO A. Tête de Saturne, R. AD FRV. EMV. EX, s. C. <lb/>
Les questeurs Pison et Caépion assis (n. 24). <lb/>
AR. B. <lb/>
280. CN. PISO PRO.. Tête de Numa avec NVMA sur le diadème <lb/>
R. MAGN. PRO. COS. Proue de navire (n. 25). 2 pièces. <lb/>
R2 AR. <lb/>


CANINIA <lb/>

281. AVGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste. R. L CANINIVS GALLVS III <lb/>
VIR. Esclave à genoux présentant une couronne (n. 2). <lb/>
2 pièces. <lb/>

Ra AR. B. <lb/>

CARISIA <lb/>

232. Buste de la Victoire derrière s. c. R. T. CARISI. Figure <lb/>

dans un quadrige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR <lb/>

283. ROMA. Tête de Rome. <lb/>
T. CARISI. Sceptre, globe, corne <lb/>
d&apos;abondance et gouvernail (n. 3). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

284. MONETA. TètedeJunon Monéta. T. CARISIVS. Instru-<lb/>

ments de monnayage (n. 7). <lb/>
R* AR. B. <lb/>

235. Tête de Sibylle, R. T. CARISIVS III VIR. Sphnix assis <lb/>
(n. 8). Les deux variétés. <lb/>

R&apos; AR. B. <lb/>

286. T. CARISIVS Tête de Pan à droite. <lb/>
III VIR. Panthère à <lb/>
droite (n. 9). <lb/>
R4 AR. T. B. <lb/>

287. IMP. CAESAR AVGSTVS. Tête nue d&apos;guguste à gauche. P. <lb/>
CARISIVS LEG. PRO. PR. Epée, casque, etc. (n. 15). <lb/>
R2 AR. T. B. <lb/>

288. Même tête d&apos;Auguste à gauche. R. Même légende. Porte <lb/>

de la ville d&apos;Émérita (n. 16). <lb/>
AR. D. <lb/>

CARVILIA <lb/>

289. Tête laurée de Jupiter, dessous un foudre. CAR. OGVL. <lb/>
VER. Jupiter dans un quadrige au galop à droite dessus <lb/>
H. (n.2). <lb/>
R AR. B. <lb/>

290. Même pièce sans légende (n. 3). 2 pièces. AR. F. D. C. <lb/>

CASSIA <lb/>

291. Tête de Pallas derrière x et un vase. <lb/>

c. CASSI. ROMA. <lb/>

La Liberté dans un quadrige au galop à droite (n. 1). <lb/>

AR. <lb/>

292. CAECIAN. Tête de Cérès à gauche. R. L. CASSI. Deux <lb/>
boeufs attelés à gauche (n. 2). 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>


293. Tête de Bacchus jeune. <lb/>

L. CASSI. Q. F. Tête de Pro-<lb/>
serpine à gauche (n. 3). <lb/>
AR. <lb/>

294. Tête voilée de V esta, derrière la simpule. <lb/>

LONGIN III. <lb/>

v. Sénateur debout (n. 4). 2 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

295. Tête d&apos;Apollon. <lb/>

Q. CASSIVS. Aigle sur nn foudre <lb/>

(n. 6). 3 pièces une F. D. C. <lb/>

AR. <lb/>

296. Q. CASSIVS LIBERT. Tête de la Liberté. R. A. c. Temple <lb/>
de Vesta (n. 7). 2 pièces une T. B. <lb/>

Ak. <lb/>

297. Q. CASSIVS VEST. Tête voilée de Vesta. <lb/>

Le même <lb/>

(n. 8). <lb/>
AR. <lb/>

298. c. CASSEI IMP. Tête d&apos;Apollon à droite. <lb/>

M, SERVILIVS <lb/>

LEG. Crabe (n. 9). <lb/>
R5 AR. <lb/>

, <lb/>

CIPIA <lb/>

299. M. CIPI M. F. Tête de Pallas derrière x. R. ROMA. Victoire <lb/>

dans un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

CLAUDIA <lb/>

300. Tête laurée de Jupiter. R. VNI ROMA. Victoire couronnant <lb/>
un trophée (n. 1). <lb/>
R2 AR. Q. B. <lb/>

301. Tête de Rome <lb/>

c. PVLCHER Victoire dans un bige au <lb/>
galop à droite (n. 2). <lb/>
AR. <lb/>

302. s. c. Buste de Diane. <lb/>

TI. CLAVD. TI. F. AP. N. Même <lb/>

type(n. 3). <lb/>

AR. B. <lb/>

303. MARCELLINVS. Tête nue de Marcellus R. MARCELLVS cos <lb/>

QVINQ . <lb/>

Marcellus portant les dépouilles de Viridomare <lb/>
dans le temple de Jupiter (n. 4). <lb/>
R1 AR. B. <lb/>

304. c. CLODIVS c. F. Tête de Flore. R. VESTALIS. Vesta assise <lb/>

à gauche (n. 1). <lb/>
RI AR. B. <lb/>

305. Tête laurée d&apos;Apollon, derrière une lyre. <lb/>

p. CLODIVS <lb/>

M. F. Diane debout tenant deux torches (n. 6). Deux <lb/>
pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>


306. Tête radiée du Soleil. <lb/>

P. CLODIVS M. F. Croissant entre <lb/>
cinq étoiles (n. 7). <lb/>
AR. <lb/>

307. PVLCHER TAVRVS REGVLVS. Deux mains tenant un cadu-<lb/>
cée. R. III. VIR. A. A. A. F. F. et s. c. (pl. 52). Très grand <lb/>
module. <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

CLOVIA <lb/>

308. CAESAR DIC. TER. Buste dela Victoire. R. c. CLOVI. PRAEF. <lb/>
Pallas debout à gauche (n. 6). <lb/>
M. B. <lb/>

CLOULIA <lb/>

309. ROMA. Tête de Rome. <lb/>
T. CLOVLI. Victoire dans un <lb/>
bige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

310. Tête de Jupiter. <lb/>
T. CLOVLI. Victoire couronnant un <lb/>

V <lb/>

trophée (n. 1). <lb/>
AR. Q. B. <lb/>

COELIA <lb/>

311. Tète de Rome à gauche. <lb/>
c. COIL CALD. Victoire dans un <lb/>

bige à gauche (n. 2). 2 pièces. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

312. c. COEL. CALDVS cos. Tête de Coelius Caldus. R CALDVS <lb/>
III VIR. Tête radiée du Soleil à droite (n. 4). R1 AR. B. <lb/>
313. Même légende et même tète, devant un sanglier, derriere <lb/>

^une enseigne avec HIS 4. L. CALDVS III VIR. EPVL. C. <lb/>

CALDVS IMP. A. x. VII VIR. Figure couchée sur un lectis-<lb/>
ternium entre deux trophées (n. 7). <lb/>
R1 AR. B. <lb/>

314. Même type avec L. CALDUS vu VIR. EP. (n. 10). R2AR. <lb/>

CONSIDIA <lb/>

315. c. CONSIDI NONIANI. s. c. Tête de Vénus. <lb/>
FRVGI. Tem-<lb/>

\ <lb/>

ple de Vénus Ericine sur une montagne (n. 1). Deux <lb/>

pièces. <lb/>

AR. T. B. et F. D. C. <lb/>

1 316. PAETI, Tête de la Liberté. <lb/>
D. CONSIDI. Victoire dans un <lb/>
quadrige à droite (n. 4). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

317. Même type. La tête de la Liberté à gauche (n. 5). <lb/>
AR. <lb/>


318. Même type à droite. R. c. CONSIDI. Victoire à droite por-<lb/>
tant un trophée (n. 6). <lb/>

R3AR. Q. <lb/>
319. Tète d&apos;Apollon à droite. R. C. CONSIDI PAETI. Chaise cu-<lb/>
rule(n.8). <lb/>
AR. <lb/>

COPONIA <lb/>

320. Q. SICINIVS III VIR. Tête d&apos;Apollon. R. C. COPONIVS P. R. <lb/>

s. c. Massue couverte de la peau du lion, la tête àdroite <lb/>

(n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
321. Même pièce, la tête d&apos;Apollon à gauche (n. 2). <lb/>
R3 AR. F. D. C. <lb/>
CORDIA <lb/>

322. RVFVS III VIR. Têtes accolées des Dioscures. R. MAN <lb/>
OORDIVS. Vénus debout à gauche, portant Cupidon et des <lb/>
balances (n 1). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
323. RVFVS s. c. Tête de Vénus. R. MAN CORDIVS. Cupidon <lb/>
assis sur un dauphin (n. 2). 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>
324. RVFVS. Chouette sur un casque.R. MAN CORDIVS. Egide <lb/>
de Minerve (n. 3). <lb/>
AR. <lb/>

CORNÉ LIA <lb/>

325. Tête laurée de Jupiter à gauche. <lb/>

L. SCIP. ASIAG. <lb/>

Jupiter dans un quadrige au galop à droite (n. 3). <lb/>

2 pièces. <lb/>

AR. <lb/>
326. CN. BLASIO. CN. F. Tête casquée de Scipion. R, ROMA. <lb/>
Jupiter, Junon et Pallas debout (n.4). 3 pièces. <lb/>
AR. <lb/>
327. ROMA. Buste d&apos;Hercule, R. LENT. MAR F. Le génie du <lb/>
peuple romain couronnant un vainqueur (n. 5). 3 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

328. Buste de Mars. R. CN. LENTVL. Victoire dans un bige à <lb/>
droite (n. 7). <lb/>
AR. <lb/>
329. Tête de Jupiter, R. CN. LENT. Victoire couronnant un <lb/>

trophée (n. 8). <lb/>
AR <lb/>

. <lb/>

Q. <lb/>

330. G. p. R. Tête du Génie de Rome. R. CN. LEN. Q. EXIS. <lb/>


c. Globe, gouvernail et sceptre (n. 10). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

331. Q. s. c. Tête d&apos;Hercule. R. P. LENT. P. F. L. N. Le génie <lb/>
du peuple romain assis, une Victoire le couronne <lb/>

(n. 12). <lb/>
R3AR. T. B. <lb/>

/ <lb/>

(332. Triquétra à tète de Méduse. LENT. MAR cos. Jupiter nu, <lb/>

) <lb/>

debout (n. 13), 2 pièces. <lb/>
R1 AR. T. B. <lb/>
333. L. LENT. c. MAR. cos. Tête de Jupiter jeune. Jupiter <lb/>
debout près d&apos;un autel (n. 14). 2 pièces. R1 AR. T. B. <lb/>

334. Tête de Jupiter pluvius.. L. LENTVLVS MAR. cos. <lb/>

Diane d&apos;Ephèse debout de face (n. 15). <lb/>
R4AR. <lb/>

335. L. SVLLA. Tète de Vénus devant Cupidon debout. <lb/>
IMPERITERVM. Deux trophées, etc. (n. 17). <lb/>
AR. <lb/>

336. Tête de Vénus. Rf. Q. Double corne d&apos;abondance (n. 18). <lb/>
R&apos; AR. B. <lb/>

337. SVLLA cos. Tête nue de Sylla. <lb/>
RVFVS. cos. Q. POM. <lb/>

RVFI. Tête dePompeius Rufus (n. 19). R2 AR. T. B. <lb/>

338. SVLLA cos. F. POMPEI. RVF. Chaise curule. Q. POMPEI. <lb/>
Q. F. RVFVS cos. Chaise curule (n. 20). <lb/>
2 pièces. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

339. FAVS. s. c. Tête d&apos;Hercule jeune. <lb/>

Globe entre quatre <lb/>

couronnes (n. 21).2 pièces. <lb/>

AR. B. et T. B. <lb/>

340. s. c. Tête de Vénus. R. FAVS. Trois trophées (n. 23). <lb/>
AR. B. <lb/>

341. FAVSTVS. Tête de Diane.. FELIX, Sylla sur une estrade <lb/>

avec Bacchus et le roi Jugurtha (n. 24). <lb/>

R1 AR. T. B. <lb/>

! <lb/>

342. FEELIX. Tête de Bacchus. <lb/>
FAVSTVS. Diane dans un <lb/>
bige à droite (n. 25). <lb/>
RI AR. <lb/>

COSCONIA <lb/>

^343. <lb/>

L. COSCON. M. F. Tête de Rome; derrière x. R. L. LIC. <lb/>

^CN. DOM. Mars dans un bige au galop, à droite (n. 1). <lb/>
RI AR. <lb/>



DECIMIA <lb/>

353. x. Tète de Rome à droite. FLAVS. ROMA. Diane dans un <lb/>
bige au galop à droite (n. I). 3 pièces une. F. D. C. AR. <lb/>

DIDIA <lb/>

354. x et ROMA. Tête de Rome. R. T. DEIDI. Centurion fouet-<lb/>
tant un soldat (n. I). <lb/>
R4 AR. T. B. <lb/>

DOMITIA <lb/>

355. x. Tête de Rome derrière un épi. <lb/>
CN. DOM. ROMA. Vic-<lb/>
toire dans un bige an galop à droite (n, 2). <lb/>

AR. <lb/>

356. x. et ROMA. Même tête. CN. DOMI. Jupiter dans un qua-<lb/>
drige au pas à droite (n. 3). <lb/>
AR. <lb/>

DVRMIA <lb/>

357. M. DVRMIVS III VIR. HONORI. Tête de l&apos;honneur, R. CAESAR <lb/>

AVGVSTVS SIGN. RECE . <lb/>

Pai -the à genoux présentant une <lb/>
enseigne (n. I). <lb/>

R2 AU <lb/>

. <lb/>

F. D. C. <lb/>

358. Même tête R. même légende. Bige d&apos;éléphants allant à <lb/>
gauche (n. 2). <lb/>
R3 AR. F. D. C. <lb/>

359. CAESAR AVGVSTYS. Tête nue d&apos;Auguste. R. M. DVRMIVS III <lb/>
VIR. Sanglier percé d&apos;une flèche à droite (n. 5). 2 pièces <lb/>
une T. B. <lb/>
R4 AR. <lb/>

360. Même tête. R). Même légende. Lion dévorant un cerf <lb/>

(n. 6). <lb/>
R2 AR. T. B. <lb/>

EGNATIA <lb/>

361. MAXSVMVS. Tête dela Liberté. R EGNATIVS CN. F. CN. N. <lb/>
Rome et Vénus debout, entre deux rames; dans le <lb/>

champ Cupidon (n. 2). <lb/>
R4 AR. B. <lb/>

362. MAXSVMVS. Buste de Cupidon à droite. <lb/>
Même légende. <lb/>

Jupiter et Junon debout sous un portique (n. 3). R1 AR. <lb/>

EGNATULEIA <lb/>

c63. c. EGNATVLEI c. F.. Q. Tête d&apos;Apollon. R). ROMA. Victoire <lb/>
i <lb/>


couronnant un trophée (n. I). 2 pièces. AR. Q. T. B <lb/>


FLAVIA <lb/>

* <lb/>

374. c. FLAV HEMIC. LEG. PRO. PR. Tête d&apos;Apollon à droite de-<lb/>
vant une lyreR. Q. CAEP. BRVT. IMP. Victoire debout <lb/>
couronnant un trophée (n. I). <lb/>
R6 AR. T. B. <lb/>

375. x. Double tête de Fontus (fils de Janus). R). C. FONT. ROMA. <lb/>
Galère avec dix rameurs (n. 1). 3 pièces une. T. B. AR. <lb/>

376. x. Tètes accolées des Dioscurts. R. MAN. FONTEI. Galère <lb/>

| <lb/>

avec 24 rjmeurs (n. 2). <lb/>

AR. <lb/>

377. MAN. FONTEI C. F. AR. Tète de Jupiter jeune. R). Génie de <lb/>
Jupiter sur la chèvre Amalthée En haut, les bonnets <lb/>
des Dioscures (n. 4). 2 pièces. <lb/>
AR. <lb/>

378. p. FONTEIVS. P F. CAPITO III VIR. Buste de Mars. <lb/>

MAN. <lb/>

FONT. TR. MIL. Cavalier au galop à droite, terrassant <lb/>
deux guerriers (n. 9). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

379. p. FONTEIVS CAPITO III VIR, CONCORDIA. Tête de la Concorde <lb/>

R. T. DIDI. IMP. VIL. PVB. Portique avec double rang <lb/>

v <lb/>

de colonnes (n. 10). 2 pièces. <lb/>

AR. B. et F. D. C. <lb/>

FUFIA <lb/>

380. KALENI, HO. VIR. Têtes accolées de l&apos;Honneur et de la <lb/>
Vertu. R. CORDI RO. ITAL. Rome et l&apos;Italie debout (n. I). <lb/>

2 pièces. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

FULVIA <lb/>

381. x. ROMA. Tête de Rome. R. CN. FOVL. M. CAL. Q. MET. V&apos;c-<lb/>

toire dans un bige au galop à droite (n. I). <lb/>
AH. <lb/>

FUNDAN1A <lb/>

382. Tête de Pallas. R. C. FUNDANI Q. Triomphateur dans un <lb/>
quadrige au pas à droite (n. 1). 2 pièces. R1 AR. T. B. <lb/>

383. Tête de Jupiter. R. C FVNDA. Victoire couronnant untro-<lb/>
phée supporté par un captif (n. 2). 2 pièces. AR. T. B <lb/>


FURIA <lb/>

384. x. Tête de Rome. <lb/>

PVR ROMA. Diane da.1s un bige au <lb/>
galop à droite (n. 2). 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

385. M. FOVRI L. F. Tête de Janus. R PHILI ROMA. Rome <lb/>
debout couronnant un trophée (n. 3). 2 pièces, une T. B. <lb/>
AR. <lb/>

386. AED CVR. Tête tourelée de Cybèle. <lb/>
P. FOVRIVS sur une <lb/>
chaise curule; à l&apos;exergue CRASSIPES (n. 4). 2 pièces. AR. <lb/>

387. BROCCHI III VIR. Tête de Cérès, à droite. R L. FVRI C. N. <lb/>
F. Chaise curule entre deux faisceaux (n. 5). <lb/>
AR. B. <lb/>

GALLIA <lb/>

388. c. OALLIVS C. F. I.VPJBRCVS III VIR. A.A.A.F.F. dans le <lb/>
champ, s. c. <lb/>
OB. CIVIS SERVATOS. Couronne cernée de <lb/>
2 palmes (n. 1). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

389. Mêmes légende et type. <lb/>

CEASAR AVGVSTVS TRIBVNIC. <lb/>

POTEST. Tête nue d&apos;Auguste à droite (n. 3). M. B. 3. <lb/>

GELLIA <lb/>

390. x. Tête de Rome. CN. GEL. ROMA, Mars enlevant Nériène <lb/>
dans un quadrige au galop à droite (n. 1). <lb/>

AR. <lb/>

391. M. ANT. IMP. AVG. III VIR. R. P. C. L. GELL. Q. P. Tête nue <lb/>

d&apos;Antoine. <lb/>
CAESAR IMP. PONT. III VIR. R. P. c. Tête <lb/>
nue d&apos;Octave (n. 2). <lb/>
R2 AR. <lb/>

HERENNIA <lb/>

392. PIETAS. Tête de la Piété. M. HERENNI, un des enfants de <lb/>
Catane emportant son père (n. 1). 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

HOSIDIA <lb/>

393. GETA III VIR, Buste diadémé de Diane. <lb/>

c. HOSIDI C. F. <lb/>

Sanglier percé d&apos;une flèche, poursuivi par un un chien <lb/>

^(n. <lb/>

). <lb/>

1). 2 pièces, <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>


J94. Variété. La tète de Diane plus grosse et sans diadème <lb/>
(n. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

-<lb/>

HOSTILIA <lb/>

395. Tête de Vénus. <lb/>

L. HOSTILIVS SASERNA. Victoire portant <lb/>
un trophée allant à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

396. Tète de la Peur derrière un bouclier. R. Même légende. <lb/>

Mars combattant dans un bige au galop à droite (n. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

397. Tête de la Pâleur derrière un carynx. Même légende. <lb/>

Diane d&apos;Ephèse (n. 3). <lb/>
AR B. <lb/>

ITIA <lb/>

393. Tète dd Rome. <lb/>
L. ITI. ROMA, Lei Dioscures au galop à <lb/>
droite (n. 1). <lb/>

R3 AR.B. <lb/>

393. Même pièce, plus grand module. <lb/>

R3 AR. B. <lb/>

JULIA <lb/>

401. CAËSAR. Tête de Pallas à gauche. <lb/>
L IVLI L. F. Vénus <lb/>
dan s un bige d&apos;amours (n. 4). <lb/>

AR.T. b. <lb/>

402. Tête jeune ailée, avec un trideat. <lb/>
L. IVLI BVRSIO. Vic-<lb/>
toire dans un quadrige au galop à droi.e (n. 5). 2 pièces <lb/>

AR. <lb/>

403. Même tête R. CAESAR. Enée emporlant Anchise (n. 9). <lb/>

3 pièces une T. B. <lb/>
AR. <lb/>

404. CAESAR. Eléphant à droite. If. Instrument de sacrifice <lb/>

(n. 10). 2 pièces. <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

405. Tête de Vénus derrière Cupidon. R. CASSAR, Trophée; <lb/>
au pied deux figures gauloises (n. 11). 2 pièces. <lb/>
AR. F. D. C, <lb/>

406. Tète de Vénus devant Cupidon. CAESAR. Même trophée <lb/>

(n. 12). <lb/>

# <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

\ <lb/>

407. II T. Tète de la Piété, R. CAESAR. Même trophée, (n. 15). <lb/>
R1 AR. TR. <lb/>

\ <lb/>


408. cos. TERT. DICT. ITER. Tête de Cérès. R. AVGVR. PONT. <lb/>

MAX. Instruments de sacrifice (n. 17). 2 pièces. AH.T.B. <lb/>

409. c. CAESAR DICT. QVAR. Têtes de Vénus. <lb/>

cos QVINQ dans <lb/>
uno couronne (n. 19). <lb/>
R3 OR. <lb/>

(410. Même tête. <lb/>
POPUL. IUSSU. Statue équestre à gauche <lb/>
;n. 23). 2 pièces. <lb/>

RI Ali. B. <lb/>
411. c. CAESAR IMP. Tête nue d&apos;Octave, R). s. c. Statue éques-<lb/>

tre à gauche (n. 25). 2 pièces. <lb/>

R1 AR. T. B. <lb/>
412. CAESAR III VIR. R. p c. Bus\e de Mars. R). s. c. Aigle entre <lb/>
deux enseignes (n. 27). <lb/>
R1 AR. <lb/>

413. IMP. CAESAR DIVI F. III VIR. ITER. R. P. c. Tête d&apos;Octave <lb/>
cos. ITER El TER. DESIG. Instruments pontificaux <lb/>

(n. 32). 2 pièces une T. B. <lb/>

AR. <lb/>

414. Sans légende. Tète d&apos;Octave, R}. CAESAR DIVI F. Apollon <lb/>
assis sur un rocher (n. 36). 2 pièces. <lb/>
R1 AR. <lb/>
415. Même tête à gauche. R. Même légende. Victoire à gau-<lb/>
che sur un globd (n. 40;. <lb/>

AR. <lb/>

416. Même pièce, la tête d&apos;Auguste adroite(n. 41). RI AR. T. B. <lb/>

417. Tête de Vénus. R. Même légende. Auguste ? allant à gau-<lb/>
che (n. 45,. 2 pièces une T. B. <lb/>
R1 AR. <lb/>
418. CAESAR IMP. vi[. Tète nue d&apos;Octave. R). ASIA RECEPTA VIC-<lb/>
toire debout sur une c:ste (n. 48). 3 pièc s. <lb/>
AR. Q. <lb/>
419. Tête nue d&apos;Octave. R. IMP. CAESAR. Sur le fronton d&apos;un <lb/>

temple (n. 56). <lb/>

R1AR.B. <lb/>

420. Tête d&apos;Octave. R). IMP. CAESAR. Statue sur une colonne <lb/>
rostrale (n. 58). 2 pièces une B. <lb/>
AR. <lb/>
421. Victoire sur une proue à droite, R. IMP. CAESAR. Octave <lb/>
dans un char triomphal à droite (n. 59). 2 pièces. <lb/>
RI AR. <lb/>
422. Tête d&apos;Octave. R. IMP. CAESAR. Trophee navar (n. 60). <lb/>

2 pièces. <lb/>
AR. <lb/>


423 IMP. CAESAR. Galère à la voile. <lb/>

DIVI. F. Victoire allant <lb/>
à gauche (n. 61). <lb/>

R. AR <lb/>

. <lb/>

Q. T. B. <lb/>

424. Tête d&apos;Apollon. <lb/>
IMP CAESAR. Prêtre conduisant deux <lb/>
boeufs à droite (n. 63). 2 pièces une T. B. <lb/>
AR. <lb/>

4. 5. Buste d&apos;Octave, en Terme. <lb/>

IMP. CAESAR. Octave nssis <lb/>

sur un ch ise curule (n. 6!). <lb/>
RI Alt. T. B. <lb/>

426 Tête nue d&apos;Octave, R. IMP. CAESAR. Terme de Priape sur <lb/>

un foudre (n. 65). <lb/>

AR. T. R. <lb/>

427. IMP. Tête de Mars à droite. R. CAESAR. Bouclier ronl e <lb/>

deux hastes (n. 67). <lb/>
R AR. B. <lb/>

428. CAESAR AVOVSTVS. Satête laurée à gauche.R. DIVVS IVLIVS. <lb/>

Comète (n. 68). Frappée après la mort de César. <lb/>
RAR. B. <lb/>

429. Même pièce (n. 70). 2 pièces. <lb/>
AR. <lb/>

JUNIA <lb/>

430. x. Tête de Rome. R. c IVNI C.F.ROMA.Les Dioscuresau <lb/>

galop à droite n. 1 ) 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

431. <lb/>

Variété avec n. SILANUS L. F. ROMA (n. 6). 4 pièces. <lb/>

AR. B. et T B <lb/>

432. SALUS. Tète de la Santé. D. SILANVS L.F. Victoire dans <lb/>
un bige à droite (n.7). 2 pièces. <lb/>
AR. <lb/>

423. Variété avec ROMA FOUS les chevaux (n. 8). <lb/>
AR. B. <lb/>

434. Tète de Pan. R. Même type (n. 10). <lb/>

AR. B. <lb/>

435. BRVTVS. Tête de Brutus. <lb/>
AIIALA. Tête d&apos;Ahala (n. 11). <lb/>

2 pièces. <lb/>

AR. T. B. <lb/>

436. LIBERTAS. Tête de la Liberté. <lb/>
BRVTVS. Brutus suivi des <lb/>
trois licteurs (n. 12). 2 pièces, uneT. B. <lb/>
AR. <lb/>

437. LEIBERTAS . <lb/>

Tête de la Liberté, <lb/>

Sans légende, ancre et <lb/>
gouvernail en sautoir (n. 13). <lb/>
R1 AR. Q. T. B. <lb/>

438. M. ANT. AVG. etc. Tête nue d&apos;Antuina. R). M. SILANVS AVG. <lb/>
Q. PRO. cos. en deux lignes (n. 19). <lb/>
R1 AR. <lb/>


JUVENTIA <lb/>

439. x. Tète de Rome. R). c. TAL. ROMA. Victoire dans un bige <lb/>
au galop à droite (rt. 2,. 2 pièces, une T. B. <lb/>
AR. <lb/>

LICINIA <lb/>

440. Buste de Jupiter jeune à gauche, lançant la foudre. <lb/>

c. <lb/>

LICINIVS c. F. MAN Pallas dans un quadrige au galop à <lb/>
droite (n. 1). 2 pièces. <lb/>
AR. <lb/>
441. FIDES A. LICINIUS <lb/>

. <lb/>

Tête de la Fidélité. <lb/>

NERVA III VIR. <lb/>

Cavalier traînant un barbare par les cheveux (n. 6). <lb/>
R&apos; AR. B. <lb/>

442. NERVA FIDES. Menu tête. R. A. LICINI III VIR. Même type <lb/>

(n. 7). <lb/>
AR. B. <lb/>

LIVINEIA <lb/>

y <lb/>

413. Tête nue de Livineius Régulus. R. L. REGVLVS. Deux gla-<lb/>
diateurs combattant des animaux dans l&apos;arène (n. 1). <lb/>
R&apos; AR. B. <lb/>
444. Même Tête. R. Même type. La chaise curule entre six <lb/>
faisceaux (n. 3). <lb/>
RI AR. T. B. <lb/>
445. L. REGVLVS P. R. Même tête. R. L. REGVLVS PRAEF VRB. <lb/>
^Chaise carule eutre deux faisceaux (n. 5). 2 pièces. <lb/>

Rf AR. B. <lb/>

r <lb/>

446. Tê.e de Jules César entre un caducée et une palme. R. <lb/>

&apos; <lb/>

L. LIVINEIVS REGVLVS. Taureau cornupète à droite (n. b). <lb/>

R&apos; AR. <lb/>
447. c. CAESAR III VIR, R. P. c. Tête nue d&apos;Octave. R. L. LIVI <lb/>
NEIVS REGVLVS. Victoire debout à droite (n. 10).R2 AR. <lb/>

LOLLIA <lb/>

448. HONORIS. Tête de l&apos;Honneur. R. PALTKANVS. Chaise curule <lb/>

| <lb/>

entre deux épis(n. 1). <lb/>
RI AR. B. <lb/>

449. LIBERTATIS Têfe de la Liberté, R. PALIKANVS, la tribune <lb/>

V <lb/>

aux harangues tn. 2). <lb/>

R&apos; AR. B. <lb/>


LUCI LIA <lb/>


MAN LIA <lb/>


F <lb/>

475. L. CENSORIN. Buste de Junon Monéta. <lb/>

C. LIMETA. P. <lb/>

CREPVSI. Junon dans un bige au galop à droite (n. 10). <lb/>

2 pièces <lb/>

AR. T. B. <lb/>

MARIA <lb/>

476. c. MARI. C. F. CAPIT. VIII. Tête de Cérès. R). s. c. Colon <lb/>

conduisant deux boeufs à gauche (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>

477. c. MARI. c. F. CAPIT. XXVIII. Même tète. . xxvm. s. c. <lb/>

Même type(n. 2). 3 pièces, une T. B. <lb/>
R, AR. <lb/>
478. CAPIT. CVIII. Même tête. <lb/>

CVIII. c. MARI. C. F. Même <lb/>

type (n. 3). 3 pièces, une T. B. <lb/>
AR. <lb/>

MATIA ? <lb/>

479. x. Tête de Rome. <lb/>
MAT. ROMA. Les Dioscures au galop <lb/>

à droite (n. 1) 2 Fièces, une B. <lb/>
R1, AR. <lb/>
480. v. Même tête. <lb/>
Mêmes légende et type (n. 2). <lb/>

R\ AR. Q. T. B. <lb/>

MEMMIA <lb/>

481. N. Tète virile,couronnée de chêne. . L. MEMMI. LesDios-<lb/>

cures debout près de leurs chevaux (n. 1). 3 pièces. AR <lb/>

482. ROMA. Tête de Saturne à gauche. . L. MEMMI. GAL. Vénus <lb/>

couronnée par Cupidon dans un bige à gauche (n. 2). <lb/>

2 pièces. <lb/>

AR. T. B. et F. D. C. <lb/>

483. EX. s. c. Même tète. . L. C. MEM. L. F. GAL. Même <lb/>

revers (n. 3). <lb/>
AR. <lb/>

484. C. MEMMI. C. F. Tête de Cérès. . C. MEMMIVS IMPERATOR <lb/>

Captif attaché à un trophée (n. 4). <lb/>
AR. B. <lb/>

485. c. M. c. F. QVIRINVS. Tête de Romulus. . MEMMIVS AED. <lb/>

CERIALIA PREIMVS FECIT. Cérès assise à droite (n. 5). <lb/>

R\.AR. B. <lb/>

MESCINIA <lb/>

486. Tête laurée d&apos;Auguste. . L. MESCINIVS RVFVS. Mars <lb/>


debout sur un cippe sur lequel on lit : a. P. Q. R. V. P. <lb/>
R. ED. CAES (n. 1). 2 pièces, une T. B. <lb/>
R2 AR. <lb/>

METTIA <lb/>

487. IMP . CAESAR. Tête laurée de César. . CN. METTIVS. Vénus <lb/>

Nicéphore debout à gauche (n. 3). 2 pièces. R2 AR.B. <lb/>

488. CAESAR DJCT. QVART. Même tête. .CN. METTIVS. Junon <lb/>

Sospita dans un b;ge au galop à droite (n. 5). R3 AR.B. <lb/>

MINATIA <lb/>

489. CN. MAGNVS IMP. Tête de Pompée. R). M. MINAT. SABIN. P. <lb/>

R. Q. Pompée fils débarquant, donnant la mainà une <lb/>

femme (n. 1). piècefourrée. <lb/>

R°AR <lb/>

MIN U CIA <lb/>

490. x. RVF. Tête de Rome. R). Q. MINV. ROMA. Les ~Dioscure <lb/>

au galop à drnite (n. 1). <lb/>

AR. B. <lb/>

491. x. Même tête. . L. MINVC. ROMA. Jupiter foudroyant dans <lb/>

un quadrige au galop à droite (n. 2). 2 pièces. AR. B. <lb/>

492. x. ROMA. Même tête. R). c. AVG. Deux hommes en toge <lb/>
debout près d&apos;une colonne (n. 3). 2 pièces, une T. B. <lb/>
AR. <lb/>

493. x. Même tête. TI. MVNI. C. F. AVGVRI. ROMA. Même type <lb/>

(n. 4). 3 pièces, une T. B. <lb/>

Ali. <lb/>

\494. Même tête ornée de plumes. F. TERM. M. Q. Deux sol-<lb/>

\ <lb/>

dais debout&apos;combattant; au milieu un soldat à terre <lb/>

(n. 5). 2 pièces <lb/>
AR. T. B. <lb/>

MUNATIA <lb/>

495. c. CAES. DIC. TER. Buste de la Victoire. <lb/>

L. PLAN. PR. <lb/>

VRB. Praefericulum (n. 1). <lb/>

OR. <lb/>

MUSSIDIA <lb/>

(496. Buste de la Victoire. <lb/>
Même légende. Victoire dans un <lb/>

* <lb/>

bige au galop à. droite (n. 3). <lb/>
R2 AR. B. <lb/>


497 <lb/>

. <lb/>

Même tê&apos;e. . Même légende. Deux figures dans 1 enceinte <lb/>

des comices; au bas, CLOACIN (n. h). 3 pièces <lb/>
une F. D. C. <lb/>
AR. <lb/>

498. Buste du soleil de face. . Le même (n. 6). 2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

499. Tête de César. <lb/>
Même légende. Gouvernail globe. Cadu-<lb/>
cée. Corne d&apos;abondance, etc. (n. 7). 2 pièces. <lb/>
R2 AR. B. et T. B. <lb/>

NAEVIA <lb/>

500. s. c. Tête de Vénus. <lb/>
c. NAE. BALR. Victoire dans un <lb/>
trige au galop à droite (n. 1). 4 pièces. <lb/>
AR. B. et F. D. C. <lb/>

1^501. c. NAEVIVS CAPELLA. Dans le champ, s. c. . m VIR A. A. <lb/>

A. F. F. Enclume (n. 4). <lb/>
NASIDIA <lb/>

502. NEPTVNI. Tête de Pompée sous les traits de Nep&apos;une. . Q. <lb/>

NASIDVS. Galère à la voile (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

NONIA <lb/>

503. SVFENAS. s. c. Tête de Saturne SEX. NONI. P. R. L. V. P. <lb/>
F. Rome assise, couronnée par la Victoire (n. 1). 2 piè-<lb/>
ces, une F. D. C. <lb/>
AH. <lb/>

NORBANA <lb/>

50 L c. NORBANVS. L. CESTIVS PR. Tète de Vénus. <lb/>

s. c. <lb/>

Uybèle dans un bige delions à gauche (n. 1). R3 OH. B. <lb/>

/ 504 bis. c. NORBANVs III. Tête de Vénus à droite R). Caducée, <lb/>
\ <lb/>
faisceau et épis (n. 3). 3 pièces, une F. D. C. <lb/>

AR. <lb/>

\ <lb/>

NUMITORIA <lb/>

505. Tète d&apos;Hercule jeune à droite . c. NVMITORI ROMA. Proue <lb/>

(n. 2). <lb/>

P. <lb/>

NUMONIA <lb/>

506. c. NVMONIVS VAALA. Tête nue de Vaala à droite, . c. <lb/>


NVMONIVS VAALA. Guerrier attaquant un retranchement <lb/>

(n. 2). <lb/>

R2 AR. F. <lb/>
Voir après Marc-Antoine Fulvie. <lb/>

OPEIMIA <lb/>


PETRONIA. <lb/>

518. TVRPILIANVS III VIR. Tête dG Bacchus. n. CAESAR DIVI. F. <lb/>
ARME. CAPT. Parthe à genoux, à droite (n. 2). R2 AR. <lb/>

519. P. PETRON TVRPILIAN III. VIR. Tête de Bacchus. <lb/>

Le <lb/>
même(n. 3). <lb/>

R&apos;AR. B. <lb/>

52). Même légende et même tête. R}. Même légende. Pégase au <lb/>
pas à droite (a. 15), 2 pièces, une TB. <lb/>
R* AR. B. <lb/>
521. Nème légende et même tête. <lb/>
même légende. Tarpéia <lb/>
écrasée sous des boucliers (n. 17). <lb/>
R* AR. T. B. <lb/>

522. Même légende et même tête. . Même légende. Ètoile <lb/>

dans un croissant (n. 18). <lb/>
R3 AR. B. <lb/>

PINARIA <lb/>

i <lb/>

522 bis. x. Tète de Rome. . NATA ROMA. Victoire dans un bige <lb/>

au galop à droite (n. J). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

522 ter Même pièce avec NAT (n. 2). 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

PLAETORIA <lb/>

523. Tète de Junon <lb/>

CN PLAETORI CEST. EX. S. C. Caducée <lb/>
ailé (n. 2). 2 pièces <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

524. Tète d&apos;Apollon. . Le même (n. 3) 3 pièces. <lb/>

AR. B. et T. B. <lb/>

525. Tê e de Junon. . Même légende. Praefericulum et <lb/>

torche (n. 4.) <lb/>
AR. T. B. <lb/>

526. Variété dela même pièce (n. 5). 2 pièces. <lb/>

\ <lb/>

AR. B. et T. B. <lb/>

( 526 bis. Tête de sibylle à gauche, . Même légende. Fronton du <lb/>

temple de Préneste (n. 6). <lb/>
R3 AR. B. <lb/>

527. Tête de femme. . Même légende. Buste d&apos;un jeune <lb/>

homme sur une base avec SORS (n. 7). <lb/>
R2 AR. F. <lb/>

1528. CESTIANVS. Buste de Cybèle. <lb/>

M. PLAETORIVS AED. <lb/>

\ <lb/>

CVR. EX S. c. Chaise curule (n. 8) 3 pièces. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>


529. CESTIANVS. Buste casque de femme. M. PLAETORI M. K <lb/>

AED <lb/>

. <lb/>

CVR. Aigle éployé sur un foudre (n. 9). <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

530. L. PLAET CEST. Tête voilée de femme avec le modius <lb/>

sur la tête. . BRVT. IMP. Simpule et hache (n. 10;. <lb/>

R2 AR. T. B. <lb/>

531. Même médaille, un peu moins belle. <lb/>
R2 AR. T. B. <lb/>

PLANCIA <lb/>

532. CN. PLANCVS AED CVR s. c. Tête de Diane. . Chèvre à <lb/>

droite (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>
PLAUTIA <lb/>

533. Tête de Rome. . L. PL. H. Les Dioscures au galop à <lb/>

droite. Roma (n. 1). <lb/>
Ri AR. B. <lb/>

534. Même tête. <lb/>
c. PLVTI. ROMA. Même type (n. 3). 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

535, P. YPSAE. s. c. Tête de Neptune. <lb/>
c. YPSAE. cos <lb/>
PRIV. CEPIT. Jupiter foudroyant dans un quadrige au <lb/>
galop à droite (n.4) 3 pièces. <lb/>
AR.B. et T. B. <lb/>

536. Même légende. Tête d&apos;Amphitrite. B). Même légende et <lb/>
même type (n. 5), 2 pièces. <lb/>

Ali. T. B. <lb/>

537. A PLAVTIVS AED. CVR. Tête de Cybèle. . BACCHIVS <lb/>

IVDAEVS. Le roi d&apos;Arabie, à genoux près de son cha-<lb/>

meau (n. 6). 3 pièces. <lb/>

AR. B. etT. B. <lb/>

538. L. PLAVTIVS. Tête de Méduse de face. . PLANCVS. Le <lb/>

\ char de l&apos;Aurore de face (n. 7). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

POBLICIA <lb/>

539. c. MALLE C. F. Tête de Rome devant x. . L. LIC. CN. <lb/>

DOM. Mars dans un bige au galop à droite (n 1). <lb/>
AR. <lb/>

\ 540. Même tète. . C. MAL. Guerrier nu à gauche (n. 2). <lb/>

2 pièces. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

541. Variété de la même pièce avec enclume derrière le <lb/>
guerrier (n. 3). <lb/>
AR. <lb/>


542. Variété (n. 4). <lb/>

R4 AR. Ë. <lb/>

513. ROMA. Tête de Rome à droite. . c. POBLICI Q F. Hercule <lb/>

debout à gauche, étouffant le lion (n. 7). 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

544. M. POBLICI LEG. PRO. PR. Tête de Rome à droite. . CN. <lb/>

MAGNVS IMP. Pompée debout à gauche recevant une <lb/>
palme d&apos;une province debout (n. 8). 2 pièces, une TB. <lb/>

POMPEIA <lb/>

545. Tête de Rome devant un vase. . SEX. PO. FOSTVLVS <lb/>

ROMA. Hemus et Romulus allaités par la louve (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>

546. MAG. i ivs IMP ITER. Tète de Neptune. . PRAEF. CLAS. <lb/>

ET ORAE MARIT EX s. c. Trophée naval (n 5). 2pièces. <lb/>

une T. B. <lb/>

POMPONIA <lb/>

547. POMPONI. CN. F. Tète de Rome derr.ère x. B). L. LIC. CN. <lb/>
DOM. Mars dans un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>

2 pièces. <lb/>

AR. B. <lb/>

548. L. POMPON MOLO. Tête d&apos;Apollon. <lb/>
NVMA POMPEi. Le roi <lb/>

Numa debout près d&apos;un victimaire (n. 2). <lb/>

RI AR. B. <lb/>

549. Q. POMPONI. MVSA. Tête d&apos;Apollon. . HERCVLES MUSARVM. <lb/>

Hercule Musagète debovt à dorite (n. 4). 2pièces.uneTB. <lb/>
R&apos; AR <lb/>

550. Tète de Calliope. <lb/>
Q. POMPONI MVSA. Calliope debout à <lb/>
droite jouant de la lyre (n. 5). <lb/>
AR. <lb/>

551. Tète de Clio. R). Mème légende. Clio debout à gauche, <lb/>
tenant un volume roulé \n. 6). 2 pièces. RI AR. T. B. <lb/>

b52. Tête de Melpomène. . Même légende. Melpomènedebout, <lb/>

de face, tenant vne massue et un masque (n. 9). <lb/>
R1 AR. B. <lb/>

| 553. Tète de Polymnie. . Même légende. Polymnie debout, de <lb/>


face enveloppée dans son vêtement (n. 10), 2 pièces <lb/>
2 variétès <lb/>

R&apos; AR. B. <lb/>

554. TêtedeTerpsichore. . Même légende. Terpsichore debout, <lb/>

tenant une lyre et le plectrum (n. 11). <lb/>
RI AR. TB. <lb/>

555. Même tête, derrière une tortue. <lb/>
Le même (n. 12). Trois <lb/>
pièces, les deux variétés. <lb/>
R1 AR. B. et T. B. <lb/>

556. Tête de Thalie. Même légende. Thalie debout à gauche, <lb/>
teeant un masque (n. 13). <lb/>

RI AR. B. <lb/>

557. Tête d&apos;Uranie. même légende. Uranie debout à gauche, <lb/>
posant un globe sur un trépied (n. 15). <lb/>

RI AR. B. <lb/>

PORCIA <lb/>

t <lb/>

558. x. L. PORCI. LICI, Tête de Rome. .L. LIC. CN. DOM. Mars <lb/>

dans un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>

559. x. LAECA. Tête de Rome. . M. PORC. ROMA. La Liberté <lb/>

dans un quadrige au galop à droite, (n. 2). 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

560. p. LAECA ROMA. Tête de Rome. . PROVOCO. Trois figures <lb/>

debout (n. 3). 2 pièces. <lb/>
RI AR. B. <lb/>

561. x. Même tête. <lb/>
c. CATO ROMA. Victoire dans un bige au <lb/>
galop à droite (n. 4). 2 pièces. <lb/>
AR. <lb/>

562. M. CATO <lb/>

-<lb/>

Tête de Bacchus. <lb/>
VICTRIX. Victoire assise à <lb/>

gauche (n. 5) 2 pièces.une T. B. <lb/>

AR. Q. <lb/>

563. M. CATO ROMA. Tête de la liberté. .Le même les deux va-<lb/>

riétés (n. 6). 4 pièces. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

1 564. M. CATO PROPR. . Le même (n. 8) 2pièces R1 AR. Q. <lb/>

1 565. M. CATO. PROPR. ROMA. Même type (n. 9). <lb/>
RI AR. <lb/>

POSTUMIA <lb/>
\ <lb/>

566. x. Tête de Rome. . L. POST. ALB. ROMA. Mars casqué <lb/>

dans un quadrige au galop à droite (n. 1). 2 pièces. <lb/>

AR.B.etT. B. <lb/>

|567. ROMA. Buste de Diane. . A. ALBINIVS. S. F. Trois cava-<lb/>


liera à gauche, poursuivant un ennemi (n. 2). 2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>
568. x. ROMA. Tète d&apos;Apollon. Même légende. Les Dioscures <lb/>
debout, faisant abreuver leurs chevaux (n. 3). 2 pièces. <lb/>
R&apos; AR. B. <lb/>

569. Buste de Diane. . A. POST. A. F. S. N. ALBIN. Sacrifica-<lb/>

teur avec un taureau sur une montagne (n. 5). <lb/>

AR. B. <lb/>
570. IIISPAN. Tète de la Province. <lb/>
A. POST. A. F. ALBIN. <lb/>

Homme debout levant la gauche vers une aigle romaioe <lb/>

(n. 6). 3 pièces. <lb/>

AR. B. et T. B. <lb/>

571. Tète de Diane. . C. POSTVMI. AT. Chien courant à droite <lb/>

dessous une lance (n. 7). 3 pièces <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

572. PIETAS . <lb/>
Tète de la Piété. <lb/>

ALBINIVS BRVTI. F. Deux <lb/>

mains tenant un caducée (n. 8).2pièces. AR. B. et T. B. <lb/>

573. A. POSTVMIVS cos. Tète nue de Postumius. . Même lé-<lb/>

gende, en deux lignes, dans une couronne (n. 10). <lb/>
RI AR. T. B. <lb/>

PROCILIA. <lb/>

574. s. c. Tête de Jupiter. R}. L. PROCILI. F. Junon Sospita <lb/>

debout (n. 1). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

575. s. c. Tête de Junon Sospita. î. Même légende. Junon Sos-<lb/>

pita dans un bige au galop à droite (n. 2). 2 pièces. <lb/>
AR. D. et T. B. <lb/>

QUINCTIA <lb/>

576. x. Tête de Rome. <lb/>
sx. Q. ROMA. Les Dioscures au galop <lb/>

à droite (n. 1). <lb/>
R2 AR. <lb/>
577. x. Mêle tète. <lb/>
T. Q. ROMA. Même type, sous les chevaux <lb/>
un bouclier macédonien (n. 2). 2 pièces. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

578. Buste d&apos;Hercule. TI. Q. Cavalier conduisant deux che-<lb/>
vaux au galop à gauche (n. 4). 4 pièces. <lb/>
\ <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>


579. T. QVINCTIVS CRISPINVS III VIRA. A. A. F. F. Dans le champ <lb/>

s. c. . OB CIVIS SERVATOS. Dans une couronne cernée <lb/>

de deux palmes (n. 3). <lb/>

RENIA <lb/>

580 &apos; x. Tête de Rome. c. RENI. ROMA. Junon Monéta dans <lb/>
un bige de cerfs au galop à droite (n. 1). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

ROSOIA <lb/>

581. L. ROSCI. Tète de Junon sospita. <lb/>
FABATI. Hygiée ? <lb/>
debout nourrissant un serpent (n. 1). 8 pièces, symbo les <lb/>

différents. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

RUBRIA <lb/>

582. DOSSEN. Tête de Jupiter. . L. RVB. Foudre et Victoire <lb/>

sur un quadrige au pas à droite (n. 1). 4 pièces. AR. <lb/>

\ 583. Dos. Tête de Junon. . Même type. Une proue sur le char <lb/>

(n. 2). 2 pièces. <lb/>

584. DOS. Buste de Pallas. . Le même. Chouette sur le char <lb/>

(n. 3). 2piéces. <lb/>

585. DOSSEN. Tête de Neptune. R). L. RVBBI. Victoire debout à <lb/>

droite (n. 4). <lb/>
AR. Q.T. B. <lb/>

586. Têtes adossées d&apos;Hercule et de Mercure. .Même légende. <lb/>

Temple à deux colonnes; au milieu, un autel entouré <lb/>
d&apos;un serpent; à droite, une proue (n. 2). <lb/>
RI G, B. As. T. B. <lb/>

.. <lb/>

RUSTIA <lb/>

587 S. c. Tête de Mars. L. RVSTI. Bélier à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

\588. Q. RVSTIVS FORTVNAE ANTIAT. Deux bustes de femme sur <lb/>

\ <lb/>
une base. <lb/>
CAESARI AVGVSTO. Autel avec FOR. RE. EX. <lb/>
s. c. (n. 2). 2 pièces <lb/>
R&apos; AR. B. <lb/>


RUTILIA <lb/>

&apos;589. FLAC. Tête de Rome. L. RVTIL. Victoire dais un bige <lb/>

au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. B. <lb/>

SALVIA <lb/>

590. c. CAESAR ni VIR. R. P. c. Tète d&apos;Octave. C. SALVIVS. <lb/>
IMP. cos. DESIG. Foudre ailé (n. 1).3pièces, les 2 variétés. <lb/>

R\ AR B. et T. B. <lb/>

SANQTJINIA <lb/>

591. M. SANQVINIVS III VIR. Tête laurée de César. AVGVST. <lb/>
DIVI. F. LVDOS. SAEC. Prêtre salien debout (n. 2). <lb/>
R3 AR. T. B. <lb/>

SATRIENA <lb/>

592. Tête de Mars. . P. SATRIENVS ROMA. Louve allant à gau-<lb/>

che (n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

SAUFEIA <lb/>

593. x. Tête de Rome. L. SAVF. ROMA. Victoire dans un bige <lb/>
au galop à droite (n. 1). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

SCRÏBONIA <lb/>

594. x. Tête de Rome. c. SCRI. ROMA. Les Dioscures au galop <lb/>
à droite (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>

595. BON. EVENT. LIBO .Tête de Bonus Eventus. . PVTEAL SCRI-<lb/>

BON . <lb/>

Margelle d&apos;un puits (u. 2). 3 pièces. <lb/>

\ <lb/>

AR. B. et T. B. <lb/>

, <lb/>

SEMPRONIA <lb/>
596. PITIO. Tête de Rome. L. SÈMP. ROMA. Les dioscures au <lb/>
galop à droite (n, S). <lb/>
AR. <lb/>

597. Tête laurée de César. <lb/>

T SBMPRONIVS GRACC. VI Q.DESIG. <lb/>

^s. c, Aigle, enseigne, etc. (n. 3). fourrée, <lb/>
R2 AR. <lb/>

598. s. c. Tête de César. . Même légende et type. s. e. (n. 6), <lb/>

R2 AR. <lb/>

I 599. DIVI IVLI F. Tête d&apos;Octave. . Le même (n. 7). R2 AR: <lb/>



613. RVLLI. Buste de Pallas à gauche. <lb/>

p. SERVEILIM. F. <lb/>
Victoire dans un bige au galop à droite (n. 6), 3 pièces. <lb/>
AR, B. <lb/>

SESTIA. <lb/>

614. L. SESTIPRO. Q. Tête de la Liberté. <lb/>

Q. CAEPIO BRVTVS <lb/>

PROCOS. Trépied entre une hache et la Simpule (Q. 1). <lb/>

R2 AR. F. D. C. <lb/>

615. La même médaille. <lb/>
Rs AR. B. <lb/>
SICINIA. <lb/>

616. FORT. PR. Tête de la Fortune à droite. Q. SICINIVS III. <lb/>

VIR. Palme, caducée et couronne (n. l), 3 pièces. <lb/>

AR. B. et T. B. <lb/>
SILIA. <lb/>

617. x. ROMA. Buste armé de Pallas à gauche. . P. NERVA. <lb/>

L&apos;enceinte des comices avec trois figures debont (n. 1). <lb/>

SPURILIA. <lb/>

618. x. Tête de Rome. A. SPVRI. ROMA. Diane dans un bige <lb/>

au galop à droite (n. 1), 2 pièces. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

STATIA. <lb/>

619. Tête de Neptune derrièra un trident. B}. MARCVS IMP. <lb/>
Trophée, à gauche, une femme à genoux, et à droite <lb/>
un homme en toge, tenant un parazonium et lui tendant <lb/>
la main. (n. 1). <lb/>
RG AR. B. <lb/>

SULPTCIA. <lb/>

620. D <lb/>

. r. P . Têtes des dieux Pénates à gauche. . c. SVLPICI . <lb/>

Deux soldats jurant sur une truie avec ses petits (n. 1), <lb/>
3 pièces, une T. B. <lb/>
AR. <lb/>

621. s. c. Tête de Vesta. <lb/>

P. GALB. AE. CVR. Simpulepntre <lb/>

une hache et un contenu (n.2), 2 pièces. AR.B.et T.B. <lb/>

622. SER. SVLP. Tête d&apos;Apollon. RL Trophée naval entre deux <lb/>
figures debout (n. 3). <lb/>
R2AR. T. B. <lb/>

623. Même pièce, travail barbare?. &apos; <lb/>

AR. T.B. <lb/>

624. CAESAR AVGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste <lb/>

* <lb/>

B}. c. SVLPICIVS <lb/>


PLATORIN. Auguste et Agrippa assis (n. 6), 2 pièces <lb/>
une B. <lb/>

R&apos; AR. <lb/>

Voir aussi à Auguste et Agrippa. <lb/>

TARQUITIA. <lb/>

625. G. ANNIVST. F. T. N. PRO COS EX. S. c. Tête d&apos;Anna <lb/>
Pérenna. R). E. TARQVITI. P. F. Q. Victoire dans un bige <lb/>
au galop à droite (n. 1), 2 pièces. R2 AR. B et T. B. <lb/>
TERENTIA. <lb/>

626. x. Tête de Rome. <lb/>

VAR. ROMA. Les Dioscures au galop <lb/>
à droite (n. 1). <lb/>
R&apos; AR. <lb/>

627. Même type avec c. VAR ROMA(n. 2). <lb/>
R2 AR. B. <lb/>

628. Même tête couronnée par la Victoire, RJ. c. TER. LVC. <lb/>

ROMA. Même type (n. 4), 2 pièces, une F. D. C. AR. <lb/>

629. TêtedeJanus. <lb/>
P. TE. La louve allaitant Romulus et <lb/>
Rémus (n. 8). <lb/>

R2 P. B. As. F. <lb/>

THORIA. <lb/>

680. i. s. M. R. Tête de Junon Sospita. <lb/>

L. THORIVSBALBVS <lb/>

Taureau courant à droite (n. 1). 5 variétés. AR. B. <lb/>

TITIA. <lb/>

631. Tête de Bacchus?avec diadème ailé. . Q. TITI. Pégase <lb/>

V <lb/>

au galop sur une base à droite (n. 1). 2 piéces. AR. T.B. <lb/>
632. Même médaille avec IMP. GAES. TRAIAN AVG GER. DAC. <lb/>

P.P. REST (pl. 45, n. 15). <lb/>
R7 AR. B. <lb/>

[633. Tête de Bacchante. . Le même (n. 2). 2pièces. AR. <lb/>

1634. Buste de la Victoire. <lb/>
Le même (n. 3) 3 pièces. <lb/>

AR. Q. B. et TB. <lb/>

635. Tête de Janus. . Q. TITI. Proue (n. 1). G B As. T. B. <lb/>

TITINIA <lb/>

636. xvi. Tête de Rome. . c. TITIN. ROMA, Victoire dans un <lb/>

bige au galopa droite (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>




660. PANSA. Tète d&apos;Apollon. . c. VIRIVS. C. F. Pallas dans un <lb/>

quadrige au galop à droite (n.3). 4 pièces. AR. B. et T. B. <lb/>

661. Même pièce. La tête d&apos;Apollon avec une longue chevelure <lb/>

(n. 4). 4 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

662. PANSA. Quadrige à gauche, . C. VIBIVS. C. F. Quadrige <lb/>

à droite (n. G). <lb/>
AR. B. <lb/>

663. PANSA. Tête d&apos;Apollon. . c. VIRIVS. C. F. Cérès allant à <lb/>

droite, portant deux torches, elle est précédée par une <lb/>

truie (n. 7). <lb/>
RI AR. <lb/>

664. Variété; la figure du revers dans une couronne (n. 8). <lb/>

R1 AR. B. <lb/>

665. PANSA. Tête de Bacchus jeune. . c. VIRIVS. c. F. c. N. <lb/>

Cérès marchant à droite, tenant deux torches, à ses pieds, <lb/>
un soc de charrue (n. 11). 2 pièces. AR. B. et T. B. <lb/>

666. Même tête. . Même légende. Cérès dans un bige de ser-<lb/>

pents allant à droite (n. 1-2). <lb/>

AR.B. <lb/>

1667. PANSA. Masque de Pan. , c. VIBIVS. C. F. C.N.IOVIS <lb/>

AXVR. Jupiter Axur assis à gauche (n. 13). 3 pièces, <lb/>

les deux variétés. <lb/>
AR. B. et T. B. <lb/>

r <lb/>

668. LIBERTAS. Tête de la liberté. . c. PANSA, C. F. C. N. Rome <lb/>

assise à droite, couronnée par la Victoire (n. 15). <lb/>
R-AR. B. <lb/>

669. Tète d&apos;Hercule. . c. VIBIVS. VARVS. Pallas debout à <lb/>

droite (n. 17). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

670. Tête de Bacchus. . Même légende. Panthère montant <lb/>

sur un autel (n. 18). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. et F. D. C. <lb/>

671. Buste de Pallas. . Même légende. Hercule debout à <lb/>

V <lb/>

-<lb/>

gauche, (n. 20). <lb/>
R1 AR. T. B. <lb/>

672. Tête nue d&apos;Antoine. <lb/>
c. VIBIVS. VARVS. Femme debout <lb/>
à gauche tenant la Victoire et une corne d&apos;abondance <lb/>

(n. 22). <lb/>
R2 AR.B. <lb/>


VINICIA <lb/>

673. CORICORDIAE . <lb/>
Tête de la Concorde, ~R). L. VINICI. Victoire <lb/>
volant à droite (n. 1). 2 pièces <lb/>
Ra AR. T. B. <lb/>

674. Sans légende. Tète d&apos;Auguste, s. P. Q. R. IMP. 0AES. L. <lb/>

VINICIVS. Très bel arc de triomphe (o. 2). <lb/>
R3 AR. B. <lb/>

675. AVGVSTVS TR, POT. VII. Tête nue d&apos;Auguste. . L. VI-NI -<lb/>

CIVS III. VIR L. F. Le cippe suivant (n. 3). <lb/>
RI AR. B. <lb/>

676. s. P. Q. R. IMP. CAES. Sur le piédestal d&apos;une statue éques-<lb/>
tre. <lb/>
L. VINICIVS. L. F. III VIR, cippe sur lequel on lit <lb/>

S. P. Q. R. IMP. OAB. Q. YOD. V. NI. S. EX. EA. P. Q. IS. <lb/>
AD. A. DE (n. 5). <lb/>

R3 AR. <lb/>

VIPSANIA <lb/>

6*7. IMP. CAESAR DIVI IVLI. F. Tête d&apos;Octave. <lb/>

M. AGRIPPA <lb/>

cos. DESIG. Dans le champ (n. 3). <lb/>

R&apos; AR. B. <lb/>

VOCONIA <lb/>

678. Tête laurée de César. <lb/>

Q. VOCONIVS VITVLVS Q. DESIGN. <lb/>

Veau allant à gauche (n. 1 ). <lb/>

R2 AR <lb/>

679. DIVI IVLI. Même tête. . Le même(n. 2). Pièce fourrée. <lb/>

R2 AR. <lb/>
VOLTEIA <lb/>

,680. Tête de Jupiter. <lb/>
M. VOLTEI. M. F. Temple à quatre co-<lb/>
lonnes (n. 1). 2 piècrs, une T. B. <lb/>

AH. <lb/>

681. Buste de Pal las. . Même légende. Cybèle dans un bige <lb/>

de lions à droite (n. 2.) 3 pièces 2. T. B. <lb/>
AR. <lb/>

682. Tète deBacchus. Même légende. Cérèsdans un bige de <lb/>

serpents à droite (o. 3). 2 pièces. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

683. Tête d&apos;Hercule jeune. <lb/>
Même légende. Sanglier courant <lb/>
à droite (n. 4). <lb/>
AR. B. <lb/>
684. Même pièce. <lb/>
AR. T. B. <lb/>
685. H. Tête dé Jupiter. <lb/>
L. voL. F. STRAB. Eürope sur un <lb/>

\ <lb/>

taureau allant à gauche (a. 6). <lb/>

R3 AR. <lb/>


PREMIÈRES MONNAIES <lb/>
FRAPPÉES SOUS LA RÉPUBLIQUE <lb/>

686. Tête de Janus. ROMA (en creux). Jupiter dans un qua-<lb/>
drige à droite. Double denier (n. 5). 2 pièces. <lb/>
AR B. et T. B. <lb/>

687. Même ty pe. Lettres en relief (n. 6). 2 pièces AR. B. et F. D. C. <lb/>

688 <lb/>

* <lb/>

Même type. Petit module. Le quadrige à gauche (n. 7). <lb/>

2 pièces. <lb/>
R2 AR. B. <lb/>

689. x Tête de Rome. <lb/>
ROMA. Les Dioscures au galop à droite <lb/>

(n.2). 10 pièces variées. AR. denier. B. T. B. et F. D. C. <lb/>

690. v Tête de Rome à droite. Même type (n. 4). 4 pièces. <lb/>

AR qninaire. B. et T. B. <lb/>

691. H . s. Même tête. .Mêmet ype (n. 6). 2 pièces. A R. sesterce. B. <lb/>

692. x Même tête. ROMA. Diane dans un bige au galop à <lb/>

/ <lb/>

droite (n. 8). 3 pièces. <lb/>
denier. <lb/>

693. x et ROMA. Même tête. R). Rome assise à droite sur des <lb/>

boucliers, à ses pieds la louve, dans le champ, deux <lb/>
colombes volant (n. 14, id.). <lb/>
AR T. B. <lb/>

&apos; 694. Même pièce avec IMP. CAES TRAIAN. AVG. GER. DAC. P. P. <lb/>

^REST. (pl. 45, n. 18). <lb/>

R <lb/>

T. <lb/>
B. <lb/>

695 Tête de Jupiter à droite. . ROMA. Victoire debout couron-<lb/>

nant un trophée (n. 15). 4pièces. AR victoriat B. et T. B. <lb/>

] <lb/>

696. Même type (n. 16). 2 pièces. AR 1/2 victoriat ou quinaire. <lb/>

AS FRAPPÉS <lb/>

697. Tête de Janus i. <lb/>
ROMA. Proue (pl. 70, n. 1). G. B. B. <lb/>

698. S. Tête de Jupiter. s. et ROMA. Proue (n.7). M. B. Semis. <lb/>

699. Tête de Rome.... . ROMA et .... Proue. 2 pièces. <lb/>

M. B. triens. <lb/>

700 &apos; Tête de Junon. . ROMA et... Hercule assommant le cen-<lb/>

taure (pl. 71, n. 3&apos;. <lb/>

R3 G. B. quadrans. B. <lb/>

701 <lb/>

&apos; <lb/>

Tête de Mercure et .. . ROMA .. Proue (n. 14). M. P. <lb/>

sextans.B. <lb/>


702. Louve allaitant Romulus et Remus. . ROMA .. Aigle <lb/>

tenant une fleur dans son bec (pl. 71, n. 8). <lb/>
G. B. sextans. B. <lb/>
703. Tête de Rome à gauche et . <lb/>

ROMA. et <lb/>

. <lb/>

Proue (n. 15). <lb/>

3 pièces. <lb/>
M. B. once. <lb/>

704. Tête radiée du soleil de face. ROMA et <lb/>

. <lb/>

Croissant (n. 9). <lb/>

M. B. once. <lb/>
705. Tête de Rome. ROMA. Proue, etc. (n. 16). <lb/>

P. B. <lb/>

I. <lb/>

HAUT EMPIRE ROMAIN <lb/>

POMPÉE le Grand(60 à 48 avant J. -C.) <lb/>

706. MAG. PIVS IMP. ITER. Tête de Pompée. . PRAEF. CLAS. ET <lb/>

ORAE MARIT. EX s. c. Anapius et Amphinomus sauvant <lb/>
leurs parents (Cohen n&quot; 12). 2 pièces. <lb/>
R2 AR. B. <lb/>

707. SEX. MAG. IMP. SAL. Tête nue de Pompée PIETAS. La Paix <lb/>
debout à gauche tenant un rameau et un sceptre (n°4). <lb/>
frappée en Epagne? <lb/>
RG AR. B. <lb/>

JULES CÉSAR (60 à 44 avant J.-C.). <lb/>

708. CAESAR IMP. Tête laurée. . M. METTIVS. VénusNicéphore <lb/>

debout, à ses pieds un bouclier (n°34). <lb/>
R2 AR T. B. <lb/>
709. Tête laurée de César. <lb/>

Q VOCONIVS VITVLVS Q DESIGN. <lb/>

s. c. Veau allant à gauche (id. 44). <lb/>

R2 AR. B. <lb/>
JULES CÉSAR ET MARC-ANTOINE. <lb/>
710. CAESAR. DIC Tête lanrée de César à drnite, derrière un <lb/>

vase de sacrifice. . ANTON IMP. RPC Tête nue et bar-<lb/>

bue d&apos;Antoine à droite (n. 3). 2 pièces. <lb/>
R2 AR, B. <lb/>
JULES CESAR ET OCTAVE. <lb/>
711. c. M. SANQVINIVS III. VIR. Tête laurée de Jules César/ <lb/>


au-dessus Ja comète. <lb/>

AVGVSTVS DIVI. F. Tête nue <lb/>
d&apos;Octave à droite (n. 1). 2 pièces, une T. B. <lb/>
R2 AR <lb/>

712. c. CAESAR. DICT. PERP. PON. MAX. Sa Tête laurée à droite. <lb/>
CAESAR. PONT. AVG. Tête d&apos;Octave à droite, (n. 2). <lb/>

. <lb/>

R6 OR. B. <lb/>

713. DIVOS IVLIOS. Tête laurée de César. <lb/>

CAESAR DIVI. F. <lb/>

Tête d&apos;Auguste (n. 5) <lb/>

R&quot; G B <lb/>

714. Même pièce. <lb/>

R2GB <lb/>

BRUTUS Marcus Junius (44-42 av. J.-C.) <lb/>

715. BRVT. IMP. L. PLAET. CEST. Tête nue de Brutus. . EID. MAR. <lb/>

Bonnet de la Liberté entre deux poignards (n. 4). <lb/>
R6 AR. <lb/>

716. Même pièce fourrée. <lb/>

R6 <lb/>

C. CASSIUS LONGINUS (44-42 av. J .-C.) <lb/>

717 c. CASSI. LEIBERTAS. Tête diadémée de la Liberté. .L ENTVLVS <lb/>

SPINT. Vase de sacrifice et bàton d&apos;augure <lb/>

R&apos; AR B <lb/>

718. Même pièce la tête voilée. <lb/>

RI <lb/>
B <lb/>

SEXTE POMPÉE (44-c5 av. J.-C.) <lb/>

719. MAG. PIVS IMP. ITER. Le Phare de Messine. B1. PRAEF. <lb/>
CLAS.ET ORAE MAKIT. EX. s. c. Le monstreScylla. <lb/>

R2 AR. <lb/>

LÉPIDE ET OCTAVE (42 av. J.-C.) <lb/>

720. LEPIDVS PONT MAX III VIR.R. P. c. Tête de Lépide. . c. <lb/>

CAESAR IMP. III viR. R. P. C. Tête d&apos;Octave à droite. <lb/>
(n. 2). <lb/>
R4 AR. T. B. <lb/>

721. Même médaille moins belle. <lb/>

MARC-ANTOINE III VIR. (43 à 31 av. J.-C.) <lb/>

722. ANTON. AVG. IMP. III cos. DES. nI. III. V. R. P. c. Tête nue <lb/>
d&apos;Antoine à droite. <lb/>
M. SILANVS AVG. Q PRO.COS. en <lb/>

deux lignes dans le champ (n. 69). RI AR. F. D. C. <lb/>

-<lb/>

MARC-ANTOINE ET OCTAVE <lb/>

723. M. ANT. IMP. AVG. III VJR. R. P. C. M. BARBAT. Q. P. Sa <lb/>
tête nue. % CAESAR IMP. PONT. III VIR. R.P. c. Tête <lb/>

d&apos;Octave (n. 6.). <lb/>
R4 OR. B. <lb/>


724. Méme médaille (n. 7). <lb/>

Ri AR. F. D. C. <lb/>

FULVIE, FEMME D&apos;ANTOINE (44 av. JUC.) <lb/>
725. Buste ailé de Fulvie sous les traits de la Victoire. <lb/>

c. <lb/>

NVMONIVS VAALA. Soldat à gauche attaquant un retran-<lb/>
chement défendu par deux guerriers. (Cohen, 2e édi-<lb/>

tion, n. 2). <lb/>

R&apos; OR. B. <lb/>

MARC-ANTOINE ET OCTAVIE <lb/>

726. M. ANTONIVS IMP. COS. DESIG. ITER. ET TERT. Tête d&apos;An-<lb/>
toine couronnée de lierre, dans une couronne. <lb/>
m. <lb/>
VIR. R. P. C. Ciste mystique; au-dessus, la tête d&apos;Octa-<lb/>
vie (n 2). 2 pièces, une B. <lb/>
R* AR. Médaillon. <lb/>

727. Même légende. Têtes accolées d&apos;Antoine et d&apos;Octavie.. <lb/>
III. VIR. R. p. c. Bacchus debout à gauche sur une ciste <lb/>
(n. 3.) <lb/>
R2 AR. B. <lb/>

MARC-ANTOINE ET SON FRÈRE LUCIUS ANTOINE <lb/>

(41 AV. J .-C.) <lb/>

728. M. ANT. IMP. AVG. IIIVIR. R. P. C. M. NERVA PRO Q. P. <lb/>
Tête nue d&apos;Antoine à droite. <lb/>
L. ANTONIVS cos. Tête <lb/>

nue de Lucius Antoine à droite (n. 1). R3 AR. F. D. C. <lb/>

729. Même pièce de la famille Babatia(n. 3), <lb/>
AR. T. B. <lb/>

CAIUS ANTOINE. FRÈRE DE MARC ANTOINE <lb/>

(44 AV. J.-C.) <lb/>

730. C. ANTONIVS M . F . PRO . cos. Tête du Génie de la Macé-<lb/>
doine, la tête couverte d&apos;un chapeau plat. <lb/>

PONTIFEX. <lb/>

Deux simpules et une hache (n. 1). <lb/>
R7 AR, T. B. <lb/>

CAIUS OCTAVE III VIR (4:1A 31 AV. J.-C.) <lb/>

731. c. CAESAR IIIVIR. R. p. c. Tête nue d&apos;Octave. <lb/>

BALBVS <lb/>

PRO PR. Massue (n 324). 2 pièces, une B. <lb/>
RI AR. <lb/>

732. DIVI F. Buste d&apos;Octave à droite. . DIVOS IVLIOS dans une <lb/>

couronne (n. 265). <lb/>
R2 G. B. T. B. <lb/>
733. Même médaille moins belle. <lb/>

R2 G. B. B. <lb/>


OCTAVE AUGUSTE, EMPEREUR <lb/>

(27 AV. J.-C. A 14 DE J.-C.) <lb/>

734. OB. CIVES, SERVATOS. Dans une couronne. . CAESAR. AV-<lb/>

GVSTVS. Deux. branche? de laurier (n. 4.) R1 OR. B. <lb/>

735. AVGVSTVS CAESAR. Sa tête laurée, <lb/>

M. DVBMIVSIII VIR. <lb/>

Crabe saisissant un papillon (n. 334.) <lb/>
R6 OR. B. <lb/>

736. Même tête. . TVRPILIANVSIII VIR. Lyre (n.. 376.) <lb/>

R6. OR. T. B. <lb/>

737. . AVGVSTVS. Capricorne à droite (n. 28). <lb/>

R2 AR. Médaillon F. D. C. <lb/>

738. . MART. VLTO. Temple de Mars, au milieu une enseigne <lb/>

(n. 37.) <lb/>
R&apos; AR. Médaillon B. <lb/>

739. <lb/>
CIVIB. ET. SION. MILIT. A. PART. RECVP. Magnifique arc <lb/>
de triomphe (n. 85. ) 2 pièces, une T. B. <lb/>
R3 AR. <lb/>

740. . QVOD.VIAE. MVN. SVNT. Autre grand arc de triomphe <lb/>

sur un pont (n. 188.) <lb/>

R&apos;AR. T. B. <lb/>

741. Û. IMP. CAESAR écrit sur un arc de triomphe surmonté <lb/>

d&apos;un quadrège (n. 110.) <lb/>
RI AR. T. B. <lb/>

742. <lb/>
SIGNIS RECEPTIS. Mars debout (n. 200), pièce d&apos;un <lb/>
très beau style. <lb/>
D. <lb/>

(743. ô. Sans légende, Victoire sur une proue à gauche (n. 253.) <lb/>

) <lb/>

R4AR. B. <lb/>

714. . CONSECRATIO. Autel et aigle, restitutions de Philippe; <lb/>

2 pièces. <lb/>

AR. T. B. <lb/>

745. <lb/>
ROM. ET AVG. Autel de Lyon. (n. 273). <lb/>
R2. G. B. <lb/>

746. DIVVS AVGVSTVS PATER . <lb/>

Auguste assis à gauche. . TI ; <lb/>

CAEASAR. DIVI. AVG. etc. Dans le champ, s. c. (n. 27 <lb/>

var.) <lb/>
R2 G. B. T. B. <lb/>

747. Même légende. Tête laurée, à droite. <lb/>

IMP. NERVA <lb/>

CAESAR AVGVSTVS REST. Dans le champ, s. c. (var.ined, <lb/>
G. B. T . B. <lb/>


748. Lot de 12 pièces d&apos;argent toutes variées. Plusieurs rares et <lb/>

belles. <lb/>

749. Lut de 17 pièces. Idem. <lb/>

750. Lot de 7 grande moyens et petits bronzes. <lb/>

B. <lb/>

751. Lot de 3 beaux moyens bronzes restitués par Titus et Do-<lb/>

mitien. <lb/>

1 <lb/>

B. <lb/>
752. Lot de 2 tessères petit bronze. <lb/>

LIVIE, FEMME D&apos;AUGUSTE (1). <lb/>

753. s. P. Q. R. IVLIAE AVGVSTen trois lignes. Carpentum à <lb/>

droite, traîné par deux mules. . TI CAESAR DIVI &apos;etc; <lb/>

dans le champ, s. c. (n. 4). <lb/>
R2 G. B. B. <lb/>
754. PIETAS. Tête de Livie sous les traits de la Pieté. DRVSVS <lb/>

CAESAR. etc; dans le champ, S. c. (n. 1). <lb/>

R2 M. B. <lb/>

755. IVSTITIA. Tête diadémée de Livie sous les traits de la jus-<lb/>
tice. <lb/>

TI CAESAR et dans le champ, s. c. (n. 2). <lb/>

R1M.B.T.B. <lb/>

756. SALVS. Tête de Livie, sous les traits de la Santé à droite. <lb/>

. <lb/>

Le même (n. 3). <lb/>
M. B. B. <lb/>

MARCUS AGRIPPA, GENDRE D&apos;AUGUSTE <lb/>

(18 A 12 AV. J.-C.) <lb/>

756. M. ACRIPPA L. F. cos. ~111. Tête d&apos;Agrippa à gauche avec la <lb/>
couronne rostrale. <lb/>

s. c. Keptune debout à gauche, <lb/>

tenant un dauphin et un trident (n. 3). <lb/>
M. B. B. <lb/>
M. AGRIPPA ET AUGUSTE (18 AV. J.-C.) <lb/>
757. M. AGRIPPAPLATORINVS. 111. VIR. Tête d&apos;Agrippa à droite <lb/>

avec la couronne rostrale.. CAESAR AVGVSTVS. Tête <lb/>

nue d&apos;Auguste à droite (n. 2). <lb/>
R6 AR. T. B. <lb/>

758. Même pièce. La Tête d&apos;Agrippa nue (n. 3). R5AR.T.B. <lb/>

(1) Voir l&apos;intéressant article publié par M. Colson au sujet des trois têtes <lb/>
attribuées à Livie. Num Chron 1880 p. 311 et suiv. M. M-Colson attribue ces <lb/>
trois pièces à trois princesses différentes Livie, Julie et Liville. <lb/>


JULIE (femme d&apos;Agrippa). <lb/>

759. Buste de Minerve à gauche, devant une légende Phéni-<lb/>
cienné. <lb/>

Busle de Julie etde Livie à droite. M. B. <lb/>

AUGUSTE ET JULIE (femme d&apos;Agrippa). <lb/>

760. c. MARIVS TROIIIVIR. Buste de Julie sous les traits de <lb/>
Diane. <lb/>
AVGVSTVS, tête nue d&apos;Auguste derrière le <lb/>
bâton d&apos;augure (n. 1). <lb/>
R6 AR. B. <lb/>

CAIUS CESAR. <lb/>

761. CAESAR. Tête du jeune Caïus dans une couronne. AVGVST, <lb/>
grand candélabre au milieu d&apos;une couronne (n. 2). <lb/>

R5 AR. F. D. C. <lb/>

762. Même pièce de conservation ordinaire. <lb/>
Rs AR. <lb/>

TIBÈRE (i4 à 37 de J.-C.) <lb/>

763. TI CAESAR. DIVI. F. AVGVSTVS. Tête laurée de Tibère à <lb/>
\ <lb/>

droite. <lb/>
PONTIF. MAXIM. Livie assise à droite (n. 1). <lb/>

) <lb/>

AR. T.B. <lb/>

764. <lb/>
TR. POT. XVII IMP. VII. Tibère dans un quadrige au <lb/>
^pas à droite (n. 6). <lb/>
R&apos; AR. B. <lb/>

765. TI. CAESAR AVGVSTI. F. IMPERAT. VII. Tète de Tibère à droite. <lb/>
R}. ROM. ET AVG. Autel de Lyon entre deux Victoires <lb/>
(n. 43. var. avec IMPERAT.) belle patine. <lb/>

R6. G. B. <lb/>

766. CIVITATIBVS ASIAE RESTITVTIS. Tibère assis à gauche, tenant <lb/>

une patère et un sceptre. . TI CAESAR, etc. ; dans le <lb/>

champ. S. C. (51). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>
767. Lot de trois grands et sept moyens bronzes du même <lb/>
règne, plusieurs pièces frappées en Afrique. <lb/>

B. <lb/>

TIBÈRE ET SON FILS DRUSUS. <lb/>

768. TI. CAES. AVG. P. M. TR. P. xxxv. Tète laurée de Tibère. <lb/>
DRVSVS CAE. TI. AVG. COS. II. TR. P. Tête nue de <lb/>

Drusus, à gauche (n. 2). <lb/>
R7 AR. F. <lb/>


DRUSUS CESAR, fils de Tibère (années 22 et 23). <lb/>

769. DRVSVS CAESAR TI. AVG. F. DIVI AVG. N. Tête nue de <lb/>

Drusus à gauche. . PONTIF. TRIBVN.. POTEST. ITER <lb/>

dans le champ S. C. (n. 2). <lb/>

RI M. B. <lb/>

770. Même légende et même tête . IMP. T. CAES. DIVI VESP. F. <lb/>

I <lb/>

AVG. TR. p. p. dans le champ TR. P. COS. VIII. RESTITV. S. <lb/>
C. (n. 5). <lb/>

R2 M. B. B. <lb/>
TIBÈRE JEUNE ET SON FRÈRE (fils de Drusus). <lb/>

771. Têtes de Tibère et de son jeune frère posées sur deux <lb/>
cornes d&apos;abondance, au milieu, nn caducée. <lb/>

DRVSVS <lb/>

CAESAR TI. AVG. DIVI. AVG. N. PONT. TR. POT. II. <lb/>

dans lechamp. S. C. (n. 1). <lb/>

R2 G. B. T. 13. <lb/>
772. Même médaille, moins belle. <lb/>

R2 G. B. <lb/>

NÉRON DRUSUS (frère de Tibère). <lb/>

773. NERO, ~CLAVDIVS, DRVSVS, GERMANICVS IMP. Têtes laurées <lb/>

de Drusus à gauche. . DE GERMANIS. Armes (n. 5). <lb/>

R3 OR <lb/>

. <lb/>

T. B. <lb/>

774. Même légende et même tête. . TI. CLAVDIVS. CAESAR. P. M. <lb/>

TR. p. IMP. s. c. L&apos;Empereurassis sur une chaise curule. <lb/>
à ses pieds, des armes. (n. 7). <lb/>
R* G. B. <lb/>
ANTONIA (femme de Drusus) <lb/>

775. ANTONIA AVGVSTA. Sa tête nue. R). TI. CLAVDIVS. CAESAR. <lb/>
AVG. p. M. TR. p. IMP. s. C. Claude debout à gauche, <lb/>
tenant la simpule (n 6). <lb/>

R* M. T. B. <lb/>

GERMANICUS CÉSAR (4 à 19 de J.-C). <lb/>
776. GERMANICVS CAESAR. TI. AVG. F. DIVI. AVG. N. Tête nue de <lb/>

Germanicus à gauche. . C. CAESAR DIVI. AVG. PRON. <lb/>

AVG. P. M. TR. P. IIII. P. p. Dans le champ. S. C. <lb/>
(n. 4). <lb/>

M.B.B. <lb/>

77&apos;7. La même, restituée par Domitien (n 10). R4 M. B. B. <lb/>
778. GERMANICVS CAESAR. Germanicus debout dans un quadrige <lb/>

àdroite. . SIGNIS RECEPT. DEVICTIS. GERM. S. C. Ger-<lb/>

manicus debout, tenant un sceptre, la droite levée <lb/>

(n. 5). <lb/>
R4 M. B. B. <lb/>


GERMANICUS et CALIGULA. <lb/>

779. GERMANICVS CAES. AVG. GERM. Tête nue de Garmanicus à <lb/>
droite. R). C. CAESAR. AVG. GERM. P. M. TR. POT. Tête <lb/>

laurée deGaligulaà droite (n. 2). <lb/>

RI AR. T. B. <lb/>

AGRIPPINE MÈRE. <lb/>

780. AGRIPPINA. M. F. MAT. C. CAESAR AVGVSTI. Buste d&apos;Agrip-<lb/>
pine à droite. <lb/>
s. P. Q. R. MEMORIAE AGRIPPINAE. <lb/>
Carpentum attelé de deux mules au pas à gauche. <lb/>

(n. 1). <lb/>

R&apos; G. R. B. <lb/>

781. Même médaille, moins belle. <lb/>
R&quot; G. B. <lb/>

782. Même tête. <lb/>

TI CLAYDIVS, etc., dans le champ. S. C. <lb/>

(n. 2). <lb/>

R2G. B. <lb/>

AGRIPPINE MERE et CALIGULA. <lb/>

783. AGRIPPINAE MAT. CAES. AVG. GERM. Tète d&apos;Agrippine à <lb/>

droite. <lb/>
c. CAESAR. AVG. GERM. P. M. TR. P. Tête <lb/>

laurée de Caligula à droite (n. 2). <lb/>

R* AR. <lb/>

NÉRON et DRUSUS Césars. <lb/>

784. NERO ET DRVSVS CAESARES. Néron et Drusus à cheval, au <lb/>
galop, à droite. <lb/>

C. CAESAR. AVG. GERMANICVS. PON.M. <lb/>

TH. POT. Dans le champ s. c. (n. 1). <lb/>
R2 M. B. B. <lb/>

CALIGULA (37 à 41). <lb/>
785. C. CAESAR. DIVI. AVG. PRON. AVG. P. M. TR. POT. Tête <lb/>

laurée de Caligula à gauche. . ADLOCVT. COH. Cali-<lb/>

v <lb/>

gula debout sur une estrade, haranguant cinq soldats <lb/>
(n. 11). <lb/>
R2 G. B. B. <lb/>

786. C. CAESAR. AVG. GERMANICVS. P. M. TR. P. III. P. P. PIETAS, <lb/>
La Piété, assise à gauche. <lb/>
DIVO. AVG. Caligula sa-<lb/>
crifiant devant un temple à six colonnes (n. 19). <lb/>

R2 G. B. T. B. <lb/>

787. <lb/>
s. p. Q. R. p. P. OB. CIVES. SERVATOS. dans une couronne <lb/>
(n. 22). <lb/>

R2 G. B. T. B. <lb/>

788. Lot de cinq grands moyens et P. B. B <lb/>


CALIGULA et AUGUSTE. <lb/>

789. c. CAESAR AVG. GERM. P. M. TR. POT. Tête de Caligula à <lb/>
droite. <lb/>

DIVVS. AVGVSTVS. PATER. PATRIAE. Tête ra-<lb/>

diée d&apos;Auguste à droite (n. 4). <lb/>
R5 AR. T. B. <lb/>

CALIGULA DRUSILLE, AGRIPPINE ET JULIE. <lb/>

790. c. CAESAR AVG. GERMANICVS PON. M. TR. POT. Tête laurée <lb/>

de Caligula à gauche, . AGRIPPINA. DRVSILLA. IVLIA. <lb/>

s. c. Les trois soeurs de Caligula debout (Cohen, page <lb/>
48, n. 13). <lb/>

Ri G. B. B. <lb/>

791. Même médaille moins belle. <lb/>

R4 G. B. <lb/>

CALIGULA et CÉSONIE ? sa femme <lb/>

792. c. CAESAR AVG. GERMANIC. IMP. p. M. TR. P. Tête laurée de <lb/>
Caligula. CN. ATEL. FLAC. CN. POM. FLAC. II. VIR V. I. <lb/>
N. c. dans le champ SAL AVG. Buste de Césonie ? sous les <lb/>
traits de la Santé à droite (n. 1). <lb/>

R2 M. B. B. <lb/>

CLAUDE 1,(41 à 54.) <lb/>

793. TI. CLAVDIVS CAESAR AVG. P. M. TR. P. IIII. Tête laurée de <lb/>
Claude. Ê. IMP. RECEPT. Camp prétorien (n. 35). <lb/>
RI OR. T. B. <lb/>

793 bis. <lb/>

IMP. CAES. TRAIAN. AVG. GER. DAC. P. P. REST. <lb/>

L&apos;Espérance allant à gauche. (Cohen, 2e édition, n. III). <lb/>
ROR. T. B. <lb/>

794. <lb/>
COM ASI. Claude et la fortune debout dans un temple, <lb/>
sur le fronton on lit. ROM ET. AVG. (n. 1). <lb/>
R2 AR. Médaillon B. <lb/>

795. . P. P. OB. CIVES SERVATOS dans une couronne de chène <lb/>

(n. 4) frappée en Asie. <lb/>
R4 AR. Médaillon B. <lb/>

796. . s. P. Q R. P. P. OB. C. S., dans une couronne. <lb/>

R2 AR. T. B. <lb/>

797. Ê. PACI. AVGVSTAE. Némésis, debout à droite. <lb/>
R2 AR. T. B. <lb/>


798. <lb/>

CLAVDIVS DRVSVS. GERMAN. IMP.. s. c. Arc de triomphe <lb/>
surmonté d&apos;un 3 statue équestre entre deux trophées <lb/>
(n. 80). <lb/>

R2G. B.B. <lb/>

799. . SPES AVGVSTA s. c. L&apos;Espérance allant à gauche <lb/>

(n. 88). <lb/>

G.B.T.B. <lb/>

800. <lb/>

EX. s. c. P. P. OB CIVES SERVATOS dans une couronne <lb/>

(n. 77) <lb/>

G.B.T.B. <lb/>

801. <lb/>
Le même sans P. P. (n. 78), <lb/>
G. B. B. <lb/>

802 &apos; . CERES AVGVSTA. Cérès assise à gauche (n. 72) <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

803. Lot de un moyen et 2 petits bronzes variés. B. et T. B. <lb/>

BRITANNICUS ET NÉRON. <lb/>

804. Légende grecque à moitié effacée. Buste de Britannicus à <lb/>

droite. û. Buste de Néron, jeune à droite (n. 1). <lb/>
R6 P. B. <lb/>

CLAUDE ET AGRIPPINE jeune. <lb/>

805. TI. CLAVD. CAESAR AVG.GERM. P. M. TRlB. POT. P. P. Tête <lb/>
laurée de Claude. <lb/>
AGRIPPINAE AVGVSTAE. Buste <lb/>

lauré d&apos;Agrippine (n. 4). <lb/>
R4AR. T. B. <lb/>

803. Même pièce, moins belle. <lb/>
R* AR. <lb/>

AGRIPPINE JEUNE ET NÉRON. <lb/>
807. AGRIPP. AVG. DIVI CLAVDI. NERONIS CAES. MATER. Bustes <lb/>

affrontés de Néron jeune et d&apos;Agrippine. . NERONI <lb/>

CLAVD. DIVI F. CAES AVG. GËRM. IMP. TR. P. COU-<lb/>

ronne au milieu. EX . s. c. (n. 6). <lb/>
R4 AR. T. B. <lb/>

) 808. Même pièce <lb/>

R4 AR. <lb/>

809. <lb/>
AGRIPP, etc. Auguste et Livie à droite dans un quadrige <lb/>
d&apos;éléphants (n. 3). fourrée. <lb/>
R4 AR. T. B. <lb/>

NÉRON (César) 50 à 54 de J.-C. <lb/>

£ 810. NERO CLAVD. CAES. DRVSVS GERM. PRINC. IVVENT. Même <lb/>

buste à gauche. . SACERD. COOPT. IN. OMN. CONL. <lb/>

SVPRA. NVM. EX. s. c. Simpule trépied et bâton <lb/>

d&apos;augure (n. 56). <lb/>
R4 OR. T. B. <lb/>


NERON (54 à 68). <lb/>

811. NERO CAESAR AVGVSTVS. Tête laurée. <lb/>

AVGVSTVS AV-<lb/>

GVSTA <lb/>

. <lb/>

Auguste et Livie debout à gauche (n. 3). <lb/>
OR. B. <lb/>
812. <lb/>
AVGVSTI. PORT AVG. s. c. Le port d&apos;Ostie avec huit <lb/>
navires (n. 95) <lb/>
R2 G. B. T. B. <lb/>
813. Même pièce sans le mot AVGVSTI (n. 216) R3 G. B. T. B. <lb/>

814. . ADLOCVT. COH. S. c. Néron sur une estrade, haran-<lb/>

guant des soldats (n. 71). <lb/>
Rs G. B. B. <lb/>
815. <lb/>
ANNONA AVGVSTI CERES s. c. Cérès assise à gauche <lb/>
devant elle l&apos;Abondance debout, (n. 79). Collection <lb/>
Dupré. <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

816. . CONG. II. DAT. POP. R. s. c. Néron sur une estrade <lb/>

à gauche avec quatre figures (n. 113). <lb/>
R3 G. B. <lb/>

817. Autre type de la même pièce sans s. c. Néron assis à <lb/>

droite. (n. 119 var.,). <lb/>

G. B. B. <lb/>

818. <lb/>

DECVRSIO s. c. Néron au galop â droite suivi par un <lb/>

soldat (n. 122). <lb/>

R1. G. B. T. B. <lb/>

819. Même médaille. <lb/>
G. B. B. <lb/>
820. Même médaille, la tête de Néron à droite (n. 126). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

821. Autre variété avec TR. P . <lb/>
du côté de la tête (n. 127). Col-<lb/>

lection Dupré. <lb/>

G. B. T. B. <lb/>
822. Variété, un soldat précède Néron (n. 133) G. B. T. B. <lb/>

823. <lb/>
PACEP.R. etc. Le temple de Janus fermé (n. 153). <lb/>
G. B. B. <lb/>
824. <lb/>

s. c. Magnifique arc de triomphe (n. 243). <lb/>

R3 G. B. B. <lb/>
825. <lb/>
Même médaille. La tête de Néron à gauche (n. 245). <lb/>
G. B. B. <lb/>
826. <lb/>

PONTIF. MAX. TR. POT. IMP <lb/>

. p. p. Néron debout, à <lb/>
droite, jouant de la lyre (sup. n. 34). <lb/>
M. B. B. <lb/>
827. Lot de 3 pièces d&apos;argent. <lb/>


828. Lot de 4 grands bronzes, revers variés. <lb/>

B. <lb/>

829. Lot de cinq moyens et huit petits bronzes. B. et T. B. <lb/>

^NÉRON ET OCTAVIE. <lb/>

830. NEP: KAAY. KAI. EB. TEPM. Tête laurée de Néron à <lb/>

droite . OKTAOA ~SEBASTOï&apos;. Buste d&apos;Octavie à droite <lb/>

R-5 POT. B. <lb/>
NÉRON ET POPPÉE. <lb/>

831. AYTOK. KAI. NEPSON SEB. FEPM. Tête laurée de Néron. <lb/>

~nonn ~UA ~SEBASTII. Buste do Poppée, frappée comme <lb/>

la pièce précédente en Egypte. <lb/>
R8 POT. B. <lb/>

INTERRÈGNE (an 68). <lb/>

832. i. o. M. CAPITOLINVS. Buste de Jupiter à gauche. <lb/>

VESTA PROVINCIARVM . Vesta assise à gauche. <lb/>

R4 AR. B. <lb/>

833. Lot de quatre autres pièces dont deux fourrées AR. B. <lb/>

834. Lot de neuf petits bronzes tous variés. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

GALBA (an 68 et 69. Règne 8 mois). <lb/>

835. SER. GALBA IMP. CAESAR AVG. P. M. T. R. Tète laurée à <lb/>
droite. <lb/>
VICTORIA GALBAE. AVG. Victoire à droite sur <lb/>
un globe (n. 84). <lb/>

R6 AR. Q. B. <lb/>

836. . LIBERT. AVGVST. s. c. La liberté debout, à gauche. <lb/>

dans le champ R. x. L. (sup. n. 20). <lb/>

R3 G. B. B. <lb/>

837 <lb/>

&apos; . LIRERTAS PVBLICA s. c. La Liberté debout (n. 140). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

838. . ROMA. s. c. Rome assise à gauche (n. 180). <lb/>

G. B. B. <lb/>

839. . s. P. Q. R. OB. CIV. SER. Dnns une couronne (n.933). <lb/>

RI G. B. B. <lb/>

840. Lot de quatre pièces d&apos;argent. <lb/>

B. <lb/>

841. Lot de cinq grands et moyens bronzes, tous variés, B. <lb/>


OTHON (an 69). Règne: 3 mois. <lb/>

842. IMP. M. OTHO CAESAR AVG. GERM. Tête nue d&apos;Othon. <lb/>

SECVRITAS p. R.. La Sécurité debout à gauche <lb/>

(n. 14). <lb/>

R2AR. B. <lb/>

813. IMP. M. OTHO c... Tête d&apos;Othon à droite. s. c. dans <lb/>

une couronne, frappée à Antioche. <lb/>
R5 G. B. <lb/>

VITELLIUS (an 69). Règne: 3 mois. <lb/>

844. VITEILIVS IMP. GERMANICVS. Tête laurée de Vitellius à <lb/>

gauche. . SECVRITAS IMP. GERMAN. La Sécurité as-<lb/>

sise à droite, (n. 30). <lb/>

R4OR. B. <lb/>

845. <lb/>
FIDES EXERCITVVM. Deux mains jointes (n. 13). <lb/>
R2 AR. B. <lb/>
84 j. <lb/>

PAX AVGVSTI s. c. La Paix debout à gauche. (n. 78). <lb/>

R6 G. B. B. <lb/>

847. <lb/>

VICTORIA AVGVSTI s. c. Victoire à droite écrivant CB. <lb/>
CIVI SER. sur un bouclier (n. 93). CollectionDupré. <lb/>

R6 G. B. T. B. <lb/>
848. Rf. CERESAVG. S. C. Cérès assise à gauche. (n. 59). <lb/>
R3 M. B. T. B. <lb/>

849. . SECVRITAS ROMANI, S. c. La Sécurité assise à gauche. <lb/>

(Sup. n. 14). <lb/>

R2 M. B. T. B. <lb/>
850. <lb/>
VICTORIA AVGVSTIs. c. Victoire debout à gauche plaçant <lb/>
un trophée sur un captif (n. 97). <lb/>

R3 M. B. B. <lb/>

851. Lot de trois pièces d&apos;argent. <lb/>

VITELLIVS et ses deux enfants. <lb/>

85&apos;2. A. VITELLIVS GERMAN. IMP. TR. p. Tête de Vitellius. . LI-<lb/>

BERI IMP. GERMAN. Bustes affrontés des deux enfants <lb/>

(n. 4). <lb/>

R3, AR B. <lb/>

, <lb/>

VESPASIEN (règne de 69 à 79). <lb/>
853. IMP. CAES. VESPAS. AVG. P. M. TR. P. IIII COS IIII. Sa tête <lb/>
laurée à droite. PACI AVGVSTI. Némésis debout à droite <lb/>
(n. <lb/>

OR. T. B <lb/>


854 <lb/>

EX Bouclier posé sur une colonne entre deux palmes <lb/>

(n. 83). <lb/>

OR. B. <lb/>

355 <lb/>

COS.ITER. TR. POT. La Paix assise à gauche. <lb/>

AR.F.D. C. <lb/>

856. . PACI AVGVSTAE. Victoire passant à gauche dans le <lb/>

champ EE (n. 124) frappée à Ephèse. R4 AR. T. B. <lb/>

857. <lb/>

PACI ORB. TERR. AVG. Buste tourelé de la Paix ou dela <lb/>
ville d&apos;Ephèse à droite (n. 137 et suiv.). 5 pièces plu-<lb/>

sien res avec EPHE. <lb/>

AR. B. <lb/>

857 bis. IMP. CAESAR VESPAS. AVG. Sa tète laurée à droite. <lb/>

. PACI. ORB TERR. AVG. Buste tourelé de la ville <lb/>

d&apos;Ephèse à gauche (inédite). <lb/>
AR. B. <lb/>
Cette série de pièces toutes variées avait été réunie <lb/>
par M. Colson qui doit publier un travail sur ces curieu-<lb/>
ses monnaies. <lb/>

858. . VICTORIA AVGVSTI. Victoire debout à droite (n. 222). <lb/>

R2 AR. Q. B. <lb/>

859. <lb/>

ROMAS. c. Rome assise adossée aux seDt collines, de <lb/>

Rome, devant le Tibrs couché (n. 373), collection <lb/>
Dupré. <lb/>

R6 <lb/>

860. R}. ROMA s. c. Rome deboat à gauche (n. 388). G. B. B. <lb/>

861. s. P. Q. R. OB. CIVES. SERVATOS. S. c. Dans une cou-<lb/>

ronne (n. 467). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

862. . DIVO AVG. VESPAS. S.P.Q.R. Vtspasien dans un qua-<lb/>

drige d&apos;éléphants à droite (n. 300). <lb/>
R3 G. B. B. <lb/>

863. Lot de ~IV pièces d&apos;argent. Revers variés, plusieurs rares. <lb/>

~16 <lb/>

B. <lb/>

864. Lot de 10 pièces. Grand bronze, plusieurs rares. <lb/>

B. <lb/>

865. Lot de 8 moyens et petits bronze, plusieurs rares. <lb/>
B. <lb/>

VESPASIEN TITUS ET DOMITfEN. <lb/>

~866. IMP. CAES VESPASIANVS AVG COS. IIII. Téte laurée de <lb/>
Vespasien adroite. R). CAESAR AVG.F. cos. CAESAR AVG. <lb/>


F. PR. Têtes affrontées de Titus et de Domitien(n. 4.) <lb/>
R2 AR. <lb/>

DOMIT1LLE (femme de Vespasien). <lb/>

867. DIVA DOMITILLA AVGVSTA. Buste de Domitille à droite. <lb/>

FORTVNA AVGVSTI <lb/>

. <lb/>

La Fortune debout à gauche (n. 3). <lb/>
R7 AR. T. B. <lb/>

868. <lb/>
DIVVS CAESAR IMP. DOMITIANI F. Le fils de Domitien <lb/>
assis sur un globe entouré d&apos;étoiles, pièce hybride fourrée <lb/>
inédite. <lb/>
AR. B. <lb/>

DOMITILLE (jeune fille de Vespasien). <lb/>

1869. MEMORIAE DOMITILLAE s. p. Q. R. Carpentum traîné par <lb/>

deux mules à droite. <lb/>
IMP. T. CAES. DIVI. VESP. F. <lb/>
AVG. P. M. TR. P. P. P. cos. VIII. Dans le champ s. c. <lb/>

(n. 1). <lb/>
R4 G. B. <lb/>

TITUS (rêgne de 69 à 81). <lb/>

870. T. CAESAR IMP. VESPASIANVS. Tête laurée à droite. . cos. <lb/>

vi. Home assise à droite sur des boucliers (n. 28). <lb/>

OR. B. <lb/>

871. . Sans légende Titus dans un quadrige au pas a droite <lb/>

(n. 136). <lb/>
R2 OR. B. <lb/>

872. . TR. P. VIIII, etc. Quadrige à gauche (sup. n. 14). <lb/>

R2 AR. T. B. <lb/>
873. <lb/>

s. c. L&apos;Espéiance allant à gauche (n. 255). G. B. B. <lb/>

874. <lb/>
Le même (n. 258). <lb/>
M. B. B. <lb/>

875. . CONSECRATIO, les deux types. Restitution de Philippe. <lb/>

2 pièces. <lb/>

AR. T. B. <lb/>
876. Lot de douze pièces d&apos;argent. Module ordinaire ei quinaire, <lb/>
plusieurs revers rares. <lb/>

B. etT.B. <lb/>

877. Lot de huit grands et moyens bronzes, plusieurs rares. <lb/>

JULIE (fille de Titus). <lb/>

878. IVLIA AVGVSTA TITI AVGVSTI. F. Tête de Julie à droite. . <lb/>

VENVS AYGVST. Vénus debcut, appuyée sur une colonne <lb/>

(n. *7). <lb/>

R3 AR. T. B. <lb/>


379. -Même médaille moins belle. <lb/>

R3 AR. <lb/>

380. DIVAE IVLIA AVG. DIVI TITI. F. s. P. Q. R. Carpentum <lb/>
traîné par deux mules. <lb/>

IMP. CAF.S DOMIT. AVG. GERM. <lb/>

cos xv. CENS PER P. P. Dans le champ, s. c. (n. 14). <lb/>
R3 G. B. H. <lb/>

881. <lb/>

VESTA. Vesta assise à gauche (n. 16). R2M.B. R. <lb/>

882. -Même médaille. <lb/>

R&apos; M. B. B. <lb/>

DOMITIEN (69 à 96). <lb/>

883. IMP. CES. DOMITIANVS AVG. P. M. Sa tête laurée àdroite. . <lb/>

TR. POT. II COS. VIIII. DES. x. P. P. Pallas debout à <lb/>

droite (n. 255). <lb/>
OR. <lb/>

884. . GERMANICVS COS XIIII. Esclave germaine assise à gauche <lb/>

(n. 50). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>

885. R). cos XIIII LVD.SAEC FECS. sur un cippe près d&apos;un prêtre <lb/>
Salien debout à gauche (n. 33). R3AR. F. D. C. <lb/>
886. Même médaille sans le cippe (n. 42). <lb/>
R3 AR. <lb/>

887. Même médaille (n. 43). <lb/>
R3 AR. Q. F. D. C. <lb/>

888. . Même légende, cippe dans une couronne (n. 44). <lb/>

R3 AR. <lb/>

889. R). IMP. CAES. Pallas debout, dans un temple à quatre <lb/>

colonnes (n. 68). <lb/>
R3 AR. <lb/>

890. <lb/>

cos. XIIII. LVD. SAEC s. c. Domitien assis à gauche, de-<lb/>
vant un temple. Sur l&apos;estrade.SVF. P. D. (n. 305). <lb/>

R3 G. B. B. <lb/>

891. . s. c. Domitien debout à gauche, une Victoire le cou-<lb/>

ronne (n. 495). <lb/>

R1 G. B. B. <lb/>

892. <lb/>

T. R. P. cos VII DES VIII. P. P. s. c. Domitien debout à <lb/>

gauche, tenant le Palladium. (Variété la tête à gau-<lb/>

che n. (527). <lb/>
R2 G. B. B. <lb/>

893. Lot de 18 pièces d&apos;argent, revers variés. Plusieurs rares. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

894. Lot de 10 pièces grand bronze ; plusieurs revers très rares. <lb/>

B. <lb/>


895. Lot de 8 moyens et 6 petits bronzes. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

DOMITIA (femme de Domitien). <lb/>

896. DOMITIA AVGVSTA IMP. DOMIT . <lb/>
Buste de Domitia à droite. <lb/>

. CONCORDIA AVG. Paon (n. 3). RI AR. B. <lb/>

897. IMP. DOMIT. AVG. GERM. Buste à gauche. . s. c. Corbeille <lb/>

remplie d&apos;épis (n. 13). <lb/>

RI P. B <lb/>

DOMITIA (et son fils ***) <lb/>

898. DOMITIA AVGVSTA IMP. DOMITI. Buste de Domitia à droite. <lb/>
DIVIS CAESAR IMP. DOMITIANI. F. Le jeune fils de Do-<lb/>
mitia assis sur un globe levant les mains au ciel (n. 6). <lb/>
R6 AR. T. B. <lb/>

NERVA t96 à 98). <lb/>

899. IMP. NERVA, CAES. AVG. P. M. TR. P. cos. IIIP.P. Tête <lb/>

lauréedeNerva. . FORTVNA AVGVST. La Fortune debout <lb/>

à gauche (n. :28). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

900. . FISCI IVDAICI CALVMMIASVBLATA. S. c. Palmier (n. 83). <lb/>

R3 G. B B. <lb/>

901. . s. c. Gouvernail sur un globe (n. 120). P. P. T. <lb/>

^902. . CONSECRATIO. Aigle éployé (n. 126). Billon T. B. <lb/>

L&apos; <lb/>

903. Lot de sept pièces d&apos;argent variées. <lb/>
B. <lb/>

804. Lot de cinq grands et moyens bronzes. <lb/>

B. <lb/>

TRAJAN (98 à 117). <lb/>

905. IMP. TRAIANO AVG. GER. DAC. P. M. TR. P. Buste de Tra-<lb/>
jan à droite, R). COS v. P. P. S. P. Q. R. OPTIMO PRINC. <lb/>
Trajan debout à droite, la droite levée (n. 55). OR. T. B. <lb/>

905 bis. <lb/>

ARTHICO P. M. T.P. P. R. COS. VI. P. P. S. P. Q. R. <lb/>
Buste radié du soleil à droite (n. 99). <lb/>
RI O.R. T. B. <lb/>
906. Rf. P. M. TR. P. cos VI. P. P. s. P. Q.&apos; R. Jupiter debout <lb/>
à droite, devant lui Trajan debout (n. 167). OR. T. B. <lb/>

907. <lb/>
REGNA ADSIGNATA. Trajan et deux figures sur une <lb/>
estrade, au pied de l&apos;estrade trois figures debout (n. 207). <lb/>

R3 OR. T. B. <lb/>


908. â. cos. v. P. P. Q. R. OPTIMO PRINC. Victoire allant à <lb/>

droite (n. 37). <lb/>
AR. Q. T. B. <lb/>

909. . s. P. Q. R. OPTIMO PRINCIPI. L&apos;empereur à cheval à <lb/>

gauche (n. 260). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

909 bis. . CONSECRATIO. Aigle éployé, (n. 552). BIL. B. <lb/>

909 ter. <lb/>

ALIM ITAL. S. P. Q. R. OPTIMO PRINCIPI s. C. L&apos;Abon-<lb/>
dance debout à gauche, à sas pieds un enfant (n. 299) <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

910. . REX PARTHIS DATVS S. c. Trajnn sur une estrade à <lb/>

gauche, au pied de l&apos;estrade deux figures (n. 375). <lb/>

Rs. G. B. T. B. <lb/>

910 bis. <lb/>

s. P. Q. R. OPTIMO PRINCIPI S. c. Victoire tenant un <lb/>
bouclier attaché à un palmier, sur le bouclier on lit vie <lb/>
DAC (n 443). <lb/>
G-B. T. B. <lb/>

1911. Même médaille. Le buste varié <lb/>
G.B. T. B. <lb/>

911 bis. Même pièce un peu piquée. <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

912. . Même légende. Dace assis à gauche, devant une trophée <lb/>

(n. 484). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

|912 bis. . Même légende. Pont du Danube, (n. 490). G. B. B. <lb/>

913. RJ. Même légende. Temple à six colonnes, au milieu, la <lb/>
Paix debout (n. 498). <lb/>

R&apos;. G. B. T. B. <lb/>

courant à <lb/>

914. . TR. POT cos III P. P. s. c. Trajan à cheval <lb/>

B. <lb/>
droite (n. 527). <lb/>

R2 G. <lb/>

T.B. <lb/>

915 <lb/>

&apos; . FORTVNAE REDVCI s. c. La Fortune assise à <lb/>

(n. 348). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

916. Type du n. 911, (n. 485). <lb/>

M. B. F. D. C. <lb/>

917. . TRPOT cos III P. P. s..c. L&apos;abondance assise à gauche <lb/>

(n. 526). <lb/>

M.B.T.B. <lb/>

o 918. . DARDANICI. La Province debout à gauche,(sup., n. 35). <lb/>

R4 <lb/>

. P . <lb/>

B <lb/>

. <lb/>

T . B . <lb/>

&apos; 1919. Lot de 24 pièces d&apos;argent, plusieurs très-rares. B. et T. B. <lb/>

~20 <lb/>

920. Lot de 7 grands bronzes, plusieurs très rares. <lb/>
B. <lb/>



)34. . P. M. TR. P. cos. III. Victoire assise à droite (n. 415). <lb/>

R2 AR. Q. F. D. C. <lb/>

)35. . Même légende. Victoire debout à gauche (n. 406). <lb/>

R&apos; AR. Q. F. D. C. <lb/>

936. Même légende. Victoire à droite portant un trophée <lb/>

(n. 410). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

937 Û. RESTITVTORI GALLIAE. L&apos;Empereur relevant la Gaule <lb/>

tn. 450). <lb/>
R2AR. F. D. C. <lb/>

938. Â. CONSECRATIO. Aigle éployé sur un globe (n. 118). <lb/>
R* AR. <lb/>

939. Même pièce restituée par Philippe. <lb/>
R* Bil. T. B. <lb/>

940. HADRIANVS AVGVSTVS. La tête radiée à droite. <lb/>

Sans lé-<lb/>
gende. Antinous? sous les traits d&apos;Apollon, debout de <lb/>
face, la droite posée sur la tète d &apos;un bélier, la gauche <lb/>

sur une lyre, inédite, gravée. BR, petit médaillon. <lb/>

941. 3. AEGYPTOS s. c. L&apos;Egypte couchée à <lb/>

(n. <lb/>

942. â. FELICITAS AVG. s. c. La Félicité debout à gauche <lb/>

(n. 822). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

943. <lb/>

FORTVNA AVG. s. c. La Fortune debout à gauche <lb/>
(n. 882). <lb/>
B. T. B. <lb/>

944. . HILARITASP. R. cos. III. s. c. La Joie debout à <lb/>

à ses pieds, deux enfants (n. 922). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

945. . LIBERALITAS AVG. PONT. MAX TR. POT. COS. II. S. C. <lb/>

Hadrien assis sur une estrade (n. 951). R4 G. B. T. B. <lb/>

946. La même médaille. <lb/>

^B. B. <lb/>

(947. . RELIQVA VETERA IIS NOVIES MILL. ABOLITA. Licteur <lb/>

bout à gauche, brûlant unamas de papiers (n. 1016 var). <lb/>

R3 G. B. B. <lb/>

948. . RESTiTVTORI ACHAIAE s. c. Hadrien debout, relevantla <lb/>

^Province (n. 1050). <lb/>

R2 G. B. B. <lb/>

949. <lb/>

RESTITVTORI GALLIAE S. c. Même type (n. 1065). R&apos; G. B. <lb/>



967. . PANNONIA. TR. P. cos. II. s. c. La Pannonie debout à <lb/>

gauche (n. 35). <lb/>
G. B. B. <lb/>
968. Lot de 1 pièce AR. et 1 M. B. <lb/>

2 pièces. <lb/>

ANTINOUS <lb/>

969. ANTINOO HPQZ. Tête nue d&apos;Antinoüs. <lb/>

L. 1 0. (an. 19). <lb/>
Antinous sous les traits de Mercure à cheval à droite <lb/>
(frappée à Alexandrie). <lb/>
R4 G. B. B. <lb/>
970. La même médaille. <lb/>
R4M.B. F. D. <lb/>

971. Même légende et même tête. . NIKOMHAEIAN METPOIIOAIC. <lb/>

Boeuf Apis à droite. <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

ANTONIN(138à 161). <lb/>

972. ANTONINVS AVG. PIVS P. P. TR. p. XVI. Sa tête laurée à <lb/>
droite, R). cos. IIII. Antonin debout à gauche (n. 127). <lb/>
OR. T. B. <lb/>

973. Rf. VOTA SVSCEPTA DEC. III cos. IIII. Antonin debout à <lb/>
gauche sacrifiant. <lb/>
R1 OR. T. B. <lb/>
974. <lb/>
CONSECRATIO. Autel et aigle, les 2 types, restitution <lb/>
de Philippe.3 pièces. <lb/>
AR. T. B. et F. D. C. <lb/>
975. Rf. ANNONA AVG. TR. POT. xv. cos. IIII. s. c. L&apos;Abondance <lb/>

assise à gauche (n. 483). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

976. . DIVO PIO. S. c. Colonne antonine (n. 591). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>
r 977. R). GENIO SENATVS. s. c. Sénateur debout à droite (n. 603) <lb/>

RI G. B. T. B. <lb/>

1978. R). IVNONI SISPITA S. c. Junon debout à droite (n. 645). <lb/>

R&apos; G. B. T. B <lb/>

979. . OPI. AVG. s. c. La Richesse assise à gauche (n. 699). <lb/>

RI G. B. T. B. <lb/>

980. . PAX. AVG. cos. IIII. S. C. La Paix debout à gauche <lb/>

\ (n. 704). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>


981. <lb/>

PIETATIAVG. cos IIII. s. c. La Piété debout à gauche <lb/>
avec quatre enfants (n. 729). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

982. . SALVS AVG. s. c. La Santé debout à gauche (sup. n. 92). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

983. . TIBERIS. s. c. Le Tibre couché à gauche (n. 853). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

984. . BONO EVENTVI s. c. Bonus éventus debout sacrifiant sur <lb/>

un autel (n. 491). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>
i 985. <lb/>

TR. POT. cos. Il. s. c.Massue et caducée en sautoir <lb/>

(n. 873). <lb/>

R2 p. B. F. D. C. <lb/>

986. Lot de 22 pièces d&apos;argent du même règne, plusieurs rares. <lb/>
B. T. B. et F. D. C. <lb/>
987. Lot de 18 grands bronzes, plusieurs pièces très rares. <lb/>
B. et T. B. <lb/>
988. Lot de 17 moyens bronzes id. id. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

ANTONIN ET MARC-AURÈLE (César) <lb/>

989. ANTONINVS AVG. PIVS p. p. TR. p. cos. III. Tète laurée <lb/>

d&apos;Anton in à droite. ^AVRELIVS CAESAR PII. F. COS. <lb/>

Tête nue de Marc-Aurèle à droite (n. 12 et 13). <lb/>
R1 2 pièces AR. <lb/>

FAUSTINE MÈRE (femme d&apos;Antonin). <lb/>

990. DIVA AVG. FMVSTINA. Buste de Faustine à droite. <lb/>
ry. AETERNITAS. L &apos;Eternité? voilée debout, teuant une <lb/>
patère et un gouvernail (n. 4). <lb/>
OR. T. B. <lb/>
0991. <lb/>

IVNONI REGINAE. Siège de Junon (n. 93). <lb/>
R2 OR. T. B. <lb/>
992. <lb/>
PVELLAE FAVSTINIANAE. Antonin assis sur une estrade, <lb/>
au bas plusieurs figures (n. 108). 2 pièces. <lb/>

R6 AR. <lb/>

993. Rf. AETERNITAS. s. c. Faustine ou Cybèle dans un bige de <lb/>
lions allant » gauche (n. 168). <lb/>

R6 G. B. <lb/>


994. <lb/>

Même légende. Faustine dans un bige d&apos;éléphants allant <lb/>
à gauche (n. 170), belle patine verte. CollectionDupré. <lb/>
R4 G. B. B. <lb/>

995. . CÉRÈS s. c. Cérès debout à gauche (n. 207). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>
996. <lb/>

CONSECRATIO s. c. Victoire enlevant l&apos;Impératrice au <lb/>

ciel (n. 222). Vente Fontana. <lb/>

R4 G. B. T. B. <lb/>

997. . CONSECRATIO. S. c. Magnifique bûcher, un Paon sur le <lb/>

sommet (supp., n. 23). Collection Dupré. R3 G. B. T. B. <lb/>

998. . EX. s. c. Faustine dans un bige d&apos;éléphants allant à <lb/>

droite (n. 230). Même collection. <lb/>

R3G. B. F. D. C. <lb/>
999. <lb/>

IVNO S. c. Junon debout à gauche (n. 236). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

(1000. AETERNITAS. s. c. L&apos;Éternité debout à gauche (n. 158). <lb/>

M. B. F. D. C. <lb/>

1001. <lb/>

CONSECRATIO. s. c. Vesta debout à gauche (n. 220). <lb/>

M. B. T. B. <lb/>

1002. Lot de 9 pièces d&apos;argent. Plusieurs revers rares. <lb/>
B. et. T. B. <lb/>

1003. Lot de 15 grands et 4 moyens bronzes, plusieurs très <lb/>

rares. <lb/>

FAUSTINE MÈRE et GALÈRE ANTONIN <lb/>

1004. 0EA AYCTEINA. Buste voilé de Faustine à droite <lb/>

M. <lb/>

TAAEPIOC ANTNINOC AYTOPATOPOC ANTWNINOC TIOC <lb/>

Buste de Galère Antonin à droite (n. 2) Pièce un peu <lb/>
retouchée. <lb/>

R6 M. B. <lb/>

MARC AURÈLE (139 à 180). <lb/>

1005. M. ANTONINVS AVG. TR. P. XXVII. Tête laurée de <lb/>
M. Aurèle. <lb/>
IMP. VI cos. III. L&apos;Empereur debout à <lb/>
gauche couronné par la Victoire (n.115). RI OR. T. B. <lb/>


1006. <lb/>

SALVTI AVGVSTOR TR. P.xvi. cos. m. La Santé debout <lb/>

à gauche (n. 195). <lb/>
OR. T. B. <lb/>

1007. M. ANTONINVS AVG. TR. p. XXVIII. Buste lauré, drapé et <lb/>
cuirassé de Marc-Aurèle à droite. <lb/>
IMP. VI. cos. III <lb/>
VIC. GERM. victoire dans un quadrige au pas à gauche. <lb/>
Médaillon de plomb inédit trouvé à Reims. Gravée. <lb/>

1008. . CONCORDIA AVGVSTOR. TR. P. XVI cos. III. s. c. Marc-<lb/>

Aurèie et Vérus debout (n. 421). <lb/>
R4 G. B. B. <lb/>

1009. . CONSECRATIO S. c. M.-Aurèle dans un quadrige d&apos;élé-<lb/>

phants à droite (n. 439). <lb/>
Rz G. B. T. B. <lb/>

1010. <lb/>
Même légende. Bûcher à quatre étages (n. 440). <lb/>
R2 G. B. T. B. <lb/>

1011. . IMP. VI cos. III. s. c. Jupiter assis à gauche (n. 509). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

1012. . IMP. VI COS. III. RELIG. AVG. c. s. Mercure debout dans <lb/>

un Temple à quatre colonnes (n. 614). <lb/>

RI G. B. <lb/>

1013. <lb/>
PIETAS AVG C. s. Instruments de sacrifice (n. 587). <lb/>

RI G. B.T. B. <lb/>

1013 bis. TR. POT. VIII. cos. II. CLEMIS. c. La Clémence debout <lb/>
à gauche (sup. n. 59). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

1014. <lb/>
VICT. AVG. TR. P. XVIII. IMP. II cos. III. s. c. Victoire <lb/>
portant un trophée allant à droite, à ses pieds un cap-<lb/>
tif(n. 787). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

1015. Lot de 12pièces d&apos;argent, revers variés. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

1016. Lot de 22 grands bronzes, plusieurstrès rares. B. et T. B. <lb/>
1017. Lot de 10 moyens bronzes. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

FAUSTINE JEUNE, (femme de Marc-Aurèle). <lb/>

1018. FAVSTINA AVGVSTA. Buste de Faustine à droite. . SALVTI <lb/>

AVGVSTAE. La Santé assise à gauche (n. 73). OR. B. <lb/>

1019. <lb/>
VENVS GENETRIX. Vénus debout à gauche (n. 96. <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
1020. <lb/>
CONSECRATIO. s. c. Bûcher orné (n. 152). RI G. B. <lb/>


1021. <lb/>

Même légende. Paon enlevant Faustine au Ciel <lb/>

(n. 147). Collection Bupré. <lb/>

R3 G. B. T. B. <lb/>
1022. <lb/>

PVDICITIA. s. c. La Pudeur assise à gauche avec deux <lb/>
enfants (n. 202). Collection Dupré. G. B. T. B. <lb/>

1023. <lb/>
SALVTI AVGVSTAE. s. c. La Santé assise à gauche <lb/>

(n. 206). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

1024. <lb/>

SIDERIBVS RECEPTA. s. c. Diane debout à droite dans <lb/>
unbige(n. 217). <lb/>

R&apos; G. B. T. B. <lb/>

1025. <lb/>

VENERI VICTRICI s. c. Mars et Vénus debout (n. 226). <lb/>

R1 M. B. B. <lb/>

1026. Lot de 10 pièces d&apos;argent, plusieurs rares. B. et T. B, <lb/>

1027. Lot de 16 grands bronzes, plusieurs rares. B. et T. B <lb/>

« <lb/>

1028. Lot de 7 moyens bronzes, plusieurs rares. B. et T. B; <lb/>

ANNIUS VÉRUS ? (fils de Marc-Aurèle) <lb/>
(1029. <lb/>
Tête d&apos;Annius Vérus ; enfant couronné de pampres. <lb/>
s. c. dans une couronne. <lb/>

R2 P B. T.B. <lb/>

11030. <lb/>

Même pièce; la tête voilée couronnée de roseaux. <lb/>
R2 P. B. B. <lb/>

LUCIUS VÉRUS (161 à 169). <lb/>

1031. L. VERVS AVG. ARM. PART. Max. Tête laurée de Vérus à <lb/>

droite.[.TR. P. VII. IMP. IIII cos. III. Victoire allant à <lb/>

gauche (sup. n. 13). <lb/>
OR. T. B. <lb/>

1032. . CONCORDIA AVGVSTOR. TR. P. cos. II. Marc-Aurèle et <lb/>

Vérus debout (n. 8). <lb/>
OR. B. <lb/>

1033. <lb/>
CONSECRATIO. Aigle éployé à droite. 2 pièces (n. 15). <lb/>
R2 AR. T. B. <lb/>

1034. <lb/>

Légende et type du n. 1032 avecs.c.(n. 119)G. B.T. B. <lb/>

1035. <lb/>

CONSECRATIO S. C. Vérus dans un quadrige d&apos;élé-<lb/>

4. <lb/>

phants allant à gauche (n. 125). Collection Dupré <lb/>

R2. G. B. T. B. <lb/>



1050. <lb/>

PIETATI SENATVS c. v. p. p. Commode et un sénateur <lb/>

debout (n. 130) <lb/>

R2 AR. F. D. C. <lb/>

1051. <lb/>
CONSECRATIO. Autel. Restitution, de Philippe (n. 869) <lb/>

BILL <lb/>

1052. <lb/>
FORT. FELI. TR. P. XIIII. IMP. VIII. COS. P. P. S.C. <lb/>

La Félicité debout à gauche (n. 519) Collection Dupré. <lb/>

G. B. F. D. C. <lb/>
1053. <lb/>
HERCVLI ROMANO s. c. Hercule debout à gauche, posant <lb/>
le droite sur un trophée (n. 535). <lb/>

R. G. B. T. B. <lb/>

1054. <lb/>
HERCVLI ROMANO AVG. V. S. C. Massue, le tout dans une <lb/>

couronne (n. 538 var.). <lb/>
R&apos; G. B. B. <lb/>

1055. <lb/>
Même légende. Arc, carquois et massue (n. 539). <lb/>
Collection Dupré. <lb/>

R2G. B. T. B, <lb/>

1056. <lb/>
NOBILITAS, etc. Femme debout à droite <lb/>

la <lb/>

main gauche <lb/>

sur un sceptre une statue de Pallassur la droite (n. 622) <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

1057. <lb/>

p. M. TR. p. xi. IMP. VII. cos. v. p. p. s. c. Commode <lb/>

assis à gauche, une Victoire le couronne (n. 666) <lb/>
R2 G. B. T. B. <lb/>

1058. <lb/>

SPES PVBLICA s. c. L&apos;Espérance allant à gauche <lb/>

(n. 751) <lb/>

1 <lb/>

G. B. T. B-<lb/>

y <lb/>
. <lb/>

! <lb/>

10o9. <lb/>

s. P. Q. R. LAETITIAE. C. v. s. c. dans une couronne <lb/>
(n. 752). <lb/>

R3G. B.B. <lb/>

1060. <lb/>
TEMPOR. FELIC. P. M. TR. P., etc. Caducée posé sur ses <lb/>
deux cornes d&apos;abondance (n. 754) <lb/>

G. B. T. B-<lb/>

1061. <lb/>
VOTA PVBLICA IMP. II. cos. P. P. S. c. Commode voilé <lb/>

debout à gauche, sacrifiant sur un trépied ; en face de <lb/>
lui, un victimaire assommant un taureau (n. 855)-<lb/>

iR3 G. B. T. B . <lb/>

1062. <lb/>
VOTA SOLV. PRO. SAL. P. R. cos. VI p. p. s. c. Même <lb/>

type, en plus trois figures debout(n. 858)R5G. B. T. B-<lb/>

1063. <lb/>
Type du n°1 054 (n. 538). <lb/>

RI M. B. T. B. <lb/>

i <lb/>



1076. <lb/>

OPl. DIVIN. TR. p. COS. II. s. c. La Richesse assise à <lb/>

gauche, tenant des épis (n. 39). Collection Dupré. <lb/>
R6 G. B. T. B. <lb/>

1077. La même médaille (n. 41). <lb/>

R7 M. B.T. B. <lb/>

1078. . VOT. DECEN. TR. P. cos. Il. s. C. Pertinax debout <lb/>

sacrifiant (n. 49). <lb/>

R&apos;M. B. B. <lb/>

DIDE JULIEN, an 193. (Règne 2 mois). <lb/>

1079. IMP. CAES. M.DID. IVLIAN. AVG. Sa tête lauréeà droite. <lb/>
P. M. TR. P. cos. La Fortune debout à gauche (n. 5). <lb/>
R6 AR. <lb/>

1080. . CONCORD MILIT. S. C. La Concorde debout à gauche <lb/>

tenant deux enseignes (n. 9). <lb/>
R3 G. B. <lb/>

1081. . P. M. TR. P. cos. s.c. La Fortune debout à gauche <lb/>

(n. 12). <lb/>
R3 G. B. <lb/>

1082. La même médaille (n. 13). <lb/>
R6 M. B. T. B. <lb/>

1083. R). RECTOR ORBRIS s. c. L&apos;Empereur debout tenant un <lb/>

globe (n. 14). <lb/>

R3 G. B. T. B. <lb/>

MANLIA SCANTILLA (Femme de Dide Julien). <lb/>

1084. MANL. SCANTILLA AVG. Son buste en cheveux.. IVNO <lb/>

REGINA S. c. Junon debout; à gauche, à ses pieds, <lb/>
un paon (n. 6). Collection Fontana. <lb/>
B8M. B. <lb/>

DIDIA CLARA (fille de Dide Julien). <lb/>

; 1085. DIDIA CLARA AVG. Buste deDidia Clara à droite. HILAR. <lb/>

TEMPOR. L&apos;Allégresse debout à gauche; cette pièce a <lb/>
dû être argentée (n. 2). <lb/>
PLOMB. <lb/>

1 <lb/>

1086. Même médaille et s. c. (n. 3). <lb/>
R4 G. B. B. <lb/>

PESCENNIUS NIGER, an 193 (règne un an). <lb/>

f 1087. IMP. CAES. C. PESC. NIGER. IVS.AVG. Sa tête laurée à droite <lb/>



1098. B). CONSECRATIO. s. c. Bûcher à quatre étages, surmonté <lb/>
d&apos;un quadrige (n. 494). <lb/>
RB G. B. T. B. <lb/>

1099. <lb/>
P. M. TR. P. XVIII. cos. III. P. P. s. c. Sévère et Cara-<lb/>
calla debout sacrifiant devant la Piété également <lb/>

debout (n. 599). <lb/>

R3 G. B. B. <lb/>

1100. B). FÉLICITAS SAECVL!. s. c. Sévère Caracalla et Gêta <lb/>
assis sur une estrade (n. 510). <lb/>
R* M. B. T. B. <lb/>

1101. <lb/>

P. M. TR. P. xv cos III P. P. s. o. Rome assise, à ses <lb/>

pieds une province à genoux (n. 596). RI M. B.T. B. <lb/>

1102. Lot de 19 pièces d&apos;argent, plusieurs à fleur de coin, et <lb/>
des revers rares. <lb/>

1103. Lot de 5 grands bronzes, plusieurs très rares. B. et T. B. <lb/>

1104. Lot de 4 moyens bronzes <lb/>
B. et T. B. <lb/>

JULIA DOMNA( femme de Sévère). <lb/>

1105. IVLIA. AVGVSTA. Buste de Julie à droite B). HILARITAS, <lb/>
la Joie debout à gauche (n. 39). <lb/>
AR.F.D.C. <lb/>

&lt; 1106. . PAECVLI. FELICITAS. La Félicité debout à gauche. Le <lb/>

pied sur une proue (n. 93). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

1107 . VESTAE. SANCTAE. Vesta debout à gauche (n. 125). <lb/>

&apos; ^AR. F. D. C. <lb/>

1108. IVLIA AVGVSTA. Son buste diadémé à gauche à mi-corps. <lb/>
Julie porte sur la main droite une statue de la Concorde <lb/>

et sur le bras gauche une corne d &apos;abondance. . <lb/>

FORTVNAE FELICI. La Fortune assise à gauche, tenant <lb/>
une corne d&apos;abondance; à ses pieds, un enfant; der-<lb/>
rière, une statue sur une colonne (Sup. n. 10). Col-<lb/>


lection Capranesi gravée. B. R. Médaillon mod. 12. <lb/>

Ra B. <lb/>

1109. <lb/>

IVNO REGINA. s. c. Junon debout à gauche (n. 164). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

1110. <lb/>
IVNONI LVCINAE s. c. Junon assise à gauche, tenant un <lb/>
enfant au maillot et une fleur (n. 161). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

1111. iç. VESTAS. s. c. Vesta assise à gauche. (n. 203). <lb/>

Ri, G. B. T. B. <lb/>

1112. <lb/>
VENVS VICTRIX. s. c. Debout à droite, appuyée sur <lb/>
une colonne, (n. 191). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

1113. <lb/>
FECVNDITAS. s. c. La Fécondité assise à gauche, avec <lb/>
quatre enfants, (n. 145). <lb/>
RI M. B. T. B. <lb/>

1114. . VESTA. s. c. Quatre figures sacrifiant devant le temple <lb/>

de Vesta. <lb/>

RI M. B. B. <lb/>

[1115. <lb/>

Lot de #4 pièces d&apos;argent, des deux modules, plusieurs <lb/>
rares. 12 <lb/>

B. A. et. B. <lb/>

1 116. Lot de 3 grands et 3 moyens bronzes. <lb/>
B. <lb/>

JULIE ET GÊTA CÉSAR. <lb/>

1117. IVLIA PIA FELIX. Buste de Julie à droite <lb/>

p. SEPT. GETA <lb/>

CAES. PONT. Buste de Gela à droite (n. 1 var.) <lb/>

R* AR. T. B. <lb/>

CARACALLA (197 à 217). <lb/>

1118. ANTONINVS. PIVS. AVG. GERM. Sa tête laurée à droite. <lb/>

. P. M. TR. p. XVIIII. cos. IIII. P. P. Le soleil debout <lb/>

à droite (n. 229). <lb/>
R4 OR. T. B. <lb/>

1119. <lb/>
ADVENTVS AVG. Galère (n. 6.) <lb/>

RI AR. T. B. <lb/>

1120. . INDVLG. FECVNDAE. Julie assise à gauche. RI AR. T. B. <lb/>

1121. <lb/>
SAL GEN. HVM. La Santé debout relevant une figure <lb/>
agenouillée, (n. 311). <lb/>

AR2 F. D. C. <lb/>


1122. . CONSÉCRATIO s. c. Bûcher à quatre étages (n. 396). <lb/>

R4 G. B.B. <lb/>

1123. <lb/>
P. M. TR. P. XVIII. IMP. m. P. P. s. c. Caracalla debout, <lb/>
recevant des épis que lui présente l&apos;Afrique debout <lb/>
(n. 474). <lb/>
R2G. B. <lb/>

1124. . Même légende. Diane dans un bige de Taureaux allant <lb/>

à gauche (n. 475). <lb/>
R2G. B. T. B. <lb/>

1125. <lb/>

PONTIF. TR. P. XIII COS. m. s. c. Caracalla et Gêta <lb/>

debout sacrifiant devant Sévère debout voilé (n. 523). <lb/>

R* G. B. T. B. <lb/>

1126. <lb/>

cos. LVDOS. SAECVL. FEL. s. c. Hercule etBacchus de-<lb/>

bout (n. 400). <lb/>
R2 M. B. B. <lb/>

1127.-LIBERALITASAVG. IIII. s. c. Libéralité debout à gauche. <lb/>
(n. 414). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

1128. û. P. M. TR. P. XVIII cos. IIII. P. P. s. G. Esculape debout <lb/>
à droite. <lb/>

1129. Lot de 23 pièces d&apos;argent variées, plusieurs rares. <lb/>

1129bis <lb/>

B. et T. B. <lb/>

1130. Lot de 8 grands et 3 moyens bronzes, plusieurs très rares <lb/>
B. <lb/>

PLAUTILLE (femme de Caracalla). <lb/>

1131. PLAVTILLAE AVGVSTAE. Buste de Plautille à droite <lb/>

CON-<lb/>

CORDIAE AETERNAE. Caracalla et Plautille debout, se <lb/>
donnant la main (n. 8). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

1132 <lb/>

&apos; . VENVS VICTRIX. Vénus debout, à ses pieds Cupidon <lb/>

(n. 18). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

01133. Lot de quatre piéce d&apos;argent. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

GETA César (198 à 209). <lb/>

1134. P. SEPT. GETA. CAES. PONT. Tête nue de Gêta à droite. <lb/>

. CASTOR. Castor debout près de son cheval (n. 4). <lb/>

R2 AR. B. <lb/>



1148. . PONTIF. MAX.TR. P. II. cos. Il. P. P. s. c. Macrin <lb/>

couronné par la Victoire, dans un quadrige au pas, à <lb/>

gauche (n. 112). <lb/>

R3 M. B. B. <lb/>

1149. <lb/>

SECVRJTAS TEMPORVM. s. c. La Sécurité debout à <lb/>

gauche (n. 118). <lb/>
R2 M. B. T. B. <lb/>

1150. Lot de 4 pièces d&apos;argent. <lb/>

B. <lb/>

DIADUMÉNIEN CÉSAR, (an 217 14 mois). <lb/>

1151. M. OPEL. ANT. DIADMENIAN. CAES. Buste, la tête nue. Ri. <lb/>

PRIN. IVVENTVTIS, Diaduménien debout au milieu de <lb/>
3 enseignes (n. 3). <lb/>
R2 AR. T. R. <lb/>

1152. Même type, avec. 2 enseignes, mais grand module (n. 5). <lb/>
R4 AR. B. <lb/>

1153. Même type (n. 7). <lb/>

R&apos; AR. B. <lb/>

1154. Même type, avec trois enseignes et s. c. (n. 14). <lb/>

R&lt; G. B. B. <lb/>

1155. Le même, Médaille, moins belle. <lb/>
R&quot; G. B. <lb/>

1156. . SPES PVBLICA S. C. L&apos;Espérance allant à gauche <lb/>

(n. 19). <lb/>
R3 M. B. B. <lb/>

1157. Lot de une pièce d&apos;argent hybride et un moyen bronze. <lb/>

ELAGABALE (218 à 222). <lb/>

1158. IMP. ANTONINVS PIVS FEL AVG. Sa tête laurée à droite. <lb/>

â. FELICITAS TEMP. Galère avec sept rameurs (n. 16). <lb/>

RI AR. <lb/>

1159. . FIDES EXERCITVS. La Foi assise à gauche (n. 17). <lb/>

R/ AR. T. B. <lb/>

1160. . Même légende et même type, avec s. c. (n. 162). <lb/>

RI G. B. T. B. <lb/>

1161. . LIBERTAS AVGVSTI S. C . La Liberté debout à gauche <lb/>

(n. 174). <lb/>
R G. B. B. <lb/>


1162. <lb/>

LIBERAL. AVG. ii. p. M. TR. p. cos. II. P.P. Elagabale <lb/>
assis sur une estrade, devant lui la Libéralité debout <lb/>

(n. 163). <lb/>
R3 M. B. T. B. <lb/>

1163. Lot de 32 pièces d&apos;argent variées des deux modules, plu-<lb/>
sieurs rares B. et T. B. <lb/>
1164. Lot de deux moyens bronzes. <lb/>

B. <lb/>

JULIA PAULA (Ire femme d&apos;Elagabale). <lb/>

1165. IVLIA PAVLA AVG. Son buste à droite. . CONCORDIA. La <lb/>

Concorde assise (n. 2). 2 pièces. <lb/>
R4 AR. B. <lb/>

1 166. Rf. VENVS GENETRIX. Vénus assise à gauche (n. 9). <lb/>
R2 AR. T. B. <lb/>
1167. <lb/>

CONCORDIA. s.c.La Concorde assise (n. 17). Collection <lb/>

Dupré. <lb/>
R6 G. B. T. B. <lb/>

1168. La même médaille (n. 16). <lb/>

R4 M. B. <lb/>

AQUILIA SÉVÉRA (2me femme d&apos;Elagabale). <lb/>

1169. IVLIA AQVILIA SEVERA AVG. Buste d&apos;Aquilia à droite. <lb/>

. CONCORDIA. La Concorde debout, à gauche (n. 1). <lb/>

R3 AR. B. <lb/>
1170. Même médaille, avec s. c. (n. 5). <lb/>

R6 G. B. B. <lb/>

JULIA SOAEMIAS (mère d&apos;Elagabale). <lb/>

1171. IVLIA SOAEMIAS AVG. Son buste. <lb/>

VENVS CAELESTIS. <lb/>

Vénus assise à gauche (n. 8). <lb/>
AR. B. <lb/>

1172. Même médaille avec s. c. (n. 17). <lb/>

R2 G. B. B. <lb/>
1173. Même médaille (n. 18). <lb/>

R2 M. B. <lb/>

1174. Lot de cinq pièces d&apos;argent et un grand bronze. B. et TB. <lb/>

JULIA MAESA (aïeule d&apos;Elagabale). <lb/>


TAS. La Félicité debout à gauche (n. 17). deux pièces. <lb/>

D4 AR. B. <lb/>


ORBIANA (femme de Sévère Alexandre). <lb/>

1130, SALL. BARBIA ORBIANA AYG. Son buste. <lb/>

CONCORDIA AVG. <lb/>

La Concorde assise à gauche, deux pièces (n. 1). <lb/>

Ra AR. Tv B. <lb/>

1191. Même buste. . CONCORDIA AVGVSTORVM. L&apos;Empereur et <lb/>

l&apos;Impératrce débout,se donnant la main. Balle patine <lb/>
verte (n. 2). <lb/>

R2 G. B. B. <lb/>

1192. Même buste <lb/>
Même légende. La Concorda assise à <lb/>

fauche, 2 pièces (n. 10). <lb/>

R2 G. B. <lb/>

1193. La même médaille (n, 11). <lb/>

Ra M. B. B. <lb/>

JULIE MAMÉE (mere d&apos;Alexandre Sévère). <lb/>

L194. IVLIA MAMEA AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>

IVNO <lb/>

CONSERVATRIX. Junno debout à gauche (n. 11). <lb/>
ÀR. T. B. <lb/>

1195. . FÉLICITAS PVBLICA. s. c. La Félicité debout à gauche <lb/>

(ù. 41). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

1196. . IVNO AVGVSTAE S. c. Junon assise à gauche, tenant <lb/>

une â fleur datte la main droite et un phallus? enveloppé <lb/>

dans la gauche (n. 48). <lb/>
G. B. T. B1 <lb/>

1197. Lotde sept autres pièces sur lesquelles Junon tient soit un <lb/>

èùfant emmailloté ou d&apos;autres symboles. Û.B. BetT. B. <lb/>

Ces pièees sont très curieuses pour servir de com-<lb/>

paraison. <lb/>

1198. . YESTA. s. c. V-esta debout À gauche. 2 pièces (n. 70). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

1199. Lot de 11 médailles d&apos;argent variées. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

1200. Lot de 4 grands bronzes et 5 moyens bronzes, dont un <lb/>
&amp;vec deux têtes. <lb/>

B,. et T <lb/>

&quot; <lb/>

B&lt;. <lb/>

(1) Voir la notice publiée par M. Coloa sar cette pièce. Broch. in-8, 1859. <lb/>




1228. . VOTIS DECENNALIBVSs. c. dans une couronne (n. 33). <lb/>

R6 M. B. B. <lb/>

PUPIEN (an 238, règne 3 mois). <lb/>

1229. IMP. CAES PVPIENVS MAXIMVS AVG. Son buste radié. <lb/>
PATRES SENATVS. Deux mains joiates (n. 13). <lb/>

R2 AR. grand module B. <lb/>

1230. . AMOR MVTVVS AVG. Même type (n. 1). R2 AR. B. <lb/>
1231 &apos; . P. M. TR. P. cos II. P. P. La Félicité debout (n. 16). <lb/>

R2 AR. T. B. <lb/>

1232. . SALVS PVBLICA s. c. La Paix assise à gauche (n. 32). <lb/>

R2 G. B. B. <lb/>

1233. . PM. TR. P cos II P.P. S. C. Pupien debout à gauche <lb/>

(n. 35). <lb/>

R2 G. B. T. B. <lb/>

GORDIEN III (César 238 et 239). <lb/>

1234. M. ANT. GORDIANVS CAES. Son buste drapé à droite, la <lb/>
tête nue. R). PIETAS AVGG. Instruments de sacrifice <lb/>

(n. 73). <lb/>

R3 AR. F. D. C. <lb/>

1235. La même médaille, moins belle. <lb/>
R3 AR. <lb/>

1236. Même médaille avec s. c. (n. 271). <lb/>
R2 G. B. T. B. <lb/>

1237. Même médaille, moins belle. <lb/>
Ri G. B. <lb/>

GORDIEN III (Empereur, 240 à 244). <lb/>

1238. IMP. CAES. M. ANT. GORDIANVS AVG. Son buste lauré à <lb/>

droite. . VICTORIA AVG. Victoire allant à gauche <lb/>

(n. 153). <lb/>

R3 OR. T. B. <lb/>

1239 <lb/>

&apos; . DIANA LVCIFERA. Diane debout à droite (n. 28). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

1240 . AETERNITATI AVG. S. c. Le soleil debout à droite <lb/>

(n. 220). <lb/>

G. B. F. D.C. <lb/>

1241. La même médaille. <lb/>
G. B. T. B. <lb/>


1212. <lb/>

LIBERALITAS AVG. III. s. c. La Libéralité débout à <lb/>
gauche (n. 252). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

] 243. . LIBERTAS AVG s. c. Lalibertédebout à gauche(n. 260). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

1244. <lb/>

Celui de n. 1240 (n. 221). <lb/>
M. B. T. B. <lb/>

1245. Lot de 17 pièces billon. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

1246. Lot de 3 grands bronzes et 5 moyens bronzes. B. et T. B. <lb/>

GORDIEN III ET TRANQUILLINE <lb/>

1247. Un grand bronze avec lpurs deux. têtes, frappés à Singara. <lb/>

R2 G. B. <lb/>

TRANQUILLINE(Femme de Gordien III). <lb/>

1248. SABINIA TRANQVILLINA AVGG. Buste de Tranquilline à <lb/>

droite. <lb/>

CONCORDIA AYGG. Gordien et Tranquilline <lb/>
debout se donnant la main (tr. 2). <lb/>
R8 AR. T. B. <lb/>

1:249. Trois pièces: en bronze, ~2 frappées à Samosy frustes une <lb/>
bronze et de potin d&apos;Egypte. <lb/>

R3 <lb/>

PHILIPPE père (244 à 249). <lb/>

1250. IMP. M. TVL. PHILIPPVS AVG. Sa tête laurée. VIRTVS AVGG. <lb/>
Les deux Empereurs à. cheval (n. 110)r <lb/>
R.4 AR. Bi. <lb/>

1251. . FELICITAS IMP. dans une couronna Çn. 19). <lb/>

R2 AR. F. D. G. <lb/>

1252. <lb/>
AETERNITAS AVGG. S. C. Eléphant allant à gauche <lb/>

(n. 128). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

1253 <lb/>

. <lb/>

p. M. TR. P. v. cos III. P. p. S. c. La Félicité debout à <lb/>
gauche n. 184). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

1254. . SAECVLARES AVGG. s; c. La louve à gauche, belle <lb/>

patine verte (n. 190). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

1255. . Mêmelégende. Cippeavec cosIII. (n. 194). M. B. T. B. <lb/>

1256. Lot de 17 pièces de billon. <lb/>
B. et T. B. <lb/>
1257. 1 ot de 9 grands et 3 moyens bronzes. <lb/>
B. et T. B. <lb/>



1270. . PANNONIAE S. c. Les deux Pannonies debout (n. 97). <lb/>

G. B.T.B. <lb/>

1271. . GENIVS EXERC.ILLYRICIN... s.c.Génie deboutà gauche <lb/>

(n. 80). <lb/>

M. B.T.B. <lb/>

1272. Lot de 13 pièces de billon. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

1273. Lot de 3 grands, 1 moyen et un petit bronze B. et T. B. <lb/>

ETRUSCILLE (femme de Decius). <lb/>

1274. HER. ETRVSCILLA AVG. Son buste à droite. . PVDICITIA <lb/>

AVG. La Pudeur assise à gauche (n. 9). <lb/>

R6 OR. B. <lb/>
1275. <lb/>

PVDICITIA AVG. S. c. La Pudeur assise à gauche (n. 24) <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

1276. Lot de 4 pièces billon, 2. G. B. et 3 M. B. <lb/>

9 pièces B. et T. B. <lb/>

HERENNIUS ETRUSCUS (César, 249-251). <lb/>

1277. Q. BER. ETR. MES. DECIVS NOB. C. Son buste nu à droite <lb/>
PRINCIPI IVVENTVTIS : Etruscus debout à gauche <lb/>
(n. 34). <lb/>
R2 M. B. B. <lb/>

1278. . PIETAS AVGVSTORVM. s. c. Vases. pontificaux (n. 30). <lb/>

R&apos; G. B. B. <lb/>

1279. . PIETAS AVGG. S. c. Mercure debout à gauche (n. 29). <lb/>

Ra M. B. B, <lb/>
1280. Lot de 9 pièces de billon. <lb/>
B. et T. B <lb/>

HOSTILIEN (César, 249-251). <lb/>

1281. c. VALENS HOSTIL, MES. QVINTVS N. c. Son buste tête nue à <lb/>

droite. . PRINCIPI IVVENTVTIS. Hostilien debout à <lb/>

gauche (a. 20). Pièce trouée. <lb/>
R7 OR T. B. <lb/>

128&apos;2. <lb/>

PRINCIPI IVYENTVTIS. S. c. Hostilien debout à gauche. <lb/>
(n. 49). Pièce d&apos;un très grand module (collection <lb/>

Dupré.) <lb/>

R3 G. B. B. <lb/>
1283. <lb/>

Même-légende. Apollon assis àgauche. (n. 51). <lb/>

R3 G.B. B. <lb/>


1284 Lot 4 pièces de billon. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

1285. Lot de un grand et un moyen bronze. <lb/>

B. <lb/>

TRÉBONIEN GALLE (251-254). <lb/>

1286. IMP. CAE. c. VIB. TREB GALLVS AVG. Sa tète laurée. <lb/>

. LIBERTAS. AVGG. s. c. La Liberté debout à gauche <lb/>

(n. 99). <lb/>

R&apos;G. B. T. B. <lb/>

1287. Lot de douze pièces de billon. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

1288. Lot de 3 grands bronzes. <lb/>
B. <lb/>

VOLUSIEN (Empereur, 252-254). <lb/>

1289. IMP. CAES. VIB. VOLVSIANO AVG. Son buste lauré à droite. <lb/>

û. SALVS . AVGG. La Santé debout à gauche (n. 69 var <lb/>

tète laurée). <lb/>

R6 OR. TB <lb/>

1290. . IVINONI MARTIALI. Junon dans un temple (n. 22). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

1291 <lb/>

&apos; . &apos; CONCORDIA AVGG. s. c. La Concorde debout à gauche <lb/>

(n. 91). <lb/>
G. B. T. B, <lb/>

1292 . Même légende. La Concorde assise (n. 94). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

11293. . FELICITAS PUBLICA s. c. La Félicité debout (n. 96). <lb/>

! <lb/>

G. B. B. <lb/>

1 <lb/>

1294 <lb/>

&apos; . PAX AVGG. s. c. La Paix debout à gauche (n. 106). <lb/>

M. B. B. <lb/>

1295. Lot de 7 pièces de billon, 3 grands bronzes et un <lb/>

moyen bronze, <lb/>
pièces. <lb/>

AEMILIEN (243-254), <lb/>

1296. IMP. CAES. AEMILIANVS PIVS FEL. AVG. Son buste radié à <lb/>

droite. . HEBCVL. VICTORI. Hercule debout, (n. 8). <lb/>

R2AR. B. <lb/>

1297 â. PACI AVG. La Paix debout à gauche (n. 17). <lb/>

R2. AR. B. <lb/>



GALLIEN (253-368). <lb/>


-108 -<lb/>

1326. Lot de 1 grand bronze, 1 moyen bronze et 4 petits <lb/>

bronzes. 6 pièces <lb/>

B. et T. B. <lb/>

SALONIN, César (253-259). <lb/>

1327. p. c. L. VALERIANVS NOB CAES. Son buste nu à droite. <lb/>

4. PRINCIPI IVVENTVTIS. Salonin debout à gauche <lb/>

(n. 42). <lb/>

R3 AR. T. B. <lb/>

1328. Même pièce avec s. c. (n. 77). <lb/>
R3 M. B. B. <lb/>

1329. Lot de 12 pièces de billon, revers variés. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

VALERIEN jeune? (260-268). <lb/>

1330. VALERIANVS P. F. AVG. Buste jeune drapé et radié. <lb/>
ORIENS AVGG. Le Soleil allant à gauche (n. 5). <lb/>
et deux autres pièces. <lb/>
Billon B. et T. B. <lb/>

Règne des Tyrans <lb/>

Tyrans d&apos;Orient <lb/>

MACRIEN jeune (260-262). <lb/>

1331. IMP. c. FVL. MACRIANVS P. F. AVG. Son buste radié à <lb/>
droite. <lb/>

SPES PVBLICA . <lb/>

L&apos;Espérance allant à gauche <lb/>

(n. 10). <lb/>

R3 Bil. T. B. <lb/>

QUIETUS (260-264)? <lb/>

1332. IMP. C. FVL. QVIETVS P. F. AVG. Son buste radié. . ROMAE <lb/>

AETERNAE. Rome assise à gauche (n. 8). <lb/>

Bil. T. B. <lb/>

1333. . AEQVITAS AVGG. L&apos;Equité debout à gauche (n. 1 var <lb/>

avec AVGG) <lb/>

. <lb/>

R2 Bil. B. <lb/>


Tyrans des Gaules <lb/>

POSTUME père (258-267). <lb/>

1334. POSTVMVS AVG. Buste radié de Postume sous les iraits <lb/>

d&apos;Hercule à gauche. . P. M. T. R. P. VIIII. cos. IIII. P. <lb/>

P. Arc, carquois et massue (n. 127). <lb/>
R2 AR. T. B. <lb/>

1335. â. REST. ORBIS. Postume relevant une femme agenouillée <lb/>

(u. 149). <lb/>

R&apos; Bil. T. B. <lb/>

1336. . FIDES MILITVM s. c. La Foi debout à gauche (n. 221). <lb/>

G. B. T. B. <lb/>

1337. R}. LAETITIA AVG. Galère (n. 245). <lb/>
G. B. T. B. <lb/>

1338. Même médaille. La tête avec le casque radié <lb/>
R2 G. B. T. B. <lb/>

1338. VICTORIA AVG. Victoira passant à gauche (n. 304). <lb/>
G. B. B. <lb/>

1339. Même médaille avec le buste de Postume à gauche, la <lb/>
main droite levée tn. 307). <lb/>
R3 G. B. <lb/>

1340. IMP. c. POSTVMVS P. F. AVG. Buste lauré et drapé de <lb/>

Postume à droite. <lb/>

HERCVLI DEVSONIENSI. Têtelaurée <lb/>

1. <lb/>

de Postume à droite, sous les traits d&apos;Hercule (n. 237). <lb/>

1340 <lb/>
/ <lb/>

^-<lb/>

R8 entre G. et M. B. T. B. <lb/>
1341. Lot do 39 pièces de billon, plusieurs rares. B. et T. B. <lb/>

1342. Lot de 30 grands et moyens bronzes plusieurs rares. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

1343. Lot de quatre petits bronzes, trois avec la tête du Soleil <lb/>
T. B. <lb/>

LAELIEN (267). <lb/>

1344. IMP. C. LAELIANVS P. F. AVG. Son buste radié à droite. <lb/>

FIDES MILITVM. La Foi debout à gauche, (inédite) <lb/>
Pièce retouchée. <lb/>

P. B. <lb/>

1345. . VICTORIA AVG. Victoire allant à droite (n. 3). <lb/>

R3 P. B. B. <lb/>


VICTORIN père (265-267). <lb/>

1346. IMP. c. VICTORINVS P. F. AVG. Son buste radié à gauche. <lb/>

. SALVS. AVG. La Santé debout à droite (n. 66). <lb/>

2 pièces. <lb/>

R2 P. B. B. <lb/>

1347 <lb/>

. Lot de 11 petits bronzes, revers variés. B <lb/>

% T. B. et F. D. C. <lb/>

MARIUS (an 268, règne 3 jours). <lb/>

1348. IMP. c. MARIVSP. F. AVG. Son buste radié à droite. <lb/>
CONCORDIAMILITVM. Deuxmains jointes, 2 pièces (n.4). <lb/>

R2 P. B. T. B. <lb/>

1349. . <lb/>

. <lb/>

SAEC . <lb/>

FÉLICITAS . <lb/>

La Félicitédebout à gauche, 2 pièces <lb/>
(n. 13). <lb/>

R&apos; P, B, T. B. <lb/>

TÉTRICUS père (268-273). <lb/>

1350. IMP. c. TETRICVS P. F. AVG. Son buste radié à droite. <lb/>

HILARITÉS AVGG. La Joiedebout à gauche. P. B. T. B. <lb/>

1351. Lot de 12 petits bronzes. <lb/>

TETRICUS fils César (269-273). <lb/>

1352. o. P. E. TETRICVS. CAES. Sa tête radié à droite. <lb/>

PAX <lb/>

AVG. La Paix debout à gauche. 2 pièces (n. 22). <lb/>

P. B. B. <lb/>

1353. Lot de 9 petits bronzes. <lb/>

Empereurs romains <lb/>

CLAUDE II (268-270). <lb/>

1354. IMP. CLAVDIVS AVG. Son buste radie à gauche portant un <lb/>
sceptre sur l&apos;épaule. <lb/>
ADVENTVS AVG. L&apos;empe-<lb/>
reur à cheval à gauche (n. 2S). <lb/>

R2 P. B. B. <lb/>

1355. Lot de 12 pièces petits bronzes variés. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

QUINTILLE, (an 570, règne 17 jours ?) <lb/>

1356. IMP. QVINTILLVSAVG. Son buste radié à droite. . FIDES <lb/>

MILIT. La Foi debout à gauche et 3 autres pièces. <lb/>

P. B. B. <lb/>


AURELIEN (270-275). <lb/>

1357. IMP.C. DOM AVRELIANVS AVG. Son buste lauré à droite. <lb/>

. FIDES MILITVM . La Foi militaire debout à gauche. <lb/>

Pièce trouée (Q. 14). <lb/>
R4 OR T. B. <lb/>

1358. . CONCORDIA AVG. Aurélien et Sévérine debout (n. 42). <lb/>

M. B. B. <lb/>

1359. Lot de 11 petits bronzes, revers variés, plusieurs rares. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

AURELIEN et SEVERINE. <lb/>

1360. IMP. ATRELIANVS AVG. Son buste radié. <lb/>

SEVERINAAVG. <lb/>

Buste de Sévérine à droite (n. 1). <lb/>
G. B. <lb/>

SEVERINE, femme d&apos;Aurélien. <lb/>

1361. SEVERINA AVG. Son buste à droite. <lb/>

IVNO REGINA. <lb/>

Junon debout à gauche2 pièces(n. 9). M. B. B.etT.B. <lb/>

1362. Lot de 5 pètits bronzes. <lb/>

BetT.B. <lb/>

VABALATHE ET AURELIEN. <lb/>

1363. VABALATHVS v. c. R. IM. D. R. Son buste lauré à droite. <lb/>
BJ. IMP. AVRELIANVS AVG. Buste radié d&apos;Aurélien. <lb/>

Plus, un potind&apos;Egypte. (n. 1). <lb/>
R2 P. B. T. B. <lb/>

TACITE (275, règne 6 mois). <lb/>

1364. IMP. c. TACITVS INVICTVS p, AVG . <lb/>
Son buste radié à droite. <lb/>
R). PROVIDEN. DEOR. Le soleil et la Foi militaire debout <lb/>

(n. 90 var.). <lb/>

B. T. B. <lb/>

1365. Lot de 7 petits bronzes. <lb/>

B. et T. B. <lb/>

FLORIEN (276, règne3 mois). <lb/>

1366. <lb/>

IMP. c. M. AN. FLORIANVS AVG. Son busteradié à droite. <lb/>

CONCORD <lb/>

. <lb/>

MILÏT <lb/>

. <lb/>

deux figures debout et deux autres <lb/>
pièces, (n. 22). <lb/>

RI P. B. T. B. <lb/>


PROBUS (276 à 282). <lb/>

1367. IMP. c, PROBVS P. F. AVG. Son buste lauré à mi-corps à <lb/>

gauche tenant un globe. <lb/>

MONETA AVG. Les trois <lb/>

Monnaies debout (n. 73). Collection Dupré. Mod. 10 <lb/>

R*. BR. Médaillon F. D. C. <lb/>

1368. Même médaille. Probus tient une lance (n. 70 variété). <lb/>
Mod. 9. <lb/>
R4 BR. B. <lb/>

1369. <lb/>
FIDES MILITVM. La Foi debout à gauche (n. 268). <lb/>
R2 M. B. T. B. <lb/>

1370. <lb/>
MARS VICTOR. Mars passant à droite (n. 321) <lb/>

Rzl P. B. Q. T. B. <lb/>

1371. . VICTORIA GER. Trophée (n. 308). R3P. B. T. B. <lb/>

1372-Lot de 29 petits bronzes, revers variés. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

CARUS (282-283). <lb/>

1373. DIVO CARO PIO. Son buste radié à droite. <lb/>

CONSECRATIO. <lb/>

Aigle éployé, et cinq autres pièces. P. B. B. T. B. <lb/>

NUMERIEN (282-284). <lb/>

1374. IMP. c. NVMERIANVS p. F. AVG. Son buste lauré à droite. <lb/>

ADVENTVS AVGG <lb/>

. NM. Carin et Numérien debout. <lb/>
(sup. n. 1). <lb/>
R6 OR. <lb/>

1375. . MONETA AVGG. Les trois Monnaies debout (n. 13). <lb/>

Mod. 10. R5 BR. Médaillon T. B. <lb/>

1376. Lot de trois petits bronzes. <lb/>
T. B. <lb/>

CARINUS (282-285). <lb/>

1877. M. AVR. CARINVS NOB. CAES. Son buste lauré à droite. . <lb/>

MONETA AVGG. Les trois Monnaies debout (n. 36). <lb/>

Mod. 9 R&apos; BR. Médaillon T. B. <lb/>

1378. Lot de trois petits bronzes. <lb/>

T. B. et F. D, C. <lb/>



cule à cheval à. gauche, une Victoire les précède et un <lb/>

soldat les suit (n. 119). Collection Fontana mod 11. <lb/>

Gravée. <lb/>

R6 B. R. Médaillon. <lb/>

1391. <lb/>

VOT. xx. AVGG. N. N. dans une couronne (n 462). <lb/>
R3 P. B. Q. B. <lb/>

1392. <lb/>
VOTxxx. AVG. N. dans une couronne (inédite) <lb/>

R5 P. B. Q. B. <lb/>

1392. bis Lot de 84pièces variées M. B. et P. B. <lb/>

14 <lb/>

T. B. et F. D. C. <lb/>

CARAUSIUS, tyran (287-293). <lb/>

1393. IMP. CARAVSIVS P. F. AVG. Son buste radié à droite. <lb/>

. SALVS AVG. La Santé debout à gauche (n. 224). <lb/>

R2 PB. T. B. <lb/>

1394. <lb/>
TEMPORVM. FEL. La Félicité debout à gauche (n. 241) <lb/>
et 2 autres pièces. <lb/>

R2 P. B. <lb/>

ALLECTUS, tyran (294-297). <lb/>

1395. IMP. c. ALLECTVS P. F. AVG. Son buste radié, à droite <lb/>

.LAETI TIA AVG. La Joie debout à gauche (n. 22). <lb/>

R2 P. B. B. <lb/>

1396. &apos;Lot de deux pièces, revers variés. <lb/>

R2 P. B. <lb/>

DOMITIUS DOMITIANUS(Achillée), tyran (an 292). <lb/>

1397. IMP. G. H., DOMITIVS DOMITIANVS AVG. Sa tête laurée. . <lb/>

GENIO POPVLI ROMANI. Génie debout à gauche, exergue <lb/>
ALE (n. 1). <lb/>

R6M.B. <lb/>

CONSTANCE I, CHLORE, (292-306). <lb/>

1398. CONSTANTIVS CAES. Sa tête laurée, à droite <lb/>

VIRTVS <lb/>

MILITVM. Quatre soldats sacrifiant devant un camp <lb/>
(n. 56 et 58) 2 pièces. <lb/>
R2 AR. T. B. <lb/>

1399. . FEL ADVENT AVGG. N. N. La ville de Carthage debout <lb/>

(n. 16). <lb/>
R3 AR. B. <lb/>


1403. . VOT x. SIC. xx. En quatre lignes (n. 67). <lb/>

Rl P. B. Q. B. <lb/>
1401. Lot de 10moyens et de 5 petits bronzes revers, variés. <lb/>
T. B. et F. D. C. <lb/>
HELENE, femme de Constance Chlore. <lb/>

1402. HELENA N. F. Son buste à droite. Sans légende, étoile <lb/>
dans une couronne (n. 8). <lb/>

R6 P. B. T B. <lb/>

1403. Sans légende. Son buste diadémé à droite. . FL. HELENA <lb/>

AVGVSTA s. M. ANT. B. en quatre lignes (sup. n.l). <lb/>

Gravée. <lb/>

R8P B. B. <lb/>

L404. Lot de 2J petits bronzes de deux modules avec des <lb/>
ateliers différents, une pièce barbare avec 2 soldats <lb/>
debout. <lb/>
P. B. B. et T. B. <lb/>
THÉODORA (2e femme de Constance Chlore). <lb/>

1406. PL. MAX. THEODORA AVG. Son buste à droite. . PIETAS <lb/>

ROMANA. la Piété debout à droite (n. 1). 6 pièces. <lb/>

P. B. Q. B. <lb/>

GALÈRE MAXIMIEN (292-311). <lb/>

L407. MAXIMIANVS CAES <lb/>

. <lb/>

Sa tête laurée à droite. <lb/>

VIRTVS <lb/>

MILITVM, Quatre soldats sacrifiant devant un camp <lb/>

(n.29). <lb/>
R3AR.B. <lb/>

1408. <lb/>

Même légende. Porte d&apos;un camp (n. 34). <lb/>
R2 AR. T. B. <lb/>
1409. $ F. ADVENT AUGG. NN. La ville de Carthage debout <lb/>

(n. <lb/>

R2 AR. <lb/>

1410. . GENIO POPVLI ROMANI. Génie debout. M. B. <lb/>

VALERIA (Femme de Galère). <lb/>

1411. GAL VALERIA AVG . <lb/>

Son buste diadémé à droite.. VENERI <lb/>
VICTRICI. Vénus debout à gauche, à l&apos;exergue ANT. <lb/>

(n. 1°)-<lb/>

R2M.B. F. D. C. <lb/>

SÉVÈRE II (305-307). <lb/>

1412. SEVERVs NOB CAES. Sa tête laurêe à droite. . CONCORDIA <lb/>


CAES NOSTR. La Concorde assise à gauche, à l &apos;exergue <lb/>

s.M.T. (n. 11). <lb/>

R6 OR. B. <lb/>

L413. . GENIO POPVLI ROMANI. Génie debout à gauche p. L. <lb/>

c. Lyon(n. 39). <lb/>
R1 M. B. T. B. <lb/>

MAXIMIN II DAZA (305-313). <lb/>

1414. GAL VAL MAXIMINVS NOB CES. Sa tête laurée à droite. <lb/>

â. VIRTVS AVGG ET CAESS.NN. Mars passant à droite <lb/>

2 pièces. <lb/>

1415. â. HERCVLI VICTORI. Hercule debout à droite (n. 114). <lb/>

RI P. B. T. B. <lb/>

MAXENCE (tyran 306-312). <lb/>

1416. MAXENTIVS P. F. AVG. Sa tête laurée à droite. . MARTI <lb/>

PROPAG. IMP. AVG. N. Mars et une femme debout se <lb/>

donnant la main, exergue M. OST. B. (n. 15). <lb/>
R7 AR. T. B. <lb/>

1417. Lot de trois bronzes des deux modules. <lb/>
B. et T. B. <lb/>

ROMULUS César (fils de Maxence 308-309). <lb/>

1418. IMP. MAXENTIVS DIVO ROMVLO NV. FILIO. Sa tête nue à <lb/>

droite. . ROMAE AETERNAE. Temple rond (n. 5). <lb/>

R M. B. B. <lb/>

1419. Même pièce (n. 8). 2 pièces. <lb/>
R2 P. B. B. <lb/>

1420. Même piêce. Le buste à mi-corps à droite (n. 11). <lb/>

R3 P. B. <lb/>

ALEXANDRE (tyran d&apos;Afrique 311). <lb/>

1421. IMP. C. ALEXANDER P. F. AVG. Sa tête laurée. INVICTA <lb/>

ROMA FEL KARTHAGO. L&apos;Afrique debout à gauche <lb/>
(n. 7) pièce trouée. <lb/>

R8P. B. F. <lb/>

LICINIUS père (307-353). <lb/>

1422. IMP. LICINIVS AVG. Son buste à mi-corps lauré à gauche. <lb/>
IOVI CONSERVATORI. Jupiter sur son aigle, exergue <lb/>

p. T. R. (n. 13). <lb/>

R1 Billon B. <lb/>


1423. Lot de 11 pièces petit bronze. <lb/>

T. B. et F. D. G. <lb/>

LICINIUS fils, César (317-326) <lb/>

1424. LICINIAN. LICINIVS IVN. Sa tètelaurée. <lb/>

CAESARVM NOS-<lb/>

TRORVM. Couronne au milieu, VOT. v. (n. 10). <lb/>

P. B. F. D. C. <lb/>

1425. Lot de 4 pièces. <lb/>

P. B. B. et T. B. <lb/>

CONSTANTIN (le Grand) (305 à 337) <lb/>

1426. CONSTANTINVS P. F. AVG. Sa tête laurée, à droite. . SOLI <lb/>

COMITI AVG. N. Le Soleil et l&apos;Empereur debout soute-<lb/>
| * <lb/>
nant une Victoire. Exergue, s. M. T. (n. 99) R4 OR. B. <lb/>

1427. . VIRTVS EXERCITVS GALL. Mars passant à droite (n. 149). <lb/>

R30R. B. <lb/>

1428 . VIRTVS MILITVM. Porte d&apos;un camp. Exergue, P. T. R. <lb/>

(n. 150). <lb/>

R3 AR. F. D. C. <lb/>

1429. Même pièce avec T. R. (n. 152). 2pièces. R3 AR. Q. B. <lb/>

1430. Sans légende. Tête diadémée de Constantin I ou II, à <lb/>

droite. . VOTIS XX MVLTIS xxx dans une couronne <lb/>

(n. 158). <lb/>

R4 AR. F. D. C. <lb/>

1431. Lot de 80 moyens et petits bronzes variés. Plusieurs re-<lb/>
vers rares. <lb/>

B. T. B. etF. D. C. <lb/>

FAUSTA, femme de Constantin. <lb/>

1432. FL. MAX. FAVSTA AVG. Son buste à droite. <lb/>

SALVS REI-<lb/>

PVBLICAE. Fausta debout tenant Constantin II et Cons-<lb/>
tance II dans ses bras; à l&apos;exergue P. T. R. (n. 9). <lb/>

6 pièces. <lb/>

P. B. T. B. <lb/>

1433. Sans légende, étoile dans une couronne. R6 P. B. T. B <lb/>

CRISPUS César, fils de Constantin (317-326). <lb/>

1434. Lot de 13 petits bronzes de Crispus. Revers variés. <lb/>
T. B. et F. D. C <lb/>



MVLT xxx ; à l&apos;exergue s. M. N. B. (n. 74). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>

1446. . VICTORIA CONSTANT! AVG. Victoire assise écrivant VOT <lb/>

xv sur un bouclier soutenu par un génie ; exergue M. <lb/>
H. P. (n. 125). <lb/>
R&lt; OR. F.D. C. <lb/>

1447. Sans légende, sa tête diadémée à droite, . CONSTANTIVS <lb/>

CAES. Victoire allant à gauche; à l&apos;exergue CONST. Iné-<lb/>

dite. <lb/>
R4 AR. <lb/>
1448. <lb/>

VIRTVS EXERCITVS . <lb/>

Mars debout à droite (n. 52). <lb/>
R2 AR. médaillon. <lb/>

1449. <lb/>

VOT xxx MVLT xxxx dans une couronne (n. 150) <lb/>

2 pièces. <lb/>

RI AR. B. <lb/>

1450. Même typo, plus petit module (n. 15?). 2 pièces. AR. <lb/>

1451. . VIRTVS AVG. N. Constance debout à gauche tenant un <lb/>

globe (n. 191) collection Fontana, module 10. <lb/>

N <lb/>

Gravée. <lb/>
R6 BR. médaillon TB. <lb/>

1452. Lot de 13 moyens et petits bronzes. <lb/>

T8. et F. D. C. <lb/>

VETRANIO, tyran (350, régne 6 mois). <lb/>

1453. D. N. VETRANIO P. F. AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>

. CONCORDIA MILITVM. Vetranio debout à gauche <lb/>

tenant dt ux labarums. E. SIS (n. 4). R3 MB. T. B. <lb/>

MAGNENCE, tyran (350-353). <lb/>

1454. D. N. CAE. MAGNENTIVS AVG.Son buste latêtenue. . VIC-<lb/>

TORIA AVG. LIB. ROMANORVM. La Victoire et la Liberté <lb/>
debout tenant un trophée ; Exergue T. R. (n. 15). <lb/>

, <lb/>

&gt; <lb/>

R2 OR. B. <lb/>

1455. Lot de 16 grands et moyens bronzes. TB. et F. D. C. <lb/>

DÉCENCE César frère de Magnence (351-353). <lb/>

1456. MAC. DECENTIVS NOB CAES. Son buste nu à droite tenant <lb/>

la Victoiro et un sceptre, . VIRTVS AVGG. Decence au <lb/>

J <lb/>

galop à droite frappant un ehnemi (n. 14) mod. 10. <lb/>
R5 BR. Médaillon TB. <lb/>



droite. <lb/>

RESTITVTOR REIPVBLICAE. Valentinien debout <lb/>
tenant le labarum ; exergue TR. (n. 26). <lb/>
OR. T. B. <lb/>

1468. <lb/>
VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire debout à droite, <lb/>

écrivant VOT. V. MVLT. x. sur un bouclier; à l&apos;exergue <lb/>

R. p. (n. 8). <lb/>

R3 AR. médaillon F. D. C. <lb/>

1469. <lb/>
RESTITVTOR REIP. Valentinien debout à droite (n. 19) <lb/>
2 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

1470. . MONETA AVG. Les trois Monnaies debout (n. &amp;1). <lb/>

R* G. B. T. B. <lb/>

1471. Lot de deux petits bronzes. <lb/>

T. B. <lb/>

VALENS (364-378). <lb/>

1472. D. N. VALENS P. F. AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>

\ <lb/>

. RESTITVTOR REIPVBLICAE. Valens debout tenant le <lb/>

labarum ; exergue s. M. N. 1 (n. 32). <lb/>
OR. <lb/>

1473. Lot de deux pièces d&apos;argent et cinq petits bronzes. <lb/>

V <lb/>

B. et T. B. <lb/>

PROCOPE (tyran, an 365, 8 mois). <lb/>

1474. D. N. PROCOPIVS P. F. AVG. Son buste diadémé. . VOT <lb/>

v. dans une couronne de laurier (n. 4). <lb/>
R* AR. B. <lb/>

GRATIEN (367-383). <lb/>

.1475. D. N. GRATIANVS P. F. AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>

VICTORIA AVGG. Gratien et Valentinien II assis, <lb/>

\ <lb/>

couronnés par la Victoire, TB. OB. T. (n. 24). <lb/>
OR. B. <lb/>

1476 . VRBS ROMA. Rome assise à gauche, TR. P. s. (n. 46). <lb/>

AR. B. <lb/>

VALENTINIEN II (375-392). <lb/>

&apos; 1477. D. N. VALENTINIANVS IVN.P. F. AVG. Son buste diadémé à <lb/>
droite. VICTORIA AVGG. Valentinien et Gratien assis, <lb/>

couronnés parla Victoire. A Q. OB. F. (n. 16). OR. B. <lb/>



HONORIUS (393-423). <lb/>

1489. D. N. HONORIVS P. F. AVG. Son buste diadémé. . VICTORIA <lb/>

AVGGG. Honorius debout à droite ; à ses pieds un cap-<lb/>
tif ; champ, M. D.; exergue, COM. OB. (n. 21). 2 pièces, <lb/>

OR. B. <lb/>

1490. VIRTVS ROMANORVM. Rome assise à gauche MD. P. S. <lb/>
(n. 32). 2 pièces. <lb/>
Ra AR. T. B. <lb/>

G ALLA PLACIDIA, femme de Constance. <lb/>

1491. D. N. GALLA PLACIDIA P. F. AVG. Son buste diadémé à <lb/>

droite. . VOT. XX MULT. xxx. Victoire debout à gau-<lb/>

cbe; chnmp RV ; exergue COM. OB. (n. 10). R6OR. B. <lb/>

CONSTANTIN III (407-411). <lb/>

1492. D. N. CONSTANTINVS P. F. AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>
R). VICTORIA AAVGGG. Constantin debout à droité, le <lb/>

pied sur un captif; exergue TR. OB. S. (n. 3). <lb/>

R3 OR. T. B. <lb/>

JOVIN (411-4i3). <lb/>

1493. D. N. IOVINVS P. F. AVG. Son buste diadémé àdroite. <lb/>

RESTITVTOR REIPVB.. Jovin debout, à droite, posant <lb/>

le pied sur un captif; champ, TR. ; exergue, COM. OB. <lb/>

(n. 1). <lb/>
R6 OR. T. B. <lb/>

1494. . RESTITVTOR REIP. Rome assise à gauche; exergue, <lb/>

KON. (n. 2). <lb/>
R4 AR. <lb/>

PRISCUS ATTALUS (409-410, 415-416). <lb/>

1495. PRISCVS ATTALVS P. F. AVG. Son buste diadémé. R). INVICTA <lb/>
ROMA AETERNA. Rome assise de face; champ, R. M.; <lb/>
exergue, COM. OB. (n. 3). <lb/>

R6 OR. B. <lb/>

1496. . Même légende. Rome assise à gauche ; exergue, p, ST. <lb/>

(n. 5). <lb/>
R6AR. B. <lb/>

1497. . VICTORIA ROMANORVM. Victoireallant à gauche; champ, <lb/>

P.; exergue, AVR.? (n. 13). <lb/>
Re P. B. <lb/>


JEAN, tyran (423-425). <lb/>

1498. D. N. IOHANNES P. F. AVG. Son buste diadémé. . VICTORIA <lb/>

AVGG. Jean debout le pied sur un captif ; champ, R. v. <lb/>
exergue COM. OB. (n. 2). <lb/>
R4 OR. B. <lb/>

1499. . VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire allant à droite, R. V. <lb/>

COM. OB. (n. 6). <lb/>

R4 OR. triens. T. B. <lb/>

VALENTINIEN III (425-455). <lb/>

1500. Deux petits bronzes frustes. <lb/>

R. <lb/>

HONORIA (Justa Grata), soeur de Valentinien. <lb/>

1501. D. N. IVST. GRAT. HONORIA AVG. Son buste diadémé. . <lb/>

BONO REIPVBLICAE. Victoire debout à gauche, tenant <lb/>
une longue croix. R. V. COM. OB. (n. 1). R6 OR. B. <lb/>

MAJORIEN (157-461). <lb/>

1502. D. N. IVL. MAIORIANVS P. F. AVG. Son buste diadémé à <lb/>
droite <lb/>
Sans légende, croix dans une couronne, <lb/>

COM. OB. (n. 9). <lb/>
R3 OR. triens. T. B. <lb/>

SEVÈRE 111 (461-465). <lb/>

^1503. <lb/>
D. N. LIBIVS SEVERVS P. P. AVG. Son buste diadémé. <lb/>

\ <lb/>

VICTORIA AVGGG. Sévère debout, de face, posant le pied <lb/>
sur le dragon ; champ. R. A.; exergue, COM. OB. (n. 6). <lb/>

\ <lb/>

Pièce défourée. <lb/>
AR. <lb/>
1504. <lb/>

Sans légende, croix dans une couronne, COM. OB. <lb/>

(n. 12). <lb/>

R2 OR. triens. <lb/>

1505. . VICTORIA AVGGG. Victoire debout à gauche; exergue, <lb/>

R. M. (n. 2). <lb/>

R6 AR. T. B. <lb/>

ANTHEMIUS (467-472). <lb/>
Ll506. <lb/>

D. N. ANTHEMIVS P. F. AVG. Son buste casqué de face. <lb/>
SALVS REIPVBLICAE. Anthemius et Léon debout sou-<lb/>
tenant un globe ; exergue, COM. OB. champ, MD (n. 5). <lb/>
2 pièces, <lb/>

R2 OR. B. et F. D. C. <lb/>


0 507. â. Sans légende, croix dans une couronne; exergue, <lb/>

COM. OB. (n. 21). <lb/>

R2 OR. triens. T. B. <lb/>

1508. . ANTHE. En monogramme, dans une couronne (n. 24). <lb/>

R8 P. B. B. <lb/>

JULES NÉPOS (474-480). <lb/>

1509. D. N. IVL. NEPOS P. F. AYG. Son buste casqué de face. <lb/>
VICTORIA AVGGG, Victoire debout, à gauche, tenant <lb/>

une longue croix; champ, MD. exergue, COM. OB. <lb/>

(n. 2). <lb/>
R3 OR. T. B. <lb/>

1510. <lb/>
Sans légende. Rome debout, à gauche, le pied sur une <lb/>
proue de navire; champ RV. (n. 8). <lb/>
R AR. T. <lb/>

ROMULUS AUGUSTUS, règne 10 mois (475). <lb/>

1511. D. N. ROMVLVS AGVSTVS P. F. AVG. Son buste diadémé à <lb/>
droite, R). Sans légende, une croix dans une couronne; <lb/>
COM. OB. (n. 3). <lb/>
R6 OR. triens. <lb/>

MÉDAILLON CONTORNIATE. <lb/>

1512. Néron. NERON CLAVD. etc. Tête de Néron à droite. <lb/>
Sans légende. Bacchus et une femme dans un qua-<lb/>
drige de panthères allant à droite. <lb/>
G. B. <lb/>

SPINTRIENNE. <lb/>

1513. Femme couchée sur un lit à droite ; la figure de i&apos;homme <lb/>

a été enlevée au burin. . Le chiffre 1 dans une cou-<lb/>

ronne. P.B.T.B. <lb/>

Empire d&apos;OrientI <lb/>

ARCADIUS (395-408). <lb/>

&apos; <lb/>

1514. D. N. ARCADIVS P. F. AVG. Buste armé et casqué de face. <lb/>

&apos; <lb/>
(1) Les numéros que nous citons sont ceux des planches de 1 ouvrage de <lb/>
Sabatier, Monnaies bysantines, 2 vol. in-8°, 70 planches. <lb/>


CONCORDIA AVG. B. Rome casquée, assise de face, <lb/>

tenant un bouclier (Sabatier, n. 14). <lb/>
OR. B. <lb/>

V1515. <lb/>

VICTORIA AVGG. Arcadius foulant aux pieds un captif <lb/>

^(n-2). <lb/>

OR. T. B. <lb/>

1516. Lot de une pièce d&apos;argent, un moyen bronze et deux <lb/>

petits bronzes. <lb/>
B. <lb/>

EUDOXIE, femme d&apos;Arcadius. <lb/>
01517. AEL EVDOXIA AVG. Buste d&apos;Eudoxie, à droite ; au-dessus, <lb/>

une main lui posant une couronne sur la tête. . SALVS <lb/>

REIPUBLICAE. Victoire assise, à droite, traçant le mo-<lb/>
nogramme du Christ sur un bouclier (pl. 4, n. 26). <lb/>
R4 OR. T. B. <lb/>
THÉODOSE II <lb/>

1518. D. N. THEODOSIVS P. F. AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>

VIUTORIA AVGGG. Théodose debout à droite (n. 8). <lb/>

RI OR. T. B. <lb/>
EUDOXIE (femme de Théodose II). <lb/>

1519. AEL. EVDOCIA AVG. Buste d&apos;Eudoxie à droite. . Sans <lb/>

légende. Croix dans une couronne (id.. (n. 25). <lb/>
R4 OR triens B. <lb/>
1520. Un petit bronze avec CONCORDIA <lb/>

. <lb/>

MARCIEN (450-457). <lb/>
1521. D. N, MARCIANVS P. F. AVG. Busque casqué et armé de <lb/>

face. . VICTORIA AVGGG. B. Victoire debout à gauche <lb/>

tenant une longue croix (pl. 6, n. 6). <lb/>

RI OR. B. <lb/>

1522. . VICTORIA AVGVSTORVM. <lb/>

. <lb/>

Victoire debout à droite tenant <lb/>
un globe et une couronne (id., n. 9). Pièce trouée. <lb/>
R3 OR. triens. B. <lb/>

1523. . Monogramme de Marcien dans une couronne (id., <lb/>

n. 10). <lb/>

R2P. B F. <lb/>

PULCHÉRIE (femme de Marcien). <lb/>

1524. AEL PVLCHERIA AVG. Buste de Pulchérie àdroite. 4. VOT. <lb/>


XX MVLT. xxx. Victoire debout à gauche, tenant une <lb/>

longue croix (id.,n. 14). <lb/>

R7 OR. B. <lb/>

LEON 1 (457-474). <lb/>


JUSTIN 1 (518-527). <lb/>

1535. D. N. IVSTINVS p. F. AVG. Buste casqué et armé de face. <lb/>

. VICTORIA AVG. Victoire debout à gauche, tenant une <lb/>

longue croix (pl. 9, n. 21). <lb/>
OR. T. B. <lb/>

JUSTINIEN 1 (527-565). <lb/>

1536. D. N. IVSTINIANVS P. D. AVG. Son buste diadémé à <lb/>

droite. 4. Le monogramme du Christ (n. 17). R2 AR. <lb/>

Rois des Ostrogoths <lb/>

THEODORIC 1 (493-526). <lb/>

1537. D. N. ANASTASIVS P. F. AVG. Buste diadémé d&apos;Anastase. <lb/>
Monogramme de Théodoric dans une couronne <lb/>
(pl. 18, n. 3 et 4). 2 pièces. <lb/>

R2 AR. B. <lb/>

ATHALARIC(526 à 534) <lb/>

1538. INVICTAROMA. Buste de Rome à droite. <lb/>

D. N. ATHA-<lb/>

LARICVS . <lb/>

Mars ? debout à droite, appuyé sur sa haste <lb/>
et son bouclier (id., n 12). <lb/>

R2 P. B. B. <lb/>

THEODAHAT (534-536) <lb/>

1539. D. N. IVSTINIAN. AVG. Buste diadémé de Justinien. . B. <lb/>

N. THEODAHATVS REX en 4 lignes dans une couronne <lb/>
(id., n. 28). 2 pièces <lb/>
R3 AR. B. et T. B. <lb/>

1540. INVICTA ROMA. Buste de Rome. . D. N. THEODAHATVS <lb/>

\ <lb/>

REX dans une couronne (n. 26). <lb/>
R2 P. B. <lb/>
1541. Lot de un Maurice Tibère et une petite pièce de Bolo-<lb/>

143 gne. 2 pièces or. <lb/>

\1542. Lotde 88 moyens et petits bronzes, depuis Constantin <lb/>
jusqu&apos;à Justinien. <lb/>


IV -Monnaies gauloises <lb/>

1543. Tectosages, Santons, Eduens, etc. cinq pièces. AR. <lb/>

1544. ChefSéquane. Togirix 2 pièces. <lb/>

AE. <lb/>

1545. Chefs des Petracorii Contoutos. Atectori 2 pièces. <lb/>

AE. <lb/>

1546. Chef Picton Virotal Denier <lb/>

AR. <lb/>

1547. Carnutes. Une pièce. <lb/>

AE. <lb/>

1548. Parisii. 2pièces. <lb/>

AE. <lb/>

1549. Chef Senon. Yllyccii. <lb/>

AE. <lb/>

1550. Chef Melde. Roveca. Denier <lb/>

AR. <lb/>
1551. 3 pièces semblables à la précédente. <lb/>

1552. Catalaunes, Lingons, etc. 7 pièces.AE. <lb/>

1553. Chefs Remes. Atisios, Venectos. 3 pièces <lb/>

AR. <lb/>

1554. Chef Bellovaque. Criciru <lb/>

AE. <lb/>
1555. Cinq pièces semblables <lb/>

1556. 26 gauloises en bronze variées. <lb/>




1580. Beauvais? le melle et une pièce illisible. <lb/>

Denier, 3 pièces. <lb/>

LOUIS IV-D&apos;OUTRE-MER (936-954). <lb/>

1581. Rouen. VLOVICI REX. Croix. 4. ROTOM. CI. FIT. Dans le <lb/>

champ. LVS. <lb/>

Denier rare. T. B. <lb/>

RODOLPHE III, roi de Bonrgogne (993-1033). <lb/>

1582. Lyon. <lb/>

Denier et obole. <lb/>

1583. Henri-l&apos;Oiseleur, Conrad de Lyon. <lb/>

Denier et obole. 4 pièces. <lb/>

Capétiennes <lb/>

ROBERT-LE-PIEUX (996-1031). <lb/>

1584. Laon. ROBT.FRAN.REX. Tête barbare du roi de face. <lb/>

. <lb/>

ADALBERO . LAN . <lb/>

Buste barbare de l&apos;évêque. Denier. <lb/>

PHILIPPE Ier (1060-1108). <lb/>

1585. Pontoise? PHILIPPVS.REX. Dans le champ A et . <lb/>

PONTIS <lb/>

. <lb/>

CIVIS . <lb/>

Croix. <lb/>
Denier inédit. <lb/>

1586. Orléans. DI.DEX. TRABES. Portes de la ville, etc. <lb/>

AVRELIANIS .CIVITAS. Croix avec A et w. <lb/>
Denier. <lb/>

LOUIS VI (1108-1137). <lb/>

1587. Sens. LVDOVICVS.REX. Croix. . SENONESVICO. Tem-<lb/>

ple. <lb/>

Denier très rare. <lb/>

1588. Langres. LVDOVICVS.REX. Croix accostée d&apos;un crois-<lb/>

sant et d&apos;une étoile. <lb/>
VRBS LINGONIS. Croix. <lb/>
Denier, 4 pièces. <lb/>

1589. Montreuil. LVDOVICVS.REX. Temple. . MOSTEROL. <lb/>

Croix, etc. <lb/>

Denier rare. <lb/>

1590. Nevers. LODOVICVS .REX dans le champ. . NEVERNIS <lb/>

CIYIT <lb/>

* <lb/>

Denier et obole. <lb/>



SAINT-LOUIS (1226-1270). <lb/>

1604. Gros tournois. Denier tournois et denier parisis. 4 pièces. <lb/>

PHILIPPE III (1270-1285). <lb/>

1604 bis. Denier tournois. <lb/>

1 pièce. <lb/>

PHILIPPEIV LE BEL (1285-1314). <lb/>

1605. Chaise d&apos;or ou gros royal. <lb/>
F. D. C. <lb/>
1606. Gros tournois, tiers de gros, bourgeois, obole bour-<lb/>

geoise, etc. <lb/>
5 pièces. <lb/>

1607. Mitte tournois, <lb/>

1-pièce. <lb/>

LOUIS X. (1314-1316). <lb/>

1608. Gros tournoisà l&apos;étoile et denier-tournois 2 pièces. <lb/>

PHILIPPE V (1316-1322). <lb/>

1609. Aignel d&apos;or <lb/>

CHARLES IV (1322-1328). <lb/>

1610. Demi-gros tournois. FRANCHORUM. <lb/>

PHILIPPE VI DE VALOIS (1328-1350). <lb/>

1611. Ecu d&apos;or et gros tournois <lb/>

3 pièces. <lb/>

EDOUARD III (1346-1356). <lb/>

1612. Demi-gros d&apos;argent <lb/>

\ <lb/>

JEAN-LE-BON (1350-1364). <lb/>

&apos; <lb/>

1613. Gros blawc à la couronne <lb/>

1614. Autre blanc à la couronne. FRANC entre deux couronne: <lb/>

1615. Gros blanc au lys. <lb/>

1616. Autre gros blanc au lyg, le champ semé de fleurs d&lt; <lb/>
lys. <lb/>

V <lb/>


CHARLES V (1864-1380). <lb/>

1617. Franc à pied. <lb/>

3 pièces or. <lb/>

CHARLES VI (J.380-1422). <lb/>

1618. Ecu d&apos;or. <lb/>
1619. Gros dit grossu. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1620. Double tournois, dit Niquet, obole ou maille. 2 pièces. <lb/>

HENRI V (1415-1422). <lb/>

1621. Florettes et double tournois <lb/>

5 pièces. <lb/>

HENRI VI (1422-1453). <lb/>

1622. Salut d&apos;or <lb/>

2 pièces. <lb/>

) 1623. Angelot, très belle pièce. <lb/>
F. D. C. <lb/>

1 <lb/>

1624. Blanc aux écus. <lb/>

2 pièces <lb/>

1625. Petit blanc aux écus. <lb/>

2 pièces <lb/>

j 1626. Petit parisis noir, 2 variétés. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1627. Petit tournois. <lb/>

2 pièces. <lb/>

^CHARLES VII (1422-1461). <lb/>

1628. Ecu et demi-écu. <lb/>
2 pièces or. <lb/>
J1629. Grand blanc à la couronne <lb/>

2 pièces. <lb/>

1630. Grand blanc aux trois fleurs de lys. <lb/>

10 pièces. <lb/>

(1631. Petit blanc de cinq deniers tournois. <lb/>

5 pièces. <lb/>

11632. Grand blanc au K. 2 pièces Petit blanc au K. une <lb/>

* <lb/>

pièce ; Grand blanc du Dauphiné. <lb/>

4 pièces. <lb/>

CHARLES VIII (1483-1494). <lb/>
1633. Ecu d&apos;or. <lb/>

1634. Gros, demi-gros, etc. <lb/>

4 pièces. <lb/>


LOUIS XII (1497-1515) <lb/>

1635. Ecu au soleil. <lb/>

4 pièces or. <lb/>

1636. Ecu au porc-épic, 2 porcs-épics accostant l&apos;écu. .croi x <lb/>

cantonnée de deux L et de deux porcs-épics <lb/>
or. <lb/>

1637. Ecu d&apos;or de Provence. LVDOVICVS <lb/>

. D. G. FRANCO. REX. <lb/>

^PVI. COMES. écu accosté dedeuxL couronnés. .X. R. C. <lb/>

etc. croix provençale cantonnée de 4 croisettes, très <lb/>

rare. <lb/>
1638. Dixain Hardi et tournois. <lb/>

3 pièces. <lb/>

1639. Milan. gros. Saint Ambroise assis. <lb/>
1640. Milan. Demi-parpaillole. Écu de France. <lb/>
1641. Milan. Même pièce. Ecu écartelé de France et de Mi-<lb/>

lan. . Buste de saint Ambroise. <lb/>

1642. Milan. Même pièce. Écu mi-parti de France et de <lb/>

Milan. <lb/>

1643. Milan. Patard. 3 fleurs de lys. -<lb/>

2 pièces. <lb/>

1644. Milan. Demi-patard. Fleur de lys. <lb/>

1645. Asti. Parpaillole. Ecu de France aux quatre quar-<lb/>

tiers. <lb/>

\L646. Aquila. Sestino. <lb/>

Cuivre. <lb/>

^FRANÇOIS Ier (1514-1547) <lb/>

1647. Dizain, dit Franciscus. <lb/>

2 pièces. <lb/>

HENRI II (1547-1559). <lb/>

1648. Demi-teston au balancier: le buste lauré, la cuirasse <lb/>

lisse. <lb/>

FRANÇOIS II et MARIE STUART (1559-1560). <lb/>

1648 bis. Quart de gros et denier. <lb/>

2 pièces. <lb/>


CHARLES IX (1560-1574). <lb/>

1649. Solparisis. <lb/>

HENRI III (1574-1589). <lb/>

1650. Double sol et douzains du Dauphiné. <lb/>

3 pièces. <lb/>

CHARLES X (cardinal de Bourbon 1589-1590). <lb/>

1651. Ecu au Soleil. <lb/>

SIT.NOMEN etc. Croix losangée et <lb/>

fleurdelysée or, rare. <lb/>
F. D. C. <lb/>

HENRI IV (1589-1610). <lb/>

1652. Quart d&apos;écu, 8e d&apos;écu, demi et quart de franc, <lb/>

douzains, etc. <lb/>

13 pièces. <lb/>

LOUIS XIII (1610-1643). <lb/>

1653. <lb/>

blanc et 12e d&apos;écu. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1654. Pièce de quinze deniers. <lb/>

Rare. <lb/>

1655. Deux exemplaires de la même pièce moins bien conservés. <lb/>

1656. Douzain, tournois, et double tournois. <lb/>

8 pièces. <lb/>

LOUIS XIV. (1715-1774). <lb/>

1657. Ecu aux insignes, quart d&apos;écu, douzième, liard, etc. <lb/>

5 pièces. <lb/>

LOUIS XV (1715-1774). <lb/>

1658. Demi écuaubandeau 12e d&apos;écu et liard, etc. 14 pièces. <lb/>

LOUIS XVI (1774-1793). <lb/>

1659. Ecu 112 ècu, 12e d&apos;écu. <lb/>

4 pièces. <lb/>

1660. Cayenne, 2 sols, Bourbon, 3 sols. Essai deGui-<lb/>

guiero. <lb/>

3 pièces. <lb/>

^1661. Ecu et 112 écu constitutionnel. <lb/>

\ <lb/>


RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. <lb/>

1662. Lefèvre, Lesage, etc. 20 sols, 10 sols, et 5 sols. <lb/>

4 pièces argent. <lb/>

1663. Monnaies de. cuivre de Louis XVI, la République, siège <lb/>
de Luxembourg, etc. <lb/>
31 pièces. <lb/>
1664. Décime de la République, contremarquéde la date 1816 <lb/>
couronnée. Autre contremarqué d&apos;une épée. <lb/>

NAPOLÉON, LOUIS XVIII et LOUIS-PHILIPPE. <lb/>

1665. 6 pièces de 5 francs. <lb/>

Monnaies de siège. <lb/>

1666. Brisach, argent; Cambray, cuivre; Aire, étain. <lb/>

3 pièces. <lb/>


VI. -<lb/>

Monnaies seigneuriales <lb/>

Duché de France. <lb/>


CONAN III (1112-1148). <lb/>

1673. CONANVS. Dans le champ, ivs. <lb/>
REDONIS. Croix pattée <lb/>

(pl. 9, n. 15.), 2pièces. <lb/>

RI denier. <lb/>

GEOFFROI (comte de Nantes) 1156 à 1158. <lb/>

1674. GAVFRIDVS. Croix pattée ayant un renflement à chaque <lb/>
extrémité. <lb/>
DVX BRITANNIE. Fleur, cantonnée de <lb/>

quatreannelets (pl. 9, n. 18). <lb/>

R1. <lb/>

CONAN IV (1158-1186). <lb/>

1675. CONANVS. Croix. RJ. BRITANNIE. Dans le champ DVX en <lb/>
triangle (pl. 9, n. 19), 2 variétés. <lb/>
R2 id. T. B. <lb/>

CONSTANCE ARTHUR I ou GUY DE THOUARS <lb/>
(1186 à 1206). <lb/>

3676. DVX BRITANE. Croix en forme de rosace. <lb/>

NANTIS CIVI <lb/>

REDONIS (pl. 10, n; 1 et 7), 4 pièces. <lb/>

id. <lb/>

PIERRE DE MAUCLERC (1213-1237). <lb/>

1677. DVX BRITANIE. Croix ou rosace. <lb/>
STEPHAN CON. Croix <lb/>

(pl. 10, n. 16). <lb/>

Denier. <lb/>
1678. DVX BRITANIE. Echiquier de Dreux au franc quartier <lb/>
d&apos;hermines. <lb/>
CASTRI GIGAMPI. Croix (pl. 10, n. 18) <lb/>
Denier. <lb/>

1679. Même type. Obole (pl. 11, n. 4). <lb/>

JEANI, LE ROUX (1237-1286). <lb/>

1680. IOHANNES DVX. Croix. . BRITANIE. Ecusson triangulaire <lb/>

de Dreux au franc quartier de Bretagne (pl. 11, n. 14). <lb/>
2 variétés. Denier. <lb/>

B. <lb/>

11681. Obole aux mêmes types (pl. 11, n. 16). <lb/>

\ <lb/>

JEAN II 1286-1305). <lb/>

1682. IOHANNES DVX. Ecusson triangulaire chargé de six mou-<lb/>


chetures. BRITANNIE. Croix à queue cantonnée d&apos;un <lb/>
B (pl. 11, n. 21). Denier. <lb/>
T. B. <lb/>

1683. IOANNES DVX. Dreux, au franc quartier de Bretagne. <lb/>
BRITTANNIE. Croix cantonnéed&apos;une moucheture (pl. 12, <lb/>
n. 3). <lb/>
id. B. <lb/>

ARTHUR II (1305-1312). <lb/>

1684. A. DVX. BRITANIE. Dreux, au franc quartier de Bretagne <lb/>
chargé de 4 mouchetures. <lb/>
COMES RICHMD. Croix <lb/>

cantonnée d&apos;un N. Nantes (pl. 12, n. 8). 2 variétés. <lb/>

R3 id. B. <lb/>
CHARLES DE BLOIS (1341-1364). <lb/>
1685. KAROLVS : BRITAN. Couronne, sur laquelle on lit DVX. <lb/>

. MONETA DVPLEX. Croix fleuronnée accostée de deux <lb/>

points (pl. 15, n. 7) <lb/>

R2 double debillon. B. <lb/>

1686. KAROLVS. DVX. Croix. . BRITANORVM. Chatel. 2 pièces <lb/>

(pl. 13, n. 14). Denier. <lb/>

JEAN IV (1344-1399). <lb/>

1687. IOHANNES BRITONV. DVX. Dans le champ 9 mouchetures. <lb/>

. SIT. etc. Croix. 2 variétés (pl. 19. n. 2). Gros. B. <lb/>

JEAN V (1399-1442). <lb/>

1688. IOHANNES BRTONV DVX N. Neuf mouchetures. SIT., <lb/>

etc. Croix pattée (pl. 21. n. 2). <lb/>
Blanc. <lb/>

1689. Même légende. 4 mouchetures dans un double cercle à 6 <lb/>

lobes. <lb/>

SIT, etc. Croix pattée (pl. 21, n. 3). Blanc. <lb/>

1690. Même légende. Targe échancrée à gauche, chargée de <lb/>
huit mouchetures. <lb/>
SIT, etc. Croix pattée (pl. 21, <lb/>
n. 4). <lb/>
Blanc. <lb/>

1691. Même légende. Cinq mouchetures dans un double cercle <lb/>
à quatre lobes. <lb/>
SIT, etc. Croix pattée (pl. 21, n. 12). <lb/>

1 <lb/>

R3 1/2 blanc. <lb/>

1692. Même légende. . Trois mouchetures sous une couronne <lb/>

(pl. 21, n.-11). 2pièces. <lb/>

Blanc. <lb/>


FRANÇOIS 1 (1442-1450). <lb/>

1693. FRANCISCVS : BRITONV : DVX. Targe échancrée chargée de <lb/>

cinq mouchetures. . SIT, etc. Croix pattée et échan-<lb/>

crée (pl. 23, n. 5). <lb/>

R2 demi-blanc. B. <lb/>

FRANÇOIS II (1458-1481). <lb/>

1694. FRANCISCVS : BRITONVM : DVX : N. Ecu à six mouchetures. <lb/>
SIT, etc. Croix, feuillue, cantonnée de quatre anne-<lb/>

lets(pl. n. 23, n. 16). <lb/>

R2gros.B. <lb/>

Penthièvre. <lb/>

ETIENNE 1 (1093-1138). <lb/>

1695. STEPHAN. COM. Croix pattée, cantonnée d&apos;une étoile au <lb/>
1er et au 2e. <lb/>
GVINGAMP. Profil informe (pl. 27, <lb/>

^n. Set 15). % variétés. <lb/>

Denier. <lb/>

Anjou. <lb/>

FOULQUES NERRA (987-1040). <lb/>

1696. GRACIA. DT. COMES. Monogramme de Foulques. . ANDE-<lb/>

GAVIS. civ. Croix (pl. 28, n. 4). R4 grand denier. B. <lb/>

GEOFFROI II (1040-1060). <lb/>

1697. GOSTFRIDVS COIS. Croix avec l&apos;omega et l&apos;alpha. <lb/>

VRBS <lb/>

ADEGAV. Monogramme de Foulques (pl. 28, n. 7). <lb/>

Denier. <lb/>

FOULQUES Y (1109-1129) <lb/>

1698. FVLCO COMES. Croix avec l&apos;alpha et l&apos;omega. . ANDEGA-<lb/>

VIS CIVITAS. Monogramme (pl. 28, n. 12). 2 pièces. <lb/>

Denier B. <lb/>

1699. Variété avec VRBS ANDECAVS. <lb/>
Denier B. <lb/>

1700. Mêmes légendes chatel tournois (pl. 28, n: 13). 2 va-<lb/>

riétés. <lb/>

Obole B. <lb/>


CHARLES 1 (1246-1285) <lb/>

1701. CAROLVS COMES. Croix cantonnée d&apos;un omega et d&apos;un lis. <lb/>

ANDEGAVENSIS . <lb/>

Monogramme de Foulques (pl. 28, <lb/>
n. 14). 2 variétés. <lb/>
Denier T. B. <lb/>

1702. Même légende et type (pl. 28, n. 15). <lb/>
Obole B. <lb/>

1703. REX. SICILIE. Clef et grand lis placés verticalement. c. <lb/>
ANDEGAVIE. Croix (pl. 28, n. 20). <lb/>

Denier B. <lb/>

CHARLES II (1289-1290) <lb/>

1704. KAROLVS. COMBS. Croix cantonnée d&apos;un lis. B). ANDEGA-<lb/>
VENSIS. Çlef accostée de deux lis verticaux (pl. 29, <lb/>
n. 3). <lb/>
Denier T. B. <lb/>

1705. Mêmes types (pl 29, n. 2). <lb/>
Obole T. B. <lb/>

1706. Mêmes types. Lis vertical à g. et horizontal à dr. (pl. 29, <lb/>
n. 6). <lb/>

Denier T. B. <lb/>

Maine (Comté du). <lb/>

1707. GRATIA DI REX. Temple. B). CINOMANIS CIVITAS. Croix <lb/>

(pl. 29, n. 11). <lb/>
R8 Denier B. <lb/>

HERBERT 1 (1015-1036) <lb/>

1708. COMES GENOMANIS. Monogramme d&apos;Herbert. <lb/>

SIGNVM <lb/>

DEI. VIVI. Croix cantonnée de deux besants et de <lb/>

l&apos;alpha et l&apos;oméga (pl. 29, n. 14 et suiv.) 4 pièces. <lb/>
Denier T. B. <lb/>

CHARLES 1 (1246-1285) <lb/>

1709. CAROL. REX. SICILIE. Couronne. . Même légende. Croix <lb/>

cantonnée de quatre lis (pl. 30, n. 7) R3 Coronat T. B. <lb/>

CHARLES DE VALOIS (1290-1317) <lb/>

1710. MONETA. CENOM. Couronne. . Croix cantonnée de trois <lb/>

besants et de deux lis (pl. 30, n. 17). Coronat T. B. <lb/>


Touraine. <lb/>

1711. Saint-MartindeTours. s. c. s. MARTINVS. Temple. <lb/>

TVRONVS CIVITAS. 4 pièces. <lb/>
Deniers et obole B. <lb/>

1712. Chinon. TVRON. Tête de profil. . CAINONI CASTRO&apos; <lb/>

Croix (pl. 31, n. 21). <lb/>

Denier R&apos; B. <lb/>

r <lb/>

JEANNE DE CHATILLON (1279-1292) <lb/>

1713. Blois. I. COMITISSA. Type chartrain. . BLESIS CASTRO. <lb/>

Croix (pl. 38, n. 7). <lb/>
Denier. <lb/>

HUGUES DE CHATILLON (1292-1307) <lb/>

1714. Blois. Type chartrain. Â. H. COMES BLESENSIS. Croix. <lb/>

Obole R&apos; B. <lb/>

GUI DE CHATILLON (1307-1342) <lb/>

1716. Blois. GVIDO COMES. Même type. <lb/>

BLESIS CASTRO. <lb/>

Croix (pl. 33, n. 14). <lb/>
Obole R* B. <lb/>

1716. Blois. Même type (pl. 33, n. 15). <lb/>

Denier R3 B. <lb/>

ANONYMES <lb/>

/1717. Chartres. Type chartrain. . CARTIS CIVITAS. Croix <lb/>

(pl. 34, n. 2 et 7). 2 pièces. <lb/>

Denier et obole. <lb/>

/ <lb/>
CHARLES DE VALOIS (1293-1325) <lb/>

1718. Chartres. K. COMES. CARTIS. CIVIS. Croix. Même <lb/>
l <lb/>

type (pl. 34, n. 16). <lb/>

R&apos; Denier B. <lb/>

ANONYMES <lb/>

1719. Vendôme. VENDOCINO. Croix. . Type chartrain (pl. <lb/>

36, n. 1 et 3). 2 variétés. <lb/>

Obole. <lb/>

JEAN III (1207-1218) <lb/>

1720. Vendôme. IEHA. Même type. . VEDOME CASTR. Croix <lb/>

(pl. 36, n. 8). <lb/>

R6 Denier B. <lb/>


1721. Vendôme. Même type (pl. 36, n. 9). <lb/>

R3 Obole B. <lb/>

1722. Vendôme. Même légende. Type tournois (pl. 36, n. 11). <lb/>

R4 Obole. <lb/>

1723. Vendôme. Même pièce. Croisette dans le chatel (pl. <lb/>


1731. X ODO. X DVX. Croix. <lb/>

x DOLEO CIVES. Dans le champ <lb/>
E. NI. x. (peut-être le nom d&apos;Issoudun au lieu de <lb/>
Milicie). 2 variétés (pl. 40, n. 19). <lb/>
R4 id. T. B. <lb/>
1732. x ODO X DVX. Croix. DOLEO CIVES . <lb/>

Étoile à cinq pointes <lb/>

(pl. 40, n. 2). <lb/>

R&apos; id. T. B. <lb/>

1733. ODO. DVX en légende rétrograde. Croix. <lb/>
Légende <lb/>

barbare, étoile à cinq pointes (pl. 41, n. 3). <lb/>

R3 id. B. 2 pièces. <lb/>
RAOUL 111(1037-....) <lb/>

1734. RADVLFVS, DOL. Croix. DVX MILICE. Étoile à 5 pointes <lb/>
V <lb/>
(pl. 41, n 7). <lb/>

R4 id. T. B. <lb/>

RAOUL IV, V ou VI. <lb/>

1735. RADVLFTS. Croix. <lb/>

DEDOLIS. <lb/>

Étoile (pl. 41, n. 10 et 11) <lb/>
2 pièces. <lb/>
Denier et obole T. B. <lb/>

GUILLAUME 1 (1270). <lb/>

1736. GVILERMVS. Croix. <lb/>
DEDOLI entre les branches d&apos;une <lb/>

étoile à six points ayant au centre un croissant ren-<lb/>

versé (pl. 41, n. 16). <lb/>
Denier. <lb/>

1737. GVILERMVS. Croix cantonnée d&apos;un lis au 1er et au 48. <lb/>
DEDOLIS. Etoile, un lis au centre (pl. 41, n. 19). <lb/>

2 pièces. <lb/>
Denier. <lb/>

GUILLAUME III (1203-1233). <lb/>

1738. GVILL DE DOLIS. Croix. . D. CASTI RADVF. Écusson oval <lb/>

aux armes de Chauvigny (pl. 41, n. 20). R6 Denier. <lb/>

1739. GVILL. DOMINVS. Croix. <lb/>
CASTRI RADVLFI. Fusées de <lb/>

Chauvigny (pl. 41, n. 8). <lb/>

R5 Denier. <lb/>

1740. GVILEL. DOMNVS. Croix. .RADVLFI CASTRI. Croissant, lis, <lb/>

et étoiles (pl. 42, n. 5). <lb/>

R&apos; Denier B. <lb/>

Seigneurs d&apos;Issoudun <lb/>

MONNAIES ANONYMES <lb/>

1741 <lb/>

&quot; DT. RES. v. Grand M. <lb/>
ODR. CT. Croix. Denier et obole <lb/>
(pl. 42, n. 9 et 10). <lb/>

4. <lb/>

RI 2 pièces B. <lb/>


1742. DT. RES. v. Même type. RDO. XET. Croix cantonnées dé <lb/>

deux points (pl. 42, n. 12). <lb/>

R2 Denier. <lb/>

GEOFFROI (1092). <lb/>
1743. GOFRIDVS. Grand M entre une barre et un annelet. <lb/>

XOLIDVNI. Croix cantonnée d&apos;un besant (pl. 42, <lb/>

n. 14). <lb/>
R3 denier T. B. <lb/>

RICHARD-COEUR-DE-LION (1195-1199). <lb/>

1744. RICARD REX. Croix simple <lb/>
EXOLDVNI. Même type, en <lb/>

dessous un annelet (pl. 42, n. 17). <lb/>

R4 denier T. B. <lb/>

GUILLAUME 1 (1212). <lb/>

1745. GVILERMVs. Croix cantonnée d&apos;un lis au ler et au 4e <lb/>

.EXOLDVNI . Étoile à six raies, un lis au milieu (pl. 42, <lb/>

n. <lb/>
R6 denier B. <lb/>
GIEN. <lb/>
1746. GOSEDVS cos.Croix GIEMISCAS.Monogramme (pl. 42, <lb/>
n. 21 et 21). <lb/>
2 pièces, obole et denier. <lb/>

Comtes de Sancerre. <lb/>

ETIENNE DE CHAMPAGNE ET DE SANCERRE <lb/>
(1152-1191). <lb/>
1747. IVLIVS CESAR. Tête de profil à dr. couverte d&apos;une espèce <lb/>

\ <lb/>

de mitre. <lb/>
STEPHANVS COME. Croix cantonnèe de <lb/>
deux points (pl. 43, n. 2). 3 pièces. <lb/>
Denier T. B. <lb/>

% <lb/>

Mehun-sur-Yèvre. <lb/>

ROBERT-D&apos;ARTOIS (1298-1315). <lb/>

748. ROBERTI ATREBATES. Croix. <lb/>

DNI. DE MAGDVNO. Châtel <lb/>

(pl. 43, n. 17;. <lb/>
R4 denier B. <lb/>

Seigneurs de Vierzon. <lb/>

1749. Espèce de trophée composée de palmes. VIRSIONE. Croix <lb/>

cantonnée de deux lis (pl. 44, n. 1. <lb/>

R2 denier. <lb/>


MARIE DE BRABANT (1303-1330). <lb/>

1750. MARIA DE BRABAN. Croix à pointes. . DNA. VIRSIONIS. <lb/>

Écusson aux armes de Brabant (pl. <lb/>
T. B. <lb/>

Seigneurs de Saint-Aignan. <lb/>

1751. SANCTI ANIAI. Croix. CASTRVM. Châtel (pl. <lb/>

Seigneurs de Celles <lb/>

ROBERT 1 (1178-11R9). <lb/>

11752. ROB. DE. CELE. Croix. 4. Type chartrain (pl. 45,n. 1). <lb/>

ROBERT DE COURTENAY (1198-1239). <lb/>

1753. ROBERT DE MAV. Croix fleurdelisés. <lb/>

Croix (pl. 45, n. 4). <lb/>

1754. Mêmes pièces. La croix ancrée (pl. 45, n. 4).S <lb/>

eigneurs de Ghâteau-Meillant. <lb/>

EBBES DE DEOLES. <lb/>

1755. EBO DE DOLIS. Croix. MELIANVS. Buste barbu <lb/>
(pl. 45,n. 8). <lb/>

Boisbelle et Henrichemont. <lb/>

MAXIMILIEN Ier (1597-1641). <lb/>

1756. MAXI.D. BETHVNE. P. S. DHENRlC. ET. BOIB. Bustefraisé <lb/>

de Sully. . HIC PRO REGE. ET. PATRIA. VIXIT. 1637. <lb/>

Croix fleuronnée au centre M. (pl. 4 <lb/>

6, n. 1). Piéfort <lb/>

du quart d&apos;écu? <lb/>

R6 AK. F. D. C. <lb/>


Nivernais. -Comtes de Nevers. <lb/>

HERVÉ DE DONZY (1199-1223). <lb/>

1757. x. COMES ERVEVS. Faucille; dessous une étoile. NIVER-<lb/>

NIS CIVIT . <lb/>

Croix cantonnée d&apos;une étoile et croissant <lb/>

(pl. 46, n. 18). 2 variétés. <lb/>

Denier et obole. <lb/>

GUY DE FOREZ (1226-1241). <lb/>

1758. GVIDO COMES. Faucille; dessous un dauphin. NIVERNIS <lb/>

CIVIT. Croix cantonnée de deux pommes de pin et deux <lb/>

besants (pl. 47, n. 1). <lb/>
Denier B. <lb/>

MAHAUT II ET EUDES DE BOURGOGNE (1257-1267). <lb/>

1759. M. COMITISSA. Fasce accompagnée au chef d&apos;un lis et de <lb/>

^deux étoiles. <lb/>

NIVERNIS CIVIT. Croix (pl. 47, n. 2). <lb/>

Denier. T. B. <lb/>

EUDES. <lb/>

1760. ODO COMES. Écu aux armes de Bourgogne. NIVERNENSIS. <lb/>
Croix cantonnée d&apos;un croissant (pl. 47, n. 3). <lb/>

R3 id. B. <lb/>

JEAN TRISTAN (1265-1270). <lb/>

1761. i. F. RÉGIS FRANCIE. Croix auxerroise cantonnée d&apos;un <lb/>

annelet. <lb/>
CO. NIVERNENSIS. Deux fleurs de lis et deux <lb/>
étoiles (pl. 47, n. 4). <lb/>

R5 denier. T. B. <lb/>

ROBERT de DAMPIERRE (1271-1296). <lb/>

1762. ROBERTVS COMES. Croix auxerroise cantonnée d&apos;une <lb/>

étuile. . NIVERNENSIS. Ecusson au lion de Flandre <lb/>

accosté de trois étoiles (pl. 47, n. 9). <lb/>
Obole. T. B. <lb/>

LOUIS DE FLANDRE (1296-1321). <lb/>

,1763. LVDOVICVS COMES. Croix auxerroise. <lb/>
Écu aux armes <lb/>

de Flandre (pl. 47, n. Jl). <lb/>

R* denier B. <lb/>

1164. Même pièce; dans le champ le lion de Flandre (pl. 47, <lb/>
^n. 13 et 14). 2 variétés. <lb/>

Denier. <lb/>


BOURBONNAIS. -PRIEURS DE SOUVIGNY. <lb/>

1765. ses. MAIOLVS. Buste de face tenant une crosse de la <lb/>

main droite. . SILVINIACO. Croix (pl. 48 n. 3 et 5). <lb/>

4 pièces. <lb/>

Denier B. <lb/>

1766. ses. MAIOLVS. Buste mitré de profil à gauche, devant une <lb/>

crosse, . DE SILVINIACO. Croix cantonnée de troislis et <lb/>

d&apos;une coquille (pl. &apos;XLVIII, n. 7.) <lb/>

R3. Denier B. <lb/>

1767. Mêmes types (pl. XLVIII n. 8). <lb/>

R5 obole. <lb/>

1768. ses. MAIOLVS. Buste mitré à droite, devant un lis. . <lb/>

R. DNS. BORBON. Croix cantonnée d&apos;une crosse et <lb/>
d&apos;une coquille (pl. XLVIII n. 11). 2 pièces variées. <lb/>
,7 <lb/>
R% obole. T. B. <lb/>

Montluçon <lb/>

GUY DE DAMPIERRE (1202-1213). <lb/>

1770. GVIDONIS. Croix cantonnée d&apos;un coin au 1er et de l&apos;oméga <lb/>

au 4. . MONLVCON. Monogramme de Foulques ren-<lb/>

versé (pl. 48, n. 16). 2 pièces. <lb/>
R2. Denier T. B. <lb/>

Auvergne Brioude <lb/>

1771. VLELMO COMS. Croix. R}. BRITIRICES. Monogramme <lb/>
(pl. 48, n. 22.) <lb/>

R\ Denier. T. B. <lb/>

Le Puy <lb/>

1772. MONETA. Croix. . SCE. MARIAE. Rosace à six bran-<lb/>

ches en forme du monogramme du Christ (pl. 49, n. 1 ). <lb/>
R2. Denier barbare. <lb/>

1773. BEATE MARIE. Croix à quatre branches arrondies. <lb/>

FODIENSIS, même rosace, mais les branches arrondies <lb/>

\ <lb/>

(Id. n. 3). <lb/>

R5, grand denier. T. B. <lb/>


1774. POIES. Même croix. . DELPVIEI. Même rosace. (Id. n. 5). <lb/>

R* 2 pièces oboles B. <lb/>

CLERMONT (évêques). <lb/>

1775. VRBS ARVERNA. Croix à bras arrondis, cantonnée de <lb/>
4 trèfles attachés dans les angles. <lb/>

s. c. A. MARIA. <lb/>

Tête de la Vierge couronnée de face (pl. 49, n. 18). <lb/>
2 pièces. <lb/>

Denier B. <lb/>

1776. Même type avec v. ARVERNA. (Id., n. 19). R% obole. <lb/>

1777. Même lég. <lb/>
Croix (pl. 49, n. 9). <lb/>
R4 denier B. <lb/>

| <lb/>

Riom. <lb/>

ALPHONSE, FRÈRE DE SAINT-LOUIS <lb/>

1778. ALFONSVS OU ANFOVRS COMES. Châtel surmonté d&apos;une <lb/>

croix. <lb/>
DE RIOMENSIS (pl. 50. n. 2). 4 pièces. <lb/>

\ <lb/>

Denier B. et T. B, <lb/>

LIMOUSIN. -MONNAIES DES VICOMTES <lb/>

1779. VICE COMES. Croix cantonnée d&apos;un annelet. . LEMOVI-<lb/>

CENSIS. Dans le champ s. M. , <lb/>
au-dessus un oméga, en <lb/>
dessous un croissant (pl. 50, n. 18). 2 variétés. <lb/>
RI denier T. B. <lb/>

ARTHUR (1275-1301). <lb/>

1780. ARTVRI. vicE <lb/>

. c. Croix cantonnée..LEMOVICENSIS Ecus-<lb/>

son de Bretagne, Dreux et Bourgogne (pl.50 n. 19). <lb/>
R3 denier. <lb/>

TURENNE (vicomtes de) <lb/>

RAYMOND III OU IV (1143-1212). <lb/>

1781. RAIMVNDVS. Croix. . DE TVRENNA. Dans le champ. Deux <lb/>

O cruciformes et deux croissettes formant la croix. Au <lb/>
centre un annelet (pl. 52, n. 2). <lb/>

R1 denier. <lb/>


POITOU <lb/>

RICHARD, COEUR DE LION (1169-1196). <lb/>

1782. RICARDVS REX. Croix. <lb/>
PlCTAVIENSIS en 3 lignes <lb/>
(pl. 54, n. 16). 3 pièces var. <lb/>
Obole et denier B. <lb/>

ALPHONSE (1241-1271). <lb/>

1783. ALFVNS COMES.. Croix oantonnée d&apos;un lis. <lb/>

PICTAVIEN-<lb/>

SIS en trois lignes (pl. 55, n. 1 et pl. 55, n. 5). 2 pièces. <lb/>
Denier et obole. <lb/>

1784. Même légende, type tournois (pl. 55, n. 2 et 3.) <lb/>

y <lb/>

R2 denier et obole. <lb/>

LA. MARCHE (Comté de) <lb/>

HUGUES X (1208-1249) <lb/>

1785. VGOCOMES MAR, dans le champ, CHE placé en pal, entre <lb/>
deux croissants. LVDOICVSENGOL. Croix (pl. 56 n. 6) <lb/>
R2 denier B. <lb/>

Comtes d&apos;Angoulême <lb/>

1786. LODOICVS. Croix. <lb/>
EGOLISSIME. Quatre annelets au <lb/>
centre, croissette (pl. 57, n. 2 et 5). 5 pièces. <lb/>
Denier et obole. <lb/>

PER1GORD <lb/>
1787. LODOICVS. Croix cantonnée au 2e, d&apos;un S et d&apos;un V au <lb/>

3e. <lb/>

EGOLISSIME. Cinq annelets formant la croix <lb/>
(pl. 57, n. 14). <lb/>
Denier B. <lb/>

AQUITAINE (Duché de) <lb/>

SANCHE GUILLAUME ? (984). <lb/>

1788. SANCHIVS. Croix. BVDEGAL. Monogramme (pl. 58, <lb/>

\ <lb/>

n. 16). <lb/>
R2 denier. <lb/>


BERNARD GUILLAUME (984-1010). <lb/>

1789. GVILEMS. Quatre croisettes. BVRDEGMV. Croix (pl. 58, <lb/>

n. 19 et 20). 2 var. <lb/>

R* denier T. B. <lb/>

INCERTAINES. <lb/>

1790. GVILILMO. Quatre croisettes, annelet au milieu. <lb/>
BVRDEGILIA. Croix (pl. 59, n. 2). Id. <lb/>
B. <lb/>

1791. Même typo. (Id. n. 3). <lb/>

obole B. <lb/>

ELEONORE (1152) <lb/>

1792. DVCISIT. Deux croisettes : dessous alpha, dessus oméga. <lb/>

. AGVITANIE. Croix. (pl. 59, n. 11) Denier. <lb/>

HENRI II D&apos;ANGLETERRE (1169). <lb/>

1793. HENRICVS REX. Croix. . AQVITANIE en trois lignes. <lb/>

» <lb/>

(pl. 60, n. 1 et 2). 2 variétés. <lb/>
Deniers B. <lb/>

RICHARD-COEUR-DE-LION. <lb/>

1794. RICARDVS en deux lignes. <lb/>
AQVITANIE en trois lignes. <lb/>

(pl. 60. n. 8). <lb/>

Id. B. <lb/>

1795. Mêmes types. (pl. 60, n. 9). <lb/>

R4 obole. <lb/>

EDOUARD 1 (1272-1307). <lb/>

1796. EDWARD FILI . <lb/>
Léopard. <lb/>
H. RÉGIS ANGLIE. Croix. <lb/>

(pl. 60, n. 12 et 13). 2 pièces. R2 denier et obole B. <lb/>
1797. EDVARDVS REX. Dans le champ AGLE et Léopard. <lb/>

\V <lb/>

DVX AQIT BVRD. Croix cantonnée d&apos;un E. (pl. 60, n. 16.) <lb/>
R2 id. B. <lb/>

1798. Même légende. Léopard couché en deux croisettes. <lb/>
A. DVX AQVITANIE. Croix cantonnée d&apos;un G. (pl. 60, <lb/>
n. 17). Piéfort. <lb/>

R6 id. T. B <lb/>

1799. Même légende. Léopard. <lb/>
Même légende. Croix. <lb/>
(pl. 60, n. 21). Variété. <lb/>
R3 denier. <lb/>

EDOUARD III (1317-1355). <lb/>

&gt; 1800. ED. D. GRA. REX AGLIE DV. AQVI-TANE. Le roi debout sous <lb/>


un grand portail gothique, ses pieds portant sur deux <lb/>

léopards, entre les jambes la lettre R. . GLA IN <lb/>

EXCELCIS, DEO. Croix feuillue cantonnée de deux lis et <lb/>
deux léopards (pl. 61, n. 4). 2 pièces variées. <lb/>

R4 OR Guyennois. <lb/>

1801. EDWARDS DEI GRA ANGLI FRANCIE REXB. Léopard cou-<lb/>
ronné dans un cercle à dix lobes. <lb/>
XPC. VINCIT. Croix <lb/>
forméa de quatre léopards (pl. 61, n. 7 et 8). 2 pièces. <lb/>

R&apos; OR. Léopard. <lb/>

1802. EDWARDVS DEI GRA, etc.Le roi assis sur un trone gothique <lb/>

. XPc. VINcIT.,etc. Croix fleuronnée dans quatre lobes <lb/>

(pl. 61, n.3). <lb/>

R&apos; OR. Chaise. <lb/>

1803. ED. R&amp;X ANGLIE. Croix BENEDICTV etc. Lég. extérieure. <lb/>

. DYX AQVITANIE châtel (pl. 61. n. 10 et 12). 2 pièces <lb/>

R3 gros tournois. <lb/>

1804. Même lég. .Li on. MONETABVRD. (pl. 62. n. 71). R4.gros. <lb/>

1805. EDWARD REX ANGL. Buste de trois quart.s DVX ACVITA-<lb/>
NIE. Croix cantonnée de quatre couronnes, (pl. 62. <lb/>
n. 12). <lb/>

R2esterlin. <lb/>

1806. Gros et demi-gros du même règne. B). ( pl. 63. et n. 2 et <lb/>
10). 5 pièces <lb/>

1807. Même légende, buste de profil. B). DNS AQVITANIE, etc (pl. <lb/>
63 n. 14). <lb/>
R4gros. B. <lb/>

1808. Mêmes légendes. type tournois. <lb/>
63 n. 19). <lb/>
R5 gros tournois B. <lb/>

EDOUARD, prince de Galles, dit le PRINCE NOIR. <lb/>
(1355-1375). <lb/>

1809. ED. po. GNS. REG. ANGL. PROS. AQVI. Le prince debout <lb/>

sous un dûs, deux lions sous les pieds. Dans le champ <lb/>

deux palmes. <lb/>

DNS AIVTO PTECTO. ME HPO SPAYIT <lb/>

COR MEVM. Croix ornée et cantonnée de deux léopards <lb/>

de deux lis (Pl. 64, n. 14). 2 variétés. <lb/>
R1 OR. Pavillon. B. <lb/>


1810. ED. PO. GNS. REGIS. ANGLIE. DNS. AQITANIE. Le princ <lb/>
assis de face. <lb/>

DEVS. IVDEX. IVSTVS. FORTIS. PA-<lb/>

CIENS. B. Croix ornée dans un cercle ogival et can-<lb/>
tonnée de deux Léopards. Deux lis (Pl. 64, n. 11). <lb/>

R&apos;OR. chaise. B. <lb/>

1811. Même légende. Buste. Prince, de face tenant une épée. <lb/>

AVXILIVM. MEVM A DOMINO. Croix feuillue cantonnée <lb/>

de deux léopards et de deux lis. (PI, 64, n. 13.) 2 piè-<lb/>

ces. <lb/>

R4OR. hardi. B, <lb/>

1812. ED. po. GENT. REGI. AGIE. Buste du Prince de face. <lb/>
PRINCEPS AQITAN Croix cantonnée de deux léopards <lb/>

et de deux lis. (Pl. 65, n. 17). 11 pièces. <lb/>
hardis etEsterlins. <lb/>

1813. Même légende. Buste du Prince à droite, la gauche levée, <lb/>

uno épée dans le droite. . PRINCEPS AGITAN. Croix <lb/>

cantonnée de 12 besants. (Pl. 65, n. 5 et 6). <lb/>
7 pièces AR. 112 Gros et Esterlins. <lb/>

1814. ËD. Po. G. REGI ANGL. PRS. Dans le champ AQVITAIE. <lb/>

MONETA DVPLEX. Croix à pied. (Pl. 12 et 13)2pièces <lb/>

demi gros B. <lb/>
1815. ED. po. GENITV REGI R. ANGE. Champ écartelé de deux <lb/>

\ <lb/>

lis et deux léopards.. PRINCEPS AQVITANE. Croix. <lb/>

(Pl. 65, n. 10 et 11 2 pièces <lb/>

Denier B. <lb/>

CHARLES DE FRANCE (1468-1472). <lb/>
1816. KAROLVS DVX AQVITANIE. Le roi de face tenant un épée. <lb/>

xpcetc., croix. (Pl. 67, n. 5). R3.OR. Hardi B. <lb/>

!1817. Même légende. Buste de face. sit etc., croix canton-<lb/>

\ <lb/>

née d&apos;un lis et d&apos;un léopard. (Pl. 67, n. 10). <lb/>

2 piéces. R1 hardis. <lb/>

Béarn <lb/>

CENTULLE III (1012-1058). <lb/>
1818. CENTVLLOCOM. Croix cantonnée d&apos;un besant au 1 et 2. <lb/>

ONOR FORÇAS. Dans le champ, PAX. 3 variétés. <lb/>

\ <lb/>

(pl. 69, n. 8 et 9). <lb/>
3 pièces. Deniers et oboles. <lb/>


JEAN (1412-1436). <lb/>

1819. IOAN. LO. CONS. Même type (pl. 69, n. 11). R3 denier. <lb/>

FRANÇOIS PHOEBUS (1479-1483). <lb/>

J 820. FRANCISCVS. F. D. G. DNS. BEA. Ecusson aux deux vaches. <lb/>

. PAX ETHONOR. FORQVIE. Même croix (pl. 70, n. 8) <lb/>

RI demi Blanc. <lb/>

CATHERINE (1483-1484). <lb/>

[1821. : KTERINA : DEI : GRA DNA : BEARNI . <lb/>
Ecusson aux vaches. <lb/>
DOMINVS. etc. Croix. (pl. 70, n. 13). R2 blanc. B. <lb/>

HENRI D&apos;ALBRET (1516-1555). <lb/>

1822. HENRICVS : D. G : DN. B. : Ecusson aux deux vaches cou-<lb/>

ronnées. <lb/>
PAX, etc. Croix cantonnée de deux besants <lb/>

et de deux couronnes (pl. 70, n. 19). <lb/>

Blanc. B. <lb/>

1823. Même lég. Ecusson àl&apos;épée. SIT. Croix etc. (pl. 70, <lb/>

n. 2). <lb/>
R3 denier B. <lb/>

Navarre <lb/>

THIBAULT (1234-1253). <lb/>

1821. TEBAL REX. Croix. <lb/>
DE NAVARRE. Châtel. (pl. 71 [n. 4). <lb/>

R5 denier. <lb/>

JEANNE (1274-1305). <lb/>

1825. IOANNA REGINA. Croix. Même lég. Châtel. ( pl. 71, <lb/>

n. 6). <lb/>

-<lb/>

R6 denier. <lb/>

CHARLES-LE-MAUVAIS(1349-1387) <lb/>

1825. KAROLVSDEL1 GRA. Croix. Leg. ext.DNS. M. AIVTORN. TIMEBO <lb/>

GEAC MICHI HOMI. <lb/>

NAVARE REX. Buste couronné <lb/>
de face (pl. 71, n. 7). <lb/>
R5 Gros. <lb/>

182&apos;7. K sous une couronne. KAROLVS, etc. . SIT, etc. Croix. <lb/>

(pl. 71, n. 8) <lb/>

R2 Gros. <lb/>


JEAN et BLANCHE (1425-1441). ; <lb/>

1828. i. z. B. DEI.. GRA. REX z. REG. NAVARE. Dans le champ, <lb/>

les initiales 1 et B couronnéss. <lb/>

SIT, etc. Croix can-<lb/>

tonnée de quatre couronnes (pl. 71, n. 11). R2 blanc. B. <lb/>

1829. Mêmelég., couronne (pl. 71 et 14). <lb/>
R4 denier B. <lb/>

JEAN et CATHERINE (1484-1512). <lb/>

1830. IOHANES. DI. GRA. REX. Grand G sous une couronne. <lb/>
NAVARRE etc. (pl. 71, n. 21). <lb/>
R3 denier B. <lb/>

FERDINAND LE CATHOLIQUE (1512-1515). <lb/>

1831. FERNANDVS D. G. R. NAVAR . <lb/>

Ecusson couronné aux <lb/>

armes de Navarre. <lb/>

SIT NOMEN, etc. Croix canton-<lb/>

née de deux F. et de deux couronnes (pl. 72, n. 17). <lb/>
R2 blanc B. <lb/>

HENRI D&apos;ALBRET (1516-1555). <lb/>

1832. HENRI DEI G. R. NAVAR. tD. B. Ecusson couronné aux <lb/>

armes de Béarn et de NAvarre. . GRATIA etc. Croisette <lb/>

dans quatre lobes (pl. 73, n. ô). <lb/>

R2 douzain B. <lb/>

ANTOINE de BOURBON et JEANNNE D&apos;ALBRET <lb/>
(1555-1562) <lb/>

1833. ANT. ET IOAN . DEI G. RR. NA. DD . B. Dans le champ les <lb/>

lettres A i et deux vaches. . GRATIA etc. Croisette <lb/>

\ <lb/>

dans un cercle à quatre lobes (73 n. 15). <lb/>

Liard. <lb/>

1834. Même légende A et i dans une couronne. <lb/>

G. D. etc. <lb/>

Croisette (pl. 73, n. 16). <lb/>
Liard. <lb/>

1835. Même légende, monogramme formé de deux A etdeux <lb/>

1. . G. D. etc. Croix formée de deux A et deux i co -<lb/>

ronnés (pl. 73. n. 17). <lb/>

Liard <lb/>

JEANNE D&apos;ALBRET (1562-1572). <lb/>

^1836. IOANNA DEI G. REG. NAVAR. D. B. Buste à droite. . <lb/>


Ëcussons de Navarre, Bourbon, etc. 1564. (pl. 74. <lb/>
n. 4 et 9). 2 pièces. <lb/>
AR. teston. B. <lb/>

HENRI (II, de Béarn, III, de Navarre, IV, de France). <lb/>

1837. HENRICVS II D. G. REX NAVARRE. Buste à droite. $. <lb/>
GRATIA, etc. Croix couronnée accompagnée de quatre <lb/>
H couronnés. (pl. 75, n. 6). <lb/>
AR. demi-franc. <lb/>

1838. Mêmes légendes et mêmes types. . GRATIA, etc. <lb/>

Ecusson aux armes de Béarn, Navarre et Bourbon <lb/>

(pl. <lb/>

n. 10). <lb/>
R&apos; AR. Demi-teston. B. <lb/>

1839. Même légende. Croix fleurdelisée. <lb/>
GRATIA, etc. <lb/>

Ecusson mi-parti Navarre et France (pl. 75, n.13. <lb/>

Huitième d&apos;écu. B. <lb/>
1940 Même légende. Croix fleurdelisée. <lb/>
GRATIA, etc. <lb/>
Ecusson couronné à neuf quartiers, accosté de II-II <lb/>
(pl. 75, n. 16). <lb/>

AR. Quart d&apos;Ecu. <lb/>
1841. Même légende. Croix fleurdelisée, R). GRATIA, etc. <lb/>
Ecusson de Béarn, Navarre et Bourbon. <lb/>
Huitième d&apos;écu. <lb/>
HENRI ET MARGUERITE (1572-1599). <lb/>
J842. HENRI Il D. G. REX REG.NAVARRE D. B. Bustes affrontés <lb/>
du roi et de la reine, dessous H. M. <lb/>

GRATIA, etc. <lb/>

Ecu couronné, (pl. 74, a. 13). <lb/>
R2 teston B. <lb/>

LANGUEDOC, <lb/>

-Comtes de Toulouse. <lb/>

GUILLAUME IV (1060-1088) <lb/>

1843. WIELMO COMES. Croix. <lb/>
TOLOSA CIVI. Dans le champ, <lb/>
V. G. O. (pl. 80 n. 7). <lb/>
R4 Denier B. <lb/>

ALPHONSE 11 (1148) <lb/>

1864. ANFOS COMES. Croix cantonnée d&apos;une crosse au 1er et <lb/>

d &apos;un annelet au 4e. . TOLOSA CIVI. Croix grecque, ac-<lb/>

costée de deux crosses (pl. 80, n. 18). <lb/>
Obole, B. <lb/>


RAYMOND VII (1222-1249) <lb/>

1865. RAMON COMES. Croix cantonnée d&apos;un S au 2e. <lb/>

TOLOSA <lb/>

CIVI. Dans le champ II, crosse et croisette. (pl. 81, <lb/>

n. 4). 2 pièces <lb/>
Deniers, T. B. <lb/>

1866. Même type (id. n. 5.) <lb/>

Obole, F. D. C. <lb/>

ALPHONSE DE FRANCE (FRÈRE DE SAINT <lb/>

LOUIS (1249-1271) <lb/>

1867. A CO. FILIVS. REG. Croix. $. THOLOSA. CIVI. Châtel tour-<lb/>

nois (pl. 81, n. 8,9 et 10). 3 pièces Deniers et obole. <lb/>

Marquisat de Provence <lb/>

RAYMOND VI et VII (1222-1249). <lb/>

1868. R. COMES PALATII. Croix évidées avec trois besants à <lb/>
chaque extrémité. <lb/>
DVX MARCHIO PV, Le soleil et la <lb/>

lune (id., n. 18). <lb/>

3 pièces. Deniers. B. <lb/>

1869. Même type (id. n. 19). <lb/>
Obole T. B. <lb/>

ALPHONSE (Frère de St-Louis) 1249-1271.) <lb/>

1870. A. COMES TOLOSE. Châtel surmonté d&apos;une petite croix <lb/>

entourée de points, . MARCK PVINCIE. Croix id. <lb/>

n. 20. <lb/>
Denier. <lb/>

Narbonne <lb/>

PIERRE 1 (1079-1085) <lb/>

1871. PETRVS EPOS. Croix. <lb/>
NARBONA. c. Quatre annelets <lb/>
(pl. 82, 11). <lb/>
R5 denier B. <lb/>

GILLES AYDELIN et AME RI VI (1290-1311.) <lb/>

1872. <lb/>

E. ARCHIEPS. NARB. Croix ayant une mitre sur la bran-<lb/>

che de droite. R). A. VICE. CONS. NARB. Dans le champ <lb/>
une clef et un cadenas pl. 83, n. 1. <lb/>
Rc denier. <lb/>


Béziers <lb/>

R AIM OND-TRENCAVEL (1150). <lb/>

1873 R. TRENCAI. Croix. <lb/>

BITERIS civ. Deux étoiles et les <lb/>

deux lettres R. E (pl. 85, n. 4.) <lb/>

R4. Denier T. B. <lb/>

Maguelone (Évêques) <lb/>

1874. RAMVNDIS. Croix composée d&apos;une fasce et de deux mitres, <lb/>
cantonnée d&apos;un point au 1er. <lb/>
NAIDONA. Quatre an-<lb/>

nelets, nn point au centre (pl. 85, n. 17). <lb/>

Denier B., <lb/>

Anduze <lb/>

1875. ANDVSIENSIS. Dans le champ B. accosté de quatre points. <lb/>
SALVIENSIS. Croix ancrée aux quatre branches <lb/>
(pl. 86, n. 4). <lb/>
Denier, T. B. <lb/>

1876. DE ANDVSIA. Dans le champ grand B. <lb/>

DE SALVE. <lb/>

Croix cerclée et niellée, (id. n. 6). <lb/>
Denier T. B. <lb/>

Viviers (Evêques) <lb/>

1877. EPISCOPVS. Dans le champ, crosse. . vi. VA. RII. <lb/>

Croix à pied coupant la légende (id. n. 13). <lb/>

1878. A. EPISCOP. Croix à pied. . VIVAREN. crosse (id. n. 15). <lb/>

Obole, B. <lb/>

Rodez (Ccmtes de) <lb/>

HUGUES II ou III (1156-1196). <lb/>

1879. VGO COMES. Croix. <lb/>
RODES CIVI. Dans le champ DAS et <lb/>

une croisette (pl. 86, n. 20). <lb/>

Denier, B. <lb/>

1880. Mêmes types (id., n. 21). <lb/>
R2, Obole. <lb/>

Albi <lb/>

1881. RAMVND. Croix. <lb/>
ALBIECI. Dans le champ, vicoc, <lb/>

\ <lb/>

. <lb/>

(pl. 87, n, 1 et 2). 2 pièces. <lb/>
Denier et obole. <lb/>


1882. <lb/>

RAMVIV ws. Croix en fuseaux. . ALBIECI. Dans le <lb/>

champ, crosse entre deux jambages, dessous v (id., <lb/>
n. 4). <lb/>

Denier. <lb/>

Alby Bonafos. <lb/>

1883. R. BONAFOS. Dans le champ. AP..ALBIENSIS. Croix <lb/>

(R. 87, n. 7). <lb/>

Denier. <lb/>

(Cahors Évêques). <lb/>

^RAIMOND DE CORNIL (1280-1293). <lb/>

1884. EPISCOPVS <lb/>

. <lb/>

Crosse sur une croisette entre deux autres <lb/>

\ <lb/>

croisettes. . CATVRCENSIS. Croix cantonnée d&apos;un R <lb/>

composé de trois points (pl. 87, n. 10). Denier. B. <lb/>

PIÈCES FRAPPÉES EN PARTICIPATION ENTRE L&apos;ÉVÊQUE <lb/>

ET LA VILLE. <lb/>

1885. CIVITAS. Crosse sur une croisette entre un croissant et <lb/>

une étoile, . CATVRCIS <lb/>

. <lb/>

Croix cantonnée d&apos;un an-<lb/>

nelet et d&apos;une étoile (pl. 87, n. 13 et 14). 2 pièces. <lb/>

Denier et obole. <lb/>

1886. CIVITAS. Crosse sur une croisette ; dans le champ deux <lb/>
autres croisettes et A. <lb/>
CARTVRCIS. Croix (pl. 87, <lb/>

n. 15). <lb/>
Denier T. B. <lb/>

MONNAIE MUNICIPALE <lb/>

1887. CIVITAS un T un A et deux croisettes. R}. CATVRCIS. <lb/>

Croix (pl. 87, n. 17). <lb/>
R4 denier B. <lb/>

Provence (Comté de) <lb/>

GUILLAUME II OU IV DE FORCALQUIER (1150-1220). <lb/>
1888. WILELMVS. Dans le champ COME en croix. <lb/>

PROENCIE. <lb/>

Croix (pl. 87, n. 18). 2 pièces. <lb/>
RI denier T. B. <lb/>
188J. Mêmes types (id., n. 19). <lb/>
R3 obole F. D. G. <lb/>

ALPHONSE D&apos;ARAGON (1196-1209). <lb/>

1890. REX ARAGONE. Tête couronné de profil, à gauche, . p. <lb/>


VI NC lA. Croix coupant la légende (pl. 87, n. 20). <lb/>

Denier T. B. <lb/>

1891. Mêmes types (id., n. 21). <lb/>

Obole. <lb/>

1892. REX ARAGONE. Tête de face, informe. <lb/>
Le même <lb/>

(pl. 88, n. 1). Deux pièces. <lb/>
Denier F. D. C. <lb/>

CHARLES 1er D&apos;ANJON (1246-1285). <lb/>

1893. K DEI. GRA. IERL. ET. SICILIE. REX. Écusson aux armes de <lb/>
Jérusalem et de Provence, surmonté d&apos;un c-oissant <lb/>
entre deux. étoiles, et accosté de chaque côté de deux <lb/>

étoiles et d&apos;une rosace. . AVE. GRACIA PLENA. DNS <lb/>

TECVM. Type de l&apos;Annonciation. <lb/>

R3. OR. salit B. <lb/>

1894. KAROL IERL ET SICIL REX. Même écusson, sans signes <lb/>
dans le champ de la médaille. <lb/>
Même type. <lb/>
R3 AR. salut. B. <lb/>

1895. KAROLVS SCL REX. Croix, 20 leg. BNDICTV, etc. . COMES <lb/>

PVINCIE. Châtel au lis, bordure 12 lis (pl. 88, n. 6). <lb/>

3 pièces. <lb/>

Gros B. <lb/>

1896. K. DI GRA. REX. CICLE. Buste du prince couronné à g. <lb/>

4. COMES PROVINCIE . Croix (id., n. 8). <lb/>

Denier B. <lb/>

1897. COMES PVINCIE. Tête nue à gauche. <lb/>

CIVITAS MASSIL. <lb/>

Porte de la ville (id. n. 18. <lb/>

R2 DenierF. D. C. <lb/>

r1898. K COMES PVINCIE. Même type. <lb/>

MAS. SIL. IEN. SIS. <lb/>

Croix coupant la iégende. 3 variétés (id., n. 20). <lb/>

R2 denier. B. <lb/>

\ <lb/>

1899. Même type (id. n. 21). <lb/>
R2 Obole. <lb/>

CHARLES II D&apos;ANJOU (1285-1309). <lb/>

19001. KAROL SCD. IERL. ET. SICIL REX. Écu et type du n. 1894 <lb/>
(pl. 89, n. 7). <lb/>
&apos; R2 AR. salut. <lb/>

1901 <lb/>

. <lb/>

KAROL. SCD. DEI GRA. IERL. ET SICIL. REX. Le ducde face, <lb/>
assis entre deux lions. <lb/>

HONOR REGIS IVDICIV DILIGIT. <lb/>

Croix feuillue, cantonnée de 2 lis (pl. 89, n. 10). <lb/>

RI AR. Carlin. <lb/>


ROBERT (1309-1343). <lb/>

1902. RO. HIER. SICIL. REX. Buste couronné à g. COMES PRO-<lb/>
VINCIE. Croix fleuronnée. (pl. 90Nn. 1 variété) grand <lb/>
denier. <lb/>

R5 <lb/>

1903. ROBERTVS DEI GRA IËRL ET. SICIL. REX. Type du n. 1901 <lb/>

(pl. 89, n. 11). 2 pièces. <lb/>

AR. Carlin. <lb/>

1904. K. MR. etc., couronne. <lb/>

COMES etc., croix. (pl. 89, <lb/>
n. 18). <lb/>
R1 sol coronat, B. <lb/>

JEANNE DE NAPLES (1343-1352). <lb/>

1905. IOAN. REG. PRO. FOLC.IHR.ET SICIL. Lareinedeboutsousun <lb/>
portail. XPS VINCIT, etc. Croix fleuronnée, cantonnée <lb/>
de deux lis et deux couronnes (pl. 90, n. 11 variété). <lb/>

OR. Franc à pied. <lb/>

1906. COMITSA PVICE. ET FORCALC. Ecusson de Jérusalem et <lb/>
d&apos;Anjou, <lb/>

s. IOHANNES B. Saint Jean-Baptiste de-<lb/>
bout (pl. 90, n. 14). 2 pièces, <lb/>
R2 OR. Florin B. <lb/>

LOUIS ET JEANNE (1347-1382). <lb/>

1907. L. ET. IHR. ET. SICILI. Couronne, <lb/>

COMES. ET. COITSA. <lb/>

PVICE. Croix cantonna de quatre croisette (pl. 91, <lb/>
n.5). <lb/>
R2 id. T. B. <lb/>

LOUIS 1 (1382-1384), <lb/>

1908. LVDOV. IHR. ET SICIL. REX. Grande couronne. <lb/>

COMES <lb/>

PVICE ET FORCAL. Armes d&apos;Anjou et de Jérusalem <lb/>

(id.,n. 15). <lb/>
AR. Sol coronat B. <lb/>

1909. LVD. HEL SIL. REX. Croix fleurdelisée coupant la lég. et <lb/>

v <lb/>

cantonnée de deux lis. . DEN DVPLEX. Dans le champ <lb/>

PV-IE en deux lignes sous une couronne (id., n. 16). <lb/>

R2 Double B. <lb/>

LOUIS II (1384-1417J. <lb/>

1910. LVDOVICV8 : DEI : GRA : IHLM : Z : SICIL : REX. Écus aux <lb/>
lis couronné sous un lambel. 4. XPS. REX. VICIT . IN. <lb/>


PACE. DEVS. HO. FAC. EST. Croix fleurdelisée (pl. 91, <lb/>

n.10var.). <lb/>

R4 OR. T. B. <lb/>

1911. Même lég. le roi debout, (pl. 91 <lb/>
à pied B. <lb/>

RENÉ (1434-1480). <lb/>

1912. IHRL. ET. SICILIE REX. Ecusson chargé de six lis sous un <lb/>

lambel <lb/>

7 <lb/>

E. PVNCIE etc. Croix (pl. 92 n. 2). <lb/>
R4 demi-blanc. <lb/>

Arles (Évêques et Archevêques) <lb/>

ETIENNE DE LA GARDE (1351-1359). <lb/>

,1913. s. AREL ARCHP. Grand lis épanoui. s. IOHANNES B. <lb/>
Saint Jean-Baptiste deb. de face (pl. 93, n. 5.) <lb/>

R1. OR. Florin. <lb/>

Comtat Venaissin (Avignon) <lb/>

1914. AVINIO. Clef. . NENSIS. Croix (pl. 93, n. 16 et 18). <lb/>

3 pièces, RI denier. <lb/>

| <lb/>

SIXTE IV (1471-1484). <lb/>

1915. x. SIXTVS. PAPA. QVARTVS. Le pape assis. .S ANTTVS <lb/>

PETRVS. Croix cantonnée de huit clefs. (pl. 95, n. 5). <lb/>
Carlin. <lb/>

GRÉGOIRE XIII (1572-1585). <lb/>

1916. GREGORIVS XIII PONTIF. MAX. Grand G surmonté de la tiare. <lb/>
CARO. CA. LEGA. GEOR. CA. COLE. AVEN. Croix fleur-<lb/>
delisée(n. 4413). <lb/>
Bil. Gros. <lb/>

CLÉMENT VIII (1592-1605). <lb/>

1917. CLEMENS. VIII. PONT. MAX. Écusson aux deux clefs, au-<lb/>
dessous un A. <lb/>
SIT. SARELVS vicE . LEG. AVEN. Croix <lb/>
cantonnée de deux rosaces et deux ions (pl. 95, n. 21). <lb/>
2 pièces, douzains. <lb/>


URBAIN VIII (1623-1644). <lb/>
1918. <lb/>

VRBANVS. VIII. PONT. M. 1631. Écu aux armes du pape <lb/>

. S. PETRVS. AVENIO. Saint Pierre à mi-corps sur <lb/>

l&apos;écusson du cardinal (n. 4428). <lb/>
R1 AR. Jules. B. <lb/>

Orange <lb/>

ANONYMES <lb/>

1919. PRINCEPS. Croix. RJ. AVRASICE. Cornet (id., n. 18). <lb/>
RI denier. T. B. <lb/>

GUILLAUME IV (1182-1219). <lb/>

1920 w. PRINCEPS AVRASC. Cornet. <lb/>
Croix (id., n. 17). <lb/>
id. denier. T. B. <lb/>

RAYMOND III ou IV (1335-1393). <lb/>
1921. <lb/>

R. DI. B. P. AVRA. Grand lis épanoui. . s. IOHANNES. B. <lb/>

Saint Jean-Baptiste debout, de face. (pl. 98, n. 5). <lb/>

OR. Florin. T. B. <lb/>

1922. R. PRCPS. AVRA. Le prince couronné de roses, assis. . <lb/>

MONETA CIVIS. AVRA. Croix cantonnée de quatre cor-<lb/>
nets (id., n. 4). <lb/>
AR. Carlin. <lb/>

MAURICE (1618-1625). <lb/>

1923. MAVRITIVS. I. D. G. PRIN. AVRA. co. NA. Buste à droite. <lb/>

Û. SOL1. DEO. HONOR. ET. GLORIA. Croix. 1620 (pl. 100 <lb/>

n. 4). <lb/>

R2 AR. Teston. <lb/>

Cadenet <lb/>

1924 BERTRAND. Croix, . COMES : EDNE. Étoile à huit rayons <lb/>

(pl. 101, n. 15). <lb/>
R&apos; denier T. B. <lb/>

DAUPHINÉ <lb/>

VALENCE (Evêques) <lb/>

1925. VRBS. VALENTIAL. Aigle à deux têtes, éployé de face. <lb/>


s. APOLLINARS. croix cantonnée d&apos;un annelet (pl. 102, <lb/>
n. 16). 2 pièces. <lb/>
RI denier B. <lb/>

Archevêques de Vienne <lb/>

1926. s. MAVRICIVS. Croix. . VRBSVIENNA. Monog. de Henri <lb/>

(pl. 106, n. 9). <lb/>
R2 denier. <lb/>
1927. s. M. VIENNA. Tète de profil à g. <lb/>

MAXIMA GALL. Croix <lb/>

(id., n. 15, 16). <lb/>

2 pièces deniers, <lb/>

1928. NOBILIS. Même tête. <lb/>
VIENNA. Croix cantonnée de <lb/>
4 points (id., n. 18). <lb/>
R2 obole T. B. <lb/>

Dauphins Viennois <lb/>

JEAN II (1307-1319). <lb/>
1929. i. DALPS, VIEN. Dauphin. COMES ALBONIS Croix simple <lb/>

(pl. 107 n. 10). <lb/>
R5 demi-gros. <lb/>

f <lb/>

GUIGUES VIII (1319-1333). <lb/>

1930. GVIDO DALPHS. VIEN. Le prince debout entre 4 dauphins <lb/>
ETCOMES ALBONIS. Croix feuillue (pl. 107, n. 14). <lb/>
R2 AR. Carlin. <lb/>

1931. G. DALPHS. VIEN. Dauphin. COMES ALBONIS, croix fleu-<lb/>

ronnée. (pl, 107 D. 16). <lb/>
RI demi-gros. <lb/>

HUMBERT II (1333-1349), <lb/>

1932. HV. DALPS. VIEN. Dauphin. . COMES ALBONIS Croix <lb/>

(108 n. 4). <lb/>
RI denier. <lb/>

Archevêques de Lyon <lb/>

GUILLAUME (921-940). <lb/>

1933. wiLFMVsdansle champ. COMES . LVG DVNI CIVIS croix. <lb/>

(pl. 113 n. 9), <lb/>

R7 denier B. <lb/>

HFNRI II OU HENRI III <lb/>

1934. HEINRICVS croix. . LVGDVNVS dans le champ s. (pl. 112 <lb/>

n. 23). <lb/>
2 pièces R4 denier B. <lb/>


1934. bis. PRIMA SEDES , <lb/>

Dans le champ L . G. en monogramme. <lb/>

GA. LL. IA-RV. Croix coupant la lég. (pl. 113, <lb/>
n. 10 et 11). <lb/>
2 pièces. RI denier. <lb/>

1935. Même légende, dans le champ L barré. <lb/>

GALLIARV. <lb/>

Croix (id., n. 12). <lb/>

2 pièces. R4 denier. <lb/>

1930. Mêmes types. (id. n. 14). <lb/>

Obole. <lb/>

1937. PRIMA SEDES. Grand L barré accosté du soleil et de la <lb/>

lune. . GALLIARVM. Croix cantonnée du soleil au 2&quot; <lb/>

et de la lune an 3&quot; (id., n. 19). <lb/>
R2 AR. 1|2 blanc. <lb/>

1038. Autre variété (pl. 114 n. 8). <lb/>

R2Gros. <lb/>

CHARLES D&apos;ALENÇON (1365-1375). <lb/>

1939. PRIMA SEDES. Dans le champ grand K couronné, <lb/>
ARCHIEPISCOPVS ET COMES LVGDVNENSIS. Légende inté-<lb/>
rieure GALLIARVM, autour d&apos;une croix pattée (pl. 114, <lb/>

n. 12). <lb/>

R3 blanc. <lb/>

Comtes et Princes de Dombes <lb/>

JEAN II (1456-1488). <lb/>

1940. IOHS : DVX : BORBONI D : TRI. Quatre lis séparés par <lb/>

une brisure. . SIT. etc. Croix cantonnée de quatre <lb/>

trèfles (pl. 114, n. 16 varièté). <lb/>
R&apos; denier B. <lb/>

1941. : IHES : DVX BORBONNI : T : D : Armes de Bourbon dans <lb/>

1 <lb/>

trois arcs de cercles trois cintres. . DATE : ET : DA-<lb/>

^BITVR : VOBIS : Croix dans quatre arcs (id., n. 15). <lb/>

2 variétés. <lb/>
R1 Denier. <lb/>

[ <lb/>
1942. IOHES DVX BORBONII TREVORCII DNS. Ecusson de Bour-<lb/>

\ <lb/>

bon dans un cercle à trois lobes, ayant chacun une <lb/>

flamme dans l&apos;intérieur. . DISPERSIT DEDIT PAVPE-<lb/>

RIBVS. A. Croix dans un cercle à 4 lobes, cantonnée <lb/>

, <lb/>

\ <lb/>

de 2 flammes et 2 lis (id. n. 17). <lb/>
R1. Blanc B. <lb/>

PIERRE II (1482-1503). <lb/>

^1913. PETRVS . D. CLARIMONT. Trois fleurs de lis dans trois <lb/>


arcs de cercle, . DATE : ET : DABITVR : VOBIS : Croix. <lb/>

(pl. 115, n, 2). <lb/>

Blanc. <lb/>

LOUIS II DE MONTPENSIER (1560-1582). <lb/>

1944. LVDO.P. DOMBARUM. D. MONTISP. Ecu couronné aux trois <lb/>
lis, avec brisure. <lb/>

DNS ADIVTOR ET REDEM MEYS <lb/>

1578. Croix feuillue (pl. 115 n. 5) R3 Or. Ecu. T. B. <lb/>

FRANÇOIS II (1582-1592). <lb/>

1945. FRANCIS P. DOMBAR D. MONTIS. M. Ecu couronné, accoste <lb/>

de deux F couronnés, . DNS, etc. Croix échancrée, <lb/>

cantonnée de quatre couronnes (pl. 115. n. 21). <lb/>

(2 pièces). <lb/>
Douzain. <lb/>

HENRI (1592-1608). <lb/>

1946. HENRIC. p. DOMBAR. D. MONTISP. R. Buste long et mince, <lb/>

drapé et colleretté à gauche. . DNS. ABIYTOR. ET. <lb/>

REDEM. MEVS, Ecu couronné accosté de deux H can-<lb/>
tonnés (pl. 116, n. 6. ) <lb/>

AR. Teston. <lb/>

1947. H. P. DOMBAR. D. MONTISP. Buste à gauche. <lb/>

DNS. <lb/>

ADIVTOR MEYS 1599. Deux lis avec brisure dans une <lb/>
couronne de lauriers (id, n. 11). <lb/>
R4. AR. T. B. <lb/>

MARIE (1608-1626). <lb/>

1948. MARIA P. DOMBAR. D. MONTISP. Ecu couronné accosté de <lb/>
deux M. R}. DNS, etc. Croix (pl. 116, n. 19). <lb/>
Douzain. <lb/>

GASTON, Usufruitier (1627-1650) <lb/>

1947. GASTON, etc. Ecu accosté de deux G. R}. DNS. ADIVT. <lb/>
ET REDEM. MEVS. 1644. Croix échancrée, cantonnée <lb/>
de 4 lis, un autre lis au eentre (id., n. 15). 2 pièces. <lb/>
Douzain. <lb/>

ANNE-MARIE-LOUISE(1650-1693). <lb/>

1950. ANNA. LVD.PRIN. SVPRE. DOMBA. Buste à dr. R1. DOMI-<lb/>

NVS. ADIVTOR ET REDE. MEVS, écu avec le lambel <lb/>

(pl. 118, n. 10). <lb/>
R3 AR. Douzième d&apos;écu. <lb/>


1951. Lot de 17 liaris, doubles et simples tournois des princes <lb/>

précédents. <lb/>

FRANCHE-COMTÉ <lb/>

PHILIPPE II(1556-1598). <lb/>

1952. PHS. D. G. R. HISP. co. BVR. Buste du roi. <lb/>

M. C. BYR-<lb/>

GVN, 1562. Même écu sur une croix pattée coupant <lb/>
la légende (pl. 120, n. 6 14 et 15 ) 4 pièces De-<lb/>
nier et double tournois. <lb/>
AR. <lb/>

PHILIPPE IV (1621-1665). <lb/>
1953. <lb/>

PHIL. IIII, etc. Buste à dr. . ARCH. AVST, etc. écusson. <lb/>

(pl. 121. n. 3) <lb/>
R3AR. Teston; <lb/>

Archevêque de Besançon <lb/>

HUGUES 11(1067-1085) <lb/>

1954. s. STEPHANVS. Main bénissante. . CRISOPOLIS. v. Croix. <lb/>

(pl. 121, n. 20). <lb/>
Grand denier. T. B. <lb/>

HUGUES III (1085-1100) <lb/>

1955. s. STEPHANVS. Main bénissante. <lb/>
BISONTIVM. Croix <lb/>

cantonnée de HVCO. (pl. 131, n. 21) <lb/>

R3 Denier. <lb/>

\ 1956. Mêmes types anonyme (pl. 122, n. 8, 9). 3 pièces. <lb/>
Denier <lb/>

VILLE DE BESANÇON <lb/>

1957. HENIC ARCHIEPI. Buste mitré de face. <lb/>

. <lb/>

MONETA BISVNTIE <lb/>

Croix et crosse eu sautoir, (pl. 22, n. 9). R7 Esterlin. <lb/>

fl958. <lb/>

CAROLVS. V. IMPERATOR.Buste à g. <lb/>

MONE. CIVI. BISVN-<lb/>

TINE. Ecu aux armes de la ville. 1540. (id.,n. 19 et <lb/>
20). 2 pièces <lb/>

Carolins T. B. <lb/>

1959. CAROLVS v. IMPERATOR. Buste lauré et drapé du roi à g. <lb/>

MONETA CIVI. IMP. BISVNTINAE. Aigle éployésuppor-<lb/>

tant les deux colonnes (pl. 123 n. 17 et 18) 2 pièces. <lb/>

Division de daldre. <lb/>


1960. GAROLVS v. IMPERATOR. L&apos;empereur debout à droite, <lb/>
tenant le sceptre et le globe. <lb/>

DVCATUS CIVIT. BI-<lb/>

SUNT. AD. LEGEM IMP. 1655 dans un cartouche carré <lb/>

(pl. 124, n. 3;. <lb/>

OR. Ducat. <lb/>

Comté de Montbéliard <lb/>

LÉOPOLD-ÉBERRHARD (1690-1723). <lb/>

1961. D. G. L. E. o. w. M. Buste à longs cheveux à dr. LIARD <lb/>
DE MONTBÉLIARD. En 4 lignes dans le champ. 2 pièces <lb/>

(id., 125, n. 13). <lb/>

Liard. <lb/>

Abbayes de Lure et Murbach. <lb/>

1962. s. LEODEGARIVS. Le saint assis. MONETA NOVA MVR. ET <lb/>
LVDR.Les deuxécussons (pl. 126,id.10). R1 deux batz. <lb/>

Seigneurs du Châtelet-Vauvilliers. <lb/>

NICOLAS II (1525-1562). <lb/>

1963. NIO. DV. CHAS . SYD. VLIS. Monogramme composé des <lb/>
lettres D. et N. <lb/>
SIT. LAVS. ET. GLORIA. Croisette <lb/>

\ <lb/>

(pl. 127, n&apos; 6). <lb/>

RI double. <lb/>

Bourgogne. <lb/>

ABBAYE DE CLUNY. <lb/>

1964. CLVNIACO CENOBIO . <lb/>
Croix. Ê. PETRVS ET PAVLVS. Dans le <lb/>
champ une clef (pl. 129, n. 4). <lb/>
R2 denier. <lb/>

ABBAYE DE TOURNUS. <lb/>

&apos;1965. CAPVT RÉGIS. Tête informe de profil à dr. T. CVT. Croix <lb/>
(id., n. 8). <lb/>

R5 Obole B. <lb/>

1966. SCS. VALERIAN. Mêmes types (pl. 129, n. 10) R2 denier. <lb/>

Saint-Etienne de Dijon (Abbés). <lb/>

1967. PRIMA SEDES en trois lignes. . DIVIONENSIS. Croix can-<lb/>

tonnée d&apos;un annelet au 1&quot; et 2e (pl. 130, n. 8). <lb/>
R4 denier B. <lb/>


Duché de Bourgogne. <lb/>

EUDDS III (1193-1218). <lb/>

1968. ODO DVX BVRGIE . <lb/>
Annille avec besant dessus et dessous <lb/>

. DIVIONENSIS. Croix cantonnée de deux fers de <lb/>

flèches (pl. 130, n. 17). <lb/>
Denier. <lb/>

ROBERT II (1272-1305). <lb/>

1969. R. DVX BVRGDIE. Deux doubles crosses. <lb/>

DIVIONENSIS. <lb/>

Croix cantonnée d&apos;une fleur à trois pétales (pl. 131, <lb/>
n. 4). 3 pièces. <lb/>

R4 deniers B. <lb/>

1970. R. DVX BVRGDIE. Écusson aux armes de Bourgogne. <lb/>
3. Même lég. Croix (id.,n. 9). 2 pièces. Deniers T. B. <lb/>

HUGUES V (1305-1315). <lb/>

1971. VGO DVX BVRGDIE. Double crosse, au-dessus besant, des-<lb/>

sous annelet. . DIVIONENSIS. Croix (pl. 131, n. 12). <lb/>

3 pièces variées. <lb/>

Deniers. <lb/>

1972. <lb/>
VGO BVRGVKDIE. Dans le champ. DVXsur fasce traversant <lb/>
^une annille. DIVIONENSIS. Croix cantonnée de trèfles <lb/>
(id., n. 13). <lb/>
EUDES IV (1315-1350). <lb/>

1973. EVDESDVX. Croix. . BVRGVNDIE. Châtel, dessous. B. G. <lb/>

(id., n. 21). 2 pièces. <lb/>

Deniers. <lb/>

1974. MONETB. DVS. Châtel. . MONETA DVPLES. Croix annelée <lb/>

2&quot; lég. BENEDICTV, etc. (id, n. 7). R2 AR. tiers degros. <lb/>
JEAN-SANS-PEUR (1101-1419). <lb/>

1975. IOHANNES. DVX. BVRGVNDIE. Écusson couronné, . SIT. <lb/>

Croix fleurdelisée cantonnée dedeux-lisetde deux lions <lb/>
(pl. 133, n. 3). 3 pièces. <lb/>
Blancs. <lb/>

PHILTPPE-LE-BON (1419-1467). <lb/>

19&apos;76. PHS. DEI GRA. DVX. ET COMES BVRGODIE. Ecu aux armes <lb/>
écartelées de Bourgogne dans un aoume cercle a trois <lb/>
arceaux, R). SIT, etc. Croix fleuronnée (id., n. 8). <lb/>

R2 blanc B. <lb/>


1977. PHILIP. DVX BVRGVNDIE. Ecu écartelé de Bourgogne. <lb/>
4. SIT, etc. Croix cantonnée de deux lis et de deux écus <lb/>
de Bourgogne, ancien (id., n. 12 et 13) 2 pièces. <lb/>
Blanc et demi-blanc. <lb/>

1978. Même type. . SIT, etc. La croix cantonnée de deux lis <lb/>

et deux lions (id., n. 15). <lb/>
Blanc. <lb/>

Châlons. <lb/>

HUGUES IV (1318-1378). <lb/>

1979. MONETA. HVGONI. Croix cantonnée de 2 trèfles et de deux <lb/>

annelets. . CABVLO CIVITAS. Dans le champ un gr. B; <lb/>

au-dessus, trois annelets, dessous croisette (pl. 134, <lb/>
n. 1). <lb/>
RI denier B. <lb/>

1980. Mêmes types (pl. 134, n. 2). <lb/>

R2 Obole. <lb/>

Auxonne. <lb/>

HUGUES IV (1102-1142) <lb/>

1981. VGO BVRGVNDIE. Dans le champ DVX sur une fasce formée <lb/>

de crosses adossées. <lb/>

AVSONIENSIS . <lb/>

Croix cantonnée <lb/>
de deux trèfles (id., n. 7). <lb/>
Denier. <lb/>

EUDES IV (1315-1350). <lb/>

1982. COMES AVXONE. Châtel. RJ. OBOLVS AVXONA. Croix fleur-<lb/>
delisée (id., n. 12). <lb/>
R4 gros tournois. <lb/>

PHILIPPE-LE-BON (1419-1467). <lb/>

1983. PHS COMES PVRGOD. Armes écartelées de Bourgogne. <lb/>

DVPLES DE AVXON. Croix (id., n. 22). <lb/>

R1 demi-denier. <lb/>

984. PHS. DVX. ET. COMES BVRGO. Armes de Bourgogne, Bra-<lb/>

bant, Luxembourg et Flandres. . DVPLEX TVRONVS DE <lb/>

AVXONE. Croix cantonnée de deux lions et de deux lis <lb/>
^(id., n. 26). <lb/>
R1 Angrogne. T. B. <lb/>


Champagne. -Evêché deLangres. <lb/>

1985. LVDOVICVS. Dans le champ R. LINGONIS CVT. Croix <lb/>
(pl. 135, n. 5). <lb/>

Denier. <lb/>

1986. Mêmes types. BITVI CVID C. B. (pl. 138, n. 8). Ra denier. <lb/>

^GUILLAUME II DE JOINVILLE (1209-1219). <lb/>

1987. GVL. EPISCOPVS. Ecu avec quatre lis. LINGONIS. Croix <lb/>

(pl. 135, n. 14). <lb/>

R4 denier B. <lb/>

Comté de Tonnerre <lb/>

MARGUERITE DE BOURGOGNE? (1285-1292). <lb/>

1988. MON. REG. SICILIE. Croix à pointes cantonnée d&apos;un lis <lb/>

au 2e. . COM. TORNODOR. Croix à pointes (id., n. 23). <lb/>

R6 Obole T. B. <lb/>

Comté d&apos;Auxerre. <lb/>

1989. AVTSIODERCI. Croix à pointes. <lb/>
Traces de GRATIA DI. <lb/>

REX. Même croix (pl. 136, n. 3 et 7). 2 pièces. <lb/>

Deniers. <lb/>

Troyes. <lb/>

THIBAUT II (1125-1152). <lb/>

1990. TRECAS CIVITAS. Dansle champ TEBO en monogr. BAEATVS <lb/>

PETRVS. Croix cantonnée d&apos;un annelet et un besant <lb/>
(pl. 188, n. 4). <lb/>

Denier. <lb/>

HENRI II (1180-1197). <lb/>

1991. HENRI OOMES. Monogramme avec une étoile. . Même <lb/>

| <lb/>

légende. Croix (id., n. 7). 2 pièces. <lb/>

Deniers B. <lb/>

Sens et Provins. <lb/>

1992. RILDYNIS. CATO. Peigne, au-dessus croisette et deux <lb/>

\ <lb/>

annelets. <lb/>
SEEEOEMIS. CIVI. Croix cantonnée de deux <lb/>

besants et de l&apos;alpha et l&apos;oméga (id. n. 17). <lb/>
RI 2 pièces. Oboles B. <lb/>


Provins <lb/>

THIBAUT II (1125-1152). <lb/>

19à3. TEBALT COMES. Croix-cantonnée de l&apos;oméga au 2-<lb/>

Alpha au 3e, et deuxbesants au 1er et au 48. OASTRI. <lb/>
PRVVINT. Peigne au-dessus Y accosté de deux anne-<lb/>

lets (pL 138, n. 18). 2 pièces. <lb/>

Deniers. B. <lb/>

HENRI 1 (1152-1180) <lb/>

1994. HENRI COMES. Même croix. <lb/>
Mêmes lég. et type <lb/>

(id. n. 19 et 22). 2 pièces. <lb/>

Deniers. <lb/>

THIBAUT IV (1201-1253). <lb/>
1995. TEBAV COMES. Croix, oméga au 1er, alpha au 4e, crois-<lb/>

sants aux 2&apos;et 3e. <lb/>

CASTRI PRYVINS . <lb/>

Peigne sur-<lb/>

monté de trois tours (pl. 138, n. 24). <lb/>

Denier. <lb/>
1996. Mêmes types (n. 5981). <lb/>
R2. Obole B. <lb/>

Evêques de Meaux. <lb/>

GAULTIER 1 (1045-1082) <lb/>

1997. GALTERIVS PESV. Main bénissante. <lb/>

MELDIS CIVITA. <lb/>

Croix. (pl. 139. n. 12) <lb/>

R5 Denier. <lb/>

BOUCHARD (1120-1134). <lb/>

1997 bis.BVRCARDVS EPSV. Main tenant une crosse.. CIVITAS <lb/>

MELDIS . <lb/>

Croix cantonnée d&apos;un basant (pl. 139,n. 17). <lb/>
2 pièces. <lb/>
Deniers. <lb/>

1998. Mêmes types (n. 598t). <lb/>
Ra. Obole. B. <lb/>

RENAUD (1158-1161). <lb/>

1999. REINALDVS EPSV. Deux crosses surmontées de deux <lb/>
étoiles. <lb/>
CIVITAS MELDIS. Croix cantonnée de deux <lb/>

étoiles (td., n. 18) <lb/>

&lt; <lb/>

R4. Denier. <lb/>

ÉTIENNE DE LA CHAPELLE (1161-1171). <lb/>

2000. STEPHANVS EPC. Crosse accostée de deux lis. <lb/>

MELD <lb/>


CIVITAS. Croix cantonnée d&apos;annelets aux 2e et 31 <lb/>

(id., n. 20). <lb/>
2pièces. Deniers. B. <lb/>


Comtes de Chiny <lb/>

GAUCHER DE CHATILLON(1299). <lb/>

2008. GALCH. s. COMES. PORC. Tête couronnée de face. <lb/>

MONET NOVA. IVE. Croix cantonnée de douze be-<lb/>

sants. (id. n. 19). <lb/>

R1 AR Esterlin. <lb/>

Seigneur de Château-Renaud <lb/>

FRANÇOIS DE BOURBON, prince de Conti (1603-1614). <lb/>

2009. FR. BOVRB. LVD. MARGAIOETA LOT. Buste du Prince. <lb/>

IN OMNM. TER SONVS EORVM. Écu couronné (pl. 141, <lb/>
n. 10 et 17). 2 pièces. <lb/>

R1. OR. Florin. <lb/>
2010. Lot de Blancs, doubles liards, liards, doubles et deniers. <lb/>
pour Réthel, Château-Renaud, Bouillon, Sedan, Cu-<lb/>
gnon, etc. 29 pièces, plusieurs rares. <lb/>

Picardie <lb/>

COMTES D&apos;AMIENS <lb/>
2011. Lég. barbare. Dans le champ PAX. lég.J barbare. Croix <lb/>
(pl. 149, n. 6 et 9) 2 pièces. <lb/>
Deniers. <lb/>

PHILIPPE D&apos;ALSACE (1161) <lb/>

2012. PHILIPPVS. COMES. dans le champ A. <lb/>

SIMON FECIT. <lb/>

Croix. (pl. 149 n. 11) <lb/>
R2 petit Denier. <lb/>
2013. CIVIVM. dans le champ AMB. <lb/>
MONETA. Croix. (pl. 149, <lb/>
n. 23). <lb/>
R1 maille. <lb/>

Beau vais. Évêques. <lb/>

HENRI DE FRANCE (1149-1162). <lb/>

2014. HEINRICVS EPIS. Croix, . BELVACENSIS. Monogramme <lb/>

(pl. 150, n. 23). <lb/>

&quot; <lb/>

Obole. <lb/>

Soissons. Évêques. <lb/>

2015. EDED. PEDE. Temple à quatre colonnes.. DEDEEDED-<lb/>

PEEE. Croix cantonnée de quatre points (id. n. 7). <lb/>

R4 Denier. <lb/>


Comtes de Soissons <lb/>

RAOUL (1180). <lb/>

2016. RADVF. COM. Croix. SVESSONIS. Temple, (id., n. 13 et <lb/>

14). 2 pièces. <lb/>
R3 denier et Obole. T. B. <lb/>

Saint-Méd&amp;rd de Soissons. <lb/>

2017. ESBES DEBES. Etendard et croisette. <lb/>

SCI MEDAR CAPVT. <lb/>

Tê e informe de profil (id. n. 22). R2. Denier. T. B. <lb/>

2018. mêmes types (id. n. 23 <lb/>

. <lb/>

R3. obole. T. B. <lb/>

2019. ses MEDARDVS Croix cantonnée de deux croissants. . ST. <lb/>

SEBASTIAN.. Crosse entre deux étendards (id. n. 26.) <lb/>

2 pièces <lb/>

RI Denier. T. B. <lb/>
2020. Mêmes types, une main tenant l&apos;étendard, (pl. 151. <lb/>
n. 25.) <lb/>
R4. Denier. T.B. <lb/>

Evêché de Noyon <lb/>

RENAUD (1174-1187). <lb/>

2021. RENOLDVS EPC. Main bénissante. <lb/>
NOVIONVS. Croix <lb/>
cantonnée d&apos;une crosse au 2e et au 3e. (pl. 151 n. 28). <lb/>
R8 Denier B. <lb/>

2022. RENOLD. EPC. Croix entre deux crosses. <lb/>

NOVIOMVS. <lb/>

Croix. (pl. 151. n. 29). <lb/>
R6. Denier F. D. C. <lb/>
2023. Même pièce. <lb/>

R6 B. <lb/>

ETIENNE 1 (1187-1221). <lb/>

2024. STEBC EPC. Croix entre deux crosses. <lb/>

NOVIOMVS. <lb/>

Croix cantonnée de deux crosses, (id. n. 30). <lb/>

R6, Denier, T. B. <lb/>

Coucy <lb/>

RAOUL II (1242-1250). <lb/>

2025. RADVLFVSCroix. 4. COCIACVS. forteresse (pl. 152, n. ll) <lb/>

R8, Denier, B. <lb/>


«4 * <lb/>

/ <lb/>

. 1 .. <lb/>

Abbés de Corbie. <lb/>

EVRARD (1096). <lb/>

2626&apos;. EVIRARDVS ABBAS. Crosse entre l&apos;alpha et l&apos;oméga. <lb/>
s. PETRVS APIS. Croix (Pl. 102, n. 16). <lb/>
R5. Denier. B. <lb/>

Calais. <lb/>

HENRI V et VI. <lb/>

2027 HENRIC. DI.GRA. REX. ANG. FRANC. Buste couronné de <lb/>

face, . VILLA CALISIE.Croixcantonnée de12 besanfs; <lb/>

POSVI. DEVM. ADIVTORE&apos;. MEVM (Pl. 155, n. 16.a 19). <lb/>
AR. Gros, demi-gros, esterlin et demi-esterlin (id., <lb/>

n 17 à 19)*. <lb/>
Série.rare. 4 pièces. AR. <lb/>

Comté de Boulogne. <lb/>

EUSTACHE 11 (1046 à 1049). <lb/>

2028. EVSTACHIVS. Feuille à trois branches. VRBS. BOLONIE. <lb/>
Croix.(Pl. 154, ù. 18). <lb/>

R6Denier. casse. <lb/>

RENAUD DE DAMMARTIN (1091-1127). <lb/>

2029&apos;. REINAD cOMS. Dans Le champ. BOLONV. 3 BOLVNE NE. Croix <lb/>

(Pl. 154, n. 24). <lb/>
Deux pièces. Denier. B. <lb/>

Comté de Vermandois <lb/>

ELEONORE (1183-1214). <lb/>

2030. X.CO.VIROMENDVI. Dansle champALIENO en deux lignes. <lb/>

\ <lb/>

. s. ÛVINTINVS. Croix (pl. 156, n. 6). 4 variétés. <lb/>

Deniers. <lb/>

Ponthieu (Comté) <lb/>

GUI I (1053-1100). <lb/>

2031. WIDO COMES. Croix cantonnée de quatre besants. 4. AVILV-<lb/>


SICI. Croisettes entre deux pieux et deux fois le mot <lb/>

OTO (id.,n. 9 et 10), 2pièces. R6 denier B. et T. B. <lb/>

2032. WIDO COMES. Croix. ABBATIS VILLA. Mêmes types (pl. <lb/>

156 n. 8.) <lb/>
R4 denier. T. B. <lb/>

GUILLAUME m (1191-1221). <lb/>

2033. WILLEM. CONS. Dans le <lb/>

PONTIV. . ABBATIS VILLE. <lb/>

Croix cantonnée de deux besants (pl. 156, n. 14). <lb/>
denier. B. <lb/>

JEANNE DE PONTHIEU ET JEAN bË NESLE <lb/>

(1251-1279). <lb/>

2034. IOH. COMES. PONTI. Croix cantonnée de deux annelets. <lb/>
MONETA ABBISVILLE endeux lignes (id:, n. 16). <lb/>
R4 denier. B. <lb/>

/• <lb/>

EDOUARD I {1279-1290). <lb/>

2035. EDOARDVS. REX. Croix cantonnée de deux annelets. . <lb/>

MONETA PONTI en deux lignes (id., n. 22). R4 denier B. <lb/>

| <lb/>

Artois (Arras) <lb/>

PHILIPPE IV, D&apos;ESPAGNE. <lb/>

2026. PHIL. IIII. D. &apos;G. HISP. ET INDIAR. REX. Buste à dr. Rat. <lb/>

. ARCHID. AVST. DVX BVRG. ART. 1629. Ecu couronné <lb/>

(pl. 158, n. 10). <lb/>
R2AR Escalin. <lb/>

Elincourt <lb/>

GUI IV de St-POL. (1300-1317). <lb/>

2037. G.COMES. S.PAV. armes de Bourgogne et de dreux. B). <lb/>

MONETA ELIN. Croix, (pl. 161 n. 6\ <lb/>

R* dernier. <lb/>

Comté d&apos;Artois. <lb/>

ROBERT I. <lb/>

2038. Ecusson armorié. . ARAS. Croix composée de losanges. <lb/>

(pl. 157. n. 11). <lb/>

R4 maille B. <lb/>


Béthune. <lb/>

[texte_manquant] <lb/>

2039. Triangle terminé par des étoiles. R). BETVNE. Croix. <lb/>

(pl. 159. n. 26). <lb/>

R3 maille. <lb/>

Ligny et St-Pol. <lb/>

PHILIPPE DE BOURGOGNE (1415-1429). <lb/>

2040 PHS.COM. LINEI. ET STI &apos;PAVLI. Les écussons de Bour-<lb/>

gogne et de Brabant. <lb/>

MONETA PHI. BRABATIE SIT <lb/>

NOMEN etc. Croix. (Pl. 160. n. 16). R6 grand blanc B. <lb/>

Elincourt. <lb/>

GUI IV de St-POL. (1300-1317). <lb/>

12041. <lb/>

GVIDO COMES SCI. PAVLI. Cavalier à g. <lb/>

MONETA RECTA. <lb/>

DE. ELINCOVRT. SIGNVM CRVCIS. Croix. (pl. 161. n. 2). <lb/>

\ <lb/>

R3 gros. T. B. <lb/>

Crèvecoeur <lb/>

JEAN DE FLANDRE (1313-1314), <lb/>

2042. IOHANNE. DE. FANDRIA. Cavalier. R}. MONETA NOVA CRE-<lb/>

PICORDI. SIGNVM CRVCIS. Croix. (pl. 163. n. 16). <lb/>
R4 gros, T. B. <lb/>

Serain <lb/>

WALERAN III (1371-1415). <lb/>

2043. G. DOMINVS DE LINI Tête de face. . NONETA SERENE. Croix <lb/>

(pl. 163, n. 24). <lb/>
R4 esterlin. <lb/>

Cambrésis (Èvêques de Cambray) <lb/>

NICOLAS DE FONTAINES (1248-1272). <lb/>

\2044. NICOLAVS EPISCHOPVS . <lb/>

Tête de facemitrée. . AVE MARIA. <lb/>

\ <lb/>

GRATIA PLENA et CAMARACV . <lb/>

Croix. (pl. 4, n. 4). <lb/>

^R* AR. gros B. <lb/>


X <lb/>

ENGUERRAND DE CRÉQUI (1273-1292). <lb/>

2045. <lb/>

INGERRANNVS Episcopvs. Tète de face. R. CAMERAC. Croix <lb/>
cantonnée de 12 points, (pl. 4. n. 1). <lb/>
R1 gros B <lb/>


r <lb/>

CHAPITRE MÉTROPOLITAIN DE CAMBRAI <lb/>
2054. CAPITVLVM CAMERA, chiffre couronné, R. AVE MARIA. <lb/>

(pl. 31, n. 1). <lb/>

Billon, <lb/>

Flandres <lb/>

SIMON-MONÉTAIRE. <lb/>

2155. simon. Croix cantonnée de deux croissants et deux be-<lb/>
sants, <lb/>

Deux lis, étoile et croissant,quatre variétés. <lb/>

R1 AR. maille B. <lb/>

BAUDOIN IX. <lb/>

2056. B. COMES. Croix cantonnée de quatre points. <lb/>

GANT, <lb/>

buste casqué, (n. 4p). <lb/>

R5 maille. <lb/>

Alost <lb/>

2057. Guerrier debout tenant un étendard. R. Croix cantonnée <lb/>

\ <lb/>

de deux étoiles(n. 44), <lb/>
R2 AR. <lb/>

^Gand <lb/>

2058. Busteinforme casqué.R. Croix, GANT. (n.74). id. T. B. <lb/>

2059. LILA. Croixcantonnéede quatre ppiats., ^Ecusson au. <lb/>

lis, cantonné de trois points, 8variétés. <lb/>

Id. <lb/>

Ypres <lb/>

2060. IPRA. Croixcantonnée de quatre, points. Etoile, 2 va-<lb/>

riétés. <lb/>
Id. T. B. <lb/>

Brvges <lb/>

Croix, 2va-<lb/>

2061. Guerrier tenant une épée et un bouclier, R. <lb/>
maille. <lb/>

-<lb/>

Gourtray <lb/>

2062. CVTR. Croix. <lb/>
Ecusson. (n. 65). <lb/>
R2 maille. <lb/>

ROBERT DE BÉTHUNE(1305-1322). <lb/>

FLANDRIE. Tête couronnée de face. <lb/>

R.MONETA. <lb/>


ALOSTEN. Croix cantonnée dedouze besants (.176). <lb/>

2064. Mêmelég,croix.R. MARCHIONAMVRE. (n.159) <lb/>

! <lb/>

&apos; <lb/>

LOUIS DE CRÉCY (1322-1346). <lb/>

2065. MONETA FLAND, Lion debout, au-dessus un aigle LVD-OVI . <lb/>

C.COM-ES. Croix coupant la légende, Légende exté-<lb/>

rieurc, SIT. étc, (n. 202. <lb/>

RI gros <lb/>

CHARLES LE TÉMÉRAIRE (1467-1477). <lb/>

2066. KAROL. Ecu à sept quarts. <lb/>
SIT, etC. Croix fleuron-<lb/>

nee portant un lis au coeur (h. 60 à62). 3 pièces, pa-<lb/>

tard, gros, <lb/>
gros. <lb/>
TB. <lb/>

MARIE DE BOURGOGNE (1477-1481). <lb/>
2067. MARIA DVCISSA. B. G. CO. FLAD. écusson sur une croix. <lb/>
SANCTVS ANDREAS saint André (n. 6.8). florin saint <lb/>
André or. <lb/>

\ <lb/>

2068. 37 Monnaies en cuivre do la Flandre du Brabant etç, <lb/>
plusieurs très belles. <lb/>

Hainault (1) <lb/>

JEANNE (1206-1244). <lb/>

2069. Monogramme du Hainault, terminé par deux étoiles. <lb/>
R. vALECENC. Croix cantonnée de quatre croissants <lb/>
(n. 10),et deux anonymes (n. 4). 3 pièces. AR. Maille. <lb/>

( MARGUERITE DE CQNSTANTINOPLE (1244-1280). <lb/>
2070. MONETA VALECENSIS. Cavalier à droite, tenant une Ápée. <lb/>

&apos; <lb/>

R. <lb/>

SIGNV. CRVCIS. MARGARETA COMITISSA. Croix <lb/>
(n. 13). <lb/>

AR. Gros, B. <lb/>

JEAN II D&apos;AVESNE (1280-1304). <lb/>

1 <lb/>

2071. IOHANNES COMES.HAIN,Cavalier. R. SIGNVMCRVCIS. MONETA <lb/>
VALENCINENSIS. Croix(n. 27). <lb/>
R gros, <lb/>

(1) Les numéros cités sont ceux de Ronier-Châlon, Monnaies dos comtes <lb/>
de Hainault, in-4. <lb/>


2072. J. COMES HANONIE. Tète de faca. R. VALECHENENSIS. Croix <lb/>
(n. 36). <lb/>
Esterlin. <lb/>

2073. IOHS.COMES. HANONIE. Buste de face. R. MELBODIENSIS. <lb/>
Croix (n. 40). <lb/>
R2 Esterlin. T. B. <lb/>

GUILLAUME Ier LE BON (1304-1337). <lb/>

2074. GVILL. COMES. HANONIE. Cavalier tenant un étendard. <lb/>

MONETA NOVA. VALENCENENSIS, SIGNVM. CRVCIS. <lb/>

Croix (n. 45). <lb/>
R1 Gros. T. B. <lb/>

2075. Monogramme du Hainaut. R. GVILLELM. COMES IN NO-<lb/>
MINE, etc. (a. 48). <lb/>
Ri. Gros. T. B. <lb/>

2076. GVILLELMS COMES. Monogramme dans six lobes. R. Le <lb/>
même (n. 50). 2 pièces. <lb/>
R1. AR. Demi-gros T. B. <lb/>

2077. G. COMES HANONIE. Croix. R.VALENCHENENSIS. Mono-<lb/>
gramme (n. 52). <lb/>
Demi gros. B. <lb/>

2078. GVILLELMVS COMES HANONIE. Lion. R. MONETA, etc. (n. 53). <lb/>
R3. Gros. B. <lb/>

2079. Même légende. Quatre lions dans un cercle à quatre <lb/>
lobes. R. VALENCINENSIS, etc. (a. 55). 2 pièces. <lb/>
Demi-gros. B. <lb/>

2080. Même pièce (n. 56.) <lb/>
R2 T. B. <lb/>

GUILLAUME II (1337-1345). <lb/>

2081. MONETA VALENCEN. Lion dans un Cercle. R. G. COMES <lb/>
HANONIE. Croix cantonnée de quatre fleurs (n. 74). <lb/>
R4. Quart de gros. T. B. <lb/>

MARGUERITE II (1345-1356). <lb/>

2082. MARGARET. COM. HANON. Monogramme posé sur un aigle. <lb/>
MONETA. VALENCINENSIS. Croix. BENEDICTV, etc. <lb/>
(n. 84). <lb/>
R4 grob B. <lb/>

GUILLAUME III L&apos;INSENSÉ (1356-1889). <lb/>

2083. Grand monogramme, autour HA. HO. ZE. PR. GVILLEMVS. <lb/>
COMES HANONIE. R. MONETA VALENSINENSIS. Croix can-<lb/>


tonnée de deux lions et deux aigles (n. 101). 2 pièces. <lb/>
R1. Plaque. B. et T. B. <lb/>

GUILLAUME IV (J404)-1417). <lb/>

2084. DVX WILLEM, COM. HANONIE. Monogramme. <lb/>

MONETA <lb/>

NOVA. VALENCINENSIS. Croix fleuronnée (n. 136)). <lb/>
Ri. Demi-gros. B. <lb/>

2085. GVILM. DEI GRA. COM.HANONIE HD. Z. ZE. Lion assis dans <lb/>
des palissades, R. MONETA, etc. (n.137).R3 Gros. T. B. <lb/>

PHILIPPE-LE-BON (1433-1467). <lb/>

2086. PHS. DEI. GRA. DVX BVRG. Z. COM. HANONIE. Armoiries <lb/>
aux septqnartiers. <lb/>

MONETA. NOVA. VALENCENENSIS. <lb/>

Croix cantonnée de deux lions et de deux lis (n. 163). <lb/>
Gros. <lb/>

Duché de Lorraine (J). <lb/>

BERTHE DE SOUABE. <lb/>

2087. BERTA. Buste de profil. NANCEI. Croix. (pl. 36, n. 28). <lb/>
R6. Petit denier, 2 variétés. B <lb/>

MATHIEU II (1220-1251). <lb/>

2088. M. Cavalier. <lb/>

NANCEI. Aigle, (pl. 2, n. 8). <lb/>

R3. Petit denier. B. <lb/>

2089-Cavalier. R. NANCEI. Ecu de Lorraine, (pl. 2, n. 19). <lb/>
Rs, Petit denier. <lb/>
FERRI III (1251-1303). <lb/>

2090. FERRI. Le duc à cheval à droite. <lb/>

NENCEI. Epée. <lb/>

2 pièces. <lb/>
AR. Petit denier. B. <lb/>

2091. Même cavalier, dessous un lis. R. NVEFCHA. Main tenant <lb/>

l&apos;épée. Dans le champ, croissant et étoile, frappée à <lb/>

Neufcbâteau (pl. 3, n. 2 et 4). R1. 2 pièces. Id. B. <lb/>

2092. Même pièce. MERICOVRT. (pl. 3 n. 6). <lb/>

R4. Id. B. <lb/>

(1) Les numéros cités sont ceux des deux ouvrages de feu M. de Saulcy: <lb/>
Monnaies de Lorraine et de Bar. <lb/>


THIÉBAUT II, héritier présomptif (1281-1303). <lb/>

2093. Même cavalier, dessous étoile, <lb/>
NOVCATRI. Croix pat-<lb/>

tée (pl. 3. n. 13). <lb/>
R. Id. <lb/>

THIEBAUT II, <lb/>

(1303-1312). <lb/>

2094. T. DVX LOTHOREGI. Cavalier armé de toutes pièces gaio-<lb/>
pant a droite. <lb/>
MONETA DE NANCEI. Epée la pointe <lb/>
en bas accostée de deux alérions (pl. 3, ». 16). <lb/>
2 pièces. <lb/>
Grand Denier. R1. B. <lb/>

2095. T. DVX. Le duc debout tenait une épée et un bouclier. <lb/>

NANCEI. Epée (Id. n. 17) 2pièces. <lb/>

&apos;&apos; <lb/>

&apos; <lb/>

R1. Petit denier. B. <lb/>

M <lb/>

FERRI IV (1312-1328). <lb/>

2096. Mêmes types que le n. 2094 (pl. 3, n. 9). R.2 pièces. <lb/>

1 &quot; <lb/>

Grand Denier. B. <lb/>

f <lb/>

2097. F. DVX. Le duc à pied, combattant à droite. R. NANCEI. <lb/>

Epée (pl. 3. n. 20). <lb/>

R1.Denier. <lb/>

2098. F. DVX LOTOR. Le duc à pied, se couvrant d&apos;un écu, <lb/>
près de lui, bande verticale aux trois alérions. B). <lb/>
MONETA DE NANCEI. Epée la pointe en bas, à gauche <lb/>

bande verticale aux trois alérions (pl. 3, n. 22). <lb/>

&apos; <lb/>

R2 Double denier. <lb/>

\ 2099. DVX DE LOTORINGIE. Buste de face. R. SIGNVM CRVCIS. <lb/>

: Croix. (pl. 4, n. 15). <lb/>

R2. Esterlin. <lb/>

GAUCHER DE CHATILLON (1318 à 1323). <lb/>

210&gt;). G. COMES PQRCIEN. Cavalier à droite. -4. MONETA NOVI-<lb/>

&apos; <lb/>

CASTI. Epée entre deux alérions. (Pl. IV, n&apos; 16). <lb/>

Tiers de gros. B. <lb/>

RAOUL (1329 ^1346). <lb/>

2101. <lb/>

RADVLPHVS DVX MARCHIO. Epée entre deux écussons <lb/>
surmontés d&apos;un trèfle chacun. -MONETA DE LOTHO-<lb/>
RINGIA. Croix fleuronnée dans un contour 4 arcs. <lb/>

\ <lb/>

(Pl. V, n. 4.) <lb/>
Demi-flaque. T. B. <lb/>


2102. RADVLPNHVS DVX.Epéeentre deuxécussons. -R. MONETA <lb/>

DE NANCEI. Croix. (Pl. V. n01 3, 5 et 6.) <lb/>
$ pièces. <lb/>
de gros. T B. <lb/>

MARIE DE BL0IS (1346à 1348). <lb/>

2103. MARIE DVCHESS <lb/>
DE LA DVCHE. Deuxième lé-<lb/>
gende. MONETA, DE NACEI. Croix cantonnéede 4 cou-<lb/>
ronnes. -R}. IOHANNES DVX MARCHIO DE LOTHORIGIA. <lb/>

Ecusson de Lorraine et de Blois dans, wi contour de <lb/>

2103bis é arcs. 3-avec couronnes. (Pl. V, n. 15.)2 pièces. <lb/>

Grandeplaque. B. <lb/>

2104. IOHANNES DVX MARCHIO DE LOTHORIGIA. Même type. <lb/>
R.MARIE DVCHESEMANBOVRSDE LA DVICH. Même type. <lb/>

MONETA NOVICHAS . <lb/>

Grande plaque. <lb/>

JEAN I (1346 à 1389). <lb/>

2105. IOES DVX LQT. MARCH. Heaume timbré d&apos;un aigle posé sur <lb/>
un écusson penché. -R. MONETA FCAIN NANCEI. Epée <lb/>

entre deux écussons, <lb/>
Gros. F. D. C. <lb/>

12106. IOHANNES DVX LOTH&apos; <lb/>

. <lb/>

Aigle éployé sur un ècusson droit. <lb/>

-<lb/>

MONETA FCA. IN NANCEIO. Epée entre deux roses. <lb/>
(Pl. 6, n. 14.) <lb/>
-B., <lb/>

2107. IOHES&apos; DVX LO. Aigle sur un écusson droit. -R. MONETA <lb/>
DENANCEI. Epee entre deux roses. (Pl. Vl, 15.) <lb/>

Denier. <lb/>

2108. LOUES,. DVX LOTHOR z. MAR. <lb/>

duc debout, l&apos;épée à, la <lb/>

mqip. -<lb/>

MONETA FACTA IN NANCEIO. Croix canton-<lb/>
née de quatre alérions (Pl. VII, n. 5.) <lb/>
Gros. B. <lb/>

2109. IOHS DVX MARCHIO. Heaume timbré d&apos;un aigle, posé suç. <lb/>
un écusson dç Lorraine penché. -B). MONETA DE <lb/>
NANCEIO. Aigle sur un écusson penché. <lb/>
(Pl. VI, n. 11.) <lb/>
Tiers de gros. Rare. <lb/>

2110. <lb/>

IOHANNES DVX. Alérion. -<lb/>
R.MONETA NANCEI. Epée <lb/>

&quot; <lb/>

entre deux roses. (Pl. VI, n. 17.) Denier. T. B. <lb/>

&lt;3^1^ <lb/>


2111. IOHANES DVX. Aiglon. -<lb/>

MONETA IN SIER. Epée entre <lb/>

deux roses (Pl. VI, n. 15.) 2 pièces. -Petits deniers. <lb/>

CHARLES II (1390 à 1431). <lb/>

2112. KAROLVS DVX LOTHOR z. M! Le duc debout l&apos;épée à la <lb/>
main. -R. BNDICTV SIT NOME DNI NPI IHV XPI, et en <lb/>
légende intérieure MONETA DE NANCI. Croix coupant la <lb/>
légende. (Pl. IX, n. 18.) 2 pièces. <lb/>

Gros. B. <lb/>

2113. -KAROLVS DVX LOTHOR! Le duc en pied appuyant sa <lb/>
droite sur l&apos;écusson de Lorraine. -<lb/>

MONETA FCA IN <lb/>

NANCEY. Croix coupant la légende et cantonnée de <lb/>
deux K et de deux alérions. (Pl. IX, n. 11.) Gros. B. <lb/>

2114. KAROLVS DVX LOTHO ! Cavalier à gauche. Heaume cou-<lb/>
ronné. -<lb/>
MONETA FCA IN NANCEI. Même croix. <lb/>

(Pl. VIII, n. 5.) <lb/>
Très rare. Demi-gros. <lb/>

2115. KAROLVS • DVX • LOTHOR : ET } MAR&apos;. La légende <lb/>
commence par deux épées croisées, dans le champ l&apos;é-<lb/>
cusson de Lorraine dans six arcs de cercle. <lb/>

BN-<lb/>

DICTV • SIT | etc., et en légende intérieure, MONETA <lb/>

SIERK. Deux épées croisées, au centre une croix (pl. 8, <lb/>

n. 6.) <lb/>

Gros. B. <lb/>

2116. KAROLVS DVX LOTHOR&apos;. Heaume timbré d&apos;un aigle et posé <lb/>
sur un écusson de Lorraine penché. <lb/>

BNDICTV SIT <lb/>

etc.: et en légende inférieure, MONETA IN SIERK. Epée <lb/>
entre deux feuilles de houx (pl. 8, n. 8). 2 pièces. <lb/>
Gros. B. <lb/>
2.117. KAROLVS DVX LOTHO. Ecusson de Lorraine. <lb/>

MONETA IN <lb/>

SIERK. Epée entre deux feuilles de houx (pl 8, n. 12). <lb/>
B. <lb/>

2118. KAROLVS DVX LOTHOR. Même écusson. <lb/>

MONETA IN <lb/>

SIERK. Epée entre deux roses (pl. 8, n. 7). <lb/>
Double denier. <lb/>
2119. KAROLVS DVX LOTHOR&apos; Z M&apos;. Le duc debout tenant son <lb/>
épée. R. SIT NOME DNI BENEDICTVM. Croix coupant la <lb/>
légende 1 et 4 cantonnées de la bande de Lorraine, <lb/>

2 et 3. <lb/>


RENÉ 1er (1431 à 1453). <lb/>

2120. RENAT <lb/>

BAR* <lb/>

P : co. Le duc debout appuyant sa <lb/>
gauche sur un écusson d&apos;Anjou et Bar. Lorraine sur le <lb/>

tout. <lb/>
SIT NOMEN DOMINI BENEDIC. et en lég. infé-<lb/>

rieure, MONETA s. MICIIA. Croix coupant la légende <lb/>

(pl. 10, fig. 10.) <lb/>
Gros. B. <lb/>

2121.. RENATI DVX BARREN Z LOTHO* M. Ecusson écartelé <lb/>

d&apos;Anjou et Bar. Lorraine sur le tout. MONETA FACTA <lb/>
s. MICHAL. Epée entre un barbeau et un alérion(pl. 11, <lb/>
n. 2). <lb/>
Demi-Gros. <lb/>

2122. RENATI DVX BARREN Z LOTH, M. Epée recouverte d&apos;un <lb/>
écusson, comme au précédent. <lb/>
MONETA. s. MICHAL <lb/>
Croix de Lorraine. <lb/>
Gros. B. <lb/>

2123. Même pièce, SIT NOMEN, etc (pl. 10, n. 12.) 2 pièces. B. <lb/>

2324. RENATVS DVX BARREN Z LOTH. M. Champ écartelé de Bar <lb/>

et d&apos;Anjou. Lorraine sur le tout. .MONETA FACTA IN <lb/>
NANCIO. Epée acostée d&apos;un barbeau et d&apos;un alérion <lb/>

(pl. 11, n. 2). <lb/>

Demi-gros. B. <lb/>

2125. RENATVS D. G. REX SICILIE LOTHO D. Champ écartelé <lb/>

comme aux écussons précédents. . MONETAAVR. NAN-<lb/>

CEY. Saint-Nicolas debout (pl. 12, n. 5). <lb/>

Or. Florin. T. B. <lb/>

2126. RENATVS DVX LOTHO. Le duc en pied tenant son épée. <lb/>

ADIVVA NOS DEVS SALVTA NR. Croix de Lorraine. <lb/>

2 variétés (pl. 12, n. 2). <lb/>
Demi-gros. <lb/>

2127. Même type et légende ; au droit (REX SI. IE. Z LOTHO. . <lb/>

FECIT POTENTIAM IN BRACHIO svo. Bras armé (pl. 13, <lb/>

n. 8). Deux variétés. <lb/>
Plaque. T. B. <lb/>

2128. RENATVS D. G. R. SI. IE. LO. D. Ecusson couronné id., <lb/>

coupant la légende. . FECIT POTENTIAM IN BRACHIO S. <lb/>

Bras armé (pl. 14, n. 1). 2 variétés. Demi-plaque. B. <lb/>

2129. RENATVS D. G. REX SICIL. 1ER. LOTH. Ecusson couronné <lb/>
mi-parti Lorraine et Bar, renfermé dans la légende. <lb/>


P <lb/>

MONETA NOVA FACTA IN NENCEIO. Epee. <lb/>
Double denier. B. <lb/>

2130. RENATVS REX CICILIE ET LOT. <lb/>

Écussonde Lorraine sur <lb/>

une épée. . MONETA FACTA IN NANCEI. Croix de Lor-<lb/>

raine (pl. 14, n. 3 et 4). 2 pièces variées. <lb/>

Denier. <lb/>

2131. RENATVS DVX LOTHORI . <lb/>
Bande de Lorraine sur une épée. <lb/>

MONETA FACTA IN NAN. Croix fleuronnée (pl. 14, <lb/>

n.8, var). <lb/>

Denier. <lb/>

ANTOINE (1508-1544). <lb/>

2132. ANTHON. D. G. LOTHOR. ET BAR. DVX. Tête couronnée à <lb/>

gauche. . MONETA NANCEII CVSA. Ecu plein. Eyergue <lb/>

1512 (pl. 15, n. 16). 3 piècesteston. <lb/>

T. B. <lb/>

2133. Types et légendes dès testons, seulement, la date dans la <lb/>
légende circulaire, au lieu d&apos;être placée à l&apos;exergue;. <lb/>
Demi teston. <lb/>

2134. Même legende et même buste. . Sans. légende, même <lb/>

ecu couronné, accosté de deux croix de Ldrraine. <lb/>

\ <lb/>

(pl. 15, n. 12). <lb/>
Quart deteston. B. <lb/>

2135. ANTHON. D. G. CALABR. LÓTHOR. ET. B. DVX. Ecusson plein <lb/>

deLorraine. . FECIT POTENCIAM INBRACHIO SVO. Bras <lb/>

armé (pl. 14, n. 12). 3 pièces variées. <lb/>

/ <lb/>
B. <lb/>

\2136. Mêmes légendes et mêmes types (pl. 14, n. 15). 2 pièces <lb/>

variées. <lb/>
Demi-plaque. B. <lb/>

2137. ANTHON. D. G. CALABR. LO. Épée placée derrière l&apos;écu de <lb/>

Lorraine, . MONETA FACTA, NANCEi . Croix de Lorraine <lb/>

(pl. 14, n. 14). 3 pièces. <lb/>
Denier T. B. <lb/>

2138. Même pièce (pl. 14, n. 15, etc). <lb/>
Denier. B. <lb/>

2139. ANTHON. D. G. CALAB. Bande de Lorraine sur une épée. <lb/>
MONETA FACTA NAN. Croix fleurdelisée(pl. -14, n. 17). <lb/>

\ <lb/>

2 pièces variées. <lb/>
Denier. B. <lb/>


FRANÇOIS Ier (1544-1545). <lb/>

2140. FRANCISCVS D. G. LOTHOR. B. z. GLD. D. Buste couronné à <lb/>

gauche. . MONETANANCEICVSA. Armes aux six écus-<lb/>

sons. Lorrainesur le tout. Exergue 1545 (pl. 17, n. 8). <lb/>

Trèsrare. Teston. T. B. <lb/>
2141. FR\NCISCVS D. G. LOTHO Ecusson couronné mi-parti Lor-<lb/>
raine et Bar. <lb/>
MONETA FACTA NAN. Épéa coupant la <lb/>

légende (pl. 17, n. 41). <lb/>

Double denier B. <lb/>

CHRISTINE ET NICOLAS RÉGENTS (1545-1555). <lb/>
2142. NIC. VAV. ADM. LOT. B. Ecusson mi-parti Lorraine et Bar <lb/>
accosté de 15-52. MONETA. FACTA <lb/>

Efpée. (pl. 17, <lb/>

n. 10). 2 pièces var. <lb/>
Double denier. B. <lb/>

CHARLES III (le grand-duc, 1543-1608). <lb/>

2143. CARO. D. G.,CAL. LOTHO. BAR. GEL. DVX., Buste jeu ne cui-<lb/>

rassé à droite, avec moustaches et barbe naissante. <lb/>

. Sept écussons. Daté 1569. Thaler. T. B. <lb/>

2144. CAROLVS D. G. CAL. LOTHAR. BAR. GEL. DVX. Même buste <lb/>

à gauche. Dessous, 1603. ^. MO <lb/>

. <lb/>

NOVA. NANC. CVSA. <lb/>

Ecusson surmontédu heaume, drapé, soutenu par deux <lb/>

aigles (pl. &apos;24, h. 31. Magnifiquepièce. Thaler. T. B. <lb/>

2145. Même Buste et même légende au droit. . MONE NOVA <lb/>

NANCEII CVSA G . <lb/>

Ecu plein de Lorraine supporté par <lb/>
deux aigles portant au cou la croix de Lorraine. L&apos;écu <lb/>
est surmonté d&apos;un heaume timbré d&apos;un aiglevsur ùtiè <lb/>

colonne; il est adossé à un manteau. Dans le champ, <lb/>
15-80 (pl. 23, n. 16). Très rarepièce <lb/>

. <lb/>

Demi-écu. B. <lb/>

2146. CARO. D. G. CAL. LOTAR. B. GEL. DVX. Buste cuirassé du <lb/>
duc enfant et couronné, à droite. <lb/>

MONETA NOVA <lb/>

NANCEI CVSA. Ecusson plein (pl. 19, n. 7). 2 pièces <lb/>

variées. <lb/>
Teston. T. B. <lb/>

2147. Mêmestypes. Quart de teston. <lb/>
2 pièces. <lb/>

2148. CARb. E. G. CAL. &apos;LOTA. B. GEL. DVX. Buste à droite,tête <lb/>

^jeune età barbe. 4. MONETA NOVA F. NANCEI CVSA. <lb/>


/ <lb/>

Ecusson plein de Lorraine (pl. 21, n. 4). Teston. T. B. <lb/>

2149. Le même. <lb/>
Quart de teston. <lb/>

2150. CAROL. D. G. CAL. LOTH. BAR. GEL. DVX. Buste à droite. <lb/>

\ <lb/>

MONETA NOVA G. NANCEII CVSA. Ecusson plein. <lb/>

(pl. 23, n. 6). 2 pièces. <lb/>

Teston. B. <lb/>

2151. Divisions des pièces précédentes, 14 pièces.AR. et billon. <lb/>

HENRI (1608 à 1624). <lb/>

2152. HENRI D. G. DVX LOTH. MARCH. D. C. B. G. Armes <lb/>
pleines de Lorraine dans le champ. <lb/>

MONETA AVREA <lb/>

NANCEI c. Saint Nicolas bénissant trois enfants (pl. 24, <lb/>
n. 4). Florin. 2 piêces. <lb/>
OR. B. <lb/>

2153. HENRI D. G. DVX LOTH. MARCH. D. c. B. G. Buste à droite. <lb/>

1 <lb/>

â. MONETA NOVA NANCEII CVSA (pl. 25, n. 2). 2 pièces. <lb/>

! <lb/>

Teston. B. <lb/>
^2154. <lb/>
14 pièces doubles deniers, deniers, etc. <lb/>
Billon. <lb/>

CHARLES IV et NICOLE (1624-1625). <lb/>

2155. CAR. ET NIE. D. G. DVX LOTH. ET BAR . <lb/>
Alérion couronné. <lb/>
1625. <lb/>
MONOTA NOVA NANCEI CVS. Ècu mi-parti de <lb/>

Lorraine couronnées (pl. 25, n. 15 et 17). 3 pièces va-<lb/>

riées. Denier et double denier. <lb/>
T. B. <lb/>

CHARLES IV seul (1626-1633). <lb/>

2156. CAROLVS D. G. DVX LOTH. MAR. D. C. B. G. Buste drapé <lb/>

\ <lb/>

à droite. <lb/>
MONETA NOVA NANCEII C. Ecusson plein <lb/>

) <lb/>

couronné. 2 pièces. <lb/>
Teston. T. B. <lb/>

/ <lb/>

2157. <lb/>

CAROLVS D. G. DVX LOTA. MARCH. D. B. c. G. Même buste <lb/>

à droite. Le même. 2 pièces (pl. 26, n. 4, var.). <lb/>

Teston. T. B. <lb/>

CHARLES IV. (1661-1670, ob. 1675). <lb/>

2157 bis. CAROLVS D. G. DVX LOTH. MARCH. D. C. B, G. Buste <lb/>

adroite. <lb/>

MONETA NOVA NANCEII CVSA. 1663. Ecu <lb/>


plein couronné (pl. 28, n. 1 et 2). 5 pièces. <lb/>
Teston. T. B. <lb/>
2158. CAROLVS D. G. DVX LOTH. MARCH. 1664 (pl. 28, n. 3, 4 <lb/>

et 5). 3 pièces. Quart de teuton. <lb/>
Demi-teston. T. B. <lb/>
2159. 6 pièces deniers, doubles deniers, etc. <lb/>

B. <lb/>

LEOPOLD (1690 à 1729). <lb/>

2160. <lb/>

LEOP. i. D. G. LOTH. BA. REX IER. Buste drapé à droite. <lb/>
IN. TE. DOMINE SPERAVI. 1700. Ecu rond de Lor-<lb/>

| <lb/>

raine couronné (pl. 28, n. 7). Pièce rare. <lb/>

Teston. <lb/>

12161. LEOP. I. D. G. D. LOT. BA. REX IER. Buste drapé à droite. <lb/>
Même légende. Croix de Lorraine couronnée (pl. <lb/>
30, n. 7). 2 pièce s. <lb/>
Teston. B. <lb/>
2162. Même légende et même tête. <lb/>
Même légende. Écu <lb/>
carré couronné. Au centre la croix de Jérusalem can-<lb/>
tonnée de quatre croisettes (pl. 31, n. 1). 2 pièces. <lb/>
Teston. B. <lb/>

y 2163. LEOPOLDVS 1. D. G. D. LOT. BAREXIE. Même tête à droite. <lb/>
IN TE DOMINE SPERAVI. Écu carré couronné simple <lb/>

de Lorraine (pl. 31, n. 9). Rare. <lb/>

Demi-écu. B. <lb/>

2164. LEOP. I., etc. Même tète nue. IN TE DOMINE SPERAVI. <lb/>

1724. Ecu plein de Lorraine. <lb/>
Ecu. T. B. <lb/>

2165. Même pièce (pl. 32, n. 2). <lb/>

Demi-écu. B. <lb/>

2166. Quart et huitième d&apos;écu. 4 pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

2167 <lb/>

. <lb/>

24 pièces billon et cuivre du même règne, plusieurs. <lb/>

l <lb/>

B. et T. B. <lb/>

FRANÇOIS III (1729 à 1737). <lb/>

2168. FRANC III. D. G. DVX. LOTH. BAR REX IER. Même buste. <lb/>
IN TE DOMINE SPERAVI. 1736. Ecu carré parti de <lb/>
Lorraine et de Bar, couronné, accosté de 2 croix de <lb/>

Lorraine (pl. 34, n. 9). Rare. <lb/>

Quart d&apos;écu. B. <lb/>

2169. <lb/>

ERANC III D. G. LOTH BAR. ET M. ETR. D. REX HIER. <lb/>


Busta l&amp;uré et drapé à droite. . INTE DOMINA SPERAVI. <lb/>

PISIS 1739. Écu plein de Lorraine avec Lorraine et <lb/>
Toscane sur le tout. <lb/>
Petit écu. <lb/>

Monnaies des trois évêchés. <lb/>

Metz. -Evêques. <lb/>

THÉODORIC Ier. <lb/>

2170. SCA. METTIS DEODERIC EPS. Temple avec une croix au <lb/>
fronton. <lb/>
IMPRT AVG. Dans le champ, une croix avec <lb/>

o. T. T. o. (de Saulcy, supp., n. 4). 2 pièces. <lb/>

Grand dernier. B. <lb/>

ADALBERON n (984 à 1004). <lb/>

2171. s. STEPHANVS, le saint à genoux. <lb/>

ADELBERO EPS. <lb/>

Croix cantonnée de METIS (n. 4 et sup. n. 19). <lb/>
Grand denier. B. <lb/>

HERIMAN (1090 à 1093). <lb/>

2172. S STEPHANVS. Buste à droite. <lb/>
HERIMAN EPS. Croix. <lb/>

(Sup., n. 63). 2 pièces variées. <lb/>
Denier. B. <lb/>

ETIENNR DE BAR (?) (1124 à 1163). <lb/>

2173, STEPHANVS. Buste diadémé. METTIS formant une croix <lb/>
cant. d&apos;étoiles. 2 pièces. <lb/>

Denier. <lb/>

/ <lb/>

FRÉDÉRIC (1171-1173) <lb/>

2174. FRIDERICS. Tête à gauche. <lb/>
METENSIS. Croix canton-<lb/>
née d&apos;un croissant et d&apos;une étoile. Quatre variétés. <lb/>
5 pièces. <lb/>
Petit Denier. B. <lb/>

THEODERIC IV (1173-1179). <lb/>

\( 2175. TEODERIC. Même tête. <lb/>
Même légende et même type. <lb/>
Petit Denier. B. <lb/>


BERTRAM (1179-1212). <lb/>

2176. BERTRAN. Buste à gauche, les mains jointes. METENSIS <lb/>
dans les cantons d&apos;une croix, sur laquelle est posée une <lb/>
main bénissante. (Fig. 29). 2 pièces variées. <lb/>
Petits Deniers. B. <lb/>

JEAN I d&apos;APREMONT (1225-1238). <lb/>

2177. IOHANNES. Buste à gauche tenant une croix. MÈTENSIS. <lb/>
Croix pattée,cantonnée de deux croissantset deuxétoiles. <lb/>
(Fig. 36). <lb/>

Denier. <lb/>

JACQUES DE LORRAINE (1239-1260). <lb/>

2178. IACOBS. Buste à gauche tenant une crosse. METENSIS. , <lb/>
Croix cantonnée de deux croissants et deux étoiles. <lb/>
(n. 52). 3 pièces. <lb/>
Denier. B. <lb/>

BOUCHARD D&apos;AVESNES (1282-1296). <lb/>

2179. BOV-CAR-DVS <lb/>

• <lb/>

Surles côtés d&apos;un écusson en triangle <lb/>
chargé d&apos;un lion à gauche et d&apos;une crosse en sautoir. <lb/>
MORSALENSIS. Croix pattée. (Très rare et inéd.). <lb/>
Denier. T. B. <lb/>

RENAUD DE BAR (1302-1316). <lb/>

2180. R. EPS. METESIS. Cavalier armé à droite. . MONETA SPINA-<lb/>

LEN. Epée la pointe en bas entre deux barbeaux. (Type <lb/>
des deniers de FERRIIV.) <lb/>
Double Denier. <lb/>

ADEMAR (1327-1361). <lb/>

2181. ADEMARIVS EPS. Buste à mi-corps, à droite, tenant une <lb/>

crosse et bénissant. . MONETA METESI. Croix cantonnée <lb/>

de deux croissants et de deux étoiles, (n. 61). <lb/>

Double-Denier. B. <lb/>

2182. A. EPS. Evêque, à droite, à mi-corps, tenant une crosse <lb/>

et bénissant. . METENSIS. Croix cantonnée de deux <lb/>

croissants et de deux étoiles, (n. 64). 2 pièces. <lb/>

Petit Denier. B. <lb/>



TOUL. -Evéques. <lb/>

PIERRE DE B RIXEY (1168 à 1191). <lb/>

2190. PETRVS. Evêque à mi-corps à gauche, tenant un livr( <lb/>

des deux mains. -<lb/>
TVLLI. Main tenant une crosse. <lb/>

Denier. <lb/>

THOMAS DE BOURLEMONT (1330 à 1353). <lb/>

2191. EC. MONETA NOSTRA. Même tête. -.TOLENGIEMIVM. <lb/>
Même croix. Pièce très rare. <lb/>
Esterlin. <lb/>

Evêques incertains de Toul. (Neuchâteau <lb/>

ou Liverdun). <lb/>

2192. PETR. Buste. NOVICASTRI. Château crénelé. 2 pièces. <lb/>

Denier. -T. B. <lb/>

ÈVÊQUES DE VERDUN. <lb/>

THIERRY (104&apos;7 à 1088). <lb/>

2193. TIEDERICS EPS. Buste à droite, tenant une crosse. -<lb/>
VIRDVNVM. Cathédrale ou château avec deux tours. <lb/>
Denier. <lb/>

2194. TIEDERICVS EPS. Croix cantonnée de quatre besants. -<lb/>

. SCA, MARIA. Tête voilée et nimbée de la vierge à <lb/>

droite. 2 pièces. <lb/>
Obole et denier. <lb/>

RICHER (1088 à 1107). <lb/>

2195. RICHERVS EPS. Cathédrale avec deux. tours et un dôme. <lb/>

-<lb/>

MARIA VIRGO. Croix avec besants aux extrémitès <lb/>
des branches. 2 pièces. <lb/>

Denier. B. <lb/>

2196. R. Même légende. Croix posée sur un cercle. -<lb/>

SAM-<lb/>

PINIACV. Château avec une tour. 2 pièces. <lb/>
Denier. B. <lb/>

HENRI 1er (1116-1129). <lb/>

2197. ERRIC A LOTH. EPS. ETCO. VIR. Même buste à gauche. -<lb/>


. MONETNP.AN 1608 CVSA. Ecu àla bandedeLorraine <lb/>

avec lambel surmonté d&apos;une couronne tréflée. Gros. <lb/>

CHARLES DE LORRAINE (1610 à 16?2)&lt; <lb/>

2198. Denier, double-denier, etc. 4 pièces. <lb/>
Billon. <lb/>

Epin al. <lb/>

2199. SPINAL. Temple. SPINAL. Croix, 2 pièces. Petit denier. <lb/>

Remiremont. <lb/>

2.200. Buste de Saint-Pierre. .ROMARIC. Croix cantonnée de <lb/>

y <lb/>

deux épées. 2 pièces. <lb/>
denier. <lb/>

COMTÉ ET DUCHÉ DE BAR <lb/>

HENRI III (1296-1802). <lb/>

2201. HENRICVS COMES. Croix cantonnée d&apos;un lis au 1er et au <lb/>

3e. . BARRI DVCIS. Deux bars adossés ; au-dessus une <lb/>

molette d&apos;éperon (De Saulcy. pl. 1, n. 2). R4 denier <lb/>

2 pièces. <lb/>

ROBERT (comte, 1352-1355. Duc, 1355-1411). <lb/>

2202. ROBERTVS DVX. Grand lis. <lb/>
s. IOHANNES B. Saint Jean <lb/>

debout (pl. 4, n. 11). <lb/>

R2 OR. Florin B. <lb/>

2203. ROBERTVS DVX. Croix, lég. extérieure, BNDICTV, etc. <lb/>
TVRONVS CIVIS. Châtel à la croix, bordure 12 lis <lb/>

(pl. 5, n. 2). <lb/>

R2. Gros. B. <lb/>

2204. Dans le champ, grand R couronné accosté de deux lis; <lb/>

autour DEI GBACIA. Bordure 12 lis. . BARRENSIS DVX. <lb/>

( <lb/>

Croix, en lég. extérieure, BNDICT, etc. (pl. 0, n. 6). <lb/>

| <lb/>
2 pièces. <lb/>
R4 Blanc B. <lb/>

2205. ROBERTVS DVX. Dans le champ, BAR. <lb/>

BARRI. DVCIS. <lb/>

Croix pattée (pl. 4, n. 6). 3 pièces. <lb/>
Denier. <lb/>

\ <lb/>


ALSACE <lb/>

STRASBOURG (Ville) <lb/>

2206. Henri III (1040-1056) HENRICVS. IMP. buste de face. <lb/>

û. ARGENTINA entre quatre tours. (136). <lb/>
R3 Denier T. B. <lb/>

2207. Cinq bractéates variées. <lb/>
AR. B. <lb/>

2208. MONETA. NOVA. REIP. ARGENTINENSIS. Ecusson, au-<lb/>

dessus LX. â. GLORIA, etc. Grand lit (215). <lb/>

Demi-écu. T. B. <lb/>

2209. NVMMVS. REIP. ARGENTORATENSIS. Ecu aux armes de la <lb/>
ville soutenu par deux lions. SOLIVS. VIRTVTIS FLOS <lb/>
PERPETVVS. Grand lis (219). <lb/>
Ecu. B. <lb/>

2210. VRBEM CHRISTE TVÀM SE&amp;.VA. La Vierge assise de face. <lb/>

â. AVREVS. VRBIS ARGENTINAE NVMMVS. Croix sur un <lb/>

globe (237), <lb/>

R&apos; OR. Florin. <lb/>

2211. Demi-écu, quart d ecu, gros, semis etc. argent et billon <lb/>
10 pièces. <lb/>

LOUIS DE ROHAN (1741-1779). <lb/>

2212. LVD. CAR. DE ROHAND. G. EPVS ET PS. ARGENT. Armoi-<lb/>
ries. <lb/>
MONETA NOVA EPISCOPVS ARGENTJNENSI8. Ecu <lb/>
rond 20 et 10 Kreutzer 6&quot; et 12°d&apos;écu 4 pièces (n°78 <lb/>
et suivants). <lb/>

R&apos;AR. <lb/>

Colmar <lb/>

2213. MON.NO. CIVITA. IMP. COLMAR. 1669. Ecu. DOMINE <lb/>
CONSERVA NOS. IN. PACE. Aigle à deux têtes (18). <lb/>

R2 10°d&apos;écu. B. <lb/>

2214. S. MARTIN. PATRON. Buste du saint à g. <lb/>

MONETA <lb/>

^COLMAR. Aigle tenant un écusson. <lb/>

RI denier B. <lb/>

Hagueneau <lb/>

2215. HAGENOIS. IMPERII CAMERA. Ecusson de la ville. . <lb/>


IVSTITIA MANET IN ETERNVM (202). <lb/>

R&apos; AR. B. <lb/>

2216. Mêmes légendes et mêmes types. <lb/>
Kreutzer. <lb/>

Mulhouse <lb/>

2217. EX VNO OMNIS NOSTRA SAL. Aigle à deux têtes. <lb/>

MONETA <lb/>

NOVA MILHVSINA 1663. Armes de la ville (n°59). <lb/>
R4 Ecu. T. B. <lb/>

Thann <lb/>

2218. s. THEOBALDVS. EPS. Le saint assis. . MONETA NO. <lb/>

TANNENSIS. Ecusson (265). <lb/>
R2 AR. Gros B. <lb/>

2219. MONETA NO. TANNESSIS. Ecusson. R). SALVE CRVX SANCTA <lb/>

Croix (266). <lb/>

R&apos; Krutzer. B. <lb/>

2220. Archiduc, Weissembourg Hanau etc. 11 pièces. <lb/>
AR. <lb/>

Neufchâtel <lb/>

MARIE (1694-1707) <lb/>

2221. MARIA D. G. PR NOVI CASTRI. 1694. Quatre M couronnés <lb/>
formant la croix. <lb/>
le même. <lb/>

R4 AR. B. <lb/>

Monnaies des princes croisés. -Princes <lb/>

d&apos;Antioche <lb/>

TANCRÈDE, régent .(1100-1103). <lb/>

2222. ic. xc. Buste du Christ de face. TA. NK. P. H, dans <lb/>

les cantons d&apos;une croix (pl. 1, n. 7). <lb/>
R3 cuivre. <lb/>

BOÉMOND III (1163-1201). <lb/>

2223. BOAMVNDVS. Buste casqué. ANTIOCHIA. Croix cantonnée <lb/>
d&apos;un croissant (pl. 3, n. 11 et 12). <lb/>
Denier. T. B. <lb/>

1. Les numéros cités sont ceux des planches de feu M. de Saulcy, mon-<lb/>

naies des croisades, 1 vol., 4 pl. <lb/>


Comtes de Tripoli <lb/>

RAYMOND II (1151-1187). <lb/>

2224. RAMVNDVS COMES. Croix cantonnée de deux besants. B). <lb/>
CIVITAS TRIPOLIS. Etoile et croissant (pl. 7, n. 1). <lb/>
R2 Denier. <lb/>

BOÉMOND VII (1274-1287). <lb/>

2225. SEPTIMVS. BOEMVNDVS COMES. Croix dans un cercle fes-<lb/>

tonné. <lb/>
CIVITAS TRIPOLIS SYRIE. Edifice à trois tours <lb/>
(pl. 8, n. 5). 2 pièces R3 AR. Gros et demi-gros. B. <lb/>

2226. Même pièce, mais étoile. <lb/>

R&apos;. Gros. B. <lb/>

Rois de Jérusalem <lb/>

BAUDOIN IV ET V (1173-1185). <lb/>

2227. BALDINVS REX. Croix pattée. R). IERVSALEM. Édifice cré-<lb/>
nelé (pl. 9, n. 3). <lb/>
R4 Denier. <lb/>

AMAURI II (1197-1205). <lb/>

2228. AMALRICVS REX. Croix cantonnée de deux besants. <lb/>

DE <lb/>

IERVSALEM. Edifice. (pl. 9, n. 67). Deux pièces. <lb/>

R4. Denier. <lb/>

Rois de Chypre <lb/>

HENRI 1 (1218-1258). <lb/>

2229. HENRICVS. Croix REX CYPRI. Porte de ville (pl. 10. <lb/>

n°4). <lb/>

Denier. B. <lb/>

HENRI Il (1285-1324). <lb/>

2230. HENRI REI . DE . <lb/>
Le roi assis sur un trône de face. <lb/>

. <lb/>

IERVSALEM ED CHIP. Croix de Jérusalem, (pl. 10. n. 1). <lb/>
R2. Gros. B. <lb/>

2231. Mêmes types (pl. 10, n. 14). <lb/>
R&apos; demi-gros. B. <lb/>

2232. Même légende, lion. 4. Même légende, croix R2. Denier. <lb/>


HUGUES IV (1324-1358). <lb/>

2233. HVGVE. REI. DE. Le roi assis sur un trône de face. <lb/>
Même légende, croix de Jérusalem (pl. 11, n. 5). <lb/>

Deux pièces. <lb/>
R2 demi-Gros. B. <lb/>

PIERRE 1 (1358-1369). <lb/>

2234. PIERRE PAR LA GRACE. D. D. ROI. Le roi assis de face . <lb/>

DE IERVSALEM. E. DE CHIPRE. Croix de Jérusalem (pl. <lb/>

11, n. 7). <lb/>

R2. Gros. <lb/>

Principaute d&apos;Achaïe <lb/>

GUILLAUME DE CHAUPLITTE (1205-1206). <lb/>

223b. G. PRINCEPS. Tête nue du prince de face. . ACHAIE. <lb/>

Croix cantonnée de quatre besants (pl. 14, n. 5). <lb/>

R2 Denier. B. <lb/>

&apos; <lb/>

GUILLAUME II DE VILLEHARDOUIN(1246 1277). <lb/>

2236. c. P. ACCAIE . <lb/>
Croix coupant la lég. <lb/>
CORINTVOS. Edi-<lb/>

fice crénelé (pl. 14, n. 2). <lb/>

R2 Denier. B. <lb/>

2237. G. FRINCEPS. Croix. <lb/>
CLARENTIA. Châtel (pl. 14, <lb/>

n. 10^. 3 pièces. <lb/>
Deniers, B. T. B. <lb/>

CHARLES I D&apos;ANJOU (1278-1285). <lb/>

2238. K. R. PRINC. ACH. Croix. <lb/>
CLARENTIA. Châtel (pl. 14, <lb/>

n. 18). 3 pièces. <lb/>

R2 Denier. B. <lb/>

FLORENT DE H AIN AULT ^1291 -1297). <lb/>

2239. FLORENS. P. ACH. Croix. <lb/>
DE CLARENTIA. Châtel (pl. <lb/>
15, n&quot; 1 et 2). <lb/>
Denier, B. <lb/>

ISABELLE DE VILLEHARDOUIN (1297-1301). <lb/>

2240. VSABELLA p. ACH. Un Lis précède la lég. Croix, <lb/>

DE CLA-<lb/>

RENTIA. Châtel (pl. 15, n. 4). 4 pièces. <lb/>

Denier. <lb/>


PHILIPPE DE SAVOIE (1301-1310). <lb/>

2241. PHS. D. SAB. P. ACHE. Croix. <lb/>
DE CLARENTIA. Châtel <lb/>

dessous étoile (pl. 15. n. ô et 7). 3 pièces. <lb/>

Denier. <lb/>


Despotes d&apos;Etolie. <lb/>

PHILIPPE DE TARENTE (1310-1318). <lb/>


2261. Lot de 200 jetons royaux. <lb/>

2262. Lot de 200 jetons royaux. <lb/>

2263. Lot de 200 jetons royaux. <lb/>

2264. Lot de 200 jetons royaux. <lb/>

2265. Lot de 160 jetons royaux. <lb/>

2266. Lot de 100 jetons de Paris et des différentes provinces. <lb/>
2267. Lot de 100 jetons de Paris et des différentes provinces. <lb/>

2268. Lot de 100 jetons de Paris et des différentes provinces. <lb/>

2269. Lot de 80 jetons de Paris et des différentes provinces. <lb/>

2270. Lot de 200 jetons des états de Bourgogne, Dijon, Lyon, <lb/>
etc. <lb/>

2271. Lot de 238 jetons des états de Bourgogne, Dijon, Lyon, <lb/>
etc. <lb/>
2272. Lot de 60 très beauxjetons des Flandres. <lb/>

2273. Lot de 185 jetons des Flandres moins beaux. <lb/>

1274. Lot de 100 méreaux du moyen âge. <lb/>

2275. Lot de 156 méreaux du moyen âge. <lb/>

2276. Lot de 500 jetons royaux, etc., mal conservés. <lb/>

2277. Lot de 273jetons royaux, etc., mal conservés. <lb/>

Bronzes cAntiques <lb/>

STATUETTES <lb/>

2278. Hercule debout, dit Hercule Phallophore. Hauteur, <lb/>
22 cent. <lb/>

Cette curieuse statuette provenant de la collection <lb/>
Pourtalès a été publiée par M. le docteur Colson dans <lb/>

la Gazette archéologique, et il en a été fait un tirage <lb/>
à part avec planche. Paris, Chamerot, 1878, iu-4. <lb/>


2279. Vénus debout tenant uue ceinture ou une sandale, dans la <lb/>

! <lb/>

main droite levée, le bras gauche baissé. Hauteur totale <lb/>

/ <lb/>

avec sa base antique, 19 cent. <lb/>
2280. La Fortune debout, portant une double corne d&apos;abondance <lb/>

/ <lb/>

sur le bras gauche, la main droite baissée tenait le <lb/>
gouvernail. Hauteur, 13 cent. <lb/>

2281. Mercure debout, tenant une bourse dans la main droite <lb/>

&apos; <lb/>

baissée. Hauteur, 13 cent. <lb/>

2282. Jupiter debout lançant la foudre. Hauteur, 11 cent. <lb/>

12283. Buste barbu et drapé d&apos;un Romain. Applique. Hauteur, <lb/>
6 cent. <lb/>

2284. Lot de trois statuettes, une femme debout, un enfant <lb/>

) &quot; <lb/>
assis et un buste de femme portant une inscription. <lb/>
(2285. Tête de Lioa de face, bossette de la renaissance. <lb/>

2286. Un très beau médaillier en palissandre avec filet intérieur <lb/>

en érable, 20 tiroirs avec Jeans cartons <lb/>

. <lb/>

Ce joli petit <lb/>
meuble très soigné provient de la collection de feu <lb/>
M. Cohen ; il renfermait sa série de monnaies &apos;consu-<lb/>
laires. <lb/>

.. <lb/>

Livres de Numismatique <lb/>

2287. Ainslie. Illustrations of the french coinage. Londres <lb/>

1830. In-4°, 17 pl. avec le Supplément. Londres, <lb/>

1847. In-4°, 2 pl., 1/2 rel. <lb/>

2288. Akerman. (Y.)Ancient eoins of citres and princes. <lb/>

1 Vol. in-8°, 24 pl., Londres, 1846, reliétoile. <lb/>

2289. Banduri. Numismata: Romanorum Paris 1718. 2 vol. <lb/>

f°. reli-é en un vol. velin. <lb/>

2290. Bazinghen (Abot de) Traité des monnaies et de la ju-<lb/>


ridiction de la cour des monnaies, en forme de dic-<lb/>
tionnaire. Paris, 1764. 2 vol. in-4 rel. veau. <lb/>

2291. Berri. Etudes sur les monnaies de France, Paris 1852. <lb/>

2. vol. 8. et Atlas 1/2 rel. très rare. <lb/>

2292. Borghesi. OEuvres complètes Publication Française <lb/>

par ordrd de l&apos;Empereur Napoléon III. 8. vol. 4e rare. <lb/>

2293. Bouteroue. Recherches curieuses sur les monnaies <lb/>

de France Paris 1666, 1 vol fe. <lb/>

2294. Chalon (R. ) Recherches sur les monnaies des comtes <lb/>

de Hainault. In-8, 27 pl., Bruxelles, 1848, avec les <lb/>

suppléments. <lb/>

2295. -Revue numismatique Belge, années 1857 à 1864 <lb/>
1/2 rel. chagrin. <lb/>

--1865 à 1871. en livraisons. <lb/>

2296. Colson. (Ach.). Recherches sur les monnaies du <lb/>

Roussillon Perpignan, 1853, 1 vol 8, 1|2 rel. <lb/>

2297. Combrouse. Décameron numismatique. 1 vol. gr. <lb/>

in-4. Paris, 1841. 1/2rel. chagrin. <lb/>

2298. Duby. Traité des monnaies des prélats et barons, <lb/>

2 vol. in-f°. Paris, 1790. Suivi du Recueil général des <lb/>
monnaies obsidionales et de nécessité. 1 vol. in-f°. <lb/>

Paria, 1786, 31 pl., très belle reliure. <lb/>

2299. Duchalais. Description des médailles gauloises de la <lb/>

bibliothèque impériale. Paris, 1846. I vol. in-8. 4 pl., <lb/>
1|2 rel. <lb/>

2300. Eckhel. Doctrina nummorum veterum 1 vol. in-4. <lb/>

1792 à 1798. 1|2rel. <lb/>

2301. Fillon. Considérations sur les monnaies de France. <lb/>

Fontenay, 1850, 1 v. in-8, 4 pl., belle 1{2 rel. <lb/>

2302. -Lettres à M. Ch. Dugast-Matifeux sur quelques <lb/>
monnaies françaises inédites. 11 v. in-8, 10 pl. et vi-<lb/>
gnettes. Paris, 1873. 1|2rel. <lb/>


2303. -Etudes numismatiques. Paris, 1856. 1 vol. gr. <lb/>

in-8, 5 pl., et vign. dans le texte, 112 rel. <lb/>

2304. Gaillard (VICTOR). Description des monnaies des <lb/>

comtes de Flandre jusqu&apos;à Robert de Béthune. Gand, <lb/>

1852. In-4, 23 pl., broché. <lb/>

2305. Gorlée. Cabinet des pierres antiques. Paris, 1778. <lb/>

1 vol. in-4, pl., 1/2 rel. <lb/>

2306. Humelario. Imperatorum romanorum, etc. Anvers, <lb/>

1627, 1 vol. in-4. <lb/>

2307. Lelewel. Numismatique du moyen âge, 2 vol. in-8. <lb/>

Atlas avec cartes et fig. 1[2 rel. <lb/>

2308. Etudes numismatiques et archéologiques, type Gaulois ou <lb/>
Celtique. 1 vol. in-8 et 1 atlas (rare), 1/2 rel. <lb/>

2309. Longpérier (Adrien de) notice sur les monnaies <lb/>

française dela collection Rousseau. Paris, 1848, 1 vol. <lb/>
in-8, 9 pl. et vig., 112 rel. <lb/>

2310. Marchant (le Baron) Lettres sur la numismatique et <lb/>

l&apos;histoire, nonvelle édition annotée par les principaux <lb/>
numismatistes. 1 vol. in-8,29 pl. Paris, 1841. 1{2 rel. <lb/>

2311-Millin. Histoire métallique de la révolution française. <lb/>

Paris, 1806. 1 vol. in-4, 26 pl. 1{2 rel. <lb/>

2312. Mionnet. De la rareté et du prix des médailles Ro-<lb/>

maines. 2 vol. in-8, 39 pl., 112 rel. <lb/>

2313. Molinet (du) Historia sommorum pontificum a Martino <lb/>

V ad Innocentium XI per eorum numismata. 1 vol. <lb/>
In-fo, pl. Paris, 1579. <lb/>

2314. Morell. Familiarum romanorum numismata, etc., <lb/>

5 vol. in-f°, avec pl., rel. velin. <lb/>

2315. Pellerin. Recueil des médailles grecques des rois, des <lb/>

peuples et des villes. Paris, 1765 et suiv. et. supplé-<lb/>
ments de l&apos;abbé Le Blond, 8 vol. in-4, gr. nomb. de <lb/>
pl., belle rel. tr. dorées, filets. <lb/>

2316. Poey d&apos;Avant. Description des monnaies seigneu-<lb/>


riales françaises, 1 gros vol. in-4. 26 pl. et tableau de <lb/>
prix de vente. Fontenay, 1853.1[2 rel. chagr. <lb/>

2317. Le Pois Discours sur les médailles. Paris, 1579, rel. <lb/>

veau, tranche dorée. <lb/>

2318. Riccio. Le monete delle antiche famiglie di Roma. <lb/>

1 vol. in-4, Napoli ; 1843, 2e édit. 72 pl. 1/2 rel. <lb/>

2319. Bennesse-Breidbach. Loisirs numismatiques, etc. <lb/>

5 vol. 8 ; 1 /2rel. <lb/>

2320. Robert. Etudes numismatiques sur une partie du nord-<lb/>

est de la France. Metz, 1852. 1 vol. in-4. 18 pl. broché <lb/>
rare. <lb/>

2321. Sabatier. Description générale des médaillons con-<lb/>

torniates. 1 vol. in-4. 19 pl. 1/2 rel. chag. <lb/>

2322. Sambonn. Recherches sur les anciennes monnaies de <lb/>

l&apos;Italie méridionale. Naples, 1863. 1 vol. in-4. 112, <lb/>
rel. chag. <lb/>

2323. Saulcy (F. de). Essai de classification des suites byzan-<lb/>

tines. 1 vol. in-8, avec atlas in-4, 33 pl. Metz, 1836. <lb/>

1|2rel. chag. <lb/>

2324. Saulcy (F. de) Numismatique des croisades. Paris, <lb/>

1847. 1 vol. grand in-4, 19 pl. 1|2 rel, chag. <lb/>

2325. Saulcy (F. de). Monnaies de la ville et des évêques de <lb/>

Metz, 2 vol. in-8 et pl. Metz, 1836. <lb/>

2326. Saulcy (F. de). Recherches sur les monnaies des ducs <lb/>

de Lorraine. 1 vol. in-4. 30 pl. Metz, 1838 avec Re-<lb/>

cherches sur les monnaies des comtes et ducs de Bar. <lb/>
1 vol. in-4. 7 pl. <lb/>

2327. Soleirol (de). Catalogue d&apos;une des plus belles collec-<lb/>

tions de monnaies byzantines connues. Metz, 1854. <lb/>

1 vol. in-8. 1[2 rel. <lb/>

2328. Soultrait. Essai sur la numismatique Nivernaise. <lb/>

Paris, 1854. 1 vol. in-4. pl. 1[2 rel. <lb/>

2329. Spanheim. Dissertationes de prsestantia et usu nu-<lb/>


mismatum antiquorum. Londres, 1717. 2 vol. in -fol. <lb/>
rel. avec armoiries. <lb/>

2330. Vaillant. Collection de toutes ses publications numis-<lb/>

matique s; in-4 et in-fol., beaux exemplaires. <lb/>

2331. Olivari Vredi, sigillum comitiae Flandriae. Bruges, <lb/>

1637, 1 vol. in-fol. rel. <lb/>

2332. Annuaires de la Société de numismatiqueet d &apos;archéologie. <lb/>

TomesI,II, et tome III, 1re partie. Paris, 1866 et suiv. <lb/>

3 vol. in-8, broch. <lb/>

2333. Recueil de mémoires de la même Société, plusieurs bro-<lb/>

\ <lb/>

chures en feuilles. <lb/>

2334. Plusieurs lots de livres anciens sur l&apos;histoire, les mé-<lb/>

dailles, etc. <lb/>


SUPPLÉMENT <lb/>

Médailles consulaires omises <lb/>
dans le Catalogue. <lb/>

175 bis. AEmilia Sans légende. Tête de Venus à droite. B). M. <lb/>

LEPIDVS. Statue equestre à droite portant un trophée <lb/>

(n. 4). 2pièces, <lb/>

R4 AR. T. B. <lb/>

183 bis. Alliena. c. CAESAR COS. ITER. Tête de Vénus à droite. <lb/>

. ALLIENVS PRO cos. Trinacre debout sur une proue <lb/>

(nt 2.) <lb/>

R5 AR. T. B. <lb/>

206 bis. Antonia. M. ANTONIVS, etc. Sa tête nue à droite. <lb/>
Sans légende. Victoire debout à gauche (n. 38). <lb/>

&amp; <lb/>

R* AR. B. <lb/>

298 bis. Cassia. c. CASSII IMP. <lb/>

M. SERVILIVS LEG. Acrosto-<lb/>

lium. Tête de La Liberté à droite (n. 12). <lb/>
R4 OR. <lb/>

298 ter. Cestia. Buste de l&apos;Afrique à droite. . L. CESTIVS. C. <lb/>

NORBA. s. c. P. R. Chaise curule (n. 1). <lb/>
R4 OR. <lb/>


344 bis. Cossutia. CAESAR PARENS PATRIAE. Sa tête voilée à <lb/>
droite. <lb/>
c. COSSVTIVS MARIDIANV S. A. A. A. F. Dans <lb/>
le champ (n. 2). <lb/>
RI AR. B. <lb/>

.356 bis. Domitia AHENOBAR. Tête nued&apos;Ahenobarbus à droite. <lb/>

IMP. Trophée sur une proue (n. 4). <lb/>
RI AR. B. <lb/>

361 bis, Egnatia. MAXSVMVS. Tête de Vénus à droite. . c. <lb/>

EGNATIVS c. F. Femme dans un bige à gauche (n. 1). <lb/>
R3 AR. B. <lb/>

392 bis. Hirtia. c. CAESAR. cos. TER. Tête voilée de la Piété <lb/>

à droite. . A. HIRTIVS. P. R. Instruments de sacrifice <lb/>

(n. 1) <lb/>

R&apos; OR. B. <lb/>

486 bis. Mescinia. CVM. SALVT. IMP. CAESA. AVCVS. CONS.S. C. <lb/>

OB . R. P . <lb/>

Buste d&apos;Auguste de face sur un bouclier. . <lb/>

L. MESCINIVS. RVFVS. Mars debout sur un cippe sur le-<lb/>
quel on lit : s. P. Q. R. V. P. R. ED. CAES. (n 1). <lb/>

R6. AR. B. <lb/>

519 bis. Petronia. PETRON. TVRPILIAN. III. VIR. Tète de Bac-<lb/>

chusà droite. <lb/>
AVGVSTVS. CAESAR. Auguste dans un <lb/>
bige d&apos;éléphants à gauche, (n. 11). R4. AR. B. <lb/>

571 bis. Postumia. Tête de Mars à droite. ^ALBINVS. BRVTI. F. <lb/>

Deux trompettes et deux boucliersgaulois, (n. 9)2 piè-<lb/>
ces. <lb/>

R4. AR. T B.. <lb/>

671 bis. Vibia. Tête de Vénus à droite. <lb/>

c. VIBIVS. VARVS. <lb/>
Vénus debout à gauche, (n. 21) <lb/>

R2. OR. B. <lb/>

685 bis. Incertaine. Double tête imberbe laurée. . ROMA. <lb/>

Deux soldats debout, touchant avec des baguettes, une <lb/>
truie que tient un homme à genoux, (page 345 n. H) <lb/>

R6.OR. B. <lb/>

685 ter. Incertaine. . sans légende. Jupiter foudroyant dans <lb/>

un quadrige au galop à droite, (n. 4). 2 pièces. <lb/>

R&apos; T. B. OR. <lb/></body>















	</text>
</tei>
