<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>COLLECTION <lb/>

DE <lb/>



CATALOGUE <lb/>

DE <lb/>

r <lb/>

RÉPUBLIQUE, SOUS OCTAVE ET LES PREMIER CÉSARS <lb/>

Collection de M. le Chevalier JANVIER RICCIO <lb/>

DE NAPLES <lb/>

DONT L&apos; VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

IIOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS, RUE DROUOT, a <lb/>

SALLE N°5, AU PREMIER ÉTAGE <lb/>

Les 19, 30 Juin courant, 1er &amp; 2 Juillet 1868 <lb/>

A UNE HEURE TRÈS-PRÉCISE <lb/>

De DELDERGUE-CORMONT, Commissaire-Priseur, rue de Provence, 8, <lb/>
Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts, rue Vivienne, 12, à Paris, <lb/>

CHEZ LESQUELS SE DISTRIBUE LE PRÉSENT CATALOGUE. <lb/>

PARIS <lb/>

ROLLIN ET FEUARDENT, RUE VIVIENNE, 12 <lb/>

LONDRES <lb/>

MÊME MAISON, HAY-MARKET, 27 <lb/>

1868 <lb/>

1. <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les Acquéreurs paieront, en sus des adjudications, CINQ POUR <lb/>

CENT. <lb/>


La Collection dont la vente est confiée à nos soins est <lb/>

célèbre dans le monde entier; dès 1855, elle était une des <lb/>
plus complètes connues chez un particulier. Le magnifique <lb/>
Catalogue, avec planches en relief, publié par M. Riccio <lb/>

et qui eut alors les honneurs de l&apos;Exposition, le démontrait <lb/>
parfaitement. <lb/>

Celui que nous adressons aujourd&apos;hui à MM. les Amateurs <lb/>

a été rédigé d&apos;après les notes du savant propriétaire, un <lb/>
des connaisseurs les plus distingués dans cette partie dela <lb/>
Numismatique, comme le prouve son remarquable travail <lb/>

sur les Consulaires (1). <lb/>

Nous n&apos;avons qu&apos;un regret, c&apos;est de n&apos;avoir pas encore <lb/>

reçu les Médailles ; nous eussions mis, à la suite de toutes <lb/>

les Pièces rares, l&apos;état de conservation : cela aurait sans nul <lb/>
doute facilité le travail des Amateurs de l&apos;étranger et de la <lb/>

province pour adresser leurs commissions. Nous ne pour-<lb/>

rons, avant le 20 courant, être à même de soumettre toute <lb/>
la Collection à l&apos;examen de MM. les Amateurs. <lb/>

PARIS, 12 JUIN 1868. <lb/>

C. R. ET F. <lb/>

(1) Monete delle antiche famiglie di Roma. Napoli, 1843. 1 vol. in-4, 72 Plsnchea. <lb/>

1 <lb/></front>



<body>CATALOGUE <lb/>

DE <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

As coulés et Divisions. (Aes grave.) <lb/>

1. Tête casquée de Pallas à droite; derrière, II. IV. Proue de <lb/>
vaisseau ; au-dessus, II. (Cohen, Monnaies de la République <lb/>
romaine, p. 350, Dupondius.) <lb/>
2. Tête de Janus et I. IV. Proue de vaisseau à droite. 2 pièces. <lb/>
3. Deux autres de poids réduits. <lb/>

4. Double tête imberbe. . Tête de Mercure. <lb/>

5. Tête virile diadémée. IV. Même tête. <lb/>
6. Tète d&apos;Apollon. IV. Tète de Pallas. <lb/>

7. Tète de Pallas. IV. Coq. <lb/>

Semis. <lb/>

8. Pégase. IV. Pégase. 3 pièces. <lb/>
9. Tête de Pallas. IV. Tête de femme. <lb/>

10. Tête casquée et massue, . Tête de femme. <lb/>
11. Tête de Pallas et strigile. . Tête de femme et strigile. <lb/>
12. Tête de Jupiter. . Proue de vaisseau. 5 pièces variées. <lb/>

13 <lb/>

. <lb/>

Boeuf courant. R/. Roue. <lb/>


14. Tète de Jupiter à droite. . Proue de vaisseau à gauche ; au-<lb/>

dessus, S. Grand bronze. <lb/>

TrieDS. <lb/>

15. Tète de Pallas à gauche; dessous, quatre points. IV. Proue <lb/>

de vaisseau à droite; dessous, quatre points, il pièces grand <lb/>

module. <lb/>

16. Même pièce d&apos;un style superbe. <lb/>

17. Buste de cheval. IV. Buste de cheval et .... 16 pièces. <lb/>
18. Dauphin et .... IV. Foudre et .... <lb/>

19. Mêmes pièces variées. 5 pièces. <lb/>

20. Foudre et .... . Foudre et .... <lb/>

21. Foudre et massue. IV. Foudre et massue. 2 pièces. <lb/>

22. Cheval courant •••• IV. Roue ....2 pièces. <lb/>

Quadrans. <lb/>

23. Main et strigile.... -. Deux Grains d orge .... <lb/>
24. Main. . Main. <lb/>

25. Main. R. Deux Grains d&apos;orge. 4 pièces variées. <lb/>

26. Main à droite et massue. . Main à gauche et massue. <lb/>

27. Sanglier .... . Sanglier. 5 pièces. <lb/>

28. Chien à gauche. . Roue. <lb/>

29. Le même, style superbe. <lb/>

30. Tête d&apos;Hercule. . Proue. 9 pièces variées. <lb/>

Sextans. <lb/>

31. Tête d&apos;un dioscure .. ij. Tête d&apos;un dioscure. 7 pièces <lb/>

variées. <lb/>

32. Pétoncle .. It. Caducèe. 5 pièces. <lb/>

33. Caducée et strigile. 3 pièces variées. <lb/>

34. Petoncle et massue. . Petoncle. 7 pièces. <lb/>


35. Le même, massue. <lb/>

36. Dauphin à gauche .. Iy. Dauphin à gauche. <lb/>

37. Tortue. . Roue. 6 pièces. <lb/>

IIneia. <lb/>

38. Tète de Pallas à gauche. .Roue. 6 pièces. <lb/>

39. Osselet. .Gp ièces. <lb/>

40. Osselet et strigile. 2 pièces. <lb/>

, <lb/>

41. Osselet et massue. 4 pièces. <lb/>

412. Grain d&apos;orge. . Grain d&apos;orge. 5 pièces. <lb/>

Semi-Uncia. <lb/>

43. Gland et S. . Gland et S. <lb/>

As italiques coulés, Hadria Picenum. <lb/>

44. Grand as. Tète nue de Bacchus indien, de face et diadémé. <lb/>
IV. HAT. Chien ou loup couché à droite. Très-belle pièce. <lb/>
(Mionnet, page 4.) <lb/>

45. Tète virile imberbe à gauche .... HAT. Diota d&apos;où sort <lb/>

une fleur. (Mionnet, p. 4.) <lb/>

46. Quadrans. HAT. Poisson. . Poisson ... 2 pièces. <lb/>
47. Sextans. HAT. Chaussure. . Coq. 3 pièces. <lb/>

48. Uncia, ancre, 4 pièces. <lb/>

49. Picenum et Asculum (alliance). Triens A.... ty. Foudre. <lb/>

Pièce inédite. <lb/>

Asculum Apulire. <lb/>

50. Quadrans A... Foudre. Uncia. A. Foudre. 3 pièces. <lb/>

Lueeria Apuliae. <lb/>

I <lb/>

51. Quadrans, astre à 6 rayons, . Dauphin. <lb/>


52. Sextans, petoncle. . Osselet et.. 2 pièces. <lb/>

53. Sextans. Même pièce, 5 variétés. <lb/>
54. Semi-uncia. Croissant (inédite). <lb/>

Lueeria avee le ^archaïque. <lb/>

55. Tête d&apos;Hercule à droite et massue. IV. Cheval à droite; <lb/>
dessus, astre à huit rayons ; dessous, v archaïque. (Riccio, <lb/>

Alonete romane). 2 pièces. <lb/>

56. Semis, tête barbue et laurée de Jupiter; derrière, S. IV. <lb/>

Proue, S ; dessus, ROMA et v archaïque. Moitié d &apos;un as <lb/>
de très-beau style grec. <lb/>

51. La même pièce, plus petite. <lb/>

• <lb/>

58. Quincunx, croix; dessus, <lb/>
dessous, V archaïque. IV. Le <lb/>
môme. 7 pièces variées. <lb/>

59. Triens, foudre. . Massue .... et v archaïque. 6 pièces. <lb/>
60. Quadrans. Astre à huit rayons. . Dauphin... V archaïque. <lb/>

6 pièces. <lb/>

61. Sextans, Petoncle. . Osselet.. et V archaïque. 7 pièces. <lb/>

62. Uncia, tortue. IV. Épi et v. 8 pièces. <lb/>

63. Semi-uncia, Croissant. . Polype et v archaïque. 5 pièces. <lb/>

Vestini, Eté <lb/>

64. Uncia. VES. Petoncle. IV. Bipenne. 2 pièces. <lb/>
65. Semi-uncia, même revers. 2 pièces. <lb/>
66. Venusia. Trois croissants. <lb/>

67. Tutere, main armée du ceste. . Deux massues. <lb/>
68. Inédite et incertaine. Tête du Soleil de face. . CE.. Cheval <lb/>

courant. <lb/>

69. Uncia, astre à huit rayons. <lb/>


COLLECTION UNIQUE ET CURIEUSE <lb/>

Lueeria frappée nous les Romains. <lb/>

70. Semis, tête de Jupiter barbue et laurée à droite ; derrière, S. <lb/>

.Pr oue à droite, ornée du soleil et de la lune, etc.; dessous, <lb/>

v archaïque, s. ROMA. Fragment d&apos;une pièce unique et <lb/>
très-rare, as de quatre onces. <lb/>

71. Dextans ou 10 onces. Tête de Cérès ornée d&apos;épis à droite. <lb/>

. Victoire ailée dans un quadrige au galop, à droite; <lb/>

dessous, v archaïque, s.... ROMA. Pièce unique et très-<lb/>

belle. <lb/>

71 bis. Semis d&apos;un beau style grec. Tête de Jupiter, .Pr oue de <lb/>

vaisseau. 2 pièces variées de poids. <lb/>

72. Quincunx. Tête laurée d&apos;Apollon à droite; derrière, v ar-<lb/>

chaïque. . Dioscure à cheval, à droite. ROMA..... de diffé-<lb/>

rentes grandeurs. 2 pièces. <lb/>

73. Triens. Tête de Pallas.... et v archaïque. .Pr oue. ROMA.... <lb/>

et une autre surfrappée. 2 pièces. <lb/>

74. Triens plus petits et très-beaux. 4 pièces. <lb/>

74 bis. -As, romain de deux onces frappé à Luceria, avec <lb/>
v archaïque. <lb/>

75. As, Semis, Triens, Quadrans, Sextans, Uncia. 25 pièces. <lb/>

76. As d&apos;une once avec ses divisions. 49 pièces. <lb/>

77. Semi-uncia inédite, tête de Mercure avec le pétase à droite. <lb/>

.Pr oue, ROMA. et le signe grec indicatif du semi-uncia 2. <lb/>

78. Sesterce italique en argent, tête de PdH?s et v archaïque. <lb/>

. Cavalier au galop ; à gauche, T. r <lb/>

. <lb/>

MA. Pièce unique. <lb/>


Autres Tilles de l&apos;Apulie nous la protection <lb/>
des Romains. <lb/>

79. Avec la lettre <lb/>
if initiale de Rubi. 5 dextans, 4 as, 4 semis, <lb/>

3 quincunx, 3 triens, 2 quadrans, 8 sextans, 3 uncia, 1 semi-<lb/>
uncia ; sous la proue, ~2I\ 33 pièces. <lb/>

80. Avec les lettres CA initiales de Canosa, 8 as, 3 semis, <lb/>
36 triens surfrappés, 2 quadrans, 5 sextans, 6 onces. <lb/>

60 pièces. <lb/>

81. Semi-uncia, triens et sextans avec KA ROMA. 12 pièces. <lb/>
82. Avec la lettre H, Herdona, As, Semis, Triens, Quadrans, <lb/>

Sextans, Uncia. i2 p. <lb/>

83. Avec T. As, Semis, Triens, Quadrans. 10 pièces. <lb/>
.84. 16 pièces réduites sous Auguste, Dupondius : As, Semis, <lb/>
Quadrans. On lit : JVLIA. <lb/>

F <lb/>

As romaine de deux onces et divisions. <lb/>

85. As; sur la proue, Victoire, Caducée, Épi, Grappe de raisin, <lb/>
Branche de laurier, Gouvernail, Massue, Chien, Galère, <lb/>
Couronne de lauriers, etc., etc. 64 pièces. <lb/>
86. As d&apos;une once et divisions, 534 de Rome. As, Semis, Triens, <lb/>
Quadrans, Sextans, Uncia. 192 pièces. <lb/>

87. As d&apos;une demi-once et divisions, As, Semis, Triens, Qua-<lb/>
drans, Sextans, Uncia, Semi-Uncia. 206 pièces. <lb/>

As et Divisions réduits sous Mare-Antoine <lb/>

et Sextus Pompée. <lb/>

88. As. Acilia. Tête de Janus. ft. M/V. ACILIVS Q. dans une <lb/>
couronne. <lb/>
89. Semis, Tête de Jupiter. IV. M/V. ACILI. Aigle de face. <lb/>
90. Triens, Tête de Jupiter. I). M/V. ACILI. Bâton d&apos;Esculape. <lb/>
91. As. Anicia ou Avinia, Tête de Janus Q AVI dans une cou-<lb/>

, <lb/>

ronne. <lb/>


92. As, Appuleia, Tète de Janus. . AP. LYCIVS APPVLEIVS dans <lb/>

une couronne. 2 pièces de différents monogrammes. <lb/>

/ <lb/>

93. As. Axia, Tète de Janus. . NASO dans une couronne. <lb/>
94. As. Axia, Tète de Jupiter. . NASO. Soldat debout à gauche. <lb/>
95. Semis, Axia, Tête de Jupiter. . NASO dans une couronne. <lb/>
96. Triens, Axia, Tête de Cérès voilée à gauche. . NASO dans <lb/>

une couronne. <lb/>

97. As. Baebia, Tête de Janus. . Q. B. dans une couronne. <lb/>
98. Semis, Fabia, Tète de Jupiter. . Q. FABI. Soldat debout. <lb/>

99. Quadrans, Fabia, Tète d&apos;Hercule. Iy. Q. FABI. Massue et arc. <lb/>

100. As, Furia, Tête de Janus. . CRASSIPES dans une cou-<lb/>

ronne. <lb/>

101. Semis, Porcia. Tête de Jupiter. . CATO. Soldat debout. <lb/>
102. As, Terentia, Tête de Janus. . TE. Louve et les jumeaux. <lb/>
103. Cornelia, T SILLA P. R. . Branche d&apos;olivier. <lb/>

104. -SALASSI. LVCI n. Triquetra. <lb/>

105. MITA. Soldat sacrifiant. <lb/>


médailles de fabrique campanienne. <lb/>

112. Tête de Janus imberbe, . ROMA. Deux soldats debout tou-<lb/>

chant avec des baguettes une truie que tient un homme <lb/>

à genoux. f20 sesterces. (Cohen, p. 345, AV.) <lb/>

113. Même pièce. 140 sesterces. AV. <lb/>

114. Même médaille, module du quinaire. (Cohen, 346, AV.) <lb/>

115. Tête casquée de Mars à droite; derrière, L X. . ROMA. Aigle <lb/>

sur un foudre, AV, 60 sesterces. <lb/>
i 18. Même pièce; derrière la tête, xxxx;40sesterces. (Cohen,345.) <lb/>
147. Même pièce; derrière la tête, xx. 20 sesterces, AV. <lb/>

118. Double tête imberbe, comme celle de Janus. . Jupiter dans <lb/>

un quadrige au galop, à droite, tenant un foudre et un <lb/>
sceptre; derrière lui, une Victoire, AV. <lb/>
119. 3 pareilles en électrum. <lb/>
120. Double tête imberbe laurée, comme celle de Janus. ty. ROMA. <lb/>
Légende incuse. Jupiter dans un quadrige au galop ; der-<lb/>
rière, une Victoire. Petit médaillon. AR. <lb/>

121. 13 variétés de la même pièce. AR. <lb/>
122. 5 pièces pareilles avec ROMA en relief. AR. <lb/>
123. 4 pièces pareilles avec le quadrige à gauche. AR. <lb/>

124. Tête casquée à droite. . ROMA. Cheval libre à droite; au-<lb/>

dessus, une massue ; derrière la tête, une autre massue. <lb/>

AR. <lb/>

125. Tête casquée à droite. IV. ROMA. Buste de cheval à droite; <lb/>
derrière, un strigile, autre sans strigile, autre module <lb/>
du quinaire. 3 pièces. AR. <lb/>

126. Tête imberbe d&apos;Hercule à droite; derrière, massue. . RO-<lb/>

MANO. La Louve allaitant Romulus et Rémus. 2 pièces. AR. <lb/>

127. ROMANO. Tête laurée d&apos;Apollon à gauche. . Cheval libre à <lb/>

droite; dans le champ, une étoile. AR. <lb/>

128. Tète barbue casquée de Mars à gauche, . Buste de cheval <lb/>

à droite; sur une base on lit : ROMANO. Derrière, un épi. AR <lb/>


129. Tète de Vénus phrygienne à droite; derrière, un symbole. <lb/>

. ROMANO. Victoire debout attachant une couronne à un <lb/>

palmier ; dans le champ, les lettres II. X. V. A. ~AA. <lb/>

00. 7 pièces. AR. <lb/>

130. Tête diadémée de Junon à droite; derrière, quatre points. <lb/>

. ROMA. Hercule combattant le Centaure; devant, quatre <lb/>

points. Module des médaillons, triens. AE. <lb/>

131. Tète de Junon Sospita à droite; derrière, trois points. <lb/>
IV. ROMA. Taureau courant; dessous, un serpent; au-dessus, <lb/>

trois points. Module des Médaillons, quadrans. <lb/>

132. Même pièce, d&apos;un plus petit module. 5. AE. <lb/>

133. La Louve allaitant Romulus et Rémus; à l&apos;exergue, deux <lb/>

points. . ROMA. Corbeau tenant un fruit dans son bec; dans <lb/>

le champ, deux points. GB. Sextans. 4 pièces. AE. <lb/>

134. Tète radiée du soleil de face; à gauche, un point. . ROMA, <lb/>

Croissant et deux étoiles . Once. 4 pièces. AE. <lb/>

133. Tête tourelée de Cybèle à droite. . ROMA. Cavalier nu à <lb/>

droite tenant un fouet. 6 pièces. AE. <lb/>

136. Tète casquée de Vénus phrygienne à droite. . ROMA. Chien <lb/>

. <lb/>

à droite, la patte droite de devant levée. 6 pièces. PB. <lb/>

137. Tête casquée de Pallas à gauche. . ROMANO. Buste de cheval <lb/>

à droite et à gauche. 7 pièces. <lb/>

438. Tète d&apos;Hercule à droite, avec une massue. IV. ROMA. Pégase <lb/>
à droite; dans le champ, massue. 4 pièces. AE. <lb/>

139. Tète de femme diadémée à droite. . ROMANO. Lion mar-<lb/>

chant à droite, la patte droite levée. 3. pièces. <lb/>

140. Cheval courant à droite, chèval courant à gauche. Mod. du <lb/>
quinaire. 8 pièces. PB. <lb/>

CONSULAIRES <lb/>

141. Boeuf à droite; dessous, astre. AE. <lb/>

142. <lb/>

^OMAIQN. Demi-boeuf à face humaine. AE. <lb/>


143. 152 pièces campaniennes en bronze variées, proue de vais-<lb/>
seau, tête de Janus, Jupiter, Pallas, etc., etc. Grand et petit <lb/>
modules. AE. <lb/>

144. Aburia. Tête de Rome casquée à droite. GEM. . M. ABVRI. <lb/>

ROMA. Quadrige. 4 pièces. AR. <lb/>

145. Aburia. Tête de Rome casquée. GEM. Iy. c. ABVRI. Mars dans <lb/>

un quadrige; dessous, ROMA. 3 pièces. AR. <lb/>
146. Même pièce, GRAG au lieu de GEM derrière la tête. <lb/>
147. Quadrans. Proue de navire. M. ABVRI. 5 pièces. AE. <lb/>
148. Quadrans, et triens avec c. ABvRi. 6 pièces. AE. <lb/>

149. Aceoleia. Buste de femme avec un collier, P. ACCOLEIVS <lb/>

LARISCOLVS. IV. Trois Statues ou Cariatides. 3 pièces. AR. <lb/>

450. Aeilia. MAN. BALBVS. ROMA. Tête de Rome casquée. IV. MAN. <lb/>

ACILI. Jupiter dans un quadrige au galop. 4 pièces. AR. <lb/>
151. -M. ACILIVS M. F. entre deux cercles. Tête de Rome casquée. r <lb/>
IV. ROMA. Hercule dans un quadrige. 4 pièces. AR. <lb/>

152. -SALVTIS. Tête laurée de la Santé. IV. MAN. ACILIVS. III. VIR. <lb/>

VALETV. La Santé, debout près d&apos;une colonne, tient un ser-<lb/>

pent. 4 pièces. AR. <lb/>

153. -Tête de Janus. . BAL. ROMA. Proue de navire, as. <lb/>

4 pièces. AE. <lb/>

154. -Même type. Semis, triens, quadrans. 4 pièces. <lb/>

155. -BAL. Style grec, MAN. ACI ROMA. Proue. Semis unique, <lb/>

semis MACILI. Quadrans. 9 pièces. AE. <lb/>
156. -As et Semis de fabrique sicilienne, de Leptis. C.V.IL. PR. <lb/>

II.VIR. 3 pièces. M. <lb/>
157. -Buste de femme. IV. Boeuf cornupète. c. BALBO. L. PORCI. <lb/>
Autre colonie de Paestum. 5 pièces. AE. <lb/>

158. Aebutia. Colonies de Corinthe. CORINT. Tête deMarcAntoine <lb/>

à gauche. . P. AEBVTIO. c. PINNIO II. VIR. .Pr oue à gauche. <lb/>

CAESAR ÀUGVSTUS. Tête d&apos;Auguste à droite. IV. AEBVTIO. C. <lb/>
IVLIO HERACLIO II. VIR. Q. EOR. dans une couronne de chêne. <lb/>
Tête de Jupiter à droite. IV. P. AEDVTIO. C. PINNIO II VIR. dans <lb/>
une couronne. 3 pièces. AE. <lb/>


159. Aelia-Allia. Tète de Pallas à droite. . c. AL. ROMA. <lb/>

Dioscures à cheval. 2 pièces. AR. <lb/>

160. -Tête de Rome casquée. <lb/>
P. PAETVS ROMA. Dioscures. <lb/>
4 pièces. AR. <lb/>

161. -BALA. Tête diadémée de Junon Lucina; dans le champ, <lb/>

une lettre, . c. ALLI. Diane dans un bige de cerfs à droite; <lb/>

différents symboles, dauphin, griffon, tête de bélier, épi, <lb/>
canard, trident, cigale, scorpion, etc., etc. 30 pièces. AR. <lb/>

162. -Q. AELIVS LAMIA III VIR A. A. A. F. F. S. c. Deux mains <lb/>

jointes tenant un caducée. 2 pièces. PB. <lb/>

163. -Moyens et petits bronzes variés. 18 pièces. <lb/>

164. Aemilia. M. LEPIDVS. Statue équestre portant un trophée, <lb/>

tête de Vénus, différents symboles derrière la tête, palme, <lb/>
simpulum et couronne. 3 pièces. AR. <lb/>

165. -Même type, M. LEPIDVS AN. XV. PRo H. o. C. s. Mêmes sym-<lb/>
boles. 3 pièces. AR. <lb/>
166. -ALEXANDREA. Tête tourelée de la ville d&apos;Alexandrie. iy. M. <lb/>
LEPlDVS. PONTIF. MAX. TUTOR REGIS. Lépide remettant la cou-<lb/>
ronne à Ptolémée V. 3 pièces variées. AR. <lb/>

167. -Tête voilée de vestale à droite. . M. LEPIDUS AIMILIA REF. <lb/>

s. c. Basilique émilienne. AR. <lb/>

168. -L. BVCA. Tête diadémée de Vénus à droite, . Sylla <lb/>

couché sur l&apos;herbe, voyant en songe, à Nola, la victoire qui <lb/>
tient une longue palme et Diane qui l&apos;invite à marcher sur <lb/>

Rome. Très-belle pièce. (Coh., p. 10.) AR. <lb/>

169. -Tête de Jules César. . L. BUCA. Vénus debout à gauche. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>

170. -Tête de Jules César. . L. BVCA. Vénus assise à droite. <lb/>

AR. <lb/>

171. -L. AEMILIVS BVCA. Vénus debout. AR. <lb/>

172. -Tête de femme à droite. . L. AEMILIVS BVCA 1111 VIR. Deux <lb/>

mains jointes. (Quinaire.) AR. <lb/>
173. -CAESAR DIC PERPETVO. Tête de Jules César laurée à droite; <lb/>
caducée et faisceaux en sautoir, torche et deux mains <lb/>

jointes. AR. <lb/>


174. -Tête de Lépide. LEPIDVS PONT. MAX. III. VIR. R. P. C. IV Tête <lb/>
nue d&apos;Octave. AR. Très-belle. <lb/>

175. -Tête de femme laurée à droite. ROMA. . MAN AEMILIO <lb/>

LEP. Statue équestre sur un pont. 5 pièces. AR. <lb/>

176. -M. <lb/>

SCAVR^S <lb/>

AED. CVR. EX. s. c. Le roi Aretas avec un ra-<lb/>
meau tenant par la guide un chameau, W. Jupiter fou-<lb/>
droyant dans un quadrige ; à l&apos;exergue : REX ARETAS. <lb/>

9 pièces. AR. <lb/>

177. -PAVLVS LEPIDVS CONCORDIA. Tête voilée de la Concorde. <lb/>
IV Trophée de Paul Emile devant lequel on voit Persée et <lb/>
ses deux enfants. 2 pièces. AR. <lb/>

178. -Même tête. . PVTEAL SCRIDON LIBO. Puits auquel sont atta-<lb/>

chés deux lyres, un marteau, des tenailles, ou un coin. <lb/>

5 pièces. AR. <lb/>

179. -LEP. IMP. Instruments pontificaux. . M. ANTO. Instru-<lb/>

( <lb/>

ments d&apos;augure. 2 quinaires. AR. <lb/>

180. -As, Semis, M. AIM, proue; à l&apos;exergue, ROMA. AE. 2 pièces. <lb/>

181. -Tête d&apos;Octave. M.-N. CAL. . Taureau, M. AEMILI. C. POST <lb/>

MIL. II. VIR. AE. <lb/>

182. Afrania. Tête casquée de Rome. . Victoire dans un bige, <lb/>

s. AFRA; à l&apos;exergue, ROMA. 5 pièces celtibériennes attri-<lb/>
buées à cette famille. AR. 6 pièces. <lb/>

183. -As, semis, triens, quadrans, et un sextans unique. <lb/>

14 pièces. AE. <lb/>

184. Alitia. Tête de Marc-Antoine à gauche. . P. ALITIO L. <lb/>

MAENIO. II. VIR. Proue à gauche. (Corinthe.) AE. <lb/>

185. Alliena. c. CAESAR IMP. cos. ITER. Tête diadémée de Vénus <lb/>

à droite. . A. ALLIENVS PROCOS. Neptune nu, debout, tenant <lb/>

son manteau, et le triquetra, le pied sur une proue de vais-<lb/>

seau. AR. <lb/>

186. Anieia. c. MALVINO T. ANICIO AED. dans le champ. ty. cc. P. <lb/>

A. Charrue. AE. <lb/>

187. Anoia. c. ANNIVS, OU C. ANNI. Tête de femme. . L. FABI. L. <lb/>

F. <lb/>

HISP. Victoire dans un quadrige au pas. 6 pièces. AR. <lb/>


188. -Même type, mais le quadrige,au galop à droite. 22 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

189. Antestia. c. ANTESTI. Tête de Rome casquée. . ROMA. Les <lb/>

dioscures au galop. 3 pièces. AR. <lb/>

190. -GRAC; derrière, la tête de Pallas. . Jupiter dans un <lb/>

quadrige au galop. 7 pièces. AR. <lb/>

191. -Chien marchant derrière la tête. . Les dioscures au <lb/>

galop. 2 pièces. AR. <lb/>

192. -As, semis, triens, quadrans. 30 pièces. AE. <lb/>
493. -GRAC. Tête casquée de Pallas à droite.... <lb/>

. Proue de <lb/>

vaisseau; dessus, une corneille. Triens, et quadrans pareil. <lb/>

2 pièces. AE. <lb/>

194. -Quadrans, Triens et Uncia sans le mot GRAC. L&apos;Uncia est <lb/>
inédite. AE. 3 pièces. <lb/>

195. AntiM. DEI PENATES, têtes des dieux pénates à droite. . Her-<lb/>

cule debout nu, tenant une massue, un trophée et une peau <lb/>

de lion. 2 pièces. AR. <lb/>

196. -RESTIO. Tête nue de Restio. . Hercule nu debout, etc. <lb/>

1 pièce. AR. <lb/>

197. -c. ANTIVS. Buste de Diane. à droite, avec arc et carquois. <lb/>
IV. RESTIO. Cerf orné de guirlandes. Quinaire. AR. <lb/>
198. -c. ANTIVS. Tête de boeuf de face ornée de guirlandes. <lb/>
IV. RESTIO. Autel allumé et orné. Sesterce. AR. <lb/>

199. -RESTIO. Chouette sur un bouclier. . Casque, quinaire et <lb/>

sesterce. 3 pièces. AR. <lb/>

200. Antistia. CAESAR AfGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste à droite. <lb/>

. c. ANTISTIVS REGINVS. Simpulum, lituus, trépied et patère. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>
201. -c. <lb/>

ANTISTIVS VET|S <lb/>

m VIR. Tête diadémée de Vénus à <lb/>

droite. . IMP. CAESAR. AVGV. cos. Xl. Dans le champ, simpu-<lb/>

lum, lituus, trépied, patère. AR. <lb/>
202. -IMP. CAES. AVGVST. TR. P. IIX. Tête nue d&apos;Auguste à droite. <lb/>
IV. C. ANTISTIVS VETVS FAEDVS P. R. CVM GABINIS. Deux prêtres <lb/>

voilés sacrifiant un porc sur un autel allumé. AR. <lb/>


203. Antonia. Tète laurée de Jupiter à droite; derrière, s. c. <lb/>

. Q. ANTON. BALB. P. R. Victoire dans un quadrige au galop, <lb/>

tenant une couronne et une palme. Variétés de lettres <lb/>
derrière la tète et au revers. 39 pièces. AR. <lb/>

204. <lb/>

M. ANTON. IMP. v. B. c. Tête nue barbue de Marc-Antoine à <lb/>

droite; derrière, le lituus. . CAESAR DIVI. Tête laurée de <lb/>

Jules César à droite ; derrière, le praefericulum. 2 pièces va-<lb/>
riées. AR. <lb/>

* <lb/>

205. -Tète de Marc-Antoine. IV. Tête d&apos;Octave avec R. P. c. <lb/>
3 pièces. AR. <lb/>
206. <lb/>

ANTONIVSIMP. Tête nue de Marc-Antoine à droite. IV. CAESAR <lb/>
IMP. Tête nue barbue d&apos;Octave à droite. (Cohen, p. 25, <lb/>

200.) AV. <lb/>

207. <lb/>

ANTONIVSIMP. Tète nue de Marc-Antoine à droite. R. CAESAR <lb/>

IMP. Caducée. AR. <lb/>

208. <lb/>

III. VIR. R. P. c. Tète voilée de la Concorde à droite. <lb/>

TY. <lb/>

M. ANTON. c. CAESAR. Deux mains jointes tenant un ca-<lb/>

ducée (quinaire). 5 pièces. AR. <lb/>

209. <lb/>

Tête nue &apos;de Marc-Antoine à droite, derrière le lituus. <lb/>

. M. ANT. IMP. III VIR. R. P. c. Caducée sur un globe entre <lb/>

deux cornes d&apos;abondance. AR. <lb/>

210. <lb/>

M. ANTON. IMP. Lituus, praefericulum et corbeau. . LEPI-<lb/>

DVS IMP. Simpulum, aspersoir, hache et apex. Pièce fourrée <lb/>

et un quinaire. AR. 2 pièces. <lb/>

211. -M. ANT. IMP. Lituus, praefericulum et corbeau, . Victoire <lb/>

couronnant un trophée (quinaire). 3 pièces. AR. <lb/>

212. -Tête de la Victoire ailée. . III VIR R. P. c. Lion marchant <lb/>

(quinaire). 3 pièces. AR. <lb/>

213. -M. ANTONI IMP. Tète de Marc-Antoine à droite. <lb/>

III VIR. R. <lb/>

P. c. Tête radiée du Soleil de face dans un temple à deux <lb/>

colonnes. 2 pièces. AR. <lb/>

214. -Deux autres avec la tête radiée du Soleil à droite. AR. <lb/>

2 pièces. <lb/>
215. <lb/>

ANTONIVS AVGVR. cos DES ITER ET TERT. Tête nue de Marc-<lb/>

Antoine à droite. . IMP. TERTIO III VIR. R. P. c. Tiare orien-<lb/>

tale, arc et flèche en sautoir. AR. <lb/>


216. -Marc-Antoine, debout et voilé en habit de grand-prêtre <lb/>
tient le bâton augurai. 2 pièces. AR. <lb/>

217. IMP. TER. Trophée avec épée, bouélier et javelot; au bas, <lb/>
deux boucliers ronds. AR. <lb/>

218 -Tête de Marc-Antoine. ANTONIVS AVG. IMP. III en deux <lb/>
lignes dans le champ. AR. <lb/>

219. -M. SILANUS AVG. Q. PRO vos dans le champ en deux lignes. <lb/>
220. -Tète de Marc-Antoine. M. ANT. AVG. IMP. m VIR. R. P. C. <lb/>

PRO Q. P. . L. ANTONIVS cos. Tête de Lucius Antonius. AR. <lb/>

221. -Tête de Marc-Antoine à droite. M. ANT. IMP. AUG. III VIR. <lb/>

R. P. C. L. GELLI Q. P. . Tête nue d&apos;Octave à droite. AR. <lb/>

222. -Autre avec le nom BARBAT. AR. <lb/>

223. -Tête de Jupiter Ammon à droite. . SCARPVS IMP. Victoire <lb/>

debout. AR. <lb/>

224. -Tète de Marc-Antoine à droite. . CN DOMIT AHENOBARBVS <lb/>

IMP. Proue de vaisseau à droite ; au-dessus, un astre. AR. <lb/>

225. -Tête nue de Marc-Antoine à droite. . PIETAS cos; dans le <lb/>

champ, femme debout tenant un autel allumé et une corne <lb/>
d&apos;abondance sur laquelle sont deux cigognes. AV. <lb/>

226. -Même type, AR. 2 pièces. <lb/>

227. -Tête de Marc-Antoine. . Femme debout tenant un gou-<lb/>

vernail et une corne d&apos;abondance; à ses pieds, une cigogne. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>

228. -c. ANTONIVS M. F. PROCOS. Tête jeune de Caïus Antonius <lb/>
à droite, avec un chapeau à larges bords. IV. PONTIFEX. Deux <lb/>
simpulum et une hache. AR. pièce très-rare. <lb/>
229. -M. ANTONIVS III VIR R. P. c. Tête de Marc-Antoine nu <lb/>

à droite. . P. CLODIVS M. III VIR R. P. c. Génie nu ailé et radié <lb/>

tenant un caducée et une corne d&apos;abondance, le pied appuyé <lb/>
sur un globe ; à terre, un aigle et un bouclier. OR. (Cohen, <lb/>

p. 89.) <lb/>

230. -Tète nue de Marc-Antoine à droite, . D. TVR. Victoire de-<lb/>

bout tenant une palme et une couronne. AR. « <lb/>
231. -L. PLANCVS PRO COS. Foudre ailé, proefericulum et ca-<lb/>
ducée. AR. <lb/>


232. -Tête de Marc-Antoine, type de la Sepullia. <lb/>

233. -c. VIBIVS VARVS. Victoire tenant une corne d&apos;abon-<lb/>
dance. AR. <lb/>

234. -ANTONI ARMENIA DEVICTA. Tête de Marc-Antoine derrière <lb/>

une tiare arménienne. . CLEOPATRA REGINAE REGVM FILIO-<lb/>

RVM REGVM. Tête de Cléopâtre devant une proue de na-<lb/>
vire. AR. <lb/>

235. -Même pièce variée. AR. <lb/>
236. -Tête de Marc-Antoine dans une couronne de lierres et <lb/>

de raisins. . III VIR R. P. c. Ciste mystique; au-dessus la tête <lb/>

d&apos;Octave. Médaillon cistophore. AR. <lb/>

237. -La même, variée. AR. <lb/>

238. -Têtes accolées de Marc-Antoine et d&apos;Octave. ty. Bacchus <lb/>
debout sur un ciste mystique. Médaillon cistophore. AR. <lb/>

239. -Légions de Marc-Antoine, II. III. rv. IIII. v. vi. vu. VIII. <lb/>

VIIII. IX. X. XI. XII. XIII. XIIII. XIV. xv. XVI. XVII. xviii. xix. xi. <lb/>

xxi. XXII. xxiii. 52 pièces. AR. <lb/>
240. -LEG. XII ANTIQVAE. LEG. XVII CLASSICAE. LEG XVIII LIBICAE. <lb/>

LEG. CHORTIUM PRAETORIANORVM. LEG. CHORTIS SPECVLATORVM. <lb/>

AR. 5 pièces. <lb/>

241. -Légion restituée par Marc-Aurèle et Lucius Verus. <lb/>

2 pièces. <lb/>
242. -M. ANT. IMP. TER. COS. DES. ITER ET TER III VIR. R. P. C. <lb/>

Têtes nues de Marc-Antoineet Octave à droite, ty. L. ATRATINVS <lb/>

AVG. PRAEF. CLASS. F. c. Un homme et une femme debout <lb/>

dans un quadrige d&apos;hippocampes; à g., H. s.; au-dessus, A et <lb/>
un autel. GB. (Cohen, p. 31.) <lb/>

243. -Autre plus petite inconnue à Cohen. M. <lb/>
244. -Autre, les têtes de Marc-Antoine et d&apos;Octave accolées. AE. <lb/>

245. -ATRATINO. Trépied et serpent. . LILBHITAN. Tête dia-<lb/>

démée et voilée. De Lylibeum, Sicile. GB. <lb/>
246. -L. BIBULVS PRAEF. CLASS. F. c. Trois proues de navire, petit <lb/>
bronze, as de la dernière diminution. <lb/>
247. -Autre avec une seule proue et plus petite. AE. <lb/>


248. -Tètes accolées de Marc-Antoine et Octavie. . FONTEIVSCA-<lb/>

PITO PRAEF. Une proue de vaisseau. M. <lb/>
249. -Mêmes têtes accolées. M. OPPIVS PRAEF. CLASS. F. C. Une <lb/>

proue; au-dessus, triquetra et tête de Méduse. AE, <lb/>

250. -Tête d&apos;Octave à droite. TESSALONICEON. . M. ANT. C. CAE-<lb/>

SAR. Victoire marchànt à gauche. Alliance de deux trium-<lb/>

virs.AE. <lb/>

251. -Tête nue de Marc-Antoine à droite. . P. AQVIVS RVFVS <lb/>

LEG. Colon conduisant deux boeufs. M. 2 pièces variées. <lb/>
251 bis. -~BAIJAIIIHI <lb/>
Tête de Cléopâtre dia-<lb/>

démée. . Aigle à g. GB. <lb/>

252. -Tête de Cléopâtre en Vénus. . Deux Cornes d&apos;abondance <lb/>

attachées par une bandelette. M. <lb/>

253. -Tête de Marc Antoine. . Tête de Cléopâtre. PB. <lb/>

254. Appuleia. ROMA. Saturne dans un quadrige à droite, tenant <lb/>

une faulx ; dessous, la lettre E. AR. <lb/>
255. -Deux autres avec les lettres E. F. AR. <lb/>
256. -L. SAT. Tête de Pallas à gauche, avec le casque ailé. <lb/>
R. Quadrige avec les lettres A. C. D. E. F. 5 pièces, AR. <lb/>

257. -Tète casquée de Pallas. . 1. SATVRN. Quadrige. 70 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

258. -As inédit. AP. Proue de vaisseau. ROMA. AE. <lb/>

259. <lb/>
As, avec EP. ROMA. 3 pièces. M. <lb/>

260. -Semis, triens, sextans. M. <lb/>

261. Apronia. 4 variétés. PB. <lb/>
262. Aquillia. CAESAR AVGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste à droite. <lb/>

FY. L. AQVILLIVS FLORVS m. VIR. Grande fleur.(Cohen, p. 44.) OR. <lb/>
263. -Le même en argent. <lb/>
264. -L. AQVILLIVS FLORVS m VIn. Tête radiée du Soleil à droite. <lb/>
CAESAR AVGVSTVS. Quadrigé au pas, à droite; dans le <lb/>
champ, une fleur. AR. <lb/>

265. -Même légende, buste casqué de la Vertu à droite. iy. CAE-<lb/>


266. -Tête d&apos;Auguste, . L. AQVILLlVS FLORV? III VIR; à l&apos;exergue, <lb/>

SICIL. Soldat debout armé d&apos;un bouclier relevant une femme <lb/>

à genoux. AR. <lb/>

267. -Tête .de la Valeur. R/. ARME CAPT. Femme couronnée de <lb/>
la tiare, à genoux et tendant les mains. AR. <lb/>

268. -Tête de la Valeur. . Parthe à genoux. AR. <lb/>

269. -Tète radiée du soleil. AR. <lb/>

270. -Tête radiée d&apos;Apollon; devant, X. ty. MAN. AQVIL. ROMA. <lb/>
Diane dans un bige au galop; quatre étoiles. 5 pièces. AR. <lb/>

271. -VIRTVS m VIR. Tête casquée de la Valeur à droite. . MAN. <lb/>

AQVIL. MAN. F. MAN. N.; à l&apos;exergue, SICIL. Soldat debout <lb/>
armé relevant une femme à genoux. 8 pièces. AR. <lb/>

272. Arria. M. ARRIVS SECVNDVS. Tête nue de Quintus Arrius à <lb/>

droite. . Haste entre une couronne et une phalère. (Coh., <lb/>

p. 45.) AR. <lb/>

273. -L. ARRIO PEREGRINO Il VIR. Tête radiée d&apos;Auguste. . L. FV-<lb/>

RIO LABEONE Il VIR. Temple. Corinthe. M. 3 pièces variées. <lb/>

274. Asinia. Monétaires. 3 GB., 6 MB., 4 PB. En tout 13 pièces. <lb/>

AE. <lb/>

275. Arruntana. Tête de Junon voilée à gauche. . c. ARRVN -<lb/>

TANVS BALBVS PRO P. Chaise curule. Malthe. M. <lb/>

276. Atia. Q. LABIENVS PARTHICVS IMP. Tête nue de Labienus à <lb/>

droite. . Cheval sellé et bridé. (Cohen, p. 48.) AR. <lb/>

277. -ATIVS BALBVS, PR. Tête du préteur Atius Balbus. . SAR-, <lb/>

DVS PATER. Tête de la province. AE. <lb/>

278. Atilia. L. ATILI ROM. Victoire dans un bige au galop à <lb/>

droite; . Tête de Pallas. AR. <lb/>

279. -Autre semblable, d&apos;un style différent. AR. <lb/>

280. -SARAN. Tête casquée. ty. M. ATILI ROMA. Dioscures à cheval. <lb/>
3 pièces. AR. <lb/>

281. -SAR. Tête casquée. . ROMA. Dioscures. AR. 3 pièces. <lb/>

282. -M. ATILI. As, semis, triens. 11 pièces. AE. <lb/>
283. -M. ATIL. Quadrans. 2 pièces. AE <lb/>


284. -SAR. As, semis, triens, quadrans. 13 pièces. AE. <lb/>

285. -SAR. Éléphant, uncia. AE. <lb/>

286. AufiUia. RVS. Tête de Pallas à droite; derrière, xvi. Iy. lU. <lb/>

AVF. ROMA. Jupiter dans un quadrige à droite lançant la <lb/>

foudre. AR. <lb/>

287. -M. AVF. ROMA. As, semis, quadrans. 3 pièces. AE. <lb/>

288. -Semis frappéà Paestum, autre tête de Tibère. ty. c. c. A. C. <lb/>

AVFIDIO GEMELLO J. CAECILIO LEPIDO III VIR. Boeuf. Coesar Au-<lb/>

gusta. AE. 2 pièces. <lb/>

289. Aurelia. Tête de Pallas à droite; derrière, X. . AVR. ROMA. <lb/>

Les dioscures à cheval. AR. <lb/>

290. -Même pièce. Quinaire. AR. 2 pièces. <lb/>

291. -Tête de Rome casquée, Iy. AV. ROMA. Diane dans un bige. <lb/>

292 -L. COTA. Tête de Pallas à droite. . M. AVRELI ROMA. Her-<lb/>

cule debout avec une massue dans un bige de centaures à <lb/>
droite, qui .tiennent chacun une branche de laurier. <lb/>

3 pièces. AR. <lb/>

293. -M. AVRELI ROMA. Tête de Pallas à droite et X. Iy. SCAVRI. L. <lb/>
LI. CN. DOM. Mars nu dans un bige lançant un javelot. <lb/>

3 pièces. AR. <lb/>

294. -Tète de Vulcain avec un bonnet lauré; derrière, tenaille. <lb/>

. L. COT. Aigle sur un foudre, différentes lettres de <lb/>

l&apos;alphabet. 13 pièces. AR. <lb/>

295. -AVR. ROMA. Sextans. AE. 2 pièces. <lb/>

296. -As, semis, AVRELI. ROMA. Semis. AE. 4 pièces. <lb/>

297. Autronia. Tête de Pallas à droite. X. Iy. M. AVT. en mono-<lb/>

gramme, ROMA. Dioscures à cheval. (Coh., p. 54.) <lb/>

298. Axia. NASO. Tête de Mars à droite, avec un casque orné de <lb/>

deux plumes, s. c. . L. AXSIVS L. F. Diane debout dans un <lb/>

bige de cerfs, suivie par deux chiens et précédée par un <lb/>
autre. AR. <lb/>

299. -Deux pièces semblables avec variété. AH. <lb/>

300. -NASO. As et semis frappés en Sicile. 2 pièces. lE. <lb/>


301. Bacbia. Tète de Pallas, X <lb/>

-. TAMP en monogramme, ROMA. <lb/>

Les dioscures à cheval. AR. <lb/>

302. -Autre, mais le monogramme se trouve sous les dios-<lb/>
cures. AR. <lb/>

303. -Autre, avec variété. AR. <lb/>
304. -<lb/>

Victoriat. Deux pièces; une a le monogramme à re-<lb/>
bours. AR. <lb/>

305. TAMPIL. Tête de Rome casquée, Iy. M. BAEBI Q. F. ROMA. <lb/>

Apollon nu dans un quadrige au galop. 5 pièces AR. <lb/>
306. -Avec le monogramme TAMP. 6 pièces. AE. <lb/>

307. <lb/>

Q. B. et couronne, semis, quadrans. 3 pièces. <lb/>

308. <lb/>

L. et P. BAEBIVS II VIR QVINQ. Petit bronze de la ville de <lb/>

Dium. AE. <lb/>

309. <lb/>
M. ANT. IMP. AVG. III. VIR R. P. C. M. BARBAT. Tête <lb/>

nue de Marc-Antoine à droite. . CAESAR IMP. PONT. 111 PU <lb/>

R. P. c. Tète nue d&apos;Octave à droite. OR. <lb/>

310. -<lb/>
Variétés. AR. 2 pièces. <lb/>

311. Betiliena. 7 petits bronzes. <lb/>

312. Caecilia. Tète de Pallas à droite ; derrière, X. Iy. ME. ROMA. <lb/>

Les dioscures à cheval. AR. <lb/>

313. <lb/>

Victoriat avec le monogramme ME. 3 pièces. AR. <lb/>

314 <lb/>

# -ME. As, semis, triens, quadrans. 6 pièces. AR. <lb/>

315. -Q. METE. Tête de Pallas; devant X. Iy. Jupiter dans un <lb/>

quadrige au pas, tenant un foudre. AR. 5 pièces. <lb/>

316. -Q. METE. Semis. M. 6 pièces. <lb/>
317. -Q. METE. Quadrans. AE. 6 pièces. <lb/>

318. -Tête de Rome. Iy. M. METELLVS Q. F. Bouclier macédonien <lb/>

sur lequel est une tête d&apos;éléphant. AR. 4 pièces. <lb/>

319. <lb/>

Même revers, avec la tête d&apos;Apollon. AR. 3 pièces. <lb/>

320. <lb/>

M. METELLVS sur une proue de vaisseau. Semis, quadrans. <lb/>

AE. 5 pièces. <lb/>

321. -ROMA. Tête casquée de Rome. . c. METELLVS. Figure <lb/>

couronnée par la Victoire, dans un bige d&apos;éléphants. AE. <lb/>

3 pièces. <lb/>


322. -c. METEL, sur une proue de vaisseau; à l&apos;exergue, ROMA. <lb/>
Semis. AE. <lb/>

323. -Tète de Pallas. . PIETAS. Bige; au-dessus, tête d&apos;éléphant. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>

324. -ROMA. Tête de Jupiter. . s. Proue; dans le champ, tète <lb/>

d&apos;éléphant, inédite. Semis. AE. <lb/>

325. -Semis, quadrans avec ROMA à l&apos;exergue. AE. 9 pièces. <lb/>

326. -L. METEL. et ALL. s. F. Tête d&apos;Apollon à droite. . Rome <lb/>

assise couronnée par la Victoire. ROMA en exergue. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>

327. -Tête de la Piété; devant cigogne, . Q. c. M. P. 1. Élé-<lb/>

phant à gauche. 3 pièces. AR. <lb/>

328. -Tête de la Piété. . IMPER. Praefericulum et lituus dans <lb/>

une couronne de laurier. AR. 3 pièces. <lb/>

329. -Q. METEL. PIVS. Tête lauréeet diadémée à droite. SCIPIO <lb/>

IMP. Éléphant marchant à droite. AR. 4 pièces. <lb/>
330. METEL. PIVS SCIPIO IMP.; au-dessus, G. T. A. Femme debout <lb/>

de face avec une tête de lion surmontée d&apos;un globe, et tenant <lb/>
de la main droite un nilomètre, la main gauche sur la poi-<lb/>

trine. . P. CRASSVS IVN LEG. PRO. PRo Victoire debout te-<lb/>

nant un caducée et un bouclier. AR. <lb/>

331. -Tête barbue de Jupiter en terme. . Chaise curule, une <lb/>

main, un épi, une balance et une corne d&apos;abondance. AR. <lb/>
332. -Tête tourelée de femme à droite, épi, caducée et proue. <lb/>
IV. Trophée entre le lituus et le praefericulum. M. <lb/>

333. Cistophore. M. METELLVS PIVS SCIPIO IMPERATOR en légende <lb/>

circulaire; autour, d&apos;un aigle et dexu serpents. . Ciste mys-<lb/>

tique. AR. Pièce très-rare et très-belle. <lb/>
334. -Tête d&apos;Apollon ou d&apos;Alexandre le Grand; derrière, c. AE. <lb/>
PR.; dessus, ~MAKEâONON. Iy. AESILAS. Massue et trépied, etc. <lb/>
Médaillon. AR. <lb/>

335. -M. AQUINUS LEG. LIBERTAS. Tête diadémée de la Liberté à <lb/>
droite. Iy. c. CASSI. PROCOS. Le trépied et la cortine. OR. <lb/>

336. -Tète de Diane sur un bouclier. . MAKEAONUNHPOTHI. <lb/>

Massue. Médaillon. AR. <lb/>


337. -Tète de Pallas. . ~MAKEAONQN TAMIOI AEVKIOV, <lb/>

AACCINIOY. En quatre lignes. AE. Belle patine verte. <lb/>

338. -L. CAECILIVS. Moyen bronze de Tibère frappé à Utique. <lb/>

339. -Q. CAECIL. NIGRO c. HEIO POLLION Il VIR. Bellérophon et la <lb/>
Chimère, médaille frappée à Corinthe. AE. <lb/>

340. -METE en monogramme et dans une couronne. Uncia <lb/>
inédit. AE. <lb/>

341. Caeeinia. As. A. CAE. AE. ROMA. AE. 10 pièces. <lb/>

342. -Semis, triens, quadrans, sextans. 6 pièces. AE. <lb/>

343. Caesia. L. CAESI. LA RE. Dieux lares assis. 5 pièces. AH. <lb/>

344. Calidia. Tête de Rome. . M. CALID. Q. MET. CN FOVL. Vic-<lb/>

toire dans un bige. 5 pièces. AR. <lb/>

345. Calpurnia. Tête casquée, . CN. CALP. ROMA. Les dioscures <lb/>

à cheval. 3 pièces. AR. <lb/>

346. -Tète casquée. . P. CALP. ROMA. Femme dans un bige au <lb/>

galop, et couronnée par la Victoire. 3 pièces. AR. <lb/>

347. -Tête de Saturne, . AD. FRV. CMV. EX. S. C. Pison et <lb/>

Cepion assis entre deux épis. 13 pièces. AR. <lb/>

c <lb/>

348. <lb/>

FRVGI. Tête laurée d&apos;Apollon à droite; devant, un bonnet <lb/>

de dioscure, le tout dans un collier, . PISO. L. F. Cavalier <lb/>

courant à gauché et tenant une torche; dessous,+, au-<lb/>
dessus, un foudre. Provient du Musée Fontana. AR. <lb/>

349. -Terme entre une couronne et un vase. . M. PISO. M. F. <lb/>

FRVGI. Patère et Secespita dans une couronne de laurier. AR. <lb/>
350. -Tête jeune en terme, astre, couronne et simpulum. <lb/>

. Comme le précédent. AR. <lb/>

351. -CN. PISO. PRO Q. Tête de Numa Pompilius à droite, avec <lb/>

un diadème sur lequel on lit NVMA. . MAG. PRO co. Proue de <lb/>

vaisseau. 2 pièces. AR. <lb/>

352. -Tête d&apos;Apollon lauré. R/. PISO FRVGI. Cavalier avec les <lb/>
symboles suivants, tête de Janus, lituus, chouette, scorpion, <lb/>

serpent, palme, etc. 100 pièces. AR. <lb/>

-<lb/>

353. -Autres semblables, mais variées de style. 60 pièces. AR. <lb/>

f <lb/>


354. -Même type, mais la tête à gauche. 11 p. AR. <lb/>

355. -Tête d&apos;Apollon. . L. PISO FRVGI. Victoire debout, qui-<lb/>

naire, variété de lettres. 16 pièces. AR. <lb/>

356. -L. PISO FRVGI. As et semis. 9 pièces. AE. <lb/>
357. -P. CALP. ROMA. Semis et quadrans. 2 pièces. AE. <lb/>

358. -CN. PISO m VIR. Tête d&apos;Auguste. 21 pièces. AE. <lb/>

359 -L. PISO II QVI COR. Trirème. AE. <lb/>

360 -Tête de Marc-Antoine. . L. LIBVLVS. Galère. AE. <lb/>

361. -CN. CALPVRNIVS. G. B. 2 pièces. AE. <lb/>

362. -Six autres avec la tête d&apos;Auguste. 6 pièces. AE. <lb/>

363. Canidia. CRAS. Proue de vaisseau. . Crocodile sur une <lb/>

base. AE. <lb/>

364. -Tête tourelée d&apos;Alexandrie d&apos;Egypte à droite. <lb/>

KPAS <lb/>

sous un crocodile, à droite. Médaillon inédit. AE. <lb/>

365. Caninia. AVGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste à droite, fy. L. CA-<lb/>

NINIVS GALLVS III VIR. Parthe à genoux présentant une <lb/>
enseigne. AR. <lb/>

366. -Corinthe. s. P. Q. R. Tête laurée de femme à droite. <lb/>

ij. L. CANIN. AGRIPPAS Il VIR COR. Deux mains jointes tenant des <lb/>
épis. AE. <lb/>

367 <lb/>

. <lb/>

Temple à six colonnes. AE. 9 <lb/>

368 <lb/>

. <lb/>

Victoire marchant à gauche. AE. <lb/>

369 <lb/>

. <lb/>

ROMAE ET IMPERIO. Tête de femme tourelée. . L. CAN <lb/>

AGRIPPA II VIR. Deux Mains tenant des épis et des pavots. AE. <lb/>

370 <lb/>

. <lb/>

Temple à six colonnes. AE. <lb/>

371 <lb/>

. <lb/>

Victoire à gauche. AE. <lb/>

372 <lb/>

. <lb/>

SER SVLP. GALB. AVG. Tête nue de Galba. . L. CAN <lb/>

AGRIPPÉE II VIR COR. Main tenant des épis et des pavots. <lb/>

373 <lb/>

. <lb/>

Temple. AE. <lb/>

374 <lb/>

. <lb/>

Victoire à gauche. AE. <lb/>
375. -CAESAR-AVGVSTA. Tête nue d&apos;Auguste. AE. <lb/>

376. Carisia. Buste de la Victoire. fy. T. CARISI. Victoire dans un <lb/>

quadrige. 3 pièces. AH. <lb/>


377. -Buste de la Victoire, . T. CARISI. Bige. AR. <lb/>

378. <lb/>

MONETA. Tète de la Monnaie, . T. CARISIVS. Tenailles, <lb/>

coin et marteau, le tout dans une couronne. 2 pièces. AR. <lb/>

380. -Tête de Sibylle. . c. CARISIVS. Sphinx assis. 4 pièces. AR. <lb/>

381. -Buste ailé de la Victoire à droite portant une palme. <lb/>

. T. CARISI. Rome casquée assise sur des boucliers, tenant <lb/>

un parazonium et un astre. Quinaire très-rare. (Cohen, <lb/>

p. 77.) AR. <lb/>

382. -Tête de Diane à droite avec arc et carquois. . T. CAR. ou <lb/>

CARIS. Chien courant. Sesterce. 2 pièces. AR. <lb/>
383. -IMP. CAESAR AVGVSTVS. Tête d&apos;Auguste nue à droite. <lb/>
R. P. CARISIVS LEG. PROPR. Épée recourbée, bouclier, fer de <lb/>
lance. AR. <lb/>

384. -Même légende, la tête à gauche. . Même légende. Épée <lb/>

courte, casque et bipenne. AB. <lb/>

385. -Même légende, tête d&apos;Auguste à gauche. <lb/>

P. CARISIVS <lb/>

LEG. PROPR. Porte de ville sur laquelle on lit : EMERITA. AR. <lb/>
386. -Même légende, mais on lit sur la porte de la ville : IMI-<lb/>

RITA. AR. <lb/>

387. -Victoriat. P. CARISI LEG. 5 pièces. AR. <lb/>

388. -Grand bronze de la ville d&apos;Emerita, non publié par <lb/>

M. Cohen.AE. <lb/>

i <lb/>

389. -Moyen bronze de la ville d&apos;Emerita, avec la tête d&apos;Au-<lb/>

guste. AE. <lb/>

j <lb/>

390. -Tête d&apos;Auguste. . P. CARISIVS LEG AVGVSTI dans le <lb/>

champ. AE. <lb/>

391. Cassia. Tête de Pallas, x et un vase. IY. c. CASSI ROMA. La <lb/>

Liberté dans un quadrige tenant une haste et un bonnet. <lb/>

4 pièces. AR. <lb/>

392. -As. Tête de Janus surmonté d&apos;un croissant. . c. CASSIVS <lb/>

L. SALINA, OU C. CASSI L. SALIN. Proue de vaisseau sur lequel on <lb/>
lit : D s s. Trois pièces. AE. <lb/>

• 393. -Tête de Vulcain à droite, avec un bonnet lauré ; derrière, <lb/>

tenailles et S~ij. c. CASSI ROMA. Proue de vaisseau à droite. <lb/>

MB. Semis. <lb/>


394. -Tète de Venus; derrière, si signe indiquant 8 onces. <lb/>

. Proue de vaisseau s.. AE. <lb/>

395 <lb/>

. -Q. CASSIVS VESTA. Tête voilée deVesta à droite. . Temple <lb/>

de Vesta surmonté d&apos;une statue; dans l&apos;intérieur, une chaise <lb/>
curule; à gauche, une urne; à droite, A.C. 4 pièces. AR. <lb/>

396. -Tête nue de la Liberté à droite, ty. Même revers. AR. <lb/>
3 pièces. <lb/>

397. -Tête d&apos;Apollon; derrière, un sceptre. IV. Q. CASSIVS. Aigle <lb/>
sur un foudre entre le lituus et le praefericulum. 4 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

398. -Tête de Bacchus à droite, couronnée de lierre; derrière, <lb/>

un thyrse. . L. CASSI Q. F. Tête de la déesse Libera à gauche. <lb/>

3 pièces. AR. <lb/>

399. -Tête voilée et diadémée de Vesta, à droite, derrière le <lb/>

simpulum ; devant, lettres diverses. . Sénateur de-<lb/>

bout, etc. 10 pièces. AR. <lb/>

400. CAECICIAN. Tête de Cérès à gauche; derrière, lettre. . L. <lb/>

CASSI. Peux boeufs attelés; au-dessus, lettre. 19 pièces. AR. <lb/>

401. -c. CASSI IMP. Tête laurée de la Liberté à droite, . M. SER-<lb/>

VILIVS LEG. Acrostolium. (Cohen, p. 83). OR. <lb/>
402. -c. CASSI IMP. LIBERTAS. Tête diadémée de la Liberté à <lb/>

droite. . LENTVLVS SPINT. Praefericulum et lituus. (Cohen, <lb/>

p. 83). OR. <lb/>
403. -La même pièce. AR. <lb/>
404. -La même pièce, mais la tête de la Liberté est voilée. AR. <lb/>

405. -Grand bronze avec c. CASSIVS CELER CFAAAFFSC. <lb/>

4 pièces. AE. <lb/>
406. -Moyen bronze. Même légende. 3 pièces. AE. <lb/>
407. -<lb/>
-<lb/>

avec la tête d&apos;Auguste. 3 pièces. M. <lb/>

408. Cesenitiia. AOMITIA !ABAITH. Tête de Domitia à droite. <lb/>

. OMONOIA ~E&lt;I&gt;E ZMIR. ANTI CESENNISAI. Diane d&apos;É-<lb/>

phèse debout. M. <lb/>

409. Cestia. Tète de l&apos;Afrique à droite, avec une peau d&apos;élé-<lb/>

phant. . c. CESTIVS c. NORBA P. R. Chaise curule sur laquelle <lb/>

est un casque. (Cohen, p. 85). OR. <lb/>


410. -c. NORBANVS L. CESÏIVS. Tête de Vénus à droite, ceinte <lb/>

d&apos;un bandeau. . Cybèle dans un bige de lions; à gauche, <lb/>

s. c. (Cohen, p. 85). Or. <lb/>

411. Cipia. M. CIPI M. F. Tête de Pallas à droite. . ROMA. Victoire <lb/>

dans un bige. 6 pièces. AR. <lb/>

412. -Tête d&apos;Hercule coiffé d&apos;une peau de lion... . ROMA. M. <lb/>

CIPI M. F. Gouvernail, quadrans. AE. <lb/>

413. Claudia, c. CLODIVS c. F. Tête de Flore à droite; derrière, <lb/>

une fleur. . VESTALIS. Vestale assise tenant un simpulum. <lb/>

(Cohen, p. 86.) OR. <lb/>

414. -Même type en argent. 2 pièces. <lb/>

415. -Tête radiée du Soleil; derrière, un carquois, . P. CLAV-<lb/>

DIYS M. F. Croissant entre cinq étoiles. (Cohen, p. 89). OR. <lb/>
416. -Même type en argent. 2 pièces. <lb/>

417. -Tête d&apos;Apollon à droite; derrière, une lyre. . p. CLODIVS <lb/>

M. F. Diane debout tenant deux torches. 3 pièces. AR. <lb/>
418. -CAESAR III VIR R P. c. Tête nue d&apos;Octave à droite, fy. <lb/>
P. CLODIVS M F. Mars nu, casqué, debout, tenant une haste et <lb/>
le parazonium. <lb/>

419. -MARCELLlNVS. Tête nue de Marcellus à droite, derrière <lb/>

le triquetra. . MARCELLVS cos QUINQ. Marcellus portant les <lb/>

dépouilles opimes de Virodomar dans le temple de Jupiter <lb/>
Férétrien. 3 pièces. AR. <lb/>

420. -Même pièce restituée par Trajan. AR. <lb/>

421. -Cistophore de Appius Pulcher de Pergame. Ciste mystique <lb/>
avec les monogrammes AII-IIE. Médaillon. AR. <lb/>

422. -Tête casquée, . c. CLODIVS. Victoire dans un bige. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>

423. -Buste de Diane avec arc et carquois sc. . TI CLAVD. T. F. <lb/>

AP. R. Victoire dans un bige au galop, tenant une longue <lb/>
palme et une couronne; dessous, chiffres variés. 42 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

424. -PVLCHFR TAVRVS REGVLVS. 10 pièces. PB. <lb/>


425. -Corinthe. NERO CLAVI) CAES. AVG. Tête de Néron, . TI. <lb/>

CLAVDIO OPTATO Il VIR cor. Bellérophon monté sur Pé <lb/>

gase. AE. <lb/>

426. -Tête de Néron. . TI CLAVDlO ANANILAO Il VIR COR. Génie <lb/>

en toge debout. AE. <lb/>

427. -Même. . 11 CLAVDIO OPTATO Il VIR COR. et ISTEMIA. AE. <lb/>

2 pièces. <lb/>
428. -Même pièce, avec RVFVS PROCOS. -Autre, avec OPTATO <lb/>
PLVTONO SICVLO. 2 pièces. AE. <lb/>
429 -Agrigente. AVGVSTI PP. Tête d&apos;Auguste à droite. ty. L. <lb/>
CLAVDIO RVFO PRO co dans le champ; en légende circulaire, <lb/>
SEX REG ET SALASSO Il VIR. MB. très-rare. AE. <lb/>

430. Clovia. SAX; en monogramme, ROMA. As. 7 pièces. AE. <lb/>

431. -c. SAX, semis; SAX, triens, quadrans. 5 pièces. AE. <lb/>
432. -Plomb, SAX; as, c. SAX ROMA. 6 pièces. AE. <lb/>

433. -Semis, triens, quadrans. 7 pièces. AE. <lb/>

434. -c. CLOVI PRAEF. Pallas casquée marchant, un trophée sur <lb/>
l&apos;épaule; six javelots et un bouclier; à ses pieds, un serpent. <lb/>

5 pièces. AE. <lb/>

435. Cloulia. Tête de Pallas à droite; dessous, ROMA. . T. CLOVI. <lb/>

Victoire dans un bigè au galop ; à terre, un épi. 5 pièces. AR. <lb/>

436. -Victoriat, Victoire couronnant un trophée, lettres va-<lb/>
riées, 21 lettres, tout l&apos;alphabet. 21 pièces. AR. <lb/>

437. Coeceia. M ANT. IMP. AVG. III VIR R P C M NERVA PRO Q P. <lb/>

Tête nue de Marc-Antoine, à droite ; derrière, praefericulum, <lb/>
IV. L. ANTONIVS cos. Tête nue de Lucius Antonius à droite. <lb/>

AR. <lb/>

438. Coelia. Tête de Pallas à droite. X. . L. COIL. ROMA. Les <lb/>

dioscures à cheval à droite. 3 pièces. AR. <lb/>

439. -Tête casquée, . CALD. Victoire dans un bige, lettres <lb/>

variées. 32 pièces. AR. <lb/>

440. -Tête de Pallas. c. COIL. CALD. Victoire dans un bige, lettres <lb/>

variées. 25 pièces. AR. 1 en plomb. <lb/>


441. -CALDVS III VIR. Tète radiée du soleil à droite; devant, un <lb/>

bouclier rond ; derrière, un bouclier ovale. . Tête nue de <lb/>

Coelius Caldus. AR. 2 pièces. <lb/>

442. -C. CAEL. CALDVS. Tête du consul. . c. CALDVS IMP. L. CAL-<lb/>

DVS VIR. Sanglier, trophée et enseigne sur laquelle on lit, <lb/>

HIS. 7 pièces variées. AR. <lb/>

443. -Cominia. Chypre. TI CLAVDIUS CAESAR P. M. TR. POT. Tête <lb/>

de Claude à gauche, ty. EHI. KOMINIOI. ~HPOXOIANTIUATO <lb/>
KYIIPIQN.Le proconsul Cominius. M. <lb/>

444. Considia. c. CONSIDI NONIANI s. c. Tête diadémée de Vénus <lb/>

à droite. . Temple de Vénus Erycine sur le sommet d&apos;une <lb/>

montagne; au-dessus de la grande porte on lit ERVC. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>

445. -Tète d&apos;Apollon; derrière, A. . c. CONSIDI PAETI. Chaise <lb/>

curule. 3 pièces. AR. <lb/>

446. -Idem, avec c. CONSIDIVS PAETVS. 3 pièces. AR. <lb/>

447. -Tête de Vénus. . Quadrige à droite, autre Quadrige à <lb/>

gauche. 6 pièces. AR. <lb/>

448. -PAETI. Tête de Vénus. . Victoire à droite. Quinairp. AR. <lb/>

449. -PAETI. Tête de Vénus. ¡y. Victoire à gauche. Quinaire. <lb/>

AR. <lb/>

450. -c. CONSIDI, OU c. CONSIDIVS. Tête de Cupidon à droite. <lb/>
ty. Globe et double corne d&apos;abondance. 2 pièces. AR. <lb/>

451. Coponia. Q. LICINIVS III VIR. Tête diadémée d&apos;Apollon à <lb/>

droite; dessous, une étoile. ¡y. c. COPONIVS P. R. s. c. Massue <lb/>
couverte de la peau de lion, inédite, double de grandeur de <lb/>

celle connue. AR. <lb/>

452. -La même, modèle ordinaire. AR. <lb/>

&quot; <lb/>

453. -La même, avec la tête à gauche. AR. <lb/>

454. -CORDIA MAN. CORDI. Tête radiée du soleil à droite, . RV-<lb/>

FVS. Aigle éployé. Quinaire. AR. <lb/>

455. -M. CORDIVS, ou MAN. CORDI. Casque. . Cupidon dansant tenant <lb/>

une couronne et une palme. Sesterce. 2 pièces. AR. v <lb/>


456. <lb/>

Q. RUFVS III VIR. Têtes accolées desdioscures à droite; en <lb/>

haut, deux étoiles. . MAN. CORDIVS. Vénus debout tenant <lb/>

des balances; sur ses épaules le buste de Cupidon. 5 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

457 <lb/>

# <lb/>

-RVFVS s. c. Tète diadémée de Vénus à droite. . MAN. COR-<lb/>

DIVS. Cupidon sur un dauphin. 4 pièces. AR. <lb/>

458. -UVFVS. Chouette sur un casque. . MAN. CORDIVS. Égide, <lb/>

au milieu, la tête de Méduse. 5 pièces. AR. <lb/>

459. Cornelia. SISENA ROMA. Tête de Pallas casquée, X. . CN. <lb/>

CORNEL. c. F. Jupiter dans un quadrige foudroyant un géant; <lb/>
dans le champ, le soleil, la lune et deux étoiles. AR. <lb/>

2 pièces. <lb/>

460. -Tête de Jupiter à gauche. 4. L. SCIP. ASIAG. Jupiter dans <lb/>
un quadrige, tenant un foudre et un sceptre. 40 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

461. -CINA ROMA. As, semis, triens, quadrans, sextans. <lb/>

12 pièces. <lb/>
462. <lb/>

P. BLAS. As, semis, triens, quadrans, sextans. 13 pièces. <lb/>
AE. <lb/>

463. <lb/>

ROMA. Têtelaurée de Janus.. CN. BLASIOCN. F. CN. N. Vic-<lb/>
toire érigeant un trophée. As. 2 pièces. M. <lb/>

464. -CN. BLASIO CN. F. Tête casquée à droite de Scipion l&apos;Afri-<lb/>

cain, . Jupiter, Junon, et Pallas debout; dans le champ, <lb/>

ROMA. 27&apos;pièces. AR. <lb/>

465. -Buste d&apos;Hercule à droite; derrière, un bouclier. . LENT. <lb/>

MAR. F. Rome couronnée par le génie du peuple romain. <lb/>

20 pièces. AR. <lb/>
466. -Même médaille, avec les lettres B. c. N. M. au revers, an <lb/>
lieu de ROMA, les leitres P. E. s. C. 4 pièces. AR. <lb/>

467. -Buste casqué de Mars à droite, avec un sceptre, fy. CN. <lb/>
LENT. Victoire dans un bige, tenant une couronne. 3 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

468. -Victoriat avecCN. LENT. 3 pièces. AR. <lb/>
469. <lb/>

G. P. R. Génie du peuple romain à droite; derrière, un <lb/>
septre. <lb/>
CN. LEN. Q. CN. s. c. Globe, gouvernail, sceptre et <lb/>
couronne. 3 pièces. AR. <lb/>


470. -Le même. LENT. CVR. FL. CN. sc. 6 pièces. AR. <lb/>
471. -Q. s. c. Tête nue et barbue d&apos;Hercule à droite. fy. P. LENT. <lb/>
P. F. L. N. Le Génie du peuple romain sur une chaise curule <lb/>
et une haste, le pied sur un globe; une Victoire vole devant <lb/>
lui et le couronne. AR. <lb/>

472. -Triquetra, épi et tête de Méduse. . LENT. MAR. co. Jupiter <lb/>

nu debout, tenant un foudre et un aigle; dans le champ, <lb/>

une faulx. AR. <lb/>

9 <lb/>

473. -L. LENT. C. MARC. cos. Tête de Jupiter. .Le même, étoiles <lb/>

et Q. AR. <lb/>

474. -Tête à droite de Jupiter Pluvius. W. L. LENT. C. MARC. cos. <lb/>
Diane d&apos;Éphèse debout, avec ses supports. AR. <lb/>

475. -NERI. Q. VRB. Tête de Saturne à droite; derrière, la Harpa. <lb/>

. L. LENT. c. MARC. cos. Aigle légionnaire entre deux en-<lb/>

seignes militaires. AR. <lb/>
476. -As. CN. LENTVL. Tinacria. AE. 3 pièces. <lb/>

477. -Tête de Pallas à droite, le casque ailé, X. . P. SVLA ROMA. <lb/>

Bige. 2 pièces. AR. <lb/>

478. -AVGVSTVS. Tête d&apos;Augusteà droite. . L. LENTVLVS FLAMEN. <lb/>

MARTIALIS. Le Flamine Martial couronne la statue de J. César. <lb/>

AR. <lb/>

479. -Tête et légende semblable, iy. cossvs CN. F. LENTVLVS. <lb/>

Statue équestre portant un trophée. AR. <lb/>
480. -Tête de Pallas avec l&apos;égide à droite, couronnée par la <lb/>

Victoire. . Sylla et Mithridate se donnent la main; derrière <lb/>

Mithridate, vaisseau et enseigne. AR. 2 pièces. <lb/>

481. -Même pièce, avec une autre tête, erreur monétaire. AR. <lb/>

482. -L. MANLI. PRO Q. Tête de Pallas à droite. . L. SVLLA IMP. <lb/>

Sylla dans un quadrige au pas à droite, couronné par la <lb/>
Victoire. AV. (Cohen, p. 107. n. 42.) <lb/>
483. -12 Pièces. AR., variées et quelques-unes inédites. <lb/>

484. -Tête de Janus barbu et lauré. . L. SVLA; à l&apos;exergue,-<lb/>

IMPE. Proue de vaisseau. Pièce unique et inédite. AE. <lb/>

485. -L. BVCA. Tête de Vénus à droite. . Songe de Sylla. AR. <lb/>

(Cohen, p. 107.) <lb/>


486. -L. SVLLA. Tête diadémée de Vénus à droite, . Cupidon <lb/>

tenant une longue palme. 2 pièces. AR. <lb/>

487. <lb/>

Tête de Vénus. 1¥. Double corne d&apos;abondance remplie de <lb/>
fruits; dans le champ, Q. AR. <lb/>

488. -SVLLA cos. Tête de Sylla. . RVFVS COS. Q. POMPEI Q. F. <lb/>

Tête de Pompeius Rufus. 2 pièces. AR. <lb/>

489. -Même légende, chaise curule. 1¥. Chaise curule. 2 piè-<lb/>

ces. AR. <lb/>

490. -FAVS. Tête d&apos;Hercule à droite. . Globe entre quatre cou-<lb/>

ronnes; en bas, acrostolium et epi. 6 pièces. AR. <lb/>

491 -s. c. Tête de Vénus à droite. . Trois trophées entre le <lb/>

proefericulum et le lituus. 3 pièces. AR. <lb/>

492. -FAVSTVS. Tête diadémée de Diane, surmontée d&apos;un crois-<lb/>

sant; derrière, le lituus. . FELIX. Sylla assis sur une çstrade; <lb/>

dessous, Bacchus et Jugurtha à genoux. 2 pièces. AR. <lb/>

493 <lb/>

. -FEELIX. Tête de Bacchus a droite, couvert de la peau de <lb/>

lion. ty. FAVSTVS. Diane dans un bige au galop, tenant le <lb/>
lituus; dans le champ, quatre étoiles. 2 pièces. AR. <lb/>

494. -C. CASSI IMP. LIBERTAS. Tête voilée ou diadémée de la Li-<lb/>

berté à droite. . LENTVLVS SPINT. proefericulum et lituus. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>

* 495 <lb/>

# <lb/>

-LENTVLVS SPINT. Proefericulum et lituus. iy. BRVTVS. Hache, <lb/>
simpule et sesespita. AR. <lb/>

496. __ c. CAESAR III VIR. R. P. c. Tète nue d&apos;Octave à droite. <lb/>

iy. BALBVS PRO PR. Massue. AR. <lb/>

497. -AESILLAS Q. Ciste, massue et table carrée, <lb/>

MAKEAO-<lb/>

NiiN. Tête d&apos;Alexandre le Grand. Médaillon. AR. <lb/>
498. -Deux monnaies du roi Juba, trouvées avec des monnaies <lb/>
consulaires à Bénévent. 2 pièces. AR. <lb/>
499. -SISENNA. MESSALA. APRONIVS. 5 PB. M. <lb/>

500. -AVGVSTVS. Tête d&apos;Auguste. . SISENNA PRO COS L. STA P. <lb/>

COTTA Il VIR en quatre lignes, dans une couronne. MB. frappé <lb/>

en Sicile. <lb/>
501. -Même pièce, avec L. STATIVS FLACCVS P. COTTA BAL. II VIP. <lb/>

MB. <lb/>


502. -M. AGRIPPA L. F. cos. III. Tête d&apos;Agrippa avec une cou-<lb/>

ronne rostrale . c. c. D. SCIPIONE ET MONTANO III VIR. Figure <lb/>

voilée conduisant deux boeufs. MB. de Caesaraugusta. <lb/>

503. -Même pièce, avec Germanicus. MB. <lb/>

504. -Même pièce, avec Caligula. MB. <lb/>

505. -TI. CAESAR AVGVSTVS. Tête laurée de Tibère. Iy. COR. FLOR. <lb/>
L. CAE. ALACRE III VIR MVN. ERCAVICA. Boeuf debout. MB. de <lb/>
Ercavica. <lb/>

506. -Tête de Caligula. . MVN. AVG. BILBILIS C. CORA. REFEC. L. <lb/>

MER. POMP. Il VIR dans une couronne de laurier. MB. de <lb/>

Bilbilis. <lb/>

507. -C. v. 1. CELSA III VIR. Tête d&apos;Auguste, ty. L. CORNEL. FRONT. <lb/>
L. POMP. RVF. Boeuf. AE. Celsa. <lb/>

508. *-Même pièce, avec SEX. CETHEGO. AE. <lb/>

509. -COL. VIC. IVL. LEP. Buste de femme à droite. . L. LEP. L. <lb/>

SVR boeuf. AE. <lb/>
&quot; <lb/>

510. Cornufieia. Tête de l&apos;Afrique à droite, avec la peau d&apos;élé-<lb/>

phant. . Q. CORNVFICI AVG. IMP. Cornuficius debout en toge, <lb/>

voilé et tenant le lituus, Junon Sospita le couronne. Su-<lb/>

perbe conservation. AR. <lb/>

511. -La même, tête de Jupiter Ammon à gauche fourrée.&apos; <lb/>

AR. <lb/>

512. Cosconia. cosco. Tête de Pallas à droite. X . L. LICI <lb/>

CN. DOM. Mars nu dans un bige au galop, lançant un javelot. <lb/>

AR. 4 pièces. <lb/>

513. Cossutia. CAESAR DIC IN PERPETVS. Tête voilée et laurée de <lb/>

Jules César à droite. . c. MARIDIANVS. Vénus debout tenant <lb/>

une Victoire et un bouclier, à ses pieds un globe. Très-rare. <lb/>

AR. <lb/>

514. -La même, avec CAESAR DICT. PERPETVO. AR. <lb/>

515. -CAESAR PARENS PATRIAE. Tête laurée et voilée de Jules <lb/>

César, entre l&apos;apex et le lituus. . c. COSSVTIVS MARIDIANVS A. <lb/>

A. A. F. F. en quatre lignes en croix. AR. <lb/>


516. -SABVLA. Tète de Méduse à gauche. . L. COSSVTI. C. F. <lb/>

Bellérophonà cheval sur, Pégase; dans le champ, les chiffres <lb/>
vin. VIIII. x. XI. XII. XIII. XV. XX. XXIIII. XXVII. xxx. XXXV. <lb/>
xxxxi. 12 pièces. AR. <lb/>

517. Crepercia. Buste d&apos;Amphitrite à droite; derrière, un sym-<lb/>

bole, devant une lettre. . Q. CREPEREI M. F. ROCVS. Neptune <lb/>

dans un bige d&apos;hippocampes, à droite; une lettre dans <lb/>

le champ. 6 pièces. AR. <lb/>

518. Crepusia. L. CENSORtN. Tête voilée de Junon. MONETA. <lb/>

. P. CREPVSI. A l&apos;exergue, c. LIMETAN. Junontournée de côté <lb/>

dans un bige au galop. 2 pièces. AR. <lb/>
519. -Avec c. LIMETAN. A l&apos;exergue, P. CREPVSI. 16 pièces. AR. <lb/>

520. -Tête jeune et laurée de Jupiter, avec un sceptre. Sym-<lb/>

bole. . Cavalier à droite tenant un javelot: à l&apos;exergue, <lb/>

P. CREPVSI. DXVIIII. AR. <lb/>

521. -La même commune. 76 pièces. AR. <lb/>

522. Critonia. AED PL. Tête de Cérès à droite, couronnée d&apos;épis. <lb/>

. M. FAN. L. CRIT, deux hommes en toge assis ; devant, un <lb/>

épi; derrière, P. A. AR. <lb/>

523. Cupienna. Tête de Pallas; à droite, x, et une corne d&apos;abon-<lb/>

dance. . L. CVP. ROMA. Les Dioscures à cheval, à droite. <lb/>

3 pièces. AR. <lb/>

524. -c. CVP. ROMA. Proue de vaisseau à droite. Semis. M. <lb/>

525. Curiatia. TRIG OU TRIGE. Tète casquée de Pallas; à droite, <lb/>

x. . c. CVR. ROMA. Femme dans un quadrige, à droite, te-<lb/>

nant un sceptre et couronnée par la Victoire. 3 pièces. AR. <lb/>
526. -Semis. Inconnu à Cohen. 2 pièces. M. &apos; <lb/>
527. -Semis. Avec une Victoire sur la proue. 3 pièces, AE. <lb/>
528. -Triens, quadrans avec la Victoire sur la prc ue. 5 pièces.AE. <lb/>

529. -Autres à peu près semblables. 14 pièces. AE. <lb/>

530. -Curtia. Q. CVRT. Derrière, x. Tête de Pallas avec le cas-<lb/>

que ailé. Iy. CN. DOMI. Jupiter dans un quadrige au galop, <lb/>

lançant la foudre. Pièce de la plus grande rareté et inédite. <lb/>

AR. <lb/>

531. -Semblable, avec M. SILA BOMA. 3 pièces. AR. <lb/>

e <lb/>


532. -CN DOMI. Tête d&apos;Hercule à droite avec la peau de lion... <lb/>

. M. SILA Q. CVRTI. Arc et flèche. Quadrans. AE. 2 pièces. <lb/>
533. Decia. Tête de Pallas; à droite, x. . Les Dioscures à che-<lb/>

val allant à droite ; dessous, un bouclier ovale et un carninx <lb/>

en sautoir. AR. <lb/>

534. Decimia. Tête de Pallas à droite. <lb/>

FLAVS ROMA. Diane <lb/>

dans un bige. AR. <lb/>

535. Didia. ROMA. Tête de Pallas à droite. Iy. T. DEIDI. Cen-<lb/>

turion fouettant un soldat. 4 pièces. AR. <lb/>

536. -P. FONTEIVS CAPITO III VIR CONCORDIA. Iy. T. DIDI VIL PVB. <lb/>

Portique à un double rang de colonnes. 3 pièces. AR. <lb/>

537. Domitia; Tête de Pallas. . CN DO ROMA. Dioscures à cheval. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>

538. CN DOMI ROMA. Jupiter dans un quadrige au pas, tenant <lb/>
un foudre et un rameau. 3 pièces. AR. <lb/>
539. -Tète de Pallas. ty. Victoire dans un bige. AR. 3 pièces. <lb/>

540. -As. CN, DOMI ROMA. Proue de vaisseau. 3 pièces. AR. -<lb/>

541. -Semis. 4 pièces. AE. <lb/>
542. -Triens (Coh., p. 124). 2 pièces. AR. <lb/>
543. -Quadrans. DOMI et DOME. 1 pièce. AE. 1 pl. <lb/>
544. -Quadrans. DEOMI ROMA. AE. <lb/>
545. -Médailles appartenant aussi aux familles Aurelia, Cosco-<lb/>
nia, Poblicia, Pomponia, Porcia. 5 pièces. AR. <lb/>

546. -AHENOBAR. Tête nue de Ahenobarbus à droite. . CN. DO-<lb/>

MITIVS IMP. Trophée sur une proue de vaisseau. AR. <lb/>
547. -Une autre semblable. AR. <lb/>

548. <lb/>

M. ANT. III VIR R. P c. Tête nue de Marc-Antoine à droite \ <lb/>
derrière le lituus. Iy. CN DOMIT AHENOBARBVS IMP. Proue de <lb/>

vaisseau; au-dessus, un astre. (Cohen, p. 125.) OR. <lb/>

549. -Même pièce en argent. <lb/>
550. -OSCA. Tête virile nue et barbue à droite. Iy. DOM COS ITER <lb/>
IMP. Simpulum, aspersoir, hache et bonnet de flamine. AR. <lb/>

551. Duillia. As. Tête de Janus. . MD en monogramme (Marcus <lb/>

Duillius), selcn Borghesi. ROMA. Un boeuf sur la proue <lb/>

de vaisseau. AE. 4 pièces. <lb/>


552. -Semis, triens, quadrans, sextans, uncia. 6 pièces. AE. <lb/>
Cette collection est unique. <lb/>

553. Durmia. CAESAR AVGVSTVS. Tête d&apos;Auguste nue, adroite, <lb/>

. M. DVRMIVS III VIR. Crabe tenant un papillon. (Cohen. <lb/>

p. 128, n°8 .) ÔR. <lb/>

554. -HONORI M. DVRMIVS III VIR. Tête diadémée de l&apos;Hon-<lb/>

neur, à droite. 4. CAESAR AVGVSTVS. Auguste tenant un <lb/>

sceptre, dans un bige d&apos;éléphants, à droite. AR, <lb/>

555. -Même tête. Iy. CAESAR AVGVSTVS s. c. Quadrige au pas, <lb/>
à droite; au-dessus, une fleur. AR. <lb/>
556. -CAESAR AVGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste à droite. Iy. M. DVR. <lb/>
MIVS III VIR. Sanglier percé d&apos;une flèche. AR. <lb/>

557. -Même tête. . M. DVRMIVS ln VIR. Lion dévorant un cerf. <lb/>

AR. <lb/>

558. -M. DVRMIVS III VIR. Même tête. Iy. CAESAR AVGVSTVS SIGN. <lb/>

RECE. Parthe à genoux présentant une enseigne militaire. <lb/>

AR. <lb/>

&apos; <lb/>

559. Egnatia. MAXVMVS. Tête diadémée de Vénus à droite; der-<lb/>

rière, Cupidon. IIII. Iy. c. EGNATIVS CN. F. CN. H. Femme dans <lb/>
un bige au pas à gauche, couronnée parla Victoire; derrière, <lb/>
un bonnet de la Liberté. AR. <lb/>

560. -La même, sans mi. Singularité numérale. 2 pièces. AR. <lb/>
561. -Même légende. Buste ailé de Cupidon à droite, avec un <lb/>

arc et un carquois. . c. EGNATIVS CN. F. CN. N. Jupiter et <lb/>

Junon debout sous un portique. AR. <lb/>

562. -6 semblables avec les numérosVII, VIIII , XXIIII, xxvi, <lb/>
xxvn, xxx. AR. <lb/>

563. -Même légende. Tête de la Liberté; derrière, un bonnet. <lb/>
Rome et Vénùs tenant une rame sur une proue. AR. <lb/>
564. -12 pièces semblables, avec lettres variées. AR. <lb/>

565. Egnatuleia. c. EGNATVLEI c. F. Tête d&apos;Apollon. Iy. ROMA. <lb/>

Victoire couronnant un trophée. 11 pièces. Quinaire. AR. <lb/>

566. Eppia. Q. METEL. SCIPIO IMP. Tète de l&apos;Afrique à droite, avec <lb/>

la peau d&apos;éléphant; à droite, un épi; dessous, une charrue. <lb/>

. EPPIVS LEG. F. c. Hercule au repos debout, avec la massue <lb/>

et la peau du lion. AR. <lb/>


567. -EPPIVS LEG. Tête de Janus. . Proue de vaisseau. As. AE. <lb/>
568. -MAGN. PIVS IMP. Tête laurée de Janus, serpent. , Proue <lb/>

de vaisseau. AE. <lb/>

569. -As. LAVS IVL. CORINT. Tête de Jules César à droite. . L. <lb/>

CERTO EPPIO c. FVRIO Il VIR. Pégase volant. 2 pièces. AE. <lb/>

570. Fabia. MA en monogramme. ROMA. Tête de Pallas à droite. <lb/>

. Les dioscures à cheval à droite. AR. <lb/>

571. -MA en monogramme. ROMA. Quinaire inédit. AR. <lb/>
572. -Triens inédit, MA en mon. Quadrans, tête d&apos;Hercule. <lb/>

. MA. ROMA. Proue; sextans, MA à droite de la proue; 3 autres <lb/>

avec MA en travers; autre avec un astre près la tête de Mer-<lb/>

cure. 9 pièces. AE. <lb/>

573. -LABEO ROMA. Tête de Pallas, X. . Q. FABI. Jupiter dans <lb/>

un quadrige; sous les chevaux un éperon de navire. <lb/>

4 pièces. AR. <lb/>

574. -Quadrans. Tête d&apos;Hercule et trois points. I\. Q. FABI ROMA. <lb/>
Proue de vaisseau et trois points. AE. <lb/>

575. -Q. MA. ROMA. Tête de Pallas. . Corne d&apos;abondance <lb/>

remplie de fruits. 2 pièces. AR. <lb/>

576. -Même pièce, mais avec la tête d&apos;Apollon. 2 pièces. AR. <lb/>
577. -Quadrans. Q. MAN. ROMA. 4 pièces. AE. <lb/>
578. -N. FABI. PICTOR ROMA QVIRIN. Homme casqué assis, avec <lb/>

un manteau; il tient une haste. Lettres variées 22 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

579. -EX. A. A. Tète voilée et tourellée de Cybèle à droite. <lb/>

IV. Bige. 55 pièces. AR. <lb/>

580. -Victoire dans un quadrige; dessous, les lettres c. F. L. R. <lb/>
Q. M. 2 pièces. AR. <lb/>

581. -Victoire dans un quadrige, L. FABI. L. F. HISP.; cette mé-<lb/>

daille se met aussi à la famille Annia. AR. <lb/>

582. -As. Tête de Janus laurée. . c. FABI. L. F. ROMA. Proue de <lb/>

vaisseau; sur l&apos;éperon, une cigogne. AE. <lb/>
583. -MVN CAL. i. Il VIR. Tête nue d&apos;Auguste à droite. Çr. M. AN-<lb/>
TONI. FABI. Boeuf debout, Calagurris. AE. <lb/>


584. -Même pièce, avec la même tète, frappée à Caîsarau-<lb/>
gusta. <lb/>

585. Fabrinia. Semis. M. FABRINI ROMA. Proue, 3 triens, 3 qua-<lb/>

drans, 4 sextans, 11 pièces. M. <lb/>

586. Fadia. Monnaie frappée à Pestum. 2 pièces, 4. f. <lb/>
587. Fannia. Très-curieux cistophore d&apos;Ephèse du proconsul <lb/>

en Asie, Caïus Fannius, sous Pompée, c. FAN. PONT PR.; <lb/>

à gauche, ~S; dessous, E^E; à l &apos;exergue, APXIAHM02. <lb/>

Ciste m-ystique, publiée par Borghesi. Pièce d une très-<lb/>
grande rareté. AR. <lb/>
588. -AED PL. Tête de Cérès à droite couronnée d&apos;épis. M. FAN. <lb/>
L. CRIT. Deux hommes en toge assis. EP. et P.A. AR. <lb/>

589. -M. FAN c. F. Victoire dans un quadrige. 3 pièces. AR. <lb/>

590. Farsuleia. Tête de la Liberté; devant, s. c.; derrière, un <lb/>

bonnet et MENSOR. . L. FARSVLEI. Figure militaire casquée <lb/>

dans un bige donnant la main à une figure en toge ; dans le <lb/>

champ, scorpion. 44 pièces. AR. <lb/>

591. Flaminia. III VIR PRI FLA. Tête diadémée de Vénus à droite. <lb/>

IY. L. FLAMINI CHILO. Victoire dans un bige au galop. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>
592. -Autre, avec L. FLAMINI CILO. 5 pièces. AR. <lb/>

593. -Tète laurée de Jules César, à droite. . L. FLAMINIVS IIII <lb/>

VIR. Femme debout tenant un caducée et une haste. AR. <lb/>

594. Flavia. FLAV. HEMIC LEG. PRO PR. Tête nue d&apos;Apollon à <lb/>

droite; devant, une lyre. IV. Q. CAEP. BRVT IMP. Victoire cou-<lb/>
ronnant un trophée. AR. <lb/>

595. -M. TESTO L. BACCIO. Boeuf, de Cülsa. AE. <lb/>

596. Fonteia. Tête de Fontus, fils de Janus; lettres variées. <lb/>

. c. FONT. ROMA. Galère avec deb rameurs. 26 p. AR. <lb/>

597. -Têtes accolées des Dioscures, à droite. IV. MAN FONTEI. <lb/>
Galère, lettres variées. -Autres, avec DEI PENATES. 18 piè-<lb/>

ces. AR. <lb/>

598. -c. FONT. ROMA. Tête de Janus. IV. Proue. Semis et quadrans. <lb/>
2 pièces. AE. <lb/>
599. -MAN. en monogramme, FONT. As, tête de Janus et vais-<lb/>

seau. AE. <lb/>


600. -As et semis. Bonnet des dioscures sur la proue de vais-<lb/>

seau. 2 pièces. AE. <lb/>
601. -EX. A. P. Tête laurée d&apos;Apollon à droite. ty. Amour <lb/>
sur une chèvre. 2 pièces. AR. <lb/>

602. -MAN. FONTEi c. F. . Amour sur une chèvre. i5 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

603. -p. FONTEIVS p. F. CAPITO III VIR. Buste de Mars. . MAN. <lb/>

FONT. TR. MIL. Cavalier avec un casque à deux cornes tenant <lb/>
une haste et foulant deux ennemis aux pieds. 5 pièces. AR. <lb/>

604. -Tête diadémée et voilée de la Concorde. . T. DIDI. IMP. <lb/>

VIL. PVB. Portique avec double rang de colonnes. 2 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

605. -DIVVS AVGVSTVS CAPITO III VIR. Tète radiée d&apos;Auguste. <lb/>
ij. Victoire à gauche tenant palme et couronne. -Colonie de <lb/>

Corinthe. AE. <lb/>

606. Fuleionia. Tête de Pallas à droite. ty. AEVKIEY OV-<lb/>

KINNIOY TAMIOV en trois lignes. Frappée en Macédoine.AE. <lb/>

607. Fufia. KALENI HO VIRT. Tête laurée de l&apos;Honneur et cas-<lb/>

quée de la Vertu. Iy. CORDI ITAL. RO. L&apos;Italie et Rome se don-<lb/>
nant la main. 3 pièces. AR. <lb/>

60S. Fulvia. ROMA. Tête de Pallas. . c. FOVL. M. CAL. Q. MET. <lb/>

Bige. -Autre. M. CALID. Q. MET. CN. FL. Bige. 4 pièces. AR. <lb/>

609. -IMP. AVGVSTVS PATER PATRIAE. Tête d&apos;Auguste, laurée, à <lb/>
droite. Iy. c. FVL. RVTILO M. LICI CAPE Il VIR. Boeuf. Cala-<lb/>
gurris. AE. <lb/>

610. -AGRIPPINA AVGVSTA. Tête d&apos;Agrippine jeune à droite. <lb/>

IV. Q. FVL. FLACCO II VIR COR. Femme dans un quadrige à <lb/>

droite. M. <lb/>

611. Fundauia. Lettres différentes, tête de Pallas. . c. FVNDAN <lb/>

Q. Triomphateur dans un quadrige au pas, à droite ; un des <lb/>
chevaux est monté par un jeune homme. 19 pièces. AR. <lb/>

6H bis. -Victoriat. AR. 10 pièces. <lb/>

612. Furia. Tête de Pallas à droite. 1%. TVR en monogramme <lb/>

(purpureus). ROMA. Dioscures achevai. AR. <lb/>


613. -rVR ROMA. Diane dans un bige au galop à droite. <lb/>

4 pièces. AR. <lb/>

614. -As, rVR ROMA. 4 pièces. M. <lb/>
615. -L. F. P. en monogramme. ROMA. Proue de vaisseau sur <lb/>
laquelle est une Victoire. AE. <lb/>
616. -Semis varié, sextans inédit. 3 pièces. <lb/>
617. -L. FVRI. ROMA. Proue. As, triens. 2 pièces. AE. <lb/>

618. -M. FOVRI. L. F. Tête laurée de Janus. . PHILI ROMA. Rome <lb/>

casquée couronne un trophée. 6 pièces. AR. <lb/>

619. -BROCCUI III VIR. Tête de Cérès à droite. . L. FOVRI CN. F. <lb/>

Chaise curule entre deux faisceaux et des haches. 4 pièces. <lb/>

AR. * <lb/>

620. -Tête tourellée de Cybèle à droite; derrière, un pied. <lb/>
IV. P. FOVRIVS sur une chaise curule; à l&apos;exergue, CRASSI-<lb/>

PES. 6 pièces. AR. <lb/>

621. -L. FVRIO LABEONE II VIR. Tête d&apos;Auguste radiée à gauche. <lb/>
IV. ARRIO PEREGRINO Il VIR COR. Temple à six colonnes. -<lb/>

Autre avec AVGVSTI sur le péristyle du temple, Corinthe. AE. <lb/>

3 pièces. <lb/>
622. -Grands et moyens bronzes, c. GALLIVS LVPERCVS, avec la <lb/>
tête d&apos;Auguste, etc. 10 pièces. AE. <lb/>

623. Gnrgilia. Tête d&apos;Apollon laurée à droite, IV. GAR OGVL VER. <lb/>

Jupiter foudroyant dans un quadrige au galop. AR. <lb/>

624. -As. . Même légende, proue avec les lettres 1K0T. <lb/>

4 pièces. AE. <lb/>

625. Gellia. CN. GEL., ou GELI ROMA. Mars casqué dans un qua-<lb/>

drige au galop, enlevant Nérienne. 5 pièces. AR. <lb/>
626. -Semis, quadrans, CN. GEL.. ROMA. Proue. 4 pièces. AE. <lb/>
627. -M. ANT. IMP. AVG. III R. P. c. Tête de Marc-Antoine nue à <lb/>
droite; derrière, le praefericulum. IV. CAESAR IMP. PONT. III VIR <lb/>

R. P. c. Tête nue d&apos;Octave à droite; derrière, le lituus. AR. <lb/>
628. -M. GELLIO. Tête de Caligula, Pégase. Corinthe. AE. <lb/>
629. -Tête de Commode jeune. IV. OMONOIA. 2MVR NEIKOM <lb/>
M. 2TPA M. fEAAIOI, deux amazones se donnant la main ; <lb/>

l&apos;une tient un gouvernail et l&apos;autre une bipenne, alliance <lb/>

entre Smyrne et Nicomédie. AE. <lb/>


630. Gessia. ~KAAVION ~2EBA2TQN ~ArPIIffllNAN. Tête de <lb/>

Claude et d&apos;Agrippine. . A. ~FE2IMS ~(DIAOIIATPI-Y 2MY. <lb/>

Victoire à droite tenant un caducée. AE. <lb/>

631. Herennia. PIETAS. Tête de la Piété à droite. . M. IIERENNI. <lb/>

Un des frères de Catane portant son père dans ses bras; va-<lb/>
riété de lettres, soit à la tête, soit au revers. 55 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

632. -Tête de Pallas à droite. . M. IIERENNI ROMA. Double <lb/>

corne d&apos;abondance remplie de fruits. Uncia inédit. AE. <lb/>
633. -Once semblable, sans autre légende que ROMA. AE. <lb/>

634. Birtia. c. CAESAR cos. TER. Tête voilée de la Piété à droite. <lb/>

FY. A. HIRTIVS P. R. Lituus, proefericulum et hache. (Cohen, <lb/>
p. 150.) OR. <lb/>

635. Horatia. Tète de Pallas à droite, X. IV. ROMA. Les dioscures <lb/>

à cheval allant à droite; dessous, la tête de Clélie. AR. <lb/>

2 pièces. <lb/>

636. Hosldia. GETA III VIR. Buste diadémé de Diane à droite, arc <lb/>

et carquois. . e. HOSIDI. C. F. Sanglier percé d&apos;une flèche <lb/>

et assailli par un chien; pièces dentelées. 8 pièces. AR. <lb/>

637. Hostilia. Tête de Vénus à droite. . HOSTILIVS SASERNA. <lb/>

Victoire marchant, portant un trophée et un caducée. AP. <lb/>

6 pièces. <lb/>

638. -Tête delà Peur; derrière, un bouclier oblong. fy. Homme <lb/>

nu, les cheveux hérissés, sur un bige que conduit un <lb/>

homme nu assis. 6 pièces. AR. <lb/>
639. -Tête de la Pâleur à droite; derrière, trompette gauloise. <lb/>

. L. HOSTILIVS SASERNA. Diane d&apos;Éphèse, tenant une haste <lb/>

d&apos;une main, de l&apos;autre un cerf par les cornes. 5. pièces. <lb/>

AR. <lb/>

640. -Uncia. Tète de Pallas à droite ; derrière, . IV. L. H. TVB. <lb/>
dans une couronne de chêne, ROMA. Très-rare. M. <lb/>

641. Itia. Tête de Pallas à droite. . L. ITI. ROMA. Les dioscures <lb/>

à cheval à droite. AR. <lb/>

642. Julia. (Toutes les monnaies de cette famille sont repré-<lb/>

sentées dans cette collection.) Tête de Pallas à droite, X, et <lb/>

un ancre.. . SEX. IVLI CAESAR. Vénus couronnée par Cupidon <lb/>

dans un bige au galop. 3 pièces. AR. <lb/>


643. -Tête de Pallas à droite, XVI. IL. IVLI. ROMA. Les dios-<lb/>

cures à cheval. 4 pièces. AR. <lb/>
644. -L. IVLI. Victoire dans unbige. 5 pièces. AR. <lb/>

645. -As inédit, avec le nom de L. IVLI. AE. <lb/>

646. -Tète casquée de Pallas à gauche, une lettre avec ou sans <lb/>

point. . Vénus dans un char conduit par deux Amours; <lb/>

devant, une lyre. 23 pièces. AR. <lb/>

647. -Tête jeune à droite, laurée et ailée, avec un trident. <lb/>

. L. IVLI BVRSIO. Victoire dans un quadrige au galop, sym-<lb/>

boles variés. 81 pièces. AR. <lb/>

648. -Même monnaie, mais avec les lettres doubles de BE à xo. <lb/>
50 pièces. <lb/>

649. -Même monnaie; dessous le quadrige, EX. A. P.; derrière <lb/>
la tête, chouette ou couronne de laurier. 2 pièces. AR. <lb/>
630. -Tète de Vénus à droite, une lettre. R. EX. S. C. Corne <lb/>
d&apos;abondance remplie de fruits; le tout dans une couronne <lb/>
de laurier. AR. <lb/>
651. -As. Proue de vaisseau, sur laquelle on voit une figure <lb/>
militaire avec une haste. 2 pièces. AE. <lb/>

652. -Tête de Vénus. . Double corne d&apos;abondance, Q. AR. <lb/>
653. -CAESAR. Éléphant foulant aux pieds un serpent. . Sim-<lb/>

pulum, aspersoir, hache et bonnet de flamine. AR. <lb/>

4 pièces. <lb/>

654. -Tète de Vénus, . CAESAR. Enée emportant Anchise et le <lb/>

Palladium. 4 pièces. AR. <lb/>

655. -Tête de Vénus à droite; derrière, Cupidon. . CAESAR. <lb/>

Trophée entre deux boucliers et deux trompettes gauloises ; <lb/>

à gauche, une femme assise pleurant; à droite, un captif, <lb/>

les mains liées derrière le dos. 3 pièces. AR. <lb/>
656. -Même pièce, mais la femme est assise à droite. 3 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

657. -Tête de Vénus ou de la Piété, couronne de chêne; der-<lb/>

rière, III. . Trophée avec un bouclier et une trompette <lb/>

gauloise; à droite, une hache. 3 pièces. AR. <lb/>


658. -Même tête et III. . CAESAR. Trophée au pied duquel est <lb/>

un captif. AR. <lb/>
659. -Même pièce, un peu variée. AR. <lb/>
660. -Tête voilée de Vesta; derrière, simpulum. IV. CAESAR. <lb/>
Trophée avec un bouclier rond et une épée courte entre une <lb/>
couronne et un bouclier échancré. Quinaire. AR. <lb/>

661&quot;. -Tête de César. fy. L. BYCA. Caducée et faisceau consulaire. <lb/>

AR. <lb/>

662. -Tête de César. Ri. L. FLAMINIVS IIII VIR. Vénus à gauche. <lb/>

AR. <lb/>

663. -Tête de César. . L. LIVINEIVS REGVLVS. Boeuf. AR. <lb/>

664. -Tète de César. H. TI SEMPRONIVS GRACCBVS Q. DESIG. Bâton, <lb/>

aigle et enseigne militaire. AR. <lb/>

665. -Tête de César. . MYSSIDIVS LONGVS. Apex, caducée, etc. <lb/>

AR. <lb/>

666. -CAESAR IMP. Tête de Jules César. . M. METTIVS. Vénus <lb/>

debout à gauche. AR. <lb/>

667. -Même pièce, avec P. SEPVLLlVS MACER. AR. <lb/>

668. -c. CAESAR cos. ITER. Tête de Vénus à droite. . A. ALLIE-<lb/>

NVS PRO cos. Neptune nu debout, tenant le triquetra de la <lb/>
main droite, le pied sur une proue de vaisseau. AR. <lb/>

669. -c. CAESAR cos. TER. Tête voilée de la Piété. . A. HIRTIVS. <lb/>

Lituus, prsefericulum et hache. OR. <lb/>
670. -c. CAESAR DICT. PERP. PONT. MAX. Tète laurée de Jules <lb/>
César à droite. IV. c. CAESAR PONT. AVG. Tête d&apos;Octave nue à <lb/>
droite. (Cohen, p. 161.) OR. <lb/>
671. -CAESAR IMP. P. M. Tête. IV. L. AEMILIVS BVCA. Vénus debout <lb/>
à droite. <lb/>
672. CAESAR DIC. Tête de César laurée à droite; derrière, prseferi-<lb/>
culum. <lb/>
M. ANT. IMP. R. P. c. Tête d&apos;Antoine; derrière, <lb/>
lituus. AR. <lb/>

673. -Autre semblable, avec ANTON. AR. <lb/>
674. -DICT. ITER. cos. TERT. Tête de Cérès couronnée d&apos;épis à <lb/>

droite. . AVGVR. PONT. MAX. Simpulum, aspersoir, praeferi-<lb/>

culum et lituus. 4 pièces. AR. <lb/>


675. -c. CAESAR DIC. TER. Buste ailé de la Victoire à droite. <lb/>
IV. L. PLANCVS PRAEF. VRB. Prsefericulum. OR. <lb/>
676. -CAES. DIC. TER. Buste de la Victoire à droite; derrière, <lb/>

astre, ou capricorne, . c. CLOVI PRAEF. Pallas casquée mar-<lb/>

chant, avec un trophée, un javelot et un bouclier sur lequel <lb/>

on voit la tête de Méduse. M. 3 pièces. <lb/>
677. -C. CAESAR DICT. QVART. Tête diadémée de Vénus à droite. <lb/>
R. cos. QUlNQ. dans une couronne de laurier. OR. <lb/>
678. -CAESAR DICT. QVART. Tête laurée de Jules César à droite; <lb/>

derrière, lituus. IV. M. METTIVS. Junon Sospita dans un bige <lb/>
au galop à droite, tenant un bouclier et lançant un javelot. <lb/>

AR. <lb/>

679. -CAESAR DICT. PERPETVO. Tête de Jules César. n. L. BVCA. <lb/>

Caducée, hache, etc. AR. <lb/>

680. -Même légende et même tête. . L. BVCA. Vénus debout. <lb/>

AR. <lb/>

681. -Mème pièce, mais la Vénus est assise à droite. AR. <lb/>

682. -Même légende et même tête. . c. MARIDIANVS. Vénus <lb/>

debout. AR. <lb/>

683. -Même légende, même tête. IV. P. SEPVLLIVS MACER. Vénus <lb/>
debout à gauche. AR. <lb/>

684. -r Même médaille. Astre. AR. <lb/>

&lt; <lb/>

683. -CAESAR III VIR R. P. c. Tête nue d&apos;Octave à droite. IV. CAE-<lb/>
SAR DIC. PER. sur une chaise curule, sur laquelle est une <lb/>

Victoire. AR. <lb/>

686. -Même pièce restituée par Trajan. AR. <lb/>
687. -CLEMENTIAE CAESARIS. Temple à 4 colonnes. IV. P. SEPVL-<lb/>

LIVS MACER. Cavalier en course, avec un bonnet, conduisant <lb/>
deux chevaux avec un fouet; dans le champ, couronne. <lb/>

(Cohen, p. 160.) AR. <lb/>

688. -CAESAR PARENS PATRIAE. Tête de César voilée et laurée à <lb/>

droite. . c. COSSVTIVS MARIDIANVS A. A. A. F. F. en quatre <lb/>

lignes qui se croisent. AR. <lb/>

689. -DIVOS IVLIVS. Tête de César laurée à droite. . CAESAR <lb/>

DIVI F. Tête nue d&apos;Octave à droite. GB. <lb/>


690. -La même, moyen bronze. AE. 3 pièces. <lb/>

691. -CAESAR AVGVSTVS. Tête laurée d&apos;Auguste à gauche. . DI-<lb/>

VVS IVLIVS. Comète. AR. <lb/>

692. -CAESAR DIVI F. DIVI IVLII. Têtes d&apos;Octave et de Jules César. <lb/>
IV. COPIA (lvgdvnensis.) Proue de vaisseau; au milieu, une <lb/>

palme. GB. Lyon. AE. <lb/>

693. -IMP. CAESAR DIVI IVLI. Têtes de J. César et d&apos;Octave. <lb/>
IV. c i v. ( Vienna. ) Proue de vaisseau. GB. <lb/>

694. -Tête nue d&apos;Octave. ~OEISA AONIKEQN. . 0EO!. Tête <lb/>

laurée de César, P. B. de Thessalonique. 2 pièces. AE. <lb/>

695. -LAVS IVLI CORINT. Tête laurée de César. . L. CERTO EPPIO <lb/>

c. IVLIO Il VIR. Bellérophon monté sur Pégase. 2 pièces. AE. <lb/>

696. -CN. STATI. LIBO PRAEF. Tête de César à droite. Iy. SACERDOS. <lb/>
Patere et proefericulum. Très-belle. AE. <lb/>

697. -M. NOVIO BASSO D. ANT. BIPPARCHO. Tête d&apos;Octave à droite. <lb/>
TY. 11 VIR COR. Tête laurée de César. Très-belle. AE. <lb/>
698. -Tète laurée de César à droite. IV. Q. LVCRETI L. PONTI L. <lb/>
FVRIO LEG. 11 VIR. Homme en toge conduisant deux boeufs. <lb/>
AE. <lb/>

699. -La mème, pas avec FVRIO, mais avec COL. DERT., Dertosa, <lb/>
en Espagne. AE. <lb/>

700. -Tête de Vénus. . COL. IVL. COR. Bellérophon sur Pégase <lb/>

combat la Chimère. Corinthe. AE. <lb/>

701. -Tête de Claude. . COL. AVG. PHILIP. Statues de J. César <lb/>

et d&apos;Auguste, élevées par Claude; sur la base on lit DIVO <lb/>

AVG. PHILIPPI. AE. <lb/>

, <lb/>

702. -c. CAESAR III VIR R. P. c. Tête d&apos;Octave à droite. . POPVL. <lb/>

ivssv. Statue équestre le bras levé, tenant le lituus. AR. <lb/>

703. -Même tête et même légende. . M. ANTON. IMP. III VIR R. <lb/>

P. c. Tête d&apos;Antoine nue à droite. AR. <lb/>

704. -Même pièce, avec BARBAT. AR. <lb/>

705. -Mème pièce, avec GELLI. AR. <lb/>

706. -c. CAESAR III VIR R. P. c. Tête nue d&apos;Octave à droite. IV. se.&apos; <lb/>

Octave à cheval à droite, le bras levé. AR. <lb/>


707. -Même pièce, mais le cavalier est à gauche. AR. <lb/>
708. -Même légende, tête de Mars à droite, ty. Aigle sur un <lb/>
trophée entre deux enseignes militaires. AR. <lb/>

709. -Le même. . BALBVS PRO PR. Massue. AR. <lb/>

710. -IMP. CAESAR DIVI F. III VIR ITER, R. p. c. Tête d&apos;Octave à <lb/>

droite. .cos. ITER. ET TERDESIG. Simpulum, aspersoir, prae-<lb/>

fericulum et lituus. 3 pièces. AR. <lb/>

711. -Même légende et même tête. . Jules César debout dans <lb/>

un temple à quatre colonnes, tenant le lituus; sur la frise <lb/>
on lit DIVO IVL., étoiles et autel. AR. 2 pièces. <lb/>
712. -M. ANTON. c. CAESAR III VIR R. P. c. Tête de la Concorde. <lb/>

4. Mains jointes. Quinairè. AR. <lb/>

713. CAESAR UIP. Tête d&apos;Octave à droite. . ANTONIVS IMP. Caducée. <lb/>

AR. <lb/>

714. -CAESAR IMP. . IMP. CAESAR. Prêtre conduisant deux <lb/>

boeufs à droite. AR. <lb/>
715. -CAESAR IMP. Autre variété. Très-belle. AR. <lb/>

716. -IHP. CAESAR sur le fronton d&apos;un arc de triomphe sur-<lb/>
monté d&apos;un quadrige. AR. <lb/>

717. Autre variété. Très-belle. AR. <lb/>
718. -Même tête. ty. IMP. CAESAR. Trophée naval. AR. <lb/>

719. -Même tête. . IMP. CAESAR. Terme de Priape sur un <lb/>

foudre. AR. <lb/>

720. -Victoire à droite sur une proue de vaisseau. . UIP. CAE-<lb/>

SAR. Octave, sur un char triomphal à droite, tient une <lb/>
branche de laurier. AR. <lb/>

721. -Tête d&apos;Auguste, . IMP. CAESAR. Statue sur une colonne <lb/>

rostrale. AR. <lb/>

722. -Tètelaurée d&apos;Octave en terme; derrière, foudre, . IMP. <lb/>

CAESAR. Auguste Nicéphore assis sur une chaise curule. <lb/>

723. -Tète d&apos;Octave à droite. . IMP. CAESAR sur le fronton d&apos;un <lb/>

temple orné de statues; une Victoire sur le haut. AR. <lb/>

724. -IMP. Tête de Mars casquée à droite. . Bouclier rond <lb/>

avec deux liastes qui se croisent; au milieu, une étoile. AR. <lb/>

i <lb/>


725. -Tête d&apos;Octave. . IMP. CAESAR DIVI F. Bouclier rond. AR. <lb/>

726. -Tête nue d&apos;Octave à droite. IV. IMP. CAESAR. Victoire de <lb/>

face debout sur un globe, tenant une couronne et un éten-<lb/>

dard. OR. <lb/>

72&apos;/. -IMP. CAESAR DIVI F. dans une couronne de laurier. ty. cos. <lb/>

ITER. ET TERT. DESIG. Trépied. (Cohen, p. 164.) OR. <lb/>

728. -AVGVR. PONTIF. Tête de Jupiter Ammon. . IMP. CAESAR <lb/>

DIVI F. Victoire sur un globe à droite, tenant une couronne <lb/>
et une palme. (Coh., p. 166.) AR. <lb/>

729, -Tète nue d&apos;Octave à droite. . CAESAR DIVI F. Femme <lb/>

debout tenant une branche d&apos;olivier et une corne d&apos;abon-<lb/>
dance. AR. <lb/>

730. -Tète nue d&apos;Octave à droite. Même légende, Neptune nu <lb/>
debout à gauche, le pied sur un globe, tient l&apos;acrostolium <lb/>
et le trident. AR. <lb/>
731. -Même médaille que le n°7 25, mais la tête d&apos;Octave est à <lb/>
gauche. AR. <lb/>

732. -Tète d&apos;Octave, Vénus nue appuyée sur une colonne, et <lb/>
tenant un miroir. AR. <lb/>

733. -Tête d&apos;Octave à droite. IV. CAESAR DIVI F. Quadrige à <lb/>

gauche; au-dessus, un petit quadrige. OR. <lb/>

734. -Tête d&apos;Octave à droite. . CAESAR DIVI F. Victoire tenant <lb/>

une palme, dans un bige au galop à droite. OR. , <lb/>

735. <lb/>

Même tête. . CAESAR DIVI F. Octave à cheval levant les <lb/>

mains. AR. <lb/>

736. -Même tête. . CAESAR DIVI F. Apollon nu assis sur un ro-<lb/>

cher et jouant de la lyre. AR. <lb/>

737. -Même tête. 4. Même légende. Victoire à gauche sur un <lb/>

globe. <lb/>

738. -Tête diadémée de Vénus. . CAESAR DIVI F. Homme debout <lb/>

à gauche en paludament tenant une haste transversalement. <lb/>

AR. <lb/>

739. -Même médaille, à la tête de Vénus, corne d&apos;abondance <lb/>
et rameau; au revers, l&apos;homme marche à droite. AR. <lb/>


740. -CAESAR DIVI F. cos. vu. Tête d&apos;Octave nue à droite, Iy. AE-<lb/>
GVPTO CAPTA. Crocodile. AR. <lb/>
741. -IMP. CAESAR. Galère prétorienne à la voile. ¡y. Victoire <lb/>

marchant à gauche, tenant une palme, une couronne et un <lb/>

gouvernail. Quinaire. AR. <lb/>

742. -Tête d&apos;Auguste. 4. DIVVS IVLIVS. Comète. AR. <lb/>

743. -Tête d&apos;Auguste. . ASIA RECEPTA. Victoire. Quinaire. <lb/>

AR. <lb/>

744. -AVGVSTVS DIVI F. Tête nue d&apos;Auguste à droite. Iy. IMP. X. <lb/>
SICIL. Diane debout avec une arc et un javelot; à ses pieds, <lb/>
un chien. OR. <lb/>
745. -OB CIVES SERVATOS. Couronne de laurier. IY. CAESAR AV-<lb/>
GVSTVS entre deux branches de laurier. OR. <lb/>
746. -s. P. Q. R. Aigle, couronne, etc. ty. CAESARI AVGVSTO. Char <lb/>
triomphal à quatre chevaux. AR. <lb/>

746 bis. -AVGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste à droite. ¡y. ARMENIA <lb/>
CAPTA. Victoire sacrifiant un boeuf. OR. <lb/>
747. -Même tête et même légende, tiare arménienne avec un <lb/>
arc et deux carquois. 2 pièces. AR. <lb/>
748. -AVGVSTVS. Capricorne. OR. <lb/>

749. -Même type. 2 pièces. AR. <lb/>

750. -CAESAR. Tête d&apos;Octave nue à droite, ty. AVGVSTVS. Vache <lb/>
marchant à gauche. OR. <lb/>

751. -CAESAR COS. VII CIVIBVS SERVATIS. Tête d&apos;Octave. . AVGVS-<lb/>

TVS s. c. Aigle tenant une grande couronne; à droite et à <lb/>
gauche, deux branches de laurier. OR. <lb/>
752. -Tête d&apos;Auguste laurée à droite. ¡y. CAESAR AVGVSTVS entre <lb/>
deux branches de laurier. 2 pièces. AR. <lb/>
753. -Même médaille, mais la tête d&apos;Auguste à gauche. OR. <lb/>
754. -La même, mais entre les deux branches de laurier, bou-<lb/>
clier rond, c. v. AR. <lb/>
755. -Tête d&apos;Auguste, ¡y. c. CAESAR AVGVST. Caius à cheval à <lb/>
droite ; derrière, trois enseignes. OR. <lb/>
756. -Même pièce. Plus rare. AR. <lb/>


757. -IMP. CAESARI AVG. COS. XI TR. POT. VI S. P. Q. R. Tète nue <lb/>

d&apos;Auguste à droite. . CIVIB. ET SIGN. MILIT. A. PART. RECVP. <lb/>

Arc de triomphe sur lequel est Auguste dans un quadrige, <lb/>
et deux Parthes tenant des enseignes militaires. Très-belle <lb/>

pièce. OR. <lb/>

758. -La même pièce. AR. <lb/>

759. -Tête d&apos;Auguste couronné de laurier&apos; à droite. OR. <lb/>
760. -Tête d&apos;Auguste couronné de laurier à gauche. OR. <lb/>

761. -Même médaille. 2 pièces. AR. <lb/>

762. -Tête d&apos;Auguste avec une couronne de laurier. <lb/>

IMP. <lb/>

CAESAR. Bouclier rond. AR. <lb/>
763. -AVGVSTVS DIVI F. Tête d&apos;Auguste à dfoite. fy. IMP. x. Boeuf <lb/>
se couchant à terre. OR. <lb/>
764. -Même pièce, en argent. <lb/>

765. -Même pièce; le boeuf est à gauche. OR. <lb/>

766. -Même pièce. AR. <lb/>

767. -Même tête et même légende. ¡y. IMP. x. Soldat présentant <lb/>
une branche d&apos;olivier à Auguste assis sur une chaise cu-<lb/>
rule. AR. <lb/>

768. -Même médaille, mais deux soldats. AR. <lb/>

Tête d &apos;Auguste. . IMP. X SICIL. Diane chasseresse suivie <lb/>

d&apos;un chien. AR. <lb/>

770. <lb/>

Tête d &apos;Auguste. . UIP. XI. Globe et capricorne. AR. <lb/>

771. -IMP. XI ACT. Apollon Actien tenant la lyre, à droite. OR. <lb/>

772. <lb/>
Tête d&apos;Auguste. Iy. Boeuf à gauche. IMP. XII. OR. <lb/>
773. --Même médaille en argent. <lb/>

774. <lb/>

Même médaille. Iy. IMP. xn. Diane marchant à gauche; à <lb/>
ses pieds, un chien. Très-belle pièce. OR. <lb/>

775. -La même. AR. <lb/>

776. -AVGVSTVS DIVI F. Tête d&apos;Auguste laurée à droite. . IMP. <lb/>

XIII. Parthe présentant un enfant à Auguste assis sur une <lb/>

estrade. OR. <lb/>


777 ; -AVGVSTVS. Sa tète nue à droite. . IOVI OLYM. Temple à six <lb/>

colonnes, de Jupiter Olympien. AR. <lb/>
778. -AVGVSTVS. ¡y. IOV. TON. Jupiter tonnant dans un temple à <lb/>

six colonnes. AR. <lb/>

779. -Tète nue d&apos;Auguste à droite. R. IOVI VOT. SVSC. PRO. SAL. <lb/>
CAES. AVG. s. P. Q. R. dans une couronne de chêne. OR. <lb/>
780. -CAESAR AVGVSTVS. Sa tête nue à droite, ty. LVDI SAEC. F. sur <lb/>
un autel, auprès duquel sont deux prêtres saliens; dans le <lb/>
champ, IMP.; le tout dans une couronne de chêne. Pièce <lb/>
inédite et de la plus grande rareté. OR. <lb/>

781. -Tête d&apos;Auguste. ¡y. MARS VLTOR. Temples à quatre et à six <lb/>
colonnes; Mars debout dans le temple, ou deux enseignes <lb/>

et un aigle. 5 pièces. AR. <lb/>

782. -AVGVSTVS. Sa tête nue à gauche. . OB CIVES SERVATOS <lb/>

dans une couronne de chêne. OR. <lb/>
783. -Même médaille. Tête à droite et tête a gauche. 2 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

784. -Même tête. . Un bouclier avec l&apos;inscription c. L. V. S. P. <lb/>

Q. R. AR. <lb/>

785. -CAESAR AVGVSTVS DIVI F. PATER PATRIAE. Sa tête laurée à <lb/>

droite. . PONTIF. MAXIM. Caius et Lucius debout en toge. <lb/>

OR. <lb/>

786. -La même en argent. 6 pièces. AR. <lb/>

787. -s. P. Q. R. CAESARI AVGVSTO. Sa tête nue à droite. . QVOD <lb/>

VIAE MVNITAE SVNT. Arc de triomphe sur un pont; sur l&apos;arc <lb/>
de triomphe, Auguste dans un quadrige, couronné par la <lb/>

Victoire. AR. <lb/>

788. -CAESAR AVGVSTVS. Sa tête nue. . s. P. Q. R. Victoire nlar-<lb/>

chant et tenant un bouclier rond, sur lequel on lit : CLI VOT. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>

789. -Même tête et légende, . SIGNIS RECEPTlS. Soldat debout, <lb/>

de face, tenant un aigle et un enseigne. 2 pièces. AR. <lb/>
790. -CAESARI AVGVSTO. Sa tète laurée à droite. <lb/>
Quadrige au <lb/>
pas avec deux Victoires; dessus, un petit quadrige; à l&apos;exer-<lb/>
gue, s. p. Q. R. OR. <lb/>


791. -Même pièce en argent. 2 pieces. <lb/>

792. -Tète d&apos;Auguste. IV. Temple rond à 4 colonnes dans <lb/>
lequel sont une aigle romaine et un petit quadrige. AR. <lb/>

î93 <lb/>

# <lb/>

C2ESAR AVGVSTVS DIVI F. PATER PATRIE. Sa tête laurée à <lb/>

droite. . TI CJÏSAR AVG. F. TR. POT. xv. Tibère dans un qua-<lb/>

drige à droite, etc. OR. <lb/>

794. -Même pièce en argent. AR. <lb/>

795 <lb/>

# <lb/>

AVGVSTVS DIVI F. Sa tête laurée à droite. . TR. POT. xxx. <lb/>

Victoire assise sur un globe. Quinaire. OR. <lb/>

796. <lb/>

s. P. Q. R. CAESARI AVGVSTO. Sa tête nue à droite. VOT. P. <lb/>
SVSC. PRO. SAL. ET RED. J. o. M. M. SACR. Mars nu debout à <lb/>
droite avec un pallium sur le bras et le parazonium. OR. <lb/>

797 <lb/>

. <lb/>

La même, mais Mars à gauche. OR. <lb/>

798. -La même. AR. <lb/>
&quot; 799. -AVGVSTVS. Sa tête nue. IV. Sans légende, couronne de <lb/>
laurier, ornée de six proues. AR. <lb/>

800. <lb/>

Mêmes tête et légende. . victoire debout à gauche sur une <lb/>

proue de vaisseau tenant une-couronne et une palme. Qui-<lb/>
naire. AR. <lb/>

801. -MARS VLTOR. Tête casquée de Mars à droite. IV. SIGNA, P. R. <lb/>
Aigle romaine avec une couronne de perles dans son bec, <lb/>
entre deux enseignes et un autel allumé. OR. <lb/>

802. <lb/>

Tête d&apos;Auguste. . SIGNIS RECEPTIS. Bouclier rond, sur <lb/>

lequel on lit : CLI VOT. 2 pièces. AR. <lb/>

803. -Même médaille, mais la légende est CAESAR au lieu de <lb/>

AVGVSTVS. <lb/>

S04. <lb/>

Même médaille que le n&quot; 802, mais contremarquée sous <lb/>
l&apos;empereur Vespasien. IMF. VES. Très-rare. AR. <lb/>

805 &apos; <lb/>

Tête nue d&apos;Auguste à droite. . CAESAR. Enée portant son <lb/>

père Anchise et le palladium, exemplaire très-rare de la col-<lb/>
lection Fontana. AR. <lb/>

806. -CAESAR. Tête de Caïus César. . AVGVSTVS. Grand candéla-<lb/>

bre dans une couronne composée de fleurs, de bucranium <lb/>
et de patères. 3 pièces. AR. <lb/>


807. -CAESAR AVGVSTVS DIVI F. PATER PATRIAE. Tète d&apos;Auguste <lb/>

laurée à droite. . TI. CAESAR AUG. F. TRIB. POT. xv. Tête de <lb/>

Tibère nue à droite. OR. <lb/>

808. -Tète d&apos;Auguste, . Tête de Lépide. AR. <lb/>
809. -DIVVS AVGVSTVS. Tête laurée d&apos;Auguste à droite, . IMP. <lb/>

CAES TRAJAN AUG. GERM. DAC. p. p. REST. Aigle romaine entre <lb/>
deux enseignes militaires. Restitution de Trajan. OR. <lb/>

810. -Auguste restitué par Gallien. CONSECRATIO. Autel allumé. <lb/>

Billon. <lb/>

médaillons d&apos;Auguste. <lb/>

811. -IMP. CAESAR. Sa tête nue à droite. Iy. AVGVSTVS. Capricorne <lb/>
à droite, avec une corne d&apos;abondance dans une couronne de <lb/>
laurier. AR. <lb/>

812. -IMP. CAESAR. Sa tête nue à droite. . AVGVSTVS. Autel en-<lb/>

touré de guirlandes et orné de deux cerfs. AR. <lb/>
813. -Même tête et même légende. IV. AVGVSTVS. Six épis en <lb/>
faisceau. AR. <lb/>

814. -IMP. IX. TR. PO. v. Tête d&apos;Auguste à droite, IV. cou. ASIAE. <lb/>

Temple à six colonnes, sur le fronton duquel on lit : ROM. ET <lb/>

AVGVST. AR. <lb/>

815. -Mème tête et même légende. . MART VLTO. Temple rond <lb/>

à quatre colonnes; dans l&apos;intérieur un enseigne militaire. <lb/>

AR. <lb/>

816. -IMP. CAESAR DIVI F. OOS VI LIBERTATIS P. R. VINDEX. Tête <lb/>

d&apos;Auguste laurée à droite. IV. PAX. La paix debout, tenant un <lb/>
caducée, à côté d&apos;elle une ciste mystique, le tout dans une <lb/>
couronne de laurier. AR. <lb/>

817. -Tête et légende du n°8 14. . s. P. Q. R. SIGNIS RECEPTIS <lb/>

entre les arches d&apos;un arc de triomphe, sur le fronton duquel <lb/>
on lit : IMP. IX TR. POT. v. Auguste dans un quadrige. AR. <lb/>
818. -~OECE ~!EBAITOv-. Tête d&apos;Auguste radiée à droite. <lb/>
TIBEPI02 ~KA12APQN IEBAITON. Tête laurée de Tibère. <lb/>
Alexandrie. Billon. <lb/>


g!9. -Pièce semblable. La tête d&apos;Auguste està gauche. Billon. <lb/>
ïy. Tête de Néron-Alexandrie d&apos;Égypte. Billon. <lb/>

820. <lb/>

Tête d&apos;Auguste. . Tête de Néron-Alexandrie d&apos;Égypte. <lb/>

Billon. <lb/>

médailles de bronze. <lb/>

821. -DIVVS AVGVSTVS. Tête d&apos;Auguste laurée à droite. ly. IMP. <lb/>

NERVA CAESAR <lb/>

AJJG. REST. Restitution de Nerva. GB. <lb/>

g22. <lb/>

DIVO AVGVSTO s. P. Q. R. Bouclier rond, sur lequel on lit: <lb/>

OB CIVES SERVATOS. Couronne de laurier et deux capricornes. <lb/>

. TRlB. POT. XXIIH. GB. <lb/>

823. -Autre semblable avec TRIB. POT. XXXVII. GB. <lb/>

824. <lb/>

DIVO AVGVSTO s. P. Q. R. Statue d&apos;Auguste sur un qua-<lb/>

drige d&apos;éléphants. . Légende &apos;de Tibère et TRlBVNI POTES-<lb/>

TATE XXXVI. <lb/>

825. <lb/>

Deux autres avec TRIB. POT. XXXVII ET TRIB. POT. XXXIIX. <lb/>

826. -Sans légende, char à quatre chevaux, avec Victoire, tro-<lb/>

phée et statue d&apos;Auguste. . TRIB. POT. XXXIX. Tibère. <lb/>

g27_ __ DIVVS AVGVSTVS PATER. Statue d&apos;Auguste radié, assis à <lb/>

gauche, tenant une branche de laurier et un sceptre, devant <lb/>

lui, autel allumé. . IMP. T. CAESAR DIVI VESPASIANI, etc. Res-<lb/>

titution de Titus. <lb/>

828. <lb/>

La même que le n°8 21, mais la légende est DIVNS AVGVS-<lb/>

TVS PATER et la tête d&apos;Auguste à gauche. (Inédite.8 <lb/>

29. <lb/>

CIVITATIBVS ASIAE RESTlTVTIS. Statue d &apos;Auguste en toge, <lb/>

tenant une patère. . Légende de Tibère. TR. POTEST XXIII. <lb/>

330. <lb/>

DIVVS AVGVSTVS &apos;PATER. Sa tête radiée à gauche. . sc. <lb/>

Temple rond à six colonnes, dessus une statue, de chaque <lb/>
côté une base surmontée, l&apos;une d&apos;un veau, l&apos;autre d&apos;un <lb/>
agneau, module entre le grand et le MB. <lb/>

831 <lb/>

. -DIVI F. Tète d&apos;Auguste radiée à droite. fy. AVGVSTVS dans <lb/>
une couronne de laurier. <lb/>

832. -Mème pièce, mais avec CAESAR. 2 pièces. AE. <lb/>


833. -DIVVS AVGVSTVS, sa tête radiée à gauche. . CONSENSV SENAT <lb/>

ET EQ. ORDIN. p. Q. R. Auguste assis à gauche. <lb/>
834. -Même pièce variée. <lb/>

* <lb/>

835. -DIVVS AYGVSTVS, sa tête radiée. . DIVA AVGVSTA. Livie as-<lb/>

sise à gauche tenant un épi et un pavot. <lb/>

836. -Même pièce, derrière la tête en contremarque. N. C. A. P. <lb/>
R. (Nobis concessum a populo romano.) <lb/>

837 . -sc. Dans une couronne de chêne. 2 pièces. <lb/>

838. -Même pièce que le n°8 35, mais derrière la tête d&apos;Au-<lb/>
guste un foudre. <lb/>

839. -Tête radiée d&apos;Auguste, <lb/>
PROVIDENT sc. Autel avec des <lb/>
portes. MR. <lb/>

840. -Même pièce restituée par Titus. <lb/>

841. -Même pièce restituée par Domitien. <lb/>

842. -Mêmes tête et légende. fy. sc. Foudre; <lb/>
843. -Même pièce restituée par Nerva. <lb/>

844. -CAESAR. Tête d&apos;Auguste laurée à droite, . ROM. ET AVG. <lb/>

Autel, au-dessus, deux Victoires. MB. <lb/>

845. -Même pièce avec la contremarque. TIB. <lb/>

846. -DIVVS AVGVSTVS PATER. Tête radiée d&apos;Auguste. . Victoire <lb/>

portant un bouclier sur lequel est écrit : s. P. Q. R. -Autre, <lb/>

restituée par Titus. 2 pièces. MB. <lb/>

847. -Même pièce restituée par Domitien. <lb/>
848. -Aigle sur un globe terrestre. Restitution de Titus. MB. <lb/>
849. -Même pièce, mais la tête d&apos;Auguste est à gauche. <lb/>
850. -La même, mais l&apos;aigle a les pieds sur un foudre. <lb/>

851. -La même, plus petite et le mot RESTITVIT en entier. <lb/>

852. -Tête d&apos;Auguste, . Globe et gouvernail, restituée par <lb/>

Nerva. MB. <lb/>

853. -CAESAR AVGVSTVS DIVI F. PATER PATRIAE. Tête d&apos;Auguste à <lb/>

droite, . ROM. ET AVG. Autel surmonté de deux Victoires <lb/>

Très-beau. PB. <lb/>


854. -IMP. CAESAR. Tète laurée d&apos;Auguste à droite. .Ai gle la <lb/>

tête tournée à gauche. PB. <lb/>

* Médailles d&apos;Auguste frappées dans les colonies. <lb/>

855. -PERMISSV DIVI AVG. COL. ROM. Tête d&apos;Auguste radiée à <lb/>

droite devant un foudre. IV. IVLIA AVGVSTA GENITRIX ORBIS. <lb/>
Tète de Livie sur un globe. (Romula bétique.) GB. <lb/>

856. -MVNTVS. Tête d&apos;Octave et de Tibère. (Mùnda.) M. <lb/>

857. -MVN. CAL. L. VALENTINO L. NOVO. Boeuf. (Calagurris.) AE. <lb/>

858. -ILERDA. Louve. (Ilerda.)AE. <lb/>

859. -Tète d&apos;Auguste à droite. . CA dans une couronne de <lb/>

laurier. (Caesarea Panias). Médaillon. M. <lb/>

860. -L. TRINI. L. F. <lb/>

J. HEl. 1. F. Tète dePallas casquée. IV. Corne <lb/>
d&apos;abondance et un foudre. AE. (Valentia.) <lb/>

861. -BILBILIS. Cavalier à droite. Autre avec MVN. AVGVSTA BILBI-<lb/>
LIS M. SEMPR. TIBERI L. LICI. IVNO Il VIR. 2 pièces.AE. <lb/>
862. -AVGVSTVS DIVI F. Tête d&apos;Auguste laurée à droite. IV. c. <lb/>
VAR. RVF. SEX. IVL. POT. Il VIR. Q. Instruments de sacrifice, <lb/>
très-rare, belle patine. AE. <lb/>

863. -COL. A. A. PATREN. Colon conduisant deux boeufs. Autre, <lb/>
enseignes militaires et xxn. M. 4 pièces. AE. <lb/>

864. -~ZEBA2T0N <lb/>

~tTIIl\IA. Tête d&apos;Auguste. IV. ~NIKonOAII. <lb/>

Victoire à gauche, portant une palme et une couronne. AE. <lb/>

(Nicopolis d&apos;Épire.) <lb/>

865. -Tête d&apos;Auguste. IV.. P. POMPONI C. IVLI. Il VIR. Grand pont <lb/>

à trois arches. (Butrotum Epire.) AE. <lb/>

866. -P. PLOTIO Il VIR MESCINIO DESIGN. ITER. Rome debout tenant <lb/>

un sceptre et une palme. (CNOSSVS CRETE.) AE. <lb/>

867. -COLONIA PHILIPPI. Statues de J. César et Auguste. Victoire. <lb/>

3 enseignes. 3 pièces.AE. <lb/>

868. -<lb/>

~BA2IAE(|&gt;2 ~PojlVîHTAAKOI <lb/>

~ï. Tètes de Rhoemetalces et de <lb/>

sa femme. . Tête d&apos;Auguste et de Livie. Autre tête d&apos;Au-<lb/>

guste. . Tète de Rhoemetalces. 4 pièces. M. <lb/>


869 -Variétés de Il VIR. de Corinthe. P. AÈBVTIO, C. PINNIO, VIPSA. <lb/>


892. -Tète d&apos;Auguste à droite, . Proue de vaisseau à droite,, <lb/>

haste et enseigne. M. Très-rare. <lb/>

Monnaies d&apos;Auguste en argent. <lb/>

8&apos;93. -M AGRIPPA COS DESIG dans le champ. <lb/>
894. -ANTISTIVS REGINVS. Instruments pontificaux. <lb/>
895. -CARISIVS LEG. Casque, épée courte, bipenne. <lb/>

896. -<lb/>

~LENTVijefs SPINTt. Lituus et praefericulum. <lb/>

897. -LIVINEIVS REGVLVS. Victoire portant une couronne. <lb/>

898. -PETRONIVS <lb/>
~TVRPI*ANVS. Pégase. <lb/>

899. -Q. SALVIVS IMP. Foudre. <lb/>
900. -M. SANQVINIVS. Prêtre tenant un caducée. <lb/>

901. -TI. SEMPRONIVS GRACCVS. Aigle, sceptre, etc. <lb/>
902. -c. SVLPICIVS PLATORINVS. Deux hommes en toge assis. <lb/>

monnaies d&apos;Auguste en grand bronze. <lb/>

903. -AELIVS LAMLA A. A. A. FF. S. C. <lb/>

904. -ASINIVS GALLVS. <lb/>

905. -CN PISO CN F. <lb/>

906. -CASSIVS CELER. <lb/>

907. -GALLVS LVPERCVS, <lb/>

908. -LICINIVS STOLO. <lb/>

909 . <lb/>

LVRIVS AGRIPPA. <lb/>

910. -MAECILlVS TVLLVS. <lb/>
911. -MARCIVS CENSORINVS. <lb/>

912. -NAEVIVS SVRDINVS. <lb/>

913. -PLOTIVS RVFVS. <lb/>

914. -Q. CRISPINVS SVLPICIANVS. <lb/>

915. -MARCVS SANQVINIVS. <lb/>

916. -TI-SEMPRONIVS GRACCVS. <lb/>


Famille d&apos;Auguste-Livie. <lb/>

917. -s. P. Q. R. IV. IULIAE <lb/>

AVGVSTAE. Carpentum traîné par deux <lb/>

mules. . TI. CAESAR DIVI F. AVGVST. P. M. TR. POT XXIII. SC. <lb/>

GB. <lb/>

918. -PIETAS -IVSTITIA. SALVS AVGVSTA. 3 pièces. MB. <lb/>

919. -M. ARRIO PEREGRINO. Tête de Livie. . c. FVRIO LABEONE Il <lb/>

VIR cos. Temple. AE. (Corinthe.) <lb/>
920. -Sa tête voilée. IV. ~OEIZAAONIKEUN dans une cou-<lb/>
ronne. (Thessalonique.) AE. <lb/>

921. -Têtes de Livie, Sophocles et Timon. . ~ZEBA2T02. Tête <lb/>

d&apos;Auguste. AE. (Smyrne.) <lb/>

922. -Tètes accolées d&apos;Auguste et Livie. . 2 figures debout. <lb/>

(Dium.) AE. <lb/>

923. -Corne d&apos;abondance. (Cos insula.) AE. <lb/>

924. -Tête de Livie. . Temple, Il VIR. (Paestum.) AE. <lb/>

925. -Tète de Livie et tête d&apos;Auguste avec leurs noms. (Pa-<lb/>

norme.) AE. <lb/>

926. -Tête d&apos;Auguste. KAA20MENITAN. IV. 0EA. AIBIA. Tête <lb/>
de Livie. (Clazomène.) Pièce rare. AE. <lb/>

927. -<lb/>

~m|TI-@E^. ION. Tète de Livie. . TI ~OEOS TEPMANI <lb/>

K02 ~M|TI. Tête de Tibère. (Mytilène.))E. <lb/>

Julie, fille d&apos;Auguste. <lb/>

928. -~EAH-TIAIUN. Tête de femme à droite. IV. TI ~KAIY.AP <lb/>
~2EBA2T02. Tête nue de Tibère à droite. (Edesse.) Cette <lb/>
pièce très-rare a été attribuée à Julie d&apos;Auguste, par Eckhel <lb/>
et par d&apos;autres auteurs. AE. <lb/>

Agrippa, son gendre. <lb/>

929. -M. AGRIPA L. F. cos. III. Sa tête. IV. sc. Neptune, etc. JE. <lb/>

930. -Même pièce restituée par Titus; autre restituée par Do-<lb/>
mitien. 2 pièces. AE. <lb/>


$31. -IMP. DIVI F. Tète d&apos;Agrippa et d&apos;Octave. n.. COL NEM. Cro-<lb/>
codile et Palmier. (Nisme.) MB. <lb/>

932. -L. CANINIO AGRIPPA. Tête d&apos;Agrippa à droite. . L. CANINIO <lb/>

AGRIPPA II VIR QVI COR. Livie voilée assise à gauche et tenant <lb/>
des épis. (Corinthe.) M. <lb/>
933. -P. VIPSANIO AGRIPPA Il VIR COR. Pégase et tête d&apos;Auguste. <lb/>
(Corinthe.) Ces duumvirs sont des fils d&apos;Agrippa. AE. <lb/>

Caïus et Lucius &quot;aesarès nepotes Augusti. <lb/>

934. -c. CAESAR PRIN. IVVENT. Tête nue de C. Caesar à droite, . <lb/>

AVGVSTVS TR. POT. PONT. MAX. Tête laurée d&apos;Auguste, Mon-<lb/>
naie de colonie, imitant les monnaies romaines. AE. Très-<lb/>
rare. <lb/>
935. -AEVKION. Tête nue de Lucius à droite. IV. ~TAIOY-KAI2A-<lb/>
POV. Tête de Caïus César à droite. (Pergame.) M. <lb/>

936. -Tête nue de Caius César à droite. . ATTAAOg AIOTPE-<lb/>

~9DOI. Détours du Méandre. (Pergame.) M. <lb/>
937. -Les deux têtes de Caïus et Lucius. IV. CAESAR CORINT. Tête <lb/>
nue d&apos;Auguste à droite. -Autre avec i. c. sur les têtes de <lb/>
Caïus et Lucius. -Autre avec PELLIO ET HIPPARCO II VIR co-<lb/>
RINT. (Corinthe.) AE. 3 pièces. <lb/>

938. -Tête nue de Caïus. . AION-AIOMENIO HPAKAHI. Her-<lb/>

cule debout, tenant une massue et une patère. M. <lb/>

Agrippa Postumus ultimus nepos. <lb/>

939. -AGRIPPA CAESAR. Tête d&apos;Agrippa Postume; derrière, co-<lb/>

RINT. . C. MVSSIDIO PRISCO II VIR COR C. HEIO POLLIONE ITER, <lb/>

en quatre lignes dans une couronne de chêne. Médaille de <lb/>

la plus grande rareté, décrite dans Cohen. ( Impériales , <lb/>

page 117.) AE. <lb/>

Oetavia soror Augusti. <lb/>

940. -~@EIIAAONIKEON. Tête d&apos;Octavia nue à droite. . ANT. <lb/>

-<lb/>

KAI, Antonius César dans une couronne de laurier. Autre <lb/>

KAI <lb/>

~Ar0N0@E2^A. Concorde d&apos;Antoine et d&apos;Octave. AE. <lb/>


Tibère, son successeur. <lb/>

941. -TI CAESAR DIVI F. AVGVSTVS IMP. vu. Tête nue de Tibère à <lb/>
gauche. (Cohen, p. 122.) AE. <lb/>

942. -Même pièce avec TR. POT. XXXIIII. AE. <lb/>

943. -CLEMENTIAE ET MODERATIONI. Bouclier rond. 2 pièces. AE. <lb/>

944. -Livie assise. Caducée. 2 PB. <lb/>

945. -L. CANIN AGRIPPA Il VIR. Tête nue de Tibère à droite. IV. <lb/>
c. ASTRICIO REGVLO Il viR COR. Livie voilée, assise, tenant une <lb/>

patère. (Corinthe.) AE. <lb/>

946. -Tête de Tibère. IV. c. BAEBlVS L. RYSTICELIVS BASTERNA Il <lb/>
VIR QVINQ. D. D. en cinq lignes dans le champ. (Dium.) AE. <lb/>
947. -TI. CAESAR DIVI AVG. F. AVGVST. IMP, VII. Tête nue de Ti-<lb/>

bère à gauche. . C. VIBIO MARSO PRO COS NER CAES M. GEMEL-<lb/>

LVS. Livie assise à droite. Une autre avec FELIX Il VIR. 2 piè-<lb/>
ces. AE. (Utique.) <lb/>
948. -Tête de Tibère. R. ~AM&lt;I&gt;mOAlTQN. Europe sur un tau-<lb/>
reau. (Amphipolis.) AE. <lb/>
949. -Têtes réunies de Tibère, Drusus et Livie. Pièce brisée. <lb/>
(Julia traducta.) AE. <lb/>

Drusus, son fils. <lb/>

950. -DRVSVS CAESAR TI. AVG. F. DIVI AVG. N. Tête nue de Drusus <lb/>
à gauche. IV. PONTIF TRIBVN POTEST ITER 8. c., dans le champ. <lb/>

MB. <lb/>

1 <lb/>

4 <lb/>

951. -La même, restituée par Titus. AE. <lb/>
952. -Têtes des fils de Drusus sur des cornes d&apos;abondance. <lb/>

2 pièces variées. GB. <lb/>
953. -DRVSVS CAESAR. Tête de Drusus à droite. IV. MVSSIDIO ET <lb/>
AELIO POLLIONE II VIR COR dans une couronne de chêne. (Co-<lb/>
rinthe.) AE. <lb/>

954. <lb/>

Tète de Drusus. . Deux colons conduisant deux boeufs. <lb/>

(Parium.) 2 pièces, l&apos;une avec légende et l&apos;autre sans légende. <lb/>

JE. <lb/>

\ <lb/>


955. -Têtes de Drusus et de Tibère. (Incertaine.) PB. <lb/>

Antonia, nepos Augusti. <lb/>

956. ANTONIA AVGVSTA. Sa tête à droite. . TI CLAVDIVS CAESAR AVG. <lb/>

P. M. TR. POT. IMP. Femme à gauche voilée portant le sim-<lb/>
pulum. MB. <lb/>

957. -Tête d&apos;Antonia. . Deux Cornes d&apos;abondance (Co-<lb/>

rinthe). M. <lb/>

958. -ANTON. Sa têtè. <lb/>
DRVSVS. Tête de Drusus (Clazomène). <lb/>
M. <lb/>

959. -Têtes accolées de Drusus et Antonia. IV. ~K0I2INI02 <lb/>
~E0&gt;H. Cerf. (Éphèse.) AE. <lb/>

Kero Claudius Drusus, son mari. <lb/>

960. -.NERO CLAVDIVS DRVSVS GERMANICVS IMP. Tète de Claude <lb/>

nu à gauche. IV. TI CLAYDIVS CAE AVG. PONT. MAX. TR. POT. IMP-<lb/>
P.P. c.c. Claude assis sur une chaise curule; à terre, un bou-<lb/>

clier. JE.. <lb/>

961. -NERO CLAVDIVS DRVSVS GERMANICVS IMP. Arc de triomphe <lb/>

surmonté d&apos;une statue équestre et deux trophées, . Tête <lb/>

de Claude avec la légende ordinaire. AE. <lb/>

fiermanieus, son fils. <lb/>

962. GERMANICVSCAESAR. Germanicus dans un quadrige. . SIGNIS; <lb/>

RECEPTIS DEVICTIS GERMANIS. Germanicus debout tient un: <lb/>
sceptre surmonté d&apos;une aigle romaine. MB. <lb/>
963. -Même pièce surfrappée sur un caligula. MB. <lb/>
964. -Même pièce restituée par Titus. MB. <lb/>

965. -• Têtes de Germanicus et de Caligula. (Gortyne de Crète.) <lb/>

PB. <lb/>

966. -Les mêmes têtes, pièce frappée à Parium de Mysie. M. <lb/>

967. -Les mêmes têtes, frappée à Corinthe. AE. <lb/>


Agrippina mater. <lb/>

968. -AGRIPPINA M. F. MAT. C. CAESARIS AVGVSTI. Buste d&apos;Agrip-<lb/>

pine à droite. . s. p. Q. R. MÉMORISÉ AGRIPPINAE. Carpentum <lb/>

tiré par deux mules. GB. <lb/>

969. -Même légende et même tête. . Légende de Tibère Clau-<lb/>

dius. GB. <lb/>

Nero et Drusus Caesares. <lb/>

970. -NERO ET DRVSVS CAESARES. Néron et Drusus à cheval, <lb/>

galopant à droite. . c. CAESAR DIVI AVGVSTI PRON. AYG. P. M. <lb/>

TR. POT. P. P. MB. <lb/>

971. -p. VIPSANIO AGRIPPA Il VIR COR. Têtes en regard de Néron <lb/>

et Drusus; les lettres N et D devant chaque tête. . AGRIPPINA <lb/>

GERMANICI. Tête d&apos;Agrippine à droite (Corinthe). AE. <lb/>
972. -Même pièce, mais variée. <lb/>

Caligula, autre fils de Germanicuis. <lb/>

973. -Tête de Caligula, légende ordinaire. &amp;.VESTA. Vesta <lb/>
voilée assise à gauche. MB. <lb/>

974. -PIETAS. La Piété voilée sacrifiant. . DIVO A&apos; G. Temple à <lb/>

six colonnes; devant, Caligula sacrifiant,assisté de deux per-<lb/>
sonnages. AE. <lb/>
975. -Tête de Caligula, légende. <lb/>
AD LOCVTIO COR. Caligula <lb/>

haranguant cinq chefs de cohortes. GB. <lb/>

976. -c. CAESAR AVG. GERM. Tête laurée de Caligula à droite. <lb/>

Ip. VIPSANIO AGRIPPA Il VIR COR. Globe terrestre et gouvernail <lb/>

(inédite). Corinthe. JE. <lb/>

977. -Tête de Caligula à gauche, IV. VIPSANIO. Pégase. AE. <lb/>

978. -Même tête. . VATRONIO LADEONE Il VIR COR. Victoire <lb/>

volant, autre avec L. RUTILIO PLANCO. 2 pièces. AE. <lb/>

979. -Caligula à cheval à dr. fy. ~AM3&gt;inOAIT£lN. Europe sur un <lb/>
taureau (Ampliipolis). AE. <lb/>


980. -Tète de Caligula radiée. . ~AIIANIT!!N. KAA2-IKO <lb/>

~P0V&lt;I&gt;0I. Caligula sous les traits de Jupiter tient l&apos;aigle dans <lb/>
sa main droite; autre avec AOAAIT ~POYOOI. Deux pièces <lb/>
d&apos;Aezani.AE. <lb/>

Claude, fils de Drusus et Antonia. <lb/>

981. -Tête de Claude. . EX. SC. OB. CIVES SERVATOS, dans <lb/>

une couronne de laurier. GB. <lb/>
982. -Autre, avec SPES PVBLlCA. L&apos;Espérance à gauche. GB. <lb/>

983 -La même, restituée par Titus. AE. <lb/>
984. -La même, contremarquée N. c. A. P. R. GB. <lb/>
985. -CERES AVGVSTA. Cérès assise. M, <lb/>
986. -La même, avec une contremarque. AE. <lb/>
987. -Pallas combattant à droite. AE. <lb/>
988. -La même, restituée par Titus. AE. <lb/>
989. -Cérès assise, restituée par Titus. AE. <lb/>

990. -LIBERTAS. -CONSTANTIAE AVGVSTI. 2 pièces. AE. <lb/>

991. -CONSTANTIAE AVGVSTI, restituée par Domitien. AE. <lb/>

Médaillons d&apos;argent. <lb/>

992. -Tête d&apos;Agrippine à droite. . Tête de Claude devant; <lb/>

en contremarque et en monogrammes, IMP. VESP. AVG. Pièce <lb/>
très-rare. AR. <lb/>

993. -Tête de Claude, . COM. ASIAE. Temple; sur le péristyle, on <lb/>

lit : ROM. ET AVGVSTI. (Cohen, p. 157.) AR. <lb/>

994. -Légende et tête de Claude. . DIAN. EPHES. Diane d&apos;Éphèse <lb/>

appuyée sur ses supports. AR. <lb/>

995. -ANTONIA 2EBACTH. Buste d&apos;Antonia à droite. IV. Tête <lb/>
de Claude : beau médaillon en potin d&apos;Égypte. <lb/>

Coloniales. <lb/>

996. -TI CLAVDIVS IMP. CAES. AVG. Tête laurée de Claude à droite. <lb/>
IV. Q. OCTAVIO RVSCINO il VIR. COR. Temple à six colonnes <lb/>

sur un mont. Très-belle pièce. (Corinthe). AE. <lb/>


997. -FLACCO ET PVBLICOLA Il VIR COR. Deux personnagesen toge <lb/>
se donnant la main. AE. <lb/>

998. -Tète de Claude et de sa femme. . Femme debout (An-<lb/>

tioche de Syrie). AE. <lb/>

Messaline, femme de Claude. <lb/>

999. -VALERIA MESSALINA CAPITONE CYTERONTE Il VIR. Tête nue <lb/>

à droite de Messaline. . TI CLAVDIVS CAESAR AVG. GERMANICVS. <lb/>

Tète nue de Claude à gauche. AE. <lb/>

Agrippine jeune, femme de Claude. <lb/>

1000. -AGRIPPINA AVGVSTA. Tête d&apos;Agrippine jeune à gauche. <lb/>
IV. M. AC. CANDIDO Il VIR COR. Figure en toge debout tenant <lb/>

une corne d&apos;abondance etune patère; en bas, GEN. COL. <lb/>

(Corinthe). Très-rare. M. <lb/>

1001. -Même tète, même légende. . FVL. FLACCO Il VIR COR. <lb/>

Bige d&apos;hippocambes à gauche. AE. <lb/>
1002. -AC. CANDIDO. Bige de monstres marins à gauche. <lb/>
1003. -FLACCO Il VIR. Têtes d&apos;Agrippine et de Claude. M. <lb/>


1009. -CONG. II DAT. POP. Cinq figures. GB. <lb/>
1010. -DECVRSIO. Deux Cavaliers au galop. GB. <lb/>
1011. -MAC. AVG. Les Boucheries. MB. <lb/>

1012. -Temple de la Paix. GB. et MB. Deux pièces. <lb/>

1013. -Autre MB. La porte du temple esta gauche. Pièce très-<lb/>

rare. <lb/>
1014. -ROMA. Rome guerrière assise à gauche. AE. <lb/>
1015. -Arc de triomphe avec quadrige. AE. <lb/>
1016. -Victoire; dessous, Il, marque du Dupondius. AE. <lb/>

1017. -GENIO AVGVSTI. Génie sacrifiant. AE. <lb/>

1018. -Apollon tenant une lyre; i, marque de l&apos;as. AE. <lb/>
1019. -CART. ~QVIÏSTQ. lnstument (S semis). AE. <lb/>

1020. -Chouette. 2 pièces. AE. <lb/>

1021. -7 variétés de Corinthe avec différents noms de duumvirs <lb/>
et différents types, tels que : Bellérophon, Vaisseau, Temple, <lb/>
Jeux Istmiens, etc. AE. <lb/>

1022. -NICANDROS. Bélier courant. AE. <lb/>

1023. -2 pièces de colonies incertaines. AE. <lb/>

médaillons de potin d&apos;Egypte. <lb/>

1024. -Tête de Néron et tète d&apos;Auguste. 0EOI, Navire à <lb/>

la voile, Apollon Actiaque. 3 pièces. <lb/>

1025. -Tête de Néron. . Tète de Poppée. Très-belle. <lb/>

1026. -70 monnaies coloniales en bronze. Ce lot sera divisé. <lb/>

4027. Junia. Tête de Pallas à droite, x. . c. IVNI C. F. ROMA. <lb/>

Dioscures à cheval. 6 pièces. AR. <lb/>

, <lb/>

1028. -Semis, triens, quadrans. 6 pièces. AE. <lb/>
1029. -M. IVNI ROMA. Dioscures à cheval. 3 pièces. AR. <lb/>

1030. -Tête de Faune. . D. SILANVS L. F. Victoire dans un bige <lb/>

à droite, tenant une palme; dessous, lituus. 4 pièces. AR. <lb/>

1031. -SALVS. Tête de la Santé à droite. . Semblable au précé-<lb/>

dent. Il pièces. AR. <lb/>


1032. -Tête de Pallas. . Même légende et même bige que <lb/>

le n°1 030. Variété de lettres. 75 pièces. AR. <lb/>

1033. -As et semis. 5 pièces. AE. <lb/>

1034. -c. CVRT. Tête casquée. .M. SILA. Quadrige. 2 pièces. AR. <lb/>

1035. -Tête deBrutus l&apos;ancien. . Tête d&apos;Abala. 4 pièces. AR. <lb/>
1036. -LIBERTAS. Tête de la Liberté. . BRVTVS. Le Consul <lb/>

Brutus marchant entre deux licteurs et précédé d&apos;un <lb/>

accensus. 4 pièces. ÀR. <lb/>

1037. LEIBERTAS. Tête de la Liberté. . Ancre et proue. Quinaire. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>

1038. -BRVTVS. Hache, simpulum et secespita. IV. LENTVLVS <lb/>
SPINT. Proefericulum et lituus. 2 pièces. AR. <lb/>
1039. -CASCA LONGVS. Tête laurée de Neptune à droite; dessous, <lb/>

un trident. IV. BRVTVS IMP. Victoire marchant sur un sceptre <lb/>
brisé, tenant une palme et un diadème déchiré. AR. <lb/>
1040. -Même pièce, plus petite. AR. <lb/>

1041. -Tête laurée d&apos;Apollon à droite. . Q. CAEPIO BRVTVS IMP. <lb/>

Trophée de Brutus entre deux captifs. Superbe conser-<lb/>
vation. AR. <lb/>

1042. -COSTA LEG. Tête de femme laurée. IV. BRVTVS IMP. <lb/>

Trophée avec un bouclier et deux javelots. AR. <lb/>

1043. -LEIBERTAS. Tête de la Liberté à droite. . CAEPIO BRVTVS <lb/>

PRO cos. Lyre entre le plectrum et un rameau. AR. <lb/>
1044. -L. SESTI PRO Q. Tête voilée de la Liberté à droite. <lb/>
IV. Q. CAEPIO BRVTVS PRO COS. Trépied entre une hache et un <lb/>
simpulum. AR. <lb/>
l045. -L. SESTI PRO Q. Table avec une haste; dessous, le mo-<lb/>
dius. Pv. Q. CAEPIO BRVTVS PRO cos. Trépied entre le simpu-<lb/>
lum et un bonnet de flamme. Quinaire. AR. <lb/>
1046. -BRVTVS IMP. L. PLAET CEST. Tète de Brutus à droite. <lb/>
IV. EID. MAR. Bonnet entre deux poignards (Cohen, p. 175, <lb/>

n°2 8). AR. <lb/>

1047. -c. FLAVIVS HEMIC. LEG. PRO PR. Tête nue d&apos;Apollon à <lb/>

droite; devant, une lyre. . Q. CAEP. BRVT. IMP.Victoire cou-<lb/>

ronnant un trophée. AR. <lb/>


048. -M. SERVILIVS LEG. Tête de la Liberté laurée à droite. <lb/>

. Q. CAEPIO BRVTVS IMP. Trophée avec un bouclier et <lb/>

deux javelots. (Cohen, p. 177, n°4 .) Or. <lb/>

1049. -A. POSTVIUIVS cos. Tête nue d&apos;Aulus Postumius. iy. ALBINVS <lb/>
BRVTI, dans une couronne d&apos;épis. AR. 2 pièces. <lb/>

1050. -Aigle tenant un sceptre et une couronne. . ~K01:0N. <lb/>

Brutus marchant entre deux licteurs. OR. <lb/>

1051. -c. PANSA. Tête de Pansa à droite. fy. ALBINVS BRVTI F. <lb/>
Deux mains jointes tenant un caducée. AR. <lb/>

1052. -Tête de la Piëté. . Semblable. AR. <lb/>

1053. -Tête de Marc-Antoine. . M. SILANVS AVG. Q. PRO cos., <lb/>

dans le champ. AR. <lb/>

1054. -L. PLAET. CEST. Tête de femme voilée avec le modius sur <lb/>

la tête. . BRVTVS IMP. Hache et vase à sacrifice. AR. <lb/>

1055. -Tête d&apos;Hercule. . Q. CEP. Massue. PB.. <lb/>
1056. Juveiitia. Tête de Pallas à droite, x. . TAL.ROMA. Diane <lb/>

dans un bige au galop, à droite. AR. <lb/>

1057. -Même tête. .C. TAL. ROMA. Victoire dans un bige. <lb/>

4 pièces. AR. <lb/>

1058. -Avec le même monogramme, as, semis, quadrans, <lb/>
sextans. 7 pièces. AE. <lb/>

1059. Licinia. Tête casquée. . L. LICI DOM. Mars combattant <lb/>

dans un bige. <lb/>
1060. -METELLUS PIVS SCIPIO IMP. Tête de Jupiter en Terme. <lb/>
TY. CRASSI IVN. LEG. PRO PR. Chaise curule, une main et <lb/>

unépi.AR. <lb/>

1061. -Même légende, tête tourelée de femme. Trophée entre le <lb/>
lituus et le praefericulum. AR. <lb/>

1062. -Même légende. . Femme debout, tête de lion. AR. <lb/>

1063. -Tête de Jupiter jeune, fy. c. LICINIVS C. F. MACER. Pallas <lb/>
dans un quadrige, tenant un bouclier et un javelot. AR. <lb/>

1064. -Tête de femme laurée à droite. . c. CRASSVS M. F. Cava-<lb/>

lier debout de face, armé d&apos;une haste et tenant un cheval <lb/>
par la bride; à terre, une cuirasse et un bouclier. AR. <lb/>

1 <lb/>


1065. -A. LICINIVS FIDES. Tète tourelée de la Fidélité à droite. <lb/>

&gt; <lb/>

. NERVA III VIR. Cavalier en course, traînant un barbare <lb/>

par les cheveux. AR. <lb/>

1066. -NERVA FIDES. Tète de la Fidélité. . A. LICINIVS m vIn.Ca-<lb/>

valier comme ci-dessus. 6 pièces. AR. <lb/>

1067. -NERVA. Tête de Pallas à droite, . A. LICINI. Victoire <lb/>

debout tenant une palme et une couronne. (Quinaire.) <lb/>

AR. <lb/>

1068. -NERVA. Tête laurée d&apos;Apollon à droite. . A. LICINI. <lb/>

Victoire debout tenant une palme et une couronne. (Ses-<lb/>

terce.) AR. <lb/>

1069. AVGVSTVS TR. POT. Tête nue d&apos;Auguste à droite, . P. <lb/>

STOLO III VIR. Bonnet de flamine entre deux ancilles. AR. <lb/>
1070. -MVRENA ROMA. As, semis, triens, quadrans, proue de <lb/>

vaisseau. 11 pièces. AE. <lb/>

1071 <lb/>

• -Monétaires. P. LICINIVS STOLO III VIR. A. A. A. FF. S C. <lb/>

4 GB. <lb/>

1073. -3 MB. du même. <lb/>

1074. -LICINIVS NERVA SILANVS. 4 MB. <lb/>

1 <lb/>

1075. -A. LICINIVS STOLO. Inédite. AE. L. LICINIVS. Frappée à <lb/>
Paestum. 2 pièces. AE. <lb/>

1076. -Livineia. REGVLVS PR. Tête nue du préteur Re-<lb/>

gulus. . L. LIVINEIVS REGVLVS. Modius entre deux épis. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>

1077. -Le même. ty. Chaise curule entre six faisceaux. 2 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

1078. -Variétés de la même pièce. 2 pièces. AR. <lb/>

1079. -Mêmes tête et légende. ty. L. REGVLVS. Deux Gladiateurs <lb/>

nus combattant : l&apos;un armé d&apos;une haste contre un lion, <lb/>
l&apos;autre armé d&apos;une épée et d&apos;un bouclier contre un tigre. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>

1080. -REGVLVS F. PRAEF. VR. Chaise curule entre deux faisceaux. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>


1081. -Tête laurée de Jules-César à droite, entre une branche <lb/>
de laurier et un caducée. ty. L. LIVINEIVS REGVLVS. Taureau <lb/>

furieux courant. AR. <lb/>

1082. -c. CAESAR III VIR. R. p. c. Tête nue d&apos;Octave. Iy. L. LIVI-<lb/>
NEIVS REGVLVS. Victoire passant tenant une couronne et une <lb/>
longue palme. AR. <lb/>

1083. -12 PB. variés. REGVLVS PVLCHER TAURVS. AE. <lb/>

1084. Lollia. LIBERTATIS. Tète diadémée de la Liberté à droite. <lb/>

Iy. PALIKANVS. La tribune aux harangues ornée d&apos;éperons de <lb/>
navires. 2 pièces. AR. <lb/>

1085. -HONORIS. Tête de l&apos;Honneurà droite. Iy. PALIKANVS. Chaise <lb/>
curule entre deux épis. 3 pièces. AR. <lb/>

1086. -FELICITATIS. Tète diadémée de la Félicité à droite. . PA-<lb/>

LIKANVS. Victoire dans un bige au galop. Quinaire, cité par <lb/>

Cohen, du cabinet de M. Riccio. AR. <lb/>

1087. -sc. Vase. . PALIKANVS. Globe sur un cippe. Sesterce <lb/>

très-rare. AR. <lb/>

1088. -L. LOLLI. Chaise curule, Cyrénaïque romaine. GB. <lb/>
1089. -L. LOLLIVS. Cerf à droite, Cyrénaïque. 4 pièces. AE. <lb/>
1090. -L. LOLLIUS. Massue. Iy. Couronne. AE. <lb/>

1091. -AOAAIOI. Serpent. . c. LOLLI Il VIR. Livie voilée assise. <lb/>

Paestum. 2 pièces. AE. <lb/>

1092. Lucilia. rv. Tête de Pallas. M. LVCILI RVF. Victoire dans <lb/>

un bige. 3 pièces. AR. <lb/>

1093. Lucretia. TRIO. Tête de Pallas. CN. Lvcn. Dioscures à che-<lb/>

val. 4 pièces. AR. <lb/>

l094. -Tête radiée du Soleil à droite. ty. L. LVCRETI TRIO. <lb/>
Croissant entouré de sept étoiles. 2 pièces. AR. <lb/>
1095. -Tête laurée de Neptune à droite, avec le trident, lettres <lb/>

numérales variées. . L. LVCRETI TRIO. Cupidon sur un dau-<lb/>

phin. 13 pièces. AR. <lb/>
1096. -Le type du croissant avec les sept étoiles, restituée par <lb/>
Trajan. AR. <lb/>

1097. Luria. MB. de M. LVRIVS AGRIPPA. <lb/>


1098. Lutatia. Tête de Pallas à droite, x. . Q. L. C. ROMA. Les <lb/>

Dioscures à cheval à droite. 3 pièces. AR. <lb/>

1099. -CERCO ROMA. Tète de Pallas à droite. Le casque orné de <lb/>

deux pJumes et de deux étoiles. . Q. LVTATI Q. Galère avec <lb/>

une tête de femme, casque à la proue, acrostolium à <lb/>
la poupe, le tout dans une couronne de chêne. 3 pièces. AR. <lb/>

1100. -La même, sans le mot CERCO. (Cohen, p. i93, n. 3.) AR. <lb/>

1101. -Tête d&apos;Hercule à droite avec la peau de lion. . Q. LV-<lb/>

TATI ROMA. Proue de vaisseau; au-dessus, les bonnets des <lb/>
Dioscures. Quadrans. AE. <lb/>

1102. Maeeilia. CÀESAR AVGVSTVS PONT MAX. TRIBVNIC. POT. Tête <lb/>

nue d&apos;Auguste à droite.. M.MAECILIVS TVLLVS III VIR A. A. A <lb/>
F. F. s. c. 8 pièces. MB. <lb/>

1103. -Tête laurée d&apos;Auguste à gauche; derrière, une Vic-<lb/>
toire debout tenant une corne d&apos;abondance et lui attachant <lb/>
sa couronne. MB. Très-beau. <lb/>

il04. Maenia Tête de Pallas à droite, x. . P. MAE. en mo-<lb/>

nogramme ; les Dioscures à cheval à droite. AR. <lb/>

1105. -La même. P. MAE. ANT. ROMA. Victoire dans un quadrige, <lb/>
au galop, à droite, tenant une couronne. 4 pièces. AR. <lb/>

1106. -MAE ROMA. Proue, MAE. Proue et bouclier rond; dans le <lb/>
champ. Triens très-rare. MAE ANT. M. F. ROMA. Quadrans. <lb/>

6 pièces. AE. <lb/>

1107. Maiania. Tête de Pallas à droite. . c. MAIANI ROMA. Vic-<lb/>

toire dans un bige au galop, à droite. 4 pièces. AR. <lb/>

1108. -c. MAIANI ROMA. Proue, as, triens, quadrans. 10 pièces. <lb/>
AE. <lb/>

1109. Mamilia. Tête laurée de Janus; au-dessus, 1. . C. MA-<lb/>

MILI ROMA. Proue de vaisseau sur laquelle on voit Ulysse <lb/>
en mendiant, avec un bâton noueux. As.AE. <lb/>

1110. -La même, mais sans c. MAMILI. AE. 2 pièces variées. <lb/>

1111. -Semis avec MAMILI ROMA.-Triens sans MAMILI, inédit.-<lb/>

Triens avec c. MAMILI. Exergue, ROMA. 3 pièces. AE. <lb/>


1112. -Buste de Mercure à droite avec le pétase ailé et un <lb/>

caducée, variété de lettres. IV. c. MAMIL. LIMETAN. Ulysse en <lb/>
mendiant, avec le bâton et lejbonnet de voyage, est reconnu <lb/>
à son chien. 15 p. AR. <lb/>

1113. Manlia. SER. ROMA. Tête de Pallas à droite, avec le <lb/>

casque orné d&apos;une plume. . A. MANLI Q. F. Le Soleil <lb/>

de face dans un quadrige; de chaque côté, un astre; au-<lb/>
dessus, un croissant. 2 pièces. AR. <lb/>

1114. -L. MANLI. PRO Q. Tête de Pallas. . L. SVLLA IMP. Sylla, <lb/>

dans un quadrige au pas, est couronné par la Victoire. <lb/>

6 pièces. AR. <lb/>

1115. -Tête de Pallas à droite dans un collier. . L. TORQVA Q. <lb/>

EX. s. c. Cavalier casqué courant à gauche, tenant un bou-<lb/>
clier et une haste. 3 pièces. AR. <lb/>

1116. -SIBYLLA. Tête de la Sibylle dans une couronne. ty. L. TOR-<lb/>
QVAT. III VIR. Trépied surmonté d&apos;un vase entre deux <lb/>
étoiles ; le tout dans une couronne. AR. <lb/>

1117. -Tète de Pallas. . T. MANL. AP. CL. Q. VR. Victoire dans <lb/>

un trige. 4 pièces. AR. <lb/>

1118. Hareia. LIBO. Tête de Pallas et x. . MARC. ROMA. Les dios-<lb/>

cures à cheval, à droite. 3 pièces. AR. <lb/>
1119. -As, semis, triens, quadrans, sextans, de ce même mo-<lb/>
nétaire. Q. MARC. 8 pièces. AE. <lb/>
1120. -M. MARC. ROMA. Victoire dans un bige. 3 pièces. AR. <lb/>
1121. -Triens, quadrans, de ce même monétaire. 6 pièces. <lb/>
1122. -Q. MAR. c. F. L. R. ROMA. Victoire dans un quadrige. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>

1123. -L. CENSORINVS. Le satyre Martius debout tenant une outre; <lb/>
derrière, une statue sur une colonne. 4 pièces. AR. <lb/>
1124. -Même monnaie, avec symboles et les lettres numérales <lb/>
variées. Palme, couronne, trident, insecte. 4 pièces. AR. <lb/>

1125. -Tête d&apos;Apollon diadémée à droite. . c. CENSORIN. Cheval <lb/>

au galop couronné par la Victoire; dans le champ, palme <lb/>
et couronne; emblème des jeux équestres. Unique de la <lb/>

collection Fontana. AR. <lb/>


1126. -Cheval au galop; variété de symbole. 20 pièces. AR. <lb/>

1127. -ANCVS. Tètediadémée d&apos;Ancus Marcius à droite. . PHI-<lb/>

LIPPVS. Statue équestre sur un pont; entre les arches on lit <lb/>

AQVA MAR. 2 pièces. AR. <lb/>

1128. -Deux autres rares sur lesquelles on lit: AQVA MARC. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>

1129. -Une autre inédite, sur laquelle on lit: AQVA MARCI. AR. <lb/>

1130. -ROMA. Tête de Philippe V avec le casque macédonien à <lb/>

deux cornes, Iy. L. PIIILIPPVS, écrit sur la base qui soutient <lb/>

la statue de Philippe. AR. <lb/>

1131. -Quadrans, avecL. PHILIPPVS. AE. <lb/>

1132. -Tète casquée. IV. Q. PHILIPPVS ROMA. Philippe V à cheval; <lb/>
derrière, casque à deux cornes. AR. <lb/>

1133. -Têtes diadémées de Numa Pompilius et d&apos;Ancus Martius. <lb/>
IV. c. CENSOR. Cavalier conduisant deux chevaux. 21 pièces-<lb/>

AR. <lb/>

1134. -Tête de Numa et d&apos;Ancus Marcius. IV. c. CENSO. Victoire <lb/>

sur une colonne, proue de vaisseau. 3 pièces variées. AE. <lb/>

1135. -Tète barbue de Jupiter Pluvius. . LENTVLVS MARCVS. <lb/>

Diane d&apos;Éphèse, avec ses supports. <lb/>

1136. -Le même, avec aigle et enseignes militaires. AR. <lb/>

1137. -Monétaire d&apos;Auguste. Iy. c. MARCIVS CENSORINVS A. A. A. <lb/>
F. F. s. c. GB. et MB. 2 pièces. <lb/>
1138. -Une en argent comme la Crepusia, et une coloniale de <lb/>
Cartiea en bronze. Tête de Jupiter à droite; derrière, s. <lb/>

. L. MARC!. Proue; à l&apos;exergue, CARTE S. Semis. 2 pièces. <lb/>

1139. Marsa. Tête laurée de Janus; au-dessus, i. Iy. Q. MARI. <lb/>

ROMA. Proue de vaisseau à droite, i. As. AE. <lb/>
1110. -Même légende, semis, triens, quadrans, sextans. <lb/>

4 pièces. AE. <lb/>

1141. -c. MARI. c. F. CAPIT., un chiffre. Tête de Cérès à droite. <lb/>

. Colon conduisant deux boeufs, avec le chiffre de la tête <lb/>

VII. vin. VIIII. x. xi. XII. xix. xxi. XXIII. 7 pièces. AR. <lb/>


1142. -La même, plus rare, avec s. c. à l&apos;exergue, et différents <lb/>
symboles, tels que grenouille, cigale, rat, papillon, insecte, <lb/>
et les chiffres XXVII, xxvm, XXIX-XXXI-XXIV. 5 pièces. AR. <lb/>
1143. -Autre, arec c. MARI. C. F. s. c. au revers, et différentes <lb/>
lettres numérales. 45 pièces. AR. <lb/>
1144. -AVGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste à droite; derrière, lituus. <lb/>
fy. c. MARIVS TRO III VIR. Tête de Livie sous les traits de <lb/>

Diane, un carquois derrière le dos. AR. <lb/>

1145. -c. MARIVS TRO III VIR. Têtes de Julie et de ses deux fils <lb/>
Caius et Lucius. Fourrée. AR. <lb/>

1146. -AVGVSTVS. Tête d&apos;Auguste, . c. MARIVS C. F. TRO III VIR. <lb/>

Agrippa et Auguste debout tenant chacun une couronne; à <lb/>
leurs pieds, deux autels. AR. <lb/>
1147. -Même légende; quadrige dans lequel est une palme. <lb/>

AR. <lb/>

1148. Matia. MAT. ROMA. Dioscures à cheval à l&apos;avers de la tête <lb/>

casquée. AR. 3 pièces. <lb/>

1149. -Une autre d&apos;un plus petit module. AR. <lb/>

1150. -Victoriat. 4 pièces variées. AR, <lb/>

1151. -Tête casquée, . MAT. ROMA. Quinaire. 2 pièces variées. <lb/>

AR. <lb/>

1152. -As. 11 pièces. AE. <lb/>

1153. -Semis, triens, quadrans, sextans, un inédit. 7 pièces. AE. <lb/>

1154. Memmia. Tête barbue et laurée de Janus. . L. MEMMI. <lb/>

ROMA. Proue de vaisseau terminée par une tête de-Vénus <lb/>
couronnée par Cupidon. As. GB. <lb/>
1155. -Semis du même type, quadrans. 3 pièces. M. <lb/>

1156. -ROMA. Tête de Saturne à gauche, . L. MEMMI. GAL. <lb/>

Vénus dans un bige, couronnée par Cupidon, lettres di-<lb/>

verses. 34 pièces. AR. <lb/>
1157. -L. c. MEMMIES L. F. GAL. Comme la précédente. 25 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

1158. -c. MEMMI. c. F. QVIRINVS. Tête de Romulus à droite. <lb/>

IV. MEMMIVS AED. CERIALIA PREIMVS FECIT. Cérès assise à <lb/>

droite, tenant des épis et une quenouille; à ses pieds, un <lb/>

serpent. 2 pièces. AR. <lb/>


1159. -Tête virile jeune à droite. R. L. MEMMI. Les dioscures <lb/>
debout à côté de leurs chevaux. AR. 7 pièces. <lb/>

1160. -c. MEMMI. c. F. Tête de Cérès, couronnée d&apos;épis. R. c. <lb/>

MEMMIVS IMPERATOR. Un captif au pied d&apos;un trophée. <lb/>

5 pièces. AR. <lb/>

1161. Mescinia. 1. O. M. S. P. Q. R. V. S. PR. S. IMP. CAES. QVOD <lb/>

PER EV R. P. IN AMP. AT. Q. TRAN. s. E., en sept lignes dans <lb/>

une couronne de chêne. R. L. MESCINIVS RVFVS III VIR. Cippe <lb/>
sur lequel on lit : IMP. CAES. AVG. COMM. CONS. S. c., dans le <lb/>

champ. AR. <lb/>

1162. -IMP. CAESAR AVGVSTVS S. C. OB. R. P. c. Tète d Auguste <lb/>

jeune et imberbe de face au milieu d&apos;un bouclier rond en-<lb/>
touré d&apos;une couronne de laurier. R. L. MESCINIVS RVFVS III <lb/>

VIR. Mars nu sur un cippe, sur lequel on lit : s. P. Q. R. Y <lb/>

• <lb/>

S. PRO S. ET. RED. AVG. AR. <lb/>

1163. -CAESAR AVGVSTVSTR. POT. Tête laurée d&apos;Auguste à droite. <lb/>
R. MESCINIVS RVFVS III VIR. Cippe sur lequel on lit, IMP. CAES. <lb/>
AVG. LVD. SAEC.; dans le champ, xv. s. F. <lb/>

1164. -Tète d&apos;Auguste. R. Mars nu debout sur un cippe. L. MES-<lb/>

CINIVS RVFVS. 2 pièces. AR. <lb/>

1164 bis. Metilia. Tête laurée de Jupiter à droite. . Victoire <lb/>

couronnant un trophée ; xlans le champ, CROT.; à l&apos;exergue, <lb/>

ROMA. AR. <lb/>

1163. -Le même type, avec un monogramme, qui permet de <lb/>

lire, KRO et TA; à l&apos;exergue, ROMA. Quinaire. AR. <lb/>

1166. Mettia. CAESAR DICT. QVART. Tête laurée de Jules César à <lb/>

droite. . Junon Sospita dans un bige au galop; elle tient <lb/>

un bouclier et lance un javelot; à l&apos;exergue, M. METTIVS. <lb/>

AR. <lb/>

1167. -CAESAR IMP. OU IMPER. Tête laurée de Jules César à <lb/>

droite. . M. METTIVS. Vénus debout tenant une Victoire et <lb/>

la haste; derrière elle, un bouclier; à ses pieds, un globe, <lb/>

lettres variées. 8 pièces. AR. <lb/>

1168. Minatia. Tête d&apos;Hercule couverte de la peau du lion à <lb/>

droite. R. MINATI.; dessous, AVILAN; massue dan? le champ. <lb/>
(Aulari de Dalmatie.) 3 pièces. M. <lb/>


1169. Hinutia. ROMA. Tête de Pallas, x. IV. c. AVG. Colonne sur-<lb/>

montée d&apos;une statue, deux hommes en toge debout, épi. <lb/>

3 pièces. AR. <lb/>

&gt; <lb/>

1170. -AVGVRINI. MINVCI. c. F. ROMA. Semblable à la précédente. <lb/>
3 pièces. AR. <lb/>

1171. -AVG. ROMA. Semis, un autre plus petit, et quadrans sur <lb/>

lequel on lit, AVGVRNI. 7 pièces. AE. <lb/>

1172. -Semis, TI. AVGVRINI ROMA; semis, triens, quadrans. <lb/>

4 pièces. JE. <lb/>

1173. -<lb/>

Épi. . Lituus, peut-être une once, L. MINVCI ROMA. Se-<lb/>

mis, quadrans. 4 pièces. AE. <lb/>

1174. -L. MINVCI. ROMA. Jupiter dans un quadrige. 4 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

1175. -RVF. Tête de Pallas. . Q. MINV. ROMA. Dioscures à cheval. <lb/>

4 pièces. AR. <lb/>
1176. -Quadrans avec la même légende. 2 pièces. AE. <lb/>

1177. -Tête casquée de Pallas à gauche. . Q. THERM. lU. F. Deux <lb/>

soldats combattant avec l&apos;épée et le bouclier, un autre est <lb/>
à terre. 6 pièces. AR. <lb/>

1178. Mucia. KALENI. no. VIRT. Têtes de l&apos;Honneur et de la Vertu. <lb/>

. CORDI. ITAL. RO. L&apos;Italie et Rome se donnant la main. <lb/>

AR. <lb/>

1179. lUunatia. M. ANTONIVS IMP. AVG. III VIR R. R. P. C. Lituus <lb/>

et prsefericulum. . L. PLANCVS PRO cos. Foudre, caducée <lb/>

et prgefericulum. AR. <lb/>

1180. -La même, sans les deux R. R. et IMP. ITER. AR. <lb/>
1181. -c. CAESAR DICT. TER. Buste de la Victoire à droite. IV. L. <lb/>

PLANC. PRAEF. VRB. Praefericulum. OR. <lb/>

li82. -La même. Quinaire. OR. (Coh., p. 221.) <lb/>

li83. Mussidia. Tête de Cérès à droite, couronnée d&apos;épis. IV. L. <lb/>

MVSSIDI. LONGVS dans une couronne d&apos;épis. (Coh., p. 221.) <lb/>

OR. <lb/>

1184. -Buste de la Victoire. . L. MVSSIDIVS LONGVS. Victoire <lb/>

dans un bige au galop à droite. 2 pièces. AR. <lb/>


1185. -Deux autres variées. AR. <lb/>
1186. -CONCORDIA. Tête de la Concorde diadémée et voilée. <lb/>

IV. L. MVSSIDIVS LONGVS. Deux mains jointes tenant un ca-<lb/>

ducée. 3 pièces. AR. <lb/>

1187. -Tète radiée du Soleil de face. IV. Même légende, deux <lb/>
figures debout dans l&apos;enceinte des comices, au bas de <lb/>
laquelle on lit, CLOAC OU CLOACIN. 2 pièces. AR. <lb/>

1188. -Tête de la Concorde; devant, croissant. IV. Enceinte <lb/>
des comices; comme la précédente. 3 pièces. AR. <lb/>

1189. -Autre semblable; devant la tête, une étoile. 2 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

1190. -r-Autre semblable, sans symbole devant la tête. 3 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

1191. -Tête de Jules César laurée à droite. IV. L. MVSSIDIVS LON-<lb/>
GVS. Gouvernail, globe, corne d&apos;abondance, caducée et <lb/>
bonnet de flamine. 2 pièces. AR. <lb/>

1192. -Tête de César laurée à droite. IV. L. M. dans une cou-<lb/>

ronne de laurier; dessous, ROMA. Très-rare. 2 PR. <lb/>

1193. -AVGVSTVS CORINTI. Tête d&apos;Auguste àdroite. . C.MVSSIDIO <lb/>

PRISCO Il VIR C. HEIO POLLION¿ ITER, dans une couronne de <lb/>
laurier. PR. <lb/>

1194. Naevia. NAEVIVS SVRDlNVS III VIRA. A. A. F. F. S. C. . OB <lb/>

CIVES SERVATOS, dans une couronne de chêne, entre deux <lb/>
branches de laurier. Gra nd médaillon unique. AE. <lb/>

li95. -Semblable en GR. (Coh., p. 225.) 3 pièces. AE. <lb/>

1196. -Semblable; légende dans une couronne. MR. 10 piè-<lb/>
ces. AE. <lb/>

1197. -Tête d&apos;Auguste, . Légende comme ci-dessus. <lb/>

4 pièces. AE. <lb/>

1198. -Tète d&apos;Auguste. .C. NAEVIVS CAPELLA S. C. IV. III VIR <lb/>

A. A. A. F. F. Au milieu, un coin de monnaie. 3 PR. <lb/>

1199. -s. c. Tête de Vénus à droite, lettres diverses. IV. c. NAE. <lb/>

BALB. Victoire dans un bige; dans le champ, variété de <lb/>
lettres ou lettres numérales; la dernière est <lb/>

ccxxx. <lb/>

77 pièces. AR. <lb/>


1200. Nasidia. NEPTVNI. Tête nue de Sextus Pompée à droite; <lb/>

devant, un trident; dessous, un dauphin, . Q. NASIDIVS. <lb/>

Galère à la voile, avec des rameurs ; dans le champ, étoile. <lb/>

AR. <lb/>

1201. -Semblable. Q. NASIDIV. à la légende. AR. <lb/>

1202. Neria. NERI. Q. VRB. Tête de Saturne à droite; derrière, la <lb/>

harpa. . L. LENT. C. MARC. cos. Aigle légionnaire entre <lb/>

deux enseignes militaires; sur l&apos;un, H; sur l&apos;autre, P; le <lb/>
tout dans un grènetis. AR. <lb/>

1203. Nonia. SVFEÑAS s. c. Tête de Neptune; derrière, la harpa <lb/>

et un bonnet, . SEX. NONI. PR. L. V. P. F. Rome casquée <lb/>

assise sur des boucliers et tenant une liaste; derrière elle, <lb/>
Victoire qui la couronne. 4 pièces. AR. <lb/>
1204. -SEX. NONIVS QVINTILIAN. MB. 5 pièces. AE. <lb/>

1205. Novia. M. NOVIO BASSO M. ANT. HIPPARCO; au milieu, une <lb/>

torche allumée. . Il VIR COR. Génie à gauche; Corinthe. AE. <lb/>

1206. Norbana. c. NORBANVS. Tète diadémée de Vénus à droite. <lb/>

Proue de vaisseau, hache avec faisceaux, caducée et épi. <lb/>
7 pièces. AR. <lb/>

1207. -Autre, avec épi, hache avec faisceaux, caducée. 5 piè-<lb/>

ces. AR. <lb/>

1208. Numitoria. ROMA. Tête de Rome casquée à droite, x. <lb/>

. c. NVMITORI. Victoire dans un quadrige au galop à <lb/>

droite. Pièce de la plus grande rareté. (Cohen, p. 232.) AR. <lb/>

1209. -c. NVMITORI. ROMA. Semis, triens, quadrans, sextans. <lb/>

7 pièces. M. <lb/>

&gt; <lb/>

1210. -Autre variée, semis et quadrans. 7 pièces. AE. <lb/>

1211. Numonia. Buste ailé de la Victoire à droite, c. NVMONIVS <lb/>

VAALA. Soldat attaquant un retranchement d.éfendu par <lb/>

deux autres soldats. OR. <lb/>
1212. -c. NVMONIVS VAALA. Tête nue de Numanius Vaala à <lb/>

droite. . Semblable au précédent. AR. <lb/>

1213. -Tête de Rome casquée à droite, x. <lb/>

NAALA MAVNITE. <lb/>

Exer., ROMA. Victoire dans un bige au galop à droite. Style <lb/>

ancien. AR. <lb/>


1214. -Quadrans, tête d&apos;Hercule couverte de la peau du lion à <lb/>

droite. . NVM. Proue; dessous, ROMA. A. <lb/>

1215. Ogulnia. Tête de Jupiter jeune; dessous, un foudre. <lb/>

. OGV. GAR. VER. Jupiter dans un quadrige au galop, lan-<lb/>

çant la foudre. AR. <lb/>

1216. -Tête de Janus. . Même légende. Proue et trois lettres <lb/>

différentes, as. 3 pièces. M. <lb/>

1216 bis. -Tête de Rome casquée, x. . L. OPEI. ROMA. Victoire <lb/>

dans un quadrige au galop à droite. 4 pièces. AR. <lb/>

1217. -Tête de Pallas ; derrière, trépied. . M. OPEIMI. ROMA. <lb/>

Apollon dans un bige au galop, tenant un arc et lançant <lb/>

une flèche. 4 pièces. AR. <lb/>

1218. -OPEIMI ROMA. As, quadrans. 6 pièces. A. <lb/>
1219. -OPEI. As, semis, quadrans. 8 pièces. A. <lb/>

1220. -Tête d&apos;Hercule barbue, avec la peau du lion, à droite. <lb/>
Quadrans, OPEIMI ROMA en deux lignes; au milieu, <lb/>
massue; le tout dans une couronne de laurier. Inédite, <lb/>

très-belle de style et de conservation. A. <lb/>
1221. Oppia. M. ANT. AVG. IMP. COS. DESIG. ITER ET TER III VIR R. <lb/>

P. c. Tètes accolées de Marc-Antoine, Auguste et Octavie. <lb/>

. M. OPPIVS CAPITO PRAEF. CLASS. F. c. Galère à la voile avec <lb/>

des rameurs; au-dessus, triquetra. Médaillon. (Coh., <lb/>

p. 237.) AE. <lb/>

1222. -La même, moins bien conservée. JE. <lb/>

1223. -Autre semblable, mais seulement avec les têtes de Marc-<lb/>
Antoine et Octavie. AE. <lb/>

1224. -Tête de femme. . Q. OPPIVS P. R. Victoire à gauche, <lb/>

tenant une palme et une patère. JE. 3 pièces. <lb/>

1225. Papia. TRIVMPVS. Tête laurée du Triomphe à droite; der-<lb/>

rière, un trophée. . CELSVS III VIR L. PAPIVS. Louve tenant <lb/>

dans sa gueule un bâton enflammé et mettant le feu à un <lb/>
amas de bois; un aigle attise le feu avec ses ailes. 7 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

1226. -Semblable, mais avec la tête de Junon Sospita. 3 pièces. <lb/>

AR. <lb/>


1227. -Tête de Junon Sospita à droite, . L. PAPI. Griffon cou:&quot; <lb/>

rant à droite; à l&apos;avers et au revers, symboles variés. La <lb/>
plus grande collection connue. 125 pièces. AR. <lb/>

1228. -Tête de la Victoire. . CELSVS L. PAPIVS. Jeune fille don-<lb/>

nant à manger à un serpent. Quinaire. AR. <lb/>

1229. -CELSVS. Tête de Mercure à droite, avec le pétase ailé; <lb/>

-<lb/>

derrière, un caducée ailé. . Lyre. Très-belle pièce. AR. <lb/>

1230. -As, avec le griffon sur la proue. 2 pièces. A. <lb/>

1231. Papiri a. Tête de Pallas, M. CARBO, OU CARBO ROMA. Jupiter <lb/>

dans un quadrige au galop, lançant la foudre. 4 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

1231 bis. -M. CARB. Exergue, ROMA. As, semis, triens, quadrans, <lb/>

sextans. 8 pièces. AE. <lb/>

1231 ter. -PAPIRIO CARBONO. Rome à gauche assise, tenant une <lb/>
Victoire et un sceptre. -Autre avec NIKEQN et la tête <lb/>

d&apos;un bacchant. (Pièce de Rythinie.) 2 pièces. A. <lb/>

1232. Pedania. COSTA LEG. Tête laurée de femme à droite. <lb/>

. BRVTVS IMP. Trophée avec un bouclier et deux javelots. <lb/>

AR. <lb/>

1233. -Même pièce variée. AR. <lb/>

1234. Petillia. CAPITOLINVS. Tête de Jupiter laurée à droite. <lb/>

. PETILLIVS. Temple à six colonnes. 2 pièces. AR. <lb/>

1235. -PETILLIVS CAPITOLINVS. Aigle éployé sur un foudre. <lb/>

. Temple à six colonnes. 2 pièces. AR. <lb/>

1236. Même pièce. Le temple est accosté des lettres F. s. 2 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

1237. Petronia. FERON. TVRPILLIANVS III VIR. Tête tourellée de la <lb/>

déesse Feronia à droite. . AVGVSTVS. Couronne de chêne, <lb/>

dans laquelle on lit, o. c. s. (Coh., p. 245, n°9 .) Unique. <lb/>

OR. <lb/>

1238. -Même tête et même légende. . AVGVSTO OB C. s. dans <lb/>

une couronne de chêne. OR. <lb/>

1239. -CAESAR AVGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste à droite. . P. PE-<lb/>

TRON. TVRPILLIAN. III VIR. Pan nu debout, tenant le pedum <lb/>

et le syrinx. (Coh., p. 246, n°2 0.) AR. <lb/>


1240. -Même tête, même légende, . PETRON. TVRPILLIAN. III VIR. <lb/>

Sirène tenant la double flûte. AR. <lb/>

1241. -TVRPILIANVS III VIR. Tète de la déesse Feronia. IV. CAESAR <lb/>
AVGVSTVS. L&apos;empereur dans un bige d&apos;éléphant à gauche, <lb/>
tenant une branche de laurier et un sceptre. AR. <lb/>

1242. -Même légende. Tête de Bacchus à droite. . CAESAR <lb/>

DIVI F. ARM. CAPT. L&apos;Arménie avec la tiare à genoux à droite, <lb/>
et tendant les mains. AR. <lb/>

1243. -FERON. TVRPILLIANVS III VIR. Tète de Féronie. . CAESAR <lb/>

AVGVSTVS SIGN. RECE. Partlie à genoux présentant une en-<lb/>
seig-ne militaire. AR. <lb/>

1243 bis. -TVRPILLIANVS III VIR. Tarpeia écrasée sous des bou-<lb/>
cliers et levant les mains au ciel. AR. <lb/>

1244. -Tète de Bacchus. 4. CAESAR AVGVSTVS SIGN. RECE. Parthe <lb/>

à genoux, etc. 2 pièces. AR. <lb/>

1245. -Tête d&apos;Auguste. . PETRONIVS TVRPILIANVS III VIR. Pégase. <lb/>

AR. <lb/>

1246. -Même tête. . TVRPILlANVS III VIR. Croissant et étoile. <lb/>

AR. <lb/>

1247. Pinaria. Tête de Pallas à droite. . NAT. ROMA. Victoire <lb/>

dans un bige au galop. 3 pièces. AR. <lb/>

1248. -Même pièce, avec NATTA. 3 pièces. AR. <lb/>

1249. -NAT. ROMA. As, semis, triens, quadrans, sextans, uncia <lb/>
inédite. 14 pièces. AE. <lb/>

1250. -SCARPVS IMP. Main ouverte. . CAESARI DIVI F. Victoire <lb/>

sur un globe. AR. <lb/>
1251. -IMP. CAESARI SCARPVS IMP. Main ouverte. IV. Victoire sur <lb/>
un globe. <lb/>

1252. -SCARPVS IMP. Main. . CAESAR DIVI F. Victoire debout <lb/>

tenant une couronne et une palme. Quinaire de la première <lb/>
rareté. <lb/>

1253. Plaetoria. L. PLAET. CEST. Tête de femme voilée et laurée <lb/>

coiffée du modius. Pv. BRVTVS IMP. Hache et simpulum. <lb/>

(Coll., p. 251, n°1 3.) <lb/>


1254. -MONETA. s. c. Tête diadémée de Junon Moneta à droite. <lb/>
IV L. PLAETORI. L. Q. F. s. c. Athlète nu courant, portant <lb/>
une palme et un ceste dénoué; dessous, symboles différents. <lb/>

4 pièces. AR. <lb/>

1255. -Tête de femme à droite; derrière, variété de symboles. <lb/>

. M. PLAETORI. CEST. s. c. Buste d&apos;un jeune homme de face <lb/>

sur une base sur laquelle on lit, SORS. 2 pièces. AR. <lb/>

1256. -Tête de Sibylle à gauche; derrière, symbole, . M. PLAE-<lb/>

TORI. CEST. Fronton du temple de Préneste, sur lequel on <lb/>
voit un géant. AR. <lb/>
1257. -Deux autres pareilles, mais frustes. AR. <lb/>

1258. -Tête de Bacchant. . M. PLAETORI. CEST. EX. S. c. Proeferi-<lb/>

culum et torche. 5 pièces. AR. <lb/>
1259. -CESTIANVS. Buste de femme à droite, avec un casque à <lb/>

crinière, avec arc et carquois; devant, s. c. . M. PLAETO-<lb/>

RIVSJI. F. AED. CVR. Aigle éployé sur un foudre. 8 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

1260. -CESTIANVS. Tête tourellée de femme. IY. Légende du <lb/>
numéro précédent, chaise curule, différents symboles. <lb/>

16 pièces. AR. <lb/>

1261. -Tête de Bacchant. . Caducée ailé. 10 pièces. AR. <lb/>
1262. -Tête d&apos;Apollon. . Caducée ailé. 19 pièces. AR. <lb/>

1263. -Planeia. CN. PLANCIVS AED. CVR. Tête de Diane Plan-<lb/>

cienne à droite, avec des boucles d&apos;oreilles et un collier. <lb/>
IV. Chèvre debout; devant elle, un carquois et un arc. <lb/>

11 pièces. AR. <lb/>

1264. Plautia. Tête de Pallas à droite. . L. PL. H. en mono-<lb/>

gramme. Les dioscures à cheval; dessous, ROMA. 2 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

i265. -Même pièce, mais le monogramme est au-dessus. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>

1266. -Même monogramme, as,&apos;semis, quadrans. 4 pièces. A. <lb/>

1267. -L. F. D. A. P. Proue. As, semis, quadrans. 3 pièces. AE. <lb/>

1268. -A. PLANTIVS AED. CVR. s. c. Tête tourelée. . BACCHIVS <lb/>

IVDAEVS. Bacchius à genoux tenant un chameau par le <lb/>

frein. 10 pièces. JE. <lb/>


1269. -P. IPSAE s. c. Tète de Neptune à droite; derrière, trident. <lb/>
ty. P. IPSAE cos. PRIV. CAEPT. Jupiter dans un quadrige au <lb/>
galop à gauche. 6 pièces. AR. <lb/>

1270. -Tète d&apos;Amphitrite; derrière, un dauphin. . Même lé-<lb/>

gende. quadrige. 4 pièces. AR. <lb/>

1271. -M. SCAVR. AED. CVR. EX. s. c. Aretas à genoux tenant un <lb/>
chameau et présentant une branche d&apos;olivier; à l&apos;exergue, <lb/>

ARETAS. . C. Il. IPSAE AED. CVR. E. HYPSAE COS. PREIVI. CAPT. <lb/>

Quadrige. 10 pièces. La légende du revers varie beau-<lb/>
coup. AR. <lb/>

1280. -La même pièce, restituée par Trajan; on n&apos;en connaît <lb/>
pas d&apos;autre de cette famille. AR. <lb/>

/ \ <lb/>
1281. -L. PLANTIVS. Tête de face de la Gorgone. . PLANCVS. <lb/>

L&apos;Aurore volant dans les airs et conduisantles quatre che-<lb/>
vaux du Soleil. 10 pièces. AR. <lb/>

1282. -Tête casquée. . P. PLVTI. ROMA. Les dioscures à cheval <lb/>

à droite. 3 pièces. AR. <lb/>

4283. Plotia. Le Monétaire, c. PLOTIVS RVFVS. 3 GB. <lb/>

1284. -Même Monétaire. 10 moyens bronzes et PB. <lb/>

1285. Poblicta. Tête de Pallas à droite. ïy. ROMA. Les dios-<lb/>

cures à cheval; au-dessus, maillet et apex. 3 pièces. AR. <lb/>
1280. -Avec les mêmes symboles; as, semis, triens, 4 pièces. <lb/>

AE. <lb/>

1287. -Avec le maillet seul; as, semis, triens, quadrans. <lb/>

4 pièces. A. <lb/>

1288. -Tête de Mars casquée à droite; au-dessus, MALLEO. ïy. c. <lb/>
MAL. Homme nu, portant le strophium et une lance; devant, <lb/>
trophée et symboles variés. 15 pièces. AR. <lb/>

1289. -c. MALLE c. F. Tête de Pallas. . Mars dans un bige, agi-<lb/>

tant son javelot. 3 pièces. AR. <lb/>

1290. -Tête d&apos;Apollon. . c. MALL. ROMA. Rome assise, cou-<lb/>

ronnée par la Victoire. 4 pièces. AR. <lb/>
1291. -ROMA. Tête de Rome casquée à droite. fy. c. POBLICI. Q. F. <lb/>

Hercule étouffant le lion ; dessous, une massue; adroite, <lb/>

un arc et un carquois, lettres variées. 28 pièces. AR. <lb/>


1292. -M. POBLICI. LEG. PROPR. Tête de Pallas à droite. . CN. <lb/>

MAGNVS IMP. Pompée debout, le pied appuyé sur une proue <lb/>
de vaisseau, présentant une palme à une femme qui porte <lb/>
un bouclier et deux hastes. 2 pièces. AR. <lb/>

1293. Pompeia. MAGNVS PIVS IMP. ITER. Tête nue de Sextus <lb/>

Pompée à droite, dans une couronne de chêne. . PRAEF. <lb/>

CLASS. ET ORAE MARIT. EX. s. c. Têtes nues de Pompée père <lb/>
et de Cneius Pompée fils en regard; à gauche, le lituus; à <lb/>
droite, un trépied. (Cohen, p. 263, n°2 7.) OR. <lb/>

1294. -Tête de Janus laurée et barbue. <lb/>
CN. MAG. Proue <lb/>

de vaisseau. As. <lb/>

4 295. -Tête nue et imberbe de Pompée le Grand, à droite. <lb/>

. ~IIOMllEIOIIOAEIT N. Victoire marchant à droite et te-<lb/>

nant une palme et une couronne. Très-beau MB. de Pom-<lb/>
peiopolis. A. <lb/>

1296. -L. POMP. ROMA. As, semis, triens, quadrans. 5 pièces. AE. <lb/>

1297. -MAGNVS PROCOS. Navire. 2 pièces. AR. <lb/>

1298. -VARRO PRO Q. Buste en Terme lauré et barbu. . MA-<lb/>

GNVS PRO cos. Sceptre entre un aigle et un dauphin. AR. <lb/>

2 pièces. <lb/>
1299. -M. POPLICI LEG. PRO PR. Tête imberbe avec de longs che-<lb/>

\ <lb/>

veux et casquée. . CN. MAGNVS IMP. Pompée le Grand des-<lb/>

* <lb/>

cend d&apos;un vaisseau et vient àJa rencontre de l&apos;Espagne per-<lb/>

sonnifiée, etc. 4 pièces. AR. <lb/>

1300. -Q. NASIDIVS. Tête nue de Sextus Pompée. fy. Q. NASIDIVS. <lb/>
Navire à la voile. AR. <lb/>

1301. -M. PIVS IMP. ITER. Tête de Sextus Pompée. <lb/>

CLAS ET ORAE <lb/>

MARIT. EX. se. Les deux frères de Catane portantleurs parents <lb/>
sur leurs épaules ; entre eux, Neptune avec l&apos;acrostolium, <lb/>
le pied sur une proue de vaisseau. 2 pièces. AR. <lb/>
1302. -Même légende; le phare de Messine, avec la statue <lb/>
de Neptune sur une colonne ; dessous, une galère portant <lb/>

l&apos;aigle romaine . Le monstre Scylla. 2 pièces. AR. <lb/>

1303. -Même légende, tête de Neptune à droite, avec un trident.&apos; <lb/>

fy. Trophée naval. 5 pièces. AR. <lb/>

A <lb/>


1304. -y. POMP.RVF RVFVS cos. Tète du consul Rufus. IV. SVLLA <lb/>
cos. Tète nue de Sylla. AR. 2 pièces. <lb/>

1305. -Même légende; chaise curule. . SVLLA COS. Q. POMPEI <lb/>

RVF. Chaise curule entre un lituus et une couronne. 2 piè-<lb/>

ces. AR. <lb/>

1306. -Tête casquée, IY. SEX PO FOSTLVS ROMA. RomulusetRé-<lb/>
mulus allaités par la louve, Faustulus debout, etc. 35 piè-<lb/>

ces. AR, <lb/>

1307. -Tête de Janus. Iy. MAGN. PIVS IMP. Proue. As. 2 pièces. <lb/>
1308. -Autre semblable, le mot MAGNVS entier. <lb/>

1309. -15 as. Pompée fils. AE. <lb/>

1310. Pomponia. RVFVS s. c. Tête laurée de Jupiter&apos;à droite. <lb/>

Iy. Q. POMPONI. Aigle sur un sceptre tenant une couronne <lb/>

dans ses serres. Variétés de symboles, m et le scorpion, <lb/>
mi et une mouche, VII et une tarentule. 3 pièces. AR. <lb/>

1311. -L. POMP. MOLO. Tête d&apos;Apollon. . NVMA POMPIL. Numa <lb/>

sacrifiant devant un autel allumé. 5 pièces. AR. <lb/>

1312. -L. POMPONI C. F. Tête casquée. . L. LIC. DOM. Mars dans <lb/>

un bige. 5 pièces. AR. <lb/>
1313. -Q. POMPON! MVSA. Tête d&apos;Apollon diadémée à droite. <lb/>
IY. JERCVLES MVSARVM. Hercule Musagete debout, nu avec <lb/>
la peau de lion et jouant de la lyre. 2 pièces. AR. <lb/>
1314. -Monnaies des Muses avec leurs attributs d&apos;une superbe <lb/>
conservation. 32 pièces. AR. <lb/>

1315. -Tête dePallas et quatre points. . Q. MOLO. Proue, ROMA <lb/>

à l&apos;exergue. Petit triens inédit. A. <lb/>

1316. -AVGVSIVS. Tête d&apos;Auguste. . P. POMPONI M. PVLLIAN <lb/>

II VIR. (Rutrotum, Ponti.) AE. <lb/>
1317. -Elll ~BA2201 IIPESBETOI 2T. Pomponins Bassus, lé-<lb/>

gat de Domitien, à Cesarée de Cappadoce. A. <lb/>

1318. Poreia. P. LAECA ROMA x. Tête de Pallas. PROVOCO. <lb/>

Homme debout vêtu du pahÍdamentum, la main droite sur <lb/>
la tùte d&apos;un citoyen vêtu de la toge ; à côté, un licteur debout <lb/>

avec des verges. 7 pièces. AR. <lb/>


1319. -LAECA. Même tête. . M. PORCI ROMA. La Liberté dans un <lb/>

quadrige. 5 pièces. AR. <lb/>

1320. -L. PORCI LICI. Tête casquée. . Mars dans un bige <lb/>

combattant. 8 pièces. AR. <lb/>

1321. -Tête casquée,. . c. CATO ROMA. Victoire dans un bige, à <lb/>

droite. 4 pièces. AR. <lb/>

1322. -lU. CATO ROMA. Tète de femme. . VICTRIX. Victoire assise <lb/>

à droite. 12 pièces. AR. <lb/>

1323. -Trois semblables au-dessus de la Victoire, ST. AR. <lb/>
1324. -Quinaire semblable, avec lettres et symboles variés. <lb/>

32 pièces. AR. <lb/>

1325. -Une semblable, mais la Victoire tient une couronne. <lb/>

AR. <lb/>

1326. -Quinaire semblable avec M. CATO PRO PR. 4 pièces. AR. <lb/>
1327. -L. PORCIO c. BALBO. Boeuf (Leptis Magna). AE. <lb/>

1328. -M. PORCIO II VIR. Étendard. Caesaraugusta. A. <lb/>

1329. Postumia. Tête de Pallas, x et apex. . L. POST. ALD. <lb/>

ROMA. Mars dans un quadrige portant un trophée, bouclier <lb/>

et haste. 4 pièces. AR. <lb/>

1330. -Tête de Diane à droite; derrière, arc et carquois. . A. <lb/>

ALBINVS s. F. Trois cavaliers poursuivant un fuyard. 7 piè-<lb/>

ces. AR. <lb/>

1331. -ROMA x. Tête d&apos;Apollon à droite. . A. ALBINvs s. F. <lb/>

Les dioscures debout avec leur haste et faisant abreuver <lb/>
leurs chevaux. 2 pièces. AR. <lb/>
1332. -Une semblable, maisR&apos; au lieu de ROMA. (Inédite.) AR. <lb/>

1333. -Buste de Diane; au-dessus de sa tête, bucranium. . A. <lb/>

POST. A. F. s. N. ALBIN. Sacrificateur et taureau sur une mon-<lb/>
tagne ; entre eux, un autel allumé. 4 pièces. AR. <lb/>

1334. HISPAN. Tête de femme voilée, les cheveux épars. ty. A. POST. <lb/>
A. F. s. N. Homme en toge debout, élevant la main vers une <lb/>
aigle romaine; derrière, faisceaux et une hache. 5 piè-<lb/>

ces. AR. <lb/>

1335. -Tête de Diane. ty. c. POSTVMI. Chien courant. 5 piè-<lb/>

ces. AU. <lb/>


1 336. -A. POSTVMIVS cos. Tête du consul Postumius. . ALBINVS <lb/>

BRVTI F. Deux mains jointes tenant un caducée ailé. <lb/>

5 pièces. AR. <lb/>
1337. -Tète de Mars. <lb/>

ALBINVS BRVTI F. Deux trompettes gau-<lb/>

loises en sautoir; entre elles, un bouclieroblong et un bou-<lb/>
clier rond. 3 pièces. AR. <lb/>
1338. -PIETAS. Tête de la Piété à droite. Iy. ALBINVS BRVTI F. <lb/>

Deux mains jointes tenant un caducée ailé. 4 pièçes. AR. <lb/>

1339. -c. PANSA. Tête de Pan à droite. .Comme le précédent. <lb/>

2 pièces. AR. <lb/>
1340. -c. METEL A. ALB. s. F. x. Tète d&apos;Apollon laurée,à droite <lb/>
c. MAL. ROMA. Rome assise couronnée par la Victoire. <lb/>

8 pièces. AR. <lb/>
1341. -Autre semblable, mais sans légende du côté de la <lb/>
tête. AR. <lb/>

1442. Proeilia. Tête laurée de Jupiter, sc. . L. PROCILI F. Junon <lb/>

Sospita debout, armée de la haste et du bouclier. 5 piè-<lb/>

ces. AR. <lb/>

1343. -Tête de Junon Sospita à droite. .Mêmel égende. Junon <lb/>

Sospita dans un bige. 6 pièces. AR. <lb/>

1344. Proeuleia. Tète diadémée et barbue en Terme; derrière, <lb/>

KO. Iy. c. PROCVLEI L. F. Raie. AE. <lb/>

1345. -Même tète, KO. . C. PROCVLEI L. F. Hache à deux tran-<lb/>

chants. <lb/>

1346. -La même, avec c. PROCVLEI. AE. <lb/>

1347. Quinctia. Tète de Pallas, x. Iy. sx. Q. ROMA. Les dioscures <lb/>

à cheval, à droite. 4 pièces. AR. <lb/>
1348. -Tête de Pallas. Iy. T. Q. ROMA. Les dioscures. 9 piè-<lb/>

ces. AR. <lb/>

1349. -Tête d&apos;Hercule à droite, avec la peau de lion, trois <lb/>

points. . Proue de vaisseau. T. Q. ROMA. Quadrans. <lb/>

1350. -Q. ROMA. Trions et quadrans. 2 pièces. AE. <lb/>
1351. -Buste d&apos;Hercule à gauche, avec une massue et une peau <lb/>

de lion. . TI Q. Cavalier conduisant deux chevaux à <lb/>

gauche; dessous, un rat; exergue, D. s. s. Lettres variées. <lb/>

25 pièces. AR. <lb/>


1352. -Monétaires. T. QVINCTIVS. CRISPINVS SVLPICIANVS III VIR. A. <lb/>

A. A. F. F. s. c. 3 pièces. A. <lb/>

1353. Renia. Tête de Pallas à droite. . c. RENI ROMA. Femme <lb/>

dans un bige de rennes, à droite. 5 pièces. AR. <lb/>

1354. -Tête d&apos;Hercule coiffée d&apos;une peau de lion. . c. RENI <lb/>

ROMA. Proue de vaisseau et trois points. Quadrans. Iné-<lb/>

dit. A. <lb/>

1355. Romilia. Tête de Janus barbue et laurée. ty. ROMI en mo-<lb/>

nogramme. A l&apos;exergue, ROMA ; d&apos;un beau travail. As unique <lb/>
et inédit. A. <lb/>

1356. -Même monogramme, semis et quadrans. 3 pièces. <lb/>

1357. -Un Victoriat avec le même monogramme. AR. <lb/>
1358. -Un quinaire, même monogramme; les dioscures à che-<lb/>

val. AR. <lb/>

1359. -Sesterce. Tête de Rome casquée à droite; derriere, IIS. <lb/>

. Les dioscures à cheval, à droite; dessous, ROMI en mo-<lb/>

nogramme très-clair; à l&apos;exergue, ROMA. Unique. AR. <lb/>

1360. Hoseia. L. ROSCI. Tête de Junon Sospita à droite ; derrière, <lb/>

un symbole correspondant à celui du revers. . FABATI. <lb/>

Jeune fille donnant à manger à un serpent. 102 variétés <lb/>
très-intéressantes de symboles, qui permettent d&apos;apprécier <lb/>
la vie publique et la vie privée des Romains. AR. <lb/>

1361. Rubellia. c. RVBELIVS. BLANDVS. sc. . HI VIR. A. A. A. F.F. <lb/>

Au milieu, une enclume. 4 p. R. <lb/>

1361 bis. Rubria. Tête d&apos;Hercule avec la peau de lion, tête de <lb/>

Mercure avec le pétase ; devant chaque tête, une massue et <lb/>

un caducée. . L. RVBRI DOSSEN. Temple à deux colonnes; <lb/>

dans l&apos;intérieur, un autel entouré d&apos;un serpent; à droite, <lb/>
une proue de vaisseau. MB. <lb/>
1362. -As ordinaire, avec L. RVBRI DOSSEN OU seulement DOSSEN. <lb/>

3 pièces. AE. <lb/>

1363. -Semis avec DOS. seulement. A. <lb/>

l364. -Tête de Jupiter à droite. DOSSEN. Foudre dans un char à <lb/>

quatre chevaux; au-dessus, Victoire volant. 6 pièces. AR. <lb/>


1365. -DOS. Tète de Junon. <lb/>

Char à quatre chevaux. Vic-<lb/>
toire et paon. 4 pièces. AR. <lb/>

1366. -Buste de Pallas. . Char à quatre chèvaux; au-dessus, <lb/>

un petit quadrige et chouette. 5 pièces. AR. <lb/>

1367. -DOSSEN. Tête de Neptune avec un trident, . L. RVBRI. <lb/>

Victoire passant; devant elle, un autel; avec la cortine en-<lb/>
tourée d&apos;un serpent. Quinaire. 4 pièces. AR. <lb/>

1368. Rustia. T. Q. RVSTIVS FORTVNAE ANTIAT. Deux bustes de <lb/>

femmes accolées à droite, sur une base terminée de chaque <lb/>
côté par une tête de bouc ; l&apos;une des femmes tient une patère. <lb/>
FY. CAESARI AVGVSTO. Autel sur lequel on lit : FOR RE. A <lb/>
l&apos;exergue, sc. 2 pièces. AR. <lb/>

1369. -Tête casquée de Mars; derrière, s. c. .L. RVSTI. Bélier. <lb/>

6 pièces. AR. <lb/>

1370. Rutilia. FLAC. Tête de Pallas. . L. RVTlLI. Victoire dansun <lb/>

bige au galop. 5 pièces. AR. <lb/>

1371. -L. RVTILIO PLANCO. Tête d&apos;Auguste, fy. A. VATRONIO. LABÉONE <lb/>

JI VIR COR. Victoire volant sur un globe. (Corinthe.) AE. <lb/>

1371 bis. Salvia. CAESAR AVGVSTVS PONT. MAX. Tête laurée d&apos;Au-<lb/>

guste à droite; derrière, Victoire debout, tenant une corne <lb/>

d&apos;abondance et lui attachant sa couronne. . M. SALVIVS <lb/>

OTHO III VIR. A. A. A. F. s. c. Très-rare et très-bien con-<lb/>
servée. AE. GB. <lb/>

1372. -Autre semblable. MB. <lb/>
1373. -Autre, sans la Victoire. La tête d&apos;Auguste à droite <lb/>
ou à gauche. 13 MB. <lb/>
1374. -c. CAESAR III VIR. R. P. c. Tête nue d&apos;Octave à droite. <lb/>
FY. Q. SALVIVS IMP. cos. DESIG. Foudre ailé. 2 pièces. AR. <lb/>

1375. Sanquinia. M. SANQVINIVS m VIR. Tête laurée de Jules-<lb/>

César, à droite ; au-dessus, une comète. . AVGVSTVS DIVI F. <lb/>

LVDOS SAEC. Prêtre salien debout vêtu de la stola, et casqué, <lb/>
tient un caducée et un bouclier rond. 2 pièces. AR. <lb/>

1376. -Même tête et même légende, fy. AVGVSTI DIVI. F. Tête nue <lb/>
d&apos;Auguste à droite. AR. <lb/>

1377. -SANQVINVS A. A. A. F. s. C. Monétaire. GB. <lb/>


1378. -Grands et moyens bronzes variés; quelques-uns avec <lb/>
contremarque. 13 pièces. AR. <lb/>

1379. Satriena. Tête casquée de Mars à droite. . ROMA P. SATRIE-<lb/>

NVS. Louve marchant à gauche. 37 pièces. AR. <lb/>

1380. Saufeia. Tête de Pallas à droite, . L. SAUF. ROMA. Victoire <lb/>

dans un bige, au galop, à droite. 6 pièces. AR. <lb/>

1381. -As, avec la même légende. 13 pièces, AE. <lb/>
1382. -Semis, triens, quadrans, sextans. 6 pièces. AE. <lb/>

1383. Seribonia. Tête de Pallas. . c. SCR. ROMA. Les dioscures <lb/>

à cheval, à droite. 3 pièces. AR. <lb/>
1384. -Même légende. As, triens, quadrans. 11 pièces. AE. <lb/>
1385. -PAULLVS LEPIDVS CONCORDIA. Tête voilée de la Concorde à <lb/>
droite. IY. PVTEAL SCRIBON LIBO. Puits. Marteau, tenailles <lb/>
et coin de monnaie. 3 pièces. AR. <lb/>
1386. -BON. EVENT. LIBO. Tête diadémée de Bonus Eventus. <lb/>
ty. Puits et symbole. 9 pièces. AR. <lb/>

1387. Sempronia. Tête de Pallas. . Les dioscures à cheval; <lb/>

dessous, GR.; exergue, ROMA. 2 pièces. AR. <lb/>

1388. -PITIO. Même tête. . L. SEMP. ROMA. Les dioscures à che-<lb/>

val. 3 pièces. AE. <lb/>
1388 bis. -PITIO. As, semis, triens, quadrans. 22 pièces. AE. <lb/>

1389. -T. SEMPRONIVS GALLVS. 4 G. et MB. <lb/>
1390. -ATRA (Atratinus). As inédit. <lb/>

1391. -s. c. Tête laurée de Jules-César à droite, . T. SEMPRO-<lb/>

NIVS GRACCVS. Enseigne militaire, aigle, charrue et sceptre. <lb/>

AR. <lb/>

1392. -DIVI IVLI F. Tète nue barbue d&apos;Octave à droite. . TI <lb/>

SEMPRONIVS GRACCVS IIII VIR. Q. DESIG. Enseigne mili-<lb/>
taire, aigle, etc. AR. <lb/>

1393. Sentia. ARG. PVB. Tête de Pallas à droite, . L. SENTI C. F. <lb/>

Jupiter dans un quadrige, tenant un sceptre et un foudre; <lb/>
lettres variées, tout l&apos;alphabet. 24 pièces. AR. <lb/>

1394. Sepullia. CAESAR IMP. Tête de Jules-César laurée à droite, <lb/>

R/. P. SEPVLLIVS MACER. Vénus, debout, tenant la haste et <lb/>

la Victoire; au bas, étoile. AR. <lb/>


1395. -Même pièce avec CAESAR. IMP. AR. <lb/>

1396. -Même pièce plus petite. AR. <lb/>

1397. -La même, avec CAESAR DIC PERPETVO. AR. <lb/>

1398. -La même, avec un bouclier aux pieds de la Vénus. AR. <lb/>
1399. -Tête de Marc-Antoine à droite, entre le praefericulum et <lb/>
le lituus. R. P. SEPVLLIVS MACER. Cavalier en course condui-<lb/>
sant deux chevaux, et tenant un fouet. AR. <lb/>
1400. -Tête de Mercure à droite, avec le pétase et un caducée. <lb/>

Iy. P. SEPVLLIVS. Caducée ailé. Sesterce. AR. <lb/>

1.401. Tête de Jupiter laurée à droite. Iy. P. SEP. Semis et un autre <lb/>

semblable, avec ROMA. A l&apos;exergue, 2 pièces. M. <lb/>

1402 Sergia. ROMA EX S. c. Tète de Rome casquée, Iy. M. SERGIVS <lb/>

SILVS Q. Cavalier en course, à gauche, tenant un glaive <lb/>
d&apos;une main et de l&apos;autre, par les cheveux, une tête hu-<lb/>
maine coupée. 7 pièces. AR. <lb/>

1403. Servilia. c. CASSI IMP. Tête de la Liberté laurée à droite. <lb/>

FY. M. SERVILIVS. Acrostolium. (Cohen, p. 268, n°2 0.) OR. <lb/>

1404. -c. CASSEl IMP. Tête de la Liberté. . M. SERVILIVS LEG. <lb/>

Crabe tenant un acrostolium dans ses serres, un diadème -<lb/>

et une rose. (Cohen, p. 83.) AR. <lb/>
1405. -CASCA LONGVS. Tête laurée de Neptune; à droite, trident. <lb/>

. BRVTVS IMP. Victoire marchant sur un sceptre brisé, <lb/>

tenant une palme et déchirant un diadème. AR. <lb/>

1406. -LEIBERTAS. Tête de la Liberté, . Q. CAEPIO BRVTVS PROCOS <lb/>

Lyre entre le plectrum et un rameau. AR. <lb/>

1407. -L. SESTI PRO Q. Tête voilée de la Liberté, Iy. Q. CAEPIO <lb/>

BRVTVS PROCOS. Trépied entre une hache et un simpu-<lb/>
lum. AR. <lb/>
1408. -Même pièce. Quinaire. AR. <lb/>
1409. -Tête casquée de Rome à droite. Lettres grecques et ro-<lb/>
maines. ty. M. SERVILI c. F. Deux Soldats combattant à l&apos;épée, <lb/>
tenant chacun un bouclier, et ayant leurs chevaux à <lb/>
côté d&apos;eux. 18 pièces. AR. <lb/>

1410. -Tète casquée, . c. SERVEIL. Soldat à cheval combattant. <lb/>

5 pièces. AR. <lb/>


1411. -ROMA. Tête de Rome. . c. SERVEIL. IMP. F. Les dioscures <lb/>

à cheval allant en sens contraire. 10 pièces. AR. <lb/>
1412. -c. SERVILI C. F. ROMA. Quadrans. (Cohen, p. 296). <lb/>
1413. -Même pièce, avec la patine d&apos;émeraude. M. <lb/>

1414. -La même, sans le mot ROMA. AE,. <lb/>
1415. -Sextans. c. SERVEILI M. F. AE. <lb/>

1416. -RVLLI. Buste de Pallas avec l&apos;égide. . P. SERVILI IMP. F. <lb/>

Victoire dans un bige. 6 pièces. AR. <lb/>

1417. -FLORAL PRIMVS. Tête de Flore à droite. . c. SERVEIL. <lb/>

Deux Soldats debout présentant leurs épées. 5 pièces. AR. <lb/>
1418. -Autre avec les épées croisées. Inédite. AR. <lb/>
1419. -PISO CAEPIO Q. Tête laurée de Saturne à droite. <lb/>

. AD. FRV EMV. s.c. Les questeurs Pison et Scipio assis entre <lb/>

deux épis. AR. <lb/>

1420. -AHALA. Tête nue d&apos;Ahala. . BRVTVS. Tête nue de Junius <lb/>

Brutus. 3 pièces. AR. <lb/>

1421. Sestia. L. SESTI PRO Q. Tête voilée de la Liberté. . Q. <lb/>

CAEPIO BRVTVS. PRO cos. Trépied entre une hache et le sim-<lb/>
pulum. AR. <lb/>
1422. -Même pièce. Quinaire. AR. <lb/>
1423. -L. SESTI PRO. Q. Tête voilée de la Liberté. IV. Q. CAEPIO <lb/>

BRVTVS PROCOS. Victoire debout, tenant une palme et une <lb/>
couronne. Quinaire. Très-rare. AR. <lb/>

S <lb/>

1424. -L. SESTIO (Ilici). A. <lb/>
1425. Sicinia. FORT. P. R. Tête difidémée de la Fortune à droite. <lb/>

. Q. SICINIVS III VIR. Palme et caducée en sautoir; en haut, <lb/>

couronne. 3 pièces. AR. <lb/>
1426. -Q. SICINIVS III VIR. Tête laurée d&apos;Apollon à droite; des-<lb/>

sous, étoile. . c. COPONIVS P. R. S. C. Massue couverte d&apos;une <lb/>

peau de lion, entre un arc et une flèche. 3 pièces. AR. <lb/>

1427. Silia. ROMA. Buste casqué de Pallas à gauche, armée d&apos;une <lb/>

haste et d&apos;un bouclier sur lequel est gravé un cavalier en <lb/>

course; au-dessus, un croissant. . P. NERVA. L&apos;enceinte <lb/>

des Comices et trois figures. 6 pièces. AR. <lb/>


1428. -P. NERVA. Tête d&apos;Hercule à droite. . ROMA. Proue, qua-<lb/>

drans. 3 pièces. M. <lb/>

1429. -<lb/>

Monétaires, SILIVS ANNIVS LAMI*. PB. 11 pièces. A. <lb/>
1430. -Sosia. Tête nue de Marc-Antoine. fy. c. sosivs Q. ZA. <lb/>

Aigle sur un foudre, devant un caducée. Pièce très-rare. <lb/>
(Coh., p. 302, n°1 .) A. <lb/>

1431. -Tête jeune à droite. 4. c. SOSIVS cos. DESIG. Trépied. <lb/>

Pièce très-rare. PB. AE. <lb/>

1432. Spurilia. Tête de Pallas à droite. . A SPVRI ROMA. Diane <lb/>

dans un bige au galop. 2 pièces. AR. <lb/>

1433. -Tête de Pallas.... . A SPVRI ROMA. Proue et .... <lb/>

Triens. A. <lb/>

1434. Statia. Tête de Neptune à droite; derrière, un trident. <lb/>

MVRCVS IMP. Trophée, Statius Murcus en toge, tenant <lb/>
un parazonium, relève la Syrie à genoux. (Cohen, p. 304). <lb/>
AR. Pièce très-rare. <lb/>

1435. Statilia. TAVRVS REGVLVS PVLCHER. PB. 9 pièces. AE. <lb/>
t435 bis. Sulpicia. L. SERVIVS RVFVS. Têtes accolées des dios-<lb/>

cures à droite, avec le pileus surmonté de deux étoiles. <lb/>

. Murailles d&apos;une ville sur la porte de laquelle on lit TVS-<lb/>

CVL. (Cohen, p. 307, n°1 .) OR. <lb/>
1436. -L. SERVIVS RVFVS. Tête nue de Servius Rufus à droite. <lb/>
IV. Les dioscures debout, nus casqués, armés du para-<lb/>
zonium et de la haste. (Cohen, p. 307.) AR. <lb/>

• 1437. -SERV. SVLP. Tête d&apos;Apollon à droite. Deux figures de-<lb/>

bout, l&apos;une vêtue de la toge, l&apos;autre nue, les bras liés <lb/>
derrière le dos; entre elles, un trophée naval. AR. <lb/>

1438. -CAESAR AVGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste à droite. . c. SVLP. <lb/>

PLATORINVS. Auguste et Agrippa assis; près d&apos;eux, une <lb/>

haste; sous leurs pieds, trois proues de vaisseau. AR. <lb/>

1439. -D. P. P. Têtes accolées des dieux pénates à gauche. . c. <lb/>

SVLPICI c. F. Deux soldats debout, tenant chacun une haste ; <lb/>
entre eux, une truie avec ses petits; dans le champ, une <lb/>
lettre alphabétique qui varie. 16 pièces. AR. <lb/>

1440. -Tête de Janus et r. . c. SVLPICI ROMA. Proue de vaisseau <lb/>

à droite et i. As. <lb/>


1441. -s. c. Tête de Vesta voilée à droite. R. P. GALBÉE CVR. Sim-<lb/>
pulum entre une hache et un couteau de sacrificateur. AR. <lb/>

1443. Tadia. P. TAD. PR. HIB. C. IVLI NIGER 11 VIR. Neptune <lb/>

nu assis, tenant le trident, . CORINTHIVM. Bellérophon ar-<lb/>

rêtant Pégase volant, devant la porte de Corinthe. AE. <lb/>

1444. Tarquitia. c. ANNIVS S. F. F, N. PRO COS. EX S. C. Tête <lb/>

de femme laurée à droite, R. c. TARQVITF P. F. Victoire dans <lb/>
un bige au galop, à droite, tenant une palme; au-dessus, <lb/>
un nombre. AR. <lb/>

1445. Terentia. Tête de Pallas, à droite, x. . VAR. ROMA. Dios-<lb/>

cures à cheval allant à droite. 8 pièces. AR. <lb/>

1446. -La même, avec c. VAR. en monogramme. ROMA. 2 piè-<lb/>

ces. AR. <lb/>

1447. -La même. Quinaire. Très-rare. AR. <lb/>

1448. -VARO ROMA. As, quadrans, sextans. 10 pièces. AE. <lb/>

1449. -Tête casquée; derrière, Victoire. . c. TER LVC. ROMA. <lb/>

Dioscures. 4 pièces. AR. <lb/>

1450. -c. TER. LVC. ROMA. As, semis, triens, quadrans, sextans, <lb/>
inédit. 8 pièces. AE. <lb/>

1451. -Tête en terme de Varro. . MAGNVS PRO cos. Sceptre <lb/>

entre un dauphin et un aigle. AR. <lb/>

1452. -Tête de Janus. . P. T. E. Louve allaitant Romulus et <lb/>

Rémus. MB. AE. <lb/>

1453. CAESAR AVGVSTVS. Tête nue d&apos;Auguste à droite. . Q. TEREN-<lb/>

TIO CVLLEONE. PRO COS. LILIB. Tète d&apos;Apollon laurée à droite. <lb/>
(Lilybaeum, publié par Borghesi et Coh., p. 310.) AE. <lb/>

1454. Thoria. i. s. M. R. Tête de Junon Sospita à droite . L. <lb/>

THORIVS BALBVS. Taureau furieux; dans le champ, une lettre <lb/>
qui varie. 21 pièces. AR. <lb/>

1455.. Titia. Tête barbue à droite, fy. Q. TITI. Pégase. 8 piè-<lb/>

ces. AR. <lb/>


1456. -Tète de Bacchante, . Q. TITI. Pégase. 4 pièces. AR. <lb/>
1457. -Buste de la Victoire, . Q. TITI. Pégase. 7 pièces. Qui-<lb/>

naire. AR. <lb/>

1458. -M. TITI ROMA. Proue et i. As inédit. <lb/>
1439. -Q. TITI. As sans ROMA, et la tête de Janus barbue et <lb/>
à pointes. AE. <lb/>

1460. Titinia. Tète de Pallas, à droite, XVI. . c. TIT1N[ ROUA. <lb/>

Victoire dans un bigeau galop, à droite. 2 pièces. AR. <lb/>
1461. -c. TITIM. Semis, quadrans. 4 pièces. AE. <lb/>

1462. -M. TITINI ROMA. AS, semis, triens, quadrans. il pièces. <lb/>

1463. Tituria. Tête nue de Tatius à droite. . L. TITURI. <lb/>

Deux Soldats romains enlevant deux Sabines. 5 pièces. <lb/>

1464. -Même tète, même légende. . Tarpeia écrasée sous <lb/>

les boucliers des Sabins. 7 pièces. AR. <lb/>

1465. -SARIN. Tête de Tatius. . L. TITURI. Victoire dans un bige <lb/>

à droite. A l&apos;exergue, un symbole qui varie, et parmi les <lb/>

chiffres, MI, MIII, MVIII. 37 pièces. AR. <lb/>

1466. Todillia. Tète de Pallas et x. . TOD. ROMA. Diane dans un <lb/>

bige au galop à droite; dessus, le T, l&apos;oiseau todus. 4 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

1467. -TO ou TOD; au-dessus, l&apos;oiseau, proue de vaisseau. <lb/>

4 pièces. AR. <lb/>
1&quot;468. -TO. Oiseau à droite de la proue de vaisseau. 6 pièces. AE. <lb/>
-As, triens, quadrans. <lb/>

1469. Trebannia. Tête de Pallas, x. . L. TREBANI. ROMA. <lb/>

Jupiter dans un quadrige au galop, tenant un sceptre et un <lb/>

foudre. 3 pièces. AR. <lb/>

1470. -L. TREBANI. ROMA. Semis, triens, quadrans. 7 pièces. A. -<lb/>

1471. Tullia. ROMA. Tète de Pallas. . M. TVLLI. Victoire dans <lb/>

un quadrige au galop à droite. 5 pièces. AR. <lb/>

1472. Tui&apos;illia. M. ANTONIVS AVG. IMP. 1111 COS. TER. III VIR R. P. C. <lb/>

Tête nue de Marc-Antoine à droite. iy. D. TVR. Victoire <lb/>
debout à gauche, tenant une palme et une couronne atta-<lb/>
chée avec des bandelettes ; le tout dans une couronne <lb/>
de laurier. AH. <lb/>


1473. -TVRIL. As. MB. Proue de vaisseau adroite. <lb/>
1474. -Semis. L. TVR. en monogramme et rétrograde. Quadrans, <lb/>
sextans. 3 pièces. M. <lb/>

1475. -Valeria, MESSAL. F. Buste casqué de Rome avec une <lb/>

haste. <lb/>

PATRE cos. Chaise curule; dessus, un diadème <lb/>
autour d&apos;un sceptre; dans le champ, s. c. (Coh.,p. 321, <lb/>

n°1 2.) AR. <lb/>

1476. -ACISCVLVS. Tête diadémée d&apos;Apollon à droite; au-dessus, <lb/>
une étoile; derrière, un marteau; le tout dans une cou-<lb/>

ronne de laurier, . L. VALERIVS. Tête de la Sibylle à droite. <lb/>

1 <lb/>

(Coh., p. 321.) AR. <lb/>

1477. -Buste de la Victoire à droite, . ACISCVLVS. Marteau; le <lb/>

tout dans une couronne de laurier. Quinaire. AR. <lb/>
1478. -ACISCVLVS. Tête diadémée d&apos;Apollon; derrière, le mar-<lb/>

teau. . L. VALERIVS. Europe sur un taureau, tenant une <lb/>

écharpe. 8 pièces. AR. <lb/>
1479. -La même, très-belle, restituée parl&apos;emp. Trajan. (Coh., <lb/>
introd., p. XXXVII.) AR. <lb/>

1480. -Tête du Soleil radié à droite; derrière, marteau. . L. <lb/>

VALERIVS. Diane dans un bige au galop à droite. AR. <lb/>

2 pièces. <lb/>

1481. -Tête diadémée d&apos;Apollon. . Oiseau à tête de femme <lb/>

casquée, armé de deux lances et d&apos;un bouclier; le tout dans <lb/>
une couronne de laurier. 2 pièces. AR. <lb/>

1482. -ACISCVLVS. Tête de Jupiter. . Géant dont le tronc est <lb/>

terminé par deux queues de poisson, la main droite sur la <lb/>
hanche, la gauche élevée au-dessus de sa tête. (Coh., p. 322.) <lb/>

AR. <lb/>

1483. -Tête de Pallas. . c. VAL. C. F. FLAC. ROMA. Victoire dans <lb/>

un bige au galop à droite. 5 pièces. AR. <lb/>
1484. -Même pièce; derrière, la tête de Pallas. xvi. 4 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

1485. -As, triens, quadrans, sextans. 25 pièces. M. <lb/>

1486. -Buste de la Victoire; derrière, emblème qui varie. . c. <lb/>

VAL. FLAC. IMPERATOR EX. s. c. Aigle entre deux enseignes <lb/>

militaires; sur l&apos;une, H, sur l&apos;autre, P; dans le champ, s. c. <lb/>

10 pièces. AR. <lb/>


1487. -VOLVSVS VALERIVS MESSALA. MB. IL pièces. M. <lb/>

1488. -MESSALA GALVS SISENNA APRONIVS. PB. 8 pièces. AE. <lb/>

1489. Vargunteia. M. VARG. Derrière, la tête de Pallas.. ROMA. <lb/>

Jupiter dans un quadrige, portant une palme et un foudre. <lb/>

4 pièces. AR. <lb/>

1490. -M. VARG. Semis, triens, quadrans, sextans. 10 pièces. <lb/>

lE. <lb/>

1491. Ventidia. M. ANT. Tète nue de Marc-Antoine à droite. <lb/>

Jt. P. VENT. PONT. IMP. Figure demi-nue debout, tenant une <lb/>
haste et une branche d&apos;olivier. (Coh., p. 326.) AR. <lb/>

1492. -NERO CAESAR AVG. Tête laurée de Néron à gauche. IY. P. <lb/>
VE FRONTONE 11 VIR. Temple à quatre colonnes. (Corinthe.) <lb/>

2 pièces. AE. <lb/>

1492 bis. Vergilia. Tète d&apos;Apollon à droite; dessous, un foudre. <lb/>

. VER. GAR. OGVL. Jupiter lançant la foudre, dans un qua-<lb/>

drige au galop. AR. <lb/>

1493. -Même légende. As. AE. <lb/>
4494. -VERGILI. (Paestum.) AE. <lb/>

1495. Vettia. s. c. TA. Tête nue et barbue de Tatius Sabinus. <lb/>

. T. VETTIVS judex. Homme en toge dans un bige au pas <lb/>

à gauche; derrière, un épi. AR. <lb/>
1496. -P. SABINVS Q. Victoriat, lettre alphabétique qui varie. <lb/>

11 pièces. AR. <lb/>

4497. -~2EBA2T02. Tète d&apos;Auguste. . ~rVETTIOY. NirPOY. <lb/>

KOINON ~&lt;1&gt;PYTIA2-AIIAMEQN. Figure marchant à droite. <lb/>

(Apamée de Phrygie.) AE. <lb/>

1498. -Tête de Titus et de Domitien. . ~2MTPNAIQN ~Effl BA-<lb/>

AANOY ACPAIOI. AE. <lb/>

1499. Veturia. TI. VET. Buste de Mars avec un casque orné <lb/>

d&apos;uue plume et d&apos;une crinière. . ROMA. Deux soldats <lb/>

debout armés chacun d&apos;une haste et d&apos;un parazonium, tou <lb/>
chant avec une baguette une truie que soutient un hommè <lb/>

à genoux. 4 pièces. AR. <lb/>

4500. -Tète d&apos;Hercule. Jy. TI. VET. Strigileet vase de gladiateur, <lb/>

2 pièces. JE. <lb/>


1501. Tibia. Tête lauréede Vénus à droite. fy. c. VIBIVS VARVS. <lb/>

Vénus à moitié nue, debout près d&apos;une colonne, se regar-<lb/>
dant dans un miroir qu&apos;elle tient à la main. (Coh., p. 332, <lb/>

n°2 7.) OR. <lb/>

1502. -Buste de Pallas à gauche, avec un bouclier et une <lb/>

haste. . c. VIBIVS VARVS. Némésis ailée debout regardant <lb/>

son sein et écartant le vêtement qui le couvre. (Coh., p. 332, <lb/>

n°2 5.) OR. <lb/>

1503. -VIB. ROM. Victoriat. 2 pièces. AR. <lb/>

1504. -c. VIBI. PANSA. As. 6 pièces. AE. <lb/>

1505. -PANSA. Tète d&apos;Apollon. . c. VIBIVS C. F. Pallas dans un <lb/>

quadrige au galop, portant un trophée et une haste, avec <lb/>
emblèmes et lettres variées. 53 pièces. AR. <lb/>

1506. -PANSA. Tête d&apos;Apollon, . c. VIBIVS C. F. Quadrige à <lb/>

gauche. 4 pièces. AR. <lb/>

1507. -PANSA. Quadrige, . c. VIBIVS C. F. Quadrige. 6 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

1508. -Mêmes tête et légende, . Cérès marchant précédée <lb/>

d&apos;une truie. 3 pièces. AR. <lb/>

1509. -La même. . Cérès dans un char traîné par deux ser-<lb/>

pents. <lb/>

1510. -Même tête. . Cérès marchant; devant elle, une <lb/>

charrue. 6 pièces. AR. <lb/>

1511. -PANSA. Tête de Pan. . VIBIVS. Tête de Silène; symbole <lb/>

qui varie. 3 pièces. AR. <lb/>

1512.. -Tête de Pan. . IOVIS AXVR. Jupiter Axur assis à gauche. <lb/>

8 pièces. AR. <lb/>

1513. -Même pièce, mais derrière la tête, un pedum. 3 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

1514. -PANSA. Masque de Pan. ty. ALBINVS BRVTI. F. Caducée. <lb/>
2 pièces. AR. <lb/>

1515. -LIBERTATIS. Tête de la Liberté, . c. PANSA, C. F. C. R. <lb/>

Rome assise à gauche, avec la haste et le parazonium, et <lb/>
est couronnée par la Victoire volant. 2 pièces. AR. <lb/>


1516. -c. VIBI. As et semis. 3 pièces. A. <lb/>

1517. Vinieia. CONCORDIA. Tête de la Concorde à droite. Iy. L. <lb/>

VINICI. Victoire volant, tenant une longue palme à laquelle <lb/>
est attachée une couronne; autre avec CONCORDIAI. 2 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

1518. -Tête d&apos;Auguste à droite. R. L. VINICIVS. Arc de triomphe <lb/>
orné de statues et d&apos;un quadrige ; sur le frontonon lit : s. P. <lb/>

Q. R. IMP. CAES. 2 pièces. AR. <lb/>

1519. AVGVSTVS TR. POT. VIII. Tête nue d&apos;Auguste. . L. VINICIVS L. <lb/>

F. III VIR. Cippe sur lequel on lit: s. P. Q. R. IMP. CAES. QVOD <lb/>

V. M. S. EX. EA. P. Q. I. AD. A. D. E. <lb/>

1520. -Légende et cippe comme ci-dessus. . s. P. Q. R. IMP. <lb/>

CAES., sur le piédestal de la statue équestre de la porte Fla-<lb/>

mine, à Rome. AR. <lb/>

1521. Vipaania. IMP. DIVI. IVLI. F. TER. III VIR R. P. c. Tête <lb/>

laurée de Jules César à droite; au-dessus, une étoile, . M. <lb/>

AGRIPPA cos. DESIG., dans le champ. (Coh., p. 335, n°3 .) <lb/>

OR. <lb/>

1522. -CAESAR AVGVSTVS. Tête d&apos;Auguste nue à droite. . M. <lb/>

AGRIPPA PLATORINVS m VIR. Tète nue d&apos;Agrippa à droite. <lb/>

(Coh., n°5 .) AR. <lb/>

1523. -DIVOS IVLIVS DIVI. F. Têtes en regard de César et d&apos;Au-<lb/>
guste. IV. M. AGRIPPA cos. DESIG., dans le champ. AR. <lb/>
1524. -IMP. CAESAR DIVI. IVLI. F. Tête d&apos;Octave à droite. IV. M. <lb/>
AGRIPPA cos. DESIG., dans le champ. AR. <lb/>
1525. -M. AGRIPPA L. F. cos. III. Tête d&apos;Agrippa à gauche, avec <lb/>
une couronne rostrale. MB. 4 pièces. M. <lb/>
152e. -Même pièce, restituée par Titus. <lb/>
1527. -Même pièce, restituée par Domitien. <lb/>


1532. -Semblable au n°1 630, mais en or. <lb/>

1533. Volteia. Tête d&apos;Apollon laurée à droite. . M. VOLTEI. M. F. <lb/>

Trépied autour duquel est enlacé un serpent; dans le <lb/>

champ, s. c. D. T. AR. <lb/>

1534. -Une autre semblable, pas si bien conservée. AR. <lb/>

1535. -Tête de Jupiter à droite, une lettre. . L. VOL. F. STRABO. <lb/>

Europe sur un taureau, tenant une écharpe; foudre et <lb/>
feuille de laurier. 2 pièces. AR. <lb/>
1536. -M. voLTEt. x. F. Temple à quatre colonnes; dessous, un <lb/>

foudre. 6 pièces. AR. <lb/>

1537. -Tête d&apos;Hercule. . Même légende. Le sanglier d&apos;Ery-<lb/>

mante. 5 pièces. AR. <lb/>

1538. -Tête de Bacchus; Cérès dansunbigede serpents, tenant <lb/>
deux torches; symbole qui varie. 20 pièces. AR. <lb/>

1539. -Buste de Pallas. . Cybèle dans un bige de lions; lettres <lb/>

et lettres numérales variées. 25 pièces. AR. <lb/>

1540. Ummidia. Tête d&apos;Apollon laurée à droite. . EIII KOYA-<lb/>

APATOY; dans le champ (Antioche de Syrie). P. B. Rare. <lb/>
AE. <lb/>

1541. Unimana. Tête d&apos;Apollon laurée à droite. . VNI ROMA. <lb/>

Victoire couronnant un trophée à droite. (Coh., fam. <lb/>

Claudia, p. 87.) 2 pièces. AR. <lb/></body>













	</text>
</tei>
