<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>ANTIQUITÉS <lb/>

Collection de feu M. RAYMOND SABATIER <lb/>

Prix du catalogue avec six planches : 8 francs. <lb/>

PARIS <lb/>

A.LCÂN-LËVY, IMPRIMEUR BREVETÉ <lb/>

24, rue Chaucbat, 24 <lb/>

1890 <lb/>



COLLECTION DE FEU M. R. SABATIÉR <lb/>

CATALOGUE <lb/>

Rédigé par Monsieur GEORGES LEGRAIN <lb/>

Elève diplômé de l&apos;Ecole du Louvre <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES <lb/>

aura lieu Hôtel Drouot, Salle n°3 <lb/>

Les Lundi 31 Mars, Mardi 1er Avril et les trois jours suivants <lb/>

à deux heures précises <lb/>

GOMMISSAIRE-PRISEUR : <lb/>

M. Paul CHEVALLIER <lb/>

10, rue de la Grange-Batelière <lb/>

EXPERTS : <lb/>

MM. ROLLIN et FEUARDENT <lb/>
4, rue de Landroo <lb/>
Même Maison à Londres : <lb/>
19 Bloomsbury street <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

L&amp; Samedi &amp;tr ]Mars, de deux heures à six heures <lb/>

PARIS <lb/>

IMPRIMERIE ALCAN-LÉVY, 24, RUE CHAUCHAT <lb/>

1890 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE : <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les adjudicataires paieront cinq pour cent en sus des <lb/>
enchères. <lb/>


La collection que nous mettons en vente aujourd&apos;hui a été <lb/>

formée, par un grand connaisseur à qui sa position <lb/>

exceptionnelle en Egypte permettait d&apos;acquérir et de rap-<lb/>

porter en France quantité de monuments des plus rares qu&apos;on <lb/>
ne trouve dans aucune collection particulière, parmi lesquels on <lb/>
remarque des statues en matière précieuse d&apos;une très grande <lb/>
dimension qu&apos;on ne voit d&apos;ordinaire que dans les principaux <lb/>
musées publics. La collection est d&apos;ailleurs très connue. Il y a <lb/>
peu d&apos;amateurs et de savants qui n&apos;aient été admis à l&apos;admirer à <lb/>
l&apos;hôtel habité par M. Sabatier, où toujours ils recevaient le plus <lb/>
gracieux accueil. <lb/>
Une pareille collection demandait une description scientifique <lb/>
et nous nous sommes assuré le bienveillant concours d&apos;un jeune <lb/>
savant M. Georges Legrain, qui en a fait le catalogue avec tout <lb/>
le soin possible. Les descriptions, comme on le verra, sont aussi <lb/>
détaillées que le permettait un catalogue de vente, mais en outre <lb/>
M. Legrain a aussi rédigé pour ses études personnelles, un ma-<lb/>
nuscrit fort important et nous croyons pouvoir promettre à <lb/>
l&apos;avance qu&apos;il en donnerait communication aux acquéreurs <lb/>
désireux d&apos;avoir plus de détails que n&apos;en comporte le catalogue ; <lb/>
dans ce travail spécial une seule momie, no 73, remplit près de <lb/>
50 pages. <lb/>


Comme d&apos;habitude, nous suivrons autant que possible l&apos;ordre <lb/>
des numéros indiqué dans le catalogue, nous ne ferons de réserve <lb/>
que pour quelques pièces très importantes qui seront vendues <lb/>

chaque jour, de trois à quatre heures, mais toujours dans l&apos;ordre <lb/>
numérique de la vacation. <lb/>
Nous n&apos;avons qu&apos;un regret, c&apos;esl que les planches qui figurent <lb/>
seulement dans quelques exemplaires du catalogue soient si mal <lb/>
réussies; on a été obligé, vu le poids énorme de ces grands monu-<lb/>
ments, de les photographier dans un magasin très mal éclairé, <lb/>
leur transport dans un endroit en pleine lumière aurait été trop <lb/>

coûteux et très difficile. <lb/>

R. et F. <lb/></front>


<body>ANTIQUITÉS ÉGYPTIENNES <lb/>

MONUMENTS HISTORIQUES <lb/>

Nous avons réuni dans cette série les monuments portant <lb/>
des cartouches ou des insignes royaux. Sous le N°2 nous avons <lb/>
catalogué un monument relatif à un fils royal (1). <lb/>

GRANDS MONUMENTS <lb/>

*• ~Statue d&apos;Anubis : Basalte noir. Haut. 1m57. Le dieu, à corps <lb/>

humain et à tête de chacal, est assis, les mains posées sur les genoux. <lb/>
De sa main droite, fermée, il tient le signe ankh. <lb/>
Inscriptions : Sur le côté droit du siège : Le Dieu bon Ra-ma-<lb/>

n \ <lb/>

d Anubis dans le quartier du sud, donne la vie. » Sur <lb/>
le côté gauche : « Le fils du soleil (le cartouche est martelé], aimé <lb/>
d Anubis dans le quartier du sud, donne la vie. » <lb/>
Cette statue date donc du règne d&apos;Aménophis III (XVIIIe dynastie). <lb/>
Le roi est le Memnon des Grecs, celui qui fit construire les deux <lb/>
colosses célèbres -dont un chantait au lever du soleil (2). -Amé-<lb/>
nophis III était fils de Touthmès IV. <lb/>

Très belle statue, dont quelques parties sont restaurées; &apos;e marte-<lb/>
hérétique <lb/>
carto uche dut avoir lieu sous Aménophis IV, le roi <lb/>

7~G roupe granit noir : Un homme, vêtu d&apos;une tunique croisant <lb/>
sur les épaules, la main droite fermée sur le ventre, la main gau-<lb/>
che étendue sur la poitrine, est assis à côté de sa mère. Elle a la <lb/>
main gauche sur le genou, et la main droite derrière l&apos;épaule droite <lb/>

de son fils <lb/>

. Très beau groupe, parfaitement conservé. Style saïte. <lb/>
Hauteur. 1m 10. <lb/>
Inscriptions : <lb/>
1°Au milieu du siège : « Le ministre, un des smers, chef des <lb/>

(1) On pourrait encore joindre à cette série le sarcophage n°71. <lb/>
12; Gt. otrabon L. XVII. Ch. 46. <lb/>


mystères dans Ha-uer, deuxième prophète d&apos;Amon-Ra, Ahmès, <lb/>
véridique. » <lb/>
2°Sur la robe de l&apos;homme : « L&apos;erpa ka, ministre... Ahmès, véri-<lb/>
dique <lb/>

. » <lb/>

3°A droite du siège : « Celui qui est sous la dépendance d&apos;Amon, <lb/>
dans les Aptu, le 2e prophète d&apos;Amon, Akmès, makhérou. » <lb/>
4°S ur le côté droit du siège : « 1. Proseynème à Amon-Ra-neb-<lb/>

nas-toui et au grand Paut des dieux au coeur des Aptu. -2. Qu&apos;ils <lb/>
donnent les aliments funéraires, les kotepu, les djefau, les libations, <lb/>

le vin, -3. le lait ; de respirer l&apos;encens, le partum anta sur <lb/>
l&apos;autel (?)... -4. Des aliments purs à leur apparition sur l&apos;autel -<lb/>
5. d&apos;Amon-Ra, au Ka de l&apos;erpa ka, chef des mystères dans les <lb/>
Aptu. -6. Entre au ciel, vois tous les vénérés, Dieu régisseur des <lb/>
deux trônes! purifie tes mains! Il chante, -7. le maître de la <lb/>
parole dans le grand temple, le 2e prophète d&apos;Amon, Ahmès. » <lb/>
5°Sur le côté droit du siège : « t. Proscynème à Ra-Hor-Khuti, <lb/>
à Osiris qui voit (?) dans Tatou. -2. A Hathor, supérieure des pays <lb/>
occidentaux, à tous les dieux du Tiau! Qu&apos;ils donnent -3. l&apos;éclat <lb/>
dans le ciel, la force sur la terre, la vérité de parole dans le Kher-<lb/>
nuter, que l&apos;âme implore. -4. pour la suite des jours ; de réunir <lb/>
les choses... de l&apos;autel au Ka de l&apos;erpa -6. ha, smer, premier <lb/>
parmi les courtisans, l&apos;ouvrier de son maître. -6. Son coeur est à <lb/>
lui, le divin père aux membres purs, 2&apos; prophète d&apos;Amon, Ahmès, <lb/>
makhérou. -7. Sa mère qu&apos;il aime, la chanteuse d&apos;Hathor, dame <lb/>
de On Ra-Bakit, makhérou. » <lb/>
Sur le côté gauche du siège : « Celle qui est sous la dépendance <lb/>
de Toum, seigneur de On, l&apos;épouse du roi (suten tôt), la chanteuse <lb/>
Ba-Bakil, makhéru-t. » <lb/>
Sur la robe de la femme : « Sa mère, la favorite royale, chan-<lb/>
teuse d&apos;Hathor dame de Hotep-himt, fille de Athi-Ka-n-Ra-bakit, <lb/>
makhérou. » <lb/>
D&apos;après les inscriptions qui recouvrent ce groupe, il nous semble <lb/>
devoir conclure qu&apos;Ahmè*fut le fils d&apos;un roi (mais pourtant ne portant <lb/>
pas le titre de prince), soit Amasis, soit un des rois qui lui succédè-<lb/>
rent, car le nom d&apos;Ahmès se trouve jusqu&apos;à l&apos;époque de Darius. <lb/>

3. -Osiris assis, granit.Haut. 0m 15. Cette statue est remarquable <lb/>
par les inscriptions qu&apos;elle porte : <lb/>
la Sur lo côté droit du siège : Isis est représentée, gravée en <lb/>
creux, coiffée du disque et des cornes, levant les deux mains. Elle <lb/>
est nommée : &lt; Isis, la grande, la mère du dieu, la maîtressedu ciel. » <lb/>
2°S ur le côté gauche du siège : Ameniritis est représentée <lb/>
coiffée de deux longueÓ plumes droites, levant les deux mains. Elle <lb/>
e*t nommée : « La femme du dieu, AmeniriLis, makhérou, royale <lb/>
fille de Kashta, makhérou. » <lb/>

3°Au dos du siège : « 0 Osiris pe-Hapi! Il donne vie, santé, <lb/>
force au sotem de la porte du palais de la femme du dieu, Amenirili», <lb/>
makhérou, Hor, fils de Hor-oudja. Sa mère est la Uaker. » <lb/>

ie Sur le socle, à gauche : « 0 Osiris-pe-Hapi, il donne, vie, <lb/>


santé, force, au coachyte de la divine femme, Ilor, fils de Ilor-oudja, <lb/>

dont lamère est Uaker! » -A droite : « Il donne vie, santé, force, <lb/>

à sa femme la maîtresse de maison, Arrouou, enfantée par Ta-Kem, <lb/>
makhérou. » <lb/>

.J. -Tête ne statue royale. Granit. Haut. 011118. Le roi est coiffé <lb/>
du claft rayé, orné de l&apos;uréus. Il n&apos;a pas de barbe. <lb/>

5. -Tête de statue royale. Granit. Haut 011116. Le roi, barbu, était <lb/>
coiffé de la couronne rouge, formant probablement pschent. Bon <lb/>
travail, style de la XVIIIe dynastie. <lb/>

-Tête de statue royale. Granit. Haut. om36. Le roi, non barbu. <lb/>
est coiffé du claft, surmonté du pschent. <lb/>

PETITS MONUMENTS <lb/>

7. -Statuette du roi Amasis. Calcaire. Haut. 0m23. -Le roi <lb/>
est assis, coiffé du pachent. Le lituus de la couronne a disparu. <lb/>
Assez bon travail. Au dos, l&apos;inscription suivante : <lb/>

« Le dieu bon, maître des deux terres, maître de faire les choses, <lb/>
roi de la Haule et Basse Egypte. Ra-num-ab fils du soleil, Ahmès-<lb/>
se-neit, vivant comme Ra, aimé de... vivant éternellement. » <lb/>

8. -Statuette marbre noir, veiné de rose et de blanc. Cette sta-<lb/>
tuette, malheureusement brisée par la base, représente un personnage <lb/>
accroupi, coiffé du claft. Sur la robe se trouvent les deux car-<lb/>
touches: Amen-m-hat et Ra-ma-<lb/>
, qui désignent Amenmhat III, <lb/>
roi de la XIIe dynastie. Haut. om065. <lb/>

9. -Statuette de bronze. Haut. 0111085. -Un roi, coiffé de la <lb/>
couronne blanche, présente une offrande de chaque main. Beau <lb/>
travail. <lb/>

10. -Plaquette de granit rose, portant des inscriptions hiéro-<lb/>
glyphiques sur les faces et les tranches : <lb/>
1°« 0 Ra-Hor-khuti, vivant, adoré à l&apos;horizon en son nom de <lb/>
« Lumière qui est dans le disque. » <lb/>

9 disque vivant, grand dans les fêtes de panégyries, <lb/>

maj tre du ciel, maître de la terre, dans son temple « Ateu-m-khut,&apos; <lb/>

Aten! » <lb/>

3°lr« tranche : « Le roi de la Haute et Basse Egypte, vivant par <lb/>

a <lb/>

vérité Ra-nefer-Khéperu-ra-ua-n, fils du soleil, vivant par la <lb/>

vérité, Khu-n-aten. » <lb/>

«La grande épouse royale, aimée du maître des <lb/>

deux mondes (Tai ?), vivante à toujours et à jamais. » <lb/>
Ce monument intéressant date du roi hérétique Aménophis IV, <lb/>
le constructeur de Tell-cl-Amarna, XVIII&quot; dynastie. <lb/>


11. -Belle palette de scribe, malheureusement brisée. Ivoire. <lb/>
Long. 0m34,larg. 0111035, épaiss. 0m01. En haut, les deux godets por-<lb/>
tent encore des traces de noir et de rouge. En dessous, le car-<lb/>
touche prénom d&apos;Amenophis lor, Ra-sar-ka. De chaque côté de la <lb/>
palette courent deux petites inscriptions : <lb/>
1°A gauche : « Proscynème à Thot! Toutes choses bonnes au ka <lb/>
du chef, scribe royal, Thotmès. » <lb/>
2°A droite : « Proscynème à Amon-Ra ! Les aliments funéraires, <lb/>
milliers de pains et de breuvages au scribe du gynécée Thot-<lb/>
mès. » <lb/>

II <lb/>

MONUMENTS CIVILS <lb/>

STATUES ET STATUETTES DE PERSONNAGES <lb/>

12. -Statue accroupie. Haut. om90. Basalte noir. Très beau <lb/>
travail. -Un homme accroupi, les deux mains sur les genoux, est <lb/>
vêtu de la tunique se serrant sous le sein. <lb/>
Inscription de cinq lignes horizontales sur la robe : « 1. Proscy-<lb/>
nème à Amon-Ra maître des trônes des deux mondes! Qu&apos;il donne <lb/>
les aliments funéraires, boeufs, oies, -2. tissus, libations, encens, <lb/>
onguents, -3. toutes choses bonnes et pures dont vit un dieu, <lb/>
ainsi que les souffles agréables de la vie. -4. Au double (ka) dl) <lb/>
l&apos;erpa-ha., ministre, smer unique dans l&apos;amour. -5. Chef de la <lb/>
grande demeure Sibu, makhérou, enfanté par Ran-s-senb, makhé-<lb/>
rou-t. » <lb/>
Inscription d&apos;une ligne sur le plan horizontal de la base. -« Que <lb/>
donne Horus... -au ministre chef de la grande demeure, Sibu, <lb/>

makhérou, enfanté par Ran-s-senb, dans le temple d&apos;Amon, maître <lb/>
des trônes des deux mondes, maître des Aptu. » <lb/>

13. -Statue accroupie. Style saïte. Haut. 0.37. Basalte noir. <lb/>
Inscription de cinq lignes sur les jambes : -1. Proscynème : Que <lb/>
donne Toum, au coeur de sa ville, au double (ka) du prophète (?) <lb/>
chef des secrets -2. mystères dans le grand temple. Api, fils du <lb/>
prophète de Sekhet au coeur -3. de sa ville, Nes-Shu-Tefnout, fait <lb/>
par l&apos;assistante de Ra, Toum. -4. Hem-dja-th, fille du prêtre Hor-<lb/>
necht, fils du prophète Dja-nofré, makhérou, dame vénérable. » <lb/>
Inscription de trois lignes au dos : -1. Proscynème! Quedonne <lb/>

Osiris dans Hemq et le grand Paut des dieux qui sont dans les <lb/>

Aptu, au double (ka) du prophète (?) chef des mystères dans -<lb/>
2. le grand temple d&apos;Amon dans les Aptu, fils du prophète de <lb/>


Sekhet au coeur de son grand temple, Nes-Shu-Tef, fait par la maî-<lb/>
tresse de maison -3. Hem-Dja-tb, fille du prêtre Hornecht, fils du <lb/>
prophète Dja-nofré, makhérou. » <lb/>

14. -Statue accroupie. Granit brun. Haut. 0,42. Beau travail. <lb/>
Inscription sur les jambes. -« Au ka du scribe du domaine <lb/>
sacré (neter-hotep)d&apos;Osiris, Pa-ari-ma, makhérou. Sur la base, deux <lb/>
inscriptions parallèles, commençant au signe ankh : <lb/>
A gauche : &lt; Proscynème à Osiris. maître d&apos;éternité : qu&apos;il donne <lb/>
le souffle agréable du nord au ka du scribe du domaine sacré de <lb/>
tous les dieux, Pa-ari-ma, makbérou. » <lb/>
A droite : « Proscynème à Khem <lb/>
au coeur de Am (?) au ka du <lb/>
de Khem, Oun-nofré, fils de Tai-ana. » <lb/>

15. -Statue accroupie. Calcaire. Haut. 0.36. Les inscriptions de <lb/>
la base et du dos sont frustes et peu lisibles. <lb/>

4 6. -Petit naos dans lequel est agenouillé un adorant levant les <lb/>
deux mains. Haut. 0,27, larg. 0,16. Calcaire. Sur les linteaux du naos <lb/>
on déchiffre à grand&apos;peineun proscynème à IIor-Khuti, à Osiris, <lb/>
prince d&apos;éternité, dieu grand, maître d&apos;Abydos, pour qu&apos;ils donnent <lb/>
une bonne vie au prêtre Amen-hotep. <lb/>
17. -Jolie statuette de bois. Haut. 0,24, socle compris. Un <lb/>
homme, la tête couverte d&apos;un bonnet noir, en marche ; il est vêtu <lb/>
d&apos;une shenti blanche dont les détails sont repris en rouge. -Bon <lb/>

travail. <lb/>

19. -Statuette en bois. Haut. 0,21. Un homme à genoux, les <lb/>
mains étendues sur les cuisses. <lb/>

19.-Statuette en bois. Haut. 0,21. Un jeune enfant, portant la <lb/>

boucle, entièrement nu, les deux bras le long du corps. <lb/>

20. -Statuette en bois. Haut. 0,19. Un homme en marche. Le <lb/>
bras droit manque. <lb/>

21. -Statuette en bois. Haut. 0,21. Un personnage, coiffé des <lb/>
insignes osiriens en marche. Le bras gauche manque. &apos; <lb/>

22. -Statuette en bois. Haut. 0,22. Une femme nue, debout. Les <lb/>
bras manquent. <lb/>

23. -Statuette en bois. Haut. 0.32. Une femme nue. Les jambes <lb/>
sont articulées, les bras manquent. C&apos;est une poupée, très probable-<lb/>
ment. <lb/>

24. -Statuette en basalte brun. Un homme à genoux tenant un <lb/>

vase devant lui. Haut. 0,14. <lb/>

25. -Tête de statuette 0.045. Pierre bleue, dure. Jolie tête ayant <lb/>
probablement appartenu à une statue de reine. Beau travail. Les <lb/>
yeux sont émaillés. Nombreuses traces de dorure. <lb/>


20. -ïéte de statuette en bois. Haut. 0,075. Tête très ahimée <lb/>

d&apos;une statuette osirienne. On voit encore des traces d&apos;émail aux yeux, <lb/>
aux sourcils. Cette tête a été dorée. <lb/>

27. -Statuette bronze. Haut. 0,08. Un homme, coiffé du serre-<lb/>
tête et vêtu de la shenti, à genoux, verse d&apos;un seau à libations sur <lb/>
une table d&apos;offrandes. Bon travail. <lb/>

28. -Tête et torse d&apos;un homme. Style saïte. Pierre grise dure. <lb/>
Haut. 0,11. <lb/>

29. -Tête et torse d&apos;un personnage égyptien. Basalte. Style <lb/>

saïte peu accusé. Haut. 0,16. <lb/>

30. -Tête et torse d&apos;une statue d&apos;Isis? Albâtre. Haut. 0,18. Tra-<lb/>

vail assez fin. <lb/>

31. -Main étendue, provenant d&apos;une statue ou d&apos;une boîte à <lb/>
momie de femme. Bois. Long. 0,22. Très beau travail. Bonne con-<lb/>

servation. <lb/>

32-33. -Statuettes en bois peint semblables. Ce sont des pleu-<lb/>

reuses, des dierti qui, le genou droit en terre, lèvent le bras droit à <lb/>
la hauteur de leur tête, geste de la lamentation. Statuettes intéres-<lb/>
santes et rares. Haut. 0,22. <lb/>

34. -Tête imberbe. Albâtre. Jolie pièce. Le nez est cassé. <lb/>
Haut. 0,095. <lb/>

SOCLES DE STATUETTES <lb/>

35. -Socle en bois ayant servi de base à une statue de femme, <lb/>

dont il ne reste que deux jolis pieds. Long. 0,26, larg. 0,80, hau-<lb/>
teur 0,055. <lb/>
Sur la face horizontale du socle, six lignes d&apos;inscription : « Pros-<lb/>
cynème à. Anubis, maître de Tosar. Il donne une bonne sépultur8 <lb/>
dans le Ker-nuter au ka de la maitresse de maison, Tai-seq, fille du <lb/>
prophète de Monthu-neb-uas, scribe, archentaphiaste du temple <lb/>
d&apos;Amon: Djet-Amen-auf-ankh, makhérou. » <lb/>
Sur le tour du socle : « Proscynème au ka de la maîtresse de maison, <lb/>
l&apos;auguste épouse du prophète de Monthu-neb-on-res, Na-menkh-<lb/>
amen, makhérou, Tai-seq, fille du prophète de Month, etc., Djet. <lb/>
Am«n-auf-ankh ». Puis vient la curieuse dédicace du fils de Tai-seq, <lb/>
qui se nommait comme son grand-père « Fait par son fils pour faire <lb/>
vivre son nom (celui de sa mèie) Djet-amen-auf-ankh ». <lb/>

36. -Socle de statuette assise (?). Peut-être Isis allaitant Horus. <lb/>
Pierre brune dure. Long. 0,125, larg. 0,08, haut. 0,03. <lb/>


Sur la tranche supérieure : « Proscynème à Horus vengeur de son <lb/>
père ». -« Proscynème à Isis la. grande. » <lb/>
Sur le côté gauche : u Proscynème à Horus, fils d&apos;Osiris : Il donne <lb/>
une bonne durée... en santé, la bouche pleine d&apos;aliments à l&apos;Osiris, <lb/>
scribe royal, chef des soldats, Ra-user-ma-senb ». <lb/>
Sur le côtédroit : « Proscynème à Isis, la divine mère : Elle donne, <lb/>
parvenu à la vieillesse, une bonne sépulture au scribe royal, chef <lb/>
de soldats, le grand Ra-user-ma-senb ». <lb/>

III <lb/>

OBJETS AYANT SERVI AU CULTE <lb/>

OU AUX USAGES JOURNALIERS <lb/>

A. <lb/>

SEAUX A LIBATIONS <lb/>

37. -Seau à libations. Bronze. Haut. 0,225. Trois registres de bas-<lb/>

reliefs. <lb/>
Registre supérieur. -1°Un cynocéphale en adoration devant la <lb/>
barque du soleil précédée par Anubis-chacal; 20 Deux cynocéphales <lb/>
en adoration devant une barque à naos précédée par Anubis-<lb/>
chacal. <lb/>
Registre au milieu. -Un homme debout, en adoration devant <lb/>
Khem, Isis, Nephtys, Anubis, Ptah et Horus. <lb/>
Registre inférieur.-1°Q uatre cynocéphales accroupis, le bras <lb/>
gauche replié sur la poitrine, poing fermé, levant le bras droit à <lb/>
angle droit, poing fermé; 2°Un boeuf ; 3°Quatre génies à tête de <lb/>
chacal, môme position que ceux à t&lt;He de cynocéphale; 4°Un boeuf. <lb/>
Une jolie fleur de lotus épanouie termine le seau. <lb/>

3S. -Seau en bronze. Haut. 0,17. Même forme. Travail fruste. <lb/>
Le registre du milieu représente un homme debout, la main droite <lb/>
levée, en adoration devant Khem, Iiaroeris, Isis, Nephtys et Nofré-<lb/>

Toum. <lb/>

39. Seau en bronze. Haut. 0,13. <lb/>
Registre supérieur. -10 Deux chacals remorquent une barque à <lb/>
naos. Puis, 2°la barque solaire, sur laquelle sont le disque et l&apos;oudja, <lb/>
remorquée par deux adorants (?). <lb/>
Registre du milieu. -Le défunt semblable au n°3 8 devant Khem, <lb/>
Isis, Nephtys..., Sekhet, Neit... <lb/>

Registre intérieur. -Neuf dieux marchant vers la droite. On y <lb/>


distingue: Amon, Sati (?), Khem, Horus, Thot, Ptah, Sekliet...,.. <lb/>
Anubis... <lb/>

40. -Seau en bronze. Haut. 0,13. <lb/>
Registre supérieur.-1°L a barque solaire est remorquée par un <lb/>
chacal ; un cynocéphale adore. 2°Môme scène pour la barque à <lb/>

naos. <lb/>

Registre du milieu. -Un homme. le bras gauche pendant, le bras <lb/>
droit sur une table d&apos;offrandes, devant Khem, Neit, Thot, Haroeris <lb/>

&apos; <lb/>
Ptah, Isis et Nephtys. <lb/>
Registre inférieur. -1°Le scarabée ailé. un génie à tête de chacal <lb/>
et un à tête d&apos;épervier en adoration ; 2°Le scarabée ailé &apos; le signe <lb/>
uadj et les deux mêmes génies en adoration. <lb/>

41. -Seau en bronze. Haut, 0,12. La chaise quadrangulaire dans <lb/>

laquelle on posait ces vases fait partie de ce bronze. <lb/>
Registre supérieur. -1°La barque solaire ; 2°la barque solaire <lb/>
protégée par Isis et Nephtys étendant leurs ailes. <lb/>
Registre du milieu. -Un homme à genoux tend les deux mains <lb/>
vers ,Khem, Isis, Nephtys, Ptah, Sekhet(?). Deux hommes sont en-<lb/>
suite à genoux devant l&apos;insigne de Nofré-Toum. <lb/>
Registre inférieur. -Une barque à naos protégée par Isis et Neph-<lb/>
tys étendant leurs ailes, deux fleurs de lotus (?). Horus épervier, une <lb/>
fleur de lotus (?). Horus enfant, un taureau, la tête d&apos;Hathor vue de <lb/>

face. <lb/>

42.-Seau en bronze. Haut. 0,105. Deux registres. <lb/>

Registre supérieur. -Deux barques à naos. <lb/>
Registre inférieur. -Khem, Isis ? Nephtys ? <lb/>

43. -Seau en bronze. Haut. 0,085. Trois registres. <lb/>
Registre supérieur. -1°La barque solaire traînée par deux cha-<lb/>
cals; 20 Deux cynocéphales en adoration devant la barque à naos. <lb/>
Registre du milieu. -Un homme debout, en adoration devant <lb/>
Khem, Haroeris Isis, Nephtys et l&apos;insigne de Nofré-Toum. <lb/>
Registre inférieur. <lb/>
to Un scarabée ailé, adoré par un génie. <lb/>
2Q Un scarabée ailé adoré par deux génies. <lb/>

44. -Seau en bronze. Haut. 0,07. On peut y distinguer Khem &apos; <lb/>

Isis, Nephtys, Haroeris et l&apos;insigna de Nofré-Toum (?). <lb/>

45. Seau en bronze. Haut. 0,06. <lb/>

46. -Seau en bronze. Haut. 0,055. <lb/>


TABLE D&apos;OFFRANDES <lb/>

47. -Petite table d&apos;offrandes. BroDze. Un adorant est à genoux <lb/>
au bord de la table qui porte cinq pains et deux vases qeblt en bas <lb/>
relief. Autour de la table se voient deux cynocéphales, un épervier <lb/>
(il en manque un), deux chacals,une grenouille. Larg. 0,07. Long. 0,08. <lb/>

MIROIRS <lb/>

-Rond de miroir. Bronze. Diamètre 0.14. <lb/>

49. -Rond de miroir. Bronze. Diamètre 0,10. <lb/>

50. -Miroir avec sa poignée. Bronze. Diamètre 0,11. <lb/>

BARQUE. <lb/>

-Un crocodile, monté sur une colonne lotiforme, porte sur <lb/>
son dos une barque ayant supporté des statues divines. <lb/>

Sur la colonne : « Isis ! donne la vie à Bes..... <lb/>

» <lb/>

Haut. totale 0,21. Bronze. <lb/>

LAMPES. <lb/>

52. -Lampe en bronze. Haut 0,19. <lb/>
Elle est composée d&apos;une tige se trifoliant par la base et surmontée <lb/>
cl une petite statue de Bes. Au milieu de cette tige est accolé un pois-<lb/>
son qui se recourbe et forme lampe. Pièce très curieuse. <lb/>

SISTRE. <lb/>

53. -Tête d&apos;Hathor ayant fait partie d&apos;un sistre. Haut. 0,08. Bronze <lb/>

VASES. <lb/>

54. -Vase, forme bombylios sans anse. Calcaire. Haut. 0,13. <lb/>

55-56. -Vases fusiformes. Albâtre. Haut. 0,15. <lb/>

57. -Vases à onguents mer eh. Albâtre. Haut. 0,08. <lb/>


58. -Coupe en forme de gazelle liée par les pattes. Pierre verte. <lb/>

Long. 0,17. <lb/>

59. -Coupe en forme de poisson. La queue est brisée. Albâtre. <lb/>
Long. 0,10. <lb/>

60. -Aryballe. Albâtre. Haut. 0,09. <lb/>

G.. -Vase rappelant de très loin la forme de l&apos;hydrie, sans anse. <lb/>

Albâtre. Haut. 0,05. <lb/>

G8. -Sept petits 7ases en albâtre et un couvercle d&apos;albâtre. <lb/>

63. -Deux petits vases en forme de kotyliscos sans anse. Terre <lb/>

cuite noire. Haut. 0,09. <lb/>

64. -Tête de femme, coiffure ronde. Terre cuite rouge. Haut. <lb/>
0,05. Cette jolie tête formait l&apos;extrémité d&apos;un vase. <lb/>

65. -Vase émail bleu. Haut. 0,05. <lb/>

66. -Quatre pions pour jeu de dames, émail bleu, deux pions <lb/>
en bois. <lb/>

67. -Joli vase en forme de poisson. Long. 0,09. Email bleu clair. <lb/>

68. -Coupe, émail bleu. Diamètre 0,09. <lb/>

69. -Coupe, pierre noire dure. Diamètre 0,09. <lb/>

&apos;0. -Vase cristal (?) non foré. Haut. 0,095. <lb/>

PANIERS <lb/>

70 bis. -Lot composé de : 1°u n panier avec couvercle, contenant <lb/>

cinq sandales d&apos;homme et une d&apos;enfant ; 2°d &apos;un panier rond avec <lb/>
couvercle, de deux couvercles, et d&apos;un autre panier carré. <lb/>


IV <lb/>

OBJETS FUNÉRAIRES <lb/>

BOITES DE MOMIES <lb/>

71. -Boîte de momie ayant appartenu à un père divin d&apos;Amon, <lb/>
roi des dieux, chef des mystères du temple d&apos;Amon, nommé <lb/>
Amen-m-apt. <lb/>

Ce beau cercueil date du règne d&apos;Amen-hotep-hiq-uas. -Le car-<lb/>
touche de ce roi est peint úans le fond. Hauteur, 2,05. <lb/>
On ne saurait trop louer la pureté du dessin et l&apos;harmonie des <lb/>
couleurs des tableaux qui ornent cette pièce. L&apos;intérieur surtout est <lb/>

&gt;&gt; <lb/>

remarquable. Le dessus est recouvert de tableaux symétriques, les <lb/>
disques et quelques parties du corps sont en bas-relief et peints. <lb/>
Les deux côtés sont fort intéressants à étudier ; leur décoration se <lb/>
compose : 1°d&apos;une rangée d&apos;uréus coiffés du disque, se dressant et <lb/>
regardant vers la gauche; 2°d&apos;une ligne d&apos;hiéroglyphes commen-<lb/>
çant au sommet du sarcophage, allant jusqu&apos;aux pieds; 3°d&apos;une frise <lb/>
composée de tableaux et d&apos;inscriptions ; 4°d&apos;une ligne d&apos;hiérogly-<lb/>
phes ; 5°d&apos;une rangée de boucles et de signes tat. <lb/>
Nous ne nous attarderons pas à traduire les inscriptions de ce <lb/>
sarcophage, car sauf quelques rares exceptions, ce ne sont que des <lb/>
demandes d&apos;aliments funéraires à différents dieux. Ces inscriptions <lb/>
sont trop connues pour arrêter, ici, l&apos;attention. <lb/>
L&apos;intérêt des décorations de ce sarcophage est surtout dans les <lb/>
deux frises latérales. <lb/>
Celle du côté droit représente le convoi funèbre de la momie. <lb/>
La momie est couchée sous le catafalque dans la barque <lb/>
mortuaire. Cette barque est placée sur un traîneau reposant sur <lb/>

des rouleaux radiés. <lb/>
Au-dessus du catafalque, l&apos;àme vole avec de grandes ailes. <lb/>
Cinq personnages tirent une corde attachée à l&apos;avant de la barque. <lb/>
Cette corde se termine en serpent. Ces hommes sont coiffés du cône <lb/>
et de la fleur de lotus; ils sont barbus. Sur leur poitrine pend <lb/>
l&apos;amulette du coeur. Ils sont vêtus de la longue robe transparente <lb/>

et plissée. <lb/>
Devant eux marchent quatre porteurs d&apos;enseignes. <lb/>
Des femmes viennent à la rencontre du cortège ; elles se lamen-<lb/>
tent, s&apos;inclinent. Une d&apos;entre elles est complètement vue de face. <lb/>
Une petite fille est vue de trois-quarts. -Ces deux figures sont <lb/>
curieuses et extrêmement rares. <lb/>
Une seconde scène de l&apos;enterrement se déroule en sens inverse. <lb/>
La momie est arrivée à la nécropole. On l&apos;a placée debout devant la <lb/>


stèle. A ses pieds une femme se lamente; un homme debout, <lb/>
tenant dans la main droite un pot d&apos;onguents, tient de la main <lb/>
gauche l&apos;instrument nen. <lb/>
Il se dispose à faire la cérémonie de l&apos;ap-ro, ouverture de la <lb/>
bouche. <lb/>

Derrière lui, un homme debout, coiffé des deux plumes ma, lit <lb/>
un papyrus déroulé. Un prêtre, vêtu de la peau de panthère, fait <lb/>
une libation et brûle de l&apos;encens. <lb/>
Une femme, enfin, verse de l&apos;eau sur une table d&apos;offrandes riche-<lb/>
ment chargée. L&apos;âme est à côté d&apos;elle, perchée sur le signe Amenti. <lb/>
Le côté gauche nous fait assister à la vie de l&apos;Osiris pendant la <lb/>
nuit. <lb/>
Une barque peinte en vert, porte le dieu Af (nommé ici Noum). Il <lb/>
est recouvert par un long serpent. Isis et Nephtys sont à l&apos;avant de <lb/>
la barque. Le dieu hiéracocéphale Khéper està l&apos;arrière. A l&apos;arrière, <lb/>
encore, est Nekheb ; à l&apos;avant l&apos;épervier coiffé du pschent. <lb/>
L&apos;âme est représentée sous la proue et la poupe du navire. Elle <lb/>
lève les mains. <lb/>
La barque est remorquée par cinq hommes et cinq femmes. La <lb/>
corde est un serpent. Un autre grand serpent rampe entre leurs <lb/>
jambes. <lb/>
Le cortège arrive vers une table d&apos;offrandes derrière laquelle est <lb/>
un sphinx assis, coiffé du claft et du disque. Neit est derrière lui et <lb/>
lève les mains vers la barque. <lb/>
Le second tableau représente la vache Mehour sortant de la mon-<lb/>
tagne. Près de là est l&apos;édieule funéraire. Une femme vêtue d&apos;une <lb/>
robe recouverte de plumes, étend ses mains vers la vache et semble <lb/>
la flatter. Deux âmes sont sous la vache. L&apos;une d&apos;elles touche à son <lb/>
pis. Ouadjit étend ses ailes. <lb/>
A gauche un homme fait une libation sur un grand vase plein de <lb/>
fleurs droites. L&apos;àme, qui est aux pieds de l&apos;homme, s&apos;abreuve de <lb/>
l&apos;eau répandue. <lb/>
L&apos;intérieur du sarcophage est peint d&apos;une façon encore plus <lb/>
soignée que l&apos;extérieur. Le dessin est en quelque sorte plus élastique. <lb/>
La femme du défunt implore Anubis avec une attitude tout à fait <lb/>
charmante. <lb/>
Nous citerons comme tableaux intéressants : -le second registre <lb/>
où Isis et Nephtys sont à genoux et tendent les mains vers le car-<lb/>
touche d&apos;Amen-hotep-hiq-uas ; -le troisième registre d&apos;un très beau <lb/>
dessin, où le défunt fait une offrande à Ra-Hor-Khuti et à Anubis; -<lb/>
enfin, les troisièmes registres des côtés, qui représentent la femme <lb/>
d&apos;Ámen-m-ap, pallacide d&apos;Amon, Nes-Khonsu, faisant des offran-<lb/>
des à quatre génies mummiformes. <lb/>
En somme, belle et curieuse pièce. <lb/>

72. -Cartonnage de momie. Hauteur 1m 70. <lb/>

Ce beau cartonnage, difficile à ouvrir, renferme encore la momie, <lb/>
entourée de ses bandelettes. <lb/>
Citons à ce propos un extrait du « Dictionnaire d archéologie <lb/>
égyptienne », de M. Pierret : <lb/>

K <lb/>

A Thèbes, les momies sont étroitement et minutieusement <lb/>


enveloppées dans leurs bandelettes. Les corps sont jaunes et un peu <lb/>
luisants ; les ongles des pieds et des mains sont teints en henné, les <lb/>
membres ont conservé une flexibilitéremarquable et se ploient sans <lb/>
se briser: sur les meilleures d&apos;entre elles, le doigt s&apos;enfonce encore <lb/>
dans la chair. Selon l&apos;habitude de tous les temps, la main gauche <lb/>
est ornée de quelques bagues et scarabées. » <lb/>
On sait d&apos;ailleurs qu&apos;a côté de la momie, ou entie les jambes, <lb/>
étaient déposés quelquefois, dans le cercueil, des papyrus, exem-<lb/>
plaires du « Livre des Morts ». <lb/>
Les inscriptions du cartonnage nous apprennent que cette momie <lb/>
est celle d&apos;une femme nommée Ta-maut-shebi. Son père, Khonsu-<lb/>
mes, nous a probablement laissé sa stèle sous le N°88 de ce cata-<lb/>
logue. Quant à cette femme, c&apos;était une de ces pallacides d&apos;Amon <lb/>
dont nous parle Strabon : <lb/>

.w cTs AU Sv ~fi.ùltffTs: ~Tt/A&amp;ctv, ~eùetd&apos;e7&apos;¡&apos;c{&apos;¡&apos;1j yyl ~ybjOus <lb/>

TtsccOivOs ~t!p&amp;?x[ <lb/>

~X::lt),Oúütv oi &quot;EMvjves 7Ts:^.«cTa;, ot&apos;ôrc d&apos;k Y-J:L <lb/>

xy.ï c¡ùnnlli 0(5 <lb/>

y.iy/A <lb/>

KM vj ~f&apos;/G&apos;tx&apos;h xxdctpïig TOÛ VD)[tet:OS /J.ttv. CÎC <lb/>

•«.ùQctpciv cJ&apos;irJ&apos;o.&apos;:Y.! 7TOJJ x-Apx, TTptv ds <lb/>

~Oo0vjxott TTEvfioj KÙTÙÇ //sTV. zb-J ros THxàitxzeizs xxipov. (1) <lb/>

Le masque du cercueil est doré, les yeux, en émail, sont bordés <lb/>
de bleu, ainsi que les sourcils. Une riche coifl&apos;ure entoure sa tête. <lb/>
Un scarabée à tête d&apos;épervier étend ses ailes sur le coeur de la <lb/>
momie. A l&apos;épaule droite, Nekheb étend ses ailes et tient le signe <lb/>
des panégyries. Au-dessous, un génie à tête de chacal est en adora-<lb/>
tion. Derrière lui un génie mummiforme à tête de chat tient <lb/>

une épée. <lb/>

En dessous, enfin, un chacal couché esL nommé : « Celui qui est <lb/>

dans le sarcophage ». <lb/>
A droite, tableau symétrique. L&apos;adorant a une tête d&apos;épervier, le <lb/>
génie mummiforme une tête de cynocéphale. <lb/>
Premier registre. -Horus tient la défunte par la main et l&apos;amène <lb/>
devant Osiris. Elle est suivie de la déesse Tiau, de Thot, de Tiau-<lb/>
mautf et d&apos;Hapi. Devant Osiris sont les quatre Mesu-Hor sur une <lb/>
fleur de lotus. Derrière lui sont Isis, Nephtys, Neit, Selk, Bes, <lb/>
Amset et Hapi. <lb/>
Second registre. -Au centre, l&apos;insigne d&apos;Abydos ; deux béliers, <lb/>
coiffés des cornes et des plumes droites, sont placés sur des supports. <lb/>
A gauche et à droite, Isis et Nephtys étendent leurs ailes. Derrière <lb/>

Nephtys est un dieu à tête de cynocéphale, ployant les jambes. Il <lb/>
tient un serpent dans la main droite, une épée dans la main gauche. <lb/>
Derrière Isis est un dieu semblable, à tête de bélier. Au-dessus de <lb/>
ce tableau, Ut étend ses ailes. <lb/>

Troisième registre. -Le tàt portant les insigne3 osiriens est au <lb/>

centre, Isis et Nephtys sont de chaque côté, levant une main vers le <lb/>
tat. Uadjit et Nekheb étendent leurs ailes à droite et à gauche. <lb/>
Quatrième registre. -La défunte, gracieusement accroupie, est <lb/>
purifiée par Horus et Thot. Des signes anklt et ttas s&apos;échappent des <lb/>
vases purificateurs. Isis et Nephtys, avec une tête d&apos;oiseau, étendent <lb/>
leurs ailes. Un grand vautour étend ses ailes sous ce tableau. <lb/>

(t) Lib. XVII, cap. 47 Ed. Teubner. 1852, p. 1139 <lb/>


Cinquième registre. -Sur les pieds : Au centre Hâpi est dans un <lb/>
naos surmonté d&apos;une tête d&apos;épervier. A droite et à gauche, deux <lb/>
génies semblables à ceux du second registre. L&apos;un a une tête de <lb/>
chacal, l&apos;autre de cynocéphale. Ce sont les génies qui « veillent <lb/>
sur Osiris ». <lb/>
Le dos du cartonnage est occupé par la représentation d&apos;un grand <lb/>
lat, vu de dos. Il est soutenu par Isis qui « exerce sa protection <lb/>

éternelle ». <lb/>

73 <lb/>

• <lb/>

-Cercueil de Bes-n-maut. La collection possède (n&quot;s 73 <lb/>

et 74) deux cercueils d&apos;individus ayant porté le même nom. Nous <lb/>

ne croyons pas que ces sarcophages soient de la même époque et <lb/>
qu&apos;aucun lien rattache ces deux personnages. Ce cercueil diffère des <lb/>

* <lb/>

deux précédents. De la tête aux pieds, à l&apos;intérieur, comme à l&apos;ex-<lb/>

térieur, il est couvert d&apos;inscriptions hiéroglyphiques. Il y en a sur <lb/>

la tête, sous les pieds, partout enfin. Ces textes, pour la plupart, <lb/>
appartiennent au Livre des Morts. Nous nous contenterons donc <lb/>
d&apos;indiquer le chapitre reproduit, en priant le lecteur de se reporter. <lb/>
pour la traduction, à l&apos;ouvrage de M. Pierret : « Le Livre des Morts <lb/>
des anciens Egyptiens J, Leroux, éditeur. D&apos;autres textes, pourtant, <lb/>
ne se trouvent pas dans ce recueil. Nous en essaierons une traduc-<lb/>
tion, regrettant que le défaut de place nous contraigne à ne nous <lb/>
occuper que du dessus. L&apos;intérieur n&apos;est pas moins intéressant. <lb/>
La figure est peinte en rouge. La barbe osirienne est peinte en <lb/>
noir. Le claft à raies jaunes, vertes et bleues entoure sa tête. Un <lb/>
collier recouvre sa poitrine. En dessous, Nout étend ses ailes. <lb/>
Elle est montée sur un coffret carré. Inscription des deux lignes hori-<lb/>
zontales : « Tu sors sous ta mère Nout. Elle façonne ton bras. Elle te <lb/>
fait sortir au ciel vers ton père... pas d&apos;obstacle pour toi. Il te donne <lb/>
ton bras, il te fait respirer. Il t&apos;ordonne de résider (avec) les âmes <lb/>
(qui sont dans) les constellations ». <lb/>
A la hauteur du coeur se lit le chapitre XXX, mais avec de nota-<lb/>

bles différences avec le texte ordinaire. <lb/>

Sur le ventre et jusqu&apos;aux pieds, descendent onze lignes d&apos;inscrip-<lb/>
tions verticales. Au milieu est peint le tableau représentant le <lb/>
défunt sur son lit funèbre. Le soleil darde ses rayons sur la momie. <lb/>
Il est sous le signe du ciel. <lb/>
Les neuf premières lignes contiennent le chapitre CLIV. <lb/>
Remarquons, avant de passer outre, que le titre de prophète de <lb/>
Month-neb-uas, que possède le défunt, s&apos;échange constamment avec <lb/>
le signe seq suivi du signe uas. Nous retrouvons ce fait dans les <lb/>
stèles n°8 3 (stèle de Bes-n-maut) et 85 (stèle d&apos;User-Mouth, son fils). <lb/>
Sur les côtés, sont plusieurs invocations ; <lb/>

COTÉ DROIT <lb/>

1°Le génie funéraire Amset est dans un naos et tient le sceptre <lb/>
uas. <lb/>

Dit l&apos;OsirisN. : « Je suis Amset. Je suis ton fils, Horus ; je, t&apos;aime. <lb/>
Je te protège chaque jour. Je fais prospérer ta demeure à toujours <lb/>
par l&apos;ordre Lie Phtah. Tes ennemis s&apos;éloignent de toi comme s&apos;écarte <lb/>
Apap dn Ra-djehuti ; sont abattus tous tos ennemis. Anubis guérit les <lb/>
maux à Osiris N. » <lb/>


20 Le génie funéraire Tiaumautf est dans un naos. Il tient le <lb/>
sceptre uas. <lb/>
Dit Tiaumautf: (c Je suis ton fils, Horus! je t&apos;aime. Je viens ven-<lb/>
geur (de ton père, je te sauve) de la perfidie, ô Osiris N. J&apos;accorde <lb/>
que tu te dresses sur tes jambes, éternellement, comme ton père <lb/>
Osiris. J&apos;ai placé ta vérité de parole en Ra, maître du ciel. Le Paut <lb/>
des dieux te donne l&apos;assurance que tu vivras.Tu n&apos;as pas d&apos;ennemis, <lb/>

ô Osiris N. ». <lb/>

3°A nubis est dans un naos. Il tient une bandelette de chaque <lb/>
main. <lb/>
Dit Anubis dans son enveloppe et, sur sa montagne, maître de <lb/>
Tosar : « 0 Osiris N. je conditionne (?) tes chairs, je joins tes os; je <lb/>
pousse (?) tes chairs, je rassemble tes os. Tu t&apos;élèves, tu vois les <lb/>
divins membres. Tu passes (&quot;1) vers l&apos;horizon, vers le lieu pur <lb/>
qu&apos;aime ta personne. Horus se dresse, apparaissant, afin qu&apos;on lui <lb/>
fasse l&apos;action de verser de l&apos;eau (?) dans le lieu pur. » <lb/>

10 Seb, hiéracocéphale est dans un naos. <lb/>
Dit Seb, prince des dieux : « 0 Osiris N. j&apos;ouvre tes deux yeux <lb/>
aveugles. Je te fais dresser sur tes jambes. Elles circulent (?). Je te <lb/>
donne ton coeur qui te vient de ta mère, le coeur de ta nature. Ton <lb/>
âme est au ciel, ton corps dans le Tiau, ta vérité de parole dans <lb/>
Am-urt, ô Osiris N. » <lb/>

Il y a quelques rapprochements à faire avec le Ch. XXVI. <lb/>
a&quot; Le dieu Kerbek-f, ibiocéphale, est dans un naos.&apos; <lb/>
Dit Kerbek-f à Osiris N. « Je viens dans le palais par l&apos;ordre du dieu <lb/>
pour te rrotéger, pour ton alimentation (?). » <lb/>
6°D errière ce naos est l&apos;inscription suivante : <lb/>
« Anubis guérit tes maux. Il élève tes membres, il répare tes <lb/>
chairs ; il pousse (?) tes chairs, il rassemble tes os. Il t&apos;einbande-<lb/>

lette..... <lb/>

de Ra. Les grands vêtements divins sont tissés..... » <lb/>

CÔTÉ GAUCHE <lb/>

10 Le génie funéraire Hapi est dans un naos. <lb/>

Dit Hapi : « 0 Osiris N. Je suis ton fils, Horus; je t&apos;aime; je viens <lb/>

pour voir mon père. Anubis abat tes ennemis. Il t&apos;élève, il adore tes <lb/>
beautés. Il lève tes deux bras vers l&apos;horizon oriental du ciel. Tu <lb/>
reçois la momification à l&apos;horizon occidental du ciel... &gt; <lb/>
2°L e génie Kebhsennouf est dans un naos. <lb/>
L&apos;inscription, en très mauvais état, ne donne qu&apos;un sens incom-<lb/>

plet. <lb/>

3°A nubis tenant les bandelettes est dans un naos. <lb/>
Dit Anubis qui réside dans la divine salle : « 0 Osiris N. je viens <lb/>

à toi. JP-guéris tes maux, j&apos;élève te^c hairs, je répare tes membres, <lb/>
je pousse tes chairs. Je rassemble tes os. Je te place. Tu es à <lb/>
l&apos;état de dieu. Il n&apos;est pas d&apos;ennemis pour toi en aucun lieu. Tu <lb/>
marches dedans (ce lieu), ô Osiris N. » <lb/>


peintesen <lb/>

euHor-Khent-Hotep est dans un naos. Ses chairs sont <lb/>

Dit Hor-Khent-Hotep : « 0 Osiris N. Je suis ton fils Horus, je <lb/>

t aime en ta vengeance sur tous tes ennemis, tu es vivant, tu es <lb/>

renouvelé, tu es reverdissant comme Ra, chaque jour. Ta justessees <lb/>
de voix est stabilisée parmi les esprits de On. Tu es formé en éper-<lb/>
vier, tu te <lb/>
en oie smen, tu es détruit à l&apos;état de Nehebka. » <lb/>

5°et 6°Le dieu Haq-ntef-arrnf-djesef à chairs bleues est dans un <lb/>

Ce dieu adresse ce discours au défunt : <lb/>

«Horus vient.Il le compte parmi les dieux (?). Il lui donne ses en-<lb/>

nemis sous lui. Il lui élève ses membres et dilate le coeyr. Ilvenge... <lb/>

son père l&apos;Osiris N. -Il lui fait voir les dieux -l&apos;OsirisN.» <lb/>

Au-dessus de la tête, Nephtys, sur un coffret, étend ses ailes, <lb/>

1°Dit l&apos;OsirisN : « Je viens à toi; je suis Nephtys, ta soeur dans <lb/>

Elle élève ta tête, elle façonne tes membres, elle pousse (1) tes <lb/>

chairs, elle joint tes os. » <lb/>
2o Dit Nephtys : « 0 Osiris N. Je circule derrière ta tête. Je suis ta <lb/>

protectrice à jamais. Tu écoutes les paroles de Ra. Ta vérité de <lb/>
parole est auprès du Paut,des dieux..... » <lb/>

DOS DU CERCUEIL <lb/>

Au milieu sont sept lignes d&apos;inscriptions rétrogrades. Elles <lb/>

reproduisent le chapitre LXXI1, puis le chapitre IX plusetendu; <lb/>

enfin le début du chapitre CIX. <lb/>

CÔTÉ DROLT <lb/>

Cinquante-quatre lignes d&apos;hiéroglyphes. Chapitre LXXI <lb/>

CÔTÉ GAUCHE <lb/>

Inscription parallèle. Chapitre CIV, entier. <lb/>

Sousles <lb/>

l&apos;inscription est en trop mauvais état pour être <lb/>

D&apos;après ces quelques notes, on peut voir tout l&apos;intérêt qui s&apos;attache <lb/>
a ce beau cercueil. Bien malgré nous, nous devons nous arrêter là <lb/>
ment un <lb/>
blicationet la traduction e ces textes rempliraient facile-<lb/>

74. -Cercueil de Bes-n-maut (no 2). <lb/>
Belle boîte de momie de 1m85 de haut, Une très belle tête de <lb/>
momie appartient à ce cercueil. Un collier couvre la poitrine. Sur <lb/>


les épaules sont des représentations fort curieuses : des serpents <lb/>
hippocépliales se dressent. Ils portent le nom de Am-Tiau, « ceux <lb/>

qui sont dans leTiau ». <lb/>

Nous ne connaissons, quant à nous, qu&apos;un sarcophage au Louvre <lb/>
portant des figures semblables. <lb/>
Le haut de la poitrine est occupé par le pèsement du coeur ou <lb/>
Psychostasie. -Ce tableau est l&apos;illustration du chapitre CXXV du <lb/>
Livre des Morts. Le dessin est d&apos;un très heau style. <lb/>
A droite, Seb, Nout, le défunt, « aimant Dieu, Bes-n-maut » et « la <lb/>
dame de vérité qui est dans le Tiau », sont derrière Osiris, vêtu de <lb/>
blanc. <lb/>
Un cynocéphale est à ses pieds. Il tient une palette de scribe et <lb/>
écrit. L&apos;animal à grandes mamelleset à tête d&apos;hippopotame, la grande <lb/>
dévoreuse, est à côté. <lb/>
Anubis est à genoux sous la balance. Dans le plateau de gauche <lb/>
est placé le coeur, qu&apos;Anubis semble équilibrer avec l&apos;image de la <lb/>
Vérité placée dans l&apos;autre plateau. <lb/>
Thot, maître de Sesem, amène le défunt; celui-ci tient son coeur à <lb/>
la main. Une femme placée derrière Bes-n-maut, semble le soutenir. <lb/>
Dans le champde ce tableauestinscrit le chapitredu coeur ( chap.XXX). <lb/>
Sur le ventre du cercueil, et divisées en deux sections, se trouvent <lb/>
les invocations aux dieux de lasalledejusticedonnéesauchap. CXXV. <lb/>
Il n&apos;y a ici que trente-huit invocations présentant des variantes <lb/>

intéressantes. <lb/>

En dessous enfin, est un proscynème de trois lignes verticales. <lb/>
C&apos;est une demande d&apos;aliments funéraires à Ra-Hor-Khuti, à Toum, <lb/>
à Ptah-Sokar-Osiris. <lb/>
A droite et à gauche sont quatre tableaux, symétriques deux à <lb/>
deux. Le défunt adore quatre fois Toum, Khent-nut (?), Ha et Seb. <lb/>
Les côtés du cercueil sont couverts d&apos;inscriptions en très beaux <lb/>
hiéroglyphes. Ce sont quatre invocations successives à Horus. <lb/>

75. -Petit cercueil sculpté mais non peint. Haut. 0,92. <lb/>

76. -Tête et coiffure d&apos;une caisse de momie (?). Jolie pièce. <lb/>
Haut. 0,45. Bois peint. <lb/>

77. -Cartonnage représentant une tête de momie; la face très <lb/>
petite est dorée. Haut. 0,30. <lb/>

PAPYRUS <lb/>

78. -Papyrus funéraire roulé. <lb/>

Ce papyrus, entier, est parfaitement conservé. Il est d&apos;une très <lb/>
belle écriture, sans vignettes. <lb/>


r <lb/>

STÈLES <lb/>

79. -Stèle en bois peint. Haut. 0,40, larg. 0,29. <lb/>

Dans le cintre, Ut étend ses ailes. En dessous et au milieu, le sca-<lb/>
rabée embrasse le disque de ses pattes antérieures. Il tient le signe <lb/>
d&apos;éternité entre ses pattes postérieures. <lb/>
A droite et à gauche, sont les deux oudja et les deux chacals. <lb/>
Dans le tableau, la défunte Qeres adore Ra-Hor-Khuti. Derrière <lb/>
ce dieu sont : Isis étendant ses ailes, puis les quatre génies funé-<lb/>
raires : Amset. Hapi, Tiaumaut-f et Kebhsennouf. <lb/>
Inscription de quatre lignes ; Proscynème à Osiris qui réside dans <lb/>
l&apos;Amenti, dieu grand, maître du ciel. Il donne les biens ordinaires... <lb/>
au ka de l&apos;Osirienne Qeres, makhérou, fille de Djarout, makhérou... <lb/>
sous la dépendance du dieu grand, maître du ciel. Sa mère est la <lb/>
maîtresse de maison Maut ker-heb, makhérou, dame vénérable (1). <lb/>

80. -Stèle en bois peint. Haut. 0,39, larg. 0,28. <lb/>
Dans le cintre, « Ut, dieu grand, maître du ciel, lançant ses <lb/>
rayons » étend ses ailes. Puis le tableau et l&apos;inscription sont, en <lb/>
quelque sorte, encadrés dans une porte à entablement. Le haut de <lb/>
l&apos;entablement est orné d&apos;une rangée d&apos;uréus surmontant le <lb/>
disque ailé. De chaque côté, deux piliers hathoriens. <lb/>
Tableau : A droite l&apos;Osirienne Set-iri-ban adore « Ra-Hor-Khuti, <lb/>
dieu grand, maître du ciel » ; à gauche elle adore « Toum, maître des <lb/>
deux terres et de On ». <lb/>
En dessous, sept lignes d&apos;inscriptions affrontées. <lb/>
A droite : « 1. Salut à toi! Tu te lèves dans Tosar, tu brilles, tu <lb/>
apparais à -2. l&apos;Orient du ciel ; Noum dans lJ. chapelle; écoute (?) <lb/>
-3. ÓRa:je réciterai les formules pacificatrices devant le billot <lb/>
d&apos;Ap 77 fois-4. par jour. Pacitie ta face radieuse pour l&apos;Osirienne, <lb/>

maîtresse de maison Set. -5. Iri-ban, makhérou, fille du prophète, <lb/>

qui ouvre ies portes des Aptu -6. au jour... Pet-amen-neh-nas-toui, <lb/>
makhérou, fils de même qualité (que son père) -7. Nes-pc-amen il) <lb/>
enfanté par Isi-Khebha. » <lb/>
A gauche. : « 1. Salut à toi, Toum, en tes venues. Tu es beau, gra-<lb/>
cieux; tu te dresses, muni. -2. Tu traverses le ciel, tu parcours la <lb/>
terre en paix. Tu navigues ; ta face commande à la terre. Viennent <lb/>
à toi -3. les dieux courbés. Ils te donnent des acclamations. <lb/>
Pacifie ta face -4. radieuse pour l&apos;Osirienne Set-iri-ban, -<lb/>
5. makhérou, filledu prophète d&apos;Amon dans les Aptu, -6. prophète <lb/>
sam Sebek, dans l&apos;intérieur d&apos;Asher, Pet-amen -7. neb-uas-toui, <lb/>
makhérou, fils de (mêmes qualifications) Nes-pe-amen, enfanté par <lb/>
Isi-Khebha. <lb/>

81. -Stèle en bois peint. Haut. 0,46, larg. 0,32. En haut Ut étend <lb/>

ses ailes. <lb/>

(1) Voir la statuette funéraire nll H3. <lb/>


Le tableau représente l&apos;Osirienne, la maîtresse de maison, Baba, <lb/>
véridique. Les chairs sont peintes en vert. <lb/>
Elle fait une adoration, à droite à Ra-Hor-Khuti, chef des dieux, <lb/>
dieu grand; à gauche, à Toum, maître des deux terres et d&apos;Hélio-<lb/>
polis, dieu grand. <lb/>
Au-dessous, six lignes d&apos;inscriptions sur fond blanc et rouge alter-<lb/>
nant. <lb/>
Inscription de droite : « Gloire à toi, Ra-Hor-Khuti. Tu te lèves dans <lb/>
Tosar. Tu illumines lorsque tu apparais à l&apos;orient du ciel. Ton <lb/>
ardeur est grande dans la chapelle du cercueil. 0 Ra! Ecoute, ô <lb/>
Ra! je ferai chaque jour 09 l&apos;ois la récitation des formules paci-<lb/>
ficatrices devant le billot d&apos;Apap. Adoucis ta belle face pour la maî-<lb/>
tresse de maison Baba, fille du prophète (??) d&apos;Amen-m aptu, Bes-n-<lb/>
maut, véridique. » <lb/>
Inscription de gauche : « Gloire à, toi, Toum, en tes venues..... <lb/>

Tu <lb/>

apparais! Tu te dresses, muni. Tu traverses le ciel, tu parcours la <lb/>
terre en paix.» <lb/>
« Tu navigues sur le ciel en vainqueur des montagnes (?) <lb/>

Les <lb/>

dieux et les hommes viennent à toi, courbés. Ils te donnent des ado-<lb/>
rations et des louanges. Pacifie ta face pour Baba, la fille du pro-<lb/>
phète(?) d&apos;Amen-m-aptu, Bes-n-maut!» <lb/>

S2. -Slèle en bois peint. Haut. 0,39, larg. actuelle 0,23. Cinq <lb/>
centimètres manquent au côté droit. <lb/>
En haut, c. Ut, maître du ciel » étend ses ailes. Dans le tableau de <lb/>
droite « l&apos;Osiris, prophète <lb/>
oun, Ankh-f-khonsou » adore « Toum, <lb/>
maître des deux terres et de On ». A gauche, le même individu adore <lb/>
« Ha-Hor-Kuti. dieu grand, maître du ciel ». En dessous, dix lignes <lb/>
d&apos;inscription affrontées. Nous ne traduirons que celles de gauche, <lb/>

celles de droite étant incomplètes : « 1. Adoration àRa lorsqu&apos;il se <lb/>

lève à l&apos;horizon oriental du ciel, par le prophète de Month-neb -<lb/>
2. uas, astronome de quatrième classe du temple d&apos;Amon, pro-<lb/>
phète de Ra-Hor-Khuti, chef du tempie d&apos;Amon, préposé au sceau <lb/>
de la demeure de Maut, dame d&apos;Asher -3 <lb/>
Khonsu, le fils <lb/>
aimé d&apos;Amon, Ankh-f-Khonsu, fils (même qualification) de <lb/>
Bes-n-maut (1), makhérou. -4. Il dit : Salut à toi. Il se lève dans <lb/>
Tosar, brille, apparaît à l&apos;orient du ciel, le grand -5. d&apos;ardeur <lb/>
dans le sarcophage ! 0 Ra! écoute, ô Ra, tu circules ! Je réciterai <lb/>

soixante-dix-sept fois les formules pacificatrices -6. devant lebillot <lb/>

d&apos;Apap... » <lb/>

83. -Stèle en bois peint. Haut. 0,50, larg. 0,33. <lb/>
Au-dessus du tableau, Ut étend ses ailes. Le tableau représente <lb/>
à droite, Bes-n-maut, vêtu d&apos;une peau de panthère,adorant Ra-IIor-<lb/>
Khuti. A gauche, le même personnage adore Toum. <lb/>
Deux inscriptions affrontées de six lignes chacune. <lb/>
Inscription de droite : « 1. Discours de l&apos;Orisis, prophète de Month-<lb/>

(1) Voir n0&apos; 73, note 1. <lb/>


neb-uas, Bes-n-maut, --2. makhérou, fils du prophète de Month-<lb/>

neb-uas, Nespasefi, -3. makhérou, enfanté par la dame de maison, <lb/>

l&apos;auguste Arouou, makhérou : Hommage -4. à toi, Ra-Hor-Khuti. <lb/>
Toum... sortant -5. de l&apos;abîme, maître éternel, créateur d&apos;éter-<lb/>

nité. Sauve-moi -6. chaque jour de l&apos;impureté (moi), F Osins Bes-<lb/>
n-maut. » <lb/>
Inscription de gauche : <lb/>

... <lb/>

« 3 Hommage à toi, Toum, reposant.-4. en vie pour illuminerle <lb/>
Tiaupar ... le souffle -5. agréable sort de ta narine. Tu éclaires les <lb/>

chemins du kber-nuter -6. par ton éclat (pour) l&apos;Osiris, prophète de <lb/>

Month-neb-uas (?) Bes-n-maut, makhérou (1). » <lb/>

Stèle en bois peint. Haut. 0,47, larg. 0,31. Ut, dieu grand, <lb/>
maître du ciel, étend ses ailes au-dessus du tableau. <lb/>
Le tableau représente, à droite, une adoration à Ra-Hor-Khuti, <lb/>
dieu grand, maître du ciel, par l&apos;Osiris, le dieu, Amen-ankh-f-n-<lb/>
kilonsu.~Uneligne d&apos;hiéroglyphes, derrière Horus, nous annonce le dis-<lb/>
cours à Ra-Hor-Khuti. dieu grand, chef des dieux. <lb/>
A gauche, le môme individu adore Toum, maître des deux terres <lb/>

et deOn. <lb/>

Six lignes d&apos;inscriptions : «l.Discoursà Ra-IIor-Kl1uli, dieugrand, <lb/>
chef des dieux, sortant de l&apos;horizon, à Toum, maître des deux terres <lb/>
et de On --2. Il donne les aliments funéraires, les boeufs, les oies, <lb/>

l&apos;encens, :le vin. le lait, toutes choses bonnes et pures, -3. toutes <lb/>

choses douces et agréables dont vit un dieu, tous les hotepu, tous <lb/>
les diéfau, au ka du prophète (?) d&apos;Amon. 4. Ra, roi des dieux, pro-<lb/>
phète de l&apos;obélisque auguste d&apos;Amon, Ankh-f-n-Konsu, makhérou, <lb/>
-5-6. fils de Bes-n-maut, makhérou (mêmes titres), fils de Ankh-i* <lb/>
&apos;n-Khonsu, makhé.ou (mêmes titres). Sa mère est Hotep-Amen. » <lb/>

85. -Stèle en bois. Haut. 0,45, larg. 0,27. En haut le disque les <lb/>

ailes étendues. <lb/>
Le tableau de la stèle représente, sur fond bleu : <lb/>
1°A droite une adoration à HDr-Khuti, par un prêtre vêtu de la <lb/>
peau de panthère. C&apos;est le prophète de Month User-Month. <lb/>
2°A gauche, le même individu adore Toum, maître d Héliopolis. <lb/>
Au-dessous, sept lignes, d&apos;inscriptions affrontées, peintes alterna-<lb/>
tivement sur fond blanc et rouge. <lb/>
Inscription de droite: « Paroles de l&apos;Osiris, prophète de Month, <lb/>
seigneur de Thèbes, User-Month, véridique, fils du prophète de <lb/>
Month seigneur de Thèbes, Bes-n-maut, véridique : « Gloire à toi, <lb/>

Hor-Khuti, Khépra qui se forme lui-même. Radieux, tu te lèves à. <lb/>
ton horizon.-ORa!tu rayonnes en avant de l&apos;Osiris prophète de <lb/>
Month, seigneur de Tuèbes. Il t&apos;adore au matin et s&apos;adjoint à toi <lb/>
pendant la nuit ! » <lb/>

(1) Voir le n°7 3, note 1. <lb/>


Inscription de gauche ! « Paroles de l &apos;Osiris, prophète de Month-<lb/>
seigneur de Thèbes, User-month, véridique, fils du prophète de <lb/>
Montli seigneur de Thèbes, Bes-n-maut, véridique : Je t&apos;adore, <lb/>
Ha je &apos;t&apos;adore Toum en ta venue. Radieux, tu apparais et tu com-<lb/>
mandes! Tu tiaverses le ciel et tu parcours la terre <lb/>

» (1). <lb/>

\ SC. -Stèle en bois peint. Haut. 0,46. Larg. 0,28. <lb/>
Dans le cintre dela stèle, Ut, dieu grand. étend ses ailes. L&apos;image <lb/>
de Ra, 3 tête, d&apos;épervier, tenant le signe ankh dans sa main, <lb/>
navigue sur une barque, vers la droite. Au-dessus, les deux yeux <lb/>
oudja.~Devant Ra, l&apos;inscription : « Ra se lève dans l&apos;horizon oriental. » <lb/>
Derrière Ra, l&apos;inscription : « Toum se couche dans l&apos;horizon occi-<lb/>
dental. » <lb/>

(ev <lb/>

Un serpent rouge précède la barque. <lb/>
Tableau : Une femme, l&apos;Osirienne Nen-Isis, makhérou. fine de <lb/>
Arou-dja, enfantée par la maîtresse de maison fa-Ameoit-nasu-<lb/>
toui, fait une offrande de choses bonnes et pures pour abattre tous <lb/>
les ennemis de l&apos;Osirienne Nen-Isis, makhéiou, devant IIor-Khuti <lb/>

et Toum. <lb/>

A <lb/>

.. <lb/>

T . <lb/>

Hor-Khuti répond : « Je viens à toi, ô Osmenne Nen-Isis. » <lb/>
Six lignes d&apos;inscriptions : <lb/>
« Proscynème à Ra-Hor-Khuti, dieu grand, maître du ciel, lançant <lb/>
ses rayons lorsqu&apos;il sort de l&apos;horizon; à Toum, maître des deux <lb/>
mondes, à Ptah-sokar-Osiris, maître de la nécropole, à Anubis sur <lb/>
sa montagne, seigneur de Tosar : ils donnent les aliments funéraires, <lb/>
les boeufs, les oies, le vin, le lait, l&apos;encens, les onguents, les tissus, <lb/>
les hotepu, les djefau, toutes choses bonnes et pures dont vit un <lb/>
dieu au ka de l&apos;Osirienne Nen-I?is, makhérou, fille de Aru-dja, <lb/>
makhérou, enfantée par la dame de maison, Ta-amenit-nasu-toui, <lb/>
makhérou. Tu illumines, tu apparais à l&apos;orient du ciel, tu es grand <lb/>
d&apos;ardeur dans le tombeau (pour) l&apos;Osirienne Kein-nen-Isis,makhérou. <lb/>

S7. -Stèle en bois peint. Haut. 0,38, larg. 0,24. <lb/>
Dans le cintre, « Ut, dieu grand, lançant ses rayons ». <lb/>
Le tableau représente une femme, l&apos;Osirienne Hotep-Amen, fille <lb/>
du prophète de Month-neb-uas, au coeur de Temt, Roro, makhérou, <lb/>
adorant à droite Toum, à gauche Ra. <lb/>
Six lignes d&apos;inscriptions affrontées. <lb/>
Inscriptionde droite : <lb/>

« Proscynème à Toum, maître des deux mondes et de On, à Phtah-<lb/>
Sokar-Osiris, dieu grand, au coeur de la nécropole : <lb/>
« Il donne tout ce qui apparaît sur l&apos;autel au ka de l&apos;Osirienne, <lb/>
maîtresse de maison, Hotep-Amen, fille du prophète, de Month-<lb/>
neb-uas, au coeur de Temt, enfantée par la maîtresse de maison, <lb/>
Rourou, makhérou, vénérable. <lb/>
Inscription de gauche : <lb/>

« Proscynème à Ra-Hor-Khuti, chef des dieux, dieu grand, maître <lb/>

(1) Voir le n°7 3, note 1. <lb/>


du ciel ; il donne les aliments funéraires, boeufs, oies, tissus, <lb/>
encens, onguents, hotepu, djéfau au ka de l&apos;Osirienne Hotep-<lb/>
Amen, etc. » <lb/>

88. <lb/>
Stèle en bois peint. Haut. 0.28, larg. 0,24. Curieux tableau <lb/>
largement peint. <lb/>
Le tour de la stèle est occupé par Nout, peinte en bleu, qui ee <lb/>
recourbe sur elle-même, comme dans les peintures de sarcophages. <lb/>
Sous elle, un homme adore Ra-Hor-Khuti. Au-dessus d&apos;eux est peint <lb/>
Ut, sans ailes. <lb/>
L&apos;inscription du bas se lit : « L&apos;Osiris, aimé de Dieu, connu du roi, <lb/>
Khonsu-mès, fils de l&apos;aimé de Dieu, Djet-Isis-auf-ankh (1).» <lb/>

89. -Stèle en bois peint. Haut. 0,26, larg. 0,23. <lb/>

Un homme adore Ra-Hor-Khuti. <lb/>
« Proscynème à Ra ! Il donne les aliments funéraires, boeufs, cies, <lb/>
à l&apos;Osiris aimédu dieu des Aplu, Pef-ti...(?) makhérou, fils du pro-<lb/>
phète d&apos;Amon, préfet, Pemau, makhérou. » <lb/>

90. -Stèle en bois peint. Haut. 0,25, larg. 0,21. Dans le cintre, le <lb/>
ciel, le disque de Ut, sous lequel est un scarabée noir. A droite et <lb/>
à gauche les deux oudja. <lb/>
Tableau : Une femme adore Ra-IIor*Khuti. « Proscynème à Ra-<lb/>
Hor-Khuti, chef des dieux, sortant de l&apos;horizon. Il donne les aliments <lb/>

funéraires..... <lb/>

à Nohem-s-bast, fille de l&apos;aimé de Dieu, Pet-amen, <lb/>
makhérou. <lb/>

91. -Stèle en bois peint. Haut. 0,17, larg, 0,13. Dans le cintre, <lb/>
le signe du ciel. <lb/>
Tableau : Une femme adore Ra-Hor-Khuti, Toum, maître des deux <lb/>
mondes, et de On du Midi, dieu .grand, maître du ciel; (il donne) <lb/>
les aliments funéraires, boeuf, oies, tissus.., encens à l&apos;Osirienne <lb/>
Nes-maut, fille de Nes-Hathor. <lb/>

92. -r Plaque de bois de 0,31 0,14 sur laquelle est peinte un <lb/>

bateau à voile. <lb/>

93. -Morceau de bois ayant fait partie d&apos;un haut de sarco-<lb/>
phage. Long. 0,57. Haut. 0,10. <lb/>
On voit encore le disque lançant ses rayons, les deux uréus et les <lb/>
signes ankh. A droite et à gauche deux oiseaux (éperviers?) sont <lb/>
montés sur des édicules. <lb/>

91 -Stèle en granit noir. Haut. 0,27, larg. 0,22. Dans le cintre, <lb/>

Ut, dieu grand, maî re du ciel, étend ses ailes. <lb/>

(1) Voir le numéro 72. <lb/>


Le tableau représente une femme adorant Hor-Khuti, dieu grand, <lb/>
maître du ciel; à gauche Toum. <lb/>
Cinq lignes d&apos;inscriptions bien gravées : <lb/>
« Proscynème à Ra-Hor-Khuti, dieu grand, maître du ciel, chef <lb/>
des dieux; à Toum, maître des deux terres et de On, forme qui se <lb/>
crée elle-même ; ils donnent les hotepu et les djefau et toutes choses <lb/>
bonnes et pures dont vit un dieu au ka de l&apos;Osirienne Tai-shep...., <lb/>
enfantée par Ta-bes, makhérou. <lb/>

95. -Stèle en granit noir. Haut. 0,28, larg. 0,24. Dans le cintre. <lb/>
Ut,dieu grand, étend ses ailes. <lb/>
Tableau : Un homme adore : à droite Ra-Hor-Khuti, dieu grand, <lb/>
maître du ciel, chef des dieux; il donne les aliments funéraires; à <lb/>
gauche Toum. <lb/>
Quatre lignes d&apos;inscription : <lb/>

« Proscynème à Ra-Hor-Khuti, dieu grand, maitre du ciel, chef des <lb/>
dieux : Il donne les aliments funéraires, les boeufs, les oies, le vin <lb/>
le lait, l&apos;encens, les tissus et toutes caoses bonnes a Seb-udja -Hor (l j, <lb/>

fils de.... <lb/>

» <lb/>

96. -Stèle en pierre calcairc.IHaut. 0,67, larg. 0,39. Trois regis-<lb/>

tres. <lb/>

Registre supérieur : En haut, est gravé le disque, avec l&apos;aile droite <lb/>
seulement. Osiris qui résidedans l&apos;Amenti,dieugrand, ayant derrière <lb/>
lui la déesse Amenti, est assis. Devant lui un homme et une femme <lb/>
viennent pour « adorer le maître d&apos;Abydos », c &apos;est le serviteur (sotem <lb/>
ash) d&apos;Amon, Ari-roro, makhérou, et sa soeur, la maîtresse de maison <lb/>

Dans le registre du milieu, Ariroro et Taamenti sont assis. Un <lb/>
enfant est sous leur chaise et respire une fleur de lotus. <lb/>
Un homme et deux femmes viennent pour « faire proscynème a u <lb/>
ka avec des choses bonnes et pures». Ce sont les enfants, le fils et <lb/>
les deux filles. L&apos;une d&apos;elles se nomme Nefert-Ari. <lb/>
Dans le registre inférieur, deux hommes et deux femmes pren-<lb/>
nent part au festin funéraire. Inscription peu lisible. <lb/>

97. -Stèle calcaire. Haut. 0,57, larg. 0,38. <lb/>
Registre supérieur. -Un homme suivi d &apos;un enfant, fait une liba-<lb/>
tion devant Osiris,maître du toujours, prince d&apos;éternité, dieu grand. <lb/>
L&apos;homme est le préposé au Trésor, Maai, prêtre d Amon... <lb/>
Registre inférieur.-Une dame Thiaa recoit une offrande du servi-<lb/>
teur (sotem ash) Madjaroaa, de la dame Ta-set ou Ta-maut, et de sa <lb/>
fille Ankh. <lb/>

(1) La stèle un peu fruste, il est vrai, nous donne ici : un signe long <lb/>
parais&apos;ant être la lettre»; en dessoui deJce signe sont le b par la jambe, e. <lb/>
le déterminatif _divin, la hache. <lb/>


98. -Stèle calcaire. Haut. 0,68, larg. 0,5t. <lb/>
Sous le ciel, soutenu par deux signes uas, le disque étend ses <lb/>
ailes. Osiris, dieu grand, maître de Ro-stau, Isis, maîtresse du ciel, <lb/>
et Nephtys recoivent l&apos;adoration d&apos;un homme, de son fils et de sa <lb/>
femme. Cinq lignes d&apos;inscription mutilées, que l&apos;on peut restituer <lb/>
ainsi : <lb/>
«Proscynème à Ptah-sokar, Osiris, il donne toutes choses bonnes <lb/>
et pures dont vit un dieu»; puis l&apos;on distingue quelques noms pro-<lb/>

pres : « Heri-amen, fils dePehartha, filsdeKhoDsu, sa femme Ameni-<lb/>

ritip, fille de Peankh-khrot, sa femme, la dame Kaka, fille de Pet,-<lb/>
amen. » A la fin, la mention : « Ils sont stables à jamais ». <lb/>

COFFRETS FUNÉRAIRES <lb/>

99. -Coffret funéraire en forme de monument égyptien. Bois <lb/>
peint. Haut. 0,55, larg. 0,24, long. 21. <lb/>
Chaque face a la forme d&apos;une porte couronnée de son architrave. <lb/>
L&apos;architrave et les linteaux servent de cadre à des scènes diverses. <lb/>
PREMIÈRE FACE. -Au-dessus de la porte, Ut étend ses ailes. A <lb/>
gauche et à droite trois uréus. <lb/>
Sur les côtés de la porte, six adorants étagés de chaque côté, <lb/>
lèvent les mains vers les scènes que nous allons décrire : <lb/>
Registre supérieur : Osiris « qui réside dans l&apos;Amenti » est assis, <lb/>
entre Isis et Nephtys, «soeurs du dieu», qui se lamentent. <lb/>
Registre du milieu : Osiris debout, protégé par deux déesses <lb/>
coiffées du disque, élevant leurs ailes. A gauche, un dieu à coiffure <lb/>

osirienne, et Nephtys. <lb/>
Registre inférieur: Au milieu, coffret funéraire duquel émerge une <lb/>
tête, regardant à. droite, coiffée des cornes, du disque et des deux <lb/>
plumes droites. <lb/>
A droite, Anubis « sur sa montagne », tenant un vase dans la main <lb/>
gauche; lève la droite vers la tête, il fait la « protection de l&apos;Osiris, <lb/>
l&apos;astronome Nes-min ». <lb/>
A gauche, Anubis, « dans son enveloppe », tenant une bandelette <lb/>
dans la main gauche, lève la droite vers la tête et fait la même pro-<lb/>
tection. <lb/>

DEUXIÈME FACE. -Sur le linteau supérieur : «Les dieux qui sont <lb/>
dans le Kher-nuter, veillent sur toi chaque jotir.» <lb/>
Sur le côté gauche : <lb/>
« Discours de l&apos;Osiris, astronome d&apos;Amon, Nes-min, makhérou.Isis <lb/>
vient à toi avec ses bandelettes. Tu la reçois pour entourer tes <lb/>
membres avec elles, Ton lieu vit (?). » <lb/>
Sur le côté droit : <lb/>
« L&apos;Osiris, astronome d&apos;Amon, roi des dieux, Nes-min, makhérou. <lb/>
Les dieux aiment ta momie. Ton coeur reverdit en toi. On t&apos;otlre les <lb/>
aliments funéraires quatre fois. Il n&apos;y a pas de malédictions pour <lb/>

toi. » <lb/>


TABLEAUX. -Registre supérieur : Nephtys lève les deux mains, <lb/>
tenant des bandelettes; elle est derrière Hapi et Khebsennouf. Ils <lb/>
disent : « Les dieux directeurs du bien protègent l&apos;Osiris, cher des <lb/>
astronomes, Nes-min, makhérou, procréé par Aarouou, makhérou, <lb/>
sous tous les dieux. » <lb/>

Au-dessus d&apos;eux se lit l&apos;inscription : « Discours d&apos;Hapi : 0 Osiris, <lb/>

chefdes astronomes d&apos;Amon-Ra, roi des dieux, Nes-min, enfanté par <lb/>
Aarouou! IIapi et Khebsennoufviennent à toi pour tous tes rever-<lb/>
dissements. Tu germes. » <lb/>

« Discours d&apos;Isis : Je viens à toi, ô Osiris-Nes-min ! avec des bande-<lb/>
lettes et des onguents. » <lb/>

Registre inférieur. Deux génies, l&apos;un Bast-dja, à tête de cynocé-<lb/>

phale, l&apos;autre, Anubis dans son enveloppe, tiennent chacun deux <lb/>
épées devant une porte fermée à deux verroux. <lb/>

TROISIÈME FACE. Dans le registre supérieur, U. étend ses ailes, ce <lb/>
qu&apos;explique l&apos;inscription du linteau supérieur : « Uti, dieu grand ! <lb/>
Il te protège, ô astronome d&apos;Amon-Nes-inin ! » <lb/>
Registre du milieu. Au milieu, Osiris en forme de Tat. A gauche, <lb/>

Isis dit : « Mes deux bras sont sur toi. Je te protège chaque jour. » <lb/>
A droite, Nephtys dit : « Mes deux bras sont sur toi, ô Osiris-Nes-<lb/>
min 1 Cette scène est expliquée par les inscriptions des linteaux. <lb/>

A gauche : « Discours de Nephtys : 0 Osiris, chef des astronomes <lb/>

d&apos;Amon, Nes-min, makhérou ! Mes deux bras sont derrière toi, éter-<lb/>
nellement. Moi, je suis ta soeur qui t&apos;aime ; je te fais du vent pour ta <lb/>
narine 1» <lb/>

A droite : « Discours d&apos;Isis, la divine mère : 0 OsirisNes-min, <lb/>

makhérou, fils de Pkerkhonsu, je viens, je suis <lb/>

» <lb/>

Registre inférieur. Au milieu, le scarabée coiffé des cornes sur-<lb/>
montées de trois kakeru, sur un petit édicule. <lb/>
A gauche, une déesse Ma (?), coiffée de la couronne rouge, étend ses <lb/>
ailes. <lb/>

A droite, une déesse, coiffée de la couronne du Midi peinte en <lb/>
rouge, par erreur, étend ses aïles.Des oudjas sont à droite et à gauche. <lb/>
QUATRIÈME FACE. Dans le tableau supérieur, Nephtys est repré-<lb/>
sentée derrière Amset et Tiaumautf. « Les dieux qui sont dans le <lb/>
Ker-nuter te protègent, ô chef des astronomes d&apos;Amon, Nes-min, <lb/>

makhérou,fils dePekerkhonsu » ; ce que complètel&apos;inscriptiondu lin-<lb/>

teau supérieur : « Les dieux qui sont dans le Kcr-(nuter) veillent ; <lb/>
nous veillons chaque jour sur toi. » <lb/>
Dans le tableau sont les discours suivants : <lb/>
1°&lt; Discours d&apos;Amset : Venue d&apos;Amset, ô Nes-min ! Il te fait (faire) <lb/>
tes transformations de dieu. » <lb/>
2°« Tiaumautf vient à toi ; il s.abilise tes os éternellement. » <lb/>
30 « Discours de Nephtis : Je viens vers toi avec des bandelettes ; <lb/>
je veille à la perfection de tes membres (?) à toujours et à jamais ; tu <lb/>

es Dieu !» <lb/>

Les inscriptions sont ainsi conçues : <lb/>
1°« L&apos;Oairis, chef des astronomes d&apos;Amon, scribe dela grande de-<lb/>
meure (devant lequel) s&apos;incline la ville, Nes-min, makhérou, enfanté <lb/>


par Aarouou, makhérou, qui est sous la dépend ince d&apos;Osiris qui <lb/>
réside dans l&apos;Amenti. » <lb/>

2°A droite : « Discours : 0 Osiris, chef des astronomes d&apos;Amon-<lb/>

Ra, roi des dieux, scribe d&apos;Amon, Nes-min, makhérou, fils de Peker-<lb/>
khonsou ! ta tête est à toi, tu vis en eux (sic). Tes yeux sont à toi, <lb/>
tu vois par eux ». <lb/>
Dans le registre inférieur, deux génies, l&apos;un « Qeft.nen, qui abat tes <lb/>
ennemis » l&apos;autre nommé « le Supérieur, au-dessus de ton trône, » <lb/>
sont armés de deux épées. Ils gardent une porte fermée à deux ver-<lb/>
rous. <lb/>

100. -Grand coffret funéraire sans couvercle. Bois.. Haut, 0,36, <lb/>
larg. 0,38, long. 0,40. <lb/>
Une scène est représentée sur chacune des faces. <lb/>
1°Isis verse une libation par-dessus la tête d&apos;Amset, debout devant <lb/>
elle et lui tournant le dos. <lb/>
« Dit Isis, la grande, la divine mère, dame du ciel, régente de <lb/>
tous les dieux : Je protège Amset. Que, si je (le) protège, Amset (?) <lb/>
protège l&apos;Osirienne, dame de maison, l&apos;auguste Babaau. » <lb/>
2°Nephtys fait l&apos;action d&apos;Isis derrière Hapi. <lb/>
« Dit Nephtys, dame du ciel, régente de tous les dieux : Je viens <lb/>
vers toi. Je protège Hapi. (Si) je te protège, Hapi, protège la dame <lb/>
de maison Babaau ». <lb/>
3e Selk et Kebhsennouf. <lb/>
« Dit Selk, dame du ciel : Je protège Kebhstnnouf. Que si je pro-<lb/>
tège Kebhsennouf, soit protégée la maîtresse de maison, l&apos;auguste <lb/>
Babaau, dame vénérable. » <lb/>
Quatrième face. -« Discours à Tiaumautf par Neit, la grande, la <lb/>
divine mère : Elle exerce sa protection pour éloigner les méchants <lb/>
de Tiaumaut-f Que, pour cette protection (Tiau)-maut-f protège <lb/>
Babaau, véridique. » <lb/>

101. -Coffret funéraire, cubique, sans couvercle. Bois peint. <lb/>
Haut. 0,37. Sur chacune des faces est peint un des quatre génieb <lb/>
funéraires. Ecriture quasi-hiératique. <lb/>
La formule pour les quatre est à peu près la même. <lb/>
« Dit Hapi : Je suis ton fils, ô Horus ! je t&apos;aime ; je te protège <lb/>
chaque jour, ô Osiris, prophète de Month-neb-r.as User-Month » (1 J. <lb/>

&apos;102. -Coffret funéraire, bois peint. Haut. 0,30, larg. 0,15, long. <lb/>
0,35. Hiéroglyphes peints en bleu. <lb/>
Au nom du prophète de Month-neb-uas Nes-pa-Khrot, makhéru <lb/>
fils du prophète de Month-neb-uas. Sa mère est Aa-toui (?), véné-<lb/>
rable. Chapitre VI avec variantes. <lb/>

(i) Voir la stèle n°8 5. <lb/>


103. -Coffret en bois, sans couvercle. Long. 0,33, haut. 0,285, <lb/>
larg. 0,15. Il est au nom du personnage précédent. Il contient le <lb/>
chapitre VI avec quelques variantes orthographiques. <lb/>

104. -Coffret funéraire sans couvercle. Hiéroglyphes peints <lb/>
en bleu. Chapitre VI. Il a appartenu à la dame Tai-aâ-ua dont nous <lb/>
avons la statuette funéraire, N°110. <lb/>
105. -Coffret funéraire en forme de sarcophage. Couvercle. <lb/>
Long. 0,29, larg. 0,15, haut. 0,18. Au nom du personnage précédent. <lb/>

Chapitre VI. <lb/>

100. -Coffret funéraire en forme de monument. Haut. 0,40. <lb/>

Anonyme. <lb/>

lr0 face. Au-dessus d&apos;une porte de stèle, le défunt, coiffé de la <lb/>
couronne blanche, tenant le vase qebh à la main droite, fait une <lb/>
offrande à Osiris suivi d&apos;Isis. Dix personnages sont en adoration sur <lb/>

les côtés de la porte. <lb/>

2e face. Deux adorants debout à droite et à gauche d&apos;un naos renfer-<lb/>
mant le tat avec insignes osiriens. Au-dessous, 4 registres con-<lb/>
tenant 19 personnages marchant vers la droite, 17 tiennent une <lb/>
sorte de bâton à la main ; sur le linteau gauche un serpent, reposant <lb/>
sur le signe neb sur une fleur, est couronné de la couronne blanche. <lb/>

A droite, même décoration. Couronne rouge. <lb/>
3e face. 1er registre, lor naos gauche : Un homme adore Amset. <lb/>
2e naos droite: Un homme adore Qebhsennouf. Dans les 4 registres, <lb/>
17 personnages semblables à la 2e face. Même décoration des lin-<lb/>

teaux. <lb/>
4e face. Adoration à Hapi et Tiaumaut-f. 20 personnages. <lb/>

STATUETTES FUNÉRAIRES <lb/>

Bois peint. <lb/>

107 -Statuette funéraire. Haut. 0.36. Inscription : «Proscynème <lb/>
à l&apos;Osiris, prophète de Month, maître de Thèbes, Bes-n-maut. » <lb/>
Au dos : « Paroles de l&apos;Osiris, prophète, Bes-n-maut » (1). <lb/>

10S. -Statuette funéraire. Haut. 0.43. <lb/>

Par devant, inscription : «Paroles d&apos;Osiris qui réside dans l&apos;Amenti. <lb/>

Il donne les aliments funéraires, le vin, le lait à l&apos;Osiris Necht, fils <lb/>
de Pe-uah-her, enfanté par la maîtresse de maison Pe-shash-khé-<lb/>
per-s ». Au dos, proscynème dont le commencement manque (Pros-<lb/>
cynème à Osiris pour qu&apos;il donne toutes choses bonnes et pures <lb/>
que donne le ciel), que crée la terre, qu&apos;apporte le Nil de sa retraite <lb/>

( 1) Voir le n°7 3, note 1. <lb/>


cachée, au double (ka) de l&apos;Osiris Necht, makhérou D. Sur le aocle. <lb/>
haut. 0,09, larg. 0,11 long. 0,34, court une inscription que l&apos;on peut <lb/>
rétablir. <lb/>
« Proscynème à... Horkhuti, dieu grand, pour qu&apos;ils donnent les <lb/>
hotepu et les djefau et toutes choses bonnes et pures, les souffles <lb/>
agréables, etc. (dont vit un dieu), à l&apos;OsirisNecht, wakhérou, fils de <lb/>
Peuah-her, makhérou. Sa mère est Ta-ti-pe-shash-khéper. » <lb/>

109. -Statue funéraire en bois, plumes sur la tête; socle, oiseau <lb/>
représentant l&apos;âme. Haut. totale : 0,59. <lb/>
Inscription, par devant : « 0 Osiris prophète (?) d&apos;Amon-Ra, roi <lb/>

des dieux, prophète de l&apos;obélisque d&apos;Amon : (Djet) Amen, Ankh-<lb/>
f-n-khonsu. » <lb/>
Inscription du dos : « Discours à Osiris qui réside dans l&apos;Amehli <lb/>
dieu grand, maître d&apos;Abydos ! Il donne les aliments funéraireb <lb/>

oeufs, oies, encens, lait. » <lb/>

110. -Statuette funéraire en bois peint, sur socle. Les plumes <lb/>
manquent. Haut. 0,47. <lb/>

r <lb/>

Sur le socle, cinq lignes d&apos;inscriptions: <lb/>
« Discours à Osiris qui réside dans l&apos;Amenti, dieu grand, maître <lb/>
(l&apos;Abydos. Il donne tous les biens funéraires (hotepu) à l&apos;Osirienne <lb/>
Ta-aa-ua mahhérou. » <lb/>
Dans le socle est pratiquée une excavation renfermant trois mor-<lb/>
ceaux de linge pliés ensemble. <lb/>
Inscription de la poitrine : <lb/>

« Discours à Osiris qui réside dans l&apos;Amenti, dieu grand, seigneur <lb/>
d&apos;Abydos : « Il donne les hotepu et les djefau au ka de l&apos;Osirienne <lb/>
dame.de maison, Ta-aa-ua. » <lb/>
Inscription du dos : <lb/>
« Discours à... dieu grand, maître du ciei... Il donne les hotepu,les <lb/>
djefau, des milliers dé toutes choses bonnes et pures au ka de la <lb/>
maîtresse de maison, Ta-aa-ua, femme du prophète de Month, maître <lb/>
de Thèbes, Khonsu-mes, fille du prophète d&apos;Amon dans Jes Aptu <lb/>
Djet-Khonsu (1). » <lb/>

111. -Statuette funéraire en bois peint, sur socle. L&apos;âme est sur <lb/>

le socle. Les plumes manquent. Haut. totale 0,41. Inscription peu <lb/>
lisible. <lb/>

112. -Statuette funéraire en bois peint, sur socle. Coiffée des <lb/>

cornes et des plumes. Haut. totale 0,62. Sur la poitrine : « Proscynème <lb/>
à Ra-Hor-Khuti, maître du ciel, chef des dieux. » <lb/>

(1) Voir les n0&apos; 104, 105. <lb/>


Au dos : « Proscynème à Osiris, seigneur d&apos;Abydos. Qu&apos;il donne tous <lb/>
les biens funéraires (hotepu). » <lb/>
Statue anonyme. <lb/>

113. -Statuette funéraire en bois peint, sur socle. L&apos;oiseau et les <lb/>
plumes; manquent. Haut. totale 0,40. Discours de l&apos;Osirienne Qeres ( 1 ). <lb/>

114. -Statuette funéraire en bois peint. La figure et le disque <lb/>
de la coiffure sont dorés. Haut, totale 0,01. <lb/>

« Discours de l&apos;Osiris, prophète d&apos;Amon, am... Osiris, Nes-pe <lb/>
fils du prophète d&apos;Amon am, Pet-osor-Ounnofré, makhérou, enfanté <lb/>
par la maîtresse de maison Arouou, makhérou. Proscynème ! Liba-<lb/>
tion à Osiris qui réside dans l&apos;Amenti. » <lb/>

115. --Statuette funéraire en bois peint. Beau travail. Haut. 0,53. <lb/>

La coifl&apos;ure manque. Les mains sont sur la poitrine : <lb/>

« Proscynème du prophète d&apos;Amon-Ra, roi des dieux, scribe du <lb/>
temple d&apos;Amon, scribe Dja-ut d&apos;Amon, préfet Peinai (?), makhérou. » <lb/>

1 16. -Statuette funéraire en bois peint. Haut. totale 0,50. <lb/>
Sur la poitrine. « Discours d&apos;Osiris qui réside dans l&apos;Amenti, dieu <lb/>
grand, maître d&apos;Abydos. Qu&apos;il donne les biens funéraires. » <lb/>
Au dos : c Discours de la chanteuse d&apos;Amon Ti-s-Ese-arq-ncb, <lb/>

makhérou. » <lb/>

117. -Statuette funéraire en bois peint, sans socle. Haut. 0,35. <lb/>
Sur la poitrine : « ProscynèmeàOsiris qui réside dans l&apos;Amenti. Qu&apos;il <lb/>
donne une bonne sépulture au double (ka) de la dame Arouou, <lb/>
makhérou, neb amkk. <lb/>

118. -Statuette funéraire en bois peint, sans socle. Haut. 0,32, <lb/>
Au nom de : <lb/>

« Aarouou-Dja, makhérou, fils de Haroua (?), enfanté par la dame <lb/>

lleriShepes, makhérou, neb... » <lb/>

119. -Statuette funéraire en bois peint, sans socle, dont on ne <lb/>
peut lire le nom. Haut. 0,32. <lb/>

120. -Statuette funéraire en bois peint, sans socle ni inscription; <lb/>
Haut. 0,21. <lb/>

121. -Statuette funéraire en bois peint, sans socle ni inscrip-<lb/>
tion. Haut. 0,36. <lb/>

(1) Voir le n&quot; 79. <lb/>


122. -Statuette funéraire en bois peint, sans socle. Inscription <lb/>
peu lisible. Haut. 0,35. <lb/>

CANOPES <lb/>

123. -Canope albâtre, sans tête de Tiaumaut-f. Haut. 0,38. <lb/>

Tiau-maut -f est gravé sur la panse du vase. « Dit Isis : J&apos;embrasse <lb/>
de mes deux bras pour qu&apos;Amset exerce ma protection envers celui <lb/>
qui est sous la dépendance d&apos;Amset, l&apos;Osiris, scribe royal, chet des <lb/>
soldats, Ka-sa, makhérou. » <lb/>
On le voit, le lapicide s&apos;est trompé et a mis le nom d&apos;Amset Dour <lb/>
celui de Tiau-maut-f. <lb/>
Cette même erreur se reproduit n°1 25. <lb/>

124. -Canope albâtre. Tête de Kebhsennouf. -Le dieu est gravé <lb/>
sur la panse. Invocation par Selk. Même formule. Haut. 0m41. <lb/>

125. Canope albâtre, tête d&apos;Hapi. Haut. Om47. Le dieu est gravé <lb/>
sur la panse. Invocation de Nephtys à Amset. Même formule. <lb/>

126. Canope albâtre, tète d&apos;Amset. Haut 0m48. Invocation de <lb/>

Neith à Amset, dont le nom est orthographié Mestha. <lb/>
La jolie statuette n°1 69 appartient au même individu. <lb/>

127-128-129-130. -Vases canopes ayant appartenu au pro-<lb/>

phète de Month-neb-uas Bes-n-maut. Chacun des génies dit au <lb/>
défunt : « Je te fais toute protection chaque jour » (1). La tête d&apos;Hapi <lb/>

manque. <lb/>

131-132. -Canopes au nom du chef de troupes Psammetik, fils <lb/>
de Ta-ti-bast. Vases de Tiaumaut-f. et d&apos;Hapi. <lb/>

133. -Canope. Calcaire blanc. Haut. 0m38. Tête d&apos;Amset. <lb/>
Inscription très effacée. <lb/>

134. -Canope. Calcaireblanc. Haut. Om36. Tête d&apos;Hapi. Anonyme. <lb/>

135. -Canope. Calcaire. Haut. 0m40. Tête de Tiaumaut-f. <lb/>

Anonyme. <lb/>

136.-Canope. Calcaire. Haut. Cm35. Tête de Kebh-sennou-f. <lb/>

Anonyme. <lb/>

137. -Canope. Calcaire. Haut. 0m41. Tête d&apos;Amset. Anonyme. <lb/>

(1) Voir le n°7 3, note 1. <lb/>


138. -Canope. Calcaire. Haut. 0m25. Tête d&apos;Amset. <lb/>

139. -Canope. Calcaire. Haut. Om25. Tête de Tiaumaut-f. <lb/>

Têtes de Canopes. <lb/>

140. -Amset. Albâtre. Haut. 0m17. Beau travail. <lb/>

141. -Amset. Albâtre. Haut. 0m14. Beau travail. <lb/>

fl42. -Amset. Albâtre. Haut. 0m15. <lb/>

143. -Amset. Calcaire blanc. Retouches noires. Haut. 0m10. <lb/>

144. -Amset. Calcaire blanc. Retouches noires. Haut. <lb/>

145. -Amset. Calcaire. Haut Omil. <lb/>

116. -Tiau-maut-f. Albâtre. Haut. 0m14. <lb/>

147. -Hapi. Calcaire. Haut. Cm17. Retouches noires. <lb/>

118. -Hapi. Calcaire. Haut. 0m16. <lb/>

149. -Hapi. Calcaire. Haut. oml6. Traces de peintures. <lb/>

&apos;150. -Hapi. Calcaire. Haut, 0m12. Retouches noires. <lb/>

151. -Hapi. Calcaire. Haut. 0m12. Retouches noires. <lb/>

1152. -Hapi. Calcaire. Haut. Om 11. <lb/>
153. -Kebh-sennou-f. Terre cuite. Haut. 0m12. <lb/>

154. -Amset. Terre cuite. Haut. Omti. -<lb/>

155. -Hapi. Bois peint en blanc. Retouches noires. Haut. Omit. <lb/>

156. -Amset. Bois peint en blanc. Retouches noires. Haut. 0m11. <lb/>

157. -Amset. Terre cuite rouge ayant été peinte. Haut. 0m14. <lb/>

158. -Amset. Terre cuite jaune. Retouches noires. La coiffure <lb/>
est peinte en noir. Haut. 0m12. <lb/>
159. -Amset. Terre cuite jaune. La face est peinte en rouge. <lb/>

Haut 0m13. <lb/>

160. -Amset. Terre cuite jaune. La face est peinte en rouge. <lb/>

Haut. 0m13. <lb/>


161. -Amset. Le col d&apos;insertion est très accusé. Haut. OmiO. <lb/>

CÔNES FUNÉRAIRES <lb/>

162. -Cône funéraire. Terre cuite. Haut. 0,20, diamètre 0,075. <lb/>
L&apos;inscription est au nom de l&apos;Enfant du sanctuaire, Monthu-n-<lb/>
neter-Hat. <lb/>

163-164-165.-Cônes funéraires portant tous trois la même <lb/>

inscription : « Proscynème à Osiris, seigneur d&apos;éternité, prince de <lb/>
perpétuité, fait par le chef des... Djami-f, makhérou. » <lb/>

STATUETTES FUNÉRAIRES <lb/>

Usnebti <lb/>

&quot;166. -Calcaire. Haut. 0,26. Au nom du suten rekh, chef des trou-<lb/>
peaux d&apos;Amon. <lb/>

167. -Granit noir. Haut. 0,24. Au nom du même personnage. <lb/>

168. -Calcaire. Haut. 0,23. Les lèvres sont peintes en rouge; <lb/>

les yeux sont cernés de noir. Peinture verte et rouge. Au nomde la <lb/>

dame Takal. <lb/>

169. -Jolie statuette en pierre grise dure. Ce personnage est <lb/>
coiffé d&apos;une jolie perruque cannelée. Les bras sont le long du corps, <lb/>
enveloppés de la robe plissée. L&apos;âme étend ses ailes sur sa poitrine. <lb/>
Au nom du « chef des soldats du maître des deux mondes, Ka-sa. » <lb/>
Nous possédons les canopes de ce personnage, Nos 123, 124, 1 2&apos;J <lb/>
126 du catalogue. <lb/>

170. -Calcaire. Haut 0,26. Au nom du Kher-heb Ka-her. <lb/>

171. -Bois. Haut. 0,25. Au nom de Pa-Khet. <lb/>

172. -Basalte. Haut. 0,21. Au nom d&apos;Amen-hotep. Belle pièce <lb/>

173. -Basalte. Haut. 0,17. Même personnage. <lb/>
174. <lb/>

-Basalte. Haut. 0,17. Collier d&apos;or au cou. Aunom de Khrot-<lb/>
n-ro-pa-abi. <lb/>

175. -Email brun. Haut. 0,18. Au nom de Ra-uah-ab, fils de <lb/>

Ta-a-Hor. <lb/>


176 -Email vert. Haut. 0,18. Au nom de Ra-uah-ab, fils de <lb/>

Ta-hetar. <lb/>

177. -Email vert. Haut. 0,19. Au nom de Pa-un-hat, fils de Hos. <lb/>

178.-Email bleu-vert. Haut. 0,19. Au nom de Ptah-smen-Psam-<lb/>
métik, fils de Ta-krot-sekhet. <lb/>

179. -Albâtre. Haut. 0,21. Au nom du scribe royal Djet-s-<lb/>

maut.... <lb/>

180. -Email vert. Haut. 0,17. Au nom de Hor? <lb/>

181. -Douze statuettes, émail vert, au nom du soldat, Ankh-Hapi <lb/>
mes-n-neit(?). Haut. 0,11. <lb/>

IS2. -Sept statuettes, émail brunâtre. Au nom de Dje-her-toui, <lb/>

enfanté par Renpe-nefer. Haut. 0,11. <lb/>

ISa. -Deux statuettes, calcaire blanc. Au nom de Smeru-ab-mer-<lb/>

Ptah ? enfanté par Neit. Haut. 0,08. <lb/>

184. -Dix statuettes, émail vert. Au nom de Pa-tep-pe. Haut. 0,13. <lb/>

185. -Trois statuettes, émail banc. Au nom de Nefer-uadj. <lb/>

Haut. 0,11. <lb/>

186. -Sept statuettes, émail vert. Au nom de Pe-ti-pa-menkh. <lb/>
Haut. 0,11. <lb/>

187. -Sept statuettes, émail bleu. Au nom de Hor(?) enfanté par <lb/>
Nefer. Haut. 0,13 et 0,10. <lb/>

188. -Deux statuettes, émail vert et noir. Au nom de Pe-ti-Ptah. <lb/>

Haut. 0,07. <lb/>

189. -Deux statuettes, terre cuite peinte. Haut 0,14. Au nom de <lb/>

Hati-nefer. <lb/>

190. -Statuette bois. Haut. 0,15. <lb/>

191. -Quatre statuettes, émail vert. Au nom de Verpa ha Ptah-<lb/>

nefer. Haut. 0,11. <lb/>

192. -Email vert et noir. Au nom du scribe du trésor An-hotep. <lb/>

Haut. 0,13. <lb/>

193. -Email vert et noir. Au nom de la pallacide d&apos;Amon... <lb/>

194. -Email vert etnoir Même personnage. Haut. 0,12. <lb/>


195. -Albâtre. Haut. 0,12. <lb/>

196. -Calcaire. Haut. 0,i2. <lb/>

197. -Email vert. Au nom de Mashcrlou. <lb/>
198. -Email blanc. Au nom de Hapi-men. Haut. 0,12. <lb/>

199. -Email vert. Au nom de Hor, fils de Bast-iritis. Haut. 0,11. <lb/>

200. -Très beau fragment d&apos;une statuette funéraire. Marbre <lb/>

vert d&apos;eau. Haut. 0,07. <lb/>

201. -Lot de 3u statuettes funéraires peu lisibles ou anonymes. <lb/>

SCARABÉES <lb/>

Les scarabées ont été divisés en quatre groupes : <lb/>
1&quot; Ceux qui portent des inscriptions ritualistiques, le chapitre XXX <lb/>
ou LXIV du Livre des Morts ; <lb/>
2°Ceux portant des cartouches ; <lb/>
3°Ceux portant des légendes ou emblèmes mystiques ; <lb/>
4°Les anonymes. <lb/>

Scaràiïées portant des inscriptions ritualis!iques <lb/>

202. -Pierre verte. Chapitre du coeur. Au nom du prophète <lb/>
d&apos;Amon-Ra, roi des dieux... Nes-pa-ka. Long. 0,045. <lb/>

203. -Pierre verte. Chapitre du coeur. Au nom de Nebi. Long. <lb/>

0,06. <lb/>

204. -Pierre jaune. Calcaire. Au nom de Pa-Eal. Chapitre du <lb/>

coeur. Long. 0,055. Belle pièce. <lb/>

205. -Pierre verte. Au nom du prêtre d&apos;Amon Qaiu-dja-a-aut-f. <lb/>
Chapitre du coeur. Long. 0,05. <lb/>

206. -Email vert. Chapitre du coeur. Au nom du prophète <lb/>
d&apos;Amon, roi des dieux, chef des mystères du temple d&apos;Amon, Ma-<lb/>

khui. Belle pièce. Long. 0,05. <lb/>

201. -Pierre verte. Chapitre du coeur. Long. 0,065. <lb/>

208. -Granit vert. Long. 0,065. Chapitre du coeur. Inscription <lb/>

fruste. <lb/>

209. -Marbre. Chapitre du coeur. Long. 0,04. <lb/>


210. -Email bleu. Fragment du chapitre du coeur. Long. 0,04. <lb/>

211. -Pierre verte. Long. 0,075. Chapitre du coeur. Belle pièce. <lb/>

212. -Marbre vert. Au nom de l&apos;aimé du dieu Oun, maître du <lb/>
ciel... Djet-amen-auf-ankh. Belle pièce. Long. 0,04. <lb/>

213. -Pierre noire. Long. 0,05. Inscription fruste. <lb/>

214. -Pierre grise. Long. 0,05. Inscription lacuneuse commen-<lb/>
çant par : « 0 grande âme qui es dans le Tiau, tous les dieux du <lb/>

Kernuter (pacifient ton coeur); ils te donnent la vérité... ô scribe <lb/>
Pet-amen... il se sauve comme ils se sauvent. » <lb/>

215. -Pierre verte. Inscription en partie effacée. Long. 0,09. <lb/>

216. -Calcaire. Long. 0,09. Inscription indéchiffrable. <lb/>

217. -Pierre bleue. Long. 0,06. Inscription contenant une suite <lb/>

de filiations (?). <lb/>

218. -Pierre noire. Long. 0,05. Inscription peu lisible. <lb/>

Scarabées portant des cartouches royaux <lb/>

219. -Scarabée. Email vert. Cartouche Suten-Kab. <lb/>

220. -Scarabée d&apos;Ahmès-Nefert-Ari. <lb/>

221. -Quatre scarabées au nom d&apos;Amenhotep. <lb/>

222. -Scarabée au nom de Ramaka. <lb/>

223. -Scarabée au nom de KhafTa (?). <lb/>

224. -Six scarabées au nom de Ra-ma-neb. <lb/>

225. -Quatre scarabées au nom de Ra-user-ma-setep-n-ra. <lb/>
Amen-mer-Ramsès. Ramsès II. <lb/>

226. -Scarabée au nom de Ra-user-kheperu-sotep-n-ra. <lb/>

227. -Scarabée au nom de User-ma-men. <lb/>

228. -Trente-six scarabées au cartouche Ra-men-kheper. <lb/>

220. -Scarabée au nom de Sebek hotep. <lb/>

230. -Scarabée au nom de Thotmès. <lb/>


231. -Double cartouche peu lisible. <lb/>

Scarabées mystiques et amulette <lb/>

232. -Sept scarabées. Pierre verte, bleue, noire. <lb/>

233 -Cinq scarabées sertis d&apos;or pour être montés en bagucs. <lb/>

234. -Dix-huit scarabées émail bleu. <lb/>

235. -Trente-six scarabées émail gris. <lb/>

236 -Cinquante scarabées calcaire. <lb/>

237. -Cent soixante-treize scarabées émail vert. <lb/>

238. -Quinze petites plaques émail portant des inscriptions. <lb/>

239. -Quarante-sept scarabées anonymes. <lb/>

240. -Sept cachets portant des inscriptions. <lb/>

241. -Quarante bagues. L&apos;une d&apos;elles est composée d&apos;un scarabée <lb/>

monté. <lb/>

242i -Huit chevets. <lb/>

243. -Trente-trois signes tat. <lb/>

244. -Soixante-trois signes Oudja. <lb/>

245. -Vingt-deux colonnettes uadj. <lb/>

246. -Trois cercles d&apos;ivoire. <lb/>

247. -Treize coeurs. <lb/>

24S. -Perles et colliers. <lb/>

219. -Objets ayant fait partie de colliers. <lb/>

250. -Quatre signes sam. <lb/>

251. -Objets divers. <lb/>


v <lb/>
STATUETTES DE DIEUX <lb/>

Anubis. <lb/>

252. -Anubis assis. Belle statue de bronze de 0,53 de haut. Les <lb/>
yeux sont plaqués d&apos;or. Le siège est gravé. Au dos du siège, éper-<lb/>
vier Ut aux ailes étendues. Deux Nils lient le signe sam. <lb/>
Beau socle de marbre rouge de 0,10x0,32X0,15. <lb/>

253. -Anubis debout, marchant. Bronze. Haut. 0,18 1/2 <lb/>
Anubis est coiffé du pschent. <lb/>

254. -Anubis debout, sur un bassin, entre deux crocodiles et un <lb/>
hippopotame. Un épervier, coiffé du disque, étend ses ailes derrière <lb/>
lui. Une tête de bélier est derrière la t ête d&apos;Anubis. Bronze. <lb/>
Haut. 0,075. <lb/>

255. -Anubis debout, marchant, vêtu d&apos;une tunique talaire. <lb/>
Bronze. Haut. 0,105. <lb/>

256. -Anubis debout. Bronze. Haut. 0,04. Anneau au dos. <lb/>

256 bis. -Anubis debout. Terre émaillée. Haut. 0,09. <lb/>

257. -Anubis debout. Métal. Haut. 0,055. <lb/>

258. -Dix statuettes d&apos;Anubis, terre émaillée (1). <lb/>

Amon-Ra. -Khem ou Min. <lb/>

258 bis. -Tête et buste d&apos;Amon. Les plumes manquent. Granit <lb/>

gris. Bon travail. Haut. 0,74. <lb/>

258 t°.r. -Tête et buste d&apos;Amon. Les plumes ¡sont brisées au <lb/>

milieu. Haut. 0,75. Granit. <lb/>

258 <lb/>

quat. -Tête d&apos;Amon. Sans plumes. Granit. Haut. 0,23. Beau <lb/>
travail. <lb/>

258 quint. -Tête d&apos;Amon coiffée du claft sans uréus. Haut. 0,30. <lb/>

259. -Amon-Ra debout. Bronze. Haut. 0,27. Semble une copie <lb/>
réduite de l&apos;Amon placé sur la cheminée de la Salle des dieux, au <lb/>
Musée du Louvre. Beau travail. <lb/>

(1) Voir aussi la statue d&apos;Anubis, no 1. <lb/>


260. -Amon-Ra debout. Bronze. Haut. 0,23. Les plumes man-<lb/>

quent à la coiffure. Traces de dorure. <lb/>

261. -Amon-Ra debout. Bronze. Haut. 0,23. Les plumes <lb/>
manquent a la coiffure. <lb/>

262. -Khem ityphallique. Bronze. Haut. 0,215. <lb/>

263. -Khem ityphallique. Bronze. Haut. 0.16. <lb/>

Ankour. <lb/>

264. -Statuette bronze. Haut. 0,09. Cette statuette n&apos;est pas <lb/>

encore débarrassée de sa gangue. <lb/>

265. -Statuette terre émaillée. Haut. 0,035. <lb/>

Bès. <lb/>

266. -Bès debout. Bronze. Haut. 0,11. Il brandit son sabre; il <lb/>
est coiffé de plumes. <lb/>

267. -Bès debout. Bronze. Haut 0,085. Grande coiffure. Ailes. <lb/>

Pieds brisés. Curieuse statuette. <lb/>

268. -Bès debout, les mains posées sur 10 ventre. Il est monté <lb/>
sur un. socle où sont gravés les signes ankk et uas sur le signe ntb. <lb/>
Sa tôle est surmontée de plumes et d&apos;un carré de bois arrondi on <lb/>
ogive par en haut. Haut. totale 0,31. <lb/>

269. -Bès debout, semblable au nu 263. Haut. 0,31. <lb/>

270. -Bès. Terre cuite. Haut. 0,13. <lb/>

271. -Bès. Terre cuite. Haut. 0,1&apos;2. Les pieds sont brisés. <lb/>

272. -Tête de Bès. Email bleu. Haut. 0,04. <lb/>

273. -Trois teles de Bès. Bas-relief. Terre émaillée. <lb/>

274. -Douze statuettes de Bès. Terre émaillée. <lb/>

Imhotep. <lb/>

275. -Imhotep assis. Bronze. Haut. 0,15. <lb/>

. <lb/>

276. -Imhotep assis. Bronze, Haut. 0,15. Sur le rouleau qu&apos;il <lb/>

tient déployé entre ses mains, est écrit son nom : « Imhotep, fils de <lb/>


Ptah. » Sur la base : « 0 Imhotep, donne la vie à Ra-Ptah-hapi, fils de <lb/>

Hapi-ei. » <lb/>

277. -Imhotep assis. Bronze. Haut. 0,15. Sur le rouleau : <lb/>
« Imhotep, fils de Ptah, enfanté par.... <lb/>
» Sur le socle : « 0 Imhotep! <lb/>
donne la vie à Pet-Osar-Un-nofré ». <lb/>
Est-ce le même personnage que le dédicateur de la statue d Horus <lb/>
enfant, n°3 01 ? <lb/>
Socle marbre. <lb/>

27S. -Imhotep assis. Bronze. Haut. 0,09. <lb/>

Isis. <lb/>

-Hathor. <lb/>

278 bis. -Torse et cuisses d&apos;une Isis grecque Haut. 0,57. Granit. <lb/>

279. Isis allaitant Horus. Bronze. Haut. 0,33. Horus a disparu. <lb/>

280. -Isis allaitant Horus. Bronze. Haut. 0,25. Cornes. Les yeux <lb/>

sont caves. <lb/>

281. -Isis allaitant Horus. Bronze. Haut. 0,22. Travail fruste. <lb/>

282. -Isis allaitant Horus. Petit adorant sur la base ; la tête de <lb/>

l&apos;adorant manque. Traces de dorure Les cornes ont disparu. Basse <lb/>
époque. Pierre tendre noir-verdâtre. Haut. 0,22. <lb/>

283. -Isis allaitant Horus. Bronze. Haut. 0,19. <lb/>

284. -Hathor debout. Bronze. Haut. 0,18. Tête de vache, <lb/>
cornes, disque, plumes. <lb/>

285. -Isis debout. Bronze. Haut. 0,17. Elle est coiffée du pschent. <lb/>

286. -Isis allaitant Horus. Haut. 0,16. La face a été dorée. <lb/>

287. -Isis allaitant Horus. Haut. 0,155. Fin travail. <lb/>

288. -Isis allaitant Horus. Belle statue bronze, ayant été entière-<lb/>

ment dorée. Haut. 0,18. <lb/>

2S9. -Hathor. Bronze. Haut. 0,15. Elle est coiffée du signe de la <lb/>
maison ainsi que dans les chapiteaux hathoriens. <lb/>

290. -Isis debout. Bronze. Haut. 0,125. Elle est coiffée du <lb/>
pschent. Petite inscription sur la base. <lb/>

29t. -Isis allaitant Horus. Bronze. Haut. 0,115. <lb/>


292. -Isis debout. Bronze. Haut. 0,06. <lb/>

293. -Tête et torse d&apos;Isis allaitant Horus. Terra émaillée bleue <lb/>
et verte. Haut. 0,075. <lb/>

294. -Isis allaitant Horus. Bois. Haut. 0,08. <lb/>

295. -Isis. Terre cuite de basse époque. Haut. 0,11. <lb/>

296. -Isis allaitant Horus. Haut. 0,085. Terre émaillée verte. <lb/>

Belle pièce. <lb/>

297. -Isis allaitant Horus. Haut. 0,10. Terre non émaillée. <lb/>

298. -Isis allaitant Horus. Haut. 0,12. Calcaire. <lb/>

299. -Quatorze statuettes d&apos;Isis allaitant Horus. Terre émaillée. <lb/>

300. -Vingt-sept statuettes d&apos;Isis debout. Une est en bronze, <lb/>

vingt-six en terre émaillee. <lb/>

Horus. -Harpocrate. <lb/>

301. -Horus debout. Bronze. Haut. 0.23. Pschent et boucle. Sur <lb/>
la base : « 0 Horus l&apos;enfant ! donne la v e à Pe-ti-Osar-un (Nofré), <lb/>
fils de Ptah-ar-ti-s. &apos;) <lb/>

302. -Horus debout. Bronze. Haut. 0.23. Coiffé du serre-tête. <lb/>

303. -Horus debout. Bronze. Haut. 0.13. Coiffé du claft sur-<lb/>
monté d&apos;une grande coiffure sur cornes au bout desquelles pendent <lb/>
deux uréus mobiles. <lb/>

304. -Horus debout. Bronze. Haut. 0.12. Coiffé du serre-tête <lb/>
du disque lunaire et de rater. Socle en marbre. <lb/>

305. -Horus debout. Bronze. Haut. 0.12. Coiffé du pschent et <lb/>

de la boucle. <lb/>

306. -Horus debout. Bronze. Haut. 0.095. Coiffé du serre-tête <lb/>

et de la boucle. <lb/>

307. -Horus debout. Bronze. Haut. 0.09. Coiffé du serre-tête. La <lb/>

boucle est cassée. <lb/>

308. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.20. Coiffé du pschent et de <lb/>

la boucle de cheveux. <lb/>

309. -Horus (?) assib. Bronze. Haut. 0.17. Barbe osiriaque, dis-<lb/>
que lunaire. <lb/>


310. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.145, Très beau travail. <lb/>
Yeux plaqués d&apos;argent. Boucle. <lb/>

311. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.13. Bras droit brisé au coude. <lb/>

Boucle <lb/>

312. -Horus (?) assis. Bronze. Haut. 0.13. Semblable au na 309. <lb/>

313. -Horus assis. Bronze. Haut. 0,13. Même coiffure que le <lb/>
n°3 03, sans uréus. <lb/>

314. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.12. Coiffé du claft, du disque <lb/>
lunaire, des cornes, des plumes et de l&apos;uréus. <lb/>

315. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.11. La coiffure, dont le haut <lb/>
manque, est semblable aux nos 303 et 313. <lb/>

Horus enfant. <lb/>

316. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.105. Coiffé du claft et de la <lb/>
boucle. Le reste de la coiffure a disparu. <lb/>

317. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.105. Voir le no 315. <lb/>

318. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.10. Coiffé de la boucle. Bras <lb/>
droit brisé au poignet. <lb/>

319. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.10. Yeux plaqués d&apos;argent. <lb/>

320. -Horus assis. Bronze. Haut. 0.095. Coiffé de la boucle. <lb/>

321. -Horus debout. Coiffé du pschent. Pierre grise. Haut. 0.12. <lb/>

322. -Horus debout. Coiffé du disque. Terre émaillée. Haut. 0.09. <lb/>

Jolie pièce. <lb/>

323. -Horus debout. Terre émaillée. Haut. 0.08. <lb/>

324. -Horus sur les crocodiles. Haut. 0.10. Pierre brune. Jolie <lb/>
pièce portant l&apos;inscription ordinaire finement gravée. <lb/>

325. -Horus sur les crocodiles. Haut. 0.10. Pierre grise. Travail <lb/>

très fruste. <lb/>

326. -Douze amulettes représentant Horus enfant entre Isis et <lb/>

Nephtys. Terre émaillée. <lb/>

327. -Quinze statuettes d&apos;Horus debout. Terre émaillée. <lb/>


Khnum. <lb/>

328. -Khnum debout. Bronze. Haut. 0.215. Disque d&apos;or appliqué <lb/>
sur le bas de la coiffure osirienne épanouie en fleur par en haut et <lb/>
terminée par une boule. <lb/>

329. -Khnum debout. Bronze. Haut. 0.08. <lb/>

330. -Six statuetles de Khnum. Terre émaillée. <lb/>

331. -Moule en terre cuite ayant servi à estamper des figures <lb/>
de Khnum. Terre cuite. Haut. 0.05. <lb/>

Nofré-Toum. <lb/>

332. -Nofré-Toum, coiffé de ses insignes. Bronze. Haut. 0.40. <lb/>

Les pieds qui manquaient ont été refaits en bois. Incrustations d&apos;or. <lb/>

Belle pièce. <lb/>

333. -Nofré-Toum. Bronze. Haut. 0,17. <lb/>

334. -Nofré-Toum monté sur un lion. -Terre émaillée. Haut. <lb/>

0.13. Belle pièce. <lb/>

335. -Quatre statuettes de Nofré-Toum. Terre émaillée. Et une <lb/>

tête du même dieu. <lb/>

Neit. <lb/>

336. -Neit debout. Coiffée de la couronne rouge. Bras droit <lb/>
cassé. Bronze. Haut. 0.16. <lb/>

337.-Neit debout. Coiffée de la couronne rouge. Lapis-lazuli <lb/>

finement gravé. Haut. 0.035. <lb/>

Nephtys. <lb/>

338. -Six statuettes de Nephtys. Terre émaillée. <lb/>

Ma. <lb/>

339. -Statuette de Ma. Lapis-lazuli. Haut. 0,015. <lb/>

Osiris. <lb/>

Nous avons classé dans les monuments historiques la figure <lb/>
d&apos;Osiris, no 3. <lb/>


340. -Osiris assis. Granit. Haut. 0.46. <lb/>

341. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.52. Beau socle d&apos;albâtre. <lb/>

342. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.41. Le bout de la plume <lb/>

gauche est brisé. <lb/>

343. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.41. Les yeux sont vides. Le <lb/>

dessin des genoux est accusé sous la tunique. Des adorants sont <lb/>
gravés sur la base : à droite, trois à tête de chacal, à gauche, trois à <lb/>
tête d&apos;épervier. <lb/>

344. -Osiris assis. Bronze. Haut. 0.32. Sur le socle des pieds : <lb/>
« 0 Orisiris, donne la vie à Necht-Hor-Ha, fils de Hor-pe-khrot. » <lb/>
345. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.31. Joli travail. Les plu-<lb/>

mes de la coiffure ont été faites separément et rapportées. <lb/>

346. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.27. Beau travail. <lb/>

347. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.24. <lb/>

348. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.24. Le haut de la coiffure <lb/>

manque, le dos est cassé. <lb/>

349. -Osiris debout. Schiste. Haut. 22 1/2. Beau travail. Traces <lb/>

de dorure. Les pieds manquent. <lb/>

350. -Osiris debout. Pierre grise. Haut. 0.21. <lb/>

351. -Osiris. Bronze. Haut. 0 18. Coiffure : Claft avec uréus <lb/>

surmonté du pschent. Le dossier de son siège a la forme d&apos;un obé-<lb/>
lisque. <lb/>

352. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.17. Bout de plume cassé. <lb/>

353. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0,17. <lb/>

354. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.16. Fin travail. <lb/>

355. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.16. <lb/>

356. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.16. <lb/>

357. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.15. Beau travail. Anneaux <lb/>
à la base et au dos. <lb/>

358. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.12. <lb/>

359. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.12. <lb/>


360. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.12. <lb/>

3611. -Osiris assis. Bronze. Haut. 0,12. Cette statuette a été <lb/>
incrustée profondément et dorée. Curieux travail. Traces de dorure. <lb/>

362. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.11 1/2. <lb/>

363. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.11. <lb/>

364. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0,10 1/2. Formes grossières, <lb/>
travail fin. -Sur la base à anneau, est gravé par devant le <lb/>
scarabée ailé, par derrière une petite inscription hiéroglyphique peu <lb/>
lisible. <lb/>

265. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.10. Les plumes de la coif. <lb/>
fure ont disparu. <lb/>

266. -Osiris debout. Bronze. Haut. 9 1/2. Coiffure surchargée <lb/>
d&apos;uréus. <lb/>

367. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.08 1/2. <lb/>

368. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.07 1/2.. <lb/>

369. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.07. <lb/>

370. -Osiris debout. Bronze. Haut 0.07. <lb/>

371. -Osiris debout. Bronze. Haut. 0.07. <lb/>

372. -Osiris debout. Argent. Haut. 0.055. A. fait partie d&apos;un col-<lb/>
lier. Anneau au dos. <lb/>

373.-Osiris assis. Haut. 0.11. Bronze.. <lb/>

Ptah <lb/>

374. -Ptah. Bronze doré. Haut. 0.305. Beau travail. <lb/>

375. -Ptah. Bronze. Haut. 0.20. Sur la base : « Ptah.! donne la. <lb/>

vie à Ptah-a-iritia, fils de Petineb... » <lb/>

376. -Ptah. Bronze. Haut. 0.18. Les yeux sont dorés. Fines cise-<lb/>
lures. Beau travail. <lb/>

37?.-Ptah. Bronze. Haut. 0.16. Sur le corps et la base, belles <lb/>

incrustations d&apos;or. Très beau travaiL <lb/>


378. -Ptah. Bronze. Haut. 0.145. Inscription fruste sur la base. <lb/>
-Socle marbre. <lb/>
379. -Ptah. Bronze. Haut. 0.14. Socle marbre. <lb/>

380. -Ptah. Bronze. Haut. 0.135. <lb/>

381. -Ptah. Bronze. Haut. 0.12. <lb/>

382. -Ptah. Bronze. Haut. 0.12. <lb/>

383. -Ptah. Bronze. Haut. 0.075. Socle marbre. <lb/>

384. -Ptah. Schiste. Haut. 0.21. Le bas des jambes est brisé. <lb/>

Beau travail. <lb/>

385. -Ptah. Terre émaillée. Haut. 0.05. Au dos la petite inscription <lb/>
suivante : « 0 Ptah à la belle face! Il donne toute vie et toute santé <lb/>
éternellement. » <lb/>

386. -Ptah. Pierre verdâtre. Haut. 0.05. <lb/>

3S7. -Ptah embryon. Derrière lui est Nofré-Toum ; Isis, Nephtys <lb/>
et deux éperviers sont à ses côtés. Terre dcsémaillée. Haut. 0.10. <lb/>

388. -Ptah embryon. Il est monté sur des crocodiles. Une déesse <lb/>

étend ses ailes derrière lui. Isis, Nephtys et deux éperviers sont a <lb/>
ses côtés. Terre émaillée. Haut. 0.75. <lb/>

389. -Ptah embryon. Même description. Haut. 0.07. <lb/>

390. -Ptah embryon. Hathor est derrière lui. Terre émaillée. <lb/>

Haut. 0.07. <lb/>

391. -Ptah embryon. Haut. 0.055. Terre noire. <lb/>

392. -Ptah embryon. Terre émaillée. Haut. 0.04. <lb/>

393. -Ptah embryon. Terre émaillée. Haut. 0.07. <lb/>

394. -Ptah embryon. Haut. 0.05. <lb/>

395. -Dix statuettes de Ptah embryon. Terre émaillée. <lb/>

396. -Tête de Ptah, coiffé de la mèche, du disque lunaire. Il <lb/>

porte son doigt à sa bouche. L&apos;insigne de Nofré-Toum est derrière <lb/>
lui. Terre émaillée. Haut. 0.06. <lb/>

397. -Trois têtes de Ptah et une d&apos;Imhotep. <lb/>


Sekhet et Bas. <lb/>

398. -Sekhet debout. Bronze. Haut. 0.23. Disque doré sur la tête. <lb/>

Sur la base : « Sekhet ! donne la vie... à Hor-pe-khrot ». Sorle marbre <lb/>

Sekhet debout. Bronze. Haut. 0.22. Coiffée du disque. Sur <lb/>

la base: «Sekhet, la grande amante de Ptah, donne la vie à lloi-<lb/>
necht... ». Socle albâtre. <lb/>

400. -Sekhet debout, coiffée du disque. Bronze. Haut. 0.18. <lb/>

-Bast debout. Bronze. Haut. 0.17. Elle tient l&apos;égide delà main <lb/>
gauche. La main droite manque. Elle est posée sur les pieds d&apos;une <lb/>
statuette plus petite. <lb/>

Bast debout. Bronze. Haut. 0.16. Les yeux sont plaqués <lb/>
d or. Elle tient l&apos;égide. Inscription hiéroglyphique sur la base. <lb/>

403. Sekhet debout, coiffée du disque. Bronze. Haut. 0.155. Socle <lb/>
marbre. <lb/>

404. -Sekhet debout, coiffée du disque. Bronze. Haut. 0.14. <lb/>

405. -Sekhet debout, Bronze. Haut. 0.11. Le disque est brisé. <lb/>

Socle albâtre. <lb/>

406. -Bast debout. Bronze. 0.10. La main gauche est brisée. <lb/>

407. -Bast debout. Bronze. Haut. 0.095. Semblable au n°4 08. <lb/>

408. -Bast debout. Bronze. Haut. 0.08. Elle porte l&apos;égide, le <lb/>
sistre et le panier. <lb/>

409. -Bast debout. Bronze. Haut. 0.08. Semblable au n. 408. <lb/>

Sekhet assise. Bronze. Haut. 0.12. Le disque est brisé. <lb/>
411. -Tête de Sekhet. Terre émaillée. Haut. 0,07. <lb/>

412. -Sekhetdebout. Terre émaillée. Haut. 0,10. <lb/>

413. -Sekhet debout. Terre émaillée. Haut. 0,08. <lb/>

414. Sekhet assise. Terre émaillée. Haut. 0,06. <lb/>

-Sekhet assise. Terre émaillée. Haut. 0,04. <lb/>

4116. <lb/>

Egide à tête de Sekhet. Brisée par la base. <lb/>

117. -Petite statuette ae Sekhet debout. Haut. 0,04, <lb/>


418. -l&apos;eux statuettes de Sekhet. Terre émaillée. <lb/>

Shu soulevant le monde. <lb/>

419. -Shu. Le bras droit est cassé. Terre émaillée. Belle pièce. <lb/>

Haut. 0,065. <lb/>

420. -Quatre petites statuettes de Shu. Terre émaillée. <lb/>

Ta-urt ouApet. <lb/>

421. -Ta-urt tenant devant elle le signe sa. Bronze. Haut. 0,11. <lb/>

422 -Ta-urt tenant devant elle le signe sa. Terre émaillée. <lb/>
Haut. 0,10. <lb/>

423 à 430. -Ta-urt marchant. Terre émaillée. Hauteur <lb/>

moyenne 0,06. <lb/>

431. -Sept petites statuettes de Ta-urt. <lb/>

Sebek. <lb/>

432. -Sebek debout, à tête de crocodile. Bronze. Haut. 0,15. <lb/>

Socle marbre. <lb/>

Tefnout. <lb/>

433.-Bronze. Haut. 0,17. Tefnout, coiffée du disque et de l&apos;uréus, <lb/>

et un dieu barbu à perruque ronde, uréus. (Shu), coiffé de quatre <lb/>
plumes droites. Egide -Deux uréus latérauxà la partie rectangulaire <lb/>
qui est en dessous. Deux anneaux au dos. <lb/>

434. -Bronze. Haut. 0,13. Même disposition que le N°433. Le <lb/>
dieu est représenté en bas-relief sur la partie carrée, marchant et <lb/>
tenant une tleur de lotus à sa main. <lb/>
En dessous, dans la partie ronde, un poisson et des herbes en bas-<lb/>
relief. Un anneau au dos. <lb/>

435.-Bronze. Hau. 0.13. Même disposition que les Nos 433 et 434, <lb/>
Tefnout est gravée sur la partie carrée. Le poisson et les herbes sont <lb/>
dans la partie ronde. Pas d&apos;uréus latéraux. Au dos un anneau et <lb/>
inscription. Bon travail. <lb/>

Thot. <lb/>

436. -Thot. Terre émaillée. Haut. 0,12. Traces de dorure. <lb/>


176. -Thot. Terre émaillée. Haut 0,12. Belle pièce. <lb/>

et noire. <lb/>

Thotportant roeil de Ra. Haut. 0,06. Terre émaillée bleue <lb/>

439. -Thot. Terre émaillée Haut. 0 045. <lb/>

440. -Seize petites statuettes de Thot. Terre émaillée. <lb/>

Divers. <lb/>

441.-Deux statuettes de Hobs (?), dieu à tête de lion. Terre <lb/>

442. -Dieu (?) debout, en marche. Bronze. Haut. 0,20. Les insi-<lb/>
gnes qui surmontaient le claf&apos;t ont disparu. Glaft très large avec <lb/>

filets d&apos;or. Les yeux et les sourcils ont dû être incrustés Les S <lb/>

pendent le long du corps: Très bon travail. Socle marbre. <lb/>

-Dieu debout. Bronze. Haut 0,10. Perruque ronde. Il est <lb/>
coiffe du pschent. Barbe tressée. Bras droit brisé près da. poignet. <lb/>

444. -Dieu assis. Bronze. Haut. 0&apos;10. Tunique et insignes osi-<lb/>
riens. Il est coiffé du pschent. Barbe. Le haut de la coiffure a dis-<lb/>
paru. <lb/>

Groupes. <lb/>

445. &apos;-Groupe composé de la triade Osiris, Isis, Horus. Bronze. <lb/>

Haut. U, 12. <lb/>

446.-Groupe composé de la triade Osiris, Isis, Horus. Bronze. <lb/>

Haut. 0,035. <lb/>

Génies funéraires. <lb/>

447. -Dix-sept bas-reliefs de génies funéraires. Terre émaillée. <lb/>

Haut. moyenne 0,06. <lb/>

448.-Moule en deux pièces pour figures d&apos;Amset. Calcaire. <lb/>

Haut. 0,10, larg, 0,03b. <lb/>

449. -Moule pour figures d&apos;Amset. Calcaire. Haut. 0 <lb/>

1 <lb/>

11 &apos; <lb/>
larg, 0,04. <lb/>

449 bis. -Moule pour figures d&apos;Amset. Calcaire. Haut. 0,12, <lb/>

larg. 0,085. <lb/>


Plaques émaillées <lb/>

450. -Plaque émaillée : Un homme vêtu de la grande tunique <lb/>
adore Osiris. Devant lui sont les quatre Mesu-Hor sur une fleur de <lb/>
lotus Haut. 0,11, larg. 0,10. <lb/>

451. -Plaque émaillée. Les dessins saillent sur creux; dans <lb/>
les creux sont des restes d&apos;émail rouge et bleu. <lb/>
A gauche, le dieuHapi lie le signe sam. <lb/>
A droite, Uadjit est sur une corbeille montée sur trois fleurs de lo-<lb/>
tus. Elledit : « Je te donne les aliments funéraires par moi, toute dila-<lb/>
tation de coeur, toute santé (moi) Uadjit de Pa et de Dep, dame de la <lb/>
bonne demeure (?). Elle donne toute vie et stabilité. » <lb/>

452. -Seize statuettes ou morceaux de statuettes. <lb/>

VI <lb/>

ANIMAUX <lb/>

Apis. Mnevis• <lb/>

453. -Groupe composé de deux sujets rapportés après coup. Ces <lb/>
deux sujets ne provenant pas de la même fabrique sont : <lb/>
1&quot; Une statue de roi à genou. Bronze. Haut. 0,155. Le roi, coiffé <lb/>
du claft à uréus, met le genou gauche en terre. Il ramène le bras <lb/>
droit sur la poitrine, poing fermé. <lb/>
Le bras droit a été rapporté à l&apos;époque antique. Trou au genou <lb/>
droit. Tourillons sous le pied gauche, le pied droit et le genou gau-<lb/>
che. Joli travail. <lb/>

20 Une vache. Bronze. Haut, à l&apos;encolure 0,10. Cette statue ne pré-<lb/>

sente aucune inscription. Les signes caractéristiques gravés ordi • <lb/>
nairement sur le dos n&apos;existent pas. <lb/>

454. -Groupe composédedeux sujets rapportés après coup, mais <lb/>
se complétant l&apos;un l&apos;autre. <lb/>

1°S tatue de roi à genoux. Bronze. Haut. 0,10. Le roi, coiffé du <lb/>
claft orné de l&apos;uréus, vètu de la shenti, met les deux genoux en terre. <lb/>
Il étend les bras en avant un peu plus haut que les genoux. Trace <lb/>
d&apos;incrustation sur la ceinture ayant peut-être composé son <lb/>
cartouche (?). <lb/>
2 Statue d&apos;Apis. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,094. Haut. du socle <lb/>
bronze 0,02. Les cornes, le disque, l&apos;oreille gauche sont brisés. Sur <lb/>
le corps plusieurs gravures. Sur le iront, triangle en forme de delta <lb/>
renversé. Autour du cou, collier. <lb/>
Sur l&apos;avant-train, le vautour les ailes étendues. Sur le dos, joli <lb/>
tapis. <lb/>


Sur l&apos;arricre-train,scarabée les ailes étendues. Sur le socle, inscrip-<lb/>
tion : « 0 Hapi, fils vivant de Ptah, donne vie, santé, durée, une vieil-<lb/>

lesse grande et heureuse à Pef-aa-Hor, fils de Aa-hotep-r-ei Pt ah <lb/>
Hapi (variante : Aa-ro-Ptah), sa mère est Aaru. » <lb/>

Bon travail Ces deux objets sont montés sur un socle en albâtre. <lb/>
455. -Apis marchant. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,08. Socle0,015. <lb/>

Le triangle du front est en argent; un collier et un tapis sontgravéb. <lb/>
Les cornes, le disque et l&apos;oreille gauche sont brisés. <lb/>
Inscription hiéroglyphiqueincomplète sur le socle. <lb/>

456. -Apis (?) en arrêt. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,08. <lb/>
Le signe de Ut est gravé sur l&apos;avant-train. Tapis. Le scarabée ailé. <lb/>
sur l&apos;arrière-train. La corne et l&apos;oreille gauche sont brisées. N&apos;a pas <lb/>
eu de disque. <lb/>

457. -Apis en marche. Haut. à l&apos;encolure 0,75. Bronze. <lb/>

Disque avec uréus. Les deux oreilles sont brisées. <lb/>
Décoration semblable au N°454. <lb/>

458. -Apis marchant. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,07. Socle 0,004. <lb/>
Très beau travail. Fines gravures. <lb/>
Le scarabée ailé est gravé sur l&apos;avant-train, le vautour sur l&apos;arrière-<lb/>
train. Inscription sur le socle. Le disque a disparu. <lb/>

459. -Apis en marche. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,07. Gravure <lb/>

fruste. <lb/>

460. -Apis en arrêt. Bronze. Haut. à l&apos;encolure C,06. Coiflié de <lb/>
l&apos;uréus et non du disque. <lb/>
Vautour (?) gravé sur l&apos;avant-train. Tapis. <lb/>
Ut gravé sur l&apos;arrière-train. Les deux cornes sont brisées. <lb/>

4611. -Apis marchant. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,005. Collier, <lb/>
tapis. Vautour à l&apos;avant et arrière-train (?). Le bas de la tête est <lb/>
mangé. Disque et uréus. <lb/>

462. -Apis en marche. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0.055. Disque <lb/>
et uréus. Gravure comme sur le N°458. <lb/>

463. -Apis en marche. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,055. Collier, <lb/>
tapis. Scarabée ailé à l&apos;avant-train. Ut à l&apos;arrière-train. Le disque a <lb/>
disparu. <lb/>

464. -Apis en marche. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,055. Sans <lb/>

gravures. <lb/>

464 bis -Morceau de stèle provenant du Sérapeum de Memphis. <lb/>

Apis, avec ses marques noires,, marche vers la droite. Il est coiffé du <lb/>
disque. Il est nommé : Hapi, fils d&apos;Osiris. <lb/>
Calcaire. Haut. 0,10. <lb/>


465. -Apis en marche. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,035. Gra-<lb/>
vures : Ut à l&apos;avant-train, le scarabée à l&apos;arrière-train. Tapis. Disque <lb/>
et uréus. <lb/>
466. -Apis en arrêt. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,035. Gravures <lb/>
comme sur le No 458. Disque et uréus. <lb/>

ICI. -Apis en marche. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,03. Gravures <lb/>

comme sur le N°458. Disque et uréus. <lb/>
468. -Apis en marche. Bronze. Haut. à l&apos;encolure 0,025. Disque <lb/>
et uréus. Anneau au-dessus du cou. <lb/>

469. -Tête d&apos;Apis (?) sans gravures. <lb/>

470. -Apis en marche, Pierre verte. Haut. à l&apos;encolure 0,05. La <lb/>

tète est brisée. Gravures : Deux vautours étendant leurs ailes. <lb/>

471. 4pis en marche. Bronze. Haut. 0,04. <lb/>

472. -Deux petites statuettes d&apos;Apis. Terreémaillée. Haut. 0,01. <lb/>

Ame. <lb/>

473. -Statuette représentant deux oiseaux à tête humaine. Terre <lb/>

émaillée. Haut. 0,55. <lb/>

Chacals. <lb/>

474. -Chacal accroupi, posé sur une colonnette portant une <lb/>

petite inscription. La queue est carrée. Bronze. Haut. totale 0,125. <lb/>

475. -Chacal debout, entre deux uréus, l&apos;un coiffé de la couronne <lb/>
rouge, l&apos;autre de la couronne blanche. Devant eux, un homme, à <lb/>
genoux, est en adoration. Haut. 0,10. <lb/>
476. -Chacal debout. Bronze. Haut. 0,035. <lb/>

477. -Chacal couché. Bronze. Haut. 0,025. <lb/>

478. -Huit chacals couchés. Bois peint en noir. Bon travail. Ont <lb/>
recouvert des coffrets funéraires. <lb/>

Chats. <lb/>

&quot;79. -Chat. Bronze. Haut. 0,30. Gravures : Collier autour du <lb/>

cou. Scarabée sur la têle. Beau socle de marbre. Les yeux sont <lb/>

caves. <lb/>


480. -Chat. Bronze. Haut. 0,28. Gravure : Collier autour du cou. <lb/>
Les yeux sont caves. Patte gauche disparue. Cuisse gauche briséu. <lb/>
Beau travail. <lb/>

481. -Chat. Bronze. Haut. 0,20. Gravure : Collier duquel pend <lb/>

un oudja. Bon travail. <lb/>

482. -Chat. Bronze. Haut. 0,195. Un oeil est cave, l&apos;autre garde <lb/>
encore le morceau de cristal antique. Bon travail. <lb/>
483. -Chat.. Bronze. Haut. 0,145. Gravure : Scarabée sur la tête. <lb/>
Collier autour du cou. Bon travail. <lb/>

484. -Chat. Bronze. Haut. 0,15. Gravure : Collier autour du cou. <lb/>
En-dessous, l&apos;oudja sur le signe neb. <lb/>

485. -Chat. Bronze. Haut. 0,08. <lb/>

486. -Chat. Bronze. Haut. 0,065. Monté sur une colonnette loti-<lb/>
forme, sur laquelle est gravée une inscription hiéroglyphique trés <lb/>
fruste. Haut, totale 0,15. <lb/>

487. -Chat. Bronze. Haut. 0,065. A fait partie d&apos;un monument <lb/>

semblable au n* 486. <lb/>

&apos; <lb/>

488. -Chat. Bronze. Haut. 0,05. <lb/>

489. -Chat. Bronze. Haut. 0,045. Perché sur une anse de vase à <lb/>
tfois attaches. Deux rivets restent encore. <lb/>

490. -Tête de chat. Bronze. Haut. 0,035. <lb/>

491. -Tête de chat. Bronze. Haut. 0,035. <lb/>

492. -Tête de chat. Bronze. Haut. 0,035. <lb/>

493. -Tête de lion décorative. Haut-relief carré. Bronze. <lb/>

Haut. 0.05. <lb/>

494. -Quatre statuettes de chat. Terre émaillée. Haut. 0,01. <lb/>

Cynocéphales. <lb/>

495. -Cynocéphale assi3, coiffé du disque et du croissant <lb/>

lunaire. Bronze. Haut. 0,125. <lb/>

Sur la base, brisée en partie, se lit le nom de Sheshonq, <lb/>

XXIIe dynastie. <lb/>


-Cynocéphale. Terre émaillée. Haut. 0,07. <lb/>

497. -Cynocéphale portant les mains à sa bouche. Calcaire. <lb/>

Haut. 0,07. <lb/>

498. -Deux statuettes de cynocéphale.-Terre émaillée. <lb/>

Béliers. <lb/>

199. -Cinq statuettes de béliers couchés. Terre émaillée. <lb/>

Eperviers. <lb/>

500. -Epervier monté sur un petit édicule. Il est coiffé du pschent <lb/>
dont le lituus est cassé. Un petit épervier est placé sous le grand. <lb/>
Bronze. Haut. totale 0,285. <lb/>

501. -Eperviermonté sur un petit édicule. Il est coiffé du pschent <lb/>
dont le lituus est cassé. Bronze. Haut. totale 0,185. Les yeux ont un <lb/>
cercle d&apos;or. <lb/>

502. -Plaque de bronze découpé, ayant été émaillée. Elle repré-<lb/>

sente Ra-Hor-Khuti à tète d&apos;épervier, accroupi. Il tient le signe <lb/>
ne fer. Au-dessus de sa tête et au-dessus du signe nefer sont des <lb/>

disques. Haut. 0,105. <lb/>
On voit ce dieu peint de même, stèle n°8 6. <lb/>

503. -Epervier coiffé du pschent sans lituus ni uréus. Haut. 0,10. <lb/>

504. -Epervier. Bronze. Haut. 0,035. <lb/>

505. -Tête d&apos;épervier penchée. A probablement fait partie d&apos;un <lb/>
brûle-parfums. Haut 0,055. <lb/>

50C. -Epervier coiffé de l&apos;uréus, du disque et de deux plumes <lb/>

droites, a côté un poisson coiffé semblablement. Bronze. Haut. 0,055. <lb/>

507. -Epervier coiffé du disque perché sur un naos. Ce naos, <lb/>
daus lequel était renfermée l&apos;image du dieu, est gardé, aux quatre <lb/>
coins, par les quatre mesu-hor Amset, Hapi, Tiaumaut-f, Khebsennou-f. <lb/>
L&apos;un d&apos;eux a disparu. Curieuse pièce. Haut, totale 0,15. <lb/>

50S. -Epervier perché sur un coffret à figurines funéraires. <lb/>
Bronze. Haut. totale 0.16. <lb/>

-Epervier. Terre émaillée. Haut. 0,05. <lb/>

à 90. -Trois statuettes d&apos;éperviers. Terre émaillée. <lb/>


Gazelle. <lb/>

511. -Gazelle couchée. Terre émaillée. Haut. 0,015. <lb/>

Grenouille. <lb/>

5112. -Grenouille. Bronze. Haut. 0,02. <lb/>

IHs. <lb/>

513. -Tête d&apos;ibis en bronze. Haut. 0,07. <lb/>

514. -Ibis couché. La déesse Ma est assise devant lui. Terre <lb/>
émaillée. Haut. 0,03. <lb/>

515. -Trois ibis couchés. Terre émaillee. <lb/>

516. -Ibis (?) debout. Bronze découpé. Haut. 0,02. <lb/>

1 <lb/>

Ichneumons. <lb/>

517. -Ichneumon. Bronze. Gravures : Sur l&apos;avant-train,le scara-<lb/>
bée ailé ; sur l&apos;arrière-train, le vautour les ailes étendues. Haut. 0,035. <lb/>
Monté sur socle parallélipipédique. <lb/>

518. -Ichneumon bronze. Haut. 0,025. Même décoration que le <lb/>
n°517. La queue est cassée. <lb/>

519. -Ichneumon. Bronze. Haut. 0,035. -Traces de dorure. <lb/>

520. -Ichneumon. Bronze. Haut. 0,025. <lb/>

521. -Ichneumon. Bronze. Haut. 0,025. <lb/>

522. -Ichneumon (?). Calcaire. Haut. 0,045. <lb/>

523. -Dix statuettes d&apos;Ichneumons et de crocodiles. <lb/>

Lièvre. <lb/>

524. -Lièvre. Terre émaillée. Haut. 0,02. <lb/>

Lions. <lb/>

525. -Lion couché. Terre émaillée. Haut. 0,02, larg. 0,05. <lb/>


526. -Cinq lions couchés. Terre émaillée. <lb/>

Poissons. <lb/>

527. -Poisson semblable à celui décrit n°5 06. Haut. 0,03. <lb/>

528. -Poisson à queue recourbée monté sur un insigne de <lb/>

nome. Haut. 0,05. <lb/>

Insigne du XVIe nôme de l&apos;Egypte, nôme Thmuite. <lb/>

529. -Poisson, pierre noirâtre. Long. 0,10b, haut. 0,04. <lb/>

529 bis. -Poisson. Bronze. Long. 0,01-<lb/>

Sphinx. <lb/>

530. -Sphinx accroupi. Haut. 0,0i. Pierre noire dure. Bon <lb/>

travail. <lb/>

531. -Sphinx debout. Bronze, Haut. 0,05. Coiffé des cornes., du <lb/>
disque et des deux plumes. <lb/>

532. -Sphinx accroupi. Haut. 0,045. Terre cuite. <lb/>

Urdus. <lb/>

533. -Uréus se dressant sur une colonnette brisée par la base. <lb/>

Bronze. Haut. totale 0,10. <lb/>

53-4. -Deux uréus rapportés sur un même socle et se dressant <lb/>
l&apos;un contre l&apos;autre. Les tètes manquent. Bronze. Long. 0,28. <lb/>

m <lb/>

535. -Uréus se dressant, sur un parallélipipède en bronze. Long <lb/>

0,20. <lb/>

536. -Trois uréus. Terre émaillée. <lb/>

Vautour. <lb/>

537. -Vautour. Bois. Haut. 0,14. <lb/>

Moules. <lb/>

538-539-5.80. -Moules d&apos;oiseau bennou. Calcaire. Larg. 0,09. <lb/>

54.. -Vingt-neut oiseaux provenant de statuettes funéraires. <lb/>


VII <lb/>

OBJETS EN VERRE <lb/>

Nous faisons un chapitre spécial pour les objets en verre. Ces <lb/>
objets sont encore rares en Europe, c&apos;est pourquoi nous en avons <lb/>
donné une description détaillée. <lb/>

542. -Anubis tenant le tat. Anubis est de face. Pâte bleue, le <lb/>

tat est jaune. Haut. 0,045. <lb/>

543. -Anubis tarischeute. Il est vêtu d&apos;une longue robe. Il étend <lb/>
la main droite sur la momie couchée sur son lit funèbre. De la main <lb/>
gauche il tient un pot d&apos;onguents et des bandelettes. <lb/>
Pâte bleue, veinée de blanc. Haut. 0,04. <lb/>

544. -Même sujet. Anubis est en pâte bleue, le reste en pite <lb/>

rouge. Haut. 0,03. <lb/>

f <lb/>

545. -Anubis versant une libation. Pâte noire. <lb/>

546. -Statuette de Bès. Pâte bleue, filets jaunes. Haut. 0,03. <lb/>

547. -Trois pièces. Hathor à tête de vache, fait une libation. <lb/>
Pâte bleue. Haut. 0,025. <lb/>

548. -Génie funéraire Amset. Quatre pièces. Deux pâte noire, <lb/>
une pâte jaune, la dernière pâte blanche. <lb/>
549. -Génie funéraire Hapi. Pâte bleue. Haut. 0,04. Deux pièces. <lb/>

550. -Génie funéraire Tiaumautf. Pâte bleue. Haut. 0,04. <lb/>

551. -Horus faisant une libation. Pâte rouge. Haut. 0,03. <lb/>

552. -Horus accroupi, hiéracocéphale. Pâte verte. Haut. 0,021). <lb/>

553. -Trois Isis se lamentant. Pâte bleue. Haut. 0,03 et 0,02. EL <lb/>
une Nephtys se lamentant. Pâte bleue, l&apos;insigne en pâte jaune. <lb/>
Haut. 0,035. <lb/>

554. -Khnum (?) dans la barque solaire. Pâte jaune. Haut. 0,03. <lb/>

Deux pièces. <lb/>

555. -Shu soulevant. Il est coiffé du disque. Pâte bleue. <lb/>

Haut. 0,04. <lb/>


550. -Thot inscrivant sur le signe des milliers d&apos;années. Pâte <lb/>
bleue. Haut. 0,03. <lb/>

557 <lb/>

. <lb/>

Roi coiffé de la couronne rouge surmontée de l&apos;atef. Pâte <lb/>
bleue. Haut.0,04. Le bas des jambes est brisé. <lb/>
55S. -Ame lovant les mains. Pâte noire. Haut. 0,0i. <lb/>

559. -Ame, pâte bleue, coiffée d&apos;un disque en pâte jaune. <lb/>

Haut. 0,055. <lb/>

560. -Ame, coiffée du disque. Pâte noire. Haut. 0,04. <lb/>

561. -Trois âmes, pâte rouge et deux âmes, pâte bleue. <lb/>

562. -Oiseau Bah. Pâte bleue, verte et jaune. Long. 0,035. <lb/>

563. -Bélier. Pâte jaune. Haut. 0,03. <lb/>

564. -Trois boeufs liés par les pattes. Deux pâte rouge, un pâte <lb/>

blanche. <lb/>

565. -Boeuf ou lion acéphale. Pâte rouge. Long. 0,06. <lb/>

566. -Boeuf Apis couché. Le corps est en pâte rouge ; la tête, les <lb/>
cornes et le disque en pâte bleue. Haut. 0,025. <lb/>

567. -Cynocéphale debout, faisant une libation. Pâte bleue. <lb/>
Haut. 0,03., <lb/>

56S. -Cynocéphale debout, adorant. Pâte bleue. Haut. 0,04. <lb/>

569. -Cynocéphale debout, adorant. Pâte jaune. Haut. 0,04. <lb/>

510. -Cynocéphaleaccroupi. Pâte rouge. Haut. 0,04:. <lb/>

571. -Cynocéphale accroupi. Pâte rouge. Haut. 0,03. <lb/>

572. -Cynocéphale accroupi. Pâte verte. Haut. 0,025. <lb/>

573. -Cynocéphale accroupi. Pâte bleue. Haut. 0.025. <lb/>

574. -Anubis sur l&apos;édicule. Pâte bleue. Haut. 0,015. <lb/>

575. -Anubis sur l&apos;édicule. Pâte rouge. Haut. 0,025. <lb/>

516. -Anubis sur l&apos;édicule. Pâte noire. Haut. 0,03. <lb/>

577. -Anubis couché. Le corps est en pâte bleue, la tète en pâte <lb/>
blanche. Haut. 0,02, <lb/>


578. -Anubis assis. Pâte bleue, veinée blanc. Haut. 0,04b. <lb/>

579. -Epervier. Pâte noire. Haut. 0,045. <lb/>

580. -Epervier. Pâte blanche. Haut. 0,03. <lb/>

581. -Tête d&apos;épervier sur corps de serpent. La tête est blanche, <lb/>
la coiffure bleue, le corps jaune. Haut. 0,03!j. <lb/>

582. -Grenouille. Pâte verte. Haut. 0,025. <lb/>

583. -Grenouille. Pâte bleue. Haut. 0,02. <lb/>

584. -Tête de lion sur corps de serpent. Pâte bleue. Haut. 0,04. <lb/>

585. -Même sujet. Pâte rouge. Haut. 0,03. <lb/>

586. -Même sujet. Pâte jaune. Haut. 0,03. <lb/>

587. -Cinq poissons, trois pâte jaune, un vert, un bleu. <lb/>

Long. 0,025. <lb/>

588. -Sphinx couché. Pâte rouge. Lbng. 0,045. <lb/>

589. -Sphinx hiéracocéphale tenant une offrande. Pâte bleue. <lb/>

Long. 0,05. <lb/>

590. -Sphinx tenant un canope de Kebhsennouf. Pâte rouge et <lb/>
jaune. Long. 0,04. <lb/>

591. -Même sujet. Pâte verte et jaune. Long. 0,04. <lb/>

592. -Même sujet. Pâte rouge. Long. 0,04. <lb/>

593. -Scarabée ailé tenant le disque. Pâte bleue et blanche. <lb/>

Haut. 0,02. <lb/>

594. -Trois scarabées. Pâte verte, rouge et blanche. <lb/>

595. -Deux uréus se dressant sur le signe neb. Le corps est en <lb/>

pâte bleue, la tête en pâte blanche. Haut. 0.03. <lb/>

596. -Trois vautours. L&apos;un est en pâte noire, tête blanche. <lb/>

597. -Divers objets en pâte de verre. <lb/>


VIII <lb/>

OBJETS DIVERS <lb/>

598. -Masque de femme, albâtre. Les yeux sont cernés de noir. <lb/>
Les lèvres sont peintes en rouge. Albâtre. Haut. 0,04. <lb/>

599. -Tête de femme. calcaire. Haut. 0,03. <lb/>

600. -Tête de femme. Le masque.est en cornaline, la chevelure <lb/>

en pierre noire. Haut. 0,025. <lb/>

601. -Deux yeux de statue. Email noir et blanc. <lb/>

602. -Un serpent ailé et un enfant. Cornaline. <lb/>

603. -Une oreille. Email bleu. Haut. 0,02. <lb/>

604. -Amulette, terre émaillée, verte. La bar que du soleil por-<lb/>
tant Amon-Ra, Isis (?) et Horus. <lb/>

605. -Amulette en forme de monument égyptien. Pierre grise. <lb/>

Haut. 0,05. <lb/>

606. -Quatre boucles. Email bleu. <lb/>

607. -Une grenouille. Pierre jaune. Haut. 0,01. <lb/>

608-609-610. -Trois têtes de lions rugissants. Ayant servi de <lb/>

manches (?). <lb/>

611. -Boeuf coucné. lvoire. Long. 0,055. Ayan servi de manche(?j. <lb/>

612. -Oie en cire. Long. 0,04. <lb/>

6113. -Objets divers. <lb/>

614. -Momie d&apos;un petit saurien. Long. 0,29 (1). <lb/>

615. -Huit figures phalliques. <lb/>

(t) Il ne faut pas oublier de rappeler la momie renfermée dans le sarco-<lb/>
phage n, 72. <lb/>


IX <lb/>

INSCRIPTIONS <lb/>

-<lb/>

Larg. 0,15. <lb/>

617.-Planchette portant une inscription démotique de 1s lignes <lb/>

ANTIQUITES GRECQUES <lb/>

BRONZES <lb/>

618. -Statuette grecque. Bronze. Haut. 0,15. Horus enfant, <lb/>
main droitevers sa bouche. La gauche tient une cQrne <lb/>
d abondance où s&apos;enroule un uréus. <lb/>

Ilporte surle la tête les rayons, les corhes de Sérapis, la bouche, le <lb/>

croissant <lb/>

pschent. La jambe droite est cassée au genou. Beau <lb/>

619. -Statuette grecque. Bronze. Haut. 11. Homme nu, portant <lb/>
une peau de lion sur l&apos;épaule gauche et paraissant combattre. <lb/>

~~Deux statuettes grecques semblables. Bronze. Haut. (1 08 <lb/>
une tragédie. <lb/>
manteau et portant le masque tragique récite <lb/>

Statuette grecque. Bronze. Haut. 0,05. Un enfant drapé <lb/>
porte la main droite a son menton et réfléchit. <lb/>

-Statuette grecque. Bronze. Haut. 0,05. Hercule luttant * Les <lb/>

deux mains sont cassées. Beau travail. <lb/>

623. -Haut relief grec. Haut. 0,02. Eros se défendant d&apos;un coq. <lb/>

-Statuette grecque. Bronze. Haut. 0,045. Horus enfant sur <lb/>

une fleur de lotus. <lb/>

6M. -Buste bronze. Haut. 0,06. <lb/>

626. -Enfant couché, le torse nu. De sa main gauche il tient un <lb/>

coq (?). Il lève la main droite. Haut. 0,06. <lb/>

6^7. -Homme barbu, nu, semblant haler une corde. Haut. 0,10. <lb/>


628. -Enfant accroupi, ouvrant les deux bras. Haut. 0,04. <lb/>

628 bis. -Tête et pectoraux d&apos;un homme barbu, regardant à <lb/>

gauche. Il porte une peau d&apos;animal liée sur l&apos;épaule droite. Haut. 0.13. <lb/>

629 -Figure grossière. Haut. 0,08. <lb/>

030. -Tête et cou de cheval tournant la tête à gauche et hen-<lb/>
nissant. Bon travail. Long. 0,14. <lb/>

631. -Jument galopant sans cavalier. Haut. 0,07. <lb/>

03*1. -Chien marchant. Bronze. Haut. 0.04. <lb/>

033. -Boeuf. Le corps se termine en feuillages. Long. 0,07. <lb/>

634. -Deux têtes de lion rugissants, ayant fait partie d&apos;un <lb/>

meuble. Haut. 0,21. <lb/>

035. -Feuille d&apos;acanthe qui servait à terminer une jambe de lion. <lb/>
Paraît avoir fait partie du même meuble. <lb/>

MARBRES <lb/>

030. -Trois femmes drapées autour d&apos;un cippe. Elles sont ve-<lb/>
lues de la tunique, à grands plis retombant sur les côtés. Les mall-<lb/>
ches sont plissées. Leur coiffure est à longues tresses tombant sur <lb/>
les épaules. La tête est surmontée d&apos;un calathos. <lb/>
La première a le bras gauche brisé. Du droit elle relève un pan <lb/>
de sa robe. La seconde fait le même geste. La main gauche, brisée, <lb/>
était posée sur la poitrine. Un lion à la tête brisée est à côté d&apos;elle, <lb/>
accroupi. <lb/>
La troisième enfin est intacte. Elle tient une patère de sa main <lb/>
gauche, et un faisceau lié de son bras droit. Elle est chaussée. <lb/>
Marbre. Haut. 0,42. <lb/>

037. -Aphroditè (?). Torse de femme nue. Le bras droit était levé, <lb/>
la tète était rejetée de côté et le bras gauche baissé. Elle hanchait <lb/>
sur la jambe droite. <lb/>
Belle pièce, délicatement modelée. Haut. 0,16. Marbre. <lb/>

038. -Jolie tête de femme. Haut. 0,06. Marbre. <lb/>

639. -Torse de femme, coupé sous les seins. Les deux bras sont <lb/>
ornés de bracelets. Très beau modelé. Haut. 0,06. <lb/>

640. -Pied, brisé à la cheville. Marbre. Long. 0,085. <lb/>

641. -Torse d&apos;enfant, tenant une cassette. Marbre. 0,05, <lb/>


642. <lb/>

-Jeune fille perlant dos fruits dans les plis de sa robe (?) <lb/>
Ainsi que le numéro précédent, elle est appuyée le long d&apos;un cippe(?) <lb/>
drapé. Marbre. Haut. 0,08. <lb/>

cippe(?) <lb/>

A <lb/>

Tète et cou d&apos;un Jupiter Sérapis. Le dieu regarde à sa <lb/>
droitelatête légèrement baissée. Le travail de cette <lb/>

par-à <lb/>

Basalte. Haut. 0,18. Beau socle marbre rouge. Haut. 0,11. <lb/>

643 bis. -Buste d&apos;un Jupiter Sérapis. Le dieu, vêtu d&apos;une sim <lb/>

pletuni marbre.regarde Haut.droit0,11. devant lui. <lb/>

Haut. 0,18. Be, <lb/>

644.-Têted&apos;Apollon.(?).Uneban bandelette enserre sa chevelure, <lb/>

615. -Bacchus, nu, jeune, couché sur (les raisins. Travail mé-<lb/>
diocre. Pierre dure rouge-foncé. Haut. 0,00. <lb/>

TERRES CUITES <lb/>

m <lb/>

646. --démine entièrement drapée. La tôle mangue. Style de <lb/>

Tanagra. Elle a le bras droit replié et de sa main gauche baissée elle <lb/>

ient une couronne. Elle s&apos;appuie sur la jambe droite. Ombreuses <lb/>
races de peinture bleue sur le manteau. Trou d&apos;évent rond. <lb/>

, <lb/>

617. ~Torse et cuisses d&apos;une statuette de femme entièrement <lb/>

drapée. Style de Myrina. La main droite est appuyée sur la han-<lb/>
che, le bras gauche pend. Elle s&apos;appuie sur la jambe gauche Traces <lb/>
de peinture blanc verdâtre. Haut. 0,12. Jolie pièce. Trou d&apos;évent <lb/>
carre. <lb/>

648. -Torse et jambes d&apos;une Aphrodite. Une draperie revient sur <lb/>

le genou droit. Le bras droit était levé. Haut. 0,11. <lb/>

®4?--Eros Il lève la main droite au-dessus de sa tête. De sa <lb/>

gauche il tient un flambeau. Il est vêtu d&apos;une courte tunique, serrée <lb/>
à la taille par une large ceinture. Ses jambes sont couvertes à la <lb/>
phrygienne. Il marche regardant vers la gauche. <lb/>
Le bas des jambes est brisé. Haut. 0,13. <lb/>

-Eros ailé. Une bandelette entoure sa chevelure bouclée <lb/>
Ses épaules sont recouvertes d&apos;un pallium. Il joue d&apos;une sorte de <lb/>
guitare au moyen d&apos;un plectrum. <lb/>
Haut. 0,09. Le bas des jambes est brisé. <lb/>

651. -Isis allaitant Horus. Travail grec. Elle est coiffée du disque <lb/>
et des cornes. Le groupe repose sur une fleur composée de feuilles <lb/>
d&apos;acanthe mises probablement pour rappeler la fleur de lotus. Hau-<lb/>
teur 0,08. <lb/>


652. <lb/>

Jupiter Sérapis. Le dieu est assis sur un trône, un escabeau <lb/>
sous ses pieds. De sa gauche, levée, il tient, un long sceptre. Le bras <lb/>

droit est baissé. Un aigle est à ses pieds. Haut. 0,07. <lb/>

653. -Masque tragique. Terre cuite peinte. La figure est blanche <lb/>

et jaune, les lèvres rouges, la chevelure brune. Haut. 0,005. <lb/>

654. -Bas-relief ayant fait partie d&apos;une patère. Un éros ailé tien t <lb/>
dans ses bras la jambe d&apos;un autre amour qui cherche a s envoler. A <lb/>
droite est un cippe d&apos;Hermès. <lb/>
Cette composition est brisée par la base. Larg. 0,13. Haut. 0,08. <lb/>

655. -Vingt-huit statuettes, tètes ou fragments de terre cuite. <lb/>

656. -Tête de satyre barbu. Calcaire (?) Traces de peinture rouge, <lb/>
Haut. 0,08. <lb/>

U57 -Figure grotesque, imberbe. Plâtre (?). Traces de peinture <lb/>
rouge et rose aux lèvres. <lb/>

VASES <lb/>

654. -Vase à peintures noire et rouge. Grande Kélébé. <lb/>

1. Bellérophon devant Iobate, roi de Lycie. <lb/>
Bellérophon est monté sur Pégase. Il tient une lance de la main <lb/>
droite et de sa gauche maintient le cheval ailé. Un manteau s atta-<lb/>
che à son cou. Il est chaussé. <lb/>
Iobate est devant lui, et lui enseigne le moyen de combattre la <lb/>
Chimère. Il est coiffé du bonnet phrygien. Il e-st vêtu d un manteau <lb/>
et s&apos;appuie sur un bâton. Ses pieds sont chaussés de brodequins. <lb/>
Derrière lobate est un jeune doryphore vêtu d&apos;un ehiton court. <lb/>
rayé, serré à la taille par une ceinture. <lb/>
2. Quatre éphèbes drapés, sont groupés deux à deux et semblent <lb/>
causer. <lb/>

• <lb/>

Sur le devant, du bord supérieur, deux lions et deux sangliers <lb/>
semblent combattre. <lb/>

, <lb/>

Ornementation de lierre fleuri sur le col et sur le haut du vase. <lb/>
Palmettes au haut des anses. Haut 0,54, diam. 0,37. <lb/>

659. -Stamnos à couvercle. <lb/>
1°A dieux d&apos;Hector. Hector armé d&apos;une cuirasse, les jarnoes nues, <lb/>
tient un casque à grande crinière à la main droite. Sa main gauche <lb/>
tient une fleur. Devant lui Hécube, à coiffure serrée d&apos;une étoffe, <lb/>
vêtue d&apos;une tunique tilaire, tend la lance et le bouclier à son nls. Le <lb/>
bouclier a pour épisème une roue à quatre rayons. <lb/>

Derrière Hector est Prum, son père. Il s&apos;appuie sur un bâton et <lb/>
paraît plongé dans la douleur. Lis pieds sont chaussés. <lb/>

2°M énélas poursuivant Hélène. Ménélas, complètement armé, tient <lb/>
une longue lance dans la main droite. Il saisit le bras d&apos;Hélène de <lb/>
sa main gauche. Celle-ci fuit devant son mari, mais retourne la tête <lb/>
et semble la lui cacher de son manteau qu&apos;elle soulève de dessus <lb/>


ses épaules. C&apos;est l&apos;instant où Ménélas, frappé de sa beauté, va <lb/>
laisser tomber ses armes. Un vieillard, appuyé sur un bâton, regarde <lb/>
la scène. <lb/>
Belle décoration de palmettes. Haut. u,42. Belle pièce. <lb/>

660. -Stamnos à couvercle, faisant pendant avec le n°6 59. <lb/>

10 Triptolème et Déméter. <lb/>

Triptolème est assis sur un char ailé. Il est vêtu d&apos;un chiton talaire <lb/>
et d&apos;un manteau. La tête est couronnée de myrte. De sa main gau-<lb/>
che, il tient un long bâton et un faisceau d&apos;épis. De sa main droite il <lb/>
tient une phiale dans laquelle Demeter lui verse un breuvage. <lb/>
La déesse est vêtue comme Triptolème. Elle est coiffée d&apos;un cala-<lb/>
thos et porte des boucles d&apos;oreilles. <lb/>
Elle tient une oenochoé de la main droite. Un long sceptre, sur-<lb/>
monté d&apos;une fleur, est dans sa main gauche. <lb/>
2°Une femme, vêtue d&apos;une tunique talaire, à manches courtes, et <lb/>
d&apos;un manteau, est au milieu. Elle est coiffée d&apos;une étoffe enserrant <lb/>
la chevelure. Elle porte des boucles d&apos;oreilles. De son bras gauche <lb/>
vu en raccourci, elle porte une phiale. Elle étend la main droite au-<lb/>

dessus du vase. <lb/>
Deux hommes barbus, drapés, sont autour d&apos;elle. Ils s(.nt cou-<lb/>
ronnés de myrte et portent des sceptres. <lb/>
Même décoration de palmettes que pour le n°p récédent. Haut. 0,42. <lb/>

661. -Amphore de Nola. <lb/>

1. Procession dyonisiaque. <lb/>
Un homme barbu, vu de face, porte deux torches. Il est vêtu d&apos;une <lb/>
tunique plissée tombant un peu plus bas que les genoux. <lb/>
Il regarde une femme, marchant derrière lui. Sa chevelure tombe <lb/>
sur ses épaules. Une bandelette ceint sa tête. Cette femme est vêtue <lb/>
d&apos;un chiton talaire à manches couries et d&apos;un manteau. Elle porte <lb/>
une torche allumée de la main gauche et une tenie de la droite. <lb/>

2. Un éphèbe entièrement drapé, la tête couverte d&apos;un pli de son <lb/>
manteau, s&apos;appuie sur un bâton et semble réfléchir. <lb/>
Palmettes au bas des anses. Haut. 0,37. <lb/>

662. -Amphore de Nola. <lb/>
1. Une jeune fille offrant à boire à un éphèbe. Cette jeune fille <lb/>
porte un diadème de feuilles droites dans les cheveux. Elle est vêtue <lb/>
d&apos;une simple tunique s&apos;attachant aux épaules, s-3 nouant aux reins <lb/>
et tombant jusqu&apos;aux pieds. Elle tient une oenochoé dans la main <lb/>
gauche et tend, de sa droite, une phiàle vers le jeune homme. Celui-ci <lb/>
est costumé en voyageur. Son polos est à son dos, il est vêtu du <lb/>
nallium et chaussé de sandales formant jambières. Il tient deux <lb/>
longues lances de la main droite et tend la gauche ouverte vers la <lb/>
jeune fille. <lb/>
2. Un homme barbu, vu de dos, regardant vers la droite. Il est <lb/>
vêtu d&apos;un chiton talaire et d&apos;un manteau. Il tient un sceptre de la <lb/>
main droite. <lb/>
Sous le pied du vase est le graffitisuivant: KAMAKPAIII. Haut. 0,35. <lb/>

663. -Hydrie de Nola. <lb/>

Apollon et Artémis. <lb/>


A gauche, Apollon est assis sur un siège. Il est couronné de <lb/>
myrte, les cheveux noués en deux corymbes. Il est vêtu d une <lb/>
tunique talaire sans manches et d&apos;un manteau. Il tient sa lyre dans <lb/>
son bras gauche, la main étendue sur les cordes. De son bras droit, <lb/>
il tend une phiale vers Artémis. La déesse est couronnée de myrte <lb/>
un carquois est sur ses épaules. Elle relève le pan de sa tunique <lb/>
plissée de la main gauche ; de la main droite, elle tient une oenochoe <lb/>
dont elle épanche le contenu dans la phiale d&apos;Apollon. Une biche <lb/>
est. entre les deux personnages et regarde Apollon. <lb/>
Beau travail. Haut. 0,27. <lb/>

663. -Tasse italote à deux anses, fond noir, peintures rougas, <lb/>
retouches blanches. <lb/>

. <lb/>

1 <lb/>

Une femme ailée (Niké) vole vers la droite. Elle tient une ténie <lb/>
dans ses mains. Elle est vêtue d&apos;une simple tunique flottante et <lb/>
chaussée de brodequins. <lb/>

2 Une femme marche à grands pas vers la gauche, tenant un <lb/>
miroir à la main. Elle est parée de boucles d&apos;oreilles et d&apos;un collier. <lb/>
Sa tunique a glissé de son épaule droite et découvre son sein. Elle <lb/>
est drapée dans un manteau. Elle est chaussée de brodequins. <lb/>
Riche décoration de palmettes. Haut. 0,20. <lb/>

664. -Vase semblable au précédent. <lb/>
1. Une femme est assise, la tête retournée vers la droite. Elle tient <lb/>
une torche enflammée dans la main droite et relève la main gauche <lb/>
à son épaule. Elle est parée d&apos;un collier et porte un bracelet enroulé <lb/>
au bras gauche. <lb/>
Une étoile est pendue dans le champ du tableau. <lb/>
2. Un éphèbe est assis sur une étofl&apos;e. Il est entièrement nu, sauf <lb/>
les brodequins qui chaussent ses pieds. Il est couronné de myrte. Il <lb/>
tient un sceptre dyonisiaque dans la main droite. Des épis et un <lb/>
ténia pendent de ce sceptre. Il tient un tympanon dans sa main <lb/>
gauche. <lb/>
Riche décoration de palmettes. Haut. 0,19. <lb/>

665. -Petite amphore. <lb/>

1 <lb/>

Un éphèbe est debout, entièrement nu, près d une borne. <lb/>
Il vient de remporter le prix des jeux. Il tient un rameau dans <lb/>
sa main droite et un strygile dans la gauche. Niké, ailée, vole vers <lb/>
lui et lui apporte ses vêtements. <lb/>

2. Une femme entièrement drapée est debout, devant un autel. <lb/>

Elle tient une corbeille évasée dans sa main gauche. Haut. 0,20. <lb/>

666. -Petite amphore. <lb/>
1. Un éphèbe est debout près de la borne des jeux. Il cause <lb/>

avec un maître de jeux, entièrement drapé. <lb/>

2. Deux personnages drapés, causant. Haut. 0,18. <lb/>
667.-Kylix, terre rouge, peinte en noir. Diamètre 0,20. Haut. 0,10. <lb/>

668. -OEnochoé. Terre blanche, peinte entièrement en noir, filets <lb/>


rouges. 16°b ouchon de ce vase adhère encore au col. Diain. 0,18. <lb/>

669. -Canthare. Peinture noire. Haut. totale avec les anses 0,23. <lb/>

670. <lb/>
Kalpis apanse cannelée. Une petite guirlande de fouilles <lb/>

Vqses à peintures noires <lb/>

-Kylix. Terre rouge. Deux sujets semblables. Un sphinx <lb/>

ailéest <lb/>

accroupi. <lb/>

x hommes nus lèvent une main vers l&apos;animal. <lb/>
Palmettes. Les deux anses se sont décollées. Diain. 0,22. Haut. 0,10. <lb/>

672. -Terre blanche, filets rouges et jaunes. Une zone d&apos;ani-<lb/>
maux, grossièrement peints en noir, court autour du vase. Haut. 0,08. <lb/>
673. -Terre blanche, filets jaunes. Une zone d&apos;animaux peints <lb/>
ea noir et en rouge court autour de ce vase. Un voit un lion <lb/>
&apos; un <lb/>
àouc et une oie, Diam. 0,13. Haut. 0,09. <lb/>

674, Terre rouge, filets noirs Lo sujet, double, ropré?ento un <lb/>
lion attaquant un taureau qui baisse les cornos, Diam. 0,1 1. <lb/>

Haut. 0,08. <lb/>

675. -Alabaltron. Terre blanche, peintures noires rehaussées <lb/>

de rouge. <lb/>

1. Un homme vêtu d&apos;un manteau s&apos;appuie sur un bâton noueux <lb/>
et semble converser avec un individu plus petit que lui, drapé <lb/>
entièrement. Un chien est derrière le premier personnage. <lb/>

2.Le même personnage (?) offre un lièvre, qu&apos;il tient par les <lb/>

oreilles, à l&apos;individu drapé. Haut. 0,18. <lb/>

676. -Lécythus. Terre rouge, couverte blanche sur la panse <lb/>
Décoration géométrique noire. Branche de lierre fleuri sur la <lb/>
panse. Haut. 0.22 <lb/>

677. -Lécythus. Tene rouge, couverte blanche surla panse. <lb/>
Trois palmettes sont peintes en noir sur cette panse. Haut. 0.12. <lb/>

67S. -Lécythus. Terre rouge, couvelte blanche sur la panse. <lb/>
Départ d&apos;Hector (?). Hector monte sur son char, traîné par quatre <lb/>
chevaux. Un écuyer est à côté de lui, une femme tient des rameaux <lb/>
de myrte. Un vieillard, tenant un bâton à la main, est assis devant <lb/>
les chevaux. Haut. 0.14. Le haut du col est brisé. <lb/>

679. -Léeythus. Terre rouge, peinture noire. Même sujet, gros, <lb/>

sièrement peint. <lb/>
Haut. 0.14. Le col est brisé. <lb/>


6S0. -Lécythus. Peinture rouge sur fond noir. <lb/>

Un éphèbc, nu, marche à grands pas vers le but. Il retourne la <lb/>
tête derrière lui. Il tient une haltère dans la main droite. <lb/>
Haut 0.13. Le col est brisé. <lb/>

6Sl à 683. -Ary balle. Terre blanche. On peut encore distinguer <lb/>

un cheval marchant vers la droite, gravé sur la panse. <lb/>
Et deux autres vases, terre blanche. <lb/>

6S4 à 691. -Bombylios, couverte rouge, et sept autres vases or-<lb/>

dinaires. <lb/>

692-693. -Canthare à panse cannelée. Couverte noire, Haut, <lb/>
0.15, et un petit stamnos. <lb/>

LAMPES <lb/>

604. -Lampe à deux becs. Couverte rouge. Rosace. La queue <lb/>

est brisée. Long. 0.13. <lb/>

695. -Lampe semblable. Terre blanche, Long. 0.13. <lb/>

696. -Lampe à deux becs, décorée d&apos;une branche de lauriers, <lb/>
Sur la queue, l&apos;aigle est roprésenté, étendant les ailes sous uu buste <lb/>
d&apos;Isis (?). Long. 0.16. <lb/>

697. -Lampe à un bec. Couverte, rouge. Sujet : Hélios (?) tenant <lb/>
un cheval par la bride. L&apos;anse est cassée. Long. 0.10. <lb/>

698. -Lampe. Couverte noire. Sujet. Un éphèbe, nu, vu de dos. <lb/>

Long. 0.10. <lb/>

699. -Lampe. Héraclès, barbu, les deux bras pendants; vu de <lb/>

profil. Long. 0.10. <lb/>

700. -Lampe. Sujet : Aphrodité se coiffant-En dessous EPMEINOV <lb/>
Long. 0.08. <lb/>

701. -Lampe. Sujet : Un griffon ailé, courant. Long. 0.095. <lb/>

70$. -Lampe. Sujet ; un lion courant. <lb/>

708. -Lampe chrétienne. Sujet : La croix. Long. 0,11, <lb/>

704. -Tète de satyre formant lampe. Long. 0,06. <lb/>

705. -Lampe. Long. 0,07. <lb/>

706. -Lampe. Terre et couverte roúge. Long, 0,07. <lb/>


707.-Lampe. Long. 0,05. <lb/>

708. -Lampe. Long. 0,04. <lb/>

709. -Anse de lampe. Sujet : Tète de Méduse. Long. 0,10. <lb/>

110. -Anse de lampe en croissant. Long. 0,08. <lb/>

711 à 714. -Quatre vases en verre, forme de chandelier, elc. <lb/>

INTAILLES <lb/>

715. -Niké. Pierre blanche, ovale. Haut. 0,014. Larg., 0,012. <lb/>

~Homme barbu, debout, tenant un vase dans la main <lb/>

gauche. Rubis (?) ovale. Haut. 0,008, long. 0,04. <lb/>

717. -Tête d&apos;homme barbu. Verre jaune. Haut. 0,14. <lb/>

. <lb/>

ANTIQUITÉS ASSYRIENNES <lb/>

BAS-RELIEFS <lb/>
71S.-Bas-relief, albâtre. Haut.0,50, larg. 0,30. <lb/>
Des guerriers tirent de l&apos;arc vers la gauche. Ces bas-reliefs sem-<lb/>
blent, ainsi que les inscriptions, provenir de Khorsabad. <lb/>

719. -Bas-relief, albâtre. Haut. 0,30, larg. 0,20. <lb/>

Trois archers, barbus, marchent au pas vers la droite. On voit les <lb/>
jambes d&apos;un quatrième. <lb/>
Brisé en trois morceaux se complétant. <lb/>

720. -Bas-relief albâtre. Haut. 0,15, larg. 0,11. <lb/>
Tête et torse d&apos;un homme rasé, portant un sac sur son. épaule. <lb/>
La main droite semble s&apos;appuyer sur une épée. <lb/>

721. -Bas-relief albâtre. Haut. 0,09, larg. 0,095. <lb/>
Tête d&apos;un homme à longue chevelure et à face rasée. <lb/>

INSCRIPTIONS <lb/>

722. -Plaquealbàtre. 0,20. Larg. 0,16. Portant une inscription <lb/>
cunéiforme. Cette inscription appartient à un roi du pays d&apos;Assur <lb/>
(Assyrie) dont le nom a disparu, mais qui possédait (comme Sargon, <lb/>
Sennachérib, etc.), Babylone, le pays de Sumir et d&apos;Accad. <lb/>


Dans la première ligne on lit encore, après le dernier signe <lb/>
mutilé du nom de Babylone, le titre : « Roi de Sumir » ; ce dernier <lb/>

~Danslalsecondeligne,on <lb/>

voit au commencement la fin du mot <lb/>
dannu qui terminait la qualification de roi puissant, puis les mots: <lb/>
sa ilu Assur ilu (que le dieu Assur, le dieu), probablement ici les <lb/>
(lieux Nebo et Mérodach invoqués après le dieu Assur dans les <lb/>

inscriptionsdeSargon.~Danslatroisièmeligne, <lb/>

restent les mots : zikirsumi su (la mémoire, <lb/>
la renommée de son nom), puis le signe iz qui commençait proba-<lb/>

blement le verbe izzuu. <lb/>

L&apos;écriture est de la variété dite assyrienne, sans traces d ar-<lb/>
chaïsme. (Cette Notice nous a été obligeamment communiquée par <lb/>
le savant docteur Victor Revillout.) <lb/>

723. -Plaque de mêmes dimensions dont on ne peut tirer que <lb/>
peu de chose. On distingue seulement le mot « avant moi ». <lb/>

CYLINDRES <lb/>

724 <lb/>

. <lb/>

Onyx(?). Au centre un génie ailé semble repousser deux <lb/>
gazelles (?) qui se dressent contre lui. Entre elles deux se voit un <lb/>
arbre. Haut. 0,03, diam.0,01. <lb/>

725 <lb/>

. <lb/>

Pierre noire dure. Une femme à longue chevelure est <lb/>
assise. Elle lève sa main vers un vase. <lb/>

, <lb/>

Derrière elle se distinguent : un serpent, un éléphant, trois traits <lb/>
recourbés par en haut, un signe replié et enfin un cerf (?). Haut. 0,02, <lb/>
diam. 0,018. Style étranger. <lb/>

720. -Pierre noire dure. 1. Deux personnages adorent le disque. <lb/>
Celui de droite tient un objet à sa main. Il lève la jambe gauche <lb/>
qu&apos;il pose sur un tabouret. 2. Deux lions se dressant l un contre <lb/>
l&apos;autre. Haut. 0,018, diam. 0,09. <lb/>

727 <lb/>

. <lb/>

Pierre blanche ; 1. En haut le disque ailé. En dessous, <lb/>
deux animaux, des lions (?) détournent, la tête; 2. Un arbre. Haut. <lb/>
0,028, diam. 0,00&apos;J. Fruste. <lb/>

728. -Pierre noire dure. 1. Personnage regardant à droite. <lb/>
2. Personnage mitré regardant à gauche, 3. Un personnage regar-<lb/>
dant à gauche lève la main vers le second personnage. <lb/>

OBJETS ARABES <lb/>

729. -Trois pièces paraissant avoir formé un porte-cierge. Style <lb/>
arabe. <lb/>

730. -Tambour. <lb/>


MEUBLES <lb/>

731. -Grande vitrine en forme de bibliothèque à deux corps, on <lb/>
bois noir et filets de cuivre, à quatre parties vitrées. <lb/>
Haut. 2,90. Larg, 1,50. Profond. 0,42. <lb/>

732. -Autre vitrine analogue, et de mêmes dimensions que la <lb/>
précédente. <lb/>

733. -Deux vitrines en longueur, en bois noir et filets de cuivre <lb/>

FIN <lb/></body>


<front>TABLE DES MATIÈRES <lb/>

ANTIQUITÉS EGYPTIENNES <lb/>

J. -MONUMENTS HISTORIQUES.... <lb/>

• , • • -<lb/>

II. <lb/>

MONUMENTS CIVILS <lb/>

, <lb/>

i » l t <lb/>

4 <lb/>

Statues et statuettes...... 4 <lb/>

Socles de statuettes.. <lb/>

6 <lb/>

Ill. -OBJETS AYANT SERVI AU CULTE, eto <lb/>

» <lb/>

1 <lb/>

Seaux h libations <lb/>

» « • « • <lb/>

f <lb/>

Table d&apos;offrandes, miroirs, barque, lampes, sistre, vase, <lb/>
paniers. <lb/>

IV -OBJETS FUNÉRAIRES <lb/>

H <lb/>

Boites de momies <lb/>
H <lb/>

Papyrus <lb/>

17 <lb/>

Stèles.... 18 <lb/>

Coffrets funéraires <lb/>

24 <lb/>

Statuettes funéraires en bois <lb/>

27 <lb/>

Canopes <lb/>

30 <lb/>

Statuettes funéraires (Ushebtl). -Cônes <lb/>

32 <lb/>

Scarabées <lb/>

34 <lb/>

V. -STATUES DE DIEUX <lb/>

VI. -ANIMAUX <lb/>

49 <lb/>

VII. -OBJETS EN VERRE <lb/>

56 <lb/>

VIII. -OBJETS DIVERS <lb/>

IX. -INSCRIPTIONS ................................................ GO <lb/>



Planche 1. -Statue d&apos;Anubis N°1 <lb/>

Planche II. -Groupe d&apos;Ahmès et de sa mère Ra-Bakit N°2 <lb/>

Planche III. -Statue de Sibu N°12 <lb/>

Planche IV. --Statue de Api Nu 13 <lb/>

Planche V. -Statue de Pa-ari-ma N°14 <lb/>

Planche VI. -Statue d&apos;Anubis N°252 <lb/></front>


























	</text>
</tei>
