<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">










<front>COMPOSANT LA COLLECTION DE <lb/>

M. DE C. <lb/>

t <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS <lb/>

RUE DROUOT, N°9 , SALLE No 4 <lb/>

Au premier étage <lb/>

Le Vendredi 25 Avril 1879 <lb/>

A une heure très précise <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE DE MIDI A UNE HEURE <lb/>

Le jour de la vente <lb/>

\ <lb/>

ME MAURICE DELESTRE; Commissaire-Priseur, rue Drouot, 27 <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts. <lb/>

rue Louvois, 4. <lb/>

• <lb/>

PARIS 1879 <lb/></front>

<other>, <lb/></other>



<front>CATALOGUE <lb/>

D&apos;UNE COLLECTION DÊ <lb/>

M. DE C. <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

HOTEL DES COMMISSAIRE-PRISEURS <lb/>

RUE DROUOT, N°9 , SALLE No 4 <lb/>

Au premier étage <lb/>

Le Vendredi ?5 Avril 1879 <lb/>

A une heure très précise <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE DE MIDI A UNE HEURE <lb/>

Le jour de la vente <lb/>

M&apos; MAURICE DELESTRE, Commissaire-Priseur, rue Drouot, 27 <lb/>

Assisté de MM. ROLLIN et FEUARDENT, Experts, <lb/>

rue Louvois, 4. <lb/>

PARIS 1879 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite expressément au comptant. <lb/>
Les Acquéreurs paieront CINQ POUR CENT en sus <lb/>
des adjudications, applicables aux frais de vente. <lb/>


La petite collection que nous mettons en <lb/>

vente, a étéformée par un amateur qui recher-<lb/>
chait avant tout les pièces de belle consérva-<lb/>
tion. On trouvera donc <lb/>

, <lb/>

dans le catalogue <lb/>

que nous publions, un petit nombre de raretés, <lb/>
mais surtout quantité de très belles pièces et <lb/>
beaucoupd&apos;exemplaires à fleurs de coin. <lb/>
Nous citerons seulement, parmiles Romaines <lb/>
d&apos;or, un superbe ritellius, une très belle Plotine, <lb/>

un magnifique Pertinax, un Septime Sévère <lb/>

inédit, de très beaux exemplairesd Élag abaie, <lb/>
Gordien 111, Aurélien, Dioclétien, etc. <lb/>

Parmi les Françaises en or, un Carihert Il <lb/>

splendide, l&apos;écu d&apos;or de LouisXIII pour la-<lb/>

/ <lb/>

Dauphine, bellepièce de première rareté. <lb/>

R. et F. <lb/></front>



<body>CATALOGUE <lb/>

DE <lb/>

Médailles Romaines <lb/>

CONSULAIRES <lb/>

Tors les numéros cités sont ceux de l&apos;ouvrage de Cohen. <lb/>

1. Afrania. Tête de Pallas à dr., devant X. R). S. AFRA ROMA. <lb/>
Victoire conduisant un bige au galop à droite (n. 1). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
2. Caecilia. Tête de la Piété à droite. Devant une cigogne. <lb/>

. IMPER. Instruments de sacrifice dans une cou-<lb/>

ronne (n. 11). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
3. Calpurnia. PISO. CAEPIO. Q. Tête de Saturne à droite. <lb/>
AD. FRV. EMV. x. s. c. Les questeurs assis (n. 24). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

4. Calpurnia. Tête d&apos;Apollon à droite; derrière. . L. PISO. <lb/>

FRVGI. Cavalier courant à droite et tenant une palme; <lb/>

dessous P (n. 10). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

5. Claudia. Tête casquée de Pallas à droite. . C. PVLCHER. <lb/>

Victoire dans un bige au galop à droite (n. 2). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
6. Cassia. Q. CASSIVS. LIBERT. Tète nue de la Liberté à <lb/>

droite. .Templ e de Vesta (n. 7). <lb/>

AR. B. <lb/>
7. Cassia. Tête voilée de Vesta à gauche; derrière, la sim-<lb/>

pule. . LONGIN. III. v. Sénateur debout (n. 4). <lb/>

AR. B. <lb/>

8. Cornelia. L. LENT. C. MARC. cos. Tète nue de Jupiter à <lb/>

droite, . Jupiter debout à droite près d&apos;un autel <lb/>

(n. 14). <lb/>
AR. B. <lb/>
9. Pompeia. Tête de Pallas à droite; derrière, un vase; <lb/>
devant X. Romulus et Rémus allaités par la louve <lb/>

(n. 1). <lb/>

AR. B. <lb/>

10. Scribonia. BON. EVENT. LIBO. Tête diadémée de Bonus <lb/>

ETentus à droite. <lb/>
PVTEAL. SCRIBON. Margelle de <lb/>
puits (n. 2). <lb/>
AR. B. <lb/>
11. Coponia. Q. SICINIVS. III. VIR. Tête diadémée d&apos;Apollon à <lb/>
droite, dessous une étoile. <lb/>
c. COPONIVS. PR. se. <lb/>
Massue couverte d&apos;une peau de lion (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>


12. Cordia.RVFVS. m. VIR. Tètes accolées des Dioscures. <lb/>
MAN-CORDIVS. Vénus debout à gauche (n. 1). AR. <lb/>

IMPÉRIALES <lb/>

POMPÉE LE GRAND <lb/>

13. MAG. PIVS. IMP. ITER. Tête de Pompée à droite, PREF. <lb/>
CLAS. ET. ORAE MARIT. EX. s. c. Anapus et Amphi-<lb/>

nome (n. 12). <lb/>
AR. <lb/>

JULES CÉSAR <lb/>

14. CAESAR. IM. P. M. Tête de Jules César à droite; derrière, <lb/>
un croissant. <lb/>
L. AEMILIVS. BVCA. Vénus debout à <lb/>
gauche (n. 24). <lb/>
AR. <lb/>
15. CAESAR. IMPER. Sa tête laurée à droite. M. METTIVS. <lb/>
Vénus Nicéphore debout à gauche ; derrière un bou-<lb/>
clier, à ses pieds un globe, dans le champ B (n. 35). <lb/>
AR. <lb/>

LLPIDE et OCTAVE <lb/>

16. LEPlDVS. PONT. MAX. III. VIR. R. p. c. Tête nue de Lé-<lb/>
pide à droite. CAESAR IMP. III. VIR. R. P. c. Tête <lb/>
nue d&apos;Octave à droite (n. 2). <lb/>
AR, <lb/>

MARC ANTOINE <lb/>

17. M. ANTONIVS. IMP. III. VIR. R. p. c. Sa tête nue à droite <lb/>
avec le bâton d&apos;augure. PIETAS cos. La Piété debout <lb/>
sacrifiant sur un autel allumé et tenant une corne <lb/>
d&apos;abondance avec deux cigognes (n. 75). <lb/>
AR. B. <lb/>

18. Tête nue et barbue à droite avec le bâton d&apos;augure. <lb/>
M. ANTONIVS. III, VIR. R. p. c. Tête radiée du soleil à <lb/>
droite (n. 66). <lb/>
AR. <lb/>

19. M. ANTONI. IMP. Sa tête nue, barbue à droite. III. VIR. <lb/>
R. P. c. Tête radiée du soleil de face dans un temple <lb/>
à deux colonnes (n. 57). <lb/>

AR. <lb/>

20. ANTON. IMP. Sa tête nue à droite. . OAESAR. IMP. Ca-<lb/>

ducée ailé (n. 52). <lb/>
AR. <lb/>


MARC ANTOINE et OCTAVE <lb/>

21. M. ANT. IMP. AVG. III. VIR. R. P. C. CN. BARBAT. Q. P. <lb/>
Tête nue d&apos;Antoine à droite. <lb/>

CAESAR. IMP. PONT. <lb/>

m. VIR. R. p. 6. Tête nue d&apos;Octave à droite (n. 7). <lb/>
AR. <lb/>

22. La même médaille, avec le bâton d&apos;augure derrière la <lb/>
tête d&apos;Octave <lb/>
AR. <lb/>

CLÉOPATUE <lb/>

23. CLEOPATRAE. REGINAE. REGVM. FILIORVM. REGVM. Son <lb/>
buste diadèmé. <lb/>
ANTONI. ARMENIA. DEVICTA. Tête <lb/>
nue de Marc Antoine (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>

AUGUSTE <lb/>

24. AVGVSTVS. DIVI. F. Sa tête nue à droite. IMP. XII. Tau-<lb/>
reau cornupète à droite (n. 137). <lb/>
OR. T.B: <lb/>
&apos; 25. La même médaille avec IMP. x (n. 118). <lb/>
OR. T.B. <lb/>
26. c. CAES. AVGVST. Caius au galop à droite; derrière lui <lb/>
trois enseignes (n. 82). <lb/>
OR. <lb/>
27. c. ANTISTIVS. REGINYS. III. VIR. Instruments de sacrifice <lb/>

(n. 290). <lb/>

AR. T.B. <lb/>
28. IMP. x. Taureau cornilpête à droite (n. 119). AR. T.B <lb/>
29, SIGNIS. RECEPTIS s. P. Q. R. Bouclier entre une aigle ro-<lb/>
maine etung enseigne. Sur le bouclier CL. V. (n. 205). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
30. La même médaille. <lb/>
AR. <lb/>
31. AVGVSTVS DIVI. <lb/>
IMP. Caducée ailé (inédite). <lb/>
AR. <lb/>

82. ASIA RECEPTA. Victoire debout sur une ciste (n. 50), <lb/>

AR. Q. <lb/>
33, Lot de trois pièces. <lb/>
AR. <lb/>

34. C.L. CAESARES. Et Caius et Lucius debout (n, 87). AR. <lb/>

35 <lb/>

1 IMP t CAESAR. Sur le fronton d&apos;un temple, <lb/>
AR. <lb/>

TIBÈRE <lb/>

36. TI. CAESAR. DIVI. AVG. F. AVGVSTVS. Sa tête laurée à <lb/>
droite. û. PONÎIF. MAXIM. Livie assise à droite (n. 1). <lb/>
OR. T.B. <lb/>


37. Même médaille (n. 2). <lb/>

AR. T B <lb/>

ANTONIA <lb/>

38. ANTONIA. AVGVSTA. Son buste à droite, couronné d&apos;épis. <lb/>
CONSTANTIAE AVGVSTI. Cérès debout (n. 2). AR. B. <lb/>

AGRIPPINE mère et CALIGULA <lb/>

39. AGRIPPINA MAT. C. CAES. AVG. GERM Buste d&apos;Agrippine à <lb/>
droite. c. CAESAR. AVG. GERM. P. M. TR. POT. Tête <lb/>
de Caligula à droite (n. 2). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

GERMANICUS et CALIGULA <lb/>

40. GERMANICVS. CAES. p. c. CAES. AVG. GERM. Sa tête nue à <lb/>

droite. . c. CAESAR AVG. GERM. P. M. TR. POT. Tête <lb/>

de Caligula à droite (n. 2). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

CALIGULA <lb/>

41. c. CAESAR. AVG. PON. M. TR. POT. IIII. cos. IIII. Tête lau-<lb/>
rée de Caligula. <lb/>
s. p. Q. R. P. P. OB.C. 8. dans une <lb/>
couronne de chêne (n. 8). <lb/>

AR. T.B. <lb/>

CLAUDE <lb/>

42. TI. CLAVD. CAESAR. AVG. PM. TR. P. Sa tête laurée à <lb/>
droite. PACI. AVGVSTAE. La Paix avec les emblèmes <lb/>
de Némésis, marchant (n. 5). <lb/>
OR. T.B. <lb/>

AGRIPPINE jeune et CLAUDE <lb/>

43. AGRIPPINAE. AVGVSTAE. Son buste à droite. TI. CLAVD. <lb/>
CAESAR AVG. GERM. PM. TRIB. POT. Tête laurée de <lb/>
Claude à droite (n. 3). <lb/>
OR. <lb/>

NÉRON <lb/>

44. NERO CAESAR. AVGVSTVS. Sa tête laurée à droite. R}. SALVS <lb/>
(à l&apos;exergue). La Santé assise à gauche (n. 59). <lb/>
OR. T.B. <lb/>
45. IYPPITER. CVSTOS. Jupiter assis à gauche, tenant un foudre <lb/>
et un sceptre (n. 13). <lb/>

AR. T.B. <lb/>


GALBA <lb/>

46. SER. GALBA. IMP. CAESAR. AVG. P. M. TR. P. Sa tête <lb/>
laurée à droite ; dessous, un globe. <lb/>

ROMA. VICTRIX. <lb/>

Rome debout à gauche (n. 71). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
47. DIVA. AVGVSTA. Livie debout à gauche (n. 29). <lb/>
AR. <lb/>
48. s. p. Q. R. OB. c. s. dans une couronne de chêne (n. 81). <lb/>
AR. <lb/>

Interrègne. <lb/>

49. LIBERTAS. RESTITVTA. Tête de la Liberté à droite, coiffée <lb/>
en cheveux. q. s. P. Q. R. sur un bouclier dans une <lb/>
couronne de chêne (n. 273). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

OTHON <lb/>

50. IMP. M. OTHO. CAESAR. AVG. TR. P. Sa tête nue à droite. <lb/>
RJ. SECVRITAS. P. R. La Sécurité debout à gauche <lb/>

(n. 14). <lb/>

AR. T.B. <lb/>

VITELLIUS <lb/>

51. A. VITELLIVS. GERM. IMP. AVG. TR. p. Sa tête laurée à <lb/>

droite. <lb/>
xv. VIR. SACR. FAC. Trépied, un dauphin <lb/>
dessus; dedans, un corbeau (n. 45). <lb/>
OR. F.D.C. <lb/>
52. Comme le précédent (n. 49). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

VESPASIEN <lb/>

58. IMP. CAESAR. VESPASIANVS. AVG. TR. p. Tête laurée à <lb/>

droite. . VICTORIA. AVGVST. Victoire marchant à <lb/>

gauche (n. 225). <lb/>

OR. T.B. <lb/>
54. FORTVNA. AVGVST. La Fortune debout à gauche (n. 88). <lb/>
OR. F.D.C. <lb/>
55. cos. VII. Aigle éployé sur un autel, la tête tournée à <lb/>
gauche (n. 60). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
56. PACI. ORB. TERR. AVG. Buste tourelé de la Paix, dans le <lb/>

champ. EPHE (frappée à Ephèse) (sup. n. 20). <lb/>
AR. <lb/>

TITUS <lb/>

57. T. CAESAR. IMP. VESPASIAN. Sa tête laurée à droite. <lb/>

. cos. un. Taureau cornupète à droite (n. 15). <lb/>

OR. T,B. <lb/>


58. TH. P. IX. IMP. xv. cos. vni P. p. Chaise curule (n. 100). <lb/>

AR. T.B. <lb/>
59. TR. P. IX. IMP. xv. cos. VIII. P. p. Dauphin enlaçant une <lb/>
ancre (n. 90). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

DOMITIEN <lb/>

60. CAES. AVG. F. DOMITIANVS. Sa tête laurée et barbue à <lb/>
droite. <lb/>
cos. IIII. Corne d&apos;abondance; variété du <lb/>
n. 22 de Cohen qui porte CAESAR. <lb/>
OR. F.D.C. <lb/>
61. IMP. XIIII. cos. XIIII. CENS. P. P. P. Pallas debout sur une <lb/>
galère (n. 89). <lb/>
AR. F.D.C. <lb/>
62. cos. IIII. Pégase à droite (n. 23). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
63. CERES. AVGVST. Cérès debout (n. 17). <lb/>
A.R. <lb/>
64. PRINCEPS. IVVENTVTIS. Chèvre dans une couronne de <lb/>
laurier (n. 223). <lb/>

AR. <lb/>
65. TR. P. cos. VII DES. VIII. p. ?. Autel (n. 227). <lb/>
AR. <lb/>

DOMITIA <lb/>

66. IMP. DOMIT. AVG. GERM. Buste de Domitia à gauche, . s. <lb/>

c., quatre épis et trois pavots en faisceau (n. 15). P.B. <lb/>

NERVA <lb/>

67. IMP. NERVA. CAES. AVG. P. M. TR. P. cos. II. P. P. Sa <lb/>
tête laurée à droite, B}. CONCORDIA EXERCITVVM. Deux <lb/>
mains jointes tenant une aigle légionnaire posée sur <lb/>
une proue. (Supp. n. 8.) <lb/>
OR. T.B. <lb/>
68. Même revers, mais sans l&apos;aigle (n. 13). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
69. AEOVITAS. AVGVST. L&apos;Équité debout à gauche (n. 5). <lb/>
AR. F.D.C. <lb/>

TRAJAN <lb/>

70. IMP. CAES. NER. TRAIANO. OPTIMO. AVG. GER. DAC. Son <lb/>
buste lauré à droite. <lb/>
A l&apos;exergue FORT. RKD.; à <lb/>
l&apos;entour p. M. TR. P. COS. VI. P. P. S. P. Q. R. La For-<lb/>
tune assise à gauche (n. 92). <lb/>
OR. T.B. <lb/>
71. p. M. TR. P. cos. IIII. p. p. Victoire marchant à gauche <lb/>

(n. 146). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

72. S.P. Q. R. OPTIMO. PRINCIPI. La Paix assise à gauche, un <lb/>

captif à ses pieds (n. 235). <lb/>
AR. T.B. <lb/>


73. Même légende. Le captif assis sur un bouclier; dessous, <lb/>

un sabre (n. 268). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
74. cos. v. p. p. S. P. Q. R. OPTIMO. PRINC. L&apos;Equité debout <lb/>
à gauche (n. 43). <lb/>
AR. T.B <lb/>

PLOTINE <lb/>

75. PLOTINA. AVG. IMP. TRAIANI. Son buste diadémé à droite. <lb/>
CAES. AVG. GERMA. DAC. cos. vi. p. P. Vesta assise <lb/>
à gauche (n. 1). <lb/>
OR. T.B. <lb/>

MATIDIE <lb/>

76. MATIDIA. AVG. DIVAE. MARCIANAE. F. Son buste diadémé <lb/>
à droite. PIETAS. AVGVST debout; près d&apos;elle la jeune <lb/>
Matidie et Sabine debout (n. 2). <lb/>
AR. B, <lb/>

HADRIEN <lb/>

. 77. IMP. CAESAR. TRAIAN. HADRIANVS AVG. Son buste lauré <lb/>

à droite. . p. M. TR. P. cos. III. Rome casquée assise <lb/>

à gauche (n. 385). <lb/>

OR. T.B. <lb/>
78. Même légende. L&apos;Équité debout à gauche (n. 40Q). <lb/>
AR. B. <lb/>

79. cos. m. Sept étoiles dans un croissant (n. 201). <lb/>

AR. <lb/>

SABINE <lb/>

80. SABINA. AVGVSTA. Son buste diadémé à droite avec la <lb/>
queue. <lb/>
VESTA. Vesta assise à gauche (n. 25), <lb/>
OR. T.B. <lb/>
81. CONCORDIA AVG. La Concorde assise à gauche (n. 4). <lb/>
AR. B. <lb/>

82. PVDICITIA. La Pudeur voilée debout à gauche (n. 22). <lb/>

AR. T.B. <lb/>
83. CONCORDIA AVG. La Concorde debout à gauche(n. 10). <lb/>

AR <lb/>

AELIUS (César). <lb/>

84. L. AELIVS. CAESAR. Sa tête nue à droite. <lb/>
CONCORD à <lb/>
l&apos;exergue, TR. POT. cos II à l&apos;entour ; la Concorde as-<lb/>

sise à gauche (n. 7). <lb/>
AR. T.B. <lb/>


ANTONIN <lb/>

85. ANTONINVS. AVG. PIVS. P. P. TR. P. cos. III. Tête laurée <lb/>

à droite. . IOVI. STATORI. Jupiter nu, debout de <lb/>

face (n. 167). <lb/>
OR. T.B. <lb/>
86. cos. IIII. Antonin debout à gauche (n. 130). OR. T.B. <lb/>
87. CONSBCRATIO. Bûcher à quatre étages (n. 45). AR. B. <lb/>
88. LIBERALITAS. VII. cos. IIII. La Libéralité débouta gaucho <lb/>

(n. 187). <lb/>

AR. <lb/>

FAUSTINE mère. <lb/>

89. DIVA. FAVSTINA. Son buste à droite. <lb/>

AETERNITAS. <lb/>

L&apos;Eternité ou la Fortune debout à gauche (n. 2) <lb/>
OR. T.B. <lb/>
90. PIETAS. Ava. La Piété voilée debout à gauche (n. 96). <lb/>
AR. B. <lb/>

91. CONSECRATIO. Paon marchant à droite, tournant sa tête <lb/>
à gauche (n. 72) <lb/>
AR. <lb/>

MARC AURÈLE <lb/>

92. M. ANTONINVS. AVG. TR. P. XXIII. Buste lauré à gauche. <lb/>

. FELICITAS AVG. cos. III. La Félicité debout à gauche <lb/>

(inédite). <lb/>
OR. T.B. <lb/>
93. IVVENTAS. La Jeunesse debout à gauche (n. 134). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

94. PROV. DEOR. TR. p. xv. cos. m. La Providence debout à <lb/>

gauche (n. 181). <lb/>
AR. B. <lb/>

95. TR. P. xx. IMP. IIII. cos. m. Victoire debout à droite <lb/>
tenant un bouclier sur lequel on lit. vie. PAR. (n. 287). <lb/>

AR. <lb/>

FAUSTINEjeune. <lb/>

96. FAVSTINA. AVGVSTA. Son buste à droite avec les cheveux <lb/>
ondés. <lb/>
SALVS. La Santé assise à gauche (n. 73) <lb/>
OR. T.B. <lb/>
97. FECVND. AVGVSTAE. La Fécondité debout àgauche (n.34). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
98. JVNONI. REGINAK. Junon debout à gauche (n. 51) <lb/>
AR. T.B. <lb/>
99. JVNO. Junon assise à gauche (n. 44). <lb/>
AR. <lb/>


LUCIUS VERUS <lb/>

100. L. VERVS. AVG. -ARM. PARTH. MAX. Son buste lauré à <lb/>
droite. <lb/>
TR. P. VII. IMP. IIII. cos. III. Victoire mar-<lb/>
chant à gauche (n. 74). <lb/>
OR. T.B. <lb/>
101. PROV. DEOR. TR. p. II. cos. ii. La Providence debout à <lb/>

gauche (n. 37Y. <lb/>
AR. T.B. <lb/>

LUCILLE <lb/>

102. LVCILLAE. AVG. ANTONINI. AVG. F. Son buste à droite. <lb/>
R). VENVS. Vénus debout à gauche (n. 26). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
103. IVNO. REGINA. Femme voilée debout à gauche (n. 15). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

COMMODE <lb/>

-104. M. COMMODVS. ANTONINVS. AVG. Buste lauré à droite. <lb/>

SECVRITAS. PVBLICA. TR. P. VI. IMP. IIII. COS. III. P. <lb/>

P. La Sécurité assise à droite (n. 230). <lb/>
OR. F.D.C. <lb/>
105. P. M. TR. p. VIIII. IMP. vu. cos. IIII. p. p. Rome cas-<lb/>
quée debout à gauche (n. 150). <lb/>
AR. B. <lb/>
106. HILARITAS. L&apos;Allégresse debout à gauche (n. 76). <lb/>
AR. B. <lb/>
107. FID. EXERC. à l&apos;exergue ; autour, p. M. TR. P. XI. IMP. <lb/>
VII. cos. v. p. P. Commode debout sur une estrade <lb/>
et haranguant trois soldats (n. 52). <lb/>
AR. <lb/>
108. CONCORDIAE. GOMMODI. AVG. La Concorde debout à gauche <lb/>
(inédite). <lb/>
AR. <lb/>

CRISPINE <lb/>

109. CRISPINA. AVGVSTA. Son buste à droite. . CERES. Cérès <lb/>

voilée, debout à gauche (n. 1). <lb/>
AR. <lb/>

PERTINAX <lb/>

110. IMP. CAES, P. HELV. PERTIN. AVG. Sa tête laurée à <lb/>

droite. . PROVID. DEOR. cos. n. La Providence <lb/>

debout à gauche (n. 15). <lb/>
OR. T.B. <lb/>


DIDE JULIEN <lb/>

III. IMP. CAES. M. DID. IVLIAN AVG. Sa tête laurée à droite. <lb/>

RECTOR. ORBIS. Julien debout à gauche (n. 8). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

PESCENNIUS NIGER <lb/>

112. IMP. CAES. PESC. NIGER. IVST. AVG. Sa tête laurée à <lb/>
droite. 4. SALVTl. AVGVS. La Santé debout à droite <lb/>
(n. 41). <lb/>
AR. B. <lb/>

ALBIN <lb/>

113. IMP. CAES. D. CLO. SEP. ALB. AVG. Sa tête laurée à <lb/>
droite. R). FIDES LEGION. COS. Il. Deux mains jointes <lb/>
tenant une aigle légionnaire (n. 14). <lb/>

AR. B. <lb/>

SEPTIME SÉVÈRE <lb/>

114. L. SEPT. SEV. PERT. AVG. IMP. VIII. Son buste lauré à <lb/>
droite. <lb/>
VOTA PVBLICA. Sévère voilé debout à <lb/>
gauche (inédite). <lb/>
OR. F.D.C. <lb/>
115. P. M. TR. P. XVIII. COS. III. p. P. La Santé assise à <lb/>
gauche (n. 334). <lb/>

AR. T.B. <lb/>

116. p. M. TR. P. XI. cos. III P. P. La Fortune assise à <lb/>
gauche (n. 285). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
117. p. M. TR. p. XVII. cos. III. p. P. Jupiter debout entre <lb/>
Caracalla et Géta (n. 323). <lb/>
AR. <lb/>

118. INDVLGENTIA. AVG. IN. CARTH. Cybèle assise sur un lion <lb/>

(n. 131). <lb/>
AR. <lb/>
119. P. M. TR. P. XIIII. cos. III. P. P. Sévère debout à <lb/>
gauche (n. 296). <lb/>
AR. B. <lb/>

JULIA DOMiNA <lb/>

120. IVLIA AVGVSTA. Son buste à droite. R). SAECVLI FELI-<lb/>
CITAS. Isis debout à droite, allaitant Horus (n. 93). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
121. PIETAS. AVG. La Piété debout à gauche (n. 78). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

122. MATER DEVM . <lb/>

Cybèle tourelée, assise à gauche entre <lb/>
deux lions (n. 64). <lb/>
AR. <lb/>


123. VENVS GENETRIX. Vénus assise à gauche (n. 110). <lb/>
AR. B. <lb/>

124. VE&apos;NVS GENETRIX. Vénus assise à gauche étendant la <lb/>
main et tenant un sceptre (n. 112). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
125. HILARITAS. L&apos;Allégresse debout à gauche (n. 40). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
126. FORTVNAE. FELICI. La Fortune assise à gauche (n.32). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
127. DIANA. LVCIFERA. Diane, sans croissant, debout à <lb/>
gauche (n. 19). <lb/>
AR. <lb/>
128. CERERI. FRVGIF. Cérès assise à gauche, tenant des épis <lb/>

(n. 11). <lb/>
AR. B. <lb/>
129. VENERI. VICTR. Vénus debout à droite (n. 103). <lb/>
AR, <lb/>

CARACALLA <lb/>

130. ANTONINVS. PIVS. AVG. GERM. Buste radié à droite. <lb/>

p. <lb/>

M. TR. p. XVIII. cos. IIII. p. p. Sérapis debout à gauche, <lb/>
tenant une haste (n. 183). <lb/>

AR. B. <lb/>

131. La même médaille. <lb/>

AR. B. <lb/>

132. VICT. PART. MAX. Victoire courant à gauche (n. 360). <lb/>
AR. B. <lb/>
133. PONTIF. TR. p. XIV. cos. III. La Valeur debout à droite <lb/>
(n. 285). <lb/>
AR. B. <lb/>

134. A l&apos;exergue: VICT. PART; à l&apos;entour: P. M. TR. P. XX. <lb/>
cos. IIII. p. p. Victoire assise à droite tenant un bou-<lb/>
clier qui porte l inscription vo. xx. (n. 355). AR. B. <lb/>
135. p. M. TR. p. XVII. cos. IIII. p. p. Apollon assis à gauche <lb/>
(n. 157). <lb/>
AR. B. <lb/>

136. Comme n. 130, un globe au lieu d&apos;une haste (n. 212). <lb/>
AR. B. <lb/>
137. Légende du n. 130, mais le soleil de face et radié <lb/>

(n. 178). <lb/>
AR. B. <lb/>

138. Même légende. La Foi militaire debout à gauche tenant <lb/>

doux enseignes (n. 193). <lb/>
AR. B. <lb/>
139. RECTORI. ORBIS. Caracalla nu, debout, de face (suppt. <lb/>
n. 20. <lb/>
AR. B. <lb/>

140. FIDES. MILITVM. La Foi debout (n. 53). <lb/>

AR. <lb/>

141. PONTIF. TR. P. x. cos. II. La Valeur casquée marchant à <lb/>
droite (n. 255). <lb/>
AR. <lb/>


PLAUTILLE <lb/>

142. PLAVTILLAE. AVGVSTAE. Son buste à droite avec un <lb/>
chignon. PROPAGO. DIPERI. Plautille debout à droite <lb/>
donnant la main à Caracalla (n. 14). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
143. CONCORDIAE. La Concorde assise à gauche (n. 5.) <lb/>
AR. T. B. <lb/>
144. VENVS. VICTRIX. Vénus debout à gauche (n. 18). AR. <lb/>

GÉTA <lb/>

145. P. SEPT. GETA. CAES. PONT. Son buste jeune à droite. Ri. <lb/>
SECVRIT. IMPERII. La Sécurité assise à gauche (n. 85). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
146. LIBERALITAS. AVG. v. La Libéralité debout à gauche <lb/>

(n. 34). <lb/>
AR. B. <lb/>
147. FELICITAS. PVBLICA. La Félicité debout à gauche (n. 17). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

MACRIN <lb/>

148. IMP. c. M. OPEL. SEV. MACRINVS. AVG. Buste lauré à <lb/>

droite. <lb/>
SECVRITAS. TEMPORVM. La Sécurité debout à <lb/>
gauche (n. 55). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

DIADUMÉNIEN <lb/>

149. M. OPEL. ANT. DIADVMENIAN. CAES. Son buste nu à <lb/>

droite. . PRINC. IVVENTVTIS. Diaduménien, debout de <lb/>

face, regardant à droite (n. 3). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

ELAGABALE <lb/>

150. IMP. CAES. M. AVR. ANTONINVS. AVG. Son buste lauré à <lb/>

droite. . PONTIF. MAX. TR. P. II. cos. II. P. P. Rome <lb/>

casquée assise à gauche (n. 7 suppt.). <lb/>
OR. T. B. <lb/>
151. P. M. TR. P. IIII. cos. III. P. P. Elagabale debout à <lb/>
gauche entre deux enseignes (n. 101). <lb/>
AR. B. <lb/>
152. LIBERALITAS. AVG. III. La Libéralité debout à gauche <lb/>
(n. 52). <lb/>
AR. <lb/>
153. VICTOR. ANTONINI. AVG. Victoire courant à droite <lb/>

(n. 146). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
154. P. M. TR. P. II. cos. II. P. P. La Providence debout à <lb/>
gauche (n. 74). <lb/>
AR. <lb/>


155. FELICITAS. TEMP. Vaisseau à la voile avec sept rameurs <lb/>

et un pilote (n. 16). <lb/>

AR. <lb/>
156. VICTORIA. AVG. Victoire marchant à gauche (n. 150). AR. <lb/>

JULIA PAULA <lb/>

157. IVLIA. PAVLA. AVG. Son buste à droite. . CONCORDIA. <lb/>

La concorde assise à gauche; dans le champ, une <lb/>

étoile (n. 2). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

581. La même médaille. <lb/>
AR. <lb/>

AQUILIA SEVERA <lb/>

159. JVLIA. AQVILIA. SEVERA. AVG. Son buste à droite. . <lb/>

CONCORDIA. La Concorde debout à droite (n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

JULIA SOAEMIAS <lb/>

161. IVLIA. SOAEMIAS. AVG. Son buste à droite. . VENVS. <lb/>

CAELESTIS. Vénus debout à gauche (n. 5). <lb/>
AR. <lb/>
162. La même médaille avec Vénus assise. Deux pièces <lb/>

(n. 8)-<lb/>
AR. <lb/>

JULIA MAESA <lb/>

163. IVLIA. MAESA. AVG. Son buste à droite. . PIETAS. AVG. <lb/>

La Piété debout (n. 12). <lb/>
AR. B. <lb/>
104. SAECVLI. FELICITAS. La Félicité debout à ga uche (n. 17). <lb/>
AR. B. <lb/>
165. IVNO. Junon debout à gauche (n. 7). <lb/>
AR. B. <lb/>

ALEXANDRE SÉVÈRE <lb/>

166. IMP. ALEXANDER. PIVS. AVG. Buste lauré à droite. B). <lb/>
PROVIDENTIA. AVG. La Providence debout à gauche <lb/>

(n. 192). <lb/>

AR. T. B. <lb/>
167. P. M. TR. P. VI COS. p. p. La Paix debout à gauche <lb/>

(n. 140.) <lb/>

AR. T. B. <lb/>

168. r. M. TR P. VII. cos. II. P. P. Romulus nu-tête, marchant <lb/>

à droite (n. 155). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

169. IOVI. PROPVGNATORI. Jupiter nu, le manteau flottant, <lb/>
marchant à gauche (n. 42). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

170. PAX. AVG. LaPaix courantà gauche (n. 78). AR.F.D.C. <lb/>


ORBIANE <lb/>

171. SALL. BARBIA. ORBIANA. AVG. Son buste diadème à <lb/>
droite. <lb/>
CONCORDIA. AVQ. La Concorde assise à <lb/>
gauche (n. 1). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

JULIE MAMÉE <lb/>

172. IVLIA, MAMAEA. AVG. Son buste diadémé à droite. <lb/>
FELICITAS. PVBLICA. La Félicité debout à gauche (n. 5). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
173. IVNO. CONSERVATRIX. Junon diadémée et voilée debout à <lb/>
gauche (n. 14). <lb/>
AR. B. <lb/>

174. FECVND. AVGVSTAE. Julie assise à gauche (n. 3). AR. <lb/>

MAXIMIN Ier <lb/>

175. MAXIMINVS PIVS. AVG. GERM. Buste lauré à droite. R). <lb/>
VICTORIA. GERM. Victoire debout à gauche (n. 40). <lb/>
AR. B. <lb/>

176. PAX. AVVGSTI. La Paix debout à gauche (n. 16). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
177. FIDES. MILITVM. Maximin debout entre deux enseignes <lb/>
(n. 6). <lb/>
AR. B. <lb/>

PAULINE <lb/>

178. DIVA. PAVLINA. Son buste voilé à droite. CONSECRATIO. <lb/>
Pauline tenant un sceptre, assise à gauche sur un <lb/>

paon (h. 2). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

MAXIME <lb/>

179. MAXIMVS. CAES. GERM. Son buste nu à droite, <lb/>

PRtNC. <lb/>

IVVENTVTIS. Maxime debout à gauche (n. 4), AR. T. B. <lb/>

GORDIEN D&apos;AFRIQUE père. <lb/>

180. IMP. M. ANT. GORDIANVS. AFR. AVG. Son buste lauré à <lb/>
droite. P. M. TR. P. cos. P. P. Gordien debout à gau-<lb/>
che (n. 2). <lb/>

AR. F. D. C. <lb/>

BALBIN <lb/>

181. IMP. CAES. D. CAEL. BALBINVS. AVG. Son buste radié à <lb/>


droite. <lb/>

PIETAS MVTVA. AVGG. Deux mains jointes <lb/>

(n. 9). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

PUPIEN <lb/>

182. IMP. CAES. M. CLOD. PVPIENVS. AVG. Buste radié à droite. <lb/>

AMOR. MVTVVS. AVGG. Deux mains jointes (n. i). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

GORDIEN III <lb/>

183. IMP. GORDIANVS. PIVS. FEL. AVG. Son buste lauré à <lb/>
droite. <lb/>
PIETAS AVGVSTI. La Piété voilée debout à <lb/>
gauche (n. 74). <lb/>
OR. T. B. <lb/>
184. MARTEM. PROPVGNATOREM. Mars casqué marchant à <lb/>
droite (n. 67). <lb/>
AR. B. <lb/>
185. La même médaille. <lb/>
AR. B. <lb/>
186. LAETITIA. AVG. N. La Félicité debout à gauche (n. 53). <lb/>
AR. B. <lb/>
187. La même médaille (deux pièces). <lb/>
AR. <lb/>

188. IOVI. STATORI. Jupiter debout de face regardantà droite <lb/>

(n. 49). <lb/>
AR. <lb/>
189. CONCORDIA MILITVM. La Concorde assise à gauche (n. 23). <lb/>
AR. <lb/>
190. VIRTVS AVG, La Valeur casquée deboutà gauche (n.160). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
191. P. M. TR. P. II. cos. P. P. (n. 94). <lb/>
AR. B. <lb/>
192. LIBERALITAS. AVG. II. (m 57). <lb/>
AR. T. B. <lb/>
193. P. M. TR. P. v. cos. II. P. P. (n. 117). <lb/>
AR. B. <lb/>
194. AEQVITAS. AVG. L&apos;Équité debout à gauche (n. 7). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

195. VIRTVTI. AVGVSTI. (n. 166). <lb/>

AR. T. Bi <lb/>

196. AETERNITAS. AVG. (n. 15). <lb/>

AR. B. <lb/>
197. CONCORDIA. AVG. La Concorde assise à gauche (n. 18)i <lb/>
AR. T. B. <lb/>
198. Même médaille (deux pièces). <lb/>
199. Deux pièces (n. 136 et 138). <lb/>
AR. <lb/>
199 bis. Lot de 6 pièces. <lb/>

TRANQUILLINE <lb/>

200. CAB. TPANKYLLEINA. OEB. Son buste diadémé à droite. <lb/>
L. E. Femme portantdeux cornes d&apos;abondance (frap-<lb/>
pée à Alexandrie). <lb/>
PB. B. <lb/>


PHILIPPE père. <lb/>

201 <lb/>

• IMP. PHILIPPVS. AVG. Buste radié à droite. . VIRTVS. <lb/>

AVGG. Philippe et son fils galopant à droite (n. 110). <lb/>
AR. <lb/>
202. SAECVLVM NOVVM. Temple à six colonnes, au milieu la <lb/>

statue de Jupiter (n. 89). <lb/>

AR. <lb/>
203. SAECULARES AVGG. Cerf marchant à droito (n. 83). <lb/>
AR. B. <lb/>

204. SAECVLARES AVGG. Lion marchantà droite; à l&apos;exergue,1. <lb/>

(n. 70). <lb/>
AR. <lb/>
205. VIRTVS ATG. La valeur casquée assise à gauche (n. 109). <lb/>
AR. B. <lb/>
206. 207. Lot de 15 pièces. <lb/>
AR. <lb/>

OTACILIE <lb/>

208. OTACIL. SEVERA. AVGC. Buste diadémé à droite avec le <lb/>

croissant. . CONCORDIA AVGG. La Concorde assise <lb/>

à gauche (n. 6). <lb/>
AR. <lb/>
209. PIETAS AVGVSTAE (n. 20). <lb/>
AB. B. <lb/>
210. PVDICITIA. AVG (n. 25). <lb/>
AR. B. <lb/>
211. IVNO. GONSERVAT. (n. 9). <lb/>
AR. <lb/>
212. Lot de quatre pièces. <lb/>
AR. <lb/>

PHILIPPE fils. <lb/>

213. M. IVL. PHILIPPVS. CAES. Buste radié à droite, <lb/>

PRIN-<lb/>

CIPI. IVVENT. Philippe debout à gauche (n. 30). <lb/>

AR. T. B.. <lb/>

214. Le même, mais avec un captif assis à ses pieds (n. 34). <lb/>
AR. B. <lb/>

215. PAX AETERNA. La Paix debout à gauche (n. 16). AR. B <lb/>

TRAJAN DÈCE <lb/>

216. IMP. c. M. Q. TRAIANVS. DECIVS. AVG. Buste radié à <lb/>
droite. <lb/>
DACIA. La Dacie debout à gauche (n. 16). <lb/>
AR. B. <lb/>
217. ABVNDANTIA. (n. 2). <lb/>

AR. B. <lb/>

218. ADVENTVS. AVG. (n. 4). <lb/>

AR. <lb/>

219. Trois pièces (n. 48 et 39). <lb/>

AR. <lb/>


ÉTRUSCILLE <lb/>

220. HER; ETRVSCILLA. AYG. Buste diadémé à droite avec 1% <lb/>
croissant. PVDICITIA. AVG. La Pudeur assise à gau-<lb/>

che (n. 12). <lb/>

AR. T.B. <lb/>

HERENNIUS ETRUSCUS <lb/>

221. Q. HER. ETR. MES. DECIVS. NOB. c. Buste radié à droite. <lb/>

. PRINCIPI. IVVENTVTIS. Herennius debout à gauche <lb/>

(n. :5). <lb/>

AR. T.B. <lb/>
HOSTILIEN <lb/>

222. c. VALENS. HOSTIL. MES. QVINTVS. N. c. Son buste radié <lb/>
à droite. <lb/>

MARTI PROPVGNATORI. Mars casqué mar-<lb/>

chant à droite (n. 14). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

2.23. PRINCIPI. IVVENTVTIS. Hostilien debout à gauche, tenant <lb/>
une enseigne et une haste (n. 21). <lb/>
AR. B. <lb/>

TRÉBONIEN GALLE <lb/>

224. IMP. CAE. c. VIB. TREB. GALLVS. AVG. Buste radié à <lb/>
droite. <lb/>
LIBERTAS. AVGG.. La Liberté debout à <lb/>

gauche (n. 33). <lb/>

AR. T. a <lb/>

225. PIETAS. AYGG. La -Piété debout à gauche (n. 48). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
226. AETERNITAS. AVGG. L&apos;Éternité debout à gauche (n. 9) et <lb/>
14 autres pièces. <lb/>
AR. F D C. <lb/>

VOLUSIEN <lb/>

237. IMP. CAE. c. VIB. VOLVSIANO. AVG. Buste radié à droite. <lb/>

. P. M. TR. p. IIII. cos. Il. Volusien voilé debout à <lb/>

gauche (n. 52)... AR. F.D.C. <lb/>

228. La même médaille. <lb/>
229. Même légende au revers, Volusien tenant une palme <lb/>
(n.51). <lb/>
AR. B. <lb/>

230. CONCORDIA. AVGG. La Concorde assise à gauche (n.3 <lb/>

Supp.). <lb/>
231. VIRTVS. AVGG. La Valeur casquée debout à gauche <lb/>

(n. T .. <lb/>

AR. B. <lb/>

232. Lot de six pièces. <lb/>


AEMILIEN <lb/>

233. IMP. AEMILIANVS. PIVS. FEL. AVG. Buste radié à droite.^. <lb/>

ROMAE. AETERN. Rome casquée debout à gauche <lb/>

(n. 22). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
234. MARTI. PROPVG. Mars debout à gauche (n. lû). AR. B. <lb/>

VALÈRIEN père. <lb/>

235. IMP. c. P. LIC. VALERIANVS. p. F. AVG. Son buste radié à <lb/>

droite. . VIRTVS. AVGG. Mars dobout à droite, tenant <lb/>

une haste et appuyé sur son bouclier (inédite). BIL. <lb/>
236. RESTITVT. ORIENTIS. Deux figures debout. <lb/>
BIL. <lb/>
237. IMP. C. P. LIC. VALERIANVS. AVG. Buste radié à droite. <lb/>

â. VICTORIA. AVGG. Victoire debout à gauche (n. 142). <lb/>

BIL. TB. <lb/>
238. APOLINI. PROPVG. Apollon debout à droite (n. 21). BIL. <lb/>
239. APOLINI. CONSERVA. Apollon debout à droite (n. 17) <lb/>
trois pièces. <lb/>
BIL. <lb/>

240. Lot de trois pièces. <lb/>

BIL. <lb/>

MARINIANE <lb/>

241. DIVAE. MARINIANAE. Son buste voilé à droite avec le <lb/>
croissant. CONSECRATIO. Paon de jface avec la queue <lb/>
éployée regardant à gauche (n. 3),2pièces. BIL. T.B. <lb/>
242. CONSECRATIO. Paon enlevant Mariniane au ciel (n. 9). <lb/>
BIL. <lb/>

GALLIEN <lb/>

243. GALLIENVS. AVG. Sa tête radiée à droite. SOLI. CONS. <lb/>
AVG. Taureau marchant à gauche à l&apos;exergue xi <lb/>
(inédite). <lb/>

PB. <lb/>

244. LEG. VIU. AVG. VI. P. VI. Taureau marchant à droite <lb/>
(inédite). <lb/>
AR. <lb/>

245. SPES. PVB. L&apos;Espérance debout à gauche (inédite). PB. <lb/>
246. CONSERVAT. PIETAT. Gallien debout relevant une pro-<lb/>
vince (n. 97). <lb/>
PB. <lb/>

247. PAX. PVBLICA. La Paix assise à gauche (n. 178). PB. <lb/>
248. GALLIENVS. P. F. AVG. Son buste radié à droite, R). VICT. <lb/>
GERMANICA. Victoire entre deux captifs (n. 179). AR. <lb/>

249. LBG. x. Etc... Taureau marchant à droite (n. 304). AR. <lb/>


.250. nIANA. Etc. Diane marchant à droite (n. 110)... AR. <lb/>

251. SECVRIT. PERPET, (n. 175). <lb/>
PB. <lb/>
252. JOVI. VICTORI (n. 164). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
253. Deux pièces (n. 509, 372). <lb/>
B. <lb/>

254. Lot de 9 pièces. <lb/>
AR. B. et T.B. <lb/>

RESTITUTION DE GALLIEN <lb/>

255. DIVO. PIO. Tête radiée d&apos;Antonin à droite. <lb/>

CONSE-<lb/>

CRATIO. Autel (n. 988). <lb/>
AR. <lb/>

SALONINE <lb/>

256. SALONINA. AVG. Buste diadémé à droite avec le crois-<lb/>

sant. . FEOVNDITAS. AVG. La Fécondité debout à <lb/>

droite (n. 35). <lb/>
PB. B. <lb/>
257. VENYS VICT. Vénus debout à gauche (inédite). <lb/>
258. Deux pièces (n. 14, 78). <lb/>
AR. <lb/>

SALONIN <lb/>

259. VALERIANVS. CAES. Buste radié à droite. <lb/>

IOVI. CRES-<lb/>

CENTI. Jupiter sur la chèvre Amalthée (n. 18). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
260. CONSACRATIO. Aigle emportant Salonin (n. 5). <lb/>
AR. F.D.C. <lb/>
261. La même médaille. <lb/>
AR. T.B. <lb/>
262.&apos; ORIENS. AVG. Le Soleil marchant à gauche. <lb/>
AR. <lb/>
263. CONSECRATIO. Autel (n. 11). <lb/>
AR. T.B <lb/>

VALÈRIEN Jeune. <lb/>

264. VALERIANVS p. F. Ava. Buste radié à droite. <lb/>

ORIENS. <lb/>

AVGG. Le Soleil marchant à gauche (n* 5). AR. T.B. <lb/>
265. La même médaille. <lb/>
AR. <lb/>
266. DEOI VOLKANO. Vulcain dans un temple (n4 1). <lb/>
AR. <lb/>
267. La même médaille. <lb/>

MACRIEJN jeune. <lb/>

268. IMP. d» FVL. MACRiANVS. P. F. AVG. Buste radié à droite <lb/>

. SOL. INVICTO. Le Soleil radié, debout à gauch, <lb/>

(n. 9). <lb/>

. <lb/>

BIL. T.B <lb/>


.269. APOLINI. CONSERVA. Apollon debout à gauche (n. 2). BIL. <lb/>
270. FORT. REDVX. La fortune assise à gauche (n. 40). <lb/>
BIL. B. <lb/>

QUIÈTUS <lb/>

271. IMP. c. FVL. QVIETVS. P. F. AVG. Buste radié à droite. <lb/>
AEQVITAS AVGG. L&apos;Equité debout à gauche (n. 1). <lb/>

BIL. T.B. <lb/>

POSTUME <lb/>

272. IMP. c. POSTVMVS. P. F. AVG. Buste radié à droite. . <lb/>

DIANAE. REDVCI. Diane marchant à droite, suivie par <lb/>
un cerf (n. 56). <lb/>
BIL. <lb/>
273. P. M. TR. P. IIII. cos. III. P. P. Mars marchant à droite <lb/>

(n. 121). <lb/>

BIL. TB. <lb/>
274. SALVS. PROVINCIARVM. Fleuve couché (n. 168). BIL. B. <lb/>
275. HERC. PACIFERO. Hercule debout à gauche (n. 46). <lb/>
BIL. TB. <lb/>

276. Trois pièces &apos;n. 91, 90). <lb/>

BIL. <lb/>
277. Trois pièces (H. 156, 157, 176). <lb/>
BIL. <lb/>
278. Deux pièces {n. 88, 104) et 8 autres pièces. <lb/>

BIL. <lb/>

VICTORIEN, père. <lb/>

279. IMP. c. VICTORINVS. P. F. AVG. Buste radié à droite. <lb/>
AEQVITAS. AVG. L&apos;Equité debout à gauche (n. 6). <lb/>
P. B. B. <lb/>

MARIUS <lb/>

280. IMP. c. MARIVS. P. F. AVG. Buste radié à droite. <lb/>

CON-<lb/>

CORDIAMILITVM. Deux mains jointes (n. 4).BIL. TB. <lb/>

! <lb/>

CLAUDE II <lb/>

281. DIVO. CLAVDIO. Tête radiée à droite. . CONSECRATIO. <lb/>

Aigle debout à gauche (n. 49). <lb/>
P. B. B. <lb/>

QUINTILLE <lb/>

282. IMP. C M. AVR. CL. QVINTILLVS. AVG. Buste radié <lb/>


droite. 4. FIDES. MILITVM. La Foi debout à gauche <lb/>

(n. 22), <lb/>

P. B. B. <lb/>

AURÊLIEN <lb/>

283. IMP. c. AVRELIANVS. AVG. Son buste lauré. BJ. P. M. TR <lb/>
P. vu. cos. ii. PP. Mars casqué allant à droite (n. 24). <lb/>
OR. T.B. <lb/>
284. ORIENS. AVG. Le soleil radié, debout à gauche (n. 131). <lb/>
P. B. F.D.C. <lb/>
285. VICTORIA. AVG. Victoire marchant à gauche (n. 200). <lb/>
P. B. T.B. <lb/>
286. IOVI. CONSERVATORI. Aurélien deboutà droite, recevant <lb/>
un globe de Jupiter (n. 111), <lb/>
P. B. T.B. <lb/>

SÉVÉRINE <lb/>

287. SÈVERINA. AVG. Buste diademé à droite avec le crois-<lb/>

sant. . PROVIDEN. DEOR. La Foi debout tenant deux <lb/>

enseignes en face du soleil (n. 12). <lb/>

P. B. T.B. <lb/>

288. La même médaille. <lb/>
289. VENVS. FELIX (n. 14). <lb/>

P. B. B. <lb/>

TETRICUS père. <lb/>

290. IMP. C. TETRICVS. P. F. AVG. Buste radié à droite, . <lb/>

PAX. AVG. La Paix debout à gauche (n. 84). <lb/>
P. B. <lb/>

TETRICUS fils. <lb/>

291. c. PIV. ESV. TETRICVS. CAES. Buste radié à droite. <lb/>
SPES. AVGG. L&apos;Espérance marchant à gauche (n. 47). <lb/>
P. B. <lb/>

TACITE <lb/>

292. IMP. c. M. CL. TACITVS. P. F. AVG. Buste radié àdroite. <lb/>

. PAX. PVBLICA. La Paix debout à gauche (n. 83). <lb/>

P.B. F.D.C. <lb/>
293. SPES. PVBLICA. L&apos;Espérance marchant à gauche (n. 111). <lb/>
P.B. B. <lb/>


FLORIEN <lb/>

294. IMP. c. M. AN. FLORIANYS. AVG. Buste radié à droite. . <lb/>

PROVIDENTIA. AVG. La Providence debout à gauche <lb/>
(n. 63). <lb/>

P.B. T.B. <lb/>

PROBUS <lb/>

296. PROBVS. p. F. AVG. Buste radié à gauche . SOLI. IN-<lb/>

VICTO. Le Soleil dans un quadrige au galop (n. 501). <lb/>
P.B. F.D.C. <lb/>
296. SALVS. AVG. La Santé debout à droite (n. 467). P.B. B. <lb/>
297. Trois pièces (n. 315, 317, 503). <lb/>
P.B. <lb/>

CARUS <lb/>

298. IMP. CARVS. P. F. AVG. Buste radié à droite. . VIRTVS. <lb/>

AVGG. Soldat casqué debout à gauche (n. 90). <lb/>
P.B. T.B. <lb/>

NUMÈRIEN <lb/>

299. IMP. c. NVMERIANVS AVG. Buste radié à droite. R}. PAX. <lb/>
AVGG. La Paix debout à gauche (n. 40). P.B. T.B. <lb/>
300. IOVI. VICTORI. Jupiter debout à gauche (n. 27). P.B. T.B. <lb/>

CARINUS <lb/>

301. IMP. CARINVS. P. F. AVG. Buste radié à droite. PIETAS. <lb/>
AVG. Mercure debout à gauche (n. 88). <lb/>
P.B. T.B. <lb/>

MAGNIA URBICA <lb/>

302. MAGNIA. VRBICA. AVG. Buste diadémé à droite, . VENVS. <lb/>

GENETRIX. Venus debout à gauohe (». 10). P.B. T.B. <lb/>

NIGRINIEN <lb/>

302 bis DIVO-NIGRINIANO <lb/>

. <lb/>

Buste radié à droite <lb/>

CONSECRA-<lb/>

TIO. Aigle éployé debout de face (n. 2). <lb/>
P.B. T.B. <lb/>

DIOCLÉTIEN <lb/>

303. DIOCLETIANVS. AYG. Tête laurée à droite . PROVIDENTIA. <lb/>


AVGG. Quatre soldats sacrifiant à la porte d&apos;un camp, <lb/>
sur un trépied (n. 73). <lb/>

AR. B. <lb/>
304. CONCORDIA. MILITVM. Dioclétien debout à droite (n. 12. <lb/>
Supp.). <lb/>
P.B. B. <lb/>
305. IOVI. TVTATORI. AVGG. Jupiter debout à gauche (n. 259). <lb/>
P.B. B. <lb/>
306. ORIENS. AVG. Le Soleil marchant à gauche (n. 68). <lb/>
OR. T.B. <lb/>

MAXIMIEN HERCULE <lb/>

307. MAXIMIANVS. P. F. AVG. Tête laurée.à droite. . VIRTVS. <lb/>

MILITVM. Porte de camp (n. 7. Variété). AR. F.D.C. <lb/>
308. VICTORIA. SARMAT. Quatre soldats, sacrifiant à la porte <lb/>
d&apos;un camp (n. 81). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
309. Deux pièces (n. 289, 339). <lb/>
P.B. T.B. <lb/>

CARAUSIUS <lb/>

310. IMP. c. CARAVSIVS. P. F. AVG. Buste radié à droite. <lb/>
LAETITIA. AVG. La Paix debout à gauche (n. 177). <lb/>
P.B. T.B. <lb/>

ALLECTUS <lb/>

311. IMP. C. ALLECTVS. P. F. AVG. Buste radié à droite <lb/>
LAETITIA. AYG. La Joie debout à gauche (n. 22). <lb/>
P.B. T.B. <lb/>

CONSTANCE CHLORE <lb/>

312. CONSTANTIVS CAESAR. Tête laurép à droite. VICTORIA. <lb/>
SARMAT. Quatre soldats à la porte d&apos;un camp (n. 48). <lb/>

&apos; <lb/>

AR. B. <lb/>
313. VIRTVS. MILITVM. Quatre soldats à la porto d&apos;un temple <lb/>

(n. 56). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

THÊODORA <lb/>

314. FL. MAX. THEODORAE. AVG. Buste lauré à droite.. PIE-<lb/>
TAS. ROMANA. La Piété debout de face (n. 1., suppl.) <lb/>

P.B. Q. <lb/>

315. La même médaille. <lb/>


HÉLÈNE <lb/>

316. FL. HELENA. AVGVSTA. Buste A droite. <lb/>

SECVRITAS REI-<lb/>

PVBLICAB. La Sécurité debout à gauche (n. 7). <lb/>
P.B. T.B. <lb/>

MAXIMIEN GALÈRE <lb/>

317. MAXIMIAN Vs. NC. Buste lauré à droite. VIRTVS. MI-<lb/>
LITVM. Quatre soldats à la porte d&apos;un camp (n. 29). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
318. Comme le précédent (n. 30). <lb/>

AR. <lb/>

MAXIMIN II DAZA <lb/>

319. IMP. MAXIMINVS. p. F. AVG. Buste lauré à droite. <lb/>

s. <lb/>

p. Q. R. OPTIMO. PRINCIPI. Aigle légionnaire entre deux <lb/>
enseignes (n. 150). <lb/>

p. B. <lb/>

MAXENCE <lb/>

320. MAXENTIVS. D. F. AVG. Tête lauré à gauche. . VICTORIA <lb/>

AETERNA. AVG. N. Victoire debout à droite écrivant. <lb/>
VOT. xx. FEL sur un bouclier (n. 99). <lb/>
P.B. B. <lb/>

ROMULUS <lb/>

321. DIVO. ROMVLO. NVBIS. CONS. Tête nue à droite. <lb/>
AKTBRNAE. MEMORIAE. Temple (n. 10). <lb/>
P. B. <lb/>

LICINIUS père. <lb/>

322. IMP. c. VAL. LICIN. LICINIVS. p. F. AVG. Buste radié à <lb/>

droite. . iovi. CONSERVATORI. Jupiter debout à <lb/>

gauche (n. 89). <lb/>

p.B. T.B. <lb/>
323. GENIO. POP. ROM. Génie tourelé debout à gauche (n. 66). <lb/>
P.B. <lb/>

LICINIUS fils. <lb/>

324. LICINIVS. IVN. NOB. c. Buste lauré à droite. <lb/>

CAESA-<lb/>

RVM. NOSTRORVM. Autour d&apos;une couronne ; à l&apos;inté-<lb/>
rieur, VOT. Y. (n. 10). <lb/>
P.B. B. <lb/>


CONSTANTIN <lb/>

325. CONSTANTINVS.NOB. c. Tête laurée à droite. . VIRTVS. <lb/>

MILITVM. Porte de camp. A l&apos;exergue R. T. (n. 150). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

FAUSTA <lb/>

326. FLAV. MAX. FAVSTA. AVG. Son buste à droites . SALVS <lb/>

REIPVBLICAE. Fauste voilée debout à gauche tenant <lb/>

dans ses bras Constantin et Constance (n. 1). <lb/>
P.B. T.B. <lb/>

CONSTANTIN jeune. <lb/>

327. CONSTANTINVS. IVN. N. c. Buste lauré à droite. BEATA. <lb/>
TRANQVILLITAS. Autel avec VOTIS. XX. (n. 76). <lb/>

P.B. T.B. <lb/>

VALENS <lb/>

328.-D. N. VALENS. P. F. AVG. Buste diadème à droite. <lb/>

. VRBS. ROMA. Rome assise à gauche AR. T.B. <lb/>

THÉODOSE <lb/>

329. D. N. THEODOSIVS. P. F. AVG. Buste diadémé à droite. <lb/>
PERPETVITAS. Phoenix sur un globe. A l&apos;exergue <lb/>
TR. P. s. pièce très rare. <lb/>

AR. T.B. <lb/>

ARCADIUS <lb/>

330. D. N. ARCADIVS. P. F. AVG. Buste diadémé à droite. <lb/>

. VICTORIA. AVGGG. à l&apos;exergue, CONOB. Arcadius <lb/>

debout à droite posant le pied sur un captif. <lb/>
OR. T.B. <lb/>

HONORIUS <lb/>

331. D. N. HONORIVS. D. F. AVG. Buste diadème à droite. <lb/>

. VICTORIA AVGGG. A l&apos;exergue. CONOB. Honorius <lb/>

debout à droite posant le pied sur un captif (n. <lb/>

) <lb/>

OR. T.B. <lb/>


MAXIME <lb/>

332. D. N. MAG. MAXIMVS. p. F. AVG. Buste diadémé à droite. <lb/>
4. VIRTVS. ROMANORVM. A l&apos;exergue TR. p. s. Romo <lb/>
assise de face tenant un globe et un sceptre (n. 12). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

GRATIEN <lb/>

333. D. N. CRATIANVS. p. F. AVG. Buste diadémé à droite. <lb/>
VRBS. ROMA. Rome assise à gauche. A l&apos;exergue. <lb/>

TR. p. s. (n. 46). <lb/>

AR. T.B. <lb/>

SUPPLEMENT <lb/>

AUGUSTE <lb/>

334. IMP. CAESAR. Sa tête nue à droite. . AVGVSTVS. Six <lb/>

épis en faisceau (n. 32). <lb/>
AR. Médaillon T.B. <lb/>
335. IMP. IX. TR. po. v. Sa tête nue à droite. R). COM. ASIAE. <lb/>
Temple à six colonnes sur le fronton. ROM. ET. AV-<lb/>

GVST. (n. 34). <lb/>
AR. médaillon. T.B. <lb/>
336. Lot de 31 pièces en argent, billon et petit bronze. <lb/>


Monnaies françaises <lb/>

GAULOISES <lb/>

337. Allobroges du lac Léman. <lb/>

AR. <lb/>

338. DYRNACOS. Ligue contre Arioviste. <lb/>

AR. <lb/>

339. TOGIRIX. Sequanes. <lb/>

AR. <lb/>

340. Sequanes. <lb/>

AR. <lb/>

341. Sequanes. <lb/>

AR. <lb/>

342. Namnêtes. <lb/>

AR. <lb/>

343. Bellovaques. <lb/>

OR. <lb/>
344. Rêmes, <lb/>
OR. T.B. <lb/>
345. Morins. <lb/>

OR. <lb/>
346. PARISII. Demi-stratère. <lb/>
OR. <lb/>

MEROVINGIENNES <lb/>

347. Saïga de la Grande-Bretagne. <lb/>
AR. T.B. <lb/>
348. Triens illisible. <lb/>

OR. <lb/>
349. <lb/>
-<lb/>
OR. <lb/>
350. <lb/>

-<lb/>

OR. <lb/>
351. <lb/>

-<lb/>
OR. <lb/>

ROIS MEROVINGIENS <lb/>

CHARIBERT II <lb/>

352. CHARIBERTVS. REX. Tête diadémée dans un cercle <lb/>

. BANNIACIACO. FIIT. Calice à deux anses surmonté <lb/>

d&apos;une croix. Bannassac. <lb/>

OR. triens. F. D. C. <lb/>


GONDEBAUD, roi de Bourgogne. <lb/>

353. D. N. ANASTASIVS. PRINC. Tête d&apos;anastase à &quot;droite. <lb/>
IVCTORA. AVICORVM. Victoire marchant à droite. A <lb/>
l &apos;exergue. CONOB. Dans le champ, le monogramme de <lb/>
Gondebaud. <lb/>
OR. triens. <lb/>

VILLES on MONÉTAIRES <lb/>

353. bis. Soissons. SVESSIONIS. FIT. Buste à droite. IV. <lb/>
BETTO. MO. Croix sur un globe entouré d&apos;un cercle de <lb/>
perles. <lb/>

OR. T b <lb/>

354. Wich. Duerstede. DORESTATIT. Buste à droite. 4. MA. <lb/>
DELINVS. M. Croix sur deux rangées de perles. <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>
355. Wych ou Quentovic. VIVVO FITT. Buste à droite. <lb/>
VNCCO. MONET. Croix sur un piedestal. OR. T.B. <lb/>
356. Maestricht. TRIECTO. FIT. Buste diadémé à droite. <lb/>
if. MADELINVS. M. Croix sur un globe entouré de perles. <lb/>
OR. T.B. <lb/>

357. Autun. AVGVSTIDVNO. FI. Deux têtes de profil à droite. <lb/>

. IIIORIIS. MONIITARII. Croix. chrismée sur deux de-<lb/>

grés, accostée de A et G. <lb/>

OR. T.B. <lb/>

358. Paris. PARI... tête à droite, . AR MONE. Croix an-<lb/>

crée. (Il manque un morceau de la pièce). <lb/>
OR. <lb/>

359. Chalons. CABILLONO. Buste à droite, . VVINTRIO. MON. <lb/>

Croix chrismée, accostée de c. et A. <lb/>
LOR. T.B. <lb/>

360. Incertaine. TIMIVORINNO. Victoire barbare. <lb/>

OR.-<lb/>

ROIS CARLOVINGIENS <lb/>

PEPIN LE BREF <lb/>

361. R. p. avec trait au dessus. 4. ANTRANO, en trois lignes <lb/>

Denier. AR. T.B. <lb/>


CHARLEMAGNE <lb/>

362, Bénévent. CAR. REX. DOMS. Croix accostée de G. et R. <lb/>
GRIMVALD. Buste du roi de Bénévent de face. <lb/>
OR. Sol. T.B. <lb/>
363. Mêmes légendes et types. <lb/>
OR. tiers de sol. B. <lb/>

364. Melle. CARLVS.REX. FR. Croix..METLLO.monogramme <lb/>

par K. <lb/>
AR. denier. T.B. <lb/>

365. Même pièce <lb/>
AR. <lb/>

366. Grand monogramme par K. METVLLO. Croix. <lb/>

_ <lb/>

AR. obole. T.B. <lb/>

LOUIS <lb/>

le Débonnaire. <lb/>

367. Tours. HLVDOVVICVS. IMP. Croix. . TVRO-NES en deux <lb/>

lignes. <lb/>
AR. denier. F.D.C. <lb/>
368.. Lyon. Même légende, croix. <lb/>

LVGD-VNVM en deux <lb/>
lignes (n. 341). <lb/>
AR. denier. F.D.C. <lb/>

369. Melle. Même légende, croix. ^.&apos;METALLVM, en légende <lb/>
circulaire (n. 397). <lb/>

AR. denier. F.D.C. <lb/>

370. Venise. Même légende, croix. . f VENECIAS en deux <lb/>

lignes (n. 762). <lb/>
AR. denier F.D.C. <lb/>

CHARLES II; le Chauye. <lb/>

371. Blois. GRATIA. DII. REX. Monog. parK. <lb/>

BLESIANIS. <lb/>

CASTRO. Croix (n. 142). <lb/>

r <lb/>

AR. denier F.D.C. <lb/>
372. Le Mans. GRATIA. DII. REX. Monog. par K. <lb/>

CINO-<lb/>

MANIS. ciVIT AS. Croix (n. 217). <lb/>
AR. id. F.D.C. <lb/>

373. La même pièce. <lb/>
AR. <lb/>
F.D.C. <lb/>

374. Orléans. GRATIA. DII. REX. Monog. par K. AVRELIANIS. <lb/>

CIVITAS. Croix (n. 75). <lb/>
AR. id. F.D.C. <lb/>

375. La même pièce. <lb/>
AR. îd. T.B. <lb/>

376. Courtisson, (peut-être Seez). GRATIA. DII. REX. Monog. <lb/>

par K. . CVRTIS. ASONIEN. Croix (n. 234). <lb/>

AR. id. F.D.C. <lb/>

377. Le Palais. CARLVS. REX. Croix. 4. PALATINA. MONEAT. <lb/>
Monog. par K. <lb/>

(n. 480). <lb/>

AR. id. T.B. <lb/>

378. Idem. GRATIA. DEI. REX. Monog. par K. . PALATINA. <lb/>

MONE. Croix (n. 475). <lb/>

AR. id. F.D.C. <lb/>

379 <lb/>

• <lb/>

Idem. CAROLVS. REX. Croix. RJ. PALATINA. MONE. Monog. <lb/>
parK. <lb/>
AR. id. F.D.C. <lb/>


380. Tours. GRATIA. DII. REX. Monog. par K. . TVRONES CI-<lb/>

VITAS. Croix (n. 730). Deux pièces. <lb/>
AR. id. T.B. <lb/>

LOUIS II d&apos;Italie. <lb/>

281. HLVDOVVICVS. IMP. Croix cantonnée de 4 points. R). XRIS-<lb/>
TIANA. RELIGIO. Temple (n. 808). (Trois pièces.) <lb/>
AR. id. B. <lb/>

CHARLES LE GROS <lb/>

282. Beauvais. CAROLVS. REX. FRAN. Croix. BELLEVACVS. <lb/>
CIVI. Monog. par c. (n. 3). <lb/>

AR. id. T.B. <lb/>

EUDES <lb/>

383. Blois. MISERICORDIA. DEII. Dans le champ ODO. REX <lb/>

en monog. . BLESIANIS CASTLO. Croix. <lb/>

AR. denier F.D.C. <lb/>
384. Limoges. GRATIA. DII. REX. Dans le champ ODO entre <lb/>
deux croix. <lb/>
LIMOVICAS. CIVIS. Croix. <lb/>
AR. Grand denier B. <lb/>

CHARLES III le Simple. <lb/>

385. Melle. CARLVS. REX. R. Croix. <lb/>
METALO en deux <lb/>
lignes, 2 pièces. <lb/>
AR. Denier B. <lb/>

386. METVLLO. Monog. par K. <lb/>
AR. denier B. <lb/>

CONRAD, de Bourgogne. <lb/>

387. Lyon. CONRADVS. Croix. <lb/>
LVGDVNVS. Croix avec base <lb/>
en forme de A (n. 345). <lb/>
AR. Denier B. <lb/>


IIIe RACE <lb/>

CAPETIENS (1) <lb/>

HUGUES CAPET <lb/>

388. Beauvais. HVGO. REX. HERVEVS. Croix cantonnée de <lb/>
deux points. <lb/>
BELVACVS. CIVITAS. Monog par K <lb/>
(n. 9) 2 pièces. <lb/>
AR. Denier T.B. <lb/>
389. Même type (n. 10). <lb/>
R. Obole T.B. <lb/>

PHILIPPE Ier <lb/>

390. PHILIPPVS REX. Portail. 4 VRILIANIS CIVIT. Croix can-<lb/>

tonnée de deux S. <lb/>
AR. Denier. <lb/>

* <lb/>

LOUIS VI <lb/>

391. Etampes. LVDOVICVS. REX. Monog. Barbare. STAMPIS. <lb/>
CASTELLVM. Croix cantonnée de deux V. AR. Denier. <lb/>
392. Nevers. LVDOVICVS. Dans le champ REX et une faucille. <lb/>

NEVERNIS CIVIT. Croix (n. 22). <lb/>
AR. Denier B. <lb/>
393. Orléans. LVDOVICVS. REXI. Porte de ville. AVRELIANIS <lb/>
OIVITAS. Croix (n. 8) deux pièces. <lb/>
AR. Denier. <lb/>

LOUIS VII <lb/>

394. Angouleme. LODOICVS. 4. EGOLISSIME. Croisette et <lb/>

quatre annelets ( <lb/>
) 2 pièces. <lb/>
AR. Denier T.B. <lb/>

395. Périgueux. LODOICVS. Croix cantonnée de S et V. RJ. <lb/>

EGOLISSIME, cinq annelets ( <lb/>
). <lb/>
AR. id. <lb/>
396. Senlis. LVDOVICVS. REX. Croix. SINELECTIS. CIV. Croix <lb/>
à trois branches, cantonnée de 2 fleurons et d&apos;un <lb/>

(n. <lb/>

10). <lb/>

AR. id. <lb/>
397. Angouleme. LODOICVS. Croix. EGOLISSIME. Croisette <lb/>
et quatre annelets (n. 18). AR. Grand denier T.B. <lb/>

(1) Les nos côtés sont &apos;ceux de l&apos;ouvrage. édité par M. Hoffmann. <lb/>
Monnaie de la III* race, 1 vol in-4, pl. <lb/>


PHILIPPE II Auguste. <lb/>

398. Arras. PHILIPPVS. REX. Dans le champ FRA-NCO. RJ. <lb/>
ARRAS. CIVITAS. Croix cantonnéede2 lis(n. 3). Denier. <lb/>
399. Id. ARRAS. CIVIS ( <lb/>

). <lb/>

Id. <lb/>
400. Montreuil. MOVTVRVEL. Croix, 2 annelets (n. 9). Id. <lb/>
401. Paris. PARISII. CIVIS. Croix (n. 1) 2 pièces. <lb/>

Id. <lb/>

402. Paris. PHILIPPVS. REX, dans le champ FRA-NCO. PA-<lb/>
RISIVS civis. Croix ( <lb/>
). <lb/>
Id. T.B. <lb/>

LOUIS VIII <lb/>

403. LODOICVS. ENGOL. Croix pattée. VGO. COMES. MAR dans <lb/>
le champ CHE avec deux croissants. <lb/>
Id. <lb/>

LOUIS IX, Saint-Louis. <lb/>

404. Gros tournois (n. 10) 3 pièces. AR. T. B. et F. D. C. <lb/>
405. Denier tournois (n. 13) cinq pièces. <lb/>
AR. <lb/>

PHILIPPE III, le Hardi. <lb/>

405 bis. Masse d&apos;or ou chaise. PHILIPP. DEI. GRA. FRACORV. <lb/>
REX. Le roi couronné [assis de face, tenant le sceptre <lb/>
et la main de justice, dans le champ deux lis. RJ. <lb/>
XPS. etc. Croix feuillue cantonnée de quatre lis <lb/>

(n. 3). <lb/>

OR. ,T.B. <lb/>

405. Gros tournois (n. 5). <lb/>
[AR. T.B. <lb/>
407. Denier tournois (n. 8). <lb/>

• <lb/>

AR. <lb/>

PHILIPPE IV, le Bel. <lb/>

408. Gros royal ou chaise. PHILIPPVS. DEI. GRA. FRANCHORVM <lb/>

REX. Le [roi assis de face. <lb/>

xpc... Croix fleu-<lb/>

ronnée cantonnée de quatre couronnes (n. 3). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>
409. Gros tournois (n. 5). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
410. Tiers de gros (n. 7) quatre pièces. <lb/>
AR. F.D.C. <lb/>

411. Fort bourgeois (n. 26). <lb/>

AR. B. <lb/>

412. Bourgeois (n. 28). <lb/>
Bil. <lb/>
413. Double tournois (n. 23). <lb/>

Bil. <lb/>


LOUIS X, le Hutin. <lb/>

&apos;414. Gros tournois. Type du gros tournois de saint Louis; <lb/>
avec une étoile sous l&apos;v de TVRONVS. (Cette pièce a <lb/>
été attribuée à saint. Louis par M. Hoffmann sous le <lb/>

n. 9). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
415. Denier tournois (n. 5), deux pièces. <lb/>
Bil. <lb/>

PHILIPPE V le Long. <lb/>

416. Aignel d&apos;or. AGN. DI. QVI. TOLL. PECA. MVDI. MISERERE. <lb/>
NOB. Agneau pascal à gauche portant la bannière et <lb/>
la croix. Dessous, PH. REX. <lb/>
xpc. etc... Croix <lb/>
feuillue cantonnée de quatre lis (n. 1). OR. F.D.C <lb/>

CHARLES IV, le Bel. <lb/>

417. Aignel d&apos;or. Type du n. 416, avec KL. REX; dessous B <lb/>

(n. 1). <lb/>

OR. T.B. <lb/>
418. Royal d&apos;or. KOL. REx. FRACOR. Le roi debout sous un <lb/>

portail gothique. . x. P. c. etc. Croix feuillue n. 2). <lb/>

OR. F.D.C. <lb/>
419. Gros tournois (n. 5). <lb/>

AR. <lb/>
420. Demi-gros (n. 7). <lb/>
AR. <lb/>

421. Double parisis (n. 10). <lb/>

AR. B. <lb/>

PHILIPPE VI, de Valois. <lb/>

422. Écu d&apos;or. PHILIPPVS DEI. GRA. FRANCORVM. REX. Le roi <lb/>

assis de face (n. 3). <lb/>
OR. F.D.C. <lb/>
423. Ange (n. 12). <lb/>

OR. B. <lb/>

424. Double royal (n. 11). <lb/>
OR. T.B. <lb/>
425. Royal (n. 1). <lb/>

OR. B <lb/>
426. Chaise (n. 14). <lb/>
OR. F.D.C. <lb/>
427. Pavillon (n. 8). <lb/>

OR. <lb/>

428. Gros à la fleur de lis (n. 29). <lb/>

AR. <lb/>

429. Double parisis (n. 42). <lb/>

AR <lb/>

JEAN II, le Bon. <lb/>

430. Royal d&apos;or. IOHES. DEI. GRA. FRANCORV. REX. Le roi de-<lb/>

bout de face, sous un portail gothique. . XPC etc <lb/>

(n. 8). <lb/>
OR. T.B. <lb/>
431. Mouton (n. 3). <lb/>
OR. <lb/>


432. Franc à cheval (n. 10). <lb/>

OR, <lb/>

433. Florin (n. 11). <lb/>

OR. <lb/>

434. Blanc à la couronne (n. 49). <lb/>

AR. <lb/>

CHARLES V <lb/>

435. Franc à pied (n. 2). <lb/>
OR. T.B. <lb/>
436. Florin. KROL, DEHS. V. Grand lis. <lb/>

s. JOHANNES. B. <lb/>

Saint Jean debout (une tour pour différent.) OR. T.B. <lb/>

437. Franc à cheval (n. 4). <lb/>

OR. <lb/>

438. Gros du Dauphiné. PRMO. G. FRANCOR. REG. Dans le <lb/>

champ. KROL entre un dauphin et un lis. . DALPHNS. <lb/>

VIENSIS. Croix fleurdelisée à pied. <lb/>
AR. B. <lb/>
439. Blanc et Carolus. 2 pièces. <lb/>

BIL <lb/>

CHARLES VI <lb/>

440. Ecu d&apos;or (n. 1). <lb/>

OR. F.D.C. <lb/>
441. Royal. KAROLVS. DEI. G. FRANCOV. RKX. Le roi debout de <lb/>
face ; des fleurs de lis dans le champ. xpc. etc. OR. <lb/>
442. Agnel (n. 3). <lb/>

OR. <lb/>

443. Blanc dit guënar (n. 22, quatre pièces). <lb/>

AR. B. <lb/>
444. Gros florette (n. 17). Cinq pièces. <lb/>
AR. B. <lb/>

445. Grand blanc et demi-blanc (n. 14 et 26). <lb/>

AR. <lb/>

446. Gros aux fleurs de Lis (n. 15). <lb/>

AR. B. <lb/>

CHARLES VII <lb/>

447. Royal (n. 9). <lb/>

OR. <lb/>

448. Ecu d&apos;or (n. 2). <lb/>

OR. B <lb/>
449. Gros (n. 22). <lb/>
AR. T.B <lb/>

LOUIS XI <lb/>

457. Ecu d&apos;or à la couronne (n. 4.). <lb/>

OR. B. <lb/>

451. Ecu d&apos;or du Dauphiné. LVDOVICVS, DALPHIS. VIENE. <lb/>

champ écartelé d&apos;un dauphin et de trois lis. |. XPS. <lb/>

Croix feuillue cantonnée de deux dauphins etde deux <lb/>

lis. <lb/>
OR. <lb/>

252. Blancs, liards (quatre pièooo)* <lb/>

BR ot BIL <lb/>


CHARLES VIII <lb/>

453. Ecuau Soleil (n. 5). <lb/>
OR. T.B. <lb/>

454. Demi-Ecu au Soleil (n. 5). <lb/>

OR. B <lb/>

455. Ecu de Bretagne. Ecu accosté de deux hermines. <lb/>

Croix fleurdelisée cantonnée de 4 hermines (n. 7). <lb/>
OR. B. <lb/>
456. Karolus (n. 19, sept pièces). <lb/>
AR. <lb/>

LOUIS XII <lb/>

457. Ecu au Soleil. LVDOVICVS. DEI. GRATIA. FRANCORVM. <lb/>

REX. Ecu couronné, un soleil au-dessus. . xps. <lb/>

Croix fleurdelisée (n. 1). <lb/>
OR. F.D.C. <lb/>

458. Ecu au Soleil, du Dauphiné; LVDOVICVS, etc. Ecu <lb/>

écartelé de France et de Dauphiné. . XPS. etc. <lb/>

Croix fleurdelisée. <lb/>
OR. B. <lb/>

459. Ecu au porc épia LVD. etc. Ecusson royal soutenu par <lb/>

deux porcs-épies (nO 6). <lb/>
OR. B. <lb/>

460. Ecu d&apos;Anne de Bretagne (Etoile). LVDOVICVS. Il. GR. <lb/>

FRANCOR. REX. BRITON. DVX. Ecu de France accosté de <lb/>

deux porcs-épics. . DEVS. IN. ADIVTORIVM. MEVM. <lb/>

INTENDE. N. Croix fleurdelisée cantonnée de deux <lb/>
hermines et de deux A couronnés (n. 15). <lb/>
OR. B. <lb/>

461. Teston de Milan. LDOVICVS. D. G. FRANCORVM. REX. <lb/>

Buste du roi avec le chaperon fleurdelisé. . MEDIO-<lb/>

LANI. DVX. Saint Ambroise à cheval; dessous, l&apos;Ecu <lb/>
de France (n. 87). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
462. Quatre pièces diverses. <lb/>
AR. <lb/>

FRANÇOIS Ier <lb/>

463. Ecu au Soleil. Croix tleurdelisée cantonnée de deux <lb/>

F et de deux lis (n. 4). <lb/>
OR. T.B. <lb/>

464. Ecuau Soleil (Bretagne). L&apos;Ecu accosté de deux her-<lb/>

melines couronnées, . La croix cantonnée de deux <lb/>

F couronnés et de deux hermelines couronnées (n. 24). <lb/>
OR. B. <lb/>

465. Ecu au Soleil (Dauphiné). L&apos;écu écartelé de France <lb/>

et de Dauphiné. . La croix cantonnée de 2 dau-<lb/>

phins (n. 23). <lb/>

OR. B. <lb/>

466. Même type; rien dans les cantons de la croix (n. 19). <lb/>

OR. B. <lb/>


467. Même type; la croix cantonnée de deux F couronnés <lb/>

(n. 20). <lb/>

OR. <lb/>

468. Même type; la croix cantonnée de deux couronnes <lb/>

(n. 21). <lb/>
OR. <lb/>
469. Teston. FRANCISCVS. P. DEI. GRA. FRANCORVM. REX. Buste <lb/>
du roi avec un manteau de fourrure. (Couronnelle). <lb/>
NO. NOBIS. DNE. SED. NOI. TVO. DA. GLORIA. Ecu de <lb/>
France entre deux F couronnés (n. 47). <lb/>
AR. B. <lb/>

470. Teston. + FRANCISCVS. DEI. GRA. FRANCOR. REX. (Rose, <lb/>

trèfle.) Buste. <lb/>

+NO. NOBIS. DNE. SED. NOI. TO. DA. <lb/>

GLORIA. (Rose-trèfle.) Ecu couronné entre deux F cou-<lb/>
ronnés (n. 42) et un teston du Dauphiné. <lb/>

AR. <lb/>

471. Teston. + FRANCISCVS. (Point dans le premier c.). D. <lb/>

GRA. FRANCOR. REX. F. (Trèfle sous un point.) Buste <lb/>
barbu avec couronne radiée et fleurdelisée, cuirasse <lb/>
damasquinée <lb/>

+NO. NOBIS. DNE. SED. NOI. TVO. <lb/>

GLORIA. F. (Trèfle.) Ecu couronné dans une rosace ; <lb/>

dessous D. (Frappé à Lyon par François Guilhen) <lb/>

(n. 81). <lb/>

AR. T.B. <lb/>
472. Teston. La même pièce. <lb/>
AR. T.B. <lb/>
473. Teston. FRANCISCVS. I. D. GRA. FRANCORV. (Coeur.) REX. <lb/>
Buste barbu avec la couronne fermée. <lb/>
xps. etc. <lb/>
Ecu de France; dessousB. Frappé à Lyon par Guill. <lb/>

de Houppeville (n. 88). <lb/>
AR. B. <lb/>
474. Quatre pièces diverses. <lb/>
AR. <lb/>

HENRI II <lb/>

475. Double Henri dejl551. Buste cuirassé, la tête nue. <lb/>
DVM. TOTVM. etc. (n. 26). <lb/>
OR. T.B. <lb/>

476. Double Henri de 1561. Buste lauré et cuirassé. . <lb/>

DVM. TOTVM. etc. (n. 30). <lb/>
OR. T.B. <lb/>

477. Henri de 1551. Buste cuirassé, la tête nue. R}. DVM. <lb/>
TOTVM. etc. (n. 27). <lb/>

OR. B. <lb/>

478. Teston. HENRICVS. II. etc. Buste cuirassé, à l&apos;exergue, <lb/>

nef sur un croissant suivi d&apos;un M. . XPS. etc. 1557 <lb/>

nef sur un croissant. Ecu de France entre deux Il <lb/>
couronnés. Dessous K (n. 62). <lb/>
AR. B. <lb/>
479. La même pièce. 1559 <lb/>

AR. <lb/>
480. Teston. HENRICVS. II. etc. Tête laurée.RJ. CHRS. VIN-<lb/>
CIT. etc. Ecu couronné, dessous, un A. Rosaces dans <lb/>
les deux premiers c de chaque légende. Frappé au <lb/>
moulin de Paris (n. 52). <lb/>

AR. T.B. <lb/>


481. Teston. HENRICVS II. etc. Tête laurée. <lb/>

CHRS. et BE <lb/>
(liés). 1553. Ecu de France; dessous A. (Paris) <lb/>

(n. 40). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

482. Teston. RENRICVS. etc. Buste cuirassé, la tête nue. <lb/>
XPS etc. 1552. Ecu de France entre deux H couronnées, <lb/>

à la pointe, c. (n. 65). <lb/>
AR. <lb/>

483. Teston. HENRICVS. II. D. G. F. REX. Buste cuirassé, tête <lb/>
nue. R). XPS. etc. 1552. Ecu de France entre deux H <lb/>
couronnées, à la pointe A. <lb/>

AR. B. <lb/>

484. Teston. HENRICVS. etc. Buste couronné barbu et cui-<lb/>

rassé. . XPS. Ecu de France entre deux H couronnées, <lb/>

dessous B. (n. 32). <lb/>

485.. Teston. HENRICVS. etc. Buste lauré et cuirassé. . <lb/>

CHRS. etc. BE (liés). 1555. Ecu de France; dessous A <lb/>

(n. 57). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

486. Gros de Nesle et Douzain (n. 70, 74). 2 pièces. AR. B. <lb/>

FRANCOIS II et MARIE STUART <lb/>

487. Demi-gros d&apos;argent. FRAN. ET. M. D. G. R. R. SCOTOR. <lb/>
D. D. VIEN. L&apos;écusson parti de France, de Dauphiné, <lb/>

et d&apos;Ecosse, posé sur une croix provençale. FECIT. <lb/>
VITRAQVE. VNVM. 1558. Les lettres F. M. enlacées et <lb/>
couronnées, accostées de deux croisettes de Lorraine. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

CHARLES IX <lb/>

488. Ecu au Soleil (n. 1). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

489. Demi-Ecu au Soleil (n. 2). <lb/>

OR. <lb/>

490. Teston. CAROLVS. VIIII. D. G. FRANC. REX. Buste cuirassé <lb/>

à gauche, lauré; dessous, A. . SIT. NOMEN. etc. <lb/>

M. D. LXLI. Ecu accosté de deux c. couronnés (n. 10). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

491. Teston. CAROLVS. etc. même type. dessous, M. . le <lb/>

même avec M. D. LXIX (n. 10). <lb/>

AR. B. <lb/>
492. Teston. CAROLVS. 9. etc. même type; dessous une tour. <lb/>

. XPS. etc 1567. Ecu accosté de deux K couronnés; à <lb/>

la pointe, L. (n. 15). <lb/>
AR. <lb/>
493. Teston. CAROLVS. etc. Buste cuirassé à gauche. <lb/>
SIT. etc. M. D. LXXIIII. P. Ecu entre deux c couronnés. <lb/>

(n. 25). <lb/>
AR. <lb/>


494. Demi-teston. CAROLVS. etc. Buste cuirassé à gauche. <lb/>
Dessous, c. SIT. etc. M. D. LXI. Ecu de France entre <lb/>
deux c couronnés (n. 13). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

HENRI III <lb/>

495. Ecu au Soleil. HENRICVS. etc. <lb/>

CHRISTVS. etc Croix <lb/>
à bras tortillés (n. 6). <lb/>
OR. T. B. <lb/>
496. Demi-Ecu (même type) (n. 6). <lb/>
OR. T. B. <lb/>
497. FranC. HENRICVS. III. D. G. FRANC. ET POL. REX. 1586. <lb/>
Dessous M. Buste avec fraise, cuirasse et manteau. <lb/>
SIT. etc. Croix feuillue et fleurdelisée, H au centre <lb/>

(n. 25). <lb/>

AR. T. B. <lb/>

498. Franc. Même légende, le col rabattu. 4. SIT. etc. 1578, <lb/>

L. (c. 20). <lb/>
AR. B. <lb/>

499. La même pièce. <lb/>
AR B <lb/>

500. Demi-Franc. Même type (n. 23). 2 pièces. <lb/>

AR. <lb/>

501. Quart de Franc. Même type (n. 24). <lb/>

AR. <lb/>

502. Quart d&apos;écu. HENRICVS. etc. Croix fleurdelisée. <lb/>

SIT. etc. écusson accosté de II. II. (n. 29). AR. T. B. <lb/>

CHARLES X, roi de la Ligue. <lb/>

503. Ecu au Soleil. CAROLVS. X. D. G. FRANC. REX. CHRIS-<lb/>

TVS. etc.Croix (n. 1). <lb/>
OR. B. <lb/>

504. Quart d&apos;écu. CAROLVS (n. 3). <lb/>

AR. B. <lb/>
505. Huitième d&apos; écu (n. 10). <lb/>

AR. <lb/>

506. Douzain (n. 13). <lb/>

AR. <lb/>

HENRI IV <lb/>

507. Ecu au Soleil. HENRICVS. IIII. etc. Ecu couronné. <lb/>

CHRISTVS. etc. Croix à bras tortillés (n. 5). OR. F. D. C. <lb/>

o08. Demi-franc, HENRICVS. etc. Sous le buste, K. . SIT. etc. <lb/>

1590. Croix fleuronnée avec H au milieu. <lb/>
AR. <lb/>

509. Demi-franc. HENRICVS. etc. 16. M. OI. <lb/>
SIT. etc. s et <lb/>
trèfle. Frappé à Toulouse. <lb/>

AR. T. B. <lb/>

510. Demi-franc. HENRICVS. etc. Sous le buste M. Coquille. <lb/>
SIT. etc. rosace. 1603. <lb/>
AR. T. B. <lb/>

511. Demi-écu de Béarn (n 32). Deux pièces. <lb/>

AR. T. B. <lb/>


512. Quart-d&apos;écu (n. 13). <lb/>

AR. B. <lb/>

513. Huitième d&apos;écu (n. 15). <lb/>

AR. <lb/>

514. Douzain. n. 62). Deux pièces. <lb/>
BIL. T. B. <lb/>

515. Denier tournois. Essai en argent (n. 81). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

LOUIS XIII <lb/>

516. Ecu au Soleil. Ecu couronné. CHRISTVS. Croix à bras <lb/>

tortillés et fleurdelisés, A au centre (n. 9). OR. F. D. C. <lb/>

517. Ecu au Soleil du Dauphiné. LVDOVICVS. XIII. D. G. etc. <lb/>

Ecu écartelé de France et de Dauphiné. . Ancre. <lb/>

CHRISTVS. etc. 1641. Croix fleurdelisee. Frappé à <lb/>
Grenoble (n. 10). Très rare <lb/>

OR. B. <lb/>

518. Louis d&apos;or. <lb/>
Croix formée de huit L couronnées, can-<lb/>
tonnées de quatre lis, A au centre (Paris) 1642 <lb/>

(n. 22). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>
519. Demi-Louis. Même type. 1643 (n. 24). <lb/>

OR. F. D. C. <lb/>

520. Demi-écu (ou Louis d&apos;argent). 1643 (n. 94). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
521. Quart d&apos;écu. Même type. 1643. Deux pièces (n. 97). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>

522. Douzième d&apos;écu. Même type. 1643 (n. 100). <lb/>
AR. F. D. C. <lb/>
523. Demi-écu. Cheveux longs. 1642 (n. 88). <lb/>
AR. T. B. <lb/>

524. Quatre pièces. <lb/>
AR. <lb/>

LOUIS XIV <lb/>

525. Ecu au Soleil (n. 1). <lb/>

OR. B. <lb/>

526. Louis de 1644. Tête jeune laurée à droite. <lb/>

Croix <lb/>

avec huit L couronnées (n. 6). <lb/>
OR. F. D. C. <lb/>
527. Demi-Louis de 1646. Même type avec les cheveux <lb/>

longs (n. 13). <lb/>
OR. T. B. <lb/>
528. Louis de 1713. Buste vieilli. <lb/>
Croix formée par 8 L <lb/>
couronnées et cantonnées de 4 lis, un soleil au centre <lb/>

(n. 42). <lb/>

OR. F.D.C. <lb/>

529. Demi-louis aux insignes, 1701. Croix formée par 8 L <lb/>
avec le sceptre et main de justice en sautoir (n. 37). <lb/>

OR. <lb/>

530. Fleur de lis d&apos;or. LVDOVICVS. XIIII. etc. Croix formée <lb/>

par 4 lis couronnés, et cantonnée de 4 lis. . DOMINE <lb/>

ELEGISTI. LILIVM. [TIBI. Ecu royal soutenu par deux <lb/>

anges (n. 20). <lb/>
OR. T.B. <lb/>


531. Ecu d&apos;argent. Buste poupard lauré et drapé à droite, <lb/>
avec la croix du Saint-Esprit. SIT. Ecu couronné <lb/>

(n. 55). <lb/>
AR. F.D.C. <lb/>
532. Demi-écu, même type (n. 59). <lb/>
AR. F.D C <lb/>
533. Quart d&apos;écu. Même type (n. 61). <lb/>
AR. F.D.C <lb/>
534. Douzième d&apos;écu. Même type (n. 63). <lb/>
AR. F D C <lb/>

535. Quinze deniers. LVD. XIIII. Même buste. . D. G. FRA. <lb/>

ET. NAV. REX. Ecu de France (n. 70). <lb/>
AR. F.D.C. <lb/>
536. Demi-écu, 1654. Une mèche descendant sur la poitrine <lb/>

(n. 76). <lb/>

AR. <lb/>

537. Quart d&apos;écu. Même type, 1653 (n. 77). <lb/>

AR. <lb/>

538. Écu aux huit L, 1691 (n. 133). <lb/>

AR B. <lb/>

539. Écu aux trois couronnes, 1712 (n. 187). AR T B <lb/>
540. Demi-écu aux trois couronnes, 1711 (n. 189). AR. B <lb/>
541. Demi écu de Strasbourg, 1694 (n. 281). <lb/>

AR. <lb/>

542. Douzième d écu aux trois couronnes (n. 191). AR. B <lb/>
543. Quart d&apos;écu. SIT etc. Ecu accosté de n. n. A LYD. <lb/>

etc. <lb/>
Croix fleurdelisée, 1644 (n. 44) deux pièces. AR. B. <lb/>

544. Quart d&apos;écu. LVD. Ecu accosté de n. II. R) SIT. <lb/>

Croix <lb/>
fleurdelisée 1648 (n. 48). <lb/>

B. <lb/>

545. Deux pièces (n. 106, 1038). <lb/>

LOUIS XV <lb/>

546. Double louis dit de Noailles. Buste enfantin à droite, <lb/>

avec couronne fermée sur la tête, 1717. . Quatre <lb/>

écussons de France et Navarre formant la croix. A <lb/>
au milieu (n.6). <lb/>
OR. T B <lb/>

547. Louis, même type (n. 7). <lb/>
&apos; <lb/>
OR. T B <lb/>
548. Demi-Louis, même type (n. 8). <lb/>
OR. T B <lb/>
549. Demi-louis de Law. Deux L adossées et couronnée, dans <lb/>
le champ 3 lis, 1722 (n. 12). <lb/>

OR. F.D. <lb/>

C <lb/>

550. Louis dit mirliton. Deux L enlacées et couronnées, <lb/>

cernées de deux palmes, 1723 (n. 14). OR. F.D.C. <lb/>

551. Louis aux lunettes. Buste jeune, drapé, à gauche. Y <lb/>

Ecus de France et de Navarre, 1726 (n. 16). <lb/>

OR. <lb/>

552. Demi-louis aux lunettes. Même type 1729 (n. 17). OR. <lb/>
553. Double-louis au bandeau. Buste senior à gauche. n) <lb/>

Ecus de France et de Navarre, 1757 (n.;18). OR. T.B <lb/>

554. Louis au bandeau, même type, 1741 (n. 19). <lb/>

OR. <lb/>


555. Ecu dit Vertugadin. Buste enfantin à droite. . Ecu <lb/>

rond couronné, 1717 (n. 26). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

556. Petit louis d&apos;argent. Buste enfantin à droite. . Croix <lb/>

formée de quatre doubles L couronnées,1720 (n. 33). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

557. Ecu aux 8 L. Buste juvénile et lauré à droite. <lb/>
Croix fleurdelisée entourée de 4 couronnes et quatre <lb/>

doubles L, 1724 (n. 45). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

558. Cinquième et dixième d&apos;écu aux lauriers (n. 52, 53). <lb/>

AR. B. <lb/>

559. Ecu au bandeau (n. 56). <lb/>
AR. T.B. <lb/>
560. Demi écu et cinquième d&apos;écu, même type (n. 58, 59). <lb/>
et quatre pièces diverses. <lb/>
AR. B. <lb/>

LOUIS XVI <lb/>

561. Louis dit aux palmes. Buste jeune à gauche. Ecu <lb/>

carré avec sceptre, main de justice et deux palmes <lb/>

(n. 1). <lb/>

OR. F.D.C. <lb/>

562. Double-louis aux lunettes. <lb/>

Ecussons ronds de <lb/>
France et de Navarre, 1775 (n. 2). <lb/>

OR. B. <lb/>

563. Double louis. Tête senior à gauche. .Ecussons carrés <lb/>

de France et de Navarre, 1786. (n. 5). <lb/>
OR. F.D.C. <lb/>
564. Louis. Même type, 1787 (n. 6). <lb/>
OR. F.D.C. <lb/>

565. Ecu de 6 livres. Buste à gauche. . Ecusson rond cou-<lb/>

ronné avec palmes, 1789 (n 11). <lb/>
AR. B. <lb/>

566. Demi-écu. 24 Sols, 12 Sols, même type (n. 13,14, 15) <lb/>
trois pièces. <lb/>
AR. F.D.C. <lb/>

567. Six sols. Même type (n. 16). <lb/>

AR. <lb/>

568. Ecu de 6 livres. Même type. Béarn (n. 11). AR. T.B <lb/>
569. Ecu constitutionnel (n. 60). <lb/>

AR. T.B. <lb/>
570. Demi-écu. 30 Sols. 15 sols, même type (n. 62, 63, 65). <lb/>
AR. T.B. <lb/>

NAPOLÉON II <lb/>

571. NAPOLÉON, il. EMPEREUR. Tête jeune, nue à gauche. <lb/>

. EMPIRE. FRANÇAIS. 1 franc. 1816. ESSAI. AR. T.Bg <lb/>

JOSEPH-NAPOLÉON, roi d&apos;Espagne. <lb/>

572. JOSEPH. NAP. D. G. HISP. ET. IND . R. Tête nue à gauche. <lb/>
dessous 1809. <lb/>
IN VTROQ. FELIX. AVSPICE. DEO. Ecu <lb/>

courouné. Pistole de 80 réaux. <lb/>

OR. T.B <lb/>


ÉLISA BONAPARTE et FÉLIX BACCIOCHI <lb/>

573. FELICE. ED. ELISA. P. P. DI. LVCCA. E. PIOMBINO. Bustes <lb/>
accolés du prince et de la princesse. PRINCIPATO. <lb/>
DI. LVCCA. E. PIOMBINO. dans une couronne 5 FRANCHI. <lb/>
AR. T.B. <lb/>

574. 1 franc, Même type <lb/>

AR. T.B. <lb/>

LOUIS-NAPOLÉON, roi de Hollande. <lb/>

575. LODEW. NAP. KON. VAN. HOLL. Tête nue à gauche. <lb/>
KONINGRIJK. HOLLAND. Ecu couronné. Ducat. <lb/>
OR. F.D.C. <lb/>

576. Ecu de 50 stuivers, 1808. <lb/>

AR. T.B. <lb/>

MURAT, roi des Deux-Siciles. <lb/>

577. GIOACCHINO. NAPOLEONE. 1813. Tête nue à gauche. <lb/>

REGNO. DELLE. DVE. SICILIE. 20 lire. <lb/>
OR. F.D.C. <lb/>

578 <lb/>

. <lb/>

5 Lire. Même type, tête à droite. Ecu de France et de <lb/>
Sicile sur le manteau. <lb/>
AR. T.B. <lb/>

579 <lb/>

. <lb/>

2 Lire. <lb/>

AR. <lb/>

JÉROME-NAPOLÉON, roi de Westphalie. <lb/>

580. HIERON. NAPOL. Tête laurée à gauche. 4. ROEN. V. <lb/>
WESTPH. FR. PR. 1813. 10 frank <lb/>
OR. T.B. <lb/>
581. Thaler. EINE. FEINE. MARK. 1812. <lb/>

AR. B. <lb/>

BERTHIER <lb/>

582. Demi-Batz. <lb/>
BIL. B <lb/>

BERNADOTTE <lb/>

583. Pièce d&apos;argent module de la pièce de 1 franc. AR. T.B&apos; <lb/>


PIÈCES DIVERSES <lb/>

ÉDOUARD (le Prince Noir). <lb/>

584. EP. po. GNS. REG. ANGL. PRCS. AQ. Le prince debout sous <lb/>
un dais, deux lions sous ses pieds. Dans le champ, <lb/>

quatre palmes. . DNS. AIVTO. PTECTO. ME. IIPO. SPAVI. <lb/>

COR. MEVM. Croix ornée, cantonnée de deux léopards <lb/>

et de deux lis. Pavillon. <lb/>

OR. T. B* <lb/>

HENRI V D&apos;ANGLETERRE <lb/>

585. Gros. <lb/>
AR. B. <lb/>

HENRI VI D&apos;ANGLETERRE <lb/>

586. Salut. <lb/>

OR. F. D. 0. <lb/>
587. Gros et blanc aux écus, deux piéces. <lb/>
AR. B. <lb/>

CHARLES I, d&apos;Anjou (frère de Saint-Louis). <lb/>

588. KAROL. DEI. GRA. IERLM. SICILlE. REX. Ecu aux armes de <lb/>
Jérusalem et de Provence, surmonté d&apos;un croissant <lb/>
entre deux étoiles, accosté de chaque côté de deux <lb/>

étoiles et d&apos;une rosace. . AVE. GRACIA. PLENA. DOMI-<lb/>

NVS. TECVM. Type de l&apos;Annonciation. <lb/>
OR. T. B <lb/>

CATHERINE DE MÉDICIS <lb/>

589. CATH. REG. PRAN. Buste de la reine de trois quarts <lb/>

RJ. AVENIO. DEDIT. dane une couronne. Jolie petite <lb/>
médaille, du temps, faite à Avignon. <lb/>

AR. T. B. <lb/>
590. Sous ce&apos;numéro seront vendus plusieurs lots de mon-<lb/>
naies doubles, etc. <lb/></body>














	</text>
</tei>
