<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">






<front>Vente du 15 au 1Q mai 18QQ <lb/>

COLLECTION <lb/>

Prix du Catalogue illustré (44 planches et 27 vignettes): 50 fr. <lb/>

* / <lb/>





ANTIQUITÉS <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente se fera au comptant. <lb/>

Les acquéreurs payeront cinq pour cent en plus du prix d&apos;adjudication. <lb/>

Les lots pourront être réunis ou divisés au gré des Experts. <lb/>




COLLECTION H. HOFFMANN <lb/>

BRONZES, BIJOUX, SCULPTURES EN MARBRE. <lb/>

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES <lb/>

à l&apos;Hôtel Drouot, Salle N°7 <lb/>

le Lundi 15 mai et les quatre jours suivants, à 2 heures précises. <lb/>

M. MAURICE DELESTRE <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

S, rue Saint-Georges <lb/>

MM. ROLLIN ET FEUARDENT <lb/>

EXPERTS <lb/>

4, rue de Louvois <lb/>

et 0, Bloomsbury Street, à Londres <lb/>

EXPOSITIONS <lb/>

PARTICULIÈRE <lb/>

le Samedi 13 HVE ai <lb/>

de 2 à 5 heures. <lb/>

PUBLIQUE <lb/>

le ]Dina ane la.© <lb/>
ai <lb/>

de 2 à 6 heures. <lb/>

PARIS <lb/>

1899 <lb/>



L&apos;an dernier, dans la préface du Catalogue <lb/>

de ses médailles, j&apos;ai parlé de M. Hoffmann <lb/>

numismate ; c&apos;est de l&apos;antiquaire que je voudrais <lb/>

dire quelques mots, aujourd&apos;hui que les objets <lb/>

antiques recueillis par lui seront mis aux en-<lb/>
chères. <lb/>

Ses débuts dans ce commerce difficile remon-<lb/>
tent à 1865, à la vente Pourtalès, où il acheta la <lb/>
belle Livie de bronze qui est maintenant chez <lb/>

M. Dutuit, la tête d&apos;éléphant de la collection de <lb/>

Mme Darthès, et l&apos;adolescent grec, un ouvrage du <lb/>
temps de Polyclète, qu&apos;on peut voir au Louvre. <lb/>
De la médaille, où la beauté n&apos;apparaît qu&apos;en <lb/>
miniature, il se sentit porté vers les choses plus <lb/>
largement artistiques, et choisit avec son seul <lb/>
instinct ce que d&apos;ordinaire on ne choisit qu&apos;après <lb/>

un long apprentissage. Bientôt, les bronzes de <lb/>
M. Dupré vinrent s&apos;ajouter à ces premières ac-<lb/>


quisitions, et presque tous les morceaux impor-<lb/>

tants de la collection Gréau furent, pendant des <lb/>
années, la propriété de M. Hoffmann. <lb/>
Pour devenir antiquaire, il n&apos;est pas de meil-<lb/>

leure école que la numismatique. On peut dire <lb/>

qu&apos;il n&apos;y en a pas d&apos;autre. L&apos;archéologue, sans <lb/>

la pratique des médailles, ne sera jamais un <lb/>

maître dans l&apos;art de distinguer le vrai du faux. <lb/>

C&apos;est par les monnaies antiques qu&apos;il faut com-<lb/>

mencer ; elles seules donnent ce qu&apos;on appelle le <lb/>

coup d&apos;oeil, et si, dans cet art si compliqué, on a <lb/>
pu saisir quelques indices positifs et des règles <lb/>
absolues, c&apos;est bien à la numismatique qu&apos;on le <lb/>

doit. Les fouilles de Chypre, faites par M. de <lb/>

Cesnola et ses successeurs, ont initié M. Hoff-<lb/>

mann à la pratique des monuments. Poteries, <lb/>
terres cuites, bijoux et verres lui furent envoyés <lb/>

par milliers, en même temps que la Grèce vidait <lb/>

sa corne d&apos;abondance et que d&apos;innombrables <lb/>
figurines de Tanagra, de toutes les époques de <lb/>
l&apos;art grec, prenaient le chemin de Paris. L&apos;étude <lb/>

de ces masses d&apos;objets, leur maniement journalier, <lb/>
leur estimation, car il s&apos;agissait souvent d&apos;une <lb/>

centaine de mille francs à mettre en jeu, tout <lb/>


cela eut pour résultat de lui donner une ex-<lb/>
périence et une sûreté de jugement qu&apos;on <lb/>

n &apos;acquiert ni dans les Musées ni par les livres. <lb/>
En 1884, M. Hoffmann fut appelé à Rome pour <lb/>
prêter son concours à la vente Castellani. Il avait <lb/>
fait beaucoup de ventes d&apos;antiquités à l&apos;hôtel <lb/>

Drouot, celles de Cesnola, Badeigts de Laborde, <lb/>

Albert Barre, Lecuyer, Julien Gréau. Après la <lb/>

mort de son fils, il mit sa propre collection aux <lb/>
enchères (1886-88), non sans retenir quelques <lb/>
pièces dont il ne pouvait se séparer. Vers la fin <lb/>

de sa carrière, son goût alla de préférence à l&apos;art <lb/>
égyptien. On se rappelle le catalogue qu&apos;il fit <lb/>

paraître en 1894, avec la reproduction, dans le <lb/>

texte, des légendes hiéroglyphiques. Dans ses <lb/>
catalogues, il aimait à multiplier les images: <lb/>
phototypies, impressions en couleurs, vignettes <lb/>

gravées, aucune dépense ne l&apos;arrêtait pour offrir, <lb/>

aux savants et aux amateurs, des matériaux <lb/>
utiles. J&apos;ai là une dizaine de gros volumes, <lb/>

publiés par lui, et illustrés avec cette intelligente <lb/>
prodigalité; à chaque instant, on est forcé d&apos;y <lb/>
recourir. <lb/>

Le lecteur n&apos;aura pas de peine à reconnaître, <lb/>


dans celui-ci, les pièces principales. Dans la série <lb/>

égyptienne, je vois d&apos;abord ces grandes terres <lb/>

émaillées (nos 10-12), qui manquent aux musées <lb/>

les mieux dotés; puis les verres du temps des <lb/>
Pharaons (nos 1)-18), la plaque ajourée figurant <lb/>

un roi (n°44), les statuettes en argent (nos 48-,0), <lb/>

le bois sculpté (n°51) incrusté de pierres, le <lb/>
crocodile en granit (n°6j) avec son inscription <lb/>

historique. Dans la poterie grecque, on remar-<lb/>

quera les deux lécythes blancs, contemporains de <lb/>
Phidias (nos 82-83), <lb/>

vase représentant Hercule <lb/>
au jardin des Hespérides (n°8j) et le grand <lb/>
rhyton (n°99) qui rappelle celui du musée de <lb/>

Dresde. D&apos;Arezzo, il y a une coupe complète <lb/>

(n°110), la plus insigne des raretés. <lb/>

Le catalogue des terres cuites est exception-<lb/>
nellement riche. Après le groupe des Joueuses <lb/>

d&apos;osselets de Capoue (n°128), on trouvera, peu <lb/>

distantes l une de l&apos;autre, les plus belles oeuvres <lb/>

de F art grec. Elles commencent par le siècle de <lb/>
Pisistrate (n°131), représentent toutes les phases <lb/>

de l&apos;archaïsme (nos 132, 157, 138) jusqu&apos;aux <lb/>
chefs-d&apos;oeuvre du grand style (nos 159, 214, 230) <lb/>

et donnent une idée complète de l&apos;époque hellé-<lb/>


nistique avec ses jeux d&apos;esprit et son inépuisable <lb/>

force d&apos;invention. La Vénus appuyée sur une sta-<lb/>

tuette de Némésis (n°2 24) est une des perles de <lb/>
la collection. Puis, au moment où le génie des <lb/>
sculpteurs grecs semble s&apos;éteindre, sous le règne <lb/>
d&apos;Hadrien, voilà trois ouvrages de premier ordre <lb/>

(nos 227-229), qui viennent témoigner de sa vita-<lb/>
lité et de sa puissance non encore affaiblie. Même <lb/>

parmi les terres cuites égypto-grecques, il y a <lb/>

une figurine (n°314) qu&apos;on n&apos;échangerait pas <lb/>
contre la plus jolie femme de Tanagra. <lb/>

La Verrerie antique était une des séries favo-<lb/>
rites de M. Hoffmann, qui avait formé successive-<lb/>

ment les collections du Comte Stroganoff, de <lb/>

M. Gréau et de la Princesse Czartoryska. On ne <lb/>

sera pas surpris de voir ici un nombre considé-<lb/>
rable de verres précieux par leur rareté, leur <lb/>

beauté ou leur intérêt scientifique. La figurine en <lb/>

pâte vitreuse, n°4 92, est un morceau unique en <lb/>

son genre. Après elle, c&apos;est le tour des bronzes. <lb/>
Je m&apos;arrête devant la statuette archaïque de Sor-<lb/>

rente (n°5 37), l&apos;Hercule enfant (n°551), le pâtre <lb/>

grec de l&apos;ancienne collection His de la Salle <lb/>
(n°i64). Mais la pièce capitale est le grand <lb/>


Bacchus jeune (n°5 65), trouvé à Rome, dans les <lb/>
fouilles de via Babuino, où la noblesse romaine <lb/>

avait ses jardins et ses maisons de plaisance. <lb/>
Faut-il continuer et relever, dans chaque <lb/>

groupe, ce qui est digne d&apos;attention? ici un <lb/>
bijou d&apos;or ou un camée, là une inscription an-<lb/>

tique ou une sculpture de marbre ? Tout cela <lb/>

s&apos;impose et parle aux yeux. Nous n&apos;avons fait <lb/>
reproduire, sur les planches, qu&apos;un choix limité <lb/>
d&apos;objets ; je ne doute pas que le texte ne réserve, <lb/>

lui aussi, d&apos;agréables surprises. <lb/>

M. Hoffmann est mort le 3°a vril 1897. La <lb/>
place qu&apos;il occupait est restée vide. Aurait-il <lb/>

laissé cette seule collection, formée avec le <lb/>
sentiment et la passion d&apos;un vrai amateur, que <lb/>

son nom ne serait pas oublié. <lb/>

Paris, 3 avril 1899. <lb/>

FROEHNER <lb/></front>


<body>ANTIQUITÉS ÉGYPTIENNES <lb/>

1 <lb/>

TERRE ÉMAILLÉE <lb/>

1 -Deux rondelles en fritte blanche. Chaque pièce est ornée d&apos;une <lb/>
fleur épanouie, à pétales blancs sur fond gris. La première <lb/>
a un pistil jaune en relief; sur l&apos;autre, la fleur est inscrite <lb/>
dans un losange échancré. Cette dernière porte, au revers, <lb/>
un X gravé. <lb/>
Trouvées en 1873 à Tell-el-Yahudî, dans les ruines d&apos;un <lb/>
temple construit par Ramsès III. Elles servaient de décor <lb/>
mural. <lb/>

D o,o35 et 0,045. <lb/>

2 -Quinze belles figurines funéraires de la trouvaille de Deir-<lb/>
el-Baharî. Émail bleu turquoise, très frais, les hiéroglyphes <lb/>

peints en bleu foncé. <lb/>

H 0,10 à 0,17. <lb/>

3 -Statuette funéraire sans inscription. Émail bleu turquoise d&apos;une <lb/>
irréprochable beauté. <lb/>

H 0,16. <lb/>


4 -Trois scarabées égyptiens en terre émaillée, dont l&apos;un figure <lb/>
un assemblage de quatre coeurs avec leurs vésicules. <lb/>

5 -Beau scarabée en terre émaillée de blanc. Sur le plat : trois <lb/>

lettres hiéroglyphiques entourées de deux serpents. <lb/>

L o,o3. <lb/>

6 -Canard peint en émail multicolore : brun, jaune et vert pâle sur <lb/>
fond brun. Le plumage est rendu avec un soin minutieux; on <lb/>
voit rarement des terres émaillées aussi intéressantes au <lb/>

point de vue de la technique. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

L 0,07. <lb/>

7 -Le dieu Shou, agenouillé de face et portant le globe sur sa tête. <lb/>
Figurine d&apos;une merveilleuse finesse de modelé. <lb/>
Collection Paravey. <lb/>

Émail vert. -H 0,024. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

8 -Bras droit de femme; applique émaillée de bleu. <lb/>

L 0,062. <lb/>



Photorj <lb/>

pic <lb/>

l <lb/>

&apos;h&apos; <lb/>

itr <lb/>

et <lb/>

Lonjact. <lb/>


9 -Torse d&apos;une grande figurine de roi égyptien, vêtu de la shenti <lb/>
et portant un poignard à la ceinture. Il était représenté dans <lb/>
l&apos;attitude de la marche,, les bras pendants et collés aux <lb/>

flancs. <lb/>

H 0,077. <lb/>

Les numéros suivants, six appliques de momie, de dimensions tout-à-fait excep-<lb/>

tionnelles, ont été trouvés ensemble et ne seront pas vendus séparément. <lb/>

10 -Grand scarabée éployé; émail bleu-vert, rehaussé de noir. <lb/>
Voir la phototypie, pl. I. <lb/>

L 0,28. <lb/>

II -Isis agenouillée à g., étendant ses ailes. Elle est coiffée du <lb/>

disque solaire et des cornes de vache. -Même émail. <lb/>

Voir la phototypie, pl. I. <lb/>

L o,23. <lb/>

12 -Les quatre génies funéraires, dont deux (à tête d&apos;épervier et à <lb/>
tête de chacal) se tournent vers la droite, les autres (à tête de <lb/>
cynocéphale et à -tête humaine) vers la gauche. -<lb/>

Émail <lb/>
blanc, rehaussé de vert et de noir. <lb/>
Voir la phototypie, pl. Il. <lb/>

H 0,14 à 0,15. <lb/>


11 <lb/>

VERRERIE <lb/>

13 -Balsamaire figurant une colonne à chapiteau lotiforme. Pâte <lb/>
bleue translucide, incrustée de blanc opaque et de jaune <lb/>
opaque. Le fût s&apos;élargit légèrement vers la base; les incrus-<lb/>

tations forment des chevrons. <lb/>

H 0,08. <lb/>

14 -Même forme, décor varié. Au-dessous du chapiteau, une colle-<lb/>
rette jaune et bleu turquoise; sur la moitié inférieure du fût, <lb/>


une frise de chevrons jaunes et blancs ; à la base, un cercle <lb/>
bleu turquoise; les pétales de la fleur de lotus sont bordés <lb/>

de blanc. <lb/>
Conservation parfaite ; le balsamaire est encore muni de <lb/>
son style en verre bleu. <lb/>

H 0,10. -Long. du style 0,133. <lb/>

i5 -Flacon en verre jaune incrusté de guirlandes en pâte rouge. <lb/>
Forme de l&apos;amphore à vin, mais sans anses; à la base, un <lb/>
bouton. <lb/>

H 0,115. -Patine blanche. <lb/>

r6 -Flacon à corps sphérique, l&apos;orifice largement ouvert. Verre <lb/>
jaune d&apos;ambre, couvert d&apos;imbrications blanches et rouges. <lb/>
Parois épaisses. <lb/>

H 0,06. <lb/>

17 -Superbe amphorisque en verre bleu de ciel, transparent. La <lb/>
partie la plus renflée du corps est intarsiée d&apos;une frise de <lb/>
chevrons, capricieusement tracés en jaune et en blanc <lb/>
opaque. Collerette blanche, à quatre tours de spirale; une <lb/>
bordure blanche cerne l&apos;orifice. <lb/>

H 0,118. <lb/>

18 -Très belle gourde lenticulaire en verre bleu transparent, in-<lb/>
crustée, sur le col et sur la panse, de chevrons et de guir-<lb/>
landes en fils blancs, jaunes et bleu turquoise. L&apos;orifice <lb/>
aussi est ourlé d&apos;un fil blanc. L&apos;anse descend sur l&apos;un des <lb/>
disques convexes du vase. <lb/>

Voir la vignette à la p. 4. <lb/>

H 0,11. <lb/>


19 -Éléphant en marche, couvert d&apos;une chabraque. -Applique <lb/>

en pâte bleu lapis. <lb/>

Voir la vignette à la p. 5. <lb/>

H 0,020. L o,o36. <lb/>

20 -Fragment de vase en pâte verte translucide, doublée de blanc <lb/>
opaque. On y voit un roi égyptien debout à g., casqué et <lb/>
coiffé des deux cornes de vache, paré d&apos;un collier et tenant <lb/>
la plume de vérité ou de justice. Cette plume a dû figurer <lb/>

parmi les:hiéroglyphes de son prénom (note de M. Maspéro). <lb/>
La ciselure est d&apos;une finesse admirable, bien supérieure <lb/>
au style habituel des verres de ce genre. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

H 0,032. <lb/>

21 -Coiffure égyptienne (deux plumes droites) en verre bleu, très <lb/>

épais et incrusté de barbes de plume dans le genre de celles <lb/>
qui décorent les plus anciens vases de verre. <lb/>

22 -Verroterie égyptienne: i3 balsamaires minuscules en verre <lb/>

bleu incrusté de pâtes colorées, une petite aiguière (jouet <lb/>
d&apos;enfant) en verre bleu, 3 barillets de collier, 1 anneau, <lb/>
3 canards et une paire de colombes en pâtes multicolores. <lb/>

-22 pièces. <lb/>


-Seize amulettes égyptiennes en pâte de verre : grand scarabée <lb/>
en vert foncé, 3 scarabées éployés (bleu, blanc opaque, <lb/>
rouge opaque et bleu turquoise), deux grands yeux oudja <lb/>
(bleu lapis), 8 figurines d&apos;applique découpées (Horus à tête <lb/>
d&apos;épervier, Sekhet, Isis, Nephthys, deux chacals et un génie <lb/>
funéraire en trois couleurs : rouge, bleu et blanc), etc. <lb/>

-Vingt-deux amulettes égyptiennes en pâte de verre de couleurs <lb/>
variées : Noum à tête de bélier, Anubis en homme et en mo-<lb/>
mie, génies funéraires, l&apos;oeil oudja, le signe tat, le coeur, etc. <lb/>

-Seize amulettes égyptiennes en pâte de verre : le signe tat, <lb/>
très grand, en couleurs polychromes, sur une base blanche <lb/>
bordée de jaune; 4 oiseaux akem, le taureau Apis, deux <lb/>
chacals, deux coeurs, Anubis, Horus à tête d&apos;épervier, etc. <lb/>

III <lb/>

BRONZES <lb/>

26 -Partie antérieure d&apos;une tête de bélier, très largement modelée. <lb/>
Les yeux ont été incrustés de pierres, une barbiche est <lb/>
indiquée sous le museau. <lb/>

Legrain, Cat. Hoffmann, pl. 3o, n&quot;412. <lb/>

Patine verte; support en jaune de Sienne. -H 0,16. <lb/>

27 -<lb/>

Égide à tête d&apos;Isis. -La tête, accostée de deux protomes <lb/>
d&apos;épervier, porte le klaft orné de l&apos;uraeus et des cornes sur-<lb/>
montant la couronne d&apos;uraeus (le disque a disparu). Un rang <lb/>


d&apos;uraeus est gravé au-dessus du collier, d&apos;autres ornements <lb/>
couvrent la partie circulaire, et, au centre, une déesse age-<lb/>

nouillée étend ses ailes. <lb/>

Legrain, Cat. Hoffmann, n°3 55. <lb/>

H 0,37. L o,3i. <lb/>

28 -Canope. -Tête barbue, coiffée du klaft, des cornes horizon-<lb/>
tales, du disque, de deux uraeus (dont l&apos;un manque) et de <lb/>
deux plumes recourbées à leur sommet. Les bas-reliefs qui <lb/>
couvrent la panse du vase sont les suivants : un pectoral <lb/>
protégé par deux éperviers, un disque accosté de deux uraeus, <lb/>
le scarabée ailé, deux cynocéphales. Quatre figures divines <lb/>

précèdent les cynocéphales, deux à droite, deux à gauche : <lb/>
on y reconnaît le dieu Harpocrate. <lb/>
Au revers du vase, un épervier couronné du disque étend <lb/>

ses ailes. <lb/>
Legrain, Cat. Hoffmann, p. i56 (vignette). <lb/>

H 0,12. -Socle en velours rouge. <lb/>

29 -Ra, à tête d&apos;épervier, dans l&apos;attitude de la marche. Il est vêtu <lb/>
de la shenti et a pour coiffure le klaft surmonté du disque à <lb/>

l&apos;uraeus. <lb/>

Legrain, Cat. Hoffmann, pl. 32, n°3 64. <lb/>

Socle en marbre gris. -H o,io5. <lb/>

30 -Thoth, le dieu à tête d&apos;ibis, debout, la jambe g. portée en <lb/>
avant. Il tient à sa main g. le vase qebh pour faire une libation. <lb/>
Legrain, Cat. Hoffmann, pl. 32, n°4 03. <lb/>

Socle en velours rouge. -H 0,11. <lb/>

31 -Horus jeune assis, coiffé d&apos;un serre-tête, le collier incrusté <lb/>
d&apos;or. Son bras g. s&apos;abaisse, sa main dr. se lève, arrondis-<lb/>




sant et rapprochant le pouce et l&apos;index, tandis que les autres <lb/>
doigts restent fermés. Les yeux sont incrustés d&apos;argent et <lb/>
d&apos;émail. <lb/>

H 0,14. -Patine verte. <lb/>

-Belle figurine de Sekhet léontocéphale,debout, les bras pendant <lb/>
le long du corps. La tête est surmontée du disque et de l&apos;uraeus, <lb/>
la gorge parée d&apos;un collier niellé d&apos;or. <lb/>

Socle en jaune de Sienne. -H 0,21. <lb/>

-Isis, debout. Le sommet de la tête, couvert de la dépouille <lb/>
d&apos;un vautour, supportait le disque encadré par les cornes de <lb/>
vache. La déesse est représentée dans son rôle tutélaire; <lb/>
munie de deux longues ailes fixées aux bras, elle avance <lb/>
ces ailes en signe de protection. Sur le dos, elle porte, <lb/>
gravé au burin, un plumage de vautour. <lb/>
Legrain, Cat. Hoffmann, pl. 3y. <lb/>

Socle en jaune de Sienne. -H 0,16. <lb/>

-Roi égyptien, en marche. Ses deux mains, tendues en avant, <lb/>
tiennent un petit cylindre creux. Vêtu de la shenti et paré <lb/>
d&apos;un collier, il porte le klaft rayé, un uroeus au front. <lb/>
Beau style et belle patine verte. <lb/>
Voir la phototypie, pl. III. <lb/>

Socle en jaune de Sienne. -H OJ1S. <lb/>

-Dieu panthée criocéphale, en marche. Sa couronne est formée <lb/>
de deux cornes accostant un uraeus, surmontées des plumes <lb/>
d&apos;Ammon, du disque solaire et de deux autres uraeus coiffés <lb/>
de disques. Il tient un serpent (?) dans chaque main. <lb/>
Le revers de sa tête figure une tête de chacal ; une queue <lb/>
d&apos;oiseau part de ses reins, et de chaque côté du piédestal <lb/>
s&apos;allonge un serpent. <lb/>
Legrain, Cat. Hoffmann, p. 144 (vignette). <lb/>

Patine verte. -Socle en jaune de Sienne. -H 0,17. <lb/>


-Jeune Horus debout, l&apos;uraeus au front, les reins sanglés d&apos;un <lb/>
pagne. Il porte sur sa main g. avancée une figurine accroupie, <lb/>
l&apos;image de Maït, coiffée de la plume de vérité. Nombreuses <lb/>
traces de dorure. <lb/>

H 0,17. -Le bras dr. manque. <lb/>

-Le dieu Toumou debout, marchant, le bras g. tendu en avant. <lb/>
Il porte la barbiche; sa perruque ronde est ornée d&apos;un <lb/>
uraeus et surmontée du pschent. Très beau style. <lb/>
Legrain, Cat. Hoffmann, pl. 34, n°4 04. <lb/>

Socle en jaune de Sienne. -H 0,18. <lb/>

-Un roi d&apos;Égypte, agenouillé, faisant le geste de l&apos;adoration. Il <lb/>
a pour vêtement un pagne et pour coiffure le klaft à Turaeus. <lb/>
Ses deux mains, les paumes opposées l&apos;une à l&apos;autre, sont <lb/>
symétriquementtendues en avant. --Style et modelé de la <lb/>

plus grande beauté. <lb/>

Legrain, Cat. Hoffmann, pl. 37, n°4 68. <lb/>

Voir la phototypie, pl. III. <lb/>

Patine verte, luisante. -Socle en marbre rouge. -H 0,145. <lb/>

-Figurine du dieu Nofir-Toumou, debout dans l&apos;attitude de la <lb/>
marche, les bras pendants. Il porte la barbiche, la shenti, <lb/>
le klaft à l&apos;uraeus, la fleur de lotus épanouie, accostée de <lb/>
deux ménats, et les plumes. -Travail très fin. <lb/>

Socle en marbre rouge. -H 0,II6. <lb/>

40 -Très belle figurine de la déesse Sekhet, debout, la main g. <lb/>
avancée et ayant tenu un sceptre. Elle est vêtue d&apos;une tunique <lb/>

collante, et sa tête de lionne est coiffée du disque à l&apos;uroeus. <lb/>
La légende hiéroglyphique de la base signifie : « Sokhit, la <lb/>




«grande amante de~Ptah, donne la vie à Hor-nakht, fils <lb/>

« de Atoumou-taf-nakht, enfanté par Ani » (traduction de <lb/>

M. Legrain). <lb/>

Legrain, Cat. Hoffmann, pl. 34, n°3 78. <lb/>

Voir la phototypie, pl. III. <lb/>

Socle d&apos;albâtre. -H 0,20. <lb/>

41 -Amon debout, marchant, le bras g. ramené sur la poitrine, <lb/>
l&apos;autre tendu en avant. Le dieu thébainvest vêtu de la shenti ; <lb/>
il a la barbiche au menton, et un collier couvre le haut de sa <lb/>
poitrine. Sa coiffure est un bonnet évasé. <lb/>
Toute la figurine était dorée et l&apos;est encore en grande <lb/>
partie. <lb/>

Cat. Hoffmann, Ant. égyptiennes, pl. 33. <lb/>

Voir la phototypie, pl. IV. <lb/>

Socle en marbre rouge. -H 0,23. <lb/>

42 -Hathor, marchant, le bras gauche tendu en avant. La déesse <lb/>
porte une tunique collante et le klaft recouvert du vautour et <lb/>
orné de l&apos;uraeus. Cette coiffure est surmontée des insignes <lb/>
hathoriens : la couronne d&apos;uraeus et le neb sur lequel est <lb/>

posé un uroeus dans son édicule. -Très beau style. <lb/>

Cat. Hoffmann, Ant. égyptiennes, pl. 31. <lb/>

Socle en jaune de Sienne, -H 0,19. <lb/>

43 -Le dieu Khnoum debout, à tête de bélier. Il a deux paires de <lb/>
cornes : l&apos;une ascendante, l&apos;autre horizontale. Son bras <lb/>
gauche, qui tenait un sceptre, est tendu en avant, tandis <lb/>
que son bras droit pend le long du corps. Klaft surmonté de <lb/>
la mitre entre deux plumes recourbées. Cette mitre s&apos;épa-<lb/>
nouit en une fleur d&apos;où émerge une boule. Un disque <lb/>


plaqué d&apos;or est fixé à la base de ces insignes. -Beau <lb/>

style. <lb/>

Cat. Hoffmann, Ant. égyptiennes, pl. 34. <lb/>
Voir la phototypie, pl. IV. <lb/>

Socle en jaune de Sienne. <lb/>

-H 0,215. <lb/>

44 -Grande plaque découpée, ciselée et ajourée, représentant le <lb/>
roi Thoutmosis III (17e siècle avant notre ère). Il se dirige <lb/>
vers la droite, vêtu d&apos;un tablier proéminent, paré de bijoux, <lb/>
coiffé d&apos;un casque et portant une table à offrandes chargée <lb/>

de fleurs de lotus, de fruits et de vases à onguents. Devant <lb/>
lui, le cartouche royal portant son nom, placé sous le signe <lb/>
de l&apos;or; dans le haut, quelques lignes d&apos;hiéroglyphes énumé-<lb/>
rant ses titres : « Le dieu bon, maître des deux pays, maître <lb/>
de rendre service au dieu (de Thèbes) vivant à jamais». <lb/>
[Lecture de M. Maspéro]. <lb/>
Voir la phototypie, pl. V. <lb/>

H 0,276. -Patine verte. -Support en velours rouge. <lb/>

IV <lb/>

ORFÈVRERIE ET ARGENTERIE <lb/>

45 -Base en bronze niellé d&apos;or, d&apos;une rare perfection de travail. <lb/>
Elle avait supporté trois statuettes divines adorées par un <lb/>

personnage à genoux. <lb/>
Le dieu principal a disparu. Isis (dont il reste les pieds entou-<lb/>
rés d&apos;un anneau d&apos;or) était derrière lui et le protégeait, <lb/>
debout sur un socle biseauté, dont la face antérieure est <lb/>




formée par les marches d&apos;un double escalier indiqué par <lb/>
des niellures d&apos;or. Sur les faces latérales du socle sont <lb/>
deux signes hiéroglyphiques, également incrustés d&apos;or, et <lb/>
derrière, deux scorpions. <lb/>
Au bas de cette estrade on voyait le petit dieu Khonsou, <lb/>
devant lequel s&apos;agenouille l&apos;adorant, les bras levés. <lb/>
Inscription de droite (d&apos;après M. Legrain) : « Isis donne la <lb/>

vie à Ta-amen-ap ... ». <lb/>

Inscription de gauche: «Khonsou ...». <lb/>

La face antérieure de la base porte les hiéroglyphes de <lb/>
bonne protection : un luth accosté de deux yeux oudja, et <lb/>
autour, on lit : « Paroles d&apos;Osiris Horus Isis, dieu grand, <lb/>

maître du ciel : don de toute vie et santé à ... Ta-hi, fils <lb/>

de Fuapit)). <lb/>
Cat. Hoffmann, Antiq. égyptiennes, p. 117 (vignette). <lb/>

H 0,11. L 0,18. <lb/>

46 -Bronze niellé d&apos;or. -Amon ithyphallique, debout, momiforme, <lb/>
avec un collier sur la poitrine. <lb/>
A ses pieds, on voit deux têtes de lion ; par derrière, <lb/>
un corps d&apos;oiseau part de ses épaules et va s&apos;appuyer sur <lb/>
un petit obélisque. <lb/>
Une inscription de deux lignes est sous la base : « Paroles <lb/>
d&apos;Amon : il donne vie, santé, force à Ankh-Osorkon dit <lb/>
Hor-ankh (?) » [Lecture de M. Legrain]. <lb/>
Le collier, les plumes d&apos;oiseau et les hiéroglyphes sont <lb/>
incrustés d&apos;or. <lb/>

Cat. Hoffmann, Antiq. égyptiennes, p. 125 (vignette). <lb/>

H 0,08. <lb/>

47 -Petit épervier en argent doré. <lb/>

H o,o3. -Base plate. <lb/>

48 -Figurine égyptienne en argent plaqué d&apos;or. -Amon-Ra, le <lb/>
dieu de Thèbes, debout dans l&apos;attitude de la marche, les <lb/>


bras pendants. Il porte la barbiche et la couronne rouge <lb/>

avec les deux plumes droites et le disque solaire. Un pagne <lb/>
est passé autour de ses reins. <lb/>
Voir la vignette. <lb/>

Base plate. -H o, 11. <lb/>

49 -Horus à tête d&apos;épervier, debout, marchant, la jambe g. en <lb/>
avant. Le bras gauche est ramené sur la poitrine, poing <lb/>
fermé. Le dieu est coiffé du klaft et du pschent, et vêtu d&apos;un <lb/>
pagne, qui, tous, étaient plaqués d&apos;or. <lb/>
Figurine d&apos;argent de beau style. <lb/>
Cat. Hoffmann, Antiq. égyptiennes, pl. 26. <lb/>

H 0,16. -Support en velours rouge. <lb/>




5o -Roi égyptien agenouillé, les mains allongées sur les genoux. <lb/>
Il est vêtu d&apos;un pagne et coiffé du pschent à l&apos;urceus. <lb/>
Très belle figurine en argent, décrite au Cafalogue du <lb/>
Burlington Fine Arts Club (Art of ancient Egypt), i8g5, <lb/>
p. i3. -Coll. du comte M. Tyszkiewicz. <lb/>
Voir l&apos;héliogravure, pl. XL. <lb/>

H o,o65. -Socle en lapis lazuli ; étui en cuir de Russie. <lb/>

v <lb/>

BOIS SCULPTÉ <lb/>

51 -Grande statuette de la XVIIIe dynastie, en bois et en pierres pré-<lb/>
cieuses, d&apos;un personnage qui tient devant lui une figurine <lb/>
d&apos;Osiris. Il porte la perruque cannelée et la shenti longue et <lb/>
plissée qui s&apos;élargit par devant, formant un tablier triangu-<lb/>
laire. Ses pieds sont chaussés de sandales. La bandelette <lb/>
qui entoure sa coiffure est incrustée de cabochons d&apos;éme-<lb/>
raude et de grenat alternés; les yeux aussi étaient incrustés <lb/>
de pierres. <lb/>
Voir la phototypie, pl. VI. <lb/>

H 0,54. -Le bas de la statuette a souffert et l&apos;avant-bras g. manque. <lb/>

52 -Poupée articulée, en buis, représentant une femme égyptienne <lb/>
debout, nue, les jambes tenant l&apos;une à l&apos;autre, les bras <lb/>
mobiles et pendant le long du corps. Elle a la tête rase, <lb/>
mais deux grosses touffes de cheveux passent derrière ses <lb/>
oreilles. -Traces de peinture noire. <lb/>

H 0,16. <lb/>


53 -Palette de peintre, ayant la forme d&apos;un bras droit de femme, <lb/>
dont la main tient une boîte ovale à six cases orbiculaires. <lb/>
Des restes de jaune et de blanc adhèrent aux cases. Le <lb/>
bracelet se compose de lamelles oblongues, alternativement <lb/>
peintes en bleu ou sans coloration. Le bras s&apos;amortit par un <lb/>
buste d&apos;épervier, coiffé du klaft. La cornée des yeux de <lb/>
l&apos;oiseau est enduite de blanc. <lb/>

Long. 0,26. <lb/>

54 -Tablette sur laquelle sont gravés en creux deux chacals <lb/>
affrontés, couchés et armés chacun d&apos;un fléau. <lb/>

H 0,l1. L 0,27. -Six chevilles. <lb/>

VI <lb/>

TISSUS <lb/>

55-56 -Deux broderies coptes. L&apos;une d&apos;elles représente une sainte, <lb/>
nimbée, et une femme sans nimbe, tenant chacune à sa <lb/>
main dr. une croix à long pied. <lb/>


VII <lb/>

PLATRE <lb/>

57 -Tête de jeune femme, d&apos;une grande beauté. Elle a fait l&apos;orne-<lb/>
ment d&apos;un sarcophage de l&apos;époque ptolémaïque. Les yeux <lb/>
sont avivés de noir; les cheveux, peints en noir et ramenés <lb/>
en arrière, s&apos;enroulent en tresses autour de l&apos;épi. Une <lb/>
courte mèche pend devant les oreilles, qui sont parées <lb/>
d&apos;anneaux sertis, chacun, de quatre pierres. <lb/>
Un voile bleu couvre l&apos;occiput; le cou est pris dans un <lb/>
collier simulant une pièce d&apos;orfèvrerie. <lb/>

Legrain, Cat. Hoffmann, pl. 47 bis. <lb/>

H o,3o. <lb/>

VIII <lb/>

SCULPTURES EN PIERRE <lb/>

58 -Horus sur les crocodiles. -La figurine d&apos;Horus, coiffée d&apos;un <lb/>
masque de Bes, est sculptée dans le renfoncement d&apos;une <lb/>

porte de naos égyptien, flanquée de deux colonnes loti-<lb/>
formes. Dans le haut plane le disque ailé, au-dessus de <lb/>
trois frises de gravures et d&apos;un rang d&apos;uraeus. Les gravures <lb/>
représentent : <lb/>

1°U n cynocéphale adoré par deux personnages; à droite <lb/>
et à gauche, un crocodile monté sur un naos. <lb/>


2°D eux crocodiles juchés sur des naos et adossés; deux <lb/>

scorpions. <lb/>
3°Set (?) entre deux éperviers coiffés du pschent, et quatre <lb/>

scarabées. <lb/>
Face postérieure : Le disque ailé plane au-dessus de deux <lb/>

registres gravés : <lb/>

1) Scarabée, personnage debout, serpent, scarabée, deux <lb/>
scorpions, autre personnage debout, scarabée. <lb/>

2) Deux crocodiles montés sur des naos. A droite et à <lb/>
gauche, un scarabée. <lb/>
Une inscription de 28 lignes horizontales est gravée sous <lb/>
ces tableaux. Elle commence par la formule usuelle : <lb/>
« Salut à toi, dieu fils de dieu, chair fils de chair, taureau <lb/>

fils de taureau ... etc. » Sur les tranches, six autres lignes <lb/>

d&apos;inscription. <lb/>
Legrain, Coll. Hoffmann, pl. 3, n°8 . <lb/>

Basalte. -H 0,13. <lb/>

59 -Cynocéphale accroupi sur un petit édicule en forme de fer à <lb/>
cheval. Il a les mains posées sur les genoux; un riche collier <lb/>
recouvre sa poitrine, et un pectoral (où est gravée la <lb/>
barque solaire) pend de son cou par deux attaches. <lb/>
Deux inscriptions hiéroglyphiques se lisent sur l&apos;édicule. <lb/>
Elles ont été publiées et traduites par M. Legrain. <lb/>
A gauche : « Présentation de la table d&apos;offrandes à Thoti. <lb/>
Il donne une heureuse durée au scribe de la maison d&apos;Amon, <lb/>
Aouf-n-amon, juste de voix». <lb/>

A droite: ccPrésentation de la table d&apos;offrandes à Thoti, <lb/>

seigneur d&apos;Hermopolis. Il donne vie, santé et force au scribe <lb/>

de la maison d&apos;Amon, Aouf-n-amon ». <lb/>
Legrain, Cat. Hoffmann, n°2 1. <lb/>

Basalte noir. -H 0,145. -Socle en brocatelle. <lb/>

60 -Statuette (tête et torse) d&apos;un homme portant la coiffure ronde, <lb/>
la main gauche ramenée sur la poitrine. <lb/>

Basalte noir. Socle en velours rouge. -H OJ155. <lb/>


61 -Le boeuf Apis allant vers un bassin que supporte une colonne <lb/>
cannelée à chapiteau lotiforme. Il est coiffé d&apos;un disque dans <lb/>
lequel se dresse un uroeus (gravé) ; sur son corps sont <lb/>
indiquées les marques sacrées. <lb/>

Bas-relief découpé., à base oblongue. <lb/>

Calcaire peint en rouge. -H 0,26. <lb/>

62 -Personnage anonyme, debout, les bras pendants. Il porte une <lb/>
chevelure dont les boucles s&apos;arrêtent aux épaules, et une <lb/>
longue robe qui se noue sous le sein. Le pilier du revers est <lb/>
sans légende. -XIIe dynastie. <lb/>

Cat. Hofflnann, Antiq. égyptiennes, pl. 8. <lb/>

Granit noir. -H o,5o. <lb/>

63 -Statue naophore en granit grisâtre. <lb/>
Un homme imberbe, portant la coiffure de l&apos;époque saïte <lb/>
et la shenti, est agenouillé, tenant devant lui un naos qui ren-<lb/>
ferme l&apos;image d&apos;Osiris. Des inscriptions hiéroglyphiques, <lb/>
traduites par M. Legrain, couvrent la statue. <lb/>
Sur le naos même, à droite, on lit : « Le féal d&apos;Osiris, le <lb/>
dieu grand qui réside dans le Sérapéum, le grand-prêtre de <lb/>
Saïs, P-oun-ha-f, fils du grand-prêtre de Saïs Hor-si-isi».. <lb/>
A gauche : « Le féal d&apos;Osiris, le dieu grand au coeur de <lb/>
Saïs, le grand-prêtre de Saïs, P-oun-ha-f, fils de la dame <lb/>

Ta-tebhou-n-nit ». <lb/>
Sur la face latérale gauche : « Son fils de flanc, grand-<lb/>
prêtre de Saïs, Oudja-Hor-meh-n-ra, fils de la dame <lb/>

Khet <lb/>

....-n-nit-aqer ». <lb/>

Sur la face latérale droite : « Le fils de son fils, qu&apos;il aime, <lb/>
le grand-prêtre de Saïs, Hor-si-isi, fils de la dame Khonsou-<lb/>

khet(?)-n-nit-aqer ». <lb/>
Au dos : « Présentation de la table d&apos;offrandes à Osiris <lb/>

qui réside dans le Sérapéum. Il donne les aliments funé-<lb/>
raires, boeufs, oies et toutes choses, bonnes, pures et <lb/>


agréables au double de l&apos;Osiris, le féal, le grand-prêtre de <lb/>

Sais <lb/>

, <lb/>

P-oun-hat-f, juste de voix, fils de même <lb/>
qualité (que son père) Hor-si-n-isi, fils de la dame Ta-<lb/>

tebhou-n-nit ». <lb/>

Cat. Hoffnlann, Antiq. égyptiennes, pl. 8. <lb/>

H 0,48. <lb/>

64 -Buste à mi-corps d&apos;un personnage de l&apos;époque saïte. La tête, <lb/>
coiffée d&apos;une perruque, est de beau style, et le torse supé-<lb/>
rieurement modelé. Une légende hiéroglyphique est gravée <lb/>
sur le pilastre du revers, en deux lignes verticales. <lb/>
Legrain, Cat. Hoffmann, n°4 0 (vignette p. 17). <lb/>

Basalte vert. -H o,3o. -Bras et jambes brisés. <lb/>
-Socle en <lb/>
velours rouge. <lb/>

65 -Crocodile à g. sur une base, la tète soutenue par un tenon. <lb/>
Des inscriptions grecques, d&apos;un intérêt historique consi-<lb/>
dérable, sont gravées sur trois côtés de la base : <lb/>

à gauche: L-Kr 4&gt;APMOY01 IB YnGP BA:EIA£!l:E M€TAAOY <lb/>

nTOACMAIOY eeOY N€OY AIONY^OY <lb/>

devant : <lb/>

n£T£:EOYXON <lb/>

0£ON MerAN <lb/>

à droite : TON en AYTOY 0AN6NTA nAYNI ÏÏÏ BA (sic) L <lb/>

AnOAA!lNIO:E AflOAAflNIOY TAAG^HL <lb/>

&apos;an 23, le 12 Pharmouthi, pour le salut du grand roi <lb/>

Ptolêmée dieu, nouveau Bacchus, Apollonios, fils d&apos;Apollo-<lb/>

nios, Talesos (?), a consacré le grand dieu Petesouchos, <lb/>
qui a paru sous ce règne, le 18 Payni de l&apos;an 21. <lb/>

Trouvé à Arsinoé du Fayoûm. <lb/>
Wilcken, Zeitschrijtfilr oegyptische Sprache, 1884, p. 136. <lb/>

-Legrain, Catalogue Hoffmann, pl. 17, nU g5. -Strack, <lb/>
die Dynastie der Ptolemoeer, p. 271. <lb/>
Ptolémée XIII Philopator Philadelphe, plus connu sous <lb/>
le nom d&apos;Aulète (joueur de flûte) ou de Nouveau Bacchus, <lb/>




prit le gouvernement l&apos;an 80 avant notre ère, à la mort du <lb/>
dernier roi légitime. Il fut couronné le 23 mars 76, mais le <lb/>
sénat de Rome ne le reconnut qu&apos;en 59, sous le consulat de <lb/>
César. L&apos;été de l&apos;année suivante (58), après la prise de l&apos;île <lb/>
de Chypre par l&apos;armée de Caton, le roi fut chassé par son <lb/>
peuple. Or, notre inscription portant la date du 16 février 58, <lb/>
le monument est antérieur de quelques mois seulement <lb/>

à l&apos;exil du roi. <lb/>
Ptolémée XIII était le père de là belle Cléopâtre (née <lb/>
l&apos;an 69). Replacé sur le trône par A. Gabinius, en avril 55, il <lb/>
mourut quatre ans après. <lb/>

Voir laphototypie, pl. VII. <lb/>

Granit gris. -Long. o,53. <lb/>

66 -Stèle funéraire, finement gravée en creux. -Le disque ailé, <lb/>
entre deux uraeus, étend ses ailes dans le cintre. Le tableau <lb/>
représente un personnage vêtu de la shenti longue et coiffé <lb/>
du serre-tête que surmonte une sorte de calathus. Il adore <lb/>
Osiris, Isis et Nephthys et leur présente une table d&apos;offrandes. <lb/>
Légende (traduite par M. Legrain) : « Osiris qui résides dans <lb/>
l&apos;Amenti, dieu grand, seigneur d&apos;Abydos, protège l&apos;Osiris <lb/>
Hor-n, fils de Ka-nofré. » <lb/>
Les robes des déesses, leurs parures et leurs sceptres <lb/>
sont peints en rouge, de même que les attributs d&apos;Osiris. <lb/>
Isis est appelée « la grande, la divine mère ». <lb/>
Au-dessous de ce tableau, l&apos;inscription suivante est gravée <lb/>
en cinq lignes horizontales : <lb/>
« Présentation de la table d&apos;offrandes à Osiris qui réside <lb/>
dans l&apos;Amenti, dieu grand, maître d&apos;Abydos; à Sokar-Osiris, <lb/>
au coeur d&apos;Apou (Panopolis); à Minou, seigneur d&apos;Apou; à <lb/>
Horus vengeur de son père; à Isis la grande, la mère du <lb/>
dieu, au coeur d&apos;Apou; à Ra-Hor-Atoumou, maître des <lb/>
deux terres et de On (Héliopolis); à Ptah-Sokar-Osiris, <lb/>
au coeur du sarcophage; à Anubis seigneur de To-sar. Ils <lb/>
donnent les aliments funéraires, la bière, les boeufs, les oies, <lb/>


l&apos;encens, les onguents, les tissus, toutes choses bonnes, <lb/>
pures et agréables, dont fait don le ciel, que crée la terre, <lb/>
qu&apos;amène le fleuve de sa retraite cachée, la douceur des <lb/>
souffles agréables du Nord à l&apos;ombre (ka) de l&apos;Osiris <lb/>
Hor-n-t-nib-pe-noutir, juste de voix, fils de Ka-nofré, <lb/>
enfanté par la dame Isi-reshit. » <lb/>

Cat. Hoffmann, Antiq. égyptiennes, pl. 14. <lb/>

Calcaire blanc. -H 0,46. -Cadre en bois. <lb/>

67 -Moulage en plâtre d&apos;une statue d&apos;albâtre du Musée de Gizeh, <lb/>
trouvée par Mariette dans les ruines de Karnak. Elle repré-<lb/>
sente une reine de la xxve dynastie, Améniritis, soeur du roi <lb/>
éthiopien Shabaka et épouse du roi Piankhi-ra-men-kheper. <lb/>
On lira avec intérêt ce que M. Perrot (Histoire de l &apos;Art, <lb/>
t. I, 713-714) dit de cette statue et de ses reproductions en <lb/>
plâtre. <lb/>


ANTIQUITÉS <lb/>

GRECQUES ET ROMAINES <lb/>

1 <lb/>

POTERIE <lb/>

68 -Amphore phénicienne, portant sur chaque face un grand <lb/>
masque hathorique dans un encadrement de feuillages et de <lb/>

treillis. -Chypre. <lb/>

Peinture rouge et noire sur terre blanche. -H o,235. <lb/>

69 -Amphore chypriote, à corps sphérique. Sur le devant, un <lb/>
tableau figurant une branche d&apos;arbre ; au revers, un roseau <lb/>
entre deux feuilles cordiformes à longues tiges. Chaque <lb/>
tableau est accosté de deux treillis. Au-dessus et au-dessous, <lb/>
des dessins géométriques, rubans et cercles; sous chaque <lb/>
anse, deux traits croisés. <lb/>

Rouge et noir sur terre blanche; les couleurs très fraîches. -H 0,194. <lb/>

70 -Même forme et même genre d&apos;ornementation. Chaque tableau <lb/>
est divisé en quatre triangles, dont deux ont pour décor une <lb/>
fleur de lotus, les autres sont treillissés. Sous chaque anse, <lb/>


un roseau droit; sur l&apos;épaule, une frise dentelée, et sur <lb/>
le col un rang de feuilles cordiformes avec leurs tiges. <lb/>

-Chypre. <lb/>

Mêmes couleurs. -H 0,21. <lb/>

-Aiguière à corps sphérique, ornée, de chaque côté, d&apos;un bou-<lb/>
clier rond, dont la bordure est garnie d&apos;un double rang de <lb/>
têtes de clou, et dont l&apos;épisème est une couronne de feuilles. <lb/>
Un bandeau pareil à la bordure du bouclier se déploie <lb/>
horizontalement, au-dessous de l&apos;anse, et traverse le décor. <lb/>
Sur le devant, dans l&apos;interstice des boucliers, on voit quatre <lb/>
palmes droites et un disque rouge, dont les bords noirs sont <lb/>

ornés de points blancs, groupés par trois. Un rang de feuilles <lb/>
forme collerette, et deux yeux prophylactiques sont peints à <lb/>
l&apos;embouchure. Anse à deux tiges, liées au moyen d&apos;un cordon <lb/>
peint, dont les bouts pendent sur le corps du vase. -<lb/>

Chypre. <lb/>

Rouge, noir et blanc sur terre blanche; très bonne conservation. -<lb/>

H 0,225. <lb/>

-Même forme et même décor. Épisème : un fleuron à huit pé-<lb/>
tales; sur le devant, un coq tourné à gauche. -Chypre. <lb/>

H 0,18. <lb/>

-Grande aiguière grecque à goulot droit, la panse surbaissée. <lb/>
Sur l&apos;épaule, une guirlande de lierre en fleur et une bordure <lb/>
de lierre. Triple collerette; anse en torsade; rubans et <lb/>
cercles autour de la panse. -Chypre. <lb/>

Terre jaune. Peinture noire (passée au rouge) sur la pâte nue. -<lb/>

H 0,21. <lb/>

74 -Grande coupe hémisphérique en terre émaillée (blanc, vert et <lb/>
brun). Elle est toute couverte d&apos;un émail blanc laiteux, sur <lb/>
lequel se détachent, à l&apos;extérieur, un médaillon central et <lb/>
deux frises. La frise principale représente quatre griffons <lb/>


d&apos;ancien style, séparés par des pilastres et des cases qua-<lb/>
drillées. Le médaillon figure une fleur ouverte, une rose <lb/>
vue d&apos;en dessous. <lb/>
Ce vase, un des plus importants pour l&apos;étude de la poterie <lb/>
archaïque, a été trouvé dans l&apos;île de Rhodes. Sa conservation <lb/>
ne laisse rien à désirer. <lb/>
Vcir la vignette. <lb/>

H 0,°9. -D 0,152. <lb/>

75 -Grand balsamaire corinthien. Décor : quatre palmettes formant <lb/>
une croix. Peinture noire et pourpre sur terre blanche. <lb/>

Belle conservation. <lb/>

H 0,18. <lb/>

i <lb/>


-Autre, ayant pour décor une grande Sirène éployée, tournée à <lb/>
droite. Même peinture noire, passée au rouge. <lb/>

H 0,21. <lb/>

-Grande amphore corinthienne, avec son couvercle. <lb/>
Tout le corps du vase, divisé en quatre registres, est <lb/>
couvert de peintures. Sur le devant de l&apos;épaule, un fétiche, <lb/>
ressemblant à un scarabée, est gardé par deux sphinx; au <lb/>
revers, un sphinx femelle, la tête tournée en arrière, est <lb/>

assis entre deux lions. <lb/>
Les trois frises suivantes représentent des processions <lb/>
d&apos;animaux, d&apos;oiseaux et de monstres : une Sirène, des oies, <lb/>
des lions, des sangliers, un taureau et des bouquetins pais-<lb/>

sants. -Semis de fleurs dans le champ. <lb/>
Le goulot est orné de quelques fleurettes blanches, plus <lb/>
nombreuses sur le devant qu&apos;au revers. Le couvercle, <lb/>
muni d&apos;un bouton, a la forme d&apos;une patère ombiliquée. <lb/>

Peinture noire et rouge sur terre blanche ; détails gravés au burin. <lb/>

-H 0,42. <lb/>

-Coupe profonde, de vieux style corinthien. <lb/>
A l&apos;intérieur, dans une bordure de fleurs de lotus, une <lb/>
Gorgone éployée, le buste de face, les jambes de profil à dr., <lb/>
et le genou dr. plié. Elle est vêtue d&apos;une tunique courte, <lb/>

peinte en rouge, mais bordée de noir et de blanc. <lb/>
Sur la face externe : 1°U ne fontaine bâtie en pierres de <lb/>
taille et flanquée de deux colonnes; l&apos;eau coule d&apos;un mufle <lb/>

de lion dans une vasque. Devant, un hoplite (Achille) courant <lb/>
à dr. et poursuivant de sa lance un jeune cavalier ( Troïlos) <lb/>

qui conduit deux chevaux au galop. Une femme (Polyxène) <lb/>
court devant les chevaux et regarde en arrière. Un corbeau <lb/>

vole à la rencontre de l&apos;hoplite, et une aiguière renversée gît <lb/>
à terre; c&apos;est le vase que Polyxène a laissé tomber en <lb/>
prenant la fuite. Un lièvre court sous les chevaux de Troïlos. <lb/>




2°Q uatre jeunes cavaliers troyens, armés de lances, galo-<lb/>
pent vers la g. Ils viennent au secours de Troïlos. <lb/>
Cette scène se retrouve sur un autre vase corinthien, celui <lb/>
de Timonidas (Arch. Zeitung 1863, pl. 175. Collignon, <lb/>
Vases de la Société arch. d&apos;Athènes, pl. IV), sur le vase <lb/>
François et notamment sur une coupe de Xénoclès publiée <lb/>
par Raoul-Rochette (Monuments inédits, pl. 49) &gt; mais <lb/>
notre peinture est de beaucoup plus ancienne que les deux <lb/>
dernières. <lb/>

Voir la pl. VIII. <lb/>

Noir, rouge et blanc sur fond orangé, détails gravés. -D 0,24. <lb/>

79 -Grand balsamaire en terre pâle polie, imitation des balsa-<lb/>
maires phéniciens en albâtre. Il est monté sur une base <lb/>
plate et moulurée; au-dessus des appendices qui simulent <lb/>
deux anses à suspension, quelques cercles sont gravés à la <lb/>

meule. -Attique. <lb/>

H 0,25. <lb/>

80 -Aiguière grecque (olpé). -Sur le devant, un petit tableau <lb/>
peint en noir sur fond rouge-orangé. Il représente trois <lb/>
hoplites grecs, dont l&apos;un, un cavalier, le bouclier sous le <lb/>
bras dr., conduit quatre chevaux au galop vers la droite. <lb/>
Le cavalier est précédé d&apos;un hoplite à pied qui prend la <lb/>
même direction, tandis qu&apos;un autre, derrière lui, court du <lb/>
côté opposé. -Anse surélevée, à nervure médiane. <lb/>

Rehauts blanc et pourpre. -H totale o,25. <lb/>

8[ -Très beau lécythe grec, à figures rouges sur fond noir. <lb/>
La peinture représente une jeune femme debout à g., <lb/>
offrant une coupe à un jeune guerrier. Celui-ci se penche <lb/>
en avant, le bras dr. appuyé sur une lance, la main g. <lb/>
abaissée et tenant le bouclier, dont l&apos;épisème est une tête de <lb/>
taureau peinte en noir. Il est casqué et vêtu d&apos;une tunique <lb/>


courte finement plissée. La femme, coiffée d&apos;un cécryphale, <lb/>

porte à sa main g. une aiguière. Dans le champ, une légende <lb/>
fictive en deux lignes. <lb/>
Beau style du Ve siècle. -Grèce propre. <lb/>

Détails peints en pourpre; bordures ch méandres; palmettes sur <lb/>

l&apos;épaule. -H 0,37. <lb/>

82 -Grand lécythe à fond blanc. -Un homme barbu, vêtu d&apos;un <lb/>
manteau rouge, la poitrine nue et traversée par un baudrier, <lb/>
est assis à g., sur un rocher, le bras gauche appuyé sur <lb/>

une lance, la main droite ouverte et avancée vers une <lb/>
femme qui lui présente un casque corinthien. La femme, <lb/>

debout à dr., a pour vêtement un chiton sans manches et un <lb/>
manteau brun; sa main dr. abaissée tient par les ailes un <lb/>
oiseau destiné à l&apos;offrande funéraire. Entre ces deux figures, <lb/>
au second plan, se dresse une colonne sépulcrale, d&apos;ordre <lb/>
dorique, et derrière elle, une stèle. Un grand bouclier rond, <lb/>

bordé de godrons et de denticules, est appuyé contre le <lb/>
rocher, masquant les jambes d&apos;un éphèbe, debout à g., vêtu <lb/>
d&apos;une chlamyde, le chapeau sur la nuque, le bras dr. armé <lb/>

de deux lances. <lb/>
Très beau dessin au trait bistré, de l&apos;époque de Phidias <lb/>

(ve siècle). <lb/>

Au sommet de la panse, une frise de méandres; sur <lb/>
l&apos;épaule, quelques palmettes rouges; à la base du col, un <lb/>

rang de godrons. -Attique. <lb/>

H 0,46. -Fond luisant. <lb/>

83 -Grand lécythe à fond blanc luisant, trouvé dans l&apos;Attique. <lb/>
A l&apos;arrière-plan, une stèle sépulcrale s&apos;élève sur plusieurs <lb/>
marches. Devant cette stèle, une femme est assise, à g., sur <lb/>
un rocher et, de ses deux mains, déploie une longue ténie <lb/>
jaune. Derrière elle, une autre femme, debout, apporte une <lb/>
ténie noire et un plateau chargé de fruits. Du côté opposé, <lb/>
un éphèbe, vêtu d&apos;une chlamyde courte et chaussé d &apos;endro-<lb/>


mides, le chapeau sur la nuque, s&apos;appuie sur deux lances. <lb/>
Deux petits Amours adolescents, nus et affrontés, planent <lb/>
dans l&apos;air et tiennent aussi une ténie. <lb/>
Grand style de l&apos;époque de Phidias. <lb/>

Trait bistré. Sous l&apos;épaule, une frise de méandres et de damiers; sur <lb/>
l&apos;épaule (où il y a une petite cassure insignifiante), palmettes peintes <lb/>

en rouge et en noir. -H 0,57. <lb/>

84 -Hydrie dorée, à trois anses. -Deux femmes, assises en <lb/>
regard sur des chaises sans dossiers, sacrifient sur un <lb/>
thymiaterion. La première, tenant une boîte à encens, lève <lb/>
la main droite; la seconde jette les grains d&apos;encens dans le <lb/>
brasier. Cette dernière a le buste et les bras à découvert, et <lb/>

ses pieds nus reposent sur un tabouret. Un Amour au vol <lb/>
semble déployer une ténie. Près de ce groupe, du côté <lb/>
gauche, se tient une femme debout, levant la main droite, <lb/>
comme fait la femme assise devant elle; un jeune Satyre, <lb/>
debout à l&apos;autre extrémité du tableau, fait le même geste, <lb/>
qui indique qu&apos;une prière ou qu&apos;une parole de bon augure <lb/>
se prononçait pendant la cérémonie. Le Satyre porte une <lb/>
pardalide sur le bras droit. <lb/>
Cette peinture, de beau style, a été embellie par de nom-<lb/>
breux détails en relief doré. Un rang de perles d&apos;or est sus-<lb/>
pendu au col du vase, un assemblage de palmettes couvre <lb/>
tout le revers, et des frises d&apos;oves se déroulent partout : sur <lb/>
le rebord de l&apos;orifice, sous le tableau et sous les palmettes. <lb/>

-Attique. <lb/>

Rehauts blanc et bleu. -H 0,27. <lb/>

85 -Cratère campaniforme. Hercule au jardin des Hespérides. <lb/>
Le héros est assis à gauche, adossé contre l&apos;arbre aux <lb/>
pommes d&apos;or et la tête retournée vers une des Hespérides <lb/>
qui cueille des fruits. Il est imberbe, coiffé de la peau de <lb/>
lion, appuyé sur sa massue. L&apos;Hespéride est drapée dans un <lb/>
chiton blanc à manches courtes; elle lève les yeux vers <lb/>
l&apos;arbre, le bras droit allongé, la main gauche pressée sur la <lb/>


poitrine et tenant les pommes qu&apos;elle a déjà cueillies. Sa <lb/>
jambe droite repose sur un rocher. Au-dessus d&apos;Hercule, <lb/>
un Amour ailé cueille aussi des pommes; puis, derrière lui, <lb/>
on voit une seconde Hespéride, ajustant son chiton sur <lb/>
l&apos;épaule gauche, et un Pan assis, armé d&apos;une massue. <lb/>

Au-dessus de la première Hespéride, une figurine de <lb/>
femme (Selene), diadémée et vêtue d&apos;un chiton blanc, tient <lb/>
deux flambeaux. Plus loin, un Satyre jeune, armé d&apos;un <lb/>
pedum et debout sur un rocher, s&apos;éloigne de la scène, la <lb/>
tète tournée en arrière. La femme assise devant lui, sur une <lb/>
montagne, représente une divinité locale. Elle a le bras <lb/>

droit levé. <lb/>
Revers : Trois palestrites drapés, séparés par des colonnes <lb/>
d&apos;ordre dorique. -Trouvé à Tanagra. <lb/>
Le galbe du vase est d&apos;une pureté de style toute classique. <lb/>

Rouge sur fond noir; les chairs de l&apos;Amour, de la première Hespé-<lb/>
ride, de Selene, et les pommes de l&apos;arbre sont peintes en blanc. Bor-<lb/>
dure de laurier dans le haut et de palmettes dans le bas. Godrons sur <lb/>

le rebord. -H 0,447. <lb/>

86 -Canthare grec d&apos;une rare élégance de forme. Anses surélevées <lb/>
et munies de pouciers; pied mouluré. Traces d&apos;engobe rouge <lb/>
et de dorure. <lb/>

H o,i5 et avec les anses 0,19. <lb/>

87 -Très petite aiguière à corps sphérique, le goulot en entonnoir, <lb/>
peu profond et relié au vase par une anse bifide, ornée de <lb/>
cannelures. -Travail très fin. -Attique. <lb/>

Terre pâle. -H o,o33. <lb/>

88 -Petit cratère. -Sur le devant, un éphèbe nu, assis à dr. dans <lb/>
une chapelle sépulcrale et tenant dans sa main g. une pin-<lb/>
tade. La chapelle a deux colonnes d&apos;ordre ionique, et son <lb/>

fronton est orné de trois palmettes. De chaque côté, une <lb/>
palme droite. -Fabrique italiote. <lb/>

Blanc, pourpre et jaune sur fond brun. -H 0,154. <lb/>


89 -Hydrie à trois anses, de la nécropole d&apos;Alexandrie. -Sur le <lb/>
col, une couronne de laurier (rouge sur fond blanc); sur la <lb/>
partie supérieure de la panse, une frise de rinceaux bordée <lb/>
de cercles. Une inscription de quatre lignes, peinte en <lb/>
lettres noires cursives, nous apprend que le vase renfermait <lb/>
les cendres de Phykion d&apos;Étolie, OYKlWN AITWÀOC, pro-<lb/>
bablement un mercenaire grec à la solde de Ptolémée II, <lb/>
roi d&apos;Égypte. <lb/>
Le décor est peint en rouge sur l&apos;argile, de couleur <lb/>
orangée, du vase; un ruban rouge entoure le pied. Anse à <lb/>
double tige, ornée de lignes rouges horizontales, très <lb/>

espacées. <lb/>

H o,36. -Anses latérales brisées. <lb/>

90 -Creuset d&apos;émailleur, couvert d&apos;un enduit vitrifié (rouge, vert et <lb/>
brun). -Trouvé en Phénicie. <lb/>

H 0,11. <lb/>

II <lb/>

VASES A DÉCOR PLASTIQUE <lb/>

91 -Aryballe figurant une tête de Fleuve, c&apos;est-à-dire de taureau <lb/>
anthropoïde, avec une barbiche au menton. Style très <lb/>
ancien, égyptisant; émail blanc à touches brunes. -Trouvé <lb/>

en Italie. <lb/>

Voir la vignette à la p. 32. <lb/>

H 0,046. <lb/>

92 -Aiguière en terre pâle, ornée, sur le devant, d&apos;un grand masque <lb/>
de Bes, gravé et en pastillage. De chaque côté du masque, <lb/>
un petit bras replié. C&apos;est un ccvase à visage » égyptien. <lb/>

H 0,18. -Orifice mouluré, anse à double tige. <lb/>


93 -Aiguière chypriote trouvée à Arsinoé. -Corps oviforme ; <lb/>
sur le devant, une protome de taureau, dont la bouche, <lb/>
forée, sert de déversoir. Décor noir sur terre rouge : autour <lb/>
de l&apos;orifice, un rang de dentelures; sur l&apos;épaule, deux <lb/>
palmes droites et quelques rondelles ; sur la panse, des <lb/>
cercles et un treillis. Anse à double tige entourée d&apos;un cor-<lb/>

donnet peint. <lb/>

H o,3o. <lb/>

94 -Grande aiguière à double goulot et à décor plastique. -Sur <lb/>
l&apos;épaule est assise une figurine de femme, modelée en ronde <lb/>
bosse. Elle est vêtue d&apos;une tunique longue, parée d&apos;un <lb/>
collier, de bracelets et de boucles d&apos;oreilles, et coiffée d&apos;un <lb/>
capuchon. Ses pieds s&apos;appuient sur un escabeau, sa main g. <lb/>
retrousse la draperie, sa droite tient un vase à goulot tréflé <lb/>
qui sert de déversoir à l&apos;aiguière. -Anse à double tige, <lb/>

amortie par quatre boutons. -Ancien style. -Conservation <lb/>
très belle. <lb/>
Trouvée à Arsinoé de Chypre. -Voir Pottier, Vases <lb/>

antiques du Louvre, p. 8, n°1 91. <lb/>

Terre pâle. -H 0,37. <lb/>


-Barque phénicienne. -Coque allongée, proue munie d&apos;une <lb/>
banquette et ornée d&apos;un buste d&apos;oiseau en ronde bosse et <lb/>
de deux grands yeux peints. Tout le long des bords court <lb/>
un rang de petits arceaux par lesquels passaient les rames; <lb/>
une seconde banquette est installée à la poupe, et sur la face <lb/>
externe on voit une frise de zigzags rouges, peints entre deux <lb/>
lignes horizontales noires. -Style extrêmement ancien. <lb/>

L 0,23. <lb/>

96 -Balsamaire en terre pâle, figurant une statuette de déesse <lb/>
(Astarte) de très ancien style et comme voilée du klaft égyp-<lb/>
tien. Le calathus qu&apos;elle porte sur sa tête fait office de <lb/>
goulot ; le bras g. pend le long du corps, tandis que l&apos;autre <lb/>
se replie et que la main dr. repose sur la poitrine. L&apos;en-<lb/>
semble rappelle les sculptures primitives en forme de colon-<lb/>

nettes. <lb/>
Thèbes (Béotie). -On en a trouvé d&apos;autres, tout à fait <lb/>
semblables, en Phénicie. <lb/>

H 0,25. <lb/>

-Grand vase en forme de bélier couché. La toison de l&apos;animal <lb/>
et son collier sont en relief et, de même que la tête, ont la <lb/>
couleur naturelle de l&apos;argile; les cornes étaient dorées. -<lb/>
Belle époque de l&apos;ancien style. -Trouvé en Italie. <lb/>

Anse et goulot vernissés de noir. -H 0,14. Long. 0,21. <lb/>

-Vase en forme de tête de négrillon. Les chairs sont peintes en <lb/>
noir, les yeux et les lèvres en rouge. Les cheveux, crépus et <lb/>
simulés par un semis de mamelons, ont également une teinte <lb/>

rouge. <lb/>
Sur le col du vase, on voit deux figures, couchées comme <lb/>
les convives antiques : un Silène nu, accoudé sur une <lb/>
outre et buvant dans un canthare, puis une Bacchante, au <lb/>
buste nu, appuyée contre une amphore à vin. Un thyrse est <lb/>
planté derrière l&apos;outre. <lb/>


De chaque côté de l&apos;anse, une palmette d&apos;où se dégage <lb/>

une petite fleur de lotus. -Beau style attique du Ve siècle. <lb/>
Coll. Gréau, Terres cuites, pl. V (chromolithographie) et <lb/>

p. 23 (vignette). <lb/>

Peinture rouge sur fond noir. -H 0,23. <lb/>

99 -Rhyton soutenu par un groupe plastique qui représente un <lb/>
nègre dévoré par un crocodile. Le crocodile, peint en vert <lb/>

de mer, a les yeux et la gueule rouges, les dents blanches, <lb/>
la queue enroulée; il mord le bras droit du nègre, en même <lb/>
temps que de ses pattes puissantes il étreint vigoureuse-<lb/>

ment sa proie et lui enfonce ses ongles dans les chairs. Le <lb/>

nègre a la jambe gauche pliée, le genou droit en terre; son <lb/>
bras gauche pend inerte, son visage se contracte, et il <lb/>
semble pousser des cris de douleur et de terreur. <lb/>
Le décor du rhyton proprement dit est divisé en deux <lb/>
frises. Dans le haut, deux Silènes nus sont poursuivis par <lb/>

deux Bacchantes drapées, coiffées de bonnets et armées de <lb/>
thyrses. Le premier Silène prend la fuite en allongeant le <lb/>
bras droit; le second s&apos;agenouille et semble implorer sa <lb/>
grâce. Dans le bas, de chaque côté, un Silène nu grimpe sur <lb/>

le dos du crocodile. C&apos;est la note comique que les peintres <lb/>
de vases grecs aiment à jeter dans ces scènes émouvantes. <lb/>
Une bordure de méandres, alternant avec des croisettes, <lb/>

sépare les deux registres. <lb/>
Trouvé à Capoue. -Ancienne coll. du Comte Tyszkie-<lb/>

wicz. <lb/>

Le nègre, peint en noir, se détache sur un fond jaune pâle ; ses <lb/>

lèvres sont coloriées en rouge, ses dents et la cornée de ses yeux sont <lb/>

blanches. -Les figures bachiques sont peintes en rouge sur fond <lb/>
noir luisant. -Base plate, décrivant un ovale irrégulier; elle est <lb/>

enduite d&apos;un vernis noir. -H o,255. Larg. 0,245. <lb/>

IOo -Vase en forme de Silène accroupi, tenant à son bras gauche <lb/>
une outre. Il est entièrement nu, sa chlamyde étant pliée <lb/>
en écharpe et s&apos;enroulant autour du bras droit et du dos. <lb/>


Le sujet est assez spirituellement traité, et le visage du <lb/>
Silène rend bien la physionomie d&apos;un buveur, souriante et <lb/>

satisfaite. <lb/>

Vernis brun luisant. -H 0,186. <lb/>

101 -Vase en forme de femme accroupie et jouant de la mando-<lb/>
line. Elle porte un strophium dans les cheveux, et les <lb/>
bords de sa tunique sont brodés. Émail vert. <lb/>
Sur les joueuses de mandoline, dans l&apos;antiquité, voyez <lb/>

plus loin, le n°1 61. <lb/>

H 0,14. <lb/>

102 -Fragment d&apos;un superbe masque de femme diadémée et voilée. <lb/>
Il provient d&apos;un vase à décor plastique, de style sévère. <lb/>
Les cheveux sont relevés sur le front, le pendant d&apos;oreille <lb/>

est façonné en rondelle et orné de pastillages. <lb/>

Terre rougeâtre polie. -H 0,10. <lb/>

103 -Modèle d&apos;une moitié de vase à deux têtes accolées. -Masque <lb/>
d&apos;Ariane, parée d&apos;une ténie frontale, d&apos;une couronne de <lb/>
lierre en fleur et de grappes de raisin. -Style du IVe siècle. <lb/>
Le masque est surmonté d&apos;un goulot qui a l&apos;aspect d&apos;un <lb/>

boisseau. <lb/>

Terres cuites d&apos;Asie mineure de la collection Gréau, <lb/>

pl. 63. <lb/>

Terre pâle avec traces d&apos;engobe. -H 0,15. <lb/>

104-105 -Les deux coquilles d&apos;un grand moule représentant le <lb/>
masque du Pulcinella, couronné de feuilles et de corymbes, <lb/>
et surmonté d&apos;un rebord qui indique que le masque avait <lb/>
formé le corps d&apos;un vase. Le nez, de dimensions énormes, <lb/>
est comme un bec de coq, absolument grotesque et sur-<lb/>
plombant la bouche; il servait d&apos;anse. <lb/>
Voir la figurine publiée par Campana, Opere in plastica, <lb/>

pl. i15, et Alb. Dieterich&quot; Pulcinella, p. 241. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 43 et 85. <lb/>

H 0,16. <lb/>


* <lb/>

-Bacchanale. -Satyre jeune, portant une outre et versant du <lb/>
vin dans un cratère, pour donner à boire à la panthère <lb/>
bachiqu2. Au second plan, une Ménade dansant, tenant un <lb/>

flambeau et une grappe de raisin. Plus loin, un Satyre et <lb/>
une Ménade drapée, debout et s&apos;enlaçant. Derrière ce <lb/>

groupe, le vieux Silène. La scène se passe sous une treille. <lb/>
Moule demi-circulaire, destiné à fabriquer une pyxis ou <lb/>
une base de figurine. Sur l&apos;un des bords, un point de <lb/>

repère e-n relief. <lb/>

Terres cuites Gréait, pl. g3, 2. <lb/>

H 0,073. D 0,12. -Terre pâle. <lb/>

-Très beau moule d&apos;une anse de patère. -Deux ceps de <lb/>

vigne plantés dans des vases cannelés. Aux angles, deux <lb/>
arbouses. Le sujet convenait à une patère d&apos;argent. <lb/>
Terres cuites Gréau, pl. 84, 2. <lb/>

Terre pâle. -L o,i58. <lb/>

-Hercule en Atlante. -Barbu, le front ceint d&apos;une ténie et <lb/>
d&apos;une couronne dont les lemnisques retombent sur la poi-<lb/>
trine, le héros est debout, les jambes serrées l&apos;une contre <lb/>
l&apos;autre, les bras levés symétriquement et soutenant une <lb/>
attache de patère. -Très bon modelé. <lb/>

Terre pâle, polie. -H 0,21. <lb/>

109 -Médaillon central d&apos;un plateau en terre rouge vernissée. <lb/>
Il représente un symplegma érotique de très beau style et <lb/>
du plus haut relief. Sous le lit de repos, on voit une coupe <lb/>

et une aiguière. --Cercles concentriques au revers. -<lb/>

Grèce. <lb/>

D o; 12. <lb/>

110 -Magnifique coupe d&apos;Arezzo, complète et ornée d&apos;un bas-<lb/>

relief du plus beau style grec. Le bas-relief représente un <lb/>
Silène assis, jouant de la double flûte, la pardalide sur <lb/>
l&apos;épaule, le buste et la tête tournés en arrière. Derrière lui, <lb/>


on voit trois danseuses, vêtues de tuniques courtes trans-<lb/>
parentes, et coiffées, chacune, d&apos;un calathiscos en vannerie. <lb/>
Quelques plantes en fleur indiquent que la scène se passe <lb/>
dans une prairie. Une syrinx est suspendue à une guirlande. <lb/>

Ce sujet&apos;se répète, sans variante, au revers de la coupe. La <lb/>
marque de potier: MA.PERENI TIGRAN appartient à la <lb/>
fabrique la plus célèbre d&apos;Arezzo, celle de Marcus Perennius <lb/>
Tigranes (voir M. Ihm, Bonner Jahrbücher 102, 114-116.) <lb/>
Dans le haut, une frise d&apos;oves. -Vernis rouge luisant. <lb/>
On sait combien les vases d&apos;Arezzo entiers sont rares; <lb/>
on n&apos;en trouve que de menus fragments. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

H 0,15. Diam. 0,21. <lb/>


111 -Onze fragments de poteries d&apos;Arezzo, tous du plus beau <lb/>
style grec: Bacchantes (signature: M.PERenni)j Victoire <lb/>
faisant une libation;&quot;hétaïres et jeunes gens couchés <lb/>
sur des lits de repos; autel allumé, orné de trois figurines <lb/>

de femmes en relief. <lb/>

112 -Petit canthare romain, orné de trois rangs d&apos;imbrications en <lb/>
relief et enduit d&apos;une glaçure vitreuse blanche à irisation <lb/>

argentine. Anses cannelées et munies de petits pouciers. <lb/>

H 0,10. Diam. 0,086. <lb/>

i13 -Petit vase en forme de nacelle. On y voit le chénisque, le <lb/>

banc pour les rameurs et les attaches des rames. Il repose <lb/>
sur quatre pieds. -<lb/>

Émail jaune. <lb/>

L 0,126. <lb/>

114 -Coupe gallo-romaine, la face externe ornée de six rangs de <lb/>
pointes de flèche appliquées à la barbotine. -Cologne. <lb/>

H 0,13. -Terre rougeâtre, enduit gris. <lb/>

III <lb/>

LAMPES <lb/>

115 -Très belle lampe à deux becs (bilychnis). -Autour de la <lb/>
cuvette, une scène de banquet à huit personnages, <lb/>
femmes et éphèbes, couchés ou accoudés sur des lits de <lb/>


repos. Un des hommes tient à sa main g. une couronne <lb/>
de roses; deux figurines sont tournées de face. <lb/>
Le relief est modelé avec une finesse très remarquable. <lb/>

Coll. du Comte Tyszkiewicz. -Terres cuites Gréau, <lb/>
t. I, 76 et vignette du titre. <lb/>

Couverte rouge-orange. Anse moulurée. -Diam. 0,17 sur oJn3. <lb/>

116 -Lampe gréco-égyptienne.-Elle figure, en haut relief, un <lb/>
buste de Bacchus jeune, coiffé d&apos;un bandeau frontal, de <lb/>
lierre en fleur, de grappes de raisin, et surmonté des trois <lb/>
bouquets de plantes du Nil entre les deux cornes. <lb/>
Sur le culot, une marque de potier (en creux) : couronne <lb/>

égyptienne, ornée de deux uraeus. <lb/>

Terre rouge. -Long. 0,094. <lb/>

117 -Lampe gréco-égyptienne, figurant un masque scénique de <lb/>
Silène, le front ceint d&apos;une grosse couronne de fleurs. Sur <lb/>
le culot, une aire creuse de forme triangulaire. <lb/>

Terre rouge. -Long, 0,08. <lb/>

118 -Lampe en forme de barque. C&apos;est une barque du Nil; un <lb/>
jeune esclave nubien y est couché, à g., jambes et bras nus, <lb/>
la main dr. à l&apos;oreille, le bras g. accoudé sur un panier <lb/>
plein de couronnes de fleurs. La nacelle est munie de ses <lb/>
rames et ornée, de chaque côté, de deux disques en relief, <lb/>
divisés, chacun, en six secteurs. <lb/>

Terre brune. -Long. 0,18. <lb/>

119 -Moule d &apos;un dessus de lampe. -Amour enfant nu, debout à <lb/>

g. et cueillant le raisin. A ses pieds, une corbeille pleine <lb/>
de fruits. Dans le champ, une grappe de raisin et une fleur <lb/>

de lierre. <lb/>


Les bords du moule sont garnis de quatre bourrelets <lb/>
ayant servi de points de repère pour ajuster le moule de la <lb/>

cuvette. <lb/>
Terres cuites Gréau, pl. 86,3. <lb/>

Terre pâle. -L 0,11. <lb/>

IV <lb/>

TERRES CUITES <lb/>

1. ITALIE <lb/>

120 -Trois appliques d&apos;ancien style, figurant le masque découpé <lb/>
d&apos;un taureau à face humaine, c&apos;est-à-dire d&apos;Achéloüs ou <lb/>
de quelque autre fleuve. Barbe arrondie, soigneusement <lb/>
frisée; moustaches tombantes; cheveux étagés en fines <lb/>

bouclettes. Les couleurs (pourpre, bleu, blanc et noir) <lb/>
sont de toute fraîcheur. <lb/>
Trouvées à Capoue (Bull. dell&apos; Instituto 1880, p. 133), <lb/>

dans une chambre sépulcrale où elles peuvent avoir servi <lb/>
de décor de mur. Ce sont les plus belles de la trouvaille, <lb/>

qui se composait de plusieurs centaines de pièces. <lb/>
Vente Piot, n°4 02. <lb/>

H 0,05 et 0,06. -Support en velours rouge. <lb/>

121 -Grand masque de Méduse, les tempes ailées, le col encadré <lb/>
de deux serpents. <lb/>

Ce masque, découpé et de beau style, a servi de décor <lb/>
architectural ; il supporte un abaque ; deux larges en-<lb/>
tailles horizontales sont tracées sur le col. <lb/>

Engobe blanc. -H 0,28. -Support en velours rouge. <lb/>




122 Petit autel orné de jolis bas-reliefs, sur ses quatre faces. Sujets : <lb/>
1) Femme couronnant un trophée érigé sur un monceau <lb/>
de pierres. 2) Bacchus et Ariane, debout et s&apos;embrassant; <lb/>
à côté de Bacchus, un jeune Satyre. Chaque sujet est <lb/>
reproduit deux fois. <lb/>
Le couronnement de l&apos;autel est orné de palmettes, de <lb/>
rinceaux et de quatre acrotères (demi-palmettesplantées sur <lb/>
des feuilles d&apos;acanthe). Bordures dentelées et godronnées. <lb/>
Tarente. <lb/>

Voir la phototypie, pl. IX. <lb/>

H o,io5. <lb/>

123-124 -Deux guerriers à cheval, galopant vers la gauche. L&apos;un <lb/>
est casqué, cuirassé, chaussé de bottines montantes, et son <lb/>
bras dr. se lève comme s&apos;il brandissait une lance. L&apos;autre, <lb/>
portant par-dessus sa cuirasse une chlamyde rose que le <lb/>
souffle du vent soulève, a perdu son casque et se penche <lb/>
en avant comme un blessé qui va tomber. Les chevaux <lb/>
sont parés de phalères. <lb/>
Ces deux figurines ont été appliquées, chacune séparé-<lb/>
ment, sur un fond façonné en quart de sphère, peint en <lb/>
bleu, arrondi dans le haut, percé de trous de scellement et <lb/>
muni d&apos;un rebord à sa partie inférieure. On suppose qu&apos;elles <lb/>
servaient de modèles pour l&apos;ornementation d&apos;un casque. <lb/>
Coloration très riche. -Trouvés à Canosa, comme la <lb/>
terre cuite analogue publiée par Minervini (Monumenti <lb/>
posseduti da R. Barone, pl. 8). <lb/>

Quelques lésions insignifiantes. -H 0,20. Larg. 0,21. <lb/>

125 -Jeune femme à la promenade. -Vêtue d&apos;un chiton talaire, <lb/>
les bras sous le manteau, elle marche, la jambe dr. en <lb/>
avant. Sa main dr., posée sur la hanche, semble relever <lb/>
la draperie. -Grande-Grèce. <lb/>

H o,3o. -La main g. manque. <lb/>


126 -Femme nue (Vénus), debout, diadémée, parée de boucles <lb/>
d&apos;oreilles. Le geste de ses bras indique qu&apos;elle tenait un <lb/>

balsamaire et versait de l&apos;onguent dans une coquille. Le <lb/>
corps repose sur la jambe droite. -Très beau modelé. <lb/>
Tarente. -Collection du Comte Tyszkiewicz. <lb/>

H o,23. -Terre pâle, engobe blanc, base plate. <lb/>

127 -Vénus au bain. -La déesse est accroupie, sans draperie, <lb/>

les cheveux épars et comme mouillés. Elle lève ses deux <lb/>
bras pour se peigner. <lb/>
Trouvée à Tarente, avec la figurine précédente. -Col-<lb/>

lection du Comte Tyszkiewicz. <lb/>

H o,i3. -Terre pâle, engobe blanc, base plate. <lb/>

128 -Joueuses d&apos;osselets, groupe trouvé à Capoue. <lb/>
Deux jeunes filles sont agenouillées, l&apos;une en face de <lb/>
l&apos;autre, pour jouer aux osselets. Drapées, la première dans <lb/>
un chiton bleu, la seconde dans un chiton blanc, elles <lb/>
tiennent leurs osselets à la main, prêtes à les jeter. Leurs <lb/>
cheveux sont peints en rouge, différemment frisés sur le <lb/>
front et retombant en chignon sur le dos. Entre elles, on <lb/>
voit un petit chien et une colombe perchée sur un melon. <lb/>
Le Musée de Londres possède, depuis 1867, un groupe <lb/>
analogue, de même origine, et ayant appartenu à Aless. <lb/>
Castellani. On en trouvera le croquis dans la Galette <lb/>

archéol. de 1876, p. 97 (A. S. Murray). Au point de vue <lb/>
de l&apos;art, ces deux groupes ont une incontestable supériorité <lb/>
sur les joueuses d&apos;osselets de Tanagra; le sculpteur a <lb/>
copié des modèles vivants, et sous ses draperies transpa-<lb/>

raissent les plus beaux corps de jeunes filles grecques. <lb/>

Voir la phototypie, pl. X. <lb/>

H o,i5 (sans la base). -Base oblongue, très élevée, longue <lb/>
de 0,22. -Manque : l&apos;avant-bras dr. de l&apos;une et l&apos;avant-bras g. de <lb/>
l&apos;autre femme. <lb/>




2. GRÈCE <lb/>

129 -Relief découpé, d&apos;ancien style, trouvé au Pirée. <lb/>
Il représente un jeune homme, coiffé d&apos;un pétase, vêtu <lb/>

d&apos;une tunique courte et allant lentement vers la g., les <lb/>
épaules chargées d&apos;un fardeau. A sa main g., le jeune <lb/>
homme, probablement un des compagnons de Thésée, tient <lb/>


un aryballe côtelé, et une bourse est suspendue à son <lb/>
poignet. Le relief aura fait partie d&apos;un groupe figurant le <lb/>
combat de Thésée avec Sinis ou Procruste. <lb/>

Voir la vignette à la p. 43. <lb/>

Terre pâle. -H 0,12. -Support en velours rouge. <lb/>

130 -Cavalier grec d&apos;ancien style, coiffé d&apos;un casque à cimier, le <lb/>
bouclier sur l&apos;épaule. Traces de peinture bleu et blanc. <lb/>

Béotie. <lb/>

Voir laphototypie, pl. IX. <lb/>

H 0,11. -Base plate. <lb/>

131 -Grande figurine de femme d&apos;ancien style, diadémée et tenant <lb/>
sur sa main dr. une colombe. C&apos;est une prêtresse de <lb/>

Vénus. Le bas du corps a conservé la forme cylindrique <lb/>
des sculptures primitives. Le vêtement se compose d&apos;un <lb/>
chiton talaire en laine, et d&apos;un peplos à plastron, serrant <lb/>

le corps étroitement. Les cheveux, finement frisés, des-<lb/>
cendent en nattes sur les épaules et s&apos;étalent sur le dos <lb/>
en plaque quadrillée ; les oreilles sont parées de breloques, <lb/>
les deux bouts de la ceinture ne s&apos;arrêtent qu&apos;aux genoux, <lb/>
les pieds sont nus, la main dr. est abaissée et fermée. <lb/>

Le type de cette terre cuite rappelle immédiatement une <lb/>
des statues de femmes trouvées, en 1886, dans les fouilles <lb/>

de l&apos;Acropole (Rhomaïdès, Musées dAthènes, pl. X) et <lb/>

peut même servir à la compléter. -Béotie. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XI. <lb/>

H o,3i. -Ton de chair, traces de rouge et de noir, base cir. <lb/>

culaire. <lb/>

132 -Hoplite d&apos;ancien style, agenouillé à g. et liant les courroies <lb/>
de sa sandale. La figurine est d&apos;un caractère beaucoup plus <lb/>
archaïque que celle décrite sous le n°1 38. Les cheveux, <lb/>






frisés en bouclettes, de même que la barbe, taillée en <lb/>
pointe, sont coloriés de noir; le casque a perdu son cimier, <lb/>

les écailles de la cuirasse ont été gravées en creux. <lb/>

Trouvé en Béotie. <lb/>

H o,i65. -Ton de chair, etc. -Base plate; socle en velours <lb/>

rouge. <lb/>

-Laboureur conduisant une charrue attelée de deux boeufs. Il <lb/>
est barbu, vêtu d&apos;un pagne et tient à sa main g. l&apos;aiguillon, <lb/>
pendant que sa main dr. s&apos;appuie sur le soc de la charrue. <lb/>
Groupe d&apos;ancien style. Les sillons sont tracés au pinceau <lb/>
sur la base, en couleur noire (passée au rouge). La charrue <lb/>

est coloriée en rouge et en noir. <lb/>
Voir la phototypie, pl. XII. <lb/>

H o,i3. Long. o,25. <lb/>

-Déesse debout, coiffée d&apos;un calathus et vêtue d&apos;une longue <lb/>
tunique dorienne à plastron, telle que les femmes grecques <lb/>
la portaient jusqu&apos;au milieu du Ve siècle. Elle est nu-pieds, <lb/>
et ses bras nus pendent le long du corps. Cheveux bouclés <lb/>
sur le front et retombant en nattes sur le dos. Une <lb/>
figurine du même type a été trouvée à Troie, dans les <lb/>

fouilles de Schliemann. -Attique. <lb/>

Base carrée. -H 0,26. <lb/>

-Autre exemplaire. Les deux mains, abaissées, relèvent les <lb/>
bords de la draperie; le calathus se prolonge, par derrière, <lb/>

comme la couronne rouge égyptienne. -Attique. <lb/>

Base carrée, socle en velours rouge. -H 0,28. <lb/>

-Déesse assise sur un trône. C&apos;est une poupée articulée, rappe-<lb/>
lant les ouvrages d&apos;ancien style. Ses bras, nus et mobiles, <lb/>
pendent symétriquement le long du corps; sa tunique est <lb/>
le chiton collant des sculptures archaïques et ne s&apos;élargit <lb/>


qu&apos;au-dessous des genoux. Mais le visage est de beau <lb/>

style; les cheveux, parés de deux corymbes, retombent en <lb/>
longues nattes sur les épaules ; la main g. a dû tenir quelque <lb/>
attribut; les pieds sont chaussés de souliers bleus. <lb/>
Le trône, indépendant de la figurine, a son dossier orné <lb/>
de quatre palmettes saillantes et de six caissons carrés, <lb/>
disposés sur deux rangs. Les accoudoirs s&apos;amortissent par <lb/>
des rosaces et sont soutenus chacun par un sphinx femelle <lb/>
assis, aux ailes arrondies et éployées. Un trône de très <lb/>
ancienne facture a servi de modèle; mais les sphinx étant <lb/>
purement décoratifs, leur présence ne nous aide pas à <lb/>
retrouver le nom de la déesse. <lb/>
Tanagra. <lb/>

Cat. de la vente Lecuyer, n°8 7 (pl. 7). <lb/>

Coloration usuelle. -H 0,22. Larg. 0,16. <lb/>

137 -Vénus drapée, debout sur une base ronde, et tenant un <lb/>
balsamaire et une coquille. Cette terre cuite, une des plus <lb/>
jolies de la collection van Branteghem, est la reproduction <lb/>
faite, à l&apos;époque du beau style, d&apos;une figurine de style <lb/>
archaïque. La déesse est couronnée de myrte, parée de <lb/>
boucles d&apos;oreilles dorées, vêtue d&apos;un peplos et d&apos;un manteau <lb/>
bleu qui enveloppe le haut des jambes et se replie sur <lb/>

l&apos;épaule gauche. Les cheveux sont noués en crobyle au-<lb/>
dessus du front. -Tanagra. <lb/>

Catalogue Al. Castellani, vente de Rome, n°6 48. -<lb/>
Burlington Fine Arts Club, Greek ceramic art, n°1 46. <lb/>
Voir la phototypie, pl. XIII. <lb/>

Ton de chair, cheveux rouges, yeux et lèvres coloriés, base mou-<lb/>

lurée. -H 0,21. <lb/>

138 -Jeune guerrier grec, agenouillé et liant sa sandale. Il porte <lb/>

un casque à cimier, semé de points en relief, les garde-<lb/>
joues relevés; sa cuirasse est écaillée et ornée de masques <lb/>








de lion qui figurent le démon de la Terreur (Phobos); son <lb/>
chiton court retombe sur les jambes en triangles finement <lb/>
plissés et ondulés sur les bords. L&apos;ensemble rappelle les <lb/>
guerriers des coupes de Duris et des frontons d&apos;Égine. <lb/>
Au point de vue du style et du modelé, cette terre cuite <lb/>
est une des plus remarquables et des plus importantes qui <lb/>
nous soient venues de Grèce. Il est possible, et même pro-<lb/>
bable, que l&apos;artiste ait voulu représenter Achille s&apos;armant <lb/>
pour la guerre. La pose, en effet, a quelque analogie avec <lb/>
l&apos;a Achille pansant la blessure de Patrocle» sur une coupe <lb/>
athénienne célèbre, peinte dans les premières années du <lb/>

Ve siècle. <lb/>

Trouvé en Béotie. <lb/>

Voir ïhéliogravure, pl. XIV. <lb/>

H 0,20. -Base plate. <lb/>

139 -Silène nu, couronné de corymbes dorés, et buvant dans une <lb/>
outre qu&apos;il tient de ses deux mains. Il s&apos;appuie contre un <lb/>
tronc d&apos;arbre, le buste et la tête penchés en arrière, la <lb/>
jambe droite portée en avant. <lb/>
Cette terre cuite, du grand style du Ve siècle, est un <lb/>
des chefs-d&apos;oeuvre de l&apos;art grec. Elle vient des premières <lb/>
fouilles de Tanagra. <lb/>

Ancienne coll. du Comte Tyszkiewicz. -Burlington <lb/>
Fine arts club, Greek ceramic art, n°i 52 (pi.). <lb/>

Voir l&apos;héliogravure, pl. XV. <lb/>

Ton de chair, les yeux coloriés en blanc et en noir; la couleur <lb/>

jaune des corymbes indique qu&apos;ils étaient dorés. -Base plate. <lb/>

-H 0,174. <lb/>

140 -Groupe de trois petits Amours dansant. -L&apos;un, enveloppé <lb/>
de sa chlamyde rose, porte un balsamaire; l&apos;autre, cou-<lb/>
ronné de fleurs et vêtu d&apos;une tunique courte, ouverte sur <lb/>
le devant, tient un masque de théâtre. Le troisième n&apos;a ni <lb/>
draperie ni attribut; souriant, il tend les bras en avant, <lb/>


et les doigts de sa main droite se raidissent. C&apos;est le plus <lb/>
jeune de tous, presque un nouveau-né, modelé avec une <lb/>
science et une délicatesse admirables. <lb/>
Trouvés à Érétrie d&apos;Eubée. <lb/>

H 0,078 à 0,09. -Coloration usuelle. Socle garni de velours <lb/>
rouge. <lb/>

-Jeune Tanagréenne assise, de face, sur un rocher et jouant <lb/>
avec des pommes. Elle porte un bracelet à chaque poignet <lb/>
et, dans les cheveux, une sphendoné bleue, fermée par une <lb/>
agrafe. Ses bras et son sein dr. sont à découvert. <lb/>

Coloration usuelle, base plate. -H 0,21. <lb/>

142 -<lb/>

Éphèbe debout, les jambes croisées, le bras dr. appuyé sur <lb/>

un cippe et retenant un coq de combat. Ce coq vient de <lb/>
remporter une victoire, car son maître est coiffé d&apos;une <lb/>
épaisse couronne de fleurs. Le buste du jeune homme <lb/>
reste à découvert, son manteau blanc n&apos;enveloppant que <lb/>
les jambes et l&apos;avant-bras g., posé sur la hanche. Sa tête <lb/>
s&apos;incline vers le coq. <lb/>

Coloration très fraîche, base à deux degrés. -H 0,17. <lb/>

143 -Amour éphèbe, coiffé de lierre en fleur et vêtu d &apos;un manteau <lb/>
blanc qui descend jusqu &apos;à mi-jambe. Il semble marcher <lb/>
vers le spectateur, le bras dr. levé et posé sur la tête; sa <lb/>
main g. supporte, sur l&apos;épaule, une grande coupe, pro-<lb/>
bablement chargée de grappes de raisin. Les ailes et la <lb/>
chlamyde sont enduites d&apos;un émail blanc. <lb/>

Ton de chair, d&apos;un rouge brique; rehauts de pourpre et de rose <lb/>

tendre; base plate et moulurée; trou de suspension au revers. <lb/>

H 0,295. <lb/>

144 -Femme coiffée d&apos;une grosse torsade rouge et vêtue d &apos;un <lb/>
chiton jaune, à plis profonds, que recouvre un manteau <lb/>
bleu de ciel. Le buste est légèrement penché en arrière, ce <lb/>
qui donne à la figurine un air de noblesse ou de fierté. La <lb/>


draperie prend étroitement les contours du corps; l&apos;un des <lb/>
pans du manteau s&apos;enroule autour de l&apos;avant-bras g., le <lb/>
bras dr. est ramené sur la poitrine, et la main dr. serre <lb/>
l&apos;himation à la naissance du col. Cheveux noués en crobyle <lb/>
et retombant en boucles sur la nuque. La coloration de <lb/>
cette terre cuite est d&apos;une fraîcheur exceptionnelle. -<lb/>
Tanagra. <lb/>
Froehner, Cat. Gréau, pl. XVIII, n°2 89. <lb/>

Peinture usuelle, base plate. -H 0,24. <lb/>

-Amour et Psyché, debout et de face, séparés par une colonne <lb/>
cannelée. L&apos;Amour est presque entièrement nu, sa chla-<lb/>
myde ne couvrant que l&apos;épaule g.; il a de grandes ailes <lb/>
recroquevillées, prêtes au vol, et. sa tête est ceinte de lierre <lb/>
en fleur. Psyché, plus petite que lui, est drapée et déploie <lb/>
ses quatre ailes de papillon. Elle tourne sa tête vers l&apos;Amour, <lb/>
comme si elle le suppliait de ne pas l&apos;abandonner. <lb/>
Trouvé en Crimée. <lb/>

Base oblongue moulurée, terre pâle. -H 0,24. -Manque: le <lb/>
bras dr. et l&apos;aile dr. de l&apos;Amour, son avant-bras g. et les deux avant-<lb/>

bras de Psyché. <lb/>

146 -Jeune homme debout et accoudé, de face, à une colonnette <lb/>
qui doit être une stèle funéraire. Il est coiffé d&apos;une épaisse <lb/>
couronne jaune; un manteau, d&apos;étoffe rose, est noué autour <lb/>

de ses hanches et laisse à découvert le buste, le bras dr.. <lb/>

et les pieds avec une partie des jambes. La main droite <lb/>
abaissée retient la draperie. <lb/>
Figurine d&apos;un très beau modelé; le coloris n&apos;a rien perdu <lb/>
de sa fraîcheur native. -Tanagra. <lb/>

Ton de chair, cheveux bruns, yeux blanc et noir, lèvres rouges, <lb/>

cippe gris bleu. -Base plate. -H 0,237. <lb/>

147 -Jeune Tanagréenne debout, les bras cachés sous le manteau. <lb/>
Sa tête s&apos;incline légèrement vers la droite du spectateur, sa <lb/>


main dr. retient les bords de la draperie, son bras g. <lb/>
s&apos;appuie sur la hanche. <lb/>

H 0,16. -Peinture usuelle, base plate. <lb/>

148 -Junon debout, portant un diadème perlé et orné d&apos;un rang de <lb/>
fleurs de lis en relief. Son chiton est agrafé sur l&apos;épaule dr., <lb/>
son manteau s&apos;arrête aux genoux. Les bras et les mains <lb/>
sont cachés sous l&apos;himation, les pieds sont chaussés de <lb/>
souliers rouges. -Tanagra. <lb/>

H 0,26. -Peinture usuelle. Il ne manque que l&apos;une des boucles <lb/>
de cheveux qui descendent sur les épaules. <lb/>

149 -Femme drapée, debout, le bras dr. sur la hanche, un éventail <lb/>
à la main g. abaissée. Traces de dorure à l&apos;une des boucles <lb/>
d&apos;oreilles; cheveux divisés en treize bandeaux parallèles, <lb/>
draperie ajustée avec beaucoup de goût. Patine grise, la <lb/>
figurine ayant été exposée au feu du bûcher. -Tanagra. <lb/>

H o,23. -Base plate. Le pied dr. et la pointe de l&apos;éventail sont <lb/>
brisés. <lb/>

150 -Grande figurine d&apos;enfant, debout, le visage souriant, la chla-<lb/>
myde en écharpe. Sa main g. se lève, l&apos;autre tient un <lb/>
rhyton. Il est coiffé de feuilles de lierre et d&apos;une couronne <lb/>
de fleurs dont les lemnisques retombent sur les épaules. <lb/>

H 0,84. -Terre pâle engobée. Lésions insignifiantes à la tempe <lb/>

dr., sur la poitrine et à la main g. -Socle en velours rouge. <lb/>

151 -Amour adolescent, planant dans l&apos;air, les ailes éployées, la <lb/>

tête couronnée de feuilles et de fruits. Il porte sa chlamyde <lb/>

en écharpe; son bras g. se lève, et ses mains sont ouvertes. <lb/>
-Très joli style. -Eretria. <lb/>

Coloration usuelle. -H (avec les ailes) 0,19. -Socle en velours <lb/>

rouge. <lb/>

152 -Femme debout, le bras dr. sur la hanche, la main g. abaissée <lb/>
et retenant le manteau. -Base ovale moulurée. <lb/>

Béotie. <lb/>

Haut. 0,29. <lb/>






-Tanagréenne debout, un éventail à la main g., la tête tournée <lb/>
de côté, encapuchonnée et coiffée d&apos;un chapeau à pointe. <lb/>
La main droite repose sur l&apos;épaule g., où elle retient la <lb/>
draperie, bordée de bleu. <lb/>
Très belle figurine, d&apos;une conservation parfaite. <lb/>

H 0,27. -Peinture usuelle, base plate. <lb/>

154 -Très belle figurine de Vénus anadyomène. Debout, drapée <lb/>
jusqu&apos;à la ceinture, elle lève ses deux mains qui, chacune, <lb/>
tiennent une touffe de cheveux épars, pour les tresser en <lb/>
nattes. Visage, buste et draperie sont d&apos;un modelé superbe. <lb/>

-Tanagra. <lb/>
Voir la phototypie, pl. XVI. <lb/>

H 0,21. -Base plate. Petite lésion au bras g. <lb/>

-Femme debout, dans l&apos;attitude et le costume d&apos;une Vénus. <lb/>
Elle tient une pomme à sa main dr. avancée. Le haut du <lb/>
corps à découvert, coiffée d&apos;un foulard bleu, parée de <lb/>
boucles d&apos;oreilles et d&apos;une armille, elle est debout, le bras <lb/>

g. caché sous l&apos;himation et posé sur la hanche. Modelé et <lb/>
coloris sont d&apos;une égale beauté. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XVII. <lb/>

H 0,23. -Ton de chair, cheveux roux, draperie doublée de bleu, <lb/>

base plate. <lb/>

-Jeune Tanagréenne debout, drapée dans une tunique talaire <lb/>
et un manteau qui enveloppe le buste étroitement et que la <lb/>
main dr., levée à hauteur de l&apos;épaule, saisit et retient. La <lb/>
tête est d&apos;une rare beauté; les cheveux, noués à l&apos;épi, sont <lb/>
soigneusement repris à l&apos;ébauchoir. <lb/>

H o,238. -Peinture usuelle. <lb/>

157 -Chasse au sanglier. -Deux éphèbes grecs, l&apos;un tourné à g., <lb/>
l autre à dr., attaquent un sanglier qui sort d&apos;une caverne. <lb/>
Le premier brandit une massue ; il porte sa chlamyde, en <lb/>


guise de bouclier, sur le bras g. Le second était armé d&apos;un <lb/>
javelot; sa chlamyde flotte au gré du vent. <lb/>
Le sujet pourrait se rapporter à la légende d&apos;Androklos <lb/>
d&apos;Athènes, fondateur d&apos;Éphèse, mais, plus probablement, <lb/>
il ne s&apos;agit que d&apos;une chasse ordinaire, à l&apos;époque héroïque. <lb/>

Haut. 0,235. Long. 0,29. -Coloration usuelle, quelques restaura-<lb/>

tions dans les rochers du fond. <lb/>

158 -Femme drapée, debout à g., une couronne de fleurs à la <lb/>
main droite, le pied posé sur un vase sépulcral. Parée de <lb/>
lierre en fleur, d&apos;une armille et de boucles d&apos;oreilles, elle <lb/>
tourne son buste de face et s&apos;accoude sur le genou, la tête <lb/>
penchée, le bras g. à demi allongé et la main g. ouverte. <lb/>
La couronne qu&apos;elle tient est une offrande funéraire; le <lb/>
vase a pour décor un large ruban rouge. <lb/>
On peut comparer une figurine analogue, décrite au <lb/>
Catalogue van Branteghem, n°4 02, où la couronne de <lb/>
fleurs est remplacée par un sac à jouets. -Tanagra. <lb/>

Haut. 0,25. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

1 5g -Jeune fille coiffée de la tiare thrace ou asiatique, et assise de <lb/>
face, les jambes croisées, sur un rocher. Sur sa main g. <lb/>
perche un petit oiseau doré qu&apos;elle regarde tendrement, en <lb/>
inclinant la tête; sa main dr., posée sur le genou, tient une <lb/>
patère dorée, façonnée en fleuron, et dans laquelle elle va <lb/>
donner à boire à l&apos;oiseau. -Tanagra. <lb/>

Haut. 0,16. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

160 -Vieillard dans l&apos;attitude de la marche. Vêtu d&apos;une tunique <lb/>
succincte et d&apos;un manteau, il s&apos;avance péniblement, le dos <lb/>
voûté, la main dr. sur un bâton, un couteau (ou quelque <lb/>
autre outil) à la main gauche. Ses cheveux et sa barbe, <lb/>
arrondie, sont peints en blanc. <lb/>
La figurine est comme vivante, un des chefs-d&apos;oeuvre du <lb/>
naturalisme antique. -Béotie. <lb/>
Voir la phototypie, pl. XVIII. <lb/>

Haut. 0,22. -Les pieds manquent. Socle en velours rouge. <lb/>




161 -Femme assise sur un rocher et jouant de la mandoline. Elle <lb/>
a les jambes croisées et couvertes d&apos;un manteau. Le chiton, <lb/>
sans manches, et dont l&apos;une des spallières glisse le long du <lb/>
bras, laisse à découvert le sein g. La tête est de la plus <lb/>
pure beauté grecque. Deux nattes de cheveux retombent <lb/>
sur les épaules; un bracelet entoure le bras droit. Un gland <lb/>
de plomb est cousu dans un des coins du manteau. <lb/>
Il y a quelques années, on ne connaissait que la joueuse <lb/>
de mandoline représentée sur un sarcophage du Musée du <lb/>
Latran (Schreiber, Bilderatlas, pl. VII, 10). Sur les bas-<lb/>
reliefs de Mantinée, découverts en 1888, une des Muses <lb/>
joue du même instrument, et la Revue des Etudes grecques <lb/>
1895, p. 371 (Th. Reinach), a publié une terre cuite ana-<lb/>
logue à la nôtre. <lb/>
Tanagra. <lb/>

Coloration usuelle, base plate. -H 0,28. <lb/>

162 -Alectryonophore. -Grande figurine représentant un jeune <lb/>
homme qui porte sur son bras g. un coq. Sans cet attribut, <lb/>
on le prendrait pour un dieu, car son visage et ses cheveux <lb/>
abondants font penser à un Apollon de beau style. Un <lb/>
manteau, jeté sur les épaules et légèrement soulevé par la <lb/>
main dr., laisse à découvert tout le devant du corps. La <lb/>
tête semble couverte d&apos;un chapeau plat. <lb/>
Les combats de coq étaient en grande faveur dans la <lb/>
Grèce ancienne, et les coqs de Tanagra (dXexzoçLCfyMv fv <lb/>

[tax1! Tamyçaloev, dit Babrius, fab. 5) avaient la réputation <lb/>
d&apos;être les plus belliqueux. <lb/>
Trouvé en Béotie. <lb/>

Ton de chair, très bien conservé; cheveux peints en rouge brique; <lb/>
base élevée, s&apos;élargissant vers le bas. -H 0,392. <lb/>

163 -Déesse voilée et parée d&apos;un diadème, assise de face sur un <lb/>
trône à grand dossier. Sa main g. relève le voile; sa droite, <lb/>
abaissée, tient une patère godronnée et ombiliquée. Près <lb/>
d&apos;elle, on voit une biche, un palmier et un Amour adulte, <lb/>


tenant un balsamaire. Le palmier et la biche conviennent à <lb/>
Diane ; la présence d&apos;un Amour s&apos;explique moins facile-<lb/>
ment. Ce doit être une divinité locale, dont nos sources <lb/>
écrites n&apos;ont pas conservé le souvenir. Les statères d&apos;argent <lb/>
de Priansos de Crète représentent une déesse comme <lb/>
celle-ci, assise sur un trône, près d&apos;un palmier ; mais sa <lb/>
main repose sur la tête d&apos;un serpent. -Béotie. <lb/>

Terre pâle. -H 0,20. <lb/>

164 -Grande figurine de Muse, debout à g., appuyant sa jambe dr. <lb/>
sur un petit rocher, le corps penché en avant, la tête un <lb/>
peu retournée en arrière. Elle tient à sa main g. abaissée <lb/>
une lyre, la cithare, dont les montants sont façonnés en <lb/>
cornes et parés de bandelettes. Son diadème est orné <lb/>
d&apos;une palmette et de rinceaux sertis de perles; son bracelet <lb/>
a la forme d&apos;un serpent enroulé faisant quatre tours de <lb/>

spirale. <lb/>
C&apos;est une terre cuite de style monumental, rappelant les <lb/>
statues de marbre du Vatican. Elle représente Érato, la <lb/>
Muse de la poésie lyrique. -Tanagra. <lb/>

Peinture usuelle, base plate. -H o,3i. <lb/>

165 -Jeune fille portant sur son dos une de ses camarades qui <lb/>
tient un tambourin à la main. Elle court vers la g., <lb/>
aussi vite qu&apos;elle peut, car les plis de son chiton sont très <lb/>
mouvementés. Sa tête se retourne vers la jeune fille qu&apos;elle <lb/>
porte ; ses cheveux sont retenus par une sphendoné, tandis <lb/>
que son amie n&apos;a pour coiffure qu&apos;un simple ruban. <lb/>
Le sujet représente-un jeu d&apos;enfants, l&apos;ephedriasmos, qui <lb/>
avait pour règle que le perdant porterait ainsi le gagnant <lb/>
sur un parcours plus ou moins long. Notre terre cuite est <lb/>
une très jolie variante des groupes, déjà connus, de ce <lb/>

genre. <lb/>
Voir laphototypie, pl. XVII. <lb/>

H 0,26. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>


166 -OEdipe et Antigone. -Un vieillard aveugle est assis, de face, <lb/>
sur un rocher, nu-pieds, la poitrine à découvert. Sa main <lb/>
g. repose sur la jambe, son bras dr. pend inerte. Près de <lb/>
lui, une jeune fille est debout, pose sa main droite sur <lb/>
l&apos;épaule du vieillard et semble lui parler, la main g. avancée <lb/>
comme si elle indiquait une route à suivre. <lb/>
Il n&apos;y a guère de doute sur l&apos;interprétation de ce groupe, <lb/>
inspiré par la première scène de YOEdipe à Colone de So-<lb/>

phocle. <lb/>
Trouvé en Béotie. <lb/>

H 0,23. -Colorationusuelle, base plate. Socle en velours rouge. <lb/>

167 -Groupe représentant Jupiter couché et Junon assise sur un <lb/>
lit de repos. <lb/>
Jupiter a le buste à découvert, de longs cheveux bouclés, <lb/>
ceints d&apos;un strophium, et la tête un peu penchée sur l&apos;épaule <lb/>
g. Sa main dr. tient une coupe, sa main g. prend le bras <lb/>
de Junon, qui, voilée et diadémée, semble tenir une fleur <lb/>
à la main g. et, de l&apos;autre, ajuste son voile. Devant le lit, <lb/>
il y a une escabelle. <lb/>
Le sujet ne rappelle pas précisément le ieçoç ya^oç de <lb/>
Jupiter, mais il a son intérêt et ne s&apos;est pas encore pré-<lb/>
senté jusqu&apos;ici. L&apos;authenticité de la terre cuite est d&apos;ailleurs <lb/>
des plus incontestables. <lb/>
Tanagra. <lb/>

H o,i58. Long. 0)15. -Peinture rouge sur les cheveux. <lb/>

168 -Femme drapée et voilée, assise, de face, sur un siège. La <lb/>
draperie enveloppe étroitement tout le corps; le voile ne <lb/>
laisse à découvert que le visage, moins le front. Le devant <lb/>
de la chaise est échancré et muni d&apos;une escabelle; un grand <lb/>
coussin, débordant de chaque côté, garnit le siège ; le <lb/>
dossier est très bas et très étroit. -Tanagra. <lb/>

Terre pâle, engobée. -H 0,206. <lb/>


On pense au vieux pédagogue qui apporte à Électre la <lb/>
fausse nouvelle de la mort d&apos;Oreste, une des scènes les <lb/>
plus émouvantes de l&apos;Electre de Sophocle. <lb/>
Trouvé en Béotie. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XIX. <lb/>

Haut. o,3o. -Coloration usuelle, base plate. <lb/>

-Victoire couronnant une jeune fille assise qui s&apos;apprête à <lb/>
écrire le nom d&apos;un mort sur une amphore sépulcrale. La <lb/>
déesse, vêtue d&apos;un chiton talaire qui laisse à découvert la <lb/>
jambe droite, est debout, coiffée de fleurs, les ailes re-<lb/>
dressées. Sa main dr. saisit le chiton, sa main g. vient de <lb/>
poser une couronne de fleurs et de feuilles sur la tête de la <lb/>
jeune fille. Celle-ci, drapée dans un chiton et un manteau, <lb/>
retourne la tête vers la Victoire. Sa main dr. tient un style; <lb/>
une amphore à long col, de forme élancée, est posée sur <lb/>
sa jambe g. <lb/>
Le sujet est absolument nouveau, et sous le rapport de <lb/>
l&apos;invention et de la science du modelé, le groupe est un des <lb/>
plus beaux ouvrages en terre cuite que nous ayons. <lb/>
La jeune fille doit être la personnification d&apos;un pays <lb/>
ou d&apos;une ville grecque, inscrivant sur l&apos;urne le nom d&apos;un <lb/>
guerrier, plus ou moins illustre, mort à l&apos;ennemi. <lb/>
Trouvé en Béotie. <lb/>

Voir l&apos;héliogravure, pl. XX. <lb/>

Haut. o,38. -Coloration usuelle, base plate. -Lésions insigni-<lb/>
fiantes aux ailes et à la base. <lb/>

-Satyrisque debout, une écharpe sur les épaules, le bras droit <lb/>
sur la hanche, la main gauche avancée et tenant une grappe <lb/>
de raisin qu&apos;il regarde. -Eretria. <lb/>

Terre pâle engobée. -Haut. o,i53. <lb/>

-Acteur comique, tenant de ses deux mains un coq noir. Il <lb/>
semble marcher vers la gauche, la tête inclinée. Son cos-<lb/>




-^-1,i? -TI:&apos;;N H 11 &apos; <lb/>

-<lb/>

----11 <lb/>

&apos; -&apos; <lb/>



tume se compose d&apos;un chiton succinct, à manches courtes, <lb/>
et d&apos;un manteau rouge, plié en écharpe autour des reins. <lb/>
-Tanagra. <lb/>

Le masque de l&apos;acteur, la crête et les pattes du coq sont peints en <lb/>
rouge, les jambes de l&apos;acteur sont peintes en jaune. Base échancrée <lb/>
sur le devant. -H 0,14. <lb/>

-Fragment d&apos;une figurine de Prométhée. Il n&apos;en subsiste que <lb/>
le buste, de grand style et admirablement modelé, le bras <lb/>
g. pendant, et la tête, penchée sur l&apos;épaule g. avec une <lb/>
expression de souffrance très accentuée. -Béotie. <lb/>

H o,i5. <lb/>

-Buste de déesse, remarquable par la profusion de bijoux <lb/>
qu&apos;elle porte. Son diadème, très large, simule une pièce <lb/>
d&apos;orfèvrerie couverte de rosaces et de pierres cloisonnées ; <lb/>
ses boucles d&apos;oreilles ont la forme de feuilles lancéolées, <lb/>
serties, à leur centre, de pierres précieuses; l&apos;un de ses <lb/>
colliers se compose d&apos;anneaux lisses ou façonnés ; l&apos;autre <lb/>
est orné de pendentifs pareils aux bijoux trouvés en <lb/>
Crimée. De même, les manches du chiton sont ornées de <lb/>
boutons qu&apos;on dirait incrustés de pierres. -Beau style. <lb/>
Grèce propre. <lb/>

Terre pâle. -H 0,25. -L&apos;épaule dr. manque. <lb/>

-Tête de femme aux cheveux ondulés; au revers, sur la <lb/>

nuque du cou, le nom du fabricant : rAIOY en relief. Nous <lb/>

connaissons un assez grand nombre de terres cuites grecques <lb/>
portant des noms d&apos;artistes latins; c&apos;étaient des noms <lb/>
d&apos;affranchis. La base est percée de trois trous. -Béotie. <lb/>

H 0,11. <lb/>

-Grand masque grotesque. Il a la bouche ouverte, le nez <lb/>
épaté, les yeux à fleur de tête, les sourcils très accentués, <lb/>
le front rétréci et marqué par une grosse protubérance. <lb/>
Ses cheveux, hérissés sur le front, sont bouclés sur les <lb/>


tempes et recouvrent les oreilles; deux bandelettes en font <lb/>
le tour. A tout cela s&apos;ajoute un détail purement décoratif : <lb/>
deux boutons de fleurs qui émergent derrière les tempes, <lb/>

comme feraient des cornes. <lb/>

Peinture rouge, les pupilles à jour, deux trous de suspension. -<lb/>
H 0,16. <lb/>

182 -Masque grotesque de lutteur, le nez déformé, l&apos;oeil dr. fermé, <lb/>
le coin g. de la bouche à jour, et le crâne dénudé entière-<lb/>

ment. <lb/>

Terre pâle. -H 0,09. -Deux trous de suspension. <lb/>

183 -Grand masque d&apos;Hercule barbu, de beau style et d&apos;un <lb/>
modelé puissànt, la bouche et les prunelles à jour. Trous <lb/>
de suspensionau-dessus du front et sous les oreilles. <lb/>

Grèce propre. <lb/>

H 0,18. -Support en velours rouge. <lb/>

-Petite tête de femme, les cheveux peints en rouge. -Tanagra. <lb/>

H 0,04. <lb/>

185 -Petite tête de femme encapuchonnée. -Tanagra. <lb/>

H 0,04. <lb/>

-Taureau de sacrifice, debout à dr., avec son bandeau dorsal, <lb/>
la tête tournée vers le spectateur. -Béotie. <lb/>

Terre pâle, engobe blanc, trou d&apos;évent carré. -H 0,10. <lb/>

-Moule d&apos;un garde-joue de casque. -Un jeune hoplite, <lb/>
debout à g., combat un adolescent nu, déjà blessé et <lb/>
tombé à la renverse. Tous deux sont armés de boucliers <lb/>
ovales et d&apos;épées. L&apos;hoplite porte la cuirasse grecque en <lb/>
usage depuis l&apos;époque d&apos;Alexandre. Derrière lui, on voit <lb/>
un bras dr. avec la main qui lui arrache le casque; plus <lb/>


loin les restes d&apos;une autre figurine. Le sujet représentait <lb/>
une bataille entre les Grecs de Pergame et les Gaulois. -<lb/>

Athènes. <lb/>

Vente Eugène Piot, n°3 37. <lb/>

Terre pâle. -H 0,087. L 0,092. <lb/>

188 -Modèle d&apos;un couvercle de boîte à miroir. <lb/>
Femme drapée, assise à dr. et portant sur ses genoux une <lb/>

fillette nue qui tient à sa main g. une colombe. Aux pieds <lb/>
de ce groupe, une oie. Devant, une seconde femme drapée, <lb/>
debout, parée d&apos;un collier et posant sa main dr. sur la tête <lb/>
de la fillette. Un petit Amour, planant dans l&apos;air, apporte <lb/>
une guirlande. Malgré la présence de cet Amour, c&apos;est <lb/>
plutôt une scène d&apos;intérieur qu&apos;une scène mythologique. <lb/>
Très beau style. <lb/>
Au sommet du disque, une charnière; au revers, quel-<lb/>
ques cercles concentriques en relief. Les Grecs appelaient <lb/>
ces modèles: proplasmata (Pline 35, i55). <lb/>

D 0,19. <lb/>

3. ASIE MINEURE <lb/>

18g -Cybèle assise, de face, sur un trône orné d&apos;acrotères et muni <lb/>
d&apos;un escabeau. Coiffée de la couronne murale et vêtue <lb/>
d&apos;un chiton jaune et d&apos;un manteau rose, elle tient au bras g. <lb/>
un tambourin, peint en vert pâle, à la main dr. une patère <lb/>
ombiliquée. Un lionceau est couché sur ses genoux. -<lb/>
Beau style. Peinture bien conservée. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 44. <lb/>

Ton de chair, etc. -H 0,14. <lb/>

igo -Bacchus jeune, debout, le thyrse au bras g., à la main dr. <lb/>
abaissée une grappe de raisin. Il porte sa chlamyde sur <lb/>
l&apos;épaule g.; ses pieds sont chaussés d&apos;endromides <lb/>
-Smyrne. <lb/>

Terre pâle. -H 0,176. <lb/>


-Grotesque nu, debout et jouant de la flûte. -Smyrne. <lb/>

H 0,16. -Base plate. <lb/>

192 -Vénus drapée et diadémée. La main dr., levée à hauteur de <lb/>
la tête, ajuste le manteau, qui porte des traces de dorure; <lb/>

le bras g. est abaissé. -Smyrne. <lb/>
Cette terre cuite, d&apos;une extrême délicatesse de travail, est <lb/>

de la même famille que celles que j&apos;ai publiées dans mes <lb/>
Terres cuites d &apos;Asie, pl. 21-23, et qui sont aujourd&apos;hui au <lb/>

Musée métropolitain de New-York. <lb/>

H 0,l16. -Base moulurée. <lb/>

-Silène debout sous une treille. Son bras gauche replié sou-<lb/>
tient la tête, sa main dr. porte un dithyrse. -Applique de <lb/>
vase; travail de basse époque. <lb/>
Terres cuites Gréau, pl. 93, 7. <lb/>

Terre pâle. -H 0,084. <lb/>

-Bacchante drapée, dansant et jouant du tambourin. Devant <lb/>
elle, un petit thyrse et des rinceaux. Ce moule forme le <lb/>
pendant du n°p récédent. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 93, 9. <lb/>

Terre pâle. -H o,o85. <lb/>

195 -Isityché, debout et de face, une corne d&apos;abondance au bras <lb/>
g., un gouvernail à la main dr. abaissée. -Applique de <lb/>

vase. <lb/>
Terres cuites Gré-au) pl. 93, 8. <lb/>

H 0,124. <lb/>

196 -Fillette vêtue d&apos;un chiton court, debout et s&apos;arcboutant sur <lb/>
ses jambes, les bras avancés parallèlement comme si elle <lb/>

conduisait un char. <lb/>

Terres cuites Gréau, Introduction, p. XVI. -Vente <lb/>

Gréau, n°1 132 (vignette, p. 23o). <lb/>

Terre pâle engobée. -H o,io3. <lb/>


197 -Tyché (Fortune) de ville, debout près d&apos;un cippe. Elle est <lb/>
représentée en jeune fille drapée dans un peplos, les <lb/>
bras nus, la jambe droite portée en avant, la tête coiffée <lb/>
d&apos;un petit boisseau et d&apos;une couronne à lemnisques, les <lb/>
oreilles parées de bijoux. Sa main g., appuyée sur le <lb/>
cippe, tient une corne d&apos;abondance, son avant-bras dr. <lb/>
manque. -Smyrne. <lb/>

Base ronde et moulurée. -H 0,16. <lb/>

198 -Isis assise, coiffée d&apos;une couronne de feuilles droites et d&apos;un <lb/>
grand diadème ajouré et posé sur l&apos;occiput. Ce diadème., <lb/>
qui simule une pièce d&apos;orfèvrerie, se compose d&apos;un pschent <lb/>
dégénéré, de fleurons grands et petits, de perles et, on <lb/>
dirait, de figurines de femmes aux bras étendus. Les <lb/>
cheveux de la déesse sont divisés en douze bandeaux, <lb/>
les lobes de ses oreilles sont percés, son collier est fait <lb/>
de breloques dorées. Elle est vêtue d&apos;un chiton rose, <lb/>
échancré sur la poitrine, retenu sur chaque épaule par une <lb/>
fibule et serré à la ceinture au moyen d&apos;une bandelette. <lb/>
Une bulle est suspendue entre les seins. Les bras étaient <lb/>
articulés. Dans la pose des jambes, serrées l&apos;une contre <lb/>
l&apos;autre, il y a une réminiscence de l&apos;ancien style. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 118, 2. <lb/>

Les bras manquent, la jambe dr. tout entière et la moitié de l&apos;autre <lb/>

sont brisées. -H 0,17. <lb/>

199 -Vénus anadyomène près d&apos;un dauphin. <lb/>
La déesse est debout, entièrement nue, l&apos;épaule g. plus <lb/>
abaissée que l&apos;autre, la jambe dr. fléchie et un peu <lb/>
retirée en arrière. Ses deux mains se lèvent à la fois, cha-<lb/>
cune tordant une natte de cheveux. La sphendoné qui <lb/>
entoure la tête est ornée d&apos;un bijou, les oreilles sont <lb/>
chargées de pendentifs, et entre les seins on voit une <lb/>
bulle renfermant quelque talisman. Le dauphin qui sert de <lb/>
support a la tête en bas. <lb/>


Cette terre cuite, d&apos;un très beau style et de conservation <lb/>
parfaite, était toute dorée. Elle repose sur un socle élevé, <lb/>
presque carré. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 7. <lb/>

Pâte brune. -H totale o,255. <lb/>

200 -Jeune fille drapée, allant vivement vers la droite, les bras <lb/>
cachés sous le manteau. La figurine est traitée en haut <lb/>

relief, ce qui ne se voit pas souvent. -Beau style. -<lb/>
Smyrne. <lb/>

Terre pâle. -H 0,17. <lb/>

201 -Amour à la chasse au lion. -Le chasseur, un adolescent, <lb/>
se tourne vers la g., les ailes prêtes au vol, le bras dr. <lb/>
levé (et brandissant un javelot). Son bras g., protégé par <lb/>
une chlamyde, retient le fauve par la crinière. Un chien <lb/>
de chasse saute sur la croupe du lion et cherche à le <lb/>
mordre. -Au revers, le graffite : CCO, initiales d&apos;un nom <lb/>
d&apos;artiste (Sodamos). <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 38. <lb/>

H et L 0,17. -Jolie coloration, la draperie rose, le lion jaune. <lb/>

Base moulurée. <lb/>

202 -Esclave agenouillé devant un Amour enfant et le chaussant <lb/>
de sandales. Drapé dans une chlamyde rose, l&apos;Amour <lb/>
avance son pied droit et regarde ce que fait l&apos;esclave, qui est <lb/>
un enfant, comme lui, mais sans draperie. Au second plan <lb/>
se dresse une statuette de Victoire, dorée, sur un cippe <lb/>

peint en rouge et en jaune. -Même graffite au re-<lb/>
vers : C tt)(Cîa&quot;,UOV). <lb/>

Terres cuites Gréau, pi. 37. <lb/>

H 0,175. -Base moulurée. <lb/>


203 -Amour enfant tuant un faon. Le petit chasseur est debout, en <lb/>

chlamyde rose, déployant ses ailes, le buste penché en <lb/>
arrière, le bras dr. levé comme s&apos;il maniait un javelot. <lb/>
Au revers, le graffite ArA, initiales d&apos;un nom d&apos;artiste, <lb/>
Agasias peut-être. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 36,2. <lb/>

Coloration usuelle, base légèrement échancrée. -H o,i25. <lb/>

204 Amour enfant caressant un cerf. Il est coiffé d&apos;une couronne de <lb/>
fleurs et porte la tunique courte et le manteau agrafé sur <lb/>
l&apos;épaule. Les bois du cerf étaient dorés. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 36,1. <lb/>

Coloration très riche : tunique rose, manteau blanc, couronne <lb/>
bleue, ailes bleu et rose. Le cerf est peint en jaune. -H o,i3. <lb/>

205 Amour enfant allant à g., précédé d&apos;un petit chien. Il est vêtu <lb/>
d&apos;une chlamyde rose et coiffé d&apos;une couronne de fleurs. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 34,2. <lb/>

Coloration usuelle, base moulurée. -H 0,14. <lb/>

206 -Enfant dans un char attelé de deux petits chiens qui <lb/>
courent au galop. Les roues du char sont dorées et se <lb/>
détachent sur un fond bleu; l&apos;enfant, en chlamyde rose, est <lb/>

accroupi et tient les guides. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 34,1. <lb/>

Coloration usuelle. Base à deux degrés. -H o,o85. <lb/>

207 -Amour enfant, posant sa main g. sur le dos d&apos;un paon et <lb/>
tenant à l&apos;autre main une grappe de raisin. Oiseau et <lb/>

enfant sont placés de face. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 35,1. <lb/>

H 0,Il5. -Traces de peinture bleue. <lb/>


-Enfant debout près d&apos;un cippe et donnant une grappe de <lb/>
raisin à manger à une oie. Le cippe, élevé sur plusieurs <lb/>
marches, a pour décor une roue en relief doré. L&apos;enfant <lb/>
porte une chlamyde rose tendre. <lb/>

Terres cuites Gré au, pl. 33. <lb/>

L&apos;oie est peinte en blanc, le raisin est doré. Base ovale. -H 0,152. <lb/>

-Amour enfant courant vers la droite pour soustraire une <lb/>
grappe de raisin à un coq blanc qui le poursuit. Vêtu d&apos;une <lb/>
chlamyde rose, il presse, des deux mains, la grappe sur sa <lb/>

poitrine. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 35,2. <lb/>

Coloration usuelle, base moulurée. -H 0,132. <lb/>

210 -Vénus anadyomène, debout et tordant ses cheveux; à sa <lb/>
gauche, un dauphin, la tête en bas, sert de support. La <lb/>
déesse est nue jusqu&apos;à la ceinture; l&apos;himation, noué autour <lb/>
des reins, forme une succession de plis ressemblant à <lb/>
des anneaux et n&apos;enveloppe que les jambes. -Beau style <lb/>
et modelé très puissant. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 46. <lb/>

Terre pâle, base carrée. -H o,3o. <lb/>

-Amour enfant, planant dans l&apos;air, la tête un peu détournée du <lb/>
spectateur, le bras g. sur la hanche, la main dr. au col et <lb/>
retenant une chlamyde jetée, en écharpe, sur les épaules. <lb/>
Les traits du visage n&apos;ont rien d&apos;idéal; ils prouvent que la <lb/>
figurine ne représente pas l&apos;Amour mythologique, mais un <lb/>
enfant mort, transformé en Amour dans le séjour des bien-<lb/>
heureux. L&apos;exécution est d&apos;une rare beauté. -Myrina. <lb/>

H 0,21. -Terre pâle; les doigts du pied g. manquent. -Socle <lb/>

en velours rouge. <lb/>


2!2 -Femme drapée, assise, les jambes croisées, le chiton noué <lb/>
au-dessous des seins. Au revers, un nom d&apos;artiste: <lb/>
AANAPIC, en graffite. C&apos;est le nom latin Lanarius. <lb/>
Beau style; traces de dorure partout. -Smyrne. <lb/>

Terre pâle. -H o,i5. -La tête, les bras et les pieds manquent. <lb/>

2 13 -Vénus assise sur un rocher. Buste, bras et pieds nus; la tête, <lb/>
ceinte d&apos;une bandelette, se détourne légèrement; le bras <lb/>
gauche s&apos;appuie sur le siège, l&apos;autre se replie et se porte <lb/>
en avant. <lb/>
Lorsqu&apos;elle pêche à la ligne, Vénus est parfois assise, <lb/>
comme celle-ci, sur un rocher au bord de la mer, et son <lb/>
bras droit fait le même geste. Il est possible qu&apos;un petit <lb/>
Amour s&apos;accrochait au bras dr. de la déesse. -Très joli <lb/>
style. -Myrina. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XIII. <lb/>

Terre pâle. -H o,23. <lb/>

214 -<lb/>

Éphèbe grec nu, en posture de combat, la jambe droite en <lb/>
avant. Sa main droite levée tenait probablement un javelot, <lb/>
son bras gauche s&apos;abaisse. <lb/>
Cette terre cuite est extrêmement intéressante, car elle <lb/>
reproduit, à n&apos;en pas douter, une statue de marbre du <lb/>
musée de Naples, celle d&apos;Harmodius, l&apos;un des meurtriers <lb/>
du fils de Pisistrate. La même figure se retrouve sur une <lb/>
monnaie d&apos;Athènes (Imhoof-Blumer et Percy Gardner, Nu-<lb/>
mismatic Commentary on Pausanias, p. 148, pl. DD, 16), <lb/>
avec cette variante qu&apos;Harmodius y est armé d&apos;une épée. <lb/>
On sait que le groupe des meurtriers était l&apos;oeuvre de deux <lb/>
artistes célèbres, Kritios et Nesiotes. La raideur des sculp-<lb/>
tures archaïques, antérieures à Phidias, est restée visible <lb/>
dans la terre cuite; la pose et les mouvements rappellent <lb/>
l&apos;ancien style, mais le modelé est celui des grands maîtres <lb/>


du Ve siècle, et l&apos;ensemble a une incomparable puissance <lb/>

de facture. <lb/>
Les parties sexuelles sont remplacées par un bec de <lb/>
lampe, détail dont on connaît d&apos;autres exemples; au <lb/>
revers, l&apos;anneau de suspension et le trou pour verser <lb/>

l&apos;huile. <lb/>
Trouvé à Tarse (à Smyrne plutôt). -Coll. du comte <lb/>

Tyszkiewicz. -Publié au Catalogue H. Hoffmann (Paris, <lb/>

1886), pl. VIII. -Burlington Fine Arts Club, greek ceramic <lb/>

Art (1888), n. 211 (pl.). <lb/>

H 0,26. -Socle en velours rouge. <lb/>

-Adolescent couronné de feuilles, la tête voilée d&apos;une petite <lb/>
chlamyde qui se replie sur les épaules. Il plane dans les <lb/>
airs, le bras dr. tendu en avant, la main g. levée. -Très <lb/>

beau style. <lb/>
Myrina. -Coll. Lawson, à Smyrne. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XI. <lb/>

H o,33. <lb/>

-Grande figurine de jeune homme ailé, vêtu d&apos;une longue <lb/>

chlamyde qui moule les formes du corps et que les deux <lb/>
mains retiennent, l&apos;une sur la poitrine, l&apos;autre sur la cuisse. <lb/>
Coiffé d&apos;un strophium, la tête un peu penchée, il prend <lb/>
son vol vers le séjour des âmes mortes. -Très beau style. <lb/>
Trouvée à Myrina, avec la terre cuite précédente, et <lb/>
envoyée par M. Lawson. <lb/>

Terre pâle; les ailes et le pied dr. manquent; trou de suspension. <lb/>

-H o,32. <lb/>

-Jeune fille ailée, planant dans l&apos;air et tenant dans son bras <lb/>
g. une cithare. Elle est drapée dans un manteau qui fait <lb/>
office de voile; son bras dr. s&apos;abaisse sous la draperie. <lb/>
La figurine est savamment construite et d&apos;un style superbe; <lb/>
elle a conservé presque tout son coloris antique. -Myrina. <lb/>

H o,33. -Peinture rouge et bleu; trou de suspension. <lb/>






218 -Banquet. -Un lit de repos, à pieds sculptés, occupe le <lb/>
milieu de la composition. Deux jeunes époux y ont pris <lb/>
place. L&apos;homme, à demi-couché, joue de la cithare, et <lb/>
sa main dr. tient le plectrum. La femme, assise, est <lb/>
coiffée d&apos;une tiare asiatique; ses pieds s&apos;appuient sur un <lb/>
tabouret; son bras g. retient un Amour assis, de face, sur <lb/>
un coussin, entre elle et le mari. L&apos;Amour a les ailes <lb/>
relevées et les bras ouverts. <lb/>
Au chevet du lit, devant une table à trois pieds, chargée <lb/>
d&apos;un verre à boire et d&apos;une galette, on voit un esclave <lb/>
debout, apportant une pâtisserie de forme conique; du côté <lb/>
opposé, un autre esclave s&apos;est endormi; il semble tenir une <lb/>
lanterne. <lb/>
Pour expliquer le sujet, on a pensé à Pâris et Hélène; <lb/>
mais les scènes de ce genre se passent plutôt dans le séjour <lb/>
des bienheureux. <lb/>
Myrina. -Coll. Aless. Castellani (vente de Rome, 1884), <lb/>

n°6 68. <lb/>

Froehner, Terres cuites d&apos;Asie mineure, pl. 2. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XXI. <lb/>

Coloration usuelle, très fine -Trou de suspension. -H 0,12. <lb/>

L 0,20. <lb/>

219 -Vénus de Myrina. -La déesse] est debout, diadémée, <lb/>
entièrement nue. Elle lève sa main g. et, probablement, <lb/>
levait aussi sa droite pour nouer la bandelette du chignon. <lb/>
L&apos;épaule g. s&apos;abaisse un peu; le corps repose sur la jambe <lb/>

gauche. <lb/>
C&apos;est une des plus belles figurines de Vénus que l&apos;on <lb/>
connaisse, presque aussi séduisante que la Vénus de Tarse, <lb/>
au Louvre. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XXII. <lb/>

H o,3o. -Terre pâle. L&apos;avant-bras dr. manque. <lb/>


220 -Vieil esclave accroupi, ramassant une outre vide. Il a la tête <lb/>
rase, le front osseux, les oreilles très allongées, la bouche <lb/>
ouverte comme s&apos;il avait soif. Son genou gauche s&apos;appuie <lb/>
sur le sol, sa main g. sur la hanche, sa droite saisit le col <lb/>
de l&apos;outre. Un chiton succinct, à manches courtes et à <lb/>
bordure rouge, avec une agrafe sur l&apos;épaule g., est son <lb/>
unique vêtement. <lb/>
Tarse. <lb/>
Froehner, Terres cuites d&apos;Asie, pl. 36. <lb/>

Terre pâle polie; traces de peinture; base moulurée. -H 0,125. <lb/>

221 -Grande statuette d&apos;éphèbe, de Mercure probablement, car elle <lb/>
portait sur l&apos;épaule g. une chlamyde pliée. La jambe g., la <lb/>
seule qui soit restée intacte, fléchit un peu et se retire en <lb/>
arrière. <lb/>
Beau style grec. -Smyrne. <lb/>

H 0,28. -Manque : la tête, le bras g., l&apos;avant-bras dr. et la jambe <lb/>
dr. Éraillures sur la poitrine. -Socle garni de velours rouge. <lb/>

222 -Grande figurine de femme drapée et voilée. Ses bras et ses <lb/>
mains sont couverts de l&apos;himation. En même temps que son <lb/>
bras gauche, se repliant et s&apos;avançant, soutient la draperie, <lb/>
sa main droite, abaissée, la retrousse, et le pied avec sa <lb/>
sandale devient visible. Les cheveux, en tire-bouchons, <lb/>
forment comme une frange sur le front. -Bonne conser-<lb/>
vation. <lb/>
Myrina. <lb/>
Terres cuites Gréau, pl. 74. <lb/>

Cheveux et manteau peints en rouge. -H 0,26. <lb/>

223 -Vénus debout, la jambe g. fléchie et enveloppée d&apos;une <lb/>
draperie. La tête et les bras manquent, mais la figurine <lb/>
représente magnifiquement cette époque de l&apos;art grec où <lb/>
l&apos;on recherchait l&apos;élégance et la souplesse des formes, <lb/>
un peu au dépens de la vérité. <lb/>
Myrina. <lb/>

H 0,24. -Socle de velours rouge. <lb/>




224 -Vénus accoudée à une statuette de Némésis. -Ce groupe, <lb/>
un des plus beaux qui soit sorti des fouilles de Myrina, <lb/>
représente Vénus diadémée et drapée, debout, croisant les <lb/>
jambes, le bras dr. sur la hanche. Sa tête, d&apos;une rare <lb/>
pureté de lignes, se détourne un peu, son sein droit reste à <lb/>
découvert, sa draperie est d&apos;une étoffe très fine, serrant de <lb/>
près et moulant les formes du corps. La déesse a des san-<lb/>
dales aux pieds; son diadème est ciselé. <lb/>
La statuette sur laquelle elle s&apos;appuie est montée sur <lb/>
une base carrée et moulurée. Elle figure une déesse drapée, <lb/>
voilée, coiffée d&apos;un calathus, la main dr. ramenée sur la <lb/>
poitrine et saisissant la bordure du chiton. Ce ne peut être <lb/>
que l&apos;une des Némésis de Smyrne. <lb/>
Le poli de la terre, d&apos;un rouge pâle, a conservé toute sa <lb/>
fraîcheur. <lb/>

Collection Lawson. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XXIII. <lb/>

H 0,355. -Il ne lui manque que la main g. <lb/>

225 -Grandefigurine de femme drapée, debout, passant une bande-<lb/>
lette autour de sa tête. Sa main dr. tenait le miroir, l&apos;autre <lb/>
un bout de la bandelette. Sa draperie se compose d&apos;un <lb/>
chiton qui laisse à découvert les bras et le sein droit, puis <lb/>
d&apos;un manteau noué autour des hanches. Elle est parée de <lb/>
boucles d&apos;oreilles, chaussée de sandales; le corps repose <lb/>
sur la jambe droite. <lb/>
Au revers, sur un pli du manteau, on lit un nom d&apos;artiste, <lb/>
MHNOCbIAOY (ouvrage de Menophilos), gravé niovrjdov, c&apos;est-<lb/>
à-dire en forme de colonnette, les lettres étant placées l&apos;une <lb/>
sous l&apos;autre. <lb/>
La coiffure : deux rangs de bouclettes (ou de corymbia, <lb/>
comme disait Pétrone) et un chignon sur la nuque, con-<lb/>
viendrait à une princesse de la famille Claudienne. Il est <lb/>


possible que l&apos;artiste ait voulu représenter Antonia en <lb/>
Vénus. On peut comparer la figurine avec un beau bronze <lb/>

de la collection Dutuit (pl. 29). <lb/>
Myrina. <lb/>

Base plate. -H o,355. <lb/>

226 -Toilette de Vénus. -Entre une vasque et un tronc d&apos;arbre, <lb/>
Vénus est debout, parée d&apos;un diadème, le haut du corps <lb/>
à découvert. Ses mains, avancées symétriquement, tiennent <lb/>
les deux bouts d&apos;une bandelette rouge, le kestos, qu&apos;elle va <lb/>
nouer sous les seins. Elle se présente de face, de même <lb/>
qu&apos;un petit Amour, placé à sa droite dans la pose d&apos;un triom-<lb/>
phateur, et coiffé d&apos;une couronne de fleurs. Le tronc d&apos;arbre <lb/>
sert de support à une boîte à miroir, ouverte, et une <lb/>
draperie y est suspendue. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 114. <lb/>

Coloration usuelle. -H 0,28. L o,25. <lb/>

227 -Grande statuette $Antinous. -Le jeune homme, ou plutôt <lb/>

le jeune dieu, est debout, entièrement nu, la tête un peu <lb/>
penchée et tournée de côté, le genou g. plié, la main dr. <lb/>
abaissée et tenant une baguette qui devait être le caducée <lb/>
de Mercure. Sa main g., ouverte, s&apos;avance vers le spectateur. <lb/>
Cette terre cuite, de l&apos;époque d&apos;Hadrien, a été trouvée à <lb/>
Smyrne et nous aide à fixer définitivement la date des <lb/>
terres cuites provenant du mont Pagos et qu&apos;on attribuait <lb/>

jusqu&apos;ici indistinctement au règne d&apos;Alexandre-Ie-Grand. <lb/>
Elle est d&apos;une incomparable beauté. <lb/>
Quatre statuettes seulement, de cet art et de cette dimen-<lb/>
sion exceptionnelle, nous sont parvenues à peu près entières, <lb/>
la plupart des figurines de Smyrne étant brisées et réduites <lb/>
en menus fragments. Ce sont les nos 227-229 de ce cata-<lb/>








logue et le buste du Diadoumenos de Praxitèle, vendu en <lb/>

Angleterre. <lb/>

Voir l&apos;héliogravure, pl. XXIV. <lb/>

Anc. collection Lawson, à Smyrne. <lb/>

H 0,34. -Les pieds seuls et quelques phalanges de la main g. <lb/>

manquent. <lb/>

228 -Grande statuette de Bacchus adolescent3 trouvée avec le <lb/>
numéro précédent. -Le dieu est debout, sans draperie, <lb/>
s&apos;appuyant sur la jambe droite, l&apos;épaule g. un peu plus <lb/>
élevée que l&apos;autre, ce qui indique qu&apos;il tenait un thyrse, et <lb/>
que sa main dr. tenait le canthare traditionnel. Les formes <lb/>
du corps, un peu efféminées, de Bacchus jeune sont rendues <lb/>
avec un art et un sentiment qui, même dans la sculpture <lb/>
grecque, ne se trouvent que très rarement réunis. De l&apos;aveu <lb/>
unanime de ceux qui ont vu la terre cuite chez M. Hoff-<lb/>
mann, elle compte au nombre des plus beaux ouvrages de <lb/>
l&apos;antiquité. <lb/>

Voir l&apos;héliogravure, pl. XXV. <lb/>

Ancienne collection Lawson, à Smyrne. <lb/>

H 0,31. -Manque: la tête, les bras et le pied droit. <lb/>

229 -Statuette de Mercure, la plus grande terre cuite complète qui <lb/>
ait été trouvée à Smyrne. Elle est d&apos;un style ravissant et <lb/>
reproduit, sans nul doute, un ouvrage grec célèbre, du <lb/>
temps de Lysippe, dont on connaît des répliques en marbre <lb/>
et en bronze. Debout sur une base ronde, à deux degrés, <lb/>
Mercure tient à sa main droite un caducée enlacé de <lb/>
serpents; sa main g. s&apos;avance, à demi-ouverte, vers le <lb/>
spectateur et peut avoir tenu un autre attribut. Il a la tête <lb/>
penchée et légèrement tournée à g. Son pétase et ses <lb/>
sandales sont ailés; un tronc de palmier sert de support à <lb/>
la figurine. <lb/>
C est un corps d&apos;éphèbe, plus élégant que fort, presque <lb/>
délicat, et se présentant dans une pose qui assure à tous <lb/>


les membres le plus harmonieux équilibre. Le torse avec <lb/>
ses pectoraux finement modelés, la rondeur des bras, les <lb/>
jambes souples, la chlamyde absente, sont particulièrement <lb/>
caractéristiques de l&apos;époque d&apos;Alexandre-Ie-Grand. <lb/>

Voir l&apos;héliogravure, pl. XXVI. <lb/>

H totale 0,645. -Manque : l&apos;un des serpents du caducée et quel-<lb/>

ques doigts de la main g. <lb/>

230 -Tète de Pan, de grandeur naturelle, en terre rouge et mas-<lb/>
sive. Elle est couronnée de feuilles de lierre, comme celle <lb/>
des monnaies de Panticapée, très vivante et très expressive, <lb/>
avec les lèvres entr&apos;ouvertes et le menton relevé. <lb/>
Nous avons ici le morceau capital des céramistes d&apos;Asie <lb/>
ou d&apos;Alexandrie, un des ouvrages les plus puissants qui <lb/>
nous soient restés de l&apos;art antique. Le sculpteur, qui <lb/>
excellait dans la science du modelé, a rendu dans la <lb/>
perfection le type, moitié humain, moitié bestial, du Pan <lb/>
grec. Il a choisi à dessein une terre rouge, parce que <lb/>
cette couleur convenait particulièrement aux personnages <lb/>
du thiase bachique. En marbre, on ne connaît pas beau-<lb/>
coup de têtes antiques de Pan couronnées de lierre; mais <lb/>
l&apos;une d&apos;elles a, comme celle-ci, les cheveux divisés par une <lb/>
raie, et le même détail se retrouve sur des têtes de Satyres, <lb/>
jeunes et vieux, venant de Smyrne. <lb/>

Trouvée à Tralles. -Ancienne collection de M. Philip-<lb/>
pucci, consul d&apos;Autriche à Smyrne. -Terres cuites Gréau, <lb/>
pl. i-3. <lb/>
Voir l&apos;héliogravure, pl. XXVII. <lb/>

H 0,20. -Socle en marbre noir. -Les extrémités des cornes de <lb/>
chèvre sont brisées. <lb/>

231 -Bacchus adolescent, debout, l&apos;avant-bras g. levé (pour s&apos;ap-<lb/>
puyer sur un thyrse), le bras dr. sur la hanche, la tête <lb/>
tournée légèrement vers la g. du spectateur. Le dieu n&apos;est <lb/>





1 -&quot; HICII&apos;IN H IIOyFAA&apos;NH <lb/>

~1-Il <lb/>



vêtu que d&apos;une pardalide, qui laisse à découvert le devant <lb/>
du corps. -Smyrne. <lb/>
Terres cuites Gréau, pl. 88,4. <lb/>

Traces de peinture, base moulurée. -H 0,14. <lb/>



Jongleur, poupée articulée. <lb/>
Il lève les bras symétrique-<lb/>

ment, joignant les mains au-dessus de sa tête comme font <lb/>
les danseurs de l&apos;oclaslna. Coiffé du bonnet phrygien. <lb/>
il est vêtu d&apos;un chiton court à manches longues et d&apos;un <lb/>
pantalon dont les plissures forment comme des anneaux, <lb/>
Deux poignards, avec leurs fourreaux, sont passés dans <lb/>
sa ceinture. Sa tête, barbue, a une physionomie étrange, <lb/>
presque assyrienne; elle est modelée avec beaucoup d art <lb/>
et a conservé tout son coloris. <lb/>

H 0,20. -Trou de suspension. <lb/>



Variante de la même figure. La physionomie n&apos;est pas la <lb/>
même, la barbe est plus longue, le chiton descend plus bas, <lb/>
et la ceinture est clairement indiquée; mais les jambes <lb/>
manquent. <lb/>

H 0,172. -Peinture rose et jaune d&apos;ocre. Trou de suspension et, <lb/>

dans le bas, deux autres trous destinés au fil de bronze qui retenait <lb/>

les jambes. <lb/>

-Acteur comique, debout, drapé dans un manteau qui retombe <lb/>
jusqu&apos;aux pieds, le buste un peu penché en avant, la tête <lb/>
relevée et affublée d&apos;un masque grotesque, au type sémi. <lb/>
tique. Il est couronné de lierre; derrière le masque, on <lb/>
voit ses yeux et ses lèvres, ce qui donne à la figurine une <lb/>
étonnante expression de vie. <lb/>

H o,i36. -Coloration bien conservée. -Socle en velours rouge. <lb/>

-Caricature d&apos;Édipe et Antigone. -Un vieillard, au visage <lb/>
grotesque, le corps courbé, le menton soutenu par la main <lb/>
droite, est conduit par une fillette à longs cheveux bouclés. <lb/>
Il marche nu-pieds, coiffé d&apos;une couronne de fleurs et vêtu <lb/>


d&apos;un manteau. La fillette, qui le tient par la main, est <lb/>
drapée dans une tunique longue et un himation. Au revers, <lb/>
un nom d&apos;artiste : N)KOCTPAT[ou] (ouvrage de Nicostrate), <lb/>
gravé au burin et avant la cuisson. <lb/>
Myrina. <lb/>

Terre rouge, base oblongue. -H. 0,148. <lb/>

-Esculape debout, les pectoraux nus, de même que le bras <lb/>
droit. Son bras gauche, couvert d&apos;un manteau, s&apos;appuie <lb/>
sur la hanche, sa main dr. abaissée tenait le bâton enlacé <lb/>
d&apos;un serpent. Traces de dorure. -Smyrne. <lb/>

Terre pâle. -H 0,10. <lb/>

-Torse d&apos;une figurine cuirassée. La cuirasse simule la forme <lb/>
de la poitrine humaine et se termine par une large frise de <lb/>
lambrequins. Le ceinturon est noué sur le devant; le <lb/>
chiton déborde sous les lambrequins. Sur l&apos;épaule dr., un <lb/>
bout de draperie; sur la cuisse g., les restes d&apos;un tronc <lb/>
d&apos;arbre qui servait de support. -Myrina. <lb/>
Terres cuites Gré au, pl. 73,4. <lb/>

Cuirasse et ceinturon peints en bleu. -H 0,125. <lb/>

-Buste de jeune fille, vêtue d&apos;un chiton, le manteau sur les <lb/>
épaules. Ses cheveux plats retombent jusqu&apos;à la naissance <lb/>
du cou; ils rappellent les ouvrages de la Renaissance ita-<lb/>
lienne, mais la terre cuite est absolument antique. Dessous, <lb/>
une petite base quadrilatère. -Smyrne. <lb/>
Terres cuites Gréau, pl. 16,1. <lb/>

H 0,10. <lb/>

-Torse d&apos;un Bacchus jeune. Il porte sur sa poitrine une nébride <lb/>
et deux guirlandes entrecroisées. -Smyrne. <lb/>

H 0,14. <lb/>


240 -Neuf fragments de figurines grecques, grandes et petites, <lb/>
d&apos;un modelé admirable. Traces de dorure. -Smyrne. <lb/>

-Sphinx femelle, assis à dr. et levant sa patte g. de devant. <lb/>
-Bas-relief de beau style, partiellement découpé. -<lb/>

Smyrne. <lb/>

H 0,095. <lb/>

-Tète de taureau; objet votif, percé, dans le haut, d&apos;un trou de <lb/>
suspension. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 112,I. <lb/>

Myrina (premières fouilles de M. Baltazzi). L&apos;objet avait été donné <lb/>

par M. Waddington à M. Gréau. -Terre rouge brique, engobée. -<lb/>

H 0,126. <lb/>

-Tête de lion (à gauche), la gueule ouverte. -Applique. <lb/>
Cette belle terre cuite, en relief de forte saillie, et absolu-<lb/>
ment complète, n&apos;a pas été faite au moyen d&apos;un moule, <lb/>
mais à la main et au stecco. Elle rappelle les têtes de lion <lb/>
qui figurent sur les monnaies de Cnide et de Cyzique. -<lb/>
Trouvée à Smyrne; achetée à M. Lawson. <lb/>

H 0,08. <lb/>

244 -Tête d&apos;éphèbe, légèrement tournée à g., les cheveux crépelés. <lb/>
Style des sculptures de Lysippe. -Smyrne. <lb/>

Ton de chair, terre massive. -H 0,07. <lb/>

245 -Tète d&apos;Hercule, fragment d&apos;une grande figurine dorée. Front <lb/>
sillonné de rides, barbe divisée, au menton, en deux touffes <lb/>
proéminentes,les yeux et la bouche forés. -Smyrne. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 10, 5 et 7. <lb/>

Terre pâle. -H 0,06. <lb/>


246 -Belle tête d&apos;Hercule, ceinte d&apos;un strophium et couronnée de <lb/>
six feuilles de peuplier. -Fragment d&apos;une grande figurine. <lb/>

-Tarse. <lb/>
Terres cuites Gréau, pl. 59,4. <lb/>

Terre rouge avec traces d&apos;engobe. -H 0,06. <lb/>

247 -Tête de canéphore, couronnée de feuillage et chargée d&apos;un <lb/>
panier que couvre une draperie. Les plis de cette draperie <lb/>
sont rendus avec une hardiesse étonnante. -Smyrne. <lb/>
Collection Lecuyer. -Terres cuites Gréau, p. 52. -<lb/>
Vente Gréau, p. 200 (vignette). <lb/>

H 0,06. <lb/>

248 -Tête d&apos;éphèbe grec, aux cheveux crépus, enduite d&apos;émail <lb/>
rouge. -Fragment d&apos;une grande figurine de l&apos;école de <lb/>
Lysippe. -Smyrne. <lb/>

H o,o85. <lb/>

Buste de Vénus, parée de boucles d&apos;oreilles, un double crobyle <lb/>
au sommet de la tête. -Beau style. -Smyrne. <lb/>

H 0,12. <lb/>

-Buste de Bacchus jeune, couronné d&apos;un bandeau frontal, de <lb/>
lierre, de corymbes et de fleurs. -Modèle d&apos;un vase à <lb/>
deux masques accolés, de très beau style. -Smyrne. <lb/>

H o, 11. <lb/>

-Tête d&apos;Hercule barbu, les paupières closes. Elle est modelée <lb/>
au stecco. -Smyrne. <lb/>

H 0,088. <lb/>

252 -Tête de Bacchus jeune, un peu penchée à g. Bandeau frontal, <lb/>
lierre en fleur, pampres et double crobyle. -Smyrne. <lb/>

H 0,086. <lb/>


253 -Tète de Satyrisque, parée de lierre en fleur. Traces de dorure. <lb/>

-Même provenance. <lb/>

H 0,076. <lb/>

254 -Tête coiffée d&apos;un bonnet thrace ou asiatique. -Smyrne. <lb/>

Peinture usuelle. -H 0,076. <lb/>

255 -Tête de Neptune. -Même provenance. <lb/>

H 0,070. <lb/>

256 -Tête d&apos;Isis, les cheveux noués en gerbe et parés d&apos;un diadème <lb/>

et de la coiffure isiaque. -Smyrne. <lb/>

H 0,07. <lb/>

257 -Tête d&apos;une Fortune de ville, les cheveux coiffés d&apos;un petit <lb/>
calathus et bouclés à la mode des princesses de la famille <lb/>
de l&apos;empereur Claude. -Smyrne. <lb/>

H o,o58. <lb/>

258 -Tète de femme, avec traces de dorure. Une natte de cheveux <lb/>
couvre la raie, une autre s&apos;enroule et forme chignon. -<lb/>
Smyrne. <lb/>

H o,o5. <lb/>

259 -Tête de déesse, le diadème orné de fleurs. -Smyrne. <lb/>

H 0,07. <lb/>

260 -Tête de femme, ayant six bouclettes sur chaque tempe. -<lb/>
Même provenance. <lb/>

H 0,04. <lb/>

261 -Tête de Vénus. -Smyrne. <lb/>

H 0,061. <lb/>


262-263 -Deux petites têtes grotesques, l&apos;une d&apos;une vieille femme, <lb/>
l&apos;autre d&apos;un esclave qui semble crier. -Smyrne. <lb/>

H 0,062 et o,o38. <lb/>

264 -Fragment d&apos;un masque de Bacchante, couronnée d&apos;un bandeau <lb/>
frontal et de lierre en fleur, les cheveux frisés en tire-<lb/>
bouchons.-Smyrne. <lb/>

H 0,104. <lb/>

265 -Masque scénique, la bouche et les prunelles à jour. -<lb/>
Smyrne. <lb/>

H 0,09. <lb/>

266 -Mascaron d&apos;un Satyre jeune et souriant. -Smyrne. <lb/>

H 0,075. <lb/>

267-269 -Masque grotesque, masque d&apos;enfant et masque de femme, <lb/>
de beau style. -Smyrne. <lb/>

270 -Tête de Neptune. -Smyrne. <lb/>

H 0,07. <lb/>

271 -Tête de Vénus, le crobyle façonné en fleuron. -Smyrne. <lb/>

H 0,07. <lb/>

272 -Tête de jeune homme, penchée à dr., les lèvres entr&apos;ouvertes. <lb/>
-Smyrne. <lb/>

H 0,044. <lb/>

273 -Tête de femme, les cheveux ondulés et couronnés de lierre. <lb/>

-Smyrne. <lb/>

H 0,04. <lb/>

274 -Tête de Silène, d&apos;un très beau caractère. -Smyrne. <lb/>

H 0,04. <lb/>


275 -Tète de Bacchante, couronnée de fruits et de feuilles. -<lb/>

Smyrne. <lb/>

H o,o5. <lb/>

276 -Tête de Neptune; dans les cheveux, un petit disque en pas-<lb/>
tillage qui ne peut figurer qu&apos;un bijou. -Smyrne. <lb/>

H o,o5. <lb/>

277-278 -Deux petites têtes, l&apos;une d&apos;un Satyre adolescent, l&apos;autre <lb/>
d&apos;un Satyre enfant. -Smyrne. <lb/>

H o,o35 et o,o33. <lb/>

279 -Tête d&apos;éphèbe, les cheveux crépelés. -Smyrne. <lb/>

H o,o33. <lb/>

280-281 -Deux têtes de Vénus à coiffures variées. -Smyrne. <lb/>

H 0,045 et 0,052. <lb/>

282 -Tête d&apos;enfant, avec traces de dorure. -Smyrne. <lb/>

H 0,06. <lb/>

283-288 -Six petites têtes variées (tête grotesque, tête d&apos;adolescent, <lb/>
masque de femme, têtes de fillettes, dont l&apos;une couronnée <lb/>

de feuilles et de fruits). -Smyrne. <lb/>

289 -Corne d&apos;abondance, attribut d&apos;une figurine de Tyché de ville. <lb/>

-Smyrne. <lb/>

H 0,12. <lb/>

290 -Tête de canéphore, parée de feuilles. La main g. soutient un <lb/>
panier rempli de fruits. -Smyrne. <lb/>

H 0,07. <lb/>


291 -Tète de Satyre jeune, souriante, les cheveux hérissés et <lb/>
couronnés de feuilles et de fruits. -Smyrne. <lb/>

H o,o58. <lb/>

292 -Tête de Bacchus adolescent, parée d&apos;une ténie frontale. -<lb/>
Smyrne. <lb/>

H 0,046. <lb/>

293 -Masque de femme. -Même provenance. <lb/>

H 0,06. <lb/>

294 -Tête de Satyrisque. -Smyrne. <lb/>

H 0,057. <lb/>

295 -Buste de Vénus. -Smyrne. <lb/>

H 0,07. <lb/>

296 -Tète d&apos;éphèbe. -Smyrne. <lb/>

H o,o53. <lb/>

297 -Masque de femme, légèrement grotesque, les lèvres entr &apos;ou-<lb/>
vertes, les cheveux couverts d&apos;une toile plissée. -Smyrne. <lb/>

H 0,04. <lb/>

298 -Masque tragique, en relief sur une plaque cintrée dans le <lb/>
haut et triangulaire dans le bas. Il représente les traits d une <lb/>
femme (déesse ou reine) voilée et diadémée, les lèvres <lb/>
entr ouvertes, les cheveux frisés en petites boucles au-dessus <lb/>
du front et retombant en tire-bouchons (trois de chaque <lb/>
côté) le long des joues. Sous le menton, une palmette <lb/>
renversée. Art alexandrin. -Smyrne. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 94, 2. <lb/>

Applique en terre pâle ; elle aura servi de poinçon pour faire un <lb/>

moule. -H0,138. L 0,10. <lb/>


299 -Fragment de bas-relief. Sujet : Diane debout (à g.) devant <lb/>
un arbre et caressant une biche. La déesse, qui tient son <lb/>
arc à la main g., porte un costume qu&apos;elle n&apos;a pas d&apos;or-<lb/>
dinaire : son manteau, plié en écharpe, laisse à découvert <lb/>
une partie de la poitrine et les jambes. <lb/>
Smyrne. <lb/>

Terre pâle. -H o,io5. <lb/>

300 -Poinçon représentant un homme en costume servile, jambes <lb/>
et bras nus. Debout à dr., il tient de ses deux mains <lb/>
abaissées une gaule ou un instrument de jardinage. La <lb/>
pièce est modelée avec beaucoup de soin. <lb/>

Trouvé à Myra de Lycie. <lb/>

H 0,095. L 0,064. -Traces de couleur rouge. <lb/>

301 -<lb/>

Éphèbe embrassant une jeune femme; fragment d&apos;un <lb/>
symplegma de grandes dimensions. -Moule trouvé à <lb/>
Smyrne. <lb/>

Terres cuites Gréau, pl. 96, 3 et 4. <lb/>

H 0,08. L 0,11. -Terre pâle. <lb/>

4. CHYPRE <lb/>

302 -Deux déesses, probablement Cérès et Proserpine, sont assises <lb/>
côte à côte sur un siège carré, couvertes d&apos;un seul chiton <lb/>
et d&apos;un seul voile qui s&apos;arrondit derrière leurs têtes. La <lb/>
draperie entoure les deux corps comme ferait une gaîne; <lb/>
elle présente partout une surface lisse, sans plis; mais <lb/>
l&apos;himation est orné d&apos;une bordure qui se développe au-<lb/>
dessous des seins et ressemble au kestos grec. L&apos;une des <lb/>
déesses lève son bras droit, l&apos;autre son bras g., pour main-<lb/>
tenir le voile; les bras disponibles ne se voient pas, mais <lb/>


il est certain que les femmes se tenaient enlacées. La seule <lb/>
différence qu&apos;il y ait entre elles, c&apos;est que l&apos;une est coiffée <lb/>
d&apos;une bandelette., l&apos;autre sans parure. <lb/>
Froehner, Cat. Gréau, p. 290 (vignette). <lb/>

Terre pâle polie. -H 0,073. -Fouilles de 1867. <lb/>

3o3 -Femme drapée, assise de face et tenant à sa main dr. une <lb/>
boule, à sa g. un ruban, déroulé sur les genoux. Imitation <lb/>
d&apos;une sculpture d&apos;ancien style, de travail très fin. <lb/>

Terre pâle engobée. -H. 0,075. <lb/>

304 -Tête d&apos;homme barbu, probablement un portrait grec. Terre <lb/>
polie, peinture rouge, modelé d&apos;une finesse exquise. <lb/>

Voir la vignette (grandie). <lb/>

H 0,034. <lb/>

305 -Tête de femme voilée, en terre pâle polie. C&apos;est une de ces <lb/>
jolies petites terres cuites chypriotes qui ne se sont trouvées <lb/>
que dans les premières fouilles de M. de Cesnola. <lb/>
Voir la vignette (grandie). <lb/>

H 0,026. <lb/>


306 -Femme drapée et encapuchonnée. L&apos;himation, qui lui sert de <lb/>
voile, enveloppe étroitement la tête, le haut du corps et les <lb/>
bras. La main dr. levée presse la draperie contre la bouche; <lb/>
seuls, les yeux avec le nez et les pommettes restent visibles. <lb/>
Le bras g., pendant, soulève la draperie. -Applique <lb/>

massive. <lb/>

Froehner, Cat. Gréau, p. 115 (vignette). <lb/>

H 0,10. Terre rouge brillante et très compacte; jambes brisées. <lb/>

307 -Déesse assise sur un trône orné d&apos;acrotères. Elle est coiffée <lb/>
d&apos;une corbeille d&apos;où pend un long voile, que saisit la main <lb/>

g. levée et pressée contre la poitrine. La main dr. tient une <lb/>
patère ciselée et ombiliquée; les pieds s&apos;appuient sur un <lb/>
tabouret qui adhère au trône. <lb/>

Terre rouge pâle. -H o,i5. <lb/>

308 -Silène vieux, la chlamyde nouée autour des reins en guise de <lb/>
ceinture. Il a le front chauve, la barbe frisée en longues <lb/>
mèches qui retombent jusqu&apos;au bas de la poitrine, une <lb/>

corpulence si forte que les jambes ont de la peine à le <lb/>
porter. <lb/>
Cette figurine, modelée avec un art admirable, était toute <lb/>
coloriée de vermeil, de rouge et de bleu. <lb/>

Chypre. -Catalogue Gréau, Terres cuites, pl. 42, n°4 87. <lb/>

Terre pâle engobée, les pieds et les bras brisés. -H 0,12. <lb/>

3og -Femme debout, la draperie et le col émaillés de blanc à reflets <lb/>
rose tendre. Ses cheveux sont roulés en natte autour de <lb/>
l&apos;épi, ses bras se dissimulent sous le manteau. -Très beau <lb/>

style. <lb/>

Vente Eugène Piot, n°2 5o. <lb/>

H 0,21. <lb/>


310 -Jeune fille drapée, la tête mélancoliquement penchée et un <lb/>
peu tournée de côté, dans le genre des figurines de Tanagra. <lb/>
Les deux bras, l&apos;un posé sur la hanche, l&apos;autre pendant, se <lb/>
dissimulent sous la draperie. -Très beau style. <lb/>

Vente Eugène Piot, n°2 49. <lb/>

Haut. 0,194. -Base plate, traces de glaçure blanche. <lb/>

311 -Déesse assise sur un trône. Elle est voilée et coiffée d&apos;un <lb/>
diadème dentelé, enjolivé de fleurons et de perles. Ses <lb/>
pendants d&apos;oreilles sont également façonnés en fleurons, <lb/>
son collier se compose d&apos;une triple chaîne, son bras droit <lb/>
est paré d&apos;une armille à cinq spirales et d&apos;un bracelet à <lb/>
double tour. Elle porte à sa main dr., posée sous le sein, <lb/>
un fruit; sa màin g. levée ajuste le voile. Le dossier du <lb/>
trône a deux acrotères arrondis. <lb/>

Terre rouge pâle. -H 0,20. <lb/>

312 -Prêtresse drapée et voilée, debout, la main dr. à la ceinture. <lb/>
Les manches courtes de son chiton sont ornées de crevés, <lb/>
ses cheveux frisés en bandeaux, son corps repose sur la <lb/>
jambe droite. -Beau style de l&apos;époque hellénistique. <lb/>

Terre rouge, base ovale; la main dr. et l&apos;avant-bras g. manquent. <lb/>

-H o,35. <lb/>

313 -Très grande statuette de déesse assise sur un trône. Elle a <lb/>
pour vêtement un chiton et un manteau qui lui sert de <lb/>
voile. C&apos;est donc une déesse matronale. Ses mains reposent <lb/>
symétriquement sur les genoux; ses pieds, chaussés de <lb/>
souliers, s&apos;appuient sur un tabouret. <lb/>
Trouvée dans les fouilles d&apos;Arsinoé, l&apos;ancienne Marion, <lb/>

en 1886. <lb/>

Terre pâle. -H o,55. <lb/>


5. ÉGYPTE <lb/>

Entre les figurines suivantes (nos 314-319) et les terres cuites de Smyrne et de <lb/>
Tanagra, il y a un trait de parenté très sensible. Ce sont les mêmes sujets et les <lb/>
mêmes modèles, mais interprétés par des artistes alexandrins. La plupart sont <lb/>
très supérieures aux terres cuites de la Grèce propre. On peut les attribuer au règne <lb/>
de Ptolémée II. Elles ont été trouvées dans la banlieue d&apos;Alexandrie. <lb/>

314 -Jeune fille nue, accroupie à gauche, la tête tournée vers le <lb/>
spectateur. Le motif est extrêmementgracieux et le modelé <lb/>
très fin; les cheveux sont indiqués à coups d&apos;ébauchoir. <lb/>
C&apos;est la plus belle terre cuite de cette série alexandrine. <lb/>

Hoffmann, Cat. égyptien, pl. XL. <lb/>

Voir laphototypie, pl. IX. <lb/>

Les bras et la jambe gauche manquent. -Coloration rouge. -<lb/>
H 0}093. -Socle en velours rouge. <lb/>

315 -Jeune fille grecque, nue, courant vers la droite, le buste de <lb/>
face, le regard en arrière, les bras abaissés et écartés du <lb/>
corps. Elle porte des boucles d&apos;oreilles; ses cheveux sont <lb/>
frisés en bandeaux parallèles. <lb/>
Hoffmann, Cal. égyptien, pl. XL. <lb/>

Peinture rouge et engobe; trou de suspension. -Les mains <lb/>

manquent. -H 0,152. <lb/>

316 -Figurine à mi-corps, représentant une jeune fille debout, les <lb/>
bras pendant le long du corps. Elle est coiffée de feuilles et <lb/>
de fruits dorés et a pour parure un collier d&apos;or et une <lb/>
armille en relief. Son chiton, peint en bleu, est échancré <lb/>
sur la poitrine et serré au-dessous des seins. Cheveux frisés <lb/>
en bandeaux parallèles, puis tressés en couronne autour de <lb/>
l&apos;épi. -Colorationde toute fraîcheur. <lb/>

Hoffmann, Cat. égyptien, pl. XLIV. <lb/>

Terre rouge, parois épaisses. Ton de chair. -H o,i5. <lb/>


317 -Jeune fille debout, comme arrêtée dans sa marche. Elle est <lb/>
coiffée d&apos;un bonnet bleu dans le genre du fez, vêtue d&apos;un <lb/>
chiton bleu et d&apos;un long manteau rose tendre à doublure <lb/>
bleue. La draperie enveloppe le corps étroitement et couvre <lb/>
les deux bras. Le bras gauche est posé sur la hanche, <lb/>
l&apos;autre se replie sur la poitrine, où la main saisit et ras-<lb/>

semble les deux pans du manteau. La jambe gauche <lb/>
supporte le poids du corps. <lb/>
Le visage est d&apos;une rare beauté, la draperie ajustée avec <lb/>
un goût et une science accomplis. <lb/>

Hoffmann, Cat. égyptien, pl. XLV. <lb/>

Terre rouge pâle. Ton de chair, etc. -H 0,225. <lb/>

318 -Grande figurine de femme drapée, le sein droit et les bras <lb/>
nus, la tête coiffée d&apos;une couronne de fleurs rouges sous <lb/>

laquelle on a piqué des feuilles de lierre et quelques baies <lb/>
dorées. La draperie se compose d&apos;un chiton talaire et d&apos;un <lb/>
manteau qui s&apos;arrête aux genoux. La main droite, ramenée <lb/>
sur la poitrine, et la gauche abaissée retiennent le manteau. <lb/>

Hoffmann, Cat. égyptien, pl. XLV. <lb/>

Terre pâle, parois épaisses. Coloration bleue, rose tendre, etc. -<lb/>

H 0,29. <lb/>

319 -Charmante figurine d&apos;une jeune fille, vêtue d&apos;un chiton et <lb/>
d&apos;un manteau bleus, coiffée à la fois de lierre en fleur et <lb/>
d&apos;un épais strophium. Debout, elle appuie son bras droit <lb/>
sur la hanche et, de sa main gauche abaissée, saisit le <lb/>
manteau. Ses boucles d&apos;oreilles sont dorées, les feuilles de <lb/>

lierre peintes en bleu, les corymbes en rouge. <lb/>

Hoffmann, Cat. égyptien, pl., XLIII. <lb/>

Terre rouge brique, épaisse. -H 0,27. <lb/>

320 -Buste drapé de Jupiter Serapis, la tête ceinte d&apos;une bande-<lb/>
lette et coiffée d&apos;un boisseau. Ni la forme du boisseau, ni <lb/>

la physionomie du dieu ne sont celles du Serapis de l&apos;époque <lb/>




hellénistique. L&apos;artiste a pris pour modèle un Jupiter <lb/>
d&apos;ancien style grec, d&apos;un beau caractère, aux cheveux bouclés <lb/>

et à la barbe taillée en pointe. <lb/>

Voir laphototypie, pl. XXVIII. <lb/>

H 0,20. <lb/>

321 -Déesse assise, drapée dans un chiton à manches courtes et <lb/>
dans un himation d&apos;étoffe légère, toute plissée. Elle <lb/>
porte un diadème à cannelures verticales, des boucles <lb/>
d&apos;oreilles et un collier à pendeloques. Ses cheveux, relevés <lb/>
sur le front, sont noués en crobyle au sommet de la tête; <lb/>
ses bras sont collés au corps; ses mains reposent sur les <lb/>

genoux. <lb/>

Terre rouge. -H 0,18. -Pied g. brisé. <lb/>

322 -L&apos;enfant Horus, symbolisant le soleil levant, est assis sur un <lb/>
autel, dont la face a pour décor quelques dessins linéaires <lb/>
au trait. Vêtu d&apos;un long chiton, il a la tête rase, une tresse <lb/>
de cheveux à la tempe droite. Sa main droite se rapproche <lb/>
de la bouche, son bras gauche tient l&apos;urne. Un graffite copte, <lb/>
tracé au revers de la figurine, donne probablement le nom <lb/>
de l&apos;artiste. <lb/>

Publié au Catalogue H. Hoffmann (Paris, 1886), p. 35. <lb/>

Terre brun-pâle de la Basse-Égypte. -Haut. o,i3. <lb/>

v <lb/>

VERRERIE <lb/>

323-327 -Cinq flacons à large goulot droit, le corps côtelé au <lb/>
moyen de dépressions. <lb/>

H 0,11 à 0,12. <lb/>


328-333 -Six flacons, dont le goulot, très élargi, s&apos;évase vers <lb/>

l&apos;orifice. <lb/>

H o,ii à 0,14. <lb/>

334-337 -Quatre verres ayant la forme de l&apos;urne romaine. <lb/>

H 0,045 à 0,080. <lb/>

338-339 -Deux flacons à long col. <lb/>

H 0,17 à 0,175. <lb/>

340 -Flacon à panse pomiforme, l&apos;orifice en entonnoir. Patine <lb/>
blanche. <lb/>

H 0,125. <lb/>

341 -Flacon côtelé au moyen de dépressions; col s&apos;élargissant vers <lb/>

l&apos;orifice. <lb/>

H o, 11. <lb/>

342-343 -Deux verres côtelés, ayant la forme de Voila romaine. <lb/>

H 0,064 et 0,09. <lb/>

344-345 -Deux très petites fioles, l&apos;une à quatre faces déprimées, <lb/>
l&apos;autre, plus rare, ornée d&apos;une collerette jaune agglutinée. <lb/>

H o,o5. <lb/>

346 -Petit verre à boire; corps cylindrique s&apos;élargissant vers le <lb/>
haut, avec un léger gonflement; orifice évasé. -Phénicie. <lb/>

H 0,103. <lb/>

347 -Flacon piriforme, la base en forme d&apos;anneau. -Phénicie. <lb/>

H 0,09. <lb/>

348 -Belle coupe en verre blanc irisé, la partie inférieure en retrait, <lb/>
les bords droits et presque aussi hauts que la coupe elle-<lb/>

même. <lb/>

H 0,07. D 0,12. <lb/>


-Grand calice en verre blanc verdâtre. <lb/>

H 0,14. <lb/>

-Aiguière en verre verdâtre. Collerette en gros fils agglutinés, <lb/>
anse plate et coudée, base ornée de cannelures torses. <lb/>

H 0,152. <lb/>

-Beau canthare grec avec ses deux anses à pouciers. Pâte vert <lb/>
de mer, parois épaisses et irisées. <lb/>

H 0,08. D 0,10. <lb/>

352 -Verre à boire. Pâte blanche translucide; très belle irisation <lb/>

nacrée. <lb/>

H 0,087. <lb/>

-Flacon à col très ouvert, s&apos;élargissant vers l&apos;orifice. -Verre <lb/>
blanc translucide. <lb/>

H o,i3. <lb/>

354 -Petite aiguière avec son anse, le goulot mouluré. -Pâte ver-<lb/>
dâtre. <lb/>

H 0,13. <lb/>

355 -Verre en forme d&apos;urne; autour du col, un fil agglutiné, faisant <lb/>
deux tours. -Pâte verdâtre, parois minces. <lb/>

H 0,073. <lb/>

356 -Flacon à long col, la panse surbaissée. Irisation nacrée. <lb/>

H o,i5. <lb/>

357 -Verre à boire, équarri au moyen de quatre plissures longitu-<lb/>
dinales. Parois très légères, belle irisation. <lb/>

H 0,09. <lb/>


-Flacon piriforme. Deux anses de suspension, chacune à deux <lb/>
oreillettes superposées. Deux collerettes en fils agglutinés. <lb/>

-Pâte verdâtre. <lb/>

H 0,118. <lb/>

359 -Flacon piriforme, magnifiquement irisé à sa base. Parois <lb/>

minces. <lb/>

H 0,1I6. <lb/>

-Flacon cylindrique, le col droit et très large. <lb/>

H 0,098. <lb/>

-Verre en forme d&apos;urne, muni de deux anses. <lb/>

H o,o83. <lb/>

-Petit flacon cylindrique en verre verdâtre, le goulot annelé. <lb/>

H 0,10. <lb/>

-Amphorisque en pâte verte translucide, très épaisse, le corps <lb/>
se rétrécissant vers la base. <lb/>

H o.og. <lb/>

-Flacon fusiforme, sans pied, le col orné de moulures. Patine <lb/>
nacrée. <lb/>

H 0,146. <lb/>

365 -Petit flacon piriforme, irisé d&apos;un semis d&apos;or. <lb/>

H 0,07. <lb/>

366 -Petit flacon, la panse étranglée et formant comme deux verres <lb/>

superposés. <lb/>

H o,o53. <lb/>

367 -Très petit flacon, couvert d&apos;irisation argentine. <lb/>

H 0,047. <lb/>




-Autre, la panse plate et transformée en gourde. Irisation mé-<lb/>

tallique. <lb/>

H 0,03g. <lb/>

-Flacon formé de trois tubes parallèles. Au sommet, deux <lb/>
petites anses à suspension. Cette forme est de toute rareté. <lb/>

H 0,115. <lb/>

-Flacons jumeaux, les tubes très larges, munis de vingt oreil-<lb/>
lettes et flanqués de quatre anses surélevées qui forment <lb/>
un réseau très compliqué. Au sommet, une cinquième <lb/>
anse, dominant toutes les autres. Autour des tubes, un fil <lb/>
agglutiné, faisant onze tours de spirale. -Verre verdâtre. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XXIX. <lb/>

H 0,32. <lb/>

371 -Petite bouteille conique, avec collerette en relief. Verre blanc. <lb/>

H o,i5. <lb/>

-Flacon à long col et à panse campaniforme. Verre verdâtre. <lb/>

H 0,19. <lb/>

-Belle aiguière en pâte vert de mer; anse plate, striée et <lb/>
coudée; au bas du col, un anneau saillant. <lb/>

H 0,20. <lb/>

-Timbale en verre blanc translucide, tout couvert d&apos;une <lb/>
superbe irisation métallique. -Trouvée en Judée. <lb/>

H o,o83. <lb/>

-Grand flacon pomiforme, à long col. Verre verdâtre tirant <lb/>
sur le jaune; irisation métallique. -Judée. <lb/>

H 0,16. <lb/>


376 -Grand flacon, la panse surbaissée, presque lenticulaire; goulot <lb/>
élevé et se dilatant un peu vers l&apos;orifice. Verre blanc, iri-<lb/>
sation bleue. -Judée. <lb/>

H 0,16. <lb/>

377 -Flacon piriforme. Verre blanc, irisation nacrée. -Judée. <lb/>

H o,i5. <lb/>

3yg -Flacon en forme de balustre, à pied campaniforme. Patine <lb/>
bleu lapis. -Phénicie. <lb/>

H o,i35. <lb/>

379 -Lécythe en verre blanc. Un fil agglutiné fait huit fois le tour <lb/>
du col, se prolonge sur le rebord inférieur de l&apos;orifice et y <lb/>
finit par une ligne en zigzag. Très belle irisation. <lb/>

H 0,124. <lb/>

380 -Verre à réseau. -C&apos;est un tube cylindrique posé sur un <lb/>
double bouton et suspendu à un réseau de verre très com-<lb/>
pliqué, analogue à celui de notre n°3 70. -Pâte verdâtre. <lb/>
Il a conservé sa spatule de bronze. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XXIX. <lb/>

H o,325. <lb/>

381 -Petite aiguière côtelée. Collerette, fils agglutinés sous l&apos;orifice, <lb/>
anse plate et striée. -Phénicie. <lb/>

H 0,14. <lb/>

382-383 -Deux verres côtelés rappelant la forme de l&apos;urne romaine. <lb/>

H o,o85. <lb/>

384 -Grande amphore en verre verdâtre, les anses à double tige. <lb/>

H 0,22. <lb/>


-Autre, plus petite, les anses chantournées. <lb/>

H 0,19. <lb/>

-Flacons jumeaux, ornés d&apos;un réseau. <lb/>

H 0,127. <lb/>

-Flacon en forme de balustre, le chapiteau formé d&apos;une résille. <lb/>

H 0,11. <lb/>

388 -Petit vase en forme d&apos;urne, à trois anses. <lb/>

H 0,08. <lb/>

38g -Vase pomiforme, tout le corps cerclé d&apos;un fil blanc; entre <lb/>
l&apos;épaule et l&apos;orifice, un réseau. <lb/>

H 0,072. <lb/>

390 -Flacon entouré d&apos;un réseau et muni d&apos;une anse de situle. <lb/>

H totale 0,10. <lb/>

391 -Petite amphore munie d&apos;une anse surélevée pareille aux anses <lb/>

de situles. <lb/>

H 0,21. <lb/>

392 -Grand calice orné, à son orifice, d&apos;un fil agglutiné faisant <lb/>
cinq tours. <lb/>

H 0,19. <lb/>

3g3 -Verre à boire, côtelé au moyen de douze plissures. <lb/>

H o,i3. <lb/>

394 -Gourde lenticulaire à deux anses droites et coudées. Le corps, <lb/>
sur ses deux faces, est couvert de fines cannelures inclinées <lb/>
et d&apos;une superbe irisation nacrée. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XXIX. <lb/>

Verre blanc translucide. -H 0,16. <lb/>


395 -Flacons jumeaux en verre verdâtre, avec deux oreillettes et <lb/>
une grande anse en verre bleu. Une baguette en bronze est <lb/>
restée adhérente à l&apos;un des tubes. -Phénicie. <lb/>

H 0,19. <lb/>

396 __ Flacons jumeaux en verre blanc, avec leur anse surélevée et <lb/>
leurs deux oreillettes. Un fil blanc, à six tours de spirale, <lb/>
enveloppe les tubes et se termine en dessinant un rang de <lb/>
zigzags. Irisation nacrée. -Phénicie. <lb/>

H 0,17. <lb/>

397 -Flacons jumeaux, ressemblant au numéro précédent. Un fil <lb/>
agglutiné, à sept tours de spirale, enveloppe toute la moitié <lb/>
supérieure des tubes. -Phénicie. <lb/>

Verre blanc irisé. -H o,i5. <lb/>

3g8 -Variété. Anse très élevée et décrivant un triangle; chaque <lb/>
tube a une oreillette double; le fil agglutiné entoure la <lb/>
partie médiane des deux flacons. -Phénicie. <lb/>

Verre verdâtre. -H. o,2i5. <lb/>

399 -Flacons jumeaux en verre vert de mer, l&apos;anse très haute et <lb/>
formant un réseau à quatre étages. Chaque flacon a deux <lb/>
oreillettes ; un fil agglutiné, à cinq tours de spirale, réunit <lb/>
les tubes. -Phénicie. <lb/>

H 0,22. <lb/>

400 -Flacons jumeaux, une des plus belles pièces de ce genre, <lb/>
toute irisée comme si elle était taillée dans une coquille de <lb/>
nacre. L&apos;anse a trois compartiments; la moitié supérieure <lb/>
des tubes est ornée d&apos;une torsade de fils agglutinés, et un <lb/>
fil plus mince entoure la moitié inférieure. -Phénicie. <lb/>

Voir la vignette ci-contre. <lb/>

Verre verdâtre. -H 0,22. <lb/>


13 <lb/>


401 -Verre à boire, en forme de tête de négrillon. Le visage sou-<lb/>
riant, il est coiffé de lierre en fleur. Sur la nuque, on lit le <lb/>

nom du fabricant, TPYOWNOC (ouvrage de Tryphon), en <lb/>
relief, les lettres placées à rebours. Ce nom ne figure pas <lb/>
encore sur la liste des verriers antiques. -Pâte blanche <lb/>
translucide. <lb/>

Voir les vignettes. <lb/>

H 0,10. <lb/>




402 -Verre à large goulot mouluré, formant entonnoir et ayant <lb/>
trois anses cannelées, en pâte vert de mer transparente. <lb/>

Phénicie. <lb/>

H 0,09. <lb/>

403 __ Flacons jumeaux en verre verdâtre, entourés d&apos;un gros fil <lb/>
&apos; qui fait jusqu&apos;à huit tours de spirale pour se terminer en <lb/>
réseau. -Phénicie. <lb/>

H 0,115. <lb/>

-Gobelet en forme de calice, d&apos;un dessin très pur et très <lb/>
élégant. Il est monté sur un piédouche mouluré. Verre <lb/>
blanc couvert d&apos;une belle irisation nacrée. <lb/>

Voir laphototypie, pl. XXX. <lb/>

H 0,10. <lb/>

-Petit flacon pomiforme à deux anses. Verre jaune pâle. <lb/>

H 0,07. <lb/>

-Flacon fusiforme, à long col et à base pointue. Les parois, <lb/>
d&apos;une légèreté extrême, sont consolidées par un fil incrusté, <lb/>
en verre blanc opaque, faisant neuf tours de spirale. -<lb/>
Chypre. <lb/>

H o,i5. <lb/>

-Situle en verre verdâtre translucide, avec son anse en verre <lb/>
améthyste. Sous la moulure de l&apos;orifice, un fil de même <lb/>
couleur que l&apos;anse. Forme très rare. Conservation excep-<lb/>

tionnelle. <lb/>

H totale 0,14. <lb/>

408 -Vase pomiforme couronné d&apos;une torsade à jour. -Phénicie. <lb/>

Pâte verdâtre. -H 0,11. <lb/>


409 -Biberon en forme de lécythe. Le bas de la panse est orné <lb/>
d&apos;un fil agglutiné, formant quatre cercles et un rang de <lb/>

zigzags. -Phénicie. <lb/>

Pâte verdâtre. -H o,io5. <lb/>

410 -Flacons jumeaux, munis d&apos;une anse et de deux oreillettes; <lb/>
au bas des oreillettes, un fil formant les mêmes dessins <lb/>
qu&apos;au numéro précédent. Patine nacrée. -Phénicie. <lb/>

Pâte verdâtre. -H o,i5. <lb/>

411 -Petit flacon piriforme en verre jaune; belle patine dorée. -<lb/>

Syrie. <lb/>

H 0,08. <lb/>

-Amphorisque en verre blanc translucide, muni de deux anses <lb/>
vertes, et orné d&apos;un cercle vert et d&apos;une ligne de zigzags <lb/>
verts. -Phénicie. <lb/>

H o,o65. <lb/>

-Petite bouteille en verre jaune, le col en forme de balustre, <lb/>
l&apos;embouchure cerclée d&apos;un gros fil vert de mer et d&apos;un fil <lb/>
plus ténu de même couleur. -Phénicie. <lb/>

H 0,20. <lb/>

-Timbale avec son couvercle peint en émail. La peinture <lb/>
représente un Amour nu et ailé, allant à dr. et tenant à <lb/>
chaque main une grappe de raisin. Parois très légères. -<lb/>

Chypre. <lb/>

Voir la vignette ci-contre. <lb/>

Verre blanc, irisation nacrée. -H o,o65. D 0,082. <lb/>

-Verre en pâte verdâtre transparente, muni de quatre anses <lb/>
bleues et reposant sur un anneau bleu. <lb/>

H 0,07. <lb/>


41 g -Flacon orné d&apos;un cercle et d&apos;un rang de zigzags en relief. <lb/>
Embouchure moulurée. -Phénicie. <lb/>

Verre verdâtre; belle irisation nacrée. -H 0,13. <lb/>

417 -Biberon d&apos;une forme très originale, ressemblant à une cuvette <lb/>

de lampe. -Phénicie. <lb/>

Verre verdâtre. -D 0,096. <lb/>

-<lb/>

AI8 -Petite amphore en forme d&apos;urne, toute cerclée d&apos;un mince fil <lb/>
de verre agglutiné qui décrit une vingtaine de tours de <lb/>

spirale. -Phénicie. <lb/>

Verre verdâtre. -H 0,08. <lb/>

419 -Bouteille à large col s&apos;évasant vers l&apos;orifice et cerclé de deux <lb/>

fils. -Phénicie. <lb/>

Verre verdâtre. -H o,i85. <lb/>


420 -Petite coupe en verre blanc translucide, ornée de fils et d&apos;un <lb/>
bouton en verre blanc opaque. Ces fils agglutinés con-<lb/>
tournent la moulure de l&apos;orifice et le bas de la panse, où ils <lb/>
forment des cercles et une guirlande. <lb/>

H 0,06. D 0,08. <lb/>

-Joli petit verre à boire, à base pointue. Pâte verdâtre, ornée <lb/>
de cercles et de guirlandes incrustés en blanc opaque. Au <lb/>
bas de la panse, six piquants en blanc opaque; un bouton <lb/>
de même couleur amortit la panse. <lb/>

H 0,096. <lb/>

-Même forme ; décor semblable, la pâte d&apos;un vert plus foncé. <lb/>

H 0,096. <lb/>

-Aiguière en verre moulé, la panse toute couverte de points <lb/>
creux. Collerette agglutinée. <lb/>

H o,i3. <lb/>

-Aiguière hexagonale, moulée. Sur chaque pan, un décor en <lb/>
relief: palmes, losanges ponctués au centre, quadrillages. <lb/>
Collier en relief. A la base, une fleur épanouie. <lb/>

H 0,17. <lb/>

425 -Flacon en forme de pomme de coing, semé de petites pro-<lb/>
tubérances qui ressemblent à des grains de raisin. Irisation <lb/>
mordorée. <lb/>

H 0,11. <lb/>

426 -Petite amphore allongée, presque cylindrique, ornée de <lb/>
cannelures torses. <lb/>

H o,i55. <lb/>


427 -Belle coupe en verre jaune d&apos;ambre, incrustée de fils d&apos;un <lb/>
blanc laiteux et munie de dix-neuf côtes en verre jaune <lb/>

et blanc. <lb/>
Trouvée dans le Piémont. <lb/>

H 0,07. D 0,08. <lb/>

428 -Superbe coupe côtelée en verre bleu translucide, marbré de <lb/>
blanc opaque. Le verrier a voulu imiter les veines du <lb/>
marbre que les Italiens appellent lumachella (de lumaca, <lb/>

limaçon). <lb/>

H 0,04. D 0,107. <lb/>

-Petite amphore en verre bleu transparent, avec deux anses <lb/>
cannelées en blanc opaque. -Syrie. <lb/>

H 0,075. <lb/>

-Aryballe en verre bleu lapis. L&apos;orifice est cerné d&apos;un fil jaune <lb/>
opaque; deux anses tordues, en pâtes multicolores, servent <lb/>
de suspension; le corps du flacon a pour décor un large <lb/>
ruban tressé de fils de quatre couleurs différentes: bleu <lb/>
foncé, blanc, jaune et bleu turquoise. <lb/>

H 0,07. <lb/>

-Grande aiguière d&apos;ancien style, en verre bleu lapis, le corps <lb/>
cylindrique, côtelé et légèrement évasé vers le bas. Les <lb/>
côtes, au nombre de douze, sont incrustées d&apos;autant de <lb/>
barbes de plumes en verre opaque jaune, blanc et bleu clair. <lb/>
Des fils jaunes contournent l&apos;orifice, le col et la base. <lb/>
La conservation est admirable. <lb/>

Voir laphototypie, pl. XXX. <lb/>

H 11. <lb/>

432 -Balsamaire cylindrique, d&apos;ancien style. Verre verdâtre trans-<lb/>
parent, incrusté de zigzags blancs et bleu turquoise qui <lb/>


couvrent tout le corps du vase. Un fil bleu cerne la <lb/>
rondelle plate de l&apos;orifice. Deux petites anses de suspension. <lb/>
Très belle conservation. <lb/>

H 0,095. <lb/>

433 -Petite aiguière en verre bleu lapis. Goulot tréflé, corps en forme <lb/>
de toupie, légèrement côtelé dans le haut. Cercles et zigzags <lb/>
incrustés en blanc et en jaune. Ces couleurs sont de toute <lb/>
fraîcheur. <lb/>

H 0,075. <lb/>

434 -Très petite gourde en verre bleu turquoise, incrustée de <lb/>
grosses guirlandes en pâtes opaques (jaune et vert pré). <lb/>
Les anses de suspension sont également en vert opaque, <lb/>
et l&apos;ourlet du goulot est en vert et en jaune. <lb/>

H 0,045. -Petite cassure au goulot. <lb/>

435 -Aryballe en verre bleu lapis. Corps pomiforme, légèrement <lb/>
côtelé. Cercles et zigzags incrustés en jaune et en bleu <lb/>
turquoise. Deux petites anses de suspension. <lb/>

H 0,06. <lb/>

436 -Balsamaire en verre bleu transparent, côtelé et incrusté de <lb/>
fils jaunes et blancs qui forment des imbrications et des <lb/>
chevrons. Très belle conservation. <lb/>

H 0,09. <lb/>

437 -Grand flacon en verre simulantle sardonyx oriental. La forme <lb/>
est celle de l&apos;amphore, mais dépourvue d&apos;anses; les parois <lb/>
sont très épaisses. <lb/>
C&apos;est une pièce exceptionnelle, aussi bien par sa beauté <lb/>
que par sa dimension. -Grande-Grèce. <lb/>

H 0,12. <lb/>


438 -Bouteille en verre verdâtre, le corps de forme sphérique et <lb/>
couvert de dessins peints en émail blanc. <lb/>
Ces dessins figurent une suite de huit arceaux seus les-<lb/>
quels sont placées autant de figurines: i) Adonis, debout à <lb/>
g., nu, mais chaussé d&apos;endromides; les jambes croisées, il <lb/>

1 <lb/>

s&apos;appuie sur un javelot; derrière lui, son chien de chasse. <lb/>
2) Jeune homme debout à dr., vètu d&apos;un chiton, appuyé <lb/>
sur un bâton et portant un fardeau sur l&apos;épaule. 3) Jeune <lb/>

Satyre dansant et tenant unpedum. 4) Pan dansant, tenant <lb/>

sa syrinx. 5) Femme drapée, debout à dr., la tête tournée <lb/>
en arrière, le bras dr. étendu. 6) Amour (?) combattant un <lb/>
lion. Les deux sujets suivants sont brisés. <lb/>


Double bordure de rinceaux et un grénetis. Au milieu des <lb/>
rinceaux, colombes becquetant des fruits. Au col, un fil <lb/>
agglutiné faisant seize tours de spirale. <lb/>
Ce beau verre, encore unique dans son genre, n&apos;est mal-<lb/>
heureusement plus intact. -Phénicie. <lb/>

Voir la vignette à la p. io5. <lb/>

H 0,24. <lb/>

439 -Pyxis avec son couvercle. Pâte verte, incrustée de bleu lapis <lb/>
et de larges bandes d&apos;or ourlées de rouge et de blanc. <lb/>
C&apos;est la plus belle pyxis antique, en verre, qui existe. <lb/>
Trouvée en Grande-Grèce. <lb/>

H o,o63. D o,o65. -Le rebord du couvercle est légèrement <lb/>

endommagé. <lb/>

440 -Flacon conique, orné &apos;de moulures. Verre bleu, incrusté de <lb/>
rubans d&apos;or et de rubans verts. <lb/>
Grande-Grèce. <lb/>

H 0,078. <lb/>

441 -Balsamaire fusiforme en verre bleu incrusté de rubans d&apos;or <lb/>
ourlés de blanc, et de rubans en bleu turquoise. <lb/>
Un tube en verre blanc poli, mobile et muni d&apos;un large <lb/>
rebord plat, s&apos;insère dans l&apos;orifice du vase, détail dont on ne <lb/>
connaît pas d&apos;autre exemple. <lb/>
Ce balsamaire a sa spatule antique en bronze. <lb/>
Grande-Grèce. <lb/>

Voir la vignette ci-contre. <lb/>

H totale o,i33. <lb/>

442 --Verre à boire, en pâte améthyste translucide, moulée. Il a <lb/>

pour décor trois frises en relief: au milieu, l&apos;inscription: <lb/>
AABE THVI (palme) NEIKHN (sois victorieux); dans le haut, <lb/>
six couronnes, et autant dans le bas. Les vainqueurs dans <lb/>
les jeux publics recevaient des couronnes et des palmes. <lb/>
Mais sur un verre à boire, ces emblèmes se rapportent <lb/>


difficilement aux jeux publics; ils se rapportent aux ban-<lb/>
quets (symposia) et figurent les prix décernés à celui qui <lb/>

boirait le plus. -Phénicie. <lb/>

H 0,066. Diam. 0,068. <lb/>

443 -Verre jaune, pomiforme, à large goulot mouluré. -Trouvé <lb/>

en Judée. <lb/>

H 0,095. <lb/>


444 -Verre côtelé, blanc, mais avec une teinte améthyste. Côtes et <lb/>
dépressions au nombre de dix; goulot en entonnoir, orné <lb/>
d&apos;une moulure; parois d&apos;une grande ténuité. -Judée. <lb/>

H o,o85. <lb/>

445 -Lécythe à huit pans, les parois très légères et ornées de <lb/>
stries inclinées. Verre jaune d&apos;ambre. Irisation nacrée. -<lb/>

Phénicie. <lb/>

H o,i3. <lb/>

446 -Amphorisque en verre jaune. Panse conique, se rétrécissant <lb/>
vers la base; long col, cerclé d&apos;un fil agglutiné; deux petites <lb/>
anses coudées, en verre verdâtre, avec leurs pouciers. Ces <lb/>
anses reposent sur l&apos;épaule du vase et rejoignent le col à <lb/>
un tiers de sa hauteur. -Phénicie. <lb/>

H 0,145. <lb/>

447 -Verre jaune en forme d&apos;urne, orné de cercles gravés. <lb/>

H 0,08. <lb/>

-Flacon allongé, à base pointue, en verre bleu lapis. Sur l&apos;une <lb/>
des faces, une nervure verticale et un sillon dans le même <lb/>
sens. <lb/>

H 0,157. <lb/>

-Fuseau en verre bleu, peut-être un jouet d&apos;enfant. On n&apos;en <lb/>
connaît pas d&apos;autre exemplaire. <lb/>

H 0,27. <lb/>

450 -Très petit flacon à onguent, en verre bleu. Irisation nacrée. <lb/>

H 0,042. <lb/>

-Barillet à douze cercles, provenant des fouilles de Vermand <lb/>
(Aisne). La bordure du culot porte un nom de verrier : <lb/>

FRONTI(ni) en relief. Anse plate, cannelée et coudée. <lb/>

Verre verdâtre transparent. -H 0,17. <lb/>


452 -Curieux flaconoctogone en verre jaune d&apos;ambre, de fabrica-<lb/>
tion juive. Les huit pans sont bordés de perles et ont pour <lb/>
décor quatre palmiers alternant avec autant de losanges <lb/>
moulurés. Toute cette ornementation est imprimée en <lb/>
creux. Les parois du vase sont épaisses, et le goulot a une <lb/>
ouverture très large. -Trouvé en Palestine. <lb/>

H 0,107. <lb/>

453 _ Petite aiguière à long col et à panse hexagonale. Décor con-<lb/>

cave, analogue à celui du numéro précédent : palmier, deux <lb/>
losanges et quelques dessins moins distincts. L anse est <lb/>
formée par un tube creux, ce qui ne se voit pas souvent, et <lb/>
le goulot est plissé en trèfle. Même fabrique et même <lb/>
provenance. <lb/>

Pâte verdâtre translucide. -H 0,144. <lb/>

45 4 <lb/>

Jolie gourde en verre jaune, avec deux anses blanches chan-<lb/>
tournées. -Phénicie. <lb/>

H 0,136. <lb/>

455 -Petite aiguière, la collerette en relief, le bas de la panse <lb/>
incrusté de cercles et de chevrons vert émeraude. -Phé-<lb/>

nicie. <lb/>

H 0,II2. <lb/>

456 __ Petit canthare. -Anses en pâte verte; au bas de la panse, <lb/>
une frise de chevrons verts allongés. -Phénicie. <lb/>

H 0,088. <lb/>

457 -Très belle aiguière en verre bleu, munie d&apos;une anse en verre <lb/>
blanc verdâtre. L&apos;anse est bifide, surmontée d&apos;un poucier <lb/>
et rattachée au col du vase par un gros fil qui fait deux <lb/>
tours de spirale. Un autre fil blanc entoure la base. -Syrie. <lb/>

H 0,124. <lb/>


-Petit flacon à onguent, en forme de datte sèche. Verre jaune <lb/>
d&apos;ambre, avec une belle irisation argentine. -Syrie. <lb/>

H 0,07. <lb/>

-Petite aiguière à goulot trilobé, largement ouvert. Verre blanc <lb/>
translucide; anse en pâte vert émeraude, le poucier en <lb/>
forme d&apos;anneau. La collerette et la bordure de l&apos;orifice sont <lb/>
en fils verts agglutinés. Conservation irréprochable. <lb/>

H 0,r2. <lb/>

-Petit flacon en verre bleu lapis. La panse, aux parois très <lb/>
fortes, a la forme d&apos;une fusaïole. -Syrie. <lb/>

H 0,042. <lb/>

-Beau flacon cannelé en verre améthyste. -Corps cylin-<lb/>
drique, les cannelures au nombre de vingt. Anse coudée, <lb/>
en pâte verdâtre transparente. -Syrie. <lb/>
Voir la phototypie, pl. XXX. <lb/>

H 0,II6. <lb/>

462 -Flacon minuscule en verre bleu turquoise, sans anse. -<lb/>

Syrie. <lb/>

H 0,054. <lb/>

463 -Autre, en forme de bulbe; pâte jaune incrustée de marbrures. <lb/>

-Syrie. <lb/>

H o,o3. <lb/>

-Amphorisque moulé en verre bleu. Décor: un rang de rin-<lb/>
ceaux entre deux rangs de cannelures. -Syrie. <lb/>

H 0,06. <lb/>

-Très belle coupe côtelée en verre jaune d&apos;ambre. Les côtes <lb/>
sont au nombre de vingt et une. A l&apos;intérieur, quelques <lb/>

cercles gravés à la meule. -Chypre. <lb/>

H 0,06. D 0,II6. <lb/>


466 -Flacon en verre jaune, le corps semé de mamelons qui lui <lb/>
donnent l&apos;aspect d&apos;une grappe de raisin. Col mouluré. <lb/>

H 0,1I8. <lb/>

467 -Aiguière à goulot tréflé, la panse enjolivée d&apos;un rang de <lb/>
chevrons et d&apos;un cercle en pâte vert émeraude. Anneau <lb/>
saillant au bas du col; orifice mouluré. <lb/>

H 0,lIS. <lb/>

468 -Aiguière à goulot tréflé; anse et collerette en verre bleu lapis. <lb/>
Ce genre de décor n&apos;est pas commun. <lb/>

H o,i3. <lb/>

-Flacon en forme de balustre, couronné d&apos;un réseau. Base <lb/>
campaniforme; irisation vert et or. <lb/>

H 0,128. <lb/>

-Verre en forme d&apos;urne. Deux anses bleuâtres; autour de la <lb/>
panse, un rang de chevrons allongés, également en verre <lb/>
bleuâtre. <lb/>

H 0,09. <lb/>

471 -Flacon à long col. Le col, s&apos;élargissant vers l&apos;orifice, est <lb/>
cerclé d&apos;un fil en verre bleu lapis. <lb/>

H 0,20. <lb/>

-Petit flacon muni de quatre anses bleues et de deux colliers <lb/>
bleus. <lb/>

H 0,007. <lb/>

-Flacon pomiforme à large col. Sur la panse, un cercle et un <lb/>
rang de chevrons en pâte vert émeraude ; autour du goulot, <lb/>
un fil vert, faisant quinze tours de spirale. <lb/>

H 0,078. <lb/>


-Petite aiguière côtelée, avec sa collerette en relief et son anse <lb/>
en verre verdâtre translucide. <lb/>

H0,11. <lb/>

-Flacon piriforme, le col cerclé d&apos;un fil brun; sur l&apos;épaule, un <lb/>
gros anneau en relief. <lb/>

H 0,10. <lb/>

-Grand flacon, le col très allongé et cerclé, à son embouchure, <lb/>
d&apos;un fil vert. -Forme rare et conservation parfaite. <lb/>

H o,33. <lb/>

-Autre, plus grand encore, cerclé d&apos;un fil en rouge opaque. <lb/>
Même état de conservation. <lb/>

H 0,40. <lb/>

-Flacons jumeaux, l&apos;anse (surélevée) et les oreillettes en verre <lb/>
bleu tendre; autour de la panse, un ruban bleu, faisant <lb/>
cinq tours. Le verre a conservé sa spatule en bronze. <lb/>

H 0,r4. <lb/>

479 -Grand verre à boire, de forme conique, la panse ornée de <lb/>
cercles à la meule, très profonds, et de trois groupes de <lb/>
guttules bleues. <lb/>

H 0,17. <lb/>

480 -Petit verre à boire, en pâte verte. Au milieu de la panse, un <lb/>

rang de six guttules bleues. <lb/>

H 0,10. <lb/>

481 -Amphorisque, le col en entonnoir. Sur la panse, un rang de <lb/>
six guttules vertes; anses et collier sont également en pâte <lb/>

verte. <lb/>

H 0,048. <lb/>


-Grand pendentif en forme de tête barbue. C&apos;est la tête du <lb/>
dieu Melqart de Tyr. Pâte verte opaque, incrustéede jaune, <lb/>
de blanc et de bleu turquoise. Au sommet, un oeillet. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

H 0,047. <lb/>

-Petit masque du dieu Melqart de Tyr. -Pâte bleue incrustée <lb/>

de jaune et de blanc. <lb/>

-<lb/>

H 0,022. <lb/>

-Fragment de verre bleu doublé de blanc et couvert d&apos;une <lb/>
seconde couche de bleu. Sujet : un sphinx femelle assis à <lb/>
dr. dans un édicule. <lb/>

-Fragment de verre mosaïque, où le dessin apparaît sur les <lb/>
deux faces: Masque à coiffure élevée (vermeil, noir, blanc, <lb/>
rouge et jaune sur fond bleu). Pièce très rare, trouvée à <lb/>

Rome. <lb/>

486 -Deux fragments de verre multicolore à giardinetto, une perle <lb/>
de verre mosaïque représentanttrois masques, et un bouton <lb/>
en verre bleu, doublé d&apos;une mince couche de blanc opaque. <lb/>


Sur ce dernier est gravée en creux une feuille de vigne qui <lb/>
était incrustée d&apos;or. Toutes ces pièces sont de petites <lb/>
raretés. <lb/>

487 -Quadrilatère en verre bleu doublé d&apos;une faible couche de <lb/>
blanc. On y voit, en relief, un sphinx grec, assis à g., les <lb/>
ailes recroquevillées. <lb/>

H o,o3. L 0,042. -Le coin supérieur de g. est brisé. <lb/>

488 -Beau fragment de verre multicolore, à giardinetto, ayant servi <lb/>
de revêtement de mur. -Rome. <lb/>

489 -Battant de clochette en verre verdâtre translucide. -Phénicie. <lb/>

H 0,095. <lb/>

49D -Balle en verre blanc translucide, cerclée d&apos;un fil en verre <lb/>
blanc opaque et percée à l&apos;un de ses pôles. <lb/>

H 0,045. <lb/>

491 -Masque de femme accosté de deux palmettes, les cheveux <lb/>
stylisés. -Pâte bleu turquoise. <lb/>

H 0,027. <lb/>

492 -Torse de Vénus en verre blanc translucide, reproduction <lb/>
antique d&apos;un très beau bronze de l&apos;époque ptolémaïque. -<lb/>

Égypte. <lb/>
C&apos;est la plus grande figurine de verre qu&apos;on ait trouvée <lb/>

jusqu&apos;ici. <lb/>

Voir la vignette ci-contre. <lb/>

H 0,086. -Patine blanche. <lb/>

493 -Grande spatule en verre bleu. <lb/>

L 0,168. <lb/>


494-495 -Deux autres, cordelées, en verre blanc. A l&apos;une des <lb/>
extrémités, un anneau -à l&apos;autre, un tampon. <lb/>

L 0,19 et 0,20. <lb/>

496 -Petite tête de bélier; amulette en verre multicolore (bleu <lb/>
tendre, bleu lapis et blanc opaque). <lb/>

497-499 -Dix-sept petits bracelets en verre bleu, brun et blanc, <lb/>

dont un cannelé. -Phénicie. <lb/>

5oo -Scorie de verre bleu, trouvée à Sour, l&apos;ancienne Tyrus. <lb/>


VI <lb/>

BRONZES <lb/>

ÉTRUSQUES, GRECS ET ROMAINS <lb/>

1. Vases et ustensiles. <lb/>

5oi --Gobelet falisque, ayant pour décor, au bas de sa panse, une <lb/>
large frise de rubans entrelacés, de style très ancien, mais <lb/>

ciselée avec un goût exquis. L&apos;orifice aussi est couvert des <lb/>

plus fines ciselures (godronset perles). Superbe patine bleue. <lb/>
Trouvé à Corchiano. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

H 0,067. D 0,059. <lb/>


502 <lb/>

Très beau gobelet falisque à patine bleu turquoise. Dans le <lb/>
bas, une frise d&apos;entrelacs et, autour de l&apos;orifice, un rang de <lb/>
perles et un rang de godrons, ciselés avec un art accompli. <lb/>
Trouvé à Corchiano. <lb/>

H 0,088. <lb/>

503 -Vase étrusque (scyphus). L&apos;anse, ornée de palmettes en-relief, <lb/>
s&apos;amortit par un masque de Silène d&apos;ancien style, finement <lb/>
travaillé. <lb/>

H 0,09. <lb/>

504 -Flacon étrusque figurant une tête de Vénus diadémée et parée <lb/>
de boucles d&apos;oreilles, le collier en torsade. Les cheveux, <lb/>
ramenés vers l&apos;épi, sont divisés par dix-huit raies parallèles, <lb/>
les prunelles étaient incrustées d&apos;argent. <lb/>
Couvercle mobile, façonné en fleuron. <lb/>
Beau style et belle patine verte. <lb/>

H 0,106. -La plaque du fond manque. <lb/>

505 -Jolie petite ciste latine, montée sur trois griffes, le cylindre <lb/>
refait en vannerie d&apos;après quelques fragments antiques qui <lb/>
avaient été recueillis avec le bronze. <lb/>
Deux monstres marins sont gravés sur le couvercle: un <lb/>
homme barbu et une femme drapée ; leurs bustes se ter-<lb/>
minent en doubles queues de poisson. <lb/>
Le groupe plastique qui forme la poignée du couvercle <lb/>
se compose d&apos;une femme drapée et diadémée et d&apos;un <lb/>
Silène nu qui, debout derrière elle, la prend à bras-le-corps <lb/>
pour la renverser. Il est possible que ce sujet représente <lb/>
la séduction d&apos;Antiope par Jupiter changé en Satyre. <lb/>
Autour de la ciste, six anneaux, destinés à supporter une <lb/>
guirlande de chaînettes, sont fixés sur des rosaces. <lb/>

Les attaches des pieds, en relief ajouré et découpé, figurent <lb/>


posé sur le genou et soutenant la tête, une harpé à la main <lb/>
droite. -Beau style étrusque. -Trouvée à Palestrina. <lb/>
Coll. Castellani vente de Paris, 1884), n. 355. <lb/>

H. 0,27. D 0,16. <lb/>

5o6 -Anse de ciste, figurant une jeune fille nue, faisant la culbute <lb/>
à la renverse. -Beau style étrusque. <lb/>

L 0,16. -Patine verte, support en velours rouge. <lb/>

507 -Gobelet trouvé dans les fouillesdu sanctuairede Diane.au lac de <lb/>
Nemi. Autour de l&apos;orifice, une inscription latine archaïque : <lb/>

C&apos;est le vase lui-même qui dit: Un tel ma consacré à <lb/>

Diane, med Diana(i). -Patine verte luisante. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

H 0,068. D 0,067. <lb/>


508 -Très belle aiguière à anse surélevée, amortie par une feuille <lb/>
découpée et finement ciselée. Parois très fortes. Toute la <lb/>
panse est enduite d&apos;une patine bleu turquoise de la plus <lb/>
belle conservation. <lb/>
Trouvée à Cività Castellana. <lb/>

H o,13 et avec l&apos;anse 0,165. <lb/>

509 -Grand vase grec, d&apos;ancien style, muni d&apos;une anse. <lb/>
L&apos;anse, enjolivée de deux nervures ponctuées et de cordon-<lb/>
nets, a pour décor, dans le haut, une palmette et un rang <lb/>
de godrons entre deux lions couchés ; dans le bas, elle <lb/>
s&apos;amortit par deux béliers couchés et un beau masque de <lb/>
Méduse. Une légende grecque, en dialecte dorien, <lb/>

IEKA DAMATfcl <lb/>

(iéça ¿Ja¡uarQt, consacrée à Déméter), est gravée en grandes <lb/>
lettres sur le rebord de l&apos;orifice, dont la tranche aussi a été <lb/>
reprise au ciselet. Le pied a pour ornement un rang de <lb/>
perles et de rubans droits, formés chacun de quatre fils <lb/>
en relief. -VIe siècle avant notre ère. <lb/>
Trouvé probablement dans les fouilles d&apos;Olympie. <lb/>

Patine verte. -H o,33. <lb/>

510 -Belle et grande hydrie grecque à trois anses; le rebord de <lb/>
l&apos;orifice est ciselé, le pied orné de moulures. -Trouvée à <lb/>

Corinthe. <lb/>

H 0,42. -Patine verte. <lb/>

-Petite amphore piriforme, les anses formées par deux <lb/>
dauphins, la tête en bas et mordant dans un pétoncle. <lb/>
Bouchon antique façonné au tour; deux oeillets pour la <lb/>
chaînette à suspension. <lb/>
Trouvaillede Corinthe (publiée au Cat. Hoffmann, pl. 33). <lb/>

H o,i5. -Patine verte. <lb/>


512-513 -Deux canthares, d&apos;un galbe très élégant. Anses à deux <lb/>
tiges presque parallèles et réunies par un poucier trian-<lb/>

gulaire. <lb/>
Trouvaille de Corinthe. <lb/>

H O,II et 0,066. -Patine verte. <lb/>

514 -Même forme, les tiges des anses appuyées sur des feuilles <lb/>
d&apos;ache. Conservation très belle. -Même provenance. <lb/>

H o,o85. <lb/>

515 -Coupe à deux anses semblables, amorties, dans le bas, par <lb/>

des feuilles lancéolées. <lb/>
Trouvaille de Corinthe. <lb/>

D 0,135. -Patine verte. <lb/>

516 -Très joli aryballe à patine verte luisante. Corps piriforme, <lb/>
l&apos;orifice en entonnoir, orné d&apos;une moulure et rattaché au <lb/>
vase par une anse découpée et ciselée. <lb/>

H 0,076. <lb/>

517 -Manche de patère, cannelé, avec deux épis ciselés sur la <lb/>
tranche supérieure., et, au bout, un masque d&apos;enfant de beau <lb/>
style grec. L&apos;attache, en forme de feuille découpée, est ornée <lb/>

de feuillages en relief. <lb/>

Ventes His de la Salle, n. 656, et Eugène Piot, n. 77. <lb/>

L 0,176. -Belle patine verte. <lb/>

518 -Manche de patère, cannelé, amorti d&apos;un côté par un bouquet <lb/>
de feuilles d&apos;acanthe, de l&apos;autre par une protome de panthère <lb/>
bachique couchée et couronnée de lierre. -Beau style <lb/>
alexandrin. <lb/>

L 0,27. -Patine vert pâle. <lb/>








5 19 -Grande situle, façonnée en buste d&apos;Antinous. <lb/>
Le favori d&apos;Hadrien est représenté en Bacchus jeune, la <lb/>
nébride sur l&apos;épaule gauche et sur la poitrine. La ressem-<lb/>
blance avec son portrait, connu par les médailles, est <lb/>

parfaite. <lb/>
Le couvercle du vase manque, mais il en reste la char-<lb/>
nière et l&apos;une des anses latérales, appuyée sur une feuille <lb/>
d&apos;acanthe. <lb/>
Trouvée en Égypte. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XXXI. <lb/>

Patine vert foncé. -H 0,21. <lb/>

520 -Vase de toilette figurant une tête de lutteur syrien. Il a une <lb/>
barbiche au menton, le nez déformé, la tête rase, à l&apos;excep-<lb/>
tion de trois mèches (cirri), dont deux servaient d&apos;anneaux <lb/>
à une chaîne de suspension. Une ligne en relief marque, <lb/>
sur le front, le contour des cheveux. <lb/>
Art alexandrin; très belle conservation; seul, le couvercle <lb/>
manque. <lb/>
Voir la phototypie, pl. XXXII. <lb/>

Patine verte. -H 0,12. <lb/>

521 -Miroir grec avec sa boîte. -Sur le couvercle, un groupe en <lb/>
haut relief: Bacchus ivre s&apos;appuyant sur un Silène. Le <lb/>
Silène, dont la tête et le buste sont tournés de face, porte <lb/>
une pardalide sur les épaules et joue de la double flûte. <lb/>
Bacchus adolescent tient un petit thyrse. Tous deux sont <lb/>
couronnés de lierre en fleur. <lb/>

Corinthe. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XXXIII. <lb/>

Patine verte. -D 0,13. -Support en velours rouge. <lb/>

522 -Couvercle d&apos;une boîte à miroir. Le relief figure une tête <lb/>
de Vénus, profilée à g., de beau style grec. Les cheveux <lb/>


sont ceints d&apos;une bandelette et noués en chignon, l&apos;oreille <lb/>
porte une breloque triangulaire. Bordure moulurée. <lb/>

Corinthe. <lb/>

Patine verte. -D o,i3. -Support en velours rouge. <lb/>

523 -Couvercle de boîte à miroir. -Sujet en relief : Éphèbe <lb/>
grec combattant un barbare, probablement un Gaulois. <lb/>
Coiffé d&apos;un casque, l&apos;éphèbe lève son bras dr. qui brandit <lb/>
une lance ; son corps se détache sur un manteau flottant au <lb/>
souffle de l&apos;air. Le Gaulois, barbu et de forte stature, est <lb/>
tombé à genoux, se couvre de son bouclier et retourne la <lb/>
tête vers l&apos;adversaire. Il porte un casque à long cimier. <lb/>
Corinthe. <lb/>

D 0,17. -Patine verte. <lb/>

524 -Porte-lampes grec, en forme de cep de vigne, trouvé dans les <lb/>
fouilles d&apos;Arsinoé de Chypre. Les trois pieds sur lesquels <lb/>
il s&apos;élève se terminent par des sabots de cheval et alternent <lb/>
avec trois pendeloques. Au sommet, un peu incliné, de la <lb/>
tige, trois branchettes droites, destinées à la suspension des <lb/>
lampes. <lb/>
Belle patine vert pâle. <lb/>

H 1,36. <lb/>

525 -Lampe figurant une tête de nègre qui, la bouche ouverte, <lb/>
retient le tube destiné à la mèche. Ce tube émerge d&apos;un <lb/>
bouquet de feuilles. Une feuille d&apos;acanthe dissimule la <lb/>
poignée. Chaînette à suspension et crochet. <lb/>

Patine verte. -L 0,17. <lb/>

526 -Hercule et Télèphe, décor ajouré d&apos;une lampe de grandes <lb/>
dimensions. <lb/>
Sous un arceau orné de huit fleurons, Hercule est <lb/>
debout, couronné de lierre et de corymbes. Sa main droite <lb/>


s&apos;appuie sur une massue; son bras g., chargé d&apos;une peau <lb/>
de lion, porte le petit Télèphe nu, l&apos;enfant d&apos;Hercule et <lb/>
d&apos;Augé. A côté du groupe, la biche qui allaitait l&apos;enfant; <lb/>
elle lève la tête vers son nourrisson. <lb/>
Les colonnes soutenant l&apos;arceau sont d&apos;ordre corinthien, <lb/>
les fleurons sont forés, la base est échancrée sur le devant. <lb/>
Au revers, un anneau. <lb/>
Trouvé en Sardaigne. Ancienne collection Gaëtano Cara, <lb/>

de Cagliari. <lb/>

Publié par Froehner, Musées de France, pl. 26 et au <lb/>

Catalogue Gréau, Bronzes antiques, pl. 8. <lb/>

H 0,27. L 0,172. -Socle en velours rouge. <lb/>

527 -Balance romaine complète, avec son peson, ses crochets de <lb/>
suspension et toutes ses chaînettes, au nombre de cinq. <lb/>
L&apos;échelle métrique gravée sur le fléau est celle-ci : <lb/>

XI X VI1II VIII VII VI V IIII III II 1 <lb/>
XXXX <lb/>

V <lb/>

XXX <lb/>

V <lb/>

XX <lb/>
V X <lb/>

Sur la pièce oblongue qui termine le fléau on lit deux <lb/>

inscriptions en lettres ponctuées : <lb/>

T(iberio) Clau(dio) Ca(e)s(are) IIII, L(ucio) Vitel(lio) <lb/>
co(n)s(ulibus), P(ublia) Articuleia iussu aedil(ium). Il <lb/>


s&apos;agit de l&apos;an 47 de notre ère (800 de Rome) et du quatrième <lb/>
consulat de l&apos;empereur Claude, dont le prénom était <lb/>
Ti(berius), non pas T(itus). La personne qui faisait faire ou <lb/>
régulariser la balance par ordre des édiles était une femme, <lb/>
P(ublia) Articuleia, d&apos;une des grandes familles sénatoriales <lb/>
de Rome. On sait que les édiles exerçaient la police des <lb/>
marchés et la surveillance des poids et mesures, du moins <lb/>
au Ier siècle de notre ère. <lb/>
Une feuille lancéolée est attachée au bout d&apos;une des <lb/>
chaînettes. Le peson figure un buste de Bacchante, drapée <lb/>
et couronnée de lierre en fleur. <lb/>
Très belle patine, vert et bleu turquoise. <lb/>
Les balances antiques portant des inscriptions sont extrê-<lb/>
mement rares. -Trouvée en Campanie. <lb/>

Voir la vignette ci-contre. <lb/>

L du fléau 0,31. <lb/>

528 -Buste à mi-corps d&apos;une Bacchante drapée, parée d&apos;un bandeau <lb/>
frontal, d&apos;une couronne de fleurs et de feuilles, d&apos;un collier <lb/>
à pendentifs, d&apos;une armille et d&apos;un bracelet. Sa tête se <lb/>
détourne un peu, inclinée vers l&apos;épaule g., son sein g. et <lb/>
son bras droit restent à découvert, sa main dr. tient un de <lb/>
ces éventails, en forme de feuille, que tiennent les figurines <lb/>
de Tanagra. -Peson de balance, de beau style. <lb/>

Coll. Gréau, Bron{es antiques, pl. VII. <lb/>

H 0,17. -Patine verte, base en jaune de Sienne. <lb/>

529 -Peson de balance. -Grand buste de Bacchante drapée et <lb/>
couronnée de lierre en fleur. Les lemnisques de la <lb/>
couronne retombent sur les épaules. Beau style, incrustations <lb/>
d&apos;argent. <lb/>

H o,i5. -Patine noire, support en jaune de Sienne. <lb/>



53o -Tête de négrillon, de beau style. Au sommet, un tenon <lb/>
mouluré. -Peson de balance. <lb/>

H0,11. -Patine verte, socle en velours rouge. <lb/>

531 <lb/>

Petite tête de Jupiter Ammon. -Peson de balance, de style <lb/>
alexandrin. Un bout de chaînette est resté adhérent à la <lb/>

bélière. <lb/>

H 0,070. <lb/>

532 -Tête de lion, la gueule béante; extrémité d&apos;un manche <lb/>
d&apos;outil, de beau style grec, finement ciselée, les yeux en <lb/>

argent. <lb/>
Anc. collection His de la Salle. <lb/>

H 0,07. -Support en jaune de Sienne. <lb/>

533 -Dauphin, d&apos;assez grande dimension, tenant dans sa gueule <lb/>
une tête de pistrix perforée. L&apos;objet a servi de bouche de <lb/>
fontaine; il vient de Smyrne, probablement de la même <lb/>
fouille à laquelle on doit la Tritonesse de la collection <lb/>

Aug. Dutuit (Antiquités, pl. 15-16). <lb/>

L 0,34.. -Patine verte. <lb/>

534 -Belle tête de panthère bachique, parée de lierre en fleur, la <lb/>
gueule ouverte. Elle a servi de bouche de fontaine. <lb/>

H 0,10. -Patine verte, monture en jaune de Sienne. <lb/>

535 -Petite bague romaine munie d&apos;une clef. <lb/>

2. Figurines. <lb/>

536 -Apollon de très ancien style, debout, la jambe g. un peu <lb/>
avancée sur l&apos;autre, les bras pendant symétriquement le <lb/>
long des flancs, les mains fermées et forées. Pas de <lb/>
draperie, visage ovale, nez très allongé, le tour des pru-<lb/>
nelles en relief, la bouche petite et renfoncée, les cheveux <lb/>




frisés à l&apos;égyptienne et formant sur le dos une queue trian-<lb/>
gulaire. -Basa plate avec deux trous de scellement; sur <lb/>
la tête, un tenon de forme oblongue. <lb/>
Ce curieux bronze a été trouvé à Thèbes, avec la figurine <lb/>
de la collection Tyszkiewicz, publiée dans les Monuments <lb/>
et Mémoires (Fondation Piot), t. II, pl. 15, et portant la <lb/>

dédicace de Mantiklos. <lb/>

H totale 0,20. -Patine verte. <lb/>

537 -Bronze grec archaïque, trouvé à Sorrente. -Il représente <lb/>
un homme barbu, coiffé d&apos;un chapeau, la chlamyde sur <lb/>
le dos, unperi{oma autour des reins. Ses bras, s&apos;avancent <lb/>
symétriquement; sous le bras g. il porte un parazonium, <lb/>

sa main g. est forée et pouvait tenir une lance, sa main <lb/>
droite tient un objet légèrement courbe, un couteau peut-<lb/>
être. La figurine remonte à la belle époque de l&apos;archaïsme <lb/>
grec, à la fin du VIe ou au premier quart du Ve siècle. La <lb/>
barbe est en pointe; les cheveux, très abondants, sont <lb/>

bouclés, les muscles de la poitrine et des jambes sont <lb/>
indiqués avec le plus grand soin. La jambe g. se porte en <lb/>
avant. <lb/>
Un bronze qui sort si absolument et si heureusement de <lb/>
la monotonie des bronzes d&apos;ancien style ne saurait manquer <lb/>
d&apos;attirer l&apos;attention des archéologues. Il est de style éginé-<lb/>
tique et pourrait représenter Ulysse. On pense à l&apos;Ulysse <lb/>

d&apos;Onatas qui se voyait à Olympie. <lb/>

Voir l&apos;héliogravure, pl. XXXIV. <lb/>

H 0,122. -Base plate avec deux appendices ayant servi à la fixer <lb/>
sur un socle. Patine verte. <lb/>

538 -Taureau debout à g., figurine votive portant au revers la <lb/>

légende: HIAfc04-KAfclfcO, consacré au Cabire. <lb/>
Trouvé dans les fouilles du sanctuaire des Cabires, près <lb/>
de Thèbes. <lb/>

H 0,05. L 0,08. -Patine verte. <lb/>


539 -Autre, de même provenance. Il est debout à g., portant sur <lb/>
son flanc droit les lettres HI, abréviation de iaQoç, consacré. <lb/>

H 0,062. L 0,08. -Patine verte, socle en brocatelle. <lb/>

-Bélier debout, bronze grec de beau style. <lb/>

L 0,09. -Patine verte, socle en jaune de Sienne. <lb/>

-Panthère femelle, marchant vers la droite. C&apos;est une panthère <lb/>
bachique, bridée, et qui était attelée au char de Bacchus. -<lb/>
Bronze grec, de beau style et d&apos;un grand caractère. Trouvé <lb/>
à Rome. <lb/>

H 0,11. L 0,14. -Socle en marbre rouge. <lb/>

-Hercule jeune, debout, coiffé d&apos;une peau de lion dont les <lb/>
pattes sont nouées sur la poitrine et qui retombe, en guise <lb/>
de bouclier, sur le bras g. Il tient à sa main g. avancée les <lb/>
pommes cueillies sur l&apos;arbre des Hespérides, tandis que sa <lb/>
main dr. tenait une massue. Sa jambe&apos;g. se retire un peu <lb/>
en arrière. -Très belle patine d&apos;un vert brillant. <lb/>

H 0,22. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

543 -Bacchus jeune appuyé sur un jeune Satyre. -Coiffé d&apos;une <lb/>
mitre et de lierre en fleur, le dieu tient à sa main dr. un <lb/>
rhyton renversé et passe son bras g. autour du cou du Satyre. <lb/>
Il n&apos;a pour vêtement qu&apos;une chlamyde agrafée sur l&apos;épaule <lb/>
droite, mais ses pieds sont chaussés d&apos;endromides. Le <lb/>
Satyre a les reins sanglés d&apos;un pagne. <lb/>
Groupe grec, trouvé dans l&apos;Attique. <lb/>

H o,i53. -Patine verte. <lb/>

544 -Vénus nue, debout sur une base et se regardant dans un <lb/>
miroir, pendant qu&apos;elle frise ses cheveux. La tête et le corps <lb/>
sont finement modelés, avec beaucoup de science et de <lb/>




goût; un escalier de trois marches conduit à la plate-forme <lb/>

du socle. -<lb/>
Époque hellénistique. <lb/>
Trouvée en Grèce. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XXXV. <lb/>

Patine verte. -H totale o,25. <lb/>

-Isis grecque, debout, la jambe gauche en avant. Elle est vêtue <lb/>
de la tunique isiaque et d&apos;un manteau, coiffée du klaft, de <lb/>
la dépouille de vautour, d&apos;une couronne d&apos;uraeus et du <lb/>
diadème de plumes; à sa main gauche abaissée elle tient <lb/>
une situle, son bras droit manque. <lb/>

Joli bronze alexandrin. <lb/>

Patine verte. -Socle en velours rouge. -H 0,20. <lb/>

-Mercure grec, vêtu d&apos;une chlamyde qu&apos;une agrafe retient sur <lb/>
l&apos;épaule dr. et qui laisse à découvert tout le flanc droit. Il <lb/>
est debout, la jambe g. fléchie et retirée en arrière; sa <lb/>
main g. tenait le caducée, sa tête se tourne légèrement <lb/>
vers la g. du spectateur. Les yeux étaient incrustés <lb/>
d&apos;argent; le chapeau et le bras dr., qui avaient été fondus <lb/>
séparément, manquent. -Beau style. <lb/>

H 0,II7 (avec la base antique). -Patine verte, un peu rugueuse. <lb/>

547 -Figurine de Pan, debout, une peau de daim sur le dos, la <lb/>
syrinx à la main dr. avancée, le pedum au bras gauche. <lb/>
Très beau bronze grec, les yeux incrustés d&apos;argent. <lb/>

H 0)II4. -Patine verte, les pieds brisés. <lb/>

-Néron jeune en Mercure. Il est entièrement nu, ses bras <lb/>
s&apos;avancent presque parallèlement, sa main dr. tient une <lb/>
bourse, l autre tenait un caducée. Les prunelles sont <lb/>
incrustées d&apos;argent, les mamelles sont en cuivre rouge. -<lb/>
Très beau modelé. <lb/>


Trouvé à Santenay-Ie-Haut (Saône-et-Loire). <lb/>

Bronzes Gréau, n°1 034 (pl. 3g, 2). <lb/>
Voir laphototypie, pl. XXXII. <lb/>

H o,i3. -Les ailettes des tempes sont brisées. -Socle en brèche <lb/>

rouge. <lb/>

549 -Vénus déliant sa sandale. Debout et s&apos;appuyant contre un <lb/>
support enlacé d&apos;un dauphin, elle lève la jambe g. pour <lb/>
retirer la chaussure, en même temps que son bras g. se <lb/>
replie en avant pour maintenir l&apos;équilibre du corps. Ses <lb/>
cheveux forment un double crobyle et retombent en <lb/>
boucles sur les épaules. <lb/>
Base antique circulaire, moulurée et ciselée. -Syrie. <lb/>
Voir la phototypie, pl. XXXIII. <lb/>

H 0,125 et avec la base o,i85. -Patine verte. <lb/>

550 -Victoire assise sur un globe et portant dans le pli de son <lb/>
peplos, que ses deux mains relèvent légèrement, des épis <lb/>
et des fruits d&apos;arbre. Ses cheveux sont noués en crobyle, <lb/>
son diadème est ciselé. Le globe repose sur un disque bombé <lb/>
et mouluré. -Beau style. <lb/>

H 0,12. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

551 -Hercule enfant. -Cette figurine, de grand style, représente <lb/>
l&apos;enfant Hercule étreignant les serpents. Nu, les cheveux <lb/>
bouclés et ceints d&apos;un strophium, le visage souriant, la <lb/>
bouche ouverte, il avance les bras, et ses deux mains <lb/>
étouffent les reptiles avec une aisance charmante. C&apos;est un <lb/>
bronze de premier ordre. <lb/>
Les yeux et les lèvres sont incrustés d &apos;argent. Les <lb/>
jambes, serrées l&apos;une contre l&apos;autre, se repliaient en arrière; <lb/>
il est certain que la figurine a servi de décor de candélabre. <lb/>
Trouvé en Egypte et publié au Catalogue Hoffmann, <lb/>
Antiq. égyptiennes, pl. 38. <lb/>
Voir laphototypie, pl. XXXII. <lb/>

Belle patine verte. -H 0,122. -Socle en brèche rouge. <lb/>


-Mercure debout, tenant à sa main dr. avancée une bourse; <lb/>
sa main g. portait le caducée. Il n&apos;a pour vêtement qu&apos;une <lb/>
chlamyde courte, agrafée sur l&apos;épaule droite et couvrant le <lb/>
bras g. Son pétase ailé est perdu, mais les ailerons de ses <lb/>
sandales sont restés intacts. La jambe dr. supporte le poids <lb/>
du corps, les yeux étaient incrustés d&apos;argent. -Beau style <lb/>

grec et belle patine verte. <lb/>

H o,i55. <lb/>

-Déesse panthée. -La tête, un peu tournée de côté, a le <lb/>
type d&apos;une Vénus grecque de la plus belle époque; <lb/>
ondulés sur le front, les cheveux sont couverts de la dé-<lb/>
pouille du vautour de Maout, et derrière la tête de l&apos;oiseau <lb/>
se dresse une couronne d&apos;uraeus, surmontée de la coiffure <lb/>
isiaque. Le costume se compose d&apos;un chiton et d&apos;un man-<lb/>
teau; le chiton, très fin., à manches courtes, laisse les <lb/>
épaules à découvert; le manteau, qui descend jusqu&apos;à <lb/>
terre, n&apos;enveloppe que le bas du corps. Les pieds sont <lb/>
chaussés de sandales, la jambe droite se retire en arrière. <lb/>
Les bras, qui avaient été fondus à part, sont perdus; <lb/>
mais on voit que la main droite tenait un pan de l&apos;himation. <lb/>
Époque des premiers Ptolémées. <lb/>

Patine vert et noir. -H o,23. -Socle en brèche rouge. <lb/>

-Grande figurine d&apos;Harpocrate-Panthée, nu et accoudé à un <lb/>
tronc d&apos;arbre, l&apos;index de la main droite rapproché de la <lb/>
bouche. Le dieu a les formes enfantines d&apos;un Amour grec; <lb/>
ses cheveux sont noués en crobyle au-dessus du front, et • <lb/>
derrière ce crobyle se dresse un très petit pschent égyptien, <lb/>
maintenu par le bandeau qui ceint la tête. Un serpent s&apos;en-<lb/>
roule autour du tronc d&apos;arbre; derrière la figurine, sur un <lb/>
sol tapissé d&apos;herbes, perche une chouette. Il semble que la <lb/>
main gauche du dieu ait tenu un attribut, peut-être le <lb/>
caducée de Mercure. La tête se tourne un peu de côté, les <lb/>
yeux sont évidés, le corps repose sur la jambe droite. <lb/>


Ce beau bronze se distingue autant par ses proportions <lb/>

peu communes que par son style. M. Piot y trouvait (ur¡ <lb/>

modelé plein de souplesse et de fraîcheur ». Il est de l&apos;époque <lb/>
ptolémaïque et doit venir d&apos;Alexandrie. <lb/>

Ancienne collection Duval, à Genève (vente de 1856). <lb/>

-Publié par M. Chabouillet, Description du cabinet <lb/>
Louis Fould (Paris, 1861), n°1 216, avec une très belle <lb/>
gravure de Varin. -Catalogue Eugène Piot, n°4 6. <lb/>
Voir la phototypie, pl. XXXVI. <lb/>

Parties modernes: la jambe droite à partir du genou, le tronc <lb/>
d&apos;arbre, la chouette et le sol. -Socle en granit rose avec mou-<lb/>

lure en bronze ciselé et doré. -H 0,54. <lb/>

555 -Apollon (citharède) assis de face, les mains ouvertes et <lb/>
avancées. Il tenait une lyre. Une chlamyde agrafée sur <lb/>
l&apos;épaule dr. laisse à découvert le corps presque tout entier. <lb/>
La tête se tourne un peu vers la droite du spectateur, le <lb/>
talon du pied g. a dû s&apos;appuyer sur une des protubérances <lb/>
du rocher qui servait de siège à la figurine. <lb/>
Très beau style grec, et modelé très fin; les yeux étaient <lb/>
incrustés d&apos;argent. <lb/>

Collection His de la Salle, n°4 30. -Vente Joly de <lb/>
Bammeville (1893), n°3 oi (pl. 20). <lb/>

Voir laphototypie3 pl. XXXIII. <lb/>

H o,i3. -Patine noire. Socle en jaune de Sienne. <lb/>

556 -Mercure debout, tenant dans sa maindr. avancée une bourse <lb/>
qu&apos;il semble regarder. Il a des ailerons aux tempes, une <lb/>
chlamyde sur l&apos;épaule g., et sa main g. tenait le caducée. <lb/>
Le corps repose sur la jambe droite. <lb/>
Jolie figurine grecque de l&apos;époque impériale. <lb/>

H 0,087. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

557 -Pygmée combattant les grues. Coiffé d&apos;un bonnet conique, <lb/>
une écharpe autour des reins, il est debout, tête baissée, le <lb/>




bras g. sur la hanche, la jambe dr. levée. Sa main dr. <lb/>
tenait un épieu. <lb/>
Bronze alexandrin, supérieurement modelé. <lb/>

H 0,102. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

-Esclave alexandrin,bossu par devant et par derrière, un bonnet <lb/>
sur la tête. Ses jambes sont d&apos;une maigreur grotesque. Il a <lb/>
l&apos;attitude d&apos;un homme qu&apos;on fouette. <lb/>

H 0,10. -Patine noire, socle en marbre rouge <lb/>

-Petit Amour dansant, les bras ouverts, la tête rejetée en ar-<lb/>
rière. -Beau style grec. <lb/>

H 0,059. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

-Jeune homme nu, assis à terre, les jambes croisées, le bras g. <lb/>
accoudé sur un petit rocher, la main dr. posée sur la tête. <lb/>
Un manteau plié en écharpe passe derrière le corps et s&apos;en-<lb/>
roule autour de l&apos;avant-bras g. Le bronze pourrait avoir <lb/>

servi de décor de casque. <lb/>

H 0,06. -Socle en marbre rouge. <lb/>

561 -Amour enfant courant vers la gauche, la tête penchée sur <lb/>
l&apos;épaule, les bras tendus en avant, comme s&apos;il tenait une <lb/>
guirlande. La jambe droite supporte le poids du corps, <lb/>
l&apos;autre se lève et se retire en arrière. -Très beau style <lb/>
grec et très belle patine verte. <lb/>

Hoffmann, Cat. égyptien, pl. 38, n°484. <lb/>

H o,o85. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

562 -Esclave alexandrin. -C&apos;est un homme trapu, presque un <lb/>
nain, entièrement nu, avec une petite barbe et des mous-<lb/>
taches. Le geste de ses bras indique qu&apos;il était enfermé dans <lb/>

une cangue. (Voir Collection Aug. Dutuit, Antiquités, pl. 40.) <lb/>

H 0,078. -Patine verte, bélière au sommet de la tête. <lb/>


563 -Esclave nu, debout, les jambes un peu fléchies, une peau de <lb/>
chcvreuil sur la poitrine. Ce doit être un berger; sur l&apos;épaule <lb/>

g. il aura porté un pedum; sa main dr. s&apos;avance, ouverte, <lb/>
vers le spectateur. Le réalisme du modelé, cette tête d&apos;Arabe, <lb/>
cette maigreur de la poitrine, des jambes et des bras, rap-<lb/>
pelle les caricatures de l&apos;école d&apos;Alexandrie. <lb/>

H 0,18. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

564 -Pâtre grec, vêtu d&apos;une tunique courte et d&apos;une peau de bête, <lb/>
les pieds chaussés d&apos;endromides, jambes et bras nus. A sa <lb/>
main g., il porte l&apos;arrière-train d&apos;un chevreau; son bras dr. <lb/>

se lève, la main ouverte, les doigts écartés, tandis que sa <lb/>
tête, aux joues glabres, une vraie tête de paysan, se tourne <lb/>
de côté, légèrement renversée en arrière, et que sa bouche <lb/>
s&apos;ouvre comme s&apos;il criait. Ses yeux sont incrustés d&apos;argent. <lb/>
Superbe figurine, la plus admirée de l&apos;ancienne collection <lb/>

His de la Salle. <lb/>

Voir l&apos;héliogravure, pl. XXXIV. <lb/>

H 0,116. -Base en porphyre, en bronze et en rouge antique. <lb/>

565 -Grande statuette de Bacchus adolescent, de très beau style et <lb/>
d&apos;une allure superbe, pleine de souplesse et de grâce. Le <lb/>
dieu est debout, faisant face au spectateur; il n&apos;a pas de <lb/>
draperie; son regard est fixé sur le canthare que tenait sa <lb/>
main droite, son bras gauche levé s&apos;appuyait sur un thyrse. <lb/>
Ces deux attributs étaient en argent. La tête, qui se tourne <lb/>
légèrement de côté, est ceinte d&apos;un strophium et couronnée <lb/>
de lierre en fleur, les cheveux retombent en boucles sur <lb/>
les épaules. <lb/>
Le type de Bacchus jeune vidant son canthare, c&apos;est-à-<lb/>
dire faisant une libation, a été créé par l&apos;école alexandrine, <lb/>
au IIIe siècle avant notre ère. Il nous est connu par les <lb/>
fresques de Pompéi, de nombreuses médailles de l&apos;époque <lb/>
impériale, quelques marbres et de petites figurines en <lb/>

bronze. <lb/>





Cette statuette, qui va de pair avec les beaux bronzes du <lb/>
Musée de Naples, a été trouvée vers 1880, à Rome, via del <lb/>
Babuino, dans les fouilles faites sur l&apos;emplacement actuel <lb/>
de l&apos;église anglaise. Pendant quelques années, elle appar-<lb/>
tenait au comte d&apos;Épinay, le sculpteur célèbre. Plus tard, <lb/>
en 1888, on retira de l&apos;endroit même où elle avait été décou-<lb/>
verte, une panthère en bronze incrusté d&apos;argent qui fut <lb/>
envoyée à M. Hoffmann, dans la suppositionqu&apos;elle aurait <lb/>
formé un groupe avec son Bacchus. En la plaçant à côté <lb/>
de la statuette, je n&apos;eus aucun doute sur la justesse de cette <lb/>
supposition; mais M. Hoffmann se sentit moins convaincu, <lb/>
car la patine des deux bronzes n&apos;était pas la même. La <lb/>
panthère devint la propriété du baron Edmond de Roth-<lb/>
schild; elle vient d&apos;être publiée par S. Reinach dans les <lb/>
Monuments et Mémoires de la Fondation Piot, t. IV, io5 <lb/>
(Répertoire de la statuaire, t. II, 727). <lb/>

Voir l&apos;héliogravure, pl. XXXVII. <lb/>
Patine verte. <lb/>

H 0,71. -Socle en brocatelle. Lésion insignifiante à la hanche <lb/>
gauche. <lb/>

566 -Tète de Mercure en demi-grandeur nature et d&apos;un type peu <lb/>
commun. Elle a les oreilles forées pour recevoir des bijoux; <lb/>

. <lb/>

le pétase, muni de deux ailerons, n&apos;a presque pas de bords. <lb/>
Trouvée dans une des îles de l&apos;Archipel grec. <lb/>

Parois épaisses, patine noire. -H o,i5. <lb/>

567 -Petit buste de Minerve, coiffée d&apos;un casque corinthien, l&apos;égide <lb/>
sur la poitrine. Les yeux étaient incrustés d&apos;argent. <lb/>

H 0,045. -Patine verte, socle en jaune de Sienne. <lb/>

568 -Mascaron de femme diadémée, les cheveux frisés en petits <lb/>
triangles sur le front et retombant en tire-bouchons le long <lb/>
des joues. Prunelles évidées. -Beau style grec. -Corinthe. <lb/>

H o,o56. -Patine verte. <lb/>


-Main droite d&apos;enfant; sur le poignet, on lit le nom propre : <lb/>

AOYKIA <lb/>

NH <lb/>

C&apos;est une main votive, consacrée par une fillette qui s&apos;ap-<lb/>
pelait Aovxiavr, Lucienne. -Asie mineure. <lb/>

H 0,18. -Patine verte. <lb/>

-Autre, plus petite, avec une inscription grecque en quatre <lb/>
lignes et en lettres ponctuées. L&apos;inscription commence par <lb/>

iïeo) vipLOvo) (au dieu très haut) et finit par àvtD-ijxev (a con-<lb/>
sacré) ; le nom du consécrateur et son patronymique <lb/>
restent à déchiffrer. -Voir le Bull. decorresp. hellénique, <lb/>

t. III, 264. -Même provenance. <lb/>

H 0,148. -Patine verte. <lb/>

-Proue de navire, ornée d&apos;une tête de pistrix en ronde bosse, <lb/>
de deux dauphins en relief et d&apos;ornements gravés au burin <lb/>
(palmettes, rinceaux, feuilles d&apos;arbre). Le chénisque se <lb/>
termine par une tête imberbe, également en relief, mais <lb/>

coupée, verticalement, en deux masques. -Ce doit être <lb/>
un objet votif. -Grèce. <lb/>
Voir la phototypie, pl. XXXVIII. <lb/>

H 0,15. L o,i35. -Patine verte. <lb/>

-Grande statuette de Vénus orientale, debout, les jambes <lb/>
serrées l&apos;une contre l&apos;autre et enveloppées d&apos;un man-<lb/>
teau. Parée d&apos;un collier de perles et de boucles d&apos;oreilles, <lb/>

la déesse retient de sa main g. abaissée un pan du man-<lb/>
teau. Ses cheveux, bouclés sur le front et s&apos;étageant sur la <lb/>
tête, retombent en tire-bouchons sur les épaules et le dos. <lb/>
Le visage est d&apos;un style plus sévère que le reste du corps; <lb/>

le costume et le geste des bras sont ceux des Vénus de <lb/>
l&apos;époque hellénistique. <lb/>






Le bronze doit venir de la Bactriane. C&apos;est une copie <lb/>
de quelque ouvrage grec, faite dans l&apos;Inde sous le règne <lb/>

des derniers successeurs d&apos;Alexandre. <lb/>

Voir laphototypie, pl. XXXIX. <lb/>

H 0,474. -Patine noire. Manque; l&apos;avant-bras dr. avec le coude. <lb/>

-Socle en velours rouge. <lb/>

VII <lb/>

PLOMBS <lb/>

573 -Quinze balles de fronde grecques, portant des inscriptions en <lb/>

relief : <lb/>

1°i niAOY. <lb/>
Foudre. <lb/>

2°MIKKlnNOi. <lb/>

3°K AEANAPO (rétrogradé). <lb/>
Bucrâne. <lb/>

4°A. <lb/>

Foudre. <lb/>

5°KAEONIKOY. <lb/>

6°KOP(ij/^hW). <lb/>

7°....OMAi. <lb/>

8°OVIOS. <lb/>

AOH (vat&apos;wv) <lb/>

9°HPAKAEIAA. <lb/>

AAKE(oat[wvlwv). <lb/>

10°AX liés (monogramme de la ligue achéenne). <lb/>
11&quot; Deux monogrammes. <lb/>

12°KPA. <lb/>

incertain. <lb/>
Les nos i3 à i5 sont à étudier. Conservation excellente, <lb/>
la plupart des balles ayant une patine blanche qui en <lb/>
empêche l&apos;oxydation. <lb/>


VIII <lb/>

GLYPTIQUE <lb/>

-Amulette égyptienne en prime d&apos;émeraude, affectant la forme <lb/>
d une olive comprimée. Un scarabée aux yeux d&apos;or, les <lb/>
ailes étendues, se détache sur la face principale. Il porte <lb/>
sur ses pattes le signe du soleil à l&apos;horizon et le signe du <lb/>
coeur. Un fragment du chapitre LXIV du Livre des morts se <lb/>
trouve gravé au revers. <lb/>
D&apos;après l&apos;inscription, l&apos;amulette a appartenu au «grand <lb/>
docteur Kha-m-ouas)). <lb/>

Legrain, Cat. Hoffmann, p. i3 (vignette). <lb/>

H o,o55. <lb/>

-Scarabée égyptien en lapis lazuli. -Sujet: le dieu Thoth, <lb/>
à tête d&apos;ibis, allant vers la droite. Il est coiffé de deux cornes <lb/>

de vache et tient le signe de l&apos;année et le signe des milliers <lb/>
d&apos;années. <lb/>

H 0,022. <lb/>

-Scarabée de Sardaigne en pierre verte. -Hercule debout à <lb/>
dr., coiffé de la peau de lion, le bras dr. levé et brandissant <lb/>
la massue, l&apos;autre abaissé et tenant l&apos;arc. <lb/>

577 -Beau cylindre babylonien en chalcédoine. -Roi debout à g., <lb/>
saisissant de sa main g. un sphinx femelle qui se dresse <lb/>
contre lui, et tenant à sa main dr. une épée qu&apos;il enfonce <lb/>
dans la poitrine d&apos;un androsphinx. Arbre, soleil et croissant <lb/>

dans le champ. <lb/>

H 0,037. <lb/>


578 -Sceau phénicien en diorite ; prisme à quatre faces, surmonté <lb/>
d&apos;un appendice foré. Sur les faces latérales sont gravés: <lb/>

1°U n lion allant à droite; devant, une fleur. 2°U n sphinx <lb/>
assis à droite, coiffé du disque solaire. 3°Un dieu égyptien <lb/>
debout, coiffé du pschent et tenant un sceptre. 40 Le taureau <lb/>
Apis (?). Un bouquetin est gravé sur la base. <lb/>

H o,o53. <lb/>

579 -Sceau phénicien en basalte; même forme, l&apos;appendice plus <lb/>
arrondi et plus élevé. Gravures: i°Épervier à dr.; derrière, <lb/>
un palmier. 2°S corpion. 3°Vautour éployé; devant, une <lb/>
fleur. 40 Dieu égyptien, debout à dr., coiffé du pschent et <lb/>

tenant à sa main g. une branche feuillue. Sur la base: une <lb/>
antilope et trois arbres. <lb/>

H 0,054. <lb/>

580 -Très belle bague égyptienne en basalte vert. Sur l&apos;écusson, <lb/>
qui forme un ovale allongé, est gravé l&apos;épervier d&apos;Horus <lb/>
sur le signe de l&apos;or. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

L 0,028. <lb/>

581 -Grand camée ovale dans sa monture antique en or. <lb/>
Sardonyx à deux couches, représentant une Victoire qui <lb/>
tient une palme et conduit un bige au galop vers la droite. <lb/>
Très beau travail de l&apos;époque impériale. <lb/>

La monture, en filigrane, figure deux couronnes de <lb/>


feuillage, prises entre des rangs de perles et cernées d&apos;un <lb/>
cordelé. Au revers, une charnière et une petite gaîne; <lb/>
comme la plupart des camées, le bijou servait de fibule de <lb/>

chlamyde. <lb/>
Constantinople. <lb/>

Voir l&apos;héliogravure, pl. XL. <lb/>

H 0,05. L o,o58. <lb/>

582 -Intaille en sardoine orientale. -Sujet: tête d Hercule jeune, <lb/>
une peau de lion autour des épaules. <lb/>

Magnifique ouvrage de l&apos;époque des successeurs <lb/>
d&apos;Alexandre. <lb/>

Voir l&apos;héliogravure, pl. XL. <lb/>

H 0,020. <lb/>

583 -Intaille en sardoine brune. -Sujet: un superbe masque de <lb/>
Bacchus barbu, couronné de lierre en fleur. Les oreilles <lb/>

se dissimulent sous deux grappes de raisin, et deux ma-<lb/>
melles apparaissent sous le menton. <lb/>

Voir l&apos;héliogravure, pl. XL. <lb/>

H 0,018. -Monture (moderne) en épingle d&apos;or. <lb/>

584 -Grande sardoine: Silène courant à g., le bras gauche levé et <lb/>
chargé d&apos;une pardalide, un canthare &apos;à la main. <lb/>

585 -Sardoine ovale: guerrier accroupi, nu, casqué, un bouclier <lb/>
au bras g., le bras dr. allongé et tenant trois autres bou-<lb/>
cliers, pris à l&apos;ennemi. <lb/>

586 -Sardonyx à trois couches : figurinecouchée sur un lit de repos. <lb/>




587 -Cornaline: coquille et astre. KTHTOY (nom du propriétaire) <lb/>
en lettres rétrogrades. <lb/>

588 -Cornaline: deux aigles légionnaires dans une couronne de <lb/>

feuilles. <lb/>

589 -Jaspe rouge: buste imberbe drapé, à g. <lb/>

59°-Pâte de verre (blanc et jaune): légende orientale; sujet difficile <lb/>

à déterminer. <lb/>

5g 1 -Tête de femme grecque, à g., de très beau style, mais brisée. <lb/>
-Sardoine montée dans une bague d&apos;or moderne. <lb/>

592 -Saphir en table, bordé de facettes et monté en bague d&apos;or. <lb/>

La monture est moderne. <lb/>

593 -Abraxas en jaspe noir. Sur l&apos;une des faces: masque humain <lb/>
dans l&apos;encolure d&apos;un griffon, Amour debout sur un dauphin, <lb/>
et aigle déchirant un lièvre. Au revers, une inscription <lb/>
grecque métrique, en lettres carrées, unique en son genre : <lb/>

ïç &amp;eoç Xtyi. <lb/>

Og ccyad-fi IPVX&quot;Q oxrjvrjv 3-v/Li[s]Xrjç ènairioe, <lb/>

r[0]vnp X8 Nélieat[g] xt XâqiTeç avvércovie. <lb/>

î d&amp; rtç wv àuad&apos;rjç <lb/>

TzeçieQyov, <lb/>

TOVTOV CCTTRJOVRJOAVTO &amp;eoi <lb/>

&apos;OE Ilcupiriq ovvodoç. <lb/>
ToÍvvv, évtÇE, TÔJV EQonw[v] ylvov (flk[O\Ç. <lb/>

Tout cela s&apos;explique si l&apos;on prend Ovfiéli] pour un nom <lb/>
propre d&apos;hétaïre. <lb/>
Trouvé en Egypte et publié par Froehner, Rheinisches <lb/>

Muséum., t. 47, 307. <lb/>

H o,o32. <lb/>


-Beau camée français du XIIIe siècle, représentant le buste, de <lb/>

face, d&apos;une femme drapée et voilée. Ce doit être le portrait <lb/>
d&apos;une reine de France. -Sardonyx. <lb/>

Voir la vignette. <lb/>

-Camée français du commencement du XVIe siècle. -Buste <lb/>
de jeune homme, de face, coiffé de la toque et paré d&apos;un <lb/>
collier d&apos;ordre. -Agatonyx de forme orbiculaire. <lb/>

-Une vingtaine de breloques en pierre dure (émeraude, lapis <lb/>
lazuli, turquoise, saphir, agate rubanée, grenat de Syrie, <lb/>

cornaline, etc.), la plupart antiques. <lb/>

IX <lb/>

OR ET ARGENT <lb/>

-Feuille de laurier, en or estampé, provenant d&apos;une couronne <lb/>

funéraire. <lb/>

-Bractée en or, figurant une tête de femme diadémée. <lb/>

-Petit oiseau, les ailes cernées de grenaille et cloisonnées. -<lb/>
Pendeloque d&apos;or, munie de trois oeillets. <lb/>

-Boucle d&apos;oreille: fil d&apos;or tordu, orné de trois baies en argent. <lb/>


601 -Bractée chrétienne en or (antique), représentant les bustes <lb/>
drapés et affrontés des saints Pierre et Paul. Dans le haut, <lb/>

une croisette entre deux étoiles. -Rome. <lb/>

602 -Petit buste de lutteur arabe, trouvé à Sainte-Colombe, vers <lb/>
1367. Front bas, bouche ouverte et langue pendante, tête <lb/>

rase avec une touffe de cheveux à l&apos;épi. Une chlamyde <lb/>
couvre la poitrine et les épaules. -Argent. <lb/>
Publié dans la Galette des Beaux-Arts, livraison du <lb/>

Ier novembre 1869. <lb/>

H o,o55. <lb/>

-Petite balance très complète, avec son fléau, ses chaînettes, <lb/>
ses quatre crochets et son peson. L&apos;échelle métrique est <lb/>
divisée en neuf crans, chacun à six subdivisions. Le peson <lb/>
forme un aryballe côtelé. -Argent. -Rome. <lb/>

L du fléau 0,157. <lb/>

-Bague romaine en argent, sertie d&apos;un sardonyx cabochon. <lb/>
Sujet de la gravure: lion courant à g. <lb/>

-Boucle de ceinturon, de travail wisigoth, ajourée et ornée de <lb/>
pâtes rouges serties dans des cloisons. -Cuivre doré. <lb/>

606 -Fibule de manteau, en cuivre émaillé. -<lb/>
Époque franque. <lb/>

-Boucle de ceinture en cuivre doré. -Même époque. <lb/>

-Croix pastorale, en or champlevé et en émail, le chef-d&apos;oeuvre <lb/>
de la fabrique d&apos;orfévrerie des Castellani. <lb/>
C&apos;est une croix fleuronnée, ornée, sur chaque face, de <lb/>

six petits disques, c&apos;est-à-dire de six capsules à reliques. <lb/>
Les disques des croisillons renferment, en or rapporté, le <lb/>

monogramme chrétien entre les lettres A et il; les autres <lb/>

ont pour décor une couronne de godrons et une cupule <lb/>
centrale. L&apos;émail, cloisonné, est rouge, vert et bleu; les <lb/>


tranches sont finement moulurées. On ouvre le reliquaire <lb/>
en dévissant l&apos;anneau de suspension et les pommes de pin <lb/>
placées aux trois autres extrémités de la croix. <lb/>

H 0,135. L 0,11. <lb/>

X <lb/>

FRESQUES <lb/>

et enduits de mur, trouvés à Rome, dans les fouilles de la Farnesina <lb/>

609 <lb/>

Buste de femme, de face. Elle est diadémée et coiffée d&apos;une <lb/>
palmette, dans le genre des arabesques. <lb/>

Fond blanc. -H 0,126. <lb/>

610 -Même sujet. <lb/>

H 0,11. <lb/>

1 <lb/>

Perroquet à dr., perché sur un rinceau. Il bat des ailes et tient <lb/>

dans son bec un fil rouge. <lb/>

Fond blanc. -H 0,19. <lb/>

612 -Même sujet, également sur fond blanc. <lb/>

H 0,II. <lb/>

6 1 3 -Torse de femme drapée, avec une partie de la tête et le bras <lb/>

droit nu. <lb/>

Fond noir. -H 0,09. <lb/>

614 -Cep de vigne avec pampres et grappe de raisin. <lb/>

Fond blanc et jaune. -L 0,18. <lb/>


615 -Motifs d&apos;architecture variés, les couleurs très fraîches, et un <lb/>
beau fragment d&apos;enduit de mur, rouge Pompéi. -9 pièces. <lb/>

XI <lb/>

MARBRES <lb/>

6ï6 -Petit terme représentant le buste casqué et cuirassé d&apos;un roi <lb/>
grec imberbe. On lui trouve de la ressemblance avec <lb/>
Alexandre-le-Grand, d&apos;autant plus que le casque est orné <lb/>
de deux têtes de bélier. Une ténie retombe sur les deux <lb/>
épaules; la cuirasse est écaillée. -Marbre jaune. <lb/>

Applique envoyée d&apos;Asie mineure. <lb/>

H 0,142. <lb/>

617 -Tête de Satyre jeune, les cheveux hérissés, les lèvres entr&apos;ou-<lb/>
vertes. -Trouvée à Smyrne. <lb/>
Musée Pourtalès, cat. n°9 9. <lb/>

Basalte vert. -H o,i3. -Support en velours rouge. <lb/>

618 -Vénus epitragia, assise, de face, sur un bouc qui court vers <lb/>
la droite. La déesse est vêtue d&apos;un chiton talaire et d&apos;un <lb/>
manteau. Elle passe son bras gauche autour de l&apos;encolure <lb/>
du bouc; son bras droit, levé, retient le manteau, qui est <lb/>
disposé en nimbe et qu&apos;un petit Amour, planant dans l&apos;air, <lb/>

saisit de sa main droite. <lb/>
Petite stèle votive, arrondie, en marbre blanc, trouvée en <lb/>

Grèce. Elle a son importance parce qu&apos;elle rappelle un <lb/>
bronze de Scopas, exposé près du temple de Vénus Urania, <lb/>
à Olympie, et reproduit sur une monnaie d&apos;Elis. <lb/>

H o,i5. L 0,17. <lb/>


619 -Petit buste nu d&apos;un jeune Romain du Ille siècle. Le bord <lb/>

inférieur est percé de cinq trous de scellement, et au <lb/>

sommet du crâne est fixée une bélière en fer qui fait <lb/>
supposer que le marbre a servi de peson de balance. <lb/>

Marbre de Paros. -H 0,19. <lb/>

620 -Enfant nu, assis de face sur un rocher. Son bras droit s&apos;appuie <lb/>
sur une rame, sa main g. tient un dauphin. Il est chaussé <lb/>
d&apos;endromides et porte un manteau qui, noué autour des <lb/>

reins, lui sert de coussin. <lb/>
Trouvée en Crète, cette sculpture représente un sujet dont <lb/>
on ne connaît pas d&apos;autre exemple; l&apos;enfant doit être un <lb/>

jeune marin héroïsé. <lb/>
Marbre blanc, patine jaune. <lb/>

H o,38. -L de la base antique 0,17. <lb/>

621 -Tête de Neptune, les cheveux et la barbe disposés en <lb/>
grosses touffes, d&apos;un aspect sauvage et comme ruisselantes <lb/>
d&apos;eau. Le bas de l&apos;os frontal a plus de saillie que le haut; <lb/>
on y remarque deux petites protubérances, peut-être les <lb/>
attaches des pinces d&apos;un crustacée ou, plus simplement, <lb/>

des écailles de poisson. Les oreilles ne sont pas visibles. <lb/>
Trouvé en Grèce. <lb/>

Marbre de Paros, patine jaune. Le derrièrede la tête n&apos;est qu&apos;épan-<lb/>

nelé. -H 0,46. <lb/>

622 -Disque orné d&apos;un buste, en relief, dont la tête est sculptée en <lb/>

ronde bosse. Il représente un jeune homme aux cheveux <lb/>
bouclés, ceints d&apos;un large bandeau, la chlamyde agrafée <lb/>
sur l&apos;épaule droite. Le visage offre un léger degré de ressem-<lb/>

blance avec Néron jeune, et en effet, c&apos;est au premier siècle <lb/>
de l&apos;Empire que l&apos;ouvrage doit remonter. Les prunelles <lb/>

sont gravées à la pointe. Ayant échappé au surmoulage, le <lb/>
marbre a conservé son beau luisant antique. <lb/>






Le terme latin pour les bustes de ce genre était imago <lb/>
clipeata. <lb/>
Trouvé à Rome. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XLI. <lb/>

Marbre de Par os. -D o,55. <lb/>

623 -Torse d&apos;une Vénus anadyomène dans l&apos;attitude d&apos;une statue <lb/>

célèbre du Vatican (autrefois Braccio nuovo n°9 2, mainte-<lb/>
nant Gabinetto delle maschere n°4 33). La déesse était <lb/>
représentée au sortir du bain; après avoir noué, sommaire-<lb/>
ment, une draperie autour des hanches, elle relevait, des <lb/>
deux mains, ses cheveux épars, pour en exprimer l&apos;eau <lb/>
et les tresser en nattes. Le travail est d&apos;une beauté absolu-<lb/>

ment classique. -La statue du Vatican est décrite dans <lb/>
Helbig, les Collections publiques de Rome, t. I, p. i5g <lb/>
(2e édition). <lb/>
Marbre de Paros, trouvé à Rome. <lb/>

Voir l&apos;héliogravure,pl. XLII. <lb/>

H 0,64. <lb/>

624 -Groupe de Mithras, un des plus beaux et des plus intacts qui <lb/>
existent. -Le dieu, en costume oriental, s&apos;agenouille à <lb/>
dr. sur un taureau terrassé, lui ouvre le museau et lui <lb/>
plonge l&apos;épée dans la nuque. Le taureau mourant, sa tête <lb/>
haletante et son oeil qui se brise, sont rendus avec un art <lb/>

admirable. <lb/>
Un chien de chasse et un serpent lèchent le sang qui <lb/>
coule de la blessure, un scorpion s&apos;attaque aux testicules <lb/>

de la victime. <lb/>
Dans l&apos;antiquité, ce groupe ornait une grotte (spelaeum) <lb/>
mithriaque. Trouvé à Rome, il peut remonter au règne des <lb/>
Antonins, même un peu plus haut; mais l&apos;invention du <lb/>

motif date de l&apos;époque des derniers rois de Pergame. <lb/>
L&apos;exécution technique est d&apos;une perfection qu&apos;on ne suppose <lb/>


pas, généralement, aux sculptures romaines du second <lb/>
siècle; le fanon du taureau a si peu d&apos;épaisseur qu&apos;il est <lb/>
presque transparent. <lb/>

Voir la phototypie, pl. XLIII. <lb/>

Marbre de Paros. -H 0,84&apos; L 0,97. -Base antique; lésions tout-<lb/>
à-fait insignifiantes. -Niche et soubassement garnis de peluche rouge. <lb/>

625 -Très belle tête d &apos;éphèbe, plus grande que nature. Son style, <lb/>
d&apos;une rare puissance, rappelle les ouvrages des maîtres <lb/>

athéniens du IVe siècle, notamment les têtes de Praxitèle. <lb/>
Le visage est d&apos;un ovale parfait, le front bas, les yeux sont <lb/>
profonds, les lèvres entr&apos;ouvertes, les cheveux crépus et <lb/>

ramenés sur le front. Mais la chevelure n&apos;est indiquée que <lb/>
sommairement, épannelée sur le haut et le derrière de la <lb/>
tête. Le marbre était destiné à être vu d&apos;une certaine <lb/>

distance. <lb/>

Trouvée en Grèce. <lb/>

Voir l&apos;héliogravure, pl. XLIV. <lb/>

Marbre de Paros, patine dorée. -H 0,45. <lb/>

626 -Inscription métrique inédite, trouvée à Alexandrie (Égypte). <lb/>






La date est ptolémaïque, mais l&apos;inscription ne remonte <lb/>
qu&apos;au Ier siècle avant notre ère. Cela résulte de la forme <lb/>

des lettres : A, E et E, 0, TT. 2 à côté de E et C, du nom <lb/>
propre OSQ/MV (au lieu de Bl!f!jUtOv), de l&apos;orthographe <lb/>
(navxoânJJo&quot;&quot;&gt; etc.) et des inégalités dans l&apos;élision des <lb/>
voyelles. <lb/>
Il ne faut pas juger ces textes sur leur valeur litté-<lb/>

raire. Celui-ci est consacré à une femme qui avait péri <lb/>
dans un naufrage (vavayov, v. 3). Les formules employées <lb/>
par le poète sortent un peu de la banalité ordinaire des <lb/>
épitaphes métriques. A partir du vers 23, c&apos;est le mari <lb/>

de la morte, Simalos, qui prend la parole. Le nom du père, <lb/>
AvoavLaç (v. 4) reparaît plus bas (v. 28) sous la forme <lb/>
abrégée Jvoâç. <lb/>

Les lettres initiales du poème, XOO, sont gravées movrjdov <lb/>
sur le côté gauche de l&apos;inscription; on aurait pu continuer, <lb/>


car le premier vers compte 3o lettres, et le poème a précisé-<lb/>

ment 3o vers. <lb/>

Calcaire. -H o,38. L 0,29 -Base en velours rouge. <lb/>

627 -Stèle funéraire d&apos;Alexandrie. -Un homme barbu, vêtu d&apos;une <lb/>
tunique et d&apos;un manteau, est assis à dr. sur une chaise <lb/>
munie d&apos;un coussin. Sa main gauche tient un bâton, sa <lb/>
droite s&apos;appuie sur le genou, ses pieds reposent sur un <lb/>
tabouret. <lb/>

Au-dessus du bas-relief sont gravés deux signes hiéro-<lb/>
glyphiques: à droite un ibis dont la tête est brisée, à gauche <lb/>
la partie inférieure d&apos;un vautour ou d&apos;un aigle. <lb/>
Citée par Heydemann, Pariser Antiken, p. 85 et publiée <lb/>

au Cat. Hoffmann, Antiq. égyptiennes, pl. 18. <lb/>

Calcaire. -H o,38. L o,2i5. <lb/>

628 -Deux pieds chaussés de sandales. -Ils sont de proportions <lb/>
colossales et proviennent d&apos;une statue acrolithe, en marbre <lb/>

et en bois doré, qui, comme celle de Bryaxis, représentait <lb/>
Apollon vêtu de la robe longue des citharèdes. C&apos;est ce qui <lb/>
explique l&apos;absence des talons, coupés à section droite. La <lb/>
tête de cette statue, irréprochablementbelle, et dans le style <lb/>

du IVe siècle, est dans la collection de M. Jacobsen à <lb/>
Copenhague. <lb/>
Marbre blanc. -Tarse. <lb/>

L 0,25. Larg. 0,24. <lb/>

629 -Haut-reliefpalmyrénien. -Buste de femme voilée, de face, <lb/>
la main dr. levée et tenant le voile, l&apos;autre tenant des fruits. <lb/>

Bandeau frontal gaufré, boucles d&apos;oreilles, chiton ourlé de <lb/>
perles, inscription en trois lignes. <lb/>

Calcaire. -H 0,55. L. 0,43. <lb/>

63o-635 -Six inscriptions chrétiennes, grecques et coptes, sur pierre <lb/>

calcaire. <lb/>


XII <lb/>

SUPPLÉMENT <lb/>

TERRE CUITE <lb/>

636 __ Tête de chèvre, de beau style, avec traces de dorure. -<lb/>

Béotie. <lb/>

H 0,06. <lb/>

VERRERIE <lb/>

637 -Grande aiguière piriforme en verre verdâtre, le collier et la <lb/>
moulure de l&apos;orifice en gros fils creux, l&apos;anse très large, <lb/>

plate et cannelée. Irisation nacrée. -Phénicie. <lb/>

H 0,27. <lb/>

638 -Verre pomiforme en pâte jaune d&apos;ambre. Sur la base, un <lb/>
fleuron en fils agglutinés ; le haut de la panse est simplement <lb/>

entouré de fils de même couleur. -Syrie. <lb/>

H o,o83. <lb/>

63g -Très beau flacon côtelé en verre améthyste. -Syrie. <lb/>

H o,o85. <lb/>

640 -Flacon piriforme en verre verdâtre, le goulot en entonnoir. <lb/>

Irisation à reflets métalliques. <lb/>

H 0,122. <lb/>

641 -Petit flacon piriforme; magnifique irisation nacrée. <lb/>

H 0,09. <lb/>


642-643 -Petit lécythe pomiforme, muni de son anse. -Flacon à <lb/>
col droit. <lb/>

H 0,072 et 0,067. <lb/>

PHOTOGRAPHIE <lb/>

644 -Grande photographie de la Vénus de Milo, par Braun, dans <lb/>
un cadre noir et or. <lb/>

H i,5o. Larg. 1,14. <lb/>


MEUBLES ET VITRINES <lb/>

645 -Cabinet en forme de médaillier, en chêne plaqué de poirier, <lb/>
acheté à la vente Piot. Il a i3 tiroirs, plus ou moins <lb/>

profonds, dont quelques-uns sont divisés en comparti-<lb/>
ments. M. Piot y plaçait ses médailles de la Renaissance <lb/>
et sa verrerie antique. <lb/>

H 1,34. L 0,82. Profondeur o,5i. <lb/>

646 -Grande et belle vitrine en glace avec monture en fer, fabriquée <lb/>
par Sage à Londres. Elle est garnie de trois planches en <lb/>
verre, et le fond est formé par une grande glace étamée. <lb/>

Vente van Branteghem. <lb/>

H 2,3o. Larg. 1,36. P o_,6o. <lb/>

647-648 -Deux vitrines faisant pendant; même fabrique. Soubasse-<lb/>
ment à colonnettes, deux planches en verre, tentures en <lb/>

beau velours grenat. <lb/>
Vente van Branteghem. <lb/>

H 2,14. Larg. 1,00. P o,53. <lb/>

649-650 -Deux vitrines tout en glace, faisant pendant, chacune à <lb/>

six étages. Même fabrique. <lb/>

H 2,00. Larg. 0,92. P o,3i. <lb/>

651-653 -Trois grandes vitrines en bois noir, avec supports en <lb/>
colonnettes. Porte à deux battants, deux planches en glace; <lb/>

le fond et deux gradins couverts de peluche rouge. <lb/>
Vente Albert Barre. <lb/>

H 2,00. Larg. 1,33. P 0,41. <lb/>


654 -Vitrine semblable, moins large, mais de même hauteur, avec <lb/>

une seule planche en glace. <lb/>
Vente Albert Barre. <lb/>

H 2,00. Larg. 0,90. P 0,41. <lb/>

655 -Grande cage vitrée, le soubassement tendu de peluche rouge. <lb/>

H 0,89. Larg. et P 0,57. H du soubassement 0,91. <lb/>

656-66o -Cinq cages vitrées, les unes en glace, les autres à fond <lb/>
de glace étamée ou à fond de peluche rouge. <lb/>

H 0,54 0,52. o,5o. 0,46. 0,42. <lb/></body>


<back>IMPRIMERIE ALSACIENNE ANct G. FISCHBACH. STRASBOURG. -6084 <lb/>




IMPRIMERIE ALSACIENNE anc* G. FISCHBACH, STRASBOURG. <lb/>

t;OJ.H <lb/></back>









	</text>
</tei>
