<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
<front>HOTEL DROUOT, SALLE N&apos; 10 <lb/>

NÀ DEUX HEURES <lb/>

ANTIQUITÉS <lb/>

APPARTENANT A M. X... <lb/>

COMMISSAIRE-PRIS EUR <lb/>

M0 HENRI BAUDOIN <lb/>

Sueeesacur de Ms Paul CHEVALLIER <lb/>

EXPERTS <lb/>

k£M2i±dlî FEUARDENT <lb/>



CATALOGUE <lb/>

DES <lb/>

flHTIQUITÉS <lb/>

Poterie, Terres cuites, Verrerie <lb/>
Bronzes, Plombs, Ivoires et Bois sculptés <lb/>
Orfèvrerie, Médailles et Sceaux <lb/>
Marbres, etc. <lb/>

APPARTENANT A M. X... <lb/>

ET DONT LA VENTE <lb/>

Pour cause de départ, aura lieu, à Paris <lb/>
HOTEL DROUOT, SALLE N&quot; 10 <lb/>

LE JEUDI 19 MARS 1908 <lb/>

à deux heures <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

Me HENRI BAUDOIN <lb/>

Successeur de Me Paul CHEVALLIFR <lb/>

10, rue Grange-Batelière <lb/>

EXPERTS <lb/>

MM. ROLLIN &amp; FEUARDENT <lb/>

4, rue de Louvois <lb/>
PARIS <lb/>

Exposition une heure avant la vente <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les adjudicataires paieront dix pour cent en sus des <lb/>
enchères. <lb/></front>


<body>DÉSIGNATION <lb/>

fiNTIQUITÉ5 <lb/>

POTERIE <lb/>

1. Amphore à figures rouges sur fond noir. A l&apos;avers, trois <lb/>
personnages en costume scythe; au revers, trois éphèbes <lb/>
grecs. -Haut., 31 cent. <lb/>

2. Amphore d&apos;Apulie. Deux femmes debout; l&apos;une d&apos;elles <lb/>
porte son manteau, replié, sur le bras droit, et un plateau <lb/>

à la main gauche. If Deux adolescents devant une stèle <lb/>

sépulcrale. -Haut., 35 cent. <lb/>

3. Aiguière cannelée ; sur le devant, deux cygnes peints en <lb/>
blanc. -Haut., 34 cent. <lb/>

4. Lécythe d&apos;Apulie. Femme accoudée sur une vasque; <lb/>
devant elle, l&apos;Amour hermaphrodite. <lb/>

5. Grand vase en forme d&apos;outre, la panse ornée de quelques <lb/>
nervures verticales, l&apos;embouchure tréflée, l&apos;anse accom-<lb/>
pagnée d&apos;un anneau de suspension. Terre rouge pâle.-<lb/>
Haut., 40 cent. Trouvé en Espagne, près de Tarragone. <lb/>

6. Huit vases gallo-romains en terre grise et rouge. <lb/>


7. Lampe. Sujet: derrière une truie, le renard sur un arbre. <lb/>
Couverte brune. <lb/>

8. Lampes. Léda et le cygne, la colombe chrétienne, etc. <lb/>
Six pièces, dont l&apos;une émaillée de vert. <lb/>

TERRES CUITES <lb/>

9. Rondelles égyptiennes figurant des fleurs, en frite <lb/>
émaillée de blanc et de jaune. <lb/>

10. Très jolie tête de Vénus étrusque, parée d&apos;un collier de <lb/>
pendeloques. Terre pâle. -Haut., 20 cent. <lb/>

11. Joueuse de lyre, coiffée d&apos;un polos. <lb/>

12. Autre, jouant du trigonon. <lb/>

13. Femme tenant un éventail en forme de feuille. <lb/>

14. Jeune guerrier armé d&apos;un bouclier. <lb/>

15. Jeune femme voilée. <lb/>

16. Femme assise snr une pierre cubique. <lb/>

17. Femme couchée, coiffée d&apos;un bonnet phrygien. <lb/>

18. Enfant monté sur une oie. <lb/>

19. Femme assise sur un cheval. <lb/>

20 à 22. Deux enfants assis, et un peson façonné en masque. <lb/>


23. Jeune femme debout, vêtue d&apos;une tunique et d&apos;un man-<lb/>
teau, le bras droit appuyé sur la hanche. Beau style. -<lb/>
Haut., 305 millim. <lb/>

24. Autre, debout sur une base plate ; pendant de la précé-<lb/>
dente. -Haut., 33 millim. <lb/>

25. Enfantassis,coifféd&apos;un bonnet phrygien.-Haut., 42 cent. <lb/>

-Bras gauche brisé. <lb/>
26. Autre, sans coiffure; les deux bras et la jambe droite <lb/>
manquent. <lb/>

27. Belle tête de Fleuve en relief découpé; ancien style grec. <lb/>

28-29. Deux cavaliers chypriotes de très ancien style. <lb/>

30 à 32. Aurige, cynocéphale, buste de l&apos;enfant Horus. <lb/>

33-34, Grappe de raisin votive et petit autel portatif. <lb/>

35. Un lot de fragments de figurines, etc. <lb/>

VERRERIE <lb/>

36. Coupe profonde en verre translucide. -Diam., 19 cent. <lb/>

37. Petite amphore; même pâte. <lb/>

38. Flacon cylindrique ; belle irisation nacrée. <lb/>

39. Verre à boire, les parois très minces. <lb/>

40. Petit flacon pomiforme, orné d&apos;une balustrade à jour. <lb/>

41. Fetit flacon cannelé. <lb/>

42. Petit lécythe; anse à double tige. <lb/>

43 à 45. Trois flacon» à longs cols. <lb/>


BRONZES <lb/>

I. BRONZES ÉGYPTIENS <lb/>

46. Isis assise, allaitant le jeune Horus. La déesse est coiffée <lb/>
du disque entre les deux cornes et vêtue d&apos;une robe col-<lb/>
lante. Patine verte. -Haut., 29 cent. <lb/>

47. Même sujet. Les montants du trône d&apos;Isis sont façonnés <lb/>
en lions ; patine vert pâle. -Haut., 30 cent. <lb/>

48. Horus jeune dans l&apos;attitude de la marche, la jambe gauche <lb/>
avancée, l&apos;index de la main droite à la bouche. Le dieu <lb/>
est coiffé du double pschent; sur le devant de la base, <lb/>
une légende hiéroglyphique. Belle patine luisante. -<lb/>
Haut., 25 cent. <lb/>

49. Ammon dans l&apos;attitude de la marche. Il porte la barbiche <lb/>
au menton, un pagne autour des reins, et, sur la tête, le <lb/>
mortier surmonté de la coiffure atef. Hiéroglyphes sur <lb/>
les quatre faces du socle. -Haut., 30 cent. Base en <lb/>
porphyre. <lb/>

50. Grande figurine d&apos;Ammon debout, dans la même attitude <lb/>
et avec un triple collier sur les épaules. Les yeux sont <lb/>
incrustés d&apos;or et d&apos;argent. La coiffure atef, le bras gauche <lb/>
et le devant du socle manquent. Légende hiéroglyphi-<lb/>
que. Patine verte. -Haul., 30 cent. <lb/>

51. Le taureau Apis en marche; disque entre les cornes, <lb/>
collier et housse quadrillée. Socle en brèche rouge. <lb/>
Haut., 12 cent. <lb/>


52 à 56. Isis allaitant Horus. -Trois Osiris. -Petit cro-<lb/>
codile sur une base. <lb/>

Il. FIGURINES GRÉCO-ROMAINES, ETC. <lb/>

57. Hercule jeune, debout et sans draperie, le bras droit <lb/>
abaissé, l&apos;autre tendu en avant. Belle patine vert pâle, <lb/>
luisante. Socle en bronze antique. -Hauteur totale, <lb/>
20 cent. <lb/>

58. Hercule jeune, debout, la peau &apos;de lion sur la poitrine, <lb/>
un vase à la main droite. Socle en bronze antique. -<lb/>
Hauteur totale, 187 millim. <lb/>

59. Néréide assise sur un taureau marin; des deux mains, <lb/>
elle tient son voile qui forme comme une auréole autour <lb/>

de sa tête. Art de la décadence, sujet rare. -Haut., <lb/>
17 cent.; long., 19 cent. <lb/>

GO. Adolescent nu, debout; son bras gauche s&apos;appuyait sur <lb/>
un sceptre, sa main droite tient une patène à libations. <lb/>
Bronze italique. Socle en jaune de Sienne. Haut., 15 cent, <lb/>

61. Jupiter debout, drapé dans un manteau qui laisse la poi-<lb/>
trine à découvert; le bras droit levé et brandissant la <lb/>
foudre. Ai-t de la décadence. Socle en jaune de Sienne. <lb/>
Haut., 16 cent. <lb/>

62. Vénus nue et diadémée, debout dans l&apos;attitude de la <lb/>
Vénus de Médicis. Haut., 135 millim. <lb/>

63. Adorante diadémée, tenant une boîte à encens et une <lb/>
patène à libations. Socle en jaune de Sienne. Haut., <lb/>
125 miliini. <lb/>


64. Hercule étrusque, imberbe, debout, portant la massue <lb/>
et la peau de lion et tenant un rhyton. Belle patine vert <lb/>
clair. Socle en marbre. -Haut., 10 cent. <lb/>

65. Adorant étrusque, nu, couronné de lierre et tenant une <lb/>
coupe. Belle patine vert clair. Socle en marbre. -<lb/>
Haut., 115 millim. <lb/>

66. Némésis debout, les jambes croisées. Socle en jaune de <lb/>
Sienne.-Haut., 10 cent. <lb/>

67. Hercule italique, coiffé d&apos;une feuille d&apos;arbre et tenant une <lb/>
pomme à la main gauche. Patine luisante. Socle en jaune <lb/>

de Sienne. -Haut., Il cent. <lb/>

68. -Isis assise, tenant au bras gauche une corne d&apos;abon-<lb/>
dance; la main droite manque. <lb/>

69. L&apos;empereur Auguste en sacrificateur, la tête voilée. Une <lb/>
partie du bras droit manque. <lb/>

70. Petit buste de Jupiter Sérapis, coiffé du boisseau. <lb/>

71. La Fortune, diadémée et tenant le gouvernail et la corne <lb/>
d&apos;abondance. <lb/>

72. Adorante tenant une pomme et une patène à libations. <lb/>

73. Petit lare romain. <lb/>

74. Très jolie petite figurine du Mercure grec drapé et tenant <lb/>
la bourse et le caducée. Socle en brèche rouge. <lb/>

75. Petit Mercure gallo-romain, le manteau sur l&apos;épaule. <lb/>
Caducée absent. <lb/>


76. Autre, un peu varié. <lb/>

77. Vénus étrusque couchée sur un cygne. <lb/>

78. Lot de sept figurines variées. <lb/>

79. Bras gauche humain, de grandeur naturelle, les doigts de <lb/>
la main repliés. <lb/>

80. Buste découpé de satyre, à g. ; il est couronné de lierre, <lb/>
barbu et vêtu d&apos;une nébride. <lb/>

81-82. Buste de femme (peson de balance) et masque de <lb/>
femme. <lb/>

83. Bélier. <lb/>

84. Griffon marin. -Socle en jaune de Sienne. <lb/>

85. Cheval passant ; lampe munie d&apos;une chaînette de sus-<lb/>
pension. <lb/>

86. Taureau debout sur sa base antique. <lb/>

87. Petit taureau cornupète. <lb/>

t-8-90. Panthère femelle, le cou pris dans une couronne de <lb/>
lierre. Autre, accroupie devant un vase bachique. Autre, <lb/>
marchant. <lb/>

91. Aigle tenant un petit quadrupède par la queue. <lb/>

92. Buste de cheval. Petit taureau. Bélier. Pieds de ciste, <lb/>
etc. En tout, sept pièces. <lb/>

93. Animal monstrueux ressemblant aux dragons des légendes <lb/>
du Moyen Age. <lb/>


in. VASES ET USTENSILES DE BRONZE <lb/>

94. Grande situle étrusque, montée sur trois pieds; belle <lb/>
patine verte et luisante. <lb/>

95. Autre, avec son anse mobile et son déversoir en tête de <lb/>
lion. Les graffites de la panse sont modernes. <lb/>

96. Flacon orné de deux collerettes ciselées ; sur la panse, <lb/>

le graffite <lb/>

: NATALE t. <lb/>

97. Petite situle avec son anse mobile; la panse s&apos;évase vers <lb/>
le bas. <lb/>

98. Vase d&apos;ancien style étrusque, orné de quatre masques <lb/>
en relief et suspendu à trois chaînettes. Forme très rare. <lb/>

99. Petite aiguière étrusque, l&apos;anse surélevée. <lb/>

100. Aiguière grecque d&apos;ancien style, à goulot trilobé. <lb/>

101. Vase en forme de van bachique, la poignée ciselée et <lb/>
ornée d&apos;un oiseau en ronde bosse. <lb/>

102. Casserole gallo-romaine en bronze étamé. <lb/>

103. Petite coupe, les anses remplacées par deux colombes <lb/>
battant des ailes. <lb/>

104 à 106. Patène ombiliquée (fruste). Autre, étrusque. Petit <lb/>
plateau ovale aux pouciers ornés de ciselures. <lb/>

107. Un lot d&apos;anses de situles, etc., à décor ciselé. <lb/>

108. Grande lampe à deux becs, la poignée recourbée en <lb/>
avant et figurant une tête de griffon, à col stylisé. <lb/>


109. Lampe chrétienne, la poignée à deux tiges, avec décor <lb/>
ajouré et deux croisettes. <lb/>

110. Autre, la poignée en forme de palmette et ornée d&apos;une <lb/>
croix à six branches. <lb/>

111. Lampe romafne, la poignée amortie par une tête de <lb/>
mulet avec son encolure. <lb/>

112. Lampe à entonnoir et à poignée découpée. <lb/>

113. Autre, la poignée en forme de buste de cheval stylisé. <lb/>

114. Autre, la poignée à deux tiges qui se dissimulent der-<lb/>
rière une pièce découpée. <lb/>

115. Lampe romaine, le dessus percé de trous. <lb/>

116. Petite lampe, la poignée en forme de feuille, le cou-<lb/>
vercle conique et percé de trous. <lb/>

117. Autre; sur le dessus, en relief, deux baigneuses devant <lb/>

une vasque. <lb/>

118. Petite lampe à deux becs, le couvercle orné d&apos;une tête <lb/>
de taureau en relief. <lb/>

119. Escabelle étrusque, les quatre faces ajourées, le dessus <lb/>
ondulé. Pièce très rare. <lb/>

120. Trépied étrusque. Support de vase, les montants façon-<lb/>

nés enjambes humaines, chaussées de brodequins. <lb/>

121. Petit candélabre, le fût en spirale, la base composée de <lb/>
trois jambes humaines nues, sortant de dessous une <lb/>
draperie. <lb/>


122. Montant d&apos;un grand trépied ; à mi-hauteur, un groupe <lb/>
en ronde bosse, figurant un adolescent nu déchiré par <lb/>
une panthère. -Haut., 1 mètre. <lb/>
123. Neuf hachettes gauloises de formes variées. <lb/>

124. Miroir à manche ; belle patine verte. <lb/>

125. Miroir étrusque gravé (sujet : une Lasa ailée). <lb/>

126. Deux strigiles, dont l&apos;un avec son anneau de sus-<lb/>
pension. <lb/>

127. Paire de pendeloques en cuivre doré. <lb/>

128. Collection de fibules, dont plusieurs très anciennes. <lb/>

129. Fragments d&apos;ustensiles et d&apos;ornements en bronze. <lb/>

PLOMB <lb/>

130. Pied gauche avec sa chaussure romaine ; grandeur <lb/>
naturelle. <lb/>

131. Petite coupe ornée de reliefs égyptiens. <lb/>

IVOIRE ET BOIS SCULPTÉ <lb/>

132-133. Deux petites figurines de femmes nues, les bras <lb/>
collés au corps. <lb/>

134. Tête de bélier en relief, fruste. Beau style. <lb/>

135. Cinq fragments figurant une fête bachique ; décor de <lb/>
meuble. <lb/>


136. Quatorze fragments d&apos;un revêtement de meuble (feuil-<lb/>
lages). <lb/>

137. Victoire soulevant des deux mains sa draperie ; manche <lb/>
d&apos;outil. <lb/>

138-140. Bacchante ; Amour et panthère ; faune portant une <lb/>
ciste mystique et un pedum. Trois fragments de garni-<lb/>
tures de meubles. <lb/>

141. Tête et encolure de cheval ; manche de fouet, <lb/>

142. Épingle à cheveux dans sa gaine; le couronnement de <lb/>
l&apos;épingle figure une main droite de femme tenant un fruit. <lb/>

143. Épingle couronnée d&apos;une tête de femme, et petite cuillère. <lb/>

144. Jolie petite pyxis. Sur le tour, deux amours couchés, <lb/>
l&apos;un tendant à l&apos;autre une couronne de fleurs ; sur le cou-<lb/>
vercle, un buste de femme voilée. <lb/>

145. Fragments divers de sculptures en ivoire. <lb/>

146. Peigne liturgique du Moyen Age, en bois. Au milieu, <lb/>
un lion ajouré. -Haut., 20 cent. <lb/>

ORFÈVRERIE <lb/>

147. Bague d&apos;or, sertie d&apos;un jaspe vert (Sujet : femme <lb/>

accroupie). <lb/>

148. Bague, le chaton en or (fleurette filigranée), l&apos;anneau en <lb/>
argent. <lb/>

149. Bague d&apos;or, le chaton formant deux disques de verre <lb/>
rouge; sur l&apos;anneau, l&apos;inscription : EPRIO-VRIOCI (?). <lb/>


150. Bague d&apos;argent, sertie d&apos;une agate gravée (,S&apos;ujet : lion <lb/>

devant un ange). <lb/>

151. Bague de l&apos;époque franque. Chaton carré, orné de ver-<lb/>
roterie. <lb/>

152. Petite plaque d&apos;or estampée (décor géométral). <lb/>

153. Masque de Méduse (barbare) en breloque. <lb/>

154. Agrafe franque en cuivre plaqué d&apos;or et incrusté de ver-<lb/>
roterie. <lb/>

155. Autre; au centre, un cabochon rouge. <lb/>

156. Paire de petites agrafes franques en cuivre plaqué d&apos;or. <lb/>

157. Camée en agatonyx (masque de Méduse), serti dans une <lb/>
feuille d&apos;or, avec bélière. <lb/>

158. Boucles d&apos;oreilles de formes diverses (deux paires et <lb/>
une pièce dépareillée). <lb/>

159. Épingle d&apos;or franque, décorée d&apos;un pyramidion en pâtes <lb/>
rouges. <lb/>

160. Fibule d&apos;or, amortie par une tête de bélier. Style <lb/>
étrusque. <lb/>

161. Pendeloque (grappe de raisin) en or ajouré. <lb/>

162. Plaque d&apos;or émaillée vénitienne, représentant le cru-<lb/>
cifix, avec l&apos;inscription : IHSYS XPISTYS NICA. <lb/>


163. Pendeloque en argent doré et filigrané, sertie de trois <lb/>
grandes pâtes de verre. <lb/>

164. Cassolette en forme de paon en cuivre doré. <lb/>

165. Masque du dieu Pan en or estampé. Style antique. <lb/>

166. Petite amphore en or estampé, chaque face décorée d&apos;un <lb/>
relief (Homme assis devant un autel et femme tenant une <lb/>
lyre. -Femme tenant un sceptre, debout devant un <lb/>
serpent enlacé autour d&apos;un bâton). Style de la Renais-<lb/>

sance. <lb/>

167. Collier formé de boules et d&apos;anneaux à tranche fili-<lb/>
granée. <lb/>

168. Collier dans le style étrusque. Il se compose de trois <lb/>
grands médaillons historiés et de quatorze pendentifs. <lb/>

MÉDAILLES ET SCEAUX <lb/>

169. Un lot de médailles antiques et modernes, et quelques <lb/>
sceaux. <lb/>

170. Deux sous d&apos;or de l&apos;empereur Léon. <lb/>

171. Cinq pièces d&apos;or des rois visigoths. <lb/>


GLYPTIQUE <lb/>

172. Un grand lot de camées, de pierres gravées et de terres <lb/>
émaillées égyptiennes. <lb/>

MARBRES, ETC. <lb/>

173. Tablette en schiste noir, couverte, sur ses deux faces, <lb/>
de légendes cunéiformes. <lb/>

174. Petit buste de Jupiter; art de la décadence. <lb/>

175. Masque de Silène couronné de lierre. <lb/>

176. Frise en mosaïque, figurant une branche de lierre. <lb/>

SUPPLÉMENT <lb/>

177. Buste colossal de Marcus Agrippa, en bronze. Il porte <lb/>
la cuirasse ornée d&apos;un masque ailé de Gorgone, et le pa-<lb/>
ludament. -Haut., 90 cent. <lb/>

178-179. Deux beaux bustes en marbre blanc, représentant <lb/>
Commode jeune et sa femme Crispine. L&apos;impératrice est <lb/>
vêtue d&apos;une tunique et d&apos;un manteau ; l&apos;empereur porte <lb/>
une draperie agrafée sur l&apos;épaule droite. -Haut., <lb/>
70 cent. (avec les socles.) <lb/>

180. Objets non catalogués. <lb/></body>





	</text>
</tei>
