<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<title>979 

I S T O T I O E 

DES 

Meubles et Objets l&apos;Art 

ANCIENS ET MODERNES 

TABLEAUX 

GRftVURES, D ESSiriS, M IHIflTURES, GOUftCHES, FIX ÉS 

OBJETS DE VITRINE ET DE CURIOSITÉ 

Porcelaines, Faïences, Eventails, Verrerie, Cuivres, Etains 

METAL, ARGENTERIE DE TABLE &amp; DE VITRINE 

P E T I T S B I J O U X 

BRONZES D&apos;ART ET D&apos;AMEUBLEMENT 

IjVIPOHTfiNTE COliIiECTION DES BELLES RRjVIES 

DES XVI&apos;, XVII» ET XVIII* SIÈCLES 

Epées, Rapièpes, Poigriar&gt;ds, Fusils, Pistolets, Belles pièces d*apmures, etc. 

M E U B L E S, SIÈ G E S, PIANO 1/2 Q U EU E &quot; ÉRA RD &quot; 

T A PI S S E It IE 
1 PER S O X X I G ES 

TENTURES -TAPIS 

HoMlier courant. Vaisselle, Verrerie. Batterie ôe cuisine 

LIVRES 

APPARTENANT A MADAME F... 

DONT LA VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES AURA LIEU 

HOT1 KI, IJROLJOT, 
I^o ö 

LES LUNDI 27 ET MARDI 28 OCTOBRE 1919 

A deux heures 

M ANDRÉ DESVOUGES 
M. RENÉ BLÉE 

COMMISSAIRErPRISEUR 
EXPERT PRES LE TRIBUNAL CIVIL 

26, rue de la Grange-Batelière 
| 
Rue Laffitte, 58 

EXPOSITION PUBLIQUE 
Le D im anche 2 6 Octobre 1 9 1 9 , de 2 heures à 6 heures </title>

<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

comptant. -D ix pour cent et dix-sept et demi pour cent en sus des enchères. </preface>


<unit>D É S IG N A T IO N 

Gravurfes noires. 

D e s s in s : Portraits d&apos;homme et de femme. 

T a b le a u x : E c o l e flam ande . Scène de guerre. 
E cole h o l l a n d a ise . Réunions diverses. 
B olangier (H.). Fleurs. 
J u s t e . Portrait de Louise-Marie, Reine de Pologne et de 
Suède. 
S taver en (Van). Tête de vieillard. 
V e st ie r (Attribué à). Portrait d&apos;un dragon du Roi. 

M in ia tu res : Gouaches. Fixés. Paysages. Scènes de guerre. Portraits. 

M éta l : Gobelets. Verseuses. Salières. Coupes. Corbeille. Plat, etc. 

A r g e n te r ie de ta b le : Service à poisson. Cuillers. Pelle. Pince à 
sucre. Service à bonbon. Dix-huit grands couverts. Dix couverts à 
entremets. Cuillers à café. Couteaux à fruits. 
Quinze couverts à entremets. Quinze grands couteaux, manches 
en argent. Quinze couteaux à fruits, lames et manches en argent. 
Service à découper. Service à hors-d&apos;oeuvre. Pelles à sel. Dans leurs 
écrins. 
Plat rond. Poêlon. Saucière sur plateau (Maison Turquet). Trois 
verseuses. Vaporisateur à odeur. 

P e t it s o b jets d &apos;é ta g è r e en a r g e n t : Flacons à odeur. Bustes. Etui 
avec accessoires et petits outils. Tasses à moka, etc., etc. 

P e t it s b ijo u x en a r g e n t : Pièces de monnaie et jetons. Colliers. Bou 
cles. Bracelets. Boucles d&apos;oreilles. Broches. Boutons. Croix. Agra 
fes châtelaine. Montre de dame. Bijoux montés de brillants et de 
roses. 

O bjets de v itr in e : Colliers en pâte de verre, ambre cloisonné, etc. 
Carnet de bal. Encrier. Marques de jeu. Boîtes à jetons Bas-
relief en albâtre. Jumelles. Boursettes. Eventails anciens. 
Divers vases. Coupes. Confiturier en verre de Venise et cristal. 
Bustes. Statuettes. Tableau. Corne. Etui en ivoire ou en bois 
sculpté. Statuettes. Divinités, etc., en pierre de lard sculpté. 

F a ïe n c e s, P o r c e la in e s : Assiettes. Vases. Pichets. Bouillons Soupiè 
res, etc., de Marseille, Hoechst, Wedgwood. 
Vases. Théières. Verseuses. Tasses Soucoupes. Brûle-parfums. 
Surtout. Plateaux. Animaux divers. Chandeliers. Bouts-de-table. 
Nombreux groupes ou statuettes en grès, porcelaine de Chine, 
Saxe, etc. 

É ta in s : Aiguières. Bassin. Assiettes. Arrosoir. 

C u iv res, B ro n z e s : Cachets. Statuettes. Bustes. Chandeliers. Jardi 
nières. Coupes. Boîtes. Brûle-parfums. Coupe hexagonale en bronze 
japonais. 
Divinité chinoise en bronze laqué d&apos;or et pplychromé. Dieu de 
longévité à cheval près d&apos;une stèle. 
Nombreux chandeliers en bronze, de styles gothique et autres. 
Candélabres. Lampes en porcelaines montées. Trois chandeliers 
formés de pieds de calices, du xvi&apos; siècle. 
Encrier marqueterie. Coffret (Maison Tahan), etc. 
Cloche et son tirant en fer forgé. Pots à feu en fer forgé. 

B ro n zes d &apos;A m eu b lem en t : Pare-étincelle. Porte pelle. Chenets à galerie 
et à rocaille, xvine siècle. Petit cartel en bronze doré, style Louis XV. 
Bas-relief, d&apos;après G ermain P ilon et B a r y e . 
Lampe juive. Lustre de salle à manger. Bras-appliques. Lustre en 
bronze et plaquettes cristal. 

P e n d u le s en bois et marqueterie, en bois décoré au vernis. Styles 
Louis XIV et Louis XV. 
Pendule en marbre ou en bronze. Empire, Restauration ou 
xix&apos; siècle. 

IMPORTANTE COLLECTION DE BELLES ARMES ANCIENNES 

Petites panoplies, reproductions d&apos;armes orientales ou françaises. Per-
tuisane. Fers de hallebardes. Fers de lances. Poires à poudre en 
cuivre, en fer, en bois et en corne sculptés. 
Etriers. Frontal. Oliphants Cartouchières. Eperons. 

B e lle s É p é e s e t S a b r e s à lames de Tolède, xvi* siècle. Mors à filet. 
Armes exotiques : Kandjar indien à poignée de jade. Cimeterre. 
Sabres orientaux, albanais, indiens. 
Poignards montés de cristal, jades ou pierres dures diverses. Sty 
lets. Dagues. Miséricordes mains gauches. Poignards-couteaux 
persan et de chassé. Kouttar hindous. Haches. 

Cinq b e lle s r a p iè r e s e s p a g n o le s , à lames gravées et signées, du 
xvi® siècle. 
Couteau à manche en ivoire sculpté, présentant le Sacrifice d&apos;A-
braham. Travail allemand du xvie siècle. 
Arbalète. Mousquet à rouet. 
Pistolets d&apos;arçon à pierre ou à capsule. 
Pistolets orientaux, persans, anglais, etc. 
Fusil du Caucase. Fusils arabes. 
Fusils de chasse du xvnie siècle. 
Rondaches et casque persan en acier damasquiné. 


T r è s b e lle s e t im p o r ta n te s p iè c e s d &apos;a r m u r e en fe r fo r g é , entière 
ment décorées ou repoussé de Figures allégoriques, . telles que 
Pallas, Génies, Renommées, enfants, attributs guerriers et trophées 
militaires à l&apos;antique, dans le style du xvie siècle. 
Reproduction du milieu du xixe siècle, com prenant : une 
demi-cuirasse, un morion, deux gantelets. 

T r è s b e a u b o u c lie r en fer forgé, décoré au repoussé d&apos;un médaillon 
central, présentant une scène de bataille et, au pourtour, des masca-
rons alternant avec des écussons aux armes de Charles-Quint. Riche 
décor réservé sur fond d&apos;or. Style du xvie siècle. Reproduction du 
milieu du xixe siècle. 

M e u b le s e t s i è g e s a n c ie n s de s t y l e : 

Table-bureau à pieds tors. Table à pieds-éventail à chimère. 
Table de style Renaissance. 
Support, colonne torse. Négrillon-lampadaire. 
Table à ouvrage en acajou, Restauration. Autre table à ouvrage 
en bois de rose et marqueterie, xvine siècle. 
Bureau de dame, forme Rognon. Secrétaire. Chiffonnier. Fin du 
xviue siècle. 
Bureau dos d&apos;àne. Fin du xvuie siècle. 
Belle armoire norm ande, xvm 8 siècle. 
Deux vitrines bonheur-du-jour en bois de rose, marqueterie et 
bronzes. 
Vitrine hollandaise du xvm e siècle. 
Consoles diverses. Armoire penderie Louis XIII et Louis XIV. 
Armoire. Coiffeuse. Table de nuit d&apos;art moderne. Glaces diverses, 
etc. 
Ameublement de salle à manger en noyer style Renaissance. 
Piano demi-queue, caisse en palissandre verni [Maison E rard 

2 ! 7 3 4 ). 

S iè g e s , F a u t e u ils , de style Renaissance ou xvm 6 siècle : 
Meubles de salon : Canapé. Fauteuils. Chaises, style Louis XVI. 
Chaises basses. Banquettes, etc , etc. 

F r a g m e n t d &apos;a n c ie n n e t a p i s s e r i e , présentant une scène biblique. 
Tentures diverses. Carpettes d&apos;Orient. Dessus de piano en vieux 
filet. 
Services de table et à dessert, de verrerie et porcelaine. 
Batterie de cuisine en cuivre. 
Meubles courant. 
Livres : Littérature. Classique. Droit et Art. </unit>

<back>P a iis . -Im p rim e rie de l &apos;A rt, Ch . Be r g e r , 41, ru e de la V ictoire. </back>


</text>
</tei>