<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<other>m m È s r n m m È 

3*5 » 

■ -• 
&gt; -7 , 
■ 

( ^ 
1 -v;.; &apos; v r p ^-w ? : € i -&apos; i» 

. , -: t 
, 
&apos;■;. 

,: 

[&apos;M&apos;-v V ii-v&quot;r 
AS?-
i 

&apos;a -.&apos; tàJrÀ&gt;\r ».3/.,-

&apos; 

k -M#;«gk5 

&apos;V ,*,&apos;**2. &gt; !V 1 »ip ? r^-
* y ^ r 
^. 
$ 

m m i i % 

1 &quot; ; %■ •-•. i: * 

* WPf. % *-&quot;r &amp; ** &apos; y v? m L f :ß ~.f f î ï &apos; &apos;.y &apos; 

V . -? M v £ ï AE i ï s sàm-ilAE J -

&apos;fmSMïmm 

\ W i é 3 4 &amp; ^4 f c .W &lt; 
W P 
: y ^P M . ÿ f e * % y t &quot;■ &gt; •-n -4 # 

% 
l &lt; 

fe 
W ^* 3k w W &apos;KWf Il 

M S « # 

M M É M </other>

<title>CATALOGUE 

D E S 

GRAVURES -TABLEAUX 

Faïences et Porcelaines 

OBJETS V-A.R.IÉS -BOIS S C X J L F T É 

BRONZES D&apos;ART &amp; D&apos;AMEUBLEMENT 

MEUBLES ET SIÈCLES 

finC IE IiS ET MODERHES 

BEAUX TAPïS D&apos;ORIENT 

SOIERIES -TAPISSERIE 

DONT LA V EN TE AUX EN C H ER ES PU B L IQ U E S A U R A L IE U 

H O T E L D R . O T J O T , S A L L E UNP 1 1 

LE SAMEDI 7 FÉVRIER 1920 

A 2 heures 

Me Andre DESVOUGES 

CO M M ISSA IRE-PRISEU R 

26, rue de la Grange-B atelière 

M. René BLÉE 

Espcrt près le Tribunal civil de la Seine 
R u e L a f f i t t e , 5 8 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le Vendredi G Février 1Ü20, de 2 h. à 6 heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu expressément au comptant. 

Les adjudicataires paieront 10 pour cent ou i7 ,5 o 

pour cent en sus des enchères. 

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre 
compte de l&apos;état des objets, il ne sera admis aucune récla 
mation l&apos;adjudication prononcée. 

Paris. -l m p . de l &apos;Art, Ch. Bbrger, 41, rue de la V ictoh e. </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

GRAVURES, DESSINS, GOUACHES 

TABLEAUX 

i -Lot de lithographies en noir. 

■ X -Lot de lithographies en couleurs. 

3 -Lot de gravures diverses en noir : vues, person 

nages, etc. 

4 a 10 -Portraits e n noir, p u r D r e v e t , d&apos;après R igai d , 

M i g n a r d , L a r g i l l i è r e , etc. 

HASENCLEVER (D&apos;après J.-P.) 

11 -Les Joueurs d&apos;échecs. -Les Dégustateurs. 

Deux lithographies. 

GUERARD D&apos;après E.) 

12 -Vive le vin. vive le jus divin ! 

Lithographie. </unit>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

E lle aura lieu expressément au comptant. 

Les adjudicataires paieront 10 p o u r cent ou i 7 ,5 o 
pour cent en sus des enchères. 

L&apos;exposition mettant le public à m êm e de se rendre 
com pte de l&apos;état des objets, il ne sera adm is aucune recla 
m ation l&apos;adjudication prononcée. 

Paris. -lmp. de l&apos;Art, Ch. B b r g e r , 41, rue de la Victoiie. 

( 62o 

âT » 
«Te, r»~? g) -s * s) (»/n«) 

y it » »X 
ntW «) y. 
» </preface>

<unit>D É SIG N A T IO N 

GRAVURES, DESSINS, GOUACHES 

TABLEAUX 

1 -Lot de lithographies en noir. 

2 -Lot de lithographies en couleurs. 

3 -Lot de gravures diverses en noir : vues, person 

nages, etc. 

4 à 10 -Portraits en noir, pmr D r e v e t , d&apos;après R ig a u d , 
M ig nard, L a r g il l iè r e , etc. 

HASENCLEVER (D&apos;après J.-P.) 

11 -Les Joueurs d &apos;échecs. -Les D égustateurs. 

Deux lithographies. 

GUERARD (D&apos;après E.) 

12 -Vive le vin, vive le ju s divin ! 

Lithographie. 


CALLOT (D&apos;après) 

13 -Tentatioyi de Saint Antoine. 

Gravüre. 

14 -La Comparaison, gravure en noir, par Bouillard, 
d&apos;après Schalle. Cadre ancien en bois sculpté de ru 
ban et perles et doré. 

15 -Six gravures en noir, par B a r to lo tti, d&apos;après 

M orland. 

16 à 20 -Lot de gravures diverses en couleurs : pay 

sages, figures genre. 

21 -Album in-folio, contenant un grand nombre de 
gravures, dessins, etc. 

22 -Quatre gravures en sanguine : Trophées, par 
Bonnet, d&apos;après Sallembikr. Cadres-baguettes dorées. 

23 -Princesse douairière de Galles. Petit portrait ovale, 
par M iller. Cadre en bois de couleurs. 

24 -J&apos;y passerai. Gravure noire, par D e L aunay, d&apos;après 

Borel. 

D. L. 

2 5 -Moines en extase. 
Dessin à la sépia. 
Monogramme : D. L. i 5 r 
]4. 

26 à 32 -Carton de dessins originaux : projets de déco 
ration, plafonds, encadrements, vases, etc. 

3 

ÉCOLE FRANÇAISE (xvm« siècle) 

33 -Portrait de Femme, coiffée d&apos;un bonnet de lingerie, 
le corps enveloppé dans un manteau de soie garni de 
fourrure. 

Pastel. 

Haut., 60 cent.; larg., 48 cent. 

3 4 -Diane chasseresse. Gouache. Commencement du 
xixe siècle. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

35 -Portrait d&apos;Homme. 

Toile. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

36 -Portrait d&apos;un Jeune Officier. 

Toile. Haut., 87 cent.; larg., 75 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

37 -Portrait de Femme. 

Toile. Haut., 81 cent.; larg., 63 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

38 -Portrait d&apos;un Chevalier en armure. 

Toile. Haut., 81 cent.; larg., 63 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

3g -Portrait de Femme. 

Toile. Haut., 81 cent.; larg., 63 cent. 


-

4 -

ECOLE FRANÇAISE (xvnie siècle) 

_ Portrait d&apos;Homme en armure, sa longue perruque 
retombant sur les épaules. 

Toile. H aut., 81 cen t.; larg., 63 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

41 -Po?&apos;trait d&apos;Homme. 

Toile. H a u t, 77 cent.; larg., 65 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE (xvm&apos; siècle) 

42 -Portrait d&apos;Homme en armure. 

Toile ovale. H aut., 77 cent.; larg., 60 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE (xvine siècle) 

43 _ Portrait de Pierre de Gallerande, évêque de 

Nancy. 

Toile ovale. H aut., 76 cent.; larg., 67 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE (xvne siècle) 

4 4 -Portrait de Petite Fille. 

Toile. H aut., 5i cent.; larg., 41 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE ^xvnie siècle) 

43 -Le Feu de la Saint-Jean. Panneau décoratif. 

Toile. 

-

5 -

ÉCOLE FRANÇAISE (x v i i i 6 siècle) 

46 -Le Retour du Chasseur. Panneau décoratif. 

Toile. 

ÉCOLE FRANÇAISE ( x v iii6 siècle) 

47 -D eux vues d&apos;Italie. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

48 -Composition présentant plusieurs personnages. 

ÉCOLE FRANÇAISE (xvne siècle) 

49 -Sainte en contemplation de la Croix. 

Toile. Encadrée. 

ÉCOLE FRANÇAISE (xvne siècle) 

5 0 -Nym phes et Amours. 

Deux dessus de portes sur toile. 

ÉCOLE FRANÇAISE (xviiie siècle) 

5 i -Portrait d&apos;un Chasseur. 

Toile. Cadre en bois doré. 

ÉCOLE FRANÇAISE (xvin« siècle) 

5 2 -Portrait de Grande Dame. 

-Portrait de Seigneur. 

Deux toiles, dans des cadres en bois sculpté et 
doré. 


-

6 -

ÉCOLE FRANÇAISE 

53 -Portrait de fillette. 

ECOLE ITALIENNE (xvm= siècle) 

54 -Deux intérieurs avec personnages, accessoires et 
ustensiles. 
Deux toiles. Cadre doré. 

BONNINGTON (D&apos;après) 

5 5 -Portrait de Grande Dame. 

BOUCHER (D&apos;après) 

56 -Portrait de Jeune Femme. 

Pastel. Encadré. 

BO UCHER (Manière de) 

Sj -Pastorale. 

Panneau décoratif. Cadre en bois. 

CARAVODOSSY (Ignace) 

58 -Vue du Port de Vernon. 

-Vue de Dresde. 

Deux dessins. Encadrés. 

NATO IRE 

59 -L 1 Assomption de la Vierge. 

Esquisse aux deux crayons. 

-7 

R O U G ET (G.) 

60 -Portrait de Femme en chapeau blanc. 

ROUGET (Attribué à G.) 

61 -Portrait d&apos; &apos;Homme. 

TO Q U É (Ecole de) 

62 -P ortrait de Gaspard de Clermont-Gallerande. 
Vu presque de face, le corps ceint de sa cui 
rasse. 

Toile. Haut., 70 cent.; larg., 5 g cent . 


FAIENCES, PORCELAINES 

63 -Assiette, à décor fleuri et marli gaufré, en ancienne 

pâte tendre de Tournai. 

64 -Plat circulaire, décoré d&apos;une armoirie de cardinal 

sur fond bleu. 

65 _ plats en ancienne faïence de Moustiers et de Delft 

polychrome. 

66 -Trois petits plats en ancienne faïence de Rouen. 

67 -Quatre assiettes en ancienne faïence de Moustiers, 

Marseille et Nevers. 

68 -Deux assiettes et un crémier en ancienne faïence 

de Delft. 

69 -Environ soixante-quatorze pièces : assiettes plates 
et creuses, plats, saucière, ravier, soupière, légu 
miers, pots, en ancienne porcelaine de Chantilly, 

Locré, etc. 

70 -Trente et une assiettes en ancienne porcelaine de 

Tournai et d&apos;Arras. 

71 -Deux petites potiches en ancienne faïence de Delft, 

décorées de vues et de fleurs. 

72 -Potiche hexagonale en ancienne faïence de Delft, 

décor polychrome de branchages fleuris. 

7 3 
Potiche et couvercle en ancienne faïence de Delft, 

décorés d&apos;une vue d&apos;un paysage maritime. 

74 -Vase en ancienne faïence de Delft, décor fleuri. 

-5 -Vase-bouteille en ancienne faïence de Delft, décor 

de lambrequins et de fleurs. 

76 -Deux vases, décorés d&apos;un semis de fleurs. Ancienne 

faïence de Delft. 

77 -Potiche et son couvercle en ancienne porcelaine 

de Chine, décor fleuri en bleu sur blanc. 

7g -Deux grands vases en porcelaine de Chine, décor 

fleuri. 

7g _ Soupière ronde en porcelaine de Chine, décor 

fleuri. 

80 -Grand vase-rouleau en porcelaine, décor de dragon 

et de fleurs. 

81 -Deux vases en porcelaine de Chine, décor d&apos;ani 

maux chimériques. 

82 -Deux vases-cornets en porcelaine de Chine. 

83 _ Deux seaux à rafraîchir et couvercle, anses rus 

tiques, en porcelaine décorée. 

84 -Groupe de la Vierge et de l&apos;Enfant. Ancienne faïence 

nivernaise. 

85 à 90 -Neuf vases porte-fleurs en faïences diverses. 


-IO -

91 -Jardinière en ancienne faïence de R ouen. 

92 -Soupière et couvercle en faïence de Marseille. 

93 -Soupière et couvercle en ancienne faience de 

Moustiers. 

OBJETS DIVERS ET DE VITRINE 

BRONZES 

94 à 100 -Lots de cadrans po u r m ontres ou pendules. 

101 à ii5 -Soixante-six colliers ou sautoirs en perles 

d &apos;émail d &apos;am bre, de bois sculpté, de corail, 

de buis, cristal, malachite, jaspe. 

116 à 120 -M ontres en cuivre, m ouvem ents ornés de 

coqs ciselés.1 

21 à 125 -Coqs de m ontre ciselés. 

126 à i 3o -Lots de boîtiers de m ontres en écaille, 

galuchat, cuivre doré, etc. 

13 1 -Cadre de dessus de porte en bois 
sculpté 

xvnie siècle. 

132 -Deux flambeaux en bois doré et sculpté. Louis XV. 

j 33 -Bois d&apos;é.cran en bois sculpté. E poque Louis XIV. 

_ Cadre en m arbre et m osaïque, contenant deux 

portraits peints de saintes, 

135 _ Glace, dans un cadre en bois noir. E poque 

Louis X III. 

, 36 _ Deux tableaux, incrustations de nacre. 

i 37 -Deux seaux en cuivre à anses mobiles. 

j 38 -Deux chandeliers en bronze doré et ém aux cham -

plevés. Style du xve siècle. 

139 -Cotiret en porphyre. E p oque E m pire. 

140 -Coffret en m arqueterie. Genre Boulle. 

141 -Petit dévidoir en bronze doré, xviii® siècle. 

142 -Petit porte-m ontre en bronze ciselé ; base en 

m arbre blanc. E poque Louis XVI. 

143 -Deux bras-appliques en cuivre ciselé. Louis XV. 

1 4 4 -Deux bras-appliques, à deux lumières, ornées de 
vases à guirlandes, en bronze ciselé et doré, xviii6siè 

cle. 

145 -Q uatre bras-appliques en bronze doré. Style 

Louis X V I. 

146 -Calice en vermeil repoussé. C om m encem ent du 

xixe siècle. 

147 -Patène en vermeil. 

148 -Calice en verm eil repoussé. C om m en cem en t du 

xixâ siècle. 

149 -L am pe juive en argent ciselé. C o m m encem ent du 

xixe siècle, 


SIEGES, MEUBLES 

150 -Chaise prie-Dieu. Epoque Louis XVI. Signée : 
Jacob. 

151 -Chaise en bois sculpté, d&apos;époque Louis XVI. 

152 -SiègeX en bois sculpté et doré. Epoque Louis XV. 

153 -Fauteuil en bois sculpté. Epoque Louis XV. 

i 54 -Deux chaises en bois sculpté. 

155 -Canapé en bois sculpté. xvne siècle. 

156 -Fauteuil de bureau en bois mouluré et cuir. Epo 
que Directoire. 

167 -Fauteuil en bois tourné et paille, xviii6 siècle. 

i 58 -Dix fauteuils à dossiers-lyres. Epoque Louis XVI. 

iSg -Pannetière en bois tourné. xviue siècle. 

160 -Etagère en bois laqué. xvnie siècle. 

161 -Petite armoire en bois de violette. Epoque 
Louis XV. 

162 -Petit guéridon en noyer. xvine siècle. 

163 -Petit bureau dos d&apos;âne en noyer, x v i i i 6 siècle. 

ÏÔ4 -Petite table en noyer mouluré. xvne siècle. 

-i 3 -

JÖ5 _ Paravent à six feuilles décorées de rinceaux, ro-

cailles et fleurs. xvine siècle. 

I66 -Table-coiffeuse en bois de rose et marqueterie. 

!6j -Petite commode, à deux tiroirs, en bois de rose et 
violette, et marqueterie fleurie sur les côtés; orne 
ments de bronze; marbre gris. Epoque Louis XV. 

jgg -Horloge en bois noir et filets de cuivre, ornée de 
bronzes ciselés et dorés. xvine siècle. Arsandaux a 

Paris. 

ïôg -Vitrine en marqueterie, genre Boulle. Epoque 

Louis XIV. 

170 -Lit à colonnes détachées en bois sculpté. Fronton 
à carquois et roses. 

171 -Ameublement de chambre à coucher en bois de 
rose, orné de bronzes ciselés et dorés, comprenant . 
un lit de milieu, une armoire à glace à une porte, 

une table de nuit. Maison Jansen. 


TAPIS D &apos;ORIENT, SOIERIE 

TAPISSERIE 

172 -Tapis Chirvan, orné de rosaces et de fleurs sur 
fond prune. 

Haut., 2 m. 20 cent.; larg., 1 m. 45 cent. 

173 -Tapis Ciné, à médaillons fleuris sur fond blanc et 
contrefond noir ; bordure fleurie à fond rouge. 

Haut., 2 m. o5 cent.; larg. 1 m. 28 cent. 

174 -Galerie Daghestan, décor de médaillons poly 
chromes sur fond blanc ; bordure à dessin symé 
trique sur fond noir. 

Haut., 2 m. 60 cent.; larg., 1 m. 25 cent. 

175 -Tapis Hamedan, décor de losanges fleuris sur 
fond marron; bordure-encadrement. 

Haut., 3 m. 85 cent.; larg., 2 m. 10 cent. 

176 -Tapis Mouchkabad, décoré d&apos;un médaillon sur 
fond rose et ornements fleuris sur fond verdâtre ; bor 
dure-encadrement ornée de fleurs sur fond blanc. 

Haut., 3 m. 70 cent.; larg., 2 m. 80 cent. 

177 -Chape et chaperon en moire blanche, brochée de 
pampres et de feuilles de vigne. 

178 -Chape et chaperon en drap d&apos;or et bande brochée 
de fleurs. 

179 -• Trois fragments d&apos;ancienne tapisserie (bordure). 

180 -Fragment d&apos;ancienne tapisserie, présentant une 
scène biblique. </unit>


</text>
</tei>