<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<other>• **&apos;* * 

&apos;&lt;?»• 
-ST» : 
, 
w -j ■* 
-7 y i ? v &apos; «C&apos;S &amp; k . &apos; ,r&apos;&apos; 
&apos;v.* V • 

••«** ^T , 
« 

-• -
-« --

,&apos;■..&gt;*&gt;.» --, -Jtoi -■?. . 
&quot;j 

. -
&apos; 
■ ■&quot; : 
. ^ ;; 

v-&apos; 
&apos;r ^s&apos; &quot;sty* ■ ■ ■ J&gt; &apos; f * 

-i-^iSfevfP&apos; 

* •:• •;-,-• 

, •* » v.-&quot; •**■ ^i ^vàwfe^! Sa8aXi^il&amp; 

•^v/V S 

JE • , 
% &gt;*• &gt; v .&apos;&apos; # ^» # 1 ? ^• &apos; &apos;c&apos;k ü k g ^ 

• &apos; !^t 
;Sr 

m -

*--&apos; &lt;v:-&apos;^&apos;&lt; t&quot; ■ 

&gt; ; v. 
; -&gt; ^ ■ 3 ^» 
^&quot;&quot; 

.-», .w --&apos; •&apos;TijfjaaiTO 

••4 »K??»«iftö^S.&apos;... 

Sr?v&apos;;% ^v^^-îw&apos; 
^ ■ &apos;&gt;~ s.î^4r v&gt;; 
• • ^, ;^ ^jp 
■ -3 fttr 

«■iffî 

, £****% 
u»,j^ v j iV x iw </other>

<cover>Riche Mobilier Moderne 

FAIENCES &amp; PORCELAINES 

BEAUX TAPIS D&apos;ORIENT 

PARIS 

LÉS 23, 24 &amp; &apos;25 FEVRIER. 19 2 1 </cover>


<other>% m 1 

-

m M 

*</other> 

<title>L^Z\ 

/(2 

CATALO G UE 

d &apos;u n 

lilGHE fJOBIWER IIODERRE 

M eubles en m arqueterie et en bois de rose ornés de bronzes dorés, 
Salons en bois sculpté et doré, couverts en tapisserie et en soierie, 
Bel am eublem ent de cabinet de toilette en acajou et bronzes de style 
E m pire, B u re a u x , S ec rétaires, Chiffonniers, V itrines, T ables e t 
Guéridons, C ham bres à coucher, Salle à m anger, Sièges, C haises-
longues, F au teu ils en cuir. 

BRONZES D&apos;ART ET D&apos;AMEUBLEMENT 

G roupes et S ta tu es, C artels, Pendules, C andéla bres, Flam beaux, L u stres 

Appliques, G a rn itu re s de fo ^er 

FAIENCES e t p o r c e l a in e s a n c ie n n e s e t m o d e r n e s 

GRÈS DE MASSIER, DAUM, VERRES DE GALLE 

G -F L O T J P E S EIST 1V E A .R .B IL E E T EINT B I S C U I T 

A R G E N T E R I E -M É T A L 

T a b le a u x -G ra v u res 

I&gt;*OI£ I JÜI&gt; rJ T 

STORES EN FILET -TENTURES 

Dont la Vente, par suite de départ, aura lieu 

H O TEL DROUOT, S A L L E N° 6 

. L E S « E D I 23, JEUDI 24 &amp; VENDREDI 25 FÉVRIER 1921 

A D E U X H E U R E S 

M A n d r é DESVOUGÈS, C o m m issa ire -P rise u r 

26, rue de la Grange-Batelière 

E X P O S I T I O N P U B L I Q U E 

L e M a rd i 2 2 F é v ie r 1921, d e d e u x h e u r e s à s ix h e u r e s </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu au comptant. 

Les adjudicataires paieront ij^So pour cent en sus 
des enchères pour les objets soumis à la taxe de luxe et 
1 2 ,5 o pour cent sur les autres. 

* 

Psris. -lm p . de l&apos;Art, Ch. B e r g e r , 41, ru e de la Victoire. </preface>

<unit>D É S IG N A T IO N 

AQUARELLES, PEINTURES 

1 -Cinq peintures : Fleurs, encadrées et signées : M a r 
guerite Chalibert. 

2 -Aquarelle : M archande de fleurs, par V a n n ie l l o . 

3 -Aquarelle : M arivaudage, par M a u r i c e L e l o i r . 

4 -Aquarelle : P aysage, par B r is g a n d . 

5 -Aquarelle : A u x Tuileries, par F r a n ç o i s F i.a m e n g . 

6 -Aquarelle : L &apos;E ta n g de Saint-C ucufa, par De Mo-

n a r d . 

FAIENCES, p o r c e l a i n e s 

GRÈS 

7 -Petit cabinet en faïence. 

8 -Groupe en porcelaine de Saxe : Vénus et l&apos;Amour. 

9 -Statuette en porcelaine allemande. 

10 -Vase en grès flammé, de M a s s ie r . 

11 -Vase porte-bouquet, de G a l l e . 

1 


-Cache-poj. en g rè s, d e M a s s ie r . 

13 -Ja rd in ière en faïence. 

14 -D eux vases couverts ém aillés o r et ro u g e en p o rc e 

laine anglaise. 

1 5 -Vase e n g rès, de M a s s ie r. 

16 -D éje u n er en p orcelaine anglaise. 

-Service à café en porcelaine. (D ans u n écrin.) 

18 -Service en p orcelaine b lan ch e, d é c o r g u irlan d es. 

-L o t d &apos;assiettes en faïences diverses. 

20 -L o t d &apos;assiettes en p o rcelain e de C h in e. 

-Q u a tre vases à col en p o rcelain e d u Ja p o n . 

2 2 -S u p p o rt en faïence de V allauris. 

-Service en p o rcelain e de L im o g es blanche, filets or. 

2 -Vase en g r è s , de M a s s ie r . 

-Vase en g rè s fla m m é , de M a s s ie r . 

-G ra n d vase p o rte-b o u q u et en faïence de V allauris. 

-Vase en verre, de chez D aum. 

« 

OBJETS VARIÉS 

28 -C o u p e italienne en m a rb re . 

29 -G ro u p e en biscuit, re p ré se n ta n t le P rin te m p s et 

l&apos;A u to m n e . 

30 -S tatuette en m a rb re : Le C h e rc h e u r d &apos;épine. 

3 1 -G ran d vase en m a rb re rose avec g u irla n d es en 

b ro n z e ciselé et d o ré : satyres et a m o u rs ; il repose 

su r u n e co lo n n e en m a rb r e veiné o rn ée de b ro n zes 
dorés. 

3a -C ave à liq u e u r en cuivre. 

33 -A p p areil p h o to g ra p h iq u e , la n tern e d &apos;ag ra n d isse 

m e n t et accessoires. 

3q -C in q pièces en ivoire sculpté. 


MÉTAL, ARGENTERIE 

35 -Deux seaux à champagne en métal anglais. 

36 -Sucrier et son plateau en ruolz. 

37 -Trois plats longs, six plats ronds en métal ar 
genté. (Sera divisé.) 

38 -Une soupière, deux légumiers en ruolz. (Sera 
divisé.) 

3p -Trois plateaux à desservir en ruolz. 

40 -Jardinière en métal argenté. 

41 -Porte-bouquet en métal argenté. 

42 -Huilier, en forme de charrette, en métal argenté. 

43 -Quatre dessous de carafe, un plateau rond. 

44 -Plat à hors-d&apos;oeuvre. 

45 -Sucrier en ruolz. 

46 -Trois salières, un moulin à poivre, trois bouchons 
de carafe, deux cuillers à sauce en ruolz. 

47 -Douze couteaux à dessert; lames en Vermeil. 

48 -Douze grands couverts en vermeil. 

49 -Douze couteaux à fromage; lames en vermeil. 

50 -Service à salade; manche en argent. 

51 -Une fourchette à pickles, deux pelles à sel, cinq 
pelles à glace, huit fourchettes à escargots, onze four 
chettes à huîtres en métal. 

52 -Une pelle à tarte, une pelle à absinthe, trois bro 
chettes, une louche, une truelle à poisson en ruolz. 

53 -Un manche à gigot, un service à découper, trois 
fourchettes à hors-d&apos;oeuvre, trois pelles, une pince à 
sucre en ruolz. 

5q -Douze cuillers à café en argent. 

55 -Onze cuillers à thé en argent. 

56 -Dix-huit cuillers et vingt-quatre fourchettes en 
ruolz. 

57 -Trois cuillers à ragoût, trois fourchettes, un cou 
teau à citron en argent. 

58 -Vingt-quatre couteaux de table. 

5q -Coupe à fruits en verre taillé; monture en argent. 

60 -Coupe en verre à facettes. 

61 -Plateau à asperges en métal. 

62 -Une cuiller à punch, une pelle à sucre en poudre, 
un service à salade, quatre coquetiers en métal. 

&lt;» 

63 -Un service à liqueur, un plateau, douze porte-
verres, deux m ontures de carafe en métal. 

64 -Seau à biscuits en métal argenté. 

9 


-

8 -

65 -Un sucrier, une théière, une cafetière, un samovar 
en métal. 

66 -Un plateau, six verres à liqueur en argent; un fla 
con, monture en argent. 

67 -Deux flacons; monture en argent. 

68 -Trois flacons; monture en argent. 

69 -Un flacon à anses; monture en argent. 

70 -Sucrier et son plateau en ruolz. 

7 1 -Seau à glace. 

BRONZES, PENDULES 

72 -Lampe électrique en bronze, par B o f i l l . 

73 -Cendrier en cuivre poli; le fond est formé d&apos;une 

m édaille de R oty. 

74 -Pendule gaine. Travail breton. 

76 -Cendrier en bronze, forme de coquillage. 

76 -Deux candélabres à quatre lumières en bronze 
argenté. 

77 -Cache-pot en cuivre martelé. 

78 -Pendule gaine, ornée de bronzes ciselés et dorés, 
de chez B alta^ar, à P aris. 

79 -Garniture de cheminée en marbre de couleur, 
composée d&apos;une pendule et deux coupes. 

80 -Deux appliques en bronze ciselé et doré, surmon 
tées d&apos;un aigle en bronze patiné. 

8 I -Galerie de foyer en bronze doré et chenets têtes de 
sphinx. 

82 -Garniture de cheminée en marbre et bronze doré, 
composée d&apos;une pendule, le cadran entouré de deux 
statuettes ailées en bronze à patine verte, deux can 
délabres à cinq lumières et deux coupes en cristal et 
bronze. 

83 -Lampe électrique : statuette de femme en bronze 
patiné, sur socle en marbre. 

84 -Deux appliques en bronze doré. 


85 -C artel en bronze ciselé et doré. 

86 -Lam pe électrique en b is c u it, form ée d &apos;une colonne 

flanquée de deux am ours. Socle en m arbre orné de 

bronzes ciselés et dorés. 

87 -Deux appliques en bronze doré. 

88 -T ro is lam pes électriques en bronze doré. 

89 -D eux statuettes en bronze patine verte. 

90 -U ne pendule et deux vases couverts en brpnze doré. 

91 -L ustre en bronze ciselé doré, en fo rm e de vasque. 

92 -L ustre en bronze doré. 

98 -Deux appliques en bronze d o ré , style L o u is X V . 

(Copie du Musée de F ontainebleau.) 

94 -G alerie de fo ye r en bronze ciselé doré. 

95 -G a rn itu re de chem inée, composée de : une pen 
dule, deux candélabres, deux flam beaux, sur socle en 

m arbre blanc. 

96 -Lam pe électrique en bronze patiné, sur socle en 
bronze argenté. Style E m p ire . 

97 -D eux appliques en bronze et crista l ta illé . 

98 -Pendule anglaise à sonnerie. 

99 -Pendule de voyage. 

100 -D eux appliques en fer forgé, 

t o i -Deux flam beaux en bronze argenté. 

MEUBLES 

102 -Table-desserte genre T ro n c h in . 

103 -T a b le porte-gâteau en cu ivre et fer forgé. 

104 -D eux supports cariatides en bois sculpté. 

105 -V itrin e , à deux portes, en palissandre, ornée de 

bronzes. 

106 -D eux fauteuils L o u is X I I I en bois sculpté, cou 
verts en c u ir; deux chaises sem blables. 

107 -• Six chaises, garnies de c u ir. 

108 -U n buflet à deux corps, une desserte. Style Re 

naissance. 

109 -Grande a rm o ire bretonne en chêne sculpté. 

110 -A rm o ire bretonne en chêne. 

n i -D eux chaises volantes en acajou. 

112-F a u te u il de bureau en acajou. 

11 3 -G rand fa u te u il en bois sculpté doré, co u ve rt en 

soie rouge. Style L o u is X V . 

114 -T a ble en noyer. Style L o u is X V . 

115 -S u p p o rte n acajou, à quatre pieds, orné de bronzes 

dorés. 

116 -Bureau en acajou, surm onté d &apos;un casier. 

117 -Coiffeuse en c itro n n ie r, surm ontée d&apos;une glace à 
tro is faces. 


118 -Armoire anglaise en acajou. 

1 19 -Bureau-ministre en noyer. 

I 20 -Bibliothèque en noyer. 

121 -Un fauteuil, trois chaises Louis XIII en no 
garnies de cuir. 

122 -Table en chêne. 

123 -Table à ouvrage, marqueterie à losange. 

t24 -Billard Brunswick, et accessoires. 

I 25 -Fauteuil en cuir rouge. 

126 -Grande table-bureau en chêne clair. 

127 -Fauteuil de bureau en chêne. 

128 -Deux grands fauteuils en cuir jaune. 

I 29 -Table à volets en chêne clair. 

i 3o -Divan et six coussins. 

i 3 i -Chevalet en chêne. 

! 32 -Deux chaises en chêne, couvertes en cuir. 

133 -Un canapé, un fauteuil, couverts en cuir vert. 

13q -Un fauteuil en acajou, couvert en cuir vert. 

i 35 -Deux fauteuils, deux chaises. Style anglais. 

136 -Un fauteuil de bureau, couvert en cuir vert. 

13/ -Bibliothèque-vitrine en acajou et bois de rose 

138 -Petit bureau-ministre en acajou à filets. 

139 -Table-gigogne en acajou à filets. 

-i 3 -

140 -Paravent à trois feuilles en acajou, surmonté de 
six glaces rondes. 

141 -Petite table-étagère en acajou à filets. 

142 -Table à jeux en acajou. 

143 -Lit en cuivre et sa literie. 

144 -Table de toilette anglaise, surmontée d&apos;une glace. 

145 -Armoire anglaise en acajou. 

-Deux paravents à cinq feuilles, tendus de toile 
imprimée. 

147 -Un canapé et deux fauteuils, couverts en toile 
imprimée. 

148 -Deux chaises cannées en acajou. 

149 -Fauteuil en acajou, couvert de cuir. 

150 -Bureau anglais en acajou, à quatre tiroirs. 

151 -Fauteuil de bureau en acajou, en forme de coquil 
lage, couvert en cuir rouge. 

152 -Petite table-gigogne en acajou. 

153 -Tablette à jeux en acajou. 

iSq -Table-étagère, tournante. 

155 -Table de malade, rectangulaire, en acajou sculpté. 

156 -Lit en cuivre. 

i 5y -Paravent à cinq feuilles, toile imprimée. 

i 58 -Grande armoire anglaise en chêne clair. 

i 5g -Grande table-bureau. Style Louis XV. 


-

14 -

160 -B ibliothèque anglaise en chêne. 

161 -Pendule anglaise en chêne. 

162 -F auteuil couvert en cuir jaune. 

163 -Un fauteuil et trois chaises cannées en chêne clair. 

164 -C hem inée L ouis X III en bois sculpté. 

165 -A m eublem ent de salon en bois sculpté doré, style 

Louis XV, com posé de : un canapé, deux fauteuils, 
quatre chaises, couvert en tapisserie d &apos;A ubusson. 

166 -Deux bergères, style Louis XIV, en bois sculpté 

. doré, couvertes en soie brochée. 

167 -D eux chaises volantes en bois sculpté doré. 

168 -C anapé d &apos;angle et cinq coussins brodés. 

169 -P ian o droit. 

170 -T ab o u ret de piano en bois sculpté doré. 

171 -C onsole d&apos;angle en bois sculpté; dessus de 

m arbre. 

172 -T able-guéridon en acajou, à quatre pieds réunis 
par un croisillon, ornée de bronzes ciselés et dorés. 

17? -Petite table en acajo u,à quatre pieds, avec tirette. 

O rnée de bronzes ciselés dorés ; dessus de m arbre. 

174 -Petite banquette cannée en bois sculpté. Style 

Louis XVI. 

175 -Petite table ovale, pieds ém aillés; dessus de 

m arbre. O rnée de bronzes ciselés et dorés. 

-1 5 -

176 -T able à jeux en m arqueterie, ornée de bronzes 
ciselés et dorés. 

177 -Glace Louis XV, cadre doré. 

178 -T able de salpn en palissandre, ornée de bronzes 

dorés. 

.&gt; 

179 -A m eublem ent de cham bre à coucher en acajou, à 
filets de cuivre, com posé de : un lit, une arm oire à 

glace à trois portes et deux tables de nuit. 

180 -Secrétaire en acajou avec incrustations; dessus 
de m arbre. 

181 -B ureau à cylindre en acajou, filets de cuivre; 

dessus de m arbre. Style Louis XVI. 

182 -T able à jeu en acajou, filets de cuivre. 

183 -Petite table à ouvrage en m arqueterie de bois à 
fleurs. 

184 -U n can ap é, trois fauteuils, deux chaises co u 

vertes en soie, décor vases fleuris. 

185 -D eux chaises volantes en acajou, ornées de bronze. 

186 -Chaise longue. 

187 -S upport en acajou à quatre pieds, filets de cuivre. 

188 -V itrine en bois sculpté doré. 

189 -A m eublem ent de salon en bois sculpté doré, cou 

vert en soie brochée à décor de vases et de rinceaux, 

com posé de : u n c a n a p é , quatre fauteuils. Style 

Louis XVI. 

190 -D ivan et quatre coussins, couverts en soie. 


-i 6 -

jgi -Secrétaire en bois de rose et marqueterie à lo 

sanges, orné de bronzes ciselés et dorés; dessus de 

marbre. 

1^2 -Table mouvementée en acajou, ornée de bronzes 

ciselés dorés. 

i9 3 _ Paravent à quatre feuilles en soie, décor oiseaux 

de Paradis. 

!94 -Guéridon en acajou à quatre pieds, orné de 

bronzes ciselés et dorés; dessus de marbre de cou 

leur. Style Louis XVI. 

IC j5 _ Table vide-poche à quatre pieds, ornée de bronzes 

dorés. 

,g6 
Fauteuil Dagobert avec incrustations de nacre. 

jq -_ Armoire à glace, à deux portes, laquée blanc. 

iqg _ Grande armoire à glace, à trois portes, en acajou, 

ornée de bronzes dorés. Style Empire. 

, q() -Grande toilette en acajou, dessus de marbre 

rouge, surmontée d&apos;une glace, ornée de bronzes do 

rés. Style Empire. 

200 _ Porte-serviette en acajou, en forme de lyre, orné 

de bronzes dorés. Style Empire. 

2 0 1 -P s y c h é en acajou, ornée de bronzes dorés. Style 

Empire. 

202 
Petite banquette en acajou, ornée de bronzes 

dorés, couverte en soie brochée. Style Empire. 

2 0 3 -Paravent, à cinq feuilles, en velours vert, sur 

monté de glaces. 

-17 -

204 -Table en acajou à quatre pieds, ornée de bronzes 

ciselés et dorés. Style Em pire. 

2 0 5 -Coiffeuse en acajou, ornée de bronzes dorés; des 

sus de marbre. Style Em pire. 

206 -Guéridon en acajou, à trois pieds réunis par un 

croisillon, orné de bronzes dorés. Il supporte une 

petite table en verre. 

* 

207 -Deux chaises en acajou, ornées de bronzes dorés. 

Style Em pire. 

208 -Deux chaises en acajou, ornées de bronzes dorés, 

couvertes en soie jaune. 


TENTURES, TAPIS 

-P e tit tapis d &apos;O rient. 

-G ra n d tapis d &apos;O rien t, fond clair. 

-T ap is de B o u k a ra . 

-G ra n d e carpette, fond clair. 

1 3 -Q u atre coussins o rien tau x tissés or. 

-G ra n d e carpette en S m y rn e , fond clair. 

1 5 -T a p is de pied fond vert, d écoré de lyres. Style 

E m p ire . 

-D eux brise-b ise en soie et filet. 

-D eux rideaux de fenêtre, u n e p o rtière, u n e n c a 

d re m e n t de glace, u n dessus de ch e m in é e, le to u t en 

soie jaune. 

-D iv a n et cinq co u ssin s en soie jaune. 

-T a p is persan. 

-T a p is de pied, fond vert. 

-S to re et deux b rise-b ise en filet. 

-T a p is de pied fond ro u g e, à d éc o r de rinceaux. 

-C o u v re -lit en dentelle. 

-D eux stores et q u atre brise-bise en filet. 

-

19 -

225 -Q u a tre rid eau x de fenêtre, u n e n c a d re m e n t de 

glace, u n ciel de lit, u n e p o rtiè re en soie fond crèm e. 

226 -Q u a tre rid eau x de fenêtre en satin rose, avec b al 

d a q u in en soie bro d ée. 

227 -T a p is de la S av o n n erie. 

228 -T a p is de pied, fo n d crè m e. 

229 -C a rp e tte d &apos;O rien t. 

230 -C arp ette d &apos;O rienr. </unit>


</text>
</tei>