<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>(9 I 

1 --------------------------(5&amp;xut ftz&amp;&apos;iïcA ßwt*W46 6 a i ÏCÔ -«îtiàC iiX à 
l| 5 G G Onçoiaujc -^xhUy&amp;)jl&lt;ihotuifc J 

, * / y 

Collection V. LUNEAU 

IR E PftRTIE 

MONNAIES 

GRECQUES </cover>


<unit>LIVRES DE NUMISMATIQUE 

qui seront vendus 

A L&apos;HOTEL DROUOT, SALLE N° 11 

X jE 29 
±922 

998 -Afoot de B a zin g h en . Traité des Monnoies, Paris 1704. 2 volumes reliés. 

999 -B erry. Etudes sur les Monnaies de France, Paris 18.52. 2 volumes avec 
planches reliés. 

-A. B la n cliet. Monnaies frappées en Gaule depuis les origines jusqu&apos;à 
Hugues Gapet, Paris 1912. 1 volume broché avec figures et planches. 

-A. D ieu d o n n é. Monnaies Royales Françaises depuis Hugues Capet 
jusqu&apos;à la Révolution, Paris 1916. 1 volume broché avec figures et planches. 
(Ce volume est le complément du précédent). 

-B oud eau . Catalogue général illustré de Monnaies Françaises, Paris 1904. 
1 volume relié. 

-D ew am in . Cent ans de Numismatique Française, de 1789 à 1889, Paris 
3 grands volumes brochés, texte et planches. 

-Catalogue de la vente de la collection Dewamin. M. J. Florange, expert. 
Paris 1907. 1 volume relié avec planches et prix d&apos;adjudication. 

-H ennin. Histoire numismatique de la Révolution Française, Paris 1826. 
1 volume relié, texte et planches. 

-H offm ann. Monnaies royales de France, de Hugues Capet jusqu&apos;à 
Louis XVI, Paris 1878. 1 volume relié, texte et planches. 

-Le B lanc. Traité historique des Monnoies de France, Paris 1690. 
1 volume relié avec planches. 

-M illiu e t M illin gen . Histoire métallique de Napoléon, Paris 1854. 
1 volume relié avec planches. 

-L éon Mirot. Monnaies de guerre de la Région Parisienne, Paris 1918. 
Brochure avec planches. 


IU10 -P oe y d Avant. Monnaies Féodales de France, Paris 1858. 3 volumes 
reliés avec planches. 

1011 -Itollin et Feuardent. Monnaies royales et seigneuriales de France, 
Paris 1900. 1 volume de texte et 1 volume de planches, reliés. 

1012 -De S au lcy. Histoire numismatique du règne de François Ier, Paris 1870. 

1 volume relié avec figures. 

1013 -De Saulcy. Souvenirs numismatiques de la Révolution de 1848, Paris. 
1 volume relié avec planches. 

1014 -Zay. Histoire monétaire des Colonies Françaises, Paris 1892. 1 volume 
relié avec figures, plus un supplément broché. 

Cond-itioxis de 1st V e n te 

Elle aura lieu au comptant. 

Les Acquéreurs paieront 12,5 o/o ou 17,5 0/0 en sus des enchères. 

M. PLA TT exécutera de son mieux les commissions à la vente, 

aux conditions habituelles, 5 0/0 sur la limite. 

Les livres sont visibles chez l&apos;Expert et seront exposés à l&apos;Hôtel 

Drouot, salle 7, le dimanche 26 mars, de 2 à 6 heures. 

M * ANDRE DESVOUGES 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

2 6 , Rue de la Grange-Balelière 

M. CLÉMENT PLATT 

EXPERT 

19, Rue des Petits-Champs 

3? 
IR , I S 

A N C IE N N E IM IT A I SO I S T S E E R U E E 

................................................................................ &apos;E l ----------------------

MONNAIES -MEDAILLES 

-A -gP l a,t e t V e n te 

C l é m e n t PLATT 

19, rçae d e s P e t it s -C h a m p s -PAt^IS 

COLLECTION V. LUNEAU 

PR EM IÈR E PÄRTIE 

MOHHÄIE3 GRECQUES 


Coxid.it,ion.s d_e la, A T exite 

La vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront d ix-sept et demi pour cent en sus des 

enchères. 
Les pièces ayant été exposées et les acquéreurs ayant ainsi pu 
juger de leur état, aucune réclamation ne sera admise une fois 

l&apos;adjudication prononcée. 
M. C l é m e n t PLA TT exécutera les Commissions que MM. les 
Amateurs voudront bien lui confier, aux conditions habituelles 

(5 o/o sur la limite). 
L&apos;expert donnera sur demande, de son mieux, tous les rensei 
gnements désirés sur les numéros de la vente, et leur estimation 

présumée. 
L&apos;expert peut suivre ou modifier l&apos;ordre du catalogue, et réunir ou 

diviser les numéros. 
La conservation des pièces a été indiquée sévèrement B = beau ; 

TB = très beau ; FDC = fleur de coin. 

E X P O S I T I O N S 

P a r t i c u l i è r e : Chez M. C l é m e n t PLATT, 19, Rue des Petits-

Champs, Paris ; 
P u b l i q u e : A L&apos;H O T E L DROUOT, salle n° 7, le dimanche 

26 mars 1922, de 2 heures à 6 heures. 

Ordre des Vacations 

Le premier jour, lundi, vente du n° 1 jusqu&apos;au n° 3x6 inclus. 
Le deuxième jour, mardi, du n° 317 jusqu&apos;au n* 65a inclus. 
Le troisième jour, mercredi, du n* 653 jusqu&apos;à la fin. 

COLLECTION V. LUNEAU 

re PARTIE 

MONNAIES GRECQUES 

ANTIQUES 

Dont la vente aux Enchères publiques aura lieu à Paris 

HOTEL DROUOT, SALLE N° 7 

LE LUNDI 27 MARS 1922 

ET HOTEL DROUOT, SALLE N° 11 

LES MARDI 28 ET MERCREDI 29 MARS 1922 

A DEUX HEURES 

Me ANDRÉ DESVOUGES 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

26, Rue de la Grange-Batelière 

M.CLÉMENT PLATT 

EXPERT 

19, Rue des Petits-Champs 

3? A. Xi X s 

PRIX du CATALOGUE avec 21 planches : 10 francs 

(L iste des Prix d&apos;Adjudication : 3 francs) 

EXPOSITION PUBLIQUE, SALLE N&quot; 7 

Le D im a n c h e 26 M ars 1 9 2 2 , d e 2 h e u r e s à 6 h e u r e s 


MONNAIES 

GRECQUES 

ESPflGHE ÄHTIQUE 

TARRAGON AISE 

1 -E m portai. Tête de Cérès entourée de dauphins à dr. g&apos; Pégase à dr. 
EMnOPITflN. Heiss I. 4 var. Arg. drachm e. TB. 

(Pl. I). 

2 -Tête de Cérès à dr. entre 3 poissons. 
Pégase volant à dr. la tête formée 
d&apos;une petite figure nue se tenant les pieds. Heiss I. 6. Arg. drachme. 2 variétés 
de style différent. B. 
{Pl. I). 

3 -Tête de Pallas à dr. avec un collier. » Pégase à dr. Exergue EMP. Heiss 
III. 55 var. Jolie patine verte. MB. TB. 

-Tête casquée de Pallas à dr. devant P-C.PV.Q.C-C.Q. ? Pégase au&apos;galop à 
dr. dessous EMPOR-Heiss III. 67. MB. TB. 
(pj. p . 

-O sca . Tête barbue à dr. ^derrière %/v ^ Cavalier à dr. la lance en arrêt. 

Exergue XhMfl/V Heiss XIII. 2. Arg. denier. TB. 
(pp /). 


S e s a r s . Tête virile à dr. derrière X/V ^ Cavalier à dr. armé d &apos;une lance. 
Exergue celtibérienne. Heiss XVIII. 
1. Arg. denier. 
B. 

-B elsin u m . Tête crépue et barbue à dr. derrière 
A/^XX. y Cavalier à dr. 
IM O A &apos;Fi • Heiss XX. 2. Arg. denier. 
B. 

8 -Tête de chef à dr. devant poisson, ç? Cavalier à dr. le bras levé tenant une 
épée. Exergue lA M O A &apos;^ Heiss XX. 6. MB. TB. 

9 -T u ria so . Tête barbue à dr. devant A derrière A dessous M. y Cavalier à 
dr. la lance en arrêt dessous 
Heiss XXII. 2. Denier arg. TB. 

10 -A rsa. Tête barbue, les cheveux crépus à dr. devant un dauphin, derrière une 
charrue, y Cavalier portant une arme de jet à dr. au dessous PflSPHS Heiss 
XXXII. 2. Denier arg. TB. 
(pp /). 

11 
S e g o b r ig a . Tête imberbe à dr. dessous M derrière croissant, 
Cavalier à 
dr. la lance en arrêt. Exergue M^-XPOr^V Heiss XXXIV. 1. Denier arg. TB. 

^ 
C astu lo. Tête diadémée à dr. devant main ouverte. ^ Sphynx casqué à dr. 
dans le champ à droite un astre, à l&apos;exergue 
Heiss XXXIX. 5. BrP 
TB * 
(PC /). 


BÉTIQ U E 

13 _ o b u lc o . Tête diadém ée avec c o llie r à d r . OBVLCO 
L .A IM IL -M IV N I-A ID 
e ntre 3 tra its , dessus c h a rru e , dessous é pi. Heiss X L I I I . 18. B r 7. T B . (P i. I)&gt; 

14 -Ulia. Tête de fem m e s u r un c ro is s a n t; devant un ra m e a u. ^ VLIA é c rit s u r 
une b an d erole ornée de la u rie rs . Heiss X L V I I I . 1. B r9. B . 

15 -G ad è s. Tête d &apos;H e rc u le coiffée d e là peau du lio n à g . 
D a u p h in à g. s u r 

u n trid e n t e n tre deux légendes p un iq u es. Heiss L T I. 34. Br3. T B . 

16 -Garmo. Tête casquée à d ro ite dans une couronne, y CARMO e ntre deux 
tra its et deux épis. H eiss L V . 1. B r 9. B . 

17 -I lip u la . ILITTEN^E e ntre deu x tr a its . A u dessus poisson à d r. su rm o n té 
d &apos;u n cro is s a n t et au dessous A s u r un e xe m p la ire , ç-E p i. Heiss L V I . 2 et 3 
2 e xe m p la ire s v a rié s . B r 9. B . 

ITALIE flMTIQUE 

ETRU RIE 

18 _ Tête de nègre à d r. i? E lé p h a n t à d r. dessous M-B r* . B. 

19 _ p o p u lo u ia . Masque tira n t la langue. ^ Lisse A rg . d id ra ch m e . B. (P i. I) 

20 -Sam nium . Guerre Sociale. Tête la u rée à g. d e rriè re l &apos;une des pièces 
1TALÎA 9 -H u it chefs de la g u e rre sociale ju r a n t s u r une tr u ie que le u r p ré 
sente un g u e rrie r à genoux au pied d&apos;une enseigne m ilita ire . A rg . deniers 
2 p iè ces.B . 

21 -Tête la u ré e à g. ç G u e rrie r d eb o ut ; à ses pieds, un ta u re a u couche. A rg . 
d e n ie r. T B . 
( 1 P A» 

G AM PANIE 

22 -Cales. Tête casquée de P a lla s à d r. Bipenne d e rriè re la tête et v a rié té 
tête de P a lla s à g. $ V ic to ire dans un b ig e à g. CALENO-A rg . d id ra c h m e . 2 
pièces B. 
A 

23 _ eûmes. Tête de fem m e à d r. les cheveux retroussés et re tenus par un lie n 
» C o q u ille et g ra in d&apos;orge KYMAION en ré tro g ra d e A rg . d id ra c h m e ébréché 

B. 
{PL I] 

24 
H y r in a . Tête de Ju no n de face ^ T a u re a u à face h u m a in e à d r. YPINA 
(ré tro g ra d e ) A rg . d id ra c h m e . R. 
^)* 

25 
Tête de P allas à g. ; le casque la u ré orné d &apos; une chouette. ^ T a urea u à face 
h u m a in e de p ro fil à d r. YPINA (sic) ré tro g ra d e . A rg . d id ra c h m e . B. 

26 _ Tête casquée de P allas à d r. le casque o rné d &apos;une chouette, r -B oe uf a lla n t 
à gauche avec la face h um ain e YPINA. A rg . d id ra c h m e . TB . 
(Pl. I ). 

27 -lY é a p o lis . Tète de P arthénope à g. dessous TAP, d e rriè re EYI. y B oe u f à 
face h u m a in e couronné p a r la v ic to ire , dessous ET7I-E x e rg u e NEOfTOAITON 

A rg . d id ra c h m e . T B . 
(P i. I) 

28 -Tête de n ym phe, ch eveux bouclés avec la rg e bandeau à d r. D e rriè re X 
T a u re a u à la c e h um ain e à d r. couronné p a r la V ic to ire . D essous©• d id ra c h m e 
a rg . Beau 
(P i. /) 

29 -Tête de n ym p he diadém ée à d r. Dessous A IO O A N O Y 2. D e rriè re grappe 
de ra is in g&apos; T a urea u à face h um ain e à d r. co uronné p a r la V ic to ire . AA sous 

le ta u re a u ; d e va n t 0E. E xe rg u e NEOTTOAITH2 a rg . d id ra c h m e . T B . 

(Pi. I) 

30 -V a rié té sans légende à l &apos;a vers. A ig le d e rriè re la tête de nym phe et au 
re v e rs d a u p h in à d ro ite sous le ta u re a u . A rg . d id ra c h m e fo u rré . B. 

31 -V a rié té OE sous le ta u re a u . A rg . d id ra c h m e . B. 

32 -V a rié té ETE sous le tau re a u. A r g . d id ra ch m e . B . 

33 -V a rié té 2 IA sous la tê te de n ym p he ; d e rriè re grappe de ra is in et au re ve rs E 

sous le tau re a u. A rg . d id ra c h m e . B. 

34 -Tête de fem m e diadém ée à g. d e rriè re th y rs e . 
T a u re a u à face h um ain e 

conronné p a r une V ic to ire . E x e rg u e NEOTTOAITON ; 12 sous le ta u re a u . A rg . 

d id ra c h m e . T B . 
(P i. /) 

35 -Tête de nym p he à g. d e rriè re vase, y B oe uf à face h u m a in e à d r. couronné 

p a r la V ic to ire . E xergu e N E O n O A ITO N -A sous le boe uf. A rg . d id ra c h m e . 

T B . 
(P i. 
I) 

36 -Tête de P arthénope à d r. entourée de poissons. B oe uf à d r. couronné p a r 
la 

V ic to ire à d r. dessous OYIA. A rg . d id ra c h m e . B. 

37 -IVoîa. Tête de fem m e avec un la rg e bandeau à d r. y B oe u f à face h um ain e à 

d r. couronné p a r la V ic to ire . E xergue N H A A IH N . A r g . d id ra c h m e . B. 

38 -Tête casquée de P ailas à d r . , le casque orné d &apos;une chouette et d &apos;une cou 

ronne d &apos;o liv ie r. g? Boe uf à face h u m a in e a d r. au-dessous AE-Dessus N flA A IG N 

A rg . d id ra c h m e . T B . 
(P i. / ) 

39 -P h is té lla . Tête de face. 
G ra in d &apos;orge, c o q u illa g e et d a u p h in ; caractères 
osques. O bole d &apos;argent. TB . 

40 -Tête de face, 
L io n à gauche, à l &apos;exergue u n serpent, astre au-dessus du 
lio n . A rg . obole.t;B. 

41 -R o in a n o -C a m p a n ie . Tête de M in e rv e à d r., co iffée du casque de Persée 
s u rm o n té d &apos;une tête d &apos;aigle, d e rriè re une rosace.y V ic to ire d ebout à d r . te n a n t 
une palm e à la q u e lle elle suspend p a r des la n ières une couronne de la u rie r. 

D e rriè re ROMANO, d eva n t I I . B ab e lo n n° 7. A rg . d id r. T B . 

(Pl. I) 

42 -Tête d &apos;H e rc u le jeune diadém ée à d r . , massue s u r l &apos;épaule, y L o u ve à d r. 

a lla ita n t R o m u lu s et Rém us ROMANO. B abelon n° 8. A rg . d id ra c h m e . TB-

(P L I) 


-Tête jeune d&apos;Hercule à dr. derrière trois points, i?/ Taureau bondissant à dr.; 
dessous un serpent, dessus trois points; à l&apos;exergue ROM A-Bab. 16. Br9. qua-
drans. B. 

-Louve allaitant Romulus et Remus à dr., au-dessous deux globules, y Cor 
beau à dr. tenant au bec une fleur ; derrière deux globules. Devant ROMA Bab. 
20. Br9. sextans. B. 

-Tête radiée du soleil de face. ^ Croissant surmonté de deux étoiles et d&apos;un 
point, au-dessous ROMA. Bab. 21. Br7. Once. B. 

-Tête jeune et laurée de Janus bifrons. 
Jupiter dans un quadrige con 
duit par la Victoire à dr. Exergue ROMA en lettres incuses. Bab. 23. Arg. didr. 
2 pièces variées (grosses et petites têtes de Janus) 
(Pl. I) 

-Tête jeune et laurée de Janus. u&gt; Jupiter dans un quadrige conduit par la 
Victoire à dr. ROMA en relief. Bab. 24. Arg. didrachme. TB. 

-Tête de Janus imberbe laurée. Jupiter dans un quadrige conduit par la 
Victoire à gauche. ROMA en relief à l&apos;exergue. Bab. 25. Arg. drachme. B. 

-Double tête de femme portant le Stéphane, ç? Jupitei dans un quadrige à dr. 
Bab. 26. électrum. B. 
(Pl. I) 

-Tête de Mars barbue, casquée àdr. Derrière TX (soixante sesterces). rç-Aigle, 
les ailes éployées, debout sur un foudre àdr. Au-dessous ROMA Bab. 29. Or. 
TB. 
(Pl. II) 

-Tête imberbe casquée à d r. derrière massue. ^ Cheval courant à dr., dessus 
massue, dessous ROMA. Bab. 32. Arg. didrachme. TB. 
(Pl. II) 

-Tête de Mars imberbe à dr., derrière une massue. ^ Cheval galopant à dr. 
dessus massue, dessous ROMA. Bab. 33. Br3. TB. 

-Tête imberbe de Mars (ou Achille) à dr. avec griffon sur le casque. 
Buste 
de cheval à dr., bridé, dessous ROMA. Bab. 34. Arg. didrachme. TB. 
(Pl. II 

-Tête de Mars ou d&apos;Achille casquée, imberbe, à dr. 
Protome de cheval 
bridé, à dr. derrière la harpe. Dessous ROMA-Bab. 35. PB. TB. 

-Tête de Minerve à dr. Chien marchant à dr. et levant une patte. Exergue 
ROMA-Bab. 42. PB. B. 

-Teanum. Tête d&apos;Apollon laurée à g. légende osque. 
Taureau à face hu 
maine à dr. couronné par une Victoire. PB. B. 

CALABRE 

-Tarente. Taras sur un dauphin à g., dessous pétoncle, derrière TAPAZ 
T fi Roue à quatre rayons. Arg. didrachme. B. 

-Taras sur le dauphin à dr. tenant un poulpe. çi Cheval m arin à dr. Arg. 
didrachme. B. 
(Pl. II) 

-Variété, le cheval marin à g. Arg. didrachme. B. 
(Pl. II) 

60 -Taras sur le dauphin à dr., au-dessous petoncle TAPAZ (rétrograde), ç-Fi 
gure assise à g. tenant une quenouille et un sceptre TAPAZ (rétrograde). Arg. 
j didrachme. 

61 -Taras assis à g. le bras g. appuyé sur le dossier d&apos;un siège à pieds courbés 
tf! Taras sur un dauphin à g. Arg. didrachme. 

62 -Taras sur un dauphin au-dessus des vagues et portant une Vicloire qui le 
couronne. Devant monogramme TTT. y Les Dioscures à cheval à gauche. Arg. 
didrachme. B. 
(Pl. II) 

63 -Le héros Taras sur un dauphin à g. et portant une quenouille et un raisin. 
Exergue TAPAZ derrière ANO . ^ Cavalier casqué à g. portant une haste et 
uu bouclier. Derrière ICI. Dessous AFTOAAO. Arg. didrachme. TB. 
(Pl. II). 

64 -Cavalier casqué et arm é au repos à dr. ^ Taras à g. sur le dauphin tenant 
une corne d&apos;abondance. Dessous TAPAZ, dans le champ E. Arg. didrachme. B-

65 -Cavalier casqué galopant à dr. et frappant de sa lance. Une Victoire le 
couronne. Derrière ZL ty Taras sur le dauphin à g. tenant un diota et un tri 
dent. Exergue TAPAZ-Derrière YT-Arg. didrachme. TB. 
(Pl. II). 

66 -Variété sans la victoire, AYKA sous le cheval et au revers TY. Arg. di 
drachme. B, 

67 -Cavalier casqué et arm é frappant de la lance à dr. ; derrière TY. y Taras 
sur un dauphin tenant une victoire et une corne d&apos;abondance à g. derrière 
foudre. Exergue TAPAZ devant AY. Arg. didrachme. TB. 
(Pl. II). 

68 -Cavalier tête nue à dr. frappant de la lance. Derrière Al ; dessous APIZTO-
KA-y Taras nu sur le dauphin à g. tenant son trident. Derrière tête de femme 
Exergue TAP. Arg. didrachme. TB. 
(Pl. II). 

69 -Même cavalier. AAI sous le cheval. ^ Taras nu sur le dauphin à g., la haste 
sur l&apos;épaule et le bouclier au bras gauche. Arg. didrachme. B. 

70 -Même cavalier ZA sous le cheval. 
Taras nu sur le dauphin à dr. Il 
tient son arc et une flèche. Derrière TAPA, dessous hH P et monogramme. 
Arg. didrachme. B. 

71 -Même cavalier. Autour ET7A ; Dessous API-9 Taras nu sur le dauphin 
à g. Il tient un cantbare et un gouvernail. Devant KA. Arg. didrachme. B. 

72 -Même cavalier, r&gt; . Taras nu assis sur le dauphin, à g. ; il tient un dauphin de 
la main droite. Derrière TAPAZ. Arg. didrachme. TB. 
(Pl. II). 

73 -Cavalier au repos à dr. ; dessous une figure agenouillée pose un fer au pied 
du cheval. Taras assis sur le dauphin à g. tenant diota, bouclier et trident. 
Derrière TAPAZ, au-dessous, les flots. Arg. didrachme. Surfrappé sur une 
pièce plus ancienne. B. 
(Pl. //;. 


-

10 -

74 -Cavalier tenant un bouclier à g. le cheval est conduit par une victoire. 
Dessous M-^ Taras sur un dauphin à dr. tenant deux lances et un javelot, 
au-dessous, les flots. Devant TAPAI et sous le dauphin KAA. Arg. didrachme. 
B. 
(Pi. II). 

75 -Cavalier au repos à dr. Derrière IA-Exergue 0IAIAPXOY (?) y Taras nu 
sur un dauphin à g. tenant une grappe de raisin de la main droite, la gauche 
sur le dauphin. Derrière TAPAI. Dessous AN. Arg. didrachme. TB. 

76 -Cavalier nu-tête galopant à dr. Exergue TINNAA? 
Taras tenant diota et 
quenouille sur un dauphin, à g. dans le champ Al et vase. Arg. didrachme 
TB. 

77 -Cavalier au pas à g. devant lui un homme nu retient son cheval par la 
bride. Dessous API ITI. ? Taras à dr. sur un dauphin, tenant un arc et une 
flèche, dessous un éléphant. Derrière AI. Arg. didrachme. TB. 
(Pl. II). 

78 -Cavalier galopant à gauche retenant les guides des deux mains, au-dessous 
pétoncle? ^ Le héros Taras sur un dauphin à g. tenant une lanière de la main 
droite étendue, la gauche sur la dauphin, au-dessous X. Arg. didrachme. TB. 
(Pl. II). 

79 -Cavalier au pas à dr. couronné par une victoire. Devant EY. Dessous 
AAMO y Taras nu sur le dauphin à dr., il tient une corne d&apos;abondance et 
son trident. Derrière monogramme; dessous TAPAI-Arg. didrachme. TB. 
(Pl. II). 

80 -Mêmes types. D errière II, dessous 0 1 -y Taras nu sur le dauphin à g. 
tenant un trident et un diota, derrière AY. Exergue TAPAI-Arg. didrachme. 
TB. 
(Pi. II). 

81 -Cavalier au pas à dr. Derrière monogramme AP. Dessous masque. 
Taras 
nu sur le dauphin à g. appuyé de la maiu gauche et tenant un diota. Derrière 
TAPAI. Arg. didrachme. TB. 
(Pi. II). 

82 -.Même cavalier, derrière I Q , dessous NEY MN. ^ Taras nu à g. sur le 
dauphin entre deux étoiles, dessous TAPA-Arg. didrachme TB. 

(Pl. II). 

83 -Cavalier au pas à dr. Dessous APE OON. ^ Taras nu à g. tenant un 
trépied et appuyé de la main gauche. Derrière TAPAI. Exergue FIAI. Arg. di 
drachme. TB. 
(Pl. II). 

84 -Un second exemplaire varié. Arg. didrachme. B. 
(Pl. II). 

85 -Cavalier nu au pas, se couronnant. Derrière Ifl, dessous lAAOet chapiteau 
Taras nu sur le dauphin à g. portant une quenouille. Exergue TAPA. Arg. 
didrachme. B. 

86 -Cavalier au pas à g. couronnant son cheval, derrière IY , dessous AYKINOY 
^ Taras sur le dauphin à g. lançant son trident, draperie sur le bras, derrière 
chouette. Exergue TAPAI-Arg. didrachme. TB. 

-

11 -

87 -Même cavalier, derrière NK en monogramme. ^ Taras nu sur le dauphin à g. 
tenant son trident. Exergue TAPAI. Arg. didrachme. B. 

88 -Même cavalier, Derrière |fl, dessous inT E N H I. y Taras nu à g. sur 
le dauphin. Il tient une victoire qui le couronne et une corne d&apos;abondance. 
Exergue TAPAI. Arg. didrachme de poids réduit. TB. 
(Pl. II). 

89 -Tête de femme diadémée à g. 
Cavalier au pas à g. Dessus TA, dessous 
dauphin à g. Arg. didrachme. B. 

90 -Même avers varié, rç-Cavalier au pas à dr. Dessous TA et dauphin à dr. Arg. 
didrachme. B. 

91 -Mêmes types variés. TA au-dessus du cavalier et dauphin à dr. trépied au 
dessous. Arg. didrachme. TB. 
(Pl. II). 

92 -Mêmes types variés, rython à forme de capricorne sous le cheval et dauphin 
devant. Arg. didrachme. B. 
(Pl. II). 

93 -Tête casquée de Pallas à dr., le casque orné du monstre Scylla. 
Chouette 
à dr. sur une branche d&apos;olivier. Derrière TAP. Arg. drachme. TB. 

(Pl. III). 

94 -Variété légende au revers NEYMHNIOI POAY-Arg. drachme. B. 2 pièces 
variées. 
(PL III). 

95 -Tête casquée de Minerve à g. a-Chouette sur un foudre à dr. les ailes 
éployées. Arg. drachme. TB. 

96 -Tête de Pallas casquée à dr. ^ Hercule et le lion. Diobole arg. ens. 4 variétés 
B. et TB. 

(Pl. III). 

97 -3 autres variétés B. et TB. 

9 8 -Une variété à l&apos;Hercule les genoux ployés TB. 
(Pl. III). 

99 -Tête de Pallas casquée à g. rç? Hercule debout étouffant le lion. Dessus TAPA 
Diobole arg. FDC. 

(Pl. III). 

100 -3 autres variétés. B. et TB. 

101 -Tête casquée de Pallas à g. Hercule enfant étouffant les serpents. Exergue 
foudre. Diobole arg. B. 

102 -Pétoncle, y Roue à 4 rais. Pétoncle. r&gt; dauphin. Oboles arg. ens. 3 pièces. 
TB. 

103 -Diota entre deux globules, ç-Le même. Buste de cheval à g. ç; Le même. 
Buste de cheval à dr. ^ Le même et oiseau. Deux croissants et deux points, 
ç-Le même. Obole arg. et divisions ens. 4 pièces. B. et TB. 


-

12 -

LUCANIE 

104 -H éraclée. Tête casquée de Pallas à dr., sur le casque Scylla, devant A 
y Hercule étoulïant le lion, entre ses jambes une cliouette, derrière une 
massue surmontée de KA-En haut à droite l-HPAKAHI. Arg. didrachme. Beau. 

(Pl. III). 

105 -% Buste casqué de Pallas à dr. en haut rHPAKAHiflN. Hercule nu debout 

appuyé sur sa massue, tenant son arc et deux flèches, sur son bras gauche 
la dépouille du lion. Une chouette au-dessus de la massue. Arg. didrachme. B. 

(Pl. III). 

106 -Même avers varié. y Même type que le précédent, mais en place de la 
chouette une victoire au vol couronnant Hercule. A droite, dans le champ, 
vase. Arg. didrachme. B.* 

(Pl. III). 

-Tète casquée de Pallas à dr. En haut APIZTOTE, derrière KAE, dessous B 

^ HHPAKAEIfIN. Hercule nu debout appuyé sur sa massue portant une corne 
d&apos;abondance et la dépouille du lion. Arg. didrachme. B. 

108 -Tête d&apos;Hercule recouverte de la peau de lion à dr. y Hercule la tête radiée 
étouffant un lion, HE. Arg. diobole TB. 

-Tête d&apos;Hercule recouverte de la peau de lion à g. Hercule étouffant un lion 
HPAKHION. presque illisible derrière Hercule. Arg. diobole TB. 

-Tête de Pallas à dr., le casque orné d&apos;un hippocampe, ç-Hercule debout à 
dr., terrassant le lion. Arg. diobole B. 

-Variété : la tête de Pallas de face. Arg. diobole. 

112 -Variété ; tête de Pallas à dr. 
Hercule agenouillé, terrassant le lion. 
Arg. diobole TB. 

-M étaponte. Epi en relief de forme épaisse et courte MET à gauche. 
1^ Même type en creux Statere arg. flan large TB. 

(Pl. III). 

114 -Un second exemplaire d&apos;un autre coin Beau. 

(Pl. III). 

-1/3 statère arg. auxjmêmes types. B. 

-Epi en relief; à dr. META-^ Même épi en creux. Arg. statère flan 
large TB. 

(pi. ni). 

117 -1/12 statère arg. aux mêmes types B. 

118 -Epi en relief de forme allongée META à dr. y Même sujet en creux. 
Arg. statère flan épais TB. 

-Variété MET rétrograde à gauche de l&apos;épi. Arg. statère flan épais B. 

-Epi de blé; à droite MET. ^ Tête de boeuf en creux. Arg. 1/6 de statère TB. 

(Pl. ///). 

-

13 -

121 -Variété de légende META autour de l&apos;épi. Arg. 1/6 de statère B. (Pl. III). 

122 -Tète de femme à dr., les cheveux retenus par un lien. » Epi, à droite META 
Arg. didrachme B. 

123 -Un autre exemplaire, variété B. 

124 -Tête de Jupiter devant EAETO [E PIO I] ^ Epi de blé avec feuille à g., 
petit silène accroupi sur la feuille, au-dessous A à droite ME Arg. didrachme B.&apos; 

(Pl. III). 
125 -Tête barbue et casquée à dr., derrière une tête de lion. y Epi, une massue 
sur la feuille, dessous AMI. Arg. didrachme TB. 
(p/. III). 

126 
Tête barbue et casquée de Leucippe à dr., derrière hache à deux Iran, 
chants. 1* Epi, feuille à droite HP au-dessus. META à gauche. Arg. didrachme&quot; 
TB-
(Pl. III). 

127 -Tète de Gérés à dr. ^ Epi, charrue à dr. et META à gauche. 
\r«-
didrachme TB. 
^pi jjp 

128 
Tète de Gérés à dr. avec voile tombant derrière la tête, y Epi ; un rat 
sur la feuille a droite (on ne voit que la queue sur la pièce) ; META à gauche 
et &lt;J&gt;. Arg. didrachme TB. 
p j jjj, 

129 -Tête de Déméter à g. 9 Epi ; tenailles sur la feuille à gauche, dessous OA 

et à droite META. Arg. didrachme TB. 
IPl IH) 

130 
Variété, un rateau sur la feuille. Arg. didrachme Beau. 
(Pl. ni) 

131 
lê te de Gérés de face. 
Epi ; sur la feuille bucrane, dessous AOA Ar°-
didrachme B. 
^ jjJ&apos; 

132 -Tête de Déméter à dr, y Epi; charrue sur la feuille de l&apos;épi A re 
diobole B. 
°&apos; 

133 -Tete de Pallas à dr. avec le casque uni. » Epi et corne d&apos;abondance ; 

à srauche META. Arg. diobole TB. 

134 -Tête jeune cornue à g . ç Epi: chouette sur la feuille ; à gauche META 
Arg. diobole TB. 

(Pl. III)&apos; 

13° ~ Posidonia. Poseidon debout à dr., brandissant son trident FTOME. y Même 

type en creux. Arg. demi statère B. 

136 --Poseidon debout à dr., brandissant son trident; devant FTOMEI (rétrograde), 
çi Taureau à g. ; dessus FTOMEZ (rétrograde). Arg. statère TB. 

(Pl. III). 

137 -Variété ; le taureau à droite ; statère arg. B. 

138 -Neptune debout à dr., une draperie sur les épaules, frappant de son 

trident FTOME (rétrograde); derrière branche d&apos;olivier. » Boeuf à dr., FTOME 

Arg. diobole B. 

139 -Sybaris. Taureau à gauche se retournant à dr. Dessus YM. ^ Même taureau 
incus. Statère arg. flan large TB. 
(pj jjjj 


m m 

-

14 -

-Variété, la légende MT (rétrograde à l&apos;exergue). Statère arg. flan large TB. 

(Pl. III). 
-Variété, légende MY à l&apos;exergue. 1/3 de statère arg. B. 

-Boeuf à dr. se retournant, g Vase ou masque en creux. 1/12 statère arg. B. 

-Thurium . Tête de Pallas à dr., le casque orné du monstre Scylla. g Tau 
reau cornupête à droite, au-dessus OOTPION et 21. Arg. tétradrachme B. 

(Pl. IV). 

4 4 _ Variété: Tête de Pallas à gauche. g Le précédent; poisson à l&apos;exergue. Arg. 
tétradrachm e. B. 

(Pl. IV). 

-Tête casquée de Pallas à dr. ; monstre Scylla sur le casque. g Taureau 
cornupête à dr. Dessus OOYPIO. Dessous Z. Exergue poisson. Arg. didrachme 
TB. 
(Pi-/V). 

4 6 _ Variété T1 sous le taureau et sans exergue. Arg. didrachme T B. (Pl. 1 V). 

4 7 -Variété sans lettre, sous le taureau et sans exergue. Arg. didrachme B. 

(Pl. IV). 

4 8 _ Même tête casquée à dr., g-Taureau cornupête à dr. Dessus OOYPiON 
2 0 Y Exergue poisson. Arg. didrachme. TB. 

(Pl. IV). 

4 9 _ Variété diobole. arg. 2 pièces, dont une avec arc à l&apos;exergue. TB. (Pl. IV). 
-Tête de Pallas, casque lau ré à dr. g Taureau passant à dr. Dessus 
OOYPION E x e r g u e poisson. A rg .didrachme TB. 

(Pl. IV). 

1 _ Même avers g Taureau passant à g. Dessus OOYPIO Exergue poisson. 
Arg. diobole. B. 

-Tête casquée de Pallas à droite, g Taureau cornupête à droite. Exergue 
H, acrostolium P. diobole arg. TB. 

(Pl. IV). 

1 5 3 -v élia. Demi lion dévorant à dr. g carré creux à 4 divisions. Arg. drachme 
TB. 

(PI-IV). 

-Tète de Pallas à g. Le casque orné d&apos;un griffon. 0 sur le casque, derrière 
monogramme AP. g Lion en arrêt à dr. ; au dessus caducée suspendu à 
une chainette TEAHTON à l&apos;exergue. Arg. didrachme. TB. 

(Pl. IV). 

5 5 _ Variété, X au dessus du lion. A rg. didrachme. TB. 

_ Tête de Pallas à dr. le casque orné d&apos;un griffon, au dessus A-g Lion en 
arrêt à dr. au dessus pentagone et 01 Exergue TEAHTON. Arg.didrachme 
TB. 

(PI-IV). 

-Variété, la tète de Pallas à g. derrière A g Lion en arrêt à &apos;dr. Dessus 
chouette ; dessous A Exergue YEAHTON-Arg. didrachme 
TB. (Pl. IV). 

-Tête de Pallas à dr. le casque orné d&apos;un griffon ; derrière la tète X g Lion 
à droite avec E dessus et G dessous. Arg. didrachme. B. 

-Tête casquée de Pallas à dr. griffon sur le casque ; derrière 0 r Lion 
passant à droite. Dessus 0 ; dessous P Exergue YEAHTON-Arg. didrachme B. 

160 -Variété la tête de Pallas à g. derrière O g Lion passant à dr. ; au dessus 0 
et exergue YEAHTON-Arg. didrachme TB. 

(Pl. IV). 

161 -Tête casquée de Pallas à g. sphynx ailé sur le casque, derrière monogramme 
EK g Lion dévorant à g. dessus A, dessous monogramme EK. Exergue 
YEAHTON-Arg. didrachme. TB. 

(p[. IV). 

162 
Tête casquée de Pallas à g. Derrière 1E sur une tablette, g Lion à g. dévo 
rant un cerf. Arg. didrachme. TB. 

(Pl. iv). 

163 
Tete casquée de Pallas de lace, sur le casque ailé le nom du graveur 
KAEYAOPOY. g Lion dévorant une proie, dessus A dessous monogr. EK 
Exergue YEAHTO. Arg. didrachme. 

164 -Tête de femme les cheveux retroussés et ondulés à g. derrière E g Chouette 
à g. sur une branche d&apos;olivier; au dessous E, au dessus YEAH-Arg. drachme 
TB -

(Pl. IV). 

165 -Tête de femme à d. g Chouette les ailes éployées de face. Arg. Diobole 
TB-

(Pl. IV). 

BRUTTIUM 

166 -Tête voilee et diadémée de Junon à dr. derrière sceptre et abeille, g 
Neptune debout g. posant le pied sur un chapiteau, derrière BPETTION-Arg* 
TB-

(Pl. IV). 

167 -Buste ailé de la victoire à dr. g Bacchus debout de face ; dans le champ 
«à dr. serpent et 2 Leg. : BPETTION Arg*. TB. 

(Pl. IV). 

168 -Tête barbue et casquée à g. g Pallas combattant et passant à dr. 
BPETTION; dans le champ foudre GB. TB. 

169 
Tête laurée de Jupiter à dr. g Aigle debout à g.: devant corne d&apos;abondance 
BPETTION MB. TB. 

170 
lê te de la Victoire à g. g Jupiter foudroyant dans un bige, bucrane au 
dessous. Exergue BPETTION. PB. TB. 

171 
Caulouia. Homme debout, le bras droit relevé, sur le bras gauche étendu 
court une petite figure. Devant cerf. Derrière KAVA g même sujet en creux. 
Arg. Statère. TB. 

(pi jy), 

172 -Un second exemplaire varié. A rg. Statère TB. 

(Pl. IV). 

173 
Eigure nue debout à dr. la main dr. levée la g. tendue en .avant avec au dessus 
petite figure courant. Devant cerf debout se retournant, derrière KAVA rétro-
gradeg Cerf à dr. devant une branche d&apos;olivier, dessus KAVA rétrograde. Arg. 
statère. TB. 

174 -Figure nue debout à dr. Devant, sous le bras gauche allongé, un cerf; 
derrière deux branches formant couronne, g Cerf debout à dr. Arg. statère B. 

175 -Crotone Trépied en relief; à gauche QPO g même sujet en creux. Arg. 
Statère de flan large. TB. 
(pi. /y j 

■170 
1 répied; à gauche QPO, à droite crabe, g même trépied en creux ; Arg. 
statère flan large. TB. 

(Pl. IV) 


177 -Trépied; à g a u ch e QPO, à dr. une cigogne. 9 Trépied en creux; à g. QPO; 
à droite TON rétrograde A rg. Statère. TB. 

178 -Variété sans légende au revers et à l&apos;avers; la cigogne à gauche et QPO 

à dr. A rg. Statère. TB. 

1^9 
11 épied en relief QPO-TQN rétrograde, 9 Oiseau les ailes éployées en creux 

A rg. Statère. B. 

180 -V ariété: Légende QPO à gauche à l&apos;avers. A rg. Statère. TB. 

181 -Trépied, à gauche QPO 9 Pégase volant à g. Dessous ©. A rg. Diobole B. 

182 
Tête de Junon Lucina de face, 9 H ercule assis à g. sur la dépouille du lion 
il tient un vase à une anse et sa m assue KPO A rg. Statère 

183 -Tête d&apos;Apollon laurée à dr. autour KPOTQNIATA2 9 Hercule enfant, assis 

à terre étoul&apos;fant deux serpents. A rg. Statère. TB. 
(P/. V). 

184 -Aigle sur une tête de cerf à g. se retournant à d r. 9-Trépied, feuille de 
lierre à g. : à dr. QPO-A rg. Statère. TB. 

(pi, y). 

185 -Aigle sur une branche de laurier à g. dessous Al 9 Trépied, dans le cham p 

A à droite; KPO à g. A rg. Statère. TB. 
(/-&gt;/, y y 

186 -Aigle sur une branche de laurier à g. 9 Trépied, cigogne dans le cham p à 
dr. KPO à g a u c h e . ArgS. Statère. B. 

1 ^ 
1 ête de Pallas à d r. KPOTONIA. 9? Hercule debout à dr. appuyé su r sa 
m assue, derrière B et O IK lirA E A rg. Diobole. B. 

188 -H ipponium . Tête de M ercure à dr. 9 Aigle su r un serpent. BrL TB. 

189 -L ocri E p izep h yril. Tête de Jupiter laurée à gauche. 9 Aigle volant 
tenant un lièvre dans ses serres et petit foudre dans le champ à gauche Artr 
Statère. TB. 
&apos; 

190 -V ariété: la tête de Ju p iter à droite. A rg. Statère. B. 

191 -Tête de Gérés à d r. derrière une torche 9 Aigle su r un foudre à g. derrière 

une palme ; AT en m onogram m e devant et AOKPQN Br 7. TB. 

(Pl. V). 

192 -IVueeria. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. derrière grappe de raisin. 9 Cheval 
debout à g. dessous étoile NYKPINQN-Brs. TB. 

193 -R h ég iu m . Tête de Lion de face. 9 Jupiter assis à g. RECINO le tout dans 

une couronne. Arg. tétrad rach m e. 

y) 

194 -Tête laurée d&apos;Apollon à d r. ; derrière une pousse de laurier PHriNQN 

9 Tête ou plutôt scalp de lion de face à fort relief. A rg tétradrachm e. TB. 

Y). 

195 -Tête de lion de face. 9 RECI dans une couronne de laurier, Arg. diobole. B. 

(PI-V).* 

196 -Tête de lion de face. 9 2 feuilles et fruits d &apos;olivier PH. A rg. litra. TB. 

197 -Tètes de Dioscures accolées à dr.; derrière fer de lance. 9 Jupiter debout 
tenant un ram eau et s&apos;appuyant sur un arbre, aigle sur le bras qui tient le 
ram eau. Dans le cham p : Mil; àdroite PHHNQN PB . TB. 

198 -T é rin a . Tête de la nym phe Térina à g. les cheveux relevés et ondulés, 
dans une couronne de laurier. 9 Victoire à g. assise su r un vase renversé 
tenant une couronne de la m ain droite. Arg. Statère. B. 

(Pl. V). 

199 
lê te de la nym phe Térina à dr.; devant TEPINA 9 Victoire assise à g. sur 
un cippe et tenant une colombe. A rg. Statère. TB.;jJ 

(Pl. V). 

SICILE 

200 -A g rig en te . Aigle su r un roc attaquant un serpent AKPA. Sur le roc m arque 

de la valeur: deux globules. 9 Crabe, nom du m agistrat 2IA A N 02 Or Hexas 
T B -
(Pl. V). 

201 -Aigle debout à gauche. Lég.: AKPAC et ANT0 2 rétrograde. 9 Crabe. 
Arg. tétradrachm e. B. 

202 
Aigle à d r., autour AKPA 9 Crabe, au dessous CA2 et petite tête. A rg. 
didrachm e. B. 

203 -Aigle dévorant un lièvre. 9 Crabe et poisson, autour AAK Arg. drachm e. 
TB-
,pi. y). 

204 -Aigle debout à g. autour AKPA. 9 Crabe A rg. diobole. B. 

205 -Tête laurée de Ju p iter à d r.; derrière m onogram m e A dessous un point. 

9 Foudre ailé AKPArAN-TINQN. PB . TB. 

206 -Assortis. Tête d&apos;Apollon à dr. ASSORVS-9 Hom m e nu debout tenant un 
vase et une corne d&apos;abondance. Br6. B. 

207 -C a m a rin a. Pallas arm ée debout à g. KAMAPINAIQN-9 Victoire volant à 
g. dessous cygne, le tout dans une couronne. A rg. litra. B. 

208 
C atan a. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. KATANAIQN-9 Figure virile condui 
sant un bige au pas à dr. A rg. tétradrachm e. B. 

(Pl. V) 

209 -Tête laurée d&apos;Apollon à d r. les cheveux courts KATANA. 9 Figure virile 
conduisant un bige au pas à droite et couronnée par une victoire volant à g. 
A rg. tétradrachm e. B. 

210 -Tête de Silène à g. 9 Foudre ailé KATANAIQN-A rg. litra. B. 

211 -Cossura. Tête de femme égyptienne à d r. 9 Lég. phénicienne en une 
couronne de laurier. B r. TB. 
212 -Tète de femme égyptienne à g a u c h e ; devant victoire. 9 Lég. phénicienne 
en une couronne de laurier. B r. TB. 

213 -G élas. Partie antérieure de boe uf à face hum aine à d r. CEAA2 en légende 
circulaire. 9 Personnage debout dans un bige à dr. les chevaux couronnés par 
par une Victoire au vol à d r. A rg. tétradrachm e. TB. 
(Pl. y ). 

214 
Variété le dem i-boe uf à face hum aine beaucoup plus petit. A rg. tétra 
drachm e. B. 
(p[ yj 

215 -Partie antérieure du boe uf à face hum aine s&apos;agenouillant à d r., au dessus 
TEAA 9 Figure dans un bige à d r. couronné par la victoire, à l&apos;exergue une 
palm ette. A rg tétradrachm e. B. 

(PL y 
216 

Protom e de boe uf à face hum aine à d r. CELA2 à l&apos;exergue. 9 Cavalier à 
dr. A rg. didrachm e. B. 
fPL yj 


-18 -

217 
P a rtie a n té rie u re du boe uf àface h um ain e à d ro ite , dessus CEAA2 ^C a v a 
lie r arm é à g . A r g . obole. B . 

218 
P ro to m e de b oe u f a face h um ain e à d r . a u to u r CEAA2 en légende ré tro 
grade ïfi C heval p o rta n t un lic o l à d r. dessus c o u ro n n e . A rg . obole. T B . 

219 -P a rtie a n té rie u re du boe uf à face h um ain e à d r . y Roue dont les 4 rayons 
sont divisés en 3 b ra n ch e s vers le u r e x tré m ité . A r g . obole. B . 

220 -Ilé ra e ïé e M in o a . Tête d &apos;A ré th u s e à d r. entourée de 3 poissons, les che 
ve ux sont re tenus p a r un la rg e bandeau fo rm a n t sakos. 
y Q u a d rig e à d ro ite 
couronné p ar la v ic to ire . A rg . té tra d ra c h m e . B . 
(Pl. V). 

221 -Tête à d r. de déesse couronnée de roseaux, entourée de 3 d a u p h in s . 
Q ua d rig e au galop à g . couronné p a r une v ic to ire , dessous ca ractères p u n i 
ques. A r g . té tra d ra c h m e . T B . 
(Pl. VI). 

222 -Tête de n ym phe à g . entourée de 3 poissons, les ch eve u x re tenus p a r un 
la rg e bandeau fo rm a n t sakos noué au dessus de la tê te . ^ Q u a d rig e à g. c o u 
ronné par la V ic to ire , au dessous légende p un iq u e. A rg . té tra d ra c h m e . B . 
(Pl. VI). 

-Tête de n ym p h e a u x cheveux ondés ; a u to u r 4 d a u p h in s . ^ Q u a d rig e au 
galop à g . couronné p a r la v ic to ire . E xe rg u e légende punique et d a u p h in . 
A r g . té tra d ra c h m e . B . 
(Pl. VI). 

-Tête de déesse a u x cheveux ondés à g. deva n t deux poissons. ^ Q u a d rig e 
au galop à g. à l&apos;e xe rg u e légende p unique. A r g . té tra d ra c h m e . T B . (Pl. VI). 

225 -I lim é r a . Coq à g . 
Coq à d r. dans u n c re u x b ordé d &apos;un cadre fo rm é de 
chaines. A r g . d id ra c h m e . B . 

226 -Coq à gauche, d e va n t HIME 
Crabe dans u n ch am p concave. A rg . 
d id ra c h m e T B . 
(Pl. VI). 

227 -L a nym phe H im é ra debout de face te n a n t une patère de la m a in d ro ite au 
dessus d &apos;un a ute l a llu m é ;d e rriè re elle un sa ty re re ce va n t une douche d&apos;une fon ta ine 
à tête de lio n , ç? F ig u re dans un b ige à d r . co uron n é p a r une v ic to ire . A r g . 
té tra d ra c h m e . B . 
(p i. VI). 

-Tête de la G orgone de face. 
6 G lo bu le s. B r . h é m ilitro n . B . 

-Tête de Ju no n diadém ée à g. $ Téte d &apos;H e rc u le à g. B r* . T B . 

-L é o n tin i. Tête de lio n à d r . au m ilie u de 4 g ra in s d &apos;o rg e . L e g . c irc u la ir e 
AEONTINON 
F ig u re dans un bige à d r . U ne v ic to ire au v o l à d r . couronne 
les chevaux. A rg . té tra d ra c h m e . T B . 
(PI, VI). 

-V a rié té la légende ré tro g ra d e A r g . té tra d ra c h m e . B . 
(Pl. VI). 

-Tête d &apos;A p o llo n la u ré e à d r. (S tyle archaïque). çrTête de lio n à d r.e n to u ré e de 
4 g ra in s d &apos;orge L e g . c irc . ré tro g ra d e LE O N TIN 0 2 A r g . té tra d ra c h m e . T B . 
(Pl. VI). 

-Tête laurée d &apos;A p o llo n de style m oins a rch aïq ue à d r . yi Tète de lio n à d r . 
la gueule béante e ntre 4 g ra in s d &apos;o rg e . L e g . c irc . AEONTINON A r g . 
té tra d ra c h m e . T B . 

(pi, vi). 

-Tête laurée d &apos;A p o llo n à g . 
Tête de lio n à g . e ntre 3 g ra in s d &apos;orge et un 
poisson, au dessus AEONTINON A rg . té tra d ra c h m e . B . 
(Pl. VI). 

-19 -

235 -T ête de lio n de face, y G ra in d &apos;orge AE ON A r g . obole. T B . 

236 -M a m e r tin ï. Tête d &apos;A p o llo n à g . d e rriè re ; un g la iv e . 
H om m e nu debout 
te n a n t un ch eva l p a r la c rin iè re . Dans le cham p TT dessus à d r . MAMEPTINON 
B r L T B . 

237 -T ête d &apos;A p o llo n à d r.; d e va n t A P E 0 2 , d e rriè re un casque. ^ A ig le éployé 
s u r un fo u d re à g. M A M E R TlN flN . Br«. B . 
(Pl. VI). 

238 -M e s s a n a . F ig u re c o n d u isa n t un bige à d ro ite . A u-de ssu s une v ic to ire , 
à l &apos;e xergue une fe u ille , rç? L iè v re c o u ra n t à d r. Dessus A a u to u r M ESSENIO N 
A rg . té tra d ra c h m e . B. 

(Pl. VI). 

239 -F ig u re co nd u isa nt un b ig e à d r.; au dessus M E 2 2 A N A ;à l&apos;e x e rg u e 2 d a u p h in s 
y L iè v re c o u ra n t à d r.; dessous u n d a u p h in . L e g c irc . M E 2 2 A N I0 N A rg . 
té tra d ra c h m e . T B . 
(Pl. VI). 

240 -L iè v re co u ra n t à d ro ite . Dessous fe u ille de lie r r e . ^ M E 2 dans une cou 
ro n ne de la u rie r. A rg . lit r a . B. 

241 -V a rié té sans la fe u ille et à la légende ré tro g ra d e . A rg . lit r a , B. 

242 -M o ty a . Masque de face, t ir a n t la langue. 
P a lm ie r, caractères puniques. 
A r g . obole. T B . 

243 -IV a x u s . Tête de B acchus b a rb u à d r. ce in t d &apos;u n bandeau orné d &apos;une 
co uronne de lie rre . y Silène assis de face te n a n t un d io ta et un th y rs e 
[N] A ZIO N A rg . té tra d ra c h m e . T B . (Ne sera pas vendu). 
(Pl. VI). 

244 -P a n o r m e . Tête jeune à g. » P a rtie a n lé rie u re du ta u re a u à face h u m a in e 
à d r. au-dessus légende p un iq u e. A rg . obole. TB. 

245 -S e g -e s te . Tête de fem m e à d r. les cheveux retroussés d e rriè re la tête avec 
la rg e bandeau, le to u t en u n c e rcle avec légende e x té rie u re ré tro g ra d e (2 E f) 
E ZT A 
Chien debout à d r. A rg . d id ra c h m e . B. 

246 -Tête archaïque de fem m e à d r. tr ip le bandelette dans 
les cheveux, le to u t 
dans un ce rcle , a u to u r tra ce de la légende 2 E r E 2 T A N L 
Chien 
d e b o u t à g. 
A rg . d id ra c h m e . B . 
(pj. VI). 

247 -Tête de fem m e à d r. les ch eveux relevés dans une sphendone. g Chien à d r. 
fla ira n t le sol. D e rriè re 3 tiges de b lé. E x e rg u e 2 E T E 2 T A Z re tro g ra d e 
A rg . d id ra c h m e . TB . 
(Pl. VI). 

248 -S é lin u s . F e u ille de p e rs il en re lie f. ^ C a rré c re u x à 10 d iv is io n s . A r g . 
d id ra c h m e . T B . 
(Pl. VI). 

249 -V a rié té le c a rré c re u x à 12 d iv is io n s . A rg . d id ra c h m e T B . 

250 -A p o llo n nu s a c rifia n t à g. et tenant u n ra m e a u. A u pied de l&apos;a u te l u n coq 
dans le cham p à d r. un b oe u f s u r une estrade et fe u ille d &apos;ache 2 E A IN O 
ç? D ia n e et A p o llo n tir a n t de l &apos;a rc dans un big e à g . dessus 2 E A IN 0 T ré tro 
g ra d e . A rg . té tra d ra c h m e . B. 
(Pl. VI). 


-51 

Hercule domptant un taureau. 
Ephèbe nu sacrifiant sur un autel autour 
duquel est enroulé un serpent, i! tient une patère et une branche; dans le 

champ, derrière lui, feuille d&apos;ache et cigogne. VTA2 A rg . didrachme. TB. 

(PL VI). 

2o2 -Syracuse. Tète lauréc d&apos;Apollon à g. 9 . Trépied (2VPAK) 02I0N Electrunri 

50 litrae. TB . 
(p/ y ;) 

253 -Tête laurée d&apos;Apollon h g. 1? Lyre 2VPAK02inN Electrum« 25 litra e . B. 

(Pl. VII). 

254 
fê te d Hercule jeune à g. ^&apos;J&apos;ète d &apos;Aréthuse à g. dans une aire en creux 
divisée en quatre 2YPA O r2 T B . 

(p /. V IIy 

2a5 -Tête d&apos;Aréthuse à g. entourée de 4 poissons . D errière pétoncle 

* Quadrige au galop à g. au-dessus une V icto ire au vol à dr. couronne le conduc 

teur. Au-dessous des armes. Du Ghastel n° 144 A rg . décadrachme. TB . (Pl. VII). 

256 -Tête d&apos;Aréthuse à dr. avec un diadème de perles, l &apos;oeil de face ; le cou de 

forme triangulaire autour collier. Leg. c irc . 2VPAK02I0N 9 Bige à dr. 

couronné par une Victoire volant à d r. les ailes éployées de face. Duchastel 
n° 11 A rg. tétradrachm e. TB. 

(p j yjj2 

51 
Tête d Aréthuse à dr. diadémée de perles, les cheveux relevés form ant 

queue derrière la tête, l &apos;oeil de &apos;facë: 2YPAK02I0N autour quatre dauphins 

Bige à dr.couronné par une V icto ire. Duchastel n° 13. A rg . tétradrachm e. 

(Pl. VII). 

258 -Tête d&apos;Aréthuse à dr. l &apos;oeil de face avec un diadème de perles 2 Y P A K 02 I0N 
rétrograde. 4 dauphins, ç; Bige à d r. couronné par une Victoire ayant les deux 
ailes éployées deface. On distingue les jam bes d e 4 chevaux. Duchastel 1 1 ° 18. 
A rg . tétradrachm e. TB . 

(p/ v il) &apos; 

259 
Tête de femme diadémée à dr. la coiffure ornée de perles et entou rée de 

4 poissons. 2VPAK02Î0N (style archaïque), y Bige à dr. V ictoire couronnant 

les chevaux. Duchastel n° 19. A rg . tétradrachm e. TB . 

(Pl. VII). 

260 
Tête d&apos;Aréthuse à dr. les cheveux relevés maintenus par un diadème de 
perles et retom bant en queue derrière la tête. 4 dauphins; a u to u r2 Y P A K 02 IO N 
^ Bige au pas à droite couronné par une V icto ire, à dr. Duchastel n° 25. A rg. 
tétradrachm e. B. 

^pj v il) 

-61 
Tête d Aréthuse à d r . diadème simple les cheveux relevés form ent une 
queue et sont retenus par un lien derrière le cou 2 Y P A K 0 2 I0 N Beau style de 
transition. 
Bige au pas a dr. couronné par une V ictoire, à g. Duchastel 
n° 26. A rg . tétradrachm e. B. 
( p /# VII). 

262 -Tête d&apos;Aréthuse à dr. entourée de 4 poissons les cheveux bouffant form ant 

coque derrière la tête. 2YPAK02I0N ^ Bige au pas à dr. couronné par la 

V ictoire. Dragon à Texergue. Duchastel n° 27. A rg . tétradrachm e. TB . 

(Pl. VII). 

263 -Tête d&apos;Aréthuse à dr. ornée d&apos;un diadème de perles; la chevelure forme 
deux à trois ondulations sur la tête et form e une torsade à 3 à 4 tours tom bant 
derrière la tête, tout autour 4 dauphins. 2 Y P A K 0 2 IH N g&apos; Bige lent à droite, 
le conducteur couronné par la victoire, à g. A Texergue serpent ou dragon à 
dr. Duchastel n° 29. A rg . tétradrachm e. B. 

( P L VII). 

264 -V ariété la V ictoire volant à dr. couronne les chevaux. Duchastel n °3 1. 
A rg. tétradrachm e. T B . 

(p /. v il). 

265 -Tête d&apos;Aréthuse à dr. entourée de dauphins et de bon style, l &apos;oe il de 
p ro fil, les cheveux form ant bourrelets autour de la tête ; collier à pendentif. 

Z Y P A K O IIO N les Z renversés, g&apos; Bige à d r ., les chevaux couronnés par la 

victoire. Duchastel n° 32. Arg. tétradrachm e. B. 

(Pl. VII). 

266 -Tête d&apos;Aréthuse à d r. les cheveux nattés et retroussés par 4 rangs de nattes 

derrière la tête; autour 4 dauphins 2 Y P A K 0 2 I0 N . y Bige à d r ., victoire 

couronnant les chevaux. Serpent à Texergue. Duchastel n° 34, l &apos;avers T B . 
A rg . tétradrachm e. 

(Pl. VII). 

267 -Tête de &apos;&apos;nymphe&apos; à d r., la queue de la chevelure relevée derrière la 
tête et retenue par un large bandeau, autour 4 dauphins 2 Y P A K 0 2 ÎH N 

y Quadrige au pas à d r. conduit par un aurige barbu ; au dessus N iké volant 

à d r. Duchastel n&quot; 41. A rg . tétradrachm e. B. 

(Pl. VII). 

268 -Tête d&apos;Aréthuse à d r. entourée de dauphins, les cheveux ondulés noués en 

touffe sur le sommet de la tête. 2 Y P A K 0 2 I0 N . y Bige au galop à g., le 

conducteur couronné par la victoire volant à droite. Duchastel n° 46. A rg . 
tétradrachm e. B . 

(p/. vil). 

269 -Tête de femme à d r ., cheveux ondulés, chignon haut et ligaturé; autour 
4 dauphins. 2 Y P A K 0 2 IH N 
Bige à d r ., victoire couronnant les chevaux 
Duchatel n° 48. A rg . tétradrachm e. T B . 

(Pl. VII). 

270 -Tête d&apos;Aréthuse à d r. les cheveux enveloppés dans un très large bandeau 
ou saccos orné d &apos;une grecque. A utour 4 dauphins 2 Y P A K 0 2 I0 N -
^ 
fig u r e 
barbare conduisant un bige au pas à d r ., les chevaux couronnés par la victoire 
qui vole à dr. Duchastel n° 56. A rg . tétradrachm e. TB . 

(Pl. VII). 

271 -V ariété. Lettre A sur le saccos à 
l &apos;avers et victoire volant à 
g. et 
couronnant le conducteur, au revers. Duchastel n° 57. Arg. tétrad rach m e. 
B -
(PL VII). 

272 -Tête de femme à g. les cheveux ondulés sur le front; quatre dauphins 
dans le cham p. 2 Y P A K 0 2 I0 N rétrograde en leg. circ. ^ Q uadrige au gälöp 
à g .; une victoire couronne le conducteur. Duchastel n° 61. A rg . tétradrachm e. 
B -
(PL VII). 

273 
V ariété signée. EYM H N O Y sous le quadrige au revers. A rg . 
té tra 
drachm e. B. 

(PL VII). 


274 

Tête de nymphe à g. avec de grandes boucles d&apos;oreilles, les cheveux 
cernés dans un large bandeau à l&apos;exception de quelques boucles seulement au 
dessus des oreilles; autour dauphins. 9 Quadrige à gauche couronné par une 
victoire. Duchastel n° 81 var. Arg. tétradrachm e. B. 
(PL VII). 

275 
Tête de Déesse entourée de dauphins, les cheveux retenus par un large lien 
formant un petit saccos derrière la téte ; dessus 2YPAK02I0N. 9 Quadrige 
au galop à g. couronné par la victoire. Duchastel n° 85. variété. Arg. tétra 
drachme. B. 
(pi VIII) 

2/6 
Tête de nymphe à g. à double bandeau, tous les cheveux hérissés au 
dessus do la tête entourée de quatre poissons. 9 Figure couronnée par la 
Victoire dans un quadrige au galop à g. ; à l&apos;exergue un poisson. Du Ghastel 93. 
Arg. tétradr. TB. 
(p/ VIII). 

277 -Variété avec nom de graveur à déchiffrer sous la tête à l&apos;avers. Arg. 
tétradrachm e. 
(pi vill) 

278 -Tête d&apos;Aréthuse à g. entourée de dauphins. Très beau style, 9 Quadrige 
au galop à g. Dessus triquetra. Exergue 2YPAKA2IHN et monogramme. Du 
Ghastel n° 96. Arg. tétradrachm e. TB. 
(pi. VIII). 

-t.79 
lê te d Aréthuse à dr., les cheveux tombants derrière la tête, autour quatre 
dauphins et lég. 2YPAK02IHN. 9 Cavalier au pas à dr. Arg. didrachme. 

280 
lête de Pallas a dr. coiffée du casque corinthien, griffon sur le casque 

9: Pégase à g.; dessus 2YPAK ION-Dessous, triquetra. Arg. didrachme. 
dB. Du Ghastel 135. 
(p^ VIII) 

281 -Tête casquée de Pallas à dr. ; devant lY PA K O IlflN -9 Pégase à g. Du 
Ghastel 136. Arg. didrachme. TB. 
(pi. VIII) 

282 -Tête de Pallas casquée à g. 9 Foudre ailé. Dessus 2YPAK02lfïN. Exergue 
-A-Du Ghastel n° 139. Arg. 8 litrae, frappé durant la démocratie de 215 à 212 
av. Jésus-Christ. TB. 
(p( yjjjj 

&lt;£83 
Tête casquée de face entourée de trois dauphins. Lég. cire. 2YPAK02I.QN. 
9-Cavalier au pas à dr. derrière étoile. Arg. 2 1/2 litrae. B. 
(Pl. VIII). 

284 -Double tête im berbe laurée ; dans le champ à dr. deux dauphins: à g. 

2YPAK02lfïN. 9 Cheval courant à dr., dessus épi, dessous N. Arg. 2 litrae. B. 

(Pl. VIII). 

285 -Tête de femme à dr. 2YPA-9 Poulpe. Arg. litra. TB. 

286 -Tête d&apos;Aréthuse à dr. 9; Roue à quatre rayons. Arg. Obole. B. 

287 -Tête d&apos;Aréthuse à g. ; derrière un poisson, 9 Deux dauphins et 2Y-PA 

dans les rayons d&apos;une roue. Br3. TB. 

288 
Tête casquée de Pallas àg. 9-Rosace entre deux poissons. GB très épais 

289 -Tête de Déméter à g. 9? Taureau cornupète à g., dessus poisson et T ; 
exergue dauphin. Br. TB. 

290 -Tête de déesse à dr., derrière torche. Lég. circ. : 2YPAK02inN. 9* Bige 
au galop à dr., à l&apos;exergue T7X-B16. TB. 

291 -Variété: épi derrière la tête et pas d exergue au revers. Br6. TB. 

292 -Tête de Déméter à g. 9&apos; Cheval au galop à dr. Br3. B. 

293 -Tête imberbe de Jupiter Hellenius laurée à dr., devant AI02EAAAN10Y 
9&lt; Aigle eployé sur un foudre à g. ; devant A , étoile et lég. circ. 2YPAK02!flN 
Br6. TB. 
(pl. VIII). 

294 -Tête laurée d&apos;Apollon à g. ; devant 2YPAK02ION 9-Pégase à g. ; dessus 

2 Cl-Br*. B. 

295 -Gélon (?) roi de S yracuse. Tête diadémée de Gélon (?) à g. Devant peu 
lisible 2YPAK02IDN 9&apos; Lion courant à dr. ; dessus, massue. Br5. TB. 

296 -A gatocles, Roi. Tête casquée de Pallas à dr. 9; Foudre ailé (Af)A00KAE02 
BA2IAE02 dessous &lt;t&gt;. Or. Drachme. TB. 
(Pl. VIII). 

297 -Tête de Perséphone à dr.; derrière KOPA2-9; Victoire debout élevant 
un trophée. Devant la triquetra. Derrière lég. ATA00KAEI02. Arg. tétra 
drachme. TB. 
(pi. VIII). 

298 -Un autre exemplaire sans légende au revers. Arg. Tétradr. TB. (PL VIII). 

299 -Tête de Diane à dr. Devant ; 2HTEIPA. 9 Foudre entre ATA00KAE02 et 
BA2IAE02. Br6. TB. 

300 -H iéron II, Roi. Tête de Déméter à g. (très beau style). 9-Bige galopant 
à g. Exergue: (lE)PnN02. Or 60 litrae. TB. 
(Pl. VIII). 

301 -Tête casquée de Pallas à g. 9 Cheval ailé volant à dr; dessous TT et 
exergue (IEP)flN02-Arg. octobole. TB. 
(Pl. VIII). 

302 -Tête de Hiéron diadémée à g. 9 Cavalier armé d&apos;une lance à dr. GB. TB. 
(PL VIII). 

303 -Tête de Neptune diadémée à g. 9 Trident orné accosté de deux dauphins. 
Au bas IEPflN02-MB. TB. 

304 -Gélon, fils de H iéron II. Tête diadémée de Gélon à g. 9 Aigle debout sur 
un foudre à dr. entre BA et &lt;t&gt;. Lég. circ: 2YPAK02I0I TEAON02. Arg. 
4 litrae. TB. 
(Pl. VIII). 

305 -Philistis, Reine. Tête voilée de la reine à g., couronne derrière la tête. 

9 Victoire dans un quadrige au pas à dr. ; devant A, dessus BA2IAI22A2, 
dessous OIAI2TIA02. Arg. 16 litrae. TB. 
(PL VIII). 


306 

Variété; la lettre 0 au dessus des chevaux; et sans la lettre A. Arg. 
16 ütrae. TB. 

yIII). 

307 
Iete voilée de Philistis à g.; derrière une étoile, iy Victoire conduisant un 
quadrige au pas à dr., devant K, dessus une étoile, en haut BA2IAI22A2. 
Exergue 0IA I2TIA O 2. Arg. 16 Ütrae. Beau. 
(pi. VIII). 

308 
Variété. Epi derrière la tête de la Reine. 
Le quadrige au galop à dr. 
surmonté d&apos;un croissant, dessous un épi. Arg. 16 litrae. TB. 
(Pl. VIII). 

309 -Tete voilee de Philistis à g., derrière une palme, y Victoire conduisant un 

bige au galop à g. Dessus BA2IAI22A2. Exergue 0IA I2T IA O 2-Arg. 
Drachme. TB. 

yjj3 

10 -Hiéronymc, Roi. Sa tête diadémée à g. y Foudre ailé, dessus BA2IAE02 
NI. Dessous lEPHNYMOY-Arg. 10 litrae. TB. 
(P /. vill). 

311 
Sa tête diadémée à g. ty Foudre ailé, ATT dans le champ. Lég. BA2IAE02 
lEPfiNYMOY-Brs. B. 

-Taurom enium . Tête laurée d&apos;Apollon à dr. ; derrière, étoile. » Trépied 
TAYPOME NITAN-Arg. 4 litrae. B. 
(pi 

-Tête barbue diadémée à dr. iy Taureau cornupète à dr. TAYPOMENITAN 
Bi&apos;6. B. 

-Tête d&apos;Apollon à g. iy Trépied TAYPOMENITAN. Br5. B. 

315 -Zancle. (Nom primitif de Messine). Dauphin à g. pénétrant dans le port 
de Messine figuré en forme de faucille. Exergue DANK iy Aire creuse à 
divisions géométriques, coquille au centre. Arg. Drachme. TB. 
(Pl. IX). 

316 -Gaulos. (Ile voisine de la. Sicile). Tête voilée et diadémée de femme à dr. 
if/ Osiris entre deux figures égyptiennes en prières devant lui ; légende phéni 
cienne. Br8. B. 

MACÉDOINE 

R é g i o n cLu P a n g é e 

317 -Néapolis. Masque de Gorgone, deface, tirant la langue, ly Tête de femme 
à dr., les cheveux liés et relevés en arrière; autour NEOEF-Ar«-Demi-
drachme. TB. 

318 
Variété NEOT7 devant la tête. Arg. Demi-drachme. B. 

319 
Eion. Oie à dr. retournant la tête ; au-dessus, un lézard. » Carré creux 
Arg. Obole. TB. 

-

25 -

Région 

320 -L été. Satyre saisissant au bras une ménade. 
Carré creux à 4 divisions 
triangulaires. Arg. Statère. TB. 
Pl. IX). 

321 -Faune agenouillé à dr. veretrum tenens. ifi Carré creux divisé en 4 parties. 
Arg. 1/2 obole. TB. 

Ch.alcidigu.e 

322 -A canthe. Lion dévorant un taureau, ç Carré creux divisé en 4 parties. 
Arg. tétradrachme. TB. 
(Pl. IX). 

323 -Partie antérieure d&apos;un taureau couché à g. se retournant à dr. vy Carré en 
creux divisé en 4 parties. Arg. tétrobole. TB. 

324 -Taureau s&apos;agenouillant à g. et se retournant à dr. ; globule dans le champ. 
££ ^ Roue à 4 rayons dans un carré creux. Arg. trihemiobole. TB. 

325 -L igue Chalcidienne. Tête laurée d&apos;Apollon à g. ç Lyre. Arg. tétrobole. B. 

D R ég-ion dao. Strymon 

327 -Philippi. Tête jeune d&apos;Hercule couverte de la peau du lion à dr. » Tré 
pied et grain d&apos;orge. Arg. hémidrachme. B. 

ROIS DE MACÉDOINE 

328 -Uois in certain s. Chèvre à dr. s&apos;agenouillant et se retournant à g.; dans 
le champ deux globules, if/ Aire en creux divisée en quatre carrés égaux. 
Arg2 obole frappée à Aegae. B. 

329 -Antilope à dr. s&apos;agenouillant; dans le champ, globules, autour grenetis. 
9 Aire en creux divisée en quatre parties. Arg. diobole. TB. 

330 -A lexandre Ier. Cheval au pas à dr. dessus A. iy Casque dans un cadre 
creux à dr. Arg. tétrobole. B. 

331 -P erd iccas II ?. Cheval allant à dr. ly Casque à dr. dans un carré creux. 
Arg. tétrobole. B. 

332 -A rchélaus I ? Cavalier macédonien tenant deux &apos;lances, allant au galop 
à dr. vy Partie antérieure d&apos;un lion à dr., dessus caducée, le tout dans un 
carré creux. Arg. tétrobole. B. 

333 -Amyntas III. Tête barbue dTIercule recouvexte de la peau de lion à dr. 
if/ Cheval debout dans un encadrement. AMYNTA-Arg. statère. B. 

334 -Tête d&apos;Hercule à dr. recouverte de la peau de lion, vy Aigle à g. se retour 
nant à dr. AMYNTA-Arg. diobole. TB. 


-

26 -

335 -Tête barbue d &apos;Hercule recouverte de la peau de lion à dr. 9 P artie anté 
rie u re de s a n g lie r; au dessus massue, AMYNT. B r2 . T B . 

336 -P h ilip p e II. Tête d &apos;A p ollon laurée à d roite. 9 Bige à droite, devant 
trép ied . Exergue &lt;DIAIPPOY. Statère d &apos;or frappé à P h ilip p i. T B . 
(Pl. IX). 

337 -Statere d&apos;o r aux mêmes types frappé à A m phipolis, un trid e n t comme 
d iffé re n t. T B . 
(pl J x 
338 

-Statère d &apos;or aux mêmes types frappé à C rithote, g ra in d&apos;orge comme 
différent. TB . Tranche martelée. 
(pi 

339 -Tete de Ju p ite r laurée à dr. 9 C avalier nu tenant une palme m archant à 
d r. D evant T7. Lég. cire. 0 IA IP P O Y -M ü lle r 236. A rg . tétradrachm e. TB . 

(Pl. IX). 

340 -Même tête laurée à droite. 9 C avalier avec manteau flotta nt m archant à 
g ., devant a rc ; lég. c ire . 0 IA IP P O Y . M ü lle r 252. A rg . tétradrachm e. TB . 

(Pl. IX). 

341 -Tête diadémée à d r.; 9 C avalier à d r.; dessous épi ; dessus &lt;J&gt;IAITTTTOY 
A rg . tétrobole. TB. 

342 -A le x a n d r e III le G rand. Tête de Pallas casquée à d r. 9 V ictoire debout 
à g. tenant une couronne; devant trid e n t ; derrière AAEZANAPOY. Double 
statère d&apos;or. TB. 
&apos; 
j X 

343 -Tête de Pallas casquée, cheveux tressés à dr. 9 V ic to ire debout tenant 
une couronne passant à g. D e rriè re AAEZANAPOY; devant capricorne. Sta 
tère d &apos;or frappé à P érinthus. T B . 
(pi jx j 

344 -Tète de Pallas casquée, les cheveux bouclés à dr. sur le casque. 9 V icto ire 
debout à g. tenant une couronne ; devant BA2IAE02, derrière AAEZANAPOY 
2 et m onogram m e dans le champ. O r statère frappé à Soli (?). TB . 
(Pl. IX). 

345 -Tête d&apos;H ercule à d r. coiffé de la peau du lio n , 9 J u p ite r assis à g. appuyé 

sur une haste et tenant son aigle sur sa m ain tendue. D e rriè re AAEZANAPOY 
D auphin sous le siège ; devant A et flam beau allum é. M ü lle r 7 3 . A rg . T é tra 
drachm e frappé à A m phipolis. TB. 

346 -V ariété sans le dauphin, un bucrane devant Ju p ite r. M ü lle r 9 7 . A rg . 
tétradrachm e frappé à A m p h ip o lis . TB. 

347 -V a riété : A l sous le siège ; o d e rrière et fle u r devant. M ü lle r 120. A rg . 
té tra d r. frappé à Trae lium . TB . 

348 -V a rié té ; m onogram m e TE devant Ju p ite r. M ü lle r 181. A rg . té tra d r. 
frappé à Terone. TB . 

349 -V a r i é t é ; 9 BAHAErt! AAEZANAPOY en lég. circ.; V ic to ire au vol 
tendant une couronne devant Ju p ite r et caducée. M ü lle r 201. A rg . tétradr. 
frappé à Therm a. TB. 

350 -V ariété 9 AAEZANAPOY derrière Ju p ite r ; casque à aigrettes devant et 
m onogram m e OK sous le siège. M ü lle r 226. A rg . té tra d r. TB. 

351 -V a riété : coq devant Jupiter, rien sous le siège. M ü lle r 392. A rg . té tra d r. 
frappé à S alym bria. TB. 

352 -Variété KOI devant Ju p ite r et (BA)2IAET12* Monogramme sous le siège. 
M u lle r 412. A rg . tétradrachm e frappé à Odessus. B. 

353 -Variété, dauphin devant J u p ite r et fT sous le siège. M ü lle r 542. A rg . 
tétradrachm e frappé à Tem nus. TB . 

; 354 -V a rié té : couronne devant Ju pite r et Al sous le siège. M ü lle r 550. A rg . 
tétradrachm e frappé à D ium . TB . 

355 -V a rié té : masque de lion devant Jupiter, m onogram m e et M sous le siège. 
M ü lle r 694. A rg . tétradrachm e. TB . 

356 -V a rié té : m onogramme MAP en une couronne devant J u p ite r; KA et 
BA2IAET12 sous le siège. M ü lle r 717. A rg . tétradrachm e. T B . 

357 -Variété : bonnet phrygien et BA2IAEH2 devant J u p ite r. M ü lle r 854. A rg . 
tétradrachm e. TB. 

358 -V a riété : m onogram m e T7AO et B A l l A E f l l devant J u p ite r. M ü lle r 860. 
A rg . té tra d r. TB. 
(p j 

359 -V ariété : OE sous le siège ; devant Pallas casquée debout. M ü lle r 882. 
Tétrad. arg. frappé à Sicyon. TB. 

360 -V ariété : AE sous le siège; exergue BA2IAEH2 et buste de cheval à d r. 
devant J u p ite r. M ü lle r 891. T é tra d r. arg. frappé à Sicyon. TB . 

361 -V ariété flan-large. Vase et pampres devant Ju p ite r, ainsi que deux m ono 
grammes HPA et E (?) M ü lle r 959. T étradr. arg. frappé à Tem nus. TB . 

362 -Variété : A2 et m onogram m e A (?) devant J u p ite r. M ü lle r 1196. V ariété 
tétradr. arg. frappé à Aspendus. TB . 

363 -V a rié té : A l et KA devant Ju p ite r et aigle sous le siège. M ü lle r 1216. 
T é tra d r. a rg. TB . 

364 -V a rié té : charrue devant Jupite r. M tille r 1280. T é tradr. arg. frappé en 
C ilicie. TB. 

365 -V a rié té : protom e de b é lie r devant J u p ite r et AA sous le siège. M ü lle r 
1341. T é tra d r. arg. frappé à Damascus. TB. 

366 -V a rié té : 2 devant J u p ite r ; AP sous le siège et B A 2 IA E H 2 à l &apos;exergue. 
M ü lle r 1364. T é tra d r. a rg. frappé à A ra d u s. T B . 


367 -Variété aux types du précédent, le 2 devant Jupiter remplacé par un 
caducée. Müller 1370. Tétradr. arg. frappé à Aradus. TB. 

368 -Variété : monogramme A P devant Jupiter, rien sous le siège ni à 
l&apos;exergue. Müller 1375. Tétradr. arg. frappé à Aradus. TB. 

369 -Variété: palmier devant Jupiter, monogramme AP sous le siège. Müller 
1380. Tétradr. arg. frappé à Aradus. TB. 

370 -Variété : caractères phéniciens devant Jupiter et sous le siège. Müller 1448. 
Tétradr. arg. frappé à Ace Ptolemaïs. TB. 

371 -Tète d&apos;Hercule à dr. coiffé de la dépouille du lion. ? Jupiter assis à g. 
Drachmes arg. 4 variétés par les monogrammes. TB. 

372 -Triobolearg. aux mêmes types. 0 devant Jupiter. B. 

373 -Obole arg. aux mêmes types. TB. 

374 -Philippe III Aridée. Tête casquée de Pallas à dr. 9. Victoire debout à g. 
tenant une couronne et un trident; à ses pieds un serpent; derrière OIAITTITOY 
devant monogr. MP. Or statère. TB. 
|(p/ JX) 

375 -Variété: corne d&apos;abondance et monogr. MA devant la Victoire. Müller 59 
Statère d&apos;or. TB. 
* 

376 -Tête jeune d&apos;Hercule à dr. recouverte de la peau du lion. » Jupiter 
aëtophore assis à g. OIAIHTTOY BA2IAE02 M devant Jupiter ; AY sous le 
siege. Müller 99. Arg. tétradr. frappé en Lycie. TB. 

37/ -Variete: N devant Jupiter et 2 1 sous le siège. Müller 106. Tétradr are 
frappé à Sidon. TB. 
&apos; 

378 -V a r i é t é : BA2IAEH2 OlAiniTOY en légende sem i-circulaire; monogr. 
devant Jupiter et sous le siège. Müller 113. Arg. tétradr. TB. 

379 -Variété: BA21AE devant Jupiter, 0 2 derrière, A sous le siège et dessous 
un monogr. Arg. tétradr. TB. 

^pi 

380^-

Tote jeune diadémée à dr. 9 -Cavalier au galop à dr. ; dessus OIAIfTTTOY. 

381 -Rois e t in terrèg n e. Bronzes au type de la tète d&apos;Hercule. 9 -Cavalier; 
bouclier macédonien avec symbole central: tête de Persée, monogr., e tc &apos; 
9^ BA et casque à aigrette, etc. ens. 7 pièces br. B. et TB. 

882 -Dém étrius P o lio rcétes. Victoire sonnant de la trompette, debout sur une 

proue k g. ift Neptune nu debout lançant son trident à g. BA2IAEH2 

AHMH ( PIOY-2 monogrammes dans le champ. Arg. tétradr. TB. (PI IX) 

383 -Demi-drachme arg. aux mêmes types. B. 

-

29 -

384 -Tête de Démétrius cornue et diadémée à dr. 9 ? Neptune debout à g., le 
pied droit posé sur un rocher. BAIIAEOZ AHMHTPIOY dans le champ 
2 monogr. Arg. tétradr. TB. 

(Pl. IX). 

385 -A ntigone D oson ou Gonatas. Tête de Neptune à dr. couronnée d&apos;une 
plante marine, y BAZIAEflZ ANTIPONOY en 2 lignes sur une proue sur 
laquelle Apollon nu est assis à g. ; dessous, monogramme. Arg. tétradr. TB. 

(PL IX). 

386 -Tête de Pan avec le pédum sur un bouclier macédonien orné de 7 étoiles. 

9 &gt; Pallas m archant à gauche, casque et monogr. dans le champ. BA21AEH2 
ANTITONOY. Arg. tétradr. TB. 

(Pl. IX). 

387 -Philippe V. Sa tête coiffée d&apos;un casque ailé surmonté d&apos;une tête d &apos;oiseau, 
la harpe sur l&apos;épaule, sur un bouclier macédonien orné de 7 étoiles. r&gt; Massue 
couchée BA21AET12 OIAIPPOY et trois monogrammes dans une couronne. 
Arg. tétradr. TB. 

(Pl. IX). 

388 -Sa tête diadémée à dr. y Le précédent varié. Arg. drachme. TB. (Pl. IX). 

389 -Tête radiée du soleil à dr. 9 « Foudre BA2IAEH2 01AIPPOY et 2 monogr. 
dans une couronne. Br6 . TB. 

390 -Bouclier macédonien avec tête de Persée. 9 -Casque à mentonnière. 
BAIIAEH [OI]AinnOY. Br2 . B. 

391 -Autonome sa n s nom de Roi. MA-KE et massue sur un bouclier macé 
donien. r Casque entre 3 monogr. et un trident. Arg. tétrobole. TB. 

392 -P er sé e. Tête de Persée diadémée à dr. 9 ? Aigle debout à dr., les ailes 
éployées sur un foudre dans une couronne de chêne : BA2IAEH2 n E P 2 E 0 2 
et 3 monogr. A rg tétradr. TB. 

(Pl. X). 

393 -Patraus, Roi de Paeonie. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. 9 -Cavalier au 
galop à dr. frappant de sa lance un ennemi renversé ÏÏATPAOY-Arg. tétradr. 
TB. 

(Pl. X). 

394 -M acédoine so u s le s Romains. Buste de Diane à dr. sur un bouclier 
macédonien. 9 -Massue et leg. en 2 lignes MAKEAONHN TTPOTH2, le tout 
dans une couronne de chêne, avec un seul monogr. : AP. Arg. tétradr. TB. 

395 -Variété à 3 monogr. Arg. tétradr. TB. 

396 -Tête de Diane à dr. avec arc et carquois sur un bouclier macédonien. 

9 -Massue, main à g. tenant un rameau. LEG MAKEAONfîN M onogram m e 
le tout dans une couronne de chêne. Arg. tétradr. TB. 

(Pl. X). 

397 -Tête virile jeune à dr., les cheveux épars; dessous MAKEAONON. 

9 ? Ciste, massue, chaise curule AESILLAS, Q, le tout dans une couronne de 
laurier. Arg. tétradr. TB. 

(Pl. X). 


-30 -

398 -Variété au revers, monogr. TA au-dessus de la couronne. Arg. tétradr. 

THRACE 

399 -Aenus. Tête de Mercure à dr. recouverte du pétase. ? Chèvre à dr. devant 
un dieu therme ; dessus, AIN, le tout en un carré creux. Arg. tétradr. TB. 

(Pl. X). 

400 -Tête de Mercure de face coiffée du ,Pétase. * Chèvre à dr. devant un 
ïameau ; dessus, IN10, le tout en un carré creux. Arg. tétradr. TB. (PI X) 

401 -Tête de Mercure à dr. couverte du Pétase. ? Chèvre debout à dr. ; devant 
massue, dessus AIN. ArgU diobole. TB. 
(Pl x j 

402 -Maronée. Cheval courant à dr. portant un licol à grande courroie. 9 -Cep 
de vigne au milieu d&apos;un carré. Autour EniMHTOAnPO-Arg. Statère. B. 

403 -Gheval marchant à g. ; dessus, une roue. 9 Cep de vigne au milieu d&apos;un 
carre :METPO&lt;t&gt;nN-Arg. tétradr. TB. 

404J ^J A m . Î ! / ^CC!1US ^dr&apos; 9 Bacchus nu debout à g. [AJIONY20Y Z H T H PO I 
iVlAriiNITiiN; dans le champ deux monogr. Arg. tétradr. TB. 

403 -Cheval à mi-corps galopant à dr. MA 9 -Grappe de raisin au milieu d&apos;un 
carre ETTI HRA KAE lAEfU Arg. drachme. TB. 

4 6 -Cheval à mi-corps galopant à g. MAP-? Grappe de raisin au milieu d&apos;un 
carre. Leg. circ. Arg. drachme. B. 

407 -Abdera. Tête laurée d&apos;Apollon à g. dans un carré; autour ABAHPiTEHN 
9? Griffon à dr. Arg. triobole. B. 

408 
Variete : la tête d&apos;Apollon à dr. dans un carré entouré d&apos;un nom de 
magistrat. Arg. triobole. 

409 
Chersonese de Thrace. Protome de lion à dr. se retournant. 9 Carré 
creux divisé en quatre parties, deux pleines et deux creuses, besant et astre sur 
les secteurs creux, A sur l&apos;un des pleins. Arg. drachme. TB. 

410 -Partie antérieure de lion à g., la tête tournée à dr. ? Carré creux divisé en 
quatre parties, globule et grain d&apos;orge (?) dans deux loges opposées Arg 
drachme. TB. 
6 &apos; 
(PL X). 

ILES DE THRAGE 

411 -Thasos. Satyre, un genou en terre à dr., tenant dans ses bras une femme. 

9 ? Carre creux divisé en quatre parties. Arg. Statère. TB. 
(pi x) 

442 -Un 2« exemplaire varié. TB. 
^ 
™ 

413 -Un 3e exemplaire varié. TB. 
(Pl. X). 

414 -Drachme arg. aux mêmes types variés. TB. 
(Pl. X). 

415 -Drachme arg. aux mêmes types, le satyre presque de face. TB. 
(Pl. X). 

416 -Tête de Bacchus indien couronné de lierre àg. 9 Hercule à dr. à genou, 
tirant de Parc ; devant lui, tête de lion (?). Arg. drachme trouée. 

417 -Silène s&apos;agenouillant à g., tenant un diota. 9 -Diota OAZ IH N . Arg. 
quart de drachme. TB. 

418 -Variété: le Silène s&apos;agenouillant à dr. Arg. quart de drachme. TB. 

419 -Tête de Bacchus à droite 9 » Hercule debout 0A Z IH N HPAKAEOYZ 
Z flT H P O Z -Arg. tétradr. TB. 
(Pl. X). 

419 bis -Blsanthe. Boeuf allant à g. ; sous ses pieds un poisson, au-dessus PY-

9 ; Carré creux en quatre parties disposées en ailes de moulin. Arg. drachme et 
tétrobole. 2 pièces. B. et TB. 

XDis-tr-ict dio. D a n u b e 

420 -Istrus. Deux têtes de face placées en sens inverse. 9 * Aigle dévorant un 
dauphin ; dessus IZTPIH et B sous l&apos;aigle. Arg. drachme. TB. 
(Pl. X). 

420 bis -Apollonia Pontica. Tête de Gorgone de face. 9 &apos; Ancre accostée d&apos;une 
crevette et d&apos;un A Arg. tétrobole. B. 

R o i s d e T h .r a c e 

421 -Sparadocus. Partie antérieure d&apos;un cheval à g. ; autour ZfTA. 9 ? Aigle 
volant à g. tenant un serpent, le tout dans un carré creux. Arg. diobole. TB. 

422 -Variété : A sur le cheval. Arg. diobole. TB. 

423 -Lysimaque. Tête cornue et diadémée à dr. 9 &gt; Pallas assise à g. ; devant 
monogr. AYIIMAXOY; derrière BAZIAEOZ. Or statère. TB. 
(Pl. X). 

424 -Tête d&apos;Hercule à dr. coiffée de la peau de lion. 9 ; Jupiter nicéphore assis à 
gauche, étoile sous le siège. Derrière: AYZIMAXOY. Arg. tétradrachme 
AB. 

425 -Tête jeune diadémée à dr. 9 ; Pallas assise à g. tenant une victoire. Derrière 
BAZI A E fïZ et monogr.; devant, monogr. et AYZIMAXOY. Exergue: 
monogr. HA. Arg. tétradr. EDC. 
(Pl. X). 

426 -Variété: therme et monogr., devant AYZIMAXOY; pas d&apos;exergue. Arg. 
tétradr. TB. 
(Pl. X). 


442 -Tête de Larissa, les cheveux épars, légèrement tournée à dr. y Cheval 
paissant à dr. Arg. drachme. TB. 
(Pl. XI). 

443 -Tête de Larissa, les cheveux épars, légèrement tournée à g. ^ Cheval 

paissant à dr. Dessus AAPIZ; dessous AlflN-Arg. drachme. TB. (Pl. XI). 

444 -Un exemplaire légèrement varié. TB. 

445 -Même type d&apos;avers. ^ Cheval paissant) à dr. Exergue: AAPI, et au-dessus 

du cheval ZAI-Arg. drachme. B. 

446 -O e t a e i. Tête de lion à g. tenant un fer de lance dans sa gueule, p? Arc et 
carquois en sautoir. Exergue: OITA-Arg. obole. TB. 

447 -P h a r s a l e . Tête de Pallas casquée à dr. 
Buste de cheval à dr., devant : 

&lt;J&gt;AP. Arg. hémidrachme. B. 

448 -Tète casquée de Pallas à g. ç Buste de cheval a dr. A utour: OAPZA-
Arg. hémidrachme. B. 

449 -Tête de Pallas casquée à dr. 
Cavalier galopant armé d&apos;un bâton à dr., 
entre les lettres &lt; t&gt; et A. Arg. drachme. B. 

450 -T r ic c a . Thessalien à dr. arrêtant un demi boeuf. 9 TPIKKA. Protome de 
cheval à dr. Arg. hémidrachme. B. 

451 -T h e s s a l i e . M o n n a y a g e F é d é r a l. Tête de Jupiter laurée à dr. rç? Pallas 
m archant à dr., tenant une haste et un bouclier. OEZIAAHN 0ONO2 
AEOMAXIA-Arg. double victoriat. TB. 
(Pl. XI). 

452 -Variété: leg. derrière la tête de Zeus et au y Lég. GE22AAHN AMYX 
APOY. Arg. double victoriat. TB. 

453 -Tête laurée d&apos;Apollon à dr. 9 Pallas armée debout à dr. O E Z Z A A fïN 
dans le champ MA-Arg. victoriat. TB. 
(Pl. XI). 

437 -Même type. a? Cheval courant à dr. A A P I-IA IA . Arg. drachme. B. 
(Pl. X). 

438 -Variété : le taureau fait perdre pied à son dompteur et l&apos;entraîne. Arg. 
drachme. TB. 
(pi x). 

439 -Tête de la nymphe Larissa de profil, à dr., les cheveux relevés et retenus 
par un large bandeau, ç? Cheval courant à g., la bride tombante AAPIZAI. 
Arg. drachme. TB. 
(pp x). 

440 -Tête de Larissa de profil à g., les cheveux relevés et retenus par un large 
bandeau. 9 -Cheval courant à g., la bride tombante ; dessus, AAPIZ, au-dessous 
AIA-Arg. drachme. TB. 
(pp 

i -A p o llo n ia . Vache à g. allaitant son veau. Dessus ATIA2 ou AIBATIOZ-
ç; Carré double. Autour, noms de magistrats. Arg. drachmes. 2 pièces. TB. 

&gt; -D y r r a c h iu m . Vache à g. allaitant son veau et se retournant à dr. 
y Double carré à 2 divisions étoilées. Dessus, massue ; autour A Y P. Arg. 
statère. TB. 
(pp xi). 

5 -Variété : la vache à dr. se retourne à g. Arg. statère. TB. 

1 -Tête casquée de Pallas à dr. ; derrière, massue. A(Y)PA y Pégase volant 

à dr., dessous: A-Arg. statère. TB. 
(Pl. XI). 

® Vache à dr. allaitant son veau ; dessus, Z fl. a? Double carré à 2 divisions 
étoilées. AYP-0AI-NITT-TTOY. Arg. drachme. TB. 
(Pl. XI). 

Variété : le cheval courant à dr. Dessus AAPIZA. Arg. drachm e. TB 
(Pl. X) 


JJI11 
! P I P W -

-

34 -

459 
Vache à dr. allaitant son veau ; au-dessus FVTVYOV 
» AYP HAIOA POY. Arg. drachm e! TB 
^ deSS°US&apos; Un °,Seau&apos; 

Eclore 

&quot; AE 
T 
r 
( TêtG l16 Perséphone à *•&gt; derrière, pavot et A. 9 Pallas 

Arg. drachm e 7 
Il6r * U lanCC &quot; 
* * ^0 2 fTYPPOY. 

(Pl. XI). 

Br5. TB dC PeiSbpllone d dr. 9 Demeter assise sur un siège à dr. PYPPOY-

462d 7 A n^l P O T A w P îr0 te Tête de Jupitôr C0Ur°nnée de chê™ à dr. 9 Aigle à 
dr. ATTEIPHTAN, le tout dans une couronne de chêne. Arg. drachme TB 

(Pl. XI). 

PnTAN 7 Ur0e de Jupiter a dr., derrière EK en monogr. 9 Foudre et AnEl-
PHTAN dans une couronne de chêne. Arg. demi victoriat. B. 

46j 
lête de femme voilée à dr. devant monogr. AP-9 Trépied ATTEI-POTAn 
dans une couronne. Br*. TB. 
9 n e p ie a AITEI-PilTAN 

46SpnT A N d l 01&quot; 6 
* dr&apos; ; derrièle 0 IS rétr0«rade-f lance et AT7EI-
rlîT A N dans une couronne de laurier. Br3. TB 

O orc y i&quot; e 

466.f V aclleà 
se retournant à dr. et nourrissant son veau. 9 2 depressions 

tantîeeSdre0t! ngUlaireS&apos; ** 
C6ntral de Fune eSt Un losa^e , c&apos;est un rec 
tangle dans l&apos;autre. Arg. Statère. B. 
™ i) 

467d 7 d rT a c h m e e T B ^ &quot; * * &apos; ^ 
2 monogrammes. Arg. 
(Pl. XI,. 

468 -Diota. 9 Grand astre à huit rayons KOq. Arg. drachme. B. 

469 -Variété: feuille de lierre à g. du diota. Arg. drachme. B. 

Ganthare. 9 Etoile dans un carré creux. Arg. 1/4 de drachm e. B. 

471ß 7 Ij^tede femme v°ilée à dr. 9 Acrostolium entre KOP en monogr. et (t&gt;. 

Acarnanie 

472 -A nactoriuin. Tête casquée de Pallas à g. ; dessus AYII (Lysimaquel ■ 

Â 
OE 
. 

T B 61 S O U ï e r n a i L * P é * a s e 

4 « 
• 
« 
-C: 

473s ta te Vr&quot; ieT B . KAE &quot;U&apos; deSS,,S de la tête de Pallas 
b&quot; cra&quot;e derrière. Arg. 

-

35 -

474 -Variété: rien au-dessus et cortine et monogr. AN derrière la tête. Arg. 
statère. TB. 
jpj XI). 

475 -Tête casquée de Pallas à dr. ; derrière, trépied ; dessous, monogr. AN. 
9 Pégase volant à dr. ; dessous monogr. AN-Arg. statère. TB. 
(Pl. XI). 

476 -L eucas. Tête archaïque de Pallas dans un carré creux à dr. 9 Pégase 
volant à g. les ailes recroquevillées. Exergue A-Arg. statère. TB. 

477 -Tête casquée de Pallas à g., derrière, un griffon. 9 Pégase courant à g. ; 
dessous, A. Arg. statère. TB. 

478 • Tête de Pallas casquée à dr. ; derrière caducée et A. 9 Pégase volant à 
dr. ; dessous A. Arg. statère. TB. 

479 -Variété: la tête de Pallas à g., derrière A et diota. Arg. statère. TB. 

480 
Variété : tête de Pallas à g. ; derrière API et ancre. 9 Pégase volant à g. ; 
dessous A-Arg. statère. TB. 

481 -A rgos A m philochicum . Tête de Pallas casquée à g. ; derrière, foudre 
ailé, dessous A. 9 Pégase volant à g. ; dessous A-Arg. statère. TB. 

482 -Variété : APTEI au-dessus de la tête et derrière casque. Arg. statère. TB. 

483 -A carnanie. M onnayage Fédéral. Tête casquée de Pallas à g. 9 Tête 
cornue du fleuve à g. Br. B. 

-A-étolie 

484 -M onnayage de la Ligue. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. ; dessous 01. 
9 Figure nue debout à g., le pileus attaché derrière le dos, le pied sur une 
base. Derrière, AITOAD.N et devant A-A rg. didrachme (?). TB. 
(Pl. XI). 

485 -Tête de Mercure coiffée du pétase à dr. 9 Sanglier à dr. ; à l&apos;exergue, fer 
de lance. Dessus AITOAHN; dessous, monogr. 2 Cl et AI. Arg. hemidr. TB. 
(Pl. XI). 

486 -Variété : lettres K et A en place de monogr. Arg. hémidrachme. 

Locride 

487 -Locri Opuntü. Tête de Cérès à g. 9 Ajax combattant à dr. avec l&apos;épée 
et se protégeant du bouclier orné à l&apos;intérieur d&apos;un serpent OTTONT ION. 
Arg. statère. TB. 
(pi. xi). 

488 -Tête de femme couronnée d&apos;épis àdr. 9 Ajax combattant à dr. ; dans le 
champ une lance et un diota OTTON-TlflN* Arg. hemidrachme. 2 pièces B. 
(Pl. XI). 

489 
Diota doù pendent une feuille de lierre et une grappe de raisin. OAKP 
ou OTfON en lég. 9 Grand astre. Arg. dioboles. 2 pièces. TB. 


-

36 -

3 ? F l o eide 

A rg1 triobolebTvaHététCeB ^ ^ 
^ 
^ 
168 Iettres 0 et O. 

(Pl. XI). 

49lA Tg V S o b &quot; i a * ™ 6 d &apos;A &apos; &gt;0ll0,, * d r -! d e rriè re &apos; &apos; yre e t d ~ 
légende * n . 

^C 
Ä 
dV r -* P a r&quot; e a &quot; lé rieU re dU • &quot; * &quot; « d ™ » -r é cre u x 

4 &quot; &apos; 

Z ^Z ï l T &apos;1* d e fa o e e n t r e d e &quot; d a &quot; 

Béotie 

O bole. T B . 

B0UChei b e o tie n -9 P a rtie a n té rie u re de ch e v a l à d r. TA-A rg . 

(PL XI). 
495 -T h è b e s . B o u c lie r b éo tie n, a C arré c re u x riivica 

g u la ire g ; au centre le thê ta en fo rm e de ro u e à a ua t 
** PaHieS tr ia n &apos; 
T B . 
e a q u a tre ra y o n s . A r g . statère. 

(Pl. XI). 

A ^&quot; 
m ie n -* D i°ta 
Carré 
-t r e les le ttre s O et E. 
(PL XI). 

497 -B o u c lie r béotien. , D io ta entre GE et BH; dessus, m assue. A r g . h é m id r. 

F é d érar Bouciier béotien-* A m p w -
b0 

I f l ; au-dessus, gra pp e de r a is in . A rg . sta tè re . T B . 
{PL XI) 

499 -V a rié té : m assue au-dessus de l &apos;a m p h o re . A rg . sta tè re . T B . 

500 -B o u c lie r b éo tie n. * A m p h o re e n tre AT et AA. A rg . statère. T B . 

501 -B o u c lie r b éo tie n. * D io ta e n tre les le ttre s B et n . . . . a 
m assue. A rg . h é m id r. TB 
au-dessus, une 

502 -Tête la u ré e de Neptune à d r. r? V ic to ire dehrm f h o-+ 
+ 

etun «rident ; dans le cham p, m o n o g , ; d e rriè re 8 0 1 0 ^^&quot; 

(Pl. X I). 

Tie c i&apos;E ia J o é e 

503 -Tète de n ym phe à g . , Tête de b oe u f à d r. ; dessus EY. A rg . d ra ch m e . T B . 

(Pl. X I). 

505 
Tête de fem m e à d r . 
A ig le v o la n t et te n a n t un serpent dans son bec ; 
deva n t XAA. A r g . d ra c h m e . T B . 

506 -E r e tr ia . B oe u f à d r . re to u rn a n t la tête q u &apos;il g ra tte avec le pied d r o it de 
d e rriè re , 
Sépia. A rg . d id ra e h m e . B. 

507 
H is tlé e . Tete de B acchante à d r. fy Fem m e assise s u r la proue d &apos;un n a v ire 
et ten a nt une v o ile I2 T I-A IH N -A r g . te tro b o le : 2 v a rié té s . T B . 

-A .ttic a ;v L e 

508 -A th è n e s . Tête de P a lla s à d r . , avec casque sans o rn e m e n ts ; l &apos;oe il g lo 
b u le u x de face, en re lie f, rçi C houette et 3 fe u ille s de la u r ie r en u n c a rré c re u x . 
A rg . té tra d r. a rch aïq ue . T B . 
(p / xi) 

509 -V a rié té : le casque orné, l &apos;oe il de face, y Légende AGE à d r. de la 
chouette. A r g . té tra d r. archaïque. T B . 
(p i. XI). 

510 -V a rié té à ce d e rn ie r type. A r g . té tra d r. a rchaïque. T B . 
(Pl. XI). 

511 -V a rié té m êm e type. A r g . té tr a d r. a rc h a ïq u e . T B . 
(Pl. XI). 

512 -D ra c h m e arg. a rc h a ïq u e à ce m êm e type . T B . 

513 
Tete casquée de P a lla s a d r . , 1 oe il de p ro fil. 
Chouette, c ro is s a n t, ra m e a u 
d &apos;o liv ie r AGE. A rg . té tr a d r ., ens. 2 pièces se c o m p lé ta n t p o u r la tête. T B . 

(Pl. XI). 

514 
Tête casquée de M in e rv e à d r. çi AGE C houette s u r un d io ta re n ve rsé s u r 
lequel est la le ttre A; devant la chouette, un a ig le s u r u n m o n o g r., deux 
a utre s m o n o g r. dans le cham p. T é tra d r. d &apos;a rg . de g ra n d m o d u le . T B . 

(Pl. X II). 

515 
Même a vers, ç; C houette sur une a m phore (d io ta) dans une couronne 
d &apos;o liv ie r. AGE KAPAYA EPPO KAEXAI proue de n a v ire (?). A rg . té tr a d r. B. 

(Pl. X II). 

516 -Tête casquée de P a lla s à d r. ç? C houette de face d eb o ut s u r un d io ta re n 
versé ; devant petite fig u re p o rta n t une corne d &apos;abondance et une haste. M s u r 
le d io ta . Dans le ch am p A G E -A O IIG E O XAPIA2; à l &apos;exergue 2 f l . A rg . 
té tra d r. T B . 

(p p xil). 

517 -Même type v a rié , m C houette s u r un d io ta re n versé s u r lequel est la le ttre 
I; dans le cham p, Cérès te n a n t deux to rc h e s AGE X A P IN A Y TH 2-A P I2TE A 2 
ETTI. E xergue ME-A r g . té tr a d r . T B . 

(Pl. XII). 

518 -Tête de P a lla s casquée à d r. 
2 chouettes se fa is a n t v is -à -v is , le u r tête de 
face AQ3. A rg . té tro b o le . B. 

519 -Tête archaïque de M in e rv e à d r. y Chouette de face e ntre deux b ranches 
d&apos;o liv ie r. AGE-A r g . h é m id r. B. 


m » 

-38 -

5-0 7 Tête archaïque de M inerve à dr. 9 Chouette à dr. ; dans le cham p, feuille 
d &apos;o liv ier AGE. A rg. divisions de la drachm e. 2 pièces. B. 

521 -Tête archaïque de M inerve à dr. 9 AGE entourée de 3 croissants. A rg 
tritartém orion. B. 

522 -Tête archaïque de M inerve l &apos;oe il de face à dr. 9 C roissant AGE-A rg. 
tétartém orion. B. 

■538 -Tête de P allas casquée à dr. ; derrière N et fru it, y P é g a se à g. Q. A rg. 
statère. TB. 
(PL XII). 

|539 -Tête de P allas casquée à g. ; derrière, M inerve arm ée debout devant A-
9 P égase à g. ; au-dessous Q. A rg. statère. B. 

540 -Même tête ; derrière, colom be en une couronne, devant f-Arg. statère. TB. 

523 -M é g a r a . Tête laurée 
d &apos;une lyre en haut, de 
d rachm e. TB. 

ée de Jupiter à dr. 9 M onogram m e achéen cantonné j541 
Tête de P allas à 
le casque lauré ; derrière, une feu ille de lierre ; d evan t 
H-PO sur les cotés, le tout dans une couronne. Arg. 
Ä* ^ p é o ase à g*&gt; d essou s Q. A rg. statère. T B . 
(pi XII). 

524 
E g m e . Tortue m arine. 9 Carré creu x divisé en huit lo g es. Arg. statère B. 

»542 -V ariété: chim ère derrière la tête de P a lla s au casque lauré. A rg. statère. 
TB. 

■&gt;2o 

to rtu e de m er. 9 Carré creu x divisé en cinq lo g es. A rg. dem i sta tère. B. |5 4 3 -Tête casquée de M inerve à g., derrière V ictoire tenant un arc. 9 P égase à 

526 -3 d ivision s du statère arg. aux m êm es types. B. 
à 
° A lg std tere&apos; T B &apos; 

527 -Tortue, une seu le rangée « c a i l l e s su r le dos. » C reux divisé en 8 parties. P 
~ U&quot; SeC°n&lt;i 
T B &apos; 
A rg. quart de statère. TB. 
i 
1545 -V ariété: N en une couronne derrière la tête. A rg. sla tère. T B . 

o28 -tortu e terrestre. 9 Carré creux d iv isé en cinq loges. A rg. statère. B. L « 
rr *. 
. , D ,, 
, 
(PI YÏT\ 
! 
_ 
casquee de P allas a g. avec le casque lauré ; derrière, aigle se retour 

nant ; d essou s AP. 9 P ég a se volant à g., d essou s Q. A r g . sta tè r e. TB. 

(Pl. XII). 

V ariété: tête en une couronne derrière la tète de P allas. A rg. statère. TB. 

(PL XII). I 

529 -Tortue terrestre. 9 Carré creux d ivisé en cinq loges dans lesq u elles se 
trou ven t rep résentés un dauphin et les caractères AIT. A rg. dem i statère. TB. 

(Pl. XII). 

I l 

530 -Tortue de terre, 9 Creux en cinq parties avec sym b ole en l &apos;une des 
d iv isio n s. A rg. quart de statère. 2 p ièces. B. 

531 -Triobole arg. de la ligu e achéenne à la tête de Jupiter. 9 Monogr. TB 

C o r i n t h e 

53--P é g a se de style prim itif, les ailes recroqu evillées à g . D essou s Q . 9 . Creux 
géom étriq u e en form e de &quot; sw astik a &quot;. A rg. statère. TB. 
(p / 
XII) 

533 -T ête casquée de M inerve dans un carré creu x à dr. 9-P égase, les ailes 
recro q u ev illées à g ., d essou s Q . Arg. sta tère. B. 

547 

548 
T ête casquée de P allas à g. D evan t 
derrière th yrse. 9 P é g a se volant à 
g. ; d essous Q . A rg. statère. TB. 
(PL XII). 

549 -Tête de fem m e à g.; la ch evelu re retenue par quatre lien s A ou AO ; 
variété dans la ligature des ch eveu x. 9; P ég a se volant à g. A r g . triobole, 
2 pièces. TB . 
XII) 

550 -Tête diadém ée à g., palm e derrière. 9 P égase volant à g., dessou s Q. 

A rg. triob ole. T B . 

5al -Tête de fem m e à dr., les ch eveu x retenus dans un am ple réticu lu m form ant 
bonnet; derrière A 9 P ég a se volant à dr. ; d essou s Q. A rg. triob ole. T B . 

(Pl. XII). 
534 -V ariété: P égase volant à dr. A rg. statère. TB . 
( p l XII) 

535 -Tête casquée de P a lla s à g . ; derrière, partie antérieure de cheval galopant f 
~ DeUX v a r i é t é s : L a tê te à &amp;• e t P ég a se à g . ou à dr. B . et TB . 
à d r. 9 P égase volant à g., d essou s Q. A rg. statère. TB. 
(pi 
XII\ fr-o 
• 
&apos; ■ 
-tete archaïque à dr. dans un carré creux. 9 P artie antérieure de P égase 
536 
Tête de P a lla s casquée à dr. ; derrière, bucrane et N-9 P ég a se courant 
à dr&apos; les ailes co u rb es-A rS-d iobole. B. 

537 

à g. Q. A rg. statère. TB . 

Variété : m ain tenant une torche : derrière, la tête de P allas. Arg. statère. 
D , 
ipl XH) 
I 
~ P é g a se aux ailes courbes m archant à g. 9 Le m êm e, P égase volant à g . 

554 -Téte voilée à g. 9 Le précédent à dr. A rg. diobole. B. 

5 -P égase aux a 
Arg. diobole. B . 


-40 -

556 -L o c r l E p lz e p h y rü . Colonie de C orinthe. Tête de femme, la chevelure 

tenue dans un ample re tic u lu m en form e de bonnet à g. : devant AOK 
* Pégase volant a g., dessous foudre. A rg . trio b o le . TB . 

{PL X II). 

Péloponnèse 

&quot; 
J 
i J 
T 
°0rnUPè,C 4 g &apos; &apos; 0 da&quot; S &quot; ne 
^ lie rre . A rg . 

(Pl. X II). 

5 5 8 d ^b o L °.t 0B .e ^ taUrCaU C°rnUPète &quot; g -^ 
Gntre ^Uatre g,obule-A rg . 

5°9p ~r Sî,Cy®&quot; &apos; Çhim ere a lla n t à g., couronne au-dessus; 2E entre les iambes 

* Colombe volant à g., devant Z. le tout dans une couronne. A rg . statère. T b &apos; . 

(Pl. X II). 

560 -Chimère à g. ; dessous I I . g Colombe volant à g. A rg . drachme. TB. 

(Pl. X II). 

d r a c h m ^T B 
d S-^ Colombe volant à g. dans une couronne. A rg . 

JB.. 
Obole arg., mêmes types, mais sans couronne au revers. B. 

563A7gGtrZolY°TBnt 4 dr&apos; * Gmnd 2 6t iG n0m dU magistrat 0AYM ™ AA2. 

-A _ c lx a ,ï&lt; 

5f 4M n r eT Um Tete laurée de Ju Pite r à d r., derrière AITIEH N -9 A P I-C T O A A -
MOC et m onogr. achéen dans une couronne de la u rie r. A rg . hém idr. TB. 

5 6 5 l e &quot; o ^r ? V Tête ï VénUS à d r &apos; 9 A A M A C IA C et le m onogr. de Patrae TTATP 
e tout en 3 lignes dans une couronne. A rg . hém idr. TB. 
(Pi X II) 

566 -Elis. A ig le dévorant un serpent. 9 Foudre FA-A rg . statère. B. 

j67 -le te d&apos;aigle à g. 9 Foudre dans une couronne FA-A rg. statère. 

5 6 8 a M o r t é ^V i T n . d r &apos; aV&lt;!C Un &apos; &quot; rge d i&quot; dèlne 0 r&quot; de 
* Foudre 
F A dans une couronne. A rg . statère. B. 
(pi x il) 

569d 7 F A .^ A rg ^d e m t 1 
&quot; 
U&quot; &apos; lè tr e d &quot; nS 888 8erreS&apos; * 

« * »-té 

570 

ArgAf &quot; s t t è r e 4 b &quot; &apos; ,e&quot; antU&quot; &quot; * ™ d&quot; 8 868 8erre8&apos; * F°udre « ,é* &apos; F* &apos; 

(Pl. X II) . 

571 -Tête de J u p ite r laurée à dr. » A ig le debout à dr. FA A. A rg . hem idr. B. 

41 

572 -Tête laurée de Ju p ite r à d r. 9 M onogram m e achéen, FA en m onogr. et 
foudre dans une courenne. A rg . hém idr. de la Ligue achéenne. 2 variétés. TB. 

M e s sé n ie 

573 -Messène. Tête laurée de Ju p ite r à d r. 9 Trépied ME-Z et nom de 
m a g istra t dans une couronne. A rg . tétrobole. T B . 
(Pl. X II). 

L a co n ie 

574 -Lacédémone. Tête diadémée d&apos;H ercule à dr. 9 Diota entre les bonnets des 
Dioscures AA et m onogr. AA et ME-A rg . tétrobole. TB . 

575 -Tête laurée de Ju p ite r à dr. rç; Monogr. achéen entre les bonnets des 
Dioscures Al-en m onogr. T7Y, le to u t dans une couronne. A rg . hém idrachm e 
de la Ligue achéenne. TB . 

576 -Buste de M inerve casquée à dr., derrière NOMO&lt;t&gt;YA. 9 Les deux Dioscures 
debout de face appuyés su r une haste accostés de AA; entre eux, la légende 
A PICTANA PO C B r. TB. 
(Pl. XII). 

-A-rg-olide 

577 -Argos. Deux dauphins superposés et disposés en sens inverse, 9 Carré 
creux divisé en h u it parties. A rg . statère archaïque. B . 
(Pl. XII). 

578 -P a rtie antérieure de loup à dr. 
Grand A, dessous étoile, autour ETTI 
KPA TEOZ; le tout dans un carré creux. A rg . hém idr. TB . 
(Pl. XII). 

579 -P a rtie antérieure de loup à g. 9 Grand A entre les lettres AP, dessous 
massue, le tout dans un carré creux. A rg . h é m id r. TB. 
(Pl. XII). 

580 -Même avers, dessus 0 . y Grand A entre les lettres TTY, dessous, aigle, le 
tout dans un carré creux. A rg . hém idr. B. 

581 -Tête de loup à g., au-dessus ZI. » Grand A, au-dessous, une massue, au-
dessus P P dans un carré creux. A rg . obole. T B . 

582 -V a rié té : sans légende au-dessus de la tête. A rg . Obole. TB . 

_A .i-csLc3.ie 

583 -Tête laurée de Ju p ite r à g. m Pan assis sur un rocher à g., la droite 
levée, tenant de la gauche le pedum, d e rriè re I, devant ARK en monogramme. 
A rg . trio b o le . TB . 
(Pl. X III). 

584 _ Tête im berbe cornue à g. ? AR en m onogr., dessous S yrinx, à côté I, 
A rg . obole. TB. 

585 -Mantineia appelée Antigonia. Tête de Ju pite r laurée à d r. » M onogr. 
achéen X accosté de N-A; dessous CCI. A rg . hém idr. de la Ligue achéenne. TB. 


&quot; t o &quot; T m T &quot; » &quot; &apos; J èle de J ? J te r laurée * *• * P-« t a * 

devant aigle, 
MEf, au-dessous, AN en monogr. Arg. triobole. TB. 
(Pl. XIII) 

587 -Pallantium . Tète de Jupiter laurée à dr. * Monogr. achéen, autour n AA 

dtirS^aX enl^TB.1 &apos; ^ t&lt; &gt; U t &quot; ^ C °U r°nne de laurier* Ar** hémidr&apos; 

588 -régréa. Tète de Jupiter laurée à dr. * Monogr. achéen dans une couronne 
de launer, avec T à g. et E à dr. Arg. hémidr. de la Ligue achéenne Tß! 

(Pl. XIII). 

Crète 

&quot; r . Ä Ä Ä à dr-*Labyrin,h8 
-°--2 « 

e&quot;*re -&apos;r S r 

V -t t . Aiii). 

Wli _* °r « ^&quot; t o iè &apos;^7 e f ll&apos;eaSSi3&lt;,SUrUn arbre&apos; * Taureau a dr-80 ■&apos;«tournant 
a g. Arg. statère frappe sur un ancien statère d&apos;Egine. B. 

(pi. xill) 

5^u c ? e &apos; Û&quot;&apos; a r e eflar0Ule T ? b°1&quot; &apos; !&quot; 

dr0i&apos;e 8Ur Sa 
t8&quot;«&quot;&apos; &quot;e &apos;« 
peau de hon, a dr. un arbre, à g, un serpent. » Tau&apos;eau à 
g. en une couronne. Arg. statère. B. 

vrrn 

Cyclades 

593 _ Céoa ou Julia. Grappe de raiein seule ou avec un dauphin. * Carré creux 
8n ■ï«&apos;&quot; 1&apos;8 P«rti«s. Arg. obole. 2 pièces variées. TB. 

&gt;94 -C orossla. Poulpe. 
Carré creux échaneré. Arg. obole. B. 

ASIE 

OolcliicLe 

593 ~J ôt° imberbe archaïque à dr. * Tète de bceuf à dr. dans un cercle. 

3 ? oxx t 

m v Z T &apos;r S&apos; 
Tér d* femme 4 g -avec une °0urol&apos; ne ««&gt;&lt;•• * Chouette éployée 

vue de face; a 1 exergue : PEIPA; dans le champ HAI-OA. Arg. drachme. 

(Pl. XIII). 

597 -Jtllhridatc VI, le Gr.ud, R&quot;l de Pont. Tête diadémée du roi à dr 

R Pégase paissant à g. B A IlA E fll MIOPAAATOY EYTÏATOPOI-dans le 

champ, étoile et croissant, 

01 et monogr., le tout dans une couronne d . 

lierre en fleur. Arg. tétradr. TB. 

(PI XIII) 

1 598 -Polémon II, Roi de Pont. Sa tête diadémée à dr. y Tête laurée de Néron 

à dr. ETOYC 10 (an 19). Arg. drachme. TB. 
(Pi. XIII). 

599 -Sauromates II, Roi de Pont. Couronne sur une chaise curule entre un 
sceptre et un bouclier CAYPOMATOY-? MH dans une couronne. BrL B. 

600 -Rhescouporis III, Roi du Bosphore. Buste diadémé du roi à droite. 

BACIAEHC PHCKOYTTOPIAOC-y Buste lauré de Caracalla à dr. ; devant 

trident, dessous 0&lt;1&gt;. (an 509). Statère electrum. B. 

601 -Même avers. 
Buste d&apos;Elagabale à dr., devant étoile, dessous, la date 
K0 (520). Statère electrum. TB. 

(p i. XIII). 

602 -Rhescouporis V, Roi du Bosphore. Son buste jeune et drapé à dr. 
? Tête laurée de Gordien HT (?) à dr. ; dessous Z M 0 (an 547); devant, une 
J étoile. Statère potin. TB. 

3? a,r&gt; lileigroxiie 

603 -Amastris. Tête de Mithra à dr. avec le bonnet phrygien lauré et étoilé. 

y Déesse assise à g. tenant une Victoire ; dans le champ, une fleur. Arg. 

statère. TB. 

(Pl. XIII). 

604 -Cromna. Tête laurée de Jupiter à g. ç Tête de femme à g., avec couronne 
élevée, très ornée; derrière KPOMN. Arg. tétrobole trouée. TB. 

605 -Sinope. Tête de la nymphe de Sinope à g., devant l&apos;acrostolium. 
Aigle 
sur un thon. IIMIA sur l&apos;aigle et 2INO sous le thon. Arg. drachme. TB. 

(Pl. XIII). 

606 -Tête de la nymphe Sinope à g. 
Aigle éployé 
de face entre 21 et NO. 
Arg. hémidr. TB. 
(pj. XIII). 

607 -Tête tourelée de la nymphe Sinope à g ..y Proue de navire à g., dans le 

champ l&apos;acrostolium et FA, dessus 2IN H . Arg. hémidr. TB. 

(Pl. XIII). 

608 -Tête de la nymphe Sinope de face. 
Aigle éployé de face 21N . Argent 
quart de drachme. TB. 

B i t t L -y i i i e 

609 -Ghalcédon. Boeuf marchant à g. sur un épi couché KAAX. » Aire en 
creux divisée en quatre parties pointillées. Arg. tétrobole. B. 

610 -Iléra clée. Tête d&apos;Hercule recouverte de la peau du lion à g. y Massue 

HPAK AEIA-Arg. trihémiobole. TB. 

611 
Timofhéus et Dionysius, Tyrans d&apos;H éradée. Tête de Bacchus cou 
ronnée de lierre à g. g-Hercule érigeant un trophée TIMOOEOY AI0NY2I0Y. 
Arg. statère. B. 

(Pl. XIII). 


-44 -

-45 -

612 

P r u s ia s II, R oi de B ith y n le . Tète de Bacchus jeune à dr. y Le centaure i 

on a dr. jouant de la lyre. B A IIA E O I TTP0Y2I0. Br. TB. 
f 2 4 &quot; My rh in a -Tête laurée d&apos;Apollon à dr. 9 Apollon debout à dr. tenant une 
branche de laurier et une patère; à ses pieds, diota et cortine ; derrière, 
613 -Nlcodèmo il itni H» 
• c . 
brancne ae laurier et une patère; à ses pieds, diota et cortine; derrière 
à e-tpnint 
&apos; 

1 

Sa tete diadémée à dr. 9 » Jupiter debout 
MYPINAlHN, le tout en une couronne de laurier. Arg. tétradrachme. TB 
a g. tenant une couronne de la main dr. levée, la o-auche 
h . . . . 
, 
°g. 
tenant une couronne de la main dr. levée, la gauche sur la haste ; dans le 

R A v T c n f r n r Un f°Udre&apos; HYMEpO e i 1 monogr.. date ZEP et légende-
IIA E H I ET710ANOY2 NIKOMHAQY• Arg. tétradr. TB. 
[Pl. XIII) 

My sie 

Tète^îp 
TetG ^ G°re Soteir;l voilée et couronnée d&apos;épis à g. IfïTEIPA 
9 Tete de bon a g., dessous un thon, derrière une fleur KYlIKHNnw a 
statère rhodien. TB 
KYHKHNnN. Arg. 
(Pl. XIII). 

6 1 5 d7 A aAMPSr e; î)0 ub!e tête.defemme Uniforme. * Tête de Pallas casquée à 
AAM. Arg. tetrobole et diobole, ens. 2 pièces. TB. 
(pj XIII) 

(Pl. XIV). 

L e s b o s 

&gt;25 ~~ Tète de lion, la gueule ouverte, à dr. y Tête do veau incuse à d. Electrum 
hecté. TB. 
(p/. XIII). 

126 -Tête de Bacchus jeune à dr., couronnée de lierre. ^ Tête diadémée à dr. 
dans un carré linéaire. Electrum hecté. TB. 
(p/. XIII). 

•27 
Tète d Apollon laurée à dr. g-Tête de femme à dr., les cheveux dans un 
réticulum. Electrum hecté. TB. 
(pj XIII) 

drachme B 
de D°rg°ne de face, g-Carré creux cruciforme. Arg. hémi-; &gt;28 -Tête diadémée à dr. y Le précédent varié. Electrum hecté. TB. (Pl. XIII) 

iA\ 7 v ^de G°rg°n e d e face entourée de serpents. 9 PAPI Taureau à gauche 
se retournant a dr. Arg. hémidr. TB. 
^ 
XIII) 

Rois de Pergame 

6 l8 S7 r un h ! &quot; 0, &apos;&apos; S&quot; &apos;êt! dJadémée à d r-* Pal1^ assise à dr., la droite posée 
sur un boucher pose devant elle ; la haste posée transversalement sur le bras 
gauche. Dans le champ, devant, une feuille de lierre, derrière un are. A sur U 
siege qui est surmonté d&apos;un sphinx. &lt;61AETAIPOY. Arg. tétradrachme TB 

(Pl. XIII). 

529 
Tête jeune cornue de Jupiter Ammon à dr. y Aigle à dr. se retournant à 
gauche dans un carré linéaire. Electrum hecté. TB. 
(Pl. XIII). 

530 -Mytilène. Deux têtes de veau en regard, entre elles, une branche, g-Carré 
creux. Statère billon. TB. 
(pi xiV) 

531 -Variété; sans la branche. Fraction de statère billon. B. 

I o n i e 

532 -Clazomène. Partie antérieure d&apos;un sanglier ailé à dr. 9 -Carré creux. 
Arg. didrachme. TB. 
(pj XIV) 
6I9&lt;WAe &apos; t&apos;I ! p o v J êtelaurde à d r -* Pal,as 
à 8-couronnant le nom l &quot; 
v i At I AlrUY; dernere elle, un arc ; dans le champ A et feuille de lierre A™ 
)33 &quot; Drachme arg. aux mêmes types. TB 
tetradr. TB. 
&apos; AIs-
(Pl. XIII). 

620 -E u m è u e II. Tête du roi laurée et diadémée à dr. &quot; Pallas assise à gauche 
couronnant le nom C6IAETAIPOY; devant, étoile. Arg. tétradrachme. TB. 

(Pl. XIII). 

Tlivr ° 
t 
■ &apos; T 
Une °0Ur0nne-* Deux serpents dressés et enlacés à dr. 

Thyrse entoure d un serpent, à g. HEP en monogr., au-dessus fTPY en 

monogr. dans une couronne, au-dessus encore An. Arg. cistophore. TB. 

622 -Variété: AM entre les serpents. Arg. cistophore. TB. 

Eolide 

(Pl. XIV). 

534 -Tête d&apos;Apollon presque de face. 9 Cygne à g. KA ATTOAAA2. Arg. hémi 
drachme. TB. 
(pi xiV) 

&quot;35 -Tête de Pallas de face, avec le casque à trois aigrettes, 9 2 Bélier à dr. ; 
devant, foudre, dessus KAAZOMENIflN. BrL B. 

636 -Ëpiièse. Abeille entre E et 0. $ Partie antérieure d&apos;un cerf à dr. regar 
dant en arrière un palmier. Devant NEOMAI• Arg. tétradr. TB. [Pl. XIV). 

■ 

637 
Variété de légende : OlflIMOZ. Arg. tétradr. TB. 
(pi. XIV). 

638 -Abeille entre E et 0. 9 . Aire en creux divisée en quatre parties. Arg. 
drachme et hémidrachme, ens. 2 pièces. B. 

623 
t.y m e. Tête de Cyme diadémée à dr. ç-Cheval marchant à dr., à ses pieds 
^ 
Abeille entre E et 0 . y Cerf debout à dr. ; derrière, un palmier. Devant 
devant, un vase à une anse KYMAIHN, dessous M HTPO0ANH2 le tout dans 
2 n T A2-Arg. drachme. TB. 
(pp X IV). 
une couronne. Arg. tétradr. TB. 
(Pl. XIII). 
640 -Abeille. 9 2 Deux têtes affrontées de cerfs E 0 . Arg. obole. B. 

V 


I -Scalp de lio n de face dans un g rc n e tis . i? P a rtie a n té rie u re d &apos;un boe uf à 
d r. ; dessous, vase ; dessus 2AM IO N. A rg . d ra chm e. T B . 

(PL XIV). 

i -P a rtie a n té rie u re d &apos;u n s a n g lie r ailé à d r. rç; Scalp de lio n en un c a rré 
cre u x . A rg . h é m id ra c h m e . B. 

661 -Même avers. 9? Tête de lio n à d r. ; dessus 2 A re tro g ra d e . A rg . trio b o le 

: -S calp de lio n de face, y P a rtie a n té rie u re de boe uf dans u n c a rré cre u x 

devant 2 A. A r g . trio b o le . B . 

663 -C n id e. P a rtie a n té rie u re d &apos;un lio n à d r. 9? Tête arch aïq ue de Vénus à g. 
dans un c a rré cre u x . A rg . d ra c h m e . T B . 

(PL XIV). 

664 -Tête de Vénus à d r . 1^ P ro to m e de lio n à d r. E x e rg u e : KNI ; dessus 
AYTO KPATH2-A rg . d ra c h m e . T B . 

665 -Tête d &apos;A rté m is à d r. y Tête de boe uf de face ; dessus KNI; a u to u r, nom de 

m a g is tra t. A rg . h é m id r. B . 

6 6 6 -

Tête de lio n , la gueule o u ve rte à d r. y Tête de Vénus à d r. dans un ca rré 

oreux, s tyle archaïque. A r g . d io b o le . B . 

667 -Tête d &apos;A rté m is e à d r. dans u n c a rré cre u x. N I A aux angles du c a rré , 
ç P ro to m e de lio n à d r. A rg . obole. T B . 

668 -Tête tourelée de fem m e à g. ç? P a rtie a n té rie u re de lio n à g. E x e rg u e : 
KNIAI • Br3. T B . 

1 -Myndus. Tête laurée de J u p ite r à d r. 9 ? E m b lè m es d &apos;Is is s u r u n fo u d re 
au-dessous, une to rc h e M YNAION EPMOAYKYO (?) A rg . d ra c h m e . B . 

1 -M a u s o le . Tète d &apos;A p o llo n de face , y J u p ite r L a b ra d e n sis à d r. ten a nt le 

bipenne et la haste. D evant MAY22HA0-A rg . d ra ch m e . B. 

-Ilid ric u H . Tête d&apos;A p o llo n de face, y J u p ite r L ab ra d e n sis à d r. te n a n t le 

bipenne e t la haste. D e v a n t IA P IE H 2 ; d e rriè re M dans le ch am p. A rg e n t 
d ra ch m e . B . 

-Pixodare. Tête d&apos;A p o llo n de face, y J u p ite r L a b ra d e n s is a lla n t à d r. 

p o rta n t le bipenne et la haste p u re . D e va nt FTIinAAPO . A rg . d id ra c h m e 
B . 

(Pl. XIV) 

Xles c L e Carie 

1 -Sam os. Scalp de lio n de face. ^ P a rtie a n té rie u re d &apos;un b oe u f à droite, 

d e rriè re , lo n gu e b ra n ch e de la u r ie r ; d eva n t 2A; dessus HTH2I. A r g . té tra d r. 

T B -
(PL 

XIV). 

-C alym ua. Tête v ir ile im b e rb e coiffée d &apos;un casque à m e n to n nière à d ro ite 

^ L y re . E x e rg u e : KAAYM-A rg . d id ra c h m e . B . 


674 

-

M êmes ty p e ,, m a i, la légende KAAY MNION de chaque côté 

A rg . drachm e. TB. 

675 _ cos. Tête d U e rc u le à d r. 9 C rabe, dessous, m assue-A)HMTTTPI. A rg . 

h ém id rach m e. 

676 -R h o d e s . Tête rad ié e d u soleil de face. , Rose e t bouton à d r ; d erriè re 
proue de n a v ire ; d essu s POAION, dessous AMEINIA2. A rg . té tra d e .^T B . 

677 -T ête radiée du soleil de face re g a rd a n t à d r. » H e u r ^ ^&apos;au stiu m 
avec le bouton à d r., d an s le cham p à g., a n c re ; dessus P O A I O N , desso 

E Y K P A T H I. A rg. d id ra c h m e . TB. 

678 _ T ète d u soleil de face re g a rd a n t à dr. * F le u r du b alau stiu m avec son fruit, 
d essu s [POlAinN; d a n s le cham p à g . , foudre e t A. A rg. d id rach m e. 1B. 

679 -T ête du soleil de face. * F leu r du b alau stiu m avec bouton ; dans le cham p 
un trép ied ; PO et EYKPATH ou P O ;P O P rO Z. arc e t carquo.s. ^d r a c h m e . 

2 pièces. TB. 

680 -Tête rad iée du soleil à d r. ç Rose et son bouton d an s un c a rré creu x . A rg . 

d rach m e. 2 v a rié tés. TB. 

681 -T ête radiée du soleil à d r. » Rose en u n cercle de perles. A rg.^q u a r t de 

d rach m e. TB. 

682 -Tête im berbe de face, un oiseau su r la joue gauche. V F leu r ^b a l a u s t i u m 
avec son fru it en tre A « n . D eux m onogram m es. A rg. hem idr. TB. (be 

au ssi à la Lycie). 

683 -V ille v o i s i n e d e C a m ir u s d e I th o d e s . B uste de cheval a d r. q A dans 

un c a rré c re u x . A rg . obole. B. 

684 -l a l y s u s d e R h o d e s . P ro to m e de san g lier ailé à g. * T ête d&apos;aigle dans un 
c a rré creu x ; au -d essu s, dans un angle, orn em ent floral. A rg. diobole. B. 

L ydie 

685 -T ête de lion à d r., la g ueulé o u v erte ; au-dessus, touffe de poils. » 2 carrés 
creu x adossés. E lectru m 1/3 de statère. TB. 

686 -C r é s u s , R o i d e L y d ie . P a rtie s a n té rie u re s d &apos;u n lion et d &apos;u n t o u r « « 
affro n tées. ? C arré long divisé en deux p arties. O r statère. IB . 
(Pl. X 

TR 
(PL XIV). 
687 -M êmes types. A rg . sta te re . i ß . 

688 -T r a l l e s . Ciste e n tro u v e r t d &apos;où s &apos;échappe un serp en t ; le to u t dans une 
couronne de lie rre . ? D eux serp en ts en ro u lés au to u r d &apos;un ca rq u o i. , dans 
cham p, à g. PAA; dessus MENA-A rg. cisto p hore. TB. 

-

49 -

U P tL X &apos;-y -g -ie 

689 -L a o d i c é e . Buste du dieu L u n u s à d r. AAOAIKEON ç-A igle éployé de 
face re g a rd a n t à g. AI02K0YPIAH2. BrL TB. 

Dynastes de Lycie (? ) 

690 -T ête de san g lier à dr. i?; C arré creux inform e. A rg. d rach m e lycienne. TB . 
(Pi. XIV). 

691 -S an g lier m a rc h an t à dr. ^ T riq u ètre form ée de tro is têtes de coq dans un 
c a rré creux avec b o rd u re de grenetis. A rg. statère. B. 
(Pl. XV). 

692 -M u tle ï (?). P rotom e de san g lier à d r. 
P a rtie an té rie u re de griffon à g . en 
un c a rré creux. A rg . statère. B. 

693 -K u p e r lis . Chien à dr. se re to u rn a n t à g. y T risk èle en tre les le ttres KO 
en un c a rré creux à grénetis. A rg. té tro b o le. B. 

694 -M a s s f c y t e s . Tête d &apos;A pollon à dr. ^ L yre et M A dans un c a rré creu x . 
A rg. h ém id r. TB. 
(Pl. XV. 

1 ? a,rxx:plv-ylie 

695 -A s p e n d u s . D eux éphèbes lu tta n t. 
F ro n d e u r a ju sta n t sa fro n d e; devant 
lui, triq u e tra et co n trem arq u e ; d e rriè re EZTFEA; fi en tre les jam b es du 
frondeur. A rg. statère. B. 
(Pl. X V ). 

696 -S id e . Tête casquée de P a lla s à dr. ç-V ictoire debout te n a n t une couronne 
alla n t à g. ; dans le cham p, une g ren ad e KAEYZ. A rg . té tra d r. TB. (Pi. XV). 

DPisidie 

697 -S e l g e . Deux lu tte u rs aux prises ; entre eux K; le to u t dans un g ren etis. 
F ro n d e u r à d r. ; devant, triq u é tra et m assue, d e rriè re ÎE A T E flN . A rg . 
statère. TB. 
(Pi. XV). 

698 -Tête casquée de M inerve à dr. ; d e rriè re, osselet, y Tête de M éduse de face. 
A rg. obole. TB. 

Oilicie 

699 -C e le n d e r is . Tête de P a lla s casquée à g. 
P rotom e de Pégase aux ailes 
droites à g. dans un c a rré c reu x . A rg. obole. TB. 

700 -Tête de Gorgone de face, y P ro to m e de P égase aux ailes recroquevillées à 
dr. ou à g. dans un c a rré creu x bordé d&apos;un g rèn etis. A rg . obole, 2 pièces 
v arié es. TB. 

701 -Bouc à d r. se reto u rn a n t, dessu s KE, ç? P rotom e de P égase ailé à dr. A rg . 
obole et hém iobole : 2 pièces. TB. 


Satrapes Perses en Cilicie 

702 -P h» ro ab aze. Tète barbue coiffée du casque athénien à g., devant et 

ernere caractères phéniciens. » Baaltars demi nu assis è g., tenant un long 

sceptre, dernere, caractères phéniciens. Arg. statère. TB. 
(pj XV) 

703 -D a ta m e . Tête d&apos;Aréthuse presque de face. 9 Tête barbue et coilîée d&apos;un 
casque athénien a dr. ; devant, caractères phéniciens. Arg. statère. TB. 

(PL XV). 

704 -Baaltars assis à dr., regardant de face. Légende phénicienne, le tout dans 
un cercle crenele avec large bordure. 9 Datame et le dieu Ana debout ; entre 
eux, autel allume et legende phénicienne, le tout dans un carré. Arg. statère. 

(Pl. XV). 

7Uo 
M a z a io s . Lion dévorant un taureau. Légende phénicienne, 9 Baaltars 

r ^r T B U naigleetU nSCePtl,e&apos; Caraclères Phéniciens sous le siège. 
(Pl. XV). 

706 -Baaltars assis à g. tenant son sceptre; derrière, caractères phéniciens. 
9 Lion passant a g .; dessous, grand croissant, dessus étoile et légende 
phemcienne. Arg. statère. TB. 
(PI XV) 

707 -A r a a m è o . Tête de Pallas de face avec le casque a 3 aigrettes. , Baaltars 
assis a g., tenant un sceptre ; devant, grappe de raisin et épi de blé, derrière 
B. Arg. statère cisaillé. B. 
(p[ 

708 -G é n é r a u x d &apos;A le x a n d r e le G ra n d . Baaltars demi nu assis à g. tenant son 

sceptre. 9 Lion m archant à g., dessus, fer de lance. Arg. tétradrachm e. TB. 

(Pl. XI). 

Chypre 

709 -C itiu m . B a a lm e le k 1, R o i. Tête rudim entaire d&apos;Heroule à dr. 9 Lion à 
dr. et caractères phéniciens dans un carré creux. Arg. obole. B. 

710 -B a a lm e le k II. Tête d&apos;Hercule recouverte de la peau de lion à dr. 1* Lion 
dévorant un cerf. Arg. obole. B. 

711 -S a la m is . I V ic o c lè s, R o i. Tête d&apos;Aphrodite à g. avec une haute tiare riche 
ment ornee. 9 Tête de Minerve casquée à g. Or 1/12 de statère. TB. (Pl. XV). 

G -a,la,t± e 

712 -A m y n ta s , R o i. Tête casquée de Pallas à dr. 9 Victoire passant à g . tenant 
un sceptre orné d&apos;un ruban noué. BAIIAEHE AMYNTOY-Arg. tétradrachm e. 

(PL XV). 

-

51 -

Rois cle Cappadoce 

713 -A r ia r a t h e s IV. Sa tête diadémée à dr. 9 Pallas nicéphore debout à g. 
fTAT&lt;t&gt; en monogramme, B A IIA E fll APIAPAOOY EY IEBO Y I; à l&apos;exergue 
TA. Arg. drachme. TB. 
(p/, XV/. 

714 -A r ia r a t h e s V. Sa tête jeune laurée à dr. 9 Pallas debout à g. tenant la 
haste et le bouclier BAZIAEflZ APIAPAOOY EYIEBOY, monogrammes dans 
le champ. Arg. drachm e. B. 
(pj, XV). 

715 
A r ïo b a r z a n è s I. Sa tête diadémée à dr. 9 Minerve debout à gauche. 
BAZIAEflZ APIOBAPIANOY 01AOPHMAIOY. Argent drachmes, 2 pièces 
variées. B. 

716 -A r io b a r z a n è s III. (?) Tête à dr. 9 Pallas débouté g., derrière, monogr. 
BAIlAEflZ-EYZEBOYI • Arg. drachme. B. 

717 
A r ia r a t h e s X. Sa tête laurée et barbue à dr. 9 Minerve debout à gauche ; 
devant, un trophée, derrière, E et monogramme BAZIAEflZ APIAPAOOY 
EYIEBO YI KAI OIAAAEA&lt;t&gt;OY-Arg. drachme. B. 

Arménie 

718 
T ig r a n e I, R o i. Son buste à dr. avec une tiare ornée d&apos;une étoile entre 
deux aigles. 9 Femme tourelée (la Fortune d&apos;Antioche) assise à dr. et tenant 
une palme, à ses pieds un fleuve nageant. B A IIA E fll TITPANO et monogr. 
Arg. tétradr. TB. 
(pj XV). 

Rois cle Syrie 

719 -S è l e n c u s I N ic a t o r . Tête d&apos;Hercule couverte de la peau d &apos;un lion à dr. 
9 Jupiter aétophore assis à g., sous le siège A-Lég. circ. BAZIAEflZ 
IEAEYKOY-Arg. tétradr. TB. 
(p/. XV). 

720 
Tête laurée de Jupiter à dr. 9 Pallas armée sur un quadrige d&apos;éléphants à 
dr., au-dessus, une ancre BAZIAEflZ IEAEYKOY-Arg. tétradr. B. 

^21 
A n t io c h u s I S o t e r . Sa tête diadémée à dr. 9 Apollon assis à g. sur 
1 omphalos, tenant une flèche et un arc ; devant AP en monogramme. Lég. 
BAZIAEflZ ANTIOXOY-Arg. tétradr. TB. 
(PL XV). 

722 

A n t io c h u s II T h é o s . Tête jeune, virile, avec diadème ailé, à dr. 9 Apollon 
assis sur l&apos;omphalos à g., tenant un arc et une flèche ANTIOXOY BAIIA EflZ 
deux monogr. dans le champ et cheval paissant à l&apos;cxergue. Arg. tétradr. TB. 
(PL XV). 

723 -A u t io c h u s I l i é r a x . Sa tête diadémée à dr. 9 Apollon assis à g. sur 
l&apos;omphalos, tenant un arc et une flèche; devant lui une palme &quot;(Y ) BAZIAEflZ 
ANTIOXOY. Arg. tétradr. TB. 
(Pi. XV). 

724 -Drachme arg. aux mêmes types, sans la palme. B. 


-52 -

% 

725 -S è le u e u s III C éraunus. Sa tête diadéinée avec favoris à dr. 9 Apollon 
assis à g. sur l&apos;omphalos BA2IAEH2 2EAEYK0Y. Devant et derrière, mono 
grammes. Arg. tétradr. B. 
(PL XV). 

726 
A n tio ch u s III. Sa tête diadéinée à dr. dans un grènetis de points. 
9 Apollon assis sur l&apos;omphalos à g., tenant un arc et une flèche. BA2IAEHI 
ANTIOXOY-Arg. tétradr. TB. 
(pp XV). 

i&apos; 1 
Autre tête du roi diadémée a dr. 9 Apollon assis tenant une flèche et un 
arc. BAIlAEnZ ANTIOXOY; devant 2A et massue. Arg. tétradrachm e. B. 
(PL XV). 

728 -S é le u c u s IV P h ilop ator. Sa tête diadémée à dr. dans un grenetis de 
perles et oves. 9 Apollon assis à g. sur l&apos;omphalos ; BA2IAEH2 2EAEYKOY 
Dans le champ, devant, couronne et palme ; à l&apos;exergue, monogramme. Arg. 
tétradr. TB. 
(P/_ XV). 

729 
A n tio ch u s IV E piphanc. Sa tête diadémée à dr. dans un grenetis de 
points et d&apos;olives. 9-Jupiter nicéphore assis à g. BA2IAEH2 ANTIOXOY 
OEOY ET7ICDANOY2 NIKHOOPOY; dans le champ monogr. Arg. tétradr. TB. 
(Pl. XVI). 

730 -A n tio ch u s V. Tête jeune imberbe et diadémée du roi à dr. 9» Jupiter 
nicéphore assis à g. BA2IAEH2 ANTIOXOY EYFÏAT0P02; monogr. dans le 
champ. Arg. tétradr. B. 
(Pl. XVI). 

731 -D é m étriu s I S o te r . Sa tête diadémée à dr. dans une couronne. 9 Femme 
assise à g. tenant une corne d&apos;abondance et un sceptre court ; BA2IAEH2 
AHMHTPIOY; à l&apos;exergue 21-Arg. tétradr. TB. 
(Pl. XVI). 

732 -Tète diadémée à dr. dans une couronne. 9-Femme assise à g. ; deux 
monogrammes dans le champ à g. Légendes BA2IAEO.2 AHMHTPIOY 
ICIT H P02; à l&apos;exergue AZP-Arg. tétradr. TB. 
(Pl. XVI). 

733 -Sa tête diadémée à dr. 9; Corne d&apos;abondance BA2IAEH2 AHMHTPIOY 
2O T H P 0 2 ; 2 monogrammes et AZP-Arg. drachme. B. 

734 -Sa tète diadémée à dr. 9 Apollon assis à g. sur l&apos;omphalos, tenant un arc 
et une flèche. BA2IAEQ2 AHMHTPIOY 2 0 T H P -Arg. drachme. TB. 
(Pl. XVI). 

735 -Tète d&apos;Apollon laurée à dr. 9 Trépied BA2IAEOE AHMHTPIOY. Dichalque 
bronze. TB. 

736 -Tête de Diane à dr. 9 Arc et carquois BA2IAEH2 AHMHTPIOY. Chalque 
bronze. B. 

737 -A lexan d re 1. Bala. Sa tète diadémée à dr. 9 Jupiter assis à gauche tenant 
une Victoire et une haste. BA2IAEH2 AAE2ANAPOY 0E0FTAT0P02 
[EV]EPfETOY; à l&apos;exergue A. Arg. tétradr. TB. 
(Pl. XVI). 

-

53 -

738 -Sa tê te &apos;diadémée à dr. 9 Aigle debout à g. sur une palme, derrière un 
trident, devant un monogr. et TIP. Légende: BA2IAEH2 AAEZANAPOY. 
Arg. tétradr. TB. 
(Pl. XVI). 

739 -Sa tête diadémée à dr. 9 Apollon assis à g. sur l&apos;omphalos, tenant un arc 
et une flèche; au-dessous, un monogr. BA2IAEH2 AAEZANAPOY, etc. Arg. 
drachme. TB, 

740 -D é m étr iu s II IVicatur. Tète jeune diadémée de Démétrius 11 à droite. 

9 Femme assise à g. tenant un sceptre et une corne d&apos;abondance. A l&apos;exergue 
A. Légendes: BA2IAEH2 AHMHTPIOY 0IAAAEAOOY N IK A T0P 02. Arg. 
tétradr. B. 

741 -Son buste imberbe diadémé et drapé à dr. 9 Aigle sur une proue à dr., une 
palme sur l&apos;épaule dr. ; devant, massue surmontée du monogramme do Tyr et 
APE; autour BA2I AEOI-.-TPIOY. Arg. tétradr. TB. 
(Pl. XVI). 

742 -Didrachme arg. aux mêmes types. TB. 
(Pl. XVI). 

743 -A n tio eh u s VI D io n y s o s . Sa tête enfantine diadémée et radiée à dr. dans 
une couronne. 9 Les Dioscures au galop à g. dans une couronne de lotus, 
lierre et épis. BA2IAEH2 ANTIOXOY ET7I0ANOY2 A I0N Y 20Y ; dans le 
champ TPY et 2TA; date OP (An 170) et monogr. Arg. tétradrachm e. TB. 
(Pl. XVI). 

744 -Sa tête jeune et radiée à dr. 9 Apollon assis à g. sur l&apos;omphalos, tenant 
une flèche et un arc ; devant; grappe de raisin. Monogr. OA entre les jambes 
de l&apos;Apollon. Exergue date : OZP (An 169). Arg. drachme. TB. 
(Pl. XVI). 

745 -A n tio ch u s VII E v erg è te. Son buste diadémé et drapé à dr. 9 Aigle sur 
une proue à dr., une palme sur l&apos;épaule droite : devant, massue surmontée du 
monogramme de Tyr et APE; derrière SOP, tout autour: BA2IAEH2 
ANTIOXOY. Arg. tétradr. TB. 
(PL XVI). 

746 -Sa tête diadémée à dr. 9 Pallas debout à g. tenant une haste et une 
Victoire. BA2IAEH2 ANTIOXOY EYEPTETOY. Devant A et A-Argent 
tétradr. TB. 
(Pl. XVI). 

747 -D é m étr iu s II N ica to r. 2e R è g n e . Sa tête barbue et diadémée à droite. 

9 Jupiter nicéphore assis à g. BA2IAEH2 AHMHTPIOY GEOY NIKAT0P02; 
à l&apos;exergue: deux monogrammes. Arg. tétradr. TB. 
(Pl. XVI). 

748 -A lex a n d re II Z éb in a. Sa tête jeune et diadémée à dr. 9 Jupiter nicéphore 
assis à g. BA2IAEH2 AAEZANAPOY-Monogramme devant Jupiter; 2 sous 
le siège. Arg. tétradr. TB. 
(PL XVII). 

749 -C iéop atre T h éa e t A n tio ch u s VIII. Têtes accolées de Gléopatre voilée 
et d&apos;Antiochus VIII diadémé à dr. dans un cercle d&apos;olives. 9 Jupiter nicéphore 
assis à g.: monogr. Y2 dans le champ. Lég. : BA21AEjQ2 KAEOHAT PA2 
0EA2 KAI BA2IAEH2 ANTIOXOY. Arg. tétradr. troué. TB. 
(Pl. XVI). 


750 -Antiochtis VIII Grypus. Tête diadémée. d&apos;Antiochiis à dr. iji-Zeus 

Ouranios nu debout cà g., la tête surmontée d&apos;un croissant ; il étend le bras 

droit, un astre sur la main et s&apos;appuie de la main gauche sur un long sceptre. 
BAZIAEflZ ANTIOXOY ETTKtJANOYZ. Exergue ASP (An 194). Arg. tétradr. 
TR 
(Pl. XVI). 

t51 
Sa tête diadémée à dr. dans une couronne, 
Jupiter nicéphore assis à g. 
BAZIAE.QZ ANTIOXOY ETTlcbANOYZ; dans le champ, PEA; sous le siège 
Al en monogr. Arg. tétradr. TB. 
&apos; 
(Pl. XVI). 

lb&apos;2 -A n t lo c h u s IX C y z ic è n e . Tète diadémée et barbue du Roi à dr. y Pallas 
debout à g. tenant une Victoire. BAZIAEOZ ANTIOXOY &lt;t&gt;l AOTTATOPOZ et 
monogr. Arg. tétradr. TB. 
(Pl. XVI). 

753 
S c l c u c u s VI E p ip h a n c . Sa tête diadémée a dr. 
Jupiter assis à gauche, 
tenant une Victoire. BAZIAEHZ ZEAEVKOY ETTIcUANOYZ NIKATOPOZ. 
Arg. tétradr. B. 
xvi). 

754 -A n t io c h u s X E u s è b e P h ilo p a t o r . Sa tète diadémée à dr. y Jupiter 
nicéphore assis à g. BAZIAEHZ ANTIOXOY EVZEBOYZ OIAOTTATOPOZ-
Arg. tétradr. TB. 
(pj XVI) 

^ h ilip p e P h ila d c lp lie . Sa tete diadémée a dr. y Jupiter nicéphore assis à 
gauche; N devant. Lég. : BAZIAE.QZ cblAITTTTOY ETTI&lt;t&gt;AN0Y2 cMAAAEA&lt;t&gt;OY. 
Arg. tétradr. TB. 
(pp XVII). 

I P l x é n i c i e 

756 -Aradus. Tête de Melkart laurée et barbue à dr. y Galère sur les flots. 
Dessus, caractères phéniciens. Arg. statère. B. 

(Pl. XVII). 

loi 
Fraction do statère arg. petit module aux mêmes types. TB. 

758 -Dagon ichthyomorphe à dr. tenant un poisson dans sa main, ç-Galère 
armée, au-dessous, un hippocampe ailé. Arg. tétrobole ébréchée. B. 

759 -Buste do femme drapée, voilée et tourelée à dr. y Victoire à g. tenant 
l&apos;apluste. Derrière, APAAIQN; devant AAP Q 0N le tout dans une couronne 
de laurier. Arg. tétradr. TB. 
fPp XVII) 

-Variété : TOP devant la Victoire et M2. Arg. tétradr. TB. 
(PL XVII). 

-Abeille. 
Cerf devant un palmier, dattier. Devant (AP)AAION. Arg. 
drachme. B. 
pi XVII) 

-Gyste entr&apos;ouverte d&apos;où s&apos;échappe un serpent, le tout dans une couronne 
de pampre, 
Deux serpents enroulés autour d&apos;un carquois dans lequel est un 
arc. APA en monogr., dans le champ, à droite, thyrse enroulé d&apos;un serpent. 
Q cà g. Arg. cislophore. TB. 
(pp XVII). 

763 -S id o n . Tête voilée et tourelée de femme à dr. ijt&lt; Aigle à g. sur un gou 
vernail. ZIÀQNOZ TH 2 IEPAZ KAI AZYLOY; dans le champ LHiVl (An 48) 
et monogramme. Arg. tétradr. TB. 
(Pl. XVII). 

764 -B o d o s t o r , R oi d e S id o n . Galère sur les flots à g., représentés par 2 lignes 

en zigzag, 
Le roi de Perse Artaxerxes II debout dans un char à g. conduit 
par un aurige. Derrière marche un Egyptien tenant un long sceptre. Arg. octo-
drachme. B. 
(pp XVII). 

765 -E v a g o r a s II. E x -Ito i d e S a la r a in c , R oi d e S id o n . Navire avec rameurs 
allant à g. Dessus, une étoile. 9. Le roi de Perse Artaxerxes III Ochus debout 

sur un char à g., conduit par un aurige ; derrière marche un personnage 

portant un sceptre à tête d&apos;animal. Devant, en haut OO. Arg. octodrachme. B. 

(Pl. XVII). 

766 -Galère sur les flots. g-Le roi de Perse debout luttant contre un lion. Entre 
eux O-Arg. trihémiobole. B. 

767 -T r ip o li. Bustes drapés accolés et laurés des Dioscurcs à dr. 
La ville 
tourelée debout à g. tenant un sceptre et une corne d&apos;abondance TPIT70AITQN 
TH 2 IEPAZ KAI AYTONOMOY. Derrière 2H; exergue OE, le tout dans une 
couronne de laurier. Arg. tétradr. TB. 

(Pl. XVII). 

768 -Archer divin (Melqart ?) chevauchant l&apos;hippocampe allant sur les flots à dr. 
dessous, un dauphin. 1? Chouette debout à dr. regardant de face, le sceptre et 
le fléau égyptiens sur l&apos;aile. Arg. didrachme. 13. 

(Pl. XVII). 

769 -Demi siele arg. aux mêmes types variés. TB. 

770 -Dauphin à g. et murex, y Chouette debout à g. portant sur l&apos;aile le sceptre 
et le fléau égyptiens. Arg. obole. TB. 

771 -Tête laurée d&apos;Herculc à dr. 1* Aigle debout sur un gouvernail à g., palme 

sur l&apos;aile. TYPOY IEPAZ KAIAZIAOY-Devant, massue et BN (An 52). 
Derrière A. A rg. tétradr. TB. 
(pp XVII). 

772 -Variété : LA au-dessus de la m assue. Arg. tétradr. TB. 

(Pl. XVII). 

v T udée 

773 -G a za . Tête d&apos;A r é th u se presque de fa ce. 9 -Tête du d ieu Besa, b a rb u e, a v ec 
p lu m e s su r la tête. Arg. obole. B. 

774 -J é r u s a le m . S im o n M a c h a b é e . Calice. Au-dessus, la date : An 2, en 
hébreu; autour, Shekel Israël en caractères hébraïques. ^ Verge d&apos;Aaron 
terminée par trois fleurs. Autour : Jérusalem la Sainte, en caractères 
hébraïques. Sicle d&apos;argent. TB. 
(pp XVII). 

775 -Calice. Autour, légende hébraïque : La Rédemption de Sion. p; Loulab 
entre 2 cédrats. Autour: An 4 en hébreux. PB. TB. 

^6 

( .o p o n iu s P r o c u r a t e u r . Epi de blé KAi. ■ POC-
Palmier avec régimes 
de dattes. Au bas, L AI&quot;=An33. PB. TB. 


777 -Claudius Félix, Procurateur. Epi de blé. L E KAICAPOC-^ Légende 
surfrappée NE Pfl NQC en une couronne. PB. B. 

-R o is d e s P a r t h e s 

&apos;&apos;8 -P h raates Ier. Son buste à g. coiflé d&apos;une tiare d&apos;étoffe avec fanons retom 
bant sur les oreilles. g-Le roi assis à dr. tenant l&apos;arc. METAAOY APIAKOY 
BAIIAEOI. Arg. drachme. B. 

779 -M ithradates Ier. Sa tète barbue et diadémée à g. g-Types du précédent. 
Arg. drachme. TB. 
(pp XVII). 

780 -P h ra a te s II. Sa tcte barbue et diadémée à g. ; derrière TAM-é? Types 
précédents. Arg. drachme. B. 

781 -M ithradates II. Sa tête barbue et diadémée à g. ip Types précédents 
variés. Arg. drachme. TB. 
(pp XVII). 

&apos;82 -Son buste à g. avec une tiare ornée d&apos;une étoile et de trois rangs de perles, 
g-Le précédent varié. Arg. drachme. TB. 
(Pl. XVII). 

783 -Son buste diadémé à barbe courte à g. ç Buste de cheval à dr. Légende 
du revers précédent. Br*. B. 

784 -Son buste avec la tiare à g. f i -Type précédent. Arg. drachme. TB. 

785 -Artaban II. Son buste diadémé à g. g-Type précédent varié. Argent 
drachm e. TB. 

786 -S in a tru c e s. Son buste barbu à g. avec la tiare étoilée. g-Le roi assis à 
gauche tenant l&apos;arc. BA2IAE.QI MEPAAAOY APIAKOY AYTOKPATOPOI 
0IAOTTATOPOI ET7I0ANOYI 0IAEAAHNOI. Arg. drachme. TB. 

787 -P h ra a te s III. Tête clu roi coiffée de la tiare ornée de cornes à g. ^ Le roi 
assis tenant un arc. BAIIAEOI METAAOY APIAKOY OEOT7ATOPOI 
NIKATOPOI. Arg. drachme. TB. 
(pl. XVII). 

788 -Variété de légende au]i?-: EYEPTETOY ETTI0ANOYI 0IAEAAENOI-
Arg. drachme. B. 
(pi. XVII). 

789 -M ithradates III. Son buste diadémé à g., le candys sur les épaules. ^ Le 
roi assis à dr. tenant l&apos;arc. BAIiAEflI BAIIAEOI APIAKOY. Argent 
drachme. TB. 
( P L XVII). 

790 -O rodes Ier. Mêmes types variés. Arg. drachme. TB. 

791 -Variété: croissant derrière la tête du roi. Arg. drachme. TB. (Pl. XVII). 

792 -Variété : étoile derrière le buste du roi et croissant derrière. Arg. drachm e. 
TB-
(PL XVII). 

793 -Variété : étoile devant le buste du roi ; croissant et étoile derrière. Arg. 
drachme. TB. 

794 -Son buste barbu et diadémé à g. rç-Le roi assis à dr. tenant l&apos;arc. Argent 
obole. B. 

795 -P hraates IV. Son buste à g. ; derrière, un aigle tenant une couronne en 
son bec. y Type habituel. Arg. drachme. TB. 

796 -Son buste barbu à g., diadémé ; derrière, un aigle tenant au bec une cou 
ronne, devant, étoile et croissant, y Type habituel. Arg. drachme. TB. 

797 -V onones I. Son buste diadémé à g. BACIAEVC ONHNHC. 
Victoire à 
droite tenant une palme. Arg. drachme. B. 
(PL XVII). 

798 -Varclane Ier. Buste diadémé de Vardane à g., la barbe courte en pointe, 
chevelure formée par quatre rangées de globules, candys sur l&apos;épaule, r Le roi 
assis à dr., recevant une palme d&apos;nne femme debout, tenant une corne d&apos;abon 
dance ; dans le champ SNT BAIIAEO APIAKOY EYEPTET D1KAIOY-
EFM0A. Tétradr. billon. B. 
(Pl. XVIII). 

799 -Son buste diadémé à g. g-Type habituel. Arg. drachme. TB. 

800 -G otarzès. Son buste diadémé à g., barbe longue, chevelure formée de 
quatre rangées de globules, candys sur Tépaule. g-Le roi assis à dr., recevant 
une couronne d&apos;une femme debout devant lui et tenant une corne d&apos;abondance. 
BAI1AEHC. Tétradr. billon. B. 

801 -Son buste diadémé à g., barbe longue carrée, y Type habituel. Argent 
drachme. TB. 

802 -V olo g èse I. Son buste diadémé à g. avec la barbe en collier, une verrue 
sur la tempe. Chevelure formée de quatre rangs de petites 
lignes courbes 
parallèles, de sens alternativement opposé d&apos;un rang à l&apos;autre, g-Le roi assis 
à g. recevant une couronne d&apos;une femme tourelée, debout devant lui ; dans le 
champ HIT-Tétradr. billon. B. 

803 -Son buste barbu et diadémé à g., les cheveux frisés. g&gt; Le roi assis à dr. 
tenant l&apos;arc. Légende barbare. Arg. drachme. 2 variétés. B. et TB. 

804 -Variété : deux signes derrière la tête. Arg. drachme. TB. 

805 -Vardanes II. Tête barbue et diadémée de face entre deux astres, p? Type 
habituel ; A dans le champ. Arg. drachme. TB. 

806 -V o lo g è se II. Son buste barbu avec tiare et fanons à g. A derrière la tête, 
g; Le roi assis à g. recevant une couronne d&apos;une femme debout devant lui. 
Tétradr. billon. B. 
(PL XVIII). 

807 -Son buste à g. avec la tiare. g-Types habituels : les légendes de plus en 
plus barbares. Arg. drachme. TB. 


-58 -

Z ~ 
, V -^ d r a c h m c &quot; &quot; * &gt; &apos;-* v ariétés. T B 

« ~ 
A r, d r a c h ln &quot;, ty p e s h a |)i(u e ]s _ t b 

* Le roi M , i , re c e v a n t t n e c o u ro r n &quot; q u e V T t e T &quot; &apos;6 7 ^ 
d eiT ière B&apos; 
b a rb a re . T étrad r. billon. B. 
Une ,em m e tourelée. Légende 
811 _ S o n h f • 

* 

(Pl. XVIII). 

hab itu el et lég en d es&apos;b arb ares&quot; 

&apos;it™ **™ &apos; ^ 

sig n cs&apos; * Type 

divise en deux pohîtes . ^L e roi assis à d &apos; 
** h &quot; * 6 6St fourchue ot 8e 
A rg. drach m e. TB. 
r &apos; te n d an t T are. Légende b a rb a re . 

(Pl. XVIII). 

Characène 

&quot; 
r r ; r 
; 
s 
: 
&apos; -
™ 
-
. . . . » -

Reirside 

su rm o n té d &apos;un a ^g l e .^ E d i f i c ^ê c 
^ 
dU ^ 
à dl&gt;&apos; &apos; Ie cas(ïue 
de Limage d &apos;A h u ram az d a à g , le roi d e b o u t ^ d ^ngIes f » ^a d i n su rm o n té 
1 éten d ard su rm o n té de l&apos;aigle A llotte de ln r -* 
e ^nt 
m ains ; à droite, 
91-36. Arg*. TB. 
de 1&amp; F uye : Corolla N um iam atica p. 

(Pl. XVIII). 

Rois Perses -^chéxrxéxiicles 

815 -A r t a x e r x e s I« rlP m ; 
ĉreux. 
Siele a rg . B. 
mi agenouillé et tira n t de l&apos;a rc . # C arré 

816 _ n 
[Pl X V I H )• 

allongé, p résen tan t 
d » &quot; u e. t o &apos;. * 

r 
i ß 

(■PL A T / / / ) . 

Rois Sassanides 

globe, la b a rb e e t S o h ë v iu x lra M fa 6 L é ^&quot; &quot; 
e&apos; sl,rm 0 llt&quot; d&apos;un 
d e ^u e cété, un vase t p » W 

8 l9 d 7 r r ® ? e T a &apos; Ü n ë t Ï o r l î ï ^t d C &apos;c T &quot;&quot; 
CheVeUX bo&quot; cM* 
du globe céleste. L ég. pehlvie u-Pv &apos; 
ouronne a 3 creneaux surm onté 

2 personnages arm és deb o u t. Argo. B . ^&apos; &amp; Um ^ 
^ 
colonne lisse entre 

-59 -

.. . m t r 

(Pi-XV/I• 

-i \fpmestvDes varies. Aig&apos;• id * 
820 _ v a r a h r a n I . M êm es typ 

821 _ H o r m id a s I I . M êm es ty p es v a rié s . A rg L i B . 

822 -S a p o r II (?)• M êm es ty p e s v a rie s . A rg«. TB. 

823 -V a rié té. A rg &apos; . T B . 

824 -l z d e g e r d II t?)-V a r ié té : le b u s te du roi e t les p e rs o n n a g e ^ 
x y / J J ) 

s u rm o n té e d&apos;u n c ro is s a n t. A rg &apos; . TB. 

825 -V a r a r h a n V. M êm es ty p es v a rié s . A rg &apos; . TB . 

826 -F é r o s e . M êm es ty p e s v a r ié s . A rg &apos; . B. 

827 -J a m a a p . M êm es ty p e s v a rié s . A rg &apos; . B. 

I M êm es ty p e s v a rié s . L e s lég e n d e s de p lu s en p lu s b a r b a r e s . 
828 __ C h o s r o e s I. M em es i;yp 

A rg 8. TB . 

829 _ H o r m i d a s IV. M êm es ty p es v a rié s . Arg». TB . 

8 3 0 -C o s r o ë s II. M êm es ty p e s v a rié s . Arg«. T B . (2 v a rié té s . 

8 3 1 

A z e rm i. M êm es ty p e s v a rié s . A i g • B. 

B o i s de B a c t r ia n e 

832 _ 
mus I. sa tête diadème 

r o c 
e t 

te n a n t s a m a s s u e . B A I I A E O I EYUY 
(Pl. XVIII). 

833 _ D é m é tr ia s I. Son b u s te , la tê te coiffée 
I^H TPIO Y ; d e v a n t 
? H e rc u le d e b o u t, de face, se c o u ro n n a n t. BA X IA EH 2 A 
m o n o g r. K P . A rg . o b ole. B . 

834 -E u c r a t i d e s . Son b u s te c a sq u é a d r . V ^^j ^p A A O Y EYKPAT1AOY. 
p o rta n t de lo n g u e s la n c e s e t d e s p a lm e s. BAX1AEOX MEf AAU 
M 

o n o g ram m e TIO. A rg . te t r a r . 

a &quot; c *p l ; 

M 6 d7 s s m ,s &apos; ê MA&quot; enU m o n o ^r .&quot; b T i S 
Î 
E Y K P A tT Ô y . 

r . J 
&quot;iTiApny MEFAAOY EYKPAT1AOY-

83, _ Son b u s te c a sg u é e t d ra p e ^ 

^&quot; &quot; 
&quot; n e . B U . c a r r é . B . 
» L es D io s c u re s a u g alo p a a i . , r, 

» » ri d a v i a f O X AIKAIOY HAIOKAEIOYX-

838 -I lé l lo c lè s . Son b u s te d ia t em esa r. 
d e v a n t, m o n o g r., a u to u r 
» J u p ite r d e b o u t, de face, te n a n t la h a s te e t i e i 
XVIII). 
T é g e n d e b a c trie n n e . A rg . q u a r t de s ta te re in d ie n . B. 


-

60 -

&quot; a n tu I&apos;k IIo T : iïjZIJÏÏZïJiïiï: 
™ HOOPdov 
Ä r &quot; *&quot; * --• = 
« bactrienne Z &quot; Z Î 2 

840 -Variété au buste casqué à dr. ; au revers m o n o o -,. w» •* 

7 

quart de statère. TB. 
&apos; 
°1, derrière Jupiter. A rg. 

(Pl. XVIII). 

^t a s Ä 
s s s a s 

&quot;H APXErR ,n v &apos;&apos;,S &apos;,SOn &apos;&apos;&quot; f d,&quot;dém é &quot; dr-B A Î I A E fll AIKAIOY NIKH0 OPOY 

Â 
X 
t x 
r r 
&quot; s » 
v » : te-B. Aîi, A Eni « « « * 0« ™ 

A rg. quart do statère carré TB 
&apos; 
A u&apos; °Ur : 
bactrien n e. 

! Pl. XVIII). 

dr-BA21AEX1Z I 0 T H P 0 2 KAI 

m onogr. ; autour, Ä 
Ä 
™ 
&quot; 
^ 
Ä 

^I T P A T O N o i ^p T d&quot; df &quot; &lt; 4 ^ BA2IAEn* EHI0ANOY2 ZATHPOZ 

: devant&apos; un -
• 8 

V p &quot; £ r o &quot; a ife n ib&quot; i °: z ; t 
t 
. -
. s â s j t 1 r E; r pov 

A rg . quart de statère. TB 
f e r n e r e , m o n o g r., legende b a etn en n e. 

(Pl. XVIII). 

\ a n e le a son buste diadem é à dr. A rg . quart de statère. TB . (Pl. XVIII). 

S ,0d 7 iJ n ? &apos;U? : r 
bust1 e d ia d 6 m é à »-; le javelot tenu de la m ain dr » P allas 
debout a d r., lançant la foudre. A rg. quart de statère. TB. 
(PL X v w &quot; 

K l -V ariété : m onogram m e au . derrière P a lla s. A rgent quart de statère. 

(Pl. XVIII). 

A V ..-V ariété : * P allas debout k g. ; derrière, m onogr. A rg. quart de statère. 

(Pl. XVIII). 

S Î Â 
^X 
0r : i : : T r a; v &quot; -1™ -

b actrien n e. A rg. quart de statère. TB 
Cheral * * • ; ,&lt;* ende 

-

61 -

«5 * -* -
* 7 &quot; 
&quot; • 

* Le roi à cheval a dr. Lege. 
TriTHPOX EPMAlOY. 

855 -, &quot; &quot; 
&apos;s 
mM0Sramme&apos; 

y Jupiter assis a g. , 

Arg. quart de statère. 1B. 
MErAAOY MAYOY. 

p ---
u-&quot;te 

Arg. statère. TB. 
b a H A E M BAZIAEflN 

grammes £ « * • bactrienne. Arg. sta erm TB. ^ ^ 
^ 
^ « 

-
entre T 
c a r a c tè r e s o u m °&quot; 
°&apos; 

bW&apos;ri&quot; ne&apos;(C T d ,r ^t un mng scep tr, ta 

859 -AT m C -1 autour, légende b a c t r i e n n e .^. 

statère. TB. 
armée combat-
1 &gt; » &lt;ir tenant une lance. w 

860 i^fff&apos;^^&apos;ut^ur&quot;légende bactrienne. Arg. quartde drachme. B. 
tant à g. , autov • 
lovant S-¥ Pallas a dr&apos; 

« 1 -variété : Le roi à cheval 

^ 
^ 
^ 
êntre 

deux monogr. ; autour, leg 
^ ^ 
p&quot; 
. 
B. 

862 _ Variété : Quart de statere arg. . . &gt; 
moo0gramme. 

863 -variété : Le roi à cheval à dr . aime de 
ffl entre * monogr. ; 
&quot; Tyché debout a g. tenant un P 
TIS, 
autour, l é g e n d e bactrienne. Arc . 

&apos; 
^ 

BA21AEn N M rA A O Y 

864 -Bison à dr. 1 ,des=us 
bactrienne. Br». 

AZOY-» Panthère a 
. 
° 

-, r a ï I A E M BAXIAEflN 

865 -
pa,m °e td e 9 . &quot; 
: 

s a s K 
-* 

. 

tenant le foudre et la *aste &apos; &quot; 
T B , 

bactrienne. Arg. quai 
de ja main 

86, _ Soter Megas. Buste diadémé du ro, a dr 
nan« ^ 
d 
r o i t e ; derrière, sigiebaetn en . , L 

-ç h ^ 
BACIAEOZ BACIAEflN 

la main droite lovée ; autour, altérai 
e n T H P MET AC. Bi&apos;S. B. 


8 6 8 -H y r c o d e s . Son buste à dr. Y PK H A . ^ Partie antérieure d&apos;un cheval à dr. 
YPKQ. Arg. 1/8 de statère. B. 

869 -Son buste à dr. y Guerrier debout, de face, appuyé sur sa lance. Lég. 
barbare. A rg. 1/8 de statère. B. 

870 -K a n ish k a . K a n e r k e s . Le roi debout sacrifiant à g. Lég. circ. PAONANO 
PAO KANHPKI KOPANO. ^ Siva debout à g .; devant le symbole MAO-
Or. quart de statère. TB. 
^pj xiX) 

-Le roi barbu, debout à g., sacrifiant sur un autel, y Divinité nimbée et 

radiée debout à g., derrière MIIPO; devant, sigle bactrien. Br7. B. 

-H o o e r k e s (H u visk h a). Hoi de Bactriane. Son buste à demi-corps à g. 
Autour P O O NAN O PAO OOHPKI-9 Le dieu Lunus nimbé debout à g .; 
derrière, MAO, devant, monogr. Or quart de statère. TB. 
(PL XIX). 

-Statère d&apos;or aux mêmes types, les légendes plus barbares. MIIPO derrière 
Iß dieu Lunus. 13. 
(PI X IX) 

-I la z o d e o (V asu D e v a K u slian ). Le roi debout à g., la tête mitrée et 
nimbée, sacrifiant; dans le champ, un trident. Lég. circ. PAONANO PAO 
BAZOAKO KOPANO. 9 Divinité debout, d« face, tenant un trident et une 
couronne ; derrière, le boeuf Nandi à g. et OKPO. Statère d&apos;or. TB. (Pl. XIX). 

-S r i-S h a k i-K id a r a . Le roi debout à g., sacrifiant sur un autel surmonté 

d un trident. 
Lakshmi assise de face, tenant une corne d&apos;abondance. Or 
dinar. TB. 

(pi X IX). 

876 -V i-S tta S k a k a . Le roi debout tourné à g., sacrifiant sur un autel surmonté 

d&apos;un trident. Lég. Vi-Sita-Shaka en caractères indiens. 9 Lakshmi assise de 
face sur un trône, tenant une corne d &apos;abondance. OAOA (Ardoksho) Or 
dinar. TB. 

{pL 

8 7 7 ~&quot;.RoîS de Ia So^d ian e-Tête du roi à dr. avec la tiare radiée. 9 Hercule 

assis à g., tenant la massue. Dégénérescence barbare des y du tétradrachme 

d&apos;Euthydème. Arg. tétradr. TB. 
(pj XIX) 

AFRIQUE 

R o i s cL &apos;Eg-y;p-te 

878 -A le x a n d r e A e g u s . Tête virile jeune à dr., coiffée de la dépouille d&apos;élé 
phant. 9 ? AAEZANAPOY-Minerve combattant à dr. Devant Al, casque et 
aigle. Arg. tétradr. TB. 

&apos; (PI XIX) 

879 

Variété de flan plus large, rç? sans le casque et Minerve entre 2 monogr. 
Arg. tétradr. TB. 
^pj xiX) 

s a tète diadémée A dr. , Aigle sur un foudre, devan 
881 

-.... ----

TTTOAEM... Or tnobole. B. 
-u 
nTOAEMAlOY BAXIAEOI-Aigle debout 

882 -
et monogr. Ml • Arg. t é t r a d r , « , 
, « • X « , 

J 

( P L Ai A). 

883 _ Variété avec monogramme HAP-Arg. tétradr. TB. 

884 _ Variété avec monogramme MY (?, Arg. tétradr. TB. 

885 _ Tète diadémée d A i-
,e G r a n d m a c o r n e d .m m o n a droite. 

* nTOAEMAlOY. Aigle debout sur un foudre g. 

886 -ptolém ée II 
massUe 
derrière A « AB ,an 30,. A r . tétradr. 

8s™&apos;TètedeJupiterAmmonèd, , nTOAH&quot;A.OY BAZIAEOX. A igle debout 

sur un foudre à g , se r e t o u r n a n t a d r . B r « ,» . I B . 

888 

u n io u m e &lt;*8 m ^, 
, . 
a;»le éolové à g-sur un foudre ; devant un 
; _ Tête de Jupiter lauree a dr. * AiglP Y 

bouclier nTOAEMAlOY BAIIAEOZ. Br . ■ 

£ . 

il a AEAOflN-Têtes accolées à dr. de P o eme-

889 -Famille de Ptolém ée . 
QFQN-Têtes accolées 
à droite de 
et d&apos;Arsinoë IL Derrière, boucher. » 

(PL XIX). 

Ptolémée I et Bérénice I. Or tétradr. 
-
., , TT 
tpfp diadémée et voiiee a a r . , 

890 _ A r sln o ê II. Fem m e de P tolem ee 
a p t i NOHT &lt;t&gt;IAAAEA&lt;t&gt;OY-Or 
derrière K-¥ Double corne dabondance. APTINOHZ 
(p| x;X ) 

octodrachme. TB. 

, , 

riprrière 0 0 9 Le précédent varie. Arg. 
891 _ Sa tête diadémée et voilee a dr. D einere OU. * 

p [ 

M ) &gt; 

octodrachm e. TB . 
_ ^ _ v 

892 -Sa tête diadémée et voilée à dr. D ernere B-9 APIINOH2 &lt; t &gt; \ 
Âigle 

debout à g. A rg. tétradr. TB. 

883 _ Ptolém ée III E vergètes I. Sai tête 
f ^d r e nTOAEMAlOY 
B. * Aigle à dr., X entre les jambes; debout sur un 
^ 
2Q 

T H P -Arg. tétradr. TB. 

894 -Tête de Jupiter Ammon à d ^^ Aigle 

^ 

TB. 
corne d&apos;abondance. Lég. nTOAEMAlOY B A ÏlA tw 
895 

_ Mêmes types. Br«. TB. 

8% -Tête jeune à .dr. couverte de la_ peau d elephant. » Aigle d 
XX). 
foudre à g. nTOAEMAlOY BAXIAEOZ. B U . IB. 


898 -Même avers v a rié , i? TTTOAEMAIOY ZO TH P O Y -A ig le debout su r un 

fou d re à g. ; devant PB (an 102) en m o n og r. A rg . té tra d r. T B . 
(Pl. XX). 

899 -P t o l é m é e V E p ip h a n e s . Tête de P tolém ée S oter à d r. ^ BAZIAEOZ 

TITOAEMAIOY. Tête de la L y b ie ou de B érén ice à d r . B r6. T B . 

900 -P t o l é m é e VI P h ilo m é t o r I. Tête de Ptolém ée S oter à d r. p? TITOAEMAIOY 

B A Z IA E O Z -A ig le debout s u r un fo u d re à g. e ntre L Z et TTA = (Paphos). 
A rg . té tra d r. T B . 
(PL XX)&gt; 

901 -Mêmes types va rié s : l &apos;a ig le e ntre LKA et T7A. A r g . té tra d ra c h m e . T B . 

(Pl. XX). 

902 -P t o l é m é e VIII E v e r g è t e s I I . Tête diadém ée de P tolém ée I à d ro ite . 

? TITOAEMAIOY BAZIAEOZ-A ig le d ebout su r un fo u d re à g. Sous son aile 

un th y rs e te rm in é en flèche. D evant LAE. d e rriè re 2A-A rg . té tra d ra c h m e . T B . 

(PL XX). 

903 -V a r ié té : l &apos;a ig le sans le th y rs e entre LMO et TTA-A rg . té tra d ra c h m e . T B . 

(Pl. XX). 

-V a rié té : sans date ni in d ic a tio n d &apos;a te lie r. A r g . té tra d r. T B . 
(Pl. XX). 

-V a rié té : d id ra c h m e a rg . à ce d e rn ie r type. 2 va rié té s. B. 

-V a rié té : P devant l &apos;aigle et IT d e rriè re . A r g . d id ra c h m e . T B . 

-V a rié té : LNA devant l &apos;a ig le et TTA d e rriè re . A rg . té tr a d r. T B . 
(Pl. XX). 

-Tête de C léopâtre I sous les tra its d &apos;Isis à d ro ite . ^ TITOAEMAIOY 

BAZIAEO Z-A ig le d ebout à g. s u r u n fo u d re . Br8. T B . 

-V a rié té . Br9,s. TB . 

-P t o l é m é e X S o t e r II. Tête de Ptolém ée I à d r. ç TITOAEMAIOY 

BAZIAEOZ. A ig le d ebout s u r un fou d re à g. e ntre LB et TTA-A rg . té tra d r. 

TB -
(Pl. XX). 

C y r é n a ï q u e 

911 -C y r è n e . J u p ite r assis à g., le b ra s appuyé au dossier du trône ; devant 

lu i un th y m ia te rio n . D e rriè re , XAIPIOZ ré tro g ra d e . ^ KYPANAION. La 

nym phe C yrène dans un q uadrige au galop à d r. Dessus, so le il. O r statère. T B . 

(Pl. XX). 

897 -P t o l é m é e V E p ip h a n e s . Tête de Ptolém ée S oter à d r. ^ TTTOAEMAIOY 

BAZIAEO Z. A ig le s u r un foudre à d r. ; devant Ll, d e rriè re , 2A. (S alam is). 
A rg . té tr a d r. T B . 

(Pi. XX). 

-64 -

-

65 -

^ 
•&apos; 

k y p à 

^ S y lp h iu m K Y A IO Z -
O r 
à Av 
D e rriè re K Y rA . v 
J 
912 -C a va lie r au pas a d r . 
(pi. x a ). 

d ra c h m e T B . 
^ 
à d r 

9 1 3 _ Tête jeune im b e rb e co rn ue à g. ? 
( p l. X X | . 

9 , 4 _ T ête cornue de 
: 

::::::::: 

corne d &apos;abondance. A gauche K ..P -A r g . 
+T.P g v et PA-E n h a u t à gauche 
9 1 6 _ Même type à gauche ç S y lp h iu m 
en 
(P l. XX). 

m o n o g ra m m e . A rg . d id ra c h m 
^ 
étoüe à gauche. 

917 _ V a rié té , mêmes types -, le m onog ra m m e 
• 
^ 
X X ) . 

A rg . d id ra c h m e B. 
, , 
m 

918 _ S y lp h iu m 9 KYRA et tête cornue et b a rb u e de Ju p ite r-A m x n o n a ^ 
■ 

anom-\r&lt;*. d ra ch m e T B . 

9W°! V a rié té ta tête de J u p ite r, entourée , u n ce rcle de g r é n e t i, A rg . d ra c h m e . 

920 -Tête d &apos;A p o llo n la u ré e à g . , * . » ! £ » 
^ 
* P A &apos; * ^P 
l . V 
&apos; 
a d ro ite m o n o g ra m m e . A rg . d ra ch m e T B . 

, U 
» Tête co rn ue de J u p i t e r -A m m o n en u n 
g2i _ F r u it du s y lp h iu m 
A rg . h e m id ra ch m e . 
^ ^ ^ 
A gauche 

922 _ Tête co rn ue de J u p ite r-A m m o n a d r. 

K et PA B r* T B . 

923 -V a rié té : au re v e rs à d ro ite Y et 6 B r* T B . 
^ J u p i(e r. A m oe o n 

9 2 4 _ B a rc é . S y lp h iu m * (B) AP. T ête co rn ue e 
&apos; &quot; . « &quot; Y A re . d ra ch m e B, 
à d r . en u n c a r r é e 
■ 
Am m on à d r. en u n 
A crauche B W Tête b a rb u e de J u p ite r-
q2 6 __ S y lp h iu m . A gauche a ? 
, i 

ArtPtiq Arg. h e m id ra c h m e B . 
cercle de grénetis. A rg. il 

m-ré c re u x a u to u r de la tete d , 
. i 
c v P V en un c a rre creu*. 

926 -B» e f CPio a&apos; 8à d r y lP n r c e r c l e de gré ne tis. A rg . d ra c h m e B . 
J u p ite r-A m m o n a d r . en u i 

e n tre 3 et T ? Tête co rn ue de J u p ite r-m m on 

927 _ T e u c h i r a . S y lp h m m e n tre 3 et 1 V 

D e v a n t m onogram m es. A rg . ra c me 

. 

G o u v e rn e u r de C yrénaïque. Tête de P tolém ee Soter 

n T O A E M A lO Y B A Z IA E O Z . Tête de la p ro v in c e a 


-

66 -

/ 

ZEU GIT AN I E 

929 -C a rth a g e . Tête de P ersép h o n e à g. 
Cheval lib re à d r. D essus .disque 
rad ié en tre deux u réu s. E lectru m double sta tè re TB. m ais lé g èrem en t fêlé. 

(PL XX). 

930 -Tète de P ersép h o n e à g. y Cheval lib re à dr. S tatère d &apos;o r TB . 
(Pl. XX). 

931 -V ariété aux m êm es types, sta tè re électrum TB. 
(P I . XX). 

932 -V a rié té : le ttre punique au-dessus du cheval. S tatère é le c tru m TB. 

(Pl. XX). 

933 -Tête de P erséphone à g: ç-Cheval au pas à d r ., une patte levée, 1/4 
sta tè re é lectru m TB. 
XX). 

934 -P a lm ie r d a ttie r avec fru its y B uste de cheval à d r. 1/8 de statère 

d o r T B -

(Pl. XX). 


P a rtie an térieu re d &apos;un cheval au galop à d r ., couronné p ar la victoire ; 
d ev an t u n g ra in d &apos;orge, dessous ca ra c tè re s puniques ^ P a lm ie r avec fru its ; 
c a ra c tè re s puniques. A rg . te tra d ra c h m e TB. 
(P l. XXI). 

-Tête de Perséphone à d r. d evant autel à encens p-P alm ier devant lequel 
m a rc h e u n cheval à gau ch e. L ettres puniques en tre les p attes de devant du 
ch ev al. A rg. te tra d ra c h m e B. 
(Pl. XXI). 


Tète de P erséphone à g-; a u to u r 4 d auphins lift P alm ier d a ttier, devant 
lequel un cheval lib re bondit à g au ch e. A rg . te tra d ra c h m e TB. 
(Pl. XXI). 

-Même av ers v arié ift B uste de cheval à g. D errière p alm ier. E xergue î 
c a ra ctères puniques. A rg . te tra d ra c h m e TB. 
(Pl. XXI). 

-Tète d&apos;H ercule à d r. coiffé de la peau de lion pi B uste de cheval à g. 
D errière palm ier. A rg. te tra d ra c h m e . TB. 
(Pl. XXI). 

940 -V ariété : Légende punique sous le buste du ch ev al. A rg. té tra d ra c h m e TB. 

(Pl. XXI). 

941 -Tête de P ersép h o n e à g. 
Cheval au pas à dr. D essous cro issan t renversé. 
A rg en t té tra d ra c h m e dentelé B. 

942 -V ariété : a u tre le ttre punique sous le cheval. A rg. té tra d ra c h m e dentelé B. 

(Pl. XXI). 

943 
Tète de P ersép h o n e à g. p? C heval au repos à d roite, se reto u rn a n t à g. 
v ers un p alm ier. A rgent d id rac h m e TB. 
(Pl. XXI). 

67 -

o T R 

(Pl. XXI). 

944 -V ariété : Etoile devant le c h e ^l . A rg. 
ray o n n a n t. 

M5 _ T ête de P e rsé p h o n e à g. , C heval au repos h d r. 
_ 
^ 
Ârg. 

d rach m e T B . 
(Pl. XXI). 

v 

xtA • o sous le ch ev a l. A rg. d rach m e T B . 

946 -V ariete . O so 
hém id rac h m e TB. 
_ Tête de P ersép h o n e à g. * Cheval an repos 
d r. g . 
îra 

A rg. h ém id rach m e TB. 
. r in h u le sous le cnevai. « îg -

i l -Même a v e rs v arié , C heval au repos h d r. D evant lettre pum gue. D essu 

.•ü-rrr.-r-------

BrB 
. 
c h e v a i au repos à dr. devant un p alm ier B t S. 
951 _ Tête de P ersép h o n e a g. 9 

2 v arié tés TB. 
, al , d r. Br* ; 3 v ariétés p ar les le ttres 

9 5 2 _ Même avers ? B u ste e c ev^ 
puniques placées d ev an t le cheval. TB. 

953 _ P alm ier avec fru its ? B uste de cheval a dr. 
^ 
954 

_ I n d é t e r m i n é . T ête de P erséphone a g . h B oe uf d r. 

9 5 5 _ M ême avers a 3 épis, d essus le ttre s punuj 
frappées à Jo l 

9 5 6 _ V ariété Br« TB. (Les deu* ipièces précédentes sem 
^ 
(Numidie). 

NUMIDIE 

M onnaies de la N u m id ie et de la Mauritanie) 
(C harrier. -M onnaie* 

• Sa tête laurée à dr. 9 Cheval galopant a g. C a m e r 
9 5 7 _ M a s s ï n i s s a . r o i . S a tete îau ie 

v a r. Br? TB. 

9 5 8 -V a r i é t é m êm es types. Charrier II n° 8 Bi^ TB . 

9 5 9 __ V a r i é t é P lom bs TB. 
j &apos; l 2» cr w Cheval galopant à g. D essus astr , 
960 -G u l u s s a r o i . S a tête diademée à g. ? 

C. III 39 B r6 B. 

l96l _ V a r i é t é plus petite san s l&apos;a stre , C. « Br* B. 


-I lie m p sa l II. r o i. T ê te v ir ile co u ro n n é e d &apos;é p is à d r . ^ C h e va l g a lo p a n t à 

d r . E x e rg u e : c a ra c tè re s p u n iq u e s . C. I V 56 A r g . q u in a ir e B . 

-J u b a I, r o i. T ê te de J u p ite r -A m m o n à d r . y E lé p h a n t à d r. D essus 

lé g e n d e p u n iq u e . C . Y . 60. Br? B. 

-B u s te d ia d é m é d u R o i à d r . D e v a n t REX IVBA ^ T e m p le . L é g . p u n iq u e , 

C. V , 64. A r g . d e n ie r T B . 

(Pl. XX). 

-J o l (N u m id ie o c c id e n ta le ). T ê t e . d &apos;Is is à g . ^ 3 é p is. T y p e de C . VIII, 

n° 96. Q u in a ire a rg . é b ré c h é . 

-S y p h a x ier, r o i de M a s s e s s y lie . Sa tê te n u e à g . ^ L e R o i g a lo p a n t à 

d r ., avec m a n te a u flo tta m , C. I X 107 B r? B . 

-S y p h a x II. Sa tê te d ia d é m é e à g. 

L e r o i g a lo p a n t à g . C. I X 110. 

B r6 . B . 

MAURITANIE 

-J u b a I I e t C lé o p â tr e , R E X I V B A . T ê te d ia d é m é e d u r o i à d r . 

* (B) ACIAICCA (K ) AEOTIATP. S y m b o le d &apos;Is is et s is tre . C. 171. A r g e n t 

d e n ie r T B . 

-V a r ié té . A r g . d e n ie r T B . 

(Pl. XXI). 

-A u tr e v a rié té . C ro is s a n t à l &apos;e x e rg u e au r e v e rs . C. 174. A r g . d e n ie r T B . 

971 -M ê m e a ve rs ^ BACIAICCA KAC017ATPA a u to u r d u s y m b o le d &apos;Is is . C. 177, 

A r g . d e n ie r T B . 

972 -M ê m e a v e rs y L é g e n d e c ir c u la ir e p ré cé d e n te a u to u r d &apos;u n c ro is s a n t s u r 

m o n té d &apos;un a s tre . C. 178. A r g . d e n ie r, 2 v a rié té s T B . 

973 -M êm e a ve rs » C ro c o d ile à g a u c h e . D essous BACIAICC; dessus KAEOITAT. 

C . 182. A r g . d e n ie r T B . 

(P L XXI). 

974 -V a r ié té BACIAICCA au dessus d u c ro c o d ile et KAEOTTATP dessous. 

C . 186. A r g . d e n ie r T B . 

975 -J u b a I I seul. -R E X I V B A . Sa tê te d ia d é m é e à d r . ^ CAES AREA 

R X X X I I en 3 lig n e s en une c o u ro n n e de c h ê n e . C. 191, v a rié té . A r g . d e n ie r 

T B . 
(P L 

XXI). 

976 -R E X I V B A . Sa tê te à d r o ite c o u v e rte 
de la d é p o u ille d u lio n ^ 

CAES 

AREA R X X X X en une c o u ro n n e . C . 192. A r g . d e n ie r B . 

-

69 -

« t &apos; H p rc u le R V ic t o ir e d e b o u t à d r . 

--•&gt;-
* Biéphant 4 dr-°-w9-A&quot; &quot; 

r t v r a • d e r r iè r e R E X * M assue e n tre 

T -tP d ia d é m é e d u R o i à d r . D e v a n t IV B 
, 

{Pi. XXI). 

8ntra un arc;et &quot; Ä 

R X X X V I . g . 214. A r g . d e n ie r T B . 
A u to u r 
T e m p le avec 
&quot; n p v . d e v a n t I V B A ? r e m p l i 

981 -Sa tê te 

d ia d é m é e * * &apos; &quot; ™ l6geBde&apos; 

A U G U S T !-G. 
219 v a r . A r g -
b a lu s tra d e d o n t le tro n to n p o rte 
B 

{pL XXI). 

d e n ie r B &apos; 
, . 
| &quot; m a ssu e s u r l &apos;é p a u le . 
* 
-Son .n o te c o t « de la d é p o u ille d u lio n a d r 
^ 

^ 
« 

E x e rg u e : R X X X X L . 
F x e r &lt;,Ue R X X X X I I . 

983 _ T ê te d ia d é m é e d u K o , &gt; d , , T y p e P-
. 

0 .2 2 6 c. v a r ié té . A r g . d e m e r 
^ 
tr a n s v e r s a l. 

9 8 4 

_ M êm e a v e rs 9 A ig le d e b o u t 
à d r . s u r 
f p , 

C .2 3 I. A r g . d e n ie r T B . 

,a tê te c o u v e rte de l a d é p o u ille d u 

---s ; 

R X X X X I I . 0 . 237. A r g . d e n ie r 
. 

986 -s a tê te d ia d é m é e A d r ^ 
» 
_ ^ 
^ 
^ 
T B . 
( « • * * &gt; • 

d &apos;é lé p h a n t a d r . D e r r iè r e z 

. 
R X X X V I a u to u r d &apos;u n e co rn e 

9 8 8 

-s a tête 
d e n ie r T B . 

d &apos;a b o n d a n c e e t d u n 

a v e c lé g e n d e c ir c u la ir e ETAM. 

989 _ M ê m e a v e rs v a r ié » T y p e p ré c é d e n t, m a . 
» 

tPl. XXI). 

r 953 A r e . d e n ie r T B . 
. aa p ô tre en s a u to ir . E n 
^ a &apos; pp à d r 
w G orne d &apos;a b o n d a n ce e t scep t 
9 9 0 • _ S a tête d ia d e m é e 
• 
A r g . d e n ie r T B . 

h a u t à d r . c ro is s a n t. G. -d o . a 0 

9 9 , _ V a r ié té sans le c ro is s a n t. Arg. d e n ie r F D C . 


9fl2 

V ariété : le croissan t â gau ch e. C. 258 v a riété. A rg. denier FDC. 

993 -V ariété : la corne d&apos;abondance form e un rython term iné par une tête de 

b oe u f. A rg. denier TB. 

9 9 4 -J u b a II et C léopâtre. R E X IV B A . Tète diadém ée de Juba à droite. 

r BACIAICCA KAEOT7ATPA B u ste de Cléopâtre à gau ch e. C. 267. A rg. 
ï 
1 
(PI-XXI). 
dem er T B . 

9 9 5 _ j u b a II et P tolém ée. A vers préoédent r PTOLEMAEVS REGIS IVBAE F. 
B u ste d iadém é de P tolém ée à gauche. C. 279&apos; Arg. denier TB. 
{PI XXI). 

996 -Ptolém ée. REX PTOLEMAEVS-Son b u ste drapé à d r. r R-A-1-

Palm ier avec ses fru its. C. 309. A rg . denier TB . 
(pl-XXI). 

997 -M ême avers varié R RAX. Trône, scep tre et couronne. C. 334. A rg. 

denier T B . 
{PL XX&apos;]&apos; </unit>


<back>Composé et Imprimé 

par 

R. TAHOTE 

Graveur-Imprimeur à Paris 

47, Rue de Richelieu </back>


</text>
</tei>