<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>(N° A 

^_ 

Vente du Mercredi 9/ Janvier 1923 

EL DROUOT -
SALLE N» 9 

N &apos; 151 du Catalogue. 

ESTAMPES &amp; DESSINS 

MM&quot; ALB. LE RICQUE et A .DESVOUGES. 
M. LOYS DELTE1L. </cover>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les adjudicataires paieront 12,50 p o u r cent pour 
les enchères jusqu&apos;à 100 francs, et 15,50 p o u r cent au-
dessus de ce chiffre, ainsi que pour les dessins quel 
que soit le montant de l&apos;adjudication. 

M. L o y s D e l t e i l remplira, aux conditions d&apos;usage, 
les commissions que voudront bien lui confier les 
Amateurs ne pouvant y assister. 

MM. les Amateurs pourront visiter la Collection, 
2, rue des B ea u x -A rts, du Lundi 22 au Samedi 27 
Janvier 1923, de 2 heures à 3 heures. 

E x p o s i t i o n P u b l i q u e , le Mardi 30 Janvier 1923, 
H o t e l D r o u o t , S a l l e N° 9, de 2 heures à 6 heures. 

TABLE DES ABRÉVIATIONS 

Bn 
Bonne épreuve. 
P&quot; 
pendants. 
B 
Belle épreuve. 
pl. 
planche. 
TB 
Très belle épreuve. 
rmg. 
remmargée. 
S 
Superbe épreuve. 
rst. 
restaurée. 
avl l. 
avant la lettre. 
sang. 
sanguine. 
im p. enc. imprimée en couleurs. 
sign. 
signée. 
col. 
coloriée. 
sm. 
sans marge. 
ch. 
sur chine. 
tm. 
toutes marges 
enc. 
encadrée. 
R. 
rare. 

j-
sur japon. 
RR. 
très rare. </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

2 . 

3 -

4 -

5: 

6. 

7 -

8. 

9 -

10. 

ALIX (P.-M.). -Diderot-Helvetius, 2 p. d&apos;apr. Van 
Loo (inscrip. manuscr. sur l&apos;une). Enc. 

AMÉRIQUE.-D éclaration d e l&apos;Indépendance des 
E tats-U nis d&apos;A m é riq u e le 4 ju ille t iy/6, par Jazet, 
d&apos;apr. Trumbull. B (piq.)* Enc. 

ANONYME (xvn* siècle). -Le Baptême de Clovis. 
Plume et encre de Chine. 

BALESTRIER1 (L.) -BLANCHE (J.-E.) -LE-
GRAND (L.). -Dans l&apos;atelier -La Prière sur la 
terrasse -Le Pont du chemin de fer -Au Jar 
din -Le Thé -L&apos;Album -Flore artificielle -
Musicienne, 10 pl. (5, im p. en c.). 

BARTOLOZZ1 (F.). -The E x a lte d Sou l, d&apos;apr. la 
duch. de Montrose, im p. en c., lég. rehl! (trous 
de vers). Enc. 

BARTOLOZZ1 (F.) -SPOONER (C.). -Femme 
turque, d&apos;apr. Cipriani -Nancy Dawson, 2 pl. 
(pet. rst. et épid.). 

BEGA (C.). -Le Cabaret (D. 33). B (lég. rogn.). 

BÉJOT (E.). -Au Cannet -Square du Pont-Neuf 
-Cannes -Golfe Juan, 3 pl., sign. 

BERNARD (Emile). -Bretonneries, front, et 4 pl. 
B (une double). 

BESNARD -BRESD1N -RODIN -ROPS, etc. 
-Marché aux chevaux -La Comédie de la 
Mort -Ames du Purgatoire -Sainte Chandelle 
d&apos;Arras, etc., b pl. (dont 1 fac-siraile). 


11. BESNARD (P.-A.) -RIVIÈRE (H.). -Baigneuses 
(est. murale) -L&apos;Hiver, 2 pl. B (1 imp. en c.). 

12. BLOMAERT (C.). -Etudes de mains, 2 dessins à 
la sang, sous le même cadre. Au verso études 
d&apos;amours et de draperie. 

13. BOILLY -BONINGTON -DEVÉR1A -VER-
NET, etc. -Sujets divers, 23 pl. (11 col.). 

14. BOILVIN (Em.). -Les Bibliophiles, d&apos;apr. ForGnv-
TB., j., av1 /., rem., dèd. 

15. BONINGTON (R.-P.) -LEPÈRE -FORAIN. -
Bologne, épr. 1&quot; tirage, remontée -Le Quai 
des Grands-Augustins -Album, par Forain. 

16. BONNET (L.-M.).-Tête de jeune Femme, d&apos;apr, 
Le Clerc (133). Bn, sang. 

17. BONNET -DEMARTEAU. -Têtes de Vieillards 
-Tête de Putiphar, 3 pl. d&apos;apr. Boucher, Des-
hayes. B (2 en plus, tons, 1 av&apos; /.). 

18. BOUCHER (Ecole de J.-F.). -Projet de plafond. 
Pierre noire, lég. reh&apos;s de blanc. Enc. 

19. BOULANGER (Louis). -Après le Bal -Le Berger 
sur la Falaise, 2 dessins à la pl. (le icr enc.). 

20. BOZE (d&apos;apr J.).-Louis Seize -Marie-Antoinette, 
2 p. par llenriquez et Miger. Bn. Un dessin attr. 
à Wille ajouté. 

21. BRACQUEMOND (F.). -Boissy d&apos;Anglas, d&apos;apr. 
E. Delacroix (341), 1&quot; état, j., sign. (déd. effacée). 

22. BRACQUEMOND -BÉJOT -PRUNA1RE. -
Sujets divers et portraits, 12 pl. 

23. BUHOT (F.) -LEPÈRE (A.) -MERYON (Ch.). -
La petite Maison à Valognes, etc. -L&apos;Archet, 2 
états diff.-La Tour de l&apos;Horloge, etc., soit 10p. 

24. CALLOT (J.). -S&apos; Nicolas -Pompe de l&apos;Emp. 
Mathias -Gueux et mendiants, etc., 22 pl. (pl. 
copies). 

-

3 _ 

25. CARICATURES. -Caricatures anglaises (Acker 
mann, 1814-15-16). 29 pl. imp. en 2 tons et col. 

26. Caricature Mensuelle, 13 p. par Traviès, Grand-
ville, etc. -Caricatures diverses, par Lami, 
Pigal, etc., 21 p., soit 34 p. (en partie col.). 

27. Caricatures politiques et Scènes de moeurs, 1 alb. 
par Cham, et 49 pl. par Charlet, Traviès, Grand-
ville, etc. 

28. CARRACHE (Annibal). -Paysages. Deux dessins à 
la plume, recto et verso. Enc. 

29. CARRIÈRE (Eug.). -Le Mineur, affiche (40). B, 
timbr. et num. 

30. CASANOVA (attr. à). -Combat de cavaliers. Plume 
et lavis. 

31. CHARLET -BELLANGÉ -RAFFET, etc. -
Lithographies diverses -Sujets, costumes et 
caricatures militaires, environ 125 p. 

32. COCHIN FILS (d&apos;apr. C.-N.). -Décoration du Bal 
Masqué..., par Cochin père. B (pli). • 

33. Concours pour le Prix d&apos;expression, par Flipart 
(pli et mouill.). 

34. COIFFURES et COSTUMES. -Coiffures du 
xviii&apos; siècle, 48 coiffures. On y a joint une carica 
ture (la lettre en partie grattée). 

35. Costumes divers, 70 p. anc. et mod., la plup. col. 

36. Costumes, d&apos;apr. Watteau fils, par Dupin et Le 
Beau, 4 p. (III -338,339,341, 342. les coins coupés) 
-Galerie des Modes, 4 p. (cc 158, 161, gg 185 
-Acteur bourgeois) -Robe à la Circassienne, 
par Berthet, soit 9 p. col. (2 m. de cons.). 

37. Costumes divers, 65 pl. anc. etmod. (en partie col.). 

38. Modes Féminines, environ 100 aquarelles, par 
Mayer. On y a joint quelques pl. 


39-The British A rm y , 2 pi. par Harris et Hester, imp. 
en 2 tons et col. (1 déch.) -Entrée triomphale 
des Prussiens à Paris, par Gilbert -Costumes 
militaires, 73 p. (est. et dessins), par ou d&apos;apr. 
Schumann, Stolzel, Kobell, Lalaisse. Soit 78 p. 
anc. et mod. 

40. COROT -M IL L E T -LEGROS -ISRAELS -

BESNARD. -Souvenir de Toscane -La Bouil 
lie -La Mort et le Bûcheron -Chevaux à 
l&apos;abreuuoir -A Scheveningue, 5 pl. B(i avx l.). 

41. DAUBIGNY -ZULOAGA -TOULOUSE-LAU 

TREC. -Le Marais -Soleil couchant -Mano-
las -Couverture des Vieilles histoires, 2&apos; état 
(sur 3), soit 4 pl. B. 

42. DEBUCOURT (P.-L.). -Louis XVIII, en pied, 
d&apos;apr. Béra. B (pet. rst.). On y a joint 12 pi cari 
catures et un p&apos; de Mignard, par Schmidt (tir. 
post.). 
43. DEBUCOURT -B O N N ET -V ERHELST -
MAJOR. -Uhlan prussien -Etude pour les 
Demoiselles (790) -Beatrice, d&apos;apr. Peters -La 
Savoyarde, d&apos;apr. Pierre, 4 pl. B. 

44. DELACROIX (Eug.). -Tigre couché dans le 
désert (24). Bn. 

43. DELACROIX (attr. à Eug.). -Études de têtes, à la 
sépia -Homme étendu, à la mine de plomb, 
timbr., 2 dessins. 

46. DESBOUT1N (M.). -La Femme au chat. TB. Enc. 

47. DESRA1S -COSWAY -DEBUCOURT. -Agri 

cole Viala, par Pitou, imp. en c. -Mm * Réca-
mier, par Cardon (sm.) -Le Traîneau (308), sm., 

3 P1-
48. D ÉTÉ (E.) -BELTRAND (T.) -PERR1CHON 
(G.) -PAILLARD, etc. -Sujets divers, 93 pl. 
d&apos;apr. Rodin, Maurice Denis, Vierge, etc., tirage 
à part de Y Image. 

-

S -

49. DEVÉRIA (Ach.) -1SABEY (J.-B. et Eug.). -C. 
Roqueplan-Portrait de femme, 1818 -Château 
et village de Saint-Nectaire, 3 p. B (2 ch.). 

30. DREVET (P.). -Boileau (Nie.), d&apos;apr. H. Rigaud 
(24). B. 

51. DROLLING (J.-M.). -La Petite Rue. P ein t u r e . 

52. DULAC (Ch.) -VAN RYSSELBERGHE -D EV É 
RIA (A.) -LEMUD. -Paysage -S&apos; Tropez 
-Au Café-Concert -Mm e Récamier -Maître 
Wolframb, 5 p. (3 sign, ou timbr.). 

33. D U M O N T (M.) -VAN RYSSEL (P.) -SH A N 
NON. -La Suite des Polichinelles, 7 pl. en 2 
états -Dou\e Eaux-fortes -W hite Nights -
An entruder -A Romantic landscape. 

54. DYCK (d&apos;apr. Van) -ALDEGRAVER. -De 
Colomna -Chrétien -C. Hugens -D. Mytens 
-Couple de danseurs (166), 5 p. Bn. 

55. EDWARDS (E.). -Paysages, 11 pl. B. 

36. EAUX-FORTES et LITHOGRAPHIES. 
-Les 
Courses -La Glace -Le Virtuose -Pay 
sages, etc., 8 pl. par 
Ranft, Muller, Maurin, 
G. Redon, etc. (7 imp. en c., 5 sign.). 

37. Marines -Venise -Notre-Dame, feuilles de cro 
quis, etc., 9 pl. par Appian, C. Armington, Her-
vier, Urbain, etc. 

38. Tampoco -Las resultas -Le Berger et la Bergère 
conversant -Tête de Lion, etc., 9 pl. par Goya, 
S&apos; Marcel, Géricault, Fantin, etc. 

58 bis. La Vierge et l&apos;Enfant Jésus, par Burney, état -
Les Canards l&apos;ont bien passée, par Bracquemond 
-Les Roches Noires à Trouville, par Lalanne, 
avl l. -Barques de pêche, par Isabey, etc., 3 p. 

59. Sujets divers et Paysages, 12 pl. par Hervier, Le-
gros, L. Legrand, Lunois,&apos;Fantin, Mce Denis, etc. 


_ 

6 -

60. Portraits, sujets divers, par Aman-Jean, Fantin, 
Helleu, Chéret, Villon, etc., n pl. (y compris 
une broch.). 

61. Album factice de 75 pl. par Charlet, Bracquemond, 
Jacque, etc. 

62. ÉCOLES FRANÇAISE ET ANGLAISE (xvm&apos; siècle). 

-Tête de Vieillard. Crayon noir. Enc. 

63. Figures de modes. Deux croquis à la plume dans 
un même cadre. 

64. Chevaux à l&apos;abreuvoir -Intérieur. Deux dessins. 
Enc. 

65. Bataille. Peinture. 

66. Danseuses. Deux dessins rehaussés. Enc. 

67. La Cotation dans un Parc. Plume et encre de Chine. 
Enc. 

68. Scène de théâtre. De forme ovale, sm., col. Enc. 

69. Le Buveur -Portrait d&apos;homme assis -Retour de 
pêche. Une p e in t u r e e t 2 dessins attr. à Char 
pentier, Portail et J. Vernet. Enc. 

70. Enfant assis -Portrait d&apos;homme -Etude de tête 
et de main, 2 dessins (1 enc.) et 1 contre-épr. de 
sang. 

71. La Ruse d&apos;Amour -Le Larcin d&apos;Amour, 2 pu par 
Prot, d&apos;apr. Mouchet-La Faiseuse de filet, imp. 
en c. (rogn. à l&apos;ovale), soit 3 p. (m. de cons ). 

71 bis. L&apos;Ouvrière en dentelles -La belle Fileuse -
M&quot; Favart -La Dame bienfaisante -Le Colleur 
d&apos;affiches, 5 pl. par ou d&apos;apr. Haid, Boucher, 
Wille, etc. 

72. The Peasant o f W alheim -La Dame de charité, 
2 états -Suzanne et les vieillards, 4 pl. d&apos;apr. 
Miller, Eisen, etc. (1 sm.). 

73. La Servante congédiée -L&apos;Amour de ville -
L&apos;Enfant adopté -The Gardiner turn&apos;s doctor 
-Moulines, 5 pl. d&apos;apr. Jeaurat, Coypel, Rey 
nolds et Kauffman. Bn. 

73 bis. Lisette et Crispin -Robin Crusoé -Le Trou 
peau -La Promenade, etc., 8 pl. par Gole, 
C. Vernet, Chapuy, Londonio, etc. 

74. Le Déjeuné de Ferney, 2 états -Le Lever de Fer-
ney (rmg) -Une Veuve -M&quot;c de Courville -
L&apos;Espoir d&apos;un heureux jour, par Bonnet (sm.), 
imp. en c. 

75. Sujets divers, par ou attr. à Gibelin, Bouchar-
don, etc., 9 dessins -Marie-Louise, par Au-
vrest, soit 10 dessins plume, lavis, sang. 

76. La Sultane, par Beauvarlet -La Fécondité, par 
Gaillard -Les Grâces au Bain, par Ryland -
Neptune, par Demarteau -Buste de femme, par 
François -Constitution Française, par Copia -
Pèlerinage à S1 Nicolas, etc., 13 p. d&apos;apr. Van 
Loo, Boucher, Prudhon, etc. (1 en tir. post.). 

77. ÉCOLE HOLLANDAISE (xvne siècle). -Le Pont à 
deux arches. Crayon et encre de Chine. 

78. FLANDIN (Eug.)-DAUZATS -YVON. -Entrée 
de la Mosquée royale, Ispahan -Oriental assis 
-Le Penseur, 3 p. Crayon et fusain (2 enc.). 

79. FORSTER (F.). -François I*r et Charles-Quint (B. 
42), état -Raphael accoudé (45) -Les trois 
Grâces (49), 2 épr. (1 av&apos; l., 1 rogn.) -La Vierge 
à la légende (50), soit 5 p. d&apos;apr. Gros et Raphael. 
TB (3 ch., 1 sign.). 

80. GAILLARD (C.-F.). -L&apos;Homme à l&apos;oeillet, d&apos;apr. 
Van Eyck -La Vierge, d&apos;apr. Botticelli, 2 p. B, 
ch. 

81. Les Pèlerins d&apos;Emmaüs -Léon XIII, 2 p. TB, ch. 
(1 av&apos; L). 


-

8 -

8 2 . G AILLA RD (C.-F.) -F A N T IN -L A T O U R (H.). -

L&apos;Homme à l&apos;oeillet, d&apos;apr. Van Eyck -Eau dor 
mante. 2 pl. B. 

8 3 . G ENNAR1 (B.) -L A F F 1T T E (L.) ? -S&apos; Paul -
Une Famille, 2 dessins. Enc. 

84. G ERARD et GOLTZ1US (d&apos;apr.). -Quadrupèdes, 
7 pl. -Oiseaux, 10 pl. -Les Planètes, soit 24 p. 

85. GÉRARD (d&apos;apr. Mlle). -L&apos;Elève intéressante, par 
Tassaert, im p. en c. (mal cons.). 

86. G 1NOTT1S. -La Martinique. Aquarelle, sign. Enc. 

87. G R ENIER (F.). -Sujets variés, couv. et 12 pl. -
Album Lithographique, couv. et 11 pl. (sur 12) 
-Sujets divers, soit 33 pl. B. 

88. GREUZE (d&apos;apr. J.-B.). -Têtes d&apos;Enfants, 2 pts par 
M&quot;&apos; Lingée. B, sang. 

89. Le Baiser paternel. TB en sang. 

90. La Paresseuse, par Moitte. B (pli). 

91. La Paresseuse, par Moitte. B (petit pli). 

92. Le Baiser paternel -Bustes d&apos;Enfants, 3 pl. par 
Mm &quot; Lingée, en sang. 

93. G U É LA R D (chez F.). -La Foire de Bezons -Sin 
geries, d&apos;apr. C. Huet, front, et 12 pl., soit 14 p. 

94. GUÉR1N (Ch.) -D E GROUX (H. de). -Moïse 
sauvé des eaux -Promenade -Portrait de 
femme -Joueuse de flûte, 4 p. TB, (3 sign.). 

95. H A M IL T O N (d&apos;apr.). -Mr&quot; Frederick, par R. Lau 
rie, 1777. B. 

96. H A R D IN G (J.-D.). -Maison du xvi* siècle -
L&apos;Abside. Deux d essin s, m i n e de p l o m b . 

9 7 . H E L L E U (P.). -Jeune Femmeen pied, au boa -
Deux jeunes Femmes, 2 pl. sign. 

98. Dolly (Miss) -Mra e X., 3 pl. im p. en c., sign. 

9Q. Jeune Femme accoudée à une colonne -Jeune 
Fille à la barre -Repos, 3 pl. B, sign. 

-9 -

100. H E L L E U -Z U L O A G A -ROPS. -Femme assise 
-Manolas -Cythères Parisiens, front., 3 pl. B 
(1 sign.). 

101. H E N R IQ U E L -D U P O N T . -Mariage mystique 
de Ste Catherine, d&apos;apr. Le Corrège. TB, ch., 
av&apos; t. L, sign. 

102. H E R M A N N -P A U L . -La R entrée des C ham bres, 
encre de Chine, rehts, sign, et legendé. On y a 
joint 5 fac-similé d&apos;apr. Forain. 

103. P endant la G uerre, 13 pl. sous couv. (n° 33, j.) 
Les 4 Saisons de la K u ltu r (n° 8), 2 alb. 

104. H U E T (J.-B.). -Bélier et moutons. D e s s in , 
crayon noir, sign. : 1807. Enc. 

1 0 5 . H U E T (d&apos;apr. J.-B.). -La Déclaration, par Le-
grand. Tir. post. 

106. IM AG ERIE. -Imagerie d&apos;Epinal : Scènes rela 
tives au Ie 1 et au IIe Empire -Pl. sui les chemins 
de fer -Chansons populaires, 127 pl. en 1 alb. 
in-fol. cart. 

107. JA C Q U E (Ch.). -L&apos;Abreuvoir aux Moutons, gr. 
pl., 2e état, j., sign., pet. épid. 

108. JAZET (J.-P.-M.). -Les Petites Marionnettes -
Le Lapin sur le mur -Le Vacarme dans l&apos;Ecole, 
3 p. d&apos;apr. J. Burnet, Wilkie, etc. B. 

109. J.-L. David en pied, d&apos;apr. Odevaere. TB, avx l., 
timbr. 

110. Le Duc d&apos;Orléans passant une revue -C. Ferdi 
nand, Duc de Berry -J.-L. David en pied, 3 pl. 
d&apos;apr. Vernet et Odevaer. TB (2 av&apos; l., mouill. à 
1 pl.). 

n i . J E A N N IO T (G ) -F O R A IN -W IL L E T T E . -La 
Fille Elisa, p&apos; et 7 pl. en div. états, soit 19 pl. -
Tir. à part du Courrier Français, soit 34 pl. 


-10 -

112. JEUX. -Jeu instructif des peuples -Jeu du voya 
geur en Europe -Jeu royal delà vie d&apos;Henri IV, 
3 p. (chez Basset) -Jeu du grand Homme (plié), 
soit 4 p. 

113. LA1NG (F.) -LECOMTE (H.). -Quai de la 
Râpée -Le Pont-Neuf -Charenton -Une 
Tour, 6 pl. B -Costumes, 58 pl. col., soit 64 p. 

114. LÉANDRE (C.). -La Nouvelle Athènes. Plume et 
rehts de gouache. Sign. 1904. Enc. 
115. Sujets divers, 5 pl. B. 

116. LEGROS (A.) -MERYON (Ch.) -VALLOTON 
-ZULOAGA. -Dalou, 2&quot; pl. -Le Masque -
Casimir Leconte -L&apos;Averse -Les Chanteurs 
-L&apos;Accident -Manolas, 7 pl. B. 

117. LEPÈRE (A.). -Sortie du Théâtre du Châtelet, 
2e tirage (180) -Le Parlement à 9 heures du soir 
(231), avec le texte au verso -Le Pêcheur, 3 pl. 

118. LEPÈRE (A.) -ENSOR (J.) -MONOD. -
Chasse au Mont-Gérard -Le Bd à Ostende -
Jeune Fille accoudée, 3 pl., sign. 

119. LEPÈRE (A.) -PISSARRO (L.). -Frontispice 
pour la Forêt de Fontainebleau -Le Centaure 
-La Lessive, 3 pl. (t im p. en c., 2 j., sign.). 

120. LÉVEILLÉ (J.-A.). -Combat des Horaces et des 
Curiaces, d&apos;apr. Le Barbier. TB, av&apos; t. I., imp. en 
c., marges du cuivre. 

121. LITHOGRAPHIES -Il m&apos;en reste encore un... 
-Les Accidents de voitures -A. de Vigny -
Le Galop, etc., 5 pl. par Charlet, Vernet, Devéria, 
Checa. 

122. LUIG1NI (F.) -LE GOUT-GERARD -LUSY 
-RIVIÈRE (H.) -HELLEU. -Les Maisons 
au bord de l&apos;eau -Bretonnes -La Cathédrale 
-Jeune Femme à la barre, etc., 5 pl. imp. en c. 
(3 sign., 1 défr.). 

-11 -

121. LUNOIS (A.). -Pèlerins d&apos;E mmaüs (déd. grattée) 
-Danaé -Joueuse de guitare, 3 pl., sign. 

124. MAURIN (Ch). -MEUNIER (K.). -Baigneuses 
--Le Soir -Education sentimentale -A Mont 
martre, etc., 9 pl. B -Au Pays noir, texte et 
8 pl. 

123. ME1SSON1 ER -APP1AN -GRAVESANDE. -
Le Sergent rapporteur, 2 épr. -Paysages, soit 
6 pl. B. 

126. ME1SSONJER -LEPÈRE -STEINLEN, etc. -
Sujets divers et Paysages, 19 pl. B. 

127. MERYON (Ch.). -Ministère de la Marine. B, j. 

128. MILLET (d&apos;apr. J.-F.). -Scènes des champs et 
paysages. Quatre d e s s i n s au crayon noir. 

129. MILLET -COROT -DAUBIGNY -SCOTT 
(W.). -La Bouillie -Souvenir de Toscane -
Plage de Villerville -Soleil couchant -Barques 
au repos -En Italie, 6 pl. 

130. MONN1ER -DE BEAUMONT -BOUCHOT. 
-Sujets divers, par et d&apos;apr. Monnier, 97 p. -
Caricatures et Sujets d&apos;enfants. 25 p., soit env. 
120 p. en partie col. 

131. MOREAU LE JEUNE(d&apos;apr. J.-M.). -Déclaration 
de la grossesse -Les petits Parrains -Les 
Délices de la Maternité -C&apos;est un Fils, Mon 
sieur ! -Les Précautions -J&apos;en accepte l&apos;heureux 
présage -N&apos;ayez pas peur, ma bonne amie, 7 pl. 
par Helman, Martini, Patas, etc. B, 1&quot; tirage, 
courtes de m. 

132. MORGHEN (R.) -STRANGE (R.). -Le Parnasse 
-Le Prix de Diane -Les trois Ages -Apo 
théose, 4 pl. d&apos;apr. Mengs, Dominiquin, Gérard 
et West. B (1 rst.). 

133. MORLAND (d&apos;apr. G.). -Scènes de genre, 3 pl., 
copies de Bartolotti (rmg.). 


-

12 -

134-MORIN (J.) -DREVET (P.). -Chrystin (N.) -
Camus (P.) -Lambert (N.), 3 pl. On y a joint 
L&apos;Accordée de village, reprod. d&apos;apr. Watteau. 

135. NANTEU1L(R.). -Louise-Marie, reinede Pologne 
et de Suède (164). Bn. 

135 bis. La Bande (D.) -Lallemant (R.-P.) -Mazarin 
-Le Coigneux (J.), 4 pl. 

136. NAPOLÉON 1er. -Bonaparte à la Malmaison, par 
Lingée et Godefroy, d&apos;apr. Isabey, 2 épr. (retir.) 
-Triomphe de Napoléon, d&apos;apr. Prudhon -Le 
Rocher de S&quot; Hélène, d&apos;apr. H. Vernet, 4 p. (2 
av&apos; t. I.). 

137. ORNEMENTS. -Recueil factice de 45 p. d&apos;apr. 
Bibiena. Epr. de diff. tirages, manq. de cons. 

138. Ornements divers, architecture, 110 p. d&apos;apr. Bé-
rain, Pillement, Boucher fils, Lalonde, Ber-
thault, etc. Ce n° p o u r ra être divisé. 

139. PAPIER. -Un lot de papier vergé ancien et 
papier de garde. 

140. Important lot de bristols, cartes et papiers de for 
mats différ. pour montage d&apos;estampes. Env. 500 f. 
à l&apos;état de neuf et 300 f. ayant servi, mais très 
propres, en 17 portefeuilles et 1 paquet. 

141. PARIS et ENVIRONS.-Panorama de Paris, près 
du Père-Lachaise, vers 1840. D essin, mine de 
plomb, s. v. 

142. Plans de Paris, 3 p. -Vues de Paris, Bagatelle, 
55 p. anc. et mod. par Rigaud, Janinet, Morret, 
Née, Fessard, Martial, L. Gautier, etc., soit 60 p. 
anc. et mod. 

143. Plans des environs de Paris, Bagatelle, Meudon, 
S&apos; Cloud, Boulogne, etc., 14 p. dess. ou grav. 
(dont 2 doubles), xvili6 siècle. 

144. PESNE (Ant.)? -Feuille desept têtes. A la pl. Enc 

-13 -

143. P1CART (B.) -DREVET -EARLOM. -Frontis 
pices, culs-de-lampe et fleurons, 16 pl. -Boileau, 
d&apos;apr. De Troy -M&quot; Gulston, par Earlom, soit 
18 p. 
146. PIÈCES HISTORIQUES. -The Battle of Alexan 
dria, par J. Mitan et C. Turner -Mort du G al Mar 
ceau, par Ingouf -La Paix de l&apos;Europe en 1814 
-L&apos;Empereur Alexandre rétablit la France -
Fürsten Bund fur Europas Retung, 5 pl. (1 im p. 
en c.). 

147. Cabaret Ramponaux -Bossuet consolant les 
villageois -Marie-Louise -Les Enfants de 
France -Procès Fualdès, etc., 7 p. (pl. im p. en c.). 

148. The Death of gal Wolfe -The Death of Captain 
Cook, 2 épr. -G ra n d S a n h éd rin des Israélites... 
le 9 fèv. 1807 -Massacre de la Garde Nat&apos;* de 
Montauban le 10 mai 1790 -Couronnement de 
Voltaire -Passage du Tessin et prise de Tur-
b ig o -Bataille de Tolentino, etc., 14 p. anc. et 
mod., par Woollett, Bartolozzi, D. Demartrait, 
Simonet, Dupin, etc. 

149. PORTRAITS. -Bartolini, par Fournier -D,st de 
Penthièvre? par L. Robert -Walter Scott, par 
Walcker, d&apos;apr. Raeburn -Berri (Dsse de), par 
J.-M. Gudin, etc., 16 pl. B. 
130. M&quot;e Sidley -Bonaparte -Miss Bolton -Css* Kin-
noul -Paul I&quot;, etc., 10 pl. par R. Williams, 
C. Watson, Mécou, etc. (pl. av&apos; l.). 
151. Louis XVI -Vergennes (Cu de) -La Borde (A. 
de) -Pastoret (Mis de), etc., 10 pl. par Coutel-
lier, Henriquez, Bervic, etc. 
152. C. Dujour, par Lenfant -J. Pellerin, par A. de 
S* Aubin, (2 états) -J.-B. Rousseau, par Legrand 
-Marie-Louise, par Cardon et Tassaert -G al 
Elliot, par Martin -Alexandre Ior, par Godby 
-G al Ouvaroff, par W right -Comte Orloff -
Charles X, par C. Turner, soit 12 p. (1 av&apos; 
1 
im p. en c., 1 enc.). 


-

14 -

153-Charles 1er et pendant, d&apos;apr. Van Dyck -J.-L. Da 
vid, d&apos;apr. Odevaer -Charles X, d&apos;apr. Lau 
rence -Comte de Chamboid -Guizot, etc., 
15 pl. par R. Strange, Jazet, Turner, Henriquel-
Dupont, Calamatta, etc. (pl. av&apos; l. ou non term.). 

134. Portraits de femmes : Mm * Récamier -Mm eBarbier-
Walbonne-Rachel, etc., 19 pl. par J. Godefroy, 
L. Flameng, Mécou, J. Jacquet, etc. B. On y a 
joint des affiches de la guerre. 

155. Mirabeau-Turgot -Mm &apos;du Chastelet -M&quot;&apos;Mars 
-Talma -Gal Zakrewsky -La Fayette -
Gal Lasalle -Gal Kléber, etc., 20 p. anc. et mod. 
par ou d&apos;apr. Cochin, Monnet, Gérard, Dawe, 
Grévedon, etc. 

136. Portraits anc. et mod., env. 160 p. 

157. Portraits de J.-J. Rousseau, 65 p. par Ficquet, In-
gouf, A. de S&apos;-Aubin, etc. On y a joint 12 pl. 
relatives à J.-J. Rousseau, par Moreau le Jeune, 
Gavarni, etc., soit 77 p. anc. et mod. 

138. POUPARD. -Les Confidences. Aquarelle, sign. 
et datée : 1798. Enc. 

159. PRUDHON (d&apos;apr.). -L&apos;Astronomie -Les Beaux-
Arts -Le Commerce -La Navigation, etc., 
10 pl. par B. Roger. 

160. PRUDHON et INGRES (d&apos;apr.). -Constitution 
française -Zéphir, ier état -Odalisque, 4 pl., 
par Copia, Laugier, B. Roger, Sudré, B (cass. à 
1 pl.). 

161. RAPHAEL (d&apos;apr.). -Les Loges du Vatican, 
43 pl. par J. Volpato et G. Ottaviani -Les 
Stanze, 26 pl., y compris des doubles dont un 
i,r état., par Volpato et R. Morghen -Théolo 
gie, Poésie, par R. Morghen. On y a joint 24 pl. 
des mosaïques de Pompéi, soit 94 pl., la plupart 
TB (cass. et mouill. à qq. pl.). 

ib2. RECUEILS. -Nos humoristes, par Brisson -
Cours d&apos;aquarelle, par Eug. Cicéri -La Gravure, 
par Delaborde -Les Peintres de la Femme -
Catalogues divers, env. 16 vol. et broch. 

163. REMBRANDT VAN R1JN. -Jésus guérissant les 
malades, pièce dite des cent Florins (74). Epr. de 
la pl. usée. 
164. La Mort de la Vierge (99). Bn (rst.). 
163. S&apos; Jérôme en méditation (103). B. 
166. Le Dessinateur d&apos;apr. le modèle (192). B(lég. rog.). 
167. Sujets divers, portraits, études 98 pl., par Basan, 
W. Baillie, Lewis, etc. 

168. RÉVOLUTION FRANÇAISE. -Journées de la 
Révolution, par Helman, d&apos;apr. Monnet, deux 
suites manq. de cons, (une incompl. de pl. de 
texte et pl. 11, l&apos;autre de la pl. 13, mais avec pl. 
10 bis). 
1Ö9. ROBBE -RANFT-MAURIN -VIDAL -PEN 
NELL -HESELTINE. -Baigneuses -La Toi 
lette -Intimité -Au Théâtre -P* S -Martin 
-Tolède -Nemours, etc., 2 pl., soit 10 pl., imp. 
en c.. sign. 

170. ROPS (F.). -Dans la Pusta -Le Semeur de para 
boles, 2 pl. Bn. 
171. Compagnons de Box -Auscultations -Ecchy 
moses -Le Pendu -L&apos;Olivierade, etc., 7 pl. B. 
172. Le Bassoniste -Maturité -Mon Bourgmestre -
Lettrine pour Tobynn-Art moderne, etc., 8 pl , 
Bn (1 sign, des init.) 
173. Frontispices, menus, devises, etc., 33 pl. (plus. 
doubles). 
174. ROPS (par et d&apos;après). -Tentation de S1 Antoine 
-L&apos;Attrapade -La Vie élégante -Vignettes, 
18 pl., par et d&apos;apr. Rops. 
175. Les Shakers -Menus, etc., 3 p. (2 d&apos;apr. Rops). 


-i6 -

176. Madeleine -Joueuse de flûte -Frontispices, etc., 
16 pl. (1 par van Maele). 
177. Femme au pantin -Curé -L&apos;Incantation -
Devant la glace, 4 pl., B. 
178. ROUSSEAU (Léon). -Roses. Peinture. S ign. 
179. RUOTTE (L.-C.) -PRUDHON FILS -REY 
NOLDS. -Melania, d&apos;apr. Simon -La Coquette, 
d&apos;apr. Prud&apos;hon -Le Chapeau de paille, d&apos;apr. 
Rubens, 3 pl. 
180. SÄGER (Otto). -Paysages -Vues de Belgique 
(Louvain, Bruges) -Rothenburg, etc., 34 pl., 
TB, sign. 
181. SAINT-JEAN (attribué à). -Le Vase de Fleurs. 
Peinture. On y a joint un dessin, paysage. Enc. 

182. SUISSE (Est. relatives à la). -Portraits et vues, env. 
300 pl. anc. et mod. 
183. TIEPOLO (G.-B.). -Planche des Caprices. B. Enc. 

184. TIEPOLO (d&apos;apr. D.). -La Fuite en Egypte. D es 
sin, encre de Chine. Enc. 
185. TOULOUSE-LAUTREC -FORAIN -BUHOT 
JOU -T 1SSOT. -Sujets divers, 29 pl. (y com 
pris des reprod.) 

186. TRAV1ÈS (C.-J.). -Gibier de bagne -Mère et 
enfant, deux dessins, plume et lavis, sign. 

187. VEBER (J.). -Bismarck -Guillaume II, 2 p., 
TB, j., im p . en c., sig n . 
188. Bataille de Dames -Jaurès -L&apos;Ogresse, etc., 5 p. 

199. VIGNETTES. -Dessins d&apos;illustration, 19 dessins 
ou aquarelles par Gilbert, L. Rossi, etc. 
200. Frontispices, en-têtes, portraits, vignettes, par de 
Longueil, Lingée, Sornique, Cochin, Borel, 
d &apos;apr. Freudeberg, Boucher, Moreau, 49 p. -
Figures pour les OE uvres de Virgile, front, et 
21 p. (sur 24) (1 av&apos; l. L , noms à la pointe), par 
Copia, Baquoy, Massard, etc,, d&apos;apr. Gérard et 
Girodet. En tout 70 p. 

-17 -

201. Figures pour P a u l et V ir g in ie et la C h a u m ière 
In d ie n n e de B. de Saint-Pierre, 73 pl. un certain 
nom bre en p lu s ie u r s états ou av&apos; l. (édit. Lefèvre, 
Méquignon, Luvigne, etc.). On y a joint 12 pl. 
pour d &apos;autres ouvrages, soit 87 p. 
202. Vignettes modernes par Devéria, Champollion, 
de Los Rios, etc., portraits d&apos;auteurs, pl. de figures 
non coupées (chez Marcilly), 110 p. 

203. VOGEL. -Le Peintre. Crayon aquarellé, sign. 
Enc. 

204. VOITURES. -Omnibus, par Raffet (doubl). -A 
Stage-Coach -Diligence -Malle-poste -
Parisienne, 4 pl., par Aubry. B. On y a joint 2 
dessins et 2 p. diverses, soit 9 p. 

205. VUES. -Vues d&apos;Angleterre, 46 pl., col. 
206. Vues et cartes relatives au départem ent de l&apos;Aisne, 
65 p. anc. et mod. -Bretagne et Pyrénées, env. 
90 lithogr. 

207. WHEATLEY (d&apos;apr.). -The Family D inner -
Tenderness persuading Reluctance, 2 p. par G. 
Keating (m. de cons.). Enc. 

208. W ILLETTE (A.). -Le Couché de la Mariée, TB, 
avec la rem ., ch., sign. 

209. DIVERS. -Le Pont. Peinture ancienne. 

210. Le Bosphore. P einture. 
211. La Fontaine de la Sauvenière à Spa. A l&apos;encre de 
Chine, de forme ronde. Enc. 
212. Deux pièces d&apos;apr. Durer et Rembrandt, enc. -
Singes, par Roubille. Enc. 
213. Un lot de 7 reprod. d&apos;estampes du xvnf siècle. 
214. Daphnis et Chloé, 2 épr. (1 av&apos; l.) -Bataille d&apos;Aus-
terlitz -Marchand d&apos;esclaves -Raphaël et la 
Fornarina -Le Char de l&apos;Aurore, etc , 18 pl., par 
Richomme, Godefroy, Jazet, Pradier, W ool-
lett, etc. 


-î8 -

215. Sujets divers et Paysages, 100 pl. par Jacquemart, 
Veyrassat, Chauvel, Chaplin, etc., et 1 dessin de 
Ch. Jacque. 
216. Sujets divers, 10 dessins ou croquis (1 enc.), attr. 
à Devéria, Champmartin et Rops. 
217. Sujets divers, Portraits, etc., environ 150 pl. 
218. Le Troupeau, d e s s i n par Ommeganck -Aminte, 
dessin attr. à P. Guérin -La Loi, gravure d&apos;apr. 
Moitte -L&apos;Académie des Sciences -Alexandre 
-Paysage, par Thibault, soit 4 dess. et 2 gr. 
219. Sujets divers, modes, paysages, etc., 56 pl. 
220. Sous ce n°, il sera vendu 1 dessin et 19 pl., par 

Hervier,Grasset, Léandre, Sl-Aubin,Barbotin,etc. 

221. Sujets divers, caricatures, vues, portraits, etc., 2 
lots de 135 et 145 pl. 
222. Lin petit lot de dessins, par ou attribués à Steinlen, 
Cham, Van Dongen, etc. 
223. Apollon et Daphné -Le Paralytique guéri, 
2 dessins. 

224. Buste de Femme. P e i n t u r e de forme ovale. 
225. Danseuse espagnole, par Giraud -Femmes arabes, 
par J. Raguenaud -Danseuse, soit 3 dessins 
aquarellés. Enc. On y a joint Les Campagnes des 
Français sous le Consulat et VEmpire, album 
complet de 60 pl. (tir. post.) 
226. Vues de Venise, 4 pl., par Bérardi d&apos;apr. Canaletto, 
-Sanguine, d&apos;apr. Jordaens -Devant l&apos;auberge, 
gouache, 6 p. enc. (1 cadre ancien). 

227. Caricatures et scènes de moeurs italiennes, 5 aqua 
relles par Cerrone. -Paysage, crayon et lavis, 
soit 6 dessins. 
228. Portraits et sujets divers, 17 pl., par ou d&apos;après 
S. Rosa, Watteau, Tournière, etc. 
229. Ruines et Obélisque -Groupe de Cavaliers -
Paysage, etc., 3 dessins attribués à Lallemant, 
Wouvermans, Hubert, etc. Enc. 

-

19 -

230. Sujets divers, 46 pl., par Lobel-Riche, van Mael, 
Roedel, Chifflart, etc. 
231. Sous ce n°, il sera vendu en plusieurs lots, 63 p. 
encadrées : estampes, dessins, gouache, pastels. 
232. Sous ce n°, il sera vendu 4 p. enc. par Kerver, 
Th. de Bry, etc. 
233. Sous ce n°, il sera vendu un fort lot d&apos;estampes 
anc. et mod. : portraits, pièces historiques, vues 
d&apos;optique et autres, caricatures, etc. Ce n°pourra 
être divisé. 
234. Tête d&apos;homme. D e s s in , enc. Coll. Lempereur. 
235. Sous ce n°, il sera vendu environ 135 estampes et 
dessins. Un carton. 
236. Portrait de Femme. Pastel. -Etude d&apos;homme, 
par Verdier, à la sanguine, 2 dess. enc. 
217. Un lot de pl., par Ch. lacque, Hervier, Bléry, etc. 
23S. Journées de la Révolution franç., 15 p. (tir. mod.) 
-Galerie de Versailles, 32 p., soit 47 p. 
239. Sujets divers par ou d&apos;apr. J.-B. Huet, Fragonard, 
Raffet, Decamps, etc., 22 p. (dont i dessin). Enc. 
ou s. v. 
240. Hunstman taking Hounds to cover, par Lewis 
d&apos;apr. R. Bonheur -Passage du Rhin, par Avril, 
d&apos;apr. Berghem -Cheval..., 2 p., par Jazet, d&apos;apr. 
Vernet -La Femme hydropique, d&apos;apr. G. Dow 
-Napoléon et ses généraux, b p. (3 tir. mod.). 
Enc. 
241. Sujets divers,par Buhot, Bracquemond, Lunois,etc., 
et par Gaujean, Patricot, Sulpis, Jacquet d&apos;apr. 
les maîtres: environ 230 p. (y compris des doubles 
et des héliogr.), un certain nombre en épr. d&apos;état 
ou av&apos; /.. On y a joint 9 aquarelles. 
242. 2e Vue des environs de Bayonne, d&apos;apr. J. Vernet 
-Vue prise dans le port de Dieppe, d&apos;apr. Hac-
kert -La Complaisance maternelle, d&apos;apr. Freu-
deberg (tir. mod.), 3 pl. par Le Veau, Ozanne et 
De Launay et 1 dessin à la sépia, soit 4 p. Enc. 


-

20 -

243-Sujets divers, portraits, Napoléon I*r, etc., 23 est. 
et dessins anc. et mod. 

244. Un portefeuille de pièces diverses sur la Révolu 
tion, l&apos;Empire, etc. 

245. Sujets divers, portraits, 14 pl., par Longhi, Lau-
gier, Lorichon, etc., d&apos;apr. Mignard, Raphaël, 
Veronese, A. Scheffer (plus, av&apos;I. L). 

246. Lé da, 3 états diff. -La Vierge à la Chaise, etc., 
17 pl., par Leroux, Didier, Lorichon, etc., d&apos;apr. 
Vinci, Raphaël, etc. On y a joint un lot de pl. 
explicatives. 

247. La Rentrée àl&apos;étable, par H. Martin, d&apos;apr. J. Dupré, 
parch, sign. -Affiche, avx l., par L. Tauzin 
Napoléon et le roi de Rome (repr.), 3 p. enc. 

248. Le Jeu de Piquet, par Lépicié -Pièce aux Cent 
Florins, par Flameng -Vues de Dieppe, Fécamp, 
S&apos;-Valéry, etc., -Le Plateau des Petites Dalles, 
par Le Meilleur, etc., 19 pl. anc. et mod. 

249. La Vierge, et l&apos;Enfant Jésus, peinture sur cuivre -
Pont et Château S&apos;-Ange. plume et lavis. On y a 
joint 3 pl. par ou d&apos;apr. Boisseau, Cathelin; Bun-
bury, Dominiquin, soit 6 pl. 

230. Vues et paysages, 6 aquarelles par J. Chandelier 
et autres. Enc. -Le Vieux Périgueux, 13 pl. 

231. Portrait de Femme -Paysage -Le Parc. Un 
dessin, une gouache et une aquarelle. Enc. 

232. Le Château-fort, à la plume. Coll. J. Reynolds et 
W. Sharp -Guerriers romains, pierre noire, 
rehauts, soit 2 dessins. 

233. Adresse de Biennais -Documents sur l&apos;architec 
ture (qq. dessins, projets de monuments ier Em 
pire, etc.) Un fort lot. 

Irap. Frazier-Soye, 168, boulevard du M ontparnasse, Paris. </unit>


</text>
</tei>