<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>O B JE T S D &apos;A R T 

ANCIENS ET MODERNES 

Porcelaines et Faïences 

ANCIENNES 

SIÈGES ET MEUBLES 

ANCIENS </cover>


<title>Objets d Art Anciens 

et Modernes 

G ta vu tes -Deôôins -A qua tell es 

TABLEAUX 

Faïences et Porcelaines Anciennes 

OBJETS DE VITRINE 

OBJETS 
D IV E R S 

Bronzes 

BOIS SCULPTÉS ANCIENS ET MODERNES 

Sièges et Meubles Anciens 

et Modernes 

T E N T U R E S 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU 

H O TEL DROUOT, Salle n° n 

L e L u n d i l&apos;5 J a n vier n ja b , à a heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR : 

W A n d r é DESVOUGES 

24, rue de la G range-Batelière 

M. E d o u a r d PAPE 

EX PERT P R È S L E TRIBUNAL CIVIL D E LA SEIN E 

174, faubourg Saint-H onoré 

EXPOSITION PUBLIQUE 

L e D im anche 2 4 J a n v ie r iÿ20, de 2 h eures à 6 heu res. </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 14. pour cent en sus des enchères ou i y , 5 o pour 

cent pour les objets soumis à la taxe de luxe. 

Aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudication prononcée. 

92.793. -Im p rim erie L a h u re . 9. rue de F le u ru s, P aris. -1926. </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

GRAVURES -DESSINS 

I -Sept gravures en noir d&apos;après Le Clerc, Le Moine, etc. 

2 à 3 -Lot de gravures coloriées, vues d&apos;optiques, etc. 

(Sera divisé.) 

4 -Q u atre grav u res coloriées : Histoire du Prince Eugène. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(six sièclei 

5 
Portrait de fe m m e vue de profil 

Portrait de jeune fe m m e 

Deux crayons avec rehauts. 

LE BAS 

6 
Ancien Port de Messine 

Epr. d&apos;après C. Lorrain. 

7 à 1 2 -Lot de gravures et dessins. (Vingt pièces environ.) 

1 3 à 16 -Lot de vingt gravures, dessins ou tableaux. 

(Sera divisé.) 


-

4 -

TABLEAUX 

AVRIL 

(E.) 

1 7 
P aysage maritime 

Toile signée en bas, à droite. 

ÉCOLE FLAMANDE 

(attribué à l&apos;j 

18 
Le Joueur de Biniou 

Toile. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(xix&apos; siècle) 

19 
Portrait de fe m m e 

Toile. 

ÉCOLE ITALIENNE 

(xvir siècle) 

2 0 
L ancem ent d&apos;un navire 

Toile. 

HOBBEMA 

(Ecole de) 

2 1 
Le Moulin 

Toile. 

Haut., o&quot; 

h 

o&quot;&apos;yo X i&quot;34-

6 2 ; larg., o&apos;&quot;83. 

SAIN 

Paul) 

2 2 
La route blanche 

Toile signée en bas, à droite. 

PORCELAINES &amp; FAIENCES ANCIENNES 

2 3 -Chine. Aspersoir décor rouge haricot. 

2 4 
France. Encrier décor de fleurs polychromes. 

2 5 -Japon. Six assiettes décors divers en camaïeu bleu et poly 

chromes. 

2 6 
Pont-aux-Choux. I rois plats, deux soucoupes et deux pots 

à crème à décor de feuillages en relief. 

ARGENTERIE 

2 7 -Crémier en argent supporté par trois pieds. 

2 8 
-Petite cassolette en porcelaine. Monture vermeil. 

2 9 -Petite gourde en cristal taillé avec sa timbale. 

3 0 -Petit vase cristal gravé. Monture argent. 

3 1 -Vase porcelaine orné de fleurs polychromes. Monture argent. 


-

6 -

3 2 -B outon électrique argent émaillé bleu. 

3 3 -D eux salières cérébos cristal et argent. 

3 4 -Plateau en cristal et six verres à liqueurs en argent et cristal. 

3 5 -T a sse en porcelaine et sa soucoupe. Monture argent. 

3 6 -Petite bon b on n ière en vermeil ornée sur le couvercle d&apos;une 

croix émaillée. 

3 7 -Petite boîte ronde en argent gravé : L a bonne mère. 

3 8 -Boîte ronde en vermeil dont le 

couvercle 
est émaillé vert. 

3 9 -C achet en vermeil gravé. 

4 0 -M anche d &apos;om brelle en argent émaillé bleu vert. 

4 1 -P a s s e -th é argent. 

4 2 -D eux saleron s cristal taillé. Monture vermeil. 

4 3 -V id e -p o ch e formant pelote. Argent. 

4 4 -S alad ier en cristal taillé et gravé. Monture argent. 

4 5 -Jatte en cristal taillé. Monture 

argent. 

4 6 -V ase en cristal taillé. Monture argent. 

4 7 -B on b on n ière en vermeil gravé, de forme ronde. 

4 8 -C oup e en cristal taillé à quatre compartiments. Monture en 

argent. 

4 9 -C arafe à vin en cristal taillé. Monture argent. 

5 0 -S ervice à glace en argent ciselé et gravé. 

-7 5 

1 -C afetière en argent, déversoir tète de cygne. 

5 2 -Sucrier en argent ciselé supporté par trois pieds griffes. 

OBJETS DE VITRINE -OBJETS DIVERS 

5 3 -B oîte en porcelaine en forme de tète de chien. Décor au 

naturel. 

5 4 -Boîte rectangulaire en porcelaine décorée sur toutes ses faces 

de paysages animés polychromes. 

5 5 -Petite b on b on n ière en porcelaine présentant un am our et 

une brebis. Décor en couleurs. 

5 6 -B oîte de forme mouvementée en porcelaine décorée de per 

sonnages dans le goût de W atteau. 

5 7 -T a ss e droite décorée d&apos;une réserve en couleurs : scène d &apos;inté 

rieur sur fond bleu turquoise. 

5 8 -T a sse et sa soucoupe en porcelaine décorée de guirlandes de 

fleurs, rubans et entrelacs polychromes et or. 

5 9 -D eux m a n c h e s d&apos;ombrelle en ivoire. Commencement du 

xix&quot; siècle. 

6 0 -Q uatre cadres, xix&apos; siècle. 

6 1 -Lot de six assiettes, genre N ever s. 

6 2 -G roupe en terre cuite : « La Terre », par R a o u l Verlet. 


6 3 à 7 0 -Lot important d&apos;objets variés : boîte, miniatures, 

bronzes, marbre, etc. (trente pièces environ). 

(Sera divisé.) 

71 -Coffret à deux tiroirs en bois laqué noir et or. 

72 -Grande boîte ronde en bois noir laqué or. 

7 3 -Boîte-nécessaire carrée en bois de placage marqueté d&apos;une 

étoile. 

7 4 -Boîte à thé marquetée de cubes. 

7 5 

Paire de girandoles en métal argenté à deux lumières. 

7 6 -Boîte à oeufs ovale tôle peinte et dorée. Directoire. 

7 7 

Deux soub assem en ts porcelaine dorée. 

7 8 -Deux lam pes d&apos;église en métal argenté et doré à mascarons 

d&apos;angelots. 

7 9 -Buste de femme en terre cuite. 

8 0 -Buste en plâtre de Voltaire. 

8 1 -Buste en pierre, saint personnage. 

82 -Glace à trois faces sur pied nickelé. 

8 3 --Deux étagères d&apos;applique bois sculpté Louis XV. 

8 4 -Étagère bambou avec panneau laqué. 

8 5 -P agode en bois laqué contenant une statuette de dieu en bois 

peint. 

8 6 -Cadre en chêne et ébène contenant une Vierge de Raphaël. 

(Reproduction.) 

-q -

8 7 -Cadre en chêne contenant une reproduction de la Marseillaise 

de Rude. 

8 8 -Grand panier de voyage. 

8 9 -Grande glace avec cadre bambou. 

9 0 -Boîte peinte au vernis de personnages et arabesques. Ancien 

travail persan. 

9 1 -Petite glace c à couvercle mobile, peinte au vernis. Travail 

persan. 

9 2 -Stéréoscope. 

9 3 -Encyclopédie de Larousse en dix-sept volumes. 

9 4 -Écran chinois en bois dur incrusté de pierres. 

9 5 -V ase en grès flambé. 

9 6 -Deux paniers en paille du Japon. 

BRONZES 

9 7 -Deux vases bronze patine. Travail chinois. 

9 8 -Deux petits vases en bronze. 

9 9 -Deux grands vases bronze patine. Ancien travail chinois. 

1 0 0 -Deux statu ettes bronze, enfant et fillette vignerons. 

1 O 1 

Paire de flam beaux bronze doré Louis XVI. 


-IO -

1 02 -Galerie de foyer avec lions, bronze patine et doré. Commen 

cement du xixe siècle. 

103 -Médaillon rond bronze patine : portrait de femme. 

1 0 4 -L am pe en porcelaine genre Chine. Monture bronze. 

105 -Paire de c henets à rocailles : bronze doré. 

BOIS SCULPTÉS 

1 0 6 -P an n eau bois sculpté orné d&apos;une lyre. 

1 0 7 -Deux bouquets fleurs et fruits bois sculpté et doré. 

1 09 -C adre ancien en bois sculpté et doré. 

109 -Motif en bois sculpté et doré du xvm&quot; siècle représentant 

deux anges tenant une armoirie. 

110-Motif en bois sculpté avec tête de lion. 

111 -Deux consoles en chêne sculpté. 

112 -C adre en bois sculpté et doré à sujet d&apos;enfants, aigle, 

fleurs, etc. xvne siècle. 

SIÈGES &amp; MEUBLES 

I 13 _ Table de nuit en bois plaqué acajou. Commencement du 

xixe siècle. 

1 |4 -Fauteuil et deux chaises en bois naturel sculpté et paillé. 

| 15 _ 
Méridien en acajou à pieds griffes et dossier renversé à col 

de cygne. 

1 16 -B ureau à cylindre en bois de placage marqueté de filets, 

fausses cannelures et d&apos;un médaillon présentant les initiales R. /•&apos;. 

et la date / ; ç 5. Fin du xvme siècle. 

117 -P o rte -m a n te a u en bois sculpté orné d&apos;une glace. 

118 -S ecrétaire en bois laqué rouge à tiroir dans le haut et côtés 

cannelés. Dessus de marbre. 

| 19 

Coffre en bois sculpté décoré d&apos;un médaillon de femme, de 

frises en partie du commencement du xvne siècle. 

120 -Vitrine en bois de placage à tiroir dans le haut et porte 

vitrée. Filets de cuivre. Epoque Louis XVI. 

121 -Guéridon à cinq plateaux ronds en bois de placage supporté 

par trois pieds griffes. Commencement du xix* siècle. 

122 -Deux encoignures d&apos;angle en &apos;bois sculpté, peint et doré à 

volutes, feuillages et mascarons. Dessus de marbre. 

123 -G rand p o rte-m an teau bois sculpté et canné. 


-

12 -

124 -Petite commode à trois tiroirs, marquetée de filets. Style 

fin Louis XV. 

125 
Bergère à oreilles, en bois sculpté et redoré en partie 

d époque Louis XVI. Elle est estampillée M arette. 

126 Table à jeu en bois de placage, soutenue par cinq pieds 

griffes terminés par des têtes de femmes. Époque Empire. 

127 -y Cartonnier de forme mouvementée en bois de placage. 

Epoque Louis XV. 

128 
Armoire (sans portes) en bois sculpté et doré, décorée de 

piastres, noeuds, fleurs, etc. 

129 -Armoire en bois de placage marquetée de filets à grecques à 

portes pleines. 

130 
Fauteuil à dossier carré et mobile, à pieds balustres. 

xviie siècle. 

131 
Banquette bois naturel à frise Empire. 

132 -Petit guéridon lobé peint dans le goût persan. 

133 
Lit bois noir, argent, avec coussins et traversins cuir. 

134 
Deux petits meubles bois noir ou doré à marqueterie de 

guirlandes d&apos;Iribe. 

135 
Trumeau en bois clair avec glace. Musiciens, impression sur 

étoffe. dans la partie supérieure. 

136 
Trois fauteuils bois vernis, art nouveau recouverts de 

soierie rose à grosses fleurs. 

137 -Deux petits chiffonniers très étroits. Dessus de marbre 

brèche. 

-13 -

138 
Canapé en chêne sculpté recouvert de velours rouge. 

139 -Six chaises de salle à manger recouvertes de cuir gaufré. 

140 -Deux fauteuils bois sculpté Directoire. 

141 -Deux chaises pour malade, dont une articulée. 

142 -Grande table rectangulaire en chêne sculpté. 

143 -Toilette à dessus de marbre décor gris à filets verts et glace. 

144 
Bureau en bois naturel sculpté, muni de plusieurs tiroirs 

Galerie de cuivre ajouré à balustres. xvme siècle. 

TENTURES 

145 -Paire de rideaux en ancienne toile de .louy. Décor camaïeu 

rose. 

146 -Trois paires de rideaux en soierie à décor de rosaces 

jaunes sur soie rouge. </unit>


</text>
</tei>