<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>9 

of C \v IVUMOO.VU&apos;&apos;^&apos; 

410 ,&apos;I,, 

_^/er 1917 

yr, SALLE N° II 

HEURES 

EXPOSITIOn PUBLIQUE 
Le Lundi 22 Janvier 1917 
De 2 heures à Ö heures 

4» 

VEfiTE 

De Mademoiselle R... 

Artiste-Dramatique 

COMMISSAIHE-l&apos;RlSEUH 

M ANDRÉ DESVOUGES 

EXPERTS 

MM. DUCHESNE &amp; DUPLAN 


h ii </cover>

<title>CATALOGUE 

DE 

MEUBLES ANCIENS 

ET DE STYLE 

Importante Chambre à eoueher de style Iiouis XV 

TABLES DE CHEVET, SIÈGES ANCIENS, COMMODES 

GRAND BUFFET DE SALLE A MANGER 

ET 

COFFRE DE CHEMINÉE 

EM BOIS SCULPTÉ, ORHÉS DE PÄHHEÄUX flHCIEHS 

TABLE .A. DÉVELOPPEMENT 

PIANO A QUEUE, de GAVEAU 

BRONZES, SCULPTURES, FAIENCES, PORCELAINES 

TABLEAUX -DESSINS -AQUARELLES 

GRAVURES ANCIENNES ET MODERNES 

TÄPISSERIES 

Appartenant à Mademoiselle 
Artiste-Dramatique 

ET DONT LA VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES AURA LIEU 

HOTEL DUO U OT, SALLE N° 11 

LE MARDI 23 JANVIER 1917 

A deux heures 

fv \ S) 

COMMISSAIRE-PKISEUR 

M c ANDRÉ DESVOUGES 

26, rue Grange-Batelière 

EXPERTS 

MM. DUCHESNE &amp; DUPLAN 

10, rue Rossini 

EXPOSITION PUBLIQUE 
Le Lundi 22 Janvier 1917, de deux heures à six heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu expressément au comptant. 

Les adjudicataires paieront dix pour cent en sus des prix 
d&apos;adjudication. 

L&apos;exposition mettant les acheteurs à même de se rendre 
compte de l&apos;état et de la nature des objets mis en vente, 
aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudication 
prononcée. 

Paris. -Imp. de l&apos;Art, CH. BERCER, 41, rue de la Victoire. 

VITVTs&gt; »&quot;tTg) V**V a&quot;*&quot;£. &apos;* f V 1 »t-«i 

(Ti 
f f»7*Vc </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

TABLEAUX, DESSINS 

AQUARELLES 

BORGELLA 

1 -Figure de Femme sous un berceau de verdure. 

Toile. 

COIGNET (J.-L.-P.) 

2 -Paysages montagneux et boisés. 

Compositions animées de personnages avec fonds 
de châteaux ou de constructions à l&apos;arrière-plan. 

Deux petits tableaux se faisant pendants. 

ÉCOLE FRANÇAISE (xviii* siècle) 

3 -La Servante congédiée. 

Panneau bois. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

4 -Jeune Fille à la colombe. 

Cadre-médaillon à noeud de rubans et de guir 
landes. 

ÉCOLE FRANÇAISE (1830) 
5 -Paysages. 

Compositions animées de troupeaux se rendant à 
l&apos;abreuvoir cl présentant des ruines et un cours 
d&apos;eau traversé par un pont. 

Deux tableaux se faisant pendants. 


-4 -

ÉCOLE HOLLANDAISE 

-Paysage animé de deux figures de femmes. 

Une femme porte des paniers, l&apos;autre est occupée 
à la traite des vaches ; au premier plan, une chèvre 
broutant de la verdure. 

Aquarelle signée d&apos;initiales, en bas et à gauche. 

ÉCOLE MODERNE 

-Italien et Italienne. 

INNOCENTI 
-Jeune Femme à la chevelure rousse. 

Vêtue d&apos;une robe largement ouverte sur la poi 
trine et tenant une brassée de branchages mélangés 
à des fleurs. 

Toile. 

Signée en bas et à gauche. 

BOISSIEU (DE) 
-« Elle dort ». 

Une femme assise dort sur une chaise ; debout, 
près d&apos;elle, un homme la désigne du doigt. 

Dessin à la sanguine. 

Signé à gauche des initiales et daté : 4774. 

ÉCOLE FRANÇAISE 
(Commencement du xix e siècle) 

-Buste de Jeune Garçon. 

Il est représenté de face et vêtu d&apos;une veste à 
collerette plissée. 

Joli petit dessin au lavis. 

GRAVURES 

BAUDOUIN (D&apos;après) 

11 -« La Rose effeuillée », par MASQUELIER. 

Epreuve en noir. 

12 -Le Matin, le Soir, par de GHENDT. 

Deux épreuves en noir. 

BOILLY (D&apos;après) 
13 -Les Grimaces. 

Deux épreuves en couleurs de la suite des Gri 

maces. 

14 -La Douce Résistance. 

-On la tire aujourd&apos;hui. 

Deux réimpressions en couleurs. 

BOUCHER (D&apos;après) 

15 -Les Grâces au bain, par RYLAND. 

Epreuve en noir, marge rognée. 

DELORME (D&apos;après) 

10 -Nécessité n&apos;a pas de loi, par PAPAVOINE. 

Épreuve en noir. 

ÉCOLE ANGLAISE (D&apos;après) 

17 -Jeux d&apos;Enfants. 

Deux petites épreuves en couleurs. 

Cadres de forme ovales. 


-6 -

ÉCOLE FRANÇAISE XVIII e SIÈCLE (D&apos;après) 

18 -Daphnis et Chloé. 

Gravure en noir, épreuve avec les armes. 

KAUFFMANN (D&apos;après ANGELICA) 
19 -« La Missive », par BARTOLOZZI. 

Epreuve en bistre. 

HAMILTON (D&apos;après) 

20 -« Children olaying with a bird », par BAR 

TOLOZZI. 

Epreuve en couleurs. 

REYNOLDS (D&apos;après Sir JOSUAH) 

-The Honourable Miss Bingham; The R. Ho 
nourable Countess Spencer, par BONNEFOY. 

Deux épreuves rehaussées. 

SMITH (D&apos;après) 

-« Trois Jeunes Filles se promenant dans un 
narc. » 

Gravure en couleurs. 

TAYLOR 

-The Happy ressemblance. 

Gravure rehaussée. 

WHEATLEY (D&apos;après) 

-The Jalous Rival, par EGINTON. 

Epreuve en couleurs. 

-Lot de gravures en noir et en couleurs. 

SCULPTURES 

2G -Statuette en marbre blanc : Amour et Colombes. 

27 -Statuette en marbre blanc : Baigneuse. 

28 -Bronze de BARYE : Lion marchant. 

PORCELAINES, FAIENCES 

29 -Quarante-neuf assiettes en ancienne faïence à 
décors divers dits patriotiques, de l&apos;époque de la 
Révolution. 

30 -Deux plats en ancienne faïence de Delft, décor 
bleu sur blanc. 

31 -Fontaine et son bassin en ancienne faïence de 
Rouen, décor polychrome. 

32 -Deux statuettes en faïence décorée : Le Mar 
chand de coco; La Marchande de poisson. 

33 -Grande potiche couverte en faïence moderne, 
décor de Delft. 

34 -Vase à anses et couvercle en faïence moderne, 
décor italien en bleu sur blanc. 

35 -Sept tasses et soucoupes, de formes diverses, 
en porcelaine de Vienne, décor à réserves à su 
jets de petits personnages, fond bleu de roi. 


36 -Paire de grands vases à piédouches et cou 
vercles en porcelaine décorée à sujets de pasto 
rales, ornés de motifs en relief à figures 
de 
femmes assises tenant des corbeilles de fleurs à 
guirlandes fleuries; 
le couvercle est surmonté 
d&apos;un blason accoté de deux Amours. Socles de 
décor analogue. 

37 -Paire de vases en porcelaine bleue ; piédouche, 
anses, couvercles et guirlandes en bronze. Style 

Louis XVI. 

38 -Sucrier avec son plateau et son couvercle en 
porcelaine décorée à fleurs 
sur fond blanc et 
dorée. 

39 -Service de table en porcelaine blanche à filets 
d&apos;or. 

ARGENTERIE ET PLAQUÉ 

40 -Deux coupes à fruits à piédouche en argent; 
intérieur vermeillé. 

41 -Deux tasses et soucoupes en argent, décora 
petits rinceaux. 

42 _ Pot à crème en argent, décor gravé à fleurs, 
écusson et armoiries. 

43 -Saucière avec son plateau en argent. 

44 -Tasse et soucoupe en argent anglais; anses et 
pieds formés de branchages fleuris. 

45 -Deux petites salières avec leurs cuillers en 
argent gravé. 

46 -Six petits verres à liqueurs en argent. 

47 -Saladier en cristal taillé ; monture en argent 
à motif de frise ajourée. 

48 -Boîte à biscuit en cristal; anses, couvercle et 
ornements en argent doré. 

49 -Service à liqueurs en cristal taillé monté en 
argent, composé d&apos;un plateau, d&apos;un carafon et de 
six petits verres. 

50 -Deux carafes à vin en cristal ; monture et bou 
chon en argent. 

51 -Pot à confitures avec son plateau en cristal 
gravé ; couvercle et monture en argent. 

52 -Cinq petits bols en cristal, montés en argent. 

53 -Pot à eau et cuvette en cristal ; monture en ar 
gent. 

54 -Garniture de toilette, composée de quatre fla 
cons, quatre boîtes à poudre, à savon ou à 
brosses et de six pièces : miroir, brosses à 
cheveux et brosses à habits ; monture en argent. 

55 -Un plat long et un plat rond en métal argenté. 

56 -Soupière en métal argenté. 

57 -Légumier à couvercle en argenture. 

58 -Deux candélabres bouts-de-table, à cinq lu 
mières, en bronze argenté. Style Louis XVI. 


OBJETS DE VITRfNE 

-Ancienne tabatière en argent gravé. 

-Petite boîte à cachou en argent gravé; inté 
rieur en vermeil. 

-Paire de jumelles en nacre et émail. Modèle 
réduit. 

-Petite boîte en hauteur, de forme rectangu 
laire, en argent gravé. 

-Boîte à mouche en nacre gravée et rehaussée 
de dorures. Époque Louis XVI. 

-Éventail, monture en ivoire; feuille peinte à 
sujet de Réunion dans un parc. 

OBJETS DIVERS, BRONZES 

PENDULES 

-Cave à liqueurs en bois marqueté, contenant 
six flacons en cristal, parties dorées, et deux 
petits verres à pied. Travail anglais. 

-Deux petits flambeaux-cassolettes, 
de forme 
ovoïde, en marbre blanc, reposant sur trois 
pieds à têtes de boucs enguirlandées. Socle en 
marbre à perlé de bronze. Style Louis XVI. 

-Pendule de petit modèle en marqueterie de 
cuivre sur écaille, ornements en cuivre ; pieds 
formés par des dragons ailés. Elle repose sur un 
socle marqueté en contre-partie. xvm e siècle. 

L 

-11 -

ßS _ Grand broc à lait hollandais en cuivre. 

09 _ Grande bouilloire hollandaise en cuivre. 

70 -Deux vases, modèle brûle-parfums, en marbre 
vert de mer à panses côtelées, reposant sur des 
pieds de boucs; monture en bronze ciselé et 
doré, à motifs de mascarons de têtes de faunes 
enguirlandées. Style Louis XVI. 

71 -Ancienne horloge à gaine en chêne sculpté à 
motifs de rinceaux à fleurettes. 

72 -Colonne torse, support en noyer ciré. 

73 _ Fût de colonne en bois peint en blanc à guir 
landes de fleurs dorées. 

74 -Deux trumeaux en bois sculpté peint en gris, 
avec un médaillon peint à sujet inspiré du xvni e 
siècle. 

75 -Lustre en 1er forgé, à dix-huit lumières. 

76 -Deux petits lustres en cristaux taillés, en 
partie anciens ; forme corbeilles à guirlandes et 
pendeloques. 

MEUBLES 

77 -Panetière en noyer sculpté et ciré, xviif siècle. 

78 -Pétrin analogue et de même époque. 

79 -Grande table rectangulaire, à tablettes de dé 
veloppement, reposant sur des pieds tors réu 
nis par une entretoise à colonnettes torses. 
xvn e siècle. 


-12 -

80 -Grande armoire, à quatre vantaux, dont deux 
vitrés dans le haut, en chêne sculpté, offrant, sur 
les vantaux de côté, des panneaux sculptés à 
motifs de trophées champêtres au milieu d&apos;en 
cadrements ; pans coupés, frise à fronton à mo 
tifs sculptés. Pieds à griffes. (Parties anciennes.) 

81 -Grand coffre de cheminée en chêne sculpté, 
offrant, au centre, un bas-relief à sujet : « La Na 
tivité ». Composition à nombreux personnages, 
de l&apos;École allemande du xvp siècle, et onze pan 
neaux sculptés à ogives et décor gothique, sépa 
rés par des colonnes torses. (Parties modernes.) 

82 -Petite commode, de forme demi-circulaire, en 
bois d&apos;acajou marqueté avec filets en bois de 
couleur, s&apos;ouvrant à un tiroir et à deux vantaux ; 
dessus de marbre gris veiné. Entrées de ser 
rure en cuivre. Epoque xvin e siècle. 

83 -Petite table, de forme rectangulaire, en bois 
marqueté, s&apos;ouvrant à tiroir et reposant sur 
quatre pieds, à tablette d&apos;entrejambe. Epoque 
Louis XVI. 

84 -Guéridon rond en acajou, reposant sur quatre 
pieds tournés à sabots ; dessus en marbre gris 
veiné, à galerie de cuivre, avec bouchon mar 
queté à damier. Epoque xvni e siècle. 

85 -Petite table de chevet en acajou, s&apos;ouvrant à 
coulisse et reposant sur quatre pieds prisma 
tiques. Dessus de marbre blanc, ceinturé de 
bois. Epoque Louis XVI. 

-13 -

86 -Petite table ovale en acajou, s&apos;ouvrant à un 
vantail, reposant sur quatre pieds à tablette 
d&apos;entrejambe ; dessus en marbre noir à galerie 
de cuivre. Epoque Louis XVI. 

87 -Petite table de chevet en acajou, de forme 
rectangulaire, s&apos;ouvrant à coulisse et à un ti 
roir; le dessus en bois. Epoque Louis XVI. 

88 -Petit bonheur-du-jour en acajou à filets de 
cuivre, s&apos;ouvrant, dans la partie supérieure, à 
deux vantaux de glace et à deux petits tiroirs, 
et, dans la partie inférieure, à un grand tiroir. 
Tablette à écrire à développement. Dessus de 
marbre ceinturé de bois. Epoque Louis XVI. 

89 -Table-coiffeuse en marqueterie de bois de 
noyer, à trois compartiments sur le dessus et 
s&apos;ouvrant à deux tiroirs sur la face. xvra e siècle. 

90 -Commode à trois tiroirs en acajou, à filets de 
cuivre; dessus de marbre gris. Epoque LouisXVI. 

91 -Bibliothèque en acajou, d&apos;époque Louis XVI, 
à deux vantaux vitrés ; dessus en marbre blanc. 

92 -Armoire normande en chêne sculpté. xviu e 
siècle. 

93 -Guéridon, de forme circulaire, en bois sculpté 
et doré, pieds à tablette d&apos;entrejambe cannée; 
dessus en marbre. 

94 -Table en bois sculpté et doré, à motifs de 
guirlandes, pieds cannelés à entretoise; dessus 
en marbre rouge veiné. Style Louis XVI. 


-14 -

-Table à thé étagère, à trois tablettes, en aca 
jou à filets et galeries de cuivre, offrant, sur le 
plateau supérieur, un service à liqueurs de 
quatre flacons et douze verres en cristal. 

-Grande table-coiffeuse en bois de violette 
marqueté à losanges, pieds cambrés; dessus à 
galerie s&apos;ouvrant à un tiroir sur le devant et 
deux tiroirs sur les côtés. Style Louis XV. 

-Bel ameublement de chambre à coucher, com 
posé d&apos;une armoire à glace à trois portes et d&apos;un 
grand lit de milieu avec ciel de lit, en acajou 
orné de bronzes finement ciselés et dorés, de 
style Louis XV. L&apos;armoire offre, an centre, une 
porte en glace, et, de chaque côté, deux portes 
pleines garnies intérieurement de glaces et for 
mant triptyque. Le lit, de forme mouvementée et 
galbée, est marqueté ton sur ton à rayonne 
ment. Garniture du ciel de lit en taffetas vert et 
tulle brodé. 

-Petite table rectangulaire, à pieds cambrés et 
bords mouvementés, en bois d&apos;acajou, chutes à 
cariatides de bustes de femmes et ornements en 
bronze ciselé et doré ; dessus de marbre rose 
veiné et ceinturé de bronze. Style Louis XV. 

-Piano quart de queue, de Gaoeau. 

-Petite vitrine-bibliothèque en acajou, à van 
taux vitrés. 

-Grande armoire, à portes pleines, en acajou. 

-15 -

102 -Bergère en bois naturel, accotoirs à colon-
nettes détachées, époque Louis XVI, couverte 
en ancienne soierie rayée bleu sur fond crème. 

103 -Bergère en bois naturel et mouluré, dossier 
cintré, accotoirs à consoles, pieds à cannelures, 
époque Louis XVI. Elle est couverte en étoffe 
ancienne rayée en bleu et jaune sur fond rouge. 

104 -Fauteuil-bergère en bois naturel et mouluré ; 
dossier surbaissé de forme cintrée, xviir e siècle, 
couvert en étoffe ancienne damassée fond rouge. 

105 -Deux grands fauteuils, à dossier carré, 
d&apos;époque Louis XIII, couverts en ancienne bro-
catelle bleue. 

106 -Deux petits fauteuils en bois naturel mou 
luré, à dossier carré, d&apos;époque Louis XVI, cou 
verts en soierie à bandes de couleurs alternées. 

107 -Deux petits fauteuils en bois naturel mou 
luré, dossiers à médaillons, pieds cannelés, épo 
que Louis XVI, couverts en tapisserie moderne 
à fleurs et rinceaux. 

108 -Banquette en bois sculpté et doré, style 
Louis XIV, reposant sur six pieds à croisil 
lons. Elle est recouverte d&apos;une tapisserie an 
cienne au point, à décor d&apos;oiseaux fantastiques 
et rinceaux sur fond blanc. 

109 -Fauteuil, à haut dossier, en noyer naturel 
sculpté, décor à rinceaux feuillagés, style Ré 
gence, couvert de velours frappé rouge. 


-16 -

HO -Deux fauteuils et six chaises de salle à man 
ger en noyer sculpté; dossiers et sièges cou 
verts en cuir et cloutés. 

111 -Lit de repos en bois mouluré, peint gris à 
rehaut d&apos;or, avec sa garniture en soierie rayée 
jaune et rouge. Style Louis XYI. 

TAPISSERIES ET ÉTOFFES 

112 _ Couvre-lit en taffetas vert, avec application 
de soie brochée à galon et dentelles métalliques. 

113 _ Panneau en ancienne tapisserie des Flan 
dres, verdure animée de volatiles, fond de cons 
truction. Bordure à fleurs et feuillages. 

114 _ petit panneau en ancienne tapisserte des 
Flandres : verdure. 

115 -Autre petit panneau en ancienne tapisserie 
des Flandres : verdure avec oiseau premier plan. 

I 

i </unit>


</text>
</tei>