<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>-LECTION W . TA LB O T READY 

3&gt;Zo 

Monnaies Grecques 

et Romaines 

r 

HOTEL DROUOT 

Salle N° io 

VENTE 

du 8 au 12 ju illet igrg </cover>


<other>-

1 

: 

# </other>

<title>&apos; b i o 

COLLECTION W . TALBOT READY 

Monnaies Grecques 

et Romaines 

VENTE APRÈS DHCES 

A L.HOTEL. D R O U O T 

SALLE N° IO 

DU 8 AU 12 JUILLET 1919 

A 2 H E U R E S PR É C IS E S 

E X P O S IT IO N 
le 7 JU IL LET, de 2 à 5 heures 

LA CO LLECTIO N SERA V ISIB L E CHEZ LES EX PERTS 

Les 3 et 4 Juillet, de 1 à 4 heures 

C o m m issa ire-P riseu r : 

Me DESVOUGES 

26, ru e de la G ran g e-B atelière 

HP-A-IR-IS 

E x p e rts : 

FEUARDENT FRÈRES 

4 , m e de L o u v o is 

1919 </title>


<preface>Conditions de la vente. 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs payeront 17 1/2 pour cent en sus du prix d&apos;Adjudication. 

A vis. -Les monnaies françaises et étrangères, de même que les médailles 

tistiques, pierres gravées, etc., seront vendues à une date ultérieure </preface>

<unit>MONNAIES ANTIQUES 

ESPAGNE 

1. M onnaie punique. Tête imberbe (d&apos;Amilcar ou d&apos;Annibal) à g. 
f^-. Cheval debout. ^R.3. TB et rare. 

2. Gilgone. Buste jeune à d r&quot; paré d&apos;un collier. 1^,. Deux chevaux galo 
pant a g., le cavalier arme d&apos;un bouclier et d&apos;un casque conique. 
Restes d&apos;une légende celtibérienne. M , denier. Rare et B. -Osca. 

Tête barbue ; derrière, OSCA-
DOM COS ITER IMP-Instru 
ments da sacrifice (Babelon, Républ. rom .. I, 457). Denier. /R (2 p. 
rares). -D eniers celtibériens : Carabaca, lasanenses, Osca. Segobriga. 
(10 p.). -En tout, 13 p. 

3. Emporia. Tête de femme à dr. entre trois dauphins. 1^,. EMPOPITHN-
Pégase à dr., la tète en forme d&apos;enfant. AE. &gt; (3 p.). -Même tête à g. 
1^,. de style barbare. /R 
-4 p. 

4. H ispani. Tête imberbe. 1^,. HISPANORVM Cavalier. -Tête de 
Minerve à g. fy,. le même. PB (2 p.). -L usitanie : Emerita, GB et 
MB (3 p .). -B étique : Acinipo, Carteia, Gades, Italica, Julia Tra-

ducta, Malaca. GB, MB et PB ( j o p.). 
T arraconaise :[Bilbilis, Cala-
gurris, Carthago nova, Cascantum, Castulo, Celsa, Clunia, Cose 
(Tarraco), Emporia. GB, MB et PB (26 p.). -Total, 41 p. 

5. Ercavica, Gallicum, Ilerda, Ilici, Osca, Saetabis, Saguntum , Salduba, 

Segontia, Turiaso, Valentia. GBet M B (i7 p.). -B rigan tiu m (B éziers). 
fy,. Lég. celtibérienne p rikatn, Taureau courant. MB. -Ebusus (ile). 
Le dieu Bes debout, fy,. Lég. punique. -Même dieu. fy.. Taureau 
à g. PB (2 p.). -Ensemble, 20 p. 

6. M ores d Espagne (kalifes de Damas). |N N(omine) D(omi)NI....... 

1 


CCCCN. É to ile . ï^.. CIIIINCIDGRT 

NHX-D ans le c h a m p : IND 
CXI -S o u d &apos;o r 2, flan épais. Rareté exceptionnelle. 
P h o to ty pie, pl. I. 

GAULE 

7 . T ré so r d &apos;A u rio l. O b o les d &apos;a n c ie n sty le av ec, au rev e rs, u n c a rré c reu x . 

T y p e s : M asq u e de M éd u se, tê te d &apos;H e rc u le à g ., tè te b a rb u e à d r ., 

tê te de fem m e à d r ., tè te c a sq u é e , tê te de face, ca sq u e , p ro to m e s de 
sa n g lie r et de sa n g lie r a ilé , p ro to m e de P ég ase à g ., tê te s de lio n e t de 

san g lier, b u c ra n e , tê te de v e a u à d r. e t à g ., tè te de b é lie r à d r. e t à 

g ., o b o le s de C e b ren (T ro a d e ). -• .iV -2 (2 8 p . ) . 

8 . M assalia. T ê te d &apos;A p o llo n , à g . e t à d r. fy.. MA dan s u n e ro u e à 
q u a tre rais. AE , 1 (5 p .) . -B u ste de D ian e, le c a rq u o is su r l&apos;é p a u le . 
M A I I A A I H T H N -L io n à d r. A + (5 p . v a rié e s). -La m ê m e , 
avec sig les m o n é ta ire s (13 p .) . -L a m ê m e . fy,. L io n à g . AE . (3 p .) . 
-Im ita tio n s barb ares des d ra c h m e s d e M assalia, l&apos;u n e à la lé g e n d e 

D IK O IA --T ê te im b e rb e , fy,. T ê te de c h ev a l. -T è te la u rée à g \ 

1 EH A S-C heval à g . AE . s. -T o ta l, 28 p. 

9 . N im es. T ê te casq u é e à d r. 1^. NEM C O L d an s u n e c o u ro n n e . -

O b o le . AE . 1, rare. 

10. IM P DIVI F-T ê te s d &apos;A u g u ste et d &apos;A g rip p a , fy,. C O L NEM-C ro 

co d ile e n c h a în é à u n e p a lm e. • -M B, 4 p. 

1 1. Peuplades gauloises : E lu sate s, A llo b ro g es, C alètes (V L A T O S )» É d u e n s, 

S é q u a n e s, L ém o v ic e s, P ic to n s. -AE .2-+, 22 p. 

12. C u rio so lite s, îles du can al de la M an ch e , C a rn u te s , A m b ie n s , H el 

v ètes, B o ïen s, P a n n o n ie n s . -AE . e t B r., 12 p. 

ETRURIE, OMBRIE, PICENVM, SAMNIVM, FRENTANI 

13. É tru rie . T è te im b e rb e la u ré e , à g . ; d e rriè re , X-fy--lisse. 
AE . 4. 

T B [A n c ie n n e co ll. Im h o o f-B lu m e r], 
P h o t o t y p ie , p l. I. 

14. V etu lo n ia. R o u e à six rais et g lo b u le . 1^,. E-B ip en n e e t g lo b u le . -

T è te de n è g re , fy.. É lé p h a n t ; d e sso u s, M-PB (2 p .) , le d e rn ie r T B . 
-T u d e r. T ê te de S ilèn e , ty.. TVTEDE ré tro g r. A ig le é p lo y é e à g . 

PB (2 p .) . -■ E n to u t, 4 p . 

15. Ancone. T ê te de fe m m e ; d e rriè re , M-l^--AfKflN-B ras d r. re p lié , 
te n a n t u n e p a lm e ; d e u x éto iles d an s le c h a m p . P B , très beau. 

P h o t o t y p i e , p l. I. 

x é. Hatria. T ê te de M in erv e. 1^-. G ran d H et tro is g lo b u le s. PB , p a t. 

v e r t e .-Aesernia. VOLCANOM ré tro g r. T ê te je u n e de V u lc a in à g . ; 

d e rriè re , les te n a ille s, fy,. AISERNINO-B ige d e J u p ite r. P B . -3 p . 

17. Guerre sociale. T è te im b e rb e la u ré e ; d e v a n t, X-
1TALIA-V ic to ire 
c o u ro n n a n t l&apos;Italie assise à g . -yR , d e n ie r. B. 

18. Frentrum. L é g . o s q u e : frentreei. T ê te d e M erc u re à g . I^L. . . . n t r e . . 

P ég ase à g . et tré p ie d . -PB , p a tin e v e rte . T B . [v e n te C arfrae]. 

P h o t o t y p i e , p l. I. 

19. Larinum. T ê te de M in e rv e , 
UADINOD-C a v a lie r arm é g a lo p a n t à 

g. -T è te d&apos;H e rc u le . fy,. C e n ta u re . -T ê te de J u p ite r , fy,. A ig le su r 

le fo u d re . -T ê te de déesse v o ilé e . 
D a u p h in . -PB (7 p .) B. 

CAMPANIE 

2 0 . Atella. T è te la u ré e d e J u p ite r ; deux g lo b u le s, fy,. L ég. o sq u e : aderl. 

D eux g u e rrie rs affro n tés. -M B , p a t. v e rte . T B . 

2 1 . Cales. T è te la u ré e d &apos;A p o llo n à g . fy,. CAPENO-V ic to ire au v o l, c o u 

ro n n a n t le ta u re a u c a m p a n ie n . -PB , pat. v e rte . T B [v e n te C arfrae] 

P h o t o t y p i e , p l. I. 

2 2 . T ê te de M in erv e à g . fy,. M êm e lé g e n d e . C oq e t é to ile . PB (3 p .) d o n t 
l&apos;u n e T B . -Capoue. B uste d e déesse d ia d é m é e . fy,. L ég. o sq u e : 
kapv. D eux id o le s vo ilées e t u n tré p ie d . PB , p a tin e v e rte . F D C . -

T ê te de J u p ite r. 1 ^,. V ic to ire é rig e a n t u n tro p h é e . PB . -T ê te coiffée 

du b o n n e t p h ry g ie n , fy,. M êm e lég. B iche a lla ita n t T é lè p h e . PB , p a t. 

v e rte . F D C .(2 p . ) . -T o ta l, 6 p . 

2 3 . C um es. KVM 
N-T è te de fem m e d &apos;a n c ie n sty le . ï^,. C o q u ille et 

p o isso n . /R 6, flan o v a le . -T è te de fe m m e . I^i.. KVMAION-C o q u ille 
et d a u p h in . AE . &gt;. -A u tre , l^i.. C o q u ille e t g ra in d &apos;o rg e . JR. &gt;.-S calp 

de lio n . 1^.. le m ê m e . ^îi&gt; . -T ê te de M in erv e, fy-. KV. C o q u ille . 

AE . 
-E n to u t, 5 p. 

2 4 . Fistelin. M asque im b e rb e , f^,. L ég. o sq u e : fistluis. C o q u ille e t g ra in 

d &apos;o rg e . AE ., o b o le s (4 p .) . -M êm e lég . a u to u r du m a sq u e , fy.. É to ile 

c a n to n n é e de g lo b u le s. AE ., d e m i-o b o le , très rare. -M asq u e im b e rb e . 


-

4 -■ 

fy,. Lion à g. A , oboles (7 p . ) . -V ariétés avec sym boles (casque et 
é to ile s ).-r Var. avec le lion à dr. -En to u t, 16 p , 

25. H yrina. T ête de fem m e diadém ée, de face. fy,. Lég. osque : urina. 
T aureau cam panien à d r. AE . 6. -T ête de M inerve à d r . , un e chouette 
sur le casque. 1^.. YDINA-M ême tau reau . -V ar. avec tête à g . et 
YDINAI. A 6 (2 p . ) . -En tout, 3 p . 

26. Naples. T ête de fem m e à d r ., de très beau style, fy,. N E O PO A IT H S-
Même taureau à d r. /R 6 (2 p .) . 
P hototypie, p l. I. 

27. Même didrachm e avec NEOPOAITH^ • 
5 ( 2 P-)--T ête de fem m e 
à dr. (beau sty le). R i. •••OAITHN-Même taureau à d r .; dessous, 

EYZ-

3--M ême tête (beau style) ; dessous, APTEM1 et figurine 
d&apos;H écate. 
Même taureau. -A utre avec XAPI et une am p h o re. -
T ête de fem m e; devant, un dau p h in . 
OY1A sous le ta u re au . -
T ête de fem m e à g . ; derrière, EY-
AOY sous le taureau à g . 
AE ,6 (5 p .). -T ête de fem m e à d r., d &apos;ancien sty le. Ri,. N E O 
POAITES rétrograde. T au reau cam panien à g . , co u ro n n é par une 
V ictoire. AE, s . -E nsem ble, 10 p . 

28. M êmes types, avec sym boles derrière la tête. AE . 5 (6 p .) . -Mêmes 
types, la tète à g ._ AE . &gt;-6(8 p .) . -14 p . 

29. D rachm es au m êm e type (d o n t l&apos;un e fo u rré e ). -T ête d&apos;A pollon à 
d r. R i. Bige au g alo p . -T ête de M inerve. R i. P rotom e de taureau 
cam panien. -T ête de fem m e à g . R i. H ercule agenouillé étreignant 
le lion. -T ête d&apos;A pollon. R i. C oq. AE. &apos;-4 (8 p .) . 

30. T ête d &apos;A pollon. R i. P rotom e de taureau. V ictoire co u ro n n an t le 
taureau, trépied, grain d&apos;orge (vente Carfrae). -Buste de D iane. 
R i. C orne d&apos;abondance. -B1-» (14 p .) . 

31. Nola. T ête de fem m e à d r. R i. N O A A IO Z -T aureau cam panien à 
d r ., couronné par une V icto ire. AE&gt;6. -A utre avec [N jH A A IH N -
4. -NHAAI--T ête d&apos;A pollon à g . R i. le m êm e. B &gt;. -3 p . 

32. Rome ( jr . en Campanie). T ête janiform e im berbe et laurée. R i. ROM A 
incus. Ju p iter dans u n quadrige ; d errière lut, u n e V icto ire. AE .6 
(6 p .) . -M ême pièce avec légende en relief. AE J (5 p . ) . -D enier 
au m êm e type, le quadrige à g . AE . 4. -Buste d&apos;H ercule à d r., la 
m assue sur l&apos;épaule. R i. R O M A N O -Louve allaitant les ju m eaux. 
AE . &gt;. -Même didrachm e. AE. &apos; (3 p .) . -T o tal, 16 p . 

33. T ête jeune coiffée du b o nnet ph ry g ien , l^i. ROM AND-V ictoire 
ten an t une palm e. 

I 

34. T ête casquée de M ars. fyi. ROMA -Buste de ch ev al bridé et strigile. 
AE. 4-&gt; (2 p .) . T B . 
P h o t o t y p i e , p l. 1. 

35. Louve à d r. allaitant les ju m e a u x ; en exergue, deux g lobules. 
B i. ROMA-A igle à d r. ; dans le cham p, deux globules et une étoile. 
-B 8, p atine v erte. T B . 

36. T ête radiée du Soleil, de fa c e ; g lo b u le dans le c h a m p . R i. Même 
lég . C roissant, deux étoiles et g lo b u le B 6, p atine vert p âle. TB.-
T ête de M ercure à d r., au pétase ailé; au-dessus, deux g lo b u les. 
R^. ROMA. P ro u e de vaisseau et m êm es g lo b u les. -B 8, patine 
v erte . T B . -2 p . 

37. M êm es types, sans les glo b u les. -B $ et B 3, patine v erte. FD C . 
P h o t o t y p i e , p l . I . 

38. T ête to u relée. Ri. Cavalier. -T ête d&apos;H ercule. Ri. Pégase. -T ête 
d&apos;A pollon. R i. Cheval cou ran t à g . -T ête de M ars. R i. Buste de che 
val. -T ête de R om e. Ri. C hien à g. -T ête coiffée du b o n n et p h ry 
gien. Ri. C hien à dr. B &gt;-2 (10 p .). B. -Suessa. T ête de M inerve à 
g . R i. SVESANO-Coq à dr. B 4 (2 p .). -12 p. 

39. Teanum. T ête d&apos;H ercule à d r., coiffée de la peau de lio n ; d errière, 
canthare. I^i. Lég. osque : [t]eianud. V ictoire à g. conduisant un char 
à trois chevaux. 
Rare. 

APULIE 

40 . Arpi. Cheval libre à dr. ; dessus, A-Ri-A et un crochet. O b o le. 
AE. 
rare. -A A IO Y -T ête de Ju p iter à g. l^i. APPANO (fru ste ). 
Sanglier. -Barium. Même tête à dr. R i. BAPINON-A m our sur un e 

proue. B 4-6 (2 p .). -Canusium. A m phore. Ri. K-À séparés par 

un e lyre. AE .1 (3 p .)--Hyria. T ête de M inerve. R i. YPIATINON-
Ram e et dau p h in . B î. T B . -Rubi. T ête de M inerve. Ri. PY. Épi et 
corne d&apos;abondance. AE. 2. -T ête radiée du Soleil, de face. l^i. Deux 
croissants. AE .1. Rare. -B ucrane. R i. PY-F o u d re ailé. AE . &apos;. Rare. -
T ête de M inerve. R i. PYBAZTEINO-. C houette. Bs, très beau. -
E nsem ble, 11 p. 

4 1 . Venusia. VE en m o n o g ram m e. T ête de Bacchus jeune, fy,. 1-N. 

Bacchus jeune assis à g. etten a n t u n th y rse et un e grappe de raisin . 
B*. TB. [vente B unbury]. 


-

6 -

42. Tète de Jupiter à g. t^-. VE liés. Aigle à&apos;g. B 8. -Tête voilée de 
femme à g. 
Trois étoiles dans trois croissants. B 6. -Tête de 
sanglier, fy,. Chouette. B 2. -Crabe, fy.. Grenouille. B 2. 1 B. -

4 P-

CALABRE 

43. Azetini. Coquille, l^i.. [A I E T 1 -Trident et dauphin. B 2. 1 B. -Brun-
dusium. fy.. BRVN-Figure sur un dauphin à g. avec une lyre au bras. 
B&gt;. -Butuntum. Tête de Minerve. 
BYTONTINflN-Épi. B6. 
TB. -Orra. Tête de Vénus. F£. ORRA-Amour jouant de la lyre. 
B &gt;. TB. -5 p. 

44. Tarente. Tête d&apos;Hercule jeune, coiffée de la peau de lion. ï^.. TAPA2 -
Taras sur le dauphin à g., avec trident et canthare. -Or &apos;. TB. 

P h o t o t y p ie , pl. I. 

45. Tête de femme diadémée. l-^i.. TAPAN-Canthare. O r 1. TB. 

P h o t o t y p ie , p l. I. 

46. TAPA-Hippocampe, fy,. TAPAS-Taras sur le dauphin à dr., tenant 
un poulpe et allongeant le bras g. AE. 4 (2 p.). -Tête d&apos;ancien style, 
fy--TAP&apos;AS rétrograde. Protome de cheval marin à dr. -Var. avec 
TAP&apos;AS de g. à dr. et le cheval marin à g. AE J (2 p.). -Traces de 
légende. Taras sur le dauphin à g .,1e brasdr. levé; dessous, poisson, 
fy,. Personnage assis à g., tenant un strigile et un flacon à huile. AE .é. 
-Victoire arrêtant le cheval d&apos;un cavalier (à g.) coiffé d&apos;un casque et 
armé d&apos;un bouclier; dans le champ, M et KAA-fy--TAPAZ-Taras 
sur le dauphin, le bras dr. levé, l&apos;autre tenant deux lances. KAA et 
flots de la mer. AE.&gt;. -Cavalier casqué, galopant à dr., le bras dr. 
levé et donnant un coup de javelot. 1^. Même lég. Taras à g. tenant 
un trident et une figurine de Victoire. AE .; B. -Même sujet ; &lt;J)|AI-
1^,. Taras à g., tenant la quenouille et le dauphin. -Le même; JA -
l^i,. Taras à g. avec le trident et un canthare; 2 d et dauphin. -Le 
même; lég. fruste. 1^6 . Taras à g. tenant un dauphin. AE .5-6 (3 p.). -

En tout, 10 p. 

47. Même sujet, 2 1 -I^--Taras à dr. avec arc et flèche. HP --Variante. 
-Le même, (J)|. Taras à g. avec la quenouille ; derrière, aigle. -Le 
même, AI-ï&gt;i-Taras à g. avec trident et canthare.-Le même, 2 A-
fy,. Taras à g. avec la quenouille ; dans le bas, une proue. AE .4-&apos;, 

5 P-

-7 -

48. Victoire au vol (à g.) couronnant un cavalier casqué qui donne un 
coup de javelot, 21 et AYAdansle champ. Ri. Taras à g. avec trident 

et canthare. Sigle: fY --
6-TB et très rare■ 

P h o t o t y p ie , p l. I. 

49. Cavalier galopant à g., armé d&apos;un bouclier rond et de deux lances; 
devant, OlAflN-fy--Taras sur le dauphin à g. tenant une petite 
Victoire. -Autre ; sous le cheval, $&gt;IAfl à rebours (2 p.). -Autre ; 
^ sous le cheval. 1^6 . Taras à g., le trident sur l&apos;epaule. AE. &gt;-6 (3 p.). 
-fy!,. Taras à g. tenant un casque. -ï$£. Le même, à g., tenant un 
casque et un bouclier ovale. -
Le même, à g., tenant une proue, 
AN--Le même, à dr., avec un trident sur l&apos;épaule et une flèche à la 
main dr. AE .s-6 (5 p.). -Mêmes types avec une bordure de flots 
autour du cavalier. AE. &gt;. -Total, 9 p. 

50. Jeune cavalier, à dr., couronnant son cheval. X d et NEYMH-
fy,. Taras à g. et deux étoiles. -Variante avec A PEO flN -fy--Taras 
à g., tenant un thymiaterion. -Autre avec EY et une lég. fruste. 
fyL. Taras à g,, tenant un trident et une corne à boire. JR. &gt;-6 (3 p.). 
-Jeune cavalier couronnant son cheval et couronné lui-même par 
une Victoire au vol. 2 IM-
hHP T arasàg ., tenant le trident. AE.S. 
-Jeune cavalier à g. couronnant son cheval. 2 Y et AYKINOZ-
fy,. Taras à g., brandissant le trident; symbole : chouette. -Même 
type. ï^/. Taras au canthare, à g. -Variante avec A PIZ T I2 et une 
ancre, l^i,. Taras à g. tenant une quenouille. -Variante avec un 
Palladium sous le cheval, fy,. Taras à g. ; dessous, A-^R 4-s (4 P-)--
Jeune cavalier à dr., se couronnant lui-même, I f î , IA A O et cha 
piteau dans le champ, l^i.. Taras à g. avec une quenouille et 1 aplustre. 
AN0 -AE .(&apos;. TB. -Même didrachme (2 p.). -Ensemble, 11 p. 

51. Cavalier galopant à dr. et agitant son fouet, fy,. PH-Taras à g. ; sym 
bole, caducée. -Cavalier armé d&apos;un bouclier et de deux lances, le 
cheval au pas à dr. I-HPAK-•-
Taras à g., tenant une corne 
d&apos;abondance; thymiaterion dans le champ. AE.s-4 (2 p.). -Le même 
tenant une palme&apos; ornée d&apos;une bandelette. APICTiniTOC et cjj. 
ty,. Taras à g., tenant un canthare. MY liés. -Même type. Al-
ßi. Taras à g. avec le trident sur l&apos;épaule ; une Victoire au vol le 
couronne. AE*s (2 p.). -Cavalier à dr., brandissant un javelot. 
GAYMPI et couronne de feuilles. 1^.. Taras à g. tenant une corne 
d&apos;abondance; symbole, trépied. -Même sujet, varié. hlPPIA. 
fy,. Taras à g. avec la quenouille et le canthare. Al et amphore. AE .4-&apos; 
(2 p.). -Cavalier à g., casqué et armé d&apos;un bouclier rond (épisème : 
étoile), fy.. Taras à g. avec la quenouille et une grappe de raisin (?). 


-

8 -

A NO--Cavalier à dr. A sur chaque face. fy.. Taras à gf. avec le 
canthare. -Cavalier à dr., le cheval au pas. EY et nom propre fruste. 

1^,. Taras à dr. avec trident et corne d&apos;abondance. Monogramme. -

Cavalier galopant à g. ; dans le bas, canthare. fy,. Taras à dr. ; 
dessous, pétoncle. 
4-s (4 p .). -Ensemble, 10 p. 

52. Cavalier à g. couronnant son cheval. Z O T E N H J et I H -
Taras à 
g. couronné par une Victoire et tenant une corne d&apos;abondance. -Le 
même à dr. ZHPAM BOZ et KAH. 
Taras à g. avec trident et 
aplustre. /R &gt;-+ (drachmes) (2 p.). -Cavalier cuirassé à dr., tenant une 
palme. ZHKANNAZ-fy--Taras à g. avec trident et canthare. Sym 
bole, aigle. AE.+ {drachmes), (2 p .). 

53. Tête de femme à g. 1^,. TA-Cavalier; dauphin dans le champ. yR.&gt;. 
-Autres, variées. AE. 5 (4 p .). -En tout, 5 p. 

54. Tête de Minerve à dr. et à g., une Scylla sur le casque. 1^.. TAPA-

Chouette éployée. yR 3 (4 p .). -Même tête à dr. 1^,. TAP-Chouette 

sur une branche d&apos;olivier. -Var. avec NEYMHNI0 2 TTOAY-AE. s-+ 
(5 P-)-

55 -Tête de Minerve à g. fy,. Hercule enfant étreignant les serpents. /R &apos;, 
rare. -Même tête à dr., décor de casque varié (Scylla, hippocampe, 
laurier, corymbes). fyL. Hercule agenouillé à dr. et luttant avec le lion. 
-Variante (tête de Minerve à g.). î^i,. Hercule debout luttant avec le 

lion. -Variante (tête à g .) . 1^.. Hercule couronné par une Victoire 

au vol. AE .2 (20 p.). -Tête de Minerve à g. (casque corinthien) ou 
à dr. f^,. Hercule debout, luttant avec le lion (poses variées). AE .2 
(6 p .). -Total, 27 p. 

56. Oboles et fractions. Types variés : Pétoncle. fyL. Tête de femme à dr. et 
à g .. Taras sur le dauphin à g ., dauphin et symboles variés, roue. 
AE. &apos;-2 (43 p .). -Tête de femme, fy-. Canthare. --Tête dans une 
couronne. fyL. Arc et massue. -Quenouille dans une couronne, deux 

bustes de cheval, deux canthares, quatre croissants, vase et au fy,. p 

dans une couronne. AE. I-2 (20 p .). -En tout, 63 p. 

57. Pétoncle, ty,. TAPAN-Taras sur le dauphin à g. -Tête de Minerve. 
ï$i. Taras à dr. -Uxentum. Tête de Minerve. 
O IA N -Hercule 

debout. B s-s (6 p.), 

LUCANIE 

58. Lucaniens. Tête de Jupiter. 1^.. AYKAYNHN (sic)-Aigle éployée. 

ß &gt;, patine verte. B. 

-9 -

59. Héraclée. Tête de Minerve, de face, le casque à triple aigrette, 

fy--1 -HPAKA -. Hercule debout, de face, luttant avec le lion de 

Némée. AE .6, rare. 

60. hHPAKAHIHN-Tête de Minerve à dr., avec une Scylla sur le casque 
(beau style)-, derrière, K-Même légende et AOA-Hercule debout, , 
portant la massue, l&apos;arc et la peau de lion ; dans le champ, vase à 
boire. AE. &apos;. TB. 

61. Autre exempl. yR.1 *. 

62. 1 -HPAKAEI.QN-Tête de Minerve à dr. (casque corinthien), fy.. Her 

cule debout à g. sacrifiant sur un autel; foudre dans le champ. AE.S. 
-Même tête. AAE et EY-fy--Hercule debout, de face, s&apos;appuyant 
sur sa massue. AE. s. -[|-H]PAKAEIflN-Même tête à g. I^i.. Hercule 

dans la même posture, à dr. 0 IAO-AE. &gt;. B. -3 p. 

63. Tête de Minerve, de face, avec une Scylla sur le casque, fy,. hHPA-
KAEIHN. Hercule debout à g., avec la massue et une corne d&apos;abon 
dance; vase dans le champ. -Diobole. AE .2. B. et rare. 

64. Même tête de face. 
Hercule debout à g ., luttant avec le lion. -
Tête d&apos;Hercule imberbe, coiffée de la peau de lion. fy,. Lion à g. ou à 

dr. HE ou HP--Tête de Minerve. 1^,. Hercule assis à g. -Même 
tête, le casque à décor varié. 1^,. HHPAKAEIfîN (ou sans lég.). 

Hercule debout ou agenouillé luttant avec le lion. -AE.2, 15 p. 

65. HHPAKAEIfiN-Deux Hercules debout. 1^,. Minerve sacrifiant. B*. 

-Tête de Minerve, fy,. HHPA-Hercule debout. -B2, 2 p. 

66. Métaponte. ME et TA rétrograde. Epi de blé; bordure ponctuée, 

ty.. incus. AE .s.T B . -MET-Même type. AE. 3-7 (2 p .). -META-

Même type. AE .8. -Même légende et même type. Flan épais. AE .6. 
B. -Même lég., rétrograde ; même type. Flan épais. AE .4. -MET A-
Epi droit, t^,. Bucrane incus. AE .2 (2 p .). -Total, 8 p. 

67. Tête de femme (style sévère), à dr. ; devant, B et une branche de 
lierre, fy,. Épi. -Autre, les cheveux frisés, fyt,. META-Épi. AE.&gt; 
-2 p. 

68. Même tête aux cheveux frisés. FJi. META. Épi et cigale. AE.+. B. 

P h o t o t y p i e , pl. I. 

69. Tête de femme voilée. 1^,. [M ]ETAPONT-Épi. 

B. et rare. 

70. Tête de femme, les cheveux noués au sommet, fy,. M ETAPONTI-
Épi. .-AE .s. B. f/ rare. 

P h o t o t y p i e , pl. 1. 


/ 

-

10 -

7 1 . T ête de fem m e à g. avec un bandeau dans les cheveux. 

M ETA-
P0-É pi et cep de vigne. -

B. et rare. 

7 2. T ête de Cérès à d r., couronnée d&apos;épis (beau style), fy.. META-É p i; 
MAX et soc de charrue. -AE. &gt;. FDC. 

P h o t o t y p ie , p l. I. 

73. A utre exem plaire ; AAI devant la tête, M au revers. -AE J , 2 p. 

7 4 . Même tête à g. fy,. META-Épi et aigle. AE .&gt;. B. 

P h o t o t y p ie , p l. I. 

75. V ariante. 15t. AOA et tenailles sur la feuille de l&apos;épi. -AE .6. 

76. T ête de V ictoire à dr. (beau style) ; devant, NIKA-fy--METAPON-
TiflN-Épi et pom m e de grenade. JK &gt;. TB. -A utre exem plaire. 
METAPONTI. Ä L K -2 p. 

7 7. T ête de Çérès à g ., coiffée d &apos;épis (beau style), 

META. É pi et 

caducée. AE .é. TB. 

P h o t o t y p ie , pl. I. 

78. T ête de fem m e à g. fy,. HHP (nom de m agistrat). Épi et META sur 

une tablette. AE. 6 (2 p .). -T ête de fem m e à g. (ancien style). 

fy.-META rétrograde. Épi. AE. -T ête d&apos;H ercule jeune, f y . META-

Épi et cigale. AE t6. -4 p. 

79. T ête barbue et casquée de L eucippe, à dr. ; devant, AEYKIPPOZ; 
derrière, un chien courant à g. fy,. META-É pi, colom be et AM-

AE. &gt;. TB. -A utre exem plaire, m oins co m p let. -2 p. 

80. Même tê te ; derrière, instrum ent d&apos;arpenteur. 
META-Épi et K 
AE .6. TB. -Même pièce avec |-H au revers. AE. s. -2 p. 

P h o t o t y p ie , pl. I. 

81. Même tê te ; derrière, tête de lion. 1^,. META-E pi, m assue droite et 
AMI-A &gt; (3 p .). -V ariantes : AMI et NI derrière la tète. AE .6 (2 p .). 

-5 P-
82. M ETA-Épi. I^t.dans une couronne de feuilles : A pollon n u, debout, 
tenant son arc. -AE .4 (d rachm e). Très rare. 

83. C houette sur une branche de laurier. 1^,. META-Epi et caducée. -
METAPONTI-T ête de M inerve à dr. (casque co rin th ien ). R i. Épi. 

AE . 2, rare. -3 p. 

84. Même tête. fy,. META-Épi et corne d&apos;abondance. AE .2 (9 p-)--
Même tête avec une Scylla sur le casque. Ri-. META-É pi. -T ête de 

Cérès. Rl. Le m êm e. -T ête cornue de Fleuve. Ri,. Le m êm e. AE .2 
(3 p .). -12 p. 

-

11 -

85. Bustes des D ioscures. Ri,. T ro is grains d&apos;orge, étoile et I O --Tète 

de M ercure. Ri,. Même type, caducée et ME-B i-2-Beaux et rares. 

8 6. Posidonia. POM-N ep tu n e d&apos;ancien style, debout à d r., brandissant le 
trid en t. D ouble b ordure perlée. Ri., incus, avec POM rétro g rad e en 

relief. AE J . -A utres avec bordure perlée et b o rd u re striée. AE .&apos;. -

3 P-
87. A utre. Ri-. FSSM rétrograde et en relief. AE .&apos;. B. et très rare. 

P h o t o t y p ie , pl. I. 

88. POME£ rétrograde. N eptune com battant. Ri,. Même légende. T aureau 
à g. -A utre avec EV rétro g rad e, en exergue, sous le taureau. AE.+-S 

(2 p .). 

P 0 M E Z 7&gt;A-N eptune com battant. Ri.. Même lég. T aureau 
à g. ; dessous, pétoncle. AE .6, flan ovale. -POZEIAA-M êmes types ; 
H sur chaque face. AE.5, flan ovale (3 p .). -PO -• -N ep tu n e à dr. 
Ri.. PO M EV T au reau à d r., dans une aire creuse. Surfrappe sur une 

pièce de Cym é. -N eptune à dr. entre une branche de laurier et une 
tête de pistrix. Ri,. rPjOIElAANIA-T au reau à dr. 
(2 p .). -
T o tal, 8 p. 

89. O boles et dem i-obole aux types de N eptune et du ta u re a u ; plusieurs 
variétés. -A utre avec N eptune su r chaque face. -AE .1-2, 13 P-

90. M êmes types. -Paestum. Ri.. PAIS-P rotom e de sanglier. Ri.. Corne 

d&apos;abondance. -B+, 5 p. 

9 1. Posidonia et Sybaris. N eptune co m battant. Ri.. MVB rétro g rad e. 

T au reau à dr. -AE .2. 

9 2. Siris et Pyxus. MSP&apos;SP&apos;O M rétro g rad e (en exergue). T aureau à g. 

reto u rn an t la tête. Bordure guillochée. Ri., incus. PVX en creux. 

très rare. 

P h o t o t y p ie , pl. I. 

9 3 . Sybaris. Y M en exergue. T au reau à g ., reto u rn an t la tête. Bordure 
perlée. Ri., incus. AE.x. -M êm e type avec VM--&apos;R4. -M ême avers. 
Ri.. A m phore incuse. AE .2. -N eptune com battant. Ri.. VM -T aureau 
à g . AE .2, rare. -T ête de M inerve, le casque lauré. R i. ZYBAPI-

T au reau à d r., baissant la tête ; en exergue, poisson. AE.&apos;&gt; (tétrobole), 

rare. -A utre exem plaire. --M ême tête. Ri.. ZYBA en exergue. 

T au reau à d r., reto u rn an t la tête. AE J -2 (2 p .). --9 p. 

9 4. Thurium. T ête de M inerve à dr. (style sévère), le casque lauré. 

R^. O O Y P in N -T aureau à dr., baissant la tête. En exergue : 

poisson. -AE J . B. 

P h o t o t y p ie , p l. I. 

9 5 . A utre e x e m p la ire . Ri. iO]OYPIflN 


■m u w i i H i m i i i 

-

12 -

96. A utre, avec [O jO Y P IflN . A &apos; . TB. 

97. A utre, avec A sous le taureau. ^R.6. TB. 

98. A utre, avec O O Y PI-AE .&apos;. TB. 

P h o t o t y p i e , p l . I . 

99. Même type. AE.4-6 (3 p .). 

100. T ête de M inerve à d r., le casque orné d&apos;une Scylla (beau style) ; derrière, 
A-1 ^--O O Y P IH N . T aureau cornu p ète à d r .; dessus, 2 | ; exergue : 
poisson. ^R.7, tétradrachm e. TB. 

101. A utre exem plaire ; dauphin derrière la tête, 21M au-dessus du taureau. 
AE .7. 

102. D idrachm e aux m êm es ty p e s ; sous le taureau, colom be au vol. AE .s. 
B. 

103. A utre, 21M au-dessus du taureau. AE .s. B. 

104. A utre. yR&gt;. TB. 

105. A utre, fy.. Sym boles : étoile, poisson et coquille. AE .s-B. -A u tre ; 
I sous le taureau. AE .6. -V ariantes avec HP A, EYGY, etc. 
(5 p .). --E nsem ble, 7 p. 

106. T ête de M inerve (casque co rin th ien ), fy.. G O Y P -• • T aureau co rn u 
pète à dr. ; chouette éployée en exergue. AE.4. -M ême tête (casque 
lauré). 
O O Y PI-T aureau à g. ou à d r .; poisson en exergue. -
Même tête (Scylla sur le casque), fyt,. T au reau à d r., etc. -Même 
tête (casque attique ou orné de la Scylla), fy!,. T aureau à d r., couronné 
par une V ictoire au vol. E xergue, O O Y P IH N -
-Même tête 
(S cylla sur le casque). F^i,. O O Y P IflN . T aureau cornupète et pois 
son. B 7 . -fy,. Bucrane. B &apos;. -T o tal, 17 p. 

107. Velia. Protom e de lion couché, fy,. Carré creux. AE J . -M ême type. 
AE .&apos; (o b o le). -Y E A H T H N -T ête de fem m e (ancien sty le), fy,. Lion 
en arrêt, à dr. E xergue : chouette. AE.&gt;. -T ête de M inerve à d r .; 
casque athénien avec le 110m d&apos;artiste 0 IAI2 T l f l N &apos; 
Y E A H T fl[N j-
Lion à g. dévorant une proie. &lt;t&gt;| et D ioscures à cheval, g alo p an t à g. 
A T . -5 p. 

108. Même avers (avec nom d&apos;artiste). 1 ^.. Même lég. Lion à g. couronné 
par une petite V ictoire au vol. AE J . -T ête de M inerve à g ., le casque 
orné d&apos;un griffon. AP liés. l^t.. Y E A H T H N -Lion m arch an t à d r .; 
dessus, trid en t. yR6. -La m êm e; devant la tête, A E liés. 1 ^.. 0 | et 
trident. AE .6. B. -La m êm e, avec un ct&gt;| sur le garde-nuque et A P 
liés. 1 ^,. Sym bole, caducée. AE .6. B. (2 p .). -Même tête à g. 
l^i,. C houette au-dessus du lion à dr. AE.&gt;-6 (2 p .). -Même tê te ; 

-13 -

derrière, O-
L ion m archant à d r et &lt;t&gt;. fyt.. L ion allant à g. Sigles : 

0 et KE liés. AE.&gt;. -Même tê te ; KE liés. ty.. YEAHTHN-Lion à 
g. dévorant une proie. Lettre : 0 . AE.&gt;. -• Total, 11 p. 

1 0 9 . Variante avec la lettre A sous le lion. = -Autre avec un 0 derrière la tête 

et, au l^i., 0 et une cigale au-dessus du lion à dr. dévorant une tête 
de bélier. AE.s-6. --Tête de Minerve à dr., le casque orné d&apos;un griffon. 
Y E A H TdN -Lion à dr. Lettre O sur les deux faces. AE.6. B. -

Variante avec A et 0 à l&apos;avers. 1^,. Au-dessus du lion, dauphin entre 

1 et 0 . AE.&gt;. -Ensemble, 7 p. 
n o . Variante avec A devant la crête du casque et au !$£&lt;., un pentagramme 
entre 0 et |. AE .s. TB. -2 pièces. 

n i . Autre exemplaire. --Tête de Minerve à g., le casque orné d&apos;une aile ; 
derrière, K-fy--Lion à g. ; au-dessus, 0 | séparés par un triquètre. 
A 6 (2 p .). -Tête de Minerve à g ., le casque lauré. f$£,. Lion à 
g. retournant la tête et tenant une tête de cerf. KE liés (sur chaque 

face). -Même tête. 1^,. Lion à dr. ; dessous, N ; thyrse en exergue. 

A 6. -Même tête à dr. au casque lauré. H et p. fy,. 0 | et une grappe 
de raisin au-dessus du lion à dr. AE.6. -Même tête à g. avec un 

griffon sur le casque; derrière, 1E dans un carré creux. 

YEAH-
T flN . Lion à g. dévorant un cerf. TB. AE.6 (2 p .). -Total, 7 p. 

112. Même tête à g., de très beau 

style. 1^.. [YlEAHTHN-Lion à dr. 

dévorant un cerf. 
TB. 

113. Tête de femme à dr. (ancien style), fy.. YEAH. Chouette sur une 
branche d&apos;olivier. -Autre, avec coiffure différente. 
(3 p. rares). 
-Mêmes types et lég. (têtes à dr. et à g .) de style moins ancien. -

Tête de femme à dr. 1^.. Chouette éployée. -Tête d&apos;Hercule. 

YEAH-Chouette dans une couronne. -Même tête. fyl. Chouette 
sur une branche d&apos;olivier. AE.2-4 et B?-4 (5 p .). -En tout, 8 p. 

BRUTTIUM 

114. B ru ttien s. T ête diadém ée de N ep tu n e à g ., le trid en t sur l&apos;épaule, 
ty -B R E T T IflN -Fem m e drapée assise sur un h ippocam pe à dr. et 
ten an t un p etit A m o u r. C orne d&apos;abondance dans le cham p. O r4. Très 
rare. 

P h o t o t y p i e , p l . I . 

115. T ête voilée et diadém ée de Ju n o n . I^-. B P E T T IH N -N eptune à g-; 
devant, aigle. 
TB. -Même pièce ; sym boles : bucrane et crabe. 


-

14 -

^4 . TB. -Buste ailé de V ictoire, fy.. Même lég. Éphèbe n u , debout 
et se co uronnant lui-m êm e. Dans le cham p, th ÿ m iateriu m . AE_&gt;. TB. 
-La m êm e ; sym boles variés. AE .5 (3 p .) . -T ête laurée d&apos;A pollon ; 

derrière, lyre. 1^,. M ême lég. D iane lucifère debout à g . avec son 

ch ie n ; étoile dans le cham p. AE J . -T ête de M inerve (griffon sur le 
casque), fy.. M ême lég. A igle éployée à g. ; sym bole : soc de charrue. 
AE J . TB. -8 p. en tout. 

n é . T ête barbue et casquée de M ars à g. 1^,. Même lég. M inerve co u ran t 

à d r., le bouclier au bras. B8, patine verte. -V ariétés de la m êm e. 

B 7-8. -M ême tête de Mars. 
V ictoire érigeant un tro p h ée. -
&apos; T ête laurée de Jupiter, fy,. Aigle éployée. -
É phèbe en posture 
de com bat. B 8-6. -T ête laurée de J u p ite r; derrière, foudre. 
B R E T T IH N -Éphèbe nu, à d r., en posture de com bat. Sym bole : 
grappe de raisin. B 6, patine verte. T B . -NIKA-T ête de V ictoire à 
g. ; derrière, épi. fy!.. Même lég. Ju p iter debout brandissant le foudre ; 
étoile dans le cham p. B 4, patine verte. TB. -A utres exem plaires. 
-M ême tête. fy,. Bige à g. et à dr. -T ête de dieu m arin, à g. 
fy.. Crabe. B4. -T o tal, 27 p. 

117. Caulonia. KAVhO-A pollon nu, debout, ten an t une branche de laurier 
à la m ain dr. levée, le bras g. étendu et su p p o rtan t un e figurine ailée. 
D evant, un cerf. Bordure guillochée. ï$£. incus. AE .8. -KAV ré tro 

grade. Même type. 1 ^.. M ême lég. C erf à dr. et branche de la u rie r.-

A utre exem pl. avec KAVT au revers. AE .5-4 (2 p .). -V ariante avec 
ONIATAN au revers. -A utres avec feuille de vigne. AE . 6. 
-E nsem ble, 6 p. 

118. Crotone. ÇF^OTON-T répied dans une bordure perlée, fy,. incus. AE. s. 

B. -9 t&gt;0 -T répied dans un cercle uni. fyL. incus (tiers du p ré 

cédent). 
-? i &gt;O T O A &apos;-T ré p ie d ; bordure perlée, fy,. Aigle au 

vol, incus. AE .6, flan épais. B. -9 I&gt;0 rétrograde. Mêmes types. -

A utre avec ŸP&apos;O rétrograde et J O /^-

&apos;&gt; flan épais. -9 P O 

rétrograde. T répied et cigogne à g. fyj,. T répied incus. AE , 6-S (2 p .) . 
-Mêmes types, la légende de g. à dr. AE. 6 ( 3 &apos;p-)--V ariante, la 
cigogne à g. du trépied. -A utres, avec u n crabe à la place de la 
cigogne et ? K ) (Ç F &apos;O T ) rétrograde au revers. AE .6 (3 p .). -

D rachm es au m êm e type (cigogne à dr. et à g .) . A 4 (2 p .). -9 ^0 -
T répied ; cigogne à dr. 1^,. (en relief). T répied dans un cercle de 

hachures. P rétrograde sur les deux faces. AE . s. -V ariantes du 
m êm e ty p e . A 2-6 (2 p .). -A utres, plus petites et sans la cigogne. 

AE. 4 (2 p .). -PA-T répied, fy,. 9 F-0 -T répied et canthare. AE. s. 

Rare. -T otal, 21 p. 

-

15 -

119. T ête de déesse, de face, le diadèm e o rné de deux cygnes. 
K P O T flN I-• ■ • H ercule assis à g ., sacrifiant sur un autel. AE .s. 

B. -A igle volant, fy.. 9 P 0 -T répied. AE. 4, flan épais. B et très rare. 

-2 p. 

120. A igle éployée à g . sur u ne branche de laurier. 
T répied 
entre un épi et u n serp en t en ro u lé. AE .?. B. -V ariante, le trépied 

entre une feuille de lierre et 9 P O -AE .!-B. -A utre, fyc,. . . . NIAT AN 
et un B. T rép ied . AE .î. -A igle à d r., reto u rn an t la tête. fy.. 9 ^0 -
T rép ied et grain d&apos;orge. AE. s. -9 P&apos;0 T-Aigle à g. sur un chapiteau. 
Même lég. T rép ied . AE .é. TB. -A utre exem pl. 1^,. E en exergue 

et g rain d&apos;orge. /R &gt;. -A igle éployée à g. sur une branche de laurier, 
fy,. KPO-T rép ied paré d&apos;une bandelette. AE .6. B. -M ême aigle à g. 
ten an t un lièvre dans ses pattes. î^,. KPO-T répied et cigogne à g . 
AE .S-6. -T o tal, 10 p. 

121. T ête laurée d&apos;A pollon, à dr. 1^,. K PO -T rép ied et branche de laurier 

parée d&apos;un e bandelette. AE .6. T B . -A utre exem pl. -Fraction aux 
m êm es types (sau f le sy m bole). AE. &gt;. -A utre exem plaire, avec 
K P O T -A &gt; -TB. -K P O T -
T ête de fem m e à dr. F^,. H ercule 

enfant assis, étreignant les serpents. AE .2. Rare. -9 P 0 rétrograde. 
T répied et épi. fy,. P o u lp e. -9 . Pégase à g. fy,. 9 P 0 -T répied. A 2 

(7 p .). -T ête de Fleuve, ty.. K P O T H N IA T A N -F oudre. Bi. T B . -
13 p. 

122. Hipponium. T ête casquée de M inerve. 1 ^,. EIP H N IE flN -V ictoire 

debout à g. -B&gt;. TB. 

123. V alentia. T ête de fem m e, fy,. D ouble corne d&apos;abondance. -T ête de 

M inerve, fy.. C houette. -T ête d&apos;H ercule. 1 ^,. Deux massues. -T ête 

d &apos;A pollon, fy,. Lyre. -T ête diadém ée. fy,. C aducée. -Bî-s (6 p .). B. 

124. Locri. T ête de Ju p iter à g. ; traces de légende, fy!,. Aigle éployé à g. 
dévorant un lièvre. -T ête de M inerve à g. I^t. Pégase à g . AE.&gt;-6 

(2 p .). -A O K P H N -T ête de M inerve à g . (beau style). 1 ^. Pégase à 

g. et foudre. AE .6. T B . -Mêmes types, sans le foudre. AE .6 (2 p .). -
M ême tête à dr. A O K P H N ; d errière, foudre, ty.. AO-Pégase à g. 
AE .6. B. -T ête de M inerve à dr. (casque co rin th ien ), fy,. A O K P H N -
Déesse assise à g. tenant un anneau et u n petit sceptre co uronné d&apos;une 
tète de pavot. Deux étoiles dans le cham p. B8. TB. -Autre ex em p l., 
patine verte. -M ême tête à g . ty.. Pégase. -T ête de Proserpine, 
fy,. M inerve debout. -T ête de Ju p iter à g . Ri. Aigle éployée (p atin e 
v erte). -Même tète à dr. 
Aigle à dr. B6-8. B. -T o ta l, 13 p. 

125. P etelia. T ête de déesse voilée, fy.. TTETHAINflN-Ju p iter debout, 


-

i6 -

lançant le fo u d re .-T ête laurée de Ju p iter, fy,. fTETHA-Ju p iter lan 
çant le foudre. -B* (2 p .). TB. 

126. Rhegium. Scalp de lion entre une pousse de lau rier et un lièvre co u 
rant. r^.D a n s une couronne de lau rier: R E C IN O ^ rétro g rad e. H om m e 
assis à g ., tenant un sceptre et u n canthare. Ancien style. -A 8. TB. 

P h o t o t y p i e , p l . I . 

127. Mêmes types, l&apos;hom m e assis sans attributs. R E C iN O N (les deux N 
rétrogrades). AE.+. B. -Scalp de lion. fy,. PH TIN O N -T ête laurée 

d &apos;A pollon à dr. AE.+. -Même avers. 1 ^.. PH entre deux feuilles de 

laurier. -Lièvre courant, fy,. REC rétrograde. AE .2 (2 p .). -Scalp 
de lion. F$i. P H T IN flN -T ête d&apos;A pollon. -T ête janiform e. fy.. Ju p i-
terassis. -T ête d&apos;A pollon. 

Lion. -T ête de Ju p iter. 1 ^,. Fem m e 

à g. -T êtes des D ioscures. fy,. M ercure debout. B2-8 (8 p .). -T ête 
d&apos;A pollon à g. fy,. M ême légende. T rép ied . -T ête de fem m e à dr. 

1 ^.. Même légende. Lyre. B6. TB. (5 p .) . -T otal, 17 p . 

128. Terina. T E PIN A IO [N ]-T ête de fem m e à d r., les cheveux noués au 

som m et {beau style). 1 ^,. V ictoire assise à g. sur u n cube et tenant un 

caducée. AE.?. TB. {Recollée). 

129. T E PIN A IO N -T ête de fem m e à g ., parée d&apos;un collier (beau style). 
fy!-. Même V ictoire. AE.&gt;, B. 

P h o t o t y p i e , p l . 1. 

130. T E PIN A -• • • Même tête. fy.. V ictoire assise à g . tenant une co uronne, 

p sur les deux faces. AE.&gt;. B. -T ête de fem m e à g. dans une co u 
ronne de feuilles. 1 ^.. V ictoire assise à g. sur un vase renversé et 

tenant un sceptre et une couronne. AE .6 (a p .). -T E P I[&apos;[A jlO f/ -

T ête de fem m e à dr. (style sévère). 1 ^.. M ême lég. V ictoire assise à g. 

sur un siège et jouant à la balle. AE.&gt;. -(4 p .). 

t j ! • T E P I-T ête de fem m e, fy&apos;,. V ictoire assise à g. ten an t un oiseau sur la 

m ain. -Même tête ; derrière, triq u ètre. 1 ^.. V ictoire assise à g. ten an t 

un sceptre. -T E P iN A i • -• T ête de fem m e à dr. î^,. V ictoire à l&apos;o i 

seau. AE_&gt;. 

P h o t o t y p i e , p l. I . 

132. Deux autres. -T ête de fem m e à g. fy.. V ictoire assise à g ., ten an t un 

oiseau. -A utre, la tête à dr. AE .2 (2 p .). -T ête üe fem m e à g . 1 ^. 

T E P I-Crabe. B+ (2 p .). -6 p. en to u t. 

SICILE 

133. Abacaenum. T ète laurée de Ju p iter, ty.. ABAK-Sanglier à g. et gland. 

AE .2. 

134. A grigente. AKPA-Aigle à g. d év o ra n tu n serp en t; deux globules dans 

le cham p. 1 ^.. 2 IAA et N O Z rétrograde. -O r2. T B . 

P hototypie, pl. I. 

135-AKRAC et de dr. à g. A N T 0 2 -Aigle à g . 1 ^,. Crabe dans un e aire 

creuse. yRé, flan épais. TB. -A utres exem plaires. yR.7 . -Mêmes 
types, avec u n e fleur sous le crabe. AE .6. T B . (4 p .) . 

136. A utre ex em p l., la fleur plus p etite et stylisée. AE .6. -AKRACAN-

T 0 2 -A igle à g. 1 ^,. Crabe. -A utre avec la lég. du n° 135. /R.6 

(2 p .). -AKPA-A igle à g. I^i,. Crabe dans un e aire creuse. -PEN-
Aigle à g. ly,. AKPA-Crahe. Rare. AE .2-+ (4 p .). -A igle éployé à g. 

o u à dr. dévorant un lièvre. 1 ^,. AKRA-C rab e; dessous, un poisson 

ou un serpent m arin. /Rs-4 ( 7 p .). _ AK et r A rétrograde. A igle à 
g-

Al-Crabe. AE .1-2. -Crabe. 1 ^,. Cheval co u ran t à dr. AE J 
(5 P-)--I 9P-

137■ Aigle éployé à dr. sur un poisson. 1 ^.. Crabe, pou lp e et trois globules. 

Bs . -T ête d&apos;A pollon, fy,. N eptune com battant. B6. -Aigle sur un 
lièvre, fy.. Crabe et crevette. B&gt;. -T ête d&apos;H ercule. fy,. A igle su r un 

serpent. Bs. -T ête de Ju p ite r à g. 1 ^,. Aigle à g. sur u n lièvre. B-t. 

-T ête d A pollon. I^t,. Deux aigles à g. Bs. -A igle sur un poisson ; 
tête d&apos;aigle. Bs-4. -P hintias (ro i). T ète d&apos;A pollon à g. fy,. BAZI-
A E O I O IN T IA -S anglier à g . B&gt; (2 p . ) . -T o tal, 14 p. 

138. A dranum . Fête im berbe à g . 1 ^,. . . TAN-T au reau cornupète. B6. -
A etna. 1 ^, . -A IT N A IflN -C orne d&apos;abondance. Bs. -Calacte. fy,. 

G rappe de raisin. B+. -ty,. K A A A K TIN flN -C aducée. B2. -4 p. 

139. Cam arina. KA MAPINA -. I c te de Fleuve à g ., im berbe et ceinte 
d&apos;une bandelette. R i. La nym phe C am arina su r un cvene n asean t à 2. 
AE.s. TB et très rare. 
P hototypie, pl. I. 

140. V ictoire au vol (à dr. 
et à g .) et cygne, ty.. M inerve à g. ; lég. in co m 
plète. AE .2 (3 p .). -M asque de M éduse d&apos;ancien style. Ri. Six g lo 

bules. B8, patine verte. B. -M ême m asque. 1 ^.. C houette. -T ête 

im berbe à g. ty,. C houette. B? (5 p .). -T ête casquée de M inerve. 
ï$£.. Cheval à dr. et épi. Bs, patine verte. TB. -10 p. en tout. 

141. Catane. T ête laurée d &apos;A pollon, à dr. ; derrière, dauphin. 1 ^1 ,. Bige au 

pas, avec son co nducteur. AE.&quot;. T B . -KATAN -■ Même tête. 

1 ^. Le m êm e. AE .7. B. 

142. KATANAION rétrograde. M ême tète à g . Ri. Le m êm e. ^R.s. B. 

143. T ête de Silène (à g. et à d r.). l-$i. KATANE-F oudre ailé. .-R2, 3 p. 
\a riees. 

1 ete de Janus. l^i. Cérès debout. Bt. -

Bacchus dans un 


-

18 -

char attelé de panthères. B6. -Tête d&apos;Animon. B&gt;. -Les irères de 
Catane. B2. -Cephaloedium. Tète d&apos;Hercule. ty.. KE&lt;t&gt; Massue et 
goryte. B&apos;. -Centuripae. Tête de Jupiter. I^i. KENTOPiniN.QN-

Foudre. Bî. TB. -1^,. Soc de charrue. B+.-Enna. Tête de Proserpine 

à g. M CESTIVS-
Proserpine. -Même tète àdr. MVN-
HENNA-

Triptolème debout. -1^.. Grains d&apos;orge dans une cou 

ronne. Bî-8 (6 p.). -19 p. en tout. 

144. Eryx. Vénus assise à g. tenant une colombe, 
EPYK-Chien debout 

à dr. AEl2. Rare. 

145. Gelà. Partie antérieure de taureau à face humaine, nageant à dr. et 
couronné par une Victoire au vol. CEAAZ rétrograde, 
Bige au 
pas, à g., devant une colonne. En exergue, pistrix. AE.~. TB. 
P h o t o t y p i e , pl. II. 

146. Même taureau; au-dessus, FEAAI rétrograde et grain d&apos;orge. 

1^-IEAO-Quadrige galopant à dr.; au-dessus, un aigle au vol. AE.8. 

B et très rare. 
P h o t o t y p i e , pl. II. 

1 4 7 . &lt;EAAZ-Môme taureau nageant. 
Bige au pas, couronné par une 
Victoire. AE J. TB. 
P h o t o t y p i e , pl. II. 

148. Autre exemplaire. TB. 
P h o t o t y p i e , pl. II. 

149. Autre exemplaire. B. -CEAAZ-Protome de taureau à visage humain, 
nageant à dr. fy,. Cavalier coiffé d&apos;un bonnet phrygien, au galop, à dr. 
et brandissant son javelot. 
(didrachme). B. -Autres exemplaires 
( IO p.). -Variantes; cavalier à g., cavalier à dr. coiffé d&apos;un casque 
à aigrette. AE J. -Taureau à g. AE.K -Oboles aux mêmes types, le 

cavalier à g. et armé d&apos;un bouclier. -Même taureau. 1 ^.. Cheval à 

dr. ; dessus, une couronne de feuilles. -Tête de femme, l^t. . . AAS-

Même taureau et grain d&apos;orge. -Tête imberbe à g. 1^. Même taureau. 
(9 p.), -Guerrier debout à dr., immolant un bélier. 1^. Cheval 

courant. B8. -23 p. en tout. 

150. Hiraera. Coq àd r. dans un cercle perlé, fy.. Carré creux à ailes de 

moulin. AE.6. TB. 

P h o t o t y p i e , pl. 11. 

151. Variantes, dont l&apos;une sans le cercle perlé. A &apos; (2 p.). -\ ariante (coq 
à dr.). -Coq à g. fy,. Crabe dans une aire creuse. AE &gt; s (3 p.). -
■ MEPA-Coq à g. !$£.. Crabe. A 4. 
Coq à dr. dans un cercle 

perlé. 1^.. Poule à dr. dans une bordure carrée. AE.4. TB. -lète 

-

19 -

barbue. tyL. . . MEPAl-Casque. AE.&apos;. -Ëphèbe sur un bouc galopant 
à g. fy,. Victoire. ^ 
(2 p.). -Éphébe sur un bouc à g. et trois glo 
bules. rçi. IMEPA-V ictoire à g. -Thermae. Tête d&apos;Hercule. 
ty--QEPMA IMEPAIA Fortune debout à g. -Tête imberbe, 
fy--OEPMITAN-Chèvre couchée à g. Bî-7 (6 p.). -15 p. en tout. 

152. Leontini. Tête laurée d&apos;Apollon, d&apos;ancien style, à dr. fy,. AEO/^TI-
A&apos;O • rétrograde. Têre de lion à dr., la gueule ouverte; quatre grains 
d&apos;orge autour. -AE.8. TB. 
P h o t o t y p i e , pl. II. 

153. Autres, avec PEO/VTI^OA&apos;de g. à dr. AE J (4 p.).-AEOA&apos;TI/VQA&apos;-
Tête de lion entre quatre grains d&apos;orge. I$£.. Bige au pas, à dr., les che 
vaux couronnés par une Victoire au vol. AE J. B. -Autre exemplaire. 
--Total, 6 p. 

154. Même avers. ï$i. Cavalier galopant à dr. AE.&gt;. B. -Autres exemplaires 
(2 p.). -Drachme au type du n° 152 (tête d&apos;Apollon), AE.+. -

PEOA&apos;-Tète de lion. 1^,. Personnage nu, debout à g., sacrifiant sur 

un autel. --Scalp de lion. 1^.. AEON-Grain d&apos;orge. 
(2 p.). -
Buste de Gérés, de face. I^t. Dieu de Fleuve, assis à dr. -Tête 
d&apos;Apollon. !$£,. Cérès debout à g., gerbe, deux poissons. -Tête de 

Bacchus jeune. 1^,. Chasseur. -Tètes géminées. 1^,. Deux épis. 

Menaenum. Tête de Mercure, ty!.. MENAINflN-Caducée. Bf&apos;-J (8 p.). 
-14 p. en tout. 

155. Zancle. DAKKPE-Dauphin à g. dans un port circulaire, fy!.. Pétoncle 
dans un carré ereux. AE /1. TB (2 p.). -Variante avec DANK--
Autre, la légende complète, mais en lettres plus petites. AE .6. TB. 

(4 P.)-

156. Messana. Char attelé de deux mules au pas, le conducteur assis. En 

exergue, une feuille d&apos;arbre, fy,. ME2 2 ENION-Lièvre courant. AE .v. 

B (3 p.). -Même avers, les mules couronnées par une Victoire au 

vol. 1^,. MEZ1 AN ijO/V-Lièvre courant à dr., PY et pousse d&apos;olivier. 

AE.8 (2 p.). -Variante, la Victoire couronnant le conducteur. 

1 ^.. Lièvre courant ; dessous, sur une ligne droite, M EIIA N IO N -

AE .8. -6 p. en tout. 

157. La Ville debout dans un bige attelé de mules que couronne une petite 
Victoire marchant sur les guides. En exergue, lame de couteau. 
I^--MEZZANION-Lièvre courant à dr. et dauphin. ^7 . TB. 

P h o t o t y p i e , pl. II. 

158. Bige attelé de deux mules au pas, le conducteur assis, fy,. MESSE-
NION-Lièvre courant. AE.&gt;. -Lièvre courant, ty.. MES rétrograde. 


20 -

159-

160. 

16 1. 

1 6 2 . 

1 6 3 . 

164. 

165. 

166. 

167. 

168. 

1 6 9 . 

170. 

171. 

(2 p.)--r E A H P IA I. Tête de Cérès à g .; devant, deux dau 
phins. ty,. MEIIANinN-Combattant à g. -Tête d&apos;Apollon à g. 

ty.. Même combattant. -Lièvre à g. fy». Poulpe. B6 -5 (3. p.). -

Mamertini. A P E O I-Tête laurée de Mars, à dr. fy.. MAMEPTINHN 

Aigle éployé à g. sur le foudre. -Même tête à g. 1 ^.. Dioscure à g., 

tenant son cheval. B/-8. -3 p. 

Naxos. Tête de Bacchus barbu, à g. (ancien style), l^i.. NAXION-
Grappe de raisin. AE .&apos;. -Même tête à dr. fy.. Cep de vigne. .R 2. --

2 p. 
-&gt; 
Panorme. lê te de Janus. l^i. CRAS(^*P^) dans une couronne. B&gt;. 

Rare. 

Ségeste. Tète de femme à dr. (ancien style). 1 ^,. I A T E I I A I I B (sic). 

Chien à dr. AE.6. 
J E F E I T A I I P -Même tète. Ri. Chien à dr. AE.&gt;. B. 

Même lég. rétrograde. Même tête. Ri. Chien à dr. AE.(&apos;. 

2ECE2T A I 1B rétrograde. Tête de femme à dr., coiifée d&apos;un cécry-

phale. l^i. Chien debout à g. ; dessus, grain d&apos;orge. AE J. B. 
P h o t o t y p i e , pl. II. 

Même pièce sans lég. et sans symbole. -Variante du n° 162. 
Tête 
de femme à dr., le chignon noué au sommet. Ri. Chien à d r .; au 
second plan, trois épis; en exergue, légende fruste. AE .&apos;-&apos; (3 p.). 

2E £ E 2TA-■ • Tête de femme, deface. Ri. Chien à dr. ; dessus, une 

roue. -Obole et fraction aux types de la tète d&apos;ancien style et du 

chien à g. AE .1-2 (3 p.)-(la première, rare). 

Sélinonte. Feuille d&apos;ache. Çi. Carré creux à cinq ailes de moulin. &lt;K6-
g 
Variantes. AEU-6 (2 p .). -Feuille d&apos;ache. Ri. Dans un carré 
creux : SEAI et feuille d&apos;ache. A 6. -Ensemble, 4 p. 

Sur un bige au pas, à g ., Apollon debout tirant de l&apos;arc et Diane 
tenant les guides. Ri. IEA IN O N TIO N Dieu du fleuve Hypsas, debout 
à o-. et sacrifiant sur un autel. Dans le champ, coq à g., taureau sur une 
base et feuille d&apos;ache. AE A B. 

Variante : le char tourné à dr. ; grain d&apos;orge en exergue. AE A 

IEAINONTION (difficile à lire). Éphèbe nu, brandissant sa massue et 
arrêtant un taureau par la corne. Ri. H WAS-Le Fleuve Hypsas&apos; 
debout sacrifiant sur un autel enlacé d&apos;un serpent ; derrière, une feuille 
d&apos;ache et un héron. AE.6 (2 p .). 

Tête d&apos;Hercule jeune, de face, coiffée de la peau de lion. l^i. IEAI-

NONTION en exergue. Quadrige galopant à g. ; dessus, feuille d&apos;ache. 
AE.+, rare. 
P h o t o t y p i e , pl. IL 

172. Nymphe assise et cygne. Ri. ZEAIN0 E2 -Taureau à figure humaine. 
-Nymphe assise et serpent. Ri. Lég. fruste. Même taureau. AE.2 
(2 p.). -Solonte. Buste de Minerve. Ri. COAON-• • Tête de Nep 
tune à g. -Tête de Minerve. Ri. COAONTINGON dans une cou 
ronne. B6 (2 p .). -4 p. 

173. Syracuse. Tête d Apollon à g. 
(beau style); derrière, 
un canthare. 
Ri-lY P A K O IlfiN -Trépied. -Ors. TB. 
P h o t o t y p i e , pl. IL 
174. Autre exemplaire ; bords limés. 

175. Variante : derrière la tête, une lampe. 
P h o t o t y p i e , pl. IL 
176. Même tête. Ri. Même légende. Lyre. -O r2. 

177-2VPA-Tête d&apos;Hercule jeune à g ., coiffée de la peau de lion. Ri. Tête 

de femme à g. dans un carré creux. -O r2. TB. 
P h o t o t y p i e , pl. IL 
178-IV PA rétrograde (V à l&apos;envers). Tête de Minerve à g. Ri. Masque de 
Méduse. -O r1. TB. 

179. Tête de femme à dr. Ri. Poulpe. -O r1. 

180. 2VRA?0 Z I0 N rétrograde. Tête de femme d&apos;ancien style, à dr., le 

chignon retombant jusqu&apos;aux épaules ; quatre dauphins autour. 
Ri. Bige au pas, à g., le conducteur couronné par une Victoire. ^R.7. 
B. 
P h o t o t y p i e , pl. IL 

181. ZVRAK0 2 I0 N-Même type, le chignon plus large. Ri. La Victoire 

couronne les chevaux. AE.7. B. -Même avers. Ri. Char à dr. attelé de 
trois chevaux. AE.6. TB. -A utre; au bout du chignon, une houpe. 
Ri. Même char. AEt?. -Autre. Ri. Char à deux chevaux. AE.6. -
Mêmes types, la tête parée d&apos;un rang de perles dont le noeud apparaît 
au-dessus du chignon. JR.6. -Autre exemplaire. TB. -6 p. en tout. 

182. Mêmes types. AE.6-? (3 p .). -Mêmes types. JR. 6 (7 p .). -10 p. en 
tout. 

183-ZVRAK0 2 I0 N-Même tête. Ri. Cavalier à dr. /R-i. B. -2VRA-

Tête de femme à dr. (ancien style). Ri. Poulpe -Même tête. 
Ri. Roue à quatre rais. Ri. ZYPA dans la roue. -Tête de femme à 
g-Ri-ZYPA et deux dauphins dans la roue. AE .1-2 (17 p .). -18 p. 
en tout. 


-

2 2 
-

1 8 4 . 2Y PAK 0 &apos;2 I0 N] T ê te de fe m m e à d r. (style sévère), les c h ev eu x 

d isp o sés en larges b an d es ; q u a tre d a u p h in s a u to u r. 
B ige au pas, à 
d r ., l&apos;a tte lag e c o u ro n n é p a r u n e V ic to ire . AE17. B. (3 p .) . 

185. Z V R A K O Z IO N -E n tre q u a tre d a u p h in s , tê te d e fem m e à d r ., les c h e 

v e u x relev és su r le fro n t e t s u r la n u q u e . 1 ^,. B ige au pas à d r. et V ic 

to ire v o la n t à d r. S e rp e n t en ex e rg u e . AE A B. -A u tre ex e m p la ire 
( c h a r a tte lé de q u a tre c h e v a u x ). -2 p . 

1 8 6 . Z V R A K 0210N-T ê te de fem m e à d r . , les ch e v e u x d an s u n c é c ry p h a le : 

q u a tre d a u p h in s a u to u r. I^.. Q u a d rig e au pas à d r. e t V ic to ire c o u ro n 
n a n t l&apos;a tte la g e . 
T B . 

187. 2Y P A K O I I . . . T ê te de fem m e à d r ., coiffée d &apos;u n sakkos à g alo n 

b r o d é ; d a u p h in s a u to u r, fy,. Bige au p as, à d r ., le c o n d u c te u r c o u 
ro n n é p a r u n e V ic to ire . AE.7. T B . 

188. 2V PA K 0 2 I0 N-T ê te de fem m e à d r., coiffée d &apos;u n larg e b a n d e a u ; 

q u a tre d a u p h in s a u to u r. ï^i.. B ige au pas à d r. e t V ic to ire c o u ro n n a n t 
les ch ev au x . 
B. 
P h o t o t y p i e , p l. II. 

189. A u tre ex e m p l. (I^£,. S e rp e n t en e x e rg u e ). 

190. 2Y P A K 0 2 in [ N ] -E n tre q u a tre d a u p h in s , tê te de fe m m e à g ., coiffée 
d&apos;u n cécry p h a le (style d &apos;E ukleidas). 1 ^. Q u a d rig e au g a lo p à &apos;g . e t V ic 

to ire c o u ro n n a n t le c o n d u c te u r. D a u p h in en e x e rg u e . / R 8. B. 

P h o t o t y p i e , p l. IL 
191. A u tre e x e m p la ire . AE .7 . B. 
P h o t o t y p i e , p l. II. 

192. M êm es ty p e s (d e u x sa n g lie rs en e x e rg u e ). -. . . . Z l f l N -T ê te 

d &apos;A p o llo n à g . I^i. P égase à g . -I^i,. Z Y P A K 0 2 I-• F em m e d e b o u t, 

le v o ile en é c h a rp e , u n e ly re à la m ain . AE.* (4 p .) . 

193. T ê te de P ro s e rp in e à g ., coiffée d &apos;é p is ; d e rriè re , u n e a b e ille . 

ï$£,. Q u a d rig e g a lo p a n t à g . D essu s, é to ile ; e x e rg u e : [Z ]Y P A K O -

Z I H N . AE .7 . T B . 
P h o t o t y p i e , p l. I I . 

194. T ê te de M in erv e à g . f y . lY P A K O S I f i N -D ian e d e b o u t à g . , tira n t 
de l&apos;arc ; p rè s d &apos;elle , so n c h ie n de ch asse. AA d an s le c h a m p . AE .6. 
T B . 

1 9 5 . V aria n te avec Ml-

196. V aria n te avec 
et d e rriè re la tê te de M in e rv e , A f liés. 

197. T ê te de M in erv e à d r. ; d e rriè re , tr id e n t, fy&apos;,. S ans lég . P égase à g . 

/R S . T B . -V a ria n te : aigle d e rriè re la tê te et fo u d re so u s le P ég ase. 
AE .;. T B . -2 p. 

_ 

23 -

198. M êm e tê te (g riffo n su r le c a sq u e ). I^i. Z Y P A K O Z IH N -P ég ase à g . ; 

d e sso u s, tr iq u è tre . AE J . T B . 
P h o t o t y p i e , p l. I I I . 

1 9 9 . A u tre e x e m p la ire . T B . -V a ria n te : tro p h é e d e rriè re la tê te , épi et 

tr iq u è tre au re v e rs. 2 p . 

2 0 0 . lY P A K O I I H N -T ê te de M in erv e à d r. fy.. P ég ase à g . AE .6. T B . 
P h o t o t y p i e , p l. I I I . 

2 0 1 . A u tre s. T B . (2 p .) . 

2 0 2 . A u tre s. T B . (2 p .) . 

2 0 3 . T ê te de M in erv e à g . 
Z Y P A K O Z IflN -F o u d re . J R S. T B . -Fête 

de M in erv e, de face. fy,. 2Y P A K O • • G u e rrie r en p o stu re de c o m 
b a t, à sa g ., u n a u te l. -M êm e tê te . 1 ^,. C av alier. --T ê te de J a n u s . 

BfL. C h ev al c o u ra n t. 
(4 p . ) . -5 p. 

2 0 4 . I E Y I E A E Y G E R IO I-T ê te lau rée de J u p ite r, l^t. S Y P A K O IlflN -
F o u d re et g rain d&apos;o rg e. B7, flan épais. T B . 

P h o t o t y p i e , p l. I I . 

2 0 5 . M O I EÀ A A N IO Y . T ê te je u n e , lau rée à g. fy,. M êm e lég . A igle à g. 

su r le fo u d re . B6, p a tin e v e rte . T B . 
P h o t o t y p i e , p l. II. 

2 0 6 . M êm e avers (tê te à g . et à d r .) . -T ê te d &apos;H e rc u le à g. et à d r. 

1 ^,. M in erv e c o m b a tta n t. B6-? (1 0 p .) d o n t p lu s ie u rs T B . 

2 0 7 . B ronzes v ariés aux ty p e s su iv an ts : T ê te d e M in erv e (fy,. D a u p h in s e t 
é to ile , P ég ase, cav alier. V ic to ire im m o la n t u n ta u re a u ), tê te de J u p ite r 

( 1 ^-. Q u a d rig e , aig le. A m o u r d an s u n b ig e, T y c h é d e v ille ), de M ars 

(fy,. P ég ase, triq u è tre , lio n à d r .) , A p o llo n (fy ,. A igle, tr é p ie d , e tc .) , 

de C érés ( 1 ^. B ige, flam b eau , P ég ase, ta u re a u , ch ev al, d a u p h in , 

p o u lp e , e tc .) , du S o leil et d &apos;Isis. B2-9 (53 p .) . 

2 0 8 . Taurom enium . T ê te lau rée d &apos;A p o llo n à d r. î^.. T A Y P O -• • • T ré p ie d 

et TIP liés. O r 2. 
P h o t o t y p i e , p l. II I. 

2 0 9 . M êm es ty p e s .-T yndaris. T ê te de J u p ite r, fyt,.. N À A P IT -• A ig le .-

In certain es. G riffon à g. 1 ^6. C heval c o u ra n t à g . -Lipara (île ). V u l-
cain assis. 1 ^.. A IP A P A IO N -D a u p h in . B+-7 (11 p .) . 

2 1 0 . Siculo-puniques. T ê te im b e rb e à g . 1 ^.. T a u re a u à face h u m a in e , à g .; 

tra c e s de lég. p u n iq u e . AE .1 (4 p .) . -T ê te de C érès. 
B uste de 

c h ev al. -P a lm ie r. 1 ^,. M êm e b u ste . -ï ^. C h ev al c o u ra n t, e tc . B2-+ 

(7 p .) . -T o ta l, 11 p. 

2 1 1 . H éraclée Minoa. T ê te de C érès à d r ., coiffée d &apos;é p is ; deux d a u p h in s 


-

24 -

autour. 1^,. Lég. punique en exergue. Quadrige au galop, à g., le 
conducteur couronné par une Victoire. AE A B. 

212. Panorme. Palmier en fruit. 1^.. Buste de cheval à dr. et trois ^lobules 

O r1. B. (2 p.). 

213. lête de déesse à g. fy&apos;,. Quadrige galopant à g. et Victoire couronnant 
le conducteur. AE.7. B. 

P h o t o t y p i e , pl. III. 

214. Tète de déesse à dr. entourée de dauphins. 1 ^.. Le même. ^R.7.-Tête 

d&apos;HercuIe jeune, coiffée de la peau de lion. I^i,. Buste de cheval à g. ; 
derrière, un palmier. Lég. punique en exergue. AE /1. TB. -2 p. 

215. Entre quatre dauphins, tête de Gérés à g., coiffée d&apos;épis (beau style). 
fy.. Le même ; lég. punique : am m achanath. yR&quot;. TB. 

P h o t o t y p i e , pl. III. 

ROIS DE SICILE 

216. Agathocle. Tête de Minerve à dr. F^,. A T A O O K A E O I B A IIA E O I 
Foudre. -O r1. TB. 

P h o t o t y p i e , pl. III. 

217-KOPA2 -Tête de Proserpine à dr., coiffée d&apos;épis, fy,. . .A 0 OKAE-■ 

Victoire debout à dr., érigeant un trophée ; triquétre dans le champ. 
AE.7. TB. 

/ 

P h o t o t y p i e , pl. III. 

218. Autre exemplaire, fy,. A T A O O K A E IO I-AE A 

2 I 9 -Z O T E IP A -Buste de Diane, le carquois sur l&apos;épaule, fy,. du n° 216. 
B6 (13 p.). -H iéron II. Tête diadémée du roi, à g. f y . lE P H N O l-

Cavalier armé galopant à dr. B8. TB. -Autres exemplaires. -Tête 

de Jupiter à g. I^t,. lE P Q N O Z -Fer de trident et dauphins. B8-4 
(9 p.). -23 p. en tout. 

220. Gélon. Tête diadémée du roi à g. ty,. IY P A K O IIO I r E A H N O I-

Aigle à dr. E et BA dans le champ. AE.3. B. 

221. Autre. -Variante avec BA et K--(2 p.). 

222. P hilistis. Tête voilée de la reine, à g. ; derrière, couronne, fy,. BAZI-
AI2 I A I 0 IA IZ T IA O I-Victoire conduisant un quadrige au pas à 

dr. &lt;t&gt; dans le champ. AE .8. TB. 
P h o t o t y p ie , pl. III. 

223. Autre, fy,. Lettre monétaire : K-

-

25 -

224. Même avers. Symbole : feuille de lierre, ty,. Même légende. Char au 

galop à dr. ; sous les chevaux, E-AE -8-TB. 
P h o t o t y p i e , pl. III. 
225. Autre. Derrière la tête, un épi. ty,. Kl et épi couche. FB. 
P h o t o t y p i e , pl. I I I . 

226. H ieronym us. Tête diadémée du roi à g. ; derrière, K à l&apos;envers, ty.. 

B A I IA E O I lE P flN Y M O Y • Foudre ailé et Kl-^ 6-B-

227. Mêmes types et m êm e légende. B 6. -(2 p .)-

CHERSONÈSE TAU RI QUE ET SARMATIE 

228. Panticapée. Tète de Pan. ty,. Moitié de griffon, tête de lion, arc et 

flèche, corne d&apos;abondance et bonnets étoilés, chèvre. B 
( 1 5 p-)-

01 hi a Tête à dr. ty.. OAB-Dauphin. B 
-Tessères (mutilees) de 

bronze, en forme de dauphins, fy.. OY en relief. -En tout, 19 p. 

DACIE ET MÉSIE 

229. Dacie. Philippe fils. 1 ^. PROVINCIA D A C I A -Femme tenant un 
étendard. AN I-MB et PB. -Viminacium. Volusien. fy,-P M S 

C O L VIM-Femm e debout entre un lion et un taureau. MB. ■ 

M arcianopolis. Sévère et Domna. fy*. Fortune (Fl. U lpianus&apos;). 

Macrin et Diaduménien. Ri. YFI A f P i n n . . Mercure d e b o u t .-t y .. 

■ FIONTIANOY-L&apos;Abondance. -Nicopolis. Caràcalla. fy.. Aigle 

entre deux étendards. -Gordien III. I^i-. YH CAB M O A €C T O Y -

L&apos;Équité debout. B 8 (5 p.). -En tout, 8 p. 

THRACE 

230. Abdère. EPI A N A Z IP O A IO I Tête laurée. Ri. A B A H P IT E fiN -

Griffon couché à g. /R.6. 

231. EPI A H M H TPIO Y -Même tète. Ri. [A B |A H [P IT ]E n N -Griffon 
couché à dr. AE .s. -AEO-Griffon assis à g. 1 ^,. Carré creux. -

ABA ■ • Même griffon. Ri. EP O P + A M O -Lion à dr. dans un carré. 
-A BA H. Griffon couché à g. Ri. EP[lO M ]H PO Y . Tête d&apos;Apollon 

à dr. dans un carré. . 4 1 3-+ (3 P-)--4 P-en tout. 


26 --

232. Tète de Jupiter, fyj.. Griffon à d i. -Griffon couché, fy.. ABAHPI-
T EflN -Fête à dr. dans un carré. -Griffon assis à dr. fyL. Quatre 
globules dans un carré. Bs-2 (3 p.). 

233. Aenus. Tête de Mercure à dr., coiffée d&apos;un pétase. ty.. Dans une aire 
creuse : AINI-Bouc à dr.; devant, caducée. ^.7 . TB. 

Phototypie, pl. III. 
234. \ ariante. fy,. [AJINI ; devant le bouc, un osselet. 

235. Mêmes types ; symbole : branche fleurie. yR 2. --Autres; symboles : 
acrostole et Terme (3 p.). _ Tète de Neptune. 1^,. [AjINIflN-Mer 
cure debout à g. -Anchialus, Septime-Sévère. 1^,. L&apos;empereur debout 
à g., sacrifiant, ty.. ATXIAAênN • Cybèle assise à g. B7-* (3 p . ) . __ 
Total, 7 p. 

236. Apolloma. Masque de Méduse. Ri. A Ancre et écrevisse. 
(7 p.)-
-Bizya. Buste de Géta. Ri. BIZVHNflN Figure nue, debout à g. 

B 9. -Byzance. BY-Taureau à g. sur un dauphin. 1^.. Carré creux, 

granulé, à quatre ailes de moulin. 
i (5 p.). _ F£. Trident, corne 
d abondance. -Buste de Maximin. ty,. Proue. -Hadrianopolis. L. 
\ érus. Ri. ^Apollon tenant l&apos;arc. -Sept.-Sévère. 1^,. Fortune de 
ville, assise à g. sur un rocher. B 4-7 (6 p.). _ I9 p. en tout 

237. Maronée. EY-Protome de cheval courant à g. 1^.. Dans un cadre 
pci k . MA-Giappe de raisin. yR.4. -Tète de Bacchus jeune, cou 

ronnée de lierre. Ri. M A P H N Iin O l] et A I0 NY2 0 Y i n T H P O I -

Bacchus debout à g., tenant une grappe de raisin et deux javelots. yR 9. 

B (2 p.). -Mêmes types et légendes. -Cheval courant, l^i. Cep de 
vigne. B 3-7 (13 p . ) . -Total, 16 p. 

238. Odessus. Tétradrachme d&apos;Alexandre le Grand au monogramme OAH, 
frappé à Odessus. JR. 9. B. -Variantes (5 p.). -6 p. en tout. 

239. Buste de L. Vérus. ï^i. Apollon assis à g. -Pautalia. Lucille, fy,. Ser 
pent. ^ Caracalla. Ri. Esculape et Hygiée. -Perinthus. Domitien. 
Ri. L&apos;Abondance debout à g., sacrifiant. -Sept.-Sévère. Ri. Esculape 
debout. -Philippopolis. Caracalla. Ri. Mars debout à g. -Ri. 
Esculape. B 7-9 (7 p . ) . _ Julia Paula, fy.. IV I H T P O nO A E H C OIAITT-
nOFTOAEnC NEHKOPOY-Temple. B9. Rare et TB. 

240. Salymbria. Coq à g. ï$i. Carré creux. .R s. TB. 

241. Traiana. Sept.-Sévère. Ri. Jupiter debout. -Traianopolis. Caracalla. 
Ri. L&apos;empereur à cheval. B 8-9 (2 p.). 

CHERSONÈSE ET ILES DE THRACE 

242. Chersonèse. Protome de lion à dr., la tête tournée en arrière. Ri. Carré 
creux divisé en secteurs; globules et symboles variés. AE. :-2 (6 p .).-
Tête de lion à dr. Ri. XEPPON Grain d&apos;orge. B 2. rare. 

2 4 3 . Aegospotamos. Tête de déesse à g., le diadème orné de palmettes. l&gt;i. 
A irO IP O -Chèvre à g. B &gt; (2 p.). ¥&gt; et rares. -Agathopolis. Fête 
imberbe. Ri. AfAOO-Chouette. -Alopeconnesos. Tête de Bacchus 
jeune. Ri. kK C l-Canthare. B t-S (2 p. rares). -Cardia. Fête de Cérès 
à g. Ri. KAPAIA Lion à g., brisant une javeline. -Même tête de 
face. Ri. Même légende. Lion à g. -Lion courant à g. Ri. Grain 
d&apos;orge. -Tète de lion. Ri. Grain d&apos;orge.-Lysimachia. Tête d&apos;Her-
cule. Ri. Diane debout. -Ri. Victoire. -Tête de lion. Ri. AYII-
Grain d&apos;orge. B 1-/ (9 pO--Hephaestia. Fete diademee. Ri-H^AI • 
Bélier. -R i . Flambeau. -Samothrace. Tète de Minerve. Ri. IAM O 

et noms de magistrats variés. Tyché assise à g. B+ (8 p.). -Total, 

21 p. 
244 Thasus. Satyre agenouillé à dr., tenant une nymphe dans ses bras 
(ancien style). Ri. Carré creux. AE. 6. B. -Autre exemplaire. AE.+, 

flan épais. 

245. Autres, 6 p .-Drachmes au même type. -

(3 p-)--Ensemble, 

9 P-

246. Tête de Bacchus barbu, à g. Ri. OAIION-Hercule agenouillé à dr., 
tirant de l&apos;arc. Aire creuse. AE J (4 P-)--Satyre d&apos;ancien style, age 

nouillé à g. et tenant un canthare. Ri. 0 A2 I0 N et -HN-Amphore. 

Tête de Satyre à dr. Ri. Deux amphores dans une aire creuse. 

Satyre agenouillé à dr. Ri. Carré creux. -Tète de Satyre. 0 A2 -

Deux dauphins. -Tête de femme à g. i^i. OAII-Dauphin. -Dau 
phin à dr. entre deux globules. Ri. Carré creux. 
(8 p.). -Tête 
de Bacchus barbu. Ri. O A IlfïN et massue dans une couronne. AE.3-+ 

(2 p.). -Total, 15 p. 

247. Tête de Bacchus jeune couronné de lierre. Ri. O A H H N et HPA-
KAEOYZ I f l T H P O l -Hercule debout à g., tenant sa massue.AE.11. 
B. -La même. AE.9 (2 p.). 

248. Buste de Diane. Ri. Hercule debout tirant 
de l&apos;arc. -
Tête d&apos;Hercule. 

Ri. Arc et massue. B 4-5 (6 p.). 


-

28 -

DYNASTES ET ROIS DE THRACE 

249&apos; SZÏÏZ 2 r |A-Pr0,0n,e * « * « * &apos; . » S. » . D.&quot;S &quot;&quot; ca&quot;é 

m u x . aigie 
a g. * 
B (2 p.), _ L&gt; ln0mc &quot; &quot; A !or ,c 

flanc du cheval (2 p .). . -E nsem ble, 4 p. 

250. Seuthes III. T ête barbue diadém ée. 1^. 2 E Y G O Y ■ Cavalier g alopant 

â&apos;A nnl^n 
/ T 
r aU PaS-B6&apos;+ (2 
r a m -&quot; Cavarus. Tête 
^ 
, 
11 p r&apos; 
BAIIAE... KAYAP. . Victoire débouta a-, Bs 
(2 p .) . -En tout, 4 p . 
0 

2 5 ï . Lysimaque. T ête cornue d&apos;A lexandre le G rand. 1^. BAIIAEHI 

AYIIIVIAXOY-M inerve nicéphore assise à g. Or+. FDC 

Phototypie, pl. IJI. 

252. T étradrachm e aux m êm es types. 
9. B (4 p .) . -A utres, frappés à 
Byzance. ^o _ I l ( 2 p 0 -_ Ensem ble 6 p 
&gt; aPPes 
25 

3 -D rachm es au m êm e type et à celui de la tête d &apos;H ercule. 1^. Ju p iter 
jf o P h o r e --s a g. ^ 4 ( 7 p .). _ T ête casquée ^ 
P a|ladium P __ 

Lion courant. -F£. P rotom e de lion courant. B M (9 n ■ ) _ 

T otal, 16 p. 

y&quot;&apos;1&apos; 

254. Rhoem étalcès 1 ^ Buste du roi. 1^. Buste d &apos;A uguste. -Buste du roi 

Buste 3 r 1&quot; 6&apos; 
BUSte d&apos;Au^uste--Cotys 

IV et Rhescouporis. 
Buste de Cotys. ty,. V ictoire. B 4-6 (12 p . ) . 

PÉONIE 

2 5 5 . P atraos. Tête laurée d &apos;A pollon. 1^. P A IP A O Y . G uerrier a c h e v a i 
u an t un soldat m acédonien dont le bouclier porte la lettre A -R 6 
-A utre 1^,, . .A T P A O -. B ouclier orné. yR &lt; &gt; TB 
A utre R/ 
TA TPA O Y . W . TB. _ En tout, 3 p. 
&apos; 
&apos; 

256. T ête diadém ée. 1^. M ême lég . P rotom e de sanglier courant à dr. ^ 3 

r P t -
&apos;! ?!•&apos; tCte&apos; 
MOme 
A &apos;g le à dr-
rare. -Audo-
leon. I ete de M inerve, de face. 1^. A Y A D A E O N T O I-Cheval au pas 
a dr. .R 3 ( 2 p .) . _ E nsem ble, 7 p. 
F 

-

29 -

MACÉDOINE 

257. B ouclier ro n d , o r n é ; au centre, MAKE et m assue. ï$£.. Casque. AE J 
(3 P-)--T ête d &apos;A pollon, fy.. T répied. -T ête de Ju p iter. Ri,. F oudre. 
-T ête de Bacchus, fy,. C hèvre. -Bouclier, fy.. MAKE dans une 
co u ro n n e. B 6-2 (4 p .). -E n to u t, 7 p. 

2 58. Buste de D iane au centre d&apos;un bouclier m acédonien, fy.. Dans un e 
co u ro n n e de chêne : MAKEAONHN n R f iT H Z -M assue. AE. 

259. M ême avers, fy,. Dans une co uronne de ch ên e : LEGi m ain droite, 
MAKEAONHN et m assue. AE .9. B et rare. 
P h o t o t y p i e , pl. 111. 

260. MAKEAONHN-T ête d&apos;A lexandre le G rand, fy,. Dans u n e couronne 
de la u rie r: AESILLAS Q-Cassette, chaise curule et m assue. AE.? 
(5 p .). -T ète de N ep tu n e, fy,. M assue dans une co u ro n n e et nom 
du questeur Gains Poplilius. -T ête de M inerve. Ri. T aureau paissant 
et nom du q uesteur Gaius. -T ête de Brutus. I^i,. Q, chaise curule et 
cassette. Très rare. Bs (3 p .) . -A uguste, fy,. B ouclier.-D om itien. 
!$£,. B o u clier.-T ète d&apos;A lexandre, 
A lexandre do m p tan t B ucéphale, 
M inerve assise à g ., A lexandre à cheval. B 6-7 (6 p . ) . -14 p. en 
to u t. 

261. A canthe. Lion à dr. d échirant un taureau agenouillé à g. (ancien 
style). Bucrane en ex erg u e, l^i. Carré creu x . AE . 8. B. 

P h o t o t y p i e , pl. III. 

262. A utre exem plaire. -P rotom e de lion à g. ; au-dessus, Q-l^-Carré 

creux. AE .5. -T ête de M inerve à d r. fy,. AKAN dans un carré creux. 

AE l1. -M ême tête à g. fy,. AKAN dans u n e roue. B s. -A egae. 
A[ l]C-P rotom e de chèvre couchée à dr. fy,. . . ON-T ête de Bacchus 
barbu, à dr. AE. s. -C hèvre agenouillée à dr. ï$£. Carré creux. AE. 2. 
A eneia. Fer de lance. î^.. Carré creux. yR I. -E nsem ble, 9 p. 

263 Amphaxus. T ête d&apos;H ercule jeune. F$i. Dans un e co uronne : AM0A-
ZIHN et m assue. -A m phipolis. T ête de M inerve, de face. fy&quot;. M inerve 
debout. -T ète de N ep tu n e . Ri.. M assue dans une co u ro n n e. -T ète 
im berbe. 1^. T rid en t. -R t. Flam beau de course. -A uguste. Ri.. 
E urope sur le taureau. -Buste de D iane. 1^. A uguste sur une estrade. 
-M arc-A urèle. Ri.. T yché assise à g . -A p hytis. T ète d&apos;A m m o n . 
Ri.. A0 YTAI. A igle. B ■-? (10 p .). 


-^0 -

264. Bisaltes. Masses (roi). Cheval à d r.. co n d u it par u n hotntiie armé de 
deux javelots ; casque dans le cham p. 
Dans une aire creuse, M0 2 -
autour d&apos;un carré creux. AE .*. B. 

265 . La m êm e, sans sym bole. AE .3 (2 p .). 

266. Chalcis. T ête laurée d &apos;A pollon. I^i,. XAAK IAEH N -Lyre ; dessous, 

[EPI A i P l I T H N O I -^6-

267. M êmes types et m êm e légende, AE . 3. -T ête d&apos;A pollon à g . fyt.. Le 
m êm e. AE .3. -T ête d&apos;A pollon à d r. fy,. [X]AAK[l]AEnN-T rép ied . 
-
1 ^.. T erm e. B?. -Edessa. Ju lia Paula. 1 ^.. CACCCAIHN-
D iane debout derrière M inerve assise à g . -G ordien III. fy.. Le m êm e. 
B? (2 p .). -Eion. Cygne et lézard. !$£,. Carré creux. -Ichnae. T a u 
reau agenouillé. Ri,. Dans un carré creux : roue à six rais. Très rare. 
(3 p .). -Lete. Satyre et N ym phe debout (ancien style). Ri. 
Carré creux inform e. AE. &gt;. -T otal, 13 p. 

268. Mende. Bacchus couché à g. sur un m ulet au pas à dr. et ten an t un 
canthare (ancien style), fy-. Dans u n cadre : MENAAIH-A m phore. 
AE.3 (2 p .). -Corbeau perché sur un m ulet à dr. 
D ans u n e aire 
creuse : MENAAION-Corbeau à dr. AE.3. B. -M ulet à dr. l^i.. Carré 
creux à ailes de m oulin. AE .2: -T ête de m ulet à g . 
Carré creux. 
AE .1 (2 p .) . -E n to u t, 5 p. 

269. Neapolis. Masque de M éduse, de très ancien style, fy,. Carré creux. --
AE.+, flan épais. B. -A utres (3 p .). -M ême m asque. F^,. NE -
P O . T ête de fem m e à dr. dans une aire creuse. AE .3. -T o ta l, 7 p. 

270. Orrhescii. flRHIKIfiLN] rétrograde. C entaure enlevant u n e n y m phe, 
A ncien style, fy,. Carré creux. AE A -La m êm e, sans légende. -
2 p. 

271. Pella. T ête de M inerve. 1 ^,. T au reau . -T ête de P an. fy,. M inerve 
d eb o u t, -Philippi. T ête d&apos;H ercule. 1 ^,. T ré p ie d .-T ro is étendards. 
I^i. V ictoire. B+-S (5 p .). 

272. Potidée. N eptune à cheval, à d r., ten an t un trid en t. Dans le cham p, 
étoile. 1^.. Carré creux. AE .7. 

273. N eptune à cheval, lÿ . Dans une aire creuse : tête im berbe casquée.-
Cheval au pas. fy!,. Le m êm e. -P rotom e de cheval m arin. I^L. Le 

m êm e. AE .1 (4 p .). 

274. Scioné. T ête im berbe à dr. l^i. Dans un e aire creuse : IK IO -OE il. 
AE .2. TB. (5 p .). -V ariante, la tête à g auche. ■ -T ête jeune, diadé-
m ée, à dr. fy.. Casque dans une aire creuse. AE . 2. -M êm e tête. fy.. 
(E il dans u n ea ire creuse. AE .1.-T ête de fem m e, fy,. 2 K. 1 0 . Colom be. 

B 2. -E nsem ble, 14 p . 

275. Thessalonique. fy-. Cheval courant, chèvre, 9 €CCAAÔNIK€nN 

dans un e co u ro n n e. -César et O ctave, EAEYOEPiAI (M arc 
A n to in e), O ctave et A ntoine, A uguste, A uguste et T ib ère, D o m itien , 
D o m itie n e t D om itia. B 
( 1 3 p .) . -Tragilus. T ête de M ercure, fy,. 
R ose. -
TP -IA--• Uranopolis. Etoile. 1 ^,. Fem m e assise. 
B r-4 (6 p .). -Incertaine. V ache à d r., se g rattan t le m useau, t y . 
C arré creux. AE. 2, trouée. -T o tal, 20 p. 

ROIS DE MACÉDOINE 

276. Incertains. Cavalier au pas, à dr. 1^,. 
Carré creux. -
Cheval au pas, 
à dr. I^i,. Casque dans un carré creux. AE . s (4 p .). 
-Alexandre Ier. 
Cheval au pas ; A dans le cham p. 1^.. Casque dans u n carré creux. -
Perdiccas II. Cheval c o u ra n t; dessous, H-ty-. Le m êm e. -Cavalier 
au galop à dr. fy,. P ro to m e de lion dans un carré creux. /R.3 (4 p .). 
-En to u t, 8 p . 

277. Archelaos. T ête jeune diadém ée, à d r. ty.. APXEAAO et cheval au 
pas dans u n carré creux. AE. 6. TB. 

278. I ute d&apos;H ercule barbu. 1 ^!.. APX-P rotom e de loup à dr. et m assue.-
M 
TB. 
P hototypie, pl. III. 

&apos;2 7 9 . Pausanias. T ête im berbe, fy,. P rotom e de lion couché. B 2. -Amyn-
tas III. T ète d&apos;H ercule b arb u . I^i,. Dans un cadre : AMYNTA et che-
v a l à d r . R 6. B. -T ête d&apos;H ercule jeune, fy.. AMYNTA-A igle dévo 
ran t u n serpent. -Perdiccas III. M ême tête. 1^-. [TTE]PAIK[ K]A-
Lion à d r., brisant un javelot. B + (4 p .) . -En to u t, 6 p. 

280. Philippe II. T ête laurée d &apos;A pollon. 1^,. 
OlAIPPOY en 
exergue. Bige 
galo p an t à dr. Sym bole : g rain d &apos;o rg e. O r 4. FDC. 

P h o t o t y p i e , pl. I II . 
281. A utre. Sym bole : fer de trident. TB. 

282. A utre, S ym bole : canthare. TB. 

283. T ête d&apos;H ercule jeune, Ri. OlAIPPOY-M assue, arc et canthare. O r 2. 
TB. 

284. T ête laurée de Ju p iter (beau style). 1 ^,. OlAIPPOY-Cavalier à d r ., 
ten an t un e branchette. Sym bole : canthare. yR 7. TB. 

P h o t o t y p i e , p l. III. 


_ 

32 -

285. A utre. 1 ^.. Symbole : foudre; N en exergue. AE ,7 . TB. (2 p . ) . -
Autre. 
Symbole : branchette ; P dans le champ. AE. 6. B. -Mêmes 

types, et var. avec le cavalier à g. AE. 6 (4 p.). -Total, 7 p. 

286. Tête d&apos;Hercule jeune. 1 ^.. cfclAIPPOY-Cavalier à dr. Didrâchm ej 

rare. 
P h o t o t y p i e , pl. I I I . 

287. Drachme aux mêmes types, le cavalier à g. Rare. -Tête jeune dia-
démée. 
Cavalier au galop à dr. ; dessous, tête d&apos;Achéloos, etc. -

Même tête. fy.. Buste de cheval. Rare. AE. s-2 (S p.) -Tête jeune dia-

démée. 1 ^.. Cavalier au galop, O IA IPPO Y (une fois avec BAZi-
A E f lI ) -B 3-4 (7 p .). _ 12 p. en tout. 

288. Alexandre le Grand. Tête de Minerve à dr., le casque orné d&apos;un ser 
pent. fy,. AAEZANAPOY-Minerve debout à g. tenant la stylis et une 

couronne. ANT liés et J . OrTB. 

289. Autre, fy.. Massue dans le champ. FDC. 
P h o t o t y p i e , pl. III. 

290. Autre, avec B A I lA E f il-Monogramme, AP-TB. 

291. Tête d&apos;Hercule jeune, coiffée de la peau de lion. 1 ^-. AAEZANAPOY-
Jupiter aétophore assis à g. sur un trône orné de deux figurines de Vic 

toires. Symbole : Minerve armée. Sous le siège, AE-AE .2-TB. -
I^i,. Victoires sur le dossier du trône. Symbole : Minerve com battant 

à g. EY sous le siège. AE A T B .-1 ^.. BY sous le siège et trépied.-fy,. 
A et flambeau de course. Astre et croissant sous le siège (2 p .). -
1 ^,. Dauphin et gouvernail.-F£. Sphinx assis à g. et monogramm e.&apos; 

A sous le siège.-fy,. M onogramme. -ty.. AX liés et monogramm e 
dans une couronne. -Double du n° 291 (avec Victoires sur le trône) 
(5 p.). -Autres, variés (7 p.). -Autres, à légendes phéniciennes 

(2 p.). -Autres, avec AAEZANAPOY B A I lA E O I , le titre sur 
une ligne verticale derrière le trône (KOI et, sous le siège AH liés) 
ou au-dessus ou devant le Jupiter assis (symbole : Victoire ; m ono 
gramme sous le siège) (branche de laurier. P sous le siège) (3 p. 

dont l&apos;une fourrée). -Total, 21 p. 

292. Autres, variés, avec B A H A E flZ en exergue (9 p.) -Autres, à 
large flan. fy,. Symbole : amphore dans une couronne. AE .I0(3 p . ) . -

La même. 1 ^ E X E N IK O I et T E IT A I-AE-11, rare. -A utres; sous 
le siège, HPA, etc. .R 9 (4 p.). -Ensemble. 17 p. 

293. Drachmes au même type. ^. + (19 p.). -Oboles au même type. -

Tête de Minerve, fy.. AAEZANAPOY-L io n à d r . 
AE . &apos;-2 (5 p.). 
-Tête d&apos;Hercule jeune, fy,. AAEZANAPOY-Massue, carquois et arc. 

-fy.. Cheval courant. -1 ^,. Aigle sur le foudre. B 4-2 (17 p.). -

En tout, 41 p. 

294. Philippe III. Tête d&apos;Hercule jeune, fyî,. 0 IAIPPOY BAZIAE.Q2-
Jupiter aétophore assis à g. /R?-8 (2 p .). -Drachmes au mêm e type. 
AE. 4. -Tête d&apos;Hercule. 1 ^.. 0 IA IPPO Y -Poudre. B ^ -fy,. Massue. 
B &apos;. -En tout, 6 p. 

295. Cassandre. Casque. 1 ^. B A I IA E H I K A IIA N A P O Y -P e rd e lance. 
B *. Rare et TB. 
P hototypie, pl. III. 

296. Tète d&apos;Hercule. 1 ^,. Même lég. Lion couché à dr. ou lion debout à g. 
-fy,. Cavalier au pas. -fy,. Trépied. -fy,. Cheval courant. B 3-s 
(10 p.). 

297. Demetrius Poliorcète. Tête du roi à dr., diadémée et avec une corne 

de taureau à la tempe, ty.. B A I I A E H I A H M H T PIO Y -Neptune 
debout à g., tenant le trident. /R.+, TB mais trouée. -Victoire à g. 

debout sur une proue et sonnant de la trompette, fy,. A H M H T PIO Y 

B A I IA E O I-Neptune combattant, à g. AE . 2(3 p.). -Même pièce en 
Br. -Tête d&apos;Hercule. fy,. B A II A-Massue et goryte. -M ono 

gram m e sur un bouclier. 1 ^!.. BAII-Casque. B 2-* (4 p.). -Total, 
8 p. 

298. Antigone Gonatas. Tête de Neptune à dr., couronnée de joncs. 1 ^.. 

Apollon nu, assis à g . sur une proue portant la légende : B A I IA E H I 
ANTITONOY-^9 . B. 
P hototypie, pl. IV. 

299. Au centre d&apos;un bouclier : Tête de Pan à g., le pedum sur l&apos;épaule. I^i,. 

B A I I A E H I ANTITONOY-Minerve combattant, à g. ^9 . TB. -
Phototypie, pl. IV 

300. Tête d&apos;Hercule. 1^,. Cavalier. B ANT (liés). -Tête de Minerve. I^,. 
Pan érigeant un trophée. -Bouclier à masque de Méduse. 1 ^.. Casque. 
B 3-s (5 p.). -Philippe V. Tète diadémée du roi. fy,. Dans une cou 

ronne de chêne : B A I I A E H I O lA inD O Y -Massue. vR «. -Tête 
du Soleil, fy,. Foudre. -Tête de Jupiter. 1^,. Cavalier ; Minerve 

combattant. -Tête de Neptune. l^L. Minerve combattant ; proue. -
Tête d&apos;Hercule. fy,. Massue: cavalier. -Tête de Persée. fy,. A igle.-
Même tète sur un bouclier. I^i,. Casque. B î-8 -19 p. en tout. 

301. Persée. Tête diadémée du roi. 1 ^.. Dans une couronne de chêne : 

B A I IA E H I n E P I E H I -Aigle éployé sur le foudre. AE. ?. TB. 
P hototypie, pl. IV. 


-

34 -

302. Autre exemplaire. TB. 

303 . Tète d&apos;Hercule. 
Cavalier. -Tète de Persée. fy.. Aigle. -Bouclier, 
l^i.. Harpé. -Incertaines. Types variés. B2-&gt; (19 p.). 

THESSALIE 

304. Tète laurée de Jupiter. 
©EZZAAflN-Minerve combattant, à dr. 
iAflN ■ ■. et [|]nnOAOXOY-
Autre avec [m]ENEKPATO-. et 
AAEZANAPO-
6. -Mêmes types. -Tête d&apos;Apollon. 

fyL. Même Minerve ; noms de stratèges. -Tête de Diane. 1^,. Diane 

lucifère. -Tète de Minerve. NYZZANAPOY-T^.. Cheval au trot.-
Tête d&apos;Achille. 

Même cheval. B2-6 (11 p.). -Auguste. 1 ^.. Minerve 

combattant, Esculape ; Victoire; noms de stratèges. -Femme assise 
et femme sacrifiant, tenant un sceptre. --Néron, fy!,. Cheval à dr., 
conduit par une femme. -Hadrien, fy!,. Minerve combattant. -Marc-
Aurèle. fy,. Le même. -Caracalla. 
Le même et quadrige. Bs-&quot; 
(11 p.). -Total, 24 p. 

305. Aenianes. Tête de Minerve à dr. 1^. AINIANflN • Frondeur debout à 

dr. ATHM-
6--Tète de Jupiter à g. ; derrière, . . . AMAIOI-$-• 
AINIANnl N]-Frondeur à g. Demi-drachme. AE* î, rare. -Même tête, 
fy,. Frondeur à g.-Même tête à dr. fy.. AINIANflN-Même frondeur. 
-Cierium. Tête de Neptune, l^i,. Joueuse d&apos;osselets. -Crannon. 
Cavalier, fy,. Amphore sur un char. -Cavalier à g. 
Taureau. 
-Gyrton. Tête de Jupiter à g. l^,. TYPTHNIflN-Cheval à g. 
Halos. Même tête (à dr. et à g.), fy!,. AAEON-Phrixus sur le bélier. 
B?-6 (8 p.). -Héraclée. Tête de lion à g. P/.. HPA-Massue et deux 
feuilles de lierre. AE.2. -Lamia. Tête de Bacchus àg . fy,. AAMIEHN-
Amphore. AE .2. -Tête de Minerve. 
[MjAAIEClN-Hercule tuant 
les oiseaux de Stymphale. Bs (3 p.). -En tout, 13 p. 

306. Tête de femme, l^i. AAMIEHN-Philoctète assis à g. AE.4, rare et B.--
Phototypie, pl. IV. 

307. Tête de Bacchus jeune à g. fy,. AAMIEHN et MAAIEHN-Amphore. 
,R 4_, B (3 p.). 

308. Larissa. Jeune Thessalien à dr., arrêtant un taureau courant. 
Dans 
une aire creuse : AAPI2AI-Cheval courant. AE J .-Même avers, l^i,. 
Le même avec AA 

■ AE. °. -Autre. 1^,. AARI-Cheval à g. /R. s 

et A \ 6 (4 p.). 

-

35 -

309. Thessalien débouta g., arrêtant un taureau courant. 1^,. AAPIZAIA-
Cheval courant àdr. AE. s. TB. 
P hototypie, pl. IV. 

310. Autre, avec AAPI2 AI-
-Même groupe, à dr., avec la moitié 
antérieure du taureau. 1-^. aAPJ-Protome de cheval courant à dr. AE J . 

-2 P-
311. Tête de femme à dr., les cheveux dans un cécryphale. fy,. AAPI2 AIA-
Cheval courant à dr. /R &gt;. B. 
Phototypie, pl. IV. 

312. Même tète à g. 1^,. AAP (rétrograde). . . |A-Même cheval. AE. +. B. 
-Tète de femme, de face, les cheveux bouclés et parés d&apos;un bandeau 
(beau style&apos;), l^i. 

2 AIHN-Cheval au pas, à dr. /RS. B .-Autre. 
fy.. . . 12. Cheval paissant àdr. AE. s. B. -1^. A A PII---A 4. B.-

ty--AAP!2A,. Cheval débouta dr. 

B. -1^,. AAPHAIflN-Che 

val paissant à dr. 
4. B. -Autres (5 p.).-Cavalier à dr., le cha 
peau sur la nuque, fy,. Dans un carré creux : AÀS?I-Femme assise à 
dr. AE .2. -Total, 12 p. 

313. Tête de femme, de face. 1^.. A A PII et AIHN rétrograde. Cheval à dr. 
-Tète de femme à dr. (beau slyle). I^.. A A PIIA I|fiNl-Cavalier 
armé. -Larissa Crémasté. Tête d&apos;Achille à g. fy,. AAPI-Thétis sur 
l&apos;hippocampe. -Magnésie. Tête imberbe à dr. l^i. Centaure. -fy.. 
MATNHTnlNj-Neptune. -l^L. Diane lucifère. -fy,. Proue. B2-&gt;. 
Oetaei. Pète de lion à g. fy,. OITAION-Hercule debout tenant 
sa massue. AE. 4. 
Pelinna. Tète voilée de Cérès. I^i.. Cavalier. -

Perrhaebi. Cavalier à g. 1^,. Femme assise. -Phalanna. I^i,. Tète 

de nymphe. -Pharcadon. Cheval paissant, fy,. Croissant. Bî-4. -

Pharsale. Tète de Minerve, fy,. Dans une aire creuse : 0 AI*-Buste 
de cheval. -Autre avec 0 A et p 2 rétrograde. yR. s. -Tète de 
Minerve à g. 1^,. Cavalier. B3. -21 p. en tout. 

314. Pherae. Lég. fruste. Thessalien arrêtant un taureau courant à dr. 

1 ^.. Dans un carré creux : 0 ERAI-Cheval courant à d r .; derrière, 

une tète de lion (décor de fontaine). AE. 4. Rare. --Tète laurée à g. 

ï^-0 EPAIOYN-Femme debout devant une fontaine. A IT O dans 
une couronne. /R 3 (2 p.). -En tout, 3 p. 

315. Alexandre (roi de Pherae). Tète de Mercure à g. fy,. AAEHANAPOY-

Pied de cheval. -Même tète àdr. 1^,. AAE -Pied de cheval. -Tisi-

phone (roi). Protome de taureau, à g. ty,. T E I2 I-Protome de cheval. 
-Autre avec T E I2 IOONOY-TB et patine verte. -B2-5, 4 p. 

316. Scotussa. Casque. 1^,. IK O TO Y -Cheval à dr. Très rare. 

Adaios 
(dynaste). Tète d&apos;Apollon à dr. l^L. AAAIOY-T répied.-Thèbe. Tête 


de Ceres à g. 1^,. G H B A IflN -Cheval courant. Bi-&gt;. -T ricca. T h e s 

salien à dr. arrêtant u n e p ro to m e de taureau courant. fyL. T P IK -

KAION P ro to m e de cheval courant. AE .4. -Autre avec TPIK--

Sciathus. (île ), fy,. 2 KiA0 l-Caducée. B3. -T otal, n p. 

ILLYRIE 

316 bis. Am antia. T ète de Jupiter. 1^.. AMANT -• • Foudre. B +. -Apol 
lonia. ArnNinnOY-T ête d &apos;A pollon à g. 1^.. AFTOA et OINO-
KPATHI EniMNAITOY-T rois ny m p h es dansant. AE. *. -V ache à 
g. (o u à d r.) allaitant son veau. fy,. ADO-D écor floral dans un cadre. 

N om s de m agistrats variés, avec leurs patronym iques. AE,* (8 p .). -

T ête de Diane à g. I^i.. T répied dans une c o u ro n n e. B 8. -E nsem ble, 

11 p. 

317. Dyrrachium . V ache à dr. (et à g .) allaitant son veau. fy,. A Y R (une 

fois rétrograde). D écor floral dans u n cadre. AE . 5 (3 p.). -M êm es 

types (la vache à dr.). fy,. AYR -N o m s de magistrats&apos;variés, avec leurs 

p atronym iques. Sym boles et m onogram m es. y R + (19 p .). --E n 

sem ble, 22 p. 

318. T ête d &apos;H ercule à g. coiffée de la peau de lion. ï^i.. A Y R R A X IN fl[N 

Pégase à d r.; dessus, m o n o g ram m e. AE . 3 . T B et ra re. 

P h o t o t y p i e , pl. IV. 

319. M êm e tête à dr. f y . . AYR-Pégase. AE * 5 (4 p .). -T ête de Jupiter. 

I^i.. T répied. B+ (6 p .). -Rois d&apos;Illyrie. M o n o u n io s. V ache à dr. 

allaitant son veau. 1^,. BACIAEHC M O N O Y N IO Y et AY-D écor 

floral dans u n cadre. AE .6. -Ballaeos. T ête du roi à g. BA2 IA. • • 

BAAAAIOY-Diane lucifère à g. -M êm e tête à dr. F$i,. M êm e type. 

B 2 -3 (3 p .). -T otal, 10 p. 

320. Dam astium . T ête laurée d &apos;A pollon, à g. fy,. AAM A I j T I N f l N 

T rép ied . AE . 6. T B .-T ête de Cérès à g. fy,. A A M A STIN rétrograde. 

T ablette. -fy ,. T I 2 . Pic de m in eu r et caducée. --1^,. A A M A 2 T -

T répied. 
(2 p .). B el rares. -4 p. 

ÉPIRE 

321. T êtes conjuguées de Jupiter et de Ju n o n . l^i.. A TTEIRflTA N et 

foudre dans une couronne. AE .4. B. -T ête de Jupiter. 
le m êm e . 

-

37 -

-M êm e tête. ty,. A T T E IR fiT AN et aigle dans u n e c o u ro n n e. AE . 6. 

-T ête de Ju p iter à g. fy,. F oudre dans u n e c o u ro n n e. -T ête 

voilée de Ju n o n . fy!,. T rép ied . -T ête laurée. fy.. Fer de lance. -

Buste de D iane, fy,. le m êm e. B&apos; »-6 (6 p .). -E n tout, 10 p. 

22. Am bracie. T ête de M inerve à d r .; derrière. A-fy-Pégase à d r .; 

dessous. A--M êm e tête à g. ; derrière, M et bouclier, ty.. Pégase à 

g. ; dessous. A-AE. &gt; (2 p .).-T ète d &apos;A chèloüs. fy.. Crabe. Br. -T ête 

de M inerve, fy,. O bélisque. Br.-A tham anes. T ête de fem m e voilée. 

1^--A O A M A N flN -M inerve debout à g .; devant elle, la chouette. -
Nicopolis. A uguste, fy,. V ictoire. B 2-6. -E n to u t, 6 p. 

23. Corcyre (île&apos;). V ache à dr. allaitant son veau. I^£,. D écor floral dans un 

cadre. AE . 5. -KORKYRAI-P ro to m e de taureau debout à d r. 

ty,. M êm e décor, etc. AE. 4. -A m phore. 1^.. Croisette (ou fleuron ou 

u n K) dans un carré creux. AE . 1-2. -A m p h o re . I^i.. KORKYRAI 

a utour d&apos;u n fleuron. AE .&apos; &gt;-4. -V ariantes avec K O R -T ête de 

Bacchus. 1^.. Pégase et proue. 
-T ête voilée de fem m e. 1^. 

Pégase dans une c o uronne. AE . 4. -T ête de fem m e à g. ï$£.. Pégase 

à g. yR 3 . -T ête de fem m e à dr. fy,. C anthare. AE . 2. -A m phore, 

fy,. Canthare. AE . 2. -T êtes conjuguées, t^. Proue. -T ête 

d &apos;H ercule. fy,. P roue. -
A plustre, Zeus Casios, grappe de raisin, 

Pégase, etc. -Sept. Sévère. 1^,. Pégase courant. B*-8. -T otal, 26 p. 

ROIS D&apos;ÉPIRE 

24. P y rrh u s. T ête de Cêrès à dr., coiffée d &apos;é p is ; derrière, p ro to m e de 

griffon d&apos;ancien sty le; 

devant, lièvre courant, fy,. B A Z I A b f l I 

TTYRROY-M inerve com battant, à g. -./R &gt;. B. 

P h o t o t y p i e , p l. I V . 

25. A u tre ; sym boles variés. 

26. ct&gt;OIAI (lég. un peu fruste). T ête voilée de fem m e à g .; derrière, 

épi. 1^.. B A I l A E n l &quot; ! 
TTYRROY-Foudre. B t. T B et rare. 

P h o t o t y p i e , p l. III. 

27. T ête de Cérès. ty, 
. .FTYRROY-Déesse assise à dr. sur un trône. B6. 

28. n Y R (liés) au centre d&apos;un bouclier. 1^,. B A II-Casque m acédonien 

dans u n e couronne. TB. -B&gt;. 


_ 

38 -

ACARNANIE 

329. Tète d&apos;Achéloüs ; derrière, AYKOYPTOI-
AKAPNAN--Diane 
assise sur un trône, à g ., tenant l&apos;arc. .ÎU . -Autres exemplaires. 
^ 5-8 (5 P-)--Tête de Minerve à g. 1^,. Tête d&apos;Achéloüs à g. -
Tête d&apos;Hercule. 1^,. Tête d&apos;Achéloüs à dr. Bs-6 (2 p . ) . 
En tout 
9 P-

330. Alyzia. A AYIAIHN-Tète de Minerve à dr. ; derrière, coq. fy!,. Pé 
gase à dr. AE A 

331. Anactorium. Fête de Minerve à g. Symboles: trépied, trépied dans 
une couronne, E n iA fl et raquette, A VI et chapelet. Ri. Pégase à 
dr. ou à g. ; dessous, AN (liés). AE .6, 4 p. 

332. Argos Amphilochicum. Mêmes types (tête et Pégase à dr. et à g.). 
Symboles de 1 avers : épi avec AM0 I et ABR; massue et dauphin ; 
trépied. Ri,. A ou AP sous le Pégase. Symboles : Chien couché. AE .6, 
5 P-

333. Leucas. Tête de Minerve à g. dans un carré creux; derrière, un arc. 
l^-AEY-Pégase à g. (ancien style). -La même sans symbole. 1 ^.. Pé 
gase à dr.; dessous. A--Var. avec la tète à dr. ^4 .5 ( 3 p.). -Même 
tête à g. Symboles : patere, bouclier, caducée. Ri,. Pégase à g. ou à 
d i. ; dessous. A--^ ar. avec la tête à dr. Symbole : amphore. AE. &apos; 
(5 P-)-
Griffon à dr. Rî,. Pégase à g. -Griffon à g. dans un carré 
creux. -Fête de femme à g. Ri,. Protome de Pégase à g. y R 2. -
Dans une couronne : Diane d&apos;ancien style et son cerf ; la déesse 
tient l&apos;aplustre; derrière, colonnette supportant un oiseau. Ri.. a]EY-
KAAIHN N IKOM HAHI-Proue./R. 6. -Variante avec AAMYAOI-
-Autres, avec A P IIT O K A H I et AEHN--T o t a l , 15 p. 

334-Bellerophon sur le Pegase. Ri,. Chimère. -Massue dans une cou 
ronne. -Colombe dans une couronne. -Diane debout. Ri-. Proue. 
B 3-5(9 p.). 

335. Leucas et Tyrrheum. AE Y • Tête de Minerve à g. ; derrière, bouclier. 
Ri.. Pégase à g.; dans le champ, A et 0 , A \ K -Metropolis. Mêmes 
types. Ri,. Sous le Pégase. MH liés. .R&gt;. -Oeniadae. Tête de Jupiter. 
OINIAAAN-Tête d&apos;Achéloüs. B &gt;. 
Palaerus. Tête d&apos;Aché 
loüs; dessus, BA0 Y J NIK--Ri-. AK APNANflN-Apollon nu, 
«ssis à g. et tenant l&apos;arc ; sur le siège, le monogramme de Palaerus. 

-

39 -

AE.; Rare. -Thyrrheum. Tête de Minerve à dr. Ri.. Pégase à g. ; 
dessous, O--Variante (tête à g.). /R 6. -En tout, 6 p. 

ÉTOLIE 

336. Tête de l&apos;Étolie, coiffée d&apos;un chapeau plat. Ri-. AITHAHN-Sanglier à 
dr. AE J (5 p.) variées. -Tête imberbe laurée. Ri-. Mâchoire et fer de 
javelot. B&gt;. -Tête de Minerve. Ri-. Hercule debout. B+. -Ens., 

8 p. 

LOCRIDE 

337. Tête de Minerve. Ri-. AOKPHN-Ajax en posture de combat. AE .3. -
AOKP-Amphore. Ri-. Étoile. /R 
-Tête de Minerve. Ri-. Grappe 
de raisin. B &gt;. -Oponte. Tête de Cérès à dr. coiffée d&apos;épis. Ri-. 
OPON ---Ajax à dr. en posture de combat ; à ses pieds, un 
javelot. Décor du bouclier : griffon. A ^6. -Même tête à g. 
Ri. O n O N T Ifl-• Ajax debout. AE J . -OPON-Amphore. Ri-. Étoile. 
AE .2. -En tout, i l p. 

338. Hypocnémidiens. Tête de Cérès. Ri-. AOKPjQN-Ajax combattant; 
dans le champ, trophée et YFIO en ligature. AE. &apos;. B. 
P h o t o t y p i e , pl. IV. 

339. Autres, variées (3 p.)-Amphissa. Tête d&apos;Apollon. Ri-. AM&lt;£FZ~ 
ZEHN-Mâchoire et fer de lance. -Scarphea. Tête de Diane. 
Ri-IK A P O E H -• • Ajax debout. B5-4. -Ensemble, 5 p. 

PHOCTDE 

340. Bucrane. Ri-. 0 0 -Tête de femme (ancien style) dans un carré creux. 
-Autres avec &lt;t&gt;OKI--Autres avec 0 H et une tête d&apos;Apollon de 
beau style. AE J (15 p.). -Bucrane. Ri-. Carré creux informe. -&lt;t&gt;0 -
Bucrane. Ri-. Protome de sanglier courant. AE.2 (10 p.). -Total, 
25 p. 

341. &lt;t&gt;nKEflN-Triquètre formé de trois bucranes. Ri T dans une cou 

ronne. B6. TB et rare. -Bucrane. Ri,. OH-Protome de sanglier. B?. 

(2 p.). 


-

4 0 -

342. Delphes. Tête de bélier à dr. 1^. Dans une aire creuse : tète de chèvre 
entie deux dauphins. 
__ Élatép c a r 
n 
Tè,e d&apos;Apollon 
Mi&quot;er»e 

BKOTIE 

&apos; , 4 i &apos; -M ê m = t hT é&apos; .* • 
« « * S » W &quot; I « * moulin. A I . * 
ATO A » m 
Amphore entre les noms de magistrats : a PAA 

* &apos; 0 . p ) i T Ô t &quot; 0 , ^4 * &quot; 0 ^&apos; EVAP&apos; F E p r 0 E « « « o r . &apos; 

&apos; 11 i&apos;).1, &apos;&apos;&apos;Y U 
•am phore du f&apos;i dans un carré creux. AE.4. B. -Autres. 
, &apos; Al ou un croissant, ou ni symbole ni légende &apos;R 2-&gt; 
&apos;i 

B ,o&apos;n °u bo1 » &quot; »&quot; 

-&apos; b o ĉiiei. 

1 ete d Hercule jeune. AE&gt;-4 (u n &apos;i 

i 
&lt; . 

J»piter. f t B O IO T O N . Victoire dehont à g. . t . TB. _ U m ê m e &apos; 
Ue de Neptune, fy. Le même. -Tète de Cérès, de face coiffée 
J .P .S , f t B O W T O N . Neptune dehoot à dr.. tenant un dauphin. 
* 
P-&gt; ~ Boucher beotien. 1^.. Trident. -Tète d&apos;Hercule 1^/ 
M,nerve ailée brandissant le foudre, f t . Mass 
t 
Not 

propres : 0 EO e, ® E|i o . B.-. ( 7 p.). -Total&gt; 

p 
t 

345. Haliartus. Bouclier. 1^. un h archaïque au centre d&apos;un carré creux i 

es dt moulin. 
-Mycalessus. Bouclier. Ri. MY. Foudre R ■ 

■ i a ^h°r men&quot;S&apos; ^TDanS Un Carré CreUx : [EJP-frotom e de cheval 

courant à dr dâ ~ 
^ B°UClier&apos; ^ 
TA &quot; pr°t0me de chevaI 
urant a dr., dans un carré creux, 
Total, io p 

» 6 . t M t e . Bouclier, f t ® au centre d&apos;un carré creu&apos;s à ailes de moulin. 
■ 
Xai-&apos; lc carre creux sans ailes, .il., _ Bouclier. Ri q f 

dlër te &quot;n&quot; S),&quot;&apos;b°&apos;e 0&apos; rc)&apos; -A&quot; &apos;re-&quot; » v -* 0 k . * ? . -Bou-

QFRH 
ÔhS | U&quot; C&apos; &quot; &quot; 
: °EB &quot; &quot; n,hare&apos; -A&quot;tr&quot; 
OEBH. -Obole avec OEB autour du canthare. ^-3 . _ Thes. 

p168&apos; oucller-
O E IP I. Deux croissants adossés. AE.-. -Tète de 
Ceres voilée. 1^. Lyre. B3. -I4 p . e&quot; tout. 

ILE D&apos;EUBÉE 

347. Tète de femme à g. R/. py 
■ i 
c . ■ , 
°, 
e c*e taureau a dr. avec l encolure 
Symbole: masque de Satyre. yR.* 

Phototypie, pl. IV. 

-4 i 
-

348. Autre exempl. -Var.avecla tètede femme à dr. M&gt;. -fy-. EY-Même 
-type. AE.2 (2 p.). -Taureau couché à g. ty.. Grappes de raisin. -
Tète voilée de Cérès. fy,. Taureau de sacrifice. B+-s (4 p.). -C arystus. 
Vache à dr. allaitant son veau. l^.. KAPY2-Coq à dr. AEJ&apos;. ßa/t. 
Tète d&apos;Hercule. fy,. KA-Tète de taureau à dr. avec l&apos;encolure. 
Cavalier à dr. 
Coq à dr. B=-4 (2 p.). -10 p. en tout. 

349. Chalcis. Roue à quatre rais. fy.. Carré creux. AE.&apos; (5 p.). 

350. Tète de femme diadémée, de face. I^i.. X AA-l&apos;roue. Exeigue . 

APII. AE-;. 

351. Tète de femme à dr. {beau sty le ), fy,. XAA-Aigle tenant un serpent. 

AE.+. TB. -La même (2 p.). -fy-. Aigle dévorant un lièvre. AE.-

(4 p.). -Total, 7 p. 

352. T èted e femme, de face. ty,. [OjlAII-Aigle tenant un serpent. -

Tète de femme à dr. f^î.. Le même. -L. \ érus. 1^,. XAAKIAGG3N-

Tête tourelée. B2^ (4 p.). 

353. E retria Vache debout à dr., se grattant le museau, fy-. Dans un carré 

creux: EP-Poulpe. AE.6. 

354. Tète de taureau, de face, dans un cercle, fy.. Carré creux. AE.1. 
Tète voilée de Cérès à g. fy.. Taureau couché à g. -Taureau debout 
à dr. fy,. Grappe de raisin. B; (2 p.). -H istiée. Tête de femme 

couronnée de lierre (beau sty le ). 1^,. | I T | . Taureau à dr.; au second 
plan, cep de vigne. AE.+. TB. -Même tête (d e beau sty le ), ty,. | IITIJ-

AlEflN-Nymphe assise à dr. sur une proue. AE.5. -Autre avec la 

légende complète. -Autres (5 p .) .-■ Fête de Cérès. 1^.. IZTI. Fête 

de taureau avec son encolure. -fy.. Proue. -l^i.. U TIA IEH N 
dans une couronne. AE .&apos; &gt; et B2-3 (10 p.). -16 p. en tout. 

ATTIQUE 

35). A th ènes. Tète de Minerve à dr. (ancien style), le casque orné de 

feuilles d&apos;olivier et d&apos;un panache. 1^.. Dans un carré creux: AOE-

Chouette, pousse d&apos;olivier et croissant. AE.&quot;. T B (type complet). 
P h o t o t y p i e , pl. IV 

356. Autre exemplaire. AE.s. B. -Autres. /R 6-&apos; (3 p.). B. 
Autres 
(10 p.). -Total, 14 p. 

357. Drachmes aux mêmes types. /R.&apos;-+ (6 p.). -Fractions de très petits 

modules. 1^.. Chouette de face, chouette éployée de face, double 


-

42 -

c h o u e tte à u n e se u le tê te , c h o u e tte à d r . , tr o is c ro is s a n ts , u n se u l c r o is 

s a n t. AE (5 2 p . ) . -E n s e m b le , 58 p . 

3 5 8 . M ê m e tê te . 1^,. P ousse d &apos; o liv ie r . y R . C &apos;est la p lu s petite fr a c tio n de la 

série, encore in é d ite et de toute rareté. 

3 5 9 . T ê te de la M in e r v e de P h id ia s , fy l. D a n s u n e c o u ro n n e d &apos;o li v i e r : 

c h o u e tte s u r u n e a m p h o r e re n v e rs é e . A0E e t MENE A, EniTENO, 
O0EAO-S u r l &apos;a m p h o re . A; en e x e rg u e , f A -S y m b o le : E s c u la p e . 

^R.1-T B . -V a r ia n te avec c t&gt; IA O O c o m m e 3e n o m . f s u r l &apos; a m p h o re , 

I f ! en e x e rg u e . y R &apos;&gt;. _ A u t r e a ve c 0EMI2TO. ©EOnOMPOI. 
APIITO-T ro p h é e s u r u n e p ro u e . E x e rg u e , MK-

B . -A u tr e 

avec AIOKA-TO AEY. MHa EIOI-H y g ié e te n a n t u n s e rp e n t. AE .s. 
B . -A u tr e avec MIKI-OEO0PA-V ic t o ir e dans u n q u a d rig e . |A 

s u r l &apos;a m p h o re , M E en e x e rg u e . /R.9. B . -E n s e m b le , 5 p . 

3 6 0 . A u tr e avec T70AYXAP NIK. OEMI-TOK-C a d u cé e a ilé . I s u r 

l &apos;a m p h o re . 

-A u tr e avec NIKHTHI, AIONYIIOI-EMB-

M a s q u e de M é d u s e . Q s u r l &apos; a m p h o re , f l E en e x e rg u e . AE l8. -A u tr e 

avec NIKOTENHI, KAAAIMAXOI. KAAAIOEOI-S u r l &apos;a m p h o re , 
K; en e x e rg u e , A | . AE .9 . -A u tr e avec MIKIHN, EYPYKAEI, 
APIZTO-D io s c u re s d e b o u t à g . S u r l &apos;a m p h o re . A; e n e x e rg u e , 20-

AE .9 . -A u t r e avec 0E0A 0T02. in T A I, KAEO0ANHI-^s. -
A u tr e avec AnEAAlKH -, TOPriAI. APIITONOYI-Pégase à d r. 
E x e rg u e , ET-AE .9. -A u tr e a ve c KAAAIKPA, ETTirENH-ZflIAN-
APOI-A ig le s u r le fo u d r e . y R 8. -A u tr e a ve c AHIIGEOI-
XAPIAZ-F ig u r in e te n a n t u n lo n g fla m b e a u e t u n e c o rn e d &apos; a b o n d a n c e . 

E x e rg u e , AIT-AE .s. -A u tr e avec TIMOITPATOI-TTOIHI. 
AIHN-M e lp o m è n e . E x e rg u e , FT-M.9. -A u tr e avec ZEN0KAH2, 
APMOZENOZ D a u p h in e t tr id e n t . AE A -A u tr e avec AHMHTPIOI, 
ATAGinnOI-B o n n e ts des D io s c u re s . E x e rg u e , ME-AE .8. -A u tr e 
avec MIKIHN. EYPYKAEI-B O Y K A T T H I -D io s c u re s d e b o u t à g . 
E x e rg u e , 20-/R.9--A u tr e avec XAPh MH, HPA-C o q p o r ta n t u n e 
p a lm e . AEJ*. -A u t r e a ve c les m o n o g ra m m e s MAP e t TAM-S u r 
1 a m p h o re , A-^R.8--A u t r e avec d e u x m o n o g ra m m e s c o m p liq u é s 

AE .9. -T o t a l, 15 p . 

3 6 1 . D ra c h m e aux m ê m e s ty p e s , fy ,. TAAY, EXE-T ê te ra d ié e d u S o le il. 

S u r l &apos;a m p h o re , |. 
T B . 

P h o t o t y p i e , p l. I V . 

3 6 2 . A u t r e e x e m p la ire . -A u t r e avec AIOP. TT02EI-T h y r s e . S u r l &apos;a m 
p h o re , A-M K -A u tr e avec AlOTIMOI-MATAI. NYU-KE-AE.+. 
-A u tr e avec AOEAAIKHN-TOPriAI-Pégase à d r . AE.+. -A u t r e 
a ve c TIMAPX» NIKA. APX-A n c r e . AE A -D e m i-d r a c h m e . M ê m e s 

-

4 5 -

ty p e s . 1^.. H P A K . EY FTO -F ig u r in e à g . te n a n t u n va se . AE .5. Rare. 

-T o t a l, 6 p . 

3 6 3 . fy ,. J u p ite r la n ç a n t le fo u d r e , tê te b a rb u e de D io n y s o s , M in e r v e n ic é -

p h o re . M in e r v e la n ç a n t le fo u d r e , T h é m is to c le s u r le n a v ire , b u c ra n e , 

tr é p ie d , p le m m o c h o é , a m p h o r e , e tc . B 2-? (2 1 p . ) . 

3 6 4 . E le u s is . T r ip t o lè m e à g . s u r le c h a r a tte lé de s e rp e n ts . î^,. P o rc é le u -

s in ie n . Bi-&gt; ( 9 p . ) . 

3 6 5 . É g in e ( î le d &apos; ) . T o r t u e de m e r. fy&apos;,. C a rré c re u x à c in q cases. AE J . T B . 

-A u tr e s (3 p . ) . -A u tr e s , d o n t l &apos; u n e trè s a rc h a ïq u e e t c o n t r e -

m a rq u é e . 
( 2 p . ) . -A u tr e . !$£.. C a rré c re u x à s ix cases. AE . &apos;. -

A u t r e . A l &apos;a v e rs . A l ; au fy!,. A l d a n s le c a rré c re u x . AE .4. -F ra c tio n s 

de m o d u le s v a rié s . AE .1-2 ( 7 p . ) , --E n s e m b le , 14 p . 

3 6 6 . T o r t u e de te rre . 1^,. A I T e t u n d a u p h in dans u n c a rré c re u x à c in q 

cases. AE A T B . 
P h o t o t y p i e , p l. I V . 

3 6 7 . A u t r e , sans lé g e n d e n i s y m b o le au re v e rs . 
B . -
A e n tre d e u x 

d a u p h in s . I^L. C a rré c re u x . -B u c ra n e . 
A l-D a u p h in . -S a la m is . 

T ê te de n y m p h e I^i,. 2 AAA-E p é e s u r u n b o u c lie r é c h a n c ré . B &gt; -&apos; 

( 1 4 p . ) . -E n t o u t , 15 p . 

MÉGARIDE 

3 6 8 . T ê te d &apos; A p o llo n . 1 ^.. METAPEflN-L y r e . / R * . B . -T ê te de J u p it e r , 

f y &quot; MET A e t ly r e d ans les c a n to n s d u m o n o g ra m m e AX-

-T ê te 

d &apos; A p o llo n . -fyî.. L y r e . --fy -. T r é p ie d . -P ro u e . I^t. D e u x d a u 

p h in s , e tc . -M a r c -A u r è le . î^i,. E s c u la p e . -S e p t. S é vè re . I^t. F o r 

tu n e s a c rifia n t ; E s c u la p e e t H y g ié e . -D o m n a . I^t. D ia n e c o u ra n t. 

-C a ra c a lla . fy ,. E s c u la p e . -P agae. C o m m o d e . I^i.. TTArAIGON-

D ia n e lu c ifè r e . B 2-&quot;. -T o t a l, 24 p . 

ACHAÏE 

3 6 9 . L ig u e a c h é e n n e . T ê te de J u p ite r , fy ,. A X lié s , e tc ., dans u n e c o u ro n n e . 

AE .3. -M ê m e s ty p e s . B &apos; &gt;. --J u p it e r d e b o u t. 1^,. F e m m e assise à g . 

te n a n t u n e c o u ro n n e . L é g e n d e s fru s te s . B+. -E n s ., 9 p . 


-

4 i | 
-

370. Aegae. AI-P rotom e de chèvre couchée à dr. 
AIC-T ête barbue. 
AE.-&gt;. Rare. -A egeira. T ête de Ju p iter, ty.. AX liés, f AAY et protom e 
de chèvre. AE .3. -Ju p iter nicéphore debout à g . fy,. A X A IflN A lf l-
PA TA N -Fem m e assise à g. B+, rare (2 p .). -Aegium. AIFIGGON-
T ête de Ju p iter. 1^. AX liés et A P IC T O A A M O C A V (7 p .). -
T ête de Bacchus jeune. 1 ^. K A H T A IO I G E O Z IO I-Aigle. Bs. -
12 p. en tout. 

371. Corinthe. Pégase à g. (ancien style); dessous, 9 . 1 ^.. Carré creux. .H &apos;. 

TB. Flan ovale. 

P h o t o t y p i e , p l . I V . 

372. D rachm e au m êm e type. -Fractions (Pégase à d r .; protom e de 
Pégase à g.), .il* -1 (3 p .). -Pégase à dr. ; dessous, 9 (ancien style), 
fy.. T ête de M inerve à dr. dans un carré creux. AE.+. -P rotom e de 
Pégase à dr. f y . Le m êm e. . î l 2 (5 p .). -8 p. en tout. 

373. T ête de M inerve à dr. (beau s ty le ); derrière. T erm e barbu, fy,. Pé 
gase à g. ; dessous, 9 --A utre, sans sym bole. -M ême tête à dr. 
Pégase à dr. -M ême tête à g. 
Pégase à dr. 
(4 p .). -
T ête de M inerve à g. 1 ^. 9 et Pégase à g. Sym boles : Ju p iter debout 
lançant le foudre, M inerve à g ., Diane lucifère. V ictoire. 
-En 
tout, 12 p. 

374. A utres. S ym boles: T erm e, m asque radié du Soleil, étoile, m asque de 
Silène, coq sur une m assue, dauphin. 
(7 p .). -A utres. Sym boles : 
épi de blé, fruit, rose, couronne, thyrse, osselet, pendeloque. 
(8 p .). -15 p. en tout. 

375. B ellérophon sur le Pégase ; dessous, 9 . 1^,. Chim ère à g. AE.+. 

T ête 
de M inerve à dr. dans u n carré creux, fy,. Pégase à dr. (ancien style). 
AE .&apos; &gt;. -T ête de fem m e à dr. 
P rotom e de Pégase à g. AE .2. -T ête 
d&apos;A pollon, fy,. Pégase à dr. AE .5. -Pégase d&apos;ancien style, debout à g . 
ty,. Pégase volant à g. (e t variétés), . i l 1. -T ête d&apos;A pollon à g. 
1 ^.. Pégase à g. -T ête de fem m e, les cheveux dans un sakkos. fy,. Le 
m êm e. -T ête de fem m e à g. 1^,. Le m êm e. -1 ^,. Protom e de Pégase 
à g. AE .2-4. -21 p. en to u t. 

376. 1 ^.. AXAIGON K O PIN O . • • (lég. fruste). Fem m e assise à g. -T ête 
de fem m e, fy.. L • IV L -C O R -C O L -Bellérophon et la C him ère. 
M êmes typ es. CAECIL N I G -■ -T ête de N eptune. î^.. C him ère. -
Chim ère à g. 1 ^.. V ictoire. -P ersonnage chargé d&apos;une palm e, 
l^i.. Flam beau. B&apos; &gt;-6 (8 p .). -Jules César, A uguste, T ibère, Caligula, 
N éron, D om itien, T rajan, C om m ode. B+-6 (29 p .) . -T otal, 37 p. 

377-Dyme. T ête de Ju p iter. 1 ^.. AX liés et dans les cantons : AY, un poisson 

-

45 -

i 

etc. AE J (5 p. variées). -P atrae . T ête de Ju p iter, fy,. ATYC AIC-
X PIG ûN O C et m o n o g ram m e, ty.. AX 1 iés ; HA, d au p h in , etc. 
(5 p .). -T ête d&apos;H ercule. 1 ^.. M inerve à dr. -T ête de Ju p iter. 
1 ^6. Aigle. -Claude. 1^.. E nseignes m ilitaires. -M arc-A urèle. 
N ep tu n e à g. -Caracalla. fyL. Louve et jum eaux. -Pellene. 
T ête d&apos;A pollon à g. 
T ête de bélier. --ï^.TTE (liés) dans un e co u 
ro n n e. -Ju p iter debout à g. A F A N in n .-l^t-Lég. fruste. Fem m e 
assise. B2-8 ( i2 p .). -T otal, 22 p. 

378. P hlionte. T aureau de sacrifices à dr. fy,. &lt;£ dans un carré creux. 
M êm e taureau à g . !$£,. 0 dans u ne couronne de lierre. --Le m êm e. 
!$£,. &lt;t&gt; et trois grappes de raisin dans u n e ro u e. -P rotom e de taureau 
agenouillé à g. fy,. 0 entre quatre globules. .-Rs-2 (4 p .). -T ête de 
M inerve, de face. fyî,. 0 dans u n e co uronne. -n A Z H N -Ju p iter à g. 
ty-
Z IH N AXAIDN-Fem m e assise. B2-+. -En to u t, 8 p. 

379. Sicyone. C him ère à dr. ; dessous, 2 E-
Colom be v o lan t à dr. dans 
un e co u ro n n e. AE .6. -V ariante, la chim ère et la colom be tournées à 
g. AE .7. -2 p. 

380. La m êm e (2 p .). -M êmes types, avec E l -
-Colom be volant 

à g. fy,. La m êm e dans un e co uronne. AE .5. -V ariante avec 2E à 

l&apos;avers. AE.4 (3 p .). -C him ère à g. ; dessous, 2 E-fy--Colom be 
volant à g. 
V ariante avec 2 |. AE J (8 p .). -C him ère à g. 
fy.. C olom be à g. dans une co u ro n n e. AE .2. --C olom be volant à dr. 
I^i,. La m êm e à g . AE .2. -C olom be debout à dr. fy,. 2 dans un carré 
creux. AE .1. -Colom be v o lan t à g . (o u à d r.). 
Dans u n carré 

creux : I . AAE[l&apos;inN, etc. AE J . -V ariantes avec d&apos;autres nom s. --

T ête d&apos;A pollon, fy.. C olom be à dr. (o u à g .). AE .2. -T ête de Ju p iter. 
1 ^-AX liés, colom be, etc. AE .4 (13 p .). --T ête d &apos;A pollon. fyL. J dans 
un e co u ro n n e. 1^.. Colom be à g . -C olom be à d r. fy,. 2 . -Colom be 
à g . et à dr. ï^L. 2 i dans u ne co u ro n n e. -!$£,. AH et EY dans une 
couronne. -A pollon debout. 1^,. Z | dans u n e c o u ro n n e .-C olom be. 
\]L. T rép ied . -Ju p iter à g. ty.. A X A IH N I IK Y flN -. . B5-4-
En 
to u t, 43 p. 

ÉLIDE 

381. T ête de Ju n o n , à d r., le diadèm e o rné de fleurs (beau style). î^,. Dans 
u n e co u ro n n e de feuilles : FA rétrograde et foudre. AE.6. TB. 

P h o t o t y p i e , pl. IV. 


-

46 -

3 82. T è te de J u n o n à d r. ; su r le d ia d è m e le m o t F A A E IH N -
D ans 
u n e c o u ro n n e de feuilles : F et aigle é p lo y é à g . vR 6. -I été diad em ee 

de lu n o n . ty,. A ig le é p lo y é à g. AE J . -FA-M êm e tê te . 1 ^. A igle à 

d r. FA--&apos;R î --V a ria n te : l&apos;aig le d an s u n e c o u ro n n e . AE .4--M êm e 
tê te à g . fyL. FA-A igle à g . et cep de v ig n e . . R i . -T ê te de J u p ite r, 
fy,. FA et fo u d re dans u n e c o u ro n n e . / R &apos; &gt;. -T ê te d &apos;aigle à g . fy,. FA 

e t fo u d re ailé d an s u n e c o u ro n n e . AE_&gt;. -A igle é p lo y é à d r. fy.. FA-

F o u d re ailé. AE J . -A igle te n a n t un liè v re, fy,. F o u d re d an s u n carré 

c re u x . . R 2 (3 p-)--
de J u p ite r, l-^,. AX liés et FA d an s u n e c o u -

ro n n e . 

(8 p . v a ric e s). -^9 P* ^ to u t. 

383. T ê te de J u p ite r. 1 ^. A igle. -1 ^. F A A E IH N d an s u n e c o u ro n n e . 
1 ^.. C h ev al. -T ê te d &apos;A p o llo n . 1 ^,. J u p ite r la n ç a n t la fo u d re . 

J u p ite r d e b o u t. ï £ . A X A lflN A A E IH N -F e m m e assise à g . B»-6. -

H a d rie n . 1 ^,. HA€IG0N d an s u n e c o u ro n n e . B8. -

A ig le é p lo y e . 

B&gt; (3 p .) . -15 P-en to u t -
3 8 4 . C ep h alen ia. C ra n iu m . KPA-B élier à g . 1^,. La le ttre D dan s u n carre 
c reu x . . R 2. -M êm es ty p e s. B2-+. -B u c ra n e. 1 ^,. K-B4. -Paie. TA-
T è te de C ép h ale. f y . [K E&lt;t&gt;AAOI-C ép h ale assis à dr. AE J . Rare. -
p et g ra in d &apos;o rg e , fy.. D a u p h in . B &apos; &gt; ( 3 p .) . -P ronni. F ête de J u p ite r 
à d r. Ri.. P P n N N n . • • P o m m e de p in . -M êm e tê te à g . l^i. PP. 

P o m m e de p in . B+ (2 p .) . -
Sam e. T ê te de M in e rv e , de face, 

fy.-2AMA-B élier à g . . R 5 (2 p . v a rié e s). Rares. 

M êm e tè te. 

1 ^--2AMA1HN-B élier à d r . -T è te de C ép h ale. fy.. M êm e lé g . C h ien 

assis. -M êm e tê te . ty,. M êm e lég. C h ie n fla ira n t u n e p iste . -Ith a q u e 

T ê te de M in erv e à g . 1 ^.. T è te d &apos;U lysse à g . ; d e rriè re , 10 A--T è te 

de M in erv e à d r. ty,. lO A K H N -U lysse d eb o u t. -T è te d &apos;U ly sse à d r. 

R i. F o u d re d a n s u n e c o u ro n n e . Bi-&gt;. -T o ta l, 26 p. 

385. Z a c y n th u s. A m p h o re , fy-. A-I et tré p ie d dans u n e c o u ro n n e . . K 1 ■ 

Rare. -T ê te d &apos;A p o llo n , fy-. ZA et tré p ie d . -T ê te d e D ia n e . ï £ . 
ZA et c a rq u o is. -M êm e tê te . l^i. I . --C aracalla. fy.. \ ic to iie A g . 

B&gt;-6. -E n s ., 6 p. 

MESSÉNIE ET LACONIE 

386. M essénie. T ê te de J u p ite r, ty.. AX liés, ME liés e t tre p ie d . iR&gt; (2 p .). 
T ê te de C érès. fy,. J u p ite r la n ç a n t la fo u d re. -M êm e tê te (à d r. et 

à g .) , ty.. J u p ite r Ith o m a ta s. -1^.. E scu lap e . 

l-^i.-I ré p ie d . 
l^i.. 

ME. B--6. -E n s ., 17 p . 

-

47 

387. Asine. J u p ite r à g . fy.. AXAIHN AIlNAIfîN (lé g . fru ste ). F em m e 
a s s is e à g . B&gt;.-Corone. T ê te de M in erv e. l^i-.KO e t cep d e v ig n e dans 
u n e c o u ro n n e . AE J . -A u tres avec KOP (2 p .)--Mothone. V u lcain 

à d r. fy.. MO-B+. -Thuria. T ê te de J u p ite r. 1 ^,. OOY et NIKONY-

M02-M in erv e à g . B6 (6 p .) . -Laconie. T ê te de J u p ite r, ty,. AA et 
a m p h o re d an s u n e c o u ro n n e . -V ariétés avec les b o n n e ts des D io scu res. 

AE J (4 p -)--E n se m b le , 10 p. 

3 8 8 . T ê te s g é m in é e s des D io scu res. 
AA d an s u n e c o u ro n n e de feu illes. 

B 10, flan ép ais. Inédite. 

» 

3 8 9 . T è te la u ré e d &apos;A p o llo n ; d e rriè re , f E P O N T ljQ N -
D ans u n e c o u 

ro n n e : AA et D ian e d e b o u t à g . avec so n c h ie n . Bs, très rare. 

3 9 0 . T ê te de L y c u rg u e . 1^,. A ig le. -T ê te la u ré e . 
L e m ê m e . -T è te 

de J u p ite r, f^.. M assue. -A ig le à g . 1 ^. F o u d re . -H a d rie n , fy,. L es 

D io scu res a c h e v a i. -A n to n in , fy,. B o n n ets é to ilés. -M arc-A u rèle. 

1 ^,. D io scu res d e b o u t. -C o m m o d e , fy.. L ég. dans u n e c o u ro n n e . -

G allien , fy.. D io scu res d e b o u t. Bs-8 (13 p .) . 

ARGOLIDE 

3 9 1 . A rgos. D eux d a u p h in s p lacés en sens c o n tra ire , l^i,. C arré c reu x c ru c i 

fo rm e . . R 6. B et rare. 

3 9 2 . P ro to m e de lo u p à g. (o u à d r .) . 1 ^,. A (a rc h a ïq u e ) dans u n c a rré 

creu x . -1^,. A, le ttre s, sy m b o les et n o m s de m a g istra ts d an s u n carré 

cre u x . yR 2-&gt; (11 p .) . -T è te de lo u p à g . fy.. A, e tc. d an s u n carré 
creu x . -H en relief, fyî-. A (a rc h a ïq u e ) dans u n carré c re u x . -L o u p 

d e b o u t à g. ï ^. PY-C asque. -T è te de J u p ite r à g . 1^6. AX liés, tête 

d e lo u p , e tc. /R &apos;-s (4 p .) . -T ê te de lo u p . f^.. A--P ro to m e de 
lo u p . I^i.. P ro to u ie d e ta u re a u .--T ê te d &apos;A p o llo n , fyt,. L o u p à d r. -
T ê te de J u n o n . fy!,. M inerve c o m b a tta n t. -J u p ite r d eb o u t. 

AXAinN APTEIflN F em m e assise à g . --A n to n in , fy.. Isis 

d e b o u t. -C o m m o d e . 1^6. B acchus je u n e , à g. -G a llien , l ^. A igle. 
B2-6 (9 p .) . -23 p . e n to u t. 

3 9 3 . Cléones. T è te d &apos;H e rc u le à g. fy,. K d an s u n c a rré c reu x . / R 1. -Épi-

daure. T ê te d &apos;E scu lap e à g. f^,. EP liés d an s u n e c o u ro n n e . AE J . -
T ê te de J u p ite r , fy,. AX liés, se rp e n t e t ZHZI-^R !--T ê te d &apos;E sc u 
lap e. fy,. F e m m e d e b o u t à g . e n tre le m o n o g ra m m e e t u n e v e n to u s e . 
-M êm e tê te . l^i,. S e rp e n t. --A n to n in . 
E sc u la p e assis. B sA -
E n s ., 6 p. 


48 -

594-Hermione. T ê te de C érès à g ., coiffée d &apos;ép is, ty,. EP liés d an s u n e 
c o u ro n n e de b lé. y R j. TB. -D eux a u tre s e x e m p la ire s. . / R j . 
D ans 

u n e c o u ro n n e : EP e t flam b eau . B2-?. -Trézène. T ê te de J u p ite r. 
lv -AX lies, trid e n t, e tc . 
(2 p .) . -M ê m e s&apos;ty p e s en B&gt;. 

ARCADIE 

3 9 5 -J u p ite r assis à g . e t, d e v a n t lu i, u n aigle au vo l. fy,. A R K A D IK O N -
lè t e de fe m m e à d r. (a n c ie n sty le ). /R &gt;. -O b o le au x m ê m es ty p e s. 

T ê te de J u p ite r.à g . 1^,. P a n assis à g . e t aig le. ^1 . -M êm es 
ty p e s. AE J . -T ê te de P a n je u n e , à g . fy.. AR liés e t sy rin x . J K 2. -

Alea. T ê te de D ian e, ty,. AA-A rc. AE .2. -Asea. J u p ite r d e b o u t à g. 

• ACEATAN-F e m m e assise à g . -Caphyae. M êm es ty p e s avec 
KA0Y€fI N ■ B+ (2 p .) . -10 p. en to u t. 

3 9 6 . Cleitor. T ê te rad iée du S o le il, d e face. ty,. KAH-T a u re a u c o rn u p è te . 

AE .5. -T ê te de M in erv e à g. 1^.. KAH ré tro g ra d e . C heval c o u ra n t. 
/ R 2. -2 p . rares. 

39/ . Heraea. T è te de M in erv e (à d r. e t à g . ) . 1^,. |-j e n tre q u a tre g lo b u le s. 

Bî. -Mantinée. MANTI-T ê te d &apos;A p o llo n à d r. F^.. T ê te de M in erv e 
à d r. /R 4 , rare. -Antigonia. T ê te de J u p ite r à d r. ty.. AX liés, AN. 

e tc. ALK -Megalopolis. T ê te de J u p ite r à g. 1^,. MET-P a n assis à 

g . et aig le. .-115-4. -M êm e tê te à d r. 1^,. AX liés, etc. .-Rj&apos;. -Pallan-

tium. T ê te de J u p ite r, ty,. AX liés, riAA, trid e n t, e tc. 
-T o ta l, 

20 p. 

398. Phénée. T è te d &apos;a d o le sc e n t à d r. f^.. B élier à d r. 
-T è te de M er 

c u re . I^i.. B elier. 
T ê te de D ian e, ty;.. C h ev al p a issa n t. -T ê te 

d &apos;é p h è b e . fy.. c^E . B élier. B--*. -Stymphalus. T è te d &apos;H e rc u le je u n e , 

l^--I T Y M O A A IflN -T ê te d &apos;o iseau à lo n g c o l. ^5. -M êm es ty p e s , 

av ec 2 T Y M 0 AA1O N . AE .2. -V ar. avec la tète à g . -7 p . en to u t. 

399. Tégée. T ê te de M in erv e, ty.. TETEATAN. G u e rrie r en p o stu re de 
c o m b a t. AE .ï, rare. -A u tre e x em p laire . -T è te de J u p ite r, ty,. AX 

liés et JE 
-T è te de M in erv e, fy.. G u e rrie r c o m b a tta n t. -
fy,. B iche allaitan t u n e n fa n t. -J u p ite r à g . lÿ.. AXAIHN TETEA-

TAN-F em m e assise à g. Bî-4. -Thelpusa. Q e t tê te de fe m m e . 

1 ^&quot; EPIflN. C heval c o u ra n t. ^R 2, très rare. -T è te ra d ié e . 1^,. OEA 
d an s u n e c o u ro n n e . B4. B. -T o ta l, 10 p . 

-
49 &apos; 

CRÈTE 

4 0 0 . C aligula et A uguste. T ê te d e C alig u la à d r. fy,. T ê te rad iée d &apos;A u g u ste 

à g . e n to u ré e d&apos;éto iles. yR 4. -T rajan, fyt-. KOINON KPHTflN-
A p o llo n d e b o u t et M in e rv e d e b o u t. -H adrien. 
K • K • A u tel. 

Bî-s (3 p .) . -Allaria. T ê te de M in erv e, l-^. [AA AAPIflT --H e rc u le 
d e b o u t, a p p u y é su r sa m assu e. / R 4. ---Aptara. T ê te de fe m m e à g. 

l^i-. A p o llo n assis à g . -M êm e tê te à d r. fy, APTAPA-A r c .-M êm e 

tê te . fy.. D ans u n c arré, c reu x : fig u rin e d e b o u t. AE.&gt;-2. -Arsinoé. 
T ê te casq u ée à g . l^i-. AP (lié s ) 2 | . D eux d a u p h in s . -Axus. T ê te de 

J u p ite r, fy,. F o u d re . -fy,. T ré p ie d . -Chersonesus. T ê te de 

M in erv e. 1^.. XEP-P ro u e . B2-4. -T o ta l, 14 p. 

4 0 1 . Cnossus. T ê te d iad ém ée à g . 1^,. K N I H I f lN -L a b y rin th e . --T ê te 

de ta u re a u avec so n e n c o lu re . 1 ^6 . T ê te de fem m e à g . -M êm e tête. 

ï$£. K e n tre tro is cro issa n ts. -M in o ta u re à g. 
E to ile . AE .2-&apos; (4 p .). 

-T ê te de J u p ite r, fy,. KYAAZ-A ig le ép lo y é, fy,. T ê te d &apos;A p o llo n .-
T ê te d &apos;A p o llo n , fyt. L a b y rin th e . -T ê te de D ian e. E^.. C arq u o is. -

T è te d &apos;A u g u ste , fy.. L a b y rin th e . •-T ê te s de C alig u la e t de G erm a-
n icu s. B î-7. -E n to u t, 11 p. 

4 0 2 . Cydonia. T ê te d e fem m e à g . fy!,. KYAHN-C y d o n d e b o u t à g ., b a n 

d a n t so n arc. AE.&gt;. B. -La m ê m e p ièce . AE .5. -T ê te im b erb e à g. 
ï^,. B iche assise. AE .2. -M êm e tê te à d r. fyt,. C h ien assis. B2. -

Eleutherna. T ê te d &apos;A p o llo n , fy,. L ég . fru ste . A p o llo n n u , d e b o u t, 
te n a n t u n e p o m m e e t u n arc. ^R 6. -T ê te d &apos;A p o llo n . I^i.. A p o llo n 

assis à g. B4. -E n se m b le , 8 p. 

4 0 3 . Elyros. 6AYPI0N-T ê te de b o u q u e tin à d r. frap p ée d &apos;u n e flèche, 
ty,. A beille. AE J . T B . 

4 0 4 . Gortyne. T è te de J u p ite r à d r. 
E u ro p e su r le ta u re a u ; ex e rg u e : 

•• • Y N in N -z R 5--M êm e tê te . fy.. TOP. H éro s assis à g . AE .4.-T è te 
de fe m m e . I^i.. B u cran e. / R : . -T ê te de J u p ite r, fyi,. M in erv e à g. 
B&gt;. -T ê te im b e rb e . 1^,. T a u re a u . B2. -Itanus. T ê te de M in erv e 
à g. 1^,. IT A N iflN -A igle et T rito n (fru s te ). ^R 4. -M êm e tête (à g. 
e t à d r .) . fy,. É to ile . yR 2 et y R 1. -M êm e tê te à g. fyL. É to ile avec 

u n p o in t clos au c e n tre . B?. -T o ta l, 12 p. 

4 0 5 . Lyttos. A ig le v o la n t à g . 1^,. D an s u n c arré p e rlé : AVTTION-T ê te 
de sa n g lie r à d r. /R &gt;, flan ovale. B. -A u tre e x e m p la ire . AE .4. -A igle 

4 


___________ 

. 

■ &apos;-&apos; ;{ • •i-.&apos;-
~ ■ -
&apos; . &apos; &apos; J -&apos;-■ &apos;:■■■■ 

H J B k ig g y M m 

-

50 -

volant à dr. l^i-. Tète de sanglier dans un cadre. 
-A Y TTIO-
Même aigle à dr. î^i,. AYTT-Tête de sanglier. B&gt;. -Ens., 4 p. 

406. P h a e s tu s . Hercule nu, debout à g., combattant l&apos;hydre; à ses pieds, 
un crabe, fy,. Taureau à g. -AE J. B. 
P h o t o t y p i e , pl. IV. 

407. P h a la sa r n a . Tête de femme à dr. ty,. &lt;t&gt;A rétrograde. Trident. ^R.&apos;. -

Mêmes types avec &lt;t&gt;A-AE J (3 p .). -P o ly r h e n iu m . Neptune debout, 
conduisant son cheval, fyî,. [rO jA Y rétrograde. Trident. AE.7, flan 

ovale. • -Tête de femme à dr. î^,. Tête de taureau à dr. avec l&apos;enco 

lure. AE J 
POAYPHNION-autour d&apos;un bucrane. fy,. TOAY-
PHNI-Fer de lance. AE J (surfrappe). B. -Variante de la précé 

dente. -Tête de taureau avec son encolure, fy,. Tête de femme à 

dr. dans une aire creuse. AE.&gt;. -Bucrane sur un bouclier. fyL. Fer de 
lance. Bs-2. -Ens., 11 p. 

408. P r a e su s. Tête imberbe à g. (tréflage). ty,. P P A lI if lL N 1-Hercule nu, 

d éb o u ta dr., avançant son arc. AE.&gt;.-Tête de femme à dr. 1 ^,. PPAI-

Bucrane. /R+. -Tête de Koré à dr. ï$i. Abeille. AE.4--Tête de 
Jupiter à g. ï^.. Palmier. Bî. -P ria n su s. Tête d&apos;Apollon, 

fy--TTPIANCI••• Palmier. B+. -R h au cu s. Cavalier conduisant son 

cheval, fy,. PAYKION-Fer de trident. AE .&apos; (fruste). -R ith y m n a . Tête 

de Minerve. 1 ^.. Pl. Fer de trident. AE J. -Ensemble, 7 p. 

ILES DE LA MER ÉGÉE 

4 0 9 . A n d ros. Tète de Bacchus jeune. 1^,. ANAP-Panthère. .AEU, rare. -

Ceos. Carthaca. Grappe de raisin. Ri. Carré creux. AE.2. -Corcsia. 
Seiche, fy,. Carré creux. AE. 1 (3 p.). -Julis, l^i,. Abeille, croissant, 

étoile, etc. -M elos. I^i,. MHAIHN dans une couronne. B1-8. -
Total, 10 p. 

I 

4 1 0 . N axos. Canthare orné d&apos;un cep de vigne, ty-. Carré creux. AE . 6, flan 

épais. TB. -Tète de Bacchus barbu, à g. 1 ^, NA&apos; Canthare. -Tète 

de Bacchus jeune. ï^. Amphore. B2-&gt;. -3 p. 

4 1 1 . P a ro s. Bouc à dr. l^i.. Carré creux. ;R.2. B. et rare. -PA. Bouc à dr. 

1 ^.. Deux épis de blé. -Bouc à dr. fy.. PA-Épi droit. AE J (2 p.). -

Tête de Diane. B/,. Bouc. -Bouc. fy,. Épi. -fy,. Grappe de raisin. 

( 

-S e r ip h u s. 

Masque de Méduse. -S y r u s. Tète barbue, 

fy!,. Chèvre. -T e n o s. 1^,. N eptune, trident, dauphin. B2-&gt;. -En 
tout, 12 p. 

BOSPHORE, COLCH1DE ET PO N T 

412. C ésarée. Tète de Tyché. l^i.. K AIZA PEflN -Sceptre. 

R ois du 

B o sp h o r e. Sauromate Ier et II, Rhescouporis Y et VU. B&gt;&apos;-6. 

Col-

ch id e . Tête égyptienne, fy!.. Tête de taureau. AE.2. -En tout, 10 p. 

413. A raisus. Tête tourelée à g. l^t. Chouette éployée, de face sur un 

bouclier; HTH Jans le champ. -Variante avec A O PO --Autre, à 

flan épais, cisaillée. 1 ^£. BA M et BA Ml (liés), ir. par Mithridate \ I. 

-Tète tourelée à dr. fy.. Même type, A HM HTPIOY-AE .&apos;-2. -
Hadrien, ty.. Rome debout (an 163). Denier. 
-Tête de Persée. 

fy,. Pégase paissant. -Tète de Bacchus. fyL. Ciste. 
Tète de 

Jupiter, fy.. Aigle. -Tête casquée. 1 ^.. Parazonium. -Tête 
d&apos;Apollon. 1 ^,. Trépied. -Caracalla. 1 ^-. Fortune assise à g. -

N é o c é sa r é e . Caligula, l^i.. Cérès assise à dr. B2-1 &apos;. -En tout, 15 P-

414. M ith rid a te VI E up ator (roi). Tète diadémée du roi. 1 ^.. Dans une 

couronne de lierre : B A Z IA E fîZ MI0 PA AA TO Y EYTTATOPOZ-
Pégase paissant à g. Dans le champ, astre et croissant ; monogramm e. 

A i 9 . TB. 

P h o t o t y p i e , p i . V . 

415. Autre avec des m onogram m es différents. AE.s. 

416. Autre, au type du cerf paissant. Date : 0 I2--AE.9-B. 

P h o t o t y p i e , pl. V. 

PAPHLAGONIE ET B1THYNIE 

417. A m a stris. L. \ érus. 1^£.. Taureau. B1. -Crom na. fête de Jupiter a g. 

KPHM N A-Tète de Ville à g. AE.4. -S in o p e . Tête tourelée à g. 

FIEIPA et APIZ-Chouette éployée. -

I I N f l -Aigle. -1 ^,. 

Aigle sur un dauphin à g. -Variante avec la tête de femme à g. -

Tète de femme, de face. 1 ^.. Z IN fL Aigle éployé. AE.2-5. -8 p. 

418. B ith y n ie . Domitien, Hadrien (GB et PB au temple). -A p a m ée. Tète 
de Bacchus. lÿ,. Minerve assise. -Gordien III. fy,. Proue. -Gallien, 

ty,. Victoire. Bî-10. -C alchadon . KAAX-Taureau à g. et lettres dans 

le champ, fy.. Carré creux sablé (4 p. variées). AE J . -KA&apos; Même 
taureau sur un épi de blé. ty,. Même carré, cruciforme. A 2. -Tête 


barbue à g. ty,. KAAX dans une roue à quatre rais. 

et AE .2 
rares. -Geta. fy,. H ercule debout. B&gt;. -A lexandre. 1^.. Vaisseau. 
B». 
Cius. T ête d &apos;A pollon. 1^,. n O I E I A H N I O I -P roue, AE.3. _ 
T ête coiffée de la tiare perse, fy,. Massue. -C anthare. -S alonine. 
F ortu n e. B2-8. -E n s., 19 p. 

419. H éraclée. T ête de Bacchus jeune, à g ., couronnée de lierre, 
î^-À IO N Y ZIO Y -H ercule d eb o u t à g ., érigeant un tro p h ée, /R /\ 
TB. 

420. V ariété avec traces de la légende TIM O O E O Y AE.6-

421. G eta. fy,. Buste de M inerve. -Nicée. A n to n in , fy,. Hygiée. -C om 
m ode, Caracalla, Macrin (l^i.. C itad elle), Élagabal, A lexandre, Vale 
rien avec Gallien et Valerien jeune (rare et B), G allien (citad elle), S alo 
nine, Q uietus(P/,. citadelle, rare). -B+-s, 19 p. 

422. P rusa. Pertinax. fy,. Esculape. Rare. -Caracalla. fy,. Suicide d &apos;Ajax. 
Rare. -T rébonien. fy,. Ju p iter assis. -Tium. T rajan, fy,. E sculape. 
B 6-9. -P rusias II (roi). T ête de Bacchus, fy,. Centaure. -T ête de 
D iane. 1^,. P arazonium , -P ortrait du roi. fy,. H ercule. B-t-6. B. -
10 p. 

MYSIE 

423. Abbaïtae. T ête de Jupiter, 
F oudre. -A dram ytium . Julia M aesa. 
1^,. Bacchus debout. B &gt;. -Assus. Griffon assis à g . 1^,. T ête de lion 
dans un carré creux. -Fraction avec A2 2 ION. -Bucrane. 
Carré 
creux (trouvée àAssos). AE .2-1. -A tarneus. T ête d&apos;A pollon. 1^,. A T A --
T ête de D iane. B -Cyzique. P rotom e de sanglier à g. (e t à d r.) et 
th o n . fy,. T ête de lion dans un carré creux. AE .2. -T ête de C érès. 
1^,. T répied. --T ête de Koré. 
A m o u r debout. -T ête de M inerve, 
fy,. T répied sur un th o n . -F$£. T au rea u . -T ête casquée, fy,. Cadu 
c é e .-C om m ode, D iadum énien, M aesa, A lexandre (fy,. l&apos;em p ereu r à 
cheval. Médaillon), G ordien 111. -Gambrium. T ète d&apos;A p o llo n , 
ty.. É toile, taureau à g ., trépied. 
Germé. T ran q u illin e. 1^. Bacchus 
jeune (rare). B *-12. --26 p. 

124. Lam psaque. P rotom e de cheval m arin à g . (e t à d r.). fy,. Carré creux. 
AE .2. -Fractions de la m êm e. / R 1. -T ête janiform e. ï$i. : A]AMt-
T ête de M inerve. A 2. -T ête d &apos;A pollon, fy.. AAM-P rotom e de 
cheval m arin et étoile. AE .2. -Tête de Priape, tête de K o ré, casque. 
--T ibère, D om na, P hilippe père. B I-6. -15 p. 

-

53 -

4 2 5 . Parium. M asque de M éduse (ancien style). 1^!,. C arré creux à dessin 
cruciform e. AE J et AE .2. -M êm e m asque, m oins ancien. 1^,. FTAPI. 
T au reau à g. sur u n épi de blé. vïU. -E n s., 11 p. 

4 2 6 . C istophore à légende bilingue : LENTVLVS IMPERATOR et 
MYI2KOY AE .fi . B et rare. 

42 7 . T ête de M inerve, fy,. F oudre. -Soc de charrue. 
T-A N IC IO 
etc. -A uguste, G éta, M acrin, E lagabal, Paula, G allien. B3-8. -
P ergam e. C istophores au m onogram m e fTEP-AE .7-10. -T ête 
d&apos;H ercu le. fy.. TTEP[rA]. P alladium . AE .1. -T ête de M inerve à g. 
fy,. E sculape. -M ême tête à dr. fy,. V ictoire, cho u ette éployée, ser 
p en t, étoiles, tro p h ée, etc. -T ête d &apos;Esculape. fy.. S erpent. -Buste 
du Sénat. -A uguste. !$£.. Tem ple.. -A uguste et L ivie, N éron, H a 
drien , S eptim e-Sévère. B &apos;-é. -Sévère-A lexandre. fy.. € n i C T P T IB 
K T 6 P T Y A A O -T ro is tem ples, l^i.. M ême légende. Deux figures 
deb o u t, sacrifiant. B10. -T o tal, 42 p. 

4 28. Eumène II (roi). T ête diadém ée. fy,. OIAETAIPOY-M inerve assise 
à g ., ten an t un bouclier. Sur le siège, A ; dans le cham p, arc et 
feuille de lierre. AE .8. B. -V ariété, fy,. M inerve assise à g ., co u ro n 
n an t le n om de P h ilétère. Dans le cham p : arc, m onogram m e et corne 
d &apos;abondance. AE .8. B. -2 p. 

4 2 9 . A ttale II (roi). T ête de M inerve, fy,. A r c --P erp eren e. T ête d&apos;A pol 
lon. 1^,. G rappe de raisin. -P itan e. T ête d&apos;A m m on. fy.. P en ta 
gram m e. B*-4. -6 p. 

430. Proconnèse. T ête de fem m e à g. fy.. P PO K O N -A iguière. AE ,2. B. -
M êm e tête à dr. ty.. P P O K O N -P rotom e de cerf et aiguière. AE .2. Rare. 
-M êm e tête à dr. I^t. P P [O K jO N . A iguière. B2. -3 p. 

TROADE ET ÉOLIE 

431. Abydos. T ête d &apos;A pollon (à dr. et à g .). 1^£.. ABY-A igle et nom de 
m agistrat. 
(4 p .). -Aigle à g . fyî,. Masque de M éduse. yR2. -
M êm e avers, fy!,. A ire creuse à quatre com partim ents. AE .1. -T ête 
d&apos;A pollon (à dr. et à g .) , fy,. A igle. -T ête de fem m e, fy,. T orches 
croisées. -T ête de M inerve, fy,. Aigle. -N éron, fy,. Idole. B1-6. -
A lexandrie. T ête d&apos;A pollon, fy,. Cheval paissant. -Buste tourelé. 
ï^,. A igle. -Sévère-A lexandre, V alérien et G allien. -A ntandrus. 


-

54 -

Tête d&apos;Apollon, 
ANTAN-Tête de lion. -Birytis. 
BIPY et 
massue dans une couronne. B2-6. -Total, 22 p. 

432. Cebren. K|EB-Tête de bélier, fy,. Carré creux. -Obole au même 
type (sans légende). AE_:-2 (2 p.). -Tête d&apos;Apollon. 1^6. Tète de 
bélier. -Dardanus. Cavalier. I^i.. Coq et épi. -Gentinus. 1^,. Abeille. 
-Ilium. Tête de Minerve. -Louve. 
Hector à g. -Crispine. 
AAPAANOC--Gordien III. fy,. Hector dans un bige. B1-8. -
Neandria. Tête laurée d&apos;Apollon, fy,. NEAN-Bélier à dr. AE.1 (2 p. 
rales&apos;). -Même tête. fy,. NEAN, grain d&apos;orge et grappe de raisin. 
B2. -Ophrynium. Tête d&apos;Hector, de face. 
Cavalier. B4. -Scepsis. 
E. tlON. Protome de cheval courant. 1^.. Palmier. AE.2 rare. -Pro 
tome d&apos;hippocampe, fy,. Palmier. B2-3. -Ens., 18 p. 

43 3-Aegae. Tête d&apos;Apollon, fy,. AITAE-Tête de chèvre. B1. -Cymé. 
Tête d&apos;Amazone, fy,. Dans une couronne de laurier : K Y M A IflN et 
KAAAIAZ-Cheval à dr. et vase. AE.9. B. -Aigle, 
KV-Protome 
de cheval courant. 
-fy,. Cheval. -Apollon et Diane. ï^. Qua-
drige. -Buste de Diane, fy,. Vase. -1^,. Aigle. -Protome de cheval, 
etc. -Néron, fy,. Cheval. -Valérien. fyî,. Fortune. B2-8. -Elaea. 
Buste de Minerve. I^i,. Vase garni d&apos;épis. -fy,. Flambeau dans une 
couronne d&apos;épis. -Myrina. 1^6. Amphore. -Temnos. I^i,. Grappe 
de raisin, Fortune, les deux Némésis. -Philippe fils. fy,. Minerve 
nicéphore. B&apos;-9. -En tout, 27 p. 

434. Lesbos. Protome de sanglier. 
Tête de lion dans une bordure 
carrée. Electrum2. --Tête de Bacchus jeune à g. (beau style). 
fy,. Carré creux. Electrum2. TB. -Tête de déesse voilée, fy.. Trépied 
paré de bandelettes, dans une bordure carrée. Electrum2. TB. -
3 P-
435. Masque de Méduse d&apos;ancien style. 1 ^,. Carré creux. Billorp. TB et rare. 
-Deux têtes de veau affrontées; entre elles, un rameau. tyL. Carré 
creux. Billon&gt; (4 p.). -Diobole au même type (sans le rameau)* 
Billon&apos;. B e t rare. -. Commode, fy,. KOINON A E C B IflN Temple. 
B10. -Antissa. I^i,. Tête à barbe pointue. -Eresos. Tête de Mer 
cure. l^i,. Épi. -fy!,. Tête laurée. B2-4, rares. -En tout, 10 p. 

436. Mathymna. Masque de Méduse. 1^,. Tête de Minerve à g. dans un 
carré creux. -Guerrier agenouillé à g. 1^. Protome de cheval courant, 
avec son cavalier. -Tête de Minerve à g. 1^,. MAO-Canthare dans 
un carré creux. -Même tête à dr. ty,. MAOY Lyre dans une bor 
dure carrée. ^R .2-? (5 p.). -Tête de Minerve, fy,. Canthare. -
Sévère-Alexandre. fy.. Minerve Nicéphore, assise à g. sur une cuirasse. 
B2-10. -Ensemble, 7 p. 

-55 -

437. Mitylène. Tête de femme à g. 
Tète de lion à g. dans un carré 
creux. Billons. -Tète d&apos;Apollon, ty,. MYTI-Lyre. /R J. -Même 
tête. fy,. Tête de veau dans un carré creux. AEJ. -
MYTI dans 
une couronne, fer de lance, tète de taureau. -0E04&gt;[A |N H C • • • I 
à dr. ty,. APXEAAMICO-• Tète de femme voilée. B&apos;-*. -11 p. 

IONIE 

438. Tète d&apos;Hercule jeune, à g., coiffée de la peau de lion. fy.. Carré creux. 
Electrum2. -Tète de lion à g. fy.. Carré creux. Electrum1. B. -

2 p. 

439. Les 13 villes. Buste de Marc-Aurèle jeune, ty,. KOINON sous un 
temple renfermant une idole. flPO • KA 0PONTCONOC ACIAP&quot; 
XOY KAI APXI€P€nC H nOA€HN-B-2, très rare. 

440. Clazomènes. Protome de sanglier ailé (ancien style). 1^.. Carré creux. 
/R 4 et AE.2 ■ -Protome de sanglier à g. fy,. Carré creux. AE.2. -Même 
protome, ailée. 1^,. Masque de Méduse. AE.&apos; . -Tête d&apos;Auguste à g. 
fy,. Minerve debout. B&gt;. -Ensemble, 6 p. 

441. Tête laurée d&apos;Apollon, deface l^i.. KAA et APOAAAZ-Cygne éployé 
à g. et tète de bélier. AE.2. TB. 
P h o t o t y p i e , pl. IV. 

442. Colophon. KOA-• ■ NION-Tète d&apos;Apollon à dr. (ancien style). 
Lvre dans un carré creux. yRJ. --fy.. Protome de cheval courant. 
B i._ &apos;P h ilip p e père. ty.. Bélier. B-*. -Gallien, fy,&apos;. Apollon assis. Bt. 
-Éphèse. Abeille. 1^.. Carré creux. -E 0 -Abeille, fy,. Carré creux. 
-E[0]-Abeille, ty,. IK Y O H I sur la traverse d&apos;une croix. -EO-
Abeille, ty.. Nom de magistrat et cerf à dr. près d&apos;un palmier. AE.1-*. 
-Total, 13 p. 

443. Buste de Diane à dr. (beau style), le carquois sur l&apos;épaule, fy.. EO et 
A P lIT O 0flN -Protome de cerf couché à dr. AE.&gt;. TB. 

444. Même tète, sans le carquois. 
EOE et KAEOAE-Carquois, arc et 
abeille. AE.5. 

445. Cistophores avec la sigle E0E-AE.8-9 (2 p.)--E0. Abeille dans une 
couronne, ty.. AHMHTPIOC-Cerf et palmier. Bî, patine verte. TB. 
-fy,. Cerf et flambeau, flambeau entre deux cerfs, etc. -Auguste, 
Auguste et Livie, Claude et Agrippine, Néron, Domitia, Trajan, 
Hadrien, Antonin, Commode, Sept. Sévère. B2-8. -Domna, Cara-


-

56 -

calla, Géta, Élagabal, Alexandre (rare&apos;), Tranquilline. B&gt;-10. __ 
Philippe père. fy,. EOECIHN et HEIHN-Dieu de montagne couché 
à g. dans une grotte et tenant l&apos;idole de la Diane d&apos;Éphèse. B&quot;. Très 
rare. -Autre exemplaire, avec contremarque. -Valerien, Gallien, 
Salonine. B-M. -Total, 40 p. 

446. Érythrées. Tê&apos;te d&apos;Hercule. 
EPY et OANNO0 EMI Z • Massue et 
goryte. JRK -Pégase à dr. 1^,. EPY0 rétrograde. Fleur. yR2. -
Tête d&apos;Hercule. 1^,. Goryte, massue et noms de magistrats. 
Tête 

de Bacchus. -Auguste. 1^,. Noms de magistrats. B2-7. 

15 p. 
ensemble. 

447-Magnésie. Cavalier. 1^. MATN-Taureau à g. AE.-. -Tête de Minerve. 

Cavalier. -Commode, Caracalla, Macrin, Alexandre, Gordien III. 
-Metropolis. Domna, Gordien III, Gallien. B&apos;&gt;-10. -Ens., 10 p. 

Milet. Tête de lion à dr., avec une partie du col, la gueule béante. 

1^-. Carré creux allongé. -Électrum2. 

449. Tête de lion à dr. fy,. Carré creux. -Électrum1. TB. 

450. Lion à dr. I^i. Fleur à quatre pétales dans un carré creux. Rare. -
Tête d Apollon à g. fy,. Lion à g., la tête retournée ; étoile et nom de 
magistrat. ^2-4. _ 1^. Lion et étoile, fleur. -Tibère, Caligula, 
Caligula et Drusille, Claude, Néron. B&apos;»-s. -12 p. en tout. 

451-Srayrne. Tête d&apos;Apollon, fy,. Homère assis. -fy,. Fleuve couché, 

lion, pioue, Minerve debout. Fortune de Ville, lion assis, amphore, 
temple. -Auguste, Tibère, Germanicus et Agrippine, Britanniens, 
Domna, Géta, Marnée, Gallien. -Smyrne et Nicomédie. Crispine. 
B2-8. -24 p. 

452. Teos. Griffon d&apos;ancien style, assis à dr., la patte levée. F^. Carré 
creux. vR6. -THION (rétrograde). Même griffon ; dans le champ, 
un fruit. AE.6. -Mêmes types; drachme. AEA -Obole. AE.2 (2 p.). 
Giiffon. 1^,. Amphore, couronne de feuilles, canthare, grappe de 
raisin, Bacchus et Satyre, tête d&apos;Auguste. B l-6. -16 p. en tout. 

453. Chios. Griffon assis à g. (ancien style)-, devant, une petite amphore, 
fy.. Carré creux. /R.&gt;, flan globuleux. -Fractions de la même. /R.+. 
-Drachme avec IH N O A O T O I-AEA -TPIA ACCAPIA-Sphinx 
assis à dr. [^. Apollon et Bacchus debout.-AVA ACCAPIA-Même 
sphinx. 1^.. Amphore. -fy,. Amphore et nom de magistrat. B &gt;-9. 
-20 p. en tout. 

454. Samos. Scalp de lion (ancien style), fy,. Dan une aire creuse : 2 A et 

H rm iA N A [i]. Protome de taureau nageant à dr. ; derrière, une 
branche de laurier ; dessous, monogramme. AE. 6. TB. 

-

57 -

455. Autre exemplaire, avec API I T H • • ^l 8-TB. 
P h o t o t y p i e , pl. V. 

456. Protome de sanglier ailé, à dr. 
Scalp de lion dans un carré creux. 
_ -Même avers. I^L. EA-Tête de lion dans une aire creuse. 
. 
-Scalp de lion sur les deux faces. AE. 1. -
ZAMIflN-Protome 
de taureau. AE J. -5 p. 

457. Tête diadémée de Junon, à g. \]L. lAMIHN-Proue de vaisseau et 

trident. AE.5. TB. 
P h o t o t y p i e , pl. IV. 

458. Tête d&apos;Apollon à g. fy,. Scalp de lion. TB. -Tête de Junon. ty,. Paon, 
scalp de lion, proue. -Proue sur chaque face. 
-Sept.-Seveie. 
Caracalla, Gordien III, Trajan-Dèce. B2-8. -15 p. 

CARTE 

459. A ntioche du M éandre. Tête d&apos;Apollon à g. l^i.. ANTIOXEfl[N Pégase 
à g.; dessous, . . .AMATOP 
R ^e . -Même tête à dr. ï^. Même 
lég. Boeuf bossu couché à g. MENEOPHN. AE.3-Rare, mais fruste. -

Tête de Men. ty,. Boeuf bossu. B&gt;. -1 ^,. Fortune, etc. B 5-+. -Ens., 

4 P-
460. A p h ro d isia s.Tète voilée de femme. 1 ^.. IENO KPATH I ZENOKPA-

TOY2 -Aigle à g. AE.4, rare.-Boeuf bossu, fy,. Bipenne.-Auguste, 
Domna, Gallien, Salonine. B*-8. -Ensemble, 6 p. 

461. Cnide. Buste de lion couché à dr., la gueule béante. 1^. Tête de Vénus 

à dr. dans un carré creux (ancien style). AE .+. TB. (2 p.). 
P h o t o t y p i e , pl. IV. 

462. La même avec les lettres KNI au revers. AE. 4-T B. 

463. Petites fractions de la précédente. AE .2 et /R.1. -Tête de Vénus à 
dr. fy,. KNI-Tête de taureau. AE.2. -Tête de Vénus, fy.. KNI-Buste 
de lion couché et nom de magistrat. /R&apos;&gt;. -Tête tourelée à g. fy,. 
Buste de lion à g. B4 (2 p.). -. B8 p. 

464. H alicarnasse. AAIK[AP]NA2 ZEflN-Tête de Minerve à dr. 1 ^,. Tête 

du Soleil, de face. AEJ, drachme. Rare. 
P h o t o t y p i e , pl. IV. 

465. Tête de Neptune. 1^. Fortune de Ville, trident, trépied. -la s o s. fy.. 

Enfant sur un dauphin. -M ylasa. Auguste et Gordien III. -N ysa. 


-58 -

N éron. -Sebastopolis. 
Ciste m ystique. -V espasien. B&apos; &gt;-é. -
Stratonicée. T éte de fem m e. EYMENHC-
V ictoire dans un carré 
creux. AE J , rare. -fyi,. P ég ase; sacrifice du taureau. B 3. -Cara-
calla et Géta (abrasé). B11. -Taba fy,. F ortune ; b oe u f bossu. -
A uguste, N éron, T rajan, P lotine, G allien. B2-11. -29 p. 

46 6 . Incertaines. T ête de lion à d r., avec encolure, la gueule o uverte, fy,. 
Carré creux. Ä &apos; , flan épais (2 p .). 

46 7 . Satrapes. T ête de lion, la gueule béante, fy,. F leur à quatre pétales, 
dans un carré creux. AE .1 (5 p .). 

468. Hecatomnus. EKA-T ête de lion à g . , 1a gueule o u v erte, fy,. Fleur 
dans un carré creux. AE J , rare ei T B . 

469. Mausole. T ête du Soleil, de face. fy,. MA Y Iin A A » [Y ]-Ju p iter 
Stratios debout, tenant la bip en n e. AE J (2 p . ) . -Hidrieus. T éte du 
Soleil, de face. fy,. lAPIEflZ Ju p iter tenant la bip en n e. AE.&gt;, rare. 
-En to u t, 3 p . 

4 7 0 . Pixodare. T ète du Soleil, de face. 1^.. [T ïJ lE n A A P O Y • Ju p iter 
debout, tenant la b ip en n e. AE .s . TB 

P h o t o t y p i e , pl. V. 

4 7 1 . Astypalée. T ête de P ersée. fy,. AZ-T ête de griffon. -Masque de 
M éduse. 1 ^,. H arpé. -Calymna. T ête casquée. 1 ^.. KAAY. L yre. 
B 2-*. -Cos. T ête d&apos;E sculape. 
Kfl, serpent et n om de m agistrat 
dans un carré creux. AE .5. -ï^,. Fem m e assise à g . ; V ictoire. -
A uguste, H adrien. B î-s . -T o tal, 13 
p . 

472. Rhodes. T ête du Soleil, de face. fy.. fP]OAlON-R ose. JR.b. B. -

P h o t o t y p i e , p l. V . 

473. T ête radiée du Soleil, de face. 
Rose, nom de m agistrat et sym bole. 
yR&gt;, 4 p . (d id ra c h m e s).-A utres, sans n om de m agistrat. AE.4 ( 5 p .) . 
-T ête radiée du Soleil, de face. fy,. NIKO&lt;î&gt;jQN-Rose vue d&apos;en 
h au t. ift&gt;, didrachm e. -D rachm e avec P O A IO N (dans un carré 
creux) et autres avec nom s de m agistrats. AE J-« (7 p .). -Dem i-
drachm es du m êm e ty p e. AE .2 (5 p . ) . -T ête radiée du Soleil à dr. 
fy,. Dans un carré creux : rose et nom de m agistrat. D rachm es. AE J-4 
(7 p .). -Fraction au 
des deux boutons sur un e tig e. AE .2.-T ête 
radiée de Bacchus jeune, à g. fy,. V ictoire et nom de m agistrat. -
T ête du Soleil, de face. l^t. Rose vue d &apos;en haut. -T ête radiée de 
Bacchus à dr. fy,. V ictoire. -T ête radiée du Soleil à d r.&apos;fy ,. M inerve 
nicéphore. -fy,. Déesse couronnée par deux V ictoires. B10. -T otal, 
28 p. 

-59 -

4 74. Bronzes aux types de la tête du Soleil à dr. fy,. Rose et V ictoire. 
T ête 
de Ju p iter, ty,. Rose et rose radiée. -T êtes de S erapis, de D iane, etc. 
-A uguste, A n to n in . B1-8 (23 p .). 

4 75. Camirus. Feuille de figuier. 1 ^,. Carré creux. AE .2. B. -lalysus. P ro 
tom e de sanglier ailé, à dr. tyL. Dans un cadre : tête d&apos;aigle à g. et 

fleurette. AE .1. -2 p. 

LYCIE 

4 76. P rotom e de sanglier cou ran t à g. fy,. Carré creux com pliqué. AE .&apos;. 
Rare et B. (2 p .). -A utre ; o rn em en t cruciform e dans le carré creu x . 

AE.4. 

477. S anglier à d r. ty,. T o rtu e dans un carré creux. AE .6. 

4 7 8 . T ête d&apos;adolescent à g . (ancien style). Ri. Dans un carré creux : 
légende lycienne : Spnudaïa. A nneau à quatre crochets. AE .; . -M êmes 
types au nom de Täthiväibi. 
(3 p -) --&quot; 
m cm e à la legende 

ANP-AE.4-
47 9 . Scalp de lion. ty,. Légende lycienne : Trbbänimi. T riq u ètre. AE .;.&apos; -
T au reau deb o u t à g. !$£.. T riq u ètre dans un e b ordure carrée. -T ète 
de sanglier, fy,. Carré creux. AE J. 

4 8 0 . Balbura. T ète de M inerve, fy.. Idole ? B4. -Cragus. T ète d&apos;A pollon, 
fy,. Dans u n carré creux : KP Lyre. AE J . -Cyanées. M ême type 
avec KY-
-Massicytes. M ême type avec MA-A 5. 
1 ^,. A pollon d eb o u t à g. B&gt;. -Myra. MY-Buste de D iane, fy!,. Lyre 
dans une co u ro n n e. B4. -G ordien III. 1 ^6. Idole voilée. B?. 
Phaselis. T ête d&apos;A pollon, ty,. 0 A IH A I-Lyre dans un carré creux. 
AE .î, rare. -12 p. en to u t. 

PAMPHYLIE ET PISIDIE 

4 81. Aspendus. G roupe de deux lu tteu rs, fy.. EZTFEAIIYZ-F ro n d eu r 
deb o u t à dr. AE.6 (6 p .). 

4 8 2 . Cavalier, ty,. Sanglier. AEU. -Cheval courant, ty,. F ro n d eu r. B;. 

-2 p. 


-

6o -

483. Perga. Buste de D iane à g. 1^,. D iane chasseresse. -V espasien 
P hilippe père, S alonine. B&gt;-9. --9 p. 

484. Sidé. T éte de M inerve. 
V ictoire à g. ten an t une co u ro n n e. Dans 
le cham p, pom m e de grenade et AK-AE .2. TB. -V ariante. AE.9. TB. 

48 5 . Bronzes de N éron, Gallien et S alonine. B4-?. -Sillyum. V alérien. 

1^.. Le dieu Men à cheval, à g . B&apos;3. -Antioche de Pisidie. Sept. 

Sévère, Caracalla, G éta, G ordien III, G allien. -Isinda. fy.. Cavalier. 
-A ntonin le Pieux. -Prostanna. A ntonin. -Sagalassus. 
ty.. \ ictoire. 
T ibère, M acrin, D iadum énien, Claude II (R i. H er 
cule et l&apos;h ydre), V alérien. B-t-io. _ T o tal, 20 p. 

486. Selgé. ty.. T riq u è tre , foudre. -C om m ode, Caracalla, T rajan-D èce. 
-Séleucie. D om na, M axime. -Termessus. ty,. F o rtu n e et V ictoire, 
Ju p iter assis, M inerve, protom e de cheval, foudre. B*-7 ( i 9 p.). 

CILICIE 

4 87. Adana. Téte voilée. 1^.. Cheval à g. -V alérien (2 p .). _ Aegae. 
ty.. C hèvre et buste de cheval. -Anazarbus. Claude, D iadum énien 
A lexandre, T ranquilline (2 p .), G allien. -
Augusta. ElagabaL 
fy-. E sculape et H ygiée. B-*-2 (13 p.). 

488. Celenderis. Cheval courant à dr. 1^,. KEA-Chèvre. -M asque de 
M éduse. 1^,. P rotom e de Pégase. -Même m asque. ï^,. T éte de 
M inerve. -Même m asque, fy . T ète de lion, de face. -P rotom e 
de Pégase, fy,. Chèvre. -M inerve assise à dr. Ri. Cavalier AE .1-* 

(15 P-)-

489. F austine. ty,. Cérès dans un bige attelé de serpents. -Corycus. 
fy.. M ercure debout. -Diocésarée. T rajan, S ep t.-S év ère, P hilippe 
père. B i-11 (5 p .), très rares. 

490. Flaviopolis. D om itien et M acrin. -Hiéropolis-Castabala. Dieu de 
fleuve, aigle, etc. -V alérien. B3-8 (8 p .). 

491-Irénopolis. T rajan. ï$i. V ictoire. Rare. Bs. 

4 92. Mallus. F igure ailée, courant à dr. et tenant dans ses deux m ains un 
disque. 1^,. MAP. Cygne à g. AE A B. 

4 9 3 -Roi perse courant à dr. et tirant de l&apos;arc. 1^,. Cavalier perse galopant 

à dr. Dans le cham p, une tête hu m aine. .R 7. B. et rare. 

-

61 -

494. Roi perse cou ran t à dr. et tiran t de l&apos;arc. I^i. Le m êm e, co u ran t à d r., 
arm é d&apos;un arc et d&apos;un javelot. AE .6. 

4 95. Nagidus. V énus assise à g . , co u ro n n ée par un e petite V ictoire au vol. 

1^-N ATIAIKON Bacchus barbu, debout à g ., ten an t un thyrse et 

u n e grappe de raisin. TTOA, tête de lion et m onogram m e dans le 
cham p. AE .7. 
P hototypie, p l. V. 

496. A utre ex em p l. avec -A riA K O N&apos; Cisaillé. -T ête de fem m e, de 
face ; à g ., N-ï^-Même tête. -M asque de M éduse, ty,. Sphinx assis 
à g. -T ête à dr. fy,. Jou eu se d&apos;osselets. AE .1. -4 p. 

4 97. Olba. A uguste, ty,. A P X I E P E H I A IA N T O I TEY K PO Y T O n A P -
XOY-etc. F oudre. Bé-7 (2 p .). -Séleucie. 
V ictoire ; protom e 

de cheval courant. --A lexandre Sévère. 1^-. M inerve com battant un 

géant. B+-9 (3 p .). 

498. Soli. A rcher agenouillé à g . et bandant son arc. l^i,. 2 0 AEHN -

G rappe de raisin. yR.6. 

499. T ête de M inerve, le casque orné d&apos;u n griffon. 
Z O A E flN -G rappe 
de raisin dans un carré creux, accosté de J | . AE .6. B. 
P hototypie, pl. V. 

500. Même ty p e. $£.. 2 0 G rappe de raisin et AP--V ariantes. -T ête 

de fem m e à g. 1^,. G rappe de raisin. AE .1-2. -fy.. B onnets des 
D ioscures. -Pom peiopolis. T ête de P om pée. 1^-. V ictoire Bs. -

4 p. 

501. T arse. Avers granulé. I^i. dans u n carré creux, gu errier agenouillé à 
dr. avec lance et bouclier. AE A 

502. Pharnabaze (satrape). Lég. aram éenne : melech parnaba\o. T ête barbue 
et casquée à g. I$i. Baal t[d\rs. Baal assis à g. AE A 

503. Même tête et m êm e légende, l^i. T ête de déesse, de face. -V ar. 
avec la tête à dr. /R 6. 
Phototypie, pl. V. 

504. A utre exem plaire. 

505. Datame. Dans u n cercle radié : Baaltars assis à dr. ; derrière, baaltars 
en aram éen. fy-. Lég. aram ., tadanmo. Satrape assis à d r., ten an t l&apos;arc 
et un e flèche. yR6. Trouée. 

506. Maïaeus. Lég. aram ., baaltars. Baal assis à g ., le sceptre surm onté 

d&apos;un aigle. 1^.. Lég. incom plète. E nceinte de v ille; dans le hau t, lion 
com battant un taureau. AE .6. -Baaltars assis à g. 1^.. P ro to m e de 
loup m arin. -Pom m e de grenade. 1^6. Même protom e de lo u p . -


-62 -

T ête d&apos;A pollon à g. ty,. A igle su r un lio n . -Roi assis à droite. 
1 ^.. P rotom e de griffon. -T ête de fem m e à d r. ty.. T ête casquée 
AE .1-2. -9 p. 

507. Ju p iter assis, ty.. F ortune assise et Fleuve. -T ête to u relée. 1^. T o m 
beau de Sardanapal, Baal assis, dieu debout sur une chèvre, 
fy-. T em ple, m assue dans une co u ro n n e. B+-7. -6 p. 

508. Hadrien, f y . AHM APX E l YFTAT F F ortune de ville assise à dr. et 
Fleuve. AE j . _ 1^,. J A P C E fiN M H T P O T T O A E fll-F ortune de 
Ville assise à g. /R«. -1^.. Même lég. F ortune de ville, assise à g ., 
et Fleuve. AE.7. -ty,. M ême lég. Lion dévorant un taureau. y ïl(&apos;. -
A ntonin, M arc-A urèle ( a HMI dans une co u ro n n e). Bs&gt; et B? (2 p . ) . _ 
Caracalla. ty.. JY X H TAPCOV MHT-F ortune assise à g. et Fleuve. 
AMK. M t . B. et rare. -f y . TAPCOV MHTPOnOAE V ictoire à 
g. AE .6, rare. -A lexandre-Sévère, G ordien III, T ranquillirie, P hilippe 
père, É truscille, V alérien, G allien, Salonine. B?-11. -En to u t, 21 p. 

509. Zephyrium. T ête tourelée. ty,. ZEOYPI. . . T y ch é assise à g . B? 
(contrem arque). Très rare. -Elaeusa. T ête de Ju p iter. 1^,. V ictoire 
à g. Bi. -4 p. 

5 1 0 . Tarcondim otus (roi). Tète laurée. 1 ^,. BAZIAEHI TAPKON-
Ju p iter nicephore assis à g . -Philopator. T ête tourelée. 
ty--B A I-■. 0 IAOTTATOPOZ-M inerve nicéphore debout à g. B6. 
-2 p. rares. 

CHYPRE 

511. Citium. Pumiathon (roi). H ercule d &apos;ancien style, debout à d r., tenant 
l&apos;arc et brandissant la m assue, fy.. Lég. phén icien n e. Lion à dr. 
dévorant un cerf. O r2. TB. 

512. Baalmelek. Mêmes types avec la légende phénicienne baal melech. 
AE J. B. -O bole : H ercule debout, fy,. Lion assis à dr. -l^i,. Lion 
dévorant un cerf. AE .&apos; (2 p .). -Paphos. T aureau à g. ; au-dessus, 
soleil ailé. fy!,. Dans un carré creux, aigle volant. 
-Salamis. 
Lion à dr. sur une barre. 1^.. L&apos;insigne égyptien ankh dans u n carré 
creux. AE.3. -5 p. 

51 1 • Evagoras I er (roi). T ête d &apos;H ercule coiffée de la peau de lion. 1^.. P ro 
tom e de chèvre couchée à dr. O r1. TB. 

514. A utre exem plaire. 

-63 -

515. T ête to u relée, à dr. ty,. T ête de M inerve, à g. Or&gt;. TB. 

516. T ête de V énus, à g. fy.. T ête de M inerve, à g. O r 1. B. 

517. M êmes types avec EYA derrière la tête de M inerve. O r 1. B. 

518. H ercule assis à d r., tenant une corne d&apos;abondance, ty.. Lég. ch ypriote. 
Bélier couché, à dr. AE J , belle, m ais trouée. 

519. Nicoclès. T ète to u relée, à dr. fy!.. T ète de M inerve, à g. O r 1. B. 

520. T ête d&apos;A pollon à g. 1 ^. T ête de V énus à dr. Très beau style. AE J. TB. 
P h o t o t y p i e , pl. V. 

521. Pnytagoras. PN-, T ête d &apos;A pollon, à g. 1 ^.. Buste de D iane à g. AE .4. 

TB. 
&apos; 
, ■ 
P h o t o t y p ie , pl. V. 

522. M ême avers. Ri. iB&quot;A-T ête de D iane, à dr. A 2. B. 

523. A uguste (ty.. T em p le de P âphos), Claude, V espasien, T itu s (denier 
A ) , T rajan, A ntonin et M arc-A urèle, D om na. B3 -&apos; °( i i p .). 

LYDIE 

524. Rois incertains. T ète de lion à d r., la gueule ouverte. 
Carré creux 
o b long. É léctrum s, flan ovale. 

525. Acrasus. fy.. Diane d &apos;Éphèse. -P lautille. -Apollonoshieron. 
T ibère, fy,. Lyre. Rare. -Bagis. N éron et G éta. -Cilbiani. Cara 
calla. ty,. Fleuve couché. -Clanudda. fy,. Aigle sur le foudre. -

Daldis. fy.. A pollon debout. Bî-6 &apos;(8 P-)-

526. Gordus Julia. Buste du S énat, ty.. Bacchus. -Hermocapelia. fy.. T ête 
tourelée. -Hypaepa. 1 ^.. Esculape. -Ju lia D om na. -Magnésie, 
fy.. T ête de Rom e, F ortune de ville. -Caracalla. -Nacrasa. 

fy!,. Diane d&apos;Éphèse. B+-° (9 p .). 

527. Philadelphie, fy,. A pollon citharède. -A lliance avec S m yrne. -
Saïtta. S ep t.-S év ère. -Sardes, ty,. A pollon, m assue dans u ne c o u 
ro n n e. 
H adrien (fy ,. T em ple de P ap h o s), G ordien 1 1 1 . -Strato-
nicée. fy.. Pégase. -Thyatira. 1^-. B ipenne. -Tityassus. 
T em p le. Bs-î (10 p .). 

528. Tralles. M assue et peau de lion dans un e co u ro n n e, fy.. TPAA 
G rappe de raisin et nom de m agistrat. AE.+-s, 2 p. (drachm es du 


-

6 4 
-

cistophore). Rares. -1^. Boeuf bossu, OAYMPIA dans une couronne. 
-Néron et Domitien. Bs-? (4 p .). _ En tout, 6 p. 

529 ■ IEPA CYNK---Buste voilé de femme. 1^.. Eni TP TFO KA ME-
NinnOY TPAAAIANHN-Hercule debout. B12 (m édaillon). Très 
rare. 

530. Tripolis, lÿ,. Isis-Fortune. B+. 

PHRYGIE 

531-Acmonia. 1^.. Esculape, Diane. -Tibère, Néron, Hadrien, Gor 
dien III. -Aezani. l]L. Buste du Sénat, Jupiter à g. -Claude, 
Domitien, Hadrien. -Amorium. 1^,. Mains jointes. -Néron, 
Faustine jeune. -Ancyre. fy,. Couronne. 
Apamée. î$£.. Idole. -
Attuda. 1^.. Apollon debout. B4-9 (15 p.). 

532. Blaundos. fy.. Aigle entre le caducée et l&apos;épi. Bf. -Cadi. Auguste et 
Claude. B-t. -Cibyra. Tête casquée, ty,. KIBYPATHN Cavalier 
AE.&apos; &gt;. rare. -Ensi, 4 p. 

533. Diaduménien (ty,. Fortune). -Cidyessus. Gallien (1^.. l&apos;empereur et 
une divinité). 
Cotyaeum. I^i,. Cybele assise. -Docimeum. 
l^i-. Hsculape et Cybele assise. -Eumenia. I^i,. Victoire, Mercure, 
Fortune. -Néron, Gallien. -Hierapolis. Tète d&apos;Apollon, fy,. Deux 
figures debout. -fy,. Amazone à cheval, Némésis, Victoire, rapt de 
Proserpine. -Valérien. fy,. Alliance avec Ephèse. B;-11 (17 p.). 

534. Laodicée. Cistophore aux noms d&apos;Olympiodoros et Hermogenes. AE.7. 
-fy,. Tête de Minerve, corne d&apos;abondance, panthère. -Domitien, 
Caracalla. -Lysias. Gordien III. I^î,. Fortune assise à g. -Philome-
lium Sévère-Alexandre, fyj,. SPQR--Sala. 1^,. Bacchus debout, 
grappe de raisin. -Sebaste. I^i.. Dieu de Fleuve, assis. -Temeno-
thyra. 1 ^,. Le dieu Men. -Tripolis. I^i,. lable de jeux. -1 Commode. 
B3-9. -Total, 15 p. 

GALATIE 

535. Ancyre. Julia Domna, Caracalla, Valérien, Gallien. -Pessinonte. 
Faustine jeune. B&gt;-8 (5 p.). 

-

65 -

536. Amyntas (roi). Tête de Minerve, à dr. fy.. BA2IAEfU2] AMYN-
T[OY]-Victoire à g. -AE.8. TB. 

537. Autre exemplaire. TB. -Autre exemplaire. B. -Buste de Diane, 
fy,. Cerf. B&gt; (2 p .). -Ensemble, 4 p. 

CAPPADOCE 

538. Césarée. fy,. EYZEBEIAZ-Corne d&apos;abondance. -Vespasien, Trajan, 
Marc-Aurèle, Vérus, Sept.-Sévère, Caracalla, Alexandre, Gordien III. 
BM (11 p.). -Vespasien, Trajan, Hadrien. AEU-« (double denier, 
deniers et quinaires). -Total, 2 1 p . 

539. Rois. Ariarathe. Archer debout à dr. 1^,. Lég. araméenne et chèvre 
debout à dr. B3. -2 p., rares. 

540. Ariarathe I er, IV, IX. -Ariobarxane Ier, II, III. Drachmes. A ^-^, 
-12 p. 

ROIS DE SYRIE 

541. Seleucus Ier. Tête d&apos;Alexandre le Grand, coiffé de la peau de lion. 
IEAEYKOY B A IiA E H l-Jupiter aétophore assis à g. ^R.7. B. 
-Autres. AE./ (2 p .). -Variante avec Jupiter nicéphore. /R.8 (2 p.). 
-Ensemble, 5 p. 

542. Tête laurée de Jupiter, fy.. B A I I A E f il 2 EAEYKOY en exergue. 
Quadrige d&apos;éléphants. AE A 

543. Même tête. fy,. Bige d&apos;éléphants. ^.3 (2 p .). -Trépied, fy,. Même 
légende. Ancre. AE .1. -Buste de cheval. 1^,. Ancre. -Tête 
d&apos;Alexandre coiffée d&apos;une peau d&apos;éléphant, fy,. Victoire. -Buste de 
Bacchus de face, tête d&apos;Apollon, de Minerve, d&apos;Hercule, etc. B2-7. -
27 p. 

544. Antiochus I. Tête diadémée du roi. fy,. B A IIA E H I ANTIOXOY. 
Apollon assis à g. sur l&apos;omphale. 
(9 p .), -Tête du roi, tête 
d&apos;Apollon, tête de Minerve de face et de profil, éléphant, etc. B2-é. -
Total, 32 p. 

545. Antiochus II. Tête du roi. 1^. B A IIA E H I ANTIOXOY-Apollon 
assis à g. sur l&apos;omphale. AE.» (3 p .). -Tête du roi. 1^. Apollon assis, 

5 


-

66 -

cavalier, trépied, etc. -Seleucus II. T ête du roi. 1 ^,. A pollon debout, 
cavalier, Pégase. B3-9 (9 p .). -En to u t, 12 p. 

546. Seleucus III. T ète du roi. 1 ^,. B A llAEfll 2EAEYKOY A pollon 
assis à g. sur l&apos;om phale. 
B. (2 p .). -T ête d&apos;A pollon, tête de 

D iane. B 3 -4 (4 p .) . -6 p. 

547. Antiochus III. T ête du roi. fy,. B A llA E m ANTIOXOY-A pollon 
assis à g. sur P om phale. AE A B. -A utre ex em p laire. -D rachm es 
au m êm e type. AE.+ (3 p .). -Seleucus IV. T ête d &apos;A pollon, fy,. A pol 
lon debout près du trépied. B6 (3 p .). -8 p. en to u t. 

548. Antiochus IV. T ête du ro i. 1 ^.. BAIlAEHI ANTIOXOY QEOY 
E n iO A N O Y I-Ju p iter nicéphore assis à g . AE .10. TB. -T ête de 
Ju p iter, fy.. Aigle. -T ète du roi. I^i,. A pollon debout, éléphant. -
T ête d &apos;Isis, etc. B3-10 (19 p .) . -E n to u t, 20 p . 

549. Antiochus V. T ète du roi. ty,. BAIIAEHI ANTIOXOY EYfTATOP-
0 2 j. Ju p iter nicéphore assis à g. AE A B. 

550. Demetrius I. T ête du roi. ty,. BAHAEflI AHMHTPIOY I j QTH-
P 0 [2 :. Déesse assise à g ., ten an t un e corne d&apos;abondance. Palm e dans 
le cham p. AE .9. -D rachm es au type de l&apos;A pollon assis et de la corne 
d &apos;abondance. AE.+-S (7 p .). -T êtes d &apos;A p o llo n , de D iane et du roi. 
ty,. T répied, gory te, proue de T y r. B4-7 (8 p .). -T o tal, 16 p. 

5 51 . Alexandre Bala. T ète du roi. ty,. BAIIAEOI AAEZANAPOY OEO-
TTATOPOZ E Y EPTE T O Y -Ju p iter nicéphore assis à g . AE .8. -T ète 
du roi. ty,. B A I I A E H I [AAJEZANAPOY-Aigle à g. D ate, T IP -
yR8. B. -A utre exem plaire. AE.7. B. -D rachm es au ty p e de l&apos;A pollon 
assis. AE J (2 p .). -T ètes du roi et d&apos;H ercule, tête casquée, tête 
d&apos;éléphant. Bs-s. -T otal, 13 p . 

552. Demetrius II. T ète du roi. ty,. BAIIAEHI AHMHTPIOY-Aigle à g. 
et palm e, m assue au m onogram m e de T y r. AE .8. -D idrachm e au 
m êm e type, fr. à T y r. -D rachm es au type de l&apos;A pollon assis. ;R 4-s 
(3 p .). -T êtes du roi, de Ju p iter, d &apos;A pollon, de D iane, fy,. V ariés. 
B4-6 (8 p .). -En to u t, 12 p . 

553. Antiochus VI. T ête radiée du roi. fy,. BAIIAEHI ANTIOXOY 
ETTIOANOYI A IO N Y IO Y -Les D ioscures galo p an t à g. T P Y et la 
date OIP C ouronne de laurier autour. AE A B. 

554. D rachm es au type de l&apos;A pollon assis et du casque à la corne. AE .4 
(4 p .). -T ête du roi. ï$£. É lép h an t, p an th ère, aigle et vase. -Try-
phon. T ête du roi. f^i,. Casque à la corne. B 4-S (13 p .). _ En tout, 
17 p. 

i 

-b? -

555. Antiochus VII. T ète du roi. fy,. Dans un e c o u ro n n e : BAIIAEHI 
ANTIOXOY EYEPTETOY-M inerve nicép h o re debout à g. 
(3 p .) . -D rachm es au type de la V ictoire stéph an ép h o re. ^.+ (3 p .). 
-: P roue et trid en t, fleur et ancre (pour la Judée), tête d &apos;A m our. Bs-s. 
-T o tal, 11 p. 

556. Alexandre II Zebina. T ète du roi. 1^,. BAIIAEHI AAEZANAPOY-

Jupiter, nicéphore assis à g. AE J . -Antiochus VIII. T ête du roi. 

BAIIAEHI ANTIOXOY EÏTIOANOYI. Ju p iter debout à g ., 

coiffé d&apos;un croissant. AE .8 (2 p .). -T ète du roi. 
BAIIAEHI 
ANTIOXOY-A igle et palm e ; m onogram m e de T y r sur une m assue. 
D ate : I O P -^R .8--A utre. D a te : OP--A utre. D ate: [TIP 
D rachm es au revers du trépied. AE.4 (2 p .) . -En to u t, 8 p. 

557. Antiochus VIII et Cléopâtre. T êtes gém inées de la reine-m ère (voilée) 

et du roi. 1^. BAIIAIIIH -KAEOFfATPAI (avec tréflage) OEAI, 

BAIIAEHI ANTIOXOY-Ju p iter nicéphore assis à g . AE .8. -La 
m êm e, avec .... AI I I • ■ -^R.8--2 p . 

558. Antiochus IX. T ète du ro i. 1^,. BAIIAEHI ANTIOXOY-(fclAOTTA-
TOPOI-Ju p ite r assis à g. AE .8 (2 p .). -Seleucus VI. T ête du ro i. 
1^.. BAIIAEHI IEAEYKOY EOIOANOYI NIKATOPOI-Ju p iter 
assis à g. AE A -Philippe. T ête du roi. fy,. BAIIAEHI OlAiniTOY 
ETTIOANOYI &lt;t&gt;IAAAEA0OY-Ju p iter assis à g. AE .7 (5 p .). -
P etits bronzes d&apos;A ntiochus V III et C léopâtre (I^i.. V icto ire), A ntio 
chus IX , X I, X II et D em etrius III (6 p .). -14 p. en to u t. 
» 

559-Tigrane. T ète du roi, coiffée de la tiare arm énienne, fy,. BAIIAEHI 
TlfPANOY. A ntio ch e assise et l&apos;O ro n te. -AE .7 (3 p .). 

SYRIE ET COELÉSYRIE. 

560. Commagène. Mains jointes. 1^. A ncre. -Mithridate Ier. Buste coiffé 

d &apos;une tiare. -Antiochus IV. Buste dp roi. 1^6. Scorpion, deux cornes 
d&apos;abondance. -Jotapé. Buste de la reine, fy.. Scorpion. B3-8. 7 p. 

561. Doliché. C om m ode, fy,. AOAIXAICON dans un e co uronne. -Samo-
sata. H adrien, A n tonin, V érus, Caracalla, Elagabal, P hilippe père et 
fils. -Zeugma. A n tonin, V érus, Elagabal, P hilippe père. B3-9. -
Beroea. T rajan. -Cyrrhus. A n to n in , M arc-A urèle, P hilippe père. -
Hiéropolis. P hilippe père et fils. -Chalcis. T rajan , H adrien. B4-8. -
Antioche. I^£.. Ju p iter nicéphore assis. F ortune assise, autel, ly re, 
bélier, etc. Bî-8. -T otal, 55 p. 


-

6 8 
-

562 Néron, Domitien, Trajan, Hadrien, Antonin, Caracalla, Macrin, 
Alexandre, Alex, et Marnée, Philippe père, Trébonien, Tréb. et Volu-
sien, Volusien seul, V alérien .-B+-9. 25 p. 

563. Othon. IMP M OTHO CAES AVG-Tète nue à dr. 
SC dans 
une couronne. B&gt;. Rare. 
564. Claude et Néron (aux deux têtes). -Trajan, ty.. Aigle sur une 

r o a s s u e . 

__ f y , . Fortune d&apos;Antioche assise à dr. vR&gt;-8 (4 ?•)• -
Septime-Sévère. 
Aigle. -Caracalla. 1^,. Le même. A (2 p.). B. 

565. Apamée. 
Éléphant. -Gabala. Caracalla. I^,. Fortune assise à g . 
-Laodicée. Çi. Tête de sanglier. -Auguste, Domitien, Trajan, 
Sabine, Antonin, Marc-Aurèle, Macrin, Alexandre, Valérien. -
Séleucie. 
Foudre. -Caracalla. B+-10. 
22 p. 

566. Tête d&apos;Auguste. 1^. 2EAEYKEON TH2 IEPAI KAI [AY]TONO-
MO[Y]. Foudre sur un siège. AE J. -Damascus. Elagabal, Phi ippe 
père, Otacilie. 
Héliopolis. Valérien. 1^.. Trois diadèmes d&apos;athlètes. 
-Césarée Panias. Septime-Sévère. 1^.. Pan debout, jouant de la 

flûte. B6-8. -Ens. 7 p. 

PHÉNICIE 

567. Aradus. Tête de Melkarth. ty,. Galère et légende phénicienne. AE j 
(2 p.), AE.2 et AE .1. -Tête de femme tourelée. fy.. Dans une cou 
ronne : APAAIHN-Victoire à g. Date, AMP-
B--Deux 
autres. Dates : HOP et OOP--Abeille, fy.. Cerf et palmier. AE.+. 
Tête d&apos;Hercule. î^. Victoire sur une proue de navire. AE .&apos; &gt;. 
1^,. Europe sur le taureau, figure assise sur une proue, proue seule. 
B4-5. -Gordien III. ty.. Urne entre deux sphinx. B8. -17 ?• en 

tout. 
568. Berytus. Auguste, Hadrien, Sévère et Caracalla, Caracalla seul, Ela 
gabal, Gordien III. Bs-9. -12 p. 

569. Byblus. Galère à trois ram eurs; dessous, monstre marin. 
Lion a 

g., dévorant un taureau ; dessus, lég. phénicienne. AE J. Rare. -

Atgunée, Caracalla, Diadumusiens. -Marathus. Ptolémée II, Béré 

nice II, etc. B3-7. -10 p. 
570. Sidon. Roi perse dans un char à g., avec son conducteur ; derrière, un 
eunuque tenant le chasse-mouche, ty.. Galère ; dessus, lettre phéni 

cienne. 
-9 P-

69 -

571. Roi perse, tuant un lion debout devant lui. 
Galère. AE .1 (3 p.). -
Roi courant à dr. I^i.. Galère. -Roi dans un char. -Tete d Antio-
chus IV. 1^,. Galère. -fy.. Europe sur le taureau, etc. -Caracalla, 
Élagabal, Maesa. B&gt;-9. -Total, 19 p. 

572. Tripolis. Bustes géminés des Dioscures. fy-. Dans une co u ro n n e: 
T P in O A IT H N T H I I E P A I KAI AYTONOMOY Fortune à g. 
AE.8 (4 p .). -
Proue, Victoire sur une proue. -Antiochus IV, 
Hadrien, Antonin, Marc-Aurèle, Élagabal. Bî-7. -12 p. en tout. 

573. Tyr. Roi perse sur un hippocampe, fy.. Chouette. vR&gt;. -Tète laurée 
d&apos;Hercule. fy.. TYPOY IEPA2 KAI AIYAOY-Aigle à g. 
(2 p .). 
-fy,. Palmier, galère, etc. -Antiochus V II, Caracalla. B3-8. -

Total, 10 p. 

JUDÉE 

Galilée. 

574. Diocésarée. Tête d&apos;Antonin. I^i.. AIOKAI l€PA ACY AYTO-Déesse 
debout à dr. -Sepphoris. Trajan, fy,. Palmier et lE rT O flP H N flN 
dans une couronne. -Tiberias. Tête d&apos;Hadrien. fy,. T IB 6P KAAYA-
Fortune à g. L AP-B+-7, 5 p. rares. 

Samarie. 

Césarée. Néron, Trajan, Sévère-Alexandre. -Neapolis. Domitien, 
Trajan, Faustine jeune. B?-6. -Total, 14 p . 

Judée. 

575. Ascalon. î^,. Proue. -Vespasien. 1^.. BI1 P-Fortune et colombe. -
Antonin. B2-6 (4 p .). -Gaza. Tête barbue, ty.. Protome de cheval 
courant. -Le dieu Dagon à queue de poisson. 1^. G alère; dessous, 
hippocampe. -Autre, sans hippocampe. AE.2-? (3 p .). -N éron, 
fy.. H ercule&apos;debout. -Caracalla. fy,. Fortune et taureau, etc. BsA -
Rois juifs. Antiochus VII (lis et ancre). -Hérode I er. Casque. Bî-6 
(2 p .). -Ensemble, 13 p. 

576. Procurateurs romains et pièces juives diverses. Trouvaille d&apos;environ 
300 petits bronzes. 


-

70 -

577-Jérusalem . L ég en d e h é b ra ïq u e : Jérusalem la sainte. T ig e à tr c is lis. 

L ég . h é b r. Shekel d &apos;Israël. C alice ; dessu s : an 2 . ^R 4, sid e. B . 

P h o t o t y p ie , pl. V . 

578. D em i-sicle au m ê m e ty p e . A n 3. AE J . B. 
P h o t o t y p i e , p l. V . 

579. T itu s, ty .. IOYAAIAC EAAGOKYIAD T ro p h é e e t V ic to ire é c riv a n t 
su r u n -b o u c lie r. B+-7 (4 p .) . -S im o n (2 e ré v o lte ). F e u ille de v ig n e , 

fy,. P alm ier. B6-/ (3 p . ) . -E n to u t, 7 p . 

ARABIE 

580. Bostra. S é v è re -A lex an d re, H e re n n iu s e t H o stiiie n . -P etra. H a d rie n . 
R i. F o rtu n e assise à g . B4-8. -Rois nabathéens. Z abel et S e q ila th . 

B, 5 p . -9 p . e n to u t. 

MÉSOPOTAMIE 

581. Carrhae. C aracalla, A le x a n d re , G o rd ie n I I I . B?-8 (3 p .) . -É dessa. 

L u cille, rçi,. BACIA€YC MANNOC cfclAOPCOMAI-F e m m e d e b o u t à 

g . AE.+. Rare. -S e p tim e -S é v è re , A lex an d re, G o rd ie n II I, M axim in et 
M ax im e, T ra ja iî-D è c e . -N isib is. G o rd ie n I I I , P h ilip p e p è re , O ta-

cilie. -R hésaina. T ra ja n -D è c e , É tru sc ille . --Singara. G o rd ie n III, 

G o rd ie n et T ra n q u illin e (ra re et B ). B4-:o. -T o ta l, 29 p . 

PERSE 

5 8 2 . Double darique. Le ro i de P e rse , c o u ra n t à d r ., a rm é d &apos;u n ja v elo t et 

d &apos;u n a rc . fy,. C arré c reu x o n d u lé . O r*. T B . 
P h o t o t y p i e , p l. V I. 

583. A u tre e x e m p la ire . T B . 
P h o t o t y p i e , p l. V . 

5 84. Darique au m êm e ty p e . O rs. T B . 
P h o t o t y p ie , p l. V I. 

-

71 -

585. S id e s au m êm e ty p e . -Le ro i a g e n o u illé e t tir a n t de 1 arc. I^t. Ç arré 

creux p lan e. -F ra c tio n au m êm e ty p e . AE J -1. -6 p. 

586. Babylone. Baal T a rs assis à g . fy.. L io n à g. ; d essu s, a n c re . -Deux 

a u tre s sans a n c re . -D ra c h m e avec NI en e x e rg u e. 
Perse-
polis. T ê te d iad ém ée. fy.. H e rc u le assis à g. 
T ê te coiffée d &apos;u n b o n n e t 

de satrap e, fy.. A u tel e n tre d eux g a rd ie n s. AE .&apos;-7 (7 p .) . 

Characène. 

A tta m b ilu s, e tc . P o tin &quot; (3 p .) . -14 p . en to u t. 

587. Rois parthes. T é tra d ra c h m e s de V a rd an e Ier (a n ENT) et de G o tarzes 

(a n s ZT, AIT, BIT)-AE .8 (4 P -)-&apos; D rach m es de M ith rid a te Ier, 
P b raate III e t IV , V o n o n e s Ier (av ec lé g e n d e a u to u r de la tê te ), V o lo -

g èse II I, e tc . AE .4. -30 p. 

588. Rois sassanides. T é tra d ra c h m e s re s se m b la n t à ceux des ro is p a rth e s. 
I^i,. A utel de feu. P o tin et B 7-5(3 p .) . -A rtax erce Ier, V a ra h ra n II , 
le m ê m e avec sa fem m e e t so n fils, H o rm isd a s II , C h o sro ë s, e tc . 

AE.s-8. -29 p . 

BACTRIANE 

589. E u th y d èm e. T ê te d iad ém ée du ro i. 1^.. B A S IA E H Z E Y O Y A H M O Y -

H e rc u le assis à g ., te n a n t sa m assu e. AE .8. B. 
P h o t o t y p i e , pl. V . 

590. A u tre ex e m p la ire . AE 7 . B. 

591. D eux a u tre s, d o n t l&apos;u n cisaillé. 

5 9 2 . A gathocle. F em m e a lla n t à g. 1^.. P a n th è re . Bv c a rré . 
A ntim aque. 
B A I I A E H Z A N T IM A X O Y . V ic to ire , ty.. L ég en d e san scrite. C av alier. 

AE-4, 6 p. -7 p. 

5 9 3 . Eucratide. B uste casq u é et d ra p é , à d r. fy!,. B A Z IA E flZ ME PAAOY 

E Y K P A T IA O Y -Les D io scu res à ch e v a l. -AE .?. B. 
P h o t o t y p i e , p l. V . 

594. T ê te la u ré e du ro i. ty,. B A Z I A E H I E Y K P A T IA O Y -L es D io scu res à 
c h ev al. AE .4. -T ê te casq u ée du ro i. fy.. M êm e lég. Les b o n n e ts des 
D io scu res e t d eux p alm es. -M êm e p ièce avec la tê te la u ré e du ro i. 
•,5^2 (5 p .) . -T ê te casq u ée ( e t tête la u r é e ). l^i-. Les D io scu res à c h ev al. 

-H élioclès. ty,. É lé p h a n t à g. -A n tialcid ès. F^.. B o n n ets des D io scu res 

et p alm es. -L ysias, fy!,. É lé p h a n t a d r. Br. c arres. 
E n to u t, 14 p-

595. A pollodote. 
B A Z I A E H I 
I f ï T H P O Z 
KAI O IA O T T A T O P O I 

« 


AFFO A A O A O TO Y -T ète du roi. fy!,. M inerve com battant, à g. AE.&apos;t. 

B A I I A E H Z A n O A A O A O T O Y I f ï T H P O I -É léphant à dr. 
B oe u f bossu. AE .4 carré (3 p .). -A pollon debout, fy,. T rép ied . 

B7-8 et B. carrés. -S tra to n Ier. A pollon debout, fy!,. T répied. -

T ète d &apos;H ercule. I^i,. V ictoire. B. carrés (6 p.). -9 p. 

596. M énandre. B A IIA E jQ Z I f l T H P O I M EN AN APO Y -T ête casquée. 

1^6 . M inerve com battant, à g. AE J . 

597. M êm e légende. Buste à g ., brandissant u n javelot, fy,. M inerve à g . 

AE.+ (9 p .). -• M êm e avers, fy,. M inerve à dr. AE .4 (7 p .). -M êm e 

légende. T ête diadém ée du roi. 1^,. M inerve à g. AE .4 (6 p .). -M êm e 

pièce, à la tête casquée. AE .4 (6 p .). -T ête casquée du roi. fy.. B ou 

clier. -T ète d&apos;éléphant. 1^. M assue. B. carrés (2 p .). -30 p. en 

tout. 

598. Antim aque II. B A I I A E Q 2 N IK H O O P O Y A N TIM A X O Y -Victoire. 

fy.. Cavalier. AE .i (2 p.). 
H erm aeus. B A I l A E f l Z i n T H P O I 

EPM A IO Y -Buste diadém é du roi. fy.. Jupiter assis à g. AE J (4 p .). 

-Mauès. D auphin, fy,. Caducée. B?. -Azès. B A I lA E f lZ B A Z I-

A E flN M EFAAOY AZOY-Cavalier à dr. 1^.. Jupiter. -fy.. M inerve. 
AE .7 (4 p .). -D rachm es aux m êm es types. AE.+ (6 p .). -17 p. en 

tout. 

599. Vononès. B A Z IA E H Z B A Z IA E D N M EFAAOY O N flN O Y -Cavalier, 

fy,. Ju p iter debout. AE .7. -D rachm e au m êm e type. AE.3. _ Hyrcodès. 

• • KGO-• T ète à dr. 1^.. GOO-P rotom e de cheval. AE .2. -E n s., 3 p. 

600. Bazodeo. Le roi debout sacrifiant, fy,. Siva et le taureau. Or*. 

P h o t o t y p ie , pl. V. 

601. Inde. M onnaies de bronze du Poundjab, orbiculaires et carrées, 16 p. 

EGYPTE 

602. Alexandre le Grand. T ète d&apos;A lexandre, coiffée d&apos;une peau d&apos;éléphant. 

f y -A A E Z A N A PO Y -M inerve d &apos;ancien style, en posture de com bat. 
Devant, aigle. -AE .. 
P h o t o t y p i e , pl. V. 

603. A utre exem plaire. D ans le cham p, aigle et casque. B. -Ptolém ée I er. 

T ête diadém ée du roi. f^.. niO A E M A IO Y BAZIAEfîZ Aigle à g. 

sur le foudre. -vRs, 2 p. (d o n t l&apos;une contrem arquée). 

604. Ptolém ée Ie1 et Bérénice, Ptolém ée II et Arsinoé. O E f lN -Bustes 

gém inés à dr. 1^,. A A E A O O N . Bustes gém inés, celui du roi avec 
l&apos;égide. D errière, un bouclier. Or7 (qu ad ru p le statère). B. 

P h o t o t y p ie , pl. V. 

605. D ouble statère d &apos;or au m êm e type. O r s. B. 
P h o t o t y p i e , pl. VI. 

606. P tolém ée I I . T è t e à d r . a v e c l&apos;égide. 1^. B A Z IA E H Z FTTOAEM AIOY 

Aigle sur le foudre, à g. M o n o g ram m e de T y r. -fy,. ITTO A EM A IO Y 

Z Q T H P O Z -M êm e aigle. AE .7 (2 p .). -A utres, avec B A Z IA E flZ 

H T O A E M A IO Y --&apos;R.7 (3 p.). -D idrachm es. 
(11 p .). B. -
xé p. en tout. 

607. A rsinoé II. Buste voilé et d ia d é m é ; derrière, EE-

A P Z IN O H Z 

&lt;t&gt;IAAAEA&lt;t&gt;OY-D ouble corne d &apos;abondance. AE .10 (décadrachm e). B. 

P h o t o t y p ie , pl. VI. 

608. P tolém ée VI P hilom etor. Buste d u jeune roi, coiffé de lierre, le thyrse 

sur l&apos;épaule. 1^,. usuel. AE.&gt; (d id rach m e). -2 p. 

609. P tolém ée VI e t Cléopâtre. Bustes gém inés de Serapis et d &apos;Isis. 

IT T O A E M A IO Y B A Z IA E O Z -Aigle sur le foudre, à g., avec une 
double corne d &apos;abondance sur l&apos;épaule. AE .7. B et rare. 

610. P tolém ée VIII É vergète. T étradrachm es frappés en C hypre (P aphos 

L f , C itium LAA). AE.? (2 p ). -Bronzes de grand m o d u le : T ête de 

Jupiter, f^.. Aigle. B 10-1? (7 p .). -Bronzes divers aux têtes de Jupiter, 

d&apos;H ercule, etc. B*-8 (17 p .). -Bronzes aux portraits de Ptolém ée Ier 

et II, Bérénice II, C léopâtre m ère de P hilom étor, Cléopâtre V II, etc. 

-M arc-A ntoine et Cléopâtre. B2-8 (16 p.). -T otal, 42 p. 

611. A uguste, fy,. LM dans u n e c o uronne. -ty,. Aigle ptolém aïque. B6-&quot;. 
-Claude e t M essaline. fy,. L&apos;im pératrice debout. -Néron, fy,. Ser 

pent. -N erva. ty,. Serpent. 
(3 p .). -Hadrien. 1^,. Le Nil 

couché (|Z et K), buste du Nil, Serapis assis, Isis debout, Isis et 

l&apos;em pereur. AE.« (6 p .). -ty,. I f . Le Nil couché. B&gt;°. B. -A ntinoüs. 
fy,. Cavalier. B6. -A ntonin, fy,. Ju p iter assis sur l&apos;aigle, le Nil 
couché, tète de Serapis. -Sévère-A lexandre. 1^. T ète de Serapis. 

B10-é. -T otal, 17 p. 

612. Gordien d&apos;Afrique père. AK M AN T O P A IA N O C C€M A O P €YC€-

Buste drapé, l^i,. LA-M inerve debout. B6. B et très rare. 

613. G ordien III, Philippe père, O tacilie, Valérien, G allien, Salonine, 

Claude II, etc. P otin6 (19 p.). -A urélien e t V aballathe. Les deux 
bustes. Pot.s (5 p .). -Nome ly co p o lite. T rajan. 1^,. Le dieu du 

n o m e, debout à g. B 10. -E n tout, 25 p . 


6i 5. Tête de femme, de face. Ri-XAI -Tête barbue d&apos;Ammon, à g. O r&apos;. B. 

é i é . KY-Tête imberbe, à dr. les cheveux bouclés. Ri. Même tête 
d&apos;Ammon. O r1. B. 
P h o t o t y p i e , pl. VI. 

617. KA-Même tête imberbe. I^. TTO. Même tête d&apos;Ammon. O r1. B. 
P h o t o t y p i e , pl. VI. 

618. Tige de silphium. Rt. Dans un carré creux: pousse de silphium à deux 
feuilles. AE.2. -Pousse de silphium à deux feuilles. Ri. Roue dans un 
carré creux. AE .1 (2 p. rares). -Tête d&apos;Ammon à dr. dans un cercle 
perlé, fy,. Silphium. -Tête d&apos;Ammon imberbe, fy.. Silphium. /ïU 

(4 p.)--6 P-
619. Cavalier, f^,. Roue. -Tête barbue d&apos;Ammon. 
K01 N0 N-Sil 
phium. -Ri,. KYPA-Palmier. -Tête d&apos;Apollon, fy,. Lyre. -
Monnaies de Lollius. F£. Cerf, chaise curule. B«-?. -Syrtique. OE a, 
Sabrata. -Iles. Cossura, Gaulos, Melita. B2-? (13 p .). 

620. Libye. Tête d&apos;Hercule à g. Rî,. Lion à dr. AE J. Rare. 

621. Carthage. Tête de Cérès à g. Ri,. Cheval à d r .; au-dessus, étoile. 
Bas AE.7. 

622 . Didrachme(Ri,. Cheval et palmier) et fractions (Rj,. Cheval). -

5 F-
623. Même tête à g. Ri-. Cheval à dr. B&apos;s, rare. -Ri,. Cheval et palmier, 
cheval retournant la tête, tête de cheval. B2-?. 12 p. -13 p. 

624. César et Auguste. Bustes géminés de César et d&apos;Auguste. Ri,. VENEj 
RIS-Tem ple à quatre colonnes. KAR--Tête d&apos;Auguste. Ri,. COLO-
NIAE AVGVSTAE. Même temple. KAR-Bs-7, 2 p. 

125 • Rois de Numidie. Tête barbue à g. Ri-. Cheval au galop à g. Bs, 4 p. 

626. Hiempsal. Tête imberbe. Ri-. Cheval au galop; dessous, deux lettres 
puniques. vR2. -Juba I er, roi de Maurétanie. Buste à d r. Ri-. Temple. 

AE.». 

627. Incertaines. Tête de bélier à g. Ri,. Masque de Méduse dans un carré 
creux. -Protome de taureau à dr. Ri-. Palmier dans un carré creux. 
-Oboles, etc. 
-10 p. 

MONNAIES ROMAINES 

1. -RÉPUBLIQUE 

628. Tête de R om e; dessous, ROMA ; derrière, X-Ri-Rome assise, la 
louve et les jumeaux, et deux oiseaux au vol (Babelon, p. 72). AE., 
grand et petit module (4 p .). -Deniers aux Dioscures (Bab., p. 39 
et 48), avec symboles variés. AE. (11 p .). -En tout, 15 p. 

629. Q uinaires et sesterces au même type. AE., 10 p. 

630. Deniers au type de la Victoire dans un bige (Bab., p. 40). -Victo-
riats et demi-victoriats. -Tête d&apos;Apollon. Ri-. Quadrige de Jupiter 
(p. 77). A , 15 p-

631. Aburia (n° 1, 6), Acilia (1, 8), Aelia (3, 4). AE . ( n p.). -Aemilia 
(7, 8-10, 22, rare), Afrania (3, 5). AE. (13 p .). -24 p. en tout. 

632. Antestia (9), Antia ( t) , Antonia (1), Appuleia (1-2), Aquillia (1), 
Atilia (8). A x ia (i, rare, mais fourrée), Baebia (4, victoriat au m ono 
gramme de Tampilus. Rare. -12). AE., 21 p. 

633. Caecilia (14, 28, 38, 47 rare). -L&apos;Afrique debout, tenant l&apos;insigne 
d eT an it. Ri,. P CRASSVS IVN [LE G PRO PR Victoire (51, rare). 
-Tête de Jupiter. Ri,. CRASS IVN ---PRO --Chaise curule et balance 
(48). AE., rare. -7 p. 

634. Calidia (1), Calpurnia (8, 10-13, I 5t 24 -2 5)-
25 p. 

635. C a risia (i-4 , 10), Cassia (4, 6-7, 10). 
21 p. 

636. Cipia (1), Claudia (1-2, 5, 7, t i , 13, 15, 17). AE., 19 p. 

637. Cloulia (1-2), Coelia (2-4, 7 rare), Considia (1-3, 5-7), Coponia 
(1-5), Cordia (1, 3-4). AE., 31 p. 

638. MN-CORDI-Tête radiée du Soleil. Ri.. RVFVS-Aigle (5). -Q ui 
naire. yR.. 

-74 -

AFRIQUE 

614. Cyrénaïque. Tête imberbe d&apos;Ammon, à g. Ri-. Foudre, étoile et m ono 
gramme. O r1. B. 


6 3 9 -Même légende. Casque, ty,. A m our allant à dr. (8 ). -Sesterce. AE. 

640. C ornelia (1 , 19 incus, 20, 24-25, 48-51, 54, 61, 63). AE., 25 p. 

641. T ête barbue. 1^. P-LENT-V ictoire au vol, co u ro n n an t le G énie du 
Peuple (5 8 ). AE ., très rare. 

642. FEELIX-Buste de Ju g u rth a. l^i,. FAVSTVS-Bige de la Lune. Resti 
tution de Trajan (Bab., II, p. 575). AE., extrêmement rare. 

643. C repusia (1 ), C upiennia ( i ) , C uriatia (2 ), C urtia (2 ), Didia (2 ), 

D om itia (7, 14). AE., 15 p. 

644. AHENOBAR-T ête barbue à dr. 1^,. CN DOMITIVS IMP Trophée 
sur une proue (2 1 ). AE ., rare, 2 p. 

645. E gnatia (2 ), E gnatuleia (1 ), Eppia (1 ), Fabia (1 , 5-6, 13-14)-A » 
22 p. 

646. Fannia (1 ), F annia-C ritonia, Farsuleia (1 -2 ), F lam inia (1 -2 ), Flavia 
(1 ), Fonteia (9 ), F undania (1 -2 ), Furia (18, 2 3). AE ., 22 p. 

647. G ellia (1 ), H erennia (1 ), H osidia (1 -2 ), H ostilia (2 , portrait de Ver-

cingétorix, 5), Itia. ty,. L UI-D ioscures à cheval (1 ). A , B. et rare, 

m ais fourrée. -9 p. 

648. Julia (4 -6 ), Ju n ia (1 , 15, 17, 19, ? 0 &gt; L &apos;cinia (16, 18, 2 4), Livineia 
(1 3 ), Lucilia (1 ), L ucretia, 1-2), L utatia (2 ), Maenia (7 ). A , 32 p. 

649. M aiania (1 ), M am ilia (6 ), M anlia (2 , 4, 7 ), M arcia (8, 11, 18, 24, 
28), Maria (7 , 9), M enm ia (1 -2 , 8, 10), M inucia (9 , 19), M ussidia 

(7 ). AE., 26 p. 

6 50. N aevia (1 , 6), N onia (1 ), N orbana (1 -2 ), O pim ia (12, 16), Papia (2 ), 
Papiria (6 ), Pinaria (1-2). AE., 12 p. 

651. (P in aria), SCARPV[S] IMP-Main droite, ty.. CAESAR DIVI F 
V ictoire à dr. AE. (quinaire, 14). 

652. Plaetoria (4 ), Plancia (1 ), Plautia ( 13-14). Poblicia (9 -1 0 ), Pom peia 
( t ) , P om ponia (7 ), Porcia ( 1 , 5 , 7-8, 11). A , 20 p. 

653. Postum ia (1 , 7, 9, 11, 14), Procilia (1-2), Q u in ctia (2 , 6), Q uinctilia 
(1 , rare), Rubria (1 , 4 ), Rustia (1 ), R utilia (1 ), Satriena (1 ), Saufeia 
(1 ), Scribonia (1 , 8). AE., 31 p. 

654. Sem pronia (1 -2 ), Sentia (1 ), Sergia (1 ), Servilia (1 , 13, 15), Sicinia 
(5 ), S ilia ( i) , Sulpicia (6 ). AE., 16 p. 

655. T arquitia (1 ), T ho ria (2 ), T itia (-3 ), T itu ria (2 -5 ). /R , 22 p. 

656. T ullia (1 ), Valeria (7, n -1 2 , 17-18), V argunteia (i),V e ttia (1 ), V ibia 
(1-2, 8, 18, 24, 26), V olteia (1, 3-4). AE ., 29 p. 

-

77 -

657. Bronx.es. Caecilia (8 , 22), C anidia (2 ), D om itia (5 ), M aenia (9 ), 
Maiania (2 ), Marcia (2 0 ), O ppia (1 variété), Valeria (1 ), V argunteia 
(4 ), V ibia (10-11), anonym es. -As italiques coulés. 
D enieis 

défourrés. -GB, MB et PB, 21 p. 

II. -EMPIRE 

658. Pompée. MAG PIVS IMP ITER-T ête de Pom pée entre un e aiguière 
et un lituus. 1^. PRAEF CLAS ET O R -• IT E X •• N ep tu n e entre 
les frères de Catane (Cohen, n . 17). AE ., 3 p. 

659. Calpurnia. CN PISO PRO Q-T ête du roi N um a avec NVMA sur le 
bandeau, ty.. MAGN PRO-COS-P roue (4 ). AE ., 2 p. 

6 60. Poblicia. M POBLICI.LEG PRO PR-T ête de Rom e. ty,. CN-
MAGNVS IMP-Sur un e p ro u e, P om pée recevant une palm e pié-
sentée par un e fem m e (1 ). AE. (2 p .). -D ouble tête de Pom pée. 

î £ . PIVS IMP-P roue (1 6 ). GB (2 p .). -4 P-

é é i . Ju les César. T ête de Cérès. fy,. In stru m en ts de sacrifiee (4 ). -T ête 
de V énus, ty,. Énée p o rtan t son père A nchise et le Palladium (1 2 ). -
T ête de V énus. ï ^. T ro p h ée entre deux captifs (1 3 ). -T ête de fem m e, 
ty.. T ro p h ée gaulois (18). -É léphant, ty.. In stru m en ts de sacrifice 

(4 9 ). AE ., 16 p. 

662. Aem ilia. CAESAR IM P M-T ête laurée et croissant, fy,. L-AEMF 
LIVS-BVCA-V énus nicép h o re (2 2 ). -I ^. L-BVCA-^ énus assise 

(2 4 ). AE., 3 p. 

663. Alliena. C-CAESAR-IMP COS ITER-T ête de V énus, ty.. A-ALLIE-
NVS&apos;PRO&apos;COS-É phèbe à g. ten an t la triq u ètre (1 ). AE ., 2 p. 

664. Flaminia. T ête laurée de César, ty«. L-FLAMINIVS-III-VIR-Fem m e 
ten an t u n caducée (2 6 ). AE ., 2 p. 

665. Livineia. T ête de César entre un e branche de laurier et un caducée, 
ty.. L-LIV IN EIVS-REGV LV S-T au reau co u ran t (2 7 ). AE .. TB. 

666. La m êm e, 3 p. 

667. M eftia. CAESAR IMP-T ête la u ré e ; derrière, sim pule et lituus. 
M-METTIVS-V énus n icéphore (34)-
-La m êm e, avec 

IMPER ( 35)-
rare--2 P-en s-
668. Mussidia. T ête laurée de César, fy.. L-MVSSIDIVS-LONGVS G ou 

vernail, globe, etc. (2 9 ). AE ., 2 p. 


-

78 -

669. Saiiquinia. M-SANQVINIVS-III-VIR. Tête laurée de César avec une 
étoile au front. 
AVGVST-DIVI-F-LVDOS SAE-Prêtre salien 

(6 ). AE.. 

670. Sepullia. CAESAR IMP-Tête laurée; derrière, étoile, ty.. P-SEPVL-
LIVS-MACER-Vénus nicéphore (41). AE., 4 p. 

671. CAESAR D1CT-PERPETVO-Tête laurée. î^-
MACER-Même 
Vénus (38). yR. B. 

672. Même légende, tête voilée, fy-. P-SEPVLLIVS-MACER Vénus 

nicéphore (39). AEl, 3 P-

673. Clovia. Buste de la Victoire. ï^. C-CLOV1 PRAEF-Minerve portant 

un trophée (7). MB, 7 p. 

674. César et Antoine. CAESAR DIC Tête laurée et aiguière, 
M-
ANTON-IMP-Tête nue et bâton d&apos;augure (2). A , 3 p. 

675. César et Octave. DIVOS IVLIVS et D1VI-F-Têtes affrontées, ty,. M-
AGRIPPA-COS-DESIG Jans le champ (5). AE.. 

676. DIVOS IVLIVS-Tête laurée. 1^6 . CAESAR DIVI F-Tête nue (3-4)-
GB, frappé en Gaule. TB. 

677. La même. GB et MB, 3 p. 

678. Brutus. Tête de la Liberté, ty.. BRVTVS-Brutus l&apos;ancien et ses 
licteurs (Bab., n. 31). AE. (2 p.). -Cornelia. BRVTVS-Hache, sim-
pule et couteau, ty.. LENTVLVS SPINT-Aiguière et bâton d&apos;augure 
(6). AE. (2 p.). -Pedania. COSTA LEG-Tête de femme. 1^,. BRV 

TVS IMP-Trophée (4). AE. (4 P-)--8 p. 

679. Servilia. M-SERVILIVS-LEG-Tête de la Liberté. 1^,. Q-CAEPIO et 
BRVTVS IMP-Trophée (9). Or. 
Phototypie, pl. VI. 

680. Tête de Brutus l&apos;ancien. BRVTVS-
AHALA-Tête à dr. (Bab., 
30). AE. (4 p.). -Sestia. Tête de la Liberté, fy.. .. -AEPIO BRV 
TVS PRO COS-Lyre (5). M . -L-SESTI-PRO-Q-Tête voilée. 
F£. Q-CAEPIO BRVTVS PRO COS-Trépied (11). JR. (2 p.). -
Quinaire aux types de la tête voilée et de la Victoire. Mêmes légendes 

(12, rare). AE. (2 p.). -Ens., 8 p. 

681. Cassius. C-CASSMMP et LEIBERTAS. Tête voilée. F^. LENTV 
LVS SPINT-Aiguière et bâton d&apos;augure (6). -La même a la tête 

nue (4). A , 3 p. 

682. Sexte Pompée. [M]AG PIVS IMP----Tête de Neptune et trident. 
Ri-PRAEF-CLAS-ET ••••EX SC-Trophée naval (1). AE., 2 p. 

-

79 -

683. MAG-PIVS-IMP-ITER-Phare de Messine. 
PRAE F, etc. Le 

monstre Scylla (3). AE., 3 p. 

684. Lépide et Antoine. . . LEP IMP-Instruments de sacrifice, ty.. M-
ANT-IMP-Lituus, aiguière et corbeau (3). AE., quinaire. 

685. Lépide et Octavie. LEPIDVS-PONT-MAX-lll-V-R-P-C-Tête nue. 
ty,. CAESAR -VIR-R P C-Tête nue (2). AE.. 

686. Marc-Antoine. Tête à dr. ty.. [AjNTONIVS AVG-IMP-III dans le 
champ (2). -Tête radiée du Soleil, ty.. Augure debout (13). -
Quinaire au 
de la Victoire (82), du lion et des mains jointes tenant 

un caducée (67). AE., 10 p. 

687. Tête nue. 1^.. lMP T E R T IO -111-VIR-R-P-C-Tiare d&apos;Arménie (19). 

AE., rare. 
688. Cohortes prétoriennes et des speculatores, légions II-VI, X, XIII, XIII 
antiqua, XIV-XV, XVII classica, XVIII lybica (sic), XIX, XXIII. AE., 

27 p. 

689. Légion III, restitution de M arc-Aurèle et Vérus. AE., rare. 

690. Pinaria. Tête d&apos;Ammon. fy,. Victoire (1). -Vibia. Tête barbue 
d&apos;Antoine, ty,. C-VIBIVS-VARVS-Fortune (4). A , 2 p. 

691. Antoine et Octavie. Têtes conjuguées, fy.. Ill-VIR R-P-C-Entre deux 
serpents, Bacchus debout sur une ciste (3). A , cistophore. -Tete 
d&apos;Antoine. 1^,. Même légende. Entre deux serpents, tête d&apos;Octavie sur 

une ciste {2). AE., cistophore. -2 p. 

692. Antoine et Cléopâtre. Tête d&apos;Antoine, fy.. CLEOPATRAE REGI-
NAE-REGVM-FILIORVM-REGVM-Buste de Cléopâtre sur une 

proue (1). AE.. 

693 . La même, 2 p. 

694. Antoine et Octave. Tête d&apos;Octave. 1^,. ANTONIVS IMP Caducée 
ailé. -M ANTON---III -AVG-Tête à dr. CAESAR-IMP PONT-

lll-VIR-R --• Tête d&apos;Octave (2). AE., 2 p. 

695. Barbatia. Denier aux deux têtes (7). A (3 p.). TB. 
La même 

(6 p.). -9 p. en tout. 

696. Marcus et Lucius Antoine. L&apos;ANTONIVS-COS-Tête de Lucius. 
1^. M ANT-IMP AVG III-VIR R-P C-M NERVA-PROQ-P Tête de 

Marc-Antoine (2). AE.. TB. 

697. La même. TB. 

&quot; 
P h o t o t y p ie , pl. V I . 

698. Caius Antoine. C ANTONIVS M-F PRO-COS-Buste de la Macé-


-8 o -

doine personnifiée, ty.. PONTIFEX-Deux sim pules et u ne hache m 
JR . TB. 
v &apos; &apos; 

P h o t o t y p i e , pl. V I. 
699 Auguste. IMP CAESAR-T ê te à d r. fy,. AVGVSTVS-Autel d&apos;Éphèse 
(33)-
cistophore. B. (2 p.). -Même avers, fy,. AVGVSTVS-
Gerbe de six épis (3 2 ). AE., cistophore. 

700. T ête laurée. ty,. Dans une co u ronne : PAX, la Paix debout et une 
ciste m ystique (218). AE ., cistophore. TB. 

P h o t o t y p i e , pl. V I. 
701. ty,. AEGYPTO CAPTA-C rocodile (2 ), vR.. -fy,. ARMENIA 
CAPTA-Carquois et g o r y t e ( n ) . AE.. 

702. fy.. ASIA RECEPTA (14» q u in aire), capricorne (21-22), bouclier 
biochant sur une lance et un e épée (4 4 ), bouclier entre deux branches 
de laurier (5 1 ), deux branches de laurier (47). O ctave m archant à g. 
(7 0 ), O ctave debout à dr. (72), la Paix debout (6 9 ), joueur de lyre 
assis (61), instrum ents de sacrifice (91). yR., 17 p. 

703. 1^6. Com ète (99), term e (114), quadrige (1 1 5 ), lab o u reu r (117), 
statue sur une colonne rostrale (124), arc de trio m p h e (123), trophée 
naval (119), bouclier (127), A pollon citharéde (1 6 3 ), taureau (141). 

. 
I? F-

704. fy,. Capricorne (147), barbare présen tan t un enfant à A uguste assis 
(175, rare), tem ple de Ju p iter to n itru an t (179). T em ple de Mars (190, 
205, rare). OB CIVIS SERVATOS (208, 210-211). A i, 10 p. 

705. !$£,. Statue équestre (2 4 6 ), char dans un tem ple (2 7 9 ), bouclier avec 

SPQR CL-V (294), SIGNIS RECEPTIS (259, M ars d eb o u t; 265 

bouclier entre deux enseignes). Mars debout (321). AE ., 6 p. 

706. AVGVR PONTIF-Tête dAmmon. fy,. |MP CAESAR DIVI F Vic 
toire sur un globe (1 2 5 ). 
très rare. 

707. Tête nue à g. fy.. (OVIS TON en exergue. Statue dans un tem ple 
hexastyle {variété inédite de 185). yR. 

708. fy,. QVOD VIAE MVN-SVNT-Q uadrige sur un arc de trio m p h e 
(235). AE., rare. 

709. La m êm e. 

710. Antistia. L^,. C ANTISTIVS REGIN VS -III -VIR-Instrum ents de 
sacrifice (347). /R . 

711. Aquillia. Buste casqué, ty,. AVGVSTVS CAESAR-Bige d&apos;éléphants 
(354&gt; Ä -

-81 -

712. M ême avers, 
CAESAR DIVI F-ARME-CAPT-A rm énien à 
g enoux (3 6 0 ). AE.. T B . 

P h o t o t y p i e , pl. V I. 

713. Carisia. T ête à g. fy,. C -C A R IS IV S -L E G -P R O -P R P orte de ville sur 
laquelle on lit EM ERITA (4 0 4 variée). AE. (3 p .). -
T ro p h é e lu si 
tanien sur un m onceau d &apos;arm es (4 0 2 ). AE.. T B . -fy.. Casque à visage 
h u m ain , épée courte et bip en n e (4 0 6 ). yR. -Q u in aires au type de 
la V ictoire (386-387). AE. (4 p .). -Livineia. fy,. Légende fruste. 
V ictoire debout à d r. (4 4 3 ). AE .. -T o tal, io p. 

7 14. Mescinia. L-MESCINIVS&apos;RVFVS-III-VIR-Sur un c i p p e IMP-CAES-
AVGV-COMM-CONS-
Dans un e co uronne : l-O-M-SPQR-V-S-
PR-S IMP-CAE-QVOD-PER-EV• RP-IN-AMP• ATQ-TRAN • S-E 
(4 6 2 ). M . TB. 
P h o t o t y p i e , pl. V I. 
715. T ête laurée. fy, 
VS RVF---Statue de M ars su r u n cippe qui 
porte la légende : SPQR V-P-RED-CAES (463)-A -

7 1 6 . Petroiiia. T ête à dr. 1 ^.. TVRPILIANVS-III-VIR-T arpeia ém ergeant 

d&apos;un m onceau de boucliers (494). AE .. T B . 

P h o t o t y p i e , pl. VI. 

717. L a m êm e. -T ête de F eronia. 1^,. CAESAR 

VS SIGN RECE-
P arthe à genoux (4 8 4 ). AE.. 

718. Rustia. Deux bustes gém inés sur un e base. ï$£.. CAESARI AVGVSTO 
EX S-C-A utel sur lequel on lit FOR-RE (513)-AE., 2 p. 

719. Sulpicia. CrSVLPICIVS-PLATORIN-A uguste et A grippa assis à g. 
(5 2 9 ). AE.. TB. 
P h o t o t y p i e , pl. V I. 

720. Vinicia. fy,. L-VINICIVS-L-F-III-VIR et su r un c ip p e : SPQR IMP 

CAE QVOD V M S EX EA P Q IS AD A DE (541)-
B-
P h o t o t y p i e , pl. V I. 
721. La m êm e. B. 

722. Statue équestre, fyt. Même lég. m arginale et m êm e cippe. AE.. B. 

7 23. Restitution de Philippe. DIVO AVGVSTO-T ête radiée. 1 ^.. Autel 

(5 7 8 ). Bill., 2 p. 

724-DIVVS AVGVSTVS T ête radiée à g. î£ . CONSENSV SENAT ET 
EQ ORDIN PQR-A uguste assis à g. (8 7 ). MB (2 p .). B. -ty,. SC 
(2 2 6 ), autel de la P rovidence (2 2 8 ). MB (7 p .). B. -En to u t, 9 p. 

725. 1^,. Aigle sur le globe (2 4 7 ), foudre (2 4 9 ), SC dans une co u ronne 

(252). MB, 7 p. 

6 


-

82 -

726. DIVO AVGVSTO SPQR-A uguste sur un quadrige d&apos;éléphants à g. 
SC : 38™= trib u n at de T ibère (308). GB, 3 p. 

727. 
A utel de Rom e et A uguste à Lyon (237, 240). -
P roue de 
vaisseau. GB frappé à Lyon. -MB et PB frappés par la Commune 
d&apos;Asie. -E n s., 9 p. 

728. l^i,. Aigle sur le foudre. Restitution de Titus (554). -A igle sur le 
globe. Rest, de Titus (551) et de Domitien (5 6 2 ). -V ictoire à g . Rest, 
de Titus (557). --F oudre. Rest, de Nerva (5 6 7 ). MB, 6 p . B. 

7 29. Cassia. Ri. SC (409). -Gallia au m êm e type (43b). -Licinia. 
1 ^-. Inscription dans une co u ronne (4 4 0 ). -Luria. 1^,. SC (445)--
Maecilia (448), Marcia (452), Plotia (502). MB, 7 p. 

730. Petits bronzes aux types de l&apos;enclum e, des m ains jointes, etc. (fam illes 
A elia, A nnia, A pronia, etc.), 23 p. 

731.&apos; Livie. 1VSTITIA-Buste drapé et diadém é. 1 ^,. SC&gt; du 24me tribunat 

de T ibère (4 ). MB. B. 

732. La m êm e, 3 p. 

73 3-PIETAS-Buste voilé et diadém é. fy,. DRVSVS CAESAR etc. autour 
de SC O )-MB, 4 p. 

734-SALVS AVGVSTA-Buste drapé, f^i.. SC. du 24™&apos;triburrat de T ibère 
(5). M B .B. 

735. La m êm e. B. 

736. DIWS AVGVSTVS-T ête radiée à g. SC-
DIVA AVGVSTA 
Livie assise à g. (C ohen, Auguste, 93). MB. TB. 

P h o t o t y p i e , pl. VI. 

737. Agrippa. T ête à g. fy,. N eptune debout (3 ). MB, 2 p. 

738. Agrippa et Auguste. IMP CAESAR DIVI-F 
T ête nue d&apos;O ctave. 
l^i,. AGRIPPA COS DESIG dans le cham p. AE.. -M oyens bronzes 
de N îm es au 1^,. du crocodile. -6 p. 

739. Caius César. Dans une couronne : CAESAR e ttê te à d r. 1 ^.. AVGVST-
B rûle-parfum s dans une cou ronne (2 ). AE ., 2 p. 

740. T ête d&apos;A uguste. 1 ^.. C-CAES-AVGVS-Caius à cheval (C o h en , Auguste, 
40). AE.. -Caius et Lucius Césars. T ête d&apos;A uguste. 
C-LCAE-
SARES etc. Les deux Césars debout (4 3 ). AE .. --9 p. 

741. Tibère, fy,. PONTIF MAXIM-Fem m e assise à dr. (16). AE ., 8 p. 

742. CIVITATIBVS ASIAE RESTITVT1S -T ibère assis à g. 1 ^.. SC, du 
24me trib u n at de T ibère (3 ). GB (2 p .). -1 ^£,. G lobe et gouvernail 

-
83 -

(1 3 ), caducée ailé (2 1 -2 2 ), caducée en tre deux cornes d&apos;abondance, 
SC (2 5 ), autel de L yon. MB (12 p .). 

7 43. M oyen bronze à l&apos;SC, restitué par Titus. Ri. Légende m arginale en 
deux lignes (7 3 ). 

744. Tibère et Auguste. TI CAESAR DIVI AVG-F-AVGVSTVS-T ête 
laurée. 1^. DIVOS AVGVST DIVI F-T ête laurée, coiffée d&apos;une 
étoile (3 ). O r. 

745. Drusus fils de Tibère. T êtes de ses deux enfants sur deux cornes 
d&apos;abondance, caducée au m ilieu. ï^.. SC et au to u r: DRVSVS CAESAR 
TI-AVG-F-DIVI-AVG N-PONT-TR POT-II (1 ). GB. TB. 
P hototypie, pl. V I. 

746. T ête à g. ty,. SC; 2rae trib u n at de D rusus (2 ). MB, 3 p. 

747. Néron Drusus. NERO CLAVDIVS DRVSVS GERMANICVS IMP. 
T ête laurée à g. f y . DE GERMANIS sur un arc de trio m p h e su rm o n té 
de la statue équestre de D rusus entre deux trophées (3 ). O r. 

748. ty,. TI-CLAVDIVS-CAESAR, etc. L&apos;em p ereu r Claude assis à g . sur 
une chaise curule (8 ). -Antonia, fy,. Claude voilé, deb o u t à g . (6 ). 
-Germanicus. SIGNIS RECEPT-DEVICT IS GERM-Le César 
deb o u t à g. ï^,. Le m êm e sur son ch ar triom phal (7 ). GB et MB. -
T ête de G erm anicus à dr. fy!,. SC ; nom s et titres de Claude (9 ). MB 
(3 p .). -Même tête à g. 1 ^. SC ; nom s et titres de Caligula ;4i &apos; r, 3e 
et 4&quot; = tribunats (1 et 4) MB (6 p .) . -T o tal, 13 p. 

749. Agrippine mère. fy.. MEMORIAE AGRIPPINAE-C har à g . attelé de 
1 deux m u le s ( i) . GB, 2 p. 

750. Néron et Drusus. NERO ET DRVSVS CAESARES Les deux Césars 
à cheval, fy,. SC ; I er et 4 me tribunats de C aligula (1 et 2). MB, 2 p. 

751. Caligula. T ête nue à dr. 1^. IMPERATOR PONT MAX [AVG] TR 
POT-S im pule et bâton d&apos;augure (1 2 ). ^R., rare. 

7 52. 
A llocution des cohortes (3 ). -PIETAS-Fem m e assise à g. 
1 ^6. Sacrifice devant un tem ple (9 ). GB, 2 p . 

753. T ête à g. 1 ^.. VESTA-Vesta assise à g. (2 7 ). MB à fleur de coin. 
P h o t o t y p ie , p l. V I. 

7 54. La m êm e. TB. 

7 5 5 . La m êm e ; I er, 3e et 4e tribunats (2 7 -2 9 ). MB (6 p .). -MB frappé à 
C aesaraugusta (E sp ag n e). -PB aux sigles RCC dans le cham p (5 ,6 ,8 ). 
-E n s., 10 p. 

756. Caligula et Auguste. D enier aux deux têtes (2 ). Ä . 


-

8 4 
-

7 5 7 -Caligula, Agrippine, Drusille et Julie. Tête de Caligula à g. 

AGRIPPINA DRVSILLA IVL1A-Trois femmes debout, tenant 
des cornes d&apos;abondance (C ohen, C alig. 4). GB. B. 

P h o t o t y p i e , pl. VI. 
758. Autre exempl. frappé sur un flan moins épais. 

759. Claude. TI-CLAVD-CAESAR AVG-P M-TR P. Tête laurée à dr. 
EX S-C-OB CIVES SERVATOS dans une couronne (33). Or. 

760. Même avers avec TR-P-ill-î^--PACI-AVGVSTAE-La Paix debout à 
dr. ; devant, un serpent (52). Or. 

761. La même avec TR-P-IIII ( 55)&apos; Or. 

762. 1^.. PACI AVGVSTAE. Même type (51 et 58). AE., 2 p. TB. 

763-
EX S-C-OB CIVES SERVATOS dans une couronne (39) ; arc 
de triom phe surmonté d&apos;une statue équestre entre deux trophées (48) ; 
Espérance (85). GB, 5 p. 

764. R estitution de T itus. Tête laurée de Claude, à dr. fy,. IMP-T-VESP-
AVG-REST-L&apos;Espéiance à g. (103). GB. B. -Même tête à g. 1 ^,. Le 
m ême (104). GB. B. -2 p. 

765-
C O N STANTIAE AVGVSTI-Mars debout (14), la Liberté (47), 
SC et Minerve combattant (84). MB, 12 p. 

766. Restitution de Titus. Tête de Claude à g. fy,. IMP-T-VESP*AVG-
REST-Minerve combattant (106). MB, rare. -La m êm e, avec tête à 
dr. (105). MB (2 p. rares&apos;). -3 p. 

767. Poids. TI-CLAVDIVS-CAESAR AVG-Main droite tenant une balance; 
dessous: PNR-
COS-DES-II-PON-M TR-P-IMP. Dans le champ, 
SC-MB, non cité p a r Cohen. 

768. Modius. fy,. SC (74)-PB, &gt; p. rares. 

769. Britannicus. BRITaNNICVS-AVG. Tête nue à dr. 1^,. SC dans une 
couronne. PB colonial (C ohen, p. 270). B et très rare. L a légende du 

l^î,. était restée inconnue à Cohen. 

770. Néron. ï^,. Jupiter Custos assis, la Santé assise, aigle romaine entre 

deux enseignes (356, rare). AE .(5 p.). -1^,. ARMENIA [C • Victoire 
(32). -î^,. Victoire assise sur un globe (352). AE., quinaires (2 p.). 

-7 P-

771. F)£,. ANNONA AVGVSTI CERES-L&apos;Abondance debout devant Cérès 
assise (14). GB. B. -ï^.. AVGVST-POR O -ST -Le port d &apos;Ostie avec 
sept vaisseaux (33).. GB. B. -1^,. RACE P-R-TERRA M A R IO , etc. 
Le temple de Janus fermé (137). GB. 

7 7 2 . 

7 7 3 -

7 7 4 -

7 7 5 -

776. 

7 7 7 -

778. 

77 9 -

780. 

781. 

782. 

783. 

784. 

785. 

-

85 -

ROMA-Rome assise à g. (273). GB. 1 B. 
Ri. SC-Arc de 
triom phe surmonté d&apos;un quadrige et de deux Victoires (309). GB. B. 

-2 p. 

ty,. Allocution des Cohortes (1), l&apos;Abondance devant Cérès assise (14)-
GB (3 p.). -Ri. L&apos;Abondance devant Cérès assise, le port d Ostie 

(33), Rome assise, arc de triom phe. GB. -9 p. 

Tête laurée à g. 1 ^,. SECVRITAS AVGVSTI-Femm e assise à dr. 

devant un autel (323). MB à fle u r de coin. 
P h o t o t y p i e , pl. VIL 

fy.. Autel de la Paix (31), Génie de l&apos;empereur (101), le m acellum (128 

et 129), temple de Janus. MB, 10 p. 

fy.. Tem ple de Janus, Apollon citharède. Victoire à g. et a dr.. 

Sécurité assise. MB (16 p.). -Ri. Rome assise, table de jeux, branche 

de laurier. PB (7 p .). -23 p. 

Interrègne. FIDES EXERCITVVM-Deux mains jointes. F^.. CON 

CORDIA PRAETORIANORVM-Concorde debout à g. ( 3 5 ;)-A , 

fourrée. -G-P-R-Buste barbu. E^,. MARS [VLTOR 
Mars debout 
(type de Coh. 378). AE.. -Buste casqué. 1^.. rS]lGN A] en exergue. 

Aigle romaine entre deux enseignes (406). AE.. -3 P-

Galba. Tête laurée. ty,. CONCORDIA PROVINClARVM Concorde 
debout à g. (38). AE., rare. -1^. AVGVSTA Femm e debout à g. 
( 55). 
ROMA V i C T R I X -R o m e d e b o u tà g . (225). -ï£ . SPQR 

OB C S dans une couronne (285). 
(3 p.). 

Ri. ADLOCVT 10]-L&apos;empereur sur une estrade, haranguant ses sol 

dats (Coh. 1, variante). GB. 

Ri. LIBERTAS PVBLICA-La Liberté debout à g. (121). GB. Patine 

verte. TB. 

La même (129). GB. -La même (108). -2 p. 

I^i. SPQ R OB CIV SER dans une couronne (289). GB. 7 B. 

La même. -ï$i. Liberté publique, Paix auguste (146), aigle entre 

deux enseignes, couronne civique. MB. -Ens., 10 p. 

Othon. Tête nue à dr. Çi. SECVRITAS PR-Femm e debout à g. 

(23). AE.. -I^i. [VICTORIA] OTHONIS-Victoire à g. (24). A . -

2 p. 

V ite lliu s. CONCORDIA PR-Concorde assise à g. (18). AE. 1 B. -

La même. -l^i. Deux mains jointes (31, rare). 
Ri. PONT MA 

XIM-Femme assise (72), couronne civique (86). A (4 p-)-~ Tête 


-

8 6 
-

a g. ty,. VICTORIA AVGVSTI-V ictoire à g. (ty p e de Coh. 95). yR. 
B. -6 p. 

786. T ête laurée à dr. f y . p AX AVGVSTI-La Paix debout à g. (66). GB, 
rare. 

787. Même tête. 1^. QRVSVS CAESAR TI-AVGVSTI F-TR-POT-
ITER. Dans le cham p, SC-MB hybride, curieux. 

788. Vespasien. IMP CAES VESP AVG CENS-T ête laurée. f y . VESTA-
T em ple à coupole, orné de statues (578). O r. TB. 

P hototypie, pl. V II. 

789. T ête à g. 1^,. CERES AVGVST-Cérès debout (type de Coh. 5 3 ); 

COS-ITER-TR-POT. Félicité assise à g., ten an t le caducée et une 

branche de laurier (Manque à Cohen). AE. (2 p. très rares). -1^,. |_|-
BERI IMP AVG VESPAS T itus et D om itien debout (250). 
rare. 
fy-PAGI ORB&apos;TERR AVG-Buste de femm e (2 9 0 ). yR, rare. -
En tout, 4 p. 

790. ty,. Aigle sur u n a u te l; EX SC-C olonne et bouclier entre deux 
branches de laurier ; deux m ains jointes ; Ju p iter cw/o î; la Judée assise; 
N e p tu n e , la P a ix ; \ ictoire sur un e p ro u e ; Déesse assise à g. ; l&apos;em pe 
reur assis à dr. ; palm ier entre l&apos;em pereur et la Judée assise (645). 
13 P-(d o n t 2 quinaires). 

7 9 1 ■ DIVO AVG VESPAS-Q u adrige d&apos;éléphants, fy,. ||yip j CAES 
DIVI VESP AVG PM TR P P P COS VIII au to u r de SC (2 0 6 ). 
GB. B. 
ov. v 
; 

792-La m êm e (205). GB. T B . -2 p. 

793-
IVDAEA CAPTA-P alm ier entre l&apos;em pereur et la Judée assise 
(239). B. GB. 

794-1^--IVDAEA CAPTA-Même type (2 3 9 ). GB. B (2 p .). __ 
î ^. Liberté publique (2 5 6 ); la Paix (331 avec COS-ili); V ictoire 
devant un palm ier ; Mars Q u irin u s (440 B). GB. 

7 p. 

795-f^-É quité, Cérès assise à g. et debout à g .. Félicité, Foi, Fortune, 
Paix, caducée et cornes d &apos;abondance, E spérance, V ictoire navale. 
Sécurité, Rom e assise. E m pereur dans un quadrige, tem ple hexastyle. 
MB, 21 p. 
r 
j 

796. Vespasien, Titus et Domitien. T ête laurée de V espasien. 1^,. JITVS 

ET DOMITIAN CAESARES PRIN-IVEN-Les deux Césars assis à 
g-(542 va r.). A i, 2 p. 

797-Domitille, jeune. MEMORIAE QOMITILLAE Char à d r., attelé de 

-

87 -

deux m ules. ï£ . IMP T CAES DiVI VESP F AVG PM TRP PP 

COS VIII a u to u r de SC ( 0 -GB-
798. T itus. T ête à dr. ty,. 
D auphin et ancre (3 0 9 ), Cérès assise (270), 
quadrige (2 7 8 ), loudre sur un trô n e (2 9 9 ). AEt (5 p .)--Q u in aire, 
fy,. V ictoire (373, rare). -Restitution de Philippe. DIVO TITO-

T ête radiée. 1^. A utel (4 °5 )-
7 P-

799. T ête laurée à dr. 1^. PAX AVGVSTI-La Paix debout à g-(130). 
GB. B. -ty,. FELICIT PVBLIC-Fem m e debout à g. (7 4 ) ; PAX 
AVGVST (1 3 9 ) ; ROMA-Mars debout à g. (183 va r.). GB (3 p .). -

4 P-
800. 1^.. Cérès, Félicité publique. G énie du p euple, Judée assise, cornes 
d&apos;abondance, V esta assise, V ictoire sur u ne proue. MB, 9 p. 

801. Ju lie, fille de Titus. DIVAE IVLIAE AVG DIVI TITI F-Char attele 
de deux m ules, à dr. 1^.. IMP CAES DOMIT AVG GERM COS 
XV CENS PER PP au tour de SC-GB (9 ), 2 p. 

8 02. Buste drapé, à dr. 1^. VESTA-Vesta assise à g. (1 8 ). MB, 2 p. 

803. D om itien. Buste lauré, à dr. ï^,. Sans légende. Aigle rom aine entre 

deux enseignes (6 6 7 ). AE o cisto p h o re, raie. 

804. ï^. Cavalier ( 4 9 ) ; COS Xllll LVD SAEC FEC-Prêtre s a l i e n j j é ) -
Rare et B. AE. (2 p .). -La m êm e (jeux séculaires). 
î^-
retre 
salien devant un cippe p o rtan t l&apos;inscription COS Xllll LVD SAEC 

FEC (74)-^ ( 2 P-rares&apos;)--^ 
M inerve debout dans des attltudes 

diverses. AE. (18 p.). -1^. Victoire, Prince de la Jeunesse (6 variétés 

de type), trépied. AE . ( n p-)--Total, 33 P-

805. T ête laurée. I^i--SC-L&apos;empereur debout devant trois soldats (49S). 

-GB. T B . 
806. Même tê t e . ï ^. SC-L &apos;e m p e r e u r c o u r o n n é par u n e Victoire ( 5 1 3 ) .-

GB. TB. 
807 R6. Ju p iter victor assis à g. (314 et 3 1 6 ); SC-L&apos;em p ereu r sacrifiant 
devant un tem ple (491 et 4 9 * ); SC-D om itien devant un G erm ain 
agenouillé (489 et 4 9 0 ) ; SC-Pallas debout (442 v a r.). GB, b p. 

8 08. fy.. La Foi pu b liq u e, la M onnaie, la V aleur, V ictoire ten an t un bou 

clier. MB, 4 p. B. 
809. Ri. Cérès, C oncorde assise, Foi pu b liq u e. F o r t u n e , M onnaie, Pallas 
ten an t le foudre, D om itien à cheval, arm es daciques, autel de la Santé, 

V ictoire érigeant un tro p h ée, la V aleur. MB, 18 p. 

810. T ête de Ju p iter. Î^L. Aigle. -T ête de M inerve. 1^-O livier. -R hi-
nocéros. -H ippopotam e. PB, 6 p. 


-

88 -

8&quot; n i v v ? ^™ 
5-
,Mp dom,t b&quot;&quot; « s -» * . 

l &apos;i,. 
c * e SAR IMP DOMITIANI f . Enfant nu, assis sur un 
globe et entoure d étoiles ( i i ) . yR. TB 

P h o t o t y p ie , pi. V II. 

S ia . Nerya Tete laurée. 1^. Équité, Concorde des armées (deux mains 

intes), instruments de sacrifice, Fortune. JB. ( io p.). _ ^ Fortune 
Liberté, Santé assise à g. ^ (9 p .) . __ Total)\ 9 P p j 
^ 
^°rtune&apos; 

8 l 5 &apos; ^Iap U a Ï a n f e n VEH,CCVLATl]°NE ITA U A E R EM &apos;S S A . Deux 
paissant en sens contraire (&apos;142&apos;) GR 
R/ 

p 

» 

j 

l&apos;Auguste, Liberté publique GB et MB (7 p.). 1 8 p 

814. Trajan. Tête laurée. Rt. a LIM-ITAL-(7), Équité, Espérance Q ui-

n n u s portant un trophée; Victoire à g.. Victoire écrivant DAC! CA 

sur un boucher Bonus Eventus, la Dacie assise à g., Dace &apos; tif 

e out, e anube couché (136), Fortune assise à g. ^ (12 n ) 

^o Mars Q u in n u s portant le trophée. Victoire, Abondance, Valeur 

Providence, Nerva et Trajan (3 :9 ), la Paix, la Dacie assise S 

-E m t 
ReSMUti0n de PhUiPPe-Tête radiée-
Aigle. Bill. 

815. Téte laurée. 1^. AQVA TRAIANA S P Q R , etc. Fleuve couché à e 
sous une arcade (20). GB. B. 
-
eu e coucne a g. 

816. Tete laurée. 1^,. j R [p Q T ] C O S II. Déesse assise à g 
tenant une 
b ranche,« er un seeprre (6 , r), GB, panne noire, TU, S &apos; &apos; 

o 
, 
P h o t o t y p ie , p l . V II. 

JZ &apos;. r T ^ S P Q R 0 P T I M 0 P R &apos; NC &apos;P I Allocurion de Traiau 

v524j-GB, patine noire. TB. 
J 

8 &apos; 8 &apos; e &quot; « , , 1 7 , 1 f 
^ 

^ 4 

&gt;&quot;»»■ «» 
nemi (&gt;04). GB. B. _ 1^. Même lég. (fruste). Tem ple de luniter-
devant, un autel (saq) GB 
R/ t » 
• P le ae J u Plte r, 
p , j 
\ V &apos; 
~ 
Le clrc3ue maxime (54O . GB B 
-
Pont du Danube (542). GB. -1^. Fortune R a s s i s e a g • port 
de mer (fruste); Providence; dieu de Fleuve et nym phe-Équité ■ 

p cheva,; D i&quot; 

8&apos; &apos; -Vz&amp;ïg. ï ï ? &quot; b a ti s Jebmt&apos; 

* 

82°. 
S C d a n s une couronne; PROVINCIA-Dace assis à g. • Fortune • 
Trajan a cheval; trophée dacique, Victoire, etc. MB, tI p 
&apos; 

821 • d t R T0mee d L !e o , Sanglier-; ßUSte Je MarS&apos; 
Cuirasse-~ Buste 

Ié p 
&apos; 
V&apos;er-~ Tete d&apos;Hercule. 1^,. Sanglier, etc. PB, 

-8c, -

822. Marciane. DIVA AVGVSTA MARCIANA Buste drapé et diadémé, à 
dr. 1 ^. EX SENATVS CONSVLTO-Statue de Marciane assise sur 

un bige d&apos;éléphants à g. (13)-GB. 

823 Hadrien. Buste drapé, fy!,. COS-III-Jupiter debout à g., tenant un 

aigle dans sa main (275)-AE., cistophore, rare. 

824. Tête laurée. ty,. L&apos;Égypte ( 99) ; l&apos;Afrique (138); l&apos;Espagne (830); 
le Nil (990, rare et B) ; restaurateur de 1 Afrique (1223) , restaurateur 

de l&apos;Espagne (1260). JR. (7 p.)--
Adoption, Clémence, Con 
corde assise, Cérès assise. Liberté, Piété assise. Victoire assise. Génie 
sacrifiant, croissant et étoiles, instruments de sacrifice, lyre, Pélicité. 

AE. (16 p.). -Total, 23 p. 

825. fy,. Justice assise. Liberté publique assise, LIBERAL-AVG-III ( 913), 
le Nil (987, tête à dr. et à g.). JK (6 p ). -
Mars Quirinus 
(1072), Félicité, Paix. Trajan et Hadrien debout (1009, rare). Piété, 

Romulus fondateur (1316). AE. (9 p-)--
Santé debout et assise, 

-j-gLLvs STABIL (1430, rare), Victoire, V oe ux publics. AE., 9 p. 

dont un quinaire. -DIVO HADRIANQ. Tête radiée. î^. CONSE-
CRATIO. Aigle (1509). Restitution de Philippe. Bill., rare. 

Ensemble, 25 p. 

826. Rj/. Équité, Afrique couchée, Diane debout, N eptune, Rome assise. 
Hilarité, Espagne couchée à g. (826), Libéralité (914» rare). GB, 

io p. 

827. Buste lauré et drapé à g. 1 ^-. COS III PP CLEMENTIA AVG Déesse 
debout à g. (518). GB. B. -Même buste à dr. Ri,. COS-IM. Rome 

assise à g. (342). GB. B. -Buste lauré. î^,. DAC-PARTHICO. etc. 
Trajan et Hadrien debout (523). GB. 1 B. -Meme avers. Ri,. CON 

CORDIA et DAC-PARTHICO, etc. (259). GB. TB. -Buste lauré à 

g. fy.. FELICITATI AVG COS III PP Galère (711). GB, rare. -

En tout, 5 p. 

828. Buste à dr. Ri.. IVS1 ITIA AVG COS III PP La Justice assise à g. 
(889). GB. B. -Ri,. Espérance, Félicité. Rome assise, RELIQVA 
VETERA (trois citoyens debout devant l&apos;em pereur; n. 1212, très 

rare). GB (5 p.). -6 p. en tout. 

829. Buste lauré à dr. ï^i,. PONT MAX TR POT COS III-Rome nicê-
phore assise à g. (1187). GB, patine verte. TB. 
Même buste, 

ty.. PROVIDENTIA DEORVM-L&apos;em pereur debout, se retournant 
vers un aigle qui lui apporte un sceptre (1207). GB. B. -Ri. RES-
TITVTORI AFRICAE-L&apos;Afrique à genoux devant Hadrien (1224). 

GB. 


-

9 0 -

830. 1^. RESTITVTORI GALLIAf-L&apos;empereur relevant la Gaule age 
nouillée (1251). GB. _ I ^. RESTITVTORI ORBIS TERRARVM-
-lerne type (1285). GB. -lÿ,. s q . Diane tenant l&apos;arc et une flèche 
(1364). -1^. L&apos;Espérance du peuple romain. GB (2 p.). -4 p. 

831. Buste lauré. ï^.. AEGYPTO[S]. L&apos;Égypte couchée à g. (114). 
Buste radié. 1^,. Éternité (134). -fê te radiée. 1^.. La Monnaie 
debout (976). MB, 3 p. B. 

832. Tète laurée 1^. RESTITVTORI ASIAE-L&apos;empereur debout à g., 

relevant une femme agenouillée (type de Coh. 1235). MB, TB. 

Phototypie, pl. VIL 

833. 1^,. Éteinité, boisseau (ANNONA AVG), Clémence, Équité debout et 
assise, Ceres, Santé assise, galère, Dacie assise (DACIA en exergue). 

Félicité. MB, 17 p. 

0 J 

834-
Fortune assise (FO R T RED en exergue), Hilarité, Espagne cou 
chée, Justice, Libéralité, Monnaie, Paix, Rome debout, SC dans une 
couronne, [TEL]LVS STABIL, etc. MB, 17 p. 

835. Moyens Bronzes portant sur chaque face le buste d&apos;Hadrien, nu ou 
lauré et drapé. Légendes variées. -2 p. 

836. Sabine. DIVA AVG SABINA-Buste voilé. 1^,. PIETATI AVG-Autel 
(56). AE.--Autre exemplaire, troué. -Buste diadémé. fy,. Sans 
légende. Concorde assise à g. (94). 
3 p. 

837-Buste diadémé. 1^. PIETAS [AVG]-La Piété entre deux fillettes 
(52). GB. 
fy,. Vesta assise (83); Cérès assise sur une ciste {manque 
à Cohen; type du n° 90). MB (2 p.). -3 p. 

838. Aelius César. Tête nue. 1 ^. CONCORD en exergue. Femme assise à 
g. (1). JK. -ty,. L&apos;Espérance (55). 
(2 p.). -f y . La Félicité 

(50)-^R.-
PIETAS dans le champ. La Piété debout à dr., 
sacrifiant (36). AE.. -5 p. 

839-L AELIVS CAESAR. Buste drapé, ty.. PANNONIA-(dans le 
champ). La Pannonie debout à g., tourelée et tenant un étendard 
(24). GB. B. -ty.. Fortune debout à g. (64); Espérance (57). MB 

( 4 p . ) . -5 p . 

S40. Antonin. ANTONINVS PIVS PP TR P XV-Tète laurée à g. 

COS llll-L&apos;empereur debout à g., tenant le globe (305). Or « 

fleur de coin. 

P h o t o t y p i e , p l . V I L 

841. Clémence, consécration (bûcher, aigle sur un autel). Fortune sacri 
fiant, Vestale, Génie du peuple. -La Paix, Rome assise, temple 

-

91 -

d&apos;Auguste (8 0 1, mais sans dale). Fortune, Félicité, Tranquillité, 
Empereur debout à dr. (sans légende), etc. AE,, 21 p. 

842. Tète laurée. 1 ^,. BRITAN (Jans le champ) IMPERATOR II-Victoire 
à g. (114). GB, rare. 

843. Même tête. 1 ^.. CO S llll (en exergue). L&apos;empereur dans un quadrige 
au pas à g. (320). GB, patine verte. TB. 

844-Même tête. Ri. COS llll-L&apos;empereur debout à g., la tête nimbée 

(318). GB. TB. 
845. Même tète. ty,. | M P -Il • T R ■ P O T C O S ■ 111 • Victoire à dr., tenant un 

trophée (417). GB. TB-
P h o t o t y p i e , pl. VII. 

846. Même tête. F£. REX ARMENIIS DATVS-L&apos;empereur debout à g., 
couronnant le roi d&apos;Arménie (686). GB, très rare et TB. 
Buste 
drapé à dr. f y . ROMAE AETERNAE-Temple à dix colonnes (699). 
GB. TB. -Tète laurée. F$£. SICILIA CO S II-La Sicile debout à g., 
coiffée de la triquètre et tenant une couronne et des épis (786). GB. 

B. -3 p. 

847. fy.. Annona assise à g., bûcher, Antonin dans un quadrige à g., 
Cérès, colonne Antonine, Indulgence, Liberté. GB (11 p.). -
La 
Paix (PAX en exergue et en lég. marginale), foudre, Mars&apos;portant un 
trophée, Espérance, Santé assise, temple d&apos;Auguste, le T ibre, voeux. 
GB (9 p.). -Total, 20 p. 

848. Tête laurée. ty,. IMPERATOR II-Victoire à g., tenant un bouclier à 

la légende BRITAN (442)-MB. B. -f y . BRITANNIA COS-III -La 
Bretagne assise à g. sur un rocher et entourée d&apos;armes (117)-MB 
(! ! p.). -fy&apos;,. Boucliers des prêtres Saliens, Annona, Fortune sacri 
fiant, louve et jumeaux. Munificence, Piété, Apollon citharède, Tibre, 

etc. MB (11 p.). -Total, 23 p. 

849. Antonin et Marc-Aurèle. Denier aux deux têtes (14 et 15). Ä (3 p-)-
-Grand bronze au même type (33), le buste du César à g--4 p. 
850. Faustine mère. DIVA FAVSTINA-Buste drapé à dr. ï^. AETERNI-
TAS-L&apos;Éternité debout à g., tenant une patère et un gouvernail (2). 

Or. TB. 
P h o t o t y p i e , pl. VII. 

85 i-Ri. Temple de Faustine, Éternité (déesse debout et trône d eju n o n ), 
AVGVSTA (Cérès, 3 variétés)-AE. (8 p.). -1 ^.. AVGVSTA (Cérès, 
2 types), CERES (déesse assise). Concorde, consécration (aigle), 
Junon, Piété. AE. (9 p.). -17 p-

852. Buste drapé, à dr. ty,. AETERNITAS AVG-Statue dans un bige 


-92 -

d&apos;éléphants à g. (57). GB rare et B. -Même buste. FJi.. AETERNI-
TÂS-Femme debout, tenant le globe surmonté d&apos;un phénix (12). 

GB. B. 
DIVA AVGVSTA FAVSTINA-Buste voilé à g. 1 ^. PIE-
TAS AVG. Femm e debout à g., sacrifiant sur un brûle-parfums (240). 
GB. B. -1 ^,. Éternité (femme tenant le globe au phénix) ; AVGVST A 

(Gérés et femme sacrifiant). GB (6 p.). -9 p. en tout. 

853. 
Éternité (femme assise à g. sur un globe, etc.), AVGVST A 
(Gérés; femme assise), Junon, Vénus. MB.. -9 p. 

854. Marc-Aurèle. IMP CAES M AVREL ANTONINVS AVG-Tète nue. 

CONCORDIAE AVGVSTOR TR P XV et en exergue : COS. 
| | | . Marc-Aurèle et V ém s se donnant la main (69). Or. TB. 

P h o t o t y p i e , pl. V II. 

855. ï^,. Captif arménien CARMEN (en exergue), Libéralité, Cérès sacri 

fiant, Providence, Victoire parthique, Santé, voe ux décennaux, etc. -
AE., 10 p. 

856. Buste lauré et cuirassé. 1 ^.. GERMANICO• • COS III T rophée et 
deux captifs (228). GB. B .-Tête laurée. fy,. TR POT XX IMP llll 
COS III-Victoire parthique (887). GB. B. -Tête laurée. 
TR 

PO T XXI IMP llll COS III-Victoire allant à g. (815). GB. TB. -
Même tête. [$£.. TR PO T XXII, etc. Même Victoire (818). GB. B. -

4 P-

857. Buste lauré, drapé et cuirassé, à g. f^,. e n i TAAYKOY IOYAIÉ 
rO P A IH N O N -Bétyle drapé. -GBfr. à Gordus J u lia de Lydie. TB. 

P h o t o t y p i e , pl. V II. 

858. 1 ^,. Concorde des deux A ugustes; l&apos;empereur assis sur un aigle; 

aigle sur un&apos; autel ; trophée (DE GERMANIS) ; Félicité ; Jupiter assis ; 

Rome assise ; l&apos;empereur à cheval (PROFECTIO AVG)-GB (10 p.). 

-RESTITVTORI ITALIAE (l&apos;empereur relevant une fem m e); 
Santé debout à g. et sacrifiant; Victoire parthique ; Équité, etc. GB, 
9 p. -Total, 18 p. 

859. I^i. Concorde assise,le Tibre, Félicité (vaisseau), trophée germanique, 
Libéralité, Piété, instruments de sacrifice, voeux décennaux, Santé 

sacrifiant. Sécurité. MB, 14 p. 

860. Faustine jeune, fyi. CONSECRATIO (p ao n ); Fécondité; LAETI 

TIA ; SAECVLI FELICIT (deux enfants sur un trône). AE., 5 p. 

861. DIVAE FAVSTIN AVG MATR CASTROR Buste voilé, ty,. CON 
SECRATIO 
Bûcher (80). GB rare. 
FAVSTINA AVGVSTA-
Buste diadémé. fy,. IVNO-Junon et son paon (122). GB. B. -

-93 -

Même avers. 
IVNONI REGINAE-Même type (142). GB. B. -

Même avers. 1 ^. SAECVLI FELICiT. Deux enfants sur un trône 

(193). GB. -4 P-

862. Même avers. 1 ^,. SALVTI AVGVSTAE-La Santé sacrifiant, assise à g. 

(200). -GB. TB. 

v 
P h o t o t y p i e , p l . \11. 

863. Autre exemplaire. B. -DIVA FAVSTINA PIA-Buste drapé, ty,. 
SIDERIBVS RECEPTA-La déesse Luna debout, tenant un flambeau 

(215). GB. B .-FAVSTINA AVGVSTA-
Buste drapé, 
TEMPOR 
P E L iC Faustine entourée de ses enfants (222). GB. B. 
3 p. 

864. Éternité (3 variétés de type). Concorde debout, Consécration (Faus 
tine assise sur un paon), Diane lucifère. GB (6 p.).-fy--Fécondité, 
mère des camps, Cybèle assise, Luna à dr. et à g. GB (6 p.). 
12p. 

865. 
Junon L ucine,.Junon Reine (2 types), Laetitia, Cybèle, Pudicité, 

croissant et étoiles, Venus debout. MB, 8 p. 

866. Annius Vérus. Tête d&apos;enfant à dr., voilée, fy-. SC J ans u ne couronne. 
PB. (3 p.). -Tête d&apos;enfant, couronnée de fleurs. 1 ^,. SC dans u ne 

couronné épaisse. PB. -4 p. 

867. Lucius Vérus. L VERVS AVG-ARMENIACVS Tête nue. F^. REX 
ARMEN DAT et TR P Mil IMP II COS II-L&apos;empereur assis à g. sur 
une estrade et couronnant le roi d&apos;Arménie (i58.)-
O r, à fle u r de 

ccnn&apos; 
P h o t o t y p i e , p l . V II. 

868. Même avers. I^-TR-P-llll-IMP 
M -COS-II-Victoire à dr., 
appuyant sur un tronc de palmier Un bouclier à la légende : VIC AVG 

(248).-Or, à fleur de coin. 

v 
y 
J 
P h o t o t y p i e , p l . Vil. 

869. Félicité, Paix, Providence, Mars debout, captif arménien. 
AE., 8 p , 

870. Buste drapé. Ri,. CONCORD AVGVSTOR TR P II COS il-Les 
deux empereurs se donnant la main (38). -GB. B. 

871. Autre exemplaire. GB. B. -Buste drapé et cuirassé. 1 ^. CONCOR 

DIAE AVGVSTOR COS II-Même type {m anque à Cohen). GB. B.-

DIVVS VERVS-Tête nue. 1 ^.. CONSECRATIO Bûcher (59). GB, 

patine verte. TB. -3 p. 

872. Tête nue. ty.. FORT RED (en exergue). TR PO T III COS II-For 

tune assise à g. (87). GB. PB. 

873. Tête laurée. F£. REX ARMEN DAT (en exergue) TR P llll &apos;MP II 

COS II-véru s assis sur une estrade et couronnant le roi d&apos;Arménie 


-94 -

( I 59)-GB. rare. ß. -Buste lauré et cuirassé, i^i.. JR p | | | | ||\/]p || 

COS li. Mars debout à dr. (231). GB. B. -
CONCORD AVGVS-
TOR-Les deux empereurs se donnant la m a in ; V ic to ire parthique ; 
c a p tif arménien et trophée. GB (4 p .). -En to u t, 6 p. 

874. 1^.. Concorde des deux empereurs, Fortune assise à g ., l &apos;empereur à 
cheval (profectio). V ic to ire à g ., l&apos;empereur et Rome. -M B , 6 p. 

Ï575. L u c ille . R)L. Concorde assise à g ., Vénus debout, Vénus vic trix . -

4 P-

876. LVCILLAE AVG ANTONINI AVG F-Buste drapé, ty,. Sacrifice 
devant le tem ple deVesta. Sans légende (105). -M édaillon en cuivre 
jaune, avec une large bordure m oulurée. 

Pho to typ ie, p l. V I I I . 

877. Buste drapé. ï ^. HILARITAS-Femme tenant une palme et une 
corne d abondance (3 1). GB. B. -1 ^,. Fécondité assise, Junon Lucine, 
Piété, Vénus, Vesta debout. GB. -6 p. 

878. fy,. Fécondité, Junon Santé assise. -M B , 5 p. 

879. Commode. 1 ^.. COS PP-Mars debout; HERCVLI ROMANO AVG-
Massue, etc. (9 1 5 ); Liberté, Ju p ite r assis, Prince de la Jeunesse, tro 
phée, Abondance, V ic to ire . -AE l, 9 p. 

880. Buste lauré, drapé et cuirassé. 1^,. VOTA PVBLICA (en exergue), 

lég. marginale fruste. Commode présidant au sacrifice d&apos;un taureau ; 
au second plan, un tem ple hexastyle (9 7 8 ). -M édaillon. Br. 

Phototypie, p l. V I I I . 

881. Buste jeune, lauré et drapé. F£. im p III COS II PP. M inerve sacri 
fiant (227). GB, patine verte. B. -Buste lauré et cuirassé, ty.. |VP-

PITER CONSERVATOR TR P VI IMP llll COS II PP Ju p ite r 
debout, protégeant l &apos;empereur (2 7 3 ). GB. -Tête laurée. 1^.. LIBE-

RALITAS AVG (en exergue), probablem ent la 4me. L &apos;empereur assis 
sur une estrade à g. GB. -Tête laurée. 1 ^,. LIBERTAS AVG TR 

P VI IMP llll COS ill PP. La Liberté d é b o u ta g. (3 3 5 ). GB. T B . 
-4 p. 

882. Tête laurée. 1 ^,. MINER VICT, etc. (fru ste ). M inerve et un trophée 

(370). GB. -Même tête. 1 ^,. VICT BRIT (en exergue) PM TR P 

X IMP VII COS Mil V ic to ire assise à d r .(946). GB. B. -La même, 
avec TR P Vllll-GB. -1 ^,. Trophée (DE SARM en exergue). 
Hercule rom ain, Ju p ite r vainqueur assis, Liberté, M inerve au trophée, 
les trois Monnaies, la Fortune tendant la m ain à l &apos;empereur ; déesse à 

g. et étoile. Pieté du sénat. Commode sacrifiant. Fortune devant un 
vaisseau. V ic to ire assise. GB. -17 p. 

-95 -

883. Tète radiée. E£. DE GERM (en exergue). Trophée. -fy.. Prince de 

la Jeunesse. M B . -2 p. B. 

884. ty,. Massue, instrum ents de sacrifice. Providence, M inerve, voeux 

publics. M B . -7 p. 

885. Crispine. 1 ^,. DIS GENITALIBVS-A utel allum é (1 6 ). AE.. -Buste 
drapé, f y . CONCORDIA-Concorde assise à g. (6 ). GB. B. -Même 
avers. 1 ^,. LAETITIA-Femme tenant un gouvernail et une couronne 

de feuilles (2 7 ). GB. B. -l^i.. Concorde assise. GB. 
1 ^.. Laetitia 

et V é n u s /H w assise. M B. -Ensemble, 6 p. 

886. P ertinax. Tête laurée. 
OPI DIVIN TR P COS II -La déesse Ops 

assise à g. (3 3 ). JK. B . -ï ^. VOT DECEN TR P COS II -Prêtre 

sacrifiant (5 6 ). AE.. 

887. Tête laurée. ty,. AEQVIT AVG TR P COS II-L &apos;Équité debout à g. 

(5 ). GB. B. 

888. Même avers, f y . OPI DIVIN TR P COS II-La déesse Ops assise à 

g . (3 4 ). GB. T B . 
, Trri 
Phototypie, p l. V I I . 

889. Dide Julien. Tête laurée. ty.. RECTOR ORBIS-L &apos;empereur debout 

à g . tenant le globe (1 5 ). AE.. 

890. Tête laurée. ty,. RECTOR ORBIS-Même type (1 7 ). GB. 

891. Didia Clara. DIDIA CLARA AVG-Buste drapé. ï £ -TEMPOR HI 
LAR-Femme debout à g ., tenant une palme et une corne d&apos;abon 

dance (3 ). AE.. B. 
Phototypie, p l. V u . 

892. Même avers. 
TEMPOR HILAR-Même type (4 ). GB. B. 

Phototypie, pl. V IL 

893. Pescennius N iger. Tète laurée. fyL. INVICTO IMP TROP --T io phée 

(34 tê te ; 36 revers). AE.. B. -Tête laurée. fy,. VICTOR IVST 

à[VG]-V ic to ire à g. (7 6 ). AE.. 
894. A lbin. 1 ^.. Esculape, F élicité, F o i, mains jointes tenant une aigle 
légionnaire. -Genius de Lyon (40 var.&apos;). M inerve, Providence. AE.. 

-7 P-
895. Tête nue. ï^.. MINER PACIF COS II-M inerve debout à g. (4 7 ). GB. 

896. 
fruste. GB. -ty,. Félicité. M B. -ï^.. Le même. M B . B. -3 p. 

897. Septime-Sévère. 1 ^.. A rrivée de l &apos;empereur (2 types), É quité, A frique 
couchée, F élicité, Fortune assise. Fondateur de la Paix, Hercule 
défenseur, déesse de Carthage sur un lio n , Justice, Laetitia, L ib é ra 

lités 4 rae et 6me, Pallas à g ., V ic to ire , Cérès sacrifiant, A nnona, Ju pi-


-9 é -

ter, etc., Santé assise, trophée parthique, départ de l &apos;em pereur. P ro v i 

dence, restitutor urbis (2 types), voeux décennaux. AE.. -DIVO 

SEVERO-Tète radiée. Ç i. CONSECRATIO-A ig le (7 9 9 ). B ill. 

frappé sous Philippe. -T o ta l, 43 p. 

898. Tête laurée. ty,. pm TR P XVIII COS III PP-Deux V ictoires é ri 
geant un trophée (547 v a r.). GB. B. 

899. 1^.. A nnona, Abondance ( 553); Rome assise à g ., la V aleur co u ro n 
nant 1 empereur. GB. -Tète laurée. fy!.. p|y] J R p XVIII COS III 

PP. Rome assise et une suppliante (550). -F£. V ic to ire britannique, 
M B . -En to u t, 7 p. 

900. Julia Domna. IVLIA DOMNA AVG-Buste drapé. 1 ^,. VENERI 
VICTR-^ enus a d r .? accoudée a une colonne et tenant une pomm e 
et une palme (1 9 2 ). O r. T B . 

901. ty.. Gérés assise, Concorde, Fortune fe lix (2 types), H ila rita s, Laetitia, 

Cybèle dans un quadrige de lions, Cybèle assise à g .. Piété, P udicité, 
Félicité du siècle (2 types), Vénus geiietrix, Vesta assise et debout. AE.. 
Ensemble, 21 p. 

902. Buste drapé, ty.. MAT AVGG MAT SEN M PATR. Julie assise à g. 

(112). GB rare et B. -Même buste. 1^.. SAECVLI FELICITAS -La 

Félicité debout à g. et sacrifiant (178). GB. B. -1 ^. Junon, et Vénus 

v ic trix . GB. 
I^i,. H ilaritas, Félicité du siècle, Vénus v ic trix , sacri 
fice à Vesta. MB (5 p .) . -10 p. 

903. Caracalla. fy,. Serapis, A p o llo n dans son quadrige, le S oleil debout, 

Vénus vic trix . B ill., grand m odule (4 p .). -fy,. DESTiNATIO 

IMPERAT-Bucrane et instrum ents de sacrifice (5 3 ). -
LAETI 

TIA TEMPORVM-Naumachie, chars de course (118). AE., 2 p. rares. 
-6 p. en tout. 

904. Concorde, F élicité, Félicité des temps (vaisseau), Foi m ilita ire . F o r 

tune redux (2 types), déesse de Carthage, Indulgence assise, Jupiter 
sospitator, Libéralités 6me et 9me. AE., 16 p. 

905. 
Mars (2 types), M inerve, M onnaie, Paix, H ercule, Ju p ite r, l &apos;em 
pereur debout, Serapis, Esculape. AE ., 15 p. 

906. 1^,. Buste du S oleil, trophée parthique, l &apos;empereur debout (2 types). 

Santé assise, Q u irin u s portant le trophée, Mars (2 types), A nnona 
assise, l &apos;empereur su ivi d&apos;un porte-enseigne. AE ., 15 p. 

907. ty,. Providence, rector orbis (2 types), Sécurité, l &apos;empereur et un cap 

tif, Vénus v ic trix , V ic to ire b ritannique, V ic to ire dans un bige, la 
V aleur, voe ux p o u r l &apos;empereur. AEt, 16 p. 

-97 -

908. DIVO ANTONINO MAGNO-Buste nu. ty.. CONSECRATIO-
Bûcher (33 ). GB. B. -Buste lauré et cuirassé, fy,. PM fR P XVIII 

IMP III COS Mil PP Esculape etT élesphore (3 2 9 ). GB. B. -Même 
buste, ty.. [PM TRj P XVIII IMP Ml COS INI PP Caracalla (sur 
une p ro ue) et l&apos;A friq u e (334). GB rare et B .-Buste lauré. 1 ^.. PRO-

. VIDENTIAE DEORVM-La Providence debout à g. (531). GB. B .-

4 P-

909. fy&apos;.. 9me libéralité, Esculape et Télesphore, Q u irin u s portant le tro 
phée, Sécurité (M in e rve à g .), v icto ire britannique (640). GB (5 p .). 

-ï ^-VICT BRIT-etc. V ic to ire à d r . , écrivant sur un bo uclier (642). 

-&apos;ï ^-VICTORIAE BRITANNICAE. Même slijet (6 36). M B (2 p .). 
-fy,. Annona, éléphant. Mars, Mars et un c a p tif breton, Esculape et 

Télesphore, quadrige du S oleil, Providence, restitutor urbis, Sécurité. 
M B (11 p .). -T o ta l, 18 p. 

910. Plautille. F$£. Concorde, Piété, propage imperi, Vénus et A m o u r. -
AEl, 5 p. 

911. Geta. fy,. Félicité, F élicité publique . F élicité des temps (types variés), 

Fortune redux. Mars, M inerve, Noblesse, M inerve, F élicité, Geta 
debout, Geta et un trophée. Prince de la Jeunesse, Providence, 

Sécurité, Espérance, V ic to ire éternelle. V ic to ire britannique, V oe ux. 
AE.. -31 p. 

912. IMP CAES P SEPT GETA FIVS AVG-Buste lauré. ty.. PONTIF 
TR F II COS II. Caracalla, Géta, Hercule et Bacchus (1 4 3 ). GB rare 

d B . -Même tête. fy,. VICT .BRIT TR P III COS II-V ic to ire 
assise (210). GB. B. -2 p. 

913■ 
Dl FATRII-Hercule et Bacchus ; Fortune assise à g. ; voe ux 
publics. -M B , 3 p. 

914. Macrin. fy,. L&apos;empereur assis à g. (51 ). -fy,. F élicité (79 avec 

TR F II).-ty,. PONTIF MAX TR P COS FF-Déesse accoudée à 
une colonne (6 2 ). B. -fy,. Sécurité des temps (128). -AE., 6 p. 

915. 1 ^,. L &apos;empereur assis à g .; Sécurité des temps assise à g. GB (2 p .). 

-• fy,. Foi m ilita ire (2 9 ). B. -fy,. Sécurité, quadrige au pas. M B, 
4 p. -• Ens., 6 p. 

916. Diaduménien. M OPEL ANT DIADVMENIANVS AVG-Buste drapé. 
FRINC IVVENTVTIS-Le jeune empereur avec trois enseignes 
(3 ). A . T B . -fy,. Espérance (2 1). AE.. -3 p. 

917-M OPEL ANTONINVS DIADVMENIANVS CAES Buste drapé, fy,. 

7 


919-

9 2 0 . 

921 . 

922 . 

923. 

9 2 4 . 

92). 

926. 

927. 

928. 

929. 

93 0. 

931-

-

9 8 -

PRINC IVVENTVTIS-Le jeune César avec trois enseignes (8) MB 
B. 
4 p. 

Elagabal. 1^.. Lquité, Foi militaire assise, debout ou figurée par trois 

enseignes, Fortune debout, INVICTVS SACERDOS AVG: Jupiter 
conservateur, Laetitia {grand mod.&apos;), libéralités 2e, 3e et 6e, Mars, 

Rome assise, Soleil, l&apos;empereur sacrifiant. -Mars à g., SACERD 

DEI SOLIS ELAGAB, bétyle dans un quadrige (SANCT DEO 

SOLI ELAGABAL), l&apos;empereur sacrifiant (SVMMVS SACERDOS 
AVG), &quot;Victoire {g ra n d m o d .), la m êm e de m od. ordinaire -vR 
31 P-

Buste lauré, drapé et cuirassé. 1^. p M TR P || | | COS II! PP. La 
1 ovidence debout à g. (191). GB. B. -Même buste, avec une corne 

au sommet de la couronne de laurier, ty,. Même légende. L&apos;empereur 

d éb o u ta g., sacrifiant (198). GB. TB (2 p.). _ 1^. p aix allant à g., 

1 empereur sacrifiant. GB (4 p.). -7 p. 

Buste drapé et radié, ty,. p AX A VG]VST|. La Paix allant à g. (122). 
MB. TB. 
* \ 

1 ^-. Liberté, Mars, Rome assise. Victoire courant à dr. -MB, 5 p. 

Julia Paula, fy,. Q m corde assise. -yR, j p. 

CONCORDIA AETERNA. La Concorde debout entre Elagabal et 
Paula (15). MB. 

Aquilia Severa. IVLIA AQVILIA SEVERA AVG. Buste drapé. 
CONCORDIA. La Concorde debout à g., sacrifiant (2). 

Soaem ias. 1 ^,. Vénus céleste assise à g. et debout à g. 

4 p. 

Buste drapé et diadémé. 1^. VENVS CAELESTIS-Vénus debout à g. 
et étoile (11). GB. B. -fy.. Vénus céleste assise à g. et debout à » 
GB, 3 p. -4 p. 

M aesa. fy,. Piété, Pudicité assise, Félicité du siècle. /R , 6 p. 

fy.. Pieté à g., sacrifiant, Pudicité assise à g., Félicité du siècle GB 
4 P-

S évère-A lexandre. 1 ^. Annona, Jupiter propugnator, Jupiter ultor assis. 

Mars, Santé assise, l&apos;empereur sacrifiant. Paix éternelle. yR, 10 p. 

Buste lauré. F^.. LIBE[R] AVGVSTI Hlj. L&apos;empereur assis sur une 
estrade (139). GB rare et TB. -Buste lauré et drapé. 1 ^,. p^X AV-

GVSTI. La Paix courant à g. (189). GB. B. -Tête laurée. 1^.. p M 
TR P Vllll COS III P P Le Soleil debout à g. (390). GB. B. 

2mc libéralité. Mars ultor, déesse sacrifiant. Victoire, Liberté, l&apos;em-

-

99 -

pereur dans un quadrige. Soleil debout. Providence, Victoire écrivant 

sur un bouclier. GB, 13 p. 

932. 
L&apos;empereur dans un quadrige, Jupiter nllor assis. Foi militaire, 

Soleil, Espérance. MB, 6 p. 

933. Orbiane. SALL-BARBIA ORBIANA AVG-Buste drapé et diadémé. 
CONCORDIA AVGG. La Concorde assise à g. (1). /R . B (3 p.). 

934-
CONCORDIA AVGVSTORVM-Même type (4 et 5). GB et MB. 

935. Julie Marnée. !$£.. Félicité publique (assise et debout), Junon conserva-
tr ix , Vénus. vR, 7 p. 

936. Buste drapé et diadémé. 1 ^,. Félicité debout (2 1 ); VENERI FELICI 
(62); Vénus felix assise à g. (69) ; Vénus victrix (78). -1 ^.. Fécon 

dité; Félicité (3 types). -1 ^,. Félicité (2 types) ; Junon auguste assise; 
Vénus fe lix assise et debout; Vénus victrix. GB (20 p.). -I^î,. Vénus 
fe lix (3 variétés) et Vénus victrix. MB (4 p.). -En tout, 24 p. 

937. Maximin. AE.. Foi militaire, Maxime César debout entre deux enseignes, 
Paix, Providence, Santé assise. Victoire. AE., 26 p. 

938. Buste lauré et drapé. F^. PM TR P II COS PP Maxime César 
debout entre trois enseignes (37). -fy.. Même type, 4mc tribunat 

(71). -Même buste. 1 ^. PAX AVGVSTI. La Paix debout à g. (34). 

-E^.. PROVIDENTIA AVG-La Providence debout à g. (80). -
fy,. Foi militaire (à deux enseignes) ; Libéralité {portrait jeune) ; Mars 
pacijer ; Paix ; Providence ; Santé assise ; Victoire ; Victoire germ a 
nique (l&apos;empereur couronné). GB, 16 p. -Buste drapé et radié, 

PAX AVGVSTI. La Paix debout à g. (36). MB. B. -ty,. Foi mili 
taire, Paix, Providence. M B .-Total, 22 p. 

939. Pauline. DIVA PAVLINA Buste voilé, ty,. CONSECRATIO-Pauline 
assise sur un paon qui l&apos;enlève au ciel (3). GB. B. 

940. M axime. Buste drapé, fy,. PRINC-IWENTVTIS-Le César debout à 
g .; derrière, deux enseignes. AE.. -Buste drapé. 1 ^,. PRINC1PI 

IVVENTVTIS. Même type (1 4 ).-Instruments de sacrifice PIETAS 
AVG)&gt; Prince de la Jeunesse. GB, 10 p. -1^,. Instruments de sacri 
fice. MB (3 p.). -En tout, 14 p. 

941. Gordien d&apos;Afrique père. IMP M ANT GORDIANVS APR AVG. 
Buste lauré et drapé. 1 ^-. PM TR P COS PP-L&apos; empereur debout à 
g. tenant un rameau (2). AE.. B. 
P h o t o t y p i e , p l . V II. 

942. IMP CAES M ANT GORDIANVS APR AVG-Même buste. 
I^-. VICTORIA AVGG. Victoire à g. (14). GB. TB. 
P h o t o t y p i e , p l . V III. 


-loo -

9 4 3 . A u tre ex e m p laire . B. 

9 4 4 . Gordien d Afrique fils. (MP M ANT GORDIANVS APR AVG 
B uste lau ré et d ra p é . 1 ^,. VICTORIA AVGG-V ic to ire à g . (1 2 ). AE .. 

945-IMP CAES M ANT GORDIANVS AFR AVG-M êm e b u ste , 
ty,. VIRTVS AVGG-La V a le u r d e b o u t à g . (1 5 ) . G B. T B . 

P h o t o t y p i e , pl. V I I I . 

9 4 6 . Balbin. 1 ^,. VICTORIA AVGG-V ic to ire à d r., re to u rn a n t la tê te . AE .. 
(2 p .). -fy,. CONCORDIA AVGG-D eux m a in s jo in te s. Bill, (g ra n d 
m o d u le ). 

9 4 7 . B uste lau ré et cu irassé , fy.. PROVIDENTIA DEORVM-La P ro v id e n c e 
d e b o u t à g . (2 4 ). -!$£,. C o n c o rd e assise à g ., l&apos;e m p e re u r d e b o u t, 

P ro v id e n c e , V ic to ire . GB (6 p .) . -M êm e b u ste . 1 ^,. C o n c o rd e assise 
i g . MB. -7 p . 

9 4 8 . Pupien. B uste la u ré et cu irassé, fy,. C o n c o rd e assise (6 ) . T B . -F é li 
cité d e b o u t à g . (2 6 ) ; P aix p u b liq u e assise (2 2 ). AE ., 4 p. 

9 4 9 . B uste lau ré e t cu irassé. I^i,. Paix p u b liq u e assise à g . (2 3 ). -1 ^,. V ic 
to ire à g . (3 8 ). G B, 3 p . 

9 5 0 . Gordien III. fy,. É q u ité , É te rn ité , J u p ite r stator, L aetitia, S o le il, e m p e 

re u r sacrifian t, e m p e re u r d e b o u t o u assis. P ro v id e n c e , S é c u rité , V én u s 
v ictrix, H e rc u le d eb o u t. AE ., 16 p. 

9 5 1 . B uste lau ré et c u irassé , l^t,. VIRTVS AVG-L a V a le u r d e b o u t à g . 
(3 8 9 ). AE ., q u in a ire . B. 
P h o t o t y p i e , p l. V II. 

9 5 2 . M ANT GORDIANVS CAES-B uste d ra p é , ty,. PIETAS AVGG-
In s tru m e n ts de sacrifice (1 8 3 ). G B . B et rare. -]^i. F é licité, F o rtu n e 
redux assise, J u p ite r stator, L a e titia , 2 me lib é ra lité , l &apos;e m p e re u r sa c ri 
fian t, Paix assise, l&apos;e m p e re u r en h a b it m ilita ire , la P aix , V ic to ire 
(2 ty p e s ). GB (1 7 p .) . -fy.. É te rn ité , C o n c o rd e assise, J u p ite r 5/a/or, 

l&apos;e m p e re u r dans u n q u a d rig e à g . (2 8 9 , rare), S é c u rité . MB (5 p .) . -

T o ta l, 23 p. 

9 5 3 . Philippe père. 1 ^. É q u ité , É te rn ité (é lé p h a n t). F élicité des e m p e re u rs 
(c o u r o n n e ). F élicité des te m p s, L a e titia , 2 me lib é ra lité , l&apos;e m p e re u r 
assis. F é lic ité , R o m e é te rn e lle , lo u v e et ju m e a u x , n o u v e a u siècle 
(te m p le ). S é c u rité , E sp é ra n c e . B ill. -20 p. 

9 5 4 . ty.. PAX FVNDATA CVM PERSIS-P aix d e b o u t à g . (1 1 3 ). Bill. 
rare. 

9 5 5 . I^i.. L&apos;e m p e re u r à ch ev al (a d ven tu s), É q u ité , É te rn ité (é lé p h a n t) , 

A n n o n a , F o i m ilita ire (ty p e s v a rié s). F o rtu n e assise, 2me et 3me lib é-

-101 -

ralités, MILIARIVM S A E C V L V M (cippe), l&apos;empereur assis. Félicité, 

cippe avec COS 111, temple du nouveau siècle. Santé debout, Vic 

toire. GB, 33 p. -ty,. Annona, Félicité des tem ps; Victoire. MB 

(3 p.). -Total, 36 p. 

956. O tacilie. fy,. Concorde assise, Junon conservatrice. Piété debout, 

Pudicité assise. Bill., 9 p. 

957. ty,. Concorde assise. Piété, Pudicité assise, hippopotame. GB, 9 p. -

1^,. Piété; SAECVLARES AVGG (cippe). MB (2 p.). -Ensemble, 

11 p. 
958. Philippe fils. fy,. 3m&apos; libéralité. Paix, Prince de la Jeunesse, \ aleur. 

Bill. (7 p.). -1^--3mc libéralité. Paix éternelle. Piété, Prince de la 
Jeanesse. GB (12 p.). -1^.. Prince de la Jeunesse; SAECVLARES 

AVGG-Cippe à la légende COS II (80). MB (4 p.). 
I otal, 23 p. 

959. Trajan-Dèce. fy,. L&apos;empereur à cheval (adventus), la Dacie, les deux 

Pannonies, la Paix, Uberitas. Bill., 6 p. 

960. IMP C M Q TRAIANVS DECIVS AVG-Buste radié et cuirassé. 
I^t-FELICITAS SAECVLI -Félicité debout (39)-Médaillon Br. (4 p.). 

961. ty,. Genius de l&apos;armée d&apos;Illyrie, Pannonie, Paix, Victoire, Rome assise 

(VIRTVS AVG)-GB ( i i p.). -fy--Genius de 1 armée d Illyrie, 

Libéralité, Victoire. MB (6 p.). -F£. SC-Mars debout. PB (3 p.). 

-Ens., 20 p. 

962. É tru scille. fy,. Pudicité assise et debout. Bill. (8 p.). -Hi--l écon-

dité ; Pudicité assise. GB et MB (7 p.). -Total, 15 p. 

963. H erennius É truscus. Ri.. Prince d e là Jeunesse. Bill. 
fy-. PIETAS 
AVGG-Mercure ; Prince de la Jeunesse. GB (3 p.). -H ostihen. 
fy,. Mars p ro p u g m to r-, instruments de sacrifice (pietas). Bill. (4 p.). 

fy.. PIETAS AVGG (Mercure) ; Prince de la Jeunesse, assis et debout 

à g. GB (6 p.). -En tout, 14 p. 

964. Trébonien-G alle. fy,. Éternité, Liberté, Paix. Bill. (5 p . ) . -fy,. Junon 

M artialis dans son temple ; la même assise à g. ; Libéralité ; Paix ; 

Santé; V aleur; voe ux décennaux. GB (10 p.). 
Ensemble, 15 p. 

965. V olusien. fy.. Équité, Concorde debout et assise. Félicité, Junon 
m artialis assise, l&apos;em pereur sacrifiant. Pieté, Valeui. Bill. (9 P-)-

1^,. Équité, Concorde debout et assise. Félicité, voeux décennaux. GB 

(12 p.). -l^i.. Concorde assise; Félicité. MB (3 p.). -En tout, 24 p. 

966. É m ilien. ty,. Espérance publique. Bill. 

967. V alérien. 1^.. Apollon conservateur. Félicité, Jupiter conservateur, 

restituior O rientis, Santé, Victoire, Valeur. Bill. (17 p . ) . -fy.. Apollon, 


-------

1 0 2 

C o nco rde de l &apos;arm ée, L ib é ra lité , restitutor orbis. V ic to ire . G B et M B 

(6 p .) . -E nse m ble, 23 p. 

968. Valerien et Gallien. CONCORDIA ÂVGVSTO[RVM]-Bustes laurés 

et affrontes, fy.. LIBERAUTAS AVGG I (c h iffre c e rta in ). Les deux 

em pereurs assi^à g. sur une estrade et en touré s de p lu sie u rs figu res 
( é)--P e tit m é d a illo n . B et très rare. 

Ph o t o t y p ie , p l. V I I I . 

969-M a rin ia n e . Buste v o ilé sur un croissant. R i. C O N S E C R A T IO Paon 

e n le va n t M a r in ia n e .» cie l ( , 6 ) . -
lÿ ^ L . T f a « ( &apos; S : S &quot; 

1 ^. Paon a d r. (1 1 ). B ill. -M êm e buste sans le croissant 
1 ^. M êm e lég. Paon de face ( 8 ). M B . -E n to u t, 10 p. 

97 0. Gallien. GALLIENVS AVG-Buste lauré. fy,. F[0]RTVNA REDVX-

F o rtu n e à g. ten ant un g o u v e rn a il et une corne d &apos;abondance (2 6 8 ). O r. 

971-B i-M ars dans u n te m p le , tro p h é e g e rm a n iq u e , J u p ite r conservateur, 

stator ex victor, L ib é ra lité , M ars pacifer, P aix. -RESTIT-GALLIAE-

Espérance, 1 em p ere ur terrassant un e n n e m i, V ic to ire et un ca p tif 

\ ic to ire g e rm a n iq u e . V a le u r. B ill. , 22 p. 

972. rçi. VICTORIA AVGG-V ic to ire à g . (1 1 3 9 ). B ill. , q u in a ire . B. 

973-1 ^-A n n o n a , con cord e de l &apos;arm ée, INT VRB-, J u p ite r con serva te ur, 

V ic to ire . G B (7 p .) . -ty,. L ib é ra lité , V ic to ire g e rm a n iq u e . V a le u r 

voe ux décennaux. M B (5 p .) . -
A p o llo n con serva te ur (C e n ta u re ), 

cohortes p ré to rie n n e s ( lio n ) , D iane (c e rf) . H e rcu le (s a n g lie r et lio n ) , 

J u p ite r (c h è v re ), lé g io n I V (g ru e ), Liber pater (p a n th è re ), N e ptun e 

(h ip p o c a m p e et c a p ric o rn e ), saeculares (c e r f) , S o le il (taure au et Pégase), 

Ubentas, V ic to ire g e rm a n iq u e (2 ty p e s ). PB (25 p .). -T o ta l, 37 p ! 

974-Salonm e. ty,. Déesse Segetia, Ju n o n reine , V énus v ic trix . B ill. (4 p ) 

F^.. Vesta assise à g. M B . -S alon in. 1 ^. C onsécration (a ig le p o r 

ta n t le César au c ie l), J u p ite r crescens, P rin ce de la Jeunesse. B ill 
(3 P -) --8 p . en to u t. 

97 &apos;• H i-PRINCIPI IVVENTVTIS-Le César d e b o u t, ten ant une haste et 

une enseigne (3 0 ). B ill. , q u in a ire . 

976. V a le rie n César. 1 ^. P | E T A S A V G G . i n stru m e n ts de sacrifice (C o h ., 

50). B ill. -Macrien jeune. IMP C FVL MACRIANVS [PF 
AVG-Buste radié. 1 ^. |0 VI CONSER[VAT]ORI-Jupiter assis à g. et 
son aigle . B ill. -2 p. 

977-Q uietus. 
A p o llo n con serva te ur (2 p .) . M ars propugnator. B illo n 
3 p. 
r 6 
, 

97s . Postum e, ty.. F é lic ité , H e rc u le Deusoniensis et pacifer. M o n n a ie , 

-

103 -

N e p tu n e , M ars, P aix, F é lic ité du siècle, E sculape, H y g ié e , Uberitas, 

V ic to ire , V a le u r. B ill. , 19 P--
F o i m ilita ire , Laetitia (vaissea u). 

Mars à g .. V ic to ir e et c a p tif. V a le u r. G B (6 p .) . 
I o ta l, 25 p. 

9 7 9 . Victorin. 1 ^.. Santé. -
Marius, ty ,. C o nco rde (m a in s jo in te s ); \ ic 

t o i r e . _ Tetricus fils. f y . Espérance. PB (6 p .). -Claude I I . 1 ^.. 

M é m o ire é te rn e lle , requies optimor. m erit.. V ic to ire s g e rm a n iq u e et 

&apos; g o th iq u e , etc. -Quintille. 

C o n co rd e , F o i m ilita ir e . F o rtu n e , 

etc. P B . -25 p . en to u t. 

980 Aurélien. f y . C o n co rd e , l &apos;e m p e re u r devant une fem m e te n a n t une tête 

radiée, etc. M B (6 p .) . -
J u p ite r con serva te ur. -

Aurehen et 
Vaballathe, les deux têtes.-Sévérine. ï^,. C o nco rde des soldats, Ju n o n 

re in e , etc. PB. -E n s ., 20 p. 

9 8 1 . Tacite. R i. É q u ité , M ars victor, e t c . -Florien. ï ^. F o i m ilita ir e . F é li 
c ité des te m p s . -Probus. ty.. A b o n d a n ce , l &apos;e m p e re u r à che val, etc. 

-PB, 13 p. 

9 8 2 . Probus. Buste lauré et cuirassé, fy--FIDES MILIT-La F o i ten a n t 

deux enseignes (251). PB, médaillon. TB. 

P h o t o t y p i e , p l. \ l ü • 

9 8 3 . M êm e avers. ÏÇt. V-■ • FAX-V ic to ire dans un bige à d r. PB, m é d a il 

lo n . T B . 
P h o t o t y p i e , p l. V I I I . 

9 8 4. PROBVS AVG-Buste la uré . 1 ^. lis s e .-P l o m b (essai de l &apos;avers d &apos;une 

pièce d &apos;o r). T ro u é . 

9 8 5 . Carus. ty,. A ig le , P a ix , Espérance, etc. PB (8 p .) . -Buste casque a 

g. fy,. SPES PVBLICA-Carus et N u m é rie n à cheval (0 0 ). 

argenté, rare et B. -9 P&apos; 

9 8 6 . Numérien. IMP C NVMERIANVS PF AVG COS-Buste la uré à m i-

corp s, cuirassé, vê tu d &apos;u n m anteau b ro d é , te n a n t le sceptre et le 

glob e, ty,. A D L0C V T 10 AVGG-C a rin et N u m é rie n sur une estrade, 

à g ., haran gua nt qu atre soldats. B r. m é d a illo n . I B. 

98 7. F£. F o i m ilita ir e , J u p ite r v a in q u e u r. M ars, etc. 
C a r i n . ty.. F é lic ité 

p u b liq u e , p rin c e de la Jeunesse. -PB, 9 p. 

9 8 8 . Magnia ürbica. Ï^L. V én us céleste ; V én us genetrix (1 1 ). -PB, 2 p. 

9 8 9 . Dioclétien. IMP C C VAL DIOCLETIANVS AVG-Buste la uré et 

drapé-F£. IOVI CONSERVAT • AVG • J u p ite r d e b o u t a g . (2 0 8 ). -

O r. 

9 9 0 . Buste la u ré . f y . VICTORIA SARMAT-Q u a tre soldats sa crifia n t 

devant la p o rte d&apos;une forteresse (4 8 8 ). AE. (2 p .). -A u tre avec VIC-


-

104 -

TORIA SARMATICA ( 4 9 0 ) . -1^.. VIRTVS MILITVM. Même 
sujet /R (6 p.). -
1^. IOVI T V T A T O R I. Jupiter debout. Bill. -
ly,. Genius du peuple rom ain; Monnaie (sacra m oneta). MB (&apos;S o &apos;) __ 
18 p. en tout. 
v 

991 &apos; :&quot; 
Hr Ulr Buste avec le titre de César-
VICTORIA SAR-
MAT. oa.crmce devant une forteresse (548 v a r .) . 
B. -
y |R -

TV S MILITVM-Même sujet (622 et var. avec P.A VG i-AE. (2 p.) 

-ty-VIRTVS MILITVM-Forteresse à trois tourelles (629&apos;) AE. -
Ens., 6 p. 
\ 
■ 

9 9 2 . fy.. Tem ple {conservatores u rb .), Genius du peuple, Providence, Mon-

iaie. MB (15 p.). 
. 
Cornes A u g g . (Minerve), cow-oemj/or (H er 
cule), Jupiter, Santé, etc. PB (15 p.). -Ensemble, 30 p. 

993 -Carausius. IMP CARAVSIVS P F AVG-Buste lauré et drapé. 1^. 
FELICITA (sic) AVG-Vaisseau à la voile avec ses rameurs (type du 
n° 69). 
v 

P hototypie, pl. VIII. 

994-Même avers. F£. V O T O PVBLICO-Autel avec l&apos;inscription M VLTIS 
XX IMP (408). AE.. 
h 
iv iv L iiô 

Phototypie, pl. VIII. 

995-Même avers (fruste). 1^. C ON[C 0 [RDIA] MILITVM-Deux mains 
]ointes (41). 

996-f y . Foi militaire. Fortune, L aetitia , Mars, P m (beaucoup de variantes). 
Providence, Félicité du siècle, Santé, Valeur. -PB, 38 p. 

9 9 7 -Allectus. 
L aetitia, Monnaie, Paix, Providence, Santé, Valeur -
PB, 26 p. 

998. Domitius Domitianus-IMP C L DOMITIVS DOM ITIANVS AVG-
Buste laure et cuirassé. 1^. Q ENIO POPVLI ROMANI 
Genius 

debout a g., avec 1 aigle (1). MB. 

9 ^;. Constance-Chlore-fe. VICTORIA SARM AT-Sacrifice devant une 

t°w . T S^( 2 8 6 ) -^( 2 P &apos;}&apos; Buste avec N 0 B C -
VIRTVS MILI 
TVM . Meme sujet (312). 
(2 p.). -1^. VIRTVS MILITVM-Mur 
de forteresse a trois tourelles (318). JR. (2 p.). -5 p . en tout. 

1000. 
Genius du peuple, mausolée (MEMORIA etc. et M EM O 

RIA FELIX), Monnaie, Carthage (SALVIS AVGG. etc.). -MB 
10 p. 

1001. Hélène. F^,. Sécurité; Paix publique. -Theodora, fy,. Piété. -PB 
8 p. 

-

105 -

1002. Galère Maximien. ty,. V IRTV S MILITVM-Sacrifice devant une for 
teresse. -AE., 2 p. 

1003. î^. Genius du peuple; M onnaie; Concorde des soldats; Providence. 
MB et PB, 14 p. 

1004. Valérie, 
Vénus victrix. -Sévère II. 1^,. Carthage (64). MB 

(3 p.). -Maximin Daza. Buste à mi-corps, à g. 1^,. SOLI INVICTO 
C O M IT I-Quadrige du Soleil (174). Bill. rare. -fy.. Genius du 
César; Genius du peuple; S o li in v ic to -, quadrige du Soleil. -

Maxence. fy,. Dioscures. MB et PB (6 p.). -10 p. en tout. 

1005 . L icinius père. I^L. Genius du peuple, Jupiter conservateur. -Lici-
n iu s fils . fy,. Jupiter conservateur. -PB, 10 p. 

1006. Constantin le Grand. C O N ST A N T IN V S P F AVG -Tête laurée. ty,. 
VICTORIA C O N S T ANTINI AVG 
V ictoire entre deux captifs 
(609). Or. 

1007. Sans légende. Tête diadémée à dr. 1^,. C O N S T A N T IN V S AVG-

Victoire à g. (97). AL--ty.. C ONSTAN TINIAN A DAFNE-Vic 
toire assise à g. B dans le champ (90). AE.. -Tête laurée, avec N OS 

C-f y -V IRTV S MILITVM -Porte de forteresse à trois tourelles 
(705). AE.. 

1008. 1^,. Tem ple (C O N S E R V A T O R E S VRB ), l&apos;empereur à cheval. 
Tranquillité, Providence, Soleil, etc. -Constantinople, Rome, Peuple 
rom ain. -MB et PB, 38 p. 

1009. C onstantin I, Crispus e t C onstantin II, C O N ST A N T IN V S MAX 

AVG-Tête nue. ty,. C R IS P V S ET C O N ST A N T IN V S C C -T êtes 
nues en regard (3). Billon. 

1010. Fausta. fy,. S a lu s rei publicae-, Espérance. -Crispus. lÿ,. Tranquil 
lité ; voeux. -PB, 9 p. 

i o n . Constantin Jeune. Sans légende. Tête diadémée à dr. 
-C O N S-

TA N TIN V S AVG dans une couronne (69). /R . 

ro i2 . I^&lt;. Tranquillité, voe ux. Prince de la Jeunesse, etc--PB, 20 p. 

1013.-C onstant. FL IVL C O N S T A N S P F AVG-Buste cuirassé et diadémé. 

VICTORIA AVGVSTORVM • V ictoire à g. et palme (135). -
AE., petit médaillon (entaillé). 

1014. 1^,. VICTORIA AVGVSTORVM-Victoire à g. (;36). AE.. -ty,. 

FELIX T E M P 
REPARATIO-Vaisseau. MB. -Ens., 3 p. 

1015. Constance II. DN C O N S T A N T IV S P F AVG Buste drapé et dia-


-

l o é -

démé. fy,. VIRTVS EXERCITVM (sic). L&apos;em pereur debout (326). 
yR, double denier. 

1016. ty,. Victoire (exergue : LVG), voeux XXV, XXX etXXX X--AE., 
14 p. 

1017. 1^,. L&apos;empereur sur un vaisseau, avec deux captifs, combattant un 
cavalier; forteresse; les 3 Monnaies ; buste à g. sans légende. 1^. 

CONSTANTIVS CAESAR. -PB, 9 p. 

1018. Magnence. Buste drapé, tête nue. 1^,. VIRTVS EXERCITI L&apos;empe 
reur debout. -AE., 2 p. 

1019. 

Monogramme chrétien; deux Victoires. -Décence. 1^-. M ono 

gramme chrétien; deux Victoires. -Constance-Galle, ty,. L&apos;em 
pereur combattant un cavalier; deux soldats; forteresse. -MB et 
PB, 8 p. 

1020. Julien II. Buste drapé, tète nue (NOB CAES)-
Étoile dans une 
couronne. AE., gr. m o d .-fy,. V ictoire; voeux V etX -^( 1 9 p .).-
fy.. Taureau. MB (2 p .). -Total, 22 p. 

1021. Jovien. fy,. VOT V MVLT X dans une couronne. AE.. -fy.. Le 
même et voeux publics (déesse sur une proue). PB, 2 p . -Ens., 3 p. 

1022. Valentinien Ier. I^i.. RESTITVTOR REIP-L&apos;empereur debout. -

1 ^. VOT V et VOT V MVLT X dans une couronne. -I^i,. VRBS 
ROMA-Rome assise. AE., 11 p. -1 ^,. L&apos;empereur et un captif. PB. 

-12p. 

1023. Valens. DN VALENS P F AVG-Buste cuirassé et diadémé. 
RESTITVTOR REIPVBLICAE L&apos;empereur debout, tenant le laba-
rum et une Victoire (32). Or. TB. 

1024. 1^-. VICTORIA AVGVSTORVM. V ictoire écrivant sur un bouclier : 

VOT V MVLT X (60). -AE., petit médaillon, 2 p. 

1025. ty,. Restitutor reip., Rome assise, VOT V MVLT X dans une cou 
ronne. -AE., 16 p. 

1026. Procope. DN PROCOPIVS P F AVG-Buste diadémé et cuirassé. f$£. 
VOT V dans une couronne (14). AE.. B. 

P h o t o t y p i e , pl. VIII. 

1027. Autre exemplaire. 

1028. Gratien. DN GRATIANVS P F AVG-Buste diadémé et cuirassé, 
l^--VIRTVS E/ERCITVS-L&apos;empereur tenant le la b a ru m (5 3 ).-
AE., petit médaillon. 

P h o t o t y p i e , pl. VIII. 

1029. I^.-Rome assise, Virtus assise, VOT XV MVLT XX-
1 ) P-
Rt-GLORIA ROMANORVM-L&apos;empereur et un captif. PB, 16 p. en 

tout. 
1030. Valentinien II. l^L. Victoire de face (5 i)e t à g. (49). -Tiers de sou 

d&apos;or. -2 p. 

1031. 1^,, Rome assise, Victoire des trois Augustes. /R , 5 p. -Buste cas 

qué. ï^i. L&apos;empereur dans un vaisseau (22). PB. -Ens., 6 p. 

1032. Théodose. I^-. Concorde, Virtus (2 types), VOT X MVLT XX-
AE., 10 p. 

1033. Magnus Maxime, fy,. Concorde, Virtus. 
/R , 6 p. 

1034. Flavius Victor, fy . VIRTVS ROMANORVM -Rome 
assise de face 
(6). /R (5 p .). -
Porte de camp (lég. fruste) (3). PB. -En 

tout, é p. 

1035. Eugène, ty.-VRBS ROMA -Rome assise à g. LVG PS (16). -ty--
VIRTVS ROMANORVM-Même type (14)-AE.. 
6 p. 

1036. Honorius. Buste casqué et cuirassé, de face. fy.. CONCORDIA 
AVGG-Rome assise de face (3 p .). O r. B. 

1037. 
Urbs Rotna et virtus Romanorum. -AE., 9 p-

1038. Jovin. ÏV.. VICT ORIA AVGG-Rome assise à g. (4)-
-A , 2 P-

1039. Priscus Attale. D PRISCVS ATTALVS P F AVG 
Buste cuirassé 

et diadémé. 1^. INVICTA ROMA AETERNA-Rome assise à g. 

(7 var.&apos;). AE.. 

1040. Jean. D N IOHANNES P F AVG-Buste cuirassé et diadémé. 1^.. 

VICTORIA AVGGG L&apos;em pereur posant le pied sur un captif. RV 
dans le champ (4). Or. 

1041. Valentinien III. F^. VICTORIA AVGGG L&apos;empereur debout à g., 
posant le pied sur un monstre (19). -O r, 2 p. 

1042. ty,. VICTORIA AVGG-Victoire à g. -A , 2 p. 

1043. Sévère III-1^.. Monogramme chrétien dans une couronne (16). -

AE., quinaire. 

1044. Spintriennes. Sujet érotique, ty.. || | | . XII-XVI dans une couronne. 

PB, 6 p. 

1045. Gontorniates. Homère. COMHPOC (sic). Buste drapé. 1 ^,. AMAC-

TPIANQN ■ Vaisseau à g . avec ses rameurs (inédit). 
Phototypie, pl. V III. 

1046. Alexandre le Grand. ALEXANDER-Buste coiffé d&apos;une peau de lion ; 


-i o 8 -

devant, palme incuse, ty,. Courses de char au cirque. -N éron. 1^.. 
, 
Dioscure conduisant son cheval à g. ; devant lui, deux figurines. -
1^. Chasse (très fruste). -Trajan. 1^,. Scylla et le vaisseau d&apos;Ulysse. 
-1^.. Cérès assise et Annona (fruste). -5 p. 

1047. Poids. Buste d&apos;empereur à g. tenant le sceptre surmonté d&apos;un aigle 
(époque de Dioclétien). Carré. -fO B incrusté d&apos;argent dans une 
bordure de feuillage gravée. Carré. 

1048. Petit poids carré portant la légende FRVMENTI (ty-VL) incrustée 
d&apos;argent. -Poids orbiculaire aux chiffres A (fy.. IV) incrustés 
d&apos;argent. 

1049. Padouans. Jules César, Tibère, Néron (2 p.), Aelius César, Marc-

Aurèle, Faustine jeune. GB, 7 p. 

III. M O N N A IES BY ZAN TINES 

1050. Arcadius. ty,. Rome assise. AE , 7 p. 

1051. Théodose II. Buste de face. fy . CONCORDIA AVGG N-Constanti 
nople assise (Sabatier, pl. 4, 30). Or. -Même buste, 
VOT-
XXX-MVLT-XXXX-Même type (pl. 5, 6). Or. B. 

1052. fy,. Rome assise. Victoire à g. 
3 p. 

1053. Marcien. Buste de face. ï^,. VICTORIA AVGGG-Victoire à g. 

(pl. 6, 6). Or. B. 

1054. Zénon. Buste de face. 1^. VICTORIA AVGGG-Victoire à g. (pl. 7, 
18). Or. -F^i,. Aigle (pl. 8, 5). yR, rare. -2 p. 

1055. Anastase. Buste de face. 1^. VICTORIA AVGGG-Victoire à g. 
(pl. 8, 25). Or. B, 2 p. 

1056. Buste à dr. ty.. Victoire assise (pl. 8, 26). Demi-sou d&apos;or, 2 p . -
fy.. Victoire à dr. (pl. 8, 27). Tiers de sou d&apos;or. -3 p. 

1057. Justin. Ri. GLORIA ROMANORVM-L&apos;empereur nimbé debout. 
AE., très rare. 

1058. Justinien. Buste de face. 1^. VICTORIA AVGGG-Victoire de face 
(pl. 12, 3). Or. B. 

1059. 1^,. Monogramme chrétien dans une couronne (pl. 12, 17), CN 
(pl. 12, 13), croix entre deux étoiles (pl. 12, 12), monogramme 
(pl. 12, 8). -A , 5 p. très rares. 

-109 -

1060 Rois goths. Théodoric. Buste d&apos;Anastase. fy.. Monogramme (pl. 18, 3-
4). -Buste de Justin, fy,. Monogramme (pl. 18, 5). -fy,. Étoile; 
monogramme chrétien. AE., 8 p., rares. 

1061. Athalaric. Buste de Justinien. ï^,. DN ATHALARICVS RIX (**£)&gt; 
(pl. 18, 20). -fy,. Monogramme (pl. 18, 19). AE., 2 p., rares. -
Buste de Rome. Ri. ATHALARICVS-Guerrier debout (pl. 18, 12). 
-Tête de Justinien. fy,. Monogramme (pl. 18, 21). PB (3 p.). -
5 p. en tout. 

1062. Thcodabat. Tête de Justinien. 
DN THEODAHATVS REX 
(pl. 18, 28). AE., rare. 

1063. Baduela. Tête d&apos;Anastase. fy.. DN BADVILA RIX (pl-l 9 -l2)-
rare. -Buste de face. 1^-. DN BADVELA REX (pl-19, 3 va r.). -
Invicta Roma. I^i,. Aigle; louve et jumeaux. -Ravenne. I^L. Mono 
gramme PB (4 p.). -5 p. 

1064. Rois vandales. G untbam und. DN REX G[VNTHAMV]NDV-Buste à 
dr. Ri. DN (pl-20, 2). AE., très rare. 

1065. Thrasamund. . . SAMVDS-Buste àd r. fy,. DN (pl-20, 8). AE., rare. 

1066. Hildéric. HILDIRIX REX-Buste à dr. 1^-. FELIX KARTG-Carthage 
debout (pl. 20, 11). AE., rare. 

1067. Geilamir. DN REX G--Buste à dr. 1^.. DN L (p&gt;-20, 17). AE., rare. 

1068. Carthage. Buste de Justinien. E$i. VOT-MVLT-HTI (pl-12, n ) . -
Buste de Justin II, de face. fyi. FELIX RES PVBL (pl-21, 3). AE., 
2 p., rares. 

1069. Tibère-Constantin. Buste de face. Ri. VICTORIA AVGG-Croix 
(pl. 22, 13). Or. B. -Maurice-Tibère. Buste de face. I^i. Victoire 
de face. (pl. 24, 10). -Demi-sou et tiers de sou (pl. 24, 12-13). 
Or (3 p.). -4 p. en tout. 

1070. Maurice, Constantin et Théodose: Deux bustes de face, séparés par 
une croix. Ri. DN TEODOSIVS PF A -• Buste de face (pl. 39, 6). 
yR. -Focas. Ri. OK (pl-26, 32). -Heraclius. F$i. Croix (pl. 28, 
xé). -Buste de face. I^i. Bustes juxtaposés d&apos;Heraclius Constantin 

et Martine. AE. (5 p.). -6 p. en tout. 

1071. Heraclius et Heraclius-Constantin. Sou d o r(p l. 29, 18). 

1072. Les deux empereurs assis de face. I^i. DEVS ADIVTA ROMANIS-
Croix (pl. 29, 23). AE., 3 p. 

1073 . Constant II. Sou d&apos;or (pl. 32, 5). -Autre à la barbe longue. -2 p. 

1074. Miliaresium (pl. 32, 9). AE.. -Constant II et Pogonat. Miliaresium. 


-n o -

(2 p .). 
Pogonat, Heraclius et Tibère. iMiliaresium (ty p e de 
pl-35&gt; I 3)-^ 
-Constantin IV, Heraclius et Tibère (?). M ilia-
resium . AE.. -E n s., 4 p. 

1075. Léon III et Constantin V. Sou d&apos;or (p i. 39, 20). 

1076. A utre exem plaire. 

1077. Léon IV et Constantin V. Sou d &apos;or (p i. 40, 16). 

1078. Deux autres. 

1079. Léon IV et Constantin VI. Sou d &apos;or (pi. 41, 3), 2 p. 

1080. Nicéphore et Staurace. Sou d&apos;or (pi. 41, 17). 

1081 . Basile Ier et Constantin IX. 1^,. Légende en cinq lignes (p l. 45, 2). 
MB-• Nicéphore II. 
Croix au m édaillon de l&apos;em pereur (p l. 47, 
13). AE.. -Jean Tzimiscès. 1^,. M ême croix (p l. 47, 19). 
-
E ns., 6 p. 

1082. Basile II et Constantin XI. Deux bustes séparés par un e croix (p l. 48, 
16). -Michel VII Doukas et Marie. Même type (p l. 51, 11). /R , 
4 P-

1083 Eudocie, Michel et Constantin. Sou d&apos;o r concave (p l. 50, 10) O r. 
TB. 

1084. Jean II Comnène. Sou d&apos;or concave (p l. 53, 11). -Manuel Ier 
Comnène. Sou d&apos;électrum concave (p l. 55, 2) (2 p .). -Andronic II 
et Michel IX. Sou d&apos;or concave (p l. 60, 13). -E ns. 4 p. 

1085. Andronic II et III (p l. 61, 14) ; Manuel II (p l. 63, 1 1 ); Jean VIII 
Paléologue (pl. 63, 1 9 ); Trébizonde : M anuel I er (p l. 67, 13) et 
Jean I I (pl. 68, 3). AE ., 6 p. 

1086. 
Lots de m onnaies grecques et rom aines non cataloguées. 

MÉDAILLIERS 

1087. 

1088. 

1089. 

1090. 

1 0 9 1 . 

1092. 

1093. 

1094. 

1095. 

1096. 

1097. 

1098 

P etit m édaillier anglais p o rtatif en chêne, garni de 32 planchettes 
percées de trous de différents m odules. P orte à deux battants. H aut. 

47 ce n t., larg. 44 ce n t., prof. 35 cent. 

A utre, en chêne, à 39 planchettes. H. 55 cen t., 1. 45 c e n t-&gt; P-35 cent. 

Petit m édaillier en acajou, avec 15 planchettes percées et 5 tiroirs. 

H. 35 ce n t., 1. 30 ce n t., p. 27 cent. 
Autre, en acajou, à 27 planchettes. H. 36 c e n t . , 1. 24 cent., p. 26 cent. 

Autre, à 20 
planchettes. H. 35 cent., 1. 32 cent., p. 29 cent. 

A utre, avec 
17 planchettes et 3 tiro irs. H. 36 ce n t., 1. 30 ce n t., 

p. 26 cent. 

A utre, à 20 planchettes. H. et 1. 30 ce n t., p. 27 cent. 

A utre, à 18 planchettes. H. 26 ce n t., 1. 34 ce n t., p . 29 cent. 

A utre, à [9 planchettes. H. 27 
ce n t., 1. 23 c e n t., p. 22 cent. 

A utre, à 27 planchettes. H. 35 ce n t., 1. 27 ce n t., p. 22 cent. 

Boite en acajou, co ntenant 12 planchettes. H. 17 ce n t., 1. 27 ce n t., 

p. 24 cent. 
A utre boîte, co ntenant 16 plan ch ettes. H. 23 ce n t., 1. 30 ce n t., 

p. 27 cent. </unit>

<back>MAÇON, PR O T A T F R ÈR ES, IM PRIM EURS 


PLANCHE I 

O /&apos;M 


PLANCHE II 

W j 0 


PLANCHE III 


PLANCHE IV 

•&apos; A t t / &apos; » &apos; 


PLANCHE V 

: s /■ v 4 i 

à. MjvfrJ&apos;rt j 

• W -&apos;r v . ï , v -&gt; f &amp; 
■ * 
A 
* 


PLANCHE VI 


PLANCHE VII 


PLANCHE VIII </back>


</text>
</tei>