<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<other>T ..•■ 

, \ -î . ... • 
^ 
• : -? 
.* 
-&apos; 
-, 
,. ■. -n -: f&quot; -

^;fps&apos;£ 
■# &apos; 
:lr 1 
ü A &gt;v vP^&apos;V ?&apos; V .w /üi c i--è^ ^;&gt;&apos; #^k| i^&apos;ÿ; .Ä.-
&apos;-iÂ 

r 
.-&apos; 
, -&quot; r &apos; -X y 
&apos; ^• • • • &apos; 
a 
F v ^-. . &apos; -v -i î &quot; -^^ •••• • • &apos; % 4 -^ 
f i :v1^ 
t V -

&apos; &gt;jr -■ •&apos; &apos;i&apos;&gt; 
-*: • • .■&apos;•••# « w» : J?v. f j a f iM * &amp; ..¥ &amp; *%&apos;* 
&apos;A x : v? -j, &apos; ^? m 

■ J t &amp; f 
■&apos;-, -A &apos; ■, 

:&apos;&apos;&lt;; 
-v&quot; ^1 r ^M r / AE ^/ &apos; J S a ^À t . i l f 1-3 ^» ^ 
%»• -* -K ; &apos; 
r 
f 
» 
* * 

■ 
, , 
..^C ;&apos; 

 §M%; &gt; a.k 

&apos; • • *-0.V -&gt;•• 4r&apos;&gt;Â4&apos; , • •&gt; X Pi=frw 5-W -&apos;M i 

»■ V 
. • . 
&apos; « . 
. . •&gt; &apos; . * ; ÿfo£y&apos; ■ .?■ M * &apos; ■ « ;• ,/• v &apos; • • ;&gt; •&apos; •. •&apos;*/ •ô&apos;&apos; * l; 5 : -•fv&apos; •% % « -. . 

r i . .# % •?&amp;!1 &apos;aej-•.»*-. * yffyht fi» (iAE Ê ^w M &gt; m W ^% W k ^ê AE ^^a m I? 

, . ., 
;&gt; • • ,v 

-; -v • *&amp; •% ■ $$$&apos; ;W :ïSÊtjfflffi 

; 
y. vâ..;V &gt;• 

. ^.*6 &quot;i»r ■••aX&apos; ; fct«l jài^;&apos; 

jt «««.« 

ft® «r 
*Pi 

i-s î i « S Ä m s » 
acaft.?&apos;jf. i»* ■ &apos;ift.î&gt;| 
M l.,. Ä tk ; | 

ïmyoM 
m 

y &apos;-fiJs&apos;i&apos;ASfe.&apos; . &gt;-

?AE* &apos; ■ &apos;. 

MBgWMIMgaBf8|!WWBWiPWP!WIBWWBPBW!^ŷ 

1/ 
£7 /If 
^ -r 1&apos; &apos; 
y /y 
^ 7 

J? </other>

<cover>SUCCESSION DE MADAME R ... 

fleables et Objets d&apos;flFt 

ANCIENS &amp; MODERNES 

Ornements de creoüe. Jouets d&apos;entant anciens 

T A P I S S E R I E S A N C I E N N E S 

LIVRES 

VENTE A PARIS 

ÎÎO T E L 3DR.OUOT, SA.LLE K T * 1 

L es Lundi 2 7 , M ardi 2 8 e t M ercredi 2 9 D écem bre 1 9 9 0 </cover>


<title>irfTo 

CATALOGUE 
Q-S2-

DES 

IVeulilesetlgesinciGiisellodemes 

ü 
MEUBLES TONKINOIS ET CHINOIS 

SIÈGES COUVERTS D&apos;ANCIENNE TAPISSERIE AU POINT 

NOMBREUX ORNEMENTS DE CRÈCHES ANCIENS 

En cipe de couleup et veppe de Venise, décop du XVIII&apos; siècle 

JOUETS D&apos;ENFANT ARTICULES DU XVIII0 SIÈCLE 

BRO N ZES, P E N D U L E S , L U S T R E S 

ANCIENS ET MODERNES 

OBJETS VARIÉS, GLACES, SCULPTURES 

TAPISSERIES ANCIENNES 

DES FLANDRES &amp; D AUBUSSON 

M O B IL IE R CO U R Ä M T -RIDEAUX 

LIVRES 

Dont la Vente APRÈS DÉCÈS de MADAME R... aura heu 

n o f i a t l o r o x j o r , * yïlitic &gt; 
i 

LES LUNDI 27, MARDI 28 &amp; MERCREDI 29 DECEMBRE 1920 

A 2 heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

F. LAIR = DUBREUIL, c, rue Eavart 

EXPERTS 

Pour les Objets d&apos;art et Tapisseries : 

M. Marius PAUL ME 
M. Georges B.-LASQUIN 

io, rue Chauchat 
Rue de la Grange-Batelière, ii 

Pour les Livres : 

M. A. FOY, 24, rue La Fontaine, à FONTENAY-AUX-ROSES 

EXPOSITION PUBLIQUE 
Le Dimanche 26 Décembre 1920, salle n° 1, de 2 h. à 6 h. </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu au comptant. 

Les adjudicataires paieront 
pour cent en sus 
des enchères pour les objets soumis à la taxe de luxe et 
1 2,00 pour cent sur les autres. 

L&apos;exposition publique permettant aux amateurs de 
se rendre de la nature et de l&apos;état des objets mis en vente, 
aucune réclamation, pour quelque cause que ce soit, ne 
sera admise une fois l&apos;adjudication prononcée. 

Paris -im p. de l&apos;Art. Ch . Berg e r , 41, ru e de la V ictoire. 

wmSÊSÊÊÊM </preface>

<unit>PREMIÈRE VACATION 

Lundi 27 D écem bre 1920 


D ÉSIGNATION 

JOUETS DE POUPEE 

O R N E M E N T S D E C R È C H E , O B JE T S V A RIES 

E N C A R T O N 

C IR E E T V E R R E D E V E N IS E A N C IE N S 

i à 7 -Treize jouets d&apos;enfant, du xvm e siècle, présen 

tant des singes musiciens et autres, pianiste, chan 

teur et chanteuse de la Comédie italienne, articulés 

et à musique; et constructions en bois et pâte peints 

et dorés. 

8 -Lot de jouets d&apos;enfants, modernes. 

9 à 38 -Environ quarante-cinq pièces : ornements de 
crèches et autres, de travail italien, en carton, cire, 

verroterie, étoffe, décorés; la plupart sous vitrine, 

des x v ii® , xvine et x ix e siècles. 


. 

^ 
. I 

OBJETS VARIÉS 

3q -Paire de petits vases-cassolettes en plâtre et albâ 

tre, ornés de bronzes dorés. xixe siècle. 

40 -Groupe en albâtre, de trois Grâces drapées portant 

une guirlande, sur socle-fût même matière, sous cage 

verre et cuivre. Epoque de la Restauration. 

41 -

Baromètre Em pire, cadre doré, surmonté d&apos;un 

fronton Louis XVI, bois sculpté et doré. 

42 -Torchère faite d&apos;un grand flambeau d&apos;église, bois 

sculpté et doré, du xvm e siècle. 

43 -Jardinière en forme de vase, à deux anses et pié-

douche, en cuivre ancien. 

44 -Grand brasero en cuivre. 

45 -Paire de flambeaux en vermeil gravé, de l&apos;époque 

Directoire. Marque « Au Coq. » 

Mà 

BRONZES -PENDULES 

DES XVIIe ET XVIIIe SIÈCLES 

LUSTRES 

46 à 5o -Six paires de flambeaux en bronze doré ou 

argenté et métal, des époques Louis ^CIV, Louis XV, 

Louis XVI, Em pire et de la Restauration. 

5 r -Cartel en bronze doré, à rinceaux, fleurs et ro-

cailles. Epoque Louis XV. 

52 -Pendule en forme de pyramide, marbre blanc et 

bronze doré; socle marbre noir. Epoque Louis XVI. 

(A été surmontée d&apos;une statuette de Napoléon Ier.) 

53 -Petite horloge ancienne à une aiguille, avec Axé 

sous verre doré. 

5q -Paire de flambeaux en bronze doré à rocailles et 

rinceaux feuillagés. Epoque Louis XV. 

55 -Deux appliques en bronze doré Em pire, à trois 

lumières. 

56 -Grand lustre en bronze et cristaux. Style du 

xviiie siècle. 

-Deux lustres en bronze et cristaux. Style 

xvm e siècle. Modèles analogues au lustre précédent, 

mais plus petits. 

59-60 -Deux petits lustres flamands en cuivre, à six 

lumières. 


MEUBLES 

DES X V Iir ET XIX&apos; SIÈCLES 

ET TONKINOIS 

61 -A rm oire en bois m ouluré, à deux portes pleines. 

É poque Louis XVI. 

5 2 _ Petit cabinet à abattant et petits tiroirs intérieurs. 

xvne siècle. 

63 -Colfre-fort en fer forgé, xvie siècle, sur pied en 

bois. 

64 _ G rand cotfre ancien en laque noir et or de la 

Chine, sur support à pieds tors. 

65 -Cabinet italien en bois noir incrusté d &apos;os et écaille 

rouge, xviie siècle, sur pied-support. 

66 -Petite table de chevet en m arqueterie, à trois tiroirs ; 

dessus de m arbre à galerie. E n partie de 1 époque 

Louis XV. 

6 j -Petit guéridon-tripode en acajou, à crém aillère; 

dessus de m arbre à galerie. E poque Louis XVI. 

68 -Petite console m urale en bois sculpté et redoré. 

É poque Louis XVI. Dessus de m arbre blanc. 

6p -Pannetière provençale. xvine siècle. 

-

9 -

7 0 -Bureau plat en bois ciré, sur six pieds cam brés. 

E n partie du xvine siècle. 

7 ! -G rande horloge et sa gaine en bois sculpté, 

ancienne. 

72 -Paravent à trois feuilles, garni de soie a bouquets 

de fleurs lamées de métal. E poque Louis XV. 

73 _ Chaise à porteurs en bois sculpté doré et peint, 

avec panneaux à arabesques et personnages sur fond 

blanc. Epoque Louis XV. 

74 _ Chaise à porteurs, en bois sculpté et doré, en cuir 

noir, garnie intérieurem ent de velours et dam as rouge. 

E p o q u e Louis XVI. 

75 _ M euble form ant co m m o d e et vitrine, à grands 

tiroirs, m arqueterie de bois de couleur à fleurs. Travail 

hollandais. 

76 -Coffre garni de toile peinte à fleurs et sujets chinois 

sur fond rouge, et clouté de cuivre, sur table-support. 

xvine siècle. 

77 _ M euble de poupée en bois de placage, form ant 

vitrine. xvnie siècle. 

78 -Chiffonnier en bois sculpté à six tiroirs. 

79 -Table-guéridon en acajou à trois pieds ; dessus de 

m arbre gris, ceinture de cuivre. E poque Em pire. 

8 0 -Petite table de travail ovale, sur pieds-lyres, en aca 

jou. E p o q u e Em pire. 


-IO -

8 1 -Table à ouvrage, de forme sphérique, en acajou, à 
trois pieds. Epoque de la Restauration. 

82 -Console en acajou, à pieds-griffons, à fond de glace ; 
dessus de marbre gris. Epoque de la Restauration. 

83 -Table à volet en acajou, sur huit pieds à colon-

nettes. Commencement du xix6 siècle. 

84 -Deux cabinets en bois noir incrusté, travail ton 
kinois, sur tables en bois noir sculpté. Travail 

chinois. 

85 -Petite table ovale en bois sculpté et incrusté. 

Travail tonkinois. 

86 -Coffret, incrustation de nacre.Travail tonkinois. 

8p -Vitrine-étagère en bois sculpté et incrusté. Travail 

tonkinois. 

88 -Guéridon rond en bois sculpté incrusté. Travail 

tonkinois. 

» 

SIÈGES DIVERS 

ET COUVERTS EN TAPISSERIES 

89 -Deux fauteuils en bois, à accotoirs et pieds-tors, 
garnis de cuir, cloutés de cuivre. Epoque Louis XIII. 

90 -Grand fauteuil en bois sculpté et doré, garni damas 

cerise. Epoque Régence. 

91 -Tabouret en bois sculpté doré ; restauré. Epoque 

Régence. 

92 -Grand canapé en bois sculpté ciré, à huit pieds 

cambrés. Epoque Louis XV. Garni de damas rouge. 

93 -Grand fauteuil et deux chaises en bois sculpté lié 
geois. xvine siècle. 

94 -Chaise-bidet, cannée. Epoque Louis XV. 

95 -Chaise-fumeuse en bois sculpté redoré, de l&apos;époque 

Louis XVI ; garnie de velours vert. 

96 -Tabouret de pieds, de forme ovale, en bois sculpté 
et peint, couvert de soie à rayures bleues et jaunes. 

Epoque Louis XVI. 

97 -Six chaises-gondoles en acajou, à dossiers ajourés. 

Commencement du xixe siècle. Sièges garnis de drap 

rouge. 


-

12 -

gg _ Quatre chaises à pieds en bois tourné et ciré, gar 
nies de tapisserie au point et petit point, à fleurs et 
oiseaux en couleur sur fond noir. Epoque Louis XI IL 

qq -Deux tabourets en bois mouluré à pieds-volutes à 
traverses, garnis d&apos;ancienne tapisserie au point, à 
vases de fleurs et arabesques sur fond.noir. 

-Banquette à pieds tournés, garnie d&apos;ancienne ta 
pisserie-verdure à fleurs. 

-Deux fauteuils, garnis de tapisserie-verdure. Epo 

que Louis XIII. 

-Tabouret en bois ciré, époque Louis XIII, garni 
de tapisserie au point et clouté de cuivre. 

-Deux tabourets, à pieds tournés, en noyer, garnis 
en point de Hongrie. Epoque Louis XIII. 

TENTURE MURALE 

TAPISSERIES ANCIENNES 

BRODERIES -TAPIS 

104 -Tenture murale en cuir de Cordoue. 

105 -Portière en ancienne tapisserie d&apos;Aubusson du 

x v i i i 6 siècle, faite de plusieurs morceaux ; bordure 
inférieure seulement. 

Haut., 2 m. 5o cent.; larg., 1 m. 3o cent. 

106 -Tapisserie-verdure d&apos;Aubusson du x v i i i 6 siècle, 
présentant deux oiseaux aquatiques auprès d&apos;un ruis 
seau, dans un parc avec château; bordure de fleurs. 

Haut., 2 m. 5o cent.; larg., 2 m. 25 cent. 

107 -Portière en tapisserie-verdure d&apos;Aubusson du 
xviiH siècle, présentant un arbre et une partie d&apos;habi 
tation ; bordure simulant un cadre. 

Haut., 2 m. 3o cent.; larg., 1 m. 10 cent. 

108 -Portière en point de Hongrie à fond jaune avec 
bordure supérieure et inférieure en tapisserie au 
point. 

Haut., 3 mètres ; larg., 1 m. 80 cent. 

109 -Tapisserie-verdure d &apos;Aubusson du x v i i i ® siècle, en 
deux parties, formant portière, présentant un paysage 
avec étang, oiseaux et habitation; bordure de fleurs 
et fruits. 

Haut., 2 m . 3o cent.; larg., 2 m. 10 cent. 


I 10 

I 11 

I I 2 

114 

115 

110 

-Panneau en ancienne tapisserie fine du xvir siè 

cle, présentant un roi et une reine en costume de 

cour. 
H au t., 3 m . 25 cent.; la rg ., 1 m . 3o cent. 

-Tapisserie d&apos;Aubusson de l&apos;époque Louts XIV, 
présentant une composition à grands personnages : 

mariage princier; bordure à fleurs. 

H aut., 2 m . 70 cent.; larg., 4 m . 10 ce n t. 

-Tapisserie d&apos;Aubusson de l&apos;époque Louis XIV, 
composition à grands personnages : Joseph vendu par 

ses frères ; bordure à fleurs et arabesques. 

H au t., 2 m . 90 cent.; larg., 4 m . 20 cent. 

-Tapisserie flamande du xviie siècle, présentant 

trois jeunes femmes dans un parc avec charmille , 

bordure à fleurs avec cartouche. 

H au t., 3 m è tre s ; larg ., 3 m. 80 cent. 

-Tapisserie d&apos;Aubusson de l&apos;époque Louis XIV, à 
grands personnages, présentant une reine au pied du 

trône d&apos;un roi ; bordure de fleurs et arabesques. 

H au t., 2 m . 90 cent.; la rg ., 3 m . 5o cent. 

Panneau fait de trois morceaux en ancienne tapis 

serie fine du xvnie siècle, à paysage et oiseaux. 

H au t., 2 m . 90 cent.; larg., 1 m . 40 cent. 

• 

-F ragm ent de tapisserie. d&apos;A ubusson du xvine siè 

cle, en quatre parties form ant portière, à paysage 

avec pavots et fillette, sur fond clair; bordure supé 

rieure en partie ancienne. 

H au t., 2 m . 70 cent. ; larg., 3 m . 20 cent. 

118 

1 19 

I 20 

I 2 I 

I 22 

-Grande portière faite d&apos;un panneau en velours 
rouge, soutaché de soie brodée, à rinceaux, feuillage 
et fleurs en couleur, encadrée de velours vert. 

H a u t., 3 m . 70 cent.; la rg ., 2 m . 40 cen t. 

-Panneau en broderie au passé du xvine siècle, pré 

sentant une armoirie avec inscription, datée: i j j i , 

dans un encadrement de rinceaux, fleurs et lions. 

H au t., 2 m . 40 cent.; larg., 2 m . 20 cent. 

-Tapisserie d&apos;Aubusson de l&apos;époque Louis XIV, 
composition à quatre grands personnages avec une 
amazone saluant un guerrier ; bordure de fleurs. 

H au t., 2 m . 70 cent.; larg ., 4 m . 10 cent. 

-Tapisserie d&apos;Aubusson de la fin du xvne siècle, à 
composition de grands personnages : Evêque bapti 
sant un guerrier. 

H au t., 2 m . 80 cent.; larg ., 3 m . 80 cent. 

-Quatre fragments de tapisserie d&apos;Aubusson du 

x v i i i 6 siècle, à fleurs, fruits et oiseaux ; dont deux en 
hauteur et deux en largeur, bordés sur un côté de 
peluche verte. 

H a u t., 3 m . 3o cent.; larg ., 3o cent. 

-Tapis d&apos;Aubusson, à décor de fleurs avec médail 
lon et rinceaux sur fond rouge. Epoque Napoléon III. 

4 m . 80 cent, x 3 m . 80 cent. 


DEUXIEME VACATION 

M a rd i 28 D écem bre 1920 


ARMES 

123 à 125 -Fusil de chasse. -Boîte de pistolets. -

Carabine Winchester. -Sabre d&apos;infanterie. 

126 a i 34 -Lot d&apos;armes anciennes et exotiques. Environ 

soixante-dix pièces. 

BRONZES 

,35 _ Surtout de table à fond de glace; monture en 

bronze argenté, en cinq parties. 

i 36 à 140 -Dix paires de flambeaux en bronze doré ; à 

une ou plusieurs lumières. Styles Louis XV, Louis 

XVI et xixe siècle. 

141 -Deux bouquets formés de fleurs de lys en bronze 

pour torchères. 

142 -Deux bouquets porte-lumières à sept branches. 

143 -Trois lampes de parquet. 

144 -Lampe de bouillotte en cuivre. 

14.5 -Flam beau à deux lumières avec écran en bronze 

doré. Style Louis XV. 

,46 -Une pendule et deux coupes en marbre et bronze. 

,4 --Une pendule en marbre et bronze et deux flam 

beaux. 


-

20 -

148 -Vase à deux anses en bronze gravé. 

149 -Grands landiers en fer forgé et cuivre, pelle et pin 
cettes. 

150 -Grand appareil à gaz en bronze doré, pour billard. 

151 -Quatre appliques en cuivre à cinq lumières élec 
triques. 

i 52 -Plafonnier en bronze doré, à globe de cristal et 
cannelures torses. 

i 53 -Quatre petits lustres en bronze et cristaux à 
quatre lumières. 

15q -Grand lustre en fer forgé et cuivre à huit lu 
mières. 

155 -Paire de grandes torchères, à dix lumières, en 

marbre noir et bronze doré, sur socles en bois peint. 

156 -Paire de candélabres en marbre et bronze doré, à 

quatre lumières en forme de vases-cassolettes-tripo-

des, à tètes et pieds de béliers, d&apos;où sortent des bo u 
quets de roses. Style Louis XVI. 

iSy -Lot de lampes diverses. 

i 58 -Eléphant à pagode en bronze chinois. 

139 -Brûle-parfums en bronze chinois; pieds et tètes 

d &apos;éléphants. 

1Ö0 -Paire de petits vases en bronze chinois. 

161 -Petit vase-jardinière, de forme octogonale, en 
bronze chinois. 

2 I -

162 -Cache-pot bas, tripode, en bronze chinois. 

1 63 -Cache-pot à piédouche et anses en bronze chinois. 

164 -Paire de vases cylindriques, à piédouche en 
bronze, à haut relief de combats romains. 

165 -Brûle-parfums, de forme carrée, en bronze jaune. 

OBJETS VARIÉS -SCULPTURES 

166 -Trois coffrets ou écritoires en bois de racine ou 
marqueterie. 

167 à 169 -Six socles de jardinières ou cache-pots, en 
bois sculpté. Travail chinois. 

170 -Jeu de dames de voyage, avec ses jetons en ivoire. 

171 -Boite à jeu en ébène incrusté d&apos;ivoire. 

172 -Buste de femme en terre cuite, par A . C a rr ie r . 

1/3 -Tableau présentant une cathédrale en relief. T ra 
vail en liège. 

174 -Petit buste de femme en marbre blanc. 


MEUBLES ET SIÈGES 

,-5 -Mobilier de salle à manger en acajou, compre-

nani : table à allonges, grand buffet-étagère, servante 

et dix-huit chaises. 

17 6 -177 -Grand buffet de salle à manger à trois corps, 
en noyer sculpté, et une servante en noyer sculpté. 

1 7 8 -Canapé et deux fauteuils en bois sculpté doré, 

style Régence ; sièges et dossiers cannés avec têtières 

et ealettes soieries. 

1yg -Deux chevalets de peintre. 

!8o -Coffre à bois, garni de tapisserie au point. 

! g i -Deux petites consoles-étagères Louis XV en bois 

sculpté doré. 

,82 -Petit fauteuil bout-de-pieds, bas, en noyer sculpté. 

Style Louis X V I. 

!83 -Deux petites banquettes, style Louis X III, garnies 

de peluche verte. 

jgq -Deux chaises en bois noir cannelées, garnies en 

tapisserie en point de Hongrie. 

! 85 -Quatre chaises légères en bois sculpté doré ; siège 

et dos cannés avec galettes. Style Régence. 

,86 -Grand fauteuil en bois sculpté, garni de tapisserie 

au point. Style Louis XIII. 

187 -Petit canapé en noyer sculpté, style Louis XV ; 

siège et dossier cannés, avec galette et dossière. 

,88 -Grande console en bois sculpté et doré ; dessus de 

marbre. Style Louis XV. 

,8g -Grand paravent à trois feuilles en bois doré et 

glaces ; feuilles en tapisserie au point à personnages. 

Style Louis XVI. 

, 90 __ Paravent à quatre feuilles en tapisserie au point, 

feuillages et oiseaux ; dos peluche verte. 

,g, _ Guéridon hexagonal arabe. 

,92 -Table-gigogne en acajou et cuivre. 

,93 _ Table en X fermante, formant petit bureau. 

194 à 196 -Cinq petites tables, ou tables-etagères, va 

riées. 

197 -Table en bois sculpté « modern-style ». 

,98 _ Table ronde en acajou, à tablettes abattantes la 

térales. 

,99 _ Petite table basse à volets en acajou. 

200 à 202 -Table de milieu en acajou, table à jeu en 

palissandre, et table octogonale à trois pieds tors. 


20 3 -Deux petites tables à étagères, dont une à dessus 

formant plateau à fond de glace. 

204 -Table à étagère en acajou. Style Louis XVI. 

20 5 -Petite table-étagère en acajou. 

206 -Table anglaise; dessus de glace. 

207 -Vitrine en bois de rose et plaques porcelaine. 

208 -Petit bureau-vitrine en bois laqué. Style LouisXVI. 

209 -Grande table de salon en bois sculpté doré; des 

sus de marbre. Style Régence. 

210 à 214 -H uit petites vitrines en bois sculpté, m o u 

luré et ciré, anciennes et modernes. 

215 -Petite vitrine avec glaces biseautées; m onture 
cuivre, en forme de pyramide. 

216-217 -Deux petites tables-vitrines en bois sculpté. 

218 -Table à jeu en acajou. 

219 -Très petit bureau-pupitre en acajou à dos d &apos;âne. 

220 -Table-guéridon en acajou, sur pieds-griffes; dessus 
de marbre. 

221 -Table à thé en noyer, à quatre abattants latéraux. 

222 -Table à thé en thuya et palissandre. 

223 -Table-bureau anglaise. 

224 -Bureau anglais en bois de citronnier à filets, forme 
haricot. 

225 à 227 -Trois tables en chêne sculpté, à pieds tors. 

Style Louis XIII. 

228 -Deux supports en bois sculpté, à pieds formés de 

grands feuillages. 

229 -Deux coffres garnis de velours et plaques en métal 

repoussé. 

230 -Table, de forme contournée, en marqueterie de 

bois de couleur à fleurs, sur quatre pieds cambrés, 

ornée de bronzes. 

231 -Grande table-console en bois sculpté; pieds-

griffes. 

232 -Table à jeu, incrustation hollandaise. 

233 -Petit coffre en bois sculpté, sur pieds, orné de 

deux médaillons de rois. 

23q -Mobilier de salon en acajou, garni de drap orné 

de fleurs en tapisserie au point, com prenant : un 

canapé, deux fauteuils, six chaises et deux tabourets de 

piano. Epoque Louis-Philippe. 

235 -Banquette basse à six pieds tournés, garnie de soie 

à rayures et petits bouquets de fleurs. 

236 -Piano en acajou. Epoque de la Restauration. 


M O H I 

TROISIÈME VACATION 

M ercredi 29 Décem bre 1920 


LIVRES 

2 37 _ A lbum s divers, Poulbot et autres. 

238 _ A llem agne. Histoire des jouets ; i vol. in-4. Les 
Cartes à jouer; 2 vol., soit 3 vol. in-4. Cart. n. rog. 

23g -A lm anach royal ; 1 vol. relié maroq. plein, aux 
armes ; et 2 Semaines saintes ; in-8 maroq. plein, aux 

armes. 

240 -A lm anach et volumes divers; in -18 maroq. et 

veau, tr. dorée. 

241 -Am is des A rts (Société des). 20 vol. in-4, cart. 

242 -Art et les a rtistes. The Studio avec supplément 

en numéros. 

243 -B a lza c (OEuvres de).Ed. Houssiaux, 17vol.in-8, 

reliés. 

244 -B ea u x -a rts. Michel Rubens; 1 vol. amateur. -
Hoos Van Dick; 1 vol. -Armstrong Arnolds ; i vol. 

in-4, cart&apos; 

24D -B lanc (Ch.). Histoire des peintres; 14 vol in-4, 

reliés. 

246 -Bouilhet. L&apos;Orfèvrerie française ; 3 vol. in-4, 

brochés. 


-3o -

-Bon genre (Le), 1827; 1 vol. grand in-4 relié, 

fig. coloriées. 

-Catalogues illustrés de ventes publiques. 

24.9 -Cazin (Collection). 19vol. in-18, veau, etOE uvres 

de Florian ; 2 vol., reliés. 

-Chardin (Siméon). Edition Piazza ; 1 vol. in-4, 

cart., non rog. 

1 -Classiques divers ; 1 lot de vol. et guides. 

-Costumes. Album de costumes en France; 2 vol. 

in-4 reliés, fig. color. 

-Costumes. Société pour l&apos;histoire du costume ; en 

numéros coloriés. 

-D iv ers. Lot de 20 vol. in-8 reliés, figures. Revue 

scientifique. 

-Divers. Lot de 12 vol. in 8. Jules César, du Ba^ 

rail, Imbert de Saint-Amand. 

_ Divers. Lot de 33 vol. in-8. Ségur, Montaigne, 

Bourdaloue. Nouveau Testament. 

-Divers. Lotde vol. Collection Lemerre et Jouaust, 

rel. amateur. 

-Divers. Lot de vol. Musset, Diderot, L am ar 

tine ; in -1 2, reliés. 

-Divers. L o td e 34vol. Chénier, Dumas, Staël; 

in-12, rel. 

-3 i -

260 -Divers. Lot de 9 vol. reliés m aroquin et veau. 

Histoire de la T rappe; grand in-8 avec armes Louis 

XVII. M émoires; in-8. Voltaire, Portes, Dialogues ; 

1 vol. 

261 -Divers. Lot de 55 volumes. Ouvrages anciens. 

Berquin, Lesage, Ovide, Schiller. 

262 -Divers. Lot de 14 v°l-anciens. Regnard, Scar-

ron, Lafontaine, Labruyère. 

263 -Divers. Lotde 3q vol. Rom ans et histoire, reliés. 

264 -Divers. Lot de 5 vol. Dorât, Fables ; 2 vol. 

Fantaisies; 1 vol., et Rétif. L Ecole des Pères, m a 

roquin. 

265 -Emboîtages. i 3 emboîtages in-4 reliés maroq. 

plein (avec armes). 

266 -E n c y c lo p é d ie ou Dictionnaire des Sciences , 

35 vol. in-folio, veau, ^planches). 

267 __ Fêtes et cérémonies à l&apos;occasion du couronne 

ment de N apoléon T r ; 1 vol. grand in-folio, relié 

chagrin plein, figures coloriées. 

268 -Hugo et Shakespeare. 25 vol. in-12 et in-8, 

reliés. 

269 -Ingres, par Lapauze ; 100 portraits en 1 vol. 

jn .^_ -Portraits de femmes (École française) ; 100 

portraits in-folio. -Carrière ; 40 fac-similés in-4, 

soit 3 vol. 


-

32 -

270 -J a r d in s de F r a n c e (Les), i vol. in-folio, cart. 

271 -J o u r n a l des Dames et des Modes (1819, 1820 et 

1826) ; 5 vol. grand in-8, cart., non rognés. 

272 -L a fo n ta in e . Fables (1755-59); 4 vol. in-folio, 

cart., non rognés, figures. 

273 -M a n e t (Edouard) ; 1 vol. -Millet. Livre d&apos;or; 

2 vol. -Beneditte. L&apos;Art au xvine siècle. -Histoire 

de la dentelle ; in-8, reliés. 

274 -M a s s o n (Frédéric). L&apos;Impératrice Joséphine ; 

i vol. -
M arie-Louise; 1 vol., soit 2 vol. grand 

iii-4. -Éd. Boussod, reliés chagrin plein amateur. 

2-5 _ M is s e l ; in-8, relié velours avec coins et appliques, 

tr. dorée. (Ayant appartenu à Dona Isabelle II, Reine 

d&apos;Espagne.) 

2-6 -M o d es. Carton contenant un fort lot de gravures 

de modes découpées. 

277 _ M o d es. Etudes pour les demoiselles ; 1 vol. in-4, 

veau plein. 

078 -M u sé e . Le Grand Musée du monde ; 8 vol. in-4, 

cart., fig. coloriées. 

27g -O vid e. Métamorphoses (1619); grand in-8, relié. 

280 -P u b lic a t io n s a r t is t iq u e s . Les Arts. Albums et 

Journaux divers. Chefs-d&apos;oeuvre des grands maîtres ; 

en numéros. 

281 -P a lla d io . Parallèle de l&apos;Architecture antique et 

m oderne; 1 vol. in-folio m aroquin plein. (Avec 

armes.) 

282 -P a r i s de 1800 à 1900; 3 vol. grand in-8, rel. 

amateur. 

283 -P a r is (Volumes divers sur). 

284 -P ié té . Lot de 110 volumes divers, in-12, relies. 

285 -R e s t if de la B r e to n n e . Histoire des moeurs et 

des costumes des Français dans le xvuF siècle. 

Estampes de Freundenberg -
M onum ent du cos 

tume ou tableau de la v i e , figures de Moreau le Jeune; 

i vol. in-folio, relié maroquin plein, larges dentelles; 

avec étui. Initiales sur le plat. 

286 -R e v u e d e s D e u x -M o n d e s . Fort lot de numéros. 

287 -R o m a n s m o d e r n e s Lot de 75 volumes in-12, 

reliés demi-veau, tr. jasp. 

288 -Sem. Albums divers. 

28g _ S c o tt (W.). OE uvres; 76 vol. in-12, relies. 

ogo -T h ie r s . Histoire du Consulat; 20 vol., ei Martin, 

Histoire de France; 17 vol., soit 37 vol. in-8, rel. 

29, -V e r s a ill e s (Le Château de). Architecture et dé 

coration, et le parc de Versailles; soit . ■ &gt; vol. 

292 -I n c o m p le ts et Journaux. Lot de brochures et 

volumes. 


OBJETS VARIÉS -GLACES 

-Buste de Napoléon en plâtre peint. 

204-295 -Grande glace dans un cadre doré, à fronton. 

Glace-tableau dans un cadre doré avec glaces. 

-Glace dans un cadre peint en gris. 

-Glace dans un cadre laqué. 

-Glace à trois faces. 

à 3oi -Pupitre à musique, bois noir. -Fausse 

cheminée, garnie étoffe. -Scie à découper marchant 

au pied. 

-Appareil téléphonique portatif. 

3 -Ventilateur électrique. 

-Lot de mannequins. 

5 -Lot de cannes. 

3oô -Paire de balances et ses poids. 

-Lot de coffrets et boîtes diverses. 

-Lot d &apos;abat-jour et d&apos;écrans. 

-Boîte rectangulaire en laque noire, décor paysage. 

COUSSINS -RIDEAUX 

3 i o à 31 3 -Seize paires rideaux, étoffes diverses. 

3 14 à 323 -Fort lot de coussins. 

BRONZES -PENDULES 

324 -Lot de chaudrons en cuivre. 

325 à 327 -Lot de réchauds en métal argenté. 

828 -Deux pare-étincelles en bronze et cuivre doré, en 

forme d&apos;éventails. 

329 -Trois porte-pelle et pincettes. 

330 -Paire de chenets en cuivre. 

33 1 -Galerie de foyer en bronze doré, modèle à vases. 

332 -Grand encrier en cuivre, à personnage en pied. 

333 -Réveil à sonnerie de chez Leroy. -Réveil en 

bois. 


PORCELAINES -VERRERIE 

-Lot de verrerie d&apos;éclairage. 

_ Lot de faïences et porcelaines. 

-Lot de cristallerie. 

MEUBLES ET SIÈGES 

MOBILIER COURANT 

337 _ Billard en noyer et ses accessoires. 

338 -Quatre tabourets en X noyer sculpté, garnis de 

peluche rouge. 

33g -Trois tabourets en chêne sculpté, garnis de cuir. 

34o _ Tabouret en bambou doré, broderie chinoise. 

S,).! _ Deux chaises, garnies en châle des Indes. 

3^.2 -Quatre chaises en bois noir sculpté. 

343 à 344 -Un canapé, deux fauteuils, deux fauteuils 
bas et deux chaises capitonnées, deux fauteuils en 
acajou capitonnés et deux chaises. 

345 -Mobilier de salon capitonné de satin crème à 
fleurs, comprenant : deux petits fauteuils et deux 

chaises. 

346 -Petit chiffonnier laqué. 

347 -Petite commode laquée; dessus céramique. 

3q8 -Grande toilette laquée ; dessus de marbre à effet 

d&apos;eau. 

349 -Lit en noyer sculpté garni, à une place; table de 

nuit à étagère. 

350 -Meuble en chêne, formant gaine de coffre-fort, 
avec étagères ouvertes et vitrine à deux portes. 

35 1 -Meuble à deux corps en chêne formant encadre 
ment de cheminée. 

352 -Petite table-bureau d&apos;enfant. 

353-354 -Table de nuit en acajou à volets, une table de 
nuit en bois laqué, une petite vitrine basse en bois 

teinté. 

355 -Table de malade Dupont, 


-

38 -

-Table de malade, acajou. 

-Deux grandes tables de cuisine en bois blanc. 

à 36o -Mobilier de domestiques, comprenant : lits 

en fer ou en bois, literie, commodes, armoires, ta 

bles, chaises, objets de toilette, etc. (Sera divisé.) 

-Objets omis. </unit>


</text>
</tei>