<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<other>. 

&gt;.&quot;&gt; •&apos; ■ * ■ 

--
r -
•. . ▼ -.V 
+ * ■ &quot; ■ &quot; 
■ 17 -&quot;/ */•*.. 

&apos;: • s &apos; &apos; v A ^8 

: -rf;»-•:/ « ».-w -=. a?--
-
, 
&apos;* 

^ * -;&gt;r. t m t . -&apos; 
••;!Ta»*• • : ■£ 

E-

£ r 

&apos;,v ■*£&amp;&amp;&amp;■ 
U7\*M. \ -r .i 

K i ■ ■ v &apos; ^ 
■ &apos;• # &apos;. : •: ■**&apos; ■ &apos;&apos; ^ ;■ -t « . . i 
j 

&apos; 

• •;^&apos; 
AEim£ : I 

ï^5f;;&apos; §Sÿ:-

L* P p | | 

r* 
:.&amp; . i :.&amp;*&amp;■$:..■?**■ &apos;: &quot; t i r &apos; &gt;v*. 

( ^4 % ^ 
H f r : ^« ÿ ÿ r t T«f\■ 

,-/• &quot; « -■ ■ 
. • 
&quot;V. -»SS*. 

W * : g i r i a -S f l ^ö W 

if 

L 4; . . r * 

w 
r « S 
N 
-^&apos; ^ 
&apos;-

&apos; </other>

<cover>OBJETS D ART 

E T 

MEUBLES ANCIENS 

PA R IS 

-L E 14 FÉVRIER 1920 </cover>


<title>C A T A L O G U E 

D E S 

Okts O rt et leutles Anciens 

j 

TRÈS IMPORTANT TRONE CHINOIS 

Parav/ent en laque rouge de Chine 

P a rav e n t orné de pan n eau x cloisonnés 

ANCIENNES LAQUES DU JAPON 

Ivoires, Jades, Cristaux, Pierres dures 

g a r n itu r e de cheminée -pen d u les 

P lâ tre s et B ro n z e s, p a r J. = P. M ÈNE 

BRODERIES AXOIEISTNES 

TAPIS D&apos;ORIENT 

T ftP IS DE Lft SFLVOHHERIE 

D O N T LA V E N T E A U R A L IE U 

HOTEL DROUOT, S A.LLE IST1 &apos; 1 

LE SAM EDI 14 F É V R IE R 1920 

A 2 heures 

(VIe A n d r é DESVOUGES 
iVl. J o s e p h LOGÉ 

COMMISSAIRE-PRISEUR 
j 
EXPERT 

26, rue de la Grange-Bateliere 
Rue Saint-Lazare, 3/ 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le V en dred i 13 F é v r ie r 1920, de 2 h. à 6 h eu res </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

( 

Elle sera faite au comptant. 

Les adjudicataires paieront 10 ou 17,50 pour cent 
en sus des enchères. 

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre 
compte de la nature et de l&apos;état des objets mis en vente, 
aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudication 
prononcée. 

lJaris. -lm p . ae l&apos;Art, C h . Be r g e r , 41, rue de la Victoire, </preface>

<unit>D É S IG N A T IO N 

LAQUES, IVOIRES, PEINTURES 

DIVERS 

1 
Deux manches de kodzuka en bronze niellé, 

2 
Ancienne blague à tabac du &apos;Japon, en cuir orné 
d&apos;un motif en bronze niellé et d&apos;un bouton en ivoire. 

? -Collier en ivoire ajouré, orné de pendentifs. 

4 -Deux socles à bétel tonkinois, incrustés de nacre. 

5 -Grand collier boules d&apos;ambre, 

6 -Grand collier boules améthyste. 

7 -Groupe en ivoire, composé de trois personnages : 
Buveuses de saké. Sur socle en bois sculpté, 

8 -Personnage en ivoire : Sculpteur de masques 
accompagné d&apos;un enfant. 


-

4 -

g -Groupe en ivoire, représentant des paysans. 

10 _ Pot en ivoire avec couvercle, décor d&apos;enfants. 

i [ -Tube en ivoire, décoré d&apos;un paysage. Ancien tra 

vail chinois. 

j 2 
Vierge en ivoire, tenant l&apos;Enfant Jésus. La robe est 
ornée de pierres incrustées. Ancien travail espagnol. 

,3 __ Malle en laque du Japon, décorée d&apos;ibis stylisés. 

,4 -Boîte en laque incrustée de nacre. 

, 5 _ Malle de Daïmio fond noir, aux armoiries des 

Tokugawa. 

i fi -Grande boîte plate peinte en laque persane, à décor 

de personnages. xvme siècle. 

I7 _ Boîte en laque du Japon, en forme de casque; inté 

rieur aventuriné. 

jg -Deux écrans en laque de Chine, incrustés de bur 

gau. Epoque Kien-lung. 

_ Grande boîte en laque de Pékin, renfermant un 
makémono. Peinture sur soie, xviii6 siècle. 

o0 __ Cantine en laque aventurine, renfermant une boîte 
à compartiments, des plateaux et deux bouteilles à 

saké. 

-

5 -

21 -Boîte en laque rouge de Chine, gravée de carac 
tères, de fruits et d&apos;attributs. 

22 -Deux plâtres, signés : J.-P. Mène, représentant : 
i° Jument et son étalon; 2° Jument et son poulain. 

23 -Petite peinture chinoise : Marguerites et oiseau. 

x v i i i &quot; siècle. 

24 _ Peinture chinoise : Paysage, lac, montagnes, mai 
sons avec personnages. xvine siècle. 

25 -Peinture chinoise : Personnage debout appuyé sur 

un bâton. 

26 -Peinture japonaise : Femme debout. 


PORCELAINES, GRÈS 

POTERIES 

27 -Petite potiche Ming. Col coupé. 

28 -Théière en porcelaine de Chine ancienne, décor 
bleu. 

29 -Jardinière en ancienne porcelaine de Chine, décor 
paysage bleu. 

30 -Vase fond bleu, à six faces, en ancienne porcelaine 
de Chine. 

3 1 -Bas de cornet, décor de bambous bleus. Ancienne 
porcelaine de Chine. 

32 -Plat en ancienne pojcelaine de Chine, décoré d&apos;un 
panier fleuri. 

33 -Grand personnage tenant un enfant. Porcelaine 
bleu turquoise. 

34 -Vase, en forme de losange fond bleu, eh ancienne 
porcelaine de Chine. 

35 -Boîte carrée en ancienne porcelaine de Chine, 
époque Yung-tcheng, à décor de dragons sur fond 
bleu. 

36 -Deux pots avec couvercle en bokaro, émaillés de 
dessins polychromes sur fond vert. Epoque Kien-
lung. 

37 -Petite potiche en ancienne porcelaine de Chine, 
décor en bleu de branches fleuries et d&apos;oiseaux. 

38 -Vase en terre cuite à fond d&apos;émail crémeux. Epo 
que Thang. 

39 -Deux vases-cornets Ming, à décor de personnages. 

40 -Vase-cornet Ming, à décor de fleurs. 

41 -Jardinière en ancienne porcelaine de Chine, époque 
Kang-hi, à décor en bleu d&apos;attributs. 

42 -Pot cylindrique en ancienne porcelaine chinoise, 
décoré d&apos;un paysage en bleu. 

43 -Deux grands vases de Chine en porcelaine de Can 
ton. 

44 -Paire de lampes en porcelaine bleue, à rehauts d&apos;or. 
Monture bronze doré. 

45 -Très grand personnage en terre cuite émaillée vert 
et jaune. Epoque des Ming. 

46 -Deux personnages Ming, de même genre. 

47 -Cavalier sur son cheval. Même genre, même épo 
que. 


-

8 -

48 -Guerrier en terre cuite émaillée verte et jaune. 

E poque des Ming. 

49 -Drageoir en biscuit de Chine, épopue Kang-hi, 

décor de lotus sur fond vert. 

50 -Vase avec couvercle, émail jaune ; dessins en relief. 

5 1 -Vase en blanc de Chine, décor en relief. E poque 

Kien-lung. 

52 -Brûle-parfum s en porcelaine blanche, à trois pieds ; 

décor en relief rehaussé d&apos;or. xvine siècle. 

5 3 -Vase en forme de gourde plate, décor de fleurs 

polychrom es. E poque Kien-lung, xvine siècle. 

5q -Vase en ancienne porcelaine de Chine ; décor bleu 

blanc : branches fleuries. 

55 -K w annin en blanc de Chine. E poque Kang-hi. 

56 -Potiche en ancienne porcelaine de Chine, décorée 

d &apos;un paysage polychrom e. 

57 -Paire de vases anciens, bleu turquoise de Chine. 

M onture en bronze doré. 

58 -Potiche famille rose, à décor de fleurs et de deux 

m édaillons décorés de biches. xv m e siècle. 

5g -Vase, forme gourde, en ancienne porcelaine de 

Chine, à décor de personnages m ontés sur des ânes. 

E poque Kang-hi. 

60 -M agot en ancienne porcelaine de Chine famille rose. 
E poque Kien-lung. 

61 -Jardinière Yung-tcheng, à décor dfe personnages. 

62 -Personnage en blanc de Chine, sur socle. 

63 -Paire de potiches, décor M ing : scène de person 

nages. 

64 -Drageoir en biscuit, à décor d &apos;attributs. E poque 

Kang-hi. 

65 -Drageoir, de m êm e genre et de m êm e époque, à 

décor de branches d &apos;églantines. 

66 -Grand plat décor famille rose, à décor de person 

nages. 

67 -Soupière du Cam bodge, à décor polvchrom e. 

x v i i i 6 siècle. 


BRONZES, PENDULES 

CLOISONNÉS 

* 

68 -La Chasse au renard. Groupe en bronze, de.T.-P. 

M è n e . 

69 -La Chasse au faucon. Bronze, de J.-P. M è n e . 

70 -Importante garniture de cheminée, composée d&apos;une 
pendule et de deux grands vases en bronze. La pen 
dule est surmontée d&apos;un lion en bronze doré. 

71 -Pendule Empire en bronze doré et marbre, repré 
sentant comme sujet une femme assise sur un canapé, 
allaitant un enfant. 

♦ 

72 -Bas-relief en bronze chinois, représentant une divi 
nité planant. 

73 -Paire de vases cloisonnés fond noir. 

74 -Licorne en bronze, formant brûle-parfums. 

75 -Coupe chinoise en cloisonné, supportée par deux 
chimères, décorée de po.issons et d&apos;algues. 

JADES, CRISTAUX, PIERRES DURES 

76 -Jade, figurant un sanglier stylisé. 

77 -Jade, figurant un cheval couché. 

78 -Jade, représentant un dragon accroupi, la tète 
redressée. 

79 -Jade, représentant un dragon assis, la tète haute. 

80 -Petit lion en pierre noire dure. 

81 -Coupe en jade, ornée de deux chimères stylisées 
formant anse. 

82 -Canard en jade, dans une feuille de lotus. 

83 -Petit vase en jade vert et rose. 

84 -Vase calcédoine avec couvercle, décor en relief de 
fleurs et d&apos;oiseaux. 

85 -Boudha en jade, orné de pierres, sur socle en lapis-
lazuli ; auréole en bronze doré. Epoque Kien-lung. 

86 -Chimère en cristal de roche, surmontée d&apos;un vase 
avec couvercle. 

87 -Porte-pinceau en améthyste claire, figurant des 
rochers et des poissons. 

88 -Bloc de quartz rose en forme de pivoine. 

89 -Vaseàanseenjadeaveccouvercle. Epoque Kien-lung. 

90 -Divinité en cristal fumé. 

91 -Licorne en cristal de roche, sur soçle. 


MEUBLES 

FRANÇAIS 

PARAVENTS LAQUE 

92 -Siège en forme d&apos;X, d&apos;époque Empire. 

q 3 __ E c ra n L ouis XVI, recouvert de tapisserie au p o in t, 

à décor de fleurs et de branchages. 

gq. -Petite commode, époque Louis XV, marqueterie, 
ornée de bronzes et recouverte d&apos;un marbre. 

çp _ Salon en Aubusson, composé de six fauteuils, 
quatre chaises et un canapé forme corbeille, de style 
Louis XVI, bois laqué blanc, recouverts de tapisserie 
à médaillons ornés de fleurs ; bordure rouge. 

q5 -Grand panneau en bois de fer, décoré d&apos;un paysage 
en relief. 

qj -Petite table en laque brun de Nimpo, décorée de 
fleurs sur laque d&apos;or. 

qg -Table carrée en ancien laque de Chine fond noir, 
ornée de motifs de nacre, fleurs et papillons. 

qq -Meuble du Tonkin, incrusté de nacre sur bois de 

Teck. 

IOO -Grand lit tonkinois en bois de fer ouvragé, orné 
de panneaux incrustés de nacre. 

-
i3 -

101 

102 

1 o3 

104 

105 

106 

-Grand meuble de la M aison V iardot, orné de pan 

neaux incrustés d&apos;ivoire. 

-Paravent chinois, composé de quatre feuilles, 
décor de personnages, oiseaux et fleurs. Epoque 

Kien-lung, xvnie siècle. 

-Deux tables en laque rouge de Chine, ornées de 
dessins gravés et polychromés. 

-Paravent, composé de huit feuilles en laque rouge 
gravée, résillee d&apos;or, décor sur les deux faces d une 
scène de personnages d&apos;un côté; de fleurs et d&apos;oiseaux 

de l&apos;autre. 

Haut., 1 m. 40 cent. 

-Très important trône chinois composé : i° d&apos;un 
grand écran compose de : panneaux ornés de motifs 
de cloisonnés, vases, coupes, jardinières, brûle-par 
fums, écrans, etc.; 20 d&apos;un grand siège en bois de fer, 
orné également de motifs de cloisonnés. Epoque 

Kien-lung. 

Haut., 3 m. 5o cent, environ. 

Paravent chinois en bois de fer, compose de neui 
feuilles ornées de plaques de cloisonnes et de pan 
neaux ornés de branches fleuries en relief en ivoire 
polychromé. Epoque Kien-lung. 

Haut., 2 mètres. 

-Grande vitrine nickel et glace; soubassement en 

bois avec trois portes. 


BRODERIES, TAPIS D&apos;ORIENT 

ïo8 -Lot de toiles de Jouy. (Sera divisé.) 

109 -Grand panneau fond beige foncé, décor fleurs et 
oiseaux. 

110 -Costume de mandarin en Gobelin de Chine clouté 
d&apos;or. 

111 -Paire de rideaux fond jaune d&apos;or, décor de fleurs 
et d&apos;oiseaux. 

112 -Grand panneau en Gobelin de Chine ancien, à 
décor de dragons d&apos;or sur fond gros bleu. 

n 3 -Encadrement de portique en ancienne soie bro 
chée bleu pastel, à décor d&apos;oiseaux et de fleurs. 

114 -Grand lambrequin fond lie de vin, décor de bro 
deries d&apos;or, chimères et fleurs. 

115 -Grand lambrequin, de même genre. 

116 -Panneau en ancienne soie brochée du Japon; 
broderie d&apos;or. 

117 -Paire de rideaux en satin chinois, brodés de fleurs 
et d&apos;oiseaux. 

118 -Dessus de lit en soie, orné de dessins brodés dans 
le goût oriental. 

119 -Tapis Smyrne fond rouge, à médaillons. 

120 -Tapis Ferahan-Mossoul. 

2 mètres x 1 m. 3o cent. 

121 -Tapis Bergan fond rouge, à rosaces. 

i m. 90 cent, x 1 m. 70 cent. 

1 22 
la p is Ferahan fond beige; bordure bleue claire. 

3 m. 3o cent, x 1 m. 65 cent. 

123 -Tapis persan Chiraz fond bleu. 

124 -Tapis Chiraz fond crème. 

125 -Tapis Chiraz fond rouge. 

126 -Grand tapis Ferahan. 

127 -Petit tapis Ferahan. 

128 -Tapis Kasak. 

129 
la p is delà Savonnerie fond crème; bordure rose, 
décor de guirlandes fleuries. 

4 m. 5o cent, x 3 mètres. 

130 -Descente de lit, peau d&apos;ours blanc. </unit>


</text>
</tei>