<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>VENTE POUR CAUSE de DÉPART de MADAME de R... 

TRÈS IMPORTANTS BIJOUX 

TRÈS BEAU 

Mobilier Moderne et Ancien 

PARÏS -HOTEL DROÜOT, SALLE N&apos; 
Les 

Mercredi 22 et Jeudi 23 Décem bre 1920 </cover>


<title>V 

CATALOGUE 

D E S 

Très importants Bijoux 

COLLIER DE QUARANTE PERLES 

BROCHES, BRACELETS, BAGUES 

MONTÉS DE PERDES, BRI EL A . NT S ET ÉMERAUDES 

Très beau Mobilier moderne et ancien 

IMPORTÄHTE SKLLE K MAfîGER DE STYLE EHGLftlS 

TTiobiliers de salon garnis en tapisserie d&apos;i^ubusson et autres 

PIANO A QUEUE D&apos;ÉRARD DÉCORÉ AU VERNIS 

COM MO DR S KT SEO JR R TA IR R S 10 U O C V ille S IÈ C L E 

T A I tl.K A iJ X JET A Q U A R E L L E S 

Par ASTI, K. CLAUS, ED. DETAILLE, A. FAIVRE, M. I.EMAIRE, ETC. 

Bronzes d&apos;Art et d&apos;Àmeublement -Sculptures 

TAPISSERIES ANCIENNES 

TAPIS EN SAVONNERIE ET ORIENTAUX 

Dont la Yenle aux Enoüsres pufiliuues PHP SUITE du DÉPHUT ds MADAME de H... 

AURA LIEU 

T Ï O T E J ^ J D R O T J O T , &amp;AEIAAÏ JSl0 1 

LES MERCREDI 22 ET JEUDI 23 DECEMBRE 1920 

A D E U X H E U R E S 

C O M M IS S A IR E -P R IS E U R 

M F. L A IR -D U B R E U IL , 6. rue Favart 

E X P E R T S P O U R L E S B IJO U X 

M. G. FALK ENBERG 
M. R obert LINZELER 

7, rue Meyerbeer 
Rue d&apos;Argenson, 9 

E X P E R T P O U R LES M EU B LES E T O B JE T S d &apos;a RT 

M. Georges GUILLAUME , i 3, rue d&apos;Aumale 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le M ai&apos;di 2 1 D é c e m b r e 1920, de 2 h e u r e s à 6 h e u r e s </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu au comptant. 

Les adjudicataires paieront i &quot; , 5 o pour cent en sus 

des enchères. </preface>

<toc>ORDRE DES VACATIONS 

Le M ercredi 22 Décem bre 1920 

B ijo u x 
r à 12 
Argenterie, Métal argenté...................................... 
36 à 3q 
Bronzes d&apos;Art et d&apos;Ameublement, Marbres, 
Bois sculpté, Statuettes, Pendules, 
Appliques-lustres...................................... 
42 à -j&apos;i 

Le Jeudi 23 Décembre 1920 

Tableaux et Aquarelles.......................................... 
i 3 à 27 
Céramique................................................................ 
28 à 35 
G laces........................................................................ 
40 a 41 
Meubles, Sièges, Tentures.................................. 
74 à j46 
Tapisseries, Tapis................................................... 
147 à i 55 

Paris. -lmp. de l&apos;Art, 41, rue de la Victoire. </toc>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Les adjudicataires paieront ijlSo pou r cent 
des enchères. 

OINDRE DES VACATIONS 

î.e M ercredi 22 D écem bre 1920 

b i j o u x ................................................................................ 
( 

\rgenteric, Méud argenté, . . 
3(5 

bronzes d&apos;A r et d &apos;\rneublemem, Marbres,» 

Bois sculpté, Statuettes, Pgndules, 

\opliques-luMies 
...................................... 
42 

v 
L. 
23 D écem bre 1920 

B H M (0 


Ne/io Leon //a r o tfe P a r t </preface>


<unit>DÉSIGNATION 

BIJOUX 

-Collier, composé de quarante perles d&apos;Orient; fer 
moir composé d&apos;une perle entre deux brillants. 

Poids des 40 perles : 739 grains. 

[Voir la Reproduction.) 

-Broche-barrette, feuillage brillants et roses portant 
au centre un gros brillant. Elle supporte deux guir 
landes de brillants d&apos;oii pendent deux gros brillants 
poires. Monture en platine. 

[Voir la Reproduction.) 

-Broche, en forme de disque, entièrement pavée de 
brillants et de roses, portant au centre une grosse 
perle bouton. Monture en platine. 

Poids de la perle avec taraud : 5o gr. 40 

( Voir la Reproduction.) 


-

4 -

-Bracelet, formé de feuillages pavés de brillants, de 

roses et de petites émeraudes, portant trois motifs 
formés de trois émeraudes cabochons entourées de 

brillants. Monture en platine. 

[Voir la Reproduction ) 

-Paire de pendants d&apos;oreilles, formés de deux bril 
lants poires supportés par des petits brillants. Mon 

ture en platine. 

[Voir la Reproduction.) 

-Bague, formée d&apos;une belle émeraude carrée, entou 

rée de brillants. Monture en platine. 

[Voir la Reproduction.) 

--Bague, formée d&apos;un beau brillant navette. Monture 

/ 
O 
&apos; 

en platine, enrichie de petits brillants. 

[Voir la Reproduction.) 

-Bague, formée d&apos;une grosse perle bouton. Monture 

en platine, enrichie de petits brillants. 

Poids de la perle avec taraud : 58 gr. 6o. 

[Voir la Reproduction.) 

q -Bague, formée d&apos;une perle bouton. Monture en 
platine, enrichie de petits brillants. 

Poids de la perle avec taraud : 58 gr. 6o. 


-

4 -

&gt;tulet, *ormé-de feuillages pavés de brillants, de 

es et de petites émeraudes, portant trois motifs 
mes de trois émeraudes cabochons entourées de 

liants. Monture en platine. 

[Voir Itt Reproduction ) 

iaire de pendants d&apos;oreilles, formés de deux bril-

;s P&apos; ires stipportés par des petits brûlants. Mon-

e en platine. 

[Voir la Reproduction.) 

iague. f-&apos;t.-mée d&apos;une belle émeraude carrée, entou-
de brillants. Monture en platine. 

( Voir la Reproduction.) 

dague, f... mée d&apos;un beau brillant navette. Monture 

p l a t i n e , enrichie de petits brillants. 

(Voir la Reproduction.) 

daguè. f &gt;rmée d&apos;une grosse perle bouton. Monture 
platine, enrichie de petits brillants. 

Poids Je la perle avec taraud : 58 pr. 6 0 . 

Voir la Reproduction.) 

mée d&apos;une perle bouton. Monture en 

hie de petits brillants. 

lague, ici 
tîne, enric 

ei lc av ec taraud : 58 gr. ô&lt; 


• o -Deux épingles de coiffure en écaille blonde, dont 

la téte est enrichie de brillants montés sur platine. 

i i -Peigne de coirfure en écaille blonde, supportant un 

bandeau entièrement pavé de brillants et de roses. 

12 -Deux peignes de coiffure en écaille blonde, sup 

portant des bandeaux entièrement pavés de brillants 
et de roses. 


TABLEAUX ET AQUARELLES 

ASTI 

i 3 -Profil de Femme drapée de ronge. 

Toile sous verre. Signée à gauche, en bas. 

Haut., 32 cent.; larg., 24 cent. 

BOUT G.) 

-Femme sur un divan. 

Pastel. 

Haut., 47 cent; larg., 3t cent. 

CLAUS ( E m il e ) 

5 -Paysage traversé par un cours d&apos;eau. 

Toile. 

Haut., 1 mètre ; larg., yS cent. 

DETAILLE ( E d o u a r d ! 

-Le Trompette. 

Toile sous verre. Signée à droite, en bas et 
datée : 1^04. 

Haut., i m ètre; larg., Si cent. 

[ Voir la Reproduction.) 


FAIVRE ( A b e l ) 

17 -P o r tr a it de Jeune F em m e en robe blanche, cravatée 
de bleu. 

Petit panneau sous verre. Signé en bas. 

Haut., 24 cent.; larg., 19 cent. 

JARDINES 
18 -M a rin e. 

Toile sous verre. Haut., 58 cent.; larg., 98 cent. 

LECOUTTY ( P a u l ) 

19 
Vue d&apos;un V illage. 

Aquarelle sous verre. Signée à gauche, en bas. 

Haut., 27 cent.; larg., 38 cent. 

LE MAIRE ( M a d e l e i n e ) 

20 -P anier de roses. 

Aquarelle sous verre. 

Haut., 34 cent.; larg., 52 cent. 

LORAN 
21 -Vue de Venise. 

Panneau. Haut., 21 cent.; larg., 40 cent. 

PANINI (Ecole de) 

22 -R uines anim ées de fig u res. 

Deux toiles se faisant pendant. 

Haut., 72 cent.; larg., 97 cent. 

✓ 


-

8 -

ROBERT (Genre de H ubert) 

-Paysages animés avec ruines. 

Deux grandes pièces décoratives gouachées, de 
forme ovale, se faisant pendant, dans des cadres 
dorés, sculptés de torsades, chutes de fleurs et 
noeuds de rubans. 

Haut., 75 cent.; larg., 65 cent. 

WORMS (G.) 

4 -La Lecture de la lettre. 
Petite toile sous verre. 

ÉCOLE FRANÇAISE DE L&apos;EM PIRE 

-Amours entourant une Femme qui tient une grappe 
de raisin. 

Toile, dans un cadre italien en bois sculpté et 
doré. 

H a u t., 89 cent.; larg ., 68 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

2 6 -Chaumières dans un paysage animé. 

Panneau. Haut., 27 cent.; larg., 42 cent. 

ECOLE FRANÇAISE 

7 : -Allégories à la Littérature et aux Arts. 
Deux toiles en grisaille sous verre se faisant 
pendant. 

Haut., 1 m. o&apos;3 cent.; laig., 56 cent.. 

# 

CÉRAMIQUE, ARGENTERIE 

MÉTAL, GLACES 

2 8 -Paire de vases-balustres en porcelaine de Paris, à 
fond doré et anses-mascarons. présentant à la panse 
des sujets polychromes à personnages. Epoque 
Empire. 

2 9 -Paire de grandes amphores en porcelaine gros bleu, 
genre Sèvres, décorées en dorures de fleurs de lis et 
d&apos;une croix ; monture en bronze à anses-serpents, 
guirlandes de fleurs et ajourages au culot. Style 
Louis XVI. 

30 -Grande vasque couverte en porcelaine genre Saxe, 
présentant une scène à personnages, réservée sur fond 
gaufré à semis de bouquets; monture en bronze à 
mufles de lions et pomme de pin au couvercle. Style 
Louis XVI. 

3 1 -Paire de potiches couvertes en porcelaine de Saxe, 
à réserves de scènes dans le goût hollandais, sur 
fond haricot rouge. 

3z -Vase en porcelaine polychrome de Chine, 
décors 
de meubles et potiches fleuries. 

33 -Petite coupe creuse en porcelaine de Chine, à dé 
cor de dragons, sur fond bleu, ceinturée de bronze 
ciselé et doré. 


IO -

3+ -Lampe électrique, composée d&apos;une potiche en an 
cienne porcelaine de Chine à décors fleuris, de la fa 
mille rose; monture en bronze ciselé, de style 
Louis XYI. Abat-jour en broderie de soie de cou 
leurs avec résille d&apos;or. 

35 -Deux vasques en barbotine, à décors fleuris sur 
fond vert d&apos;eau. 

36 -Grand plat ovale en argent ciselé, à bords mou 
lurés et torsades de rubans. 

3/ -Grande buire en argent ciselé et repoussé, dont la 
panse est décorée de feuillage et d&apos;un motif à ro-
cailles, avec chiffre. 

38 -Paire de girandoles en argent ciselé, à quatre lu 
mières, dont le fût est formé d&apos;un petit vase-balustre, 
sur pied carré à décor de vases et de feuillage. Style 
Directoire. 

i&apos;9 -Deux autres, à peu près de même modèle, en métal 
argenté et munies de cinq lumières. (Préparées pour 
l&apos;électricité.) 

40 -Grande glace, de style Louis XIV, composée d&apos;une 
série de biseaux, à ornements de bronze formant 
écoinçons teuillagés et fronton à mascarons et vase. 

41 -Glace à cadre doré, sculptée de coquilles, feuillage 
et enroulements de fleurs. Style Louis XV. 

BRONZES 

D&apos;ART ET D&apos;AMEUBLEMENT 

MARBRE, BOIS SCULPTÉ 

STATUETTES, PENDULES, APPLIQUES 

LUSTRES, ETC. 

42 -Groupe en marbre blanc : Femme dansant. 

q 3 -Statuette en bronze : Figure de jeune fille, sur base 
circulaire, par M ath ur in M o r e a u . 

44 -Statuette en bronze doré de femme tenant une 
ombrelle, sur balustrade en marbre rouge. 

45 -Pendule en bronze ciselé et doré, offrant un cadran 
de Leroy d Paris, supporté par trois cariatides 
d&apos;amours, sur base en marbre bleu-turquin et domi 
née par un faisceau de drapeaux&apos;et d&apos;armes, avec flan 
quement de mascarons. xviii® siècle. Certains orne 
ments de bronze ont été refaits ou modifiés.) 

46 -Pendule en bronze ciselé&apos;et doré, présentant deux 
personnages musiciens de part et d&apos;autre d&apos;une borne 
qui renferme le cadran, sur terrasse à bas-relief d&apos;at 
tributs, lyre et guirlandes de fleurs. Epoque Empire. 


12 -

_l_7 -Pendulette en biscuit, composée d&apos;une femme cou 

chée, sur terrasse en marbre de couleurs. Style 
Louis XVI. 

48 -Paire de candélabres, composés d&apos;enfants bacchants 
en bronze patiné supportant deux lumières de feuil 
lage en bronze ciselé, et posant sur fûts cylindriques 
en marbre à guirlandes de perles. (Bases du xvine siè 
cle; girandoles supérieures rapportées.) 

4&lt;) -Paire de flambeaux en bronze ciselé, décorés d&apos;at 
tributs, avec gaines feuillagées et parties supérieures 
à cannelures. xvine siècle. 

5o -Paire d&apos;appliques en bronze ciselé, à décor de cor 
nets et colombes, munies de deux lumières formées 
de rinceaux de feuillage et de guirlandes fleuries. Style 
Louis XVI. (Préparées pour l&apos;électricité.) 

5( -Paire d&apos;appliques, de style Empire, composées de 
cariatides d&apos;amours supportant trois lumières en 
bronze doré et patiné. (Préparées pour l&apos;électricité.) 

52 -Paire d&apos;appliques en bronze ciselé, modèle à Folies 
et cors de chasse, munies de deux lumières et prépa 
rées pour l&apos;électricité. Stylo Louis XVI. 

53 -Paire d&apos;appliques en bois sculpté polychromé, mu 
nies de deux lumières électriques; modèle à carquois 
enrubanné d&apos;où s&apos;échappe une gerbe de fleurs de Saxe, 

Stvle Louis XVI. 

5q -Paire d&apos;appliques en bronze ciselé et ajouré, pré 
sentant chacune une figure en porcelaine de Chine et 
des décors de rameaux, avec fleurettes en porcelaine 
de Saxe. Elles sont munies de deux lumières prépa 
rées pour l&apos;électricité. 

55 -Lustre du même genre, muni de six lumières et 
orné au centre d&apos;une petite potiche couverte. 

56 -Lustre Empire en tôle vernie et bronze ciselé et 
doré, composé d&apos;une coupe mouvementée à culot-
pomme de pin, avec six branches de lumière formées 
de cols de cygnes. (Préparé pour l&apos;électricité.) 

5--Lustre en forme de coupe en bronze ciselé et doré 
avec ornements de têtes de béliers et quatre groupes 
de deux lumières ; il est enroulé de rameaux garnis 
de fleurs, en porcelaine de Saxe. Style Louis XVI. 
(Préparé pour l&apos;électricité.) 

58 -Lustre en bronze ciselé à feuillage, avec ornements 
de cristaux, tels que : pilier central, pendeloques, pla 
quettes et boules. Il est muni de huit lumières et d&apos;un 
certain nombre de tulipes renversées. Style Louis XV. 
(Préparé pour l&apos;électricité.) 

Sq -Petit lustre, formé d&apos;une ceinture en bronze à 
noeuds de ruban, avec cuiot à pomme de pin et guir 
landes de cristaux. Style Louis XVI. 


6o -Petit lustre en bronze ciselé à feuillage, muni de 
six lumières électriques et orné de pendeloques en 
cristal teinté. Style Louis XV. 

-Lustre de Venise en bois sculpté et doré à six lu 
mières, orné de verroterie de couleur, tels que : guir 
landes, rosaces, pendeloques, entrelacs et surmonté 
d&apos;une couronne. (Préparé pour l&apos;électricité.) 

Lustre-tambour, composé d&apos;&apos;une ceinture de bronze 
argenté à petites rosaces, pouvant former jardinière 
circulaire ; il est orné de cristaux en deux couleurs : 
pendeloques, guirlandes, petites gerbes, etc. 

63 -Grande lanterne d&apos;antichambre à quatre pans, de 

forme mouvementée, en bronze ciselé et doré, à vases 
cariatides et chutes de fleurs. Elle est munie à l&apos;inté 
rieur de quatre lumières préparées pour l&apos;électricité. 
Style Louis XV. 

64 -Lanterne, de forme cylindrique, à monture de 
cuivre, enguirlandée de perles avec série de pende 
loques en cristal. Style Louis XVI. (Préparée pour 
lélectricité.) 

65 -Paire de vasques en bronze patiné avec applica 
tions d&apos;émaux champlevés, présentant des oiseaux au 
vol et des nuées. Travail chinois. 

66 -Petit vase-balustre en bronze patiné, avec décor de 

personnages en haut-relief, animaux et arbres fleuris. 
Travail d&apos;Extrême-Orient. 

&gt; 

-
i5 
-

67 -Paire de vases-balustres en verre teinté bleu; mon 
tures en bronze ciselé à chainettes. Style Louis XVI. 

68 -Encrier, formé d&apos;un plateau en laque de Coro 
mandel, avec ornements de statuettes en bronze 
ciselé; Il est muni de deux récipients. Style Louis XV. 

69 -Galerie de foyer en bronze ciselé et doré, modèle à 
vases enguirlandés, avec mascarons et ajourages de 
rinceaux. Style Louis XVI. 

70 -Paire de chenets en bronze ciselé et doré, modèle 
à personnages chinois surdes rocailles. Style LouisXV. 

71 -Porte-pelle et pincettes de forme circulaire, sur 
monté d&apos;un petit vase et garni de ses ustensiles en 
bronze ciselé et doré. 

72 -Porte-pelle et pincettes en bronze ciselé, de forme 
carrée, avec ses accessoires. 

75 -Ecran de foyer en bronze ciselé, de forme mouve 
mentée à rocailles, flanqué d&apos;enfants en bronze patiné 
sur dauphins. Stvle Louis XV. 


MEUBLES ET SIÈGES 

TENTURES 

74 -Belle et importante salle à manger en acajou sculpté, 
de style anglais, à rosaces, feuillage, entrelacs, rangs 
de godrons et cannelures ; elle comprend : une grande 
table rectangulaire à trois rallonges, deux argentiers 
munis chacun de deux portes, une desserte couverte 
d&apos;une glace avec galeries de bronze en encoignures, 

deux fauteuils et dix chaises, ces sièges recouverts 
de peluche verte. 

yS -Jardinière oblongtte en acajou, à tablette d&apos;entre 
jambe, ceinturée de cannelures et munie de poignées 
en bronze, pouvant compléter la précédente salle à 
manger. 

76 -Paire de supports carrés, à têtes de béliers et pieds-

grifles, en acajou ; pouvant également compléter la 
précédente salle à manger. 

77 -Mobilier de salon en bois sculpté et doré, recouvert 
de tapisserie d&apos;Aubusson et présentant aux dossiers 
des groupes de personnages et des animaux aux 
sièges, ornements de feuillage, torsades et rosaces. 
Style Louis XVI. Fabrication de Jansen. Il com 

prend : un grand canapé, deux petits canapés-mar-
quises à coussins mobiles et quatre grands fauteuils. 

-g 
Mobilier de salon en bois sculpté polychrome à 

fleurs et feuillage, avec filetage de dorure. Il com 
prend : un canapé à joues, deux bergères à oreilles et 
trois chaises, munis de coussins mobiles et recouverts 
de velours ciselé à paniers fleuris, avec ramages de 
feuillage et de fleurs sur fond crème. Style Louis XV. 

jg -Mobilier de salon en bois sculpté, à feuillage et 
petites rosaces; modèle à dossiers enroulés et colon-
nettes, d&apos;époque Directoire; il comprend : deux ber 
gères, deux fauteuils et deux chaises recouverts en 
satin moderne rayé de velours, et repeints en vert 

et or. 

80 -Petit canapé en bois sculpté, à colonnettes déta 
chées, surmontées de chapiteaux, pouvant s&apos;assortir 
avec le mobilier précédent. Ancien travail italien. 

g[ -Secrétaire en placage de bois de rose, violette et 
amarante, orné de bronzes, muni de trois tiroirs dans 

le bas et couvert d&apos;un marbre brèche. Epoque 

Louis XVI. 

g2 -Secrétaire en acajou, flanqué de colonnes engagées 
à cannelures et posant sur pieds-toupies ; dessus en 
marbre blanc. Epoque Louis XVI. (Bronzes rappor 

tés . ) 

83 _ Secrétaire en bois décoré de peintures, présentant 
des décors chinois, dans des encadrements fleuris et 
feuillagés en camaïeu bleu ; dessus en marbre cervelas. 

Style Louis XV. 


-

i8 -

84 -Grande commode ventrue, de mêmes décors et 
style que le secrétaire qui précède, avec chutes et 
sabots en bronze. 

85 -Table de nuit, de forme rognon, assortie aux deux 
meubles qui précèdent, avec tablette en marbre de 
couleurs ceinturée de cuivre. 

8f&gt; -Commode en bois de couleurs richement marque-
tee, présentant des attributs fleuris et une construction 
au centre, avec frise d&apos;entrelacs et ornements de 
bronze; dessus en marbre cervelas. En partie du 
xviiie siècle. 

87 -Commode en acajou à trois tiroirs inégaux, flan 
quée de colonnes engagées à cannelures; en partie 
d&apos;époque Louis XVI. (Marbre moderne et bronzes 
rapportés.) 

88 -Commode en acajou, munie de trois rangs de 
tiroirs et flanquée de colonnes engagées à cannelures. 
Elle pose sur pieds cannelés et est couverte d&apos;un mar 
bre Sainte-Anne; en partie d&apos;époque Louis XVI. 
(Bronzes rapportés.) 

89 -Armoire en acajou frisé, ornée de bronzes, à trois 
portes dont deux grillagées et la porte centrale foncée 
d&apos;une glace. Style Louis XVI. 

9° -Grande et belle armoire en placage de citronnier 
frisé, partiellement sculptée et flanquée de colonnettes 
a cannelures; elle est munie de trois portes dont une 
à fond de glace. Style Louis XVI. 

-19 -

91 -Grand meuble à coiflèr, assorti à l&apos;armoire qui pré 
cède, muni d&apos;une galerie ajourée et d&apos;une glace à trois 
faces. 

92 -Table de nuit et guéridon rond, assortis aux meu 
bles précédents. 

9-5 -Deux chaises légères, de mêmes bois et style, à 
dossiers ajourés et couvertes de velours bleu de ciel. 

94 &apos; -Bibliothèque en bois sculpté et peint, munie de 
trois portes grillagées avec fronton débordant. Style 
Louis XVI. 

95 -Vitrine haute, de forme contournée, en placage de 
bois de rose, avec ornements de bronze et marquete 
rie de quadrillages à la partie inférieure; dessus en 
onyx. Style Louis XV. 

96 -Petite vitrine plate en marqueterie de bois de cou 
leur, posant sur pieds carrés à sabots de bronze. Style 
Louis XVI. 

97 -Meuble d&apos;entre-deux à hauteur d&apos;appui, formant 
armoire à quatre portes grillagées, en placage de bois 
de violette, orné de bronzes, tels que : encadrements, 
chutes et ceinture ; dessus formé d&apos;une épaisse tablette 
d&apos;onyx. Style Louis XVI. 

98 -Petit meuble d&apos;entre-deux en marqueterie de bois 
de placage à rosaces dans des quadrillages, avec 
colonnes cannelées, en acajou et aessus de marbre 
blanc à galerie de cuivre. La face antérieure est déco 
rée d&apos;un sujet à personnages, en laque genre Coro 
mandel. Style Louis XVI. 


qq -Cabinet en bois noir à colonnettes, dont les tiroirs 
et l&apos;abattant supérieur sont ornés de peintures dans 
le goût flamand : personnages, fauves, volatiles et 

poissons. 

too -Petit bureau genre « bonheur-du-jour » en placage 
de bois de rose, avec ornements de bronze. Il pose 
sur pieds cambrés, est foncé d&apos;une glace et surmonté 
d&apos;une horloge. Style Louis XV. 

101 -Piano, de la M aison É r a r d , en bois richement 
décoré au vernis Martin, offrant à l&apos;intérieur et à 1 ex 
térieur des sujets divers : pastorales, groupes idylli 
ques, amours sur des n u é e s , paysages, anima ux, etc... 
La ceinture et la partie inférieure de ce piano sont 
ornées de bois sculpté et doré à entrelacs, torsades, 
noeuds de rubans et couronnes. Style Louis XV I. 

102 -Piano droit en bois de rose frisé, avec filetage de 
bois clair et de bois de couleurs. Il forme pianola à 
l&apos;intérieur. F abrication AE o lia n . 

103 -Tabouret de piano, assorti au meuble qui pré 
cède. 

» 

104 -Régulateur en bois, recouvert de laque rouge avec 
décor en dorure, de pagodes dans des paysages ani 
més; ornements de bronze ciselé au sommet et en 
ceinture. 

105 -Chaise à porteurs en bois mouluré et partielle 
ment doré, dont les panneaux sont décorés de pein 
tures à feuillage sur fond clair et contrefond vert, avec 
blason couronné à la porte. Elle est gainée intérieu 
rement de velours ciselé cerise. 

106 -Grand lit de milieu en bois sculpté et doré, à feuil 
lage et rocailles, surmonté d&apos;un dôme et garni de soie 
brochée à décors fleuris sur fond bleu de ciel. Style 
Louis XV. 

107 -Paire de grands rideaux avec lambrequin dentelé, 
assortis à la garniture du lit précédent. 

108 -Grand lit de milieu en bois sculpté, peint et par 
tiellement doré, présentant au fronton un faisceau 
fleuri et feuillagé, et dont les pieds sont formés de 
pilastres cannelés avec torches. Style Louis XVI. 

109 -Garniture et dessus de lit en brocatelle à fond 
rose, décorée de feuillage et de fleurs. 

110 -Paire de rideaux assortis. 

111 -Lit de milieu en bois sculpté peint gris et partiel 
lement doré à panneau de fond arrondi, avec colonnes 
dégagées à cannelures et panaches aux quatre coins. 
Il est gainé de satin moiré, broché de personnages et 
rayures sur fond bleu. 

112 -Paire de grands rideaux en satin moiré, assortis à 
la qarniture de ce lit. 


i i 3 -Lit d&apos;enfant en cuivre à barreaux carrés. 

114 -Grande et belle coiffeuse, de forme rognon, en 
placage de bois de violette, ceinturée de cuivre et po 
sant sur pieds cambrés, avec glace ovale flanquée de 
rinceaux en bronze à deux lumières électriques. Style 
Louis XV. 

115 -Coiffeuse en bois sculpté et peint gris, à guir 
landes de fleurs, couronnes de feuillage et noeuds de 
rubans. Elle pose sur six pieds cannelés. Style 
Louis XVI. 

116 -Petit meuble à coiffer en marqueterie de bois de 
rose et de violette, à décors fleuris sur la tablette, qui 
se rabat pour découvrir trois casiers. Il forme, au 
devant, petite commode à deux rangs de tiroirs et 
pose sur pieds cambrés ; en partie d&apos;époque Louis XV. 

(Parties refaites, notamment la tablette supérieure.) 

117 -Table-rognon en placage de bois de rose et de 

violette à quadrillages, posant sur pieds cambrés en 
bois naturel, et munie d&apos;un tiroir de ceinture. Epo 
que Louis XV. 

118 -Petit guéridon carré, présentant une marqueterie 
de paysages à la tablette supérieure, et muni d&apos;un 
tiroir d&apos;entrejambe. Style Louis XVI. 

119 -Petit guéridon en bronze doré avec entrejambe à 
vase et ceinture ajourée de rinceaux; dessus en 
marbre de couleur. Style Louis XVI. 

120 -Petit guéridon en bronze patiné et partiellement 
doré, à feuillage et pieds-griffes ; tablette supérieure 
en mosaïque à fleurs et petits pavsages sur fond 

noir, avec ceinture de cuivre. 

121 -Deux tables de chevet en bois doré et sculpté de 
feuillage, à double tablettes garnies d&apos;onyx. Style 
Louis XV. 

122 -Lampe de parquet, composée d&apos;une potiche en 

porcelaine de Sèvres à quadrillages fleuris, avec 
monture en bronze à têtes de béliers, et posant sur 

tige en acajou à pied circulaire orné d&apos;un médaillon 
de peinture : Fillette au mouton; abat-jour en soie 
rie, broderie d&apos;or et applications de fleurs. 

123 --Petit écran en placage de bois de rose à plateau 
reversible, de style Louis XV, recouvert d&apos;une an 

cienne soierie à fleurs. 

124 -Chevalet en bois sculpté et doré, à rocailles et 
feuillage. Stvle Louis XV. 

125 -Paire de supports ronds en bois sculpté, peint 
gris et fileté de vert, à guirlandes de feuillage et 
rubans ; couverts de marbres de couleurs. Style 
Louis XVI. 

126 -Colonne-support en onyx avec ceintures de 
bronze ciselé et doré. Style Louis XVI. 

127 -Support en bois sculpté et doré, à trois pieds 
cambrés, orné de rocailles et de fleurs. Stvle Régence. 


c&lt;~, 

-

-4 -

-Colonne à fût cylindrique en onyx, à base et cha 
piteaux carrés. 

-Paire de consoles en bois sculpté, doré et peint, 
posant sur demi-colonnes à cannelures et ornements 
feuillagés; dessus en marbre de couleurs. Travail 

italien. 

3o -Commode en bois de placage, ornée de bronze et 
munie d&apos;un tiroir de ceinture, btyle Louis XV. 

-Console rectangulaire en bois sculpté et doré, à 
ceinture de rinceaux feuillagés et guirlandes et posant 
sur pieds à cariatides de femmes ; en partie de la fin 
du xviip siècle. (Redorée.) 

132 -Console, de style Régence, en bois sculpté, peint 
vert et partiellement doré, à feuillage, rosace, avec 
croisillon d&apos;entrejambe; dessus en marbre rouge. 

133 -Deux banquettes et deux tabourets, de style 
Régence, assortis à la console qui précède. Ils sont 

recouverts de velours, genre Savonnerie, à décors 
fleuris et feuillagés, sur fond jaune et contre-fond 
bleu. 

4 
Deux banquettes et deux tabourets en bois peint 
gris, posant sur pieds cannelés et couverts de velours, 
genre Savonnerie, à décor de rosaces et feuillage sur 
fond gris et contre-fond jaune. Stvle Louis XVI. 

135 -Canapé d&apos;angle en bois sculpté et peint gris, cou 
vert de velours bleu avec coussins mobiles et traver 

sin. Style Louis XVI. 

136 -Bergère assortie avec sculpture de feuillage, 

rosaces et cannelures. 

137 -Deux chaises assorties, à dossiers-lyres. 

138 -Canapé en bois sculpté et peint à feuillage, recou 
vert de velours ciselé jaune et muni d&apos;un coussin 

mobile. Style Louis XV. 

13g -Deux bergères en bois peint, recouvertes de 
velours ciselé jaune avec clouterie apparente et cous 
sins mobiles. Style Louis XV. 

140 -Paire de petites bergères, à dossier bas et arrondi, 
en bois sculpté peint blanc et partiellement doré, à 
feuillages rais-de-coeur, recouvertes de brocatelle à 
fond rose, avec coussins mobiles. Style Louis XVI. 

141 -Bergère en bois sculpté peint gris et partiellement 
doré, recouverte de soierie à rayures et personnages, 
avec coussin mobile. Style Louis XVI. 

142 -Deux chaises légères, à dossiers-lyres, assorties à 
la bergère qui précède. Style Louis XVI. 

iq3 -Petite chaise longue en bois sculpté peint blanc 
et partiellement doré, à noeuds de ruban et posant 
sur huit pieds cannelés; en partie d&apos;époque Louis 
XVI. Recouvrage moderne en brocatelle à fond rose. 


-

2 

&lt;44 -Petite chaise-gondole en bois peint, foncée de 
canne et munie d&apos;un coussin mobile en soierie bleu 
de ciel. Style Louis XVI. 

145 -Chaise en acajou et bronze à dossier-lyre, recou 
verte de velours ciselé à rayures. Style Louis XVI. 

146 -Deux chaises légères, de style Louis XVI, foncées 
de canne et partiellement couvertes de soierie. 

TAPISSERIES ET TAPIS 

&apos;47 
Lapisserie-verdure à tond clair, avec volatiles 
s&apos;ébattant dans une mare au premier plan à droite. 
Flandres, xvine siècle. 

H aut., 2 m . 2D cent.; larg., 2 m . 63 cent. 

148 
Autre verdure de la même époque, présentant des 
petites constructions au fond avec groupe d&apos;arbres 
sur des monticules et, au premier plan, roseaux et 

plantes grasses; encadrement à bande fleurie sur fond 
jaune. 

D im en sion s : 2 m . 55 cent, x 2 m . 55 cent. 

149 
Tapisserie, présentant une construction ombragée 
de verdure, avec fontaine au premier plan, vers la 
quelle s&apos;achemine un échassier et deux perroquets 
perchés sur la droite. Aubusson, xviue siècle. 

H aut., 2 m . 48 cent.; larg., 1 m . 92 cent. 

Grand tapis en Savonnerie, à décor de rosaces 
au centre, sur fond crème avec écoinçons feuillagés 
et fleuris. 

D im en sio n s ; j m . 25 cent, x 2 m . 85 cent. 

1 1 
Lapis en Savonnerie, à décor d&apos;une double rosace 
au centre, dans un encadrement à rinceaux fleuris ; 
entourage bleu clair à semis de palmes. 

D im en sio n s : 3 m . 35 cent x 2 m . g 5 cent. 

.... 


-Tapis en Savonnerie, à quadrillages fleuris sur 
fond jaune et bordure bleue de rinceaux feuillagés. 

D im e n s io n s : 4 m . 90 cent, x 2 m . 80 cent. 

-Tapis d&apos;Orient à trois hexagones réguliers sur 
fond bleu à arabesques, dans un encadrement à fond 
noir. 
D im e n s io n s : 3 m . 70 cent, x 1 m . 84 cent. 

124 -Tapis d&apos;Orient de tissu soyeux à rosace centrale 
sur fond crème, avec contrefond marron et encadre 

ment gros bleu. 

D im e n s io n s : 2 m è tre s x 1 m . 25 cent. 

i -Tapis, genre Orient, en tissu velouté à décorde 
fleurs sur fond saumon, avec encadrement bleu 

feuillagé. 
D im e n s io n s : 4 m . 3o cent, x 3 m . 40 cent. 

i -Objets omis. </unit>


</text>
</tei>