<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>vnumoJaiu &apos; t l ô l U l à 

^nçcvauù-y. 

^ 0 1 j SION de jjonsieur et Jladame BOORGONHIEH 

ATELIERS 

DE 

Claude Bourgonnier 

ARTISTE PEINTRE, HORS CONCOURS 

ET DE 

Madame Berthe BOliBGONNIEB CLAUDE 

ARTISTE PEINTRE 

O fficier de l &apos;In stru ction publiqu e 

VENTE A PARIS 

A I)x ix &apos;A 

HOTEL 3DROUOT, SA.LLE H » 1 

LES JEUDI 22 k VENDREDI 23 DÉCEMBRE 1921 </cover>


<title>H 2 ) 

Qo| 

CATALOGUE 

DES 

T A . B 
E -A . &quot;LJ 

Aquarelles, Pastels, Dessins 

PA R 

CLAUDE BOURGONN1ER 

ARTISTE PEINTRE 

H o p s Concoaps -Merrvbpe de la Société des A rtis te s F ran çais 

PEINTURES ET PfiSTEES 

PAR 

Mm e Berthe BOURGONN1ER CLAUDE 

Artiste peintre, Officier de l&apos;Instruction publique 

M e m b re de la S ociété des Fem m es P e in tres et S c u lp te u rs -M e n tio n n é e aux A rtiste s F ran çais 

CUIVRES -COSTUMES 

M ATÉRIEL ir VRTISTE RELVTRE 

Dont la Vente, APRÈS LEUR DÉCÈS, aura lieu 

IIOT i :! , ÜÜOXJOT, 
: T V 0 1 

LES JEUDI 22 ET VENDREDI 23 DÉCEMBRE 1921 

A D E U X H E U R E S 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

M e A ndré D ESV O U G ES 

26, rue de la G range-B atelière (9e) 

EX PER T 

M. F. M A R B O U T IN 

2, ru e de M arseille (io &apos;) 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le M ercredi 21 Décembre 1 9 2 1 , de 2 heures à 6 heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu au comptant. 

Les adjudicataires paieront 1 7 ,5 0 p o u r cent en sus 
des enchères pour les objets soumis a la taxe de luxe et 
72,5o p o u r cen t pour les autres. </preface>

<toc>ORDRE DES VACATIONS 

J e u d i 22 D écem bre 1921 

Numéros................................... 
1 à 120 
199 à 254 

V en d red i 23 D écem b re 1921 

Numéros................................. 121 à 198 
255 à 321 

P a n s. -lm p . de l&apos;A rt, C h. B e r g e r , 4 1 , ru e de la V ictoire. </toc>

<unit>DÉSIGNATION 

ATELIER CLAUDE BOURGONNIER 

i 

TABLEAUX 

1 -L es Jo u eu rs de boules [B retagne). Toile. Signée à 

gauche, en haut. 

2 -L es C oureurs. Toile. Signée à gauche. [Salon de 

1 9 2 0 .) 

3 -B a ta ille de fle u r s . Toile. Signée à gauche. 

4 -P oissons. Toile. Signée à gauche. 

5 -L a D am e de p ique. Toile. Signée à gauche. 

6 -L a C hute d&apos;eau du m o u lin . Toile. Signée à gauche. 

7 -P o rt-L o u is. Toile. Signée à gauche. 

8 -P a y sa n n e tr ic o ta n t. Toile. Signée à gauche. 

9 -F em m e assise d eva n t le fe u .T o W e .S &apos;x g n é e h g a x ic h e , 

en haut. 

10-11 -F r u its . -F le u rs. Deux toiles. Cachet de la 

vente. 


12 -D anseuse espagnole. Toile. Signée à gauche, en 
haut. 

13 -Jeune P a ysa n n e de P o n t-A v e n g a rd a n t son tro u 
peau. Toile. Signée à gauche. 

14 -L &apos;A lsa cien n e. Toile. Signée à gauche. 

15 -H o lla n d a is buvant. Toile. Signée à gauche. 

16 -Une V ictim e des B a rb a res. Toile. Cachet de la 
vente. 

17-18 -P om m es. Toile et panneau. Cachet de la vente 

19-20 -T o réa d o rs. Toile et panneau. Signés à droite, 
en haut. 

21-22 -M aison hollandaise. -C anal en H o lla n d e . Deux 
panneaux. Signés à gauche. 

23 -L es C oureurs. Toile. Cachet de la vente. 

24 -F é te de n u it. Toile. Cachet de la vente. 

2 5 -L e R epas des m oissonneurs. Toile. Signée à droite. 
(Salon de igig.) 

26 -L e C hrist en c r o ix . Toile. Signée à gauche. 

27 -L es D ern iers S a crem en ts. VoWe. Cachet de la vente. 

28 -Pensées d&apos;autom ne. Toile. Signée à droite. 

29 -P a y sa n s bretons conduisant des cochons au m arché. 
Toile. Cachet de la vente. 

30 -Le V ieu x p a y s a n . Toile. Cachet de la vente. 

31 -Ju d ith . Toile. Signée à droite. 

32 -C om positions d éco ra tives p o u r une E x p o sitio n co lo 
niale. Quatre toiles. Signées. 

33 -C om positions décoratives, Quatre toiles. Signées. 

34 -L e V ie u x m en d ia n t. Toile. Signée à gauche, en 
haut. 

35 -P rintem ps-Panneau. Signé à gauche. 

36 -P êcheur su r la p la g e. Toile. Signée à gauche. 

37 -Pêcheuse hollandaise. Toile. Signée à gauche. 

38 -Sous-bois. Toile. Signée à gauche. 

3p -O ranges, g ren a d es et bibelots. Toile. Cachet de la 
vente. 

40 -P a ysa n n e dans les champs. Toile. Signée à gauche. 

41-42 -P om m es. Panneau et toile. Cachet de la vente. 

43 -
Toile. Signée à gauche. 

44 -H o lla n d a ise en p riè re . Toile. Cachet de la vente. 

45 -Jeu n e P a y sa n n e hollandaise. Toile. Signée à gau 
che, en haut. 

46 -.C oq et P oule. Toile. Cachet de la vente. 

47-48 -C h eva u x au haras et P a y sa n n e g a r d a n t ses 
vaches. Deux toiles. Cachet de la vente. 

49 -B ro u e tte de fle u r s . Toile. Signée à droite, en haut. 

50 -P a ysa n n e coupant de l&apos;herbe. Toile. Cachet de la 
vente. 

51 -L a P etite G laneuse. Toile. Signée à gauche. 


-

6 -

52 -P e tits G én ies e t A m o u r s . Toile ovale. Signée à 
droite. 

53 -L e G o û te r . Toile. Signée à gauche. 

54 -L e s L a v e u se s. P anneau. Cachet de la vente. 

55 -F ille tte c r o q u a n t d es p o m m e s. Toile. C achet de la 
vente. 

-L a C ig a le . Toile. Cachet de la vente. 

-P r in te m p s . Toile. Signée à gauche. (S a lo n d e i g 2 0 .) 

-L e R é v e il. Toile. Signée à gauche. 

Sy -S ir è n e . Toile. Cachet de la vente. 

60 -L a G r a n d &apos;M è r e . Toile. Signée à gauche. 

-C o u rse s de ta u r e a u x . Toile. Signée à droite. 

-L a V is ite à V usine. Toile. Cachet de la vente. 

-L a B r o u e tte de f l e u r s . Toile. Cachet de la vente. 

-L e S a b o tie r . Toile. Signée à gauche. 

-L a F e r m iè r e . Toile. Cachet de la vente. 

66 -R u e de v illa g e . Panneau. Signé à gauche. 

-L e B a in . T oile. Signée à droite, en haut. 

-S a lle à m a n g e r . T oile. Signée. Cachet de la vente. 

-C a n a rd . Toile. Signée à gauche, en haut. 

-T e m p s g r i s en S e in e -e t-M a r n e . T oile. Signée à 
gauche. 

-E n b a tte r ie . Toile. Signée à gauche. 

72 -C h a rg e d e S é n é g a la is . ToW e. Signée à gauche, en 
haut. 

73 -P a y s a g e : e ffe t de co u c h a n t. T oW e. Signée à gauche 

74 -P a y s a g e : te m p s g r is . Toile. Signée à gauche. 

75 -T o r é a d o r . Toile. Signée à gauche. 

76 -L e T a u r e a u m o r t e st e n le v é d e la p is te . Toile. 
Signée à gauche. 

77 -L e L a b o u r a g e . Toile. Signée à gauche. 

78 -U ne V ic tim e d es b a rb a re s. Toile. Signée à gauche. 

79 -J e u n e F e m m e se r e g a r d a n t d a n s u n e g la c e . Toile. 
Cachet de la vente. 

80 -F e m m e à la s o u r c e . Toile. Cachet de la vente. 

81 -L e s C o n fitu r e s . T oile. C achet de la vente. 

82 -R ê v e r ie . Toile. Cachet de la vente. 

83 -L e G o û te r so u s les a rb re s. Toile. C achet de la 
vente. 

84 -P a y s a g e . Toile. C achet de la vente. 

85 -C o in de c o u r. Toile. C achet de la vente. 

86 ■ -R o se s d a n s un vase. Toile. Cachet de la vente. 

87 -P e t i t P o r t en B r e ta g n e . T oile. C achet de la vente. 

88 -F a n e u se s au rep o s. Toile. C achet de la vente. 

89 -B a r q u e s de p ê c h e à q u a i. Toile. Cachet de la vente. 

90 -F ille tte p o r ta n t une g e r b e de c h r y s a n th è m e s . ToW e. 
C achet de la vente. 


9i -P ivoines dans un vase en g rès. Toile. Cachet de 

la vente. 

g2-q 5 -Nombreuses esquisses pour des décorations 
de monuments publics. 

96 -La Vague. Panneau. Signé à gauche. 

9 j -C anal en H o lla n d e. -V ie u x P êch eu r hollandais. 
Deux panneaux. Signés. 

98 _ P om m es et ra isin s. Toile. Cachet de la vente. 

99 -Caniche brun. Panneau. Cachet de la vente. 

100 -F em m e p o rta n t un p la tea u . Panneau. Cachet de 
la vente. 

io 1 -L a M eule. Panneau. Cachet de la vente. 

102 -Vues de Venise. Sept panneaux. Cachet de la 

vente. 

103 -M a rin es et S u je ts de g e n re .S e &apos;p tp &amp; n n e m x . C&amp;chex 

de la vente. 

104. -L a P rise du drapeau ennem i. Toile. Signée à 

gauche. 

105 -La V ieille p a ysa n n e --P a y sa n n e en p rières. -
E n fa n t p rès de sa m ère. Trois toiles. Cachet de la 
vente. 

106 -N u . -P a y sa g e s et m arines. Neuf panneaux. 
Cachet de la vente. 

107 -S u je ts de g en re . -P a ysa g es. -M a rin es. Cinq 
toiles. Cachet de la vente. 

108 -S u je ts de g e n r e . -P a y sa g e s, etc. H uit panneaux. 
Cachet de la vente. 

109 -F ig u re s. -P a y sa g e s. Cinq toiles. Cachet de la 
vente. 

110 -G enre. -M a rin es, etc. Huit panneaux. Cachet 
de la vente. 

111 -P a y sa g e s et m a rines. H uit panneaux. Cachet de 
la vente. 

112 -M arin es. -N u . -P a y sa g e s. H uit panneaux. 
Cachet de la vente. 

113 -F ête de n u it. Toile. Cachet de la vente. 

114 -S u je ts de g en re . -P a y sa g e s. -M a rin es. H uit 
panneaux. Cachet de la vente. 

n 5 -T êtes. -P a y s a g e s .-M a rin es, etc. H uit pan 
neaux. Cachet de la vente. 

116 -M a rin e s. -P a y sa g e s, etc. Onze panneaux. Ca 
chet de la vente. 

117 -Sous ce num éro, environ quarante études : 
P a y sa g e s. -M arines. -G enre, etc. (Sera divisé.) 

118 -P e tite B re to n n e co u sa n t. Toile. Cachet de la 
vente. 

119 -S u je ts de g e n re et M arin es. Six toiles. Cachet de 
la vente. 

120 -S u je ts de g e n re . -M a rin es. -P a y sa g e s, etc. 
Onze toiles. Cachet de la vente. 


-

10 -

-S u jets de genre. -Fleurs. -Paysages. Six toiles. 
Cachet de la vente. 

-S u je ts de genre. -M arines. -N atures m ortes. 
Dix toiles. Cachet de la vente. 

-A n im a u x. -Paysages. -F igures. Dix toiles. 
Cachet de la vente. 

-Poilus et Épisodes de la Grande Guerre. Douze 
toiles. Cachet de la vente. 

125 -S u jets de genre. -Compositions décoratives. 
Vingt-trois tôiles. Cachet de la vente. 

-S u jets de genre. -P aysages. Dix toiles. Cachet 
de la vente. 

-Sujets de genre. -M arines. -Paysages. Douze 
toiles. 

-Sujets de genre. -M arines. -Paysages. Dix 
toiles. 

129 -N u. -P ortraits, etc. Quinze toiles. 

&apos;S . 

130 -Sujets de genre. -N atures mortes. -Paysages. 
18 panneaux. 

j3i -S ujets divers. Douze toiles. 

i32 -M arines. -P aysages. Douze toiles-. 

1 33 -Sujets de genre. -Fleurs. -P aysages. Dix-sept 
toiles. 

1 34 -Sujets de genre. -M arines. -Paysages. Douze 
toiles. 

135 -Sujets de genre. -M arines. -P aysages. Onze 
toiles. 

136 -Su jets de genre. -M arines. -P aysages. Douze 
toiles et panneaux. 

137 -Sujets de genre. -M arines. -P aysages. Seize 
toiles. 

138 -Sujets de genre. -M arines. -P aysages. Qua-? 
torze toiles et cartons. 

13g -Sujets de g e n r e .-M a rin e s .-P aysages. Seize 
toiles. 

\ 

140 -P o rtra its et Sujets de genre. Cinq toiles. 

141 à 146 -Sous ces numéros, environ trente toiles dé 
montées. (Seront divisées.) 

147 à i 5o -Sous ces numéros, plusieurs grandes toiles 
démontées. (Seront divisées.) 


II 

AQUARELLES, DESSINS 

PASTELS 

i i -Léda. Pastel. Signé à droite. 

iSa -Fête place de VHôtel-de-Ville. Pastel. Cachet de 
la vente. 

t -Etudes. Dessin rehaussé. Signé des initiales. 

154 -Etudes. Trois dessins dans un cadre. Signés des 
initiales. 

t -Atelier de menuisier. Dessin rehaussé. Signé à 
droite. 

i -Jeune Femme au manchon. Aquarelle. Signée à 
gauche. 

i y -Portrait d&apos;Homme. Pastel. Signé à droite, en 

haut. 

i -Tête de Jeune Femme. Pastel. Signé à gauche, en 
haut. 

iSq -Un Coin d &apos;atelier. Pastel, Cachet de la vente. 

160 -Étude d&apos;Homme. Pastel. Cachet de la vente. 

161 -Jeune Femme en prom enade. Pastel. Cachet de la 
vente. 

162 -Tentation de saint Antoine. Pastel. Signé à gauche. 

163 -Nymphe. Pastel. Signé à gauche. 

164 -Fileuses en Espagne. Sanguine. Signée à droite. 

-t3 -

i63 -Fillette apprenant sa leçon. Dessin. Signé des 
initiales. 

166 -La Femme orchestre. Gouache. Signée en haut, à 

droite. 

167 -Le Boucher. Gouache. Signée en haut, à droite. 

,63 -M &quot;ie Pipelet. Gouache. Signée en haut, à droite. 

16q -E É picier. Gouache. Signée en haut, à droite. 

170 -Le Ministre. Gouache. Signée en haut, à droite. 

, 7 , 

-Le Bougnat. Gouache. Signée en haut, à gauche. 

172 -Le Repos du modèle. Aquarelle. Cachet de la 

vente. 

173 -Études diverses. Seize pastels. 

174 -N u et Sujets de genre. Cinq aquarelles. Cachet 

de la vente. 

174 bis -N u et Sujets de genre. Deux aquarelles. Cachet 

de la vente. 

,75 -N u et Sujets de genre. Huit aquarelles et dessins. 

Cachet de la vente. (Sera divisé.) 

,76 -N u et Sujets de genre. Dix aquarelles et dessins. 
Cachet de la vente. (Sera divisé.) 

1 7 7 
-

P a ysa g es.-Marines. Quinze aquarelles. Cachet 
de la vente. (Sera divisé.) 

,7g -iVm. -Fleurs. -Genre, etc. Vingt-cinq aqua 
relles et dessins (Sera divisé.) 

, 7 g 

-Études. -Figures. Compositions décoratives. 
Nombreux dessins (Sera divisé.) 


Ill 

LITHOGRAPHIES 

PAR 

CLAUDE BOURGONNIER 

180 -L &apos;O gre et le P etit Poucet. Epreuve d&apos;artiste sur 
Japon. 

1 

181 -f/^-o/zn. Epreuve d&apos;artiste sur Japon. 

182 -ZeJJrwewriecÄaz««. Epreuve d&apos;artiste sur Japon. 

183 -Le Colleur d &apos;affiches. Epreuve d&apos;artiste sur Japon. 

184 -Le C hrist. Epreuve d&apos;artiste sur Japon. 

185 -Tentation de saint A ntoine. Epreuve d&apos;artiste sur 
Japon. 

186 -A u Salon. 

187 -Pêcheuse hollandaise. 

188 -E n fa n t à la Rose. Lithographie en sanguine. 

189 -N u fé m in in . Lithographie en sanguine. 

190 -Le Charbonnier. 

191 -Bretonne au rouet. 

192 -Le Lever. 

193 -Les D erniers Sacrem ents. 

194-1 98 -Sous ces numéros, nombreuses lithographies. 

PEINTURES ET PASTELS 

PAR 

M&quot;E Berthe BOURGONNIER CLAUDE 

199 -Les Boules de neige. Pastel. Signé à gauche. 

200 -In té rie u r de cuisine. Pastel. Signé à gauche. 

201 -N a tu re m orte. Peinture. Signée à droite. 

202 -Avalée en fle u rs. Pastel. Signé à droite. 

20 3 -In térieu r d &apos;atelier. -M arché en B retagne. -M ar ■ 
chandede bonnets en B re ta g n e .T ro \s pastels inachevés. 

204 -Jeune Femm e éclairée par une lampe. Pastel. 
Signé à droite. 

20 5 -La P rière à la Vierge. Peinture. Signée à droite. 

206 -Bretonnes sous bois. Peinture. Signée à gauche. 

207 -E n fa n t au Jardin. Peinture. Signée à droite, en 
haut. 

208 -Rosiers fleuris [Bretagne). Pastel. Signé à droite. 

209 -Bleuets. Peinture. Signée à droite. 

210 -B igoudenne. Peinture. Signée à droite, en haut. 

211 -A rbres en fle u rs. Pastel. Signé à gauche. 

212 -E A tte la g e de chiens. Pastel. Signé à droite. 

213 -B ourriche de géranium s. Pastel. Signé à gauche. 

214 -Z.a .Reco/£e 
4&gt; 07ttmes. Peinture. Signée à gauche. 


-

1 6 
-

2i 5 -A près le Bal. Pastel ovale. Signé à gauche, en haut. 

216 -Coin de Jardin. Pastel. Signé à gauche. 

217 -Les Poupées. Pastel ovale. Signé à gauche, en haut. 

2 1S -E ffe t de lumière. Pastel. Signé à gauche. 

219 -F leurs des champs. Pastel. N on signé. 

220 -Fillettes de P ont-L abbé à l&apos;église. Pastel. Signé 
à droite. (Salon.) 

221 -Pêches et melon. Peinture. Signée à gauche. 

222 -Coin de Jardin. Pastel. Signé à droite. 

223 -B ourriche de pensées. Pastel. Signé à droite. 

224 -A lla n t au marché. Peinture. Signée à gauche. 

223 -Les.Brorfenses (Po«f-La££ej. Pastel. S ignéàgauche. 
(Salon de ig o g .) 

226 -La Poupée. Pastel. Signé à droite. 

227 -R e to u r de la fête à P ont-A ven. Pastel. Signé 
à droite. 

228 -Roses. Pastel. Signé à droite. 

229 -E n tré e de fe r m e . Peinture. Signée à gauche. 

230 -Prestidigitation. Pastel. Signé à droite. 

23 1 -Les Boules. Pastel. Signé à gauche. 

2 32 -S u r la cheminée. Peinture. Signée à droite. 

233 -C hrysanthèm es. Pastel. Signé à gauche. 

234 -B igoudenne en prière. Peinture. Signée à gauche. 
(Salon de ig 2 0 .) 

-

17 -

235 -Vendeuses de fa rin e à Douarnene^. Pastel. Signé 

à droite. (Salon de tgij.) 

236 -Le P etit G ourm and. Peinture. Signée à droite. 

237 -Roses et violettes. Pastel. Signé à gauche. 

238 -Porte de ja rd in . Peinture. Signée à gauche. 

239 -Cérémonie religieuse à P ont-A ven. Pastel. Signé 

à gauche. (Salon de ig2o.) 

240 -F em m e au voile. Pastel. Signé à gauche. 

241 -Coin fle u r i à B ures. Pastel. Signé à gauche. 

242 -Le Rosier rouge. Peinture. Signée à gauche. 

243 -A près la lettre. Peinture. Signée à droite. 

244 -Bigoudennes revenant du marché. Pastel. Signé 

à droite. 

245 -F A llée d&apos;arbres. Peinture. Signée à gauche. 

246 -La P orte fleurie. Pastel. Signé à droite. 

247 -H om m a g e à Pan. Pastel. Signé à gauche. 

248 -F ruits. Peinture. N on signée. 

249 -Table fleu rie. Peinture. Signée à droite. 

250 -Les Ballons. Pastel. Signé à droite. 

251 -Petite chapelle de Loc-M aria. Pastel. Signé à 
gauche. 

252-253 -N a tu res mortes. Peintures. Deux pendants. 

254 -H ortensias. Pastel. Signé à droite. 

255 -B igoudenne cousant. Pastel. Signé à gauche. 


-

iS -

-Pommes. Peinture. Signée à gauche, en haut. 

-La Barrièi&apos;e fle u rie . Pastel. Signé à gauche. 

-P im ents rouges et fleu rs. Peinture. Signée à 
gauche. 

2 5g -Intérieur. Pastel. Signé à gauche. 

260-261 -Anémones et pommes. Peintures. Signées à 
droite. 

-F leurs et fr u its . Peinture. Signée à gauche. 

-L &apos;E n fa n t à l&apos;oie. Peinture. Signée à droite. 

-Chatte et ses petits. Pastel. Signé à gauche. 

-From age et citron. Peinture. Signée à droite. 

-Pivoines sur un banc de ja rd in . Peinture. Signée 
à droite. 

-M oisson fle u rie . Peinture. Signée à droite. 

-Les Pâtés de sable. Pastel. Signé à gauche. 

-Jeune Femm e lisant sous une vérandah. Pastel. 
Signé à droite. 

-La M aison fleu rie. Peinture. Signée à gauche. 

271 -Les Asperges. Pastel. Signé à droite. 

-L &apos;A u te l de la Vierge. Pastel. Signé à droite. 

273 -Le T ig re dans les fleurs. Pastel. Signé en haut, à 
droite. 

-C hrysanthèm es jaunes et pommes. Pastel. Signé 
à gauche. 

-
19 -

275 -In térieu r. Peinture. Signée à droite. 

276 -Pêches. Petite peinture ovale. Signée en bas. 

277 -La C ourette fle u r ie . Pastel. Signé à droite. 

278 -Le R écurage. -In térieu r. -A llée de parc. 
Trois pastels inachevés. 

279-280 -A rtichauts. -Com potiers de pommes. Pe 
tites peintures. Signées à gauche. 

281 -Intérieur. Pastel. Non signé. 

282 -Sous ce numéro, plusieurs pastels ébauchés. 

283-284 -Sous ces numéros : Tableaux et Études. 

CUIVRES, COSTUMES 

MATÉRIEL D&apos;ARTISTE PEINTRE 

285 -Chaudron en cuivre jaune avec couvercle. 

286 -Chaudron en cuivre rouge avec couvercle. 

287 -Bassine en cuivre rouge. 

288 -Bassine en cuivre jaune. 

289 -Réchaud Louis XIV en cuivre rouge. 

290 -Réchaud en cuivre jaune, monté sur pieds. 

291 -Bassinoire en cuivre jaune, manche fer forgé. 

292 -Grand plateau circulaire en cuivre jaune, monté 
sur pied et formant table. 


-

20 -

2g3 -Vase en cuivre jaune repoussé. 

294 -P lateau p ersa n en cuivre, avec p e rso n n a g es et a n i 

m au x . 

29D -C o s tu m e de to ré a d o r b ro d é et pailleté. 

296 -C o stu m e de B reto n n e des en v iro n s de P ont-A ven. 

2 9 7 

-C o s tu m e de B reton des en v iro n s de P o n t-A v e n . 

298 -C o stu m e s breto n s. -Étoffes. 

299 -M a n d o lin e , violon. 

3o o -3o 5 -Six chevalets droits. 

3o 6-3o 7 -D eux chevalets droits, d o u b le face. 

30 g _ C h evalet d ro it à in c lin a iso n . 

30 g _ C hevalets d &apos;atelier et de cam p ag n e. 

3 10 -G ran d e échelle de peintre. 

3 11 -P o rte -c a rto n s . 

3 12 -B oîtes d &apos;atelier et de ca m p ag n e. 

3 13 -B oîtes de pastels. 

314 -B rosses, palettes, etc. 

3 r 5 -T o ile s, pan n eau x . 

3 16 -C hâssis. 

3 17 à 320 -S ous ces n u m é ro s en v iro n v in g t cadres. </unit>


</text>
</tei>