<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<title>énçovauac ^4rchiceàJÎaîu&gt;naleJ 

CATALOGUE 

DES 

S e rv ice s de V e rre rie ou de P o rc e la in e 

MÉTAL &amp; ARGENTERIE 

PORCELAINE -OBJETS DE VITR IN E 

BRONZES D&apos;ART ET D&apos;AMEUBLEMENT 

S c u lp tu r e 

MEUBLES -SIÈGES 

TAPIS D&apos;ORIENT 

Objets divers 

Dont la Vente aux Enchères publiques aura Heu à P aris 

H O T E L D IR O T J O T , S A X .L E IST9 1 1 

LES MERCREDI 11 &amp; JEUDI 12 JANVIER 1922 

A 2 heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

M* André DESVOUGES 

26, ru e de la G ran g e-B atelière 

P A R IS 

EXPERT 

M. René BLÉ JE 

E xpert près le Tribiincucivil 

R ue L affitte, 58 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le M a rd i 10 J a n v i e r 1922, de 2 h e u re s à 6 h e u re s </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 12,So pour cent en sus 
des enchères et i y , 5 o pour cent pour les objets soumis 
à la taxe de luxe. </preface>

<toc>ORDRE DES VACATIONS 

M ercredi 11 J a n v ie r 1922 

No s ......................................................................... 
ià i3o 

J eu d i 12 J a n v ie r 1922 

N°s ........................................................................... 13 i à 213 

Paris. -lm p. de l&apos;Art, C h . B e r g er , 41, rue de la Victoire. 

en 

-_ 
. . ---■ ^ -^ 
--~^ ^ D </toc>

<unit>É SIG N A T IO N 

TABLEAUX 

ECOLE MODERNE 

1 -Roses trémières. 

Petit panneau décoratif. 

ECOLE MODERNE 

2 -Jeune Femme se regardant dans une glace tenue 
par un enfant. 

Grande toile. Cadre doré. 

ECOLE MODERNE ITALIENNE 

-Vue d&apos;une Ville au bord de la mer. 

TAVERNIER 

^ -Chrysanthèmes et Reine-marguerite. 

Aquarelle. 

BARNESI 

5 -Paysan sur la route, en Italie. </unit>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 12,5 o pour cent en sus 
des enchères et 17,5 o pour cent pour les objets soumis 
à la taxe de luxe. 

ORDRE DES VACATIONS 

M ercredi 11 J a n v ier 1922 

Jeudi 12 J a n v ier 1922 

Paris. -lm p . de l&apos;Art, C h . B er g er , 41, rue de la Victoire. 

I </preface>

<unit>D É S IG N A T IO N 

TABLEAUX 

ECOLE MODERNE 

1 -Roses trém ières. 

Petit panneau décoratif. 

ECOLE MODERNE 

2 -Jeune Femme se regardant dans une glace tenue 
p a r un enfant. 
Grande toile. Cadre doré. 

ECOLE MODERNE ITALIENNE 

3 -Vue d &apos;une Ville au bord de la m er. 

TAVERNIER 

4 -Chrysanthèm es et Reine-m arguerite. 

Aquarelle. 

BARNESI 

5 -Paysan sur la route, en Italie. 


■ 

BECLARD 
6 -F r u its 

Deux petits tableaux. 

CORRODI (H.) 

7 -Vue d&apos;une ville m a ritim e en Italie. 

Grande toile. Cadre doré. 

DALBONO (E.) 

8 -Vue d&apos;un coin du g o lfe de N aples. 

Petite toile encadrée. 

FRAGONARD (D&apos;après) 

9 -Les B aigneuses. 

Toile. Cadre à rubans. 

GARATE 

10 -Vue de Venise. 

Petite toile. Cadre doré. 

GARATE 

11 -Vue de Venise. 

Petite toile. Cadre doré. 

GABRINI 
12 -B a telier. 

Aquarelle encadrée. 

-

3 -

MAÏNELLA (R.) 

i?&gt; -L e Lac de G ene\areth. 

MAÏNELLA (R.) 

14 -Vue de D am as. 

NARDI (E.) 

15 -Jeune F em m e et F illette jo u a n t avec des roses su r 
une terrasse, à Rom e. 

W ORONINE 

16 -P a y sa g e m o n ta g n eu x. 

★ 


SERVICES 

DE VERRERIE ET DE PORCELAINE 

17 -D ouze tasses à m o k a, de décors variés. -Service de 

table en porcelaine, à d écor bleu et or au m arli, de 

style anglais. 

18 -Service de table et à dessert en porcelaine, à décor 

gaufré et peint rose et gris. 

19 -Service de table en porcelaine, à décor de g uir 

landes. 

30 -Service de cristallerie de table, à décor de trèfles 

dorés. 

21 -T ro is autres services de cristallerie. 

22 -Service à fruit, glace, c o m p re n a n t un g rand bol 

couvert et douze verres teintés. 

23 -Dix verres, fo rm e tulipes p o ly ch ro m e s. 

24 -Seize petits plateaux en faïence. 

25 -L o t de tasses variées en porcelaine. 

26 -Six tasses à thé en porcelaine de N aples. 

27 à 3j -V errerie ou faïence de table : rin ce-b o u ch e, 

carafons, verres, tasses, etc. 

MÉTAL 

38 -D eu x bouts-de-table à deux lum ières électriques 

en m étal argenté, de style L ouis N VI. 

3 g 

-S a m o v a r-b o u le en m étal et ivoire. 

40 -D eux cafetières russes et deux bouilloires avec 

réchaud. 

4 1 -Q u a tre plateaux à lettres ou de service. 

-C o u p e ro n d e à piédouche, bo rd à bâtons n o u é s .-

C o u p e ronde à fruit à deux anses, déco r repoussé. 

43 -C orbeille à pain en vannerie tressée. -D e u x p o rte -

bouieilles tressés en vannerie. 

44 -R am a sse -m ie ttes et brosse. 

45 -P etit b o u illo n à oreille et couvercle. -Petit pot à 

lait à anse. 

4 6 

-Q u atre dessous de carafe. -H u ilie r-m én a g ère. -

P o r te -oe u f avec réchaud. 

4 7 

-D essous de plat extensible. -Seau à biscuit en 

verre et m étal. -D eux petites jardinières en cristal 

et m étal. -P resse-citron. -B o ck en verre. 

4 8 

_ D ouze porte-couteaux. -H u it brochettes. -Pince 

à asperge. -Porte-bouteille à anse. 


ARGENTERIE 

49 -Douze fourchettes à huîtres. (Écrin.) 

50 -Douze fourchettes et dix-sept cuillers. -Douze 
grands couteaux. 

51 -Dix fourchettes à bâtons noués. (Ecrin.) -Douze 
grands couteaux. 

52 -Douze petiies cuillers à bâtons noués. 

53 -Douze petites cuillers à moka. (Ecrin.) 

54 -Douze couverts en vermeil, modèle à bâtons noués. 
-Douze couteaux analogues. 

55 -Une louche. -Huit fourchettes à cornichon ou 
couteaux à beurre. 

56 -Douze couverts à poisson. -Service à poisson : 
deux pièces. 

57 -Manche à gigot. -Couteau à raisin. 

58 -Cuiller à ragoût. (Ecrin.) -Couvert de quatre 
pièces. (Ecrin.) -Cuiller et pelle à glace en partie 
vermeillée. 

59 -Services à salade, à poisson &apos;et à découper. (Dans 
un écrin.) 

60 -Caisse d&apos;argenterie contenant : vingt-trois grands 
couteaux, douze couteaux à dessert, douze couverts à 
entremets, vingt-trois grandes cuillers, vingt-quatre 
grandes fourchettes, vingt-trois cuillers à café, vingt-
deux cuillers à crème. 

61 -Broc à anse. 

62 -Cafetière tripode en vermeil, à côtes obliques. 

63 -Deux petits porte-bouquets. 

64 -Beurrier et plateau en cristal et argent repoussé.-
Petite salière, petit pot et couvercle russe. 

65 -Service à café en argent repoussé, de style Louis XV. 
comprenant : un plateau, cafetière, sucrier et pot à 

lait. 

66 --Petit panier quadrangulaire à anse mobile. 

67 -Timbale gravée d&apos;un paysage. 

68 -Saucière à deux anses doubles, sur plateau adhé 
rent à quatre pieds-boules. 

69 -Deux chandeliers à tige côtelée et bases oblongues. 

70 -Corbeille oblongue à anse mobile. 

71 -Buire à liqueur en cristal blanc; monture en argent 
ciselé et ajouré. -Et six porte-verres analogues. 

72 -Un plat creux, modèle à feuillages. -Deux plats 
ronds analogues. -Deux plat ovales analogues. 


-

8 -

-Légumier à deux anses, décorde feuilles, rocailles, 
etc., et son couvercle; et un intérieur. Style LouisXV. 

74 -Coupe à godrons, couronnes et noeuds de rubans. 

75 à 95 -Pièces d&apos;argenterie, telles que: vases, coupes, 
corbeilles, saucières, plateaux, légumiers, sucriers, 
petits pots, couverts -de table, service à poisson, 
cuillers à café, service à entremets, fourchettes à 
huîtres, service à bonbons, service à hors-d&apos;oeuvre, 
couverts à salade, etc., etc. 

PORCELAINES D&apos;ART 

96 à 100 -Environ dix-sept pièces : vases, porte-bou-
quets-jardinières, etc., en verre, faïence ou porcelaine. 

101 à 107 -Onze pièces : plats, coupes, assiettes en 
faïence d&apos;Urbino, de Satzuma ou en porcelaine de 
la Compagnie des Indes, de Chine ou du Japon. 

108 -Deux petits tableaux peints sur porcelaine, présen 
tant des scènes animées de personnages. 

109 -Tasse et sa soucoupe en porcelaine de Paris. 

1 10 -Deux tasses et soucoupes en porcelaine variée. 

n i -Vase à pied, vase botte et verre en cristal taillé. 

112 -Un oeuf et deux bonbonnières, oeuf en porcelaine 
décorée. 

11 3 -Deux bonbonnières rondes en biscuit. 

114 -Groupe de jeunes femmes et enfants péchant. Por 
celaine de Saxe. 

11 5 -Déjeuner tête-à-tête avec plateau, en porcelaine de 
Naples ornée de scènes en relief et sur fond d&apos;or. 

116 -Deux vases en faïence, un vase en verre de Daum. 
de Nancy. 

117 -Cache-pot en porcelaine genre Sèvres, de Daum. 

118 -Coupe ajourée supportée par trois jeunes femmes. 
Porcelaine de Saxe. 

119 -Potiche à couvercle en porcelaine du Japon. 

120 -Une autre analogue à base en bronze et montée 
en lampe électrique, avec abat-jour en soie peinte de 
même décor. 

121 -Cache-pot en porcelaine dit vasque de Trianon. 

122 -Deux vases renflés en faïence de Satzuma. 

123 -Deux vases en ancienne porcelaine de Paris, décor 
de scènes animées sur fond d&apos;or. 

124 -Deux vases ovoïdes à piédouche en porcelaine 
décorée, signé : Rochette. Bases en bronze. 

125 -Pendule : Offrande à l&apos;Amour, en biscuit. 

12b -Deux statuettes de Danseuses en biscuit. 


-

10 -

127 -Deux vases en céladon, décor de personnages, 

parties biscuitées. 

128 -Deux chandeliers en verre. 

129 -Deux grands vases ovoïdes à piédouche et deux 

anses-chimères ailées. Faïence italienne, à décor 

d&apos;arabesques. 

130 -Garniture de cheminée : pendule et deux candé 

labres en porcelaine de Saxe, ornés de figurines en 

ronde bosse et de fleurettes. 

MINIATURES, OBJETS DE VITRINE 

i 3 i à i 38 -Treize miniatures : portraits, joueur de 

cornemuse, baigneuses, etc., des x v iii 6 et xixe siècles. 

i 3g -Paysage animé, d&apos;après Ruysdael. Petit fixé enca 

dré. 

140 -Carnet-souvenir en cuivre émaillé. 

14t -Menus objets de vitrine : statuettes, vases, presse-

papier, etc. 

142 -Bonbonnière demi-lume en porcelaine décorée. 

143 -Tabatière rectangulaire en écaille, et aquarelle 

présentant une scène d &apos;a p r è s W a t t e a u . 

-Grande bonbonnière en bronze, ornée d&apos;une 

miniature : Portrait de femme. 

145 -Deux petites boîtes rondes, ornées de miniatures : 

Portraits de femmes. 

146 -Bonbonnière ronde, décorée au vernis. Travail 

russe. 

147 -Boîte ronde en porcelaine émaillée, à médaillon 

central sur fond bleu. 

148 -Boîte rectangulaire en émail peint, présentant une 

scène de pêcheurs. 

149 -Etui à cire en émail peint. 

150 -Petit guéridon-bonbonnière en émail peint. 

, 5 j -Etui à cigarettes, oeuf, petite coupe basse, porte-

monnaie, boîte à allumettes, petit vase en métal ou 

argent émaillé. 

152 -Bonbonnière ovoïde en verre bleu et or, chien 

bull-dogg en verre et statuette de guerrier antique en 

biscuit. 

153 -Petite lampe d&apos;église en vermeil russe. 

154 -Deux icônes garnies d&apos;argent. 

155 -Bonbonnière ovale en or ciselé deux tons, de 

pilastres, entrelacs, etc. Epoque Louis XVI. 


I 56 -Bonbonnière ronde en écaille galonnée d&apos;or, ornée 
d&apos;un fixé présentant une scène d&apos;après T e n ie r s . 

iSy -Coffret rectangulaire à deux poignées en vermeil 
émaillé, orné d&apos;une scène peinte de la vie populaire 
russe. Travail russe. 

i 58 -Pendulette à éventail décoré au vernis. [Maison 
Planchon.) 

iSp -Quatre netsukés en morse sculpté. 

160 -Sept netsukés en ivoire sculpté. 

161 -Cadre à chevalet en ivoire sculpté. 

162 -Coflret-nécessaire et à bijoux en écaille et cuivre. 
[Maison John.) 

163 -Petit écran de foyer en ivoire finement sculpté. 

BRONZES, SCULPTURES 

164 -Galerie de foyer à petits vases en marbre blanc et 
cuivre verni. Style Louis XVI. 

165 à 168 -Quatre porte-pelles garnis en cuivre. 

1 6 9 

-Lampe électrique de bureau en bronze verni. 

Style Louis XVI. 

170 -Lampe électrique de bureau en bronze doré. 

17! -Paire de feux à galerie et vases à tètes de béliers 
en cuivre verni. Style Louis XVI. 

!72 -Paire de feux ornés de vases à mufles de lions en 
cuivre verni. Style Louis XIV. 

i j l -Paire de feux à galerie et mascarons au centre, 
surmontés chacun d&apos;un brûle-parfum en marbre rouge. 
Bronze verni. Style Louis XVI. 

1 7 4 -L a m p e électrique formée de deux enfants en bronze 
doré, portant un globe de cristal, par M a r i o t o n . [Edi 

tion Collin.) 

175 -Presse-papier : lion, petite coupe, brûle-parfum 

en bronze. 

!76 _ 
Sonnette et bougeoir en cuivre. 

17 --Statuette de Saint et de Jeune Baigneuse en bronze. 


-H 

-

178 -Coupe à piédouche e n bronze patiné, ornée au 
centre d&apos;un médaillon e n étain de L e v ill a in . [Édition 
Susse frères.) 

179 -Deux petites coupes en bronze patiné, à quatre 
pieds têtes et grilles de lions. 

180 -■ Pendulette, ornée de guirlandes et une poignée. 
Bronze ciselé et doré. [Maison Ardavant.) 

181 ■ -Deux candélabres à deux lumières sur bases qua-
drangulaires en bronze patiné. 

182 -Médaillon en bronze patiné : Robert Macaire. 

1 83 -Coupe en bronze : Jeune homme couché et chat. 

184 -Trois cache-pots en cuivre. 

18b -Six cendriers en bronze et un presse-papier. -
Coupe en bronze ciselé. 

186 -Garniture de bureau : encrier orné d&apos;un buste de 
la Jeune Femme aux cerises, une papeterie et un 
buvard en marbre rouge veiné et ornements en bronze 
ciselé et doré. 

187 -Album en maroquin et onyx. 

188 -Groupe de deux chevaux en bronze patiné de 

R a u c o l l e t . 

189 -Buste de Frileuse en bronze patiné, sur socle 
piédouche. 

j 

190 -Groupe en bronze patiné : La Vendange, de 

K u is b u r g e r . 

191 -Vase couvert et deux coupes en bronze patiné, 
ornées de figures en relief d&apos;après l&apos;antique. 

192 -Boîte àcigarettes rectangulaireen bronze quadrillé. 

193 -Statuette de Jeune fille effeuillant la marguerite. 
Bronze de C o e r g e t . 

194 -Cendrier, vase et Amour en onyx et bronze doré. 

195 -Pied de torchère forme brûle-parfum antique, sur 
base tripode. Bronze ciselé et doré. Style Louis XVI. 

196 -Pendule d&apos;horloge, forme vase, en bois sculpté et 
bronze. [Maison Planchon.) 

197 -Grand vase élancé, à décor peint d&apos;une figure de 
cigale, amours, fleurs, etc., de F am b let . Piédouche 
cannelé sur base en bronze ciselé et doré. 

198 -Grand vase en porcelaine décorée, à deux anses-
têtes de béliers et panse biscuitée, présentant une 
scène d&apos;Amours jouant. 

199 -Groupe en marbre blanc sculpté : Jeune femme 
et Amour, de O. A n d r e o n i. 

200 -Support quadrangulaire en marbre fleur de pêcher, 
appliques et moulures en bronze doré. 


MEUBLES 

201 -Petite table en bois teinté et carreaux de cérami 
que fleurie. 

202 -Bibliothèque, ouvrant à deux portes vitrées, et 
deux tiroirs, sur soubassement à deux portes pleines. 
Chêne sculpté de pilastres cannelés, feuilles, godrons, 
etc., etc. Style Louis XIII. 

203 -Bureau-ministre en chêne sculpté; dessus en 
peau. Style Louis XIII. 

204 -Ameublement de chambre à coucher en bois de 
placage et marqueterie, et ornements de bronze doré, 
style moderne, comprenant : une armoire à glace 
ouvrant à trois portes formant psyché, un lit de mi 
lieu, un sommier, une table de nuit. 

205 -La literie : matelas, traversin. 

206 -Table-coifleuse analogue avec dessus de glace. 

207 -Ciel de lit long. 

SIÈGES 

208 -Petit tabouret de pied en bois sculpté et doré, 
garni de soierie à rayures. Style Louis XVI. 

209 -Fauteuil à bras terminés en têtes de lions, en 
noyer sculpté, recouvert de velours côtelé. 

210 -Canapé-divan, à haut dossier, en chêne sculpté à 
pilastre, etc., garni de tissu à fleurs marron. 

211 -Fauteuil anglais garni de peau marron. (Maison 
Krieger.) 

212 -Deux fauteuils-crapauds, garnis de tissu à fleurs 
marron. 

2 13 -Un canapé et deux fauteuils, à dossiers-médail-
lon, en noyer sculpté, recouverts de cretonne à bou 
quets de fleurs. Style Louis XVI. 


TAPIS 

214 -Carpette Mahal, à décorde fleurs et rosaces sur 

fond bleu pâle. Bordure à rosaces sur fond rouge. 

4 m. 87 cent, x 3 m. 75 cent. 

21 5 -Tapis persan, décoré de deux médaillons et demi 

et fleurs sur fond gros bleu. Bordure et rosaces sur 

fond blanc. 
2 m. 5o cent, x 1 m. 35 cent. 

216 -Tapis Khorassan, à décor de fleurs sur fond blanc. 

217 -Carpette de Smyrne, à décor de rinceaux fleuris 

sur fond rose. Bordure fleurie sur fond bleu foncé. 

3 m. yS cent, x 3 m. 10 cent. 

218 -Carpette genre Savonnerie, à décor de bouquets 

de fleurs sur fond rose. 

219 -Tapis Kurdistan à carrelages sur fond rouge brun. 

3 m. 3o cent, x 2 m. 3o cent. 

220 -Tapis Choum ak. 
2 m. 80 cent, x 1 m. 90 cent. 

LIVRES, MACHINE A ÉCRIRE 

OBJETS DIVERS 

221 à 236 -Dictionnaire Larousse; sept volumes reliés 

rouge. -Rom ans modernes reliés et brochés. -
Publications, etc. 

23/ -Machine à écrire U nderwood n° 5. 

238 -Fusil de guerre allemand. 

23g -Petite table de machine à écrire en chêne. 

240 -Escabeau. -Echelle. 

241 -Casier en chêne. -Console en noyer. 

242 -Glace, cadre bambou peint. 

243 à 25o -M étronome. -Baromètre. -Ustensiles 

de photographie. -U n lot de coussins. </unit>


</text>
</tei>