<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>Collection de Monsieur X... 

ORFÈVRERIE ANCIENNE 

principalement de 

VIEUX PARIS DU XVIIV SIÈCLE 

VENTE A PARIS 

HOTEL DR O U O T, S a lle n° 7 

L e Jeudi 9 Juin 1 9 2 1 , à 2 heures. </cover>


<other>i f S^Si 

&apos; &apos; .Jr ï. 1 

mmm 

v  §jÈj&amp; 

^4% Y-*&apos; &apos; V&apos; Cv&apos;i, % </other>

<title>COLLECTION 

D&apos;ORFEVRERIE ANCIENNE 

Appartenant à Monsieur X ... </title>


<title>N 91 

CATALOGUE 

de l&apos;importante Collection d&apos; 

ORFÈVRERIE ANCIENNE 

principalement de 

V IE U X P A R I S D U XVIIIe S IÈ C L E 

ORFÈVRERIE FRANÇAISE (de province) ET ÉTRANGÈRE 

DES XVIIe, XV III&apos; ET XIXe SIÈCLES 

COUVERT EN OR, DE BIENNAIS 

aux armes du Prince de Talleyrand 

MÉTAL ARGENTÉ, VIEUX PLAQUE &amp; POMPONNE 

VITRINES EN CUIVRE ET GLACE 

A p p a r te n a n t à M o n sieu r X . . . 

et dont la vente aux enchères publiques aura lieu à Paris 

HOTEL DROUOT, Salle n&quot; 7 

Le Jeudi 9 Juin 1921, à deux heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

M F. L A I R -D U B R E U Ï L 

6, rue Favart, Paris. 

EXPERTS 

M. Marins PAULME 
| 
M. G.-B. EASßGIN 

io, rue Chauchat, Paris. 
| 
h , rue Grange-Batelière, Paris. 

EXPOSITION PUBLIQUE 

L e M ercredi 8 Juin 1 9 2 1 , de 2 heures à 6 heures. </title>


<preface>CO N D ITIO N S DE LA VENTE 

Elle aura lieu au comptant. 

Les adjudicataires paieront 17 fr. 5 o pour cent en sus des prix d&apos;ad 
judication. 

Aucune réclamation ne sera admise après l&apos;adjudication. 

IV O T A . 

Les pièces vendues comme étant à la charge du Contrôle (service de la 

garantie) ne pourront être délivrées aux acquéreurs que quelques jours après 
la vente, à l&apos;étude de Me LA IR-D UBREUIL, 6, rue Favart. </preface>


<unit>DÉSIGNATION 

MÉTAL ARGENTÉ 

PLAQUÉ -POMPONNE 

-Paire de rafraîchissoirs en métal argenté à deux anses; 

pieds à moulure godronnée et panse à fers de lance. Époque 
Louis XIV. 

H a u t., o m2 i . 

2 -Poudrière à sucre en métal argenté. iMoulure à godrons, 

culot décoré de fers de lance en relief; le corps tracé et ciselé ; le 
haut repercé surmonté d&apos;une terrasse et d&apos;une graine figurant une 
fleur. Époque Louis XIV. 

H a u t., o m2 2 . 

(V oir la Reproduction.) 

-Paire de rafraîchissoirs ronds en métal argenté munis de 

deux anses à feuilles d&apos;acanthe et à volutes. Époque Louis XV. 

D ia m ., o &quot; i 8 . 

-Ecritoire de bureau en métal plaqué argent, formée d &apos;un pla 

teau mouluré posant sur quatre patins et muni de deux anses, sup 
portant deux godets à côtes torses avec couvercles séparés par une 
sonnette. Epoque Louis XV. 

L o n g ., o lu39. 

-Paire de sea u x à glace et leurs plateaux, en métal argenté, à 

bordure d&apos;entrelacs et garnis d &apos;écussons. Époque Louis XV. 

H a u t., o &quot; i8. 


-

6 -

7 -Pot à eau e ts a cuvette en métal argenté. Époque Louis XVI. 

Long, de la cuvette o^Bi. 

8 -Poudrière à sucre, en métal argenté ornée d&apos;une moulure à 

godrons; culot formé de feuilles d&apos;eau en relief; corps uni, haut 
repercé surmonté d&apos;une terrasse godronnée et d une graine. Epoque 

Louis XVI. 

H aut., om2&apos;5. 

(Voir la Reproduction.) 

9 -Chocolatière en cuivre, doublée d&apos;argent, posant sur trois 

patins. Epoque Louis XVI. 

H aut., om2 4 . 

1 O -Aiguière en pom ponne doré; décor en relief de palm ettes, ara 

besques et lam brequin; m ascaron au bec, godrons en bordure au 
couvercle ainsi q u &apos;à la base, xviii0 siècle. 

H aut., o m2 t&gt;. 

V ente C k a s l e s , 1907. 

V ente F . D o i s t a u , juin 1909 (n° 236). 

(Voir la Reproduction.) 

ORFÈVRERIE ANCIENNE 

DE TRAVAIL ETRANGER 

1 1 -Grand bocal avec couvercle sur piédouche et base, en argent 

repoussé et ciselé. Travail allemand du xvne siècle. 

Haut., om35. 

1 2 -Gobelet en argent, le haut, le pied et l&apos;intérieur dorés. Il est 

décoré de godrons et de lambrequins. Travail allemand du xvii&quot; 
siècle. 

Haut., omi 4 . 


1 

Q o u p e -p r é s e n to ir en vermeil, décorée au tracé d&apos;ornements 
divers et de scènes chinoises; il supporte un verre en cristal gravé 
avec couvercle en vermeil, une tasse en porcelaine blanche à décor 
chinois avec couvercle en vermeil, une coupe à sucre et une petite 
cuiller en vermeil. Travail allemand du xvine siècle. 

Larg. de la coupe, om2 0 . 

( V oir la R eproduction.) 

1 _ Chocolatière en argent avec son couvercle surmonté d&apos;une 

corbeille de fruits. Travail allemand du x v i i i c siècle. 

H aut., o&quot;34. 

(V oir la Reproduction.) 

15 

M o n s tr a n c e en argent décorée de lambrequins. Travail 

étranger du xviie siècle. 
&quot; aut., o-33. 


Paire de petits flam beaux en argent repoussé et ciselé 

avec armoiries gravées. Travail étranger du xviii1 &apos; siècle. 

H aut., o&quot; i8. 

__ porte-huilier en argent, forme corbeille, décoré en haut et en 
bas d&apos;une moulure et de deux anses faites de rocailles. Travail 
étranger d&apos;époque Louis XV. 
Long_ ; 0&quot;22. 

-Petit bouillon et son présentoir en argent, décorés de 

perles. Travail espagnol du xvinc siècle. 

Diam . du présentoir, o&quot; 2 t. 

ORFÈVRERIE ANCIENNE 

VIEUX PARIS ET PROVINCE 

g -H anap ou aiguière, forme casque, en argent. L&apos;anse est 

décorée d&apos;une tête de femme; pied godronné. Armoiries gravées 
sur le corps. 

Travail français du xvne siècle. 

Haut., o 2o. 

(Voir la Reproduction.) 


-

8 -

2 0 
Petite théière en argent avec bec à pans et corps uni. Anse 

et graine en ébène. 

Travail français du xvn &quot; siècle. 

H a u t., om12. 

21 -Boîte à poudre ronde en argent, entièrement ciselée et 

décorée d&apos;armoiries. 

Travail français du xvn&apos; siècle. 

D iam ., o mi2. 

[Voir la Reproduction.) 

2 
Boîte à thé à pans; corps tracé et ciselé; elle est ornée de 

deux médaillons sur les faces. 

V ieu x Paris, xvn&apos; siècle. 

H au t., o&quot; i i. 

3 -Cafetière à pans en argent, décorée de côtes et de godrons, 

posant sur trois patins. 

Travail français du xvn&apos; siècle. 

, . 
• 
, 
r , 
. 

H aut., o™3o. 

(I air la Reproduction.) 

2 
Petit réchaud en argent, à manche, à bords repercés et 

reposant sur trois patins. 

Époque L ou is X IV . 

D ia m ., o &quot; i7. 

25 -Boîte à thé en argent, carrée, à couvercle orné d&apos;une graine 

fondue et ciselée. 

V ieux Paris. É poque L ou is XIV . 

H au t., o mio. 

2 
Poudrière à sucre en argent, décorée au tracé d&apos;ornements 

dans le goût de Bérain; armoiries avec supports; graine fondue 
et ciselée. 

V ieux Paris. É poque L ouis XIV. 

Poinçon de charge d &apos;É tienne B ai.igny (1703-1717). -P o in ço n de contre-
m arque : P. 

r, , 

rr 

H au t., 0&quot;»22 

V ente P olow tsoff. 

(V o ir la Reproduction.) 


-

0 -

-Paire de flambeaux en argent à pans, décorés au fût de 

têtes de lions et de masques fondus et ciselés; le pied, le fût et le 
binet ornés de ciselures tracées dans le goût de Bérain. 

Epoque Louis XIV. 
Poinçon de contremarque : O couronné. -Poinçon de maîtres aux ini 
tiales : R. L. W. -Poinçon de décharge de la Communauté des orfèvres de 
B o r d e a u x : une licorne. 

H a u t., o&quot;26. 

(Voit&apos; la Reproduction.) 

-Cinq couverts en argent, à queue de rat sur le cuilleron et 

ornés d&apos;armoiries gravées. 

Vieux Paris. 1689. 
Poinçon de charge de Jacques L ég er (1087-1691). -Poinçon de contre-
marque : V couronné. 

Long., omig. 

9 -Couvert en argent à spatule trilobée et cuilleron à queue 

de rat. 

Vieux Paris. 1693. 
Poinçon de charge de Pierre P o i n t e a u (1691-1696). -Poinçon de contre-
marque : Z couronné. 

Long., o &quot; i9 . 

0 -Paire de flambeaux en argent, forme triangulaire, ornés 

de mascarons, d&apos;écussons et de coquilles ciselés. 

Travail français du xvin&apos; siècle. 

Haut., onl255. 

(Voir la Reproduction.) 

-Grande cafetière en argent à côtes torses, reposant sur trois 

patins avec manche de verseuse, décorée de guirlandes repoussées; 
sur le couvercle, une rose. 

Travail français du xvin* siècle. 

H aut., o &quot;27. 

2 -Paire de petits flambeaux en argent, à pieds ronds et fûts 

à pans. 

Travail français du xvin&apos; siècle. 
Haut., o&quot;i7. 


-

10 -

3 

Plat rond creux en argent, à lobes godronnés, orné au centre 

d un écusson surmonté d&apos;un casque et d&apos;un lambrequin dans 
lequel est gravé un chiffre. 

T ra v a il fran ç a is d u x v n i&apos; siècle. 
. 
Diam., o&quot;24. 

( I oir la Reproduction.) 

4 -Réchaud en argent monté sur trois patins fondus et ciselé 

avec corps repercé. 

V ie u x P a ris. 1718. 

P o in ç o n d e c h a rg e d &apos;É tie n n e de B ou g es (1717-1722). -P o in ç o n de c o n tre -
m a rq u e : B c o u ro n n é . 
Diam., om2S. 

[V oir la Reproduction.) 

3 5 -Fourchette en argent à coquille pointue. Dans un écrin. 

V ie u x P a ris. 1719. 

P o in ç o n de c h arg e d &apos;É tie n n e d e B o u g es (1717-1722). -P o in ç o n de co n tre -
m a rq u e : C c o u ro n n é . 
Long., 0-19. 

3 -Gobelet ovale en vermeil décoré de lambrequins tracés et 

ciselés. 

V ieux S tra s b o u rg , x v in &quot; siècle. 

P o in ç o n d u m a î tr e : V ir z . 

V e n te K a h n , 1910. 
H aut., o»o7. 

3 

Plateau à m ouchettes en argent à moulure godronnée 

reposant sur quatre petits patins. 

T ra v a il fran ç a is de l&apos;é p o q u e R é g en c e. 
Long., om22. 

3 -T im b a le en argent; corps uni et pied à godrons. 

V ieu x P a ris. É p o q u e R égence. 
Haut ) 0&quot; I0 _ 

3 -Paire de flam beaux en argent, hexagonaux; le fût orné 

d&apos;une coquille. 

V ieu x P a ris. É p o q u e R é g en c e. 
Haut., 0-28. 

4 0 
Paire de flam beaux en argent à pieds ronds godronnés; les 

fûts ornés de mascarons, canaux et de croisillons de rubans. 

V ieu x P aris. 1722. 

P o in ç o n de c h arg e de C h a rle s C o r d ie r (1722-1727). --P o in ç o n d e c o n tre -
m a rq u e : h c o u ro n n é . -P o in ç o n de d é c h a rg e : u n soleil. 

Haut., ora25. 


N 34 


-

II -

41 -Paire de flambeaux en argent ciselé à coquilles, lam 

brequins et ornements. 

Vieux Paris. Epoque Régence. 
P oinçon d e charge d e Jacques C o t t i n (1 7 2 7 -1 7 3 2 ). -Poinçon d e contre-
m arque : I couronné. -Poinçon du maître-orfèvre aux initiales M. N. avec 
différent : une etoile. 
Vente Seillière. Mars 1911. 
Haut., o&quot;25. 

(Voir la Reproduction.) 

4 2 -Ecuelle et son plateau en argent; la graine est formée 

d&apos;un chou et de légumes fondus et ciselés; au couvercle et au 
plateau une moulure d&apos;entrelacs fondus et ciselés; guirlandes 
tracées. Oreilles formées d&apos;écussons. 

Vieux Paris. Epoque Louis XV. 
Poinçon de contremarque : N couronné. -Poinçon du maître-orfèvre aux 
initiales A. M. R. 
Diam. du plateau, o&quot;*24. 

(Voir la Reproduction.) 

4 3 -Paire de flambeaux en argent. Pied octogonal godronné; 

fût et binet à pans. 

Vieux Paris. 1727. 
Poinçon de charge de Jacques C ottin (1727-1732). --Poinçon de contre-
marque :K couronné. 
Haut., o&quot;22. 

4 4 -Paire de flambeaux en argent, à base contournée avec 

tige-balustre triangulaire. Ils sont décorés dans toutes leurs 
parties de rocailles, de fleurs et d&apos;ornements variés. 

Vieux Paris. Epoque Louis XV. 
Poinçon de charge de Louis R obin (1738-1744). 

Haut., o&quot;25. 

Vente Seillière. Mars 1911. 

(Voir la Reproduction.) 

4t&gt; -Ecuelle à bouillon en argent, à oreilles, avec couvercle 

orné d&apos;une graine fondue et ciselée, d&apos;une moulure à entrelacs de 
même travail ainsi que les oreilles; décor de lambrequins, de 
coquilles, panneaux et rosaces en repoussé et ciselé. 

Vieux Paris. 1744. 
Poinçon de charge de Antoine I&apos;E chaudel (1744-1750). -Poinçon de 
co n tre m a rq u e : D co u ro n n é. 
Diam., o&quot;i6. 

(Voir la Reproduction.) 

\ 


-

13 -

46 -Petit pot à eau chaude, en argent sur pied à côtes. 

Vieux Paris. Epoque Louis XV. 
Poinçon de Antoine I&apos;E c h a u d e l (1744-1750). 
Haut., omi 3. 

4 7 -Porte-huilier et ses bouchons en argent, reposant sur 

quatre patins à volutes; les godets et les porte-bouchons ornés 
de coquilles. 

Vieux Paris. 1757. 
Poinçon de charge d&apos;Eloi B r i c h a r d (1756-1762). -Poinçon de contre-
marque : R. couronné. 
Long, du plateau, om26. 

8 -Sucrier en argent reposant sur trois patins, à deux anses et 

graine fondues et ciselées. Armoiries timbrées d&apos;une couronne 
de marquis sur le corps et le couvercle. 

Vieux Paris. 1758. 
Poinçon de charge d&apos;Eloi B r i c h a r d (1756-1762). -Poinçon de contre-
marque : S couronné. 
Haut., omi4. 

(V o ir la Reproduction.) 

9 -Petite cafetière en argent, graine en forme de coquillage. 

Epoque Louis XV. 

Haut., omi 5. 

0 --Trois salières rondes en argent à patins, ornées de 

guirlandes, garnitures en cristal blanc. 

Vieux Paris. Époque Louis XV. 
Diam., o&quot;07. 

1 -Aiguière et son bassin en argent, décorés au repoussé, de 

cygnes, roseaux, feuillage et ornements. L&apos;anse, fondue et ciselée, 
est ornée de roseaux. Pièce remarquable. 

Vieux Paris. 1761. 

Poinçon de charge d &apos;Eloi B r i c h a r d (1 7 5 6 -1 7 6 2 ). -Poinçon de contre-
marque : X couronné. -Poinçon du maître-orfèvre aux initiales J. D. -
Poinçon de décharge : une herse. 
Long, du bassin, o&quot;34. 

(Voir la Reproduction.) 

42 


5 2 -Paire de flambeaux en argent. Fût quadrangulaire décoré 

de coquilles et de sequins. Au pied, des canaux et une bordure 
à ores. 

V i e u x P a r is . É p o q u e L o u i s X V . 

P o i n ç o n d e c h a r g e d &apos;E l o i B R i c H A R D ^S ö -i j ö a ) . -P o i n ç o n d e c o n t r e m a r q u e : 
B c o u r o n n é . -P o i n ç o n d u m a î t r e -o r f è v r e L o u i s R e g n a r d ; d if fé r e n t : 
u n r e n a r d . 

H au t., o&quot;2 2. 

(Voir la Reproduction.) 

3 -Salière ovale en argent entièrement fondue, a base mou 

lurée et décorée d&apos;ornements. 

V i e u x P a r i s . É p o q u e L o u i s X V . 

P o i n ç o n d e c h a r g e d e J e a n -J a c q u e s P r é v o s t (1 7 6 2 -1 7 6 8 ). -P o i n ç o n d u 
m a î t r e -o r f è v r e a u x i n itia le s : J . F . B . a v e c d if fé r e n t : u n e c o q u ille . 

L o n g ., omo8. 

4 -Porte-huilier en argent, composé d&apos;un plateau mouluré 

posant sur quatre patins, orné de deux anses, et muni de deux 
porte-godets et de deux bouchons. 

V ie u x P a r i s . 1763. 

P o i n ç o n d e c h a r g e d e J e a n -J a c q u e s P r é v o s t ( 1 7 6 2 -1 7 6 8 ). -P o i n ç o n d e 

c o n t r e m a r q u e : Z c o u r o n n é . 

L ong., o&quot;2Ô. 

5 -Deux salières ovales en argent entièrement faites au 

marteau; les moulures de la base exécutées au repoussé. 

É p o q u e L o u i s X V . 

L ong., o m09. 
V e n te P o i.o w t s o f f . N ° 116. 

56 -Cuiller à sucre en argent redoré décorée de rocailles; écusson 

sur la spatule. 

V i e u x P a r i s . É p o q u e L o u i s X V . 

L o n g ., o m2o. 
V e n t e P o l o w t s o f f . 

5 -Deux cuillers à olives en argent; modèle à coquille. Décor 

d&apos;armoiries. Les cuillerons repercés. 

V ie u x P a r i s . É p o q u e L o u is X V . 

L o n g ., o &quot; 32. 


-

14 -

8 -Écuelle à bouillon en argent; la graine est formée d&apos;une 

grenade et de feuillage; au couvercle, une moulure d&apos;entrelacs 
fondue et ciselée, une guirlande de laurier tracée. Les oreilles, 
fondues et ciselées, sont formées d&apos;ornements feuillagés. 

Vieux Paris. Époque Louis XV. 
Poinçon de contremarque : O couronné. 
Diam., omi8. 

(V o ir la Reproduction.) 

9 

Cuiller à sucre en argent, à cuilleron ovale repercé et spatule 

à rocailles. 

Vieux Paris. Époque Louis XV. 
Long., o&quot;2i. 

0 -Deux timbales en argent, formant paire, à pied mouluré 

orné de feuilles d&apos;acanthe; au corps, guirlandes tracées reliées par 
des noeuds de ruban. 

Vieux Paris. 1763. 
Poinçon de charge de Jean-Jacques P r é v o s t (1762-1768). -Poinçon de 
contremarque: Z couronné. ■ -Poinçon du maître-orfèvre aux initiales : F. J. 
(François J o u b e r t ). 
Haut., o&quot;o8. 

1 -Cuiller à sucre en vermeil, spatule ornée d&apos;entrelacs et, sur le 

dessous, d&apos;un mascaron. 

Vieux Paris. Époque Louis XV. 
Long., o&quot;22. 

6 2 -Deux salières ovales en argent, entièrement faites au mar 

teau ; les moulures des bases exécutées au repoussé. 

Vieux Paris. 1765. 
Poinçon de charge de Jean-Jacques P r é v o s t (1762-1768). -Poinçon de 
contremarque : B couronné. -Poinçon du maître-orfèvre aux initiales J. F. B. 
et pour différent : une coquille. 

Vente P o l o w t s o f f , n° 115. 
Long., om o9. 


-

15 -

6 -M outardier en argent, formé d&apos;un plateau à la moulure ornée 
de coquilles et posant sur quatre patins; deux godets faits d&apos;orne 
ments repercés et ciselés supportent, l&apos;un, le moutardier en cristal 
bleu, et l&apos;autre, le couvercle. 

Vieux Paris. 1766. 
Poinçon de charge de Jean-Jacques P r é v o s t (1762-1768). -Poinçon de 
contremarque : C couronné. -Poinçon du maître-orfèvre Jean-Baptiste 
C h é r e t et pour différent : une clef. 

Long., omi8. 

(V oir la Reproduction.) 

6 -Aiguière et son bassin en argent à contours et coquilles cise 
lées. Armoiries en relief. Sans couvercle. Époque Louis XV. 

Long, du bassin, o&quot; 32. 

(V oir la Reproduction.) 

6 5 -■ Chocolatière en argent ciselé à côtes torses, posant sur trois 
patins. 

Vieux Paris. 1773. 
Poinçon de charge de Julien A l a t e r r e (1768-1774). -Poinçon de contre-
marque : K couronné. -Poinçon du maître-orfèvre : J. T. V anconverber-

ghen et pour différent : un lys. 
Vente C hasi.es, n° i 36. Décembre 1907. 

Haut., om22. 

(V oir la Reproduction.) 

6 -Moutardier en argent, forme présentoir, décoré de canaux et 
de perles. Garniture de cristal blanc. 

Vieux Paris. 1773. 
Poinçon de c h a rg e de Julien A la te r r e (1768-1774). -Poinçon de contre-
marque : K couronné. 

Long., omi8. 

6 -Paire de flam beaux en argent ciselé, la base décorée de 
canaux et de guirlandes de laurier; la tige agrémentée de feuil 
lage et le binet creusé de canaux. 

Vieux Paris. 1773. 
Poinçon de contremarque : K couronné. -Poinçon du maître-orfèvre 
aux initiales P. D. G. 

Haut., om29o. 

Exposition centennale 1900. 
Vente F. D o ista u . Juin 1909. 

(V oir la Reproduction.) 


i6 -

68 
Cuiller à. sucre en argent; modèle à coquille avec le cuil-

leron bordé. 

Vieux Paris. 1775. 
Poinçon de charge de Jean-Baptiste F o u a c h e (1774-1780). 

L on g ., om22. 

6 -Porte-huilier et ses bouchons en argent; le plateau et 

les godets sont décorés d&apos;entrelacs, d&apos;écussons et de grappes de 
raisin. Les supports des bouchons sont formés de branches d&apos;oli 
vier. 

Vieux Paris. 1776. 

Poinçon d e charge d e Jean-Baptiste F o u a c h e ( 1 7 7 4 -1 7 8 0 ) . -Poinçon d e 
contremarque : N couronné. 

L o n g ., o m3o. 

7 -Cuiller à sucre en argent doré; modèle à culot et feuilles 

de laurier. 

Vieux Paris. 1777. 

L ong., omiç). 

7 1 -Porte-huilier en argent posant sur quatre patins fondus et 

ciselés ; il est décoré de grappes de raisin et muni de ses deux 
bouchons. 

Vieux Paris. 1778. 

Poinçon de charge d e Jean-Baptiste F o u a c h e (1774-1780). -Poinçon d e 
contremarque : P couronné. -Poinçon du maître-orfèvre aux initiales 
C. I. B. et pour différent : une coquille. 

Long., o &quot; 3o. 

72 -Petite chocolatière en argent, à bec cannelé et graine 

mobile, posant sur trois patins. 

Vieux Paris. 1778. 

H a u t., o^iS. 

7 -Porte-huilier en argent. Les godets sont formés de balustres; 

les bouchons décorés de canaux. Le plateau à moulures repose 
sur quatre patins. Burettes en cristal. 

Vieux Paris. 1780. 
Poinçon de charge de H enri C l a v e l (1780-1789). -Poinçon de contre-
m arque : R couronné. 

L ong., o &quot;*3o. 

(Voir la Reproduction.) 

P 

98 •• 


É 

7 4 -Quatre salières ovales et un m outardier rond en 

argent, décorés de perles et de guirlandes de vigne, et reposant 
sur des patins à griffes de lion. Garnitures de cristaux bleus. 

V ieu x P aris. 1781. 
P o in ço n d e charge de Henri C l a v e l (1780-1789). -P o in ço n de con tre-
m arque : S cou ron n é. 
Long, des salières, om o8. 

7 5 -Aiguière et son bassin en argent. Le couvercle est sur 

monté d&apos;une graine de feuillage. Sur le corps, une moulure m ou 
vementée. L&apos;anse, fondue et ciselée; la moulure du bassin, faite 
au repoussé, est décorée de coquilles et d&apos;agrafes. Armoiries gra 
vées sur les deux pièces. 

V ieu x Paris. 1782. 
P o in ço n de charge de H enri C la v e l (1780-1789). -P o in ço n de contre-
marque : T cou ron n é. 
Long, du bassin, o&quot;38. 

(V oir la Reproduction.) 

6 -Grande chocolatière en argent avec bec cannelé et graine 

mobile, reposant sur trois patins. Armoiries gravées. 

V ieux Paris. 1783. 

P o in ço n de charge d &apos;H enri C la v e l (1780-1789). -P o in ço n de contrem arque : 
U cou ro n n é. -P o in ço n du m aître-orfèvre aux in itiales P. V . et pour dif 
férent : une clef. 
Haut., o &quot; 2 6 . 

7 -Deux couverts à dessert et quatre couteaux, en 

vermeil ; modèle à culots et feuilles de laurier, disposés sur car 
touches. 

V ieux Paris. L poque L o u is X V I. -P o in ço n de charge d&apos;H enri C la v e l 
(1780-1789). -P o in ço n de contrem arque : P cou ron n é. 
Long, du couvert, o^ig. 

(Voir la Reproduction.) 

7 -Porte-huilier en argent, forme présentoir, ciselé de canaux 

dans la gorge, avec ses deux bouchons de burettes. 

Travail français. É poque L ou is XVI. 
Long., om29. 

( Voir la Reproduction.) 

7 -Deux salières ovales en argent fondu; décora tètes de lions 

et guirlandes. Garnitures de cristaux bleus. 

V ieu x P aris. É poque L ou is XVI. 
P o in ço n de charge de Henri C l a v e l (1780-1789). -P o in ço n de co n tre-


-

iS -

marque : N couronné. -Poinçon du maître-orfèvre : Jacques-Joseph D e m a y 
et pour différent : une coquille. 
Long., o&quot;o8. 

{V oir la Reproduction.) 

8 -Plateau ovale en argent, à galerie tracée et repercée, reposant 

sur quatre petits patins ornés de rosaces. 

Epoque Louis XVI. 
Long., om3 i. 

8 1 -Petite écuelle à bouillon et son plateau en argent. La 

graine est formée d&apos;une grenade. Sur le couvercle, guirlande tracée 
ainsi qu&apos;au marli du plateau bordé d&apos;une moulure de perles et de 
feuilles d&apos;acanthe. 

Vieux Paris. Epoque Louis XVI. 
Poinçon de charge de Henri G l a v e i. (1780-1789). -Poinçon de contre-
marque : U couronné. -Poinçon du maître-orfèvre aux initiales P. V. et pour 
différent : une clef. -Poinçon de décharge : une tête de lièvre. 

Diam. du plateau, o&quot; 22. 

(V o ir la Reproduction.) 

-Petite chocolatière en argent, avec couvercle, et manche de 

verseuse. Armoiries gravées. 

Vieux Paris. Epoque Louis XVI. -Poinçon d e charge de Henri C l a v e l 
(1780-1789). 

Haut., orai2. 

-Porte-huilier en argent, en forme de bateau, entièrement 

repercé ainsi que les deux godets. Au centre, une colonne sup 
portant une colombe au bec de laquelle sont suspendues deux 
chaînes retenant les bouchons. 

Epoque Louis XVI. 
Long., om 27. 

-Soupière ovale avec sa doublure et son plateau, en argent. 

Les anses sont formées de branches de feuillages tordues; les 
pieds à feuilles d&apos;acanthe terminés en volutes. Le couvercle est 
surmonté d&apos;une graine faite de légumes. Au centre de la panse, un 
écusson surmonté d&apos;une couronne de laurier. Pièce remarquable. 

Vieux Paris. 1784. 
Poinçon de charge de Henri C l a v e l (1780-1789). -Poinçon du maître-
orfèvre : Jean-Baptiste C h é r e t et pour différent : une clef. -Poinçon de 

décharge des ouvrages destinés à l&apos;étranger : une aiguière. 

Vente Paul E u d e l . N° 122. Avril 1884. 
Vente C h a s l e s . N 0 ig3 . Décembre 1907. 
Long, du plateau, o&quot;46. 

(V o ir la Reproduction.) 


-

i 9 
-

85 -Paire de petits flambeaux en argent, avec pieds et binets 

cannelés. 

E p o q u e L ouis XVI. 

Haut., o&quot; i6. 

86 -Soupière ovale en argent. La graine du couvercle est formée 

d&apos;une grenade et de feuillage. Elle pose sur quatre patins décorés 
de feuilles d&apos;acanthe et de laurier. Les anses sont faites de deux 
branches feuillagées reliées par une coquille. 

V ieux Paris. É p o q u e L ouis XVI. 

P o in ç o n de charge de H en ri C l a v e l (1780-1789). -P o in ç o n de contre-
m arque : N cou ro n n é. -P o in ç o n du m aître-orfèvre : Jean-B aptiste C h é r e t . 

Long., om34. 

(Voir la Reproduction.) 

87 -Cafetière en argent ciselé, à côtes plates sur la panse. Anse en 

bois. 

É poque L ouis XVI. 
V ente C h a s l e s . D écem bre 1907. 
Haut., o&quot; i9. 

88 -Aiguière et son bassin, en argent; le couvercle surmonté 

d&apos;un C}rgne. L &apos;anse fondue et ciselée. Armoiries au corps gravées 
dans un écusson repoussé. Bassin orné de coquilles. 

É p o q u e L ouis XVI. 
P o in ço n de charge d &apos;Aix, s o u s la régie d &apos;H enri C l a v e l (1780-1780). 

Long, d u b a s s in , o&quot;36. 

(Voir la Reproduction.) 

8 9 -Cuiller à compote en argent doré, ornée sur la spatule d&apos;une 

palmette. 

V ieux P aris. É p o q u e L ouis X V I. 
P o in ço n de charge de H enri C l a v e l (1780-1780). 
V ente H en ri L a s q u i n . 
Long., om23. 

9 0 -Paire de flambeaux en vermeil. Au pied, des feuilles d&apos;eau; 

en haut du fût, des palmettes et des fleurs. 

P aris. É p o q u e 1&quot; E m pire. 
Haut., om22. 


20 

1 -Couvert complet comprenant une cuiller, une fourchette et 
un couteau, en or fondu, ciselé et gravé, décoré d&apos;arabesques dans 
le goût de l&apos;antique et des armoiries du Prince de T a l l e y r a n d 
reproduites sur chacune des trois pièces. Ce couvert est renfermé 
dans son ancien écrin original en maroquin rouge, au chiffre du 
Prince et portant la vignette dorée de l&apos;orfèvre B i e n n a i s , A u Singe 
violet, rue St. Honoré, à Paris. 

Paris. Époque Empire. 
Vente F. D o i s t a u , n° 222. Juin 1909. 

L ong., o&quot;&apos;2 2 . 

(V oir la Reproduction.) 

2 -Plat ovale en argent, bordure à feuilles d&apos;eau. xixe siècle. 

P o in ç o n à la t ê t e d e v ie illa r d . -P o in ç o n s d e l&apos;o r f è v r e B i e n n a i s . 

L ong., o&quot;,5o. 

3 -Plat rond en argent du même service. 

Même époque, mêmes poinçons de B ie n n a i s . 

D iam ., o&quot;3o. 

4 -Soupière ronde en argent. La graine du couvercle et les 
anses fondues et ciselées. Armoiries gravées. 

É p o q u e d e la R e s ta u r a tio n . 
L on g ., o&apos;&quot;33. 

VITRINES 

9 5 -Vitrine murale rectangulaire, en cuivre et glaces, munie de 
cinq tablettes montées sur crémaillères. 

H au t., i mg8 ; larg ., i &quot; 0 2 ; p ro f.. o &quot; 35. 

6 -9 7 -Deux vitrines de milieu, rectangulaires, en cuivre et 
glaces, munies chacune de deux tablettes. 

H au t., i &quot; 5 5 ; larg ., i &quot;0 2 ; prof., o&apos;^qo. 

865o8. -Im p rim erie L a h u r e , 9 , ru e d e F le u ru s, à P aris. </unit>


</text>
</tei>