<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>T cause de départ de MONSIEUR O 

S MEUBLES ET OBJETS D&apos; ART 

PRINCIPALEM ENT DU XVIIIe SIÈCLE 

* 

Gravures, 
Ta 

«A 
gf FAÏENCES ET PORCELAINES ANCIENNES 

DE DELFT ET DE CHINE 

&lt; 
S 

i 

Belles Tapisseries de Bruxelles 

PA RIS -HOTEL DROUOT, Salle n&apos; 1 

Le VENDREDI 17 MARS 1922 </cover>


<title>IV) 

C A T A L O G U E 

DES 

GRAVURES &amp; TABLEAUX 

ANCIENS 

OE U V R E D E L A G R E N É E 

Faïences et Porcelaines anciennes 

DE DELFT ET DE CHINE 

B R O N Z E S, P E N D U L E S, L U S T R E S 

ü EPOQUE ET STYLE DU XVIIIe SIÈCLE 

MEUBLES EN MARQUETERIE 

PRINCIPALEMENT DU XVIIIe SIECLE 

P o rta n t les estam pilles des m aîtres ébénistes : Dubois, E llaum e, Bircklé, F leu ry 

SIÈGES, É C R A N S 

GARNIS d &apos;ÉTOFFE ET TAPISSERIE 

DEII BELLES TAPISSERIES DE BRUXELLES 

DE L ÉPOQUE RÉGENCE, Ü APRÈS D. TÉNIERS 

Le tout appartenant à M O N SIE U R O... 

dont la V ente pour cause de départ aura lieu 

H O T E L D R O U O T , S A L L E N» 1 

Le VENDREDI 17 MARS 1922, à 2 heures 

C O M M IS S A IR E -P R IS E U R 

M F. L A I R DUBR.EUIL,, 6, rue Favart, PA R IS 

E X P E R T S 

M. M a r iu s P A U L M E 

io , rue Chauchat, 10 
PARIS 

M. Georges B .-L A S Q U IN 

11, rue Grange-Batelière, 11 
PARIS 

EXPOSITION PUBLIQUE 

L e J e u d i 16 M a r s , sa lle n° /, d e 2 h eu res à 6 h eu res. </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle a u r a lieu au comptant. 

Les adjudicataires paieront 17 ,50 p ou r c e n t e n s u s des enchères 
pour les objets soumis à la taxe de luxe et 12,50 p ou r ce n t sur les 

autres. 
L&apos;exposition publique permettant aux amateurs de se rendre compte de 
la nature et de l&apos;état des objets mis en vente, aucune réclamation, pour 
quelque cause que ce soit, ne sera admise une fois 1 adjudication 

prononcée. 

L&apos;ordre num érique du présen t catalogue 

sera suivi ju sq u &apos;aux meubles. </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

GRAVURES 

1 à 4 -Sous ces numéros seront vendus des peintures, dessins 
et gravures non catalogués. 

BOUCHER 

(d&apos;après Fr.) 

5 -Vertum ne et Pom one. Gravure en noir, par A. de St-A ubin( 
Petite marge. 

DYCK 

(d&apos;après Van) 

6 -Charles I e&apos; et sa fa m ille , par S t r a n g e . Gravure en noir. Sans 
marge. 

7 -P o rtra it de Nicolas V an der B o r cht, par V e r m e u l e n . Gra 
vure en noir. 

EARLOM 

8 -A fr u it piece. -A flo w e r piece. 

Deux estampes en manière noire, d&apos;après Van H u y s u m . 

Très belles épreuves avec marge. 


-

4 -

EARLOM 

9 -A fish market. -A game market. --A f r u i t market. -

A herb market. 

Célèbre suite de quatre gravures en manière noire, 
d&apos;après S nyders : les Quatre marchés. 

Très rares à trouver réunies. Belles épreuves. 

EARLOM 

-Rubens&apos;son and nurse, d &apos;a p r è s R u b e n s . 

Manière noire. Petite marge. 

EARLOM 

11. -Bull dogs and badger, d&apos;après N e l s o n . 
Gravure en couleurs. Marge. 

FRAGONARD 

(d&apos;après) 

-Les E nfants du fe r m ie r , gravure en noir, par B e a u v a r l e t . 

-Le petit Prédicateur, gravure en noir, par d e L a u n a y . 

14 -Le Serment d&apos;amour. -L a Bonne mère. 
Deux gravures par M ath ieu et de L a u n a y . 

GREUZE 

(d&apos;après) 

15 -L e Ram oneur, p a r V o y ez. 
Gravure en noir. 

LANCRET 

(d&apos;après N.) 

16 -Les Am ours du bocage, p a r de L a r m e ssin . 
Gravure en noir. 

LAWRENCE 

(d&apos;après sir Th.) 

The Child with flo w ers, par G eorges D o o . Marge. 

L a d y L ynd&apos;hurst. -M aster Hope. -L a d y Georgiana 
Fanes. Trois pièces en noir. Marge. 

MALLET 

(d&apos;après ?) 

Invocation à l&apos;Am our. -Satyre et bacchante. -Toilette 
de Diane. -Danse de nymphes. 

Quatre gravures en couleurs. 

MOREAU-LE-JEUNE 

(d&apos;après J.-M.). 

-

La Rencontre au Bois de Boulogne, par G u t e n b er g . Très 
belle épreuve A.P.D.R. Grande marge. 

PETERS 

(d&apos;après le Révérend) 

The Fortune teller. -The Gamesters. 

Deux estampes par J.-R. S mith et W . W a r d , en noir, 
faisant pendants. Marge. Cadres anciens. 

WHEATLEY 

(d&apos;après) 

-

L &apos;A vis paternel. -L e Curé de campagne. 

Deux gravures en couleur, par P e t it . 


WHEATLEY 

(d&apos;après) 

2 3 -L e G oûter. -L a Réprim ande. 

Deux gravures en couleurs, par K eating. 

WILLE (J.-G,) 

2 4 -L a L iseuse, d après G. Dow. -Sceui&quot; de la Bonne fem m e 
de N orm andie. -L e Philosophe du temps passé, d &apos;après 
A. W il l e . 

Trois gravu res en noir. 

TABLEAUX, AQUARELLES 

DU XVII&apos; AU XIX&apos; SIÈCLE 

ÉCOLE FRANÇAISE 

2 5 -Pastorales. 

Deux toiles décoratives faisant pendants. 

Haut., on,93; larg.. i &quot;04. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(xvme siècle) 

2 6 -P aysages avec ruin es, troupeau et fig u r e s. 

Deux pendants sur toile. 

H au t., o ^o ; larg ., omôo. 

ECOLE FRANÇAISE 

(xviu&apos;: siècle) 

2 7 -F lo re et Z é p h y r. 

Flore olfre une couronne de fleurs à Zéphyr. 

Toile. 

H au t., om87; la rg ., i &quot; 2 t. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(x v iiic siècle) 

2 8 -L e retour du chasseur. 

Dans un paysage à l&apos;abri des ruines d&apos;une habitation 
sont de nombreux personnages : femme et enfants compo 
sant une famille villageoise occupés à la cuisine et aux 
soins des enfants; à droite un chasseur. 

Toile. 

H au t., omS7; la rg ., i &quot; i 3. 

ÉCOLE HOLLANDAISE 

(xvne siècle) 

2 9 -P o r tr a it de fe m m e , en M inerve. 

Toile contournée pour dessus de porte. 

H au t., i &quot; i 3; la rg ., o&quot;9 i. 

ÉCOLE ITALIENNE 

(xvne siècle) 

3 0 -L a C harité romaine. 

Grande toile. 

H au t., i &quot; 2o; la rg ., o&quot;g7-

ÉCOLE FRANÇAISE 

(x v ii® siè cle) 

31 -Vase de fle u r s. 

Toile. 

H au t., o&quot; 36; larg ., o&quot;45. 


-

8 -

LAGRENÉE (L.) 

3 2 -Baigneuses. 

Dans un paysage sont trois nymphes nues avec 
draperie blanche, bleu et rouge au bord d&apos;un étang d &apos;où 
l&apos;une vient de sortir, un chien nage dans sa direction, alors 
que deux autres sont auprès d&apos;elle ; au premier plan, 
à gauche, sont posés à terre un cor de chasse et des 
carquois. 

Toile, signée en bas, à gauche. 

H au t., om94; larg ., om78. 

Cadre en bois sculpté doré Louis XVI. 

( V o ir la reproduction.) 

MONNOYER 

(École de) 

3 3 -Corbeille de fle u r s , f r u i t s et perroquet. Toile pour dessus 
de porte. 

H au t., om74; larg., i m28. 

ROSA 

(attribué à Salvator) 

3 4 -L a Tempête. 

Grande toile. 

H au t., o&quot;g3 ; larg., i &quot; 3o. 

N&quot; 32 


-

9 -

FAÏENCES ET PORCELAINES 

5 -Delft. Plat creux en ancienne faïence à décor de vase de 
fougère et gros feuillage en camaïeu bleu, marque: A u x 
tt&apos;ois cloches. 

6 -D elft. Petit beurrier de forme octogonale à deux anses et 
couvercle en ancienne faïence à décor de petites fleurs et 
feuillage en camaïeu bleu. Marque ^-p §p-

7 -Delft. Petit beurrier de forme octogonale en ancienne 
faïence, décor en camaïeu bleu, imitant la vannerie, le 
bouton du couvercle formé d&apos;un branchage avec fruit en 
couleur. 

8 -Delft. Deux très petits cache-pots à deux anses et pié-
douche en ancienne faïence, décor en camaïeu bleu à per 
sonnages. 

9 -Delft. Deux potiches couvertes de forme hexagonale en 
ancienne faïence, décor en camaïeu bleu à oiseaux, paon et 
fleurs. 

0 -Delft. Deux petites vaches couchées sur un tertre faisant 
pendant, en ancienne faïence, décor bleu avec caparaçon à 
fond jaune décoré en couleur. 

-Delft. Deux petites potiches de forme hexagonale en 
ancienne faïence, décor de fleurs et feuillage en camaïeu 
bleu ; marque : A la pipe. 


-

10 -

4 -Delft. Garniture de cinq pièces : deux potiches avec cou 

vercles et deux cornets en ancienne faïence, décor en 
camaïeu bleu à réserves avec personnages dans un encadre 
ment de feuillage et grosses fleurs en relief; boutons des 
couvercles formés de perruches. Marque : A u x trois cloches. 

4 -Delft. Deux pots ovoïdes à tabac en ancienne faïence, 

décor en camaïeu bleu à figure d&apos;Indien, marines et vase 
avec inscription : Spaanse et Rom ano ; couvercles de cuivre. 
Marque B . P . 

4 -Delft. Garniture cinq pièces : trois potiches avec cou 

vercles et deux cornets en ancienne faïence, décor en 
camaïeu bleu à fleurs dans des encadrements à rocailles en 
relief. Marque de Fortunin. 

4 -Delft. Boîte ovale à épices à quatre compartiments, avec 

son couvercle en ancienne faïence, décor de lambrequin, 
fleurs et feuillage en camaïeu bleu. 

4 -Milan. Petit beurrier rond avec couvercle en ancienne 

faïence à décor japonais à fleurs en couleur et dorure. 

4 -Ch ine. Deux vases balustres en ancienne porcelaine 

décorée de pieds de pivoine en émaux de couleur. 

4 8 -Chine. Deux vases balustres en ancienne porcelaine 

décorée de cavaliers et personnages en émaux de couleur 
de la famille rose. 

4 9 -Chine. Potiche couverte de forme balustre en porcelaine 

bleue, décor en dorure, montée en lampe électrique avec 
grand abat-jour en soie jaune. 

5 0 -Chine. Deux magots en ancienne porcelaine Ming, décor 

de fleurs en couleur. 

-Chine. Très grand pot à thé de forme rectangulaire avec 

couvercle rond en ancienne porcelaine, décor de fleurs et 
feuillage, lambrequin en camaïeu bleu. 

-
t i --

5 2 -Plat rond à bord contourné en ancienne porcelaine à décor 

de pivoine au centre et au marli, en émaux de couleur de la 
famille rose, avec bordure cailloutée brun. 

5 3 -Chine. Trois assiettes dont deux octogonales en ancienne 

porcelaine, décors variés en émaux de couleur de la famille 
rose, à fleurs, corbeille de fruits et canard, et une décorée 
de cinq réserves à fleurs. 

5 4 -5 5 -Chine. Treize assiettes en ancienne porcelaine, 

présentant quatre décors variés à fleurs au centre, marli à 
fond caillouté brun avec bordure en émaux de couleur de 
la famille rose. 

5 6 à 5 8 -Chine. Trois théières avec leurs présentoirs, de 

formes et décors variés, à fleurs en relief en émaux de 
couleur de la famille rose, avec réserve sur fond rose. 

OBJETS VARIÉS 

SCULPTURES ET GLACES 

5 9 -Statuette d&apos;Amour assis sur les nuages tenant son 

carquois. Terre cuite sur socle fait d&apos;ancienne baguette en 
bois doré. 

6 0 -Barom ètre avec thermomètre en bois sculpté doré. 

Époque Louis XVI. 

@1 -Miroir avec cadre à fronton en bois sculpté redoré 

à feuillage ajouré sur fond de glace. Époque Louis XVI. 

6 2 -Glace dans un cadre en bois sculpté doré à rocailles, 

feuillage et fleurs, à fronton ajouré surmonté d&apos;un aigle. 


-

12 -

BRONZES, PENDULES, LUSTRES 

3 -Deux mortiers en bronze de cloche, dont un très grand 

du x v i i c siècle, avec un socle-fùt en chêne sculpté ciré. 

4 -Grande pendule cartel-applique avec son support de 

forme contournée en bois peint au vernis à trophée 
d&apos;instruments de musique et fleurs en couleur sur fond 
vert, ornée de bronzes dorés à rocailles, feuillages et 
fleurs, le cadran marqué de Ch. Beauvillain, à Paris. 
Epoque Louis XV. 

5 -Petit cartel en bronze doré à rocailles et figure 

de Chinois. Époque Louis XV. 

( Voir la reproduction.) 

6 -Paire de chenets en bronze, modèle à statuette 

d&apos;enfant oiseleur, sur terrasse à rocaille. Époque 
Louis XV. 

7 -Paire de petits chenets en bronze présentant chacun 

un enfant nu sur une base à rocaille. Epoque Louis XV. 

8 -Grande pendule en marbre blanc et bronze doré, 

présentant un portique à balustres, et enguirlandé de 
fleurs, avec quatre colonnes supportant le mouvement, le 
cadran signé : R idel à P aris est accolé de rinceaux et 
Amours et surmonté d&apos;un médaillon en biscuit de 
Wedgwood, base ornée de frise à feuillage et Jeux d&apos;amours. 
Epoque Louis XVI. 

6 9 -Pendule analogue à la précédente, le mouvement sur 

monté d&apos;une lyre. Epoque Louis XVI. 


-IO 

0 -Paire de candélabres à trois lumières en bronze 

doré, modèle à bouquet et rinceaux supportés par une 
statuette de femme drapée en bronze patiné, sur socle-fût 
en marbre blanc orné de chaînettes, rang de perles et 
base carrée en bronze. Époque Louis XVI. 

( Voir la reproduction.) 

_ Pendule en marbre blanc et noir ornée de bronzes dorés; 

le cadran signé de T ruffino et Giovino à Amsterdam est 
surmonté d&apos;un vase, base ovale ornée d&apos;une frise de rin 
ceaux feuillagés. Époque Louis XVI. 

2 -Petite pendule en bronze doré et marbre blanc, le 

cadran signé : R o q u e , à Paris, orné de perles, surmonté 
d&apos;un vase de fleurs, branches de laurier et noeud de ruban. 
Époque Louis XVI. 

3 -Pendule en bronze doré et marbre blanc, modèle à 

figure de liseuse, sur base ovale à six pieds. Époque 
Louis XVI. 

4 _ paire de flam beaux-cassolettes en bronze doré 

et marbre blanc et bleu turquin, modèle à vase à chaînettes 
sur fût et base ronde à feuilles et rangs de perles. 

5 -Paire de flam beaux en cristal taillé et bronze ciselé 

doré. Époque Empire. 

6 -Petite garniture de chem inée en bronze doré et 

laque, comprenant : deux flambeaux, une pendule à figures 
de chinois, vases et rocailles. Style Louis XV. 

7 -Paire de bras-appliques à cinq lumières électriques, 

modèle à branchages d&apos;oeillets en tôle peinte avec fleurs en 
porcelaine de couleur. 

8 -Paire d&apos;appliques à deux lumières en bronze ayant 

la forme de branches et rocailles. 

3 


-

i 4 
-

7 -Paire de bras-appliques à trois lumières, en bronze 

doré, modèle à gaine surmontée d&apos;un noeud de rubans. 

8 -Lustre en cristal taillé à six lumières, fait de guirlandes, 

pendeloques et enfilade centrale en forme de coupe, vase et 
boule. 

81 -Lustre à enfilade d&apos;olives et pendeloques; bras en cristal 

taillé à huit lumières, disposé pour la lumière électrique. 

8 -Petit lustre à six lumières à enfilade d &apos;olives et pla 

quettes de cristal taillé, disposé pour la lumière électrique ; 
plus trois lampes supplémentaires. 

8 -Petite lanterne d&apos;antichambre de forme ronde en 

bronze et tôle à branchages découpés et fleurettes en 
porcelaine. 

8 -Lustre hollandais en cuivre à douze branches porte-

lumières, a été disposé pour l&apos;électricité par lampes sup 
plémentaires. 

8 -Lustre en bois sculpté doré à quatre branches porte-

lumières, disposé pour la lumière électrique. 

MEUBLES ANCIENS 

ET MODERNES 

6 -Meuble-cabinet en ancienne laque de Chine noire, 

décoré en dorure de paysage animé de figures, ouvre à deux 
portes avec nombreux tiroirs intérieurs. xvne siècle; repose 
sur une console-support en bois sculpté doré de style 
Louis XIY. 



-î5 -

7 -Meuble d&apos;entre-deux à hauteur d&apos;appui formant 

armoire à deux portes, de forme galbée sur la face et les 
côtés, en marqueterie de bois de couleur à fleurs, orné de 
bronzes, dessus de marbre de couleur, porte l&apos;estampille de 
Dubois, M . E . Époque Louis XV. 

, (Voir la reproduction.) 

8 -Petite com m ode de forme galbée à deux tiroirs en 

marqueterie de bois de couleur à bouqüets de fleurs et 
trophée d&apos;instruments de musique, Ornée de bronzes, dessus 
de marbre de couleur, porte l&apos;estampille de C. Ellaum e. 
Époque Louis XV. 

9 -Bureau de dam e à quatre faces, ouvrant à cylindre et 

trois tiroirs en marqueterie de bois de couleur à fleurs et 
cubes, repose sur pieds cambrés. Epoque Louis XV. 

{Voir la reproduction.) 

0 -Meuble d&apos;entre-deux à hauteur d&apos;appui à deux portes 

et côtés galbés, en marqueterie de bois de couleur à losanges, 
dessus de marbre de couleur; estampille de F leury. Époque 
Louis XV. 

-Encoignure de forme galbée à une porte, en marqueterie 

de bois satiné, à dessus de marbre de couleur. Époque 
Louis XV; enrichie dé bronzes dorés. 

2 -Console d&apos;appui en bois sculpté redoré, ornée de 

palmettes ajourées, rinceaux, coquilles, etc., sur deux pieds 
volutes réunis par une traverse, dessus de marbre de 
couleur. Époque Régence; moulures sur le dessüs rap 
portées. 

3 
Commode à dèux tiroirs en marqueterie de bois de 

rose et violette, avec filet d&apos;encadrement à grecque, la 
partie centrale de la face avec saillie, côtés galbés, angles à 
pilastres à cannelures simulées terminant sur pieds cam 
brés ornés de bronzes, dessus de marbre gris, porte une 
l&apos;estampille peu lisible qui peut être celle de Jacques 
Bircklé. Époque fin Louis XV. 


-

i 6 -

9 4 -Grande horloge hollandaise en bois de placage, le 

cadran indiquant les quantièmes et phases de la lune, 
et mouvement automate présentant La Balançoire, couron 
nement avec statuette et vase en bronze, cadran métallique 
signé : H . P. Kat&apos;bentiis, à la H aye. xvme siècle. 

9 5 -Petite table de forme rectangulaire en marqueterie de 

bois de couleur, ornée d&apos;ustensiles, munie d&apos;un tiroir, sur 
pieds fuselés avec tablette d&apos;entrejambes, dessus de marbre 
brèche à galerie de cuivre ajouré. Époque Louis XV. 

9 6 -Chiffonnier-secrétaire à pans coupés et sept tiroirs, 

dont deux réunis forment abattant en marqueterie de bois 
de rose et violette, et filets à grecques, entrées de serrures 
avec anneaux et chutes en bronze, dessus de marbre, estam 
pille de Maître ébéniste illisible. Époque Louis XVI. 

9 7 -Grande table-coiffeuse en marqueterie de bois de 

rose et violette sur pieds gaines. Époque Louis XVI ; enrichie 
de bronzes. 

9 8 -Console demi-lune en bois sculpté repeint orné de 

guirlandes de fleurs, sur quatre pieds réunis par un croi 
sillon à vase enguirlandé. Époque Louis XVI; dessus de 
marbre blanc. 

9 9 -Deux petites consoles d&apos;appui analogues en bois 

sculpté doré à pieds volutes, dessus de marbre; composées 
d&apos;éléments anciens. 

100 -Petite table rectangulaire à trois tiroirs sur la face, 

tirette sur les côtés, pieds cambrés à tablette d&apos;entrejambes 
en bois de placage et laque de Chine noire à décor de fleurs 
en dorure et couleur. 

101 -Table à deux tiroirs plaqué d&apos;acajou et baguette de 

cuivre, sur pieds en bois fruitier fuselés et tablette d&apos;entre 
jambes, dessus de marbre blanc. Fin du xvme siècle. 

102 -Meuble d&apos;entre-deux plaqué de bois de violette, 

ouvrant à deux portes, ornées, ainsi que les côtés, de 
panneaux, en laque de Coromandel à paysage avec figures 
et cavaliers, repose sur de très petits pieds cambrés. 

103 -Grande com m ode de forme galbée en bois de pla 

cage à deux tiroirs et côtés en laque à décor chinois à 
personnages, repose sur pieds cambrés, ornée de bronze 
doré; encadrements, chutes, entrées de serrures, tablier, 
sabots, dessus de marbre de couleur. 

104 -Petit meuble d &apos;entre-deux formant bibliothèque en 

bois de placage avec dessus de marbre blanc. 

105 -Très petite table en marqueterie de bois de couleur 

à fleurs, ouvre à un tiroir, sur quatre pieds cambrés avec 
tablette d&apos;entrejambes, dessus de marbre brèche. 

106 -Petit meuble d&apos;entre-deux de forme contournée 

ouvrant à une porte en marqueterie de bois de couleur à 
carrelage, encadrement de [moulures en cuivre, dessus de 
marbre blanc. 

107 Petit meuble cartonnier en marqueteriede bois de rose 

de forme galbée, ouvre à un tiroir, quatre cartonniers et 
deux portes; dessus de marbre brèche. 

108 -Meuble d &apos;entre-deux à pans coupés, ouvrant à deux 

portes en marqueterie de bois de couleur décorées de vases 
de fleurs, dessus de marbre de couleur. 

109 -Petite table-bureau à un tiroir, sur quatre pieds 

cambrés en marqueterie de bois de couleur, dessus de cuir. 

110 -Petit meuble en bois de placage de forme rognon, 

ouvrant sur la face à trois tiroirs, deux étagères et une porte 
sur les côtés, dessus de marbre brèche. Genre Louis XV. 

111 -Vitrine ayant la forme d&apos;une chaise à porteur en bois 

sculpté doré et panneaux peints au vernis : armoirie, 
rocaille et feuillage sur fond vert. 


-

i 8 -

112 -P ia n o à queue d&apos;Érard en palissandre. 

113 -Console demi-lune en bois sculpté redoré, ceinture à 

entrelacs ajourés, sur quatre pieds réunis par un croisillon 
avec vase, dessus de marbre gris. Epoque Louis XVI. 

114 -Petite table rectangulaire en bois sculpté peint 

marron, partiellement doré, à dessus fait d&apos;un plateau en 
ancienne laque de Chine à décor de fleurs en couleur et 
dorure, sur fond noir. 

SIÈGES, ÉCRANS 

GARNIS D &apos;ÉTOFFES ET TAPISSERIES 

-Deux chaises à larges sièges et dossiers plus petits de 

forme contournée en bois sculpté ciré, couvertes de soie 
marron brochée de fleurs. Epoque Louis XV. 

-Deux chaises à dossiers et sièges contournés en bois 

mouluré ciré, avec coussins garnis de soie bleu ciel 
brochée de blanc. Époque Louis XV. 

-Fauteuil à dossier et siège contournés en bois sculpté 

ciré, à fleurs et feuillage, sur petits pieds cambrés, avec 
coussin garni de soie vieux rose brochée de fleurs en 
couleur. Époque Louis XV. 

-Deux tabourets à quatre pieds cambrés en bois sculpté 

naturel à coquilles, rocailles et fleurs, couverts de broderie 
au passé en soie de couleur. Époque Louis XV. 


1 19 

121 


-IQ -

-Petit am eublem ent, comprenant : deux fauteuils 

d&apos;époque Louis XV, un petit tabouret et un écran de style 
Louis XV en bois sculpté peint gris à filets verts, le tout 
couvert et garni d&apos;ancienne tapisserie d&apos;Aubusson du 
xviii* siècle à grosses fleurs en couleur sur fond jaune (avec 
partie refaite). 
{Voir la reproduction.) 

-Petit canapé-corbeille, fait dans un grand canapé, 

en bois sculpté peint gris et deux fauteuils, couverts de soie 
brochée, fond vieux rose. Epoque Louis XV. 

-Deux fauteuils analogues en bois sculpté ciré à 

entrelacs, feuillage et rocaille de l&apos;époque Louis XV, 
couverts d&apos;ancienne tapisserie à pavots sur fond blanc du 
xviie siècle. 
(Voir la reproduction.) 

-Deux fauteuils à dossiers-médaiilons en bois mouluré 

peint gris, couverts de tapisserie d&apos;Aubusson à médaillon 
et feston de fleurs sur fond blanc et contrefond jaune. 
Époque Louis XVI. 

-Deux fauteuils en bois mouluré sculpté peint gris, à 

dossiers ornés de pommes de pins, couverts de tapisserie 
d&apos;Aubusson, présentant des sujets tirés des fables de la 
Fontaine aux sièges et des fillettes aux dossiers, dans des 
encadrements à fleurs sur fond blanc et contrefond mauve. 
Époque Louis XVI. 

-Banquette en bois sculpté peint et doré à pieds à 

croisillon, couverte en tapisserie des Flandres du xvne siècle, 
présentant une guirlande de fleurs. 

-Deux petites banquettes à six pieds et traverse en 

bois sculpté peint gris, couvertes d&apos;une bande d&apos;ancienne 
tapisserie à fleurs sur fond jaune encadrée de damas vert. 

-Petit fauteuil à coiffera dossier arrondi, en bois 

mouluré sculpté peint gris partiellement doré, sur pieds 
fuselés cannelés, couvert de velours gris uni. 


127 -Écran de cheminée de forme contournée, en bois 

sculpté peint gris partiellement doré, avec feuille en 
ancienne tapisserie fine des Flandres du xvne siècle, présen 
tant une composition d&apos;après D. T é n i e r s , à quatre person 
nages buvant auprès d&apos;une chaumière, dans un enca 
drement à rinceaux (réparation et partie refaite dans 
l&apos;encadrement). 

TAPISSERIES ANCIENNES 

ÉTOFFES 

128-129 -Suite de deux tapisseries de Bruxelles du 

commencement^ u xvme siècle, présentant des compositions 
d&apos;après D. T é n i e r s à nombreux personnages dans des 
paysages : Joueurs de boules et Joueurs de quilles. Belle et 
riche bordure présentant des feuillages, fleurs et attributs, 
oiseaux, coquilles, lambrequin sur fond havane. 

D im ensions : Jo u e u rs de boules, h au t., 2n,85; larg. 3m 8o. 

Jo u eu rs de quilles, h au t., 2m85; larg. 5m. 

{Voir la reproduction.) 

130 -Dessus de piano en ancien damas vert. 

87663. -Im prim erie L a h o r e , 9, rue de F le u ru s, à P aris. 


N&apos; 128 </unit>


</text>
</tei>