<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<cover>Po b C M /V 

OBJETS j ART 

ANTIQUES 

-/f.; u.vi&apos;nv-

. 

. ; « </cover>
<other>. 

-

H m 

. 


K 

w.; 

im 

» 

S&apos; V &apos; S-. 

ITA 

SSStefti T U Ŵ &apos;A v .&apos; 

■ &apos;A &apos; \ T iW/Z-V 

&lt; • 

&apos;V., ,.. .■ &apos; ; . &apos; ■ 

fe H 

■ • 

»■ät . ■ * 
f t^ gggtt 

 § j | $ * 
W 
ä M ß P l. 
•#5*, G.s ; 

Sb * A &gt; 

&apos; . 
/ * 

■Y 

■ 
-

\ ■ . 
&quot; ; 

: &apos;&apos;. . v. 
WSmI # É Ä 
A &apos; 

• f&apos;i Lv • &gt;. ■ &apos; 

fe&apos;.Ifefe. f e fe 

S lil 
| § |p ff 

#$*-
&apos; 
S 

u ;,.--

p  § I « : . 
v fel -U-&apos; TA 
■ 

&quot; 
• 
-
1 

■ 

m s m 

■ a v &apos;:■ ■ ■ ■ . , 

H fei * • 

ff® | § É I 
&apos; * 

! r &gt; J N c 
W *M &apos; 

K H f 

Lfefefe A 

■ 

l!®? 

■ rf£ i ■ &apos; • ; 

* i ^ .r ■ &apos; a * 
Jjj*-</other>

<title>OBJETS d ART 

ANTIQUES 

EGYPTIENS, 
GRECS, 
ROMAINS 

VERRES IRISES 
TERRES CUITES -&gt; BRONZES 

TISSUS COPTES 
MARBRES 

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

à Paris, en THôtel des Commissaires-Priseurs, rue Drouot 

SALLE N° 10, AU PREMIER ÉTAGE 

LE LUNDI 12 FÉVRIER 1923 

A DEUX HEURES 

Commissaire-&apos;Priseur : 

M e A ndré DESVOUGES 

26, rue de la Grange-Batelière 

E xpert 

M. C l é m e n t P L A T T 

Maison SERRTJEE 

19, rue des Petits-Champs 

Téléph. : CENTRAL 1 3-33 

Exposition H p T j.to licï&apos;u .e, Salle n.0 ±0 

LE DIMANCHE 11 FÉVRIER 1923 </title>


<preface>Conditions de la, Vente 

La vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront dix sept et demi pour cent en sus 

des enchères, 

M. C le m en t P L A IT se charge d&apos;exécuter aux conditions 

habituelles (5 % sur la limite), les commissions qui lui seront 

confiées. 

EXPOSITIONS 

Particulière : chez M . Clément PLAI T, 19, rue des Petits-

Champs, Paris ; 

Publique: à l&apos;HOTEL DROUOT, salle n° 10, le Dimanche 

11 Février 1923, de 2 heures à 6 heures. </preface>

<unit>EGYPTE 

TERRE 
EMAILLEE 

Anubis. Le dieu à tête de chacal debout. Email noir. 

Hauteur 0m 052. 

Dieu Bès coiffé d&apos;un bouquet de plumes. Email marron. 

Hauteur (HHS. 

Cynocéphale. Représentation du dieu Thoth. Email bleu et blanc. 

Planche I. 
Hauteur 0m06. 

Hathor. Buste à double lace de la Déesse aux oreilles de vache. La 

coiffure incomplète. Email bleu vert. 

Hauteur 0m Û45. 

Isis et Horus. La déesse est assise sur un trône et tient Horus enfant 

sur ses genoux. La tète d&apos;Horus et les pieds d&apos;Isis manquent. Email 

verdâtre. 

Hauteur 0m 063. 

Isis. Buste dont les bras et le haut de la coiffure manquent. La main 

droite est sous le sein droit. Couleur verdâtre. Les cheveux sont noirs. 

Hauteur 0m 107. 

Knoum. Le dieu à tête de bélier debout. Email brun. 

Hauteur 0m()45. 


8 -Lion sacré accroupi. Légères cassures aux oreilles. Email bleu verdâtre. 

Longueur 0m067. 

y -Maut (?). Sa tète coiffée du pschenl dont le sommet est brisé. Couleur 

grisâtre. 

Hauteur üm 105. 

-O ushabtl en faïence d un beau bleu clair ; les yeux, les ornements et les 

hiéroglyphes sont peints en noir. 

Hauteur 0m115. 

-Un second Oushabti, de même type, le bleu plus foncé. 

Hauteur 0m102. 

-P tah sur le s crocod iles. 11 porte un scarabée sur la tête et Isis est 

représentée sur son dos. Il a un épervier sur chaque épaule et un person 

nage sur chaque côté. Email vert bleu. Socle velours. 

Hauteur (&gt; m07(). 

-S ek h et. La déesse à tète de lionne debout, coiffée de l&apos;atew et vêtue de la 

shenti. Einail vert bleu. 

Hauteur ()m05. 

-S ek h et a ssise . La déesse est assise sur un trône. Elle est coiffée de 

l&apos;uraeus et tient l&apos;onl oudja sur sa poitrine. Email vert bleu. T iavail 

très tin. 

Planche 1. 
Hauteur 0m058. 

-S ta tu e tte fu néraire en faïence gris verdâtre. Les hiéroglyphes sont 

gravés en creux. 

Hauteur 0m155. 

-T hoth. Le dieu à la tête d&apos;ibis debout. Email bleu grisâtre. 

Hauteur 0m045. 

17 -T houëris représentée sous la forme d&apos;un hippopotame debout avec une 

queue de crocodile. Email gris verdâtre. 
Hauteur 0m053. 

18 -Triade. Isis, llorus et Nephthys debout. Email bleu vert. 
Hauteur 0m043. 

19 -Shou, Anubis, Thouëris et deux chattes. Les 5 pièces montées sur un 

seul socle bois. Shou est recollé au milieu du corps et il manque une 

oreille à l&apos;une des chattes. 

Planche I. 

\ 

20 -G énies fu néraires. Amset (à la tête humaine) et Duaumautew (à la tète 

de chacal). Email bleu verdâtre. Ces deux amulettes sont montées sur 

soie rougeâtre. 
H auteur de chacune ()m053. 

21 _ G énie funéraire llapi, bel émail bleu et la déesse Nephthys agenouillée, 

la main droite portée au front, émail verdâtre. Ces deux amulettes sont 

montées sur soie rougeâtre. 
Hauteurs respectives 0n,041 et 0m046. 

22 -B ague ornée du dieu Khons agenouillé et de fleurs de lotus. Email 

bleu vert. 

23 -B ès, dieu de la Guerre. Il est debout et lient le glaive et le bouclier. 

Terre cuite naturelle. 
Hauteur 0m08. 

24 -Isis e t Horus. Isis est assise sur un trône et tient le petit Horus sur ses 

genoux. Terre cuite couleur rouge et noire. 
Hauteur 0m08. 


BRONZES 

-•&gt; 
B oe u f A pis marchant, coiffé du disque ; les yeux en creux devaient être 

incrustés d&apos;ivoire. Socle marbre. 

P la n c h e I-

Longueur Omll. 

•2b -Un second boeuf Apis marchant coiffé du disque orné de l&apos;uraeus. 

Socle marbre. 

Longueur 0m 032. 

27 -C h a tte a s s is e . La déesse Bast représentée sous la forme d&apos;une chatte. 

Socle onyx. 

p la n c h e 7-
Hauteur 0-M7. 

28 
C y n o cép h a le. L&apos;Animal est coiffé du disque et accroupi sur une haute 

base, ornée d&apos;un Osiris, sur chacune de ses faces. 

Hauteur 0m19. 

29 -E p erv ier. L &apos;oiseau sacré du dieu Horus est debout, coiffé de la couronne 

rouge. 

Hauteur 0m033. 

30 -Ibis accroupi, les doigts manquent. 

Longueur 0n,067. 

31 -Ich n eu m o n sur une base quadrangulaire. 

Longueur 0m055. 

32 -P o iss o n s a c r é . Socle marbre jaune. 

Planche I. 
, 

n n&quot;. 

Longueur 0m 09o. 

33 -S e r p e n ts. Un uraeus devant un serpent allongé sur une hase quadran 

gulaire. 

Longueur 0m203. 

7 -

34 -T a u rea u ou Boeuf Apis. L&apos;animal est accroupi sur un chapiteau pro 

venant d&apos;un char. 
Hauteur 0m115. 

35 -U rae us. 3 Uraeus sur un chapiteau en forme de fleur de lotus. 

Hauteur 0m185. 

3b -A m m o n d eb o u t. Les plumes et le disque de sa coiffure manquent. 

Hauteur ()™ 12. 

37 -B a st. La déesse à tète de chatte est debout, vêtue d&apos;une longue robe 

finement décorée. Elle porte le sistre et la situle (Trouvée à Thèbes). 

Planche I. 
Hauteur 0m082. 

38 -H orus. Le dieu est assis, nu et coiffé du klaft surmonté d e l&apos;atew. Il porte 

le doigt à ses lèvres. 
Planche I. 
Hauteur 0m14. 

39 _ H orus. Le dieu, coiffé de l&apos;atew, est assis sur une fleur de lotus, surmon 

tant une haute base. Il porte le doigt à ses lèvres. Pièce rare. Socle marbre. 

Planche I. 
Hauteur 0&quot; 11. 

40 -Isis e t H orus. La déesse est assise, coiffée du disque. Elle tient Horus 

enfant sur ses genoux. 

Planche I. 
Hauteur 0m21. 

41 __ N o w re A tou m . Amulette représentant le dieu marchant, coiffé de la fleur 

de lotus surmontée de deux plumes. 
Hauteur 0m08. 

/ 

42 -N o w re A tou m . Il est debout, coiffé de la fleur de lotus, sans les plumes 

qui complètent sa coiffure. 
Hauteur 0m;4. 

43 -O siris a s s is . Le dieu est barbu et porte la couronne blanche ornée de 

l&apos;uraeus. Le type assis est rare. 

Planche II. 
Hauteur 0™120. 


I 

-8 

44 -O sir is d e b o u t . Il porte le diadème atew et tient le fouet et le crochet. 

Hiéroglyphes sur la hase. 

Hauteur 0-30. 

P t a h a s s is . Le dieu est coi H é du disque orné d&apos;une tète d&apos;oiseau. Il tient 

le sceptre entre ses bras sortis du maillot. Sujet rare. Socle marbre. 

Planche II. 

Hauteur 0-17. 

46 
P t a h debout. Le dieu est debout, enveloppé comme une momie ; les 

mains sortant du maillot tiennent le sceptre. Les yeux en creux devaient 

être incrustés. 

[Hanche II. 

Hauteur 0-135. 

47 -S t a t u e t t e d &apos;h o m m e nu assis. Socle marbre jaune. 

Hauteur ()ml(). 

48 -S it u le avec anse. 

Hauteur 0ra13. 

49 -Une autre montée sur bois. L&apos;anse manque. 

Hauteur 0ml35. 

BOIS SCULPTÉS 

50 -G é n ie F u n é r a ir e . &quot; Kebhsennouw &quot; à tête d&apos;épervier en bois découpé 

et sculpté. 

Hauteur 0m185. 

51 -I sis agenouillée, coiffée du trône, le bras droit légèrement replié et levé, 

le gauche abaissé vers le genou. Les yeux sont peints en noir. 

Planche II. 

Hauteur 0m31. 

-9 -

52 -s t a t u e fu n é r a ir e en bois peint, représentant un personnage rnuiniiorrne 

debout, coiffé de l&apos;atew, la figure dorée, sur une base quadrangulaire 

également en bois peint. Devant lui, a ses pieds est 1 épervier, emblème 

de l&apos;âme du défunt. 
Hauteur 0-70; longueur 0&apos;&quot;45 ; largeur 0-105. 

SCULPTURES EN PIERRE 

5 3 -T ê t e d &apos;O siris coiffée de la couronne blanche. Le dos de la tète a été 

brisé et recollé. Pierre grise. 
Hauteur O 1 &quot; 11. 

5 4 _ O u sh a b ti en calcaire. Les hiéroglyphes sont gravés en creux. 
Hauteur 0m 19. 

^ 
55 -T ê te m a s c u lin e en basalte noir, d&apos;un beau travail. Le nez est réparé. 

Socle rouge.. 

Planche II. 

Hauteur 0-24. 

56 _ T ê t e d e P h a r a o n coiffée du Klaft. Un morceau est recollé derrière le 

sommel de la tète. Calcaire. 

Planche II. 

Hauteur 0-12. 

57 -B u s t e e n g r a n it n o ir représentant un Roi Égyptien . Inscription hiéio-

glyphique au dos. Pièce très intéressante. Socle marbre noir. 

Planche II. 

Hauteur 0-19. 

5 8 _ s t a t u e t t e fu n é r a ir e inumiforme en pierre verte. 
Hauteur 0-21. 


-

10 -

59 -T ête d&apos;hom m e en plâtre peint, provenant des fouilles d&apos;Antinoë. 

Hauteur 0m20. 

59 bis -Personnage accroupi. La partie inférieure en granit, portant une 

légende en hiéroglyphes, subsiste seule. 

Hauteur 0m17. 

VERRES 
ANTIQUES 

(30 -O enochoé à bouche trilobée, panse ornée de légères dépressions. Pâte 

verdâtre. 

Hauteur Omll. 

61 -V ase à goulot évasé et à panse piriforme, ornée d&apos;appendices et de filets. 

Planche III. 
Hauteur (M05. 

62 -O enochoé dont l&apos;anse et le goulot sont refaits. Pate brun doré. 

Hauteur 0m14. 

63 -V ase pom iform e à large et haut goulot. Légère irisation. 

Hauteur 0m143. 

64 -A ryballe à panse légèrement cannelée. Irisation vert métallique. 

Planche III. 
Hauteur 0m 16. 

65 -B ou teille à panse cylindrique et à goulot évasé. Faibles irisations. 

Hauteur 0m155. 

66 -B outeille à panse ovoïde. Irisation verte et bleue. Un morceau est recollé 

à la panse. 

Hauteur 0m 155. 

t 

-

11 -

67 _ Flacon a panse pomiforme. Pâte brune, irisation multicolore. 

Planche III. 
Hauteur 0m108. 

6 8 -Flacon plat à deux anses, dont l&apos;une large et l&apos;autre étroite. Panse aplatie 

goulot bagué. Pâte jaune et anses bleu-vert â filets rouges. Légères 

irisations. 

Planche III. 

Hauteur ü&quot;&apos;14. 

(59 _ Flacon à panse pomiforme et à goulot court. Irisation multicolore. 
Hauteur 0m073. 

70 -Un second flacon même type, goulot bagué. Irisation multicolore. 

Hauteur 0m074. 

71 -Qobelet â large goulot évasé. Forte brèche antique. Irisation multicolore. 

Hauteur 0m135. 

72 -Oenochoé à bouche trilobée. Jolie irisation. 

Planche III. 
Hauteur 0&quot;085. 

73 -Bouteille à panse ovoïde ornée d&apos;appendices et à goulot évasé. Pâte jaune 

avec une bague verte au col. Irisation dorée et multicolore. 

Planche III. 
Hauteur 0m185. 

i 

7 4 _ G obelet â irisation blanche. 
Hauteur 0ra072* 

7 5 

T rès joli flacon formé de deux têtes d&apos;Eros accolées. Belle irisation. 

Planche III. 
Hauteur 0mü95. 

7 (; _ joli flacon à pause piriforme et à haut goulot. Belle ii&apos;isation verte 

et violette. 
Hauteur 0m133. 

77 -F lacon fu siform e, légère irisation. 
Hauteur 0m43. 


-

12 -

78 -V a se à panse pomiforme légèrement cannelée et à goulot court. Pâte 

épaisse. Légère irisation multicolore. 

Hauteur 0085. 

-F la c o n à panse pomiforme ornée d&apos;appendices, goulot évasé. 

Hauteur Om 118. 

-V a se à panse pomiforme. Irisation foncée. 

Hauteur 0&quot;082. 

-V a se à panse pomiforme ornée de cannelures. Belle irisation verte 

et violette. 

Hauteur 0m080. 

-B a lsa m a ire à panse conique. Pâte verdâtre. 

-C oupe. Belle irisation verte et violette. 

-F la co n pomiforme. Belle irisation scarabée et violette. 

Hauteur 0m102. 

Largeur 0m09. 

Hauteur 0m108. 

-B a lsa m a ire sur pieds à panse ornée d&apos;appendices. Irisation nacrée. 

Hauteur 0&apos;&quot;113. 

-F la co n piriforme en verre bleu lapis. 

Hauteur 0m112. 

-B a lsa m a ire à panse piriforme. Belle irisation nacrée. 

IJlanche III. 
Hauteur 0m08. 

8 -F la co n à panse pomiforme. en pâte de verre rubannée bleuet blanc. 

Hauteur 0m087. 

-B a lsa m a ire sur pieds à panse pomiforme ornée de cannelures en relief. 

Goulot largement évasé. Pâte verdâtre. Belle irisation verte et violette. 

Planche III. 
Hauteur O &quot;111. 

-13 -

90 -G o b elet largement évasé. Légère irisation. 
Hauteur 0m118. 

91 _ B o u te ille à panse ornementée en creux et en relief, recollée et réparée. 

Irisation multicolore. 
Hauteur 0ml40. 

92 -B o u te ille à panse ornementée en relief. Jolie irisation multicolore. 

Planche III. 
Hauteur 0-123. 

93 _ Bracelet en pâte de verre. Dessins verts jaunes et brique. 

94 _ Un autre bracelet pâte de verre à dessins rouges. 

9 5 

Tige de verre terminée par un anneau en pâte de verre bleu et blanc 

(Agitateur pour liquides). -Phénicie. 
Longueur 0m20. 

TAPISSERIES COPTES 

96 _ Un fragment carré à personnage. 
Encadré, 

97 _ Un fragment ovale à personnages. 
d°9 

8 -Un fragment carré à personnage sur fond rouge. 
d°9 

9 _ Un fragment rond à personnage. 
d&quot; 

100 -Un fragment rond polychrome. 
d°1 

01 
Un fragment carré à personnages et animaux. 
d° 


GRECE et ITALIE 

VASES PEINTS 

102 -C ruche à anse plate et long col cylindrique. Décor géométrique damiers 

et chevaux. IX0 à Xe av. J.-C . Dipylon d&apos;Athênes. Recollé et quelques 

restaurations. 

Hauteur 0m157. 

103 -O e n o c h o é à bec vertical et à anse ronde au bas du goulot. Style 

archaïque. Décor géométrique. Chypre. 

Hauteur 0m140. 

104 -O e n o c h o é à bec vertical et à trois pieds. Anse ronde au bas du goulot. 

Style archaïque. Décor géométrique. Chypre. 

Hauteur 0m16. 

105 -A la b a stre. Sur la panse, une déesse ailée tient de chaque main le col 

d&apos;un cygne aux ailes déployées qu&apos;elle l&apos;ait le geste d&apos;étrangler (Artémis 

dite Persique). Cassure au haut du goulot. Corinthe. 

Hauteur 0m086. 

106 -A ryb alle polychrome. Sur la panse, une suite de personnages dansant. 

Style corinthien. 

Hauteur 0m066. 

107 -A ry b a lle. Sur la panse une sirène, les ailes déployées, debout entre deux 

lionnes vues de protil, la tête de face, les queues entrelacées. Corinthe. 

Planche IV. 
Hauteur 0m 145. 

-

15 -

108 -P y x is A th é n ie n n e . Décor : Scène de gynécée sur fond noir. Recollé avec 

restaurations. 

Hauteur ()m15. 

1 0 9 _ Q rand c r a tè r e de style Attique à fond noir et dessins rouges repré 

sentant un éphèbe nu près d&apos;une grande amphore entre 2 centaures 

barbus. Derrière, deux éphèbes debout. Recollé. 

Hauteur 0m37. 

110 -L é c y th e A th é n ie n à goulot court. Sur la panse, Pégase entre deux 

personnages drapés debout. Sur le col, deux personnages également 

drapés et debout, séparés par une palmette. VIe siècle avant J.-C. 

Figures noires sur fond rouge. 

Planche IV . 
Hauteur 0&quot; 176. 

111 -L é c y th e A t h é n ie n . Sur la panse, un cavalier entre deux combattants 

casqués et armés de boucliers et de lances. Recollé au col. au pied et à 

l&apos;anse. Figures noires sur fond rouge. 

Hauteur 0m?3. 

112 -L é c y th e A th é n ie n à figures noires, représentant un personnage barbu, 

vétu d&apos;un chilon, le manteau en écharpe sur les épaules, debout entre 

un satyre et une ménade. Goulot et embouchure recollés. L &apos;anse 

manque. 
Hauteur 0m172. 

113 -O e n o c h o é à bouche trilobée et à anse ronde. Fond noir à figures rouges 

dessinées au trait. Sur la panse, une tête féminine entre une tôle de 

cheval et un buste de griffon. 

Hauteur 0173. 

114 -O e n o c h o é à bouche trilobée, fond noir et décor noir sur fond blanc de 

satyres et nymphes. Recollé au goulot. 

Hauteur (021. 


-16 -

-Amphore ornée sur 
une l&apos;ace d&apos;un éphèbe tenant un flambeau devant 

une femme drapée et voilée et sur l&apos;autre d&apos;un cavalier, coiffé du bonnet 

phrygien, retenant un cheval par la bride. Palmettes sur les côtés. Sur 

le col, tête de femme et tête masculine coiffée d&apos;un casque. Fond noir, 

figures rouges rehaussées de blanc. 

Planche IV. 
Hauteur 0m41. 

-Quitus. Décor: têtes 
féminines et panthères. Figures rouges sur fond 

noir. 

Planche IV. 
Hauteur 0m 155 ; Longueur 0ml7. 

-Oenochoé abouche trilobée. Sur la panse, Victoire tenant une palme. 

Figures rouges à rehauts blancs sur fond noir. Apulie. 

Hauteur 0m19. 

-Grande amphore ou cratère à mascarons, les anses relevées. Figures 

rouges sur fond noir. Rehauts blancs, jaunes et bruns; au bas du col, 

deux têtes de cygne en relief sur chaque face ; une brisée. Sur la panse, 

têtes féminines et palmettes. Vase italiote. 

Hauteur 0m46. 

-Oenochoé à bouche trilobée. Panse ornée d&apos;une tète de femme diadémée 

entre des volutes et des palmettes. Fond noir à figures rouges et rehauts 

jaunes. Apulie. 

Hauteur 0m276. 

-Coupe décorée à l&apos;extérieur. Figures rouges à rehauts jaunes sur 

fond noir. Tètes féminines et palmettes. Apulie. 
Hauteur 0m 075 ; Diamètre 0m173. 

-17 -

TERRES CUITES 

121 
D é esse debout archaïque dite en forme de planche. Ornements ronds. 
Hauteur ()m235. 

122 -D é esse a ssise sur un trône à palmettes peintes en rouge, les liras 

cachés sous un ample vêtement ; chevelure bouclée à ,haul diadème. 

Terre cuite athénienne du VIe siècle av. J.-C. 

Planche V. 
Hauteur 0&quot;23. 

123 -D é esse a ssise . Son attitude est archaïque, les bras sortis de la robe. 

Style attique. 
Hauteur 0m10. 

124 -Coré debout. La Déesse, de style archaïque, est debout sur une base 

quadrangulaire ; elle a les bras allongés le long du corps. Tète recollée. 

Hauteur 0m2l5. 

125 -Buste estampé d&apos;une déesse coiffée d&apos;un large Stéphane. La coiffure 

séparée sur le front en deux bandeaux ondulés, retombe sur les épaules 

à l&apos;Egyptienne en ondes parallèles horizontales. Style sévère. Recollé et 

léger manque au diadème. 

Planche IV. 
Hauteur 0&quot;28. 

126 -M asque d &apos;hom m e barbu. Gréco-Romain. Recollé. 
Hauteur 0ml15. 

127 -M asque funéraire de femme. Style Béotien archaïque. 
Hauteur 0ral75. 

128 -D éesse a ssise tenant un oiseau dans la main droite. Rhodes. 
Hauteur 0mtl2. 


-

18 -

K.) 
Aphrodite nue. debout sur une base ovale. Elle porte un collier, un 

diadème el des bracelets et retient ses cheveux de ses deux mains. 

Asie-Mineure. 

Hauteur 0-323. 

-Coré mi-nue assise sur un rocher. Elle tient de la main droite un 

alabastre el dans la gauche une grenade. Belle statuette de Tanagra. 

P/ar)c/ie 
Hauteur 0-22. 


Enfant debout tourné à gauche. 
De 
la main gauche il maintient son 

manteau et de la droite il excite son chien à saisir un lapin qui s&apos;enfuit. 

Très jolie terre cuite polychrome. 

Planche IV. 
Longueur 0-15 ; Hauteur 0-14. 

-Eros ailé debout à gauche devant un zébu. L&apos;aile et la tête d&apos;Eros sont 

recollées. Très jolie pièce polychrome avec marque de potier M. 

Planche V. 
Longueur 0-16; Hauteur 0-1). 

-Eros ailé nu, assis à dr. sur un rocher et jouant de la lyre. 

Hauteur 0-16. 

-Homme étendu sur un lit tendant de la main droite une coupe. Très belle 

terre cuite polychrome. 

Planche V. 
Longueur 0-10; Hauteur 0-12. 

-Fem m e drapée. Elle est debout et enveloppée d&apos;un grand voile qu&apos;elle 

soulève de la main gauche. 

Hauteur 0-145. 

136 -Personnage assis, coiffé d&apos;un bonnet pointu, tenant dans sa main droite 

une tinte de Pan. Macédoine. La tête est recollée. 

Hauteur 0-16. 

-Fem m e debout drapée el voilée, coiffée d&apos;un chapeau pointu. De la 

main gauche elle tient un éventail. Restaurée et recollée. 

Hauteur 0-26. 

-

19 -

138 
Vénus drapée mi nue. Elle est debout, posée sur uuc hase quadian 

gulaire et retient ses draperies de la main droite. Le béas gauche 

P 5 L 

manque. 
Hauteur 0-35. 

1 3 9 

Acteur représenté debout tenant un masque. Il est drape, les jambes 

velues dépassant le manteau. Recollé aux jambes. 

Planche V. 
Hauteur 0-225. 

140 
Singe M usicien. Il est nu, ventru, assis et tient une lyre. 
Hauteur 0-092. 

141 -Bélier debout. L&apos;animal porte une selle. 
Hauteur 0-10. 

142 -Porc debout sur une hase. 
Hauteur 0-09. 

143 -Tête archaïsante. Couleur rougeâtre. Les cheveux bouclés, les yeux et 

sourcils sont peints en noir. Chypre. 
Hauteur 0-095. 

1 44 

T ête de fem m e archaïsante ornée de colliers et d&apos;une couronne ou 

diadème dont le devant manque. Chypre. 
Hauteur 0-14. 

143 
Tête de fem m e légèrement penchée vers la&apos;gauche. Socle marbre jaune. 
Hauteur 0-04. 

146 -Une tête à nez épaté et lèvres épaisses. Socle marbre jaune. 
Hauteur 0-05. 

147 _ T ête fém inine les cheveux coiffés en arrière et roulés en chignon bas. 
Hauteur 0-052. 


-

20 -

148 -T ète de fem m e à long cou, les cheveux bouffants sur le front et ramenés 

en boucles de chaque côté du cou. &apos; 

Hauteur 0m065. 

149 -Téte, la chevelure ornée de feuilles. 

Hauteur 0m 065. 

150 -Tête de femme ornée d&apos;une couronne en forme de bourrelet. Les cheveux 

séparés en raie et roulés en chignon bas. 

Hauteur ()m 07. 

151 -Une tête de femme, les cheveux coiffés en bandeaux. Socle marbre. 

Hauteur 0m063. 

152 -Une autre petite tête féminine. 

Hauteur 0mÜ4. 

153 -Une tète féminine. 

Hauteur 0m 048. 

154 -Une tête de femme, les cheveux coiffés en arrière et ornés d&apos;un large 

diadème brisé en partie. 

Hauteur 0m058. 

155 -Huste de femme, les cheveux ornés d&apos;une parure compliquée. 

Hauteur 0ni12. 

156 -B u ste de fem m e, les cheveux bouclés, jouant de la double-flute. 

Hauteur 0m 115. 

157 -B u ste de so ld a t tête nue. La tète est recollée. 

Hauteur 0m175. 

158 -B u ste d&apos;Apollon (?). Il est représenté lauré. 

Hauteur 0m21. 

159 -T ête de D éesse. Les cheveux encadrant la ligure. 

Hauteur 0m285. 

-

21 -

160 -Bol à décor en relief à palmettes. Mégare. Terre vernissée brune. 

Diamètre 0m 097. 

161 -Corne d&apos;abon dance terminée par une tète d&apos;animal cornue. Décor 

de feuilles. 

Hauteur 0m13. 

% 

162 -Petit vase à deux anses, dont la panse est formée d&apos;une tête aux 

cheveux bouclés. 

Hauteur 0m 073. 

BRONZES 

163 -P erso n n a g e nu marchant appuyé de la main gauche sur un long bâton, 

les cheveux longs dans le cou. Travail étrusque. 

Hauteur 0m055. 

164 -Chim ère a ilée posée sur un pied griffu ayant servi de pied de meuble. 

Travail étrusque. Socle albâtre. 

Planche VIII. 
Hauteur 0m09. 

165 -D ivinité a ilée vue de profil, formant sans doute le manche d&apos;un miroir. 

Le bras gauche est brisé au-dessous du coude. La partie supérieure est 

terminée par une tête d&apos;animal aux longues oreilles. Travail étrusque. 

Socle velours. 

Hauteur 0m115. 

166 -F em m e drapée a ssise , le bras gauche étendu sur les genoux, le droit 

appuyé sur un masque. Travail romain. Socle marbre jaune. 

Hauteur 0m 052. 


-

22 -

107 -V én u s à d em i n u e d eb o u t. Elle est nue et diadémée avec une ceinture 

drapée autour des hanches. Sa main droite protège ses seins et la gauche 

élève une pomme. Travail romain. Patine verte. Socle marbre rouge. 

Planche VI. 
Hauteur 0m12. 

168 -A rtém is d eb o u t, vêtue d&apos;une tunique courte, la main gauche sur la 

hanche et le liras droit élevé, semblant tenir un objet qui a disparu. 

Socle bronze. Travail romain. 

Hauteur 0m185. 

169 -S o ld a t c o m b a tta n t. Il est représenté casqué, marchant, tenant son 

bouclier et frappant de son épée. Travail romain. Le sol en plomb et le 

socle bronze sont modernes. 

Planche VI. 
Hauteur 0m 11. 

170 -H ercu le e n fa n t. Il est représenté debout, nu, étouffant un serpent de la 

main gauche. Il manque la main droite. 

Hauteur 0nv12. 

171 -ls is F o r tu n e d eb o u t. Elle est diadémée sous le modius et est vêtue du 

chiton ; elle tient une corne d&apos;abondance et le gouvernail. Patine vert 

foncé. Travail romain. 

Planche V. 
Hauteur 0m10. 

172 -H ercu le d eb o u t. Il est représenté nu, barbu, la tête laurée. Il tient la 

massue et la peau du lion. Patine brun foncé. Socle marbre jaune. Beau 

travail gallo-romain. 

Planche VI. 
Hauteur 0m15. 

173 -A th è n a d eb o u t, coiffée d&apos;un casque et vêtue du double chiton talaire. 

Elle a le bras droit étendu et le gauche légèrement replié. Travail gréco-

romain. 

Hauteur 0m078. 

-

23 -

174 -P e r s o n n a g e n u debout, la main droite appuyée sur la hanche. Le bras 

gauche, cassé au-dessous du coude est légèrement replié et tendu en 

avant. Travail gréco-romain. 

Hauteur 0,n17. 

175 _ H ercu le B ibax nu, debout, coiffé de la peau de lion, attachée à son cou et 

ramenée sur le bras gauche. Le bras droit est brisé au poignet. Travail 

gréco-romain. 

Hauteur &lt; )rn 135. 

176 -H ercu le nu d eb ou t, tenant sa massue derrière la tête de la main gaucbe. 

Les pieds et le bras droit manquent, Socle marbre jaune. Travail gréco-

romain. 

Hauteur 0&apos;&quot;()75. 

177 -P e r s o n n a g e nu a s s is . Céphale ?. Il est légèrement tourné vers la 

gaucbe et semble prêt à la défense, la main droite ouverte. Il lui manque 

la main gauche. Socle marbre jaune en forme de roc. Très jolie pièce de 

style hellénistique. 

Planche VI. 
-
Hauteur 0m175. 

178 -T a u rea u d e b o u t. Jolie patine verte. Travail grec d&apos;Asie-Mineure. Socle 

marbre rouge. 

Planche VI. 
Longueur 0m09 ; Hauteur 0m07. 

179 -P e r so n n a g e nu c o u c h é su r u n can ard . Le personnage et le canard ont 

le cou ornés de colliers analogues. Asie-Mineure. Patine verte. Socle 

marbre. 

Planche V. 
Longueur 0m055 ; Hauteur 0m047. 

180 -A p h rod ite. Vénus représentée nue, debout, tenant une pomme en la 

main droite ; le bras gauche est brisé. Elle a les cheveux relevés derrière 

la tête et porte un haut diadème orné de denticules. Patine verte. Socle 

onyx. Belle statuette d&apos;Asie-Mineure. 

Planche VI. 
Hauteur 0m260. 


-24 -

-Eros endorm i. Il est couché nu, le cou orné d&apos;un collier. Le bras gauche 

est replié sous sa lôte. Cassure au genou. La base qui devait ôlre ronde 

est aussi brisée en partie. Asie-Mineure. 

Longueur 0m09; Largeur 0m06o. 

-Miroir gravé, orné de deux personnages nus assis en regard. Enca 

drement de lauriers. Le manche est terminé par une tète de bélier. 

Style Etrusque. 

Hauteur 0m275. 

-Lampe chrétienne munie de son couvercle et ornée d&apos;une croix. 

Longueur 0m2ü. 

-Oenochoé à embouchure trilobée. L&apos;anse est ornée à sa partie supérieure 

d&apos;un buste de femme archaïque et à sa partie inférieure d&apos;un masque 

d&apos;homme. Belle patine verte. 

Planche VI. 
Hauteur 0ml68. 

-Grande a n se de v a se. La partie inférieure formant une plaque ornée 

d&apos;une tête de fleuve cornue,&apos;en haut relief, encadrée de volutes. Belle 

patine rouge. L&apos;anse est brisée à son raccord à la plaque. 

Dimensions de la plaque : 0m14 X O m133. 

-Boucles mérovingiennes, etc. 13 pièces montées sur un plateau velours. 

-Boucles mérovingiennes, etc. 12 pièces montées sur un plateau velours. 

-25 -

MARBRES 

Fragment de Chimère comprenant la partie médiane du corps, la partie 

supérieure des cuisses et les deux ailes brisées. Le cou est orné d&apos;un 

collier. Marbre. 
Hauteur 0m20. 

Buste d&apos;une reine drapée et richement parée de bijoux, tenant un sceptre 

de la main gauche et retenant son voile de la main droite. Inscription à 

droite. Palmyre. Pierre blanche. 

Planche VII. 
Hauteur 0m49 ; Largeur 0m45. 

190 -Bas relief rectangulaire en marbre représentant deux déesses appuyées 

l&apos;une sur un lion et l&apos;autre sur un léopard. Entre eux, deux génies ailés. 

Restaurations. Travail romain. 
Dimensions : üm68 x 0m34. 

191 -T ête de philosophe barbu, les cheveux en mèches encadrant la ligure. 

Travail grec. Marbre. 
Hauteur 0m22. 

192 -T ête m ascu lin e, les cheveux bouclés. Le nez est abimé. Granit noir. 

Travail égypto-romain. 
Hauteur 0m235. 

193 -T ête de fem m e dont la chevelure et le derrière de la tête manquent. 

Travail égypto-grec. Marbre. 
Hauteur l)m273. 

194 _ T ête de fem m e. Elle porte les cheveux séparés au milieu du front et 

enroulés jusqu&apos;au chignon bas. Un ruban lui entoure la tête. Marbre de 

Paros. Travail grec. Restaurations au nez et au bas de la figure. 

Planche VIII. 
. Hauteur 0&quot;22. 


Tète de fem m e légèrement penchée vers la gauche. Elle porte les 

cheveux séparés par une raie et enroulés en tresses jusqu&apos;au chignon 

placé très bas. Un ruban lui entoure la tête. Cassure au nez. Beau travail 

grec. Marbre de Paros. Bocle porphyre. 

Planche VIII. 
H auteur 0m105. 

T ête de Victoire, les cheveux ornés d&apos;un ruban. Deux mèches en avant 

sont relevées sur le sommet de la tète, les autres roulées en chignon sur 

la nuque. Restaurations. Marbre de Paros. Travail grec. 

Planche VIII. 
H auteur 0m3ti. 

T ête d Hermès (?). Belle tète masculine avec cheveux légèrement 

ondulés. Au sommet de la tête, fragments des ailes qui forment la 

coiffure du dieu. Restauration au nez. Marbre. 

Planche VIII. 
Hauteur 0m27. 

Vénus debout. Elle est mi nue et retient de sa main gauche les draperies 

qui entourent le bas de son corps. La tôle, le bras droit et les pieds 

manquent. Albâtre. 

I lau leur 0m21. 

Fem m e debout, nue jusqu&apos;à la ceinture. Une draperie recouvre tout le 

bas du corps et vient s&apos;enrouler sur le bras gauche, brisé au milieu de 

1 avant bras. La tète et le bras droit manquent. Restaurations au cou. 

Marbre. 

H auteur 0m89. </unit>

<back>A ncienne Maison SERRURE 

F o n d é e en 

1880 

ftliT IQ U IT É S 
EG YPT I EH MES 

G R E C Q U E S, 
R O M A IN E S 

-E T 
GALLO-ROM AINES -

CLÉMENT PLATT 

19, Rue des Petits-Champs, 19 

= ^_ = 
PARIS -

T éléphone: CENTRAL 13-33 

Achat au comptant, aux plus hauts prix. 

Vente publiques ou à l &apos;amiable d&apos;Antiquités, 

Monnaies, Médailles, Jetons et Décorations. 


1 A H O T E , Im prim eur-G rav e u r 

47&gt; rue de R ich elieu -P a r itu 

37 
39 
32 
38 

C L . PLA TT, expert, 19, Bue des Petits-C ham ps, Paris. 
Le Dele*-in,p&gt; p»&quot;! 

! 

y i 

. 

------------------------


57 
C L . PL A T T, expert, 10, Rue des Petits-Cliam ps, Paris. 

Le D eley. im p .. Paris 

P L . Il 


W H 

I&apos;ll. Ill 

CL. PLATT, expert, 19, Hue des Petits-Champs, Paris 


IM,. IV 

115 
L L . PLA TT, expert, 19, Rue des Petits-C ham ps, Paris. 

125 

L e D e lejr, im p ., P a ris 


171» 

expert, 11), Jîue des Petits-Champs, Paris 
CL. PLATT 


C L . PL A TT , expert, 19, Rue des Petits-C hanips, Paris. 


m 

w i f i &apos; : 

V II 

18«i 

L L . PL A TT , expert, 19, Rue des Petits-Cham ps, Paris. 

PL 


P L . V III 

• PLA TT , expert, ID, Pue des Petits-Chsim ps, Paris. 

Le Deley, im p .. Paris </back>


</text>
</tei>