<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>CM 
CM 

CD 

^ 
COLLECTION 

\ PIERRE LEENHARDT 

A n cien n e Collection 

LOUIS BAZILLE 

DE MONTPELLIER </cover>


<cover>COLLECTION 

DE 

M. PIERRE 
LEENHARDT 

( A n c i e n n e 
C o l l e c t i o n 

LOUIS BAZILLE) 

TABLEAUX MODERNES 

OE u v res im portantes de C O R O T </cover>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 17 fr, 50 pour cent en sus des enchères. 

Paris. -lm p. G eorges Petit. -902-22. </preface>

<title>CATALOGUE 

D E S 

Tableaux Modernes 

AQUARELLES 

DESSINS ET PASTELS 

PAR 

BOILLY, BOUDIN, 
DAUBIGNY, 
DELACROIX, 
DIAZ 
DE 
LA PENA 

DUPRÉ (v i c t o r ), FRANÇAIS, 
FROMENTIN, HENNER 

INGRES, ISABEY (EUGÈNE), 
JONGK.IND, 
I.EENHARDT (MAX), MILLET 

ROUSSEAU (t h .), VAN MARCKE, ZIEM 

OEUVRES IMPORTANTES 

COROT 

C O M P O S A N T 
LA 

Collection 
de 
M. 
P ierre 

(Ancienne Collection LOUIS BAZILLE) 

de M o n t p e l l i e r 

DONT 
LA VENTE 
AURA 
LIEU 

GALERIE GEORGES PETIT, 8, Rue de Sôze 

Le Jeudi 4 Mai 1922, à 2 heures et demie 

COMMISSAIRES-PRISEURS 

Me F. LAIR-DUBREUIL I M&apos; GEORGES ALBINET 

6, rue Favart, 6 

* 

2 0, rue d &apos;Aum ale, 20 

EXPERT 

M. ANDRÉ SCHOELLER 

D irecteur Général des Galeries Georges Petit 

8, rue de Sèze, 8 

EXPOSITIONS 

P a r t i c u l i è r e : Le Mardi 2 Mai 1922, de 2 heures à 6 heures. 
P u b l i q u e : Le Mercredi 3 Mai 1922, de 2 heures à 6 heures. </title>


<unit>* 

Aquarelles, Dessins, Pastels 

BOILLY 

(LOUIS-LÉOPOLD) 

[.a Bassée (Nord), 1761 
P aris, 1845. 

1 

La Leçon de musique. 

Une jeune fille est assise devant son clavecin, une 
partition ouverte devant elle. Une de ses mains posée sur 
le clavier, elle tourne la tête de trois quarts à gauche. A ses 
côtés, une autre jeune fille debout, le bras gauche appuyé 
sur une harpe, lit la musique. A gauche, une troisième 
jeune femme assise et tenant un éventail de la main droite, 
regarde en souriant. 
Dessin à la mine de plomb rehaussé. 
Signé, sur le couvercle du clavecin : Boilly, pinxit, 1804. 

Haut., 3i cent.; larg., 40 cent. 


6 

AQUARELLES, DESSINS, PASTELS 

BOUDIN 

(EUGÈNE) 

2 

Vaches au pâtu rage 
dans une pra irie (Norrrbandie). 

Pastel. 
Signé à gauche, en bas : E. Boudin, n° 62. 

Haut., 17 cent. 1/2; larg., 26 cent. 1/2. 

FRANÇAIS » 

(FRANÇOIS-LOUIS) 

3 

Un Moulin à vent. 

Aquarelle. 
Signée à droite, en bas : Français, 1868. 

Haut., 21 cent.; larg., 27 cent. 

AQUARELLES, DESSINS, PASTELS 
7 

7 

/ 

cU M d ßö 
&gt; ■ M (t 

INIQUE) 

Portrait 
ussonville. 

le bras d&apos;un fauteuil 
timbre : J. I. 

lut., 26 cent.; larg., 19 cent. 

et son OEuvre, p. 38o-384. 


7 

AQUARELLES, DESSINS, PASTELS 

dans une p 

Pastel. 
Signé à gauche, 

Un 

Aquarelle. 
Signée à droite, en 

AQUARELLES, DESSINS, PASTELS 

INGRES 

(JEAN-AUGUSTE-DOM INIQUE) 

4 

r 

# 

E tude pou r le p o rtra it 
de M adam e d &apos;Haussonville. 

Dessin à la mine de plomb. 
Signé en bas, à gauche, sur le bras d&apos;un fauteuil 
Ingres, 1845. En haut, à gauche, le timbre : J. I. 

Haut., 26 cent.; larg., 19 cent. 

Voir : H enry L a p a u z e , Ingres, sa Vie et son OE uvre, p . 380-3 8 4 .. 


8 

AQUARELLES, DESSINS, PASTELS 

INGRES 

(JEAN-AUGUSTE-DOM INIQUE) 

5 

Virgile lisant VEnéide. 

i° E tude pour le tableau. 

L&apos;empereur Auguste est assis, de profil à gauche, le 
bras droit levé, et soutient du bras gauche sa soeur Octavie 
évanouie. De face, l&apos;impératrice Livie assise. 
A gauche, en haut, une étude de main. 
Dessin graticulé à la mine de plomb, avec quelques 
rehauts de blanc. 
Haut., 3o cent. 1/2; larg., 24 cent. 

t 

2° E tude de la tête d &apos;Octavie, p o u r le même tableau. 

Dessin à la mine de plomb, avec quelques rehauts de 
blanc. 

Chacun de ces dessins est signé, à droite, en bas : In g ., 
et marqué, dans le coin à droite, du timbre : J . I. 
Dans un même cadre. 

Voir : H en ry L a r a u z e , Ingres, sa Vie et son OE uvre, p. 124-128. 

Midas 

est surpris par son barbier 
l&apos;étoffe dont il couvrait sa 
paire d&apos;oreilles d&apos;âne, dont 

a tête, tandis que le jeune 

et au lavis. 
jiug.-, et, au-dessous, le timbre 


7-

AQUARELLES, DES 

INGP 

(JEAN-AUGUSTE-

&amp;U &apos;COj . » 

j J -t W 
VvvU/W \A-

b a i o U ttt 

V irgile lisan 

i° E tude pout&apos; le tableau. 

,% t&apos; J . 
&quot; 
/ 
A 
!^A . i . t u 4 
&lt;-•• Cfvt v 

L&apos;empereur Auguste est a 
bras droit levé, et soutient du b 
évanouie. De face, l&apos;impératrice 
A gauche, en haut, une étu 
Dessin graticulé à la mini 
rehauts de blanc. 

2° É tude de la tête d &apos;Octavi 

Dessin à la mine de 
blanc. 

C 
et m 
D 

AQUARELLES, DESSINS, PASTELS 

9 

INGRES 

(JEAN-AUGUSTE-DOMINIQUE) 

L e l \ o i M idas. 

Midas, assis sur son trône, est surpris par son barbier 
dans un moment où il a enlevé l&apos;étoffe dont il couvrait sa 
tête, pour cacher à ses sujets la paire d&apos;oreilles d&apos;âne, dont 
l&apos;avait gratifié Apollon. 
Le roi, mortifié, détourne la tête, tandis que le jeune 
homme recule épouvanté. 
Dessin à la mine de plomb et au lavis. 

Signé cà droite, en bas : Ing.-, et, au-dessous, le timbre : 

J. I. 

H aut., 3o cent ; larg., 4 0 cent. 


10 

AQUARELLES, DESSINS, PASTELS 

MILLET 

J EAN-F RAN Ç,OI S) 

Granville, 1814 -J-Barbizon, 1875. 

7 

Cérès. 

La blonde déesse est debout, de face, la poitrine nue, 
couverte seulement d&apos;une étoffe rouge de la ceinture aux 
genoux, la main gauche appuyée sur un bouclier fiché en 
terre, la droite contre la hanche. 
Dans le champ, la moisson est faite; les gerbes 
jonchent le sol; les travailleurs se reposent. 
Pastel, de vue cintrée dans le haut. 

Signé à droite, en bas : J.-F. M. 

Haut., 65 cent.; larg., 33 cent. 


Tableaux Modernes 

BOUDIN 

(EUGÈNE) 

Honfleur, 1825 
P aris, 1898. 

8 

Le P o r t de Trouville; tem ps gris. 

Des bateaux aux voiles brunes sont amarrés le long 
du quai, dont ils cachent en partie les maisons. Des 
oriflammes flottent au sommet de leurs mâts. 
A gauche, sur la berge en pente, quelques barques ont 
été tirées au-devant d&apos;une construction couverte d&apos;ardoises. 
Un chaland est en chargement. 
Au premier plan, une ancre est fichée en terre. 
Ciel couvert. 
Signé à gauche, en bas : E . B o u d in , et daté : 
Trouville, g i . 

T oile. H aut., 4 1 c en t.; larg., 55 cent. 


TABLEAUX MODERNES 

BOUDIN 

(EUGÈNE) 

9 

LïAncien P o r t de Touques. 

Par une claire journée d&apos;été, sous un ciel d&apos;azur que 
voilent à peine quelques légères nuées, le bourg de Touques 
groupe ses maisons dans un effet des plus pittoresques. Le 
clocher pointe vers le ciel, les toitures rouges, mêlées à la 
note sombre des ardoises, alternent avec la verdure des 
arbres. Du linge étalé sèche sur la rive et les façades des 
maisons se mirent dans la transparence de l&apos;eau. Un bate 
lier se tient dans son canot amarré. 
Signé à gauche, en bas : E. Boudin, g i . 

T oile. H au t., 46 ce n t.; larg., 65 cent. 

A , 

0 3 

Hêlio Leon Marotte P a ris 



w m 

TABLEAUX MODERNES 

COROT 

(JEAN-BAPTISTE-CAMILLE) 

P aris, 1796 •{• V ille-d&apos;A vray, 1875. 

10 

Cours d&apos;eau aux rives boisées. 

La rivière est encaissée entre des roches, où des 
massifs d&apos;arbres ont surgi, et un bois touffu dont les 
arbres, aux frondaisons épaisses, assombrissent la transpa 
rence de l&apos;eau. 
Par une large échancrure apparaît le ciel, dont l&apos;azur 
profond, à peine strié de nuées légères, se réfléchit dans le 
miroir de l&apos;eau. 
Au fond de l&apos;échancrure, sur la hauteur, des maisons 
sont groupées. Au premier plan, vers la gauche, un pêcheur 
en bonnet rouge se penche vers la rivière. 
Signé à gauche, en bas : Corot. 

Toile. Haut., 68 cent.; larg., 1 mètre. 

L &apos;OE u v re de Corot, par Robaut, n° 1787. 


&apos;4 

TABLEAUX MODERNES 

4 

COROT 

(JEAN-BAPTISTE-CA.MILL E) 

1 1 

Trois P aysannes 
arrêtées à la lisière d &apos;un bois. 

Le bois est à gauche; il est touffu et sombre. Sur 
l&apos;herbe drue, non loin d&apos;un bouleau à l&apos;écorce argentée, 
trois femmes sont arrêtées et causent. A droite, une mare 
offre son miroir limpide au ciel d&apos;azur ennuagé de blanc, 
et plus loin, c&apos;est la plaine. 
Signé à gauche, en bas : Corot. 

P anneau. H aut., 4 0 cent.; larg., 65 cent. 

L &apos;OE uvre de Corot, par Robaut, nn 1789. 


f t 

i 


TABLEAUX MODERNES 

15 

COROT 

(JEAN-BAPTISTE-CAMILLE) 

12 

Une R ivière débordée. 

Au premier plan, coule la rivière sur laquelle flotte une 
barque montée par un homme. Sur la berge, couverte d&apos;une 
herbe haute émaillée de fleurs jaunes, se tient une femme. 
A droite, des saules et un peuplier. Au fond, de l&apos;autre 
côté de la rivière, deux maisons accolées mirent leurs 
façades dans l&apos;eau transparente. 
Derrière les maisons, il y a un parc entouré d&apos;un 
mur et dont les arbres dressent leurs frondaisons touffues 
sur l&apos;écran d&apos;un ciel nuageux où le soleil couchant met des 
traînées de pourpre. Vers la gauche, à l&apos;extrémité du parc, 
s&apos;élève une autre construction. 
Signé à gauche, en bas : Corot. 

Panneau. H aut., 29 cen t.; larg., 54 cent. 

L &apos;OE u v r e de C orot, par Robaut, n° 5q8. 


TABLEAUX MODERNES 

COROT 

( JEAN-BAPTISTE-CAMILLE 

13 

Vue p rise sur les bords d&apos;un lac, 
environs de Givet. 

Au premier plan, vers la gauche, en contre-bas du 
terrain, se dresse un chalet aux toits très inclinés. Une 
femme se tient devant la porte; une autre femme se dirige 
vers la maison. 
Un arbre, au tronc tordu, a poussé devant le chalet et 
étend au-dessus de son toit ses bras chargés de frondaisons. 
Plus loin, au pied des montagnes qui encerclent le lac, 
on aperçoit une autre construction. Une barque flotte sur 
l&apos;eau. Sur l&apos;autre rive, les montagnes s&apos;estompent dans la 
brume, tandis qu&apos;une fumée s&apos;élève de leur flanc. 
Signé à droite, en bas : Corot. 

Toile. Haut., 37 cent. ; larg., 54 cent. 

L &apos;OE uvre de Corot, par Robaut, n° 2 155. 

Vente Hoschedé, avril i8y5, n° 2 4 . 



TABLEAUX MODERNES 

&lt; 7 

COROT 

(JEAN-BAPTISTE-CAMILLE) 

14 

L es Vaches au m arais. 

Une prairie, que baigne un cours d&apos;eau et dont l&apos;herbe 
est émaillée de fleurs. Çà et là quelques arbres aux fron 
daisons légères. Trois vaches, gardées par une paysanne 
au corsage rouge, sont entrées dans l&apos;eau. A droite, de 
l&apos;autre côté de la rivière, sur une élévation de terrain, on 
aperçoit une construction au toit rouge. Le ciel, légèrement 
nuageux, se colore des teintes rosées du soleil levant. C &apos;est 
toute la poésie d&apos;un frais matin d&apos;été. 
Signé à gauche, en bas : Corot. 

T oîle. Haut., 37 cent. 1/2; 1 arg., 46 cent. 

L &apos;OE u vre de C orot, par Robaut, n° 1788. 

3 


i8 

TABLEAUX MODERNES 

COROT 

(JEAN-BAP TISTE-CAM ILLE) 

15 

E n viro n s de D unkerque ; 
v illa g e su r les du n es. 

Au premier plan, à droite, une mare; puis une prairie 
où paissent des vaches et où se dressent, à gauche, deux 
peupliers. Au fond, entre des ondulations de terrain, les 
maisons du village au-dessus desquelles pointe la flèche 
du clocher. 
Le ciel, couvert de nuages, s&apos;éclaircit à l&apos;horizon. 
Signé à gauche, en bas : Corot. 

Toile m arouflée sur panneau. H aut., 20 cent. 1/2; larg., 35 cent. 1/2. 

Ce tableau doit être le n° 765 de l&apos;OE u v re de C o ro t, par Robaut. 

21 

15 

».*Sr 


H c f in Leon . W aro tte H a r i s 


t e 

TABLEAUX MODERNES 
&apos;9 

COROT 

(JEAN-BAPTISTE-CAMILLE) 

l6 

Un p r é à B eaune-la-R olan de. 

Au premier plan, une prairie dont l&apos;herbe s&apos;éclaircit 
d&apos;une traînée de lumière, et que traverse, à droite, un 
sentier. Une femme est appuyée contre le tronc frêle d&apos;un 
peuplier, au bord du sentier. 
Vers la gauche, une paysanne se penche vers une fillette. 
A travers les arbres, dont les frondaisons touffues se 
profilent sur l&apos;écran d&apos;un ciel ennuagé de blanc, on aperçoit 
une maison. 
Signé à droite, en bas : Corot. 

Toile. Haut., 3 i cent. 1/2; larg., 22 cent. 

L &apos;OE u vre de C orot, par Robaut, n° 1601. 


20 

TABLEAUX MODERNES 

DAUBIGNY 

(CH ARLE S-FRANÇOIS) 

P aris, 1817 f 1878. 

1 7 

B o rds de l &apos;O ise, le soir. 

A gauche, au bord de l&apos;eau, une laveuse en bonnet 
rouge, assise sur les talons, est en train de laver son linge. 
Une barque, montée par deux hommes, descend la rivière 
où des canards prennent leurs ébats. L&apos;autre rive est boisée 
et le ciel s&apos;empourpre des dernières lueurs du soleil couchant. 
Signé à gauche, en bas : Daubigny, i8y5. 

P a n n e a u . H a u t., 38 c e n t. 1/2; la rg ., 67 cent. 

m 


I 

TABLEAUX MODERNES 

DELACROIX 

(EUGÈNE) 

C h a ren to n , 1798 -f-P a ris, i 8 6 3 . 

18 

Hercule vainqueur d &apos;H ippolyte. 

Le buste et les jambes nus, une étoffe bleue enveloppant 
les reins, un ruban rouge ceignant son front, le carquois 
derrière le dos, Hercule appuie son pied gauche sur la 
poitrine d&apos;Hippolyte, qu&apos;il vient de jeter à bas de son cheval. 
D&apos;une main, il tient son arc, tandis que, de l&apos;autre, il arrache 
à la reine des Amazones le fameux baudrier qu&apos;il a mission 
de rapporter à Admète, la fille d&apos;Eurysthée. Le cheval, 
couvert d&apos;une peau de tigre et blessé, tourne la tête vers sa 
maîtresse. A gauche, gît à terre le casque d&apos;Hippolyte, au 
panache rouge. 

Toile de forme hexagonale. Haut., 24 cent.; larg., 47 cent. 

Au dos, sur la traverse médiane du châssis, le cachet 
à la cire rouge de la vente de l&apos;artiste. 

C&apos;est l&apos;esquisse de l&apos;un des onze tympans exécutés par Delacroix 
pour l&apos;ancien Hôtel de Ville de Paris. 

Vente Delacroix (i 864), n° 46. 

L &apos;OE uvre de D elacroix, par Robaut, nü i 134. 


TABLEAUX MODERNES 

DELACROIX 

(EUGÈNE) 

1 9 

Hercule tuant le centaure Nessus. 

Hercule, une étoffe rouge flottant autour du corps, 
l&apos;épée au côté droit, retenue par une courroie, maintient 
à terre, de son genou gauche, le centaure qu&apos;il a percé 
d&apos;une flèche au coeur et qu&apos;il se prépare d&apos;achever à coups 
de massue. 

Toile de forme hexagonale. Haut., 24 cent.; larg., 47 cent. 

Sur la traverse médiane du châssis, le cachet à la cire 
rouge de la vente de l&apos;artiste. 

C &apos;est l&apos;esquisse de l&apos;un des onze tympans exécutés par l&apos;artiste 
pour l&apos;ancien Hôtel de Ville de Paris. 

Vente Delacroix (1864), n° 48. 

L &apos;OE uvre de D elacroix, par Robaut, n° 1136. 



. i 

TABLEAUX MODERNES 
2 3 

DELACROIX 

(EUGÈNE) 

20 

Vue p rise aux environs 
de Ch a mpro s a y . 
P a ysa g e d yautomney le soir. 

A droite, un massif d&apos;arbres aux frondaisons roussies. 
Une femme est vue de dos, la tête coiffée d&apos;un bonnet 
blanc, près d&apos;un mur au faîte couronné de lierre. A gauche, 
à travers une brèche pratiquée dans le mur et fermée par 
une grille, la vue s&apos;étend sur une vallée bornée, au fond, 
par des collines dont le sommet se colore des derniers feux 
du soleil couchant. Ciel sombre et tourmenté. 

Toile. Haut., 27 cent. ; larg., 40 cent. 

Au dos, sur une traverse du châssis, le cachet à la cire 
rouge de la vente de l&apos;artiste. 

Vente Delacroix (1804). 


24 

TABLEAUX MODERNES 

DELACROIX 

(EUGÈNE) 

21 

C avalier turc au galop. 

Il est vêtu d&apos;une veste blanche et d&apos;une jupe bleue, 
solidement assis sur une selle dorée, le haut du corps 
penché sui le cou de son cheval, lancé au galop à travers 
un paysage largement esquissé. Effet du soir. 

Signé à gauche, en bas : D . D elacroix. Signature en 
partie effacée. 

Toile H aut., 14 cen t.; larg., 33 cent. 

Au dos, sur la traverse du châssis, le cachet à la cire 
rouge de la vente de l&apos;artiste. 

Vente Delacroix ( 1864), n° 79. 


TABLEAUX MODERNES 

DIAZ DE LA PENA 

(NARCISSE-VIRGILE) 

Bordeaux, 1807 T Meudon, 1876. 

22 

Une C lairière dan s la f o r ê t de 
F on tain ebleau ; en autom ne. 

Un sentier la traverse, que suit une femme, et qui 
s&apos;enfonce dans la forêt, dont les arbres profilent leurs 
frondaisons aux couleurs automnales sur l&apos;écran d&apos;un ciel 
couvert de nuages gris. Au bord du sentier, un chêne se 
dresse qu&apos;un orage a décapité. 
Signé à gauche, en bas : N . Dia\, 72. 

Panneau. Haut., 3 o cent.; larg., 41 cent. 

4 


20 

TABLEAUX MODERNES 

DUPRÉ 

(VICTOR) 

L im oges, 1816 + P a ris, 1879. 

23 

B o rd s de rivière. 

Effet de soir par temps couvert. A droite, sur la rive 
élevée, on aperçoit les maisons et le clocher d&apos;un village. 
Au pied d&apos;un arbre, une barque avec un pêcheur. La rivière 
baigne, à gauche, des prairies ou paissent des vaches. Le 
ciel, couvert de nuages sombres, s&apos;éclaircit à l&apos;horizon et 
met une traînée lumineuse sur la surface de l&apos;eau. 
Signé à gauche, en bas : Victor Dupré, 1870. 

Toile. Haut., 27 cent.; larg., 45 cent. 

TABLEAUX MODERNES 
27 

J 

-

USi/istX-V 

JJr 
l^z 
S. 

; verdoyant 
t quelques 
ne branche 
res qui se 

rg., 6t cent. 


I 

20 

TABLEAUX MODERNES 

élevée, on 
Au pied d&apos; 
baigne, à 
ciel, couve 
met une tr; 

TABLEAUX MODERNES 

2 7 

FRANÇAIS 

(FRANÇOIS -LOUIS) 

Plombières, 1814 F Paris, 1897. 

2 4 

Le Chevrier. 

C&apos;est aux temps antiques. Dans un paysage verdoyant 
et boisé, au bord de la mer bleue où voguent quelques 
voiles, un jeune berger debout, appuyé contre une branche 
morte, joue de la flûte en gardant ses chèvres qui se 
reposent ou broutent l&apos;herbe. 
Signé à gauche, en bas : Français, 1878. 

Toile. H aut., 5o cent.; larg., 61 cent. 


28 

TABLEAUX MODERNES 

FRANÇAIS 

(FRANÇOIS-LOU IS) 

25 

B o r d s de riv ière , en été. 

La rivière coule tranquille entre une rive basse et 
verdoyante, à gauche, et une berge, à droite, découpée et 
garnie abondamment de rochers, entre lesquels on aperçoit 
des pêcheurs. Du même côté, s&apos;étend un champ où la 
moisson est faite et les gerbes dressées. Au-devant du ciel, 
s&apos;envolent des nuées grises et lumineuses dont les reflets 
caressent l&apos;eau. 
Signé à droite, en bas : F rançais. 

Toile. Haut., 3o cent.; larg., 45 cent. 

i l 

tix 
•/fu 

,J*C tkd d&amp; M 


TABLEAUX MODERNES 
TABLEAUX MODERNES 


28 

TABLEAUX MODERNES 

vUj i&gt; iaask , A f aJ&apos; &apos; » l i!! 
^FROMENTIN 

( E U G È N E ) 

La R ochelle, 1820 f La R ochelle, 1876 

26 

C hevaux à l a b reu vo ir. 

Des Arabes, les uns à cheval, les autres à pied, 
conduisent leurs chevaux à l&apos;oued que traverse un pont de 

pierre aux arches en ogives. 
Sur le pont, passent d&apos;autres cavaliers, qui s&apos;en 

reviennent de la rivière. 

Toile. Haut., 72 cent.; larg., 1 m 08. 

Vente Eugène Fromentin, 1877, n° 36 . 


TABLEAUX MODERNES 

HENNER 

(JEAN-JACQUES) 

B em viller, 1829 &quot;f P aris, 1905. 

2 7 

Le C hrist m ort 
e t M arie-M adeleine. 

Le corps du Christ, descendu de la croix, est étendu 
sur une table de pierre, en attendant l&apos;ensevelissement. 
Marie-Madeleine, agenouillée, la tête couverte d&apos;une étoffe 
&apos;seite, penche vers lui son visage éploré. 
Signé à gauche, en bas : J.-J. Henner. 

Panneau. Haut., 33 cent.; larg., 41 cent. 

HENNER 

(JEAN-JACQUES) 

28 

N ym phe 

Elle est vue de dos, sa souple nudité aux rondeurs 
nacrees se détachant sur les frondaisons rouillées de la 
oret. Elle est assise sur la margelle du puits et mire sa 
beaute rousse dans l&apos;eau transparente où se reflète l&apos;azur 
profond du ciel. 

Signé à gauche, vers le bas : J.-J. Henner. 

Carton. Haut., 32 cent.; larg., 23 cent. 

TABLEAUX MODERNES 

INGRES 

(JEAN-AUGUSTE-DOMINIQUE) 

M ontauban, 1780 f P a ris, 1867. 

2 9 

Strcitonice, 
ou la m aladie d &apos;Antiochus. 

Dans une salle de palais, richement décorée et dont les 
murs sont ornés de peintures, le jeune Antiochus est étendu 
moribond sur sa couche. D&apos;un geste du bras droit, il écarte 
la main du médecin Erasistrate, posée sur son coeur. Celui-
ci, dont le visage exprime l&apos;effroi, a deviné le mal qui frappe 
le jeune homme. Il porte ses regards vers Stratonice, debout 
contre une colonne. Elle est drapée d&apos;un peplum rose 
passé sur une robe bleue, et sa tète se penche sur sa main 
droite dans une attitude mélancolique. Au pied du lit, le 
roi, prostré, s&apos;est agenouillé, et tend vers son fils des mains 
suppliantes. 

Toile. Haut., 48 cent. ; larg., 64 cent. 

Ce tableau, presque entièrem ent terminé, est la première idée du 

chef d&apos;oeuvre qui se trouve actuellement au musée Condé, au château de 

Chantilly, et qui ne fut achevé q u &apos;en 1840. Ce doit être celui qui a 

figuré dans la vente après le décès de Ingres, en 1 8 6 7 , sous le n ° G, et 

qui a été peint en 1834. Le Maître avait été, du reste, séduit par ce 
sujet dès l&apos;année 1 8 0 6 . 

On lit, en effet, dans l&apos;ouvrage sur J.-A .-D . Ingres, par M. H enry 
Lapauze : 

« Il (Ingres) se rappelait certainement le tableau de concours de 


32 

TABLEAUX MODERNES 

son maître David pour le prix de Rome, et lui-même, en sa jeunesse, 

avait dessiné une Stratonice très différente, non seulement du tableau 

de 1840, mais aussi du dessin de la collection Coutan, au musée du 
Louvre, d&apos;un caractère beaucoup plus archaïque. » 

Et voulant montrer tout l&apos;intérêt qu&apos;Ingres portait à ce sujet, et 

aussi la conscience avec laquelle il l&apos;a traité, M. Henry Lapauze 
poursuit : 

« Si les documents manquent pour l&apos;ensemble de Stratonice, en 
revanche, près de cent feuillets et de trois cents dessins nous renseignent 

sur les recherches de détail. Plus que dans tout autre, on l&apos;a vu, le 

geste devait jouer un rôle considérable dans ce tableau, et Ingres s&apos;en 

était bien rendu compte: il a repris jusqu&apos;à cinquante-cinq fois le mouve 

ment des brasd&apos;Antiochus. Comment le jeune malade évitera-t-il l&apos;examen 
du médecin auquel il veut se soustraire, le mal dont il souffre n&apos;étant 

pas de sa compétence ? C &apos;était là ce que le peintre allait rendre par le 

bras droit qui repousse la main prête à noter les pulsations du coeur. 

Puis il demandera au bras gauche ce même mouvement, et cinq fois, 
dix fois, vingt fois, il l&apos;essaiera encore, tantôt les deux bras avec 

l&apos;épaule, tantôt seuls, tantôt encore la tête et les bras ensemble, puis 
la main droite d&apos;Antiochus, que tient la main gauche du médecin. Ce 

médecin lui-même qui participe si directement au drame intime, 
trente études montrent quelle importance Ingres attachait au rôle muet 
qu il devait jouer. On ne voit de lui que le haut du corps, légèrement 

incliné sur la couche du malade. Le geste qui prend la main d&apos;Antio 

chus, le mouvement de la tête vers Stratonice, qui traverse la pièce à 
gauche, l&apos;effroi du mystère par lui découvert -et sa main droite à la 

hauteur de ses lèvres exprime tout ensemble qu&apos;il n&apos;est point dupe, 

mais qu il saura garder le secret -la draperie, enfin, qui enveloppe 

en partie sa tête et son corps, tout cela a été serré de près. 

« Le mouvement de Stratonice ne paraît pas avoir été cherché 

longtemps. Un dessin, donné à tort comme étant d&apos;avant 1806, mais 

qui est du premier séjour à Rome, montre Ingres déjà en pleine pos 

session de son sujet. Il suffit de rapprocher ce croquis du tableau 
définitif : c&apos;est exactement la même pose de tête vers la gauche, le 

même mouvement des bras, et jusqu&apos;à la mélancolique expression de 

Stratonice, qui est celle du tableau. Cependant il y est revenu, et 

quinze études de nu, cinq études de draperies enveloppant le corps de 
Stratonice, concourent au même but : saisir la vérité. 

«.U ncertain nombre de croquis, enfin, intéressent l&apos;ami d&apos;Antio 
chus, l&apos;esclave qui entretient les parfums, la nourrice du prince, -une 
admirable étude de femme accroupie et drapée, -les architectures, le 


: 

TABLEAUX MODERNES 

33 

lit et les multiples détails de la pièce où se déroule le drame. Raymond 
Balze nous écrivait : « L&apos;émotion de Ingres était extrême, il en pleurait, 
Il nous raconta le sujet plusieurs fois, pendant que nous y travaillions, 
mon frère et moi. C &apos;est moi qui ai fait les meubles et la lyre, nombre 
de fois changée de place. Mon frère Paul a eu pour ce tableau et le 
Patron la patience la plus extraordinaire. Primitivement, avant les 
colonnes actuelles, le fond se composait de la B a ta ille d &apos;A rbelles, d&apos;après 
la mosaïque de Pompéi, puis des T r a v a u x d &apos;H ercu le, dont il ne reste 
presque rien, puis enfin des colonnes et toute l&apos;architecture. » 

H enry L a pa u ze : In g r e s , sa V ie et son OE u v re (Georges Petit, 1 9 1 1), 

pages 354 à 337. 

N° 4b du Catalogue des oeuvres d&apos;Ingres, page 220, dans In g re s, sa 
vie, ses tra v a u x , sa doctrine, par le vicomte Henri Delaborde (Henri 
Pion, 1870), où il est ainsi mentionné : 
« Autre répétition (un tableau commandé, en 1834, Par Ie duc 
d&apos;Orléans, acquis, en 1853, par le prince Demidoff et vendu par ce 
dernier au duc d&apos;Aumale, actuellement au musée de Chantilly), à peu 
près de même forme que la précédente (le tableau de . la collection 
Duchàtel et signé : In g res, 1 8 6 0 ) et avec de nouvelles modifications dans 
les gestes ou dans l&apos;ajustement des figures. Appartient à M&quot;IC Ingres. » 

5 


H 

TABLEAUX MODERNES 

INGRES 

(JEAN-AUGUSTE-DOMINIQUE) 

30 

E tu de de main. 

Signé à droite, en bas : Ingres à Delphine. 

Toile marouflée sur panneau. H aut., 18 cen t.; larg., i 3 cent. 

ISABEY 

( E U G È N E ) 

P a ris, i 8o 3 -J-1886. 

31 

Une É légan te 
sou s le S eco n d E m pire. 

C&apos;est une jeune femme vue jusqu&apos;à mi-jambes; elle est 
vêtue d une robe rose dont la jupe à crinoline est agrémentée 
d une étoffe de soie bleue. Elle porte un chapeau rose aux 
rubans flottants; elle tourne la tête de trois quarts à gauche 
et tient sous son bras droit un petit chien. 
Signé à gauche, en bas, des initiales : E . I. 

Panneau. H aut., i 5 cent. 1/2; larg., 12 cent. 


?4 

TABLEAUX MODERNES 

Une É légan te 
sou s le S eco n d E m p ire . 

C&apos;est une jeune femme vue jusqu&apos;à mi-jambes; elle est 
vêtue d une robe rose dont la jupe à crinoline est agrémentée 
d une étoffe de soie bleue. Elle porte un chapeau rose aux 
rubans flottants; elle tourne la tête de trois quarts à gauche 
et tient sous son bras droit un petit chien. 

Signé à gauche, en bas, des initiales : E. I. 

Panneau. Haut., i 5 cent. 1/2; larg., 12 cent. 


~ 

~~TABLEAUX 

MODERNES 

35 

JO N G KI ND 

(JOHANN-BARTHOLD) 

L a tro p (H ollande), 1819 T L a C ô te-S ain t-A n d ré (Isère), 1891. 

32 

E ntrée du p o r t de Honfieur. 

A droite, à l&apos;extrémité d&apos;une jetée, se dressent le phare 
et le sémaphore. Au milieu, un quai s&apos;avance en pointe 
dans la mer; quelques matelots s&apos;y promènent et des 
bateaux y sont amarrés, dont l&apos;un arbore à son mât le 
pavillon britannique. 
A gauche, un navire rentre au port, masquant en partie 
les maisons de la ville. Au fond, un vapeur s&apos;éloigne, 
laissant derrière lui un panache de fumée noire qui se 
détache sur l&apos;écran lumineux du ciel où courent de larges 
nuées. 
Signé à gauche, en bas : Jongkind., 1866. 

T oile. H aut., 4 2 cent.; larg., 56 cent. 


36 

JONGKIND 

(JOHANN-BARTHOLD) 

33 

L e v e r de lune su r un canal\ 
en H ollande. 

A droite, en arrière des arbres qui bordent le canal, 
s&apos;alignent les maisons basses couvertes de tuiles rouges. 
Une femme puise de l&apos;eau. Un homme, monté sur un 
cheval, suit le chemin de halage, à gauche. Au fond, se 
dresse la flèche de l&apos;église. Dans le ciel, dont l&apos;azur apparaît 
par places, la lune montre son disque blafard et illumine 
de ses reflets la masse frissonnante de l&apos;eau. 

Signé à droite, en bas : Jongkind, i 865. 

Toile. Haut , 33 cent.; larg., ^3 cent. 

LEEN HARDT 

(MAX) 

34 

A p rè s la m oisson. 

Signé à droite, en bas : M. Leenhardt. 

Carton. Haut., 3o cent.; larg., 5t) cent. 1 / 2 . 

&apos;Ä T jfi 


W « &apos; &apos; 

V ß A v 
c liO L A C s iu L . 

i 9 r-l 

\) 
\ 
&apos;■&apos; vA£ 

r ( U W &lt;* /&apos;■ C&lt;uXv#W Ä M 

&quot; . V /-&apos;-AC 

v -t/w 

/ ET M I r F l 

/ ? 

f&apos;.yft &gt;jt .?&apos;&lt; 

p 
1 . 

-4. ■ &lt; v ! &gt; 4/vx.-

&apos;Wid.-ofu-iJm\4~ )$l? tT: i 

y 

cachon, 

vaches dont 
dans l&apos;eau, 
ans l&apos;attente 
;rt de gros 

larg., 33 cent. 


TABLEAUX MODERNES 

ROUSSEAU 

(THÉODORE) 

Paris, 1812 T Barbizon, 1867. 

35 

L e C hem in creux. 

Il est creusé d&apos;ornières ; il monte entre deux talus 
couronnés de chênes. Il passe, à gauche, devant une cabane 
et s&apos;enfonce dans la plaine verte que l&apos;on voit, à l&apos;horizon, 
sous un ciel tourmenté et couvert de grosses nuées. 

Toile. Haut., 21 cent.; larg., 23 cent. 1/.&apos;. 

Vente après décès de N. Diaz, 1877, n° 334. 

VAN MARCKE 

(ÉMILE) 

Sèvres, 1827 -f-Paris, 1891. 

3 6 

P âturage 
sur les bords du bassin d &apos;Arcachon, 
à Andernos. 

A gauche, une prairie où paissent des vaches dont 
l&apos;une, rousse tachetée de blanc, est entrée dans l&apos;eau. 
Quelques bateaux de pèche sont amarrés dans l&apos;attente 
de la marée montante. Le ciel est couvert de gros 
nuages gris. 
Signé à droite, en bas : E m . Van Marche. 

Panneau. Haut.. 11 cent.; larg., 33 cent. 


38 

TABLEAUX MODERNES 

ZIEM 

(FÉLIX) 

Beaune, 1822 -f-P a ris, 1911. 

37 

Les Quais à Marseille. 

C&apos;est tout le pittoresque fouillis des quais du grand 
port méditerranéen dont on devine le mouvement, et où 
s&apos;entassent, dans un pêle-mêle bigarré, gens, marchandises 
et véhicules de toutes sortes et de toutes nationalités. 
A droite, ce sont les bateaux avec l&apos;enchevêtrement de 
leurs mâts. 
A gauche, ce sont les maisons, dont quelques-unes 
s&apos;ornent de drapeaux, et dont d&apos;autres, exposées au soleil, 
en reçoivent les chaudes clartés. 
Ciel d&apos;azur profond, se voilant de légères buées. 
Signé à gauche, en bas : Ziem. 

Panneau. Haut., 42 cent.; larg., 3 i cent. 

y-v &amp; /]/\ 

ts de la 
it-Marc. 

, la lune 

înuiltl C SUil u iu c dl^ciuc, qui inuiniiit U.C, ciai ica u l a f a r d e S 

antes du canal. 

ent. 1/2; larg., 45 cent. 1/2. 


tJ/l CZxMAMjL 

&apos;■JL 

C &apos;( 
port m 

s&apos;entassa.., &quot;&quot;&quot;&quot; Ui± r w_ 

et véhicules de toutes sor 
A droite, ce sont les 
leurs mâts. 
A gauche, ce sont 
s&apos;ornent de drapeaux, et 
en reçoivent les chaudes 
Ciel d&apos;azur profond, 
Signé à gauche, en b 

TABLEAUX MODERNES 

39 

ZIEM 

(FÉLIX) 

38 

Clair de lune sur Venise. 

A droite, c&apos;est la masse sombre des monuments de la 
ville, dominés par le Campanile et le dôme de Saint-Marc. 
A gauche, c&apos;est la mer où glisse une gondole. 
Dans le ciel, où s&apos;allument par places des étoiles, la lune 
montre son orbe argenté, qui illumine de clartés blafardes 
les nuées du ciel et les vagues frissonnantes du canal. 

Signé à droite, en bas : Ziem. 

Panneau. Haut., 36 cent. 1/2; Iarg., 45 cent. 1/2. </unit>



</text>
</tei>