<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<cover>I 

TABLEAUX 

Porcelaines et Faïences 

BRONZES -OBJETS VARIÉS 

MEUBLES 

Dépendant 

de 

la Succession 

PARIS -HOTEL DROUOT &gt; SALLE N&quot; 3 

L E V E N D R E D I 2 4 M A R S 1 9 2 2 </cover>


<title>I 

vAiS-

CATALOGUE 

DES 

Objets d&apos;Art et d&apos;Ameublement 

A N C I E N S &amp; M O D E R N E S 

TABLEAUX DE DIFFÉRENTES ÉCOLES 

S u ite de q u a tre p e in tu r e s a ttr ib u é e s à BREUGHEL 

PORCELAINES &amp; FAIENCES 

P a p is , S è v r e s , C h in e , C o m p a g n i e d e s I n d e s , J a p o n 

D e lft e t a u t r e s 

TERRES CUITES -BRONZES -CUIVRES -PENDULES 

OBJETS DE VITRINE -OBJETS VARIÉS 

MEUBLES ANCIENS &amp; MODERNES 

Commodes, Armoire, Buffets, Chiffonnier, Tables, Fauteuil, etc. 

D é p e n d a n t de l a SU C C E SSIO N de M O N S IE U R X ... 

ET DONT LA VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES AURA LIEU 

HOTEL DROUOT, &amp;AJLTAE1 IV 0 3 

LE V E N D R E D I 2 4 M A R S 1 9 2 2 

A 2 heures 

COM M ISSA IRE-PRISEU R 

Me F. LAIR-DUBREUIL 

6, rue Favart 

EX PER T 

M. GEORGES GUILLAUME 

R ue d &apos;A u m a le, 1 3 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le J e u d i 2 3 M a r s 1 9 2 2 , de 2 h e u r e s à 6 h e u r e s </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront i2 ,5 o pour cent en sus 
des enchères et i y f l o pour cent pour les objets soumis 
à la taxe de luxe. 

Paris. -lmp. de l&apos;Art, C h . B e r g e r , 41, rue de la Victoire. </preface>

<other>^xruTru~u~u~iri&lt;~&gt;-
■ ■ -</other>

<unit>DÉSIGNATION 

I 

TABLEAUX 

ÉCOLE FRANÇAISE 

Buste de Femme, la coiffure piquée de fleurs. 

Pastel. 

ÉCOLE HOLLANDAISE 

2 -Le Concert. 
Toile. 

ÉCOLE ITALIENNE 

3 -Portrait d &apos;un Doge. 

Panneau, dans un cadre doré à feuillage. 

ÉCOLE M ODERNE 

4 

-Champ de blé à Forée d &apos;un village. 

Petit panneau. 

B R EU G H EL (Attribué à) 

5 -Les Quatre Eléments. 

Suite de quatre panneaux. 


-

4 -

MAINCENT 

6 -F em m e assise ten a n t un livre. 

Petit panneau. 

M IC H EL ET 

7 -P a y sa g e ; Sous bois. 

Deux panneaux. 

PORCELAINES ET FAIENCES 

8 -P a r is (Jacob Petit). Vase à deux anses en porce 
laine décorée de bouquets de fleurs en relief. 

9 -P a r is . Deux tasses à thé avec leurs soucoupes en 
porcelaine, à décors de fleurs et dorures. 

10 -P a r is . Tasse et sa soucoupe en porcelaine dorée, 
ceinturée de perles blanches. [Fabrication de C hocar-
d e l l e ) 

11 -P a r is . La Marchande de gaufres ; la Marchande 
de friture. Deux petites statuettes en porcelaine se 
faisant pendant. 

12 -S è v r e s . Petite tasse droite et sa soucoupe en por 
celaine blanche, à dorures. 

13 -S è v r e s . Petite tasse en porcelaine, à décor de 
dorures sur fond marbré bleu. Milieu du xixe siècle. 

-

5 -

14 -S è v r e s . Tasse couverte et sa soucoupe en porce 
laine blanche, à filets dorés 

15 -S è v r e s . Tasse et sa soucoupe en porcelaine mo 
derne, à réserves de bustes sur fond doré avec lam 
brequins. 

16 -S è v r e s . Grande tasse ovoïde et soucoupe, à ré 
serves sur fond feuillagé avec décor de rosaces en 
dorures. Epoque i83o. 

17 -S a x e . Statuette en porcelaine : la Dormeuse. 

18 -S a x e . Petite statuette en porcelaine polychrome : 
la Marchande de fruits. 

19 -S a x e . Deux statuettes se faisant pendant: Homme 
et femme en costumes Louis XV. 

20 -S a x e . Tasse-trembleuse à deux anses, avec cou 
vercle, en porcelaine décorée de scènes de chasse. 

21 -S a x e . Moutardier à plateau adhérent, avec sa pelle, 
en porcelaine à décor de volatiles et d&apos;insectes. 

22 -A lle m a g n e . Petit miroir, à cadre en porcelaine 
surmonté de deux amours. 

23 -C hine. Assiette, à décor polychrome de fleurs au 
fond; bords à lambrequins fleuris. 

24 -C hine. Deux assiettes creuses, à fonds fleuris; 
bords à réserves sur fond saumon. 

2 5 -C hine. Plat, décoré d&apos;un bouquet au fond; marü 
à clochettes bleues et bords à fleurs. Famille rose. 


26 -Chine. Plat à ombilic, décoré en bleu de petits 

paysages et plantes aquatiques. 

27 -Chine. Plat en porcelaine bleue, décoré d&apos;un vase 
fleuri, avec balustrades; bords compartimentés. 

28 -Chine. Autre plat plus petit, décoré au fond d&apos;un 

bouquet enrubanné. 

29 -Chine. Autre plat plus petit, à décor rayonnant; 

bords à ramages feuillagés. 

30 -Chine. Trois petits cendriers, de forme hexago 
nale, en porcelaine à décor bleu, et deux soucoupes à 
décor de personnages en rouge, noir et dorures. 

3 1 -Chiné. Paire de petits pots en porcelaine, à décors 

feuillagés bleus, 

3i -Chine. Petit pot, à décor polychrome dé feuillage 

et fleurs. 

33 -Chine. Cache-pot à pans coupés, décoré de feuillage 

en bleu. 

34 -Chine. Petit vase couvert, forme coupe* décoré de 

personnages 

35 -Chine. Potiche couverte, à décor polychrome de 

buisson fleuri. 

36 -C hine, Potiche couverte, à décor en bleu d &apos;arbustes, 

volatiles et rocailles. 

37 -Chine. Deux grosses potiches* à décors bleus de 
rocailles, buissons et oiseaux. 

38 -Chine. Potiche ovoïde couverte, à décor en bleu de 

rocailles, feuillage et échassiers. 

39 -Chine. Petite potiche, à décor de fleurs, rocailles 

et balustrades. 

40 -Chine. Deux vases-balustres, à décors bleus d&apos;oi 

seaux et fleurs. 

41 -Chine. Petite potiche couverte en grès émaillé, à 
décor de feuillage en bleu. 

42 -Chine (?). Boîte à pans coupés, décorée en relief 
et au couvercle de personnages chinois. 

43-44 -Chine e t d iv e r s. Lot de petites bouteilles, 
porte-fleurs et vases en porcelaine bleue ou poly 

chrome. 

45 -Chine e t J a p o n . Neuf soucoupes et six petits bols 

variés, à décor polychome. (Un cassé.) 

46 à 48 -C h in e e t C o m p a g n i e d e s Indes. Onze 
assiettes, à décors fleuris en bleu ou polychrome, 

certaines de la famille rose. 

49 -C om pagnie d e s In d es, Deux assiettes, décorées 
d&apos;arbres et de balustrades; bords à fleurs. 

5 0 -C om pagnie d e s Indes. Soupière, à décor bleu 
feuillagé (sans couvercle). 

51 -C om pagnie d e s In d es. Petit bol et sa soucoupe 
en porcelaine, à décor de personnages en grisaille. 

5 2 -C om pagnie d e s Indes. Petit bol, à décor fleuri. 


8 -

53 -C om p agn ie d e s In d e s. Petit cache-pot quadran-

gulaireavec son présentoir, décoré délions héraldiques. 

5q -C om p agn ie d e s In d e s. Paire de vases plats, à 

décors de paniers fleuris dans des encadrem ents de 

feuillage bleu ; m ontures m odernes en bronze ciselé 

et doré, à anses-chim ères. 

55 -J a p o n . Deux assiettes, à décors bleus, rouges et or. 

56 -J a p o n . D ouze assiettes ou plats, à décors bleus, 

rouges et or. 

57 -J a p o n . Deux tasses couvertes et leurs soucoupes 

en porcelaine, à décors bleus, rouges et or. 

58 -J a p o n . Tasse et sa soucoupe, à décor de person 

nages en rouge, noir et or. 

59 -J a p o n . Petite potiche et quatre petits bols variés 

en porcelaine polychrom e. 

60 -J a p o n . Paire de grandes potiches godronnées en 

porcelaine polychrom e ; couvercles à chiens de Fô. 

6( -J a p o n . Deux potiches, à décor bleu, rouge et or; 

couvercles à boutons et chiens de Fô. 

62 -S a tz u m a . Petit service, com prenant : théière, ca 

fetière, pot à lait, sucrier et soucoupe. 

63 -D e lft. Petite assiette, à rosace au centre et ré. 

serves feuillagées au pourtour. 

64 -D e lft. A u tre assiette, à buissons fleuris avec 

quatre réserves. 

9 -

65 -D e lft. Plat, décoré en bleu de buissons feuillagés 

et d &apos;oiseaux; bord à rayonnem ents. 

66 -D elft. Bouteille à double renflements en ancienne 

faïence, à décor bleu de fleurs et lam brequins. 

67 -D elft. Pendule en faïence m oderne, form e cons 

truction, à décor bleu feuillagé. 

68 -D e lft. Deux potiches variées, à figures et p erso n 

nages. 

6q -D e lft. D eux autres potiches, à décor chinois, p o u 

vant form er paire. 

y o 

-D e lft (?). Potiche couverte à pans coupés, décorée 

de rocailles, fleurs et balustrades. 

71 -L ille . Assiette à bonbons, décorée d &apos;une m arine, 

genre Marseille. 

72 -S a r r e g u e m in e s (?). Service en faïence, à décor 

m arbre à reflets métalliques, com p ren an t : cafetière, 

théière, pot à lait, pot à crème, sucrier, six petites 

coupes, une assiette à gâteaux, quatre tasses et six 

soucoupes, plus un bol à punch. 

73 -M id i (?). Deux jardinières de suspension, à ré 

serves de bustes et fleurs de lis sur fond fleuri. 

74 -P a l i s s y (Suite des). Plat ovale, ceinturé de feuil 

lage et présentant au fond un bas-relief : le Baptêm e 

du Christ. 

75 -D iv e r s . D eux cache-pots octogonaux en faïence 

polychrom e; à décors rouennais. 


-

10 -

j 6 -D ivers. Quatre pièces en céramique du Golfe 

Juan : buires de différentes grandeurs et vases. 

77 -D ivers. Paire d&apos;amphores en céramique bleue ; 
montures en bronze, à anses-rinceaux. 

78 -D ivers. Service à dessert d&apos;environ soixante-quatre 
pièces, en porcelaine décorée de fleurs, à bordure 
dorée. 

STATUETTES ET GROUPES 

EN BISCUIT ET TERRE CUITE 

79 -Statuette en biscuit : Femme à la colombe. Socle 
formant coffret. 

80 -Statuette en biscuit : Femme couchée sur un 
fauve. Base en bois noir mouluré. 

81 -Groupe équestre en biscuit : Promenade à âne. 

82 -Deux petits bustes en biscuit de Sèvres, se faisant 
pendant : Jean qui pleure et Jean qui rit, sur socles 
en bois sculpté. 

83 -Buste d&apos;homme drapé en ancien biscuit sur pié-
douche, à cannelures rayonnantes (Locré ?). 

84 -Tète de femme, en terre cuite, par C a r p e a u x . 

85 -Groupe en terre cuite symbolisant la Danse, par 

C a r p e a u x ; 

O BJETS DE VITRINE 

OBJETS VARIÉS 

gô _ Miniature, par C h a r b o n n e l : Buste de femme, le 

seih droit découvert. 

87 -Deux saintes icônes, sous verre : la Vierge et 

l&apos;Enfant Jésus. 

gg -Petit flacon à odeurs en verre décoré de pampres 
à dorures; bouchon en or. Etui en cuir rouge. 

89 
Deux carafes en verre décoré et un carafon en 
cristal, présentant une figure d&apos;apôtre. 

go -Deux vases en verre taillé. Epoque ib3o. 

91 -Dix-huit verres à vin du Rhin en cristal de Bohême. 

go -Deux petites boîtes en biscuit genre Wedgwood, a 
décor de personnages en relief sur fond bleu, et un 
baguier à décor en relief de personnages sur fond bleu. 

93 __ Trois figures de magots en pierre de lard. 

g^ _ Statuette d&apos;enfant couché en albâtre. 

g5 -Femme drapée en albâtre, sur base quadrangulaire. 

g6 _ Deux presse papier, forme livres, en albâtre gravé, 
présentant au centre et en relief les profils du Titien 

et du Dante. 


-

12 -

97 -Petite verseuse en ancien étain. 

98 -Coffret en marqueterie de nacre et d &apos;écaille.Travail 

oriental. 

99 -Petit coffret en marqueterie de cuivre sur écaille, 

genre Boulle. 

100 -Plaque en bois sculpté, présentant un écusson 

armorié. 

101 -Trois supports culs-de-lampe en bois sculpté. 

102 -Petite chapelle d&apos;applique en bois sculpté, de style 

gothique. Travail suisse. 

103 -Peau de jaguar. 

104 -Trois nappes et cinquante-quatre serviettes de 

table damassées et chiffrées. 

BRONZES 

D &apos;ART ET D&apos;AMEUBLEMENT 

CUIVRES, PENDULES 

105 -Pendule en bronze ciselé et doré, forme borne 

feuillagée, flanquée de fûts de colonnes où perchent 

des pigeons. Bases en marbre blanc. Epoque Louis XVI. 

106 -Pendulette en bronze doré et marbre rouge, 

décorée de baies feuillagées et surmontée d&apos;un panier 

fleuri. Style Louis XVL 

-
i3 -

107 -Paire de candélabres à trois lumières en bronze 

ciseléetdoré,àcanneluresetfeuillage. Style Louis XVI. 

108 -Paire de petits candélabres à deux lumières en 

bronze ciselé et doré, ornés de chaînettes. Style 

Louis XVI. 

109 -Paire de flambeaux en cuivre mouluré, à bases 

octogonales. xvne siècle. 

110 -Paire de flambeaux, à quatre lumières, en cuivre 

poli, à bases rondes. 

111 -Suspension de salle à manger en bronze. 

112 -Petit lustre en cuivre, à huit branches ornées de 

cristaux. 

113 -Grand lustre en bronze orné de cristaux, préparé 

pour l&apos;électricité, et deux appliques assorties. 

114 -Galerie de foyer en bronze doré; modèle à vases. 

1 15 -Vase porte-bouquet en verre, supporté par un 

groupe de deux enfants en bronze doré. 

116 -Cache-pot en cuivre repoussé, à décor chinois. 

117 -Petite coupe en bronze cloisonné, à décor de per 
sonnages sur fond bleu. 

118 -Brûle-parfum en bronze patiné, présentant un 

sujet équestre. Travail d&apos;Extrême-Oiient. 

119 -Petite figure de lion en bronze patiné. 

120 -Petite statuette de faune en bronze patiné, sur 

base cylindrique en marbre jaune. Travail italien. 


MEUBLES 

121 -Commode Louis XV en placage de palissandre et 
bronzes, munie de trois tiroirs; dessus en marbre 

Sainte-Anne. 

122 -Petite commode en placage de bois de violette, 
munie de deux tiroirs et couverte d&apos;un marbre cervelas. 

En partie d&apos;époque Louis XV. 

123 -Grande armoire en bois sculpté à patine brune, 
décorée de feuillage et de vases, avec fronton débor 

dant. Ancien travail angevin. 

124 -Buffet-bahut, à deux portes pleines en chêne 

sculpté. Style Renaissance. 

125 -Buffet de salleà manger à deux corpsen palissandre, 

le haut vitré et le bas à portes pleines. 

126 -Vitrine normande à une porte en chêne sculpté. 

127 -Petit modèle de meuble formant vitrine, surmon 
tant une commode à trois tiroirs, en palissandre et 

bronze. 

128 -Petit modèle de vitrine à une porte, en placage de 
bois de couleurs à torsades, muni d&apos;un tiroir à la 

partie inférieure. 

129 -Chiffonnier à tiroirs simulés, formant secrétaire, 
en marqueterie de bois de rose et de violette, avec 

ornements en bronze. 

130 -Table rectangulaire, posant sur pieds cambrés, de 
même composition que le secrétaire précédent. 

131 -Petite table-chiffonnière en marqueterie ae bois 
de rose et de bois de violette à cubes, posant sur 
pieds cambrés. Epoque Louis XV. (Entrées de ser 
rures et galerie supérieure en bronze rapportées.) 

132 -Grande table-guéridon en noyer, à filets noirs, et 
douze chaises assorties, dont dix garnies de velours 

vert et deux de cuir. 

133 -Petit guéridon rectangulaire, muni d&apos;un tiroir 
latéral et d&apos;une tablette d&apos;entrejambe en marqueterie 
de bois de couleurs à vases fleuris, avec filetage d&apos;a 
marante. En partie du xvme siècle. 

134 -Petit guéridon en bois noir, couvert d&apos;un marbre. 
Style chinois. 

135 -Table à jeu en bois noir, ornée de bronzes dorés. 
Style Louis XVI. 

136 -Petite coiffeuse en bois noir sculpté, formée d&apos;une 
glace psyché posant sur trois tiroirs. 

137 -Desserte à étagères en bois noir,ornée de bronzes 
dorés. Style Louis XVI. 


-

161-

133 -Étagère d &apos;applique, à fond de glace, en bois 

découpé. 

i 3q -Fauteuil en bois naturel sculpté, à feuillage et 
coquilles, recouvert de soierie à fond bleu clair. Epo 

que Régence. 

140 -Objets omis. 

I 

9 

I 

I </unit>


</text>
</tei>