<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>* fl* s % 

I 
4 
j L . s&gt; £ # 

&lt; ^a u * J U i&lt; &amp; Z d i o n a f a 

MEUBLES ANCIENS S DE STYLE 

SIÈGES 

BRONZES D&apos;A R T &amp; D&apos;A M EU B LEM EN T 

P I A N O S 

TABLEAUX -DESSINS -GRAVURES 

T apis d &apos;Opient 

■\Dxix 

JS -HOTEL DROUOT, SALLE N* 6 

LE SAMEDI 3 0 J U IN 1933 </cover>


<other>I 

mm&apos;N 

M S ; •&apos; &apos;, . 

V jâV . 

R f ô i i 

, 

■ ■ 
v 
; 

, 

-L.. ; 
-&apos;y-

, 
. 
V 

£ V -.; -ü ,&apos; i; ■ &apos; ■ . • -• -■ • &apos;. 

-Ä 
: 
i . 

aig&amp; ; -&apos;*r Q . * 

y.&lt; 

-• 

t,i&apos;*-

■M 

■ a 

, 

■ ■ 
■ &quot; &quot; 

a » 

i&apos;i&apos;V Q 
&apos; 2$ y ß &apos; 

! § |l 

•? 

-

■■ 

■ 

&apos; : ^;* r 

B fflH acK &quot; :. 

&apos; • 

jg% r 

f t t H 

W 
S 
-
&apos; ■ 

&apos;V T i T 

S t i f t 

i i &apos; ■ I 

&apos; ■ &apos;■ ■ ■ :&apos; 

&apos; i i t l i É 

&apos; &apos; 1 &quot;&apos; * * 
;V &apos; 

:;L L i i i &gt; 

» 
-V ; 
&quot; ■ -il 

H 

. 

é m </other>

<title>C A T A L O G U E 

DES 

flmßuölemßnts de salles à manger en acajou de style Louis XVI 
et en citronnier de style anglais 

G r a n d e a r m o i r e à d e u x p o r t e s e n n o j e r s c u l p t é 

d &apos;é p o q u e L o u is XIV 

B u f f e t , C h i f f o n n i e r d &apos;é p o q u e L o u is X V I, V a i s s e l i e r , V i t r i n e 

B u r e a u a m é r i c a i n , e t c . 

P1ÂN01/2 QUEUE D&apos;ÊRARfl -PIÂNO1H DE QUEUE DE HERTZ 

ORGUE AE O LJA N 

Ameublements de salons couverts en Rubusson 

SIÈ G E S V A R IÉS 

BRONZES d&apos;Art et d&apos;A M E U B L E M E N T 

Miniatures -Éventails -Céramique -Objets variés 

TABLEAUX -DESSINS -GRAVURES 

T A P IS D&apos;ORIEUT 
s &lt; \C H Ï|/ 

( / [ ■ ■ ■ &gt; sL ) 

\£Zlo fi k\£jy 

D ont la V ente a u x E n c h è re s p u b liq u e s a u ra l î ë i r H 

OTEL DROUOT, SALLE N » 6 

LE SAM EDI 30 J U IN 1923 

A 2 heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

Me F. LAIR-DUBREUIL, 6, rue Favart 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le V endredi 29 J u in 1923, de 2 h eu r e s à 6 h eu res 

Kff3 </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 1 2 , 5o p our cent en sus des 
enchères et iy,5o p o u r cent pour les objets soumis à la 
taxe de luxe. 

Paria. -lm p . de l&apos;Art, Ch. B e r g e r , 41, rue de la Victoire. </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

TABLEAUX, DESSINS 

GRAVURES 

BAROTTE ( L é o n ) 

L a G rotte. -Les d eu x A rb res. 

Deux peintures sur carton. 

Les B o rd s du fleuve. 

Carton. 

BRETON (J.) 

É tu d e s de Fem m es. 

Deux dessins aux crayons de couleurs. 

CLÉM ENT (A.-F.) 

Jeune Fem m e turque fu m a n t. 

Toile. 

COPENY (V a n ) 

D e u x B arques p rès d &apos;un rocher. 

Toile. Signée en bas, à droite. 


&quot; 

4 -

DAKEN (F.) 

6 -Pâtre gardant son troupeau. 

Signé en bas, à gauche. 

DUBOIS 

7 -Barques de pêche. 

Chromo en couleurs. 

GUDIN 

8 
Barques de pêche, avec personnages. 

Toile. 

ECOLE FLAMANDE 

9 -Sujet allégorique. 

Toile. 

ECOLE ITALIENNE 

10 -Vierge et Enfant. 

Toile. 

11 -Vierge, d &apos;a p rè s R a ph a e l . 

T 

Panneau bois. 

12 -Sainte Thérèse. 

Panneau bois. 

ECOLE MODERNE 

13 -L&apos;Ange annonciateur. 

Panneau bois, de forme ovale. 

ECOLE MODERNE 

14 -La Sainte Famille. 

Panneau bois. 

1 5 -Barques de pêche. 

Deux panneaux bois formant pendant. 

16 -La Chaumière au bord de l&apos;eau. 

Panneau bois. 

17 -Le Christ couronné d&apos;épines. 

Peinture sur toile. 

INCONNU 
18 -Marine. 

H aut., 70 cent.; larg., 89 cent. 

19 -Paysage, sous bois. 

H aut., 60 cent.; larg., 69 cent. 

20 -Fleurs. 

H aut., 44 cent.; larg., 34 cent. 

21 -La Flagellation du Christ. 

Toile. 

22 -Chien dans un paysage boisé. 

Panneau bois. 

RAFNT ( R ich a rd ) 

23 -Armide, ballet russe. 

Carton. Signé en bas, à gauche. 


-

6 -

RAFUTIN 

24 -Au bord de l&apos;eau. 

Toile. Signée en bas, à gauche. 

TEN RÉ ( H e n r i) 

25 -Le Jardin potager. 

Panneau. Signé en bas, à gauche. 

TRISTAN-LACROIX 

26 -L&apos;Arrivée au rendezvous de chasse. 

Toile. Signée en bas, à gauche. 

ECOLE MODERNE 

27 -Le Village sous la neige. 

Dessin rehaussé de gouache. 

28 -Scène de combat antique. 

Dessin à la sépia. 

29 -Tête de Jeune Fille. 

Dessin au crayon. Signé : Jouy 1823. 

3o -Gravure en couleurs : Soirée mondaine. 

3 , _ Sept gravures en feuilles : La Demande en mariage, 
la R ix e , les Premiers Am ours de H enri IV , l&apos;Homme 
monarchique, Zerah Colbrun, etc. (Sera divisé.) 

32 -Cinq pièces, gravures, chromos et reproductions : 
Le Troupeau, Barques de pêche, Charles I er, etc., etc. 

CÉRAMIQUE 

3 3 .3 4 _ Huit pièces en faïence décorée: saladier, quatre 
assiettes, deux soupières et un plat. 

35 
Deux vases en porcelaine décorée de fleurs, sur 
fond blanc et noir et à socle quadrangulaire. 

36 -Paire de potiches couvertes en porcelaine de Dresde 

polychrome rehaussée de dorures, à réserves de fleurs 

et personnages. 

37 -Petite peinture sur porcelaine : roses et lilas. 

38 -Bouddha en porcelaine de Chine, à décors poly 
chromes et rehaussé de dorure. 

39 
Deux groupes en terre cuite : sujets allégoriques. 

Haut., 1 m. 10 cent, environ. 

40 -Groupe de plusieurs personnages en biscuit de 

Sèvres. 

4 ! 

_ Vase à long col en verre, de Galle. 

42 

-Petite [bouquetière d&apos;applique en faïence, décor de 

fleurs, genre de Rouen. 

43 _ Jardinière en biscuit, ornée d&apos;une statuette de femme 
assise et cousant. Signée : Quinter. 


MINIATURES, ÉVENTAILS 

OBJETS VARIÉS 

44 -Miniature ovale, par H o n d o r g e n : Portrait de 
femme décolletée avec un ruban dans la chevelure. 

45 -Miniature ovale, par F is c h b e i n : Portrait d&apos;une 
dame de l&apos;aristocratie. 

46 -Miniature ovale, par S c h r a b e r : Portrait d&apos;une 
femme en corsage violet drapé de bleu et bordure de 
dentelles. 

47 -Miniature ovale, signée : Nath Santerre : Portrait 
de la reine de Pologne. 

48 -Miniature ovale, par K r a f t : Portrait de Lady 
Mackintosh. 

49 -Miniature ronde, par W e i g e l : Portrait de la 
comtesse Gevers. 

50 -Miniature, d&apos;après L e T i t i e n : Jeune femme por 
tant une corbeille de fruits. 

51 -Miniature, d&apos;après V a n D y c k : La famille de Sébas 
tien Leers. 

1 

52 -Miniature, d&apos;après B o u c h e r : Diane au bain. 

53 -Miniature, par W e i g e l : Portrait de la reine de 
Danemark. 

54 -Eventail en nacre rehaussée de dorure, feuille 
gouachée à sujet de jeune italienne, danseurs napoli 
tains et rinceaux. 

55 -Eventail en nacre, feuille gouachée, par S p è s , à 
sujet de deux jeunes femmes au bord d&apos;un lac. 

56 -Eventail en nacre, feuille en satin bleu : Amour 
peint et applications de dentelles. 

57 -Eventail en nacre, feuille garnie en dentelle de 
Chantilly. 

58 -Eventail en nacre, feuille en dentelle. 

59 -Encrier en composition, surmonté d&apos;une statuette 
de Moissonneuse. 

60 -Soufflet persan. 

61 -Broc, avec bouchon, en étain ancien. 

62 -Glace, dans un cadre en bois sculpté de l&apos;époque 
du xviii® siècle. (Redoré.) 

63 -Statuette en bois peint et sculpté : Vierge en prière. 

64 -Samovar en cuivre. Epoque Empire. 

65 -Deux flambeaux en cuivre. 

66 -Deux plats ronds en étain, avec au centre une tête 
de chimère. 

67 -Haut-relief en marbre blanc présentant des fleurs 
et des fruits. 


BRONZES 

D&apos;ART ET D&apos;AMEUBLEMENT 

68 -Groupe en bronze patiné, du xvme siècle : l&apos;Enlève 
ment d&apos;Europe. Socle en marbre griotte. 

69 -Femme à l&apos;oiseau. Statuette en bronze, de M o r e a u . 

70 -Deux statuettes en bronze doré : Mars et Minerve, 
sur socles. 

71 -Figure de femme au milieu d&apos;une fleur de pavot, 
signée : Flamand, en bronze doré. 

72 -Deux vases en émail peint avec sujets Femmes et 
amours, avec montures en bronze doré supportant 
cinq lumières disposées pour l&apos;électricité, et pieds à 
griffe. 

73 -Pendule en bronze doré et marbre vert, surmontée 
d&apos;un groupe de deux enfants symbolisant l&apos;Hiver et 
l&apos;Été. 

74 -Pendule en bronze doré à quatre colonnes, base à 
décor de frise. Cadran portant la marque : Boileau, à 
Paris. Epoque Empire. 

75 -Pendule formée d&apos;un cadran posé sur un fût de 
colonne entouré de deux figures allégoriques et sur 
monté d&apos;un amour, sur socle garni d&apos;une frise et de 
rosaces en marbre blanc et bronze doré. Epoque 
Louis XVI. 

-
il 
-

76 -Demi-lustre d&apos;applique, de style Louis XVI, en 
bronze et perlés de cristaux. (Monté à l&apos;électricité.) 

77 -Deux appliques en bronze doré et cristaux, à quatre 
lumières. 

78 -Suspension de salle à manger en cuivre et cristaux. 

SIÈGES 

79 -Ameublement de salon en bois sculpté et doré, de 
style Louis XVI. Il est composé de quatre bergères 
et un canapé couverts en tapisserie d&apos;Aubusson, à 
décor de médaillon de fleurs, avec personnages aux 
dossiers et animaux aux sièges. 

80 -Ameublement de salon en palissandre, composé 
de : un canapé, quatre fauteuils et quatre chaises 
recouverts en tapisserie d&apos;Aubusson moderne, fleurs 
sur fond crème et contrefond rouge. Epoque Second 
Empire. 

81 -Ameublement de salon en bois sculpté doré et 
patiné à l&apos;ancienne, de style Régence; garni en damas 
de soie rose à rayures vertes : un canapé, deux fau 
teuils, deux chaises, 

82 -Canapé-lit, à deux places, avec sommier métal 
lique, matelas; garni en velours à côtes jaunes. 

83 -Bergère à joues en noyer sculpté et mouluré, foncée 
de canne, en partie d&apos;époque Louis XV. (Avec coussin 
mobile garni en velours de Gênes.) 


84 -Bergère à joues en bois naturel à cannelures, 
d&apos;époque Louis XVI ; garniture en soie brochée à 
rayures. 

85 -Chaise d&apos;époque Louis XVI en bois sculpté peint 
blanc, sur pieds fuselés à cannelures; garniture en 
damas rouge. 

86 -Fauteuil d&apos;époque Louis XVI en bois sculpté peint 
blanc, à accotoirs-balustres et pieds fuselés; garniture 
en damas rouge. 

87 -Chaise-longue, de style Louis XVI, en noyer 
sculpté, en deux parties, posant sur pieds fuselés à 
cannelures ; garniture en brocatelle fond vert. 

88 -Chaise-longue, de style Louis XVI, en noyer 
sculpté, en deux parties, posant sur pieds fuselés à 
cannelures et foncée de canne. (Avec deux coussins 
mobiles garnis de damas cerise.) 

89 -Tabouret rectangulaire, sur pieds fuselés, en noyer 
sculpté ciré. Style Louis XVI. Garniture en tapisserie 
au point, à personnage et fleurs enrubannées. 

90 -Tabouret de pieds en bois naturel, d&apos;époque 
Louis XVI. Garniture en tapisserie au point en grande 
partie moderne, à sujet : le Renard et la Cigogne. 

91 -Chaise de piano, à dossier à coulisse, en acajou, 
foncée de canne. 

92 -Cinq tabourets, sur pieds fuselés à cannelures, en 
noyer sculptés ciré, foncés de canne. 

93 -Fauteuil Régence en bois naturel canné. 

94 -Chaise en bois laqué vert et or, couverte en soie. 
Epoque Empire. 

9^ -Grand bois de canapé Louis XV. 

96 
Marquise, garniture et coussin en soierie. Style 
Louis XVI. 

97 
Fauteuil en bois naturel, dossier à crémaillère, 
couvert en cuir vert. Louis XVI. 

98 -Chaise-longue, en deux parties,&apos;en bois laqué gris, 
couverture en soie brochée. Style Louis XVI. 

99 
Fit de repos Louis XVI en bois sculpté naturel. 

100 
Écran Louis XVI, feuille en tapisserie au point. 

101 
Dix chaises Louis XIII, à pieds tournés, genre 
escabeaux. 

MEUBLES 

102 
■ Ameublement de salle à manger en acajou orné 
de bronze. Style Louis XVI. Elle est composée de : 
deux consoles -dessertes, une table avec allonges, 
deux fauteuils et six chaises. 

i °3 
Ameublement de salle à manger en citronnier et 
filets noirs, de style anglais. Il est composé : d&apos;un buf 
fet sur pieds formant bahut dans le bas et vitrine à 
fond de glace dans le haut, une desserte sur pieds, 
une table a crémaillère avec deux allonges, six chaises 
et deux fauteuils garnis de canne et de cuir. 


-14 -

104 -Piano demi-queue en palissandre ciré, de É ra rd , 
n° 67035. 

105 -Piano quart-de-queue, de Philippe-Henri H e r \ 
neveu et Cie, en bois verni noir. 

106 -Orgue AE olian. 

107 -Grande armoire, ouvrant à deux portes pleines, 
présentant six compartiments en noyer sculpté, à 
décor de panaches, entrelacs, rinceaux feuillagés et 
oiseaux chimériques, ornée de ferrures et posant sur 
pieds-boules. Epoque Louis XIV. 

108 -Grand meuble-d&apos;appui en acajou richement orné 
de bronzes. Dessus de marbre. Style Louis XVI. 

109 -Grand chiffonnier, ouvrant à sept tiroirs, en aca 
jou et côtés à cannelures, posant sur pieds-gaines. 
Poignées de tirage et entrées de serrures en bronze 
doré. Dessus de marbre blanc. Epoque Louis XVI. 

110 -Vaisselier en chêne et bois fruitier, à trois éta 
gères, deux portes dans le haut et trois petits tiroirs. 

111 -Table rustique ancienne, à deux allonges latérales 
à glissière, un tiroir, sur quatre pieds obliques entre 
toises. 

112 -Horloge comtoise, à cadran peint, gaine en chêne 
mouluré. xvne siècle. 

113 -Pendule rectangulaire en palissandre marqueté de 
fleurs. Epoque i83o. 

-1 5 

114 -Petite vitrine, à deux portes, en acajou. 

115 -Deux stèles-supports en acajou et cuivre, formées 
de quatre colonnettes chacune. 

116 -Petite table-bureau en deux parties, formée d&apos;une 
table légère et d&apos;un coffret à abattant, bois marqueté 
de fleurs. Signée : Gallé,père, de Nancy. 

117 -Commode Louis XVI en acajou orné de bronze. 
Dessus de marbre blanc. 

118 -Guéridon rond, sur trois pieds reliés par une 
entrejambe, en acajou, surmonté d&apos;un vase en bronze 
doré. Plateau en marbre. Epoque Empire. 

119 -Buffet bas en bois fruitier, à deux portes et un 
tiroir. Epoque Louis XIII. 

120 -Bureau américain en acajou, ouvrant à nombreux 
tiroirs. (Modèle Standard.) 

121 -Petite table en marqueterie de bois clair, ouvrant 
à trois tiroirs. Style Louis XVI. 

122 -Petite table, forme lyre, en bois clair et marque 
terie de couleur, à décor de fleur. 

123 -Sellette en bois verni. 


TAPIS D&apos;ORIENT 

124 -Tapis d&apos;Orient à fond bleu, à décors de losanges 

polychrom es, avec encadrem ent rouge et blanc sur 

fond bleu. 

Long., 2 m . 5o cent.; larg., 1 m. 18 cent. 

125 -Tapis d &apos;Orient, à décors de dessins symétriques 

dans des rayures et rosaces polychrom es, sur fond 

rouge et bleu. 

Long., 2 m. 65 cent.; larg., 1 m. 08 cent. 

126 -Tapis d &apos;Orient, fond rouge, à décors de m édail 

lons sur fond bleu et jaune. E ncadrem ent polychrom e. 

Long., 2 m . 65 cent.; larg., 2 m. 3o cent. 

127 -Tapis d &apos;Orient, à fond rouge, à décors de rosaces 

et motifs divers. 

Long., 2 m. 90 cent.; larg., 1 m . 25 cent. 

11 » S s s !*= § jg 

. V 
. 

^ 

-t -i l , --1 

-• , -, : • 
iW-: ? -
« \-

-% 
V . t &apos; v _ j&apos; &apos; -&apos; -
\ &apos; ■ 

% 
&apos; . V 
-
&gt; 
; 

&apos; 

-, 

m s s oe . 

bk ; 
5 
&apos; &gt; c. 

&apos; &apos; &quot; 
fil v 
m 

ym-m &gt; wm ■ k ~&gt;&gt; ^ 
■J §glh &apos; r -* ■ &gt; f • 

---J :* 
_--&apos;,-v 
-s 
1 

W M </unit>


</text>
</tei>