<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>cÇnçdjûtMï. dfvbiceAJliitiothili&apos; J 

BORS MEUBLES 

D&apos;ÉPOQUE ET DE STYILE 

S iè g e s v a r ié s 

ARGENTERIE -METAL ARGENTE 

,&apos;rVotlu 

pD xix j 

&gt; 
j ftIS -HOTEL DROÜOT, SALLE IT 6 

X.B SAMEDI 19 MAI 1999 </cover>


<other>. 

* 

.&apos;-oft 

m ß S 
-UO &apos;U y:. 

m 

#fË 

m 

■ 

r-\, r: 

iXM&apos;! 

v 

m m 0 0 m m -

t u ; 

&apos; 
i m 

■ 

-y , --. 
_•.. 

Ä 

&apos;• f &apos; &apos;-,V ï 

lllBlSi 

« 

. , 
&apos; 
: 

r v£ 

&quot;■;v . -.&apos; 

w arn 

* /&apos;if; 

&gt; 

fflJi 

■ y é &apos;-v. y . 
y#® *** $® «P «8Ib 

.;&apos;, î &apos; 
• j V -f g &amp; Q 

. rs-&apos;M 
Û 

J p if 

u p </other>

<title>CATALOGUE 

DES 

BONS MEUBLES 

D&apos;ÉPOQUE &amp; DE STYLE 

S e c r é t a i r e s , C om m od es, B ib lio th è q u e s, M eu b le-C ab in et 
V itr in e s , B u r e a u x , T a b le s 
e n b o is de p lac ag e , a cajo u , b ois p e in t, b o is d o ré 

PIANO DEMI-QUEUE DE STEIN W A Y 

AMEUBLEMENT DE SALON 

D es styles Louis XVI et Empire 

SIÈGES VARIÉS 

BRONZES D&apos;ART &amp; D&apos;AMEUBLEMENT 

lîijonx -Argenterie -Métal argenté 

V I O L O N C E L L E 
-V I O L O N S 

Tapis 

DONT LA VENTE AURA LIEU 

H O T E L D R O U O T , S A L L E N ° 6 

LE SAMEDI 19 MAI 1923 

A 2 heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

iV L e F. LAIR-DUBREUIL, 6, rue Favart 

EXPOSITION PUBLIQUE 

U&amp;ipi u . V 

, 
&quot; 

Le M ercredi 18 Mai 1923, de 2 h eu res a 6 heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu au comptant. 

Les adjudicataires paieront i2 ,5 o pour cent en sus 
des enchères ou ij,5o pour cent pour les objets soumis 

à la taxe de luxe. 

Paris. -lm p . de l&apos;Art, Ch. B e r g e r , 41, rue de la Victoire. </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

OBJETS DIVERS 

VIOLONCELLE, VIOLONS, GLACES 

1 -Gravure en couleur, d&apos;après F r a g o n a r d : Le Billet 

d o u x . 

2 -

Gravure en noir : L&apos;Ecole champêtre, d après 

L e N ain, et lot de gravure en feuilles. 

ECOLE M ODERNE 

3 -Portraits de Femmes. 
Deux grands pastels ovales. 

4 . 5 _ Trois pièces : cendrier ovale, presse-papiers albâ 
tre et feuillage en cuivre, une boîte à fards Empire en 
agate et cuivre, deux écrans à mains japonais et un 
presse-papiers en albâtre. 

6 -Encrier en marbre vert de mer et petit sujet : Lion 
en bronze patiné. 

y __ Petit encrier en marqueterie de cuivre et d&apos;écaille. 
Ornements en bronze genre de Boulle. 

8 -Classeur en bronze patiné. Epoque Empire. 


9 -Jardinière en émail cloisonné du Japon. 

10 -Cache-pot enterre cuite, décor de dragons en relief. 
Style chinois. 

11 -Verre d&apos;eau en cristal et filets dorés, et un vase à 
pied en cristal gravé. 

12 -Eventail en soie, monture en ivoire; éventail en 
cuivre ajouré et émail, et éventail en écaille. 

13-14 -Environ trente pièces : mouchoirs, bandes, 
pointes, dessus de meubles, etc., en dentelles de 
Valenciennes, Alençon, Irlande, point à l&apos;aiguille, 
Chantilly, etc. 

i 5 -Cinq pièces : dessus de meubles et petits panneaux 

d&apos;étoffes diverses. 

ib -Violoncelle ancien marqué Gagliano. (Dans son 
étui.) 

17 -Archet de violoncelle, de J.-B. Vuillaume. 

18 -Violon de Jenny Bailly. 

19 -Deux violons anciens. 

20 -Deux glaces-médaillons, dans un cadre en bois 
sculpté peint et partiellement doré. Espagne, xvn® 
siècle. 

21 -Glace avec cadre en acajou avec ornements de 
bronzes dorés. Style Empire. 

21 bis _ Grande glace dans un cadre en bois sculpté doré, 

à décor de feuillages et panaches. (Les montants sont 
de l&apos;époque Louis XV et le fronton est moderne). 

22 -Deux glaces en hauteur; cadres dorés à coquilles et 

rocailles. 

23 -Glace en hauteur; cadre en bois sculpté doré à 
fronton médaillon et guirlande de lauriers. Epoque 

Louis XVI. 

24 -Grande glace; cadre à fronton en palissandre. 

BIJOUX, ARGENTERIE 

MÉTAL ARGENTÉ 

25 -Châtelaine avec chiffre et couronne en or, ornée de 
roses et petites perles, et petite montre de dame en or. 

26 
Trois épingles de cravate en or dont une avec trèfle 

perles. 

27 _ Une broche, un pendant d&apos;oreille avec pendeloques 

en or, émail noir et petits brillants. 

28 -Bague en or, ornée de trois brillants et deux petites 

émeraudes. 

29 -Bague en or émaillé et petit brillant. 

* 

30 __ Chaîne-giletière en or et platine-médaillon et clés 

barrettes en or. 


3 1 -Petite chaînette en platine. 

-Lot de breloque, 
petit camée, bague miniature : 

amour et médaillon 
en mosaïque, le tout monté en 

or. 

-Bracelet fil, monture en or, et un petit cadre en or 
guilloché. 

-Service à déjeuner de trois pièces : bol, pot à crème 
et coupe à pain en métal argenté et doré. 

-Plateau à anses en métal argenté. Epoque de la fin 
de la Restauration. 

-Un sucrier feuille, une cuiller à sucre en poudre, 
une petite pince à sucre en métal argenté. 

-Seau 
à glace en verre taillé; monture en métal 
argenté. 

-Porte-coupe, samovar et réchaud en métal argenté. 

3g -Petit compotier, poudrette et boîte à poudre en 
verre et verre gravé. Monture en vermeil. 

40 -Deux pots à poudre et un petit flacon à odeur en 

verre, couvercles en argent chiffre : C. F., surmonté 

d&apos;une couronne. Deux salières en verre taillé. Mon 
ture en argent. 

41 -Moulin à poivre et poêlon en argent. 

42 -Deux cuillers à café et quatre cuillers à thé en argent. 

-

7 43 

-Trois pièces à hors-d&apos;oeuvre en argent. Poinçons 

« Tête de Vieillard ». 

44 -Cuiller à sucre en poudre en argent, manche en 
ivoire; quatre couteaux à dessert, manches en ivoire, 
lames en argent, et petit couteau de poche, lame en 

argent. 

CÉRAMIQUE 

45 -Deux supports et deux vases en faïence décorée de 

Budapest. 

46 -Fontaine et son bassin en faïence de Marseille 

décorée à fleurs. 

4 7 

-Deux plats ronds, un plat long, deux assiettes, un 
saladier, deux tasses, deux soucoupes, deux salières 
doubles, un sucrier, un cendrier, en porcelaine décor 

barbeau. 

4g _ Pot à anse en porcelaine allemande et une petite 

bouilloire sur réchaud en porcelaine blanche, filets 

dorés. 

49 -Trente-neuf pièces dépareillées en porcelaine : 
compotiers, tasses, soucoupes, sucrier, etc. 

50 -Un pot à lait, deux tasses, deux soucoupes en por 
celaine de Paris blanche et rehauts de dorure, à can 
nelures obliques. Epoque Empire. 


-Tasse et soucoupe en porcelaine blanche et cercles 

de dorure. Même époque. 

-Vase en porcelaine gros bleu de Sèvres. Anses 
formées d&apos;amours et socle en bronze ciselé doré. 

-Petite coupe brûle-parfums en porcelaine de Chine ; 
monture en cuivre. Coupe-papier et cachet en porce 
laine décorée; monture en cuivre. 

-Paire de grands vases évasés au col en porcelaine 
de Chine, à décor de sujets de chasse dans des pay 
sages et réserves de médaillons fleuris. 

-Deux grands cache-pots en porcelaine de Chine 
décorée de fleurs et volatiles en bleu sur blanc. 

-Grand cache-pot en céladon bleu pâle décoré d&apos;ar 
bustes, feuillages et oiseaux en relief. 

-Potiche couverte à panse octogonale en porcelaine 

du Japon, décor bleu sur blanc. 

BRONZES 

D&apos;ART ET D&apos;AMEUBLEMENT 

58 -Garniture de cheminée en marbre griotte et noir 

et bronze patiné, composée de : une pendule avec 
sujet d e P rad ifr : Muse de la Musique. Deux vases 
enguirlandés couverts, sur socles. 

5g -Garniture de cheminée en marbre de Sienne et 
bronzes, époque de la Restauration, composée de . 
une pendule avec sujet : aigle, biche et chien. Deux 

vases sur socles. 

go -Deux petits flambeaux en bronze patiné. 

61 -Paire de flambeaux en bronze argenté ciselé. Style 

Louis XIV. 

52 
Petit cartel en bronze ciselé doré. Cadran de Péra-
ehe à Paris. Style Louis XV. 

53 __ Paire de candélabres à quatre lumières en bronze. 

Style Louis XVI. 

64 _ Paire de bouts-de-table à deux lumières en bronze 

ciselé doré. Style Louis XVI. 

55 
Paire d&apos;appliques en bronze ciselé doré, formées de 
cariatides de femmes tenant des bouquets de lumières 

(à l&apos;électricité). 


10 -

66 -Appareil d&apos;éclairage dit tambour en bronze doré 
Style Empire. (A l&apos;électricité.) 

67 -Un autre plus grand. Style Louis XVI. 

68 -Petit lustre en bronze, modèle à rinceaux. Style 
Louis XVI. (A trois lumières électriques.) 

69 -Six grandes appliques forme rinceaux en bronze 
doré. Style Louis XVI. (A l&apos;électricité). 

70 -Lanterned&apos;antichambreenverre;monture en bronze 
doré. 

71 -Lustre en bronze patiné formé d&apos;un amour tenant 
une lumière électrique. 

72 -Deux grandes lanternes en verre, monture en bronze 
doré, de style Louis XIV. (A l&apos;électricité). 

73 -Grand lustre, de style Louis XVI, en bronze ciselé 
doré; modèle à rinceaux et guirlandes de fleurs termi 
nés par des cariatides de femmes tenant des lumières 
électriques. 

74 -Lustre en bronze doré; modèle à chimères tenant 
des lumières électriques entourées de pendeloques de 
cristaux. 

75 -Paire de chandeliers; modèle à boudhas, sur socles 
en bronze chinois. 

76 -Ornement fait d&apos;un vase flammé entouré d&apos;une 
guirlande de lauriers en bronze ciselé doré. 

-

11 

77 -Brûle-parfums persan sur piédouche en cuivre 
ajouré. 

78 -Grande buire sur plateau réchaud en cuivre gravé. 
Travail oriental. 

79 -Deux pelles, deux pincettes en cuivre. 

SIÈGES 

80 -Ameublement de salon, de style Louis XVI, en bois 
sculpté doré, garni en tapisserie d&apos;Aubusson moderne 
à petits personnages, animaux et fleurs, composé de : 
un canapé et quatre fauteuils à dossiers médaillons. 

81 -Ameublement de salon, de style Empire, en acajou 
partiellement doré, garniture de soie crème et de 
broderies à rinceaux et couronnes de roses en couleur, 
composé de : un canapé, quatre fauteuils et quatre 
chaises. 

82 -Deux fauteuils en bois sculpté et doré, de style 
Régence, garnis en ancienne tapisserie d&apos;Aubusson. 

83 -Deux fauteuils rustiques en bois peint rouge et 
doré, paillés. 

84 -Quatre fauteuils en bois de fer et incrustations de 
nacre à fleurs. Dessus de marbre. Style chinois. 

85 -Bois de bergère peint gris et sculpté à cannelures 
et fleurs. Epoque Louis XV. 


-

12 -

8ô 
G rande banquette en n o ye r sculpté, de style g o th i 

que. G a rn itu re lamée d &apos;o r et la m b re q u in en peluche 
grenat. 

87 -G rande chaise-longue sur h u it pieds, genre Réca-

m ie r, en acajou sculpté, foncée de canne. G a rn itu re 
en damas cerise. 

88 -D eux chaises légères, de style L o u is X V , en bois 

sculpté doré, garnies en tapisserie d &apos;A ubusson m oderne 
à bouquets de fleurs. 

89 -D eux chaises en acajou à dossier à c ro is illo n s et 

palm ettes ajourées; elles sont garnies de damas ve rt. 
Epoque D ire c to ire . 

MEUBLES 

90 -Piano dem i-queue en acajou, de Steinw ay. 

91 -C lavecin en bois peint, m arqué du m onogram m e 
H . R. E poque du x vm e siècle. 

92 --L it d une personne en bois sculpté et p e in t. F in de 

1 époque L o u is X V I. (Avec s o m m ie r et matelas.) 

93 -G rand m e uble-cabinet h o lla n d a is à deux corps, à 

colonnettes en bois sculpté et m arqueterie de bois de 
co u le u r. x v n e siècle. 

94 -G rand m e u b le -b a h u t h o lla n d a is en bois sculpté. 
x v n e siècle. 

-

1 3 -

95 -Panetière en bois sculpté. T ra v a il provençal du 

x v m e siècle. 

96 -G rand m e uble -cab in et en bois des îles découpé, 

orné de parties laquées et a p p lic a tio n s de nacre et 

d&apos;iv o ire à paysages, v o la tile s et feuillages. T ra v a il 

japonais. 

97 _ M e u b le -c a b in e t, à n o m b re u x tiro ir s , en bois des 

îles et in c ru s ta tio n s de nacre. S tyle c h in o is . 

98 -M e u b le -b ib lio th è q u e à côtés cintrés, o u v ra n t à 

deux portes grillagées et deux portes pleines, en pa 

lissandre et bois de rose. O rnem ents en bronze et 

perlés en c u iv re . Dessus de m a rb re . S tyle L o u is X V I . 

99 _ V itrin e en n o ye r sculpté. S tyle L o u is X V . (F o n d 

g a rn i en peluche grenat.) 

100 _ G rande tab le -ro g n o n en m arqu eterie de bois de 

rose. C e in tu re et ornem ents en bronze doré. 

101 __ Bureau c y lin d re sur pieds-gaines en acajou. E n 

trées de serrure&gt;, poignées de tirage en bronze et 

galerie de cu ivre . (T iro irs extérieurs et in té rie u rs .) 

E poque L o u is X V I. 

102 -T a b le -ja rd in iè re , de style L o u is X V I , en acajou, 

cannelures et filets de c u iv re , posant s u r pieds reliés 

pa r une entretoise. 

j 0 3 _ M euble d &apos;entre-deux à h a u te u r d &apos;ap p u i en p a lis 

sandre sculpté. Dessus de m arbre. Style L o u is X IV * 


-

14 -

104 &quot; Grande étagère à colonnettes en acajou et mar 
queterie de bois de couleur à vases fleuris et rinceaux. 
Pond de glace. Style anglais. 

105 -Meuble d&apos;entre-deux formant commode en acajou, 
orné de bronzes dores a figures d&apos;Egyptiennes ; il ouvre 
à deux portes pleines et contient quatre tiroirs. Des 
sus de marbre noir. 

106 -Encoignure en bois de violette. Dessus de marbre 
blanc. Epoque Louis XIV. 

107 -Petite table rectangulaire sur pieds cambrés, ou 
vrant à un tiroir, en bois de rose et marqueterie de 
bois de couleur à rosaces et cannelures simulées. 

/ 

108 -Grande commode-tombeau, d&apos;époque Louis XIV, 
ouvrant à trois rangs de tiroirs, en bois de placage. 
Ornements en bronze ciselé doré rapportés. Dessus 
de marbre. 

109 -Vaisselier en bois sculpté. Commencement du 
XIX* siècle. 

110 -Table-travailleuse, de forme ronde, sur quatre 
pieds-gaines en acajou et bronzes ciselés dorés. Style 
Louis XVI. 

111 -Fût de colonne-support en bois sculpté à canne 
lures. 

112 -Deux autres, en acajou et cannelures en cuivre. 

n 3 -Vitrine d&apos;encoignure en acajou et marqueterie 
de citronnier à fleurs à fond de glace. Dessus avec 
galerie de cuivre. Style anglais. 

114 -Petit bureau cylindre, de style Louis XVI, en 
acajou, cannelures et filets de cuivre. Dessus de mar 
bre blanc et galerie de cuivre. 

1 1 5 -Petite table carrée sur pieds cambrés en acajou et 
filets de citronnier. Ornements en bronze. Dessus en 
onyx entouré d&apos;une galerie de cuivre. Style Louis XV. 

116 -Bureau genre bonheur-du-jour à colonnettes, 
tiroirs et tirette, pesant sur pieds fuselés à cannelures 
en acajou et bronzes. Style Louis XVI. 

-Petite table, genre Louis XV, en bois de rose et 
filetsde citronnier, sur pieds surélevés,ouvrant à deux 
rangs de tiroirs. 

118-Grande table ovale en bois de fer sculpté à jour de 

masques, figures chimériques, fleurs et volatiles. 
Dessus de marbre. Style chinois. 

119 -Deux supports formés chacund&apos;unechimère ailée, 
sur socle en bois naturel sculpté. Dessus de marbre. 
Style chinois. 

120 -Support, de forme ronde sur pieds cambrés, en 
bois des îles sculpté à jour à décor de fleurs. Dessus 
de marbre. 

121 -Petite table, de style Empire, en acajou sur pieds-
colonnettes. Ornements en bronze. Dessus de marbre 
vert de mer. 


-

16 -

-Grande stalle à voussure avec coffre en noyer. 
Style Renaissance. 

-Grande horloge bretonne en bois marqueté. 

-&apos;Fable à ouvrage, de style Louis XV en bois de 
violette et marqueterie de bois de rose à encadre 
ments et rinceaux. Ornements en bronze. 

-Table en chêne sculpté à rosaces guirlandes de 
lauriers et baguettes enrubannées, posant sur pieds 
reliés par un croisillon à perles. Epoque Louis XVI. 
Dessus de marbre blanc moderne. 

-Table à thé en acajou et filets de citronnier. Style 
anglais. 

-Table à jeu en acajou. 

128 -Petit guéridon bas, de forme ronde sur pieds à 
tablette d&apos;entrejambes, en acajou. Galerie en cuivre. 
Style Louis XVI. 

129 -Petit pupitre sur pieds-gaines à cannelures reliés 
par une tablette d&apos;entrejambes en acajou. Epoque fin 
Louis XVI. 

130 -Fausse cheminée faite de panneaux à décor de 
rosaces en bois sculpté redoré. Epoque de la fin du 
xviue siècle. 

-Console en acajou sur pieds-griffes. Dessus de 
marbre gris. Epoque Empire. 

»7 -

132 -Table à ouvrage sur pieds reliés en acajou. Epo 
que Empire. 

133 -Secrétaire en acajou orné de bronzes ciselés dorés. 
Il ouvre à abattant, tiroirs extérieurs et intérieurs. 
Dessus de marbre gris. Epoque Empire. 

134 -Console formant commode en acajou, ouvrant à 
une porte à glace. Dessus de marbre gris. Epoque 
Empire. 

135 -Secrétaire, de style Louis XV, en bois de violette 
et marqueterie de bois de couleur à rinceaux et bou 
quets de fleurs. Ornements en bronze doré. Dessus 
de marbre. 

1 36 -Table Trianon, de style Louis XVI, posant sur 
pieds à cannelures en acajou et ornements en bronze. 
Le plateau est marqueté à losanges. Elle ouvre à 
deux tiroirs et tirette. 

137 -Bibliothèque tournante en acajou et bronzes dorés. 
Style Empire. [De la Maison Terquem.) 

138 -Casier à musique en noyer. 

1 39 -Secrétaire droit et côtés à gaines en acajou. Orne 
ments de cariatides de femmes, entrées de serrures 
en bronze ciselé doré, posant sur pieds-griffes II 
ouvre à un tiroir, abattant, deux portes pleines, avec 
tiroirs d&apos;intérieur. Dessus de marbre gris. Epoque 
Premier Empire. 


140 -Ecran en bois de rose; feuille en soie brodée fond 
crème. Epoque du Directoire. 

141 -Grande commode en bois naturel sculpté, ouvrant 
à trois tiroirs. Epoque de la Régence. 

142 -Commode ouvrant à trois tiroirs et côtés à gaines 
en acajou. Ornements de cariatides de femmes, entrées 
de serrures et poignées en bronze ciselé doré, posant 
sur pieds-griffes. Dessus de marbre gris. Epoque du 
Premier Empire. 

iq 3 -Bois d&apos;écran peint gris. Style Louis XVI. 

144 -Console, de style Louis XVI, sur quatre pieds 
fuselés à cannelures, ouvrant à un tiroir. Ornements 
en bronze ciselé doré. Dessus de marbre. 

-Grand porte-manteaux formant console et porte-
parapluies en acajou et bronzes, fond de glaces biseau 
tées. 

-Petite commode à deux tiroirs en marqueterie de 
bois de couleur. Dessus de marbre. Art nouveau. 

-Grande étagère en acajou et incrustations de 
nacre. Art nouveau. 

-Vitrine, de style Louis XVI, en acajou, ornée de 
bronzes ciselés dorés. La partie inférieure décorée au 
vernis Martin à petits personnages. Dessus de marbre. 

-Vitrine à hauteur d&apos;appui à côtés arrondis en 
acajou. Elle ouvre à deux portes vitrées flanquées de 
femmes engainées et d&apos;ornements d&apos;encadrements et 

galerie en bronze doré. Style Empire, 

! 5o -Vitrine en glace; monture en fer forgé. 

151 -Vitrine toute en glace, à monture en acier, de 
forme octogonale ; elle repose sur une base en 

chêne. 

1 52 -Sellette en noyer et colonnettes en faïence. 

,53 -Coffret en palissandre. 

! 54 -Petit coffret en marqueterie de bois de rose et de 

violette. Commencement du xixe siècle. 

,55 _ Corbeille en bois naturel foncée de canne. Même 

époque. 


TAPIS 

-Tapis genre oriental à décors polychromes. 

3 m. 5o cent. X 2 m. 5o cent. 

-Tapis d&apos;Orient fond rouge et bleu à dessins symé 
triques. 

3 m. 10 cent, x 2 m. 20 cent. 

158 -Tapis marocain fond rougeàdécors polychromes. 

i m. g5 cent, x 2 m. 10 cent. 

Ô9 -Deux petits tapis d&apos;Orient à décors polychromes. 

-Onze mètres de tapis chemin en moquette. 

-Objets omis. </unit>


</text>
</tei>