<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>&apos;ite du Mercredi 2j 

OTEL DROUOT -

Février 1924. 

SALLE N 
°9 

N° 47 du Catalogue. 

DESSINS &amp; ESTAMPES 

MODERNES 

M&quot; A. DESVOUGES et H. BAUDOIN. 
M. LOYS DELTEIL. </cover>


<title>m q 

TS) 

CA i. _ )GUE 

DES 

ESTAMPES &amp; DESSINS 

ANCIENS &amp; MODERNES 

OEUVRES 

DH 

BARYE -BIGG 
BONNET -CARRIÈRE 
CHARDIN -L. CRANACH 

DEMARTEAU -H. FRAGONARD -GAYARNI 
HERRING 
J.-B. HUET 
INGRES -LEVACHEZ -MARIE DE MÉDICIS 
I.-V. OSTADE -PAN INI 
RABIGOT -RAFFET -H. ROBERT 

ROPS -A. DE S1 AUBIN -TAUNAY -H. DE TOULOUSE-LAUTREC 

WATTEAU -WILLETTE, etc. 

Dont la vente aura lieu 

à PARIS, HOTEL DROUOT, Salle N° g 

Le Mercredi 27 Février 1924 

à 2 heures précises 

C o m m issa ir es-P riseurs : 

Me ANDRE DESVOUGES 

26. R ue de la G ranoe-B atelicre 

M e HENRI BAUDOIN 

10. R ue de la G ranac-B atelière 

Expert : 

M. LOYS DELTEIL 

2. R ue des B e a u x -A rts </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les adjudicataires paieront 12,50 p o u r cent pour 
les enchères jusqu&apos;à 150 francs, et 17,50 p o u r cent au-
dessus de ce chiffre, ainsi que pour les dessins quel 
que soit le montant de l&apos;adjudication. 

M. L o y s D e l t e i l remplira, aux conditions d&apos;usage, 
les commissions que voudront bien lui confier les 
Amateurs ne pouvant y assister. 

MM. les Amateurs pourront visiter la Collection, 
2, rue des B e a u x -A rts, du Lundi 18 au Samedi 23 Fé 
vrier 1924, de 2 heures à 3 heures. 

E x p o s i t i o n 

P u b l i q u e , le Mardi 26 Février 1924, 
H o t e l D r o u o t , S a l l e N° 9, de 2 heures à 6 heures. 

TABLE DES ABRÉVIATIONS 

aj. 
ajouté. 
piq. 
piqûres. 
alb. 
album. 

pis 

pendants ou portraits. 
aut. 
autographe. 
Bonne épreuve. 

pl. 
planche. 
Bn 
rehts 
rehauts. 
B 
Belle épreuve. 
rem. 
avec remarque. 
TB 
Très belle épreuve. 
rmg. 
remmargée. 

S 

Superbe épreuve. 
rst. 
restaurée. 
av&apos; t. 
avant la lettre. 
sang. 
sanguine. 
im p. eue. imprimée en couleurs. 
sign. 
signée. 
cart. 
cartonné. 
sm. 
sans marge. 
col. 
coloriée. 
tm. 
toutes marges. 
ch. 
sur chine. 
R. 
rare. 
enc. 
encadrée. 
RR. 
très rare. 
H.T. 
Hors-texte. 
RRR. 
rarissime. 

j-

sur japon. 
t. au v. texte au verso. </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

PREMIÈRE PARTIE 

ESTAMPES d u XVIIIe SIÈCLE 

1. D i v e r s . Bustes de jeunes Femmes et de jeune Garçon, 3 pl, 
d&apos;apr. Boucher et Vanloo, sang. 
2. G uinea Pigs, par Levilly, d&apos;apr. Morland, im p. en £.(déch.) 
-Coiffures, 3 pl. B, soit 4 p. 
3. La Femme et le Mari -La Double récompense du mérite, 
J.-P. Jones, etc., 8 pl. (dont une reprod.) par Debucourt. 
Avril, etc. 
4. Sujets divers, 9 pl. d&apos;apr. Le Barbier, Le Prince, Vernet, etc. 
3. L&apos;Eplucheuse de salade -Chasse au cerf-Sujets divers » 
12 pl. d&apos;apr. Jeaurat, Vernet, Morland, etc. (2 av* /.). 
6. Sujets divers, 13 pl. d&apos;apr. Boucher, Vallin, Le Prince, 
Bartolozzi, etc. 
6 bis. Passage du Ruisseau -Flirt -Caricaturesanglaises, etc., 
3 pl. Enc. 

7. ALMANACH. -Cérémonie du Mariage du duc de Bour 
gogne avec la P&quot;&apos; de Savoie, à Versailles, 1697. Partie 
supérieure col., gouachèe et avec rehts d&apos;or et incrusta 
tions (doubl.). 

8. ATKINSON (d&apos;apr.). -Retraite de Russie -Campagne 
d&apos;Allemagne, 7 pl. par M. Dubourg. TB, col. On y a 
joint une pl. enc. : Tambour de Grenadiers, d&apos;Hoffmann. 
8 bis Le Catéchisme. -Le Confessional (12 et 13), 2 p&apos;\ 
par Moitte. B. (av1 l.l.). 
8 ter Le Soir, par De Ghendt (46). B. av&apos; I. I. tablette bl. 
(lég. épid.). 


-

4 -

q. BJGG (d&apos;apr. W.-R.). -The Romps, par W. Ward. B. (rem. 
sur 3 côtés, piq.). Enc. 

10. BO N N ET (L.-M.). -Paysanne de Moravie venant du 
Marché, d&apos;apr. Le Prince. TB, en 2 tons. 
11. Bustes de Femmes, d&apos;apr. Eisen et Clermont, 2 pl. B (i sur 
pap. bleu avec pl. de blanc). 

12. CHARDIN (d&apos;apr.). -Les Amusements de la vie privée, 
par Surugue (i). B. 

13* COSTUMES ET CARICATURES. -Officier supérieur 
des Guides, par Levachez -Café des Comédiens, etc., 
6 pl. col. 

14. DEBUCOURT (P.-L .).-Le Menuet de la Mariée (8). B, 
imp. en c., av&apos; les retouches (fil. de marge, très lég. rest.). 

13. DEMARTEAU (G.). -La Jardinière (M&quot;s Favart), d&apos;apr. 
Boucher (n* 470). TB,^ tons. 
16. Tête d&apos;Oriental, d&apos;apr. Vanloo (n° 374), en 2 tons (un peu 
salie). 
17. Groupe de trois Femmes, d&apos;apr. Boucher. B. sang. (sm.). 
18. Buste de Jeune Femme (nn 116). B. sang. 
19. Buste 
de jeune Femme, d&apos;apr. Boucher. B, sang. 
20. Buste de jeune Fernme (n&quot; 2). TB, sang. 

21. FRAGONARD (d&apos;apr. H.). -La Bonne Mère, pl. de forme 
ovale (chez Basset). B, en 2 tons. 
22. La Culbute, par Charpentier. TB, bistre. 
23. Dites donc, s&apos;il-vous-plaît, par N. De Launay. B. 

24. FREUDEBERG (d&apos;apr. S.). -La Complaisance maternelle, 
par N. De I.aunay, sm. plis, s.-v. 
25. Les Epoux curieux -L&apos;Horoscope accomplie, 2 p,s par 
Ponce. B (épid.). Enc. 
26. Le Soldat en semestre -Le Négociant ambulant, 2 pu par 
Ingouf. B (1 manq. de cons.). Enc. 

27. G AU T1ER-DAGOTY (L.). -L&apos;Enfant prodigue, d&apos;apr. 
Guerchin. TB, imp. en c., gr. m. 

28. HERRING (d&apos;apr. J.-F.). 

J.-F. H erring&apos;s sen&apos;&apos; fox H un 
ting-, suite de 4 pl. par Harris, Summers et Quartery. B. 
col. Enc. 

29. HUET (J.-B.). -Le \ ice forcé dans ses retranchemens -
La Désolation des Filles de joie, 1778, 2 p&apos;s. B. 

30. Diane et Endymion, par Bonnet. B. imp. en c. (rem.). Enc. 
30 bis. L&apos;Amant pressant, par A. Legrand. B. imp. en c. reh,s. 5 
30 ter. Les Soins maternels, par Bonnet. B. imp. en c. 
31. La Bonne Chienne, par Bonnet. B, imp. en c. 

X° 47 du Catalogue. 

32. Le Teu du Ballon, par Bonnet. B, imp. en c. 
33. La petite Attaque ou la petite Bastille -La Bastille détruite 
ou la petite Victoire, 2 pts par Bonnet. B, imp. en c. Enc. 
(un peu salies). 
34. Les petits Gourmands -La Chèvre bien aimée, 2 pts par 
Bonnet. B, imp. en c. Enc. (cass. un peu salies). 
35. Le Coq secouru -Les Echasses, 2 pH par Bonnet. B, imp. 
en c. Enc. (un peu salies, pet. cass.). 

36. JA N 1N E T -SCHUTZ. -Thun du côté du Midi -Vienne, 
le Prater et vue d&apos;ensemble, 3 pl. (1 imp. en c., 2 col. 
cass. à 1 pl.). 


37-L A U R E N C E (d&apos;apr. sir Th.). -La Mère de Th. Laurence -
Portraits d&apos;Hommes -Dottin (A.-R.), 4 pl. TB. 
37 bis. LE B EA U . -La Sollicitation Amoureuse. B. 
38. LE C A M P IO N . -Intérieur de la Halle au bled, imp. en c. 
sm. 
3 9. L E V A C H E Z . -Napoléon Premier Empereur des Français 
suivi de son Etat-Major), d&apos;apr. C. Vernet. Grand in fol. 
TB, imp. en c. avec reh&apos;&apos; de gouache. 
40. M A R 1LL1ER iC.-P.). -Fables nouvelles (par Dorât) -La 
Haye et Paris, 1773, 2 vol. in-8, avec vign. de Marillier. 
B, exempl., court de m., rel. 
41. R É V O L U T IO N (Est. rel. à la). -Prise de la Bastille -
Figures allégoriques, etc., 20 pl. par C. Boilv, Lasinio, 
Tassaert, etc.J 
42. R O B E R T (d&apos;apr. H.). -Escalier des Laveuses de Charenton 
-Ruines et sites divers, 8 pl., par Maugein, S&apos;-Non et 
Demoulin. B. 
43. S A 1N T -A U B 1N (d&apos; apr. A. de). -The Place to the first occu 
pier, par Sergent (403). TB, bistre, sm. 
44. La Jardinière -La Savonneuse (416-417), 2 pts par Phelip-
peaux, Julien et Morret. Sup. av&apos; I. imp. en c. 
45. Le Bal Paré -Le Concert, 2 p1 &apos; par Duclos, rogn. et col. 
46. SCHENAU (d&apos;apr.). -L&apos;Exemple de la Nature? par Che-
villet, av&apos; l. (doubl, pet. déch.). 
46 bis. S E R G E N T (A. F.) Il est trop tard, imp. en c. (rest.) 
47. T A U N A Y (d&apos;apr.). -Foire de Village -Noce de Village. 
Deux pièces par Descourtis, se faisant pendant. Sup. 
épr. imp. en c. du ier tirage, avec les armes. 
48. Noce de Village, par Descourtis. Epr. imp. en c. (fil. de m.) 
49. W A T T E A U (d&apos;apr. A.). -La Chute d&apos;eau, par Moyreau 
(164). Bn. 
50. Le Plaisir pastoral, par N. Tardieu (209). Bn, 2&quot; état, avec 
la faute. 
50 bis. La Lorgneuse, par Scotin. Bn. 
51. Heureux âge... -Les Enfants de Bacchus -Le Naufrage, 
-Du bel âge..., 4 pl., par Tardieu, Fessard et Caylus (1 
sm.). 
51 bis. Passez, payez... -La Bonne d&apos;Enfans, 2 pl., par Debu-
court -Femme et Amour, sépia, xvme siècle -3 repro 
ductions d&apos;estampes, soit b pl. (4 enc.). 

7 -

SECONDE PARTIE 

N° 108 du Catalogue. 

DESSINS ANCIENS &amp; MODERNES 

32. A N O N Y M E S (débuts du xix&quot; sièclej. -Le Marché des Inno 
cents, 1804. Lavis rehaussé d&apos;aquarelle. 
53. Salmacis et Hermaphrodite? Sépia et gouache. Enc. Coll. 
du B 01&apos; Pichon. 
54. Têtes d&apos;Hommes -Paysan italien -Couple couché, 
5 PEINTURES. 
53. Jeune Fille au masque. Pastel de forme ovale. Enc. 
36. Jeune Fille au chien -Jeune Fille au chat, 2 pastels se 
faisant pendants. De forme ovale. Enc. 

37. B E L L A N G É (H.). -La Tranchée. Crayon reh. d&apos;aquarelle, 
sign. déd. Enc. 

38. B É N A S S 1 T (E.). -Un Gentilhomme -Le Solliciteur -
Conversation, une aquarelle et deux dessins. Enc. 


-

8 

5Q. BERCHÈRE (N.). -Le Tombeau Notre-Dame, à Etampes. 
Aquarelle. Timbre. Enc. 

bo. BÉR1COURT. -Scène de Carnaval. Aquarelle. Enc. 

61. BLOEMAERT (Abr.). -Jésus et la femme adultère. Plume 
et sépia, sign, et daté : 1595. 

b2. BOUCHER (d&apos;apr. F.). -La jeune Mère. Crayon. S.-v. 

03. BROCHART (C.). -Jeune Fille au chapeau de paille -
S&apos;&quot; Geneviève -Sainte aux roses, 3 pastels (2 sign.), s.-v. 

64. CALS -RAFFET. -Tête de femme -Etude de cheval. 
2 esquisses peintes. 

65. CAPP1ELLO. -Buste de jeune Femme. Aux 3 crayons, 
sign., 191 b. Enc. 

66. CARAN D&apos;ACHE. -Grandes Manoeuvres. Crayon et 
sépia, sign. Enc. 

b7. CARRIÈRE (Eug.J.-Maternité. Fusain. Enc. 
68. Mère et enfant. Fusain. Enc. 

69. CH ALLE (d apr. ).-The Officious woman. Aquarelle, reh,s 
de gouache. Enc. 

70. D ARGENCE -GAUMEL -BOUQUET (M.). -Clair de 
lune -Ruines du château de Gisors? -Coucher de 
soleil, 3 past, et aquarelles. Enc. 

71. DEBRAS? -Le Songe de Jacob? Copie d&apos;apr. Murillo? 
-Fragment d e s Fileuses de Velasquez. Deux p e in tu r e s . 

72. DJEPENBECK (A). -ANONYME. -Tête de Moine 
-Buste de vieille, 2 dess. (le ier rehaussé). Enc. 

73. DU MONTS -MEL1DA. -La jeunesse de Luther, copie 
d&apos;apr. Leys -Le Liseur endormi, 2 p e in tu r e s , une sign. 

74. DUPLESS1-BERTAUX. -Cinq compositions pourvign., 
dans un même cadre. 

75. ÉCOLE ALLEMANDE (xvn&quot; siècle). -Composition allé 
gorique. Plume et encre de Chine. Enc. 

7b. ÉCOLES ANC1ENNES. -Judith et Holopherne-Prélat 
en prières -Un Monarque (armoiries au verso) -
Chasse au sanglier -Adoration des Bergers, 5 aquar. et 
dess. par ou attr. à J. de Gadea, Spranger, etc. 

-

9 -

77. Sujets divers et Paysages, 8 dess. par ou attr. à Schellinck, 
Plumier, Van Stry, Terwesten, etc. 
77 bis. S&apos;*Madeleine -LaCène -Buste de Seigneur,&apos;2 gouaches 
et 1 étude peinte. 
78. Sujets divers, ornements, 11 dessins (y compris 2 dess. mod.). 
79-83. Cinq lots de 12, 13, 32, 40 et 48 dess. et croq. 

84. ECOLE FRANÇAISE (xvm&apos; siècle). -Tête de Fleuve. Aux 
crayons de couleurs. Enc. 
83. La Cascade. Crayon. 
86. Convoi de soldats. A la plume, avec reh1 &apos; de gouache sur 
papier bleu. 
8b bis. Les Tonneliers -Vue de Choranche (Isère) -Un 
Pont en Italie, attr. à Clérisseau, 1 dess. et 2 aquar. Enc. 
87. Sujets divers -Buste de Femme -Manufacture de Laf-
fet, à S1 Port, etc. 10 dess. par Vinkelès et autres. 

88. ÉCOLE ITALIENNE (xvr et xvir siècles). -Tombeau de 
Malatesta. Plume et sépia. 
89. Sujets religieux, 14 dessins. 

90. FRAGONARD (attr. à H .). -SlesFamilles -Bellone, 4 dess. 
pierre-noire, d&apos;apr. L. Giordano. 

91. FROMENTIN (E.) -BIDA (A.). -Arabes sur la plage, 
crayon avec reh1 &apos; de craie. Timbr. Enc. -Types arabes, 
2 dess. même cadre. 

92. GRASSET (E.). -Buste de femme laurée. Dessin aquarelle, 
sign. Enc. 

93. GROBON (Eug.) -LEMERC1 ER -PELLETIER. -Natures 
mortes, 4 pastels, sign., s.-v. 

94. GUARDI (École de). -A Venise. Plume et encre de Chine, 
s.-v. 

93. GUERCH1N (le). -La Dentellière. Plume et sépia. Daté : 
1630. 

96. GUERCH1N (Ecole du). -Le Christ en croix -Le Liseur 
-Buste de jeune Homme, 3 dess. plume et sépia. 

97. JOHN -PAILLARD (H.) -JEANNIOT (G.). -Paysage 
du Midi -Chemin montant -Feuille d&apos;études, 3 dess. 
et aquarelles, sign. Enc. 


-

10 -

98. LAM l (E.)-B E A U M O N T i E d . d e i -A N D R 1E U X (A.). -
Feuille de croquis -Joueur de biniou -Garde mon 
tante, 3 dess. enc. ou s.-v. 

99. LEPERE(Aug.). -Bordeaux : l&apos;Embarcadère et les Gon 
doles, 3 dess. encre de Chine et gouache, sign. Enc. 

100. LEVY (Emile). -Etudes d&apos;Enfants, 6 dess. dans 2 cadres. 

101. M EYER (Conrad) -R1NGL1 (G.). -Allégorie -Juge 
ment de Salomon, 2 dess. pl. et encre de Chine. 

102. M O N N 1E R (Henry). -UnBourgeois. Crayon, sign. : 1837. 
Enc. 

103. N A T O ]R E (Ch.). -Un Génie. Sang, et pierre noire. 

104. N1COLLE. -Rome, Place S&apos;-Pierre. Aquarelle. Enc. 

105. NORRY (Ch.).-Double projet d&apos;élévation de l&apos;Eglise S,e -
Geneviève (Panthéon), avec plans. Plume et encre de 
Chine, sign, et daté : 1791. Enc. 

10b. O R N E M E N T S . -Frise décorative -Coffre -Fontaine 
-Parterre, etc., 6 dess. anc. par G. de Lairesse et autres. 
107. Ornements divers, 16 dess. par div. artistes. 

108. O S T A D E (Isaac van). -Tabagie. Plume et sépia, rehts. 

109. P A L M IE R ]. -Paysage. A la plume, sign. : Palm . 

Tio. P A N 1N I (P.). -Les Ruines, 2 dess. rehaussés (1 avec 
l&apos;inscription : P a u l P a n in i del). Enc. 

m . RAB1GOT (L.). -La Mare. Gouache, sign. Enc. 

11 2 . R A FFE T . -Pompier, tenue d&apos;hiver, 1846 -Officier 
d&apos;infanterie, Garibaldi, 1849, 2 aquarelles(la 2&quot;sign.). Enc. 
113. Dans l&apos;église d&apos;Ostende, 1849. Crayon (V,e Raffet fils). Enc. 

114. R A N SO N (attr. à). -Motifs d&apos;ornements, 3 dess. plume, 
sépia et encre de Chine dans un cadre. 

115. R E D O U T É (P.-J.). -Bouquet de fleurs. Aquarelle, sign. : 
183b. Enc. 

11b. ROBERT (Hubert),-Scène religieuse. A la pierre noire, 
sign, et daté : 1763. 
117. Etudes de figures. Plume et sépia. Coll. Portalis. Enc. 

118. SPRANG ER (B.). -Bellone. Plume et encre de Chine. 

-

11 -

119. STEINLEN. -Le Terrassier. Crayon, reh,s de bleu et 
légende d&apos;A. Bruant, sign. Enc. 

120. TASSAERT (O.). -LaJeuneMère. Crayon, reh,s de blanc. 
Enc. 

122. TORO.-Ornements divers : reliquaire, meubles d&apos;églises, 
élévation du Dôme de S,e-Trophime, etc., 9 dess., la 

XXrlé/t 121 • T IE P O L O (Ecole deJ.-B.). -La Nativité. Plume et sépia. 

plupart par Toro 
123. Dessins de broderies, 28 dess. ou croq., la plup. par Toro. 

124. V E R N E T (d&apos;apr. C.). -Retour de Chasse. Aquarelle. Enc. 

125. &quot;WATTEAU D E LILLE (attr. à). -Jeune Femme assise. ^ •&apos; j 
Plume et crayon, relu de blanc. Enc. 

126. W A T T E A U D E LILLE (attr. à). -Réunion dans un Parc 
&apos;) 
et études diverses, 8 dess. ou croquis. 

127. W IL L E FILS (P.-A.). -Tête d&apos;Enfant. Aux 3 crayons, 
sign, et daté : 178. Enc. 

127 bis. W IL L E T T E (A.). -Histoire de Pierrot, 8 croquis, 
cra)ron bleu, en 2 cadres. 
128. La Soeur de charité. A la plume. S.-v. 

129. DIVERS. -Sujets militaires -Réjouissances publiques, 
4 d. par ou attr. à H. Vernet, Swebach et Marlet (2 de la 
coll. Chennevières). 
129 bis. A Nancy -Rouen -Plateau d&apos;Arcueil? -Ban 
nières, etc., 5 dess. anc. et mod. (2 coll. Chennevières). 
129 ter. Les Musiciennes -Le Solliciteur-Dans les coulisses 
-Une Ruelle -Le Fumeur, 5 aquarelles par Andrieux, 
Gué, etc. Enc. 
130. Sujets divers, portraits, animaux, 19 dess. ou croq. par 
Alophe, H. Vernet, Gengembre, Girardin, etc. 
130 bis. Sous ce n° il sera vendu en plusieurs lots 1 alb. de 
croquis et 20 dess. anc. et mod., sujets divers, costumes, 
vues, etc. 

S &apos; 

h 


TROISIEME PARTIE 

ESTAMPES ANCIENNES&amp;MODERNES 

130 ter. AFFICHES. -Un lot d&apos;affiches par Chéret, Grasset, 
Raffaëlli, etc., et grandes planches. 
131. Affiches (Emprunts de guerre) par Naudin, Poulbot, Wil 
lette, Steinlen, etc. -Affiches de l&apos;occupation alle 
mande de Lille, Lunéville, etc. 

132. ALBUMS. -Etrennes, 40 rébus d&apos;après les dess. de Ma-
dou -Collection de Costumes Italiens, par J. Boilly, 
1827, 48 pl. col., 2 alb. in-4 cart. 
133. Quelques croquis de guerre -Les Fusiliers marins -Des 
Hauts de Meuse en Alsace, etc., 9 alb. par Sem, Fouque-
ray, Renefer, etc. 

134. BALTARD. -Paris et ses Monuments (le Louvre), Paris, 
1803, 1 vol. in-fol. (mouill. et piq.), pl. 

135. BARYE (A.-L.). -Étude de tigre (2) 1&quot; état. TB. 
13^ Etude de chats (8), état interméd. (pli, fil. de m.). 

137. BEJOT (Eug.). -Sous le Pont-Marie -La Laveuse -La 
Route -Lettre à Guérard, 4 pl. TB (3 sign.). 

138. BRACQUEMOND (F.). -Boissy d&apos;Anglas à la Conven 
tion, d&apos;apr. Delacroix, av&apos;l., j., sign. (déd. grattée). Enc. 

139. BRACQUEMOND (F.) -LEPÈRE (A.). -Margot la 
Critique, av1 l&apos;Artiste -Le Haut d&apos;un battant de porte 
-Embarcadère de la Garonne, 3 pl. 

140. CALLOT (d&apos;apr. J.). -Tentation de S&apos;-Antoine abbé, 
copie de Charpentier. 


141. CARICATURES. -Caricatures politiques et Scènes de 
moeurs, 66 pl. par Gavarni, Daumier, Raffet, etc. 

142. CHAH1NE (E.). -M&quot;e L. B. TB, j., sign. (8/40). Enc. 
143. Promenade nocturne. TB, j., sign. (n/50). Enc. 
144. La Négresse. TB, j., sign. 

145. CHÉRET -WILLETTE -HELLEU. -Réunion de 
8 pièces et un dess. 

146. COSTUMES. -Costumes de Théâtre et costumes divers, 
4 dess. et 13 pl. 

147. CRANACH (Lucas). -Le Grand Tournoi (B, 124). B. 

/ 

148. DAUMIER (H.). -Bas-bleus -Etrangers à Paris -Pas 
torales -Journée du Célibataire -Histoire ancienne 
-Emotions parisiennes -Proverbes et Maximes, etc., 
293 pl., la plupart des séries sont complètes. 
148 bis. Portraits en pied de la Caricature, 2 séries en alb. -
Caricatures diverses, 48 pl., soit 4 alb. 

149. DECAMPS (G.). -Corps de garde turc (17)-Village de 
Turquie (19), 2 pl. I er état. TB (qq. piq.). Coll. Giacomelli 
et Gerbeau. 

150. DEVÉR1A (A.) -MARLET -GUÉRARD. -Conversa 
tion anglaise-Convalescence -L&apos;Attente -Catherine 
Parr -Tableaux de Paris -Environs de Paris, etc., 
soit 24 pl. 
151. DU JARDIN (K.). -Vondel (J. v.), 2 états -Animaux, 
37 pl-B. 
152. EAUX-FORTES ET LITHOGRAPHIES. -Devant un 
bar anglais -Petit Andelys -lie Heureuse, etc., 5 pl. 
par Bottini, Le Meilleur, Besnard, Rops et Chahine. 
153. Sujets divers -Portraits -Vues, etc., 16 pl. par Barye, 
De Groux, L. Noel, Zuloaga, Lepère, etc. 
154. Sujets divers -Portraits, etc., 17 pl. par Desboutin, Tis-
sot, Valloton, Jacquemart, etc. 
135. Sujets divers -Portraits et paysages. Trente-deux pièces 
par Meryon, Daubigny, Waltner, Chauvel, Hédouin, 
Rajon, Jacquemart, etc., d&apos;apr. divers artistes, avx l., j. 
ou parch. -L&apos;Assiette au beurre, par Léandre, 22 pl. 
(sur 23), sign, et num . 
136. ÉCOLES ANCIENNES. -Sujets religieux et divers -
Erasme, 23 pl. par ou d&apos;apr. Pencz, Dürer, etc. 


-lb -

157. Sujets divers et paysages -Souverains d&apos;Autriche, etc., 
29 pl. par Sichern, Dassonville, Ertinger, etc. 
158. Sujets divers -Ornements, 33 pl. par Aug. Vénitien, de 
Bry, Ileemskerck, Bonasone, etc. 
159. Réunion de 213 pièces. 

ibo. ÉCOLE HOLLANDAISE. -Le Goûter -Paysages et 
animaux, 10 pl. par Ostade, Berghem, Breenberg, etc. 

161. EDEL1NCK (G.) -GAILLARD, etc. -Le Christ aux 
Anges -Thérèse-Victoire de France -Mis de Berin-
ghen, etc., 4 pl. 

162. GAULTIER (L.) -MULLER (J.). -Henri III, 1588 -
Autriche (Alb. arch, d&apos;) (B, b2), 2 pl. (pet. cass. à 1 pl.). 

163. GAVARN1. -Les Débardeurs (486-542), suite de 66 pl., 
col. en 1 alb. in-4, cart. 
164. La Politique (1171-117q), suite de 9 pl. en 1 alb. in-4, cart. 
On y a joint 21 pl. : Débardeurs, Revers des médailles, 
les Muses, etc. 
ib5. Les Partageuses (1437-1475), 40 pl. (2&quot; tir.), cart, d&apos;édit. On 
y a joint un alb. Acteurs et actrices, par Lacauchie. 
ibb. Les Toquades (2029-2048), couv. et suite de 20 pl. sur ch. 
en 1 alb. petit in-fol., couv. d&apos;éd. 
167. Album Comique, 26 pl. : Faits et gestes de propriétaire 
-Parfait créancier -Chemin de Toulon. 
168. OEuvres choisies : les Lorettes -La Vie de jeune Homme 
-Les Débardeurs -Hetzel, 1845 et 1848, 2 vol. gr. in-8°-
Masques et Visages, Paulin, 1857, in-12, dem.-rel. 
169. OEuvres nouvelles : Par-ci, par-là et Physionomies pari 
siennes, 100 sujets, 1 alb. in-fol. cart. 
170. Daumier et Gavarni (The Studio) -Nouveaux travestis 
sements, par Portier -La Mascaradehumaine -Masques 
et Visages. C. Lévy, 1881 et s. d., 2 alb. in-4, et 2 broch. 

171. GOLTZ1 US (H.). -Le Fils de Th. Frisius (190). B. 

172. GOYA.-L es Disparates (alias Proverbios) (202-219). Suite 
de 18 p. (tir. mod.). 

173. HOLLAR (W.). -Amours -Paysages -La Paix, 12 pl. B-

174. INGRES(J.-D.-A.).-Douglas (Fred. Sylvester), irepl. (5). 
TB. RRR. 
175. JACKSON (J.-B.). -Présentation au Temple -Mise au 
tombeau, 2 pl. camaïeux, d&apos;apr. Véronèse et Bassan. B. 

-17 -

17b. JACOTTET (J.). -Vues de France (Pyrénées), 40 pl. -
Trompettes Louis XIII et Louis XV, 2 d e ssin s gouachés, 
par Foussereau. 
177. LÉANDRE (Ch.). -La Guerre et la Paix -La Paix glo 
rieuse -La Soeur des pauvres, 3 p., sign, et num. (2 avec 
croquis en m.). Enc. 

1 

--i 

N° 174 du Catalogue. 

178. LÉANDRE -JONAS -HANS1 -JEANNIOT. -Le 
Mariage du Poilu (croquis en m.) -Jours de Guerre et 
de Paix -Grandes Vertus françaises, suite compl. de 
24 pl., etc., 63 pl., sign, ou num. 
179. MÉD1CIS (Marie de). -Buste de jeune Femme, 1587 (R. 
D., 1). B. RR. 

180. NAPOLÉON 1&quot;. -Napoléon Ier en costume du sacre -
Napoléon signant la Paix d&apos;Amiens -L&apos;Indicateur pour 
1833 et 1835, etc., 2 dess. et 3 est. 

181. PARIS (Est. relatives à). -Jardin des Plantes -Père-La-
chaise -Place Vendôme -Vue panoramique, etc., 
12 pl. (plus. col.). 


-

i 8 -

182. PIECES HISTORIQUES.-Pièces et Scènes historiques, 
vues, ib pl., la plup. anc. relatives à la France, l&apos;Italie, 
l&apos;Angleterre et la Suisse. 

183. PORTRAITS. -Louis XIII -Anne d&apos;Autriche -Cha 
lier-Inigo Jones, etc., 2opl. anc. etmod. (1 imp. en c.).-
183 bis. M&quot;1 d&apos;Orléans -MI,e Raucour-Louis XVI -Napo 
leon I&quot; -Bartolozzi, etc., 13 pl. par Crepy, Houston, 
Roger, etc. (1 avl t. t.). 
184. Napoléon et Joséphine -Charlotte de Saxe-Cobourg -
J. Moore, etc., 22 pl. (plus, av&apos; t. /.). 

185. POULBOT (A.). -Huit pages de croquis, 1 alb. -Es 
tampes de la guerre, 24 pl., soit 32 p. sign, ou num. 

185 bis. RAEMACKERS (Louis). -La Guerre -Devant l&apos;His 
toire, etc., 3 alb. et 8 broch. 

18b. RAFFET (A.). -Combat d&apos;Oued-Alleg (82) -Le Ré 
veil (85), 2 pl. Bn. 
187. La Revue nocturne (429), 2&apos; tirage. Bn, ch. 
188. Scènes militaires et de genre, 14 pl. B. 
189. Scènes militaires et de genre, 25 pl. extraites des Albums. 
190. Réunion de 29 pl. par et d&apos;apr. Raffet. 

191. ROPS (F.). -La Sieste, petite pl. (132). B, sign. 
192. Frontispices et pièces diverses, 14 et 8 pl. 
193. Rops, par Courboin, 3 états. -Pudeur de Sodome -Me-
tella -Hamadryade -Maternité -Laitière flamande 
-Peuple, etc., 12 p. 
193 bis. Frontispices et pl. diverses, 11 p. (N,s de la Plume et 
de l&apos;Art et le Beau joints). 

194. ROPS (d&apos;apr.). -Enterrement au pays wallon, épr. avec 
rmg, j., (n° 1). Enc. 
193. Les trois Contemporaines -Enterrement au pays wallon 
-L&apos;ordre règne à Varsovie, 3 pl. 
196. L&apos;Incantalion -La Buveuse d&apos;absinthe -Vieille Fla 
mande, 3 pl., j. 
197. L&apos;Experte en dentelles, par A. Bertrand -La Dame au 
pantin -Le 4&quot; verre de cognac -La Dame au cochon, 
4 pl. (1 imp en c.). 
198. Oude-Kate -Le Botaniste -Le Médecin des Fièvres -
L&apos;Etudiant -Hippodrome de Cythère -Départ pour 
Cythère -L&apos;Etude -Souvenirs d&apos;antan. 8 pl. B. 

-

iq -

199. Daphné -La Vie Elégante -Retour des Champs -La 
Femme en croix -La Belle et la bête -La Clef des 
champs -Humble nudité -La Cantinière des pilotes, 
8 pl. B. 
200. L&apos;Eté -Curiosité malsaine -La Messe de Gnide -
Moine -Le Rémouleur -La Mort -Etude de désha 
billé -Wallonne, 8 pl. B. 
201. Paysan -La Saisie -La Sieste -Le Gandin ivre -La 
Mère aux satyrions -Mors syphilitica -L&apos;Attrapade 
-Messalina, 8 pl. B. 
202. L&apos;Examen-Le Bout du sillon -La Pierreuse -Seule -
Détritus humain, etc., 10 pl. (2 imp. en c.). B. 
203. Les Cartes -Le Démon de la Coquetterie -Suffisance 
-La Répétition, etc., 12 pl. B (4 imp. en c.). 
204. Appel aux masses -Bonne volonté -La Toilette -
Humanité, etc., 11 pl. B (4 imp. en c.). 
205. Nubilité -M 11* de Maupin -Peuple -La Volupté -Le 
Verrou, etc., 12 pl. B (2 imp. en c. 1 . 
20b. Première pose -La Foire aux Amours -Poisson rare 
-Le Maillot, etc., 12 pl. B (4 imp. en c.). 
207-210. Lots de 10, 10, 15 et 19 p. 
211. Un lot de 2b pl. et 1 dess. apocryphe. 

212. RUBENS (d&apos;apr.). -Loth sortant de Sodome -Conver 
sion de S&apos;-Paul-Silène -Bacchanale -L&apos;Arc-en-ciel, 
7 pl. par Vorsterman, Bolswert, Louys, etc., la plup. TB. 

213. STEINLEN (Th.-A.). -L&apos;Eté -L&apos;Hiver : Etudes de Chats 
(292-293), 2 pl. TB, en coul., sign. 

214. STEINLEN -&quot;WILLETTE. -Croquis de temps de 
guerre, alb. n° 1, 18 pl. -Estampes de la guerre, 21 pl., 
soit 39 pl., sign, ou num. 

215. TOULOUSE-LAUTREC (H. de). -La xModiste (13). TB, 
ier état, timbr. 
216. Pourquoi pas?... (40). TB, sign., timbr. (n° 51). 
217. Lender et Brasseur (41). TB, 2* état (sur 3), sign., timbr. 
(n° b2 ). 
218. En Quarante (42). TB, timbr. (n&quot; 67). 
219. Mlle Lender et Baron (43). TB, timbr. (n&quot; 62). 
220. Répétition générale aux Folies-Bergère (44). TB, timbr. 

(11° 3 8 ). 


-

20 -

221. Un Rude, un vrai Rude (45). TB, timbr. (n° 52). 
222. Les Pudeurs de M. Prudhomme (46). TB, timbr. (n&quot;4Q). 
223. Nicole (48). TB, timbr. 
224. Lender de face (105). TB, timbr. 
225. Lender de dos (406). TB, timbr. 
226. Réimpression en couleurs de8comp. parues dans le Rire 

227. VERNET (C.). -Ktudes de chevaux, 12 pl. 

228. WILLETTE iA.). -Exposition des OEuvres de Charlet, 
35 épr. de la grande pl. et 7b épr. de la réduction. 

229. WILLETTE 
STEINLEN. -Deux croquis et 3 p. Enc. 

DIVERS (ESTAMPES ET DESSINS) 

230. Un fort lot de dessins et croquis divers, fig . académiques. 
231. Barbier-Valbonne, d&apos;apr. Isabey -Pudeur de Sodome, 
par Rops -Bocage, par Lacauchie -Court... of Queen 
Catherine, par Clint, 4 pl. (2 enc. ou s.-v.). 
232. Huit estampes ou dess. par Galanis, Delzers, Hansi, Ra-
diguet, etc. 
233. Sujets divers et portraits, 14 pl. orig. et reproductions. 
234. Sujets religieux, par Burgkmair (tir. post.) -Vues de 
Paris, par Janinet et autres, soit 34 pl. 
233. Lot de 37 pl. anc. et mod., par ou d&apos;apr. Fragonard, 
Greuze, H. Rivière, Poulbot, etc. 
236. Un carton de pl. div. la plup. anc. 
237. Un lot de 141 lithographies par ou d&apos;apr. Gavarni, Lemud, 
Raffet, etc. 
238. Repas donné le 7 mars 1806 par les Mds d&apos;Estampes... à Le 
Clerc -Marguerite -J. Lind -A. Le Couvreur, 4 pl. 
238 bis. Lutteurs -Hercule Farnèse -Costume de théâtre, 
par Edel -Portraits, 8 dess. Enc. 
239. Sujets divers, paysages, etc., 12 pl. anc. et mod. 
240. Un lot sujets divers, paysages, portraits. 

-

21 -

241. S&apos;-Jérôme, par Bol -(Le Jaloux, av&apos; t. /.) -Salon des 
Cent, etc., 5 pl. (Lautrec, Wille, etc.). 
242. F. de Moncade -Réunion d&apos;artistes -Les Chiens ayant 
perdu la trace -Dîners du Vaudeville, etc., 7 pl. 
243. Sujets divers, portraits, 17 pl. par Pitau, Hogarth, etc. 
244. Divers, 8 aquarelles et dess. par P. Jazet et autres (7 enc. 
ou s.-v.). 
245. Aquarelles etdess.par Draner, P. Jazet, Balluiiau, etc.,20pl. 
243 bis. Illuminations de la rue de la Ferronnerie, aq.-f. pure 
-Fleurons, 8 pl. chez Daumont -Suite de divers car 
touches, par Babel, 6 pl. -Portraits et sujets div., 24 pl. 
soit 39 p. 
246. Sous ce n&quot; il sera vendu en plusieurs lots 12 dess. (dont 1 
fac-s.). Enc. 
247. Paysages et animaux, 1 aquarelle et 16 dess. 
248. Portraits, sujets divers, jeux, etc., 37 pl. 
249. Sujets divers, paysages, animaux, 54 est. et dess. anc. et 
mod. 
250. Sous ce n° il sera vendu 104 pl. en feuilles, 13 pl. enc. et 
un fort lot de brochures. </unit>


<back>IMP. FRAZIER-SOYE 

168, boulevard du Montparnasse, PARIS 


M a r i a M e d j c i . F. 

MDL XXXVll-

N° 179 du Catalogue. </back>


</text>
</tei>