<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>accession de M adam e C... 

OBJETS D&apos;ART 

ET D&apos;AMEUBLEMENT 

Anciens et Modernes 

TABLEAUX 

VENTE A PARIS 

HOTEL DROUOT 
SALLE N° 6 

Le 18 Mars 1926 </cover>


<title>CATALOGUE 

DES 

Tableaux Anciens et Modernes 

PAR 

BOUDIN, CABANEL, C LESIN G ER , COROT, DECAMPS, A. DELACROIX, 
FORTUNY, GËROME, JADIN, JONGKIND, LELEUX , II. PIL L E , WORM S, ZIEM, etc. 
ET DES ÉC O L ES FLAMANDE ET FRANÇAISE 

Dessins et Pastel par P.-P. P R U D &apos;H O N 

Bronze de BARYE 

OBJETS D&apos;ART &amp; D&apos;AMEUBLEMENT 

Faïences et Porcelaines Anciennes 

P a i r e d e V a s e s e n P o r c e l a i n e d e P a r i s 

PIÈCES MONTÉES 

BRONZES, PENDULES, LUSTRES 

Meubles et Sièges 

Anciens et Modernes 

BEL AMEUBLEMENT DE SALON 

COUVERT EN ANCIENNE T A P IS SE R IE D&apos;AUBUSSON 

Secrétaire et Bureau de dam e d&apos;époque Louts X V I 

TAPIS 

D on t la vente aux enchères publiques, après décès de M adam e C. 
aura lieu 

H O TEL DROUOT, Salle n° 6 

L e J eu d i 18 M ars 1926, à d eu x heures 

c o m m i s s a i r e -p r i s e u r : M° F. LAIR-DUBREUIL, 6, r u e Favart 

ASSISTÉ DE 

M. André SCHOELLER 

E X P E R T , D IRE C TEU R DES G A LER IES G E O RG ES P E T IT 

8, rue de Sèze 

M. Edouard PAPE 

E X PER T P R È S L E TR IB U N A L C IV IL DE LA S E IN E 

174, faubourg Saint-Honoré 

EXPOSITION PUBLIQUE 

L e M ercredi /7 M ars 1926, de 2 heures à 6 heures. </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 19 fr. 5o pour cent en sus des enchères 
pour les objets soumis à la taxe de luxe ou 14 pour cent pour les autres 
objets. 

92.972 -Im prim erie Lahure, 9, rue de F ieurus, à P aris. -1926 </preface>

<unit>DESIGNATION 

TABLEAUX MODERNES 

j d u u u i j n (Eugene) 

( 1 8 2 5 -1 8 9 8 ) 

L e marché a u x poissons, à R otterdam . 

Signé à droite en bas. E . Boudin 76. 
Panneau. 

Haut., 24 cent. ; larg., 32 cent. 1,2. 

BRÜNIER (C.) 

Roses et pivoines dans un cache-pot. 

Signé à droite en bas. 
Panneau. 

Haut., 46 ceDt. ; larg., 38 cent. 

CABANEL (Alexandre) 

(1824-1889) 

P o rtra it de l&apos;artiste p a r lui-m êm e. 

Dessin au crayon noir. 
Signé à droite, en bas. 

Haut., 29 cent.; larg., 44 cent. 


-

4 -

CLÉSINGER (Jean-Baptiste-Auguste) 

(1814-1883) 

Vue de l&apos;île Sainte-M arguerite. 

Aquarelle. 

Signée à droite en bas, /. C lésinger 1871. 

A gauche, l&apos;indication : l&apos;île Sainte-M arguerite, prison du Masque 

de fer 
H aut.. 8 cent. 1/2; larg., 40 cent. 

CLÉSINGER (Jean-Baptiste-Auguste) 

La m are a u x pins m aritim es, rue p rise a u x environs de 

Rome. 

Signé à gauche en bas, J. Clésinger 1864. 
Toile. 

H aut., 25 cent ; larg., bocent. 

CLÉSINGER (Jean-Baptiste-Auguste) 

Paysage m ontagneux avec rivière, vue p rise en Italie. 

Signé à droite en bas, J . Clésinger. 

H aut., 25 cent.; larg , 60 cent. 

COROT (Camille-Jean-Baptiste) 

(1796-18751 

G ouvieux, p rès C hantilly, la route. 

Au premier plan, la route que boident, à droite, d&lt;~s 
peupliers et sur laquelle marchent trois personnages. 
A gauche, s&apos;élève un monticule verdoyant, et vers le 
fond, en contre-bas, on aperçoit les toitures de deux mai 
sonnettes. Dans le ciel des nuages gris vaporeux courent 
au-devant de l&apos;azur. 
Signé à gauche, en bas, Corot. 
Toile. 
, 

H aut., 24 cent,; larg., 84 cent. 

L&apos;une des répliques du n&quot; 886 de L &apos;oe u v r e de C o ro t, par Robaut. 

-

5 -

DECAMPS (Alexandre) 

(1803-1860) 

8 -L a rencontre des deu x Seigneurs. 

Deux singes vêtus en gentilshommes Louis XV se 
serrent les mains. 
Aquarelle. 
Signée à gauche en bas, Decamps 1839. 

H aut., 27 cen t.; larg., 23 cent. 

DELACROIX (Auguste) 

(1809-1868) 

9 -L e N a u fra g e. 

A droite, sur la mer, démontée et proche du rivage, un 
navire en perdition; des sauveteurs, se détachant de la 
foule accourue, cherchent à lui porter secours. A gauche, 
un groupe de femmes et d&apos;enfants entourent un calvaire 
et prient. 
Toile. 
Signé à droite, en bas, A . D elacroix. 

H au t., 1 m. i 5 ; larg., 1 m. 96. 

FORTUNY (Mariano) 

(1838-1874) 

10 -L a tireuse de cartes. 

Eau-forte. 
Signée à gauche en haut et datée, Rorna, 1887. 

H aut , 9 cent. 1/2; larg., i 5 cent. 


-

6 -

GÉROiME (Jean-Léon) 

(1824-1904) 

-L a Vierge, l&apos;enfant Jésus et saint Jean. 

Signé à gauche en bas, J .-L . Gérome 1848. 
Toile de vue cintrée dans le haut. 

H a u t., 1 m . 08 ; la rg ., 
c e n t. 

S alon de 1848. 

H. (Louise) 

-V ieux p o n t su r le ruisseau. 

Aquarelle. 
Signée à droite, en bas. 

H au t., 23 cen t. ; la rg ., 34 cen t. 

INCONNU 

-L a rivière a u x saules. 

Toile. 

H a u t., 98 cent. ; larg ., 72 cent. 

JADIN (Louis-Godel&apos;roy) 

ti8o5-i882) 

-D eux chiens courants accouplés. 

Dessin au crayon noir rehaussé de pastel. 
Signé à droite, en bas, G. J a d in , 1866. 

H a u t., 60 c e n t.; larg., 45 cen t. 

JONGKIND (Johann-Barthold) 

(1819-1891) 

B o rd s de rivière. 

A gauche un chemin suit la rivière et passe entre des 
maisonnettes et un terrain planté d&apos;arbres. En contre-bas 
du chemin, des lavandières lavent leur linge. Sur le milieu 
de la rivière, flotte un radeau que manoeuvrent plusieurs 
hommes et, sur l&apos;autre rive, des collines boisées se pro 
filent sur un ciel nuageux. 
Signé à gauche, en bas, Jongkind. 
Panneau. 

H a u t., 27 cent. ; la rg ., 41 cen t. 

LELEUX (Adolphe) 

(1812-1891) 

Un m aréchal-ferrant, en Basse-Bretagne. 

Signé à gauche, en bas, A dolphe L e le u x , 1861. 
Toile. 

H a u t., I m. 32; larg., 1 m. 
S alo n de 1861. 

LÉVY (Henri) 

(1840-1904) 

F ig u re couchée drapée à l&apos;antique. 

Etude pour une décoration. 
Dessin à la mine de plomb rehaussé de blanc. 
Signé à droite en bas des initiales H . L . et 
daté 1867-1876. 

H a u t., 10 c e n t.; la rg ., 19 cent. 

MAILLE SAINT-PRIX (A.) 

OE ille t dans un vase bleu. 

Signé à gauche en bas. 
Toile. 

H a u t., 41 c e n t.; larg ., 32 cent. 


PILLE (Henri) 

(1844-1897) 

L e défilé des Gardes françaises. 

Dessin à la plume. 
Signé à droite en bas, H en ri Pille. 

Haut., 35 cent : larg., 23 cent. 

TROUVILLE (Henri) 

P a ysa g e, avec m are, vue p rise dans la fo rê t de Fontai 
nebleau. 

Pastel. 
Signé à gauche en bas, H . Trouville. 

Haut., 36 cent ; larg., 52 cent. 

WORMS (Jules) 

(1832-1924) 

L e g uitariste espagnol. 

Aquarelle. 
Signée à droite, en bas. 

Haut.. 20 cent. 1/2; larg., 25 cent. 

ZIEM (Félix) 

(1821-1911) 

Venise, vue p rise devant les ja r d in s fr a n ç a is au p r in 
temps. 

Au premier plan, à l&apos;entrée du grand canal, une gon 
dole file sous la manoeuvre du batelier, debout à l&apos;arrière. 
A droite, l&apos;extrémité des jardins où se détache parmi la 
verdure, un pêcher aux fleurs roses. Au fond, sous le 
ciel bleu, c&apos;est la ligne des monuments de Venise où se 
distinguent à gauche, le bâtiment de la douane et plus 
loin, le dôme de Saint-Marc. 
Signé à droite en bas. 
Panneau. 

H aut., 40 cent.; larg., 70 cent. 

-

9 -

23 -Sous ce numéro seront vendus les tableaux, dessins et 
gravures non catalogués. 

SCULPTURES 

RARYE (Antoine) 

(1796-1875) 

24 -Thésée combattant le M in o ta u re. 

Bronze. 
Épreuve patine verte sur socle en marbre rouge. 

Haut., 45 cent. ; larg., 3o cent. 

TABLEAUX ANCIENS 

CASTIGLIONE IB.) 

(attribué à) 

2 5 -Pigeons et p e rd r ix . 

Deux toiles faisant pendant. 

Haut., 60 cent.; larg., 48 cent. 1 2. 

ÉCOLE FLAMANDE 

( x v i i * siècle) 

26 -Assemblée au bord d&apos;un fleuve. 

Toile. 

Haut., 29 cent.; larg., 41 cent. 


-IO -

ECOLE FRANÇAISE 

( x v i i &quot; siècle) 

27 -P o r tr a its de L ou is X I V et du duc de B ourgogne. 

Deux toiles. 

Haut., 38 cent. 1/2; larg., 3i cent. 1/2. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(Fin du x v i i * siècle) 

(attribué à) 

28 -P o r tr a it p résu m é de sa in t C harles B orrom ée en p riè re . 

Toile. 

Haut., i m.; larg., 81 cent. 

ISABEY (J.-B.) 

(attribué à) 

29 -P o r tr a its présu m és de M on sieu r H erbau lt-D espavau x et 
de son f ils . 

Deux toiles. 

Haut., 59 cent. ; larg., 47 cent. 1/2. 
Haut., 45 cent.; larg., 36 cent. 

RUBENS 

(Ecole de) 

3o -Jeunes fem m es se penchant su r un berceau. 

Toile. 

Haut., 48 cent. 1/2; larg., 59 cent. 

-
11 -

DESSINS -PASTEL 

PRUD&apos;HON (P. P.) 

31 -E tu d e d&apos;homme. 

Crayon noir et rehauts. 

Haut. 24 cent. 1/2; larg., 23 cent. 

P R U D &apos;HON (P.-P.) 

32 -L a Renommée. 

Étude au crayon noir avec rehauts. 

Haut., 37 cent.1/2; larg , 35 cent, 

PR U D &apos;HON (P.-P.) 

33 -H om m e vu à m i-corps. 

Étude au crayon noir avec rehauts. 

Haut., 24 cent.; larg., 18 cent. 

PR U D &apos;HON (P. P.) 

34 -P o r tr a it présu m é de M adam e Laetitia, m ère de B on aparte. 

Pastel. 

Haut., 43 cent. ; larg., 3j cent. 


-

12 -------

FAIENCES ET PORCELAINES 

ANCIENNES 

-ITALIE. Plat ovale décor camaïeu bleu : personnages 
et fleurs. 

-PARIS. Paire de cache-pot à bord évasé, peints et dorés. 

-PARIS. Paire de vases à panse ovoïde décorée d&apos;oiseaux 
et de fleurs en couleurs dont les parties supérieure et 
inférieure simulent le bronze doré. Début du xixe siècle. 

-SAXE. Soupière en ancienne porcelaine, à anses rocailles, 
à décorde fleurs polychromes. Monture bois doré. 

OBJETS DIVERS 

3q -BOITE à jeton, carrée, en boir noir à sujets chinois dorés. 

40 -C O FFR ET acajou contenant quatre flacons cristal taillé. 

41 -C O FFR ET ovale, bronze et plaques d&apos;émail à sujets 
galants. 

42 -CHRIST en ivoire. 

43 _ DEUX GLACES bois sculpté et doré à guirlandes et 
rinceaux, avec deux lumières. 

44 _ GLACE en bois sculpté à feuilles de chêne. 

BRONZES -PIÈCES MONTÉES 

45 -LOT de petits sujets de bronze. 

4g _ STATUETTE de femme, en bronze patiné sur coupe 

marbre. 

47 _ CO UPE bronze avec sujet de chasse dans le fond. 

48 -STATUETTE de chien, bronze patiné par Fratin. 

4g _ STATUETTE de cheval, bronze patiné, par J. Bonheur. 

5o _ DAVID vainqueur de Goliath, statue bronze patiné, par 
Mercier. 

5 j __ BUSTE de CHRIST, bronze patiné, par Clesinger. 

52 -LAMPE bronze doré à fût feuillagé, base à tore de 
laurier. 

53 _ PAIRE DE CHANDELIERS bronze doré. Commen 
cement du xixe siècle. 


-

14 -

5q -PAIRE D&apos;APPLIQUES à sept lumières, en bronze 
doré à sujet d&apos;amour jouant de la trompette. 

55 -PAIRE DE CHENETS en bronze ciselé et doré, ornés 
de guirlandes et de vases d&apos;amortissement. 

56 -PAIRE DE VASES flambés rouge, montés bronze doré 
et ciselé, contenant six lumières. 

^7 -PAIRE DE VASES genre Japon, montures à chimères 
en bronze doré. 

58 -COUPE en vieux Japon monture bronze. 

5Q -STATUETTE bronze patiné : Lévrier aboyant, par 
Thom as. 

6 0 -PAIRE DE PETITS VASES tulipes cristal taillé , mon 
ture bronze. 

6 1 -COUPE en verre peint, monture bronze doré. 

6 2 -STATUETTE en bronze patiné : le G ladiateur, d&apos;Aga-
sias. 

63 -PAIRE DE GRANDS VASES Médicis, en porcelaine 
décorée de réserves polychromes : jeux d&apos;amours, sur 
fond bleu caillouté d&apos;or. Ils sont ornés de bronzes ciselés 
et dorés. Gaines en bois sculpté. 

-i5 -

PENDULES 

6 4 -PEN DU LE d&apos;applique et socle incrustés de fleurs et 
ornés de bronzes dorés, de C ausard à Paris. 

65 -PEN DU LE en bronze doré à vase d&apos;amortissement, de 
Guibal. 

6 6 -PENDULE et deux chèvres, bronze doré sur base 
marbre. 

67 -PEN DU LE en marbre blanc ou de couleur, ornée de 
cariatides, frises, lyres et vase d&apos;amortissement, bronze 
ciselé et doré. Époque Louis XVI. 

6 8 -GARNITURE DE CHEM INÉE bronze doré et patiné 
comprenant : une pendule représentant une femme 
debout tenant un tournesol à cadran et deux candélabres : 
M ercure et F lo re , sur bases marbre et bronze doré, avec 
tores de feuilles de chênes. Commencement du xix*1 siècle. 

LUSTRES 

6 9 -LUSTRE en bronze doré à dix-huit lumières orné 
d&apos;enfants musiciens. 


-LUSTRE à six lumières en bronze doré, à pampres et 
feuillages. 

1 -LUSTRE hollandais en cuivre à douze lumières. 

SIÈGES ANCIENS ET MODERNES 

-DEUX TABOURETS en bois sculpté et doré et deux 
petits canapés recouverts de tapisserie à guirlandes et 
oiseaux. 

-GRANDE CHAISE à haut dossier en bois naturel du 
xvne siècle, recouvert d&apos;ancienne tapisserie à fleurs avec 
noeud de ruban du x v i i i 6 siècle. 

-TAB OURET bois naturel style Louis XV recouvert de 
point de Hongrie. 

-TABOURET en bois sculpté et peint noir à fleurettes 
recouvert d&apos;ancienne tapisserie au point à pavots. 
xvme siècle. 

-QUATRE CHAISES médaillons, en bois sculpté et 
peint. Pieds cannelés et rudentés. Epoque Louis XVI. 

--PAIRE DE FAUTEUILS en bois sculpté et peint, à 
dossier médaillon à feuillage. Pieds cannelés. Époque 
Louis XVI. 

-

1 7 -

AMEUBLEMENT DE SALON 

78 -AMEUBLEMENT en bois sculpté et doré, composé 
d&apos;un canapé et six fauteuils recouverts d&apos;ancienne tapis 
serie d&apos;Aubusson du xviue siècle à sujets d oiseaux. Le 
dossier du canapé représente une scène a petits person 
nages. 

MEUBLES ANCIENS ET MODERNES 

yq -TABLE 
de nuit hexagonale, à rideau. 

80 -TABLE 
ovale marquetée de fleurs, ornée de 
tètes de 
chiens et de boucs, bronze doré. 

81 -TABLE à volets palissandre. 

82 -C H IFFO N N IER à huit tiroirs, en bois de placage mar 
queté de losanges, chutes, entrées, etc., bronze doré. 

83 _ BAROMÈTRE en bois de placage à filets et bronze doré. 
Milieu du xixe siècle. 

84 -TABLE 
en bois noir à pieds fortement galbés, 
marque 
tée de filets de cuivre ornée de bronzes. 


-

i8 -

-TABLE rognon à montants ajourés. 

-ÉCRAN en bois sculté et doré, à patins ornés de rosaces 
de style Louis XVI. 

-PETIT CABINET à six tiroirs, en bois noir avec table à 
pieds tors. 

-PETITE TABLE à trois plateaux carrés reliés par des 
montants à balustres. Acajou. 

89 -TABLE tric-trac en acajou, à pieds cannelés. 

yo -CHAMBRE A COUCHER palissandre composée de un 
lit, un meuble à hauteur d&apos;appui, une armoire à glace, 
deux fauteuils et deux chaises, à filets de cuivre ou mou 
lures de bronze. 

9 -PETIT CABINET bois laqué noir et or avec paysages. 

92 -CONSOLE en bois sculpté et redoré, d&apos;époque 
Louis XVI, à ceinture ajourée, guirlandes, vase fleuri, etc. 
Dessus de marbre blanc. 

y3 -DEUX PETITES CONSOLES demi-lunes en bois 
sculpté et doré avec guirlandes et vase fleuri. Dessus de 
marbre blanc. 

94 -DEUX PETITES TABLES tricoteuses à plateaux 
ovales, en acajou, ornées de moulures, cuivre et d&apos;ap 
pliques de bronze. Fin du xvme siècle. 

95 
PETIT BUREAU de dame à cylindre et glace dans le 
haut. Dessus de marbre. Époque Louis XVI. 

-19 -

c)6 -S E C R É T A IR E en acajou à côtés cannelés, pieds toupies. 
L&apos;abattant, les vantaux et les tiroirs sont divisés en pan 
neaux moulurés. Dessus de marbre. Epoque Louis XVI. 

TAPIS 

97 -GRAND TAPIS SMYRNE à rosace octogonale sur 
fond rouge. 

3 m . 90 X 3 m. 3o. 

98 -TAPIS GALERIE à carrelages sur fond bleu. 

L o n g ., 3 m . 9 0 ; la rg ., o m. 74. 


-

i8 -

85 -TA B LE rognon à montants ajourés. 

86 -É C R A N en bois sculté et doré, à patins ornés de rosaces 
de style Louis XVI. 

87 -P E T IT C A B IN E T à six tiroirs, en bois noir avec table à 
pieds tors. 

88 -P E T IT E T A B L E à trois plateaux carrés reliés par des 
montants à balustres. Acajou. 

89 -T A B L E tric-trac en acajou, à pieds cannelés. 

90 -C H A M B R E A C O U C H E R palissandre composée de un 
lit, un meuble à hauteur d&apos;appui, une armoire à glace, 
deux fauteuils et deux chaises, à filets de cuivre ou m ou 
lures de bronze. 

-P E T IT C A B IN E T bois laqué noir et or avec paysages. 

-C O N S O L E en bois sculpté et redoré, d&apos;époque 
Louis XVI, à ceinture ajourée, guirlandes, vase fleuri, etc. 
Dessus de marbre blanc. 

9 -D EU X P E T IT E S C O N S O L E S demi-1 unes en bois 
sculpté et doré avec guirlandes et vase fleuri. Dessus de 
marbre blanc. 

-DEU X P E T IT E S T A B L E S tricoteuses à plateaux 
ovales, en acajou, ornées de moulures, cuivre et d&apos;ap 
pliques de bronze. Fin du xvme siècle. 

q 
P L TI I B U R E A U de dame à cylindre et glace dans le 
haut. Dessus de marbre. Époque Louis XVI. 

-19 -

q6 -S E C R É T A IR E en acajou à côtés cannelés, pieds toupies. 
L &apos;abattant, les vantaux et les tiroirs sont divisés en pan 
neaux moulurés. Dessus de marbre. Epoque Louis XVI. 

TAPIS 

97 -G R A N D T A P IS SM Y R N E à rosace octogonale sur 
fond rouge. ö 
3 m. 90 X 3 m. 3o. 

98 -T A P IS G A L E R IE h carrelages sur fond bleu. 

L o n g ., 3 m . 9 0 ; la rg ., o m . 74. </unit>


</text>
</tei>