<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>-M .., 

&apos; A , , &quot; -

-v T . . -

/ / 
ft fi 
fs 
* 

fjUyr 

O BJETS D&apos;A R T 

ANCIENS ET MODERNES 

Sièges et Meubles anciens 

TAPISSERIE ANCIENNE 

V . </cover>


<title>Obj ets d Art Anciens 

et M odernes 

CÉRAMIQUE 

TABLEAUX ANCIENS 

Objets de Vitrine 

ARGENTERIE 

O b j e t s 
D i v e r s 

BRONZES -LUSTRES 

Bois S c u lp té s 

MARBRES 

Sièges et Meubles Anciens 

T A P I S 

Tapisserie A ncienne 

D O N T LA V E N T E AUX E N C H E R E S P U B L IQ U E S AU RA L IE U 

HOTEL DROUOT, Salle n° H 

Le Mercredi 3 Juin iç25, à deux heures 

C O M M IS S A IR E -P R IS E U R : 

Me André DESVOUGES 

26, rue de la G range-B ateliére 

e x p e r t : 

M. Edouard PAPE 

Expert près le Tribunal Civil. 

174, Faubourg Saint-H onoré 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le M ardi 2 Juin iç25, de deux heures à six heures. </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront i3 fr. 5o pour cent en sus des enchères et 19 fr. 5o 
pour cent pour les objets soumis à la taxe de luxe. 

Aucune réclamation 11e sera admise une fois l&apos;adjudication prononcée. 

92.081. -Im p rim e rie L a h u re , 9, rue de F le u ru s, à P a ris. </preface>

<unit>DESIGNATION 

CÉRAMIQUE 

Statuette, en ancienne porcelaine de Saxe émaillée blanc, de 

fem m e appuyée sur un lion. 

Bidet en ancienne faïence de R ouen décoré en cam aïeu bleu 

d &apos;ornem ents de ferronnerie. 

Huit tasses Chine ou Jap o n et dix soucoupes variées. 

Groupe de six personnages polychrom es en porcelaine, genre 

Saxe. 

Deux grands vases, genre Castelli, à sujets guerriers poly 

chrom es. 

Manche de canne en porcelaine genre Saxe, orné d &apos;une tête 

de femme décor polychrom e. 

Manche de canne en porcelaine, orné d &apos;une tête de fem m e 

voilée et de fleurs polychrom es. 

Deux pipes en porcelaine : têtes de femm es décor en couleurs. 

Mufle de lion en céram ique. 


-

4 -

10 -Quinze statu ettes porcelaine émaillée blanc, genre Capo di 

Monte. 

11 -Cinq statuettes ou groupes en porcelaine émaillée blanc, genre 

Capo di Monte. 

12 -Pagode en porcelaine polychrome, genre Chine. 

TABLEAUX 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(Commencement du xixe siècle) 

13 
La convalescente 

Toile. 

ÉCOLE ITALIENNE 

(xvnie siècle) 

14 
Deux étu d es de fleurs et fruits 

Toiles. 

OBJETS DE VITRINE 

15 -Couteau de chasse à manche de jade terminé par trois fleurs. 

Fourreau en cuivre doré décoré de branchages en relief. Travail 
oriental. 

16 -Boîte plate en malachite. Intérieur en doublé or. xixe siècle. 

-

5 -

17 -Boîte ronde en ivoire ornée d&apos;une miniature : Enfants dans un 

parc. 

18 -Boîte ronde décorée au vernis de bandes bleues et blanches et 

d&apos;une miniature moderne de jeune garçon, xvme siècle. 

19 -Boîte ronde en poudre d&apos;écaille mauve piquée d &apos;or. xvmc siècle. 

Elle est ornée d&apos;une miniature de jeune femme. 

2 0 -Pendant d&apos;oreille en or et médaillon orné d&apos;un camée : profil 

de guerrier. 

21 -Petite m ontre en or ciselé et partiellement émaillée. Epoque 

Louis XVI. 

2 2 -Petite boîte de forme mouvementée en pierre dure. Monture 

or. xvme siècle. 

2 3 -Broche et deux pendants d&apos;oreilles ornés d&apos;améthystes et de 

demi-perles. Monture or. 

2 4 -Miniature ronde : Joseph et Mme Putiphar. 

2 5 -Miniature ronde de femme en robe prune. 

2 6 -Miniature ovale, dans un cadre rectangulaire en bois sculpté, 

de jeune femme coiffée d&apos;un grand chapeau. 

2 7 -Boîte ronde décorée au vernis de bandes vertes et blanches. 

Époque Louis XVI. Elle est ornée d&apos;une miniature de jeune 
femme. 

2 8 -Petite boîte ovale en cristal. Monture en argent doré ornée 

de vases et attributs. 

2 9 -Boîte en prime d&apos;améthyste affectant la forme d&apos;un bouffon. 

Monture à rocailles en or. Le couvercle est décoré d&apos;un écusson. 


-

6 -

3 0 -Montre et chatelaine en or et argent décorées de médail 

lons en grisailles et d&apos;entourages en strass. En partie du 
xvine siècle. 

31 -Trois monnaies d&apos;or. 

ARGENTERIE 

3 2 -Garniture de toilette en argent ciselé comprenant quatre 

flacons, trois boîtes à poudre, une boîte à savon et une boîte à 
brosses. M aison Odiot. 

3 3 -Six gobelets à liqueur, en argent ciselé. 

3 4 -Tasse à déjeuner et son plateau en argent. Elle est accom 

pagnée d&apos;une cuiller. 

3 5 -Carafe à vin en cristal. Monture argent. 

3 6 -Aiguière couverte en argent à panse godronnée. Travail 

étranger. Commencement du xixe siècle. 

3 6 bis -Aiguière de même modèle, mais plus petite. 

3 7 -Huilier en argent à base ovale. Commencement du xixe siècle. 

Deux carafons en cristal taillé. 

3 8 -Deux flacons cylindriques en cristal taillé à bouchon 

d&apos;argent. 

_ ? _ 

OBJETS DIVERS 

3 9 -Roue de loterie en bois marqueté et incrusté de motifs et ins 

cription en argent, xvm&quot; siècle. 

4 0 -Boîte à musique en fer peint, à sujets de Téniers sur le cou 

vercle. 

41 -Cor de chasse en cuivre. 

4 2 -Un médaillon de plâtre, trois plaquettes biscuit, un portrait 

sur verre. 

4 3 -Deux cachets en fer, deux plaques de corne, deux flam 

beaux, un fer de hache. 

4 4 -Bouteille en verre ornée de fleurs de lys. xvne siècle. 

4 5 -Sabre oriental en fer gravé et damasquiné. 

4 6 -Deux haches gravées. 

4 7 -Deux épées à coquilles gravées et ajourées. 

4 8 -Paire de lampadaires en cuivre ciselé et repoussé. 

4 9 -Trois hallebardes anciennes. 

5 0 
Étendard en soierie pailletée. 

51 -Deux étendards en soierie brodée. 

5 2 -Hallebarde en fer ajouré. 


-

8 -

5 3 -Vase à anse en étain décoré d&apos;armoiries. 

5 4 -Quatre abat-jour en soierie brodée. 

BRONZES -LUSTRES 

5 5 -Groupe en bronze patiné la Course de Chars, par Clieca. 

5 6 -Paire de girandoles en métal argenté; pendeloques, pla 

quettes et perles en cristal. 

5 7 
Pendule en bronze ciselé et doré dont le.mouvement supporte 

une statuette de moissonneuse. Socle orné d&apos;appliques. Fin du 
xviii* siècle. 

5 8 -Paire de grands candélabres à quatre lumières suppor 

tées par des femmes ailées en bronze patiné. Socle en bronze 
doré. Commencement du xixe siècle. 

5 9 
L a n te r n e de carrosse en bronze. Commencement du xixe siècle. 

6 0 -Lustre à six lumières en bronze ciselé et doré décoré de trois 

sirènes. M aison G agneau. 

61 
Lustre en bronze doré, à huit lumières et perles de cristal. 

M aison Gagneau. 

-

9 -

BOIS SCULPTÉS -MARBRES 

6 2 -Colonne torse en bois sculpté avec grappes de raisins. 

xvne siècle. 

6 3 -Statue en bois sculpté et polychromé de saint Sébastien. 

6 4 -Deux statues bois sculpté et peint : jeunes tilles dansant. 

xvme siècle. 

6 5 -Support en bois sculpté tète de lion. 

6 6 -Statuette en bois sculpté et polychrome de Turc, un sabre à 

la main. xvie siècle. 

6 7 -Statuette d&apos; amour nu une draperie sur l&apos;épaule gauche, en 

bois sculpté. xvme siècle. 

6 8 -Deux colonnettes en bois sculpté à base et chapiteau corin 

thien, en bronze doré. 

6 9 -Statuette de sainte femme tenant sa robe de la main gauche, 

en bois sculpté, peint et doré. xvne siècle. 

7 0 -Statuette bois naturel sculpté et ciré de la Mère de Marie 

tenant sur le bras gauche la Vierge qui elle-même soutient Jésus. 
xvne siècle. 

71 -Aigle de lutrin bois sculpté et doré. x\T siècle. 

72 -Aigle de lutrin en bois sculpté peint et doré. Il tient une flèche 

dans le bec. xvie siècle. 


-IO -

7 3 -D eux c o n so les en bois sculpté et doré à tête d&apos;angelots, en 

partie anciennes. 

7 4 -D eux co lo m b es en bois sculpté et doré. 

7 5 -D eux tê te s d &apos;angelots, bois peint et doré. 

7 6 -D eux sta tu e s d &apos;amours levant les bras, en bois sculpté, avec 

draperies, xvnf siècle. 

7 7 -S ta tu ette de sainte femme debout, relevant sa draperie de la 

main gauche en bois sculpté peint et doré. 

7 8 -S o u b a s se m e n t en bois sculpté et doré. 

7 9 -D eux sta tu e ttes en bois sculpté, de monarques, un livre 

dans les mains. Bois sculpté, peint et doré. xvie siècle. 

8 0 -Petit aigle aux ailes éployées, bois sculpté et doré. 

81 -S ta tu e tte d&apos;ange à genoux en bois peint et doré. xvme siècle. 

8 2 -S ta tu e tte de soldat assis sous une treille, en bois sculpté et 

peint. 

8 3 

S ta tu ette d &apos;ange nu, les mains sur la poitrine. Bois sculpté 

et peint. Italie. xvine siècle. 

8 4 -Q uatre sta tu e ttes en bois sculpté et peint, anges revêtus de 

vêtements. Italie. xvme siècle. 

8 5 -S ta tu ette d &apos;ange tenant une couronne, en bois sculpté. 

xviue siècle. 

8 6 -S ta tu ette d&apos;ange tenant une corne d &apos;abondance, en bois 

sculpté. 

8 7 -Grande sta tu ette d&apos;ange et d&apos;enfant, bois sculpté et peint, 

vêtus de jaune. xvme siècle. 

-
ii 
-

8 8 -G rande sta tu e tte d&apos;ange aux ailes déployées, levant un bras. 

Italie. xvme siècle. 

8 9 -D eux fr a g m e n ts de ram pe en bois sculpté et doré ornés de 

rinceaux, feuillages et guirlandes. 

9 0 -B as-relief en m arbre blanc représentant la Vierge et l&apos;Enfant. 

91 -T ête d &apos;enfant en marbre blanc. 

9 2 -B a s-relief en marbre blanc à sujets d&apos;amours. 

9 3 -B u ste de jeune femme en terre cuite patinée. Socle carré en 

marbre. 

SIÈGES 

9 4 -F auteuil caqueteuse en bois sculpté, à pied tournant. 

9 5 -Six ch a ises en bois sculpté, doré et canné. Dossier médaillon 

orné d&apos;un ruban. 

9 6 -T abouret à pieds tors, en partie du xvne siècle. Il est recou 

vert d&apos;étoffe rayée vert et jaune. 

9 7 -D eux c h a ises de forme mouvementée, décorées de feuil 

lages, grenades et fleurettes, en bois sculpté et repeint. Epoque 

Louis XV. 

9 8 -C anap é, deux fauteuils et cinq chaises en bois sculpté, repeint 

et redoré à feuillages et perles. Pieds cannelés. xvm e siècle. 


-

12 
-

MEUBLES 

-Glace dans un encadrement en bois sculpté et peint blanc. 

xvin0 siècle. 

*00 
Ecran en bois sculpté et doré à feuillages, orné d&apos;une feuille 

de soierie à fond jaune. 

101 
Ecran en bois noir et feuille de soie peinte japonaise. 

*02 -Table à jeu rectangulaire à pieds cannelés, en acajou, avec 

motifs de bronzes dorés, de style Louis XVI. 

*03 
Cabinet en bois sculpté et marqueté à colonnettes torses sur 

le devant et patins. xvnc siècle. 

104 -Meuble à hauteur d&apos;appui en bois peint et laqué noir, décoré 

de Heurs, oiseaux, personnages chinois, etc. Dessus de marbre 
qui supporte une glace. 

105 
Meuble à un tiroir et un plateau d&apos;entrejambe formant cave 

à liqueurs et contenant flacons, carafes, verres, plateaux, etc., en 
cristal taillé. 

. *06 
Bibliothèque plaquée d&apos;acajou à deux portes vitrées. Pieds 

grilles. Appliques, bustes de femme, etc., bronze doré. 

107 -Table de sali e à manger avec quatre allonges. 

*08 -Grande table de forme mouvementée en bois de placage à 

un tiroir. Pieds galbés. Ceinture de cuivre. Dessus de cuivre. 

109 -Paravent à quatre feuilles peintes, de vases de fleurs sur fond 

vert. 

-
i 3 
-

110 -Divan en bois noir et sa literie. 

111 -Desserte en acajou à deux plateaux et un tiroir. Dessus de 

marbre blanc. 

112 -Deux meubles rustiques en bois sculpté, à hauteur d&apos;appui, 

formant étagères. xvme siècle. 

113 -Glace en bois sculpté et redoré, à fronton orné d&apos;une statuette 

d&apos;amour, xviii5 siècle. 

114 -Buffet à hauteur d&apos;appui en acajou sculpté et mouluré, pré 

sentant deux portes et deux tiroirs. xviue siècle. 

TENTURES -TAPIS 

115 -Trois paires de rideaux bleus. 

116 -Paire de rideaux en soie broché jaune. 

117 -Tapis d&apos;Orient à deux losanges et fond d&apos;arabesques. Quatre 

bordures. 

H aut., 3&quot;85; larg., 2 &apos;M 2 o. 

118 -Tapis de prière d&apos;Orient à minrah vert sur fond rouge. 

Haut., i m 8o x i &quot;3o. 

119 -Tapis d&apos;Orient à décor de trois médaillons sur fond bleu. 

2&quot; IO X I&quot;&apos;40 

120 -Tapis d&apos;Orient brodé à bandes parallèles. 

2&apos;&quot;30 x 11 ,1 JO. 


-

14 -

121 -Tapis d&apos;Orient à arabesques sur fond bleu. Quatre bordures. 

3m o5 X i,n4 o. 

122 -TapisSom akà médaillons sur fond rouge. 

2m25 x I&apos;&quot;4 0 . 

123 -Tapis d&apos;Orient à seize médaillons à fleurs stylisées sur fond 

clair. 

3&quot; 75 x i ™ 55. 

124 -Tapis d&apos;Orient à décor d &apos;oiseaux et animaux. 

2 » x i &quot;3o. 

1 2 5 -Tapis d&apos;Orient orné de losanges. Trois bordures. 

3&quot;9o x 2 &quot;&apos;. 

TAPISSERIE 

126 -Tapisserie verdure présentant au premier plan un volatile, 

deux arbres et quelques plantes et dans le fond une pièce d&apos;eau et 
un paysage montagneux. Bordure de fleurs et de fruits. 
xvme siècle. 

Haut., 2 &quot; 5o ; larg., 2 &quot;2 o. </unit>


</text>
</tei>