<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<cover>7 \ 

I 

&apos; 

1 

n n 

77-

if. 
Priât -y; i f 

J 

7 / 

(N&quot; 490) 

Vente des Lundi iS et Mardi iç Mai iç&gt;2=j 

HOTEL DROUOT -SALLE N° 8 

N° 4i9 «in Catalogue 

PEINTURES -DESSINS 

ESTAMPES 

Me ANDRÉ DESVOUGES 
M. LOYS DELI EIL </cover>


<title>\q?js 

CATALOGUE 

des 

PEINTURES -DESSINS 

&amp; 

ESTAMPES 

OEUVRES 

D E 

ASSELIN, Mme BARDEY, BAUDOUIN, BESNARD, BRACQUEMOND, 
BRESDIN, CATERMOLE, CHADEL, CHAHINE, COROT, CROSS, DAUMIER, 
DEBUCOURT, DELACROIX, DUFRESNE, DOUROUZE, DULAC, 
DUNOYER DE SEGONZAC, VAN DYCK, FORAIN, FRAGONARD, 
GOYA, HADEN, ISABEY, CH. JACQUE, JANINET, LABOUREUR, 
L.-J.-F. LAGRENÉE, E. LAMI, M. LAURENCIN, LAVREINCE, L. LEGRAND. 
LEHEUTRE, MAC LAUGHLAN, A. et G. MAILLOL, MATISSE, MERYON 
MOREAU LE JEUNE, G. MOREAU, NAUDIN, PICASSO, C. PISSARRO 
PUVIS DE CHAVANNES, O. REDON, RENOIR, H. ROBERT, RODIN, 
ROPS, G. DE SAINT-AUBIN, SCHALL, SISLEY, STEINLEN, 
TOULOUSE-LAUTREC, VLAMINCK, WHISTLER, ZIEM, etc. 

D on t la vente aura lieu 

à PARIS, HOTEL DROUOT -Salle n» 8 

les Lundi 18 et Mardi 19 Mai 1925 

à 2 heures précises 

COMMISSAIRE-PRISEUR : 

M* ANDRÉ DESVOUGES 

26, rue de la Grange-Batelière 

e x p e r t 

: 

M. LOYS DELTEIL 

2, rue des Beaux-Arts, 2 </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 
Les adjudicataires paieront 13,50 p o u r cent en sus 
des enchères pour les adjudications jusqu&apos;à 130 francs, 
19,50p o u r cent au-dessus de ce chiffre, ainsi que pour 
les dessins, quel que soit le montant de l&apos;adjudication. 
M. L oys D elteil remplira, aux conditions d&apos;usage, 
les commissions que voudront bien lui confier les 
Amateurs ne pouvant y assister 
MM. les Amateurs pourront visiter la Collection, 
2, rue des Beaux-Arts, du Jeudi 7 au Vendredi 15 Mai 

IQ25 (le Dimanche excepté), de 2 heures à 3 heures. 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le Dimanche 17 Mai 1925 

H otel D r o u o t , S alle N&quot; 8, de 2 heures à 6 heures. </preface>

<toc>ORDRE DES VACATIONS 

L u n d i 18 M a i................................................................. 
No s 1 à 262 
M ardi 19 M a i .............................................................. 
No s 263 à 478 </toc>

<preface>TABLE DES ABRÉVIATIONS 

aj. 
ajouté. 
piq. 
piqûres. 
alb. 
album. 
P&quot; 
pendants ou portraits. 
aut. 
autographe. 
pl. 
planche. 
Bn 
Bonne épreuve. 
reht&quot; 
rehauts. 
B 
Belle épreuve. 
rem. 
avec remarque. 
TB 
Très belle épreuve. 
rmg. 
remmargée. 
S 
Superbe épreuve. 
rst. 
restaurée. 
av1 /. 
avant la lettre. 
sang. 
sanguine. 
im p.enc. imprimée en couleurs. 
sign. 
signée. 
cart. 
cartonné. 
sm. 
sans marge. 
col. 
coloriée. 
tm. 
toutes marges. 
doubl. 
doublée. 
R. 
rare. 
ch. 
sur chine. 
RR. 
très rare. 
enc. 
encadrée. 
RRR. 
rarissime. 
H.T. 
Hors-texte. 
t. au v. texte au verso. 

j-
sur japon. 

T H O l &apos; O &apos; H T S 
M A T R ! M O X Y 

* &gt; * ■ * ............... 
-1» &gt;■■■ 

, .v.« &lt; •&apos; 
-. 1 .vV&apos; 
A I &lt; ■ &apos; 
/•»/.&apos;• » 

4*. 

V &apos; * 
• • </preface>

<unit>N° 54 du C atalogue. 

PREMIÈRE PARTIE 

ESTAMPES DU XVIIIe SIECLE 

1. BACLER D&apos;ALBE (d&apos;apr.). -Bonaparte, par Mercoli fils. 
B, col. (fil. de m.). 

2. BAUDOUIN (d&apos;apr. P.-A.). -La Sentinelle en défaut, par 
N. De Launay. B. 
3. La Sentinelle en défaut, par N. De Launay. Bn (titre coupé, 
déch.). 

4. BENOIST (L -J.). -Le Pouvoir de l&apos;Amour, petite pl. de 
forme ronde. B, imp. en c. Enc. 
5. Le Réveil agréable, petite pl. forme ronde. B, imp. en sang. 
Enc. 


6. BOILLY (d&apos;apr.). -L&apos;Amant favorisé -La Comparaison 
des petits pieds, 2 pts par De Gouy. B, bistre (1 lég&apos; tach.). 
Enc. 

7. BONNET (L.-M.). -L&apos;Espoir d&apos;un heureux Jour-Le Re 
vers de la Fortune, 2 pls d&apos;apr. Bounieu. B, imp. en c. (la 
1&quot; manq. de cons.). 

8. BOREL (d&apos;apr.). -L&apos;Innocence en danger, par F. Huot. B 
(doubl.). 

9. BOUCHER (d&apos;apr. Fr.). -L&apos;École, par F.-P. Charpentier. 
B, imp. en bistre. 

9 bis. CARICATURES. -L&apos;Egoïsme personnifié (Bon Genre 
73) -Café du Jardin de Tivoli (Car. paris. 35) -Le Ren 
dez-vous de la petite Pologne -Group of Parisian Dan 
cers, 4 p. B, col. 

10. COCHIN FILS (C.-N.). -Vue perspective de la Décora 
tion élevée... à l&apos;occasion de la naissance de Monsei 
gneur le Duc de Bourgogne -Cérémonie du Mariage 
de Louis Dauphin de France... -Pompe funèbre de 
Philippe de France... -Pompe funèbre de Catherine 
Opalinska, 4 p. d&apos;apr. Slodtz, Cochin et de Bonneval. B. 

11. DEBUCOURT (P.-L.). -La Croisée (28). B, imp. en c., 
reh&apos;s (mais très rogn., doubl.). 
12. La Bénédiction paternelle (50). B, av&apos; l. 

13. DEMARTEAU (G.). -Tête de fillette, d&apos;apr. Huet (667). 
B, imp. en sang. Enc. 

14. DEMARTEAU (G.) -LECLERC (S.) -VERNET (C.). -
Sujets de chasse, 2 p. d&apos;apr. Huet (369-370) -L&apos;Homme 
entre deux âges, par Aubert -Etudes de chevaux, 7 pl., 
soit 10 p. (2 imp. en sang.). 

15. DROLLING (d&apos;apr.)? -L&apos;Oiseau privé -La Cabaretière 
carressée, 2 p1 &apos; par Perdriau ? B, imp. en c., av1 l. (un 
peu salies). Enc. 

16. ÉCOLES FRANÇAISE ET ANGLAISE (xvin&apos; siècle). -Por 
trait d&apos;un Artiste, en pied. In-fol. B, ton bistré (sm., 
épi d.). 
17. Estelle et Némorin, petite pl. forme ronde. B, imp. en c. 
sur satin (sm.). Enc. 

-

5 -

18. Le Retour du berger, petite pl. de forme ronde. B, imp. en 
c. (sm.). Enc. 
19. Fatima, de forme ovale. B, imp. en sang. Enc. 

20. Ç ornelia, Mother o f the G racchi, par P.-F. Le Grand, 
d&apos;apr. B. West -Le Départ et le Retour de la pêche, 
2 petites p. de forme ronde, soit 3 p. B, imp en c. 
21. Jupiter et Calisto -La Mère de famille -Vous avez la 
clef..., 3 p. par Gaillard, Romanet et Anselin, d&apos;apr. 
Boucher, Fragonard et Borel. Bn (cass. à 2 p.). 
22. Almanach de l&apos;Indicateur fidèle, 1768 (chez Desnos) -
Mm * Bellecourt-Duguay-Trouin -La Bourdonnais -
Mausolée du M de Saxe, 5 p. par Chapuis, Ridé, M &quot;1 &apos; de 
Cernel, de Méchel, d&apos;apr. Dutertre, Naigeon et Sergent 
(3 imp. en c.). 
23. Les Laveuses -Marsyas -Adr. Le Couvreur -Têtes, 6 p. 
par Demarteau, Janinet et autres, d&apos;apr. Boucher, Le 
Clerc, etc. B, im p. en sang, ou en pl. tons (1 av&apos; l.). 
24. Marche comique -La Chute d&apos;eau -La Soirée, etc., 5 pl. 
par Ravenet, Mqyreau, Larmessin et Gillberg, d&apos;apr. 
Pater, Watteau, Lancret et Boucher. 
25. The Idle Laundress -Le Berger du Village -Irophée à 
Flore -Paysage -Portraits, 6 p. d&apos;apr. Morland, Eisen, 
Salembier, par Burke, Basan, Bonnet, Watelet, etc. 
26. Le Retour du jeune Matelot -Le jeune Matelot racontant 
son naufrage -Diana -Hébé -The Shepherdess of 
the Alps, etc., 7 p, par Duthé, Bartolotti, etc., d&apos;apr. 
Bigg, Hamilton, Loutherbourg, etc. (4 imp. en c. ou col., 
i repr.). 
27. Henry et Emma -Le Cruel rit des pleurs... -Psyché sur 
prise -Zephyr et Flore -Le Chevalier d&apos;Eon -Vues 
d&apos;optique, etc., 16 pl. par J. Jones, Copia, Massard, 
Burke, etc. On y a joint 4 dessins, soit 20 p. 

28. FRAGONARD (d&apos;apr. H.). -L&apos;Heureuse Fécondité, par N. 
De Launay. B. O ny ajoint l&apos;Hymen conduit pari&apos;Amour 
et p1 , 2 p. sm., soit 3 p. 

29. GREEN (V.). -A D utch School, d&apos;apr. J. Steen. Bn 
(doubl.). 

30. GREUZE (d&apos;apr. J.-B.). -La Pleureuse, par Ingouf. Enc. 
(m. de cons.). 


;o bis. HUET (d&apos;apr. J.-B.). -Les Présents du Jour de l&apos;An, par 
Bonnet. Bn, imp. en c., reh1 &apos;, sm. 

31. INCROYABLES. -La Pièce curieuse, par Darcis, d&apos;apr. 
Boilly -Les Croyables au Pérou, par Tresca, 2 pl. 
(petites taches et épid.). 

32. JAN1NET (J.-F.). -Sophie-Wilhelminede Prusse. B, col. 
et gouachée (sm., petite épid. et rst.). Enc. 
32 bis. Restes du Palais du Pape Jules, d&apos;apr. H. Robert. S, 
imp. en c., gr. m. 
33. Façade du Château d&apos;eau -Vue du Portail de S1 Gervais 
-Orangerie de l&apos;Hôtel de Sully -Maison de M. Pajou, 
ect., 8 pl. d&apos;apr. Durand etTestard. B, imp. en c. (gratt. 
à 4 p.). 
34. Grotte du Jardin de Luxembourg, d&apos;apr. Durand. B, imp. 
en c. Enc. 

35. LAVRE1NCE (d&apos;apr.). -La Comparaison, par Janinet 
(12). Bn, imp. en c. (épr. rognée, cass. et taches). 
36. Le Repentir tardif, par Le Vilain (52). B. 

37. LE VASSEUR (C.). -Mars et Vénus -La Mort d&apos;Adonis, 
a p&apos;s d&apos;apr. Van Loo et Boucher. TB, av&apos; la déd. (pet. 
épid.). 

37 bis. LEVILLY. -Sujet gracieux, petite p. de forme ronde. 
B, imp. en c. (s.m.). Enc. 

38. LOUISXVI -RÉVOLUTION -EMPIRE. -Louis XVI, 
2 p., petites pl. forme ronde. B (1 imp. en c.). Enc. 
39. Bonnet de la Liberté présenté au Roi... -Louis XVI, 
Marie-Antoinette et le Dauphin, d&apos;apr. Sauvage -
Louis XII, Henri IV, Louis XVI, d&apos;apr. Sauvage -
Louis Charles de France, 4 p. (2 col.). 
^b is . Confédération des Français-Vue de la Décoration... -
Mort de Marat -Arrestation de Robespierre -Mort du 
général Kléber -Journée du 21 janvier 1793, 6 p. par Le 
Campion, Aliprandi, Helman, etc. (2 col., 1 rogn.). 
40. Bonaparte, 1&quot; Consul, par Audouin, d&apos;apr. Bouillon -
Napoléonà S&quot; Hélène par S.-W. Reynolds, d&apos;apr. H. Ver-
net, av&apos; l. -Prince Duc de Reichstadt -Projet... pour 
la descente en Angleterre -Bataille d&apos;Austerlitz, par 
Godefroy, d&apos;apr. Gérard -Galerie Militaire, soit 1 livrai 
son et 5 p. (2 imp. en c ou col.). 

40 bis. Collection des portraits des personnages de la Révolu 
tion française, 38 p. par Levachez et Duplessi-Bertaux. 
TB. 

41. 

42. 

N° 45 du Catalogue. 

Scènes historiques, caricatures, costumes, 40 p. realtives à 
la Révolution et à l&apos;Empire (15 col.). 

MARIESCHI (M.). -Vues de Venise, frontispice et ô&apos;pL 
B. 


-

8 
-

43-M O R EA U (Louis). -Paysage, eau-forte. 

4 4 . M O N N E T (d&apos;apr.). -Les principales Journées de la Révo 
lution. Titre descriptif et 12 pl. par Helman. B (piq. et 
raouill., plis). 

43. MOREAU LE JEUNE (d&apos;apr. J.-M.). -La petite Loge, par 
Patas. B. 
46. Les Adieux, par R. De Launay. B. 
47. Le Souper fin, par Helman. B. 
48. La Dame du Palais de la Reine, par Martini. B. 
49. Portraits et 36 vignettes in-40 pour les OEuvres de J.-J. 
Rousseau. B. 

50. RIDÉ. -Adrienne Le Couvreur, d&apos;apr. Le Brun. TB, avl l. 
imp. en c. (rst.). 

30 bis. R O B ERT (d&apos;apr. H.) -Vue du pont de Sphinx, par 
Martini. B (pli et cass.). 

51. SA1NT-AUB1N (G. de). -Expulsion des Jésuites (Dacier, 
23). B, avec ann. manuscrite de l&apos;artiste (lég. rognée, 
pet. déch.). 

52. S C H A L L (d&apos;apr. F.). -L&apos;Amant surpris -Les Espiègles, 
2 p*&apos; par C.-M. Descourtis. TB, imp. en c. 

33. S E R G E N T (A.-F.). -Necker, d&apos;apr. Duplessis. Bn, imp. 
en c. (fil. de m., 1 coin rst.). 

34. S M IT H (d&apos;apr. J.-R.). -Thoughts on M atrimony, par W. 
Ward, 1786. TB, tirée en 3 tons, rehts (doubl, et rmg. au 
cuivre). 

34 bis. S U IS S E .-Guillaume Tell, par Canu et Tassaërt, d&apos;apr. 
Le Clair. B, imp. en c. 

35. V É R IT É (J.-B.). -L&apos;Espoir de la France, d&apos;apr. Trévisiani 
-S&apos;* Geneviève, patronne de Paris, 2 p. B, imp. en c. 
(1 reh.). 

56. VERNET (d&apos;apr. J.). -L&apos;Officieren promenade -Prome 
neuses, 2 pl. par Le Bas (la 2&quot; avl /.). 

37. VERNET et NOEL (d&apos;apr.). -Port de Rochefort, par C o 
chin et Le Bas, avl t. I. -Vue du port de Lisbonne, par 
Allix, av1 la déd., 2 pl. B (pet. rst.). 

-

9 -

58. V E R N E T (d&apos;apr. C.). -Le Retour du Chasseur, par Jazet. 
Bn, sm. (piq., cass. et épid.). Enc. 

59. V E R N E T (C. et H.) -B OILLY (L.). -Les Voyageurs 
anglais -Le Hussard galant -La petite Famille -La 
partie de piquet, 4 p. B, col. 

60. &quot;WATTEAU (d&apos;apr. Ant.). -Détachement faisant halte, par 
C-Cochin (179). B. 

61. W E S T A L L (d apr. R.). -Innocent Revenge, par Zaffonato. 
Bn, col. (lég. piq.). 

62. W IL L E (J.-G.) -Bonne femme de Norm andie-Soeurde 
la bonne femme de Normandie, 2 p,s d&apos;apr. P.-A. Wille. 
B (doubl., un peu jaunies). 

63. W IL L E (J.-G.). -D A U L L É (J.). -Massé (J.-B.), d&apos;apr. 
Tocqué -Rousseau (J.-B.), d&apos;apr. Aved, 2 p. B. 


N e 202 du Catalogue. 

SECONDE PARTIE 

ESTAMPES ANCIENNES&amp;MODERNES 

64. ALBUM. -Album pittoresque, 10 pl. par Madou, Ver-
boeckhoven, Fourmois, etc., en 1 alb. pet. in-4 obi. (rel. 
romant.). 

65. ASSELIN (M.). -Le Sein. TB, sign. (30/60). 
6b. Tendresse maternelle. TB, sign. (52/60). On y a joint épr. 
de la pl. biffée. 
67. Rien qu&apos;une Femme, par F. Carco, suite de 7 pl. TB, ch., 
sign. 
68. Baigneuses. TB, j., sign. (3/20). Enc. 
09. Le petit Port. TB, 4&apos; état, sign. (2/3). Enc. 

7 0 . BALD1N1 (Baccio). -Vignette du Ier chant de l&apos;édition du 
Dante (Florence 1481). B (partie supérieure). 
70 bis. BARDEY (Mme ].). -Tristesse. TB, sign. 
71. Bretonne de profil. TB, 1&quot; état, sign. 
72. BARYE (A.-L.). -Etude de tigre (2). B, 1&quot; état (lég. piq.). 

-

11 -

73. BARYE (A.-L.) -BRESD1N (R.i. -Une Lionne et ses 
petits -Un Cerf et un lynx (report) -Frontispice -
Vue, 4 pl. Bn. 
74. BATEAUX (Estampes relatives aux). -The great Eastern -
Dalila -Le Castor, etc., 9 p. et 1 dessin enc. ou s.-v. 
(5 cadres pitchpin). 

75. BELTRAND (J.) -GUSMAN (P.). -La Chute du démon 
-Christ-Senlis -Masque de Beethoven, etc. -Posi-
tano-Tivoli, 12 pl. TB, sign, (sauf 1). 
76. BESNARD (P.-A.). -Femme blonde à sa toilette (155), 2 
TB, tons diff. 

77. BESNARD (P.-A.) -REDON (O.) -S1GNAC (P.). -La 
Toilette (149) -Femme blonde à sa toilette (155 ) -Caïn 
et Abel (18) -Les Barques amarrées, 4 p. TB (1 im p. enc.). 

78. BOIS MODERNES. -Nu, paysages, portraits, etc., 23 pl. 
par M. Deslignères, Vibert, F. Thibaut, Guillaume, R. 
de Mathan, Dauvergnes, Dété, L. Pissarro, etc. (la plu 
part sign.). 
79. BOTT1N1 
(G.) -BELLEROCHE (A.). -La Lecture du 
Jockey (pet. taches) -Portrait, a p. B (1 imp. en c., 
1 sign.). 

8 0 . BOUTET (H.) -COTTET (Ch.). -Déshabillé -Pari 
siennes -Danseuse -Bretonne -Douleur, etc., 9 p. 
et 2 dess. 

81. BRACQUEMOND (F.). -Les Saules des Mottiaux (190). 
B. j-
82. Le Jars -Frontispice pourles Graveurs du xixe siècle, 2 p. 
TB, j., sign. (1 ded.). 
83. BRESDIN 
(R.). -Le Bon Samaritain. TB, ch., tim br. 
84. BROUET 
(Aug.). -Chez le marchand de vin. TB, sign. 
(39/100). 
85. Les Cent Bibliophiles -Le Bouquiniste, menus, 2 p. TB 
(1 sign.). 
85 bis. BUHOT (F.). -Ex-libris pour l&apos;Ensorcelée, 2 états -
L&apos;Hiver à Paris, 3 p. B. 
86. CALLOT (J.) -OSTADE (Van). -Le Parterre ou Jardin 
de Nancy (622) -Les Fumeurs (13), 2 p, Bn (1 doublée). 


-

12 -

87. CARICATURES. -Vélocipède sentimental ou Draisienne 
Française -Side, Back et Front -L&apos;Attelage rompu -
The March of Intellect, 4 p. B, col. (1 lég. rogn.). 
88. CASTlGLJONE(B.) -DELL A BELLA 1 S.). -L&apos;Invention 
des corps de S&apos; Pierre et S&apos; Paul (14) -Tête d&apos;homme 
coiffé à l&apos;orientale (50) etc., 4 p. B. 

89. CATALOGUES DE VENTES. -Coll. Spitzer, 2 vol. in-
tol. et 1 alb. gr. in-f. de 68 pl. -Coll. Beurdeley, 6&apos;vente 
(dess. anc.), soit 4 vol. 
90. Collections H. Rouart, (2 vol.), Landolfo Carcano, Marczell 
de Nesmes, (2 vol.), Laurent Richard (2 ex.), soit 7 cat. 
illustrés. 

91. CHADEL (J.). -Paysage -Paysanne aux canards -
Femme assise -S&quot; Famille -Tête de tigre, 5 p. (3 imp. 
en c. ou col., 4 sign, ou tim br.). 

92. CHAH1NE (Edgar). -France (Louise), à mi-corps. TB, j , 
sign. 

93. CHARLET (N.-T.). -Tremblez, ennemis de la France ! 
(980), i,r état, RR et 2&apos;, soit 2 p. TB. 

94. CHASSÉR1 AU (Th.) -DUPRÉ (J.). -La Mère et l&apos;Enfant 

-Apollon et Daphné -Vue prise en Normandie -
Bords de la Somme, 4 p. B (2 ch.). 

95-CHEMINS DE FER (Estampes relatives aux). -Chemin de 
fer de Bruxelles à Malines -Dublin and Kingstown 
Railway, par J. Harris, 2 p., col. Enc. 

96. COLIN (P.-E.). -Lisbeth et Sépele -Les Scieurs -J. 
Renard. -Levée des paysans lorrains, etc., 10 pl. TB, 
sign, et num. (sauf 2). Ce n° sera divisé. 

97. COROT (J.-B.-C.). -Souvenir des fortifications de Douai 
(12). B. 
97 bis. Cache-cache (70). B, 1&quot; état (piq). 
98. La Lecture sous les arbres (33). TB, bulle volant (lég. pli). 
99. Le Fort détaché (32). TB, bulle volant. 

99 bis. COROT -GAILLARD, etc. -Souvenir de Toscane 
-L&apos;homme à l&apos;oeillet-La Vierge de laMaisond&apos;Orléans, 
3 p. B. On y a joint 10 p. col. par Vernieret Ed. de Beau-
mont. 

100. COSTUMES. -Hermione, par Alix -Vestale, par Le 
Coeur -Costumes de théâtre (chez Martinet) -Cos 
tumes de magistrats, par H&quot; Lecomte, ens e. mble 25 p. (1 
imp. en c. et 23 col.). 

N° 52 du Catalogue. 

100 bis. DAUBIGNY (C.-F.) -HARP1GN1ES(H.).-Paysages, 
8 pl. B (1 avl l.). 


-

14 -

io I • DAUBIGNY -JONGK1ND -PISSARRO -Le Verger 
Sortie de la maison Cochin -Faneuses d&apos;Eragny 
3 pl. B (i avec cache-lettre). 
&apos; 

102. DAUMIER (H. ) -ROPS -HARP1GNI ES. -Planche aux 
5 croquis, eau-forte. B. 

103. DELACROIX (Eug.). -Jeune tigre jouant avec sa mère 
(91). B, I&quot; état (qq. piq.). 

103 bis. DELACROIX -DAUBIGNY -HARP1GN1ES. -
Lionne déchirant la poitrine d&apos;un Arabe -L&apos;Automne 
-Le Printemps, etc., 7 p. B (2 ch.). 

104. DENIS (M.). -Tendresse. B, imp. en c., sign, (n* 2). 

105. DENIS (M ) -OSTERLIND. -Les attitudes sont faciles... 
-Les Castagnettes, 2 p. imp. en c. (1 sign.). Fac-similé 
Rodin, joint. 

106. DRAISIENNES. -Hobby-Horse Fair -The Dandy 
Charger -A New Irish Jaunting Car -Hobbies or 
Attitude... -Equipagen Surrogat, etc., b pl., col. Enc. 

107. DREVET (P.). -Léopold 1&quot;, Duc de Lorraine, d&apos;apr. N. 
Dupuy (91). TB, double de l&apos;Albertina (pli). R. 

108. DUFRESNE. -Café-concert. TB, sign. (1/35). 

109. DUJARDIN (K.) -VELDE (A. Van de) -MIEL (J.). -

Deux vaches dans un pré -Les deux moutons -Le 
Berger auprès d&apos;un arbre, 1&quot; état -Le Berger, 4 pl. B. 

110. DULAC (Ch.). -Le Cantique des créatures, texte, front. 
et 20 p. dans cart, de publ. TB, ch. sign, et num . (2 p. 
manq. de cons). 

u i . DUNOYER DE SEGONZAC. -Bords de rivière TB 
sign. (12/50). 

112. DURER (A.). -La Grande Fortune (77). Epr. lég&apos; rogn. 

113. DUSART (C.). -Le Cordonnier renommé (B. 14). B. 

114. DYCK (Ant. van). -ICONOGRAPHIE d &apos;A n T. VAN ÜYCK, por-
trait-frontispice [avec la date : 1645) et k&gt;5 pl. par Ant. 
van Dyck (14), Pontius, Bolswert, Vorsterman, etc., en 
1 vol. gr. in-4 rel. anc. TB, à gr. marges (sauf 3, cass. à 
2 pl.). 

N° 114 du Catalogue 


-

i6 -

115. ÉCOLES ANCIENNES. -Annibal et Scipion -Marc 
Curce -Josué -Judith, etc., 6 p. par Aldegraver, 
Pencz et Solis. B. 
115 bis. La Vache qui pisse -Portrait -Paysages, 5 p. par 
Berghem, Bol, Waterloo, Swanevelt. 
nb. J.-A. de Maroulle par Coypel -Sacrifice d&apos;Abraham -
Le Temps chasse la Beauté, 3 p. B (la 2&apos; en tir. post.). 
117. Sujets divers, camaïeux, 6 pl. par Rembrandt, Hugo da 
Carpi, Maître au Dé, Both. 

1 j8. ESTAMPE ORIGINALE (L&apos;). -L &apos;E s t a m p e o r i g i n a l e 
(1893-1895), 8 couv. et série complète de 93 p. (plus 1 
doubl.) par Besnard, Carrière, Fantin-Latour, Gaugain, 
Lepère, Pissarro, Puvisde Chavannes,Raffaëlli, O. Redon, 
Renoir, Rops, Toulouse-Lautrec, Whistler, etc. TB, sign. 
et num. (déch. ou gratt. à 2 pl.). 

118 bis. FLANDR1N (H.). -Frise de la nef de l&apos;église S1 -Vin 
cent de Paul. Titre et 14 pl. en 1 alb. in-f. obi. cart. 
Dédie. 

119. FORAIN (J.-L.). -Les deux Gommeux (M. G. 3) -Café 
de la Nouvelle Athènes (8) -Croquis Parisien (16), 3 p. B. 
120. Café de la Nouvelle Athènes (8) -Marthe (12) -Folies-
Bergère (20), 3 p. B (1 j.). 
120 bis. Eventail pour le Bal Gavarni. TB, imp. en c. 

12t. GAVARNI. -D&apos;après Nature (1589-1628). Suite de 40 pl. 
et texte -1 vol. in-f. cart, de publ. 

122. GH1S1 (G.) -HOLLAR(W ^.). -Le Jugement de Pâris (B. 
60) -Anne de Clèves, 2 pl. B. 

123. G1LSOUL (V.). -Le Retour de la prière. TB. imp. en c., 
sign. (n° 7b). 

124. GOYA (F.). -Les Désastres de la Guerre (120 à 199). 
Suite de 80 pl. (déch. et mouill.). 
125. Disparates, 4 pl. B (tir. post.). 

126. GOYA -MANET -BONINGTON -CHARLET. -Le 
Garroté -Prisonnier ployé sur sa chaîne -Les Petits 
Cavaliers -La Convalescente -Bologne, etc., 7 p. 

127. GRANT (d&apos;apr.). -Rendez-vous de chasse, par Bromley. 
B, ch., à l&apos;eau-f. p u re , av&apos; t. I. 

128. GRATELOUP (J.-B. de).-Bossuet en pied, d&apos;apr. Rigaud 
(F. 1). TB. 

N° 83 du Catalogue. 

129. La même pièce. B, ch. volant. 

130. GUÉRARD (d&apos;apr.). -La Vie au Sérail, 4 pl. par Régnier. 
B, ch. (cass. et déch. en marges). 

131. HADEN (Seymour). -Grim Spain (186). TB, i ,r état. 

1 


-

i 8 -

132. HADEN -RODIN -CÉZANNE -PUVIS DE CHA-
VANNES. -Little Calais Pier -Hugo de face -Guil-
laumin assis, etc., 4 p. B. 

133. HELLEU. -Portrait de Fillette. B, imp en c., sign. 
133 bis. HERVIER (A.). -Cahier de six eaux-fortes, 1875. TB, 
ch., couv. 

134. HOPFER (C.-B.). -Un Cavalier et une Dame à cheval 
(P. 6). TB. 
133. ISABEY (Eug.). -Break à l&apos;ancre, 2 épr. dont une partielle 
d&apos;essai, avec croquis lith. en marge. RRR. 
136. ISRAELS (Josef). -Peeling potatoes (H. 23). B, j ., avx !., 
137. JACQUE (Ch.). -Grande pastorale (446). TB, sign. 
138. Série de dix eaux-fortes et pointes sèches (430-459). TB, j. 
139. L&apos;Abreuvoir aux moutons, gr. pl. (470). TB, parch., rem. 
140. La Léda au homard -L&apos;Hôtellerie, 2 p. TB (1 sign.). 
141. JAZET (J.-M.-P.). -Intérieur d&apos;un atelier, d&apos;apr. H. Ver-
net -Le Retour de l&apos;église, d&apos;apr. Lecomte, 2 p. B. (1 
col). 
142. JONGKIND (J.-B.). -Canal de Hollande (19) -Vue de 
la Ville de Maasluis (8), 3&apos; état (sur 4), 2 p. B. 
143. KAYSER (Ed.). -Portrait de l&apos;artiste gravant. TB, pap. 
anc., sign. (9/23). 
144. KL1NGSOR (Tristan). -La Charrette à foin -Le Village -
Esquisse vénitienne, 3 pl. TB, sign. Enc. 
145. LABORDE (Ernest). -Eglise S&apos; Biaise de Charonne. TB, 
ch., sign. Enc. 
146. LABOUREUR (Em.), -Soirée au village. TB, ier état, 
sign. (3/8). 
147. Pâtisserie du front. TB, 1&quot; état, sign. (6/8). 
148. Entrée du port de S&apos; Nazaire. TB, Ier état, sign. (4/8). 
149. Le Soldat sous la pluie. TB, 1&quot; état, sign. (3/3). 
150. Ex-libris -Dockers nègres, 2 pl. 1&quot; état (1 sign.). 
151. Bachelor&apos;s Fare. TB, sign. (12/35). 
152. La Marchande de liqueurs. TB, sign. (8/45). 
153. La Fenêtre canadienne. TB, sign. (9/30). 
154. Orage. TB, sign. (11/52). 

-
19 -

155. LALANNE (Max). -Vue prise du Louvre -Le Port de 
Bordeaux -Point de départ de Guillaume de Norman 
die, 3 pl. TB, avx l. 
156. Le Pont-Neuf -Vue prise du Louvre -Vue prise des 
Tuileries -Plage d&apos;Houlgate, 4 pl. TB. 

157. LATOUCHE (Gaston). -75 Gravures p o u r V A ssom m oir, 
15 pl. (sur 18) sous couverture. 

158. LAURENCIN (M.). -Harmonie. TB, ier état, retouchée 
par l&apos;artiste, sign. 
159. Jeune femme assise, lith. TB, sign. (70/100). 
160. LAWRENCE (d&apos;apr. Th.). -Master Lambton -Lady Peel 
-J.-P. Curran, 3 p. par Giller, Mc Innés, etc. B. 

161. LEGRAND (Louis). -Le Fils du Charpentier. B, sign. 
162. La Sirène. TB, j., sign., dédicace. 
164. Epaves de famille, 2 états -Sous l&apos;averse -Ernest Reyer 
-Billet de naissance, 5 pl. B. 
165. La vieille Servante. TB, j., rem., sign, et tim br. 
166. Teutonophonie, grande pl. TB, j., sign, (tiré à 10). 
167. Madame Dreyfus, 3 pl. diff. TB, sign. num . et tim br. 
168. Pocharde -Pipo -Femme couchée tirant son bas, 3 pl. 
TB, sign., tim br. et num . 
169. Faune Parisienne, 2 pl. supprimées, TB, sign. 
170. Bertrand dort, de face -La grande Soeur, 2 pl. TB, j. (1 
sign., rem.). 
171. Mes amis P., 2 états, TB, sign. (6/9 et 12/24). 
172. Au Cap de la Chèvre, couv. et 14 lith. B, ch. (cass. à 1 pl.). 
173. Diane chasseresse -Celle qui se peigne -La petite 
Servatoire, 3 p. B (2 sign, ou tim br.). 
174. Un coin de Paris -Trois danseuses -Dans la coulisse, 
3 pl. TB, sign., tim br. 
175. Dimanche -Un coin de Paris, 2 pl. TB, j. avec rem., 
sign. (5/15 et 16/22). 
176. Danseuse (&apos;15/25) -Danseuse à l&apos;éventail, 2&apos; état, 2 pl. TB, 
sign. 
177. M&apos;&quot;* X... et ses filles -Paganinisme, 2 pl. TB, sign, et 
num . 


-

20 -

178. Oh! les fleurs -Femme mettant son chapeau -L&apos;Idiot 
et le plié, 3 p. TB, tim b r. (2 sign.). 
179. Louis Legrand -Sur le bout du banc, 2 p. TB, j. (1 rem., 
1 tim b r.). On y a joint 1 fac-similé. 
180. Ex-libris Sainsère, 2e état -Projets pour Une Gosseline, 
2 pl., soit 3 p. B, j. (1 sign., tim b r. et num .). 

181. LEGROS (A.). -Les Bords de la Somme près d&apos;Amiens. 
TB. 

182. LEHEUTRE (G.). -Rue du Bas-Val, Vitré (103). B, sign. 
(47/50) (piq.). 

183. LE MEILLEUR (G.) -COTTET (Ch.). -Les Peupliers à 
Vézillon -Bords de la Marne -Côtes bretonnes, 4 p. 
TB, sign. ( [ enc.). 

183 &apos;. LEPÈRE (A.). -Le Rémouleur (L. B. 5). TB, 1&quot; état, 
sign, et tim b r. 
183 ». Giboulées (11). TB, sign, et tim b r. (14/20). 
183 &apos;. En bateau-mouche (15). TB, tim b r. (22/30). 
183L Cardeuses de matelas au Pont-Marie (20). TB, sign, et 
tim b r. (5/30). 
183 5. Au Luxembourg (24). TB, tim b r. (23/30). 
183 6. Au coin du Pont-aux-Doubles (71)-Un Pont à Paris, 
2 p., sign, et tim b r. 
183 h Le Pont des Arts (103). TB, tim b r. (22/30). 
183 8. Cathédrale de Rouen (177). B, 2&quot; état, j. pel., sign, et 
tim b r. R. 
183 &apos;. Déchargement du sable. TB, j. pel., tim br. On y a joint 
1 bois et 3 eaux-fortes, soit 5 p. 

184. PEINTRE-GRAVEUR ILLUSTRÉ (Je). -D e l t e i l (Loys). 
Le Peintre-Graveur Illustré Tomes I à XVII inclus, avec 
les planches (sauf au T. X V II)-17 voL in-4 dem. rel. 
coins. 
183. L ièvre (Ed.) -W o rks o f A r t... London, Holloway, s. d. 
-i vol. in-fol., pi. cart. 
186. R oo ses (Max). A van Dyck, 50 reprod. en héliogravure_ 
Paris, Hachette, 1902, i vol. petit in-fol. cart. 
187. A. Sensier : Etude sur Georges Michel, gr. ifi-8 br., 20 
exemplaires. 

-

21 -

188. LOMET (Colonel). -J. Staininger, 1807. Lith. RRR. 

189. MAC LAUGHLAN (D.-S.). -La petite Forge. TB, sign. 

190. MAILLOL (A.). -Le Modèle, de dos, le bras droit levé. 
TB, sign. 

135 du C atalogue. 

191. MANET -FANTIN-LATOUR -JOU -RENOUARD. 
-Danseuses -Ballet -Lola de Valence -Scènes de 
la Guerre -Un Morceau de Schumann, etc., 9 pl. B. 

» 


-

2 2 
-

192. MARRET (Henri). -L&apos;Adoration des Bergers -Hersin. 
gen 
Les Bûcherons -Village de pêcheurs, 4 p. imp-
en plus, tons, sign. (1 enc.). 

193. MATISSE (H.). -La Planche aux quatre croquis. TB 
sign. (12/30). 

194. MAURIN (Ch.) -VILLON (J.). -Dans la loge -Femme 
à la fourrure. 2 p. TB, imp. en c., sign, et num . 

195. M E 1SSONIER (Ern.). -Le G rand Fum eur (13). B. Enc. 

196. MENZEL (d&apos;apr. A. von). -Portraits, vignettes allégo 
riques et symboliques, etc., 82 p. j., par Vogel, Unzel-
mann, Millier, etc. 

197. MERYON (Ch.). -Le Stryge (23). B, avl le titre et le n&quot;. 
198. L&apos;Arche du Pont Notre-Dame (25). TB, avl l. 
198 bis. La Galerie Notre-Dame (26). TB. 
199. Tourelle de la rue de la Tixéranderie (29) -S&apos;-Etienne-du 
Mont (30), 2 pl. B. 
200. La Pompe Notre-Dame (31). TB. 
201. Le Pont-Neuf (33). TB, ch. volant, 8&apos; état (sur 9). 
202. L&apos;Abside de Notre-Dame de Paris (38). TB, 7 états (sur 8). 
203. Rue des C h an tres(42). TB. 

204. M ILLET (J.-F.). -La Fileuse auvergnate (20). TB. 

205. M ONOD (L.-H.). -La petite Bacchante. TB., imp. en c., 
sign. 
20b. Croquis d&apos;animaux. TB, sign. (7/20). 

207. MORET (L.). -Les Chanteuses à l&apos;orgue,d&apos;apr. M. Denis. 
TB, imp. en c. sign, des artistes et num . 

208. NAUDIN (Bernard). -Le Nain (21). TB, sign. (25/23). 

209. PAPIER ANCIEN. -Papier ancien xvn*, xvni* et corn1 
xix&apos; siècle, 420 feuilles (y compris 2alb. in -8 et pet.in-4). 
On y a joint 4 alb. gr. in-f. contenant env. 300 f. de pap. 
mod. 

210. P 1CAB1A (F.) -BRASCASSAT (R.). -Bords de rivière 
-Les Moutons, 2 pl. TB, sign. (1 enc.). 

211. PISSARRO (C.).-Marchande de Marrons (15). TB, 2* ti 
rage, tim br. 
212. Le Femme sur la route (18). TB, essai. 

-

2 3 -

213. Chem in sous bois, à Pontoise (19). TB, essai. 
214. Mère et Enfant (38). TB, 1&apos; tirage, pap. anc., tim br. 

( 14/ 14). 

215. Enfant tétant sa mère (39). TB, 2&apos; tirage, pap. anc., tim br. 
(9/20). 
216. Rue Damiette, à Rouen (52). TB, tirage de 1907, j., tim br. 
(n° 4)-
217. Rue du Gros-H orloge, à Rouen (54). TB, 2e tirage, tim br. 

(6/ 15)-

218. Marché de Pontoise (75). TB, 2&apos; tirage, tim br. (12/13). 
219. Porteuses de fagots (153). TB. Enc. 
220. Les Trim ardeurs (154). TB. Enc. 
221. Ramasseuses d&apos;herbe. Dessin original sur calque, par 
C. Pissarro, et 3 états du bois, par L. Pissarro, soit 4 p. 
222. PISSARRO -S1SLEY -RENOIR -MORIZOT. -
Paysans portant du foin (126) -La Charrette (1) -Sur 
la Plage (5) -La Leçon de dessin, 4 p. B. 
223. PORTRAITS. -Duc de Lédiguières, par Drevet, d&apos;apr. 
Rigaud -M&quot;&quot; de Pom padour, d&apos;apr. Boucher, 2 p. B. 
224. Cardinal Gonsalvi -Barbier -Valbonne -R éunion 
d&apos;artistes -Saint Louis, 4 p., par Lewis, A ubertin, 
Clém ent, etc., d&apos;après Lawrence, Isabey, Boilly, etc. 
(1 im p. en c.). 
225. De G uebriant -Ph. Orry -Marie Leczinska-Louis XVI 
-Diderot -M 11&apos; Mars, etc., 8 p. par Nanteuil, Lépicié, 
Le Clair, Cathelin, Lignon, etc. (2 s. m., 1 doubl.). 
226. Le Pelletier de Saint-Fargeau -La Fayette -Bailly -
M arie-Thérèse Charlotte -Sieyès -Barnave, etc., 
13 p. anonym es et par Vérité (8 imp. en c. ou col.). 
227. Le Tellier de Louvois -Comte de Saint-Germain -Turgot 
-J.-B. Bertin -Com te de V ergennes -N. Bergasse -
Cal de Fleury -M. de Béthune, etc., 17, p. par Cathe 
lin, Mariage, G aucher, Capitaine, Saint-Aubin, etc. 
228. Louis XIV, par Edelinck -Louis XV, par J. Simon -
Portraits relatifs à la Révolution et à l&apos;Empire, 48 p. des 
suites Dejabin, Bonneville, et parLevachez, Saint-Aubin, 
Q uenedey, Le Coe ur, etc. 
229. Adr. Le C ouvreur -D SS8 de Longueville -M&quot;&apos; de Sévigné 
-M. Le Tellier -Pom ponne de Bellièvre -H. et L. 
de B ourbon-C ondé, etc., 17 p. par Voyez, De Lar-
messin, Lenfant, Miger, etc. 


-

24 -

33°&apos; 
n°?o&gt;CHAVANNES ,P )--L&apos;^o n d a n c e . TB, U 

231. RAFFAELLJ (J.-F.) -Le Chem ineau, ier état, sig n -
A m our dans les parcs anglais, fac-similé, lég en d é, 
reh a u sse et sig n ., soit 2 p. 
* 

232. RAFFAELLI (d&apos;apr.)-PA RA BÈRES. -Illustrations pour 
Ftn \ 
fë °&apos; 17 eaux-fortes&gt; sig n ., sous 2 cadres -
Ltude de femme assise, sang , sig n ., s. v. 

234. RECUEILS. -Galerie Durand-Ruel, 300 pl. à l&apos;eau-forte 
dapr. les maîtres du xix* siècle, 1873-75, en 30 liv 

*35&apos; Rp T ? o f c 
U T t c l f -de Sain, Jean, 

236. 
de^Saint Jean (173 à 185/, couv., front, et suite 

237. REMBRANDT _ L1EVENS -SAFTLEVEN. -Vieil-
aidà glande barbe (290) -Tête de jeune hom m e 12b) 
-Paysage (34), 3 p. B. 
v &apos; 

238. REMBRANDT (d&apos;apr.). -R e m b ra n d t&apos;s M o th e r -Por 
trait d Homme, 2 pl. par Ardell et Houston. B (jaunies). 

239. RENOIR (A.). -Frontispice p our« Pages», de Mallarmé 
(3). IB. ier état, j. 
240. Claude Renoir, de profil (17). TB (2/50). 
241. Claude Renoir, de 3/4 à dr. (18). TB, n u m . (28/100) 
242. M&quot;; Dieterle (ab) TB et RRR d&apos;essa i gr. m. (au verso, épr. 
d une lith,e de Steinlen). 
• 
p 

242 ^^A m broiseC V ollard (37)-Femme au cep de vigne (44 

243. Louis Valtat (38)-Femme au cep de vigne, 3e var. (47). 
2 p. I B. 
244. Femme nue assise (12) -Femme couchée, tournée à 
gauche (ï5) -Baigneuse debout à mi-jambes (23), 3 p. 
i ß (1 j. leg. gratt.). 
v 
F 

245. RODJN (A.). -Le Printem ps (4). T B ,j. 

246&apos; k a c h l e ) 6&quot; 1155 (L&apos;D&apos; 4)~ H &apos; BeCqUe (9)&apos; 2 pL S ig n &apos; (la ir&apos; 

247. ROPS (F.). -La petite Femme à la fourrure, assise (43). 
2 TB. (1&quot; état RR et 3&apos; état, 1 sig n .). 
248. La Grève, grande pl. (120). TB, coll. Hazard. 

-

25 -

249. Frontispice des OEuvres inutiles et nuisibles (145). TB, j 
sign., coll. Hazard. 

N° 242 d u C a ta lo g u e . 

250. La Chute d&apos;un Ange (277). TB, 2&apos; état, légendée. On y 
joint Humanité, d&apos;apr. Rops, soit 2 p. 
25r. Les Diaboliques, série in-12 (340-348). Suite de 9 p. TB, 
ou holl., sign. 


-

26 -

252. Folies-Bergère (414). 1&quot; état RR. et état déf., 2 p. (1 sign., 
coll. Hazard). 
253. Sirène à l&apos;affût (652) -L&apos;Affûteur -L&apos;Olivierade, 4 pl. 
(2 avl L). 
254. Printemps (170) -La Foire aux Amours, pet. pl. (164) -
Etude de déshabillé (530), 3 p. B (1 sign.). 
255. Frontispices : Amusements des Dames de Bruxelles (353), 
2 états -La Messe de Gnide (419) -Bas-fonds de la 
Société (423) -La Sphère de la Lune (434), état (pli). On 
y a joint 1 p. d&apos;apr. Rops, soit 6 p. (2 sign.). 
256. La Muse de Rops -La Feuille de vigne -Hypocrisie 
3 pl. TB (2 j.). 
257. Offertoire -Satyriasis, 2 pl. B, j. (1 sign.). 
258. Parisine -Rosaire et Rosière -Souvenirs de Barbizon 
-Maturité, 4 pl. B. 
259. Sous ce n&quot; il sera vendu, en un ou plusieurs lots, 18 p., 
par et d&apos;apr. Rops, la plupart en tir. post. 

260. ROPS (F.) -ME1SSON1ER (E.). -La Nourrice au saty-
rion -Le Sergent rapporteur, 2 p. (1 sign, et piq.). Enc. 
261. Le Gandin ivre, par Bertrand. B, imp. enc., timbr (56/ 
150). 
262. La Dame en noir -Le Beau Paon -Seule -L&apos;Attrapade 
-La Dentellière -La Dame au Pantin, etc., 12 pl. TB. 

263. ROUSSEL (K.-X.). -ANONYME. -Hiver -Paysage et 
Tête de femme, bois, 2 p. B. 

264. RUBENS et JORDAENS (d&apos;apr.). -Silène ivre -Bouffon 
tenant une chouette -LaBeauté, 3 p. par S.-A. Bolwert 
P. de Jode, etc. TB (taches au v. de la ire). 

204 bis. SALAMANCA (Ant.) excu : -Le Capitole ? Epr. 
doublée et rst. 

265. SIGNAC (P.). -Barques dans la brume. TB, imp. en c. 
sign. 

266. SISLEY (Cl.) -RENOIR (A.). -Les six Canots amarrés 
12) 
Le Chapeau épinglé, 3&apos; pl. (3) -Femme nue, assise 
(12), 3 pl. B (1 sur j.). 

267. STEINLEN. -La Sortie des trois Midinettes -Aux 
désespérés -Pl. de la Guerre, etc., 16 pl. B, la plup. 
sign, ou num. 

-

27 -

268. Des Chats. Titre et frontispice par Steinlen en double 
état, et suite de 26 pl. j. d&apos;apr. Steinlen 
1 alb. în-t. 
cart, de publ. 
268 bis. Estampes relatives à la Guerre, 27 p. TB, num. 

269. STEINLEN -W1 LLETTE -TRUC H ET, etc. -Estampes 
relatives à la Guerre, 1914-1918, 62 pl., la plupart sign. 
et num. 
270. TAQUOY (M.). -Canards sauvages -La Buse -Le 
Chenil, 3 pl. TB, imp. en c , sign, et num. 

271 TOULOUSE-LAUTREC (H. de). -La Loge au Mas-
caron doré (16). B, 1&quot; état, imp. en c., sign., timbr. 
(n° 44)-
272. Le Coiffeur. TB, imp. en c., I er état (n&quot; 74). 
272 bis. Le Café-Concert (28-38). Couv. texte et suite de 21 p., 
par Toulouse-Lautrec et Ibels. B. 
273. M&quot;e Lender et Brasseur (41). TB épreuve, sign., timbr. 
(n* 82). 
274. Sarah Bernhardt&apos;dans « Phèdre » (47. TB, timbr. (n°90). 
275. Mm &apos; Caron dans « Faust » (49)-TB&gt; ton verdâtre, timbr. 
(n° 91). 
276. Réjane et Galipaux, dans «Madame Sans-Gêne» (52) TB, 
timbr. (71/100). 
277. Bartet et Mounet-Sully, dans « Antigone» (53). TB, timbr. 
278. Leloir et Moreno, dans « Les Femmes Savantes » (54)-
TB, timbr. 
279. La Tige (Moulin-Rouge) (70). TB, timbr. (n&quot; 33). 
280. La Terreur de Grenelle (72). TB. 1&quot; état, ch. timbr. 
28t. Adolphe ou Le Jeune Homme triste (73). B. j. I er état. 
282. Eros Vanné (74). B. j. 2&apos; état (sur 4). 
2S3. M^Simon-Girard, dans« La Belle Hélène »(ou« larride r») 
([ 14). TB, timbr. 
284. Miss May Belfort en cheveux (118). TB, timbr. 
285. Ce que dit la Pluie (131). TB, V état (n° 4), timbr. 
286. Le Fou (132). TB, 1&quot; état (n° 4), timbr. 
287. L&apos;Hareng saur (1 3 4 T TB, I er état (nu 4), timbr. 
288. Étoiles filantes (136). TB, 2&apos; état, av&apos; 1. (n° 4), timbr. 


-

2 8 -

289. Oceano nox (137). TB. 1« état (n° 4), tim b r. 
290. Les Hirondelles de mer (138). TB, 1&quot; 
état (n° 4), 
tim b r 
291. Au B arPicton, rue Scribe (173). TB, 
tim b r. 
292. Pique-nique (174). TB, tim b r. 
293. A la Maison d&apos;Or (222). TB, tim b r. 
294. Au Pied du S in a ï(235 et suiv.). Couv. et suite de 10 pi ch 
On y a joint 2 pl. d&apos;apr. Lautrec. 
P 
295. Di ti fellow (271). TB, ch. sign. (9/24). 
296. Au Hanneton (272). TB, sign, et tim br. 
*97-La^Passagère du 54 (366). TB, pl. de trait seule, 

,98&apos; &quot; 
S 
(^&quot;PL Anti 
V&apos;~ U Siby &apos;le Tiburtiue et Au 
guste (V. 7), d apr. le Parmesan. B (très lég&apos; rog. en bas). 

2,8 Wr e X n u ERr i e &apos; 
L&apos;°P ini°n publique -L&apos;Impôt sur le 
revenu -Clemenceau -Briand et la Hurle, 4 pl TB 
sign. 
^ p 
-* ■ 

o 

299. Aux Courses -Madeleine -Jaurès -Clemenceau, etc 
o. 1 a , 4 sign. 
&apos; 

30°. VIGNETTES. _ Figures pour les oeuvres de Molière 
V oltane, Penelon,Boileau, LaFontaineetpetits conteurs&apos; 
425 P-anc. et mod. par ou d&apos;apr. L a la u z e ,H é d o u in M o 
reau, Monsiau, Manllier, Boilvin, Los-Rios, etc. &apos; 

301. Figures pour les Contes de La F ontaine, par Martial 
p P *able en double état et 4 portraits aj., soit 63 p &apos; 
Pans, Rouquette, cart, de publ. in-f. -En-têtes culs-
no^veIle.s7&gt; portrait et ép. refusées pour 
H eptam eron des N ouvelles de la reine de N a v a r r e 
U ? P-en ü+ raf e a Part&gt; j-&gt; Par Cham pollion, T. de M are&apos; 
Hedoum et Flameng. -Conquet, 1879, cart, de publ. gr. 

302. VLAMINCK (M. de). -Les M aisonnettes -La Rue de 
village, 2 pl. B, sign, et n u m . (1 im p. en c.). 

303. VOITURES -The Coach ofS afety-H. M. K ingG eorge 
the Third N ew State Coach -Voiture bombée. -D o g 
cart -Voitures Louis XV, 6 p. (4 col.). S.-v. &apos; 
g 
304. Voitures diverses, par Duhamel -Phaéton -Mail 
Gig, etc., 12 p. (11 col.). S.-v. 

-

2 9 -

305. The N ew Steam Carriage, par Pyal, col. Enc. O n y a joint 
12 s.-v. concernant l&apos;autom obile. 

306. VUES. -Vue de la Tour de la Belle Allemande, près de 
Lyon -Vue des m ontagnes de Belleville -Vue du 
paysage et de la Maison royale de Saint-Cyr, 3 pl. par 
Piringer, M ichon et Rigaud (2 col.). 

307. WHISTLER fJ.-M.-N.). -N ew s paper-Stall, rue de 
Seine (432). TB, bistre, pap. anc. 
308. The w inged Hat (23). TB. 
309. Girl w ith bow l (82). B, ch. 

310. WILLETTE (A.). -Le C oucher de la Mariée. TB,j., rem . 

311. WOLFGANG, orfèvre. -U n abbé adorant la Vierge. B. 
Collection Lanna (la légende manque). 

312. ZORN (A.). -Violoniste de village (183). B. 

SUPPLÉMENT 

I. BROUET (A.). -Spadassin. TB, sign. 
II. La guinguette. TB, sign. 
III. Le Marché aux puces. TB, ch. vol., sign, (n&quot; 13). 
IV. Le Brasero. TB, j., sign. (1/73). 
V. L&apos;Ouvrier -L&apos;Amateur d&apos;estampes, 2 p., sign. (1 j., n° 13). 

VI. CARRIÈRE (Eug.). -Rochefort (Henri) (27). B, ch. sur j., 
sign, de l&apos;artiste et de Rochefort (n° 4). 
VII. D olent (Jean) (37). TB, ch., sign. 

VIII. DERAIN (A.). -Paysage de Hollande. TB, sign. : 
épreuve unique. 
IX. Les Pèlerins d&apos;Emmaüs. B, sign. 
X. Madone. B, sign. 
XI. GOYA (d&apos;apr.). -Caprices. Titre et suite de 10 lith. (chez 
Motte). B. 

XII. JONGK1ND -(J.-B.). Soleil couchant. Port d&apos;Anvers 
(15). B, 2e état (sur 4). 


-

30 -

XIIL ^t ^M s u r W f ^T B 6 Hollande&apos;Prèsde Rotterdam (i9), 

XIV. LAURENCIN (M.). -La Danseuse. Tß, j. sign. (28/100). 

N° X X IV du C atalog ue 

XV. MAC LAUGH LAN (D.-S.). -Le Grenier. TB, sign. (&quot;• 35). 

XVL ^-EO l f md^T 3 7V 03dp liTBUe &lt;20) &quot; U Conva*escente 
XVII. Polichinelle (87). TB, im p. en c. 

XVI,Iincompl«ee,aU (95&gt;&apos; reCt0 de &apos;a couv-Pareh&apos; R 

X1X&apos; ^E L YS r s ! Ch )&apos; ~ Bain fr0id Chevrie&gt; &apos; (44). TB, 

-

31 -

XX. REDON (Odilon). -Druidesse (117). TB, av11 ., ch., sign. 
XXI. Hommage à Goya, pl. i (54). TB, av&apos; l., ch. 
XXII. La Vierge. D e ssin à l&apos;encre de Chine, sign. 
XXIII. Feuille d&apos;étude de quatre personnages. D e ssin à la mine 
de plomb, sign. 
XXIV. Scène de théâtre. D e ssin à la mine de plomb, sign. 
XXV. Feuille de croquis. D e s s in à la plume, sign. 

XXVI. VLAMINCK (M. de). -Le Pont-Maisons, bois, 2 p. B, 
sign. 
XXVII. WHISTLER (J.-M.-N.). -Little Arthur (9). TB, j. 
(lég1 piq.). 
XXVIII. Le Salon carré, au Louvre (52). B. 

DIVERS 

313. Ecce Homo, couv. et 12 pl. par G. Benito -Pour être 
heureux, couv. èt 13 pl. par G. Belot -Dix dessins iné 
dits de Rodin -Nos Femmes -Les Fêtes galantes, par 
Bac, soit 5 alb. 
314. A New Situation -Vues de l&apos;Hôtel de Ville-La Cachette 
découverte -Vignette -Portrait, 6 p. anc. et mod. par 
ou d&apos;apr. Fragonard, Eisen, L. Elameng (3 col.). Enc. 

315. Bonaparte, par Levachez (avec la Bataille de Marengo), 
col. et d&apos;apr. Boilly (reproduction) -Le Socialisme, 
titre et 6 pl., couv., par Colette, d&apos;apr. A. Rethel. 
316. La Partie d&apos;Anes -Fête au Sérail -La Scène de l&apos;Opéra 
-La Scène du Cirque Olvmpique -Etudes d&apos;apr. Bou 
cher, etc., 12 p. par Lami, Éd. Swebach, Charpentier,etc. 
(10 col.). On y a joint 2 cadres. 
317. Jésus et la Samaritaine, par Rembrandt -Ornements, 
portraits, sujetsreligieux, 15 p. par oud&apos;apr. De La Fosse, 
Cochin, Daullé, Edelinck, De Poilly, etc. (1 av&apos; l.), soit 
16 p. 
318. Bouquets de fleurs -Paysages -Le Baptême -Notre 
pain quotidien -Les Chiffonniers -Don Giovanni, 
etc., 22 p. par Liliane de Glehn, Le Maistre, Aider, G. 
Bruyer, Gampert, etc. (y compris 1 dessin). 


-

32 -

319-Estampes anc. et mod., 20 pl., par ou d&apos;apr. Ostade, Rem 
brandt, Le Clerc, Piranesi, De Boissieu, Vernet, Pru-
dhon, Devéria, etc. 

320. Imageiie populaire -Costumes -Caricatures, sujets 
giacieux, etc., 23 p. par ou d&apos;apr. Scheller, Boucher, Mo 
reau, Baitolozzi, Schmid, B. West, Debucourt, Martini 
Daumier, Meryon, Sisley, etc. (plus. im p. en c. ou col.) 
Le n° sera divisé. 

321. Sujets divers, caricatures, animaux, etc , 29 p. par Poulbot 
Chei et, B. deMonval,Mahler, etc. (plus. sign, ou timbr.). 
322. Eaux-fortes et lithogr., 8 p. par Lepère, Lunois, Tissot, 
ueiatre -Sujets divers et documents d&apos;apr. Rembrandt 
et Degas -Dessins humoristiques, etc. Ensemble 30 p. 
323. Portraits, paysages, sujets divers, 35 p. anc. et mod. par 
Ede mck, Picart, S. Le Clerc, Charon, Roqueplan, Le 
Meilleur, etc. (5 col.). 

324. Caprices, par Goya -Sujets divers et paysages, par Ploos 
van Amstel, de Boissieu, Jacque, Chaigneau, etc., 36 p 
(5 sign.). 
i 

325. Etudes de nus, paysages, caricatures hollandaises, etc. 
25 p. par Bonnet, Debucourt, Bartolotti, etc. (21 im à en 
sang.). 
x 
r &apos; 

32b. Othello relating the History.. -Portraits, paysages, 
sujets de théâtre, etc., 35 p. (dont 2 aquarelles) -Faillite 
Humbert, 1&quot; vente. Ensemble 2 vol. et 36 p. (2 enc,). 

327. Chats, croquis par P. Renouard -Sujet, sépia d&apos;apr. 
Charlet -Grotesques, par Chevalier (tir. mod.) -Eaux-
toites sur 1 Opéra, etc., 36 p. et 2 dessins enc. 

328. Sous ce n* il seravendu p a r lots37 p. enc. et 1 portefeuille 
(est. anc. et mod. par Roullet, Audran, S &apos;Non, Forster, 
Marin-Lavigne, Chaigneau, etc. et 1 dessin parM. Bom-
pard. 

329. Sujets divers, 38 p. par ou d&apos;apr. Willette, Decamps, Her-
vier, Gavarni, Rodin, Luce, Manzana, L. Rodo (y com 
pris 2 dessins et 1 monotype). 

330. Sujets divers, portraits, paysages, 43 pl. 

331. Sujets divers et paysages, caricatures anglaises, 48 p. par 
Jacque, Lepère, Gaillard, Besnard, Pennell, Frelaut, Beau-
frere, etc. (6 col.). 

-

33 -

332. Figures allégoriques, par Bartolonii, d&apos;apr. Cipriani -
Marie-Caroline, Dsse deBerri, par M&apos;&quot;&apos;Marchand -Sujets 
divers, 7 p. d&apos;apr. Rembrandt -Bois allemands, 3 p. -
Costumes, 50 p. mod., ensemble 62 p. (2 imp. en plus, 
tons, enc., 10 col.). 

333. Sujets divers et paysages, 80 pl. d&apos;apr. Delacroix, Millet, 
Bonington. 

334. Vues de Paris et environs -Principes de dessin, par 
Bonnet et Janinet -Portraits et sujets divers -Guerre 
de Crimée, etc., 87 p. (8 imp. en sang.). 

335. Portraits, caricatures, allégories, scènes historiques de la 
Révolution à la Commune, 140 p. anc. et mod. (23 col.). 

336. Sujets divers, 150 p. anc. et mod. Un portefeuille. 

337. Vignettes, d&apos;apr. Le Barbier -Sujets divers, estampes 
japonaises, 45 p. anc. et mod. et 2 dessins, par ou d&apos;apr. 
Dürer, Avril, Ponce, Prunaire, Ranft, Robbe, Jeanniot, 
G. Scott. On y a joint un portefeuille contenant env. 
195 dessins. 

338. Sujets divers par&apos;C. Lambert, M. Colle, Duez, Patricot, 
Prouvé, etc. --Portraits anc. et mod., vues, documents, 
env. 250 p. Ce n° pourra être divisé. 

339. Vignettes pour Molière-Exercices d&apos;infanterie -Méta 
morphoses du jo u r-Frontispices, vues, batailles,plans, 
portraits, etc., env. 265 p. par Giffart, Kiafft, Grandville 
et autres. 

340. Vues, portraits, paysages, vierges, vignettes, documents, 
env. b8o p. (y compris 2 albums). 

341. Sujets divers, par ou d&apos;apr. Decamps, Delacroix, E. Lami, 
C. Nanteuil, etc., 84 p. extr. de l&apos;Artiste. 

342. Un lot de pièces diverses, photogr., dont 4 enc. (1 par V. 
Green et 1 dess. par Le Blant). 

343. Le Puits, par Chedel d&apos;apr. Boucher-Bon Genre n° 104 
-Costumes et Caricatures, par Gavarni, Bouchot, etc. 
-Paysages d&apos;Italie, d&apos;apr. Robert et Boucher -Fleurs, 
par Demarteau (3), ensemble 9 p. (6 col.). 

344. Les deux Chaumières, par P. Huet -Sortie de bain, par 
Roybet, 2 p. (1 sign.). On y a joint« La Lettre », dessin 
d&apos;apr. Le Guerchin. 


-

34 -

345-L&apos;Homme de douleurs, Paris, Vv&apos; Joron, 1665, 1 V°L pet. 

in-4, pl. -Portrait d&apos;un Père Jésuite, peint, sur cuivre 
-Le Christ en croix -A.-F. de Fourcroy, 3 p. enc. 
346. Etude de tigre, par Barye -Moulin de la Sologne, par 
J. Du pré -Etat-major, par Raffet -Cheval mort, par 
Géricault -Vues d&apos;Ecosse, par Bonington, soit 7 pl. 
(5 ch.). 
e 
&apos; F 
347. Costumes Militaires, 26 pl. par G. David, d&apos;apr. A. de 
Marbot. B, col. 
348. Sujets divers, vues, paysages, 39 pl. par divers. 

I 

N° 366 du C atalogue, 

TROISIÈME PARTIE 

PEINTURES -AQUARELLES 
DESSINS 

349. ANO NYM E (xixe siècle). -Le Père Philipon, type breton. 
Peinture, datée : Pont-Aven 1871. 

350. A N Q U E T 1N (L.). -Femme nue couchée. A la sang., 
sign, et daté : 96. 
351. A N Q U E T 1N -LENOIR (Marcel). -Tête de faune -
Etude de nu et feuille de croquis, 3 dess. encre de Chine 
et plume, sign. 


-

3 6 -

352. ALLUAUD (E.) -BLÉGER (P.) _ AGARD (Ch.). -Sur 

la Terrasse -Paysages, 3 peintures, sign. 

353&apos; A)îinUIî&gt;r,Iï , , ~ a n TRAL -ALEXANDROV!CZ -
Mlle B. SU AIR. _ Paysages et sujets de genre, 

4 aquarelles, sign. (3 enc.). 

354. ßA R Y ^jattr. à). -Le Taureau attaqué par des chiens. 

355. BELLANGÉ (H.). -Soldat de la Révolution, dess. reh. 

sign et date&apos;. On y a jo in t« La Revue Nocturne», d&apos;ap r&apos; 

Raffet, soit 2 p. 
&gt; f • 

35b. BESNARD (P.-A.L 
Conte fantastique. Esquisse peinte 

en grisaille, sign. Enc. 

F 

357. BESSON (Faustin)?-Le Chien savant. Fusain. 

358. BO!CHOT(G.). 
Entrevue de Napoléon I&quot; et d &apos;Alexandre 
I sur le Niemen. Plume et encre de Chine. Coll. de 
Chennevières. 

359. BOILLY (J .). -Portrait d&apos;homme, crayon noir, reh1 &apos; de 

blanc, sign, et daté : 1829. Enc. 

360. BORCHARDT(F.)_BENITO(E.).-Portraits,2peintures 
et 1 pastel. Enc. 

361. BOUCHER (attribué à F.). _ Les Fleuves et les Soursce. 
Plume et reh,s de sang. 

362. BOUL1AR (Mlle Geneviève). -L&apos;Artiste, par elle-même -
Portrait de Femme, 2 croquis aux deux crayons. 

363. CALLONS (W.). -La Pêche à la baleine. Aquarelle, sign. 
et datee : 1833. Enc. 
6 

364. CAMBJASO (Lucas). -La Mise en croix. Plume et lavis 
de sepia. 

365. CA.STELLAN (A.). -Entrée d&apos;un Couvent. Aquarelle. 

sign, du monogr. A. C. Enc. 

366. CATERMOLE (G.). -Intérieur de l&apos;Abbaye de W est 
minster. Aquarelle. Enc. L. 335; H. 233. 

367. CAZIN (Jean-Marie). -Paysage. Crayon noir, sign, des 

initiales. Enc. 

-

37 -

368. CH ADEL (J.). -Six croquis pour une S&quot; Famille, sur la 

même feuille. A l&apos;encre de Chine, tim br. 

369. Jeune paysanne bretonne assise, à l&apos;encre de Chine, 

tim br. 

370. Etudes de paysannes bretonnes et enfants, feuille de cro 

quis à l&apos;encre de Chine, sign. 

371. CH ALLE (M.-A.). -Cascade de la ville d &apos;Esse, à Tivoli 
-Intérieur de l&apos;Am phithéâtre de Tite, à Rome, 2 p. 
Crayon noir, rehu de blanc. 

372. CH ATELET (d&apos;apr.). -L&apos;Acqueduc. Aquarelle, sign. : 
Delalogefe c it 1812. Enc. 

373. CLERGET (Hubert). -Le Petit Pont (Paris). A la mine 

de plomb, rehaussé, sign. 

374. CLERM ONT. -Jeune paysanne lisant. Contre-épreuve 
de sanguine. 

375. COLIN (P.-E.). -U n Jardin à Bourg-la-Reine. Crayon 

noir, sign. Enc. 

376. CROSS (H.-E.). -Pom m iers en fleurs. Aquarelle. Cachet. 

377. Marseille (Notre-Dame de la Garde?). Aquarelle. Cachet. 

378. DAGNAN-BOUVERET (P.-A.). -Etude de tête pour 

« les Conscrits ». Crayon, sign. 

379. DAVID (École de). -Portrait d&apos;hom me, petite peinture de 
forme ronde. 

380. DEGAS (Edgar). -Etude de deux femmes nues. Fusain 
sur calque. Enc. 

381. DELACROIX (Eug.). -Croquis de Personnages. A la 
plume. Enc. 

382. Paysages, une aquarelle et un dessin crayon noir (ce der 
nier attribué, enc.). 

383. DELARUE-MARDRUS (Lucie). -Honfleur et l&apos;estuaire de 

la Seine, 1920. Peinture, sign, des initiales. 

384. DELAUNAY (H.) -DEBOURG -CYR (G.-A.). -Eglise 
de Cressot -Abbaye de Cruas -C oteaux de Bon-

secours, près Rouen. Trois peintures, sign. 


-

38 -

385. DENIS (Claudius). -Dans le Parc. Aux crayons de cou 
leurs, sign. Enc. 

386. DERVAUX (A.) -CH ABAS (M.). -Paysage d&apos;automne 
-Bords de rivière, 2 aquarelles, sign. 

387. D1GN1M ONT. -Femme nue -Négligé, 2 aquarelle et 
dessin à l&apos;encre de Chine, sign. 

388. DOR1 VAL (P.). -Rue Junot, Montmartre. Peinture, sign. 

389. DOUROUZE (Daniel). -Le Pont Marie, Paris. Aquarelle, 
sign, des initiales et datée : 1914. 

390. Port de Bordeaux. Aquarelle, sign, et datée : 11 nov. 1918. 

391. La Cathédrale de Chartres. Aquarelle, sign, et datée : 
10 sept. 1916. 

392. La Rivière tournante. Aquar., sign, et datée : 10 mars 1918. 

393-L&apos;Eglise de Jonage. Aquarelle, sign, et datée : 18/4 17. 

394. Gillonnet. Aquarelle, sign, et datée : 11 juillet 1914. 

395. DUFY (J ean). -Vase de fleurs. Aquarelle, sign. 

396. Vase de fleurs. Aquarelle, sign. 

397. DU GARD1ER (R.). -Etude de femme assise. Aquarelle, 
sign. 

398. ÉCOLES A N C IE N N E S. -Tête d&apos;homme -Scène dans 
un temple -Assaut d&apos;une ville forte -Paysage, 3 des 
sins et 1 gouache par ou attr. à C. Visscher, Baroche, etc. 

399. Paysages -Vulcain-Soldats et bateliers, etc., 5 dessins 
attr. à K. Dujardin, Plumier, etc. 

400. S&apos; Michel -Têtes d&apos;enfants -Etudes d&apos;anges -Feuilles 
de croquis, 6 dessins, plume ou pierre noire. 

401. Loth et ses filles -Les petits dénicheurs -Un Martyr 
-Etudes de têtes, de draperie, etc , 7 dess. plume, pierre 
noire ou sang. 

402. Sujets divers, 20 dess. de différentes écoles. Ce n° sera 
divisé. 

403. ÉCOLE DE F O N T A IN E B L E A U (xvi&apos; siècle). -Psyché 
reçue à l&apos;Olympe. Plume et sépia. De forme ovale. 

-

39 -

4 0 4 . ÉCOLE FRAN ÇAISE (xvm&apos; siècle). -Portrait de fillette. 
Crayon noir, sang., reh,s de blanc. 

403. Portraits de femmes, d&apos;homme et de jeune garçon, 4 dess. 
crayon noir, sang, et rehls de blanc. 

406. Sujets gracieux et scène d&apos;intérieur, 4 dess. plume et 
encre de Chine (1 rehaussé d&apos;aquarelle). 

407. Nymphe et satyre -Triomphe d&apos;Amphitrite -Projets 
de décorations et de plafond, 5 p. à la sang. (4 contre-
épreuves). 

408. Paysages et ruines animées, 12 aquarelles. 

409. ÉCOLE FRANÇAISE (Première moitié du xix&apos; siècle). -
Feuille d&apos;études : tête de femme dormant, enfant au 
chien, etc. Crayon noir, mine de plomb, aquarelle et 
rehts de gouache. Enc. 

410. Portrait d&apos;homme. Peinture. Enc. 

411. Offrande à l&apos;Amour. Aquarelle gouachée,enforme d&apos;éven 
tail (mq. un petit morceau). 

412. Paysage montagneux. Aquarelle. Enc. 

413. ÉCOLE H O LL A N D A ISE (xvin&quot; siècle). -Une réception 
dans un palais. Plume et lavis d&apos;encre de Chine. 

414. ÉCOLE IT A L IE N N E (fin du xvi* siècle). -Tête d&apos;Enfant. 
Crayon noir avec reh&quot; de gouache. Coll. Despéret. 

415. E PST E IN (H.) -CLA1R1N (P.-E.) -D ELTO M BE. -
Le Village à travers les arbres -Le Mont S&apos; Eloi -Port 
breton, 3 peintures, sign. 

416. FAI VRE (A.) -SCEVOLA (G. de) -Ml RANDE. -Tronc 
p o u r les pauvres -Au théâtre -Tu ne sais, Jeanne ?... 
Trois dess. aquarellés, sign. Enc. 

417. F1NKELSTE1N (Sacha) -CHARM Y -CR1SSEY (M.). -
Natures mortes, 3 peintures, sign. Enc. 

418. FLOREZ (Llano). -Les Falaises. Peinture, sign. Enc. 

419. FORAIN (Mme Jeanne). -Portrait de nègre. Fusain et 
pastel, sign. Enc. 

420. FOUR1É (Albert). -Le C ygne. Peinture, sign. Enc. 


-

40 -

421. FRIESZ (Othon). -Buste de femme et croquis divers sur 
la même feuille, à l&apos;encre bleue, sign. 
422. GOBO -CHAYENON -F1 DR1 T -Les deux Saules 
-La Cascade -L&apos;Hiver sur la butte, 3 peintures, sign. 

N° 425 du Catalogue. 

423. GU1 N 1 ER (H.) -Bretonne. Pastel, sign. Enc. 
424. HEIM -ANONYME. -Etudes de draperies, 6 dess. 
crayon noir et rehts de blanc -Portrait de femme, 1841, 
mine de plomb, soit 7 p. 

425. 1 SABEY (Eug.). -Réception au Château. Aquarelle,sign. 
et datée : 07. Enc. -H. 262 ; L. 172. 

-41 -

426. 1VOY (E.). -Paysages animés, 3 dess. plume et encre de 
Chine, sign. 
427. JOHANNOT (Tony). -Etudes de figures, 4 dess. à la 
mine de plomb (3 sign.). 
428. K1SL1NG. -Nature morte. Aquarelle, sign. : 1917. Enc. 
429. LAGRENÉE L&apos;AÎNÉ (L.-J.-F.). -Diane et Endymion. 
Gouache, sign. Enc. -L. 0,320; H. 0,188. 

43p. LAM1 (Eug.). -Album de croquis (débroché), 17 feuillets 
et 2 croq. détachés, contenant recto et verso des études 
de militaires, de femmes, croquis de chevaux, études de 
nu (dont 4 ou 5 feuillets par T. Johannot et 2 par 
(Gavarni ?) 
431. Un Bal en plein air sous Louis XVI, motif d&apos;éventail. 

432. LAPARRA (William). -La Mer à Vareggio (Italie). Pein 
ture, sign. 
433. LE RICHE (H.). -Le Repos du modèle. Aquarelle,sign. 

434. MADOU (J.-B ). -Buste d&apos;un Seigneur du temps de 
François Ier. Crayon noir, sign, de l&apos;initiale. Enc. 

435. MAILLOL (Gaspard). -La Falaise du Corps de Garde, à 
Etables. Peinture, sign. 
436. Le Jardin du sculpteur A. Maillol, à Marly. Peinture 
sign. Enc. 
437. MÉRY (E.). -Souris. Peinture, sign. 

438. M EULEN (d&apos;apr. Van der). -Siège d&apos;une ville-Batailles, 
4 grands dessins à la pierre noire. 

439. MIGNON (Lucien). -Etude de Femme nue, en buste. 
Peinture, sign. : 1918. Enc. 

440. MINIATURES. -La Beauté parée par les Amours. Enc. 
441. Vase de fleurs, de forme ovale, sign. : M.D.C. Enc. 
442. Portrait de l&apos;Infante Eugénie d&apos;Autriche -Portrait de 
jeune femme au bonnet blanc, 2 miniatures. 

443. MOREAU (Gustave). -Phaon, costume pour « Sapho ». A 
la mine de plomb, légende. 
444. MORISSET (H.). -Le Graveur. Aux crayons de cou 
leurs, sign. Enc. 


-

42 -

44&apos; v OSTERLIND (Anders). -Dans la Creuse. Peinture, sign. 
446. PJCASSO (P.). -Etude de Femme. A l&apos;encre de Chine. 

447. PISSARRO. -Le Semeur. Croquis à la plume. Tim bré. 
448. R A N FT (R.). -Le Moulin brûlé à Chelles. Peinture,sign. 

449. RENOUARD (P.). -Le Scieur de pierres. A la plume. 
Enc. 
450. ROBERT (Hubert). -Feuille d&apos;études, à la sanguine. On 
y a joint un paysage d&apos;Ilalie, plume et mine de plomb. 

451. RO D1N (A.). -Femme nue assise, accoudée. Mine de 
plomb et aquarelle, sign. 
452. Impudence. Mine de plomb et aquarelle, sign. 

453. ROUX-CHAM PION (V.-J.). -L&apos;Estacade, Paris. Aqua 
relle, sign. Enc. 

454. SALAS (Tito) -LEONARD! (G.). -La Danse. -Les 
trois Baigneuses, 2 peintures sign. 

455. SAIN T-M A R C EL (Edme). -Tigre marchant. Plume, 
reh&apos;â d&apos;aquarelle, sign, et tim b r. 

456. S1SLEY (A ). -Soleil d&apos;hiver. Croquis, plume et crayon 
de coul., legende. 

457. TALBO T -SUE (L.) -JEANÈS. -Nu de Femme -
Le Modèle -La Femme à la rose. 3 Peintures, sign. 
458. TRISTAN -A. D. -Paysages. Cinq dessins à la pierre 
noire, 2 datés : 1783 et 1775. 

459. Z1EM (Félix). -Un Porche à Venise. Aquarelle, sign. 
Encadrée. H. 195. L. 145. 

DIVERS 

460. Paysages à la plume. -La Nymphe endormie, crayon et 
sanguine, soit 3 dessins. 

461. Les Délices de la Maternité, pierre noire et sang. On y a 
joint une gravure reh. de sépia, d&apos;apr. Vien, soit 2 p. 
Enc. 

-

43 -

462. La Source -Médaillon -Trophée 
Tête de femme 
d&apos;apr. Le Prince -Choc de cavalerie, etc., 6 dessins 
(2 aquarellés). 
463. Sous ce n°, il sera vendu 1 pastel et 3 dessins anc.etmod., 
par ou attr. à E. Devéria, G. Broling, etc. 
464. Sous ce n°, il sera vendu 11 dessins attiibués à Challe, 
Lacour, Bernin, etc. 
465. Sujets divers, 15 dessins anc. et mod. (2 enc.). 
466. Der Hansvatter, par Shedy -Paysages, portraits, etc., 
10 aquarelles, 3 dessins et 2 peintures, par Sutter, Cal-
melet, Joret, etc., soit 22 p. 
467. Dessins anc. et mod. attribués à divers artistes, 23 p. 
Ce n° p o u r ra être divisé. 
468. Vues d&apos;Italie et sujets divers. 26 aquarelles et dessins. 
469. Sous ce n°, il sera vendu en un ou p lu sie u rs lots, 42 des 
sins ou aquarelles par divers artistes. 
470. Sous ce n°, il sera vendu 72 dessins et aquarelles anc. et 
mod. Ce »° p o u r ra être divisé. 

4 7 1 . Étude de main, par Thomas de Barbarin 
Diogène 
Un Saint -Une Sainte. Quatre peintures (dont 1 sur 
cuivre et 1 sur marbre). Enc. 
472. Guillaumin assis -La Bouillie -Paysages, 6 p. par 
Cézanne, Millet, Legros, Lepère, Beaufrère. B. 
473. Sujets divers, 7 p., par Delacroix, Bonington, Jongkind, 
Forain, etc. B. 
474. Sujets galants -Pierrot et Arlequin -Le Toton, etc., 
13 pl. im p. en c. ou sang par de Fonseca, M. Robbe, 
C. Lambert, H. Le Riche, Vyboud, etc. 
475. Sujets divers, 28 pl. par Bonington, Géricault, Delacroix, 
Daubigny, Doré, Carrière, 1 oulouse-Lautrec, Raftaelli, 
O. Redon, Besnard, etc. 

4 7 6 . Portraits, paysages, scènes de moeurs, etc., 3 3 p l . , par 
Aman-Jean, M. Bompard, Ch. Cottet, Desboutm, Ibels, 
Léandre, Le Sidaner, Luce, Roll, Schwartz, etc. 
477. Sujets divers, 39 p. par Bonnard, Chéret, M. Denis, Tou 
louse-Lautrec, Vuillard (la plup. im p. enc.) 
478. Sujets divers et paysages, 43 p., par Doré, Gavarni, Dau 
bigny, Delacroix Jacque, Jongkind, J. Veber, Ribot, etc. </unit>


<back>Im prim erie FRAZIER-SOYE 

B oulevard du M ontparnasse, 168 

PA RIS 


N &quot; 183-8 du C a ta lo g u e . </back>


</text>
</tei>