<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>COLLECTION 

P. A. ISAAC 

OBJETS D&apos;ART 

DO JAPON </cover>


<cover>COLLECTION 

P. A. ISAAC</cover> 


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au com ptant. 

L es acquéreurs paieront 1 9 f r -5 0 p o u r c e n t en sus des enchères </preface>

<toc>ORDRE DES VACATIONS 

Le Lundi 21 Décembre 1925 

N os 1 à 2 1 9 

Le Mardi 22 Décembre 1925 

N cs 2 2 0 à 4 3 8 

Le Mercredi 23 Décembre 1925 

N os 4 3 9 à 6 6 8 

Imprimerie Paturel, 48, Avenue Aubert, Vincennes </toc>

<title>COLLECTION DE MONSIEUR P. A. ISAAC 

OBJETS D&apos;ART 

DU JAPON 

ESTA M PES ET LIVRES 

T)ES P R IN C IP A U X M A ÎT R E S D E L &apos;U K IY O Y É 

Peintures 

Bronzes Chinois et Japonais 

Poupées -Tissus Japonais 

Livres Européens 

sur l&apos;art 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU 

H O T E L D R O U O T , S A L L E N ° 10 

Du Lundi 21 au Mercredi 23 Décembre 1925, à 2 heures 

C O M M IS S A IR E S -P R I S E U R S ! 

M&apos; F LAIR DUBREU1L 
Me Älph. BELLIER 

6 , Rue Favart, 6 
i, Place Boïeldieu, i 

expert : M. Charles V IG NIER 4 , Rue Lamennais, 4 

C hez lesquels se distribue le présent Catalogue 

EXPOSITION PUBLIQUE : HOTEL DROUOT (Salle N ° 10) 

le Dimanche 20 Décembre, de 2 heures à 6 heures </title>


<preface>ALPHONSE ISAAC 

Ce qui était, il y a trente ans, un événement notable pour un p etit groupe de 
prédestinés, est devenu d&apos;u n e banalité courante, je veux parler de la dispersion 

d &apos;une collection d &apos;estam pes ou de livres illustrés japonais. E t il en fu t vendu ces 
années dernières de remarquables p a r le nombre et la qualité des épreuves : les p r ix 
d&apos;ad ju d ica tio n eux-m êm es ne le furent pas m oins, contribuant aussi à leur 

retentissante renommée. 

De ces portefeuilles constitués lentement et modestement (il y en eu t) a u x 
époques héroïques et tâtonnantes de la prem ière initiation, il en reste bien peu. 
C elui-ci est du nombre, et à le feuilleter il est im possible de ne pas percevoir l&apos;in 
térêt éclairé et l&apos;am our fervent de son possesseur. Que de conseils il lu i a dem andés ! 

quelles leçons il en a reçues ! 

A lp h o n se Isaac en 1889, à l&apos;atelier duquel me conduisit alors C am ille B enoif 

(heureuse rencontre, source d&apos;une inaltérable affection), était un gentlem an artiste, 
que sa ville natale, Calais, avait m is en contact fréquent avec l&apos;Angleterre, dont la 

vie, la littérature, l&apos;art, et la lum ière brum euse enchantèrent tonte sa vie son esprit 
et son art. D ans le cercle de ses plus hautes relations, il fréquentait alors W h istlert 
C azin, qu&apos;il rencontrait dans les dunes d &apos;A m bleteuse, R o d in , pour lequel il ne fu t 
pas étranger pa r ses insistances auprès du Conseil M u n ic ip a l, à la com m ande du 
grand m onum ent des Bourgeois de Calais. 

A P a ris, son goût ra ffin é de décorateur avait été frappé de la beauté nouvelle 
ment révélée de l&apos;estam pe japonaise. Il avait visité l&apos;exposition q u &apos;en avait faite 
L o u is Gonse à la Galerie Georges P etit. J a m a is je n &apos;oublierai l&apos;enthousiasm e avec 
lequel il fa isa it des adeptes nouveaux à l&apos;occasion de la m a g n ifiq u e exposition 

q u &apos;en fit S. B in g en 1889 à la grande Galerie de l&apos;Ecole des B ea u x -A rts. C&apos;est 

alors q u &apos; E d m o n d P ottier écrivit cette étude intelligente et neuve dans la Gazette des 
B e a u x -A rts su r les rapports dans le dessin entre les graveurs ja p o n a is et les 
peintres de vases grecs. 

Isaac s&apos;éprenait en même tem ps des pochoirs japonais pour l&apos;im pression 
colorée su r étoffes, et des procédés techniques que cette incom parable industrie 


r.OT.T.K CTIO N P . A . IS A A C 

, tit, Im suaqérail p o m rénover ehe: nous eel art décoraii/. Ce fu t le point de départ 
* 1 
P . . -, , . « r -d a n , p ,u s,e&quot;re ^ 
cPez 

Jo/y, décorateur de tissus, rue de Roharx. 

M a is l&apos;art qu&apos;il pratiqua avec le plus de constance et de passion fu t la gravure 

7 rh if z&apos;aezszz 

d 
a m a te u r s 
p 
(o /u m &amp; &quot;&quot; 

T r a v ê n Z n T Z } s ! , i t s a ttir a ,/e , obtenait leur consentement d eotlaborer avec lu, 

dans son atelier. 

El 
cependant 
son 
oeuvre 
es, 
à peu 
prés 
ton, 
de son 
intérêt 
dut, 
la 
tenait dans y u n ,,» 
&apos; l l t J Z X s l d&apos;activité. Ses am is ne ta découvraient &quot;ne par surprise, en 

cours même d &apos;exécution. 

Alphonse Isaac lu t un être exquis, d &apos;une bonté, d&apos;une obligeance, d &apos;u n charme 

tout d ail rares. On ne pouvait l&apos;approcher sans l&apos;aimer. M ars bien rares sont c e ,. 
&apos; u &apos; H i s s a n t l&apos;hom ,ne , » / / « , on, su qui, avait fa,, oeuvre d artiste. 

Gaston M IGEON. </preface>

<unit>OBJETS D&apos;ART DU JAPON 

MORONOBU 

(1638-1714). 

1 -H osoyé. Tanyé. U n jeune viveur coiffé d&apos;un nécessaire de fumeur, regarde 
deux jeunes fem m es qui jouent au jeu de go. 

Estam pe intitulée U kiyo Genzo, l &apos;empereur Genzo en style actuel. 

N on signée. 

H aut., 311 millim. ; larg., 150 millim. 

MOROFUSA 

(Fils de Moronobu) 

2 -H osoyé. Tanyé. Scène de théâtre à trois personnages. En haut, les acteurs 
K ishita Kogenji et Takahashi Genjiro se chauffant à la flam m e d&apos;un bra 

sero, tandis qu&apos;en bas, une jeune fem m e, figurée par l &apos;acteur T oyam a Sen-
nosmké, coupe des arbres nains. 

Non signée. Editeur Isumiya Gorohachi, Bakurocho Sanehomei. 

H aut., 308 millim. ; larg., 163 millim. 

TOR II KIYONOBU 

(1663-1729) 

3 -H osoyé. Tanyé. Portrait de l&apos;acteur Morita K anya. Il tien t d &apos;une main 
un éventail, de l &apos;autre un grand chapeau noir. R eproduction, P l. I. 

Non signée. Editeur Izumicho Shichirobel. C&apos;est l&apos;estampe reproduite V. I. pl. 7. 

H aut., 317 m illim . ; larg., 157 millim. 

4 -H osoyé. Tanyé. L &apos;acteur Shinom iya Heihachi, vêtu d &apos;une robe rayée 
de rouge, de jaune et de noir. Reproduction, P l. I. 

Non signée. C&apos;est l &apos;estampe décrite V. I. n° 49. 

H aut., 328 m illim . ; larg., 155 millim. 




COLLECTION P. A. ISAAC 

5 -Hosoyé. Tanyé. D eux am oureux dialoguant par-dessus la crête d &apos;un m ur. 
Ils sont figurés par les acteurs Tsugaw a H andayu e t Shinom iya Heihachi. 
Reproduction, PL I. 

Non signée. C&apos;est l&apos;estam pe décrite V. I., n° 50. 
H a u t ., 275 m illim . ; la r g ., 155 m illim . 

6 -Hosoyé. T anyé. Scène de th éâ tre à deux personnages, jouée p a r les acteurs 
N akam ura Shichisaburo et Tom izawa H ansaburo. Reproduction, P l. I. 

Non signée. E diteur Izumicho Shichirobei. C&apos;est l&apos;estam pe reproduite V. I., pl. 7. 
H a u t., 3 2 0 m illim . ; la rg ., 155 m illim . 

7 • -H osoyé. T anyé. L &apos;acteur Ishikaw a D anjuro dans le rôle de Mohei. 

Non signée. E diteur Igaya, Motohamacho. 
H a u t . , 3 2 4 m illim . ; la r g ., 155 m illim . 

8 -Hosoyé. T anyé. A la fenêtre d &apos;un seiro, une courtisane cause avec un 
m ontreur de m arionnettes. Scène de th é â tre jouée p ar les acteurs Tsugaw a 
H andayu et Ichim ura Takénojo. 

Signée : Torii Kiyonobu. E diteur Iséya, Torii Aburacho. 

H a u t . , 293 m illim . ; la r g ., 153 m illim . 

-Hosoyé. T anyé. Jeune femme se p ro m en an t sous une treille. C&apos;est l &apos;a c te u r 
Ishikaw a M onnosuké fig u ran t une courtisane dont le nom serait peu t-être 
N atsu car ce caractère est inscrit sur les v êtem en ts 
de la belle. 

Signée : Torii K iyonobu. E diteur Ko-Han. 
H a u t., 295 m illim . ; la rg ., 129 m illim . 

KIYOMASU 

( F lo ris s a it d e 1716-1735) 

-Hosoyé. T anyé. L &apos;acteur A rashi W akano fig u ran t une jeune fem m e assise 
sur le tro n c d &apos;un prunier fleuri. A uprès d &apos;elle coule une cascade. 

P la n c h e c e n tr a le d &apos;u n tr ip t y q u e in titu lé F uri/ii K e n jin S a m b u ku tsu i, le tr ip t y q u e 

des sag es é lé g a n ts . C&apos;e s t ici le S e n n in K y o y u . 
Signée : Esbi Torii Kiyom asu. E d ite u r Uroko G ataya. 
H a u t., 305 m illim . ; la r g ., 147 m illim . 

11 -Hosoyé. T anyé. L &apos;acteur Ishikava M onnosuké fig u ra n t une jeune fem m e 
en prom enade par un jour de neige. Une p e tite servante lui ra tta c h e sa géta. 

Non signée. Une estam pe analogue mais signée et [portant un titre de série est reproduite 
Hayashi, n° 211. 

H au t., 288 m illim ., l a r g ., 144 m illip i, 

OBJETS D &apos;ART DU JAPON 

--Hosoyé. ia u y e . L &apos;acteur Ishikaw a D anjuro rep résen tan t un komuso. 
Quelques phrases de son rôle sont insciites au h a u t de l&apos;estam pe. 

Non signée. E diteur N akajim aya, à l&apos;adresse Sakaïcho. 

H au t., 310 m illim . ; larg., 156 m illim . 

13 -Hosoye. U rushiyé. La descente d &apos;Ichinotani p ar les guerriers de Yoshitsuné. 

Planche de gauche d &apos;un triptyque. 

Signée : Torii Kiyomasu. E diteur Iséya, Torii Aburacho. 

H au t., 310 m illim . ; larg., 148 m illim . 

OKUMURA MASANOBU 

(Florissait vers 1716-1735) 

14 -Hosoyé. Urushiyé. L &apos;acteu r Sanjo K antaro figurant K asaya Sankatsu. 

Non signée. E diteur Yamamoto, à l&apos;adresse Odéma Sanchomei. 

H aut., 319 m illim . ; larg., 152 millim. 

la -Hosoyé. Urushiyé. A cteurs rep résen tan t Roko Sennin sur le dos d &apos;une 
to rtu e e t Koseuko Sennin m onté sur une grue au vol. 

Signée : Okumura Masanobu Seihitsu. E diteur Okumura. 

H aut., 337 millim. ; larg., 160 millim. 

10 -• Oban yokoye. Tirage en noir. E stam pe m ontée en kakém ono. Jeune fille 
a v a n t du lmge dans un b aquet. Un serviteur qui du h a u t d &apos;un to it la re 
gardait, perd l&apos;équilibre en vo y an t ta n t de grâce. Allusion à K um é Sennin 
e t à la jolie lavandière. 

Non signée. 

KIYOTADA 

(E lève de Kiyonobu). 

17 -K akém onoyé. Tirage en noir. M archande de fleurs. 

E sta m p fd :écn0te% K t 0nodia9o!:aChet K lyotada&apos; Cachets de Possesseurs Motoki Kensuké et Seijido, 

H aut., 580 m illim . ; larg., 312 m illim . 


COLLECTION P. A. ISAAC 

SHIGENOBU 

(Fils de Shigénaga). 

1 8 

H osoyé. U rushiyé. Je u n e dam e e t sa p e tite serv an te. E sta m p e in titu lé e 

Odoriko Fu, a ttitu d e de danseuse. 

Signée : Nishim ura Shigénobu. Editeur Uroko Gataya. 

H aut., 278 m illim . ; larg., 130 millim. 

1 9 

H osoyé. B éniyé, v e rt e t ja u n e . Le g u errier S asakishiro co n d u isan t son 

cheval dans les flots de F u jik a w a . 

Planche centrale d&apos;un triptyque in titu lé Ujikawa Musha Sambukutsui, le triptyque 
des guerriers sur l &apos;Ujikawa. 

La signature e t le cachet de l&apos;éditeur sont illisibles. 

H aut., 274 m illim . ; larg., 142 millim. 

TOYONOBU 

(1710-1785). 

20 -K o ta n z a k u . B éniyé rose e t v e rt. L &apos;a c te u r Ic h im u ra K ichigoro d ev a n t 

le tem p le d &apos;In ari. 

D &apos;une série des douze mois. C&apos;est ici le deuxièm e mois (Nigatsu). 

Signée : Ishikawa Toyonobu. 

H aut., 313 millim. ; larg., 75 millim. 

21 _ K o ta n z a k u . B éniyé, rose e t v e rt. P ersonnage te n a n t une ligne e t un 

énorm e ta ï. C&apos;est le jo u r de la fê te d &apos;E bisu. 

Même série que ci-dessus c&apos;est le dixièm e mois (Jugatsu). 

Munc Signature. 
H au t., 312 m illim . ; larg., 75 millim. 

22 
D ip ty q u e hosoyé. B éniyé rose e t v e rt. J e u n e fille te n a n t une m a rio n n e tte 
re p ré s e n ta n t Y o sh itsu n é e t jeu n e hom m e p o rta n t une m a rio n n e tte qui 

re p résen te une joueuse de ta m b o u r. 

Planche de droite e t planche centrale d&apos;un triptyque in titu lé Ayatsuri Sambukutsui, 
le triptyque des m arionnettes. 

Signée : Ishikawa Toyonobu. 

Chaque planche : H aut., 286 m illim . ; larg., 141 millim. 

OBJETS D &apos;A R T D U JA P O N 
5 

TORII KIYOMITSU 

(Vers 1764-1771). 

23 -H osoyé. B éniyé, gris e t jau n e. A u b o rd de l &apos;eau , d eu x g arço n n ets 
ch e rch e n t à a tte in d re des chauves-souris q u i v o lè te n t dans les b ran ch es d &apos;u n 
saule. 

Signée : Torii K iyom itsu. Editeur Uroko Gataya. 

H au t., 293 m illim . ; larg., 136 m illim . 

24 -O ban yokoyé. T an y é . U kiyé R yogoku Suzum i. L a fra îc h e u r du so ir a u 
p o n t de R y o g o k u . Des gens festo ien t, d &apos;a u tre s re g a rd e n t les fe u x d &apos;artifice. 

Signée : Torii K iyom itsu. Cachet K iyom itsu. Editeur Nishim uraya Yeijudo, créateur de l &apos;encre 
en cinq couleurs pour les estampes. 

H au t., 306 millim. ; larg., 433 millim. 

25 -T irage en noir. P ro g ra m m e de la pièce Hidachiobi Koizomè Sumidaçjaiva, 
scène am o u reu se à S u m id ag aw a, jouée au th é â tr e Ic h im u ra za. D a te m a 
n u scrite que m it u n possesseur, 8 e année de H o rék i (1758). 

La signature est rognée. Editeur Isum iya Gonshiro. 

H aut., 290 m illim . ; larg., 395 millim. 

26 -T irage en noir. P ro g ra m m e de th é â tre d o n n a n t la liste des n o u v e a u x 

ac te u rs (Shin Yakusha Zukei) à l &apos;occasion du 138e a n n iv ersaire du g ra n d 
T h é â tre (Ojiwaé Hajimé). La d a te de l &apos;o u v e rtu re du th é â tr e e st la 11e 
année de K a n y ei (1634), celle de l &apos;a n n iv ersaire e s t la 8 e année de M eiwa 
(1777). 

Signé : Eshi Torii K iyom itsu. Editeur H am oto Nakajim aya Isaémon à l&apos;adresse Sakaïcho. 

H au t., 325 m illim . ; larg., 437 m illim . 

27 -T irage en noir. P ro g ra m m e sem blable éd ité à l &apos;occasion du 147e a n n iv er 
saire du th é â tre , la 9 e an n ée de A nyei (1780). 

Même signature. Même éditeur. 

H aut., 315 m illim . ; larg., 460 millim. 

TORII KIYOHIRO 

28 -H osoyé. B éniyé, rose e t v e rt. Un jeu n e seig n eu r d e b o u t au bord d &apos;une 
rivière salue le soleil, q u i se lève au-dessus des m o n tag n es co u v ertes de 
neige. E sta m p e in titu lé e Ilatsu Yumé, le p rem ier rêve ; c&apos;est u n p résage de 
b o n h eu r. 

Signée : Torii Kiyohiro. Editeur, H am oto, Uroko Gataya. 

H aut., 284 m illim . ; larg., 136 millim. 


6 

C O L L E C T IO N P. A . ISAAC 


Hosoyé. Béniyé. Geisha se prom enant un jour de vent au bord de la 
Sum ida, près du p ont de Ryogoku. P assent des barques qui tra n sp o rte n t 
des feux d &apos;artifice de la m aison T am aya (Tamaya Hanabi). P artie de 
trip ty q u e . 

S ign ée : Torii K iyoh iro. 

H a u t., 270 m illim . ; larg., 135 m illim . 


Hosoyé. Béniyé, rose e t vert. D eux jeunes filles se reposant sur une te r 
rasse qui domine la rivière. L une vérilie sa coiffure dans le m iroir de l&apos;eau. 
Illustration d&apos;une poésie sur les feux d &apos;artifice. 

S ign ée : Torii K iyoh iro. E d iteu r, H a m o to , U roko G ataya. 

H a u t., 281 m illim . ; larg., 142 m illim . 


Hosoyé. Béniyé, rose e t vert. Jeune fille juchée sur les épaules de son 
am oureux. Ils sont au bord d &apos;un ruisselet q u &apos;om brage un saule. Au haut 
de l&apos;estam pe, un poème sur les lucioles. 

S ign ée : Torii K iy o h iro . E d iteu r, H a m o to , U roko G ataya. 

H a u t., 283 m illim . ; larg., 142 m illim . 

32 -T rip ty q u e hosoyé. Béniyé, rouge et vert. Geisha p ren an t le frais au bord 
de la Sum ida p ar un soir d &apos;été. Sur les bancs sont posées des lanternes 
p o rta n t les noms des cbaya de Ryogoku, K ikuya, T am aya, Tachibanaya. 

A b u r S h o 1 T °rii K iy o h ir o &apos; ca ch et K iy o h iro . E d iteu r H osen d o M aruya (M aruko) à l &apos;adresse T orii 

H a u t., 285 m illim . ; larg., 141 m illim . 

KIYOTSUNÉ 

(Vers 17 J 4-1771). 

-Hosoyé. Béniyé gris, jau n e e t rose. Scène de th é â tre à deux personnages. 
L acteur Ségawa K ikunojo dans le rôle d &apos;Osen et Ichim ura Kichigoro 
fig u ra n t Sentaro, le m archand d &apos;herbes. 

S ign ée : T orii K iy o tsu n é. E d iteu r M atsu m u ra-Y a. 

H a u t., 314 m illim . ; larg., 142 m illim . 


Q uatre estam pes prim itives d&apos;auteurs et de form ats divers. 

HARUNOBU 

( + -1770) 

-Hosoyé. Jeune fem m e, accom pagnée de sa servante, regardant un cerisier 
fleuri, dans la cour du tem ple de Kyom izu. 

n la m -h e3«™;^? F ? ryU N at} a , K o rnachi Y a tsu sh i, les se p t K o m a ch i élég a n tes. C&apos;est la 
p la n ch e S h im izu (n om arch aïq u e de K iy o m izu ). 

n° 4S()g nm .: a m,^1^, IIa-ri1I10buV U n e e *ta m P e sem b lab le est d écrite ca ta lo g u e H a v ila n d , 2° v en te, 
11 40, u n e autre non sign ee est rep rod u ite V. I., pl. I. 

H a u t., 310 m illim . ; larg., 137 m illim . 

O B JE T S D &apos;A R T D U JA P O N 

36 -Chuban. Du som m et du m ont Atago, à l&apos;ouest de K yoto, une jeune femme 
jette au fond de la vallée des coupes à saké en terre. 

N on signée. U n e esta m p e sem b la b le est d écrite V. I., n ° 210. 

H a u t., 280 m illim . ; larg., 205 m illim . 

•37 
Chuban. tin jeune homme, au reto u r d &apos;un tir à l&apos;arc, rencontre au bord 
d une rizière une jolie paysanne et lui offre du feu pour allum er sa p ipette. 

Signée : H a ru n ob u. U n e esta m p e sem b lab le e s t d écrite ca ta lo g u e H a v ila n d , 4 e v e n te , n ° 40. 

H a u t., 274 m illim . ; larg., 215 m illim . 

38 -Chuban. A la terrasse d &apos;une chaya de Ryogoku, deux jeunes femmes re 
gardent le défilé des b a te a u x de pêche et de plaisance. Illustration d &apos;une 
poésie. 

De la série F u r yu Y édo H a k k ei, h u it vu es élégan tes de Y éd o. C&apos;est ici la planche 
R yogoku B a sh i Sékisho, le so leil co u ch a n t au p o n t de R yogok u . 

n ° p;^tK&apos;C &apos; &apos; &lt; &apos; u zll*t* H aru n ob u . U n e esta m p e sem b la b le est d écrite ca ta lo g u e H a v ila n d , 4° v e n te , 

H a u t., 266 m illim . ; larg., 200 m illim . 

39 -Chuban. Jeune dame recevant son am oureux à la porte d&apos;un jardin dont 
un ruisselet borde la haie. 

N on sign ée. P la n ch e de gau ch e d &apos;un d ip ty q u e rep rod u it V. I., pl. 17. 

H a u t., 274 m illim . ; larg., 199 m illim . 

46 
Chuban. Jeune fem m e courant nu-pieds sur un brise-lames pour rap p o rter 
a un cavalier 1 éventail qu il a jeté dans l&apos;eau. T ransposition populaire de 
la scène connue de Kosékiko et de Choryo. 

N o n sign ée. P la n ch e de d roite d &apos;un d ip ty q u e rep rod u it V . I., pl. 14. 

H a u t., 272 m illim . ; larg., 200 m illim . 

41 
Chuban. Au bord d un ruisseau une jeune fem m e observe les patientes 
tentatives que fait une grenouille pour atteindre en sa u ta n t à une branche 
de saule. Allusion à l&apos;histoire d &apos;Ono no Tofu. 

N on sign ée. U n e esta m p e sem b la b le est rep rod u ite V. I., pl. 27. 

H a u t., 253 m illim . ; larg., 195 m illim . 

42 -Chuban. Par-dessus la haie, un arbre couvert de kakis offre ses fru its 
ten ta n ts. P our les cueillir une jeune f ilie s&apos;est juchée sur les épaules de son 
ami. 

Signée : Suzuki H a ru n ob u. 

H a u t., 275 m illim . ; larg., 200 m illim . 


8 

C O L L E C T IO N P . A . IS A A C 

43 -Chuban. Après le bain, une jeune femme à qui sa servante vient de passer 
son peignoir achève de se sécher sur la terrasse ensoleillée. 

Non »Ignée. Une estampe semblable mais signée Kiosen est décrite catalogue Manzl, 2« vente, 

n° 45. 
H a u t., 274 m illim . ; la rg ., 202 m illim . 

44 -Chuban. D eux jeunes filles en barque pèchent à la ligne. Un jeune sam urm 

qui tie n t un aviron les regarde. 

Non signée. Une estampe semblable est reproduite catalogue Chayasse pl. 2 . 

H a u t., 289 m illim . ; larg., 210 m illim . 

45 -Chuban. D ans un étang fleuri d&apos;iris e t de sagittaires, deux jeunes filles 
s&apos;am usent à pécher de minuscules poissons nom més mldaka, d ont elles 

peuplent un aquarium . 

-
--r r 2~; c. sr-. 

46 -Chuban. Jeune femme so rta n t du bain. Sa servante lui fait choisir l &apos;obi 

q u &apos;elle m ettra ce jour. 

Signée : Harunobu. 
H a u t., 279 m illim . ; la rg ., 207 m illim . 

47 -Chuban C&apos;est un soir d&apos;été. Sur une terrasse qui dom ine un étang, une 
jeune femme, prête à se m ettre au lit, noue les cordons de la m oustiquaire, 

cependant qu&apos;un garçonnet la tire par sa robe. 

Signée : Harunobu. 
H a u t., 279 m illim . ; la rg ., 205 m illim . 

48 -Chuban. D eux garçonnets im itan t dans leurs jeux un cortège de fête. 
Ils sont suivis d &apos;une jeune fem m e qui noue sa ceinture. 

Signée : H arunobu. 
H a u t., 278 m illim . ; larg., 200 m illim . 

4 9 _ Chuban. Jeune fille lav a n t des bandes d&apos;étoffe dans la rivière. Auprès 
d &apos;elle un garçonnet qui tie n t un seau et une épuisette. 

D &apos;u n e série des six T a m a ga w a . C&apos;e s t ici celle de Chofu qui illu stre un 
poèm e de 

S a d a ïy é (T eik a). 

Signée : Suzuki Harunobu. 
H a u t., 282 m illim . ; larg., 209 m illim . 

50 -Chuban. D &apos;une terrasse au bord de l&apos;eau, une jeune dame debout, un 

éventail à la m ain, contem ple le clair de lune. 

Illu stra tio n d &apos;un poèm e de N arihira A son. 

Signée : Harunobu. 
H a u t., 268 m illim . ; la rg ., 195 m illim . 

OBJETS D &apos;ART DU .JAPON 

51 -Chuban. Jeune fille au bord d &apos;un étang par un soir d &apos;été. Elle regarde 
les herbes que le courant entraîne et les com parant à elle, sans défense contre 
1 am our, dit : Si l&apos;eau m &apos;invite, moi aussi je partirai. 

Illu stra tio n d &apos;un poèm e d &apos;Ono no K om ach i. 

Signée : Harunobu. 

H a u t., 27,&apos;J m illim . ; larg., 206 m illim . 

52 -Chuban. Jeune dame se prom enant un jour de neige accom pagnée d &apos;une 
servante e t d &apos;un p etit dom estique. Elle s&apos;est arrêtée afin que la servante 
lui rattac h e les cordons de sa géta. 

D e la série U t a ï M ita té, scèn es con tem p orain es com parées a u x pièces de N ô C&apos;e s t 
ic i la p lan ch e du H agorom o (m an teau ailé). 

Signée : Harunobu, 

H a u t., 280 m illim . ; larg., 209 m illim . 

53 -Chuban. Grues au bord de l&apos;eau. Illustration d &apos;une poésie. 

Signée : Harunobu. 

H a u t., 245 m illim . ; larg., 203 m illim . 

54 -Chuban. Couple de grues auprès de jeunes pins. 

Non signée. 

H a u t., 242 m illim . ; larg., 185 m illim . 

KORIUSA1 

(F lo rissa it vers 1765-1780). 

55 -Nagayé. Couple d &apos;am oureux au bord de la Sum ida, un jour de printem ps. 

D e la série F u ryu R okkasen, les six p o ètes élég a n ts. C&apos;e st la p lan ch e de K isen H osh i. 

Signée : Koriu. 

H a u t., 650 m illim . ; larg., 115 m illim . 

56 -Nagayé. Le bonze Saïgyo contem plant e Fuji. 

Signée : Koriusai. 

H a u t., 610 m illim . ; larg., 115 m illim . 

57 -Chuban. D eux jeunes femmes am u san t un bébé devant un tem ple. C&apos;est 
le jour du H atsu Um a, le prem ier jour du cheval, qui se trouve en février. 
De la série F u ryu J u n isetsu , les douze mois élégants. 

Signée : Koriusai. Une estam pe semblable est reproduite V. I., pl. 41. 

H a u t., 263 m illim . ; larg., 199 m illim . 

58 -Chuban. Au bord d &apos;un étang fleuri de sagittaires, deux am oureux chassent 
les lucioles. 

Signée : Koriusai. 

H a u t., 261 m illim . ; larg., 187 m illim . 


10 

C O L L E C T IO N P . A. ISAAC 

59 -C h u b an . C urieuses, u n e co u rtisan e e t sa s u iv a n te re g a rd e n t en co n ju 
g u a n t d eu x m iro irs, le visage d &apos;un kom uso que cache u n gran d ch ap eau de 

p aille. 

S ig n é e : K oriu sai. 
, 

H a u t., 267 m illim . ; larg ., 196 m illun. 

00 -C h u b an . Au clair de lune, u n e jeu n e fille cueille au bord d &apos;un ruisseau 

des fleu rs de h agi ta n d is que son am i fum e sa p ip e tte . 

N o n signée. 

H an f 25a m illim . : lara.. 173 m ilhrn. 

01 _ C h u b an . J e u n e m am an é c a rta n t sa robe p o u r alla ite r son b éb é qui, assis 
près d &apos;elle, lui te n d les bras. 

De la série F u ryu Yam ato N iju sh iko , v in g t-q u a tre exem ples de p ié té filiale en Chine 
in te rp ré té s à la m ode ja p o n aise. C&apos;e s t ici une allu sio n à l &apos;h isto ire de T ofujin. 

S ign ée : K oriu sai. Série d écrite V. I., n ° 387. 

H a u t., 256 m illim . ; larg ., 185 m illim . 

02 
C huban. L is a n t un alb u m au p rès d &apos;u n k o ta ts u , un jeune hom m e s&apos;est 
en d o rm i. Son am ie v ie n t le su rp re n d re e t a tta c h e un ru b a n à sa coiffure. 

S ig n é e : K oriu sai. 
___ 
, 

H a u t., 265 m illim . ; larg ., 192 m illim . 

03 _ C h u b an . De la fe n ê tre d &apos;u n seiro, une co u rtisan e e t son a m a n t re g a rd e n t 
les p ro m en eu rs au b o rd de la S um ida. 

S ig n é e . K oriu sai. 
2 f is m ill im : la r e .. 1 8 9 m i ll i m . 

64 __ C h u b an . D e u x a m o u re u x se p ro m e n a n t au crépuscule près du Shubi no 
Malsu, pin célèbre des environs de Y édo. 

De la série Toto H o ku sh iu H a kk ei, h u it p ay sag es du n o rd de Y édo. C&apos;e st la planche 
S h u b i n i H itotsu M atsu, l &apos;u n io n p a rfa ite au p rès du S h u b i no M alsu. 

S ig n é e : K oriu. 

T-Tmit 9.57 m illim . : a r ô .. 191 m illim . 

0 5 __ C huban. D e u x jeu n es filles su r u n e v é ra n d a qui dom ine u n cours d &apos;eau. 
L &apos;u n e d &apos;elles a p la tit une pièce d &apos;étoffe à l &apos;aide de deu x b a tto irs . 

D &apos;une série de six Tam agaw a. C &apos;est la p lan ch e Settsu no K u n i, K in u ta Tam agaw a, 
le b a tta g e du linge au b o rd de la T am ag aw a de S ettsu . 

S ign ée : K oriu. U n e esta m p e sem b lab le est d écrite cata lo g u e H a v ila n d , 5 e v e n te , n° 59. 

H a u t., 262 m illim . ; larg ., 189 m illim . 


OBJETS D &apos;ART DU JAPON 

n 


Obau. D eux jeunes geisha vêtues de som ptueuses robes à décors d &apos;ani 
m aux e t de fleurs. 

De la série Im aijo Geisha F uzoku m oe urs des geish a con tem p o ra in es. C ette p lan ch e 
m ontre 1 a ttitu d e lasse, d écouragée, après l &apos;ivresse. 

Signée : Koriusai. 

H a u t., 323 m illim . ; larg., 200 m illim . 


Chuban. Courtisane m o n tran t une lettre à son am an t assis près d &apos;une 
fenêtre qui domine la rivière. On voit au loin to u te une flottille de barques 
qui rentre au port. 

p a r d e s &apos;v Ä e T O o ^ M &quot; &apos;SÜ n° T a m a ^w a , six asp ects de la T am agaw a évoq u és 

Signée : Koriu. C&apos;est l&apos;estampe décrite V. I., n° 413. 

H a u t., 260 m illim . ; larg., 194 m illim . 


Chuban. A cheval devant une m aison de cam pagne, un élégant sam uraï 
accepte la cravache que p ar une fenêtre lui présente une jeune femme. 

v Lîe . 1f , . ^ri,e T&apos;&apos;urlJ^ G enji H a k k ei, h u it p ay sa g es du Genji élég a n t. C&apos;e st la planche 
Y u g iri Sekisho, le soleil co u ch a n t à Y ugiri (n om d &apos;un des livres du G enji). 

Signée : Koriusai. 

H a u t., 260 m illim . ; larg., 173 m illim . 

Chuban. Au bord d &apos;un ruisseau fleuri d &apos;iris passe un cortège de garçonnets 
p o rta n t une bannière décorée d &apos;un dragon. 

e n f a n t s ! a C &apos; e t ? i c r k s &quot; g n ^r d 0r a g ô n ! S A i &apos;&apos; 

&apos;* * ( &apos; °U Z e 

&apos; &apos; U 
Z °d i a q U e 
f i g U r é s P a r &lt;l e s 

Signée : Koriusai. Série décrite V. I., n» 409. 

H a u t., 257 m illim . ; larg., 188 m illim . 

70 
Chuban. Une jeune dame e t sa servante tra v e rsa n t des rizières pour 
attein d re un jardin, dont on voit, à gauche, les palissades surm ontées d &apos;un 
grand saule. 

Non signée. Le titre, en partie rogné, est illisible. 

H a u t., 227 m illim . ; larg., 179 m illim . 

71 
Chuban. La l&apos;ennui et le pêcheur H akuriyo, figurés p ar une jeune fille 
qui porte le hagorom o et un jeune homme v êtu d &apos;un h a b it de paille. 

^estam p e!&apos; d &quot; &quot; dn 
* * te x te 

Signée : Koriu, C&apos;est l &apos;estampe décrite V. I., n° 349. 

H a u t., 261 m illim . ; larg., 192 m illim . 


12 

COLLECTION P. A. ISAAC 

72 _ Chuban. D eu x jeunes filles se ten an t par la main descendent l &apos;escalier 

de pierre d&apos;un tem ple. 

N on Signée. 

H au t., 253 millim. ; larg., 161 millim. 

7 3 __ Chuban. D eu x oies péchant dans un cours d &apos;eau fleuri d &apos;iris et de sagit 

taires. 

Signée: Koriu. C&apos;est l&apos;estam pe décrite V. I., n° 437. 

H au t., 270 millim. ; larg., 208 m illim . 

7 4 -Un lot de seize estam pes diverses de Koriusai. 

BUNCHO ET LES KATSUKAWA 

(Fin XVIII0 siècle) 

7 5 _ Chuban. A van t de se m ettre au lit, la courtisane N anahaya de la K ado-
kanaya donne des instructions à sa kamuro qui surveille la lum ière d &apos;une 

grande lanterne. 

De la série Sanju Rokkasen, les trente-six poètes comparés à des courtisanes. 

Signée : Ippitsusai Buncho, cachet Mori-Uji. Série décrite catalogue H aviland, l ro ven te, n» 132. 
H au t., 258 m illim . ; larg., 190 millim. 

7G 
H osoyé. L &apos;acteur Nakamura M atsuyé figurant une jeune fem m e qui 
attend son am oureux à la porte d &apos;un jardin. C&apos;est un jour de neige et 

cependant, derrière la haie, fleurit un prunier. 

Signée : Ippitsusai Buncho, cachet Mori-Uji. 

H aut., 310 m illim . ; larg., 138 m illim . 

77 • -H osoyé. Garçonnet représentant Ebisu. Il élève dans ses bras un énorme 

taï. 

Signée : Ippitsusai Buncho, cachet Mori-Uji. Editeur Murataya. 

H aut., 319 m illim . ; larg., 143 millim. 

7 3 -N agayé. Jeune fille regardant le vol d &apos;un coucou. Sa robe est décorée de 
flots e t de chidori. 

Signée : Shunsho. 

H aut., 696 m illim . ; larg., 165 millim. 

O BJETS D &apos;A R T D U JAPO N 
13 

79 -Chuban. Dans la cam pagne, deux jeunes filles cueillent des branches 
fleuries de cerisier. 

D &apos;une série de Rokkasen, les six poètes. C&apos;est ici la planche de Komachi. 

Signée : Shunsho. Marque au Tsubo. Une estampe semblable est décrite catalogue Haviland, 
4 e vente, n° 80. 

H aut., 255 m illim . ; larg., 190 millim. 

80 ■ -H osoyé. Les acteurs Nakam ura Tomijuro, Otani H iroji et Arashi Sangoro 
jouant une scène de la pièce de Dojoji. 

Signée : Shunsho. 

H aut., 315 m illim . ; larg., 150 millim. 

81 -H osoyé. Acteur figurant une jeune fem m e debout sur une terrasse qui 
domine un étang. 

Signée : Shunsho. 

H aut., 297 m illim . ; larg., 140 millim. 

82 -H osoyé. L &apos;acteur Ishikawa Danjuro dans le rôle de K om agaé Rensho 

Nyudo qui se fit moine après avoir tu é Atsum ori. D ate 9 e de Anyei (1780). 

Non signée. 

H aut., 295 m illim . ; larg., 128 millim. 

83 -Chuban. Quatre estam pes, illustrations de poésies. 

Signées : Shunsho et K atsukawa Shunsho. 

84 -Chuban. Courtisane se coiffant. Auprès d&apos;elle, deux hommes fum ent leur 

pipette. 

D &apos;une série du Chushingura, le drame des fidèles Ronin. C&apos;est le sixièm e acte (Roku-
damé). 

Signée : Shunyei. Editeur Tsutaya. 

H aut., 244 m illim . ; larg., 177 millim. 

85 -H osoyé. L &apos;acteur Nakam ura Denkuro figurant un dom estique qui porte 
un nécessaire de fum eur. Derrière lui, sur une estrade, un m usicien joue du 
sham isen. 

Signée : Shunko. 

H aut., 312 m illim . ; larg., 145 millim. 

8 6 -Un lot de huit estam pes diverses des K atsukaw a. 


14 

C O L L E C T IO N P. A . ISAAC 

KIYONAGA 

(V ers 1780). 

87 -Hosoyé. L &apos;acteur Ichim ura U zayém ou d an san t en a g ita n t un parasol 
orné de grelots. 11 joue le rôle d &apos;A sakuro de la province de Y am ato. 

Signée : K iy o n a g a . 

H a u t., 313 m illim . ; larg., 141 m illim . 

88 -Tirage en noir. Program m e de th é â tre dont le h a u t est rogné. 

Sign é : T orii K iyon aga. 

-Oban. Un jeune viveur entouré de geisha et de courtisanes festoie à la 
terrasse d &apos;un restau ran t de Shinagaw a. 

D e la série M in a m i J u n ik o , les d ou ze m ois du sud (sud de Y éd o , S h in agaw a). 

S ign ée : K iv o n a g a . C&apos;est la p lan ch e de d roite d &apos;u n d ip ty q u e d écrit ca ta lo g u e H a v ila n d , l 0 v en te, 
n° 120. 

H a u t., 380 m illim . ; larg., 261 m illim . 

-Oban. Trois jeunes femmes se prom enant dans la cam pagne un jour d &apos;au 
tom ne. Planche de droite d &apos;un diptyque. 

D e la série F u zoku A zu m a no N is h ik i, b rocarts de l &apos;e st ou cou tu m es des h a b ita n ts 
de Y éd o. 

S ign ée : K iy o n a g a . U n e estam p e sem b lab le est rep rod u ite V. I., pl. 13. 
H a u t., 372 m illim . ; larg., 246 m illim . 

-Oban. Une jeune dame se prom enant accompagnée de sa koshim oto qui 
porte un m am origatana (sorte de poignard) et d &apos;une servante qui tie n t un 
parasol ouvert. Elles sont suivies d &apos;un jeune sam uraï. 

M ême série que ci-d essu s (le titre e st rogn é). 

M êm e sign atu re. U n e estam p e sem b lab le est d écrite V . I., n° 68. 

H a u t., 387 m illim . ; larg., 257 m illim . 

-Oban. Q uatre geisha de la T atsum iya b av ard en t gaiem ent dans la cham bre 
où elles s&apos;habillent. 

D e la série T osei Y u ri B ijin A w a sê, les b ea u té s a ctu elles des Y uri. 

S ign ée : K iy o n a g a . U n e estam p e sem b lab le e s t rep rod u ite V. I., pl. 19. 

H a u t., 383 m illim . ; larg., 255 m illim . 

-Oban. D eux geisha de Tachibana échangent des confidences, cependant 
q u &apos;une troisièm e, assise à terre, boit du saké. 

M ême série que ci-d essu s. 

Même signature. 
H a u t., 385 m illim . ; larg., 2 5 8 m illim , 

O B JE T S D &apos;A R T D U JA P O N 
15 

94 
Oban. Une jeune m ère alla ita n t un bébé dont le frère aîné joue avec un 
cheval de bois. D eux amies regardent la scène. 

D e la série T osei M itsu no K o m a , les trois p on eys m odern es. 

Signée : K iy o n a g a . U n e esta m p e sem b la b le est rep rod u ite V. I., pl. 16. 

H a u t., 362 m illim . ; larg., 248 m illim . 

95 
Oban. Courtisane accom pagnée de deux servantes dont l &apos;une tie n t un 
parasol ouvert. La jeune belle salue de l&apos;éventail un invisible personnage. 

N o n signée. 

H a u t., 351 m illim . ; larg., 226 m illim . 

95 
Chuban. A ux alentours du tem ple d &apos;A sakusa, un jeune homme, une 
bijin et un garçonnet regardent une lanterne offerte au x dieux par les 
m ariniers de K um agata. 

D e la série A sa k u sa K in r iu z a n H a k k ei, h u it vu es de K in riu zan à A sak usa. 

4« v en te,e n o Il 3 9 ? n a g a &apos; E d iteu r Y ei u d o -U n e esta m p e sem b la b le e s t d écrite ca ta lo g u e H a v ila n d , 

H a u t., 250 m illim . ; larg., 190 m illim . 

97 
Chuban. Dans une auberge, p ar un jour de printem ps, deux jeunes 
femmes paressent. L une assise, regarde un album , cependant que l&apos;autre, 
debout, arrange sa coiffure. Au fond, paysage de m ontagne. 

D e la série H akoné Shichito M eisho, se p t chauds p rin tem p s à H ak on é. 

Signée : K iyo n a g a . E d iteu r Y eiju d o . U n e esta m p e sem b lab le est d écrite V. I., n° 92. 

H a u t., 250 m illim . ; larg., 179 m illim . 

98 
Chuban. Après le bain, deux jeunes femmes, au balcon d &apos;une auberge 
de M iyanoshita, prennent le frais en contem plant le paysage. 

M ême série que ci-dessus. 

M êm e sign atu re. U n e esta m p e se m b la b le est rep rod u ite V. I., pl. 22. 

H a u t., 248 m illim . ; larg., 190 m illim . 

99 
Chuban. A la terrasse d &apos;une chaya de Sokokura deux geisha se reposent. 
L une tie n t son sham isen, 1 a u tre un livre de chansons. Une servante vient 
prendre leurs ordres. 

M ême série que ci-dessu s. 

M êm e sign atu re. E d iteu r Y eiju d o . 

H a u t., 247 m illim . ; Jarg., 185 m illim . 

100 -Chuban. Un jeune hom m e, une geisha et sa nakaï respirent la brise m arine 
sui le balcon d une m aison de th é située à N akazu, à l&apos;enseigne du P o n t 
fio tta n t (Uki Tlashi). 

D e la série N a k a zu no H an a, les fleurs de N ak azu . 

S ign ée : K iy o n a g a . U n e esta m p e se m b la b le est d écrite V. I., n ° 104. 

H a u t., 250 m illim . ; larg., 188 m illim . 


COLLECTION P. A. ISAAC 

101 
Chuban. Sur la terrasse d &apos;une chaya deux jeunes filles lu tten t pour se 
disputer une lettre cependant que m oqueuse, la servante du lieu regarde 

leurs efforts. 

Même série que ci-dessus. 

Même signature. 
H au t., 256 m illim . ; larg., 190 millim. 

102 
Chuban. Une courtisane, sa suivante et sa kamuro, se prom enant au 
bord de la mer, sous des cerisiers fleuris. La fillette s arrête poui cueillir 

des fleurs printanières. 

D e la série M inam i Juniko, les douze mois du sud. C&apos;est ici la planche Shigatsu, 
le mois d&apos;avril. 

S ign ée : K iy o n a g a . Série d écrite V . I., n ° 61. 

H au t., 256 m illim . ; larg., 194 millim. 

103 -Chuban. D eux jeunes fem m es débarquant un jour d&apos;été sur la rive de 
la Sum ida. Auprès d&apos;elles, un dom estique porte une lanterne dont l&apos;inscrip 
tion est Miyamoto, c&apos;est le nom d &apos;une chaya. 

De la série Furyu Koto no Azum a, huit vues élégantes de l&apos;est de Y édo. 

S ign ée : K iy o n a g a . U n e esta m p e sem b lab le est d écrite catalogu e H a v ila n d , 4 e v e n te , n° 142. 

104 -Chuban. Du balcon d &apos;une chaya à Nakazu, deu x geisha et une servante 

regardent la Sumida. 

De la série Chamisé Jukkei, dix fameuses maisons de thé de Yédo. 

S ign ée : K iy o n a g a . E d iteu r Y eiju d o. U n e esta m p e sem b lab le est rep rod u ite V I., pl. 18. 

H aut., 253 m illim . ; larg., 189 m illim . 

105 -Chuban. Trois jeunes filles se prom enant à U yéno un jour de printemps. 

De la série Koto H akkei, huit vues de Y édo. C&apos;est ici la planche U yéno no Shosei, 
le son de la cloche à Uyéno. 

S ign ée : K iy o n a g a . E d iteu r Y eiju d o . Série d écrite catalogu e H a v ila n d , 1 &quot; v e n te , n° 209. 

H au t., 256 m illim . ; larg., 172 millim. 

106 -Chuban. Assis à la terrasse d&apos;une chaya de Mukojima, un jeune viveur 

lutine une jolie servante. 

De la série Yédo Meisho Shu les endroits célèbres de Yédo. C&apos;est la planche de Muko-
jim a. 

S ign ée : K iy o n a g a . U n e estam p e sem b lab le est d écrite V. I., n ° 102. 

H aut., 244 m illim . ; larg., 179 millim. 

107 -Chuban. Trois planches de la série Ukiyo Nana Komachi, les sept K o-
m achi actuelles. Ce sont les planches, Soshi Araï, Kyomizu et Amagoï 
Komachi. Une épreuve est polychrom e, deux sont des tirages d&apos;essai en noir. 

Série décrite catalogue H aviland 5 e vente, N° 126. 

OBJETS D &apos;AKT D U JA PO N 
17 

108. -Oban. D eux jeunes fem m es débarquant d &apos;un bateau de plaisance, sur 
la rive de la Sumida. 

S ign ée : K iy o n a g a . P la n ch e de g a u ch e d &apos;un tr ip ty q u e rep rod u it V. I., pl. 32. 

H aut., 368 m illim . ; large., 249 millim. 

109 -Oban. Trois jeunes fem m es à bord d &apos;un bac qui traverse la Sumida. 

Signée : K iy o n a g a . P lan ch e de gau ch e d &apos;un d ip ty q u e rep rod u it V. I., pl. 33. 

H aut., 360 m illim . ; larg., 253 millim. 

110 -Oban. Un bac rempli de passagers traverse la Sumida. Ce sont des jeunes 

filles, un sam uraï au grand chapeau, un sarumawashi son singe sur l&apos;épaule. 

S ignée : K iy o n a g a . E d iteu r T a k a tsu . P lan ch e de gau ch e d &apos;un trip ty q u e reproduit ca ta lo g u e 
r ia v iia n a , 2 e v e n te , pl. 6. 

H aut., 384 m illim . ; larg., 255 millim. 

111 -Oban. Suivantes de Jorurihimé éclairant Y oshitsuné qui joue de la flûte. 

Signée : K iyo n a g a . E d iteu r Y eiju d o . P lan ch e cen trale d&apos;un trip ty q u e reproduit V. I., pl. 26. 

H aut., 370 m illim . ; larg., 255 millim. 

112 -Oban. Scène de théâtre. Les acteurs Iwaï Hanshiro et Ségawa ICikunojo 
figurant deux jeunes filles au pied d &apos;un saule .Elles sont vêtues de robes 
roses et de m anteaux noirs. On v oit sur une estrade [les chanteurs et les 
musiciens. 

4« ven te,6 n ^m 0&quot; ^8 &apos; E d iteu r T a k a tsu -U n e esta m p e sem b la b le est décrite ca talogu e H a v ila n d , 

H aut., 382 m illim . ; larg., 258 millim. 

113 -Oban. D eux oui présentent à bout de bras un portrait de l &apos;acteur Dan-
juro que vien t de dessiner K intoki. L enfant rouge assis à terre, son ours 
auprès de lui, sem ble satisfait de son oeuvre. 

S ignée : K iy o n a g a . E d iteu r Y eiju do. 

H aut., 377 m illim . ; larg., 253 millim. 

114 -Chuban. Un jeune viveur se dispute avec son amie qui, m élancolique, 
attise les charbons du brasero. Une petite kamuro cherche à retenir le 
galant. 

De la série Irokurabé E m pu Sugata, concours de beautés. 

Signée : K iy o n a g a . U n e esta m p e sem b lab le est d écrite ca ta lo g u e H a v ila n d , 2« v en te, n» 168. 

H au t., 233 m illim . ; larg., 175 millim. 


18 

COLLECTION P. A. ISAAC 

115 -Chuban. Jeune m ariée se ren d an t au bain, accompagnée de servantes 
qui po rten t linges e t peignoirs. 

I)e la série Haï/u Yanagidaru, illustrations (le poésies satiriques. 

Signée : K iyon aga. E d iteu r T su ru ya. U n e estam p e sem b lab le e s t d écrite catalo g u e H a v ila n d , 
l re v e n te , n ° 244. 

H aut., 250 m illim . ; larg., 182 millim. 

116 -Chuban. Jeunes femmes épluchant des légumes à la porte d &apos;une chaya. 

Même série que ci-dessus. 

N on signée. 

H aut., 237 m illim . ; larg., 177 millim. 

117 -Chuban. Les courtisanes Shiratam a e t Shiratsuyu de la W akanaya 
regardant les passants à trav ers les barreaux qui ferm ent la fenêtre du seiro. 

De la série Seiro Jushuko, les dix parfums du seiro. C&apos;est la planche Koshi, claire-voie. 

Signée : K iy o n a g a . E d iteu r T su ru ya. Série d écrite ca ta lo g u e H a v ila n d , l re v e n te , n° 248. 

H aut., 251 m illim . ; larg., 189 millim. 

118 -Chuban. Une courtisane, sa kam uro, un jeune viveur et une servante 
regardent les passants de la terrasse d&apos;un seiro. C&apos;est un jour de printem ps, 
au pied de la terrasse fleurissent des cerisiers. 

De la série Furyu Kolo no Kita, les élégances du nord de Y édo, c&apos;est-à-dire du Yoshi-
wara. 

Signée : K iyon aga. 

H au t., 250 m illim . ; larg., 188 m illim . 

119 -Chuban. D eux jeunes filles se reposent au bord d &apos;un ruisseau cependant 
qu&apos;un p etit dom estique pêche dans le courant. L &apos;une des bijin fait adm irer à 
son amie son éventail sur lequel est inscrit un poème. 

De la série Zashiki Hakkei, huit paysages dans le salon. C&apos;est la planche Sensu no 
Seiran, beau tem ps à Sensu, qui signifie éventail. 

Signée : K iy o n a g a . Série d écrite catalogu e H a v ila n d , 5« v e n te , n ° 125. 

H aut., 253 m illim . ; larg., 190 millim. 

120. Chuban. U n serviteur p o rta n t juchée sur ses épaules, une fillette en robe 
d&apos;a p p arat. D eux suivantes l&apos;accom pagnent. 

De la série Furyu Shiki no Tsuki Ma&apos;iri, pèlerinage mensuel des quatre saisons. 
C&apos;est la planche Kayura Tsuki, musique sacrée, nom archaïque du mois de novembre. 

Signée : K iyon aga. U n e esta m p e sem b lab le est d écrite cata lo g u e H a v ila n d , 2 e v e n te , n° 216. 

H aut., 237 m illim . ; larg., 175 millim. 

121 -Chuban. Au retour d &apos;un pèlerinage une jeune femme s&apos;est arrêtée dans 
une chaya pour se reposer. 

Même série que ci-dessus. C&apos;est la planche Satsuki, le mois de mai. 

Même sign atu re. 

H aut., 261 m illim . ; larg., 191 nullim. 

OBJETS D &apos;A R T D U JAPO N 
19 

122 -Chuban. Jeune femme donnant des ordres à sa servante. De l&apos;au tre côté 
des shoji, une amie indiscrète écoute. 

De la série Jijo Hokun Onna Imagawa, la morale des femmes, précieux enseignem ent 
des filles. 

Signée : K iy o n a g a . Série d écrite ca ta lo g u e H a v ila n d , 3 e v e n te , n° 125. 

H aut., 235 millim. ; larg., 175 millim. 

123 --Chuban. G arçonnets p o rta n t des bannières et des lanternes à l&apos;occasion 
d &apos;une niwaka. 

De la série Seiro Niwaka Zukushi, recueil des niw aka du seiro. 

Signée : K iy o n a g a . E d iteu r Y eiju do. 

H aut., 249 millim. ; larg., 190 millim. 

124 -Chuban. Cortège d &apos;enfants rep résen tan t une am bassade coréenne. 

Signée : K iy o n a g a . E d iteu r T su ta y a . 

H aut., 257 m illim . ; larg., 187 m illim . 

125 -Chuban. G arçonnet te n a n t un sabre e t un tam bour. 

A ppartient à la série des enfants m usiciens. 

Signée : K iy o n a g a . E d iteu r Y eiju do. Série d écrite ca ta lo g u e H a v ila n d , 5 8 v e n te , n ° 128. 

H aut., 261 m illim . ; larg., 194 m illim . 

126 -Chuban. Une jeune femme, qui porte son bébé dans ses bras, regarde 
deux fillettes qui jo u en t au volant. 

N on signée. 

H aut., 250 m illim . ; larg., 187 m illim . 

127 -Album co ntenant six estam pes de K iyonaga, tirages en noir, e t quelques 
estam pes d &apos;auteurs divers. 

SHARAKU 

(sa période de production est comprise entre 1780-1800) 

128 -Oban. Fond d &apos;argent .L &apos;acteur Ishikaw a D anjuro dans le rôle de Ko 
no Moronao. -Reproduction pl. I. 

Signée : T osh u sai S h araku. E d iteu r T su ta y a . U n e esta m p e sem b la b le est d écrite V . I., n°j264 bis. 

H au t., 235 m illim . ; larg., 370 m illim . 

129 -Oban. Fond d &apos;argent. L &apos;acteu r Saw am ura Sojuro dans le rôle de Y enya 
H angw an le daïm io qui fu t c o n tra in t au suicide après sa querelle avec Ko 
no Moronao. 

Signée : T osh u sai S h araku. E sta m p e fa tig u é e e t rognée. 

H au t., 359 m illim . ; larg., 165 m illim . 


20 

C O L L E C T IO N P. A. ISAAC 

UTAMARO 

(1754-1806). 


Chuban. U n bam bin aux bras de sa mère regarde épouvanté une ban 
nière décorée d&apos;un portrait de Shoki, le tueur de diables. 

D &apos;une série des dou ze m ois. C&apos;e st ici le cin q u ièm e m ois, où l &apos;on célèbre la fête des 
garçons. 

Signée : Utamaro, gwa. 

H a u t., 214 m illim . ; larg., 192 m illim . 

-Oban. Fond m icacé. Portrait en buste d&apos;une jeune fem m e qui, demi-nue 
dans un peignoir léger, fum e sa pipette. -Reproduction, pl. I. 

D e la série Fujo Ninso Juppin, d ix jeu n es fem m es ju g ées au p o in t de v u e p h y sio -
gn om om q u e. 
J 

pi 

: Sokwan Utam aro Kogwa. Editeur Tsutava. Une estampe semblable est reproduite V. I., 

H a u t., 370 m illim . ; larg., 246 m illim . 

-Oban. Fond d&apos;argent. B ustes de geisha costum ées pour une fête de 
niwaka. L &apos;une est déguisée en marchand d &apos;éventails (Ogi Uri), une autre 
porte le costum e de danseuse de la scène connue d &apos; Asazuma buné, la barque 
dans le brouillard du m atin. -Reproduction, pl. I. 

D e la sér ie Seiro Niwaka Onna Geisha, s c è n e s d e n iw a k a r e p r é se n té e s p a r d e s g e is h a . 

Signée : Utam aro, gwa. Editeur Tsuruya. Série décrite V.. I., n° 42. 

H a u t., 363 m illim . ; larg., 230 m illim . 

-Triptyque oban. Des promeneurs son t arrêtés sur le pont de R yogoku, 
regardant les barques de plaisance et les pêcheurs qui lancent leurs filets. 

n° 90®née : Utam aro&apos; gwa&apos; E diteur Fuchizen. Un triptyque semblable est reproduit catalogue Rouart, 

C haque p lan ch e : H a u t., 365 m illim . ; larg., 255 m illim . 

134. Oban. K intoki m asquant sa face rouge d &apos;un loup blanc, regarde Yama 
Uba qui rit. 

Signée : Utam aro, fudé. Une estampe semblable est décrite catalogue H aviland, 4« vente, n° 168. 

H a u t., 385 m illim . ; larg., 255 m illim . 

135 -Oban. Fond gris. Yama Uba curant l&apos;oreille de K intoki, lequel paraît 
goûter cet 
épisode de toilette. -Reproduction, pl. T. 

Signée : Utam aro, fudé. Une estampe semblable est reproduite V. I., pl. 91. 

H a u t., 364 m illim . ; larg., 228 m illim . 

136 -Oban. Yam a Uba, abritée sous un arbre, fa it faire pipi à K intoki. 

Signée : Utamaro, fudé. Editeur Omiya. Une estam pe semblable est reproduite V. I., pl. 89. 

H a u t., 380 m illim . ; larg., 237 m illim . 

O B JE T S D &apos;A R T D U JA P O N 

21 

137 -Oban. Fond gris. K intoki et Yam a Uba se baisant sur la bouche. 

Signée : Utam aro, fudé. Editeur Yamaguchi Tobei. Une estampe semblable est reproduite V. I., 
pl. 93. 

H a u t., 375 m illim . ; larg., 246 m illim . 

138 -Oban. Yam a Uba achevant de coiffer K intoki. L &apos;enfant rouge se regarde 

dans un miroir et tire la langue à son im age. -Reproduction, pl. I. 

Signée : Utamaro, fudé. Editeur Tsutaya. 

H a u t., 373 m illim . ; larg., 231 m illim . 

139 -Oban. Yam a Uba versant du saké à K intoki qui regarde la bouilloire 
avec convoitise. 

Signée : Utamaro, fudé. Editeur Yamamori. 

H a u t., 336 m illim . ; larg., 223 m illim . 

140 -Oban. Yama Uba m ontrant une cire enflam m ée à K intoki qui se cache 
épouvanté. 

Signée : Utamaro, fudé. 
• 

H a u t., 339 m illim . ; larg., 226 m illim . 

141 -Oban rogné. Jeune fem m e tenant dans ses bras un p etit chien. 

D e la sér ie Bijin Gomenso, c in q a s p e c ts d iv e r s de jo lie s fe m m e s, ic i le titr e e s t r o g n é . 

Signée : Utamaro, fudé. 

H a u t., 380 m illim . ; larg., 187 m illim . 

142 -Oban. Fond gris. Une jeune m am an, son enfant sur le dos, se penche 
au-dessus d &apos;un bassin. Les deux visages se reflètent à la surface de l&apos;eau. 

D e la série Kokei Sansho, les trois rieurs de K ok ei. 

Signée : Utamaro, fudé. Une estam pe semblable est reproduite V. I., pl. 82. 

H a u t., 382 m illim . ; larg., 262 m illim . 

143 -Triptyque oban. Sous la m oustiquaire, des jeunes fem m es bavardent 
avant de se m ettre au lit. 

T rip tyq u e in titu lé : Fujin Tomari Giaku no Zu, Sanmai Tsuzuki, le trip ty q u e des 
fem m es h a b ita n t dans une auberge. 

Signée : Utamaro, fudé. Editeur Tsuruya. Une planche d&apos;un triptyque semblable est reproduite 

V. I., pl. 57. 
Chaque p lan ch e : H a u t., 370 m illim . ; larg., 255 m illim . 

u 

. 

144 -Oban. Du pont de R yogoku des dames et des enfants regardent les 
bateau x qui passent sur la Sumida. 

Signée : Utainaro, fudé. Editeur Omiya. Planche centrale d&apos;un triptyque reproduit V. I., pl. 77. 

H a u t., 372 m illim . ; larg., 255 m illim . 




COLLECTION P. A. ISAAC 

145 -O ban. D e u x jeu n es dam es e t u n e fille tte regardant un feu d &apos;artifice sur 
la Sum ida. 

S ign ée : U tam aro, fu d é. P lan ch e de d roite d &apos;un tr ip ty q u e rep rod u it V . I., p l. 56. 

H au t., 366 millim. ; larg., 242 millim. 

-O ban. A la to m b ée de la n u it, sur un tertre q u &apos;abrite un saule, d eu x 
jeu n es fem m es e t une fille tte p ou rch a ssen t les lu cioles. 

^ Signée : U tam aro, fu d é. E d iteu r Isu m iya Ichib ei. P lan ch e cen trale du tr ip ty q u e rep rod u it V .l., 

H au t., 375 millim. ; larg., 253 m illim . 

147 -O ban. A u bord de la m er trois v o y a g eu rs se rep osen t. P a rtie de trip ty q u e 

S ign ée : U tam aro, fu d é. E d iteu r T su ru ya. 

H au t., 377 m illim . ; larg., 257 m illim . 

-O ban. F on d gris. J eu n e fem m e s &apos;e ssu y a n t le v isa g e au sortir du bain. 

A ppartient à une série des beautés du Japon. C&apos;est ici la planche N anéki, qui repré 
sente la beauté du sud. E lle porte le n° 3. 

S ign ée : U tam aro, fu d é. E d iteu r T su ru ya. U n e esta m p e sem b lab le m ais à fo n d bleu e s t d écrite 
ca ta lo g u e H a v ila n d , 2 e v e n te , n ° 284. 

H au t., 375 millim. ; larg., 252 m illim . 

-O ban. D e v a n t un p u p itre su p p o rta n t un album de ch an son s, une geisha 
e st assise qui tie n t u n év e n ta il. S on sh a m isen e st à ses p ied s. 

De la série Yédo no Hana M usum é Joru ri, m usiciennes comparées aux fleurs de 
Yédo. Cartouche aux fleurs de prunier. 

S ign ée : U tam aro, fud é. E d iteu r Y am agu ch i T ob ei. U n e esta m p e sem b lab le est d écrite ca ta lo g u e 
M anzi, 2 e v e n te , n ° 277. 

H au t., 369 m illim . ; larg., 254 m illim . 

-O ban. J eu n e fem m e b a ig n a n t un garço n n et dans u n b a q u et. 

S ign ée : U tam aro, fu d é. 

H au t., 344 m illim . ; larg., 260 m illim . 

-O ban. F on d gris. O boshi R ik iy a , fils du chef des R o n in et son am ie 

K a k ogaw a K on am i, d on t le père é ta it va ssa l de K o no M oronao. U ne ser 
v a n te a p p orte à la jeu n e fille un b ol sur un p résentoir. 

De la série Chiwa K agam i Tsuki no M urakum o, miroir des déconvenues am oureuses, 
littéralem ent, les nuages devant la lune. 

S ign ée : U tam aro, fu d é. E d iteu r Y am agu ch i T o b ei. 

H au t., 383 m illim . ; larg., 254 m illim . 


O ban. U n jeu n e hom m e e t une je u n e fille fo n t danser des m a rio n n ettes 
r e p résen ta n t Y am a U b a e t K in to k i. 

De la série Ongioku K o i no M isao, dram atique scène d&apos;amour. 

S ig n é e : U tam aro, fud é. U n e esta m p e sem b lab le e s t rep rod u ite V. I., pl. n o . 

R a u t,, 386 m illim , ; larg., 259 m illim . 

OBJETS D &apos;A R T D U JA PO N 
23 

153 -O ban. Jeu n e fille se rin çan t la b ouche. E lle tie n t un bol à la m ain. 

,.,Q Ve. *a 
K iokun Oya no Mégané, éducation à travers les lunettes des narents 
L c r i n ü o i % &amp; C nte , n U&apos;ara-6et&apos; nün+ chaiance&apos; fainéantise. Au haut de l&apos;estam pe ùné 
inscription contient un enseignem ent approprié. 

S ign ee : U ta m a ro , fu d é. U n e esta m p e sem b lab le est d écrite ca ta lo g u e G onse, n ° 49. 

H aut., 373 m illim . ; larg., 249 millim. 

154 -Oban. Jeu n e fille b u v a n t dans un verre de form e eu rop éen ne. E lle tie n t 
un crabe dans sa m ain. 

Même série que ci-dessus. C&apos;est la planche Bakuren, femme de basse condition. 

&quot;o 2 7 4 mC sig n a tu re-M êm e éd iteu r. U n e esta m p e sem b lab le est décrite ca ta lo g u e M anzi, 1 » v e n te , 

H au t., 375 m illim . ; larg., 248 millim. 

155 --O ban. D u ra n t sa sieste, un béb é effrayé par un cauch em ar s &apos;e st m is à 

criei , sa m ère 1 ap aise par des caresses. A u h a u t de l&apos;e sta m p e, les m éch a n ts 
diables s &apos;év a d en t. Le prem ier d it : « Je saurai bien l&apos;effrayer e n c o r e » ; le 

secon d : « J &apos;aurais co n tin u é à le harceler si sa m ère ne l &apos;a v a it év eillé »; e t le 
troisièm e : « C&apos;e st à sa m ère que je m &apos;en prendrai ». 

Signée : U ta m a ro , fu d é. E d iteu r O m iya. U n e esta m p e sem b lab le est rep ro d u ite V. I., pl. 68. 

H aut., 350 m illim . ; larg., 230 m illim . 

156 -O ban. J eu n e fem m e d o n n a n t des conseils à une fille tte qui v ie n t de 
prendre son bain. 

De la série Futaba Gusa N ana Kom achi, les sept Kom achi représentées par de jeunes 
pousses, c est-à-dire par des enfants. C&apos;est ici la planche A m agoï Kom achi. 

S ig n ée : U ta m a ro , fu d é. E d iteu r T su ru ya. 

H aut., 377 m illim . ; larg., 250 millim. 

157 
O ban. S ervan te so u te n a n t un b am b in qui fa it ses prem iers pas sous les 
y e u x a tten d ris de sa m am an. 

Même série que ci-dessus. C&apos;est la planche Sékidéra Komachi. 

S ig n ée : U ta m a ro , fu d é. E d iteu r T su ru ya. 

H aut., 365 m illim . ; larg., 240 millim. 

158 -O ban. F ille tte accom p agn ée d &apos;une serv a n te qui p orte un k o to , 

une^érie d ï ï e f t S m p f s &quot; ^^&quot; A w asé&apos; les enfants artistes, orgueil des parents, c&apos;est 

S ig n ée : U ta m a ro , fu d é. E d iteu r Isu m iy a Ichibci. 

H aut., 375 millim. ; larg., 257 millim. 

159 
O ban. Jeu n e garçon s &apos;a p p r êta n t pour une partie de Kémari. U ne ser 

v a n te lui n oue ses chaussures cep en d an t q u &apos;une au tre prépare un ballon. 

Même série que ci-dessus. 

N o n sign ée. E d iteu r Isu m iya Ichibei. 

H au t., 370 millim. ; larg., 245 m illim . 


24 

COLLECTION P. A. ISAAC 

160 ___ Q ban. Jeu n e fem m e en fila n t sur ses v ê te m e n ts de n u it un m an teau îo u ge 

quadrillé orné d &apos;un col noir. 

De la série Tosei B ijin Onna lnagata, modèles de beautés contemporaines. 

Signée : Utamaro, fudé. Editeur Yeijudo. 

H aut., 374 millim. ; larg., 253 millim. 

151 -O ban. La cou rtisan e K om u rasak i e t son a m a n t G om pachi. 

De la série Omi Hakkei, huit scènes de rendez-vous. C&apos;est la planche Toko no Tsuki, 
la lune dans le lit. 

Signée : Utamaro, fudé. Editeur Oiniya. Série décrite V. I., n° 254. 

H au t., 388 millim. ; larg., 257 millim. 

162 
N a g a y é. U n soir de pluie, une geisha se rend à la ch aya où elle e st a tten 

due. E lle e st accom p agn ée de son h a k o y a (d om estiq u e) qui porte la boîte 

!;i 
au sh am isen. 

De la série Ukiyo Hakkei, h u it paysages contem porains. C&apos;est la planche Geisha 
no Amé, geisha sous la pluie. 

Signée : Utam aro, fudé. Editeur Isum iya Ichibei. 

H au t., 581 millim. ; larg., 113 millim. 

1 6 3 

O ban. D e u x lavan d ières au bord d &apos;un ruisseau. L une tie n t un garçonnet 

qui jou e a v ec un b a tto ir. 
De la série Furyu M utsu Tamagawa, les six Tam agaw a élégantes. C&apos;est ici celle de 
M usashi. 

Signée : Utam aro, fudé. Editeur Isumiya. 
^ 
. ]g r g ^ 26ß m il]jm 

164 -O ban. D eb o u t sur une terrasse la jeu n e Itsu to m i regarde son am ie 

H ira n o y a , qui dans le jardin, coupe des branches fleuries de ya m a b u k i. 

De la série Komei B ijin Mitaté Chushingura, le dram e des Ronin figure en style 
populaire p ar des femmes. C&apos;est ici le deuxième acte (Fidame). 

Signée : Utam aro, fudé. Editeur Omiya. Série décrite V. I., n° 160. 
H aut., 381 millim. ; larg., 245 millim. 

105 -O ban. Jeu n e fem m e la v a n t du linge dans un b a q u et. A uprès d elle une 

jeu n e fille p o rta n t un b éb é sur le dos. C ette scène décore un écran qui est 

le su je t de c e tte e sta m p e. 

Signée : Utainaro, fudé. Editeur Yam aguchi Tobei. 

H au t., 391 millim. ; larg., 262 millim. 

166 -O ban. L &apos;év a sio n du m archand K a m iy a J ih ei e t de sa m aîtresse, la 

cou rtisan e K oharu de la K in o k u n iy a . 

De la série Riuko Moyo Utamarogata, décors à la mode choisis par U tam aro. 

Signée : Utam aro, fudé. Editeur Sensa. 

^ 

. larg-; 236 millim. 

O BJETS D &apos;ART DU JA PO N 
25 

167 -Oban. F on d gris. La cou rtisan e Shosho de K éw aïzak a e t son am a n t Goro 

T ok im u n é, un des d eu x frères Soga. 

De la série Jitsu Kurabé Iro no M inakam i, joie m utuelle, source d &apos;amour. 

Signée : Utam aro, fudé. Editeur Yeijudo. Série décrite V. I., n° 144. 

H au t., 390 millim. ; larg., 263 millim. 

168 -O ban. F on d gris. D e u x jeu n es fem m es jo u a n t a v ec un bébé. 

De la série F uryu Kudakara Awasé, recueil des enfants trésors. 

Non signée. La signature est rognée. Série décrite catalogue Manzi, 2® vente, n° 305. 

H aut., 367 millim. ; larg., 197 millim. 

169. O ban. Jeu n e fem m e a lla ita n t son bébé cep en d a n t que le frère aîn é grim ace 

e t danse pour am user l&apos;en fan t. 

De la série Kodomo Asobi Mitaté Kyogen, jeux d &apos;enfants comparés à des scènes 
theatrales. C&apos;est ici la planche Komochi Yama Uba. 

Signée : Utam aro, fudé. Editeur Moriya Jihei. 

H aut., 359 millim. ; larg., 255 millim. 

170 -O ban. J eu n e couple jo u a n t a v ec un garçon n et affu b lé d &apos;un grand m a n 

tea u noir. 

De la série Tosei Kodomo Rokkasen, les six poètes représentés par des enfants. C&apos;est 
ici la planche A&apos;Otomo no Kuronoshi. 

Signée : Utam aro, fudé. Editeur Isum iya Ichibei. Série décrite catalogue Manzi, 2 e vente, n° 303. 

H au t., 367 millim. ; larg., 245 millim. 

171 
O ban. A ssise sur sa terrrasse une jeu n e belle écou te les co m p lim en ts d &apos;un 
galan t. 

D &apos;une série parodique du Chushingura qui donne dans un cartouche la scène réelle 
du dram e. C&apos;est ici le 2e acte. 

Signée : Utam aro, fudé. Editeur Yeijudo. Série décrite V. I. n° 260. 

H au t., 392 millim. ; larg., 269 milliin. 

172 -O ban. Querelle de d eu x a m o u reu x , des am is ch erch en t à les apaiser. 

Même série que ci-dessus. C&apos;est le troisième acte, la dispute. 

Même signature. Même éditeur. 

H au t., 377 millim. ; larg., 243 millim. 

173 -O ban. D e u x jeu n es fem m es se d isp u ta n t un file t rem pli de fru its. 

Même série que ci-dessus. C&apos;est le 5e acte, le m eurtre de Yoichibei. 

Même signature. Même éditeur. 

H au t., 376 millim. ; larg., 242 millim. 


2ti 

C O L L E C T IO N 1J. A. ISAAC 

174 -Oban. Geisha s &apos;a p p rê ta n t à q u itte r la chaya où elle a passé la soirée. 

Même serie que ci-dessus. C&apos;est le 6e acte, K am pei accusé du meurtre de Yoichibei. 

Même signature. Même éditeur. 

H aut., 377 milJim. ; larg., 243 m illim . 

175 -Oban. Sur une terrasse une courtisane évente ses seins nus, cependant 
q u &apos;un hom me assis en contre-bas lit une lettre. 

Même série que ci-dessus. C&apos;est le 7° acte, la scène de l &apos;espion. 

Même signature. M ême&apos;éditeur. 

H aut., 377 m illim . ; larg., 242 millim. 

17(5 -Oban. Dom estiques se d isp u ta n t a u to u r d &apos;un baril de saké. 

Même série que ci-dessus. C&apos;est le 10« acte, l&apos;attaque du château de Ko no Moronao. 

Même signature. Même éditeur. 
H au t., 377 m illim . ; larg., 242 millim. 

177 -K otanzaku. Q uatre estam pes de sujets divers. 

Chaque estam pe signée : Utamaro, fudé. 

178 -Six pages d &apos;album s. Trois proviennent d &apos;album s com posites, les trois 
outres ap p artien n en t au Shiohi no Tsudo. Les souvenirs de la m arée basse. 

179 -Un lot de vingt estam pes diverses d &apos;U tam aro. 

YEISHI ET SON ECOLE 

180 -Nagayé. D ebout à la porte d &apos;une chaya, une jeune fille regarde le défilé 
des barques sur la Sum ida. 

Signée : Yeishi. 

H au t., 570 m illim . ; larg., 106 millim. 

181 
Oban. Fond jaune. P o rtra its de quatre belles courtisanes de la T am aya. 
Ce sont T am agiku, K om urasaki, H anam urasaki e t K asugano. 

Signée : Yeishi. Editeur Iwatoya. 

H au t., 315 m illim . ; larg., 217 millim. 

182 
Chuban. bond jaune. D anseuse de tem ple a g ita n t des clochettes cepen 
d an t q u &apos;un jeune musicien joue de la flûte. 

De la série Fuzoku Awasé Juniyo, douze planches d&apos;études de m oeurs. C&apos;est ici la 
planche M iko, danseuse shintoïste. 

Signée : Yeishi. Editeur Iwatoya. 

H au t., 254 m illim . ; larg., 185 m illim . 

OBJETS D &apos;A R T DIT JAPO N 

183 -Oban. P o rtra it d &apos;un jeune chasseur te n a n t son faucon sur le poing. Son 
kimono décoré d &apos;aubergines, porte comme mon le Fuji. De sorte que les trois 
présages du bonheur sont réunis en cette estam pe. 

Signée : Choyensaï Yeishin. Une estam pe semblable est reproduite V. I., pl. 20 

H aut., 382 millim. ; larg., 256 millim. 

184 -Oban. Fond gris. D eux geisha rieuses s&apos;am usent à teindre la barbe d &apos;un 
vieux musicien. 

De la série F uryu Onna Imagawa, morale élégante à l&apos;usage des fem m es. 

Signée : Rékisentei Yeiri. Editeur Marubun. 

H au t., 336 m illim . ; larg., 228 m illim . 

185 -P e tit oban. D ebout devant une m aison rustique, une jeune fille regarde 
un vol de m oineaux. 

De la série H yakunin Isshu M itaté H akkei,les cent poésies comparées à huit paysages. 
C&apos;est ici la planche A k i no Sékisho, le crépuscule d &apos;autom ne illustrant une poésie de 
R yozen Hoshi. 

Signée : Rékisentei. Editeur Marubun. 

H aut., 307 m illim . ; larg., 212 m illim . 

186 -Nagayé. Une jeune fille et une servante à la terrasse d&apos;une chaya. 

N on signée. 

H aut., 638 m illim . ; larg., 110 millim. 

187 -Chuban. D eux jeunes femmes et des enfants tra v e rse n t à gué une rivière 
fleurie de yam abuki. 

A ppartient à une série des Tamagawa. 

Non signée. 

H aut., 254 m illim . ; larg., 206 m illim . 

SHUNCHO ET DIVERS 

188 --Oban. Fond micacé. P o rtra it de la belle Naniw aya Okita te n a n t un bol 
sur un présentoir. Un cartouche circulaire à décor de chrysanthèm es donne 
le nom de la jeune femme. -Reproduction, pl. I. 

Non signée. Une estam pe semblable est reproduite catalogue Rouart, n° 292. 

H aut., 310 m illim . ; larg., 230 millim. 

189 -T riptyque oban. Les terrasses d &apos;une m aison de cam pagne un jour de 
printem ps. Des jeunes femmes jouent au jeu de go, d &apos;autres regardent les 
volières où des grues sont captives. 

Signée : Shuncho, cachet Nakabayashi. Editeur Isumiya Ichibei. La planche de gauche et la 
planche centrale d &apos;un triptyque semblable sont décrites catalogue Haviland, G» vente, n°» 180 et 187 

Chaque planche : H aut., 365 m illim . ; larg., 240 m illim . 


&apos; 

COLLECTION P. A. ISAAC 

-D iptyque oban. Des courtisanes accompagnées de servantes e t de ka-
m uro se prom ènent un soir d &apos;été au bord de la Sum ida. 

Signée : Shuncho, cachet Nakabayashi. Editeur non identifié. 

Chaque planche : H aut., 315 m illim . ; larg., 215 millim. 

-Chuban. B uste nu, une jeune fem m e se fait laver les cheveux par sa 
servante. Une amie apporte une bouilloire, une autre prodigue ses conseils. 

De la série N ana Kom achi, les sept Kom achi. 

Signée : Shuncho. Une estam pe semblable est reproduite catalogue H ayashi, n° 651. 

H au t., 254 m illim . ; larg., 186 millim. 

-Chuban. Jeune fem m e se baignant. Dans la pièce voisine, une jeune fille 
e t un bam bin. 

De la série Fuzoku Shiki no K otobuki, moeurs des quatre saisons. C&apos;est ici la planche 
Ncitsu, été. 

Signée : Shuncho. Editeur Isumiya Ichibei. 

H aut., 218 m illim . ; larg., 157 millim. 

193 -Chuban. D eux jeunes femmes en barque sur la Sum ida. 

D &apos;une série dont le titre est rogné. C&apos;est la planche E ta ï Bashi. 

Signée : Shuncho. Editeur Yeijudo. 

H aut., 171 m illim . ; larg., 161 millim. 

-Oban. Réunion de jeunes femmes à bord d &apos;un bateau de plaisance. 

Planche de gauche d&apos;un pentaptyque in titu lé Suzum i Buné, Gomaï T su zu k i,barque de 
plaisance, série de cinq planches. Voir V .I. pl. 28. 

Signée : Choki. Editeur Tsutaya. 

H au t., 380 m illim . ; larg., 239 millim. 

-Hosoyé. Dans les flots, une jeune femme p o rta n t un sabre e t la perle 
sacrée. Derrière elle on voit les terrasses du palais de L iu-K yu. 

Signée : K itao Shigémasa. Editeur Iw atoya. 

H aut., 310 m illim . ; larg., 138 millim. 

-Hosoyé. Au bord de l &apos;eau le pêcheur U rashim a Taro regarde un oiseau 
qui ten te d &apos;em porter un coquillage. Passe une barque p o rta n t la princesse 
Otohimé. 

Non signée. 

H aut., 307 m illim . ; larg., 142 millim. 

-Chuban. Paysanne conduisant au bord d&apos;un to rren t un buffle chargé de 
fagots. 

Signée : K itao Shigémasa. 

H au t., 272 m illim . ; larg., 208 millim. 

OBJETS D &apos;A R T D U JA PO N 
29 

198 -Hosoyé. Jeune dam e qui tie n t une boîte de laque. 

De la série Tosei Dogo H akkei, huit paysages comparés à huit objets de la vie actuelle. 
C&apos;est ici la planche D aisu Yoru no Amê, la pluie du soir comparée au nécessaire à thé. 

Signée : K itao Masanobu. Editeur non identifié. 

H aut., 305 m illim .; larg. 139 m illim . 

199 -D iptyque oban. Divers personnages à la porte d &apos;une h ab itation. Ce so n t 
deux jeunes filles p o rta n t une lanterne, une servante qui tie n t un panier de 
victuailles, un jeune viveur et une courtisane accompagnée d &apos;un p e tit valet. 

Signée : Kubo Shumman. Editeur Fushimiya. 

Chaque planche : H aut., 365 millim. ; larg., 250 millim. 

200 -Chuban. Assise à l&apos;om bre d &apos;un saule, une jeune femme goûte la douceur 
d &apos;un soir d&apos;été. 

Non signée. 

H au t., 195 m illim . ; larg., 175 millim. 

201 -Un lot de soixante-dix estam pes d &apos;auteurs et de form ats divers. 

TOYOKUNI ET SES ELEVES 

202 -Hosoyé. Les acteurs Agéno H iraburo et Arashi Sempachi fig u ran t 
Y enya H angw an e t Ko no Moronao au troisièm e acte du Chushingura. 

Signée : Toyokuni. Editeur Moriya. 

H aut., 310 m illim . ; larg., 140 m illim . 

203 -Hosoyé. L &apos;acteur Ishikaw a D enzaburo jo u an t les rôles du vieux paysan 
Yoichibei e t du voleur Sadakuro au cinquième acte du Chushingura. 

Signée : Toyokuni. 

H au t., 310 m illim . ; larg., 140 m illim . 

204 --Oban. Jeune couple chassant les lucioles au bord d &apos;un ruisseau. P artie 
de trip ty q u e. 

Signée : Toyokuni. Editeur Marubun. 

H au t., 318jm illim . ; larg., 218 m illim . 

205 -T riptyque oban. Cortège tra v e rsa n t un pont. C&apos;est une jeune dame 
accom pagnée de suivantes, d &apos;un écuyer e t de serviteurs. 

Signée : Toyokuni. Editeur Yeijudo. 

Chaque planche : H au t., 375 m illim . ; larg., 255 millim. 

206 -Oban. D &apos;un bateau, une jeune femme est précipitée dans les flots. C&apos;e s t 
l&apos;acteur Onoé M atsusuké dans le rôle de la courtisane Takao. 

Signée : Toyokuni. 

H a u t., 366 m illim . ; larg., 258 m illim . 


30 

C O L L E C T IO N P . A. ISAAC 

207 
Oban. Dans un jardin, trois jeunes fem m es édifient un énorme lapin de 
neige. 
r 

N iw a , le 
16 ^ 
d &apos;AZUma (CStde Y édo&gt;&apos; C&apos;e s t la Pla &quot;ch e Y uki no 

Signée : Toyokuni et datée 12« mois de l &apos;année de Tora (tigre). Editeur Moriya Jihei. 

H a u t., 372 m illim . ; larg ., 256 m illim . 

208 -D iptyque oban. Une jeune voyageuse vêtue d &apos;un m anteau de paille, 
se presente accom pagnée de ses servantes à la porte d&apos;un jard in . C&apos;est un 
jour d hiver et la neige couvre les arbres. 

Signée : Toyokuni. Editeur Murataya. 

C haque p la n ch e : H a u t., 383 m illim . ; la rg ., 256 m illim . 

209 7 ,°b« n &apos; JCUIle femme Se Prom enant sur le pont aux h u it détours au tem ps 
de la floraison des iris. L &apos;acteu r qui joue ce rôle n &apos;est pas identifié. 

■&gt;» * » 

Signée : Toyokuni, marque de Kunisada. Editeur Yam adaya. 

H a u t., 392 m illim . ; la rg ., 265 m illim . 

210 ~ TriptyqUe °b a n &apos; D ans uue chaya au bord de la m er, un jeune viveur 
festoie en compagnie de courtisanes. Une barque près du rivage contient 
chanteuse et musiciennes. 

De la serie Tosei S h ik i, les q u a tre saisons m odernes. C&apos;e s t la p la n ch e d &apos;au to m n e, A k i. 
Signée : Toyokuni. Editeur Sanoki. 

C haque p la n ch e : H a u t., 360 m illim . ; la rg ., 250 m illim . 

211 
Oban. L &apos;arrivée d &apos;une courtisane dans un seiro. 

De la série Yoshiwara D okei Inokoku, la m o n tre du Y o sh iw ara C&apos;e s t ici la n lanehe 
Yoru no Yotsu, l&apos;heure du san g lier (dix heures du soir). 
p lanche 

Signée : Kunisada. Editeur Yam akichi. 

H a u t., 365 m illim . ; larg ., 266 m illim . 

212 -Oban. Jeune femme se prom enant, un jour de pluie, sur le pont des iris, 
accom pagnée d &apos;un p etit dom estique. Tous deux regardent le vol d &apos;un coucou! 

Signée : Kunisada et datée 3 e mois de l&apos;année de Uma (cheval). 

H a u t., 374 m illim . ; larg ., 235 m illim. 

213 -Oban. Tokiwa Gozen fu y a n t avec ses enfants dans la cam pagne cou 
v erte de neige. 

De la série K enjo R éfu D en, bio g rap h ie des fem m es sages e t fidèles. 

Signée : Ichiryusai Kuniyoshi. Editeur Ibaya Sensaburo (Dansendo). 

H a u t., 355 m illim . ; la rg ., 246 m illjm , 

O B JE T S D &apos;A R T D U JA P O N 
31 

214 -Oban. Jeune fem m e au bord d &apos;un ruisseau fleuri d &apos;iris. 

De la série T ofu Sugata Awasé, concours d &apos;a ttitu d e s contem poraines. 

Signée : Yeizan. Editeur Tsuchikin? 

H a u t., 386 m illim . ; larg., 257 m illim . 

215 -Oban. Trois estam pes réunies dans un cadre. L &apos;estam pe centrale e t celle 
de gauche form ent diptyque et représentent un goûter de jeunes femmes 
dans La cam pagne, un jour de p rintem ps. Elles sont signées K ikugaw a 
Yeizan, éditeur Yeijudo. Celle de droite représente la courtisane K a ra u ta 
de la Chogiya accom pagnée de ses kam uro. Elle est signée : K iyom iné, 
éditeur Yeijudo. 

216 -Oban. Jeune femme débarquant au bord de la Sum ida p ar un jour de 
neige. P artie de trip ty q u e. 

De la série Yédo H a kkei no Uchi, p arm i h u it vues de Y édo. C&apos;est ici la p la n ch e S u m id a -
gawa no Bosetsu, la neige au bord de la S um ida. 

Signée : Shunsen. 

H a u t., 383 m illim . ; larg., 258 m illim . 

217 -Oban. L &apos;acteur Baïko, troisièm e du nom (Onoé Kikuguro), figurant un 
fantôm e. 

Signée : Shunkosai Hokushiu. Cachet Hokushiu. 

H a u t., 375 m illim . ; larg., 253 m illim . 

218 -Oban. D arum a représenté p ar une jeune fem m e au m anteau rose, qui 
glisse au fil de l&apos;eau sur une feuille de roseau. Illustration d &apos;une poésie. 

Signée : Yanagawa Yukinobu. 

H a u t., 390 m illim . ; larg., 255 m illim . 

219 -Oban. Tirage en noir. Grues dans les roseaux. 

Signée : Toyohiro. Editeur W akasaya. 

H a u t., 345 m illim . ; larg ., 229 m illim . 

HOKUSAI (KATSUSHIKA) 

(1760-1849). 

FUGAKU SANJU ROKKEI 

(Les tre n te -six vues d u F u ji). 

220 -Oban yokoyé. Le Fuji vu de K oïshikaw a (Yédo) par un m atin de neige. 

. 
: Saki l\° Hokusai I-itsu. Editeur Yeijudo. Une estam pe semblable est reproduite V I . 
pl. 75 (iioncourt 5). 
* 

H a u t., 258 m illim . ; larg., 374 m illim . 




COLLECTION P. A. ISAAC 

-Oban yokoyé. Le Fuji par un beau tem ps. 

S ign ée : H ok u sai A ra ta m é I-ilsu . U n e estam p e sem b lab le est rep rod u ite V. I., pl. 7 5 (G o n co u rt 8). 

H a u t., 245 m illim . ; larg., 365 m illim . 

-Oban yokoyé. Un orage au pied de la m ontagne. L &apos;éclair. 

S ign ée : H ok u sai A ra ta m é I-itsu . U n e esta m p e sem b lab le e s t rep rod u ite V. I., pl. 7(i (G oncourt 9). 

H a u t., 247 m illim . ; larg., 375 m illim . 

-Oban yokoyé. Le Fuji vu du lac Suwa (province de Shinano). 

S ign ée : Saki no H ok u sai I-itsu . U n e estam p e sem b lab le, m ais a v ec le cach et de Y eiju do, est re 
p rod u ite V. I., pl. 77 (G oncourt 13). 

H a u t., 260 m illim . ; larg., 383 m illim . 

224 --Oban yokoyé. Le Fuji vu de la mer, par un m auvais tem ps, à K ana-
gawa. La vague. 

Signée : H ok u sai A ra ta m é I-itsu . U n e estam p e sem b lab le est rep rod u ite V .l., pl. 73 (G oncourt 20). 

H a u t., 252 m illim . ; larg., 384 m illim . 

225 -Oban yokoyé. Le Fuji vu de Tago no U ra, près de Yéjiri, sur le Tokaïdo. 
Barques de pêcheurs. 

Signée : Saki no H ok u sai I-itsu . U n e estam p e sem b lab le est rep rod u ite V. I., pl. 79 (G oncourt 24) 

H a u t., 262 m illim . ; larg., 362 m illim . 

226 -Oban yokoyé. Le Fuji vu de Umézawa (province de Sagami). Assemblée 
de grues. 

S ign ée : Saki no H ok u sai I-itsu . U n e estam p e sem b lab le est rep rod u ite V .l., pl. 80 (G oncourt 29). 

H a u t., 253 m illim . ; larg., 370 m illim . 

227 -Oban yokoyé. Le Fuji vu du M annenbashi à Fukagaw a (Yédo). 

S ign ée : H o k u sai A ratam é 1-itsu. U n e estam p e sem b lab le e s t rep rod u ite V .l., p. 81 (G oncourt 31). 

H a u t., 250 m illim . ; larg., 378 m illim . 

228 -Oban yokoyé. Le Fuji vu de la plate-form e du Sazayédo Goyaku 
R akanji (tem ple des 500 R akan), à Yédo. 

S ign ée : Saki no H ok u sai I-itsu . U n e estam p e sem b lab le e s t rep rod u ite V .l., p. 81 (G oncourt 3 2 ). 

H a u t., 239 m illim . ; larg., 352 m illim . 

229 -Oban yokoyé. Le Fuji vu de la Tam agaw a (province de M usashi). 

S ign ée : H ok u sai I-itsu . U n e estam p e sem blable est rep rod u ite V . I., pl. 83 (G oncourt 39). 

H a u t., 259 m illim . ; larg., 385 m illim . 

230 -Oban yokoyé. Le F uji vu de Surugadaï à Yédo. Une colline au bord de 
l&apos;eau. 

S ign ée : H ok u sai A ratam é I-itsu . U n e estam p e sem b lab le est rep rod u ite V .l., pl. 84 (G oncourt 43). 

H a u t., 257 m illim . ; larg., 381 m illim . 

OBJETS D &apos;A R T D U JA PO N 

231 
Oban yokoyé. Le Fuji vu du tem ple H ongw anji, q u artier d &apos;Asakusa, 
à Yédo. 

reprSo d ü u e :V.a L, pl. « M G o n c o u r t u &apos;) &apos;&quot; 6 eS&apos;&quot; m pe sem b la b le m « is P ortant le ca ch et de Y eiju do est 

H a u t., 255 m illim . ; larg., 379 m illim . 

232 -Oban yokoyé. Le Fuji vu de la Sum ida près du M immaïagashi et du 
pont de Ryogoku. 

rep ro d ü n V v 8 3 ! 1 , pl. ^( G o n c o u H ^S ) : &apos;&quot; 6 
&quot; 
&quot;P&apos;6 m ais P°rta n t le cachct * * Y eiju do est 

H a u t., 253 m illim . ; larg., 372 m illim . 

SERIES DIVERSES 

233 ■-Oban yokoyé. Le pont de Yahagi à Okasald, l &apos;une des stations du 
iokaulo. Dans le lit desséché de la rivière, des archers s&apos;exercent au tir. 

De la série S h o k o k u M e ik io K ira it, les p o n ts célèbres des provinces. 

Pl. s.&apos;f(C o n co u rt &quot;). 
^ 
U &quot; e e s ta m Pa sem b lab le est rep rod u ite V. I&quot; 

H a u t., 262 m illim . ; larg., 368 m illim . 

234 -Chu ban. Q uatre estam pes, sur cinq, de la série H yaku Monogatari, les 
apparitions. M anque l&apos;estam pe de la servante Qkiku. 

Chaque esta m p e sig n ée : Saki no H ok u sai. E d iteu r Tsuruki. 

SURIMONOS PAR DIVERS 

235 -Sun mono en largeur. Trois jeunes femmes jouant au jeu de ken. Illus 
tration de poésies datées K anoé Saru (1800). 

Signé : T aw ara Sori. 

236 
Q uatre p e tits surim onos signés : H okusai. 

237 -H uit petits surim onos signés : Slm m m an, Kosuisai, Toyom aru, etc. 

238 
Surim ono en largeur. Table à écrire dans un élégant intérieur. 

Signé : R iu riu k io S hinsai. 

239 -P e tit surim ono en largeur. Un gros crapaud illu stran t une poésie. 

Signé : S hinsai, ca ch et R iu riu k io. 


34____ 

COLLECTION P. A. ISAAC 

2 lu -Grand surir 

-

..&apos;».Kl sunmo.iu e&quot; taw &quot; r. U , Hokkase,, réunis autour d&apos;une grande 
&apos;la l&gt;»l&gt;.e.&apos; ou sont inscrits des poèmes. Ce surimono commémore 

(1808). 

-
-
com m ém ore une 
reunion rie six p o etes l&apos;année T su ch in oé T atsn de B unka (18C 

Signé : Shisai Dojin Tanicho, cachets Shisai et Tani. Editeur Kikunoya. 

2.11 -Grandsurimono en largeur. Langouste, branche de pin et prunier fleuri 
lustiant des poesies écrites durant une réunion de printemps, la douzième 
année de Bunka (1815). 

K ikunoya,^a n jo V m a m a c h i&apos;. Glt°&apos; iachet (,lto el 1,our ies feuillages: Goün, cachet Goün. Editeur 

242 Â 
X 
&quot; * * &apos; 
* f,&apos;uits et brai,che d &apos;hibiscus rose-

Signé : Kagio. cachet Juzo Shujin. Editeur K ikunoya, Sanjo Terramachi. 

243 -Grand surimono en largeur. Des volubilis illustrant des poésies. 

Signé : Nanm an, cachet Sukétomo. 

surimono en largeur. Branche de camélia et feuilles de momiji. 
Illustration de poésies. 

244 -Grand sur 

Illu stra tio n d 

Signé : Rinchin, cachet Matsumura. 

245 -Grand suri 

ü -T Â T largeur&apos; B r a n c h e d c k ! ,k i &quot; v e c fruitset f™ illap 

oeme 

Signé : Shonen. cachet Shonen. 

240 _ Grand surimono en largeur.P ortrait de Fukurokujiu illustrant une série 
de poèmes datés 10e de Bmisei (1827). 

Signé : Nagahidé, cachet Yuraku. 

247 -Grand surimono eu largeur. Deux jeunes femmes se promenant un jour 

* 6 p n &quot; U&apos;mp®dans la campagne accompagnées d &apos;un serviteur. Celui-ci renoue 
sa sandale. Illustration de poèmes écrits au cours d &apos;une réunion, la 1D année 
de Bimset (1828). Le sujet donné était la montagne au printemps. 

Signé : Hoen, cachet Shitatsu. 

*** ZST.&quot;*?™.&apos;« 

U&quot; &quot; °m&quot;w «* •» «arvonnet lançant nu 
cerl-volant, a I occasion d&apos;une fête, sans doute, celle des garçons. Illustration 
de poemes, ayant pour thème le cerf-volant, composés an cours d&apos;une réunion 
de la 3(&apos; annee de Tempo (1832). 

Signé : Hoen, cachet Shitatsu. 

OBJETS D &apos;A R T D U JAPO N 

249 -Grand surimono en largeur. Branches de chrysanthèmes illustrant des 
poèmes écrits par un fils à la mémoire de son père, le musicien Tsuruzawa 
Kanjiro. 

Signé : Kwagetsu, cachet Ki. 

250 
Grand surimono en largeur. Barques dans la brume ; au premier plan, 
trois grands mâts. 

Signé : Shoho, cachet Daïzo. Imprimeur W adatoyo. 

251 
Surimono en hauteur. Deux poissons et une branche fleurie illustrant des 
poèmes datés de l&apos;année de Tori. 

Signé : Koga, cachet Koga. 

252 
Surimono en largeur. Deux tortues sur un tertre, au bord d &apos;un ruisseau. 
Illustration de poésies. 

Signé : Jiho, cachet Mori. 

253 -Grandsurimono en largeur. Un store vert, demi-baissé, et des branches 
fleuries dc monbrésia illustrant des poèmes d&apos;été. 

Signé : Tonshu, cachet Tonshu 

254 
Grand surimono en hauteur. Le prolil du Fuji couvert de neige. 

Signé : Kolien, cachet Kohen. 

255 -Grand surimono en largeur. Corbeille de vannerie contenant fruits, 
tleuis et légume. Illustration de poèmes composés au cours d&apos;une réunion. 

Signé : Kisui. 

256 
Grand surimono en largeur. Des fleurs des champs illustrant une série de 
poèmes. 

Signé : Nam m ei. cachet Naminei. 

257 
Grandsurimono en largeur. Cerisier, paulownia et pivoine illustrant des 
félicitations pour un anniversaire coïncidant avec un nouveau cycle zodiacal. 

Signé de droilc il gauche : Baim in, cachet Baimin ; Giohen, cachet Bunvu et Keihen, cachet Saigvo 

258 -Grand surimono en largeur. Plantes aquatiques au bord d&apos;un étang. 
Poésies composées pour une réunion d&apos;artistes. 

Signé : Kinséki. 


3 6 ______ 

COLLECTION P. A. ISAAC 

259 -Grand surtaoao en largeur. Un daïmio et sa suite se promenant en bateau 
sur un étang fleuri de nymphéas roses. Illustration de poèmes. 

Signe : R u n m ei. E d iteu r K ik u noya. 

N on sign é. 

261 -Grand suri,nono eu largeur. Un taneaku, u n éventail rose, et. posés sur 
une table basse, des poissons séehés dans un papier blanc. Surin,ono composé 
pour une reunion de poètes. 

-Signé : Okio G iokuzan, cach et G iokuzan. 

262 i i Glr dSUri&apos; &quot; °r 
&apos; ,CS 1,atate5 » P N « » into, illustrant une 
(*° poemes dates 6e de Tempo (1835). 

Signé : Suigaku, cach et Séki. 

263 -Grand suri,nono eu largeur. A gauche, le Fuji couvert de neige, à droite 
sur un coussm deux tanzaku et un suzuri. Suri,n o n o composé pour une 

eumon de poetes de hoku, disciples du &quot;&quot;dire Cbosui Rio, J 

le joui de 1 an de 1 année Kinoé Tatsu (1844). 

Signé : S liiotei. 

-64 -Grand surimono en larsîeur Arhimto Hune 
inigeut. A r o u s t e d a n s une c o u p e dorée il lu s t r a n t 
des poemes ecrtts pendant une réunion, pour téter le soixantième anniveo 
1 1 r,orte Ekl,l(&apos; Ixe&apos;nu. Daté 2-&apos; ..... 
de Kokwa (1845). 

N on signé, ca ch et K itei. 

265 -Grand surimono en largeur. Une langouste illustrant des poème, corn 
poses a I occasion d&apos;une réunion et datés Hinoto Hitsuji (1847). 

Signé : J ak u su n . E d iteu r K isem io. 

266 _ Grand surimono en largeur. Vêtu tul un daïmio, un renard se promène 
dans la campagne. Cette scène illustre une série de poèmes. 

Signé : K oshu, cach et K oshu. 

^ 
-Grand surimono en largeur lin pusnm. «t 
. 
m geui. i n casque et une armure sur un rocher fleuri 
de Piunier. Surimono composé pour une réunion d&apos;acteurs, 

Signé : R iu sai Shiharu, cachet Shiharu. 

O B JE T S D &apos;A R T D U JA P O N 
37 

268 -Grand surimono en largeur. Cryptomérias au pied du Fu ji. Ils illustrent 
des poèmes pour une réunion de musiciens. 

S ign é : K o ch u , cach et Chuhan. E d iteu r Iida à N an iw a. 

269 -Grand surimono en largeur. Jouets illustrant des poèmes composés lors 
d&apos;une réunion de musiciens. 

Sign é : S n d anoh u , cachet S ad an obu . E d iteu r Iida. 

27(1 -Grand surimono en largeur. Le hagoromo, manteau ailé, que vola à une 
Tennin, le pêcheur Hakuriyo. Ce surimono commémore la retraite d&apos;un 
acteur. 

Signé : Ghiku N a n za n Sho. 

271 -Grand surimono en largeur. Glycine fleurie illustrant des poésies. 

Signé : Ippo, cachet Ippo. 

272 -Surimono en hauteur. Rehauts d&apos;or et d&apos;argent. Danseur de Nô tenant 
1111 éventail. 

S ig n é : N ap rfj. cachet K ijun. 

273 -Surimono en hauteur. Jouet représentant un petit chien, et branche de 
prunier fleuri. Illustration de poésies. 

Sign é : K w an h ei. ca ch ets K w a n h ei et Shiju. 

274 -Grand surimono 
en largeur. C&apos;est sur le disque de la lune, la silhouette 
d&apos;un lapin qui tient un battoir. Illustration de poèmes. 

S ign é : G oshun, cach et G oshun. 

275 -Surimono en hauteur. Fillette jouant au jeu de go. Illustration de poésies. 

Sign é : G w ash u n ,&quot; cach et&apos;M an ju . 

276 -Grand surimono en largeur. Un coupe-papier et un kogo illustrant des 
poésies. 

N on signé Cachet Ikaku K in ich i. 

277 -Surimono en largeur. U11 kakémono, décoré d&apos;un paysage, et une jardinière 
de vannerie fleurie de chrysanthèmes illustrant une poésie de Hakuyen. 

N on s ;gné. 

278 -Surimono en largeur. U11 pied de nénuphar muni de ses racines. Illus 
tration de poésies datées de l&apos;année de Sarn, 

S&apos;gné : G w adaï. cachet Soboku. 


38 

COLLECTION P. A. ISAAC 

279 sur kquel 
^ 
« » -et u&quot; i m , , k&quot; 

Sign é à d roite : K eib u n , ca ch et K e ih n n • /, 
• &lt; gau ch e : l Ino. cach et D aïk ok inak u . 

28,1 

ioéZ:&apos; d l!&quot; ße&quot; &quot; -»&quot;&quot;&gt; de la mer. Illustration de 

S ign é : T o y o h ik o , ca ch et T oyoh ik o. 

281 Ä f Ä 
* --

S .gn é a d roite : S en gio, ca ch et F u jo ; à gau ch e : K w a n sei, ca ch et Jak u . 

282 

^ 

*--* 

de poèmes datés Kaimtcfjffl (1851)°^ paysans daiwla camPagne. Illustration 

S ign é : K eigak u , cach et K en sh u . 

2 8 4 m 
u s t t T s Ä &quot; &quot; U &quot; e b 0 !te d e C a rt0 &quot; * « 
b r a » ^ d &apos;h ib iscu s 

S ign é : K eigak u . 

285 -Sunmouo carré. Sous la neige, un arbuste fleuri. 

S ign é : K eig a k u , cach et K en sh u . 

286 ZZZZ &quot;&quot; &apos;arßeUr&apos; K0S° &quot; ,Onn0 * Ca&quot; ard ill,&apos;Slr&quot; &apos;&quot; * * poésies. 

28/ -Petit surin,ono en largeur. Sanglier couché dans la campagne 

S ign e : K eigak u . 
e s , 

288 Ä S T Ä Ä r Ä °&quot; 
*• 

N o n sign é. C ach et K eigak u . 

289 -Surimono carré. Un petit vase et une branche fleurie d&apos;hibiscus 

S ign e : K eigak u . 

290 ^Z 
d r Z r p Â &quot; &apos;• A C W ti,iSa&quot;* 18 -&quot; * • ^ 
composé 

OBJETS D&apos;ART DU JAPON 

-PI 
• Grand surimono en largeur. Au pied d&apos;un cerisier fleuri, un voyageur a 
attaché son cheval chargé de bagages. Illustration de poèmes composés à 
l&apos;issue du déjeuner de départ du poète Takénoya Shujin Gekkio, l&apos;année 
Mizunoto Ushi de Kayei (1853). 

Sign é : Shio B unrin, cach et Bunrin. 

292 -Grand surimono en largeur. Branches de bambou illustrant des poésies 
datées du printemps de l&apos;année Tsuchinoé Né (1858), 

S igné : G eppo, cach et G eppo. 

293 
Grand surimono en largeur. Poisson de papier suspendu à une perche, 
à 1 occasion de la fête fies garçons. Illustration de félicitations à un musi 
cien. 

S ign é : S u ig etsu , fille de D a m p é, ca ch et Suigetsu. 

294 -Grand surimono en largeur. Le Sennin Kosenko planant au-dessus d&apos;un 
village de pêcheurs juché sur le dos d&apos;une grue. Illustration de poèmes et 
de calligraphie. 

Signé : C hokunin S ansho, ca ch et K ozetsu. 

295 -Grand surimono en largeur. Coquille d&apos;awabi décorée de caractères et 
d armoiries. Ce surimono fu t distribué à l&apos;occasion de l&apos;ouverture d&apos;un 
restaurant. 

Sign é : Ju k ich i, ca ch ets O y a in a e t R igen. 

296 
Grand surimono en largeur. Coupes à saké sur lesquelles s&apos;inscrivent des 
poèmes. 

N o n signé. 

297 -P etit surimono en largeur. Une branche de chrysanthèmes sur un coussin 
noir. Illustration de poésies. 

Sign é : H ogi. 

298 --Surimono carré. Sur une étagère tout un jardin d&apos;arbres na&apos;ns et de 
plantes fleuries. 

Sign é : D osho, ca ch et Seiw asai. 

299 -Surimono carré. Mante religieuse sur une branche d&apos;hibiscus. 

Sign é : G ettan. 

300 -Deux surimonos en largeur signés Ogioku. 


40 

COLLECTION P. A. ISAAC 

301 
Trois petits surimouos signés Ippo. 

302 -S u r im o n o en largeur. Sur un tertre fleuri de cerisier une pierre commémo 
rative gravee d&apos;un poème. Illustration de poésies. 

Signé : Motomé ni Ozu Sampo, cachet Sampo. 

303 -Surimono en largeur. Deux enfants calligraphiant des caractères à l&apos;aide 
d un gros pmceau. 

Signé : Kiu, cachet Kiu. 

304 ^&apos; T V T &apos; r &quot; 
la,&apos;8eUr-Ul1 co&quot; P&apos;-Pa Pi&quot; &lt;* un panier de racines de 
lotus illustrant des poèmes composés par des acteurs pour l&apos;anniversaire de 
la mort de 1 un d&apos;eux, l&apos;acteur Arashi. 

Signé : Sékoku, cachet Sékoku. Editeur Bungwan Shogwa. 

305 -Grand surimono en largeur. Sur une jonchée de fleurs d&apos;automne est 
pose un livre ouvert ; c&apos;est une version ancienne de la pièce de Soga. Ce 
surimono lut composé pour la réouverture d&apos;une chaya après un incendie 
A cette occasion un client fit don à l &apos;établissement du volume reproduit&apos; 

Signé : Koka, cachet Kokei Kozan. Editeur K ataoka à Naniwa. 

* * 7 Gra&quot;d T 
T 
« • 
Un éventail et un bouquet de chrysanthèmes 
dans un sac de papier rouge. Illustration de p o èm es, ce surimono tut envoyé 
a ses anus par un artiste pour célébrer un succès. 

Signé : Koka, cachet Kokei Kozan. Graveur Wada. 

307 -Grand surimono en largeur. Portrait d&apos;une célèbre courtisane illustrant 
une serie de poèmes. 

Signé : Riushin, cachet Shuto. 

308 -Grand surimono en largeur. Courtisane se promenant dans la campagne 
acompagnee de ses serviteurs. Illustration de p o è m e s composés au cours 
d une reunion de printemps. 

Signé : Ranshu, cachet fantaisiste. 

309 -Grand surimono en largeur. Cortège de personnages grotesques illus 
trant des poemes de félicitations pour un musicien nommé Kaméjiro qui 
prenait le nom de Tsuruzawa Taésuké. 
&apos; 

Signé : Chosuirio, cachets Cho et Sui. Editeur K ataoka à Naniwa. 

310 r Gr*lld/ Ulim01l° e11 largeur. Un plateau et un vase où s&apos;épanouit une 
ranche de nenuphar. Illustration de poèmes composés à l&apos;occasion du 
centenaire de la mort du fondateur d&apos;une école poétique. 

S.gné : Zeshin, cachet Koma, d&apos;après un projet de Hogen Kozakido, cachet Isan. 

OBJETS D &apos;ART DU JAPON 

41 

311 -Petit surimono en largeur. Une raquette et un volant. 

Signé : Motomé ni Ozu (fait sur com mande) Zeshin, cachet Tairiukio. 

312 -Petit surimono carré. Des îosaces de papier découpé, des ciseaux et une 

branche fleurie. 

Signé : Zeshin, cachet Tairiukio. 

313 -Surimono en largeur. Vol de papillons. 

Non signé. 

314 -Surimono carré. Flottille de barques au soleil couchant. 

Signé : Zeshin, cachet Nenken. 

315 -Surimono en largeur. Une ligne, des poissons et des chrysanthèmes. 

Signé : Zeshin, cachet Zeshin. 

316 -Petit surimono en largeur. Un filet rempli de fleurs autour desquelles 

vole un papillon. 

Signé : Zeshin, cachet Tairiukio. 

317 -Petit surimono carré. Courtisane juchée sur le dos d&apos;un éléphant blanc. 

Représentation de Fugen Bosatsu. 

Signé : Zeshin, cachet Reisai. 

318 -Surimono carré. Paysan actionnant la roue d&apos;une noria. 

S ign é1 : Zeshin. cachet Reisai. 

319 -Surimono carré. Vieillard portant une tasse sur un présentoir. Illustra 

tion de poésies. 

Signé : Zeshin, cachet Tairiukio. 

320 -Surimono en largeur. Un kakémono dans sa boîte et une branche fleurie. 

Non signé. 

321 -Grand surimono en largeur. Paysage au soleil couchant. Illustration de 

poèmes datés Hinoto Hitsuji de Kokwa (1847). 

Signé : Zeshin, cachet Reisai. Calligraphie signée H ansen, cachet Komoku. 

322 -Grand surimono en largeur. La neige au temple de Kinriu. Surimono com 

posé pour une réunion de poètes, l&apos;année Tsuchinoé Uma (1858). 

Signé : Zeshin, cachet Jiso. Calligraphie signée : Shusetsu Shi, cachet Takéda. 


42 

C O L L E C T IO N P . A . IS A A C 

323 -Grand surim ono en largeur. Un tsuzum i e t une branche de prunier illus 
tra n t des poésies de jour de l &apos;an datées K anoé Uma (1870). 

Signé : Zeshin, cachet Koma. 

324 7 
g,rauds surim onos en largeur, illustrations de poésies, signés 
Zeshin et datés 1882-1883-1887. 

325 -Un lot de neuf surim onos divers signés : Zeshin. 

326 7 , I)el7 sui™ &gt; °s en largeur, illustrations de poésies. L &apos;un est signé 
Zeshin, l&apos;au tre K eigaku. 
b 

327 -Grand surim ono en largeur. Sur un coffret de bois couvert d &apos;une soie 
violette, est posée une pousse de bam bou avec sa racine. Illustration de 
poemes composes a la mémoire du poète défunt Jizendo, l&apos;année Ivanoto 
IIi de K ayei (1851). 

Signé : Soshin, cachet Soshin. 

328 
lai&apos;SeUr-
de P0ésies&apos; •* * . « s&quot; hi&quot;. c c w . 

329 -H uit surim onos en largeur, fleurs, anim aux e t paysages. 

N on signés. Cachet Kinsen. 

330 -Un lot de douze petits surim onos divers. 

331 
Un lot de quatorze petits surimonos divers. 

332 -
Un album contenant vingt p etits surim onos divers d &apos;H okusai, Toyohiro 
Hokkei, G akutei e t K unisada. 
y 

333 -Un album co ntenant quinze petits surim onos divers. Ecole de K yoto. 

334 -Un lot de tre n te grands surim onos divers. 

HIROSHIGE 

(1 7 9 7 -1 8 5 8 ) 

TOKAIDO GOJUSAN TSUGI NO UCHI 

(5 3 ; S ta t io n s su r Je T o k a ïd o ) 

335 -Oban yokoyé. Nihonbashi. Asa no Kei. Le départ de Nihonbashi au 
soleil levant (D e station). 

Signée : Hiroshigé. Cachet Takeuchi Kikaku. 

H a u t., 2 2 8 m illim . ; la r g ., 3 5 5 m illim . 

O B J E T S D &apos;A R T D U J A P O N 
43 

336 
Oban yokoyé. K anagaw a. Dai no Kei. Soleil couchant sur un village de 
pêcheurs (4e station). 

Signée : Hiroshigé. Cachet H oyeido. 
H a u t., 2 2 0 m illiin . ; la r g ., 3 4 2 m illim . 

337 
Oban yokoyé. H odogaya. Shinmachi Bashi. Voyageurs tra v e rsa n t un 
p ont à l&apos;entrée d &apos;un village (5e station). 

Signée : Hiroshigé. Cachet Senkakudo, Hoyeido. 

H a u t ., 2 2 0 m illim . ; la r g ., 341 m illim . 

338 -Oban yokoyé. Fujisaw a. Yugioji. Villageois se ren d an t à un tem ple 
q u &apos;on voit au loin, au milieu des cryptom érias (7e station). 

Signée : Hiroshigé. Cachet H oyeido. 
H a u t ., 2 5 0 m illim . ; la r g ., 3 7 2 m illim . 

339 -Oban yokoyé. H iratsuka. N aw até Do. E troite route bordée d&apos;arbres 
au pied de la m ontagne N aw até (8e station). 

Signée : Hiroshigé. Cachet H oyeido, Senkakudo. 

H a u t ., 2 2 0 m illim . ; la r g ., 341 m illim . 

340 -Oban yokoyé. Oiso. Tora ga Amé. Averse à l&apos;entrée d&apos;un village (9° sta 
tion). 

Signée : Hiroshigé. Cachet Takeuchi Han. 
H a u t ., 2 5 0 m illim . ; la r g ., 3 7 9 m illim . 

341 -Oban yokoyé. O daw ara. Sakawa Gawa. Le passage de la rivière Sakawa. 
Sur la berge se tro u v e n t deux voyageurs e t trois coolies (10e station). 

Signée : Hiroshigé. Cachet Hoyeido. 
H a u t ., 2 2 0 m illim . ; la r g ., 3 4 3 m illim . 

342 -Oban yokoyé. H akoné. Kosui 110 Z u . Lac entouré de hautes collines 
plantées de pins (11e station). 

Signée : Hiroshigé. Cachet Hoyeido. 
H a u t ., 2 3 5 m illim . ; la r g ., 3 6 6 m illim . 

343 -Oban yokoyé. H ara. Asa 110 F uji. A l&apos;aube, un groupe de voyageurs 
au pied du m ont Fuji (14e station). 

Signée : Hiroshigé. Cachet Takeuchi. 
H a u t ., 2 3 2 m illim . ; la r g ., 3 6 2 m illim . 

344 -Oban yokoyé. K am bara. Yoru no Y uki. Soirée de neige a u x abords 
d &apos;un village (16e station). 

Signée : Hiroshigé. Cachet Takeuchi. 
H a u t., 251 m illim . ; la r g ., 3 6 0 m illim . 


44 

COLLECTION P. A. ISAAC 

345 -O ban yokoyé. Y ui. S a tta M iné. Au pied du F u ji, l &apos;eau v e rte où 
c o u ren t des b arq u es (17e sta tio n ). 

Signée : Hirosliigé. Cachet H oyeido Han. 

H aut., 247 m illim . ; larg., 378 millim. 

346 -O ban yokoyé. E jiri. M iho E m bo. Les b arq u es au crépuscule dan s la 
baie de Miho (19e sta tio n ). 

Signée : Hiroshigé. Cachet H oyeido. 

H au t., 248 m illim . ; larg., 368 millim. 

347 -O ban yokoyé. S h irazu k a . Shio Mi Z aka. Au bord de la m er, le cortège 
d &apos;un daïrnio su iv a n t u n e ro u te étro ite encaissée e n tre d eu x collines (33esta -
tion). 

Signée : Hiroshigé. Cachet H oyeido. 

H aut., 249 m illim . ; larg., 375 millim. 

348 -O ban yokoyé. M iya. A ts u ta S hinji. F ê te au te m p le sh in to ïste d &apos;A ts u ta . 
(42e sta tio n ). 

Signée : Hiroshigé. Cachet Hoyeido. 

H aut., 250 millim. ; larg., 377 millim. 

349 
O ban yokoyé. K a m é y a m a . Y u k ih aré. B eau te m p s, ap rès une c h u te de 
neige su r la m o n tag n e K a m é (47e sta tio n ). 

Signée : Hiroshigé. Cachet H oyeido. 

H aut., 245 m illim . ; larg., 375 millim. 

3.)0 
O ban y okoyé. Tsuchi 5 am a. H a ru no Am é. P luie de p rin tem p s au 
bord d &apos;u n to rre n t. Des serv iteu rs fo rm a n t l &apos;escorte d &apos;u n daïrnio le tra v e rs e n t. 
Ils so n t v êtu s de m a n te a u x rouges ou v e rts (50e sta tio n ). 

Signée : Hiroshigé. Cachet H oyeido. 

H aut., 253 m illim . ; larg., 378 millim. 

351 
O ban yokoyé. M izukuchi. M eibutsu K a m p y o . F em m es d é c o u p a n t e t 
fa is a n t sécher des courges, célébrité de c e tte s ta tio n (51e sta tio n ). 

Signée : Hirosliigé. Cachet H oyeido Han. 

H aut., 250 m illim . ; larg., 374 millim. 

352 
O ban yokoyé. O tsu. H a sh iriid o C ham isé. A uberge d e v a n t laquelle se 
tro u v e une fo n ta in e . Des ch a rio ts tra în é s p a r des buffles tra v e rs e n t le 
village (54e sta tio n ). 

Signée : Hiroshigé. Cachet H oyeido. 

H aut., 249 m illim . ; larg., 371 millim. 

353 
O ban yokoyé. K eishi (K y o to ). Sanjo O hashi. P o n t à l &apos;en tré e de K y o to 
(55e s ta tio n , l &apos;arrivée) 

Signée : Hiroshigé. Cachet Hoyeido. 

H aut., 249 m illim . ; larg., 377 m illim . 

O BJETS D &apos;A R T D U JA PO N 
45 

SERIES DIVERSES 

354 -O b an yokoyé. N ih o n b ash i Yo no H a k u u . P lu ie d &apos;orage su r le N ih o n b ash i. 

De la série Toto Meisho, vues de Yédo. 

Signée : Hiroshigé. Cachet Ichiryusai. Editeur Sanoki (K ikakudo). 

H au t., 253 m illim . ; larg., 377 m illim . 

355 -O ban yokoyé. T o to . Y édo B ash i. P o n t de Y édo au soleil le v a n t. 

De la série Nihon Minato Zukushi, 
vues des ports du Japon. 

Signée : Hiroshigé. Cachet Ichiryusai. 

H aut., 240 m illim . ; larg., 349 m illim . 

356 -O ban yokoyé. Oï. L a neige d an s les m o n tag n es 
du K iso (47e s ta tio n ). 

D e la série Kiso Kaïdo Rokujuku Tsugi, 69 stations sur la route du Kiso Kaïdo. 

Signée : Hiroshigé. Cachet Ichiryusai. Editeur Kinjudo. 

H au t., 221 m illim . ; larg., 350 m illim . 

357 -O ban y o k o y é. T a k a n a w a no T su k i. C lair de lune su r la baie de T a k a -
naw a. 

De la série Yédo Meisho Mitsu no Nagamé, trois fam euses vues de Yédo. 

Signée : Hiroshigé. 

H au t., 220 m illim . ; larg., 345 m illim . 

3 5 8 -O ban. C inq estam p e s de la série Meisho Yédo Hyakkei, les c e n t vu es de 
Y édo. 

Chaque estam pe signée : Hiroshigé. 

359 -A ib an y o koyé. H u it estam p e s du Gijosho Tokdido, série p u b liée p a r 
E za k iy a. 

Chaque estampe signée : Hiroshigé. 

360 -C h uban y o k oyé. T reize plan ch es du Tokaïdo p u b lié p a r T s u ta y a . 

Chaque planche signée : Hiroshigé. 

361 -C h u b an y o k o y é. D ix -se p t p lan ch es d u Tokaïdo p u b lié p a r Sanoki. 

Chaque planche signée : Hiroshigé. 

362 -C h u ta n z a k u . M o in eau x e t fleu rs de sa z a n k a sous la neige. 

Signée : Hiroshigé. Cachet Ichiryusai. Editeur Tsutaya. 


16 

C O L L E C T IO N P. A. ISAAC 

363 -Chutanzaku. Un coq sur une haie que fleurit un rosier. 

Signée : H irosh igé. C achet Ichiryusai. E d iteu r T su taya. 

364 -Chutanzaku. Un oiseau vert chante perché sur une branche d &apos;hibiscus. 

S ign ée : H irosh igé. E d iteu r Y am ash o. 

365 -Un lot de vingt estam pes diverses de Hiroshigé. 

3 &quot; * Â &apos; Ï Ï Ï Ï S * P&apos;anCheS * 
* * &apos; « &quot; * * * « * . P r e n a n t 

l i v r e s i l l u s t r é s 

307 _ H ishikawa Moronobu. Yamato Slum, Yézukushi. Recueil des nobles et 
des paysans du Japon. 

P réface sign ée : E nkei. 

F in sig n é e : H ish ik aw a K ich ib ei no Jo et d atée m ai. 8 • an n ée de E m p o (1080). E d iteu r U roko 
G ataya S an zayem on. H ayash i, n ° 1399 d écrit une éd itio n de 1684. 

noir. (M anqueU l e &apos;l 7 e f e u i l l e t ) . &apos; L ar®M 1 8 5 
co n te n a n t 38 p ages de gravures en 

368 
Moronobu. Yokei Tsukuri Niwa no Zu. Modèles de jardins. 

P réface non sign ée. 

Uroko1 Gataya.&quot; 
Kichibei Moronobu. 4« année de Genroku (1691). Editeur 

1 v o l., H a u t., 272 m ilita i., L arg., 188 m illim ., co n te n a n t 36 pages de gravures en noir. 

369 -Anonyme. Kokon Taka no Cho.Nigiri Kobushi. Shijuachi Taka Gwasan. 
Livre des faucons anciens et modernes. Images de quarante-six faucons 
avec explications. 

P reface sign ée : H oriuchi Ju cliin k en e t d atée 4» an n ée de T eik io (1687). 

1 v o l., H a u t., 275 m illim ., L arg., 190 m illim ., c o n ten a n t 49 pages de gravures en noir. 

370 -Nishikawa. Sukénobu. Hyakunin Joro Shinasadamé. Les cent fem m es. 

: Acbirn °n ji J ish o, ca ch et K am é et d atée 8° an n ée de K v o h o 117231 
Sign e : N ish ik aw a Suk én obu , ca ch et Sukénobu. 
y 
tw zd &gt; . 

no 1466 e t D u ret Â 
. ^ K y °h° 
IîdiLcl&quot;&apos; » a c lù m o n jiy a H a ch iza y ém o n à K y o to . H a y a sh i 

2 v o l., H a u t., 264 m illim ., L arg., 194 m illim ., c o n te n a n t 8 6 p ages de gravures en noir. 

371 -Sukénobu. Ehon Chiomi Gusa. Les herbes éternelles. 

H aya!hiq N M 4 7 1 .n ^ ^ préfaCe e t le co lo Phon 0 ui d onne la d a te e t les nom s des éditeurs. 

3 v o l., H a u t., 273 m illim ., L arg., 190 m illim ., c o n ten a n t 77 pages de gravures en noir, 

O B JE T S D &apos;A R T D U J A P O N 

4 7 

372 -Sukénobu. Makuzuga Hara. Concours de poésies. 

P réface sign ée : S h o g etsu , ca ch et S h ogetsu et d a tée 6® de G em bun (1741). 
Sign e : B u n k w a d o N ish ik a w a J itto k u so S u k én obu , ca ch et S ukénobu e t d a té 9° de H orék i (1759). 

G raveur N iw a Shobei, ca ch et H arukichi à R a k u y o (K y o to ). Libraires F u jiw a C hobei dans la 
p rovin ce a ls e et K ik u y a K ih ei dans la p rovin ce de K y o to . C achet de possesseur non d éch iffré. 

3 v o l., H a u t., 221 m illim ., Larg., 155 m illim ., co n te n a n t 6 8 pages de gravures en noir. 

i/o -ouKenoDu. jznon nana momiji. Livre des teuilles d érable. 

P réfa ce n on sig n ée e t non d atée. 

a. 

F in 
:T 5 ? s^ik aw a J itto k u so S u k én obu , ca c h e ts N ish ik a w a e t Su k én obu et d a té e 7« de 
M eiwa (1770). L ibraire K ik u y a K ih ei à K y o to . 

3 v o l., H a u t., 226 m illim ., L arg., 160 m illim ., co n ten a n t 96 p ages de gravures en noir. 

374 
Kokan. Jimbutsu Sogwa. Dessins cursifs de personnages. 

t Pe.in t^S K °k a n , b o n ze de Y a m a to , ca ch et M eijo. E d iteu r B u n k id o . F in d a tée 9 e de K y o h o (1724). 
j fälT? aw araya H éb ei à O saka. H a y a sh i, n° 1611 cite une éd itio n tard ive de ce t ou vrage, d atée 
de 1774, e t ne co n ten a n t que 75 pages de gravures. 

3 v o l., H a u t., 260 m illim ., Larg., 182 m illim ., co n ten a n t 105 p a g es de gravures en 
noir. 

célèbres chinoises et japonaises. 

,, A u d éb u t de l &apos;ouvrage, titre d ifféren t : Miogwa H inrui, cla ssem en t de peintures 
célébrés com pilées par H o k k y o Shum boku. 

4re P réfa ce sign ée : Ichigensaï, cach ets Ich ig en sa ï e t G ekkei e t d a tée 5 e an n ée de K y o h o ï(1 7 2 0 ). 

z p rela ce sig n ee : H o k k y o Shu m b ok u F ujiw ara A ïto , ca ch et A ïto , m êm e d a te. 

P o st-fa ce sign ée : T a k éd a Seisen, ca ch et Seisen, m êm e d a te. G raveur à O saka, M urakam i G enyé-
m on, ca ch et M urakam i. E d iteu r B u n k id o à N an iw a. 

Libraires N ish im u ra Ichiroyém on e t N ak am ura S h insh ich i à Y édo ; Térada Y o ém o n à O saka. 
?a» 
e 4H aV ,lan 
v e n te d écrit n° 499 une éd itio n p o rta n t la m êm e d a te m ais d o n t les éditeurs 
so n t d iiieren ts. 

6 v o l., H a u t., 260 m illim ., L arg., 181 m illim ., co n ten a n t 193 p ages de gravures en 
noir. 

376 -Shumboku. Rama Zushiki. Modèles de sculptures. 

P réface sign ée : O ka A ïto . 

F in d a tée 1 9 e de K y o h o (1734). E d iteu rs S u w a ra y a Mohei à Y édo et O nogi Ich ib ei à O saka. Ca 
ta lo g u e G illot, n° 158. 

3 v o l., H a u t., 184 m illim ., L arg., 257 m illim ., c o n ten a n t 8 6 p ages de gravures en noir. 

377 -Shumboku. Gwako Senran. Recueil de peintures. 

m P réface siÇ jée : Oka H ak k u , cach ets R iu su i et O ka e t d a tée K a n o é Saru de G em bun (1740). 
ia b le des m a tières dressee par H ogen Shu m b ok u Sessei. 

F *n d a té e 5 e de G em bun (1740). G raveur M urakam i G en yém on à O saka. L ibraire T su ru gava 
K u h ei a O saka. H a y a sh i, n° 1605. 
b J 

6 v o l., H a u t., 263 m illim ., L arg., 180 m illim ., con ten a n t 184 p ages de gravures en 


48 

COLLECTION P. A. ISAAC 

378 
Shumboku. Wakan Meigwa En. Ja rd in des peintures célèbres chinoises 
et japonaises. 

Compilateur : Hogen Shumboku Ichi-O. 
E diteur Onogi Hobundo, cachet Hobundo. 
Préface signée : Sugashinyo Shikyoku Ho, cachets Sugashinyo et Shikyoku et datée 2° année de 
Kwanyen (1749). 

Post-face signée : Hogen Shumboku Aïto, à l&apos;âge de 61 ans, cachets Otsubo Hogen et Fuji Aïto 
4 e annee de Gembun (1739). 
■ éd itio n datée 3 e de Kwanyen (1750). Libraires Suwaraya Moliei à Yédo, Kawanam i Shiroyémon 
a K yoto et Onogi Ichibei à Osaka Le catalogue H aviland 6 e vente décrit n° 335 une édition datée 
de 1797. 

6 vol., H aut., 270 m illim ., Larg., 180 m illim ., contenant 264 pages de gravures en 

379 -Tachibana Morikuni. Umpitsu Soywa. Dessins cursifs. 

l rc Préface signée : Dennagayo, cachets Shazan et Choyo et datée l re année de Kwanyen (1748). 
2° Préface signée : Kosoken Tachibana Morikuni, cachet Tachibana H arichika. 
Post-face non signée. Fin signée : Tachibana Morikuni à Naniwa. Graveurs Fujim ura Zenyémon, 
2 e année de Kwanyen (1749). E diteurs N ishimura Genroku à Yédo, Shibukawa Seiyémon et Shibu-
kawa Yozayémon à Osaka. H ayashi n° 1603 et catalogue H aviland 2 e vente n° 498. 

3 vol., H aut., 265 m illim ., Larg., 181 m illim ., contenant 116 pages de gravures en 
noir. 

-Tachibana Yasukuni. Ehon Noijama Gusa. Herbes des plaines e t des 
m ontagnes. 

Préface signée : Hokkyo Yasukuni, cachet Tachibana Harichika. 
Signé: Kosoken T achibana Yasukuni, gwazu à Naniwa, Kinoto Hi. 5ede Horéki (1755). D ate de 
l&apos;édition 3 e de B unka (1806). Graveurs Fujim ura Zenyémon et Fujihei Shirobei à Osaka. Libraire 
Yanagiwara K ihei à Osaka. Voir le catalogue Gonse, n° 169 qui décrit l&apos;édition de 1755. 

5 v o l., H au t., 222 m illim ., Larg., 155 m illim ., contenant 142 pages de gravures en 
noir. 

-Hanabusa Ippo. Ehon Zulien. Recueil de dessins. 

Préface signée : Gohisoku à Yédo, cachet Daïmayo et datée K anoto H itsuji de Kwanyen (1751); 
Post-face signée : H anabusa Ippo qui recueillit les dessins de son m aître Okuso Ho (Icho), et datée 
K anoto H itsuji de Kwanyen (1751). 
Manque le colophon qui donnait les noms du graveur et des libraires H avashi, n° 1613 et catalogue 
Gonse, n° 171. 

3 vol., réunis en un seul. H aut., 267 m illim ., Larg., 180 m illim ., contenant 116 pages 
de gravures en noir. On a relié au début de l&apos;ouvrage, deux volum es du Ehon Shuyo. 

-Riusui. Umi no Sachi. Les trésors de la mer. Album de poissons. 

1&quot; préface signée : Korai H an Sengi, cachet Tokan. 
2e préface signée : Sékijukwan, cachet Kohairin. Introduction de l&apos;auteur signée Riusui et datée 
Mizunoé Uma de Horéki (1762). Hayashi, n° 1597. 

1 vol., sur deux. H au t., 300 m illim ., Larg., 204 m illim ., contenant 49 pages de gravures 
en couleurs. 

-Divers. Ilalsui Gusa. Les herbes du jour de l&apos;an. T itre intérieur : Nenga 
Gwafu. Album des souhaits de jour de l&apos;an. 

Compilateur : Seshodo Toko. 
Fin datée 5 e année de Anyei (1776). 

1 vol., H au t., 271 m illim ., Larg., 181 m illim ., contenant 69 pages de gravures en noir. 

OBJETS D &apos;A R T D U JA PO N 
49 

384 -Hishikawa Toyonobu. Ehon Oshiyé Gusa. Livre des herbes éducatrices. 

Préface signée : Senkwashi et datée du printem ps de l&apos;année de Hi (1779). 
Fin datée 8° de Anyei (1779). E diteur Suw araya Mohei. Cachet H ayashi. H ayashi, n° 1489. 

3 vol., H au t., 225 m illim ., Larg., 156 m illim ., contenant 58 pages de gravures en noir. 

385 -Suzuki Harunobu. Ehon Chiyo no Matsu. Livre des pins éternels. 

Manque la préface. Fin signée : Suzuki H arunobu, fudé, cachet H arunobu. 
Graveurs : Takeuchi Eishiro et Takaashi Rosen. E diteur Yamazaki Kimbei à Yédo. Hayashi, 
n» 1495. 

3 vol., rem ontés en 1 vol., H au t., 225 m illim ., Larg., 155 m illim ., contenant 17 pages 
de gravures en noir. (L &apos;ouvrage com plet en contient 52). 

386 -Séki Kiyonaga. Ehon Monomiga Oka. Les vues de la colline. 

Préface du 1er volume signée : Séki Kiyonaga, cachet Séki Kiyonaga et datée de l&apos;année de Mi 
(1785). 
Préface du 2e volume signée : Dona Oshi. 
D essinateur : Séki Kiyonaga, cachet Kiyonaga. H ayashi, n° 1584, donne les noms du graveur et 
des libraires. 

2 v o l., réunis en un seul, (le second volum e est relié le premier). H au t., 208 m illim ., 
Larg., 151 m illim ., contenant 32 pages de gravures en noir. 

387 -Toriyama Sékiyen. Gwazu Ilyakkei Tsurézuré Bokuro. Sac des objets 
se tra n sfo rm an t en m onstres. 

Dessinateur : Toriyam a Sékiyen Toyofusa aidé de ses disciples Shiko, E nji e t Sékisho. 4» de Tem-
mei (1784). 
E diteur : Izumoji Izuminojo à Yédo. Libraire E nshuya Yashichi. H ayashi, n° 1587 décrit une 
édition de 1776 et une autre de 1805. 

2 v o l., sur 3 (manque le premier volum e). H au t., 222 m illim ., Larg., 160 m illim ., 
contenant 37 pages de gravures en noir. 

288 -Toriyama Sékiyen. Konjaku Hyakkei Shuhi. Recueil des m onstres 
anciens e t modernes. 

l re préface signée : Genshu Tobukan, cachets Genshu et Tobukan et datée 10e de Anyei (1781). 
2 e préface signée : Sékiyen et datée 9e de Anyei (1780). 
D essinateur : Toriyam a Sékiyen Toyofusa ; disciples Shiko et Enji. 10° de Anyei (1781). Graveur 
Inouyé Shinshichi. D ate de l&apos;édition, 2 e de B unka (1805). Libraires Maékawa Rokuzayémon et Maé-
kawa Yahei à Yédo. H ayashi, n° 1589. 

3 vol., H au t., 228 m illim ., Larg., 160 m illim ., contenant 52 pages de gravures en noir. 

389 -Kitagawa Utamaro. Kiogetsubo. L &apos;adoration folle de la lune. 

Préface signée : Ki Sadamaru. 
Fin signée : K itagaw a U tam aro, cachets Toyoaki et U tam aro et datée Mizunoto Tori de Kwansei 
(1789). Libraire éditeur Koshodo à Yédo. H ayashi, n° 1670. 

1 v o l., H au t., 257 m illim ., Larg., 192 m illim ., contenant 5 doubles pages de gravures 
en couleurs. 

390 -Tachibana Minko. Saigwa Shokunin Burui. Livre des Métiers. 

Préface signée : Yomo no Akara, cachet Yomo et datée 4e de Temmei (1781). 
Post-face signée : Akéra Gwanko. Manque le colophon qui donnait les noms du dessinateur et 
des libraires. Cachet tie possesseur W ada. H ayashi, n° 1481 donne le nom de Chikusanjin comme 
préfacier à cette édition, il s&apos;agit du même personnage. 

2 vol., réunis en un seul. H au t., 265 m illim ., Larg., 180 m illim ., contenant 56 pages 
de gravures en noir. (Il existe une autre édition en couleurs). 


50 

COLLECTION P. A. ISAAC 

.391 -Haségawa Mitsunobu. Tobaé S hinji Ando. Dessins T obaé pour l&apos;illus 
tra tio n des lanternes. 

P ré fa c e sig n é e : H a s é g a w a M its u n o b u Z u , c a c h e t M itsu n o b u . 
Mil d a té e 3 e a n n é e de K o k w a (1840). L ib r a ir e K a w a c h iy a K ih e i à N a n iw a . 

3 vol., H aut., 255 m illiin., Larg., 175 m illim ., contenant 56 pages de gravures en noir. 

392 -Anonyme. Keihitsu Toba G am m a. Pinceaux légers, voiture de Toba. 

c h i v ^F t a w T S 6 : IAin 
8 ° 
de T e m m e i ( 1788&gt;-L ib ra ire s K a w a c h iy a K ih e i e t K a w a -
c n iy a L is u k e a N a n iw a . A u d é b u t c a c h e t d e p o ss e s se u r M a tsu m é. 

3 vol., H aut., 256 m illim ., Larg., 181 m illim ., contenant 53 pages de gravures en noir. 

393 
Shunchosaï. Izum i M eisho Zuyé. Les endroits célèbres de la province 
d &apos;Izum i. 

P ré fa c e sig n é e : T su sa i S h u jin , c a c h e ts F u jiw a r a e t S h u jin e t d a té e K in o to U d e K w a n s e i (1795) 
(1795) 
S&apos; 8nee : 
° K lr,sa s ë k i à H é a n ( K y o to ), c a c h e ts K irisa s é k i e t R ito e t d a té e 7 &apos; de K w an sei 

8 c H^eK ^J . J h w I r ? 0Sai J a k é h a La N o b u s h ig é , c a c h e ts M a ts u m o to e t N o b u s h ig é , à N a n iw a D a te 
8 d e K w a n se i E d ite u r s O g aw a T a z a y e m o n e t T o n o T a m é h a c h i à K y o to : M a ts u m u r a K u h e i Y-ina 
g iw a ra K ih e i e t T a k a h a c h i E is u k é à N a n iw a . D u r e t, n ° 561. 
. 
s u tn u r a 
U11C&apos; &apos; Y dna 

noir V01 &apos; HaUt-&apos; 262 
&gt; Larg., 182 m illim ., con ten ant 177 pages de gravures en 

394 
Kiuro. (Kino Baïtei.) Kiu.ro Gwaju. Album des dessins de K iuro. 

P ré fa c e sig n é e : R a n k o . F in d a té e T s u c h in o to H its u ji, 11» de K w a n se i (1799) l i b r a i r e s O k iv a 

K ih e i e t O k iy a J in s u k é à K y o to . H a y a s h i, n» 1635 e t D u r e t, n» 466 

U K ,Ja 

2 vol., H aut., 263 m illim ., Larg., 185 m illim ., contenant 62 pages de gravures en noir. 

395 -Kitao Masayoshi. Riakugw a Shiki. M éthode de dessin cursif. 

P ré fa c e sig n é e : K a n d a A n S h u jin . 

: ,K f isa i&apos; f a d é &apos; c a c Ile t S h o sh in e t d a té e 7« de K w a n se i (1795). G r a v e u r S h u m u o d o 
N o s h iro R iu k o . L ib ra ire S u w a ra y a Ic h ib e i à Y éd o . H a y a s h i, n» 1557 e t D u r e t, n» 179 
P 

couleurs!&quot; HaUt&apos;&apos; 265 m illim -&gt; Larê-&gt; 180 m illim ., contenant 60 pages de gravures en 

396 -Masayoshi. Keisai Riakugw a Shiki. M éthode de dessin cursif de Keisai. 

M a n q u e n t la p ré fa c e e t les p re m iè re s p a g e s de l &apos;o u v r a g e . 

&quot; &quot; S l § n é : K e is a i K ita o M a say o sh i, c a c h e t M a say o sh i e t d a té 7» de K w a n se i (1795) G ra v e u r Sim m 
p o d o N o s h iro R iu k o . L ib ra ire S u w a ra y a Ic h ib e i à Y édo. H a y a s h i, n» 1M 7 e t D u r e t, n» 179 

couleurs!&quot; HaUt&quot; 256 m i&apos;lim &quot; Larg&apos;&apos; 178 m illim &quot; &quot; &quot;tenant 31 pages de gravures en 

397 -Masayoshi. Shoshoku Ekagam i ou Shoshoku Gwakio. Dessins pour les 
artisans. 

1 vol., H aut., 255 millim., Larg., 182 m illim ., contenant 78 pages de gravures en noir. 

/} * fh 

* 
à 

• $ . ^ X 

i i * 

&apos; * i 

L 

iS 

-----------

i 
j 

~s \ M 
i 

l u 1 
t 

4 4 2 


OBJETS D &apos;A R T D U JA PO N 

51 

-Masayoshi. Choju Riakugwa Shiki. M éthode de dessin des oiseaux et 
des anim aux. 

Préface signée : Kinsai Kanjin. 
Manque le colophon. H ayashi, n° 1558 et D uret, n° 181. 

1 vol., H aut., 253 m illim ., Larg., 181 m illim ., contenant 49 pages de gravures en 
couleurs. 

-Masayoshi. Jimbutsu Riakugwa Shiki. M éthode de dessin pour les 
personnages. 

Préface signée : Soran Shujin. 
Fin signée : Keisai, fudé, Shoshin, cachet Shoshin et datée 11e de Kwansei (1799). Graveur Shum-
podo Noshiro Biuko. E diteur Suwaraya Ichibei à Yédo. H ayashi, n° 1559 et D uret n° 183. 

1 vol., H aut., 264 m illim ., Larg., 177 m illim ., contenant 60 pages de gravures en 
couleurs. 

-Masayoshi. Shinki Iso. Nouveau coup de balai. (Album de dessins.) 

Préface signée: Shima H an,cachets Shima H an et Senkioet datée Kanoé Saru de Kwansei (1800). 
Manque le troisième volume. Catalogue Gonse, n° 191. 

2 vol., sur 3. H aut., 268 m illim ., Larg., 184 m illim ., contenant 78 pages de gravures 
en noir. 

■ -Masayoshi. Sansui Riakugwa Shiki. M éthode de dessin des paysages. 

Fin signée : Keisai. fudé, Shoshin, cachet Shoshin et datée 12&quot; de Kwansei (1800). Graveur Shum-
podo Noshiro Riuko. E diteur Suwaraya Ichibei à Yédo. H ayashi n° 1560 et D uret, n° 182. 

1 vol., H aut., 265 m illim ., Larg., 180 m illim ., contenant 59 pages de gravures en 
couleurs. 

-Masayoshi. Gengwa En. Parc de dessin des proverbes. 

Préface signée : Keisai Shujin et datée Tsuchinoé T atsu (1808). 
Fin signée : Keisai, fudé, cachet Shoshin et datée 5&quot; de B unka (1808). H ayashi, n° 1562. 

1 vol., H aut., 262 m illim ., Larg., 183 m illim ., contenant 56 pages de gravures en 
couleurs. 

-Masayoshi .Ggobai Riakugwa Shiki. Dessins de poissons e t de coquil 
lages. 

Signé : Keisai, fudé. Shoshin, cachet Shoshin et daté Mizunoto Tori de Bunka (1813). Graveur 
Shumpodo Noshiro Riuko. E diteur Shinshikudo à Osaka. Voir D uret, n° 186 et H ayashi, n° 1561 
qui décrit l&apos;édition de 1802. 

1 vol., H aut., 247 m illim ., Larg., 180 m illim ., contenant 60 pages de gravures en 
couleurs. 


Masayoshi. Sogwa Riakugwa Shiki. M éthode de dessin des herbes et 
des fleurs. 

Préface signée : Taira Yuzuru et datée 10e de Bunka (1813). 
Signé : Keisai, fudé, cachet Shoshin et daté 10&quot; de Bunka (1813). Libraires Suwaraya Ichibei, 

Suwaraya Zengoro, T suruya Kinsuké, H anabusa Eikichi et Takégawa Tobei à Yédo. H ayashi, n° 1563 

et D uret, n° 185. 

1 vol., H aut., 270 millim., Larg., 180 millim., contenant 59 pages de gravures en 

couleurs. 


52 

COLLECTION P. A. ISAAC 

405 
Masayoshi. Riakugwa En. Parc des dessins cursifs. 

P réface signée : K a n d a Sam i. 

F in signée : K eisai, c ac h et Shoshin, P lanches possédées p a r la fam ille K uw agata. H ayashi, n° 1564, 

couleurs^&apos;&apos; 
m illim ., Larg., 181 m illim ., contenant 60 pages de gravures en 

406 -Soken. Soken Sékisatsu. Album d &apos;Ishizuri de Soken. Reproduction, pl. II. 

On lit dans la post-face : J a k u c h u a copié ces dessins d &apos;après des peintures de Soken e t les a édités 
C haque page p o rte les cachets J a k u c h u et Tobei H an. 

P ost-face signée : Shikundo S hujin e t d a té e T suchinoé Né de Meiwa (1768). 
Fin sig n é e: Sé K agénobu (g rav eu r?) e t datée H in o to H i de Meiwa (1767). Possesseur E shobo 
J u n Shoji à H ean (K yoto), c est le nom d &apos;un tem ple. 

1 vol., H aut., 285 m illim ., Larg., 177 m illim ., contenant 36 doubles pages de gravures. 

407 -Soken. Hadaka Yakwan. Un homme même nu v a u t de l&apos;argent (pro 
verbe japonais). C&apos;est ici le titre d &apos;un rom an. 

A u teu r : Suisenshi. 
l r» préface signée : U kiyo Ipungurinsei. 

2« préface signée : D onato H an , cachet Gosei e t d a té e K in o to U (1795). M anque le colophon 
d o n n a n t les nom s des éditeurs. 
1 

4 vol., H aut., 226 m illim ., Larg., 160 m illim ., contenant 18 pages de gravures en noir. 

408 
Soken. Yamato Jimbutsu Gwafu, album de personnages japonais. -
Reproduction, pl. II. 

Au d é b u t de l&apos;ouvrage, calligraphie signée : M inagaw a Gen, cachets M inagaw a Gen e t K ihen. 
P réface signée : S hiuririto, c ac h et R i-To e t d atée 12» année de K w ansei (1800). 
j , F in signée : Y am aguchi Soken, c ac h et Y am aguchi Sai e t d a té e 11» de K w ansei (1799). L ibraires 
K aw achiya K ihei à N am w a ; N a k am u ra K asuké, N oda Dem bei e t H ishiya Magobei à K yoto. Au 

iqao 

cac^et de possesseur H irao. D uret, n° 482 e t H ayashi, n° 1636 qui décrit une édition datée 

1 ouz. 

• 
257 m illim ., Larg., 182 m illim ., contenant 105 pages de gravures en 
noir (103 d &apos;après Hayashi). 

409 
Soken. Yamato Jimbutsu Gwafu, Kohen. Album de personnages japo 
nais, deuxièm e partie. 

Préface signée : Shikusan Shujin. 

, r. . l in si.f n f e yanm gnclii Soken, cachet Sokensai e t d atée 1r» année de B u n k a (18041 I ihraires 

« S K t t a t ü s r *&quot; k**-K&quot; &quot;ké 4 k»4,° d &quot; * &apos; --Â (« î C 5 r 5 

noir (98&apos;d&apos;après H ayashi).&apos;im &apos; Larg&apos;&apos; *&quot; 
&lt;oâ P&quot;8«» * gravures en 

410 -Soken. Soken Gwafu. Sokwa No Bu. Dessins de Soken, partie des plantes. 

Préface signée : Sékisaï Sliu, cachet M inaraoto Shu e t d atée l r» année de B unka (1804). 
: Y am aguchi Soken à H éan (K yoto), c ac h et T a c h ib a n a Soken e t d atée 3« de B unka 
(1806). L ibraires N oda D em bei, K a m éy a Gisuké, H ishiya M agobei e t N oda K asuké à K voto Vnir 
n»&amp;348 
&quot;° 
qU1 dé°r it Un exem Plaire incom plet de cet o uvrage e t le catalogue H av ilan d , 4» vente, 

noir V°^&apos;&apos; 4taut-, 260 m illim ., Larg., 182 m illim ., contenant 105 pages de gravures en 

OBJETS D &apos;A R T D U JA PO N 
53 

411 -Soken. Soken Sansui Gwafu. Album des paysages de Soken. 

Préface signée : Sanyo Gwaïshi, cachets R aijo e t R aishisei. 
Signé : Y am aguchi Soken, cachet Soken à H éan (K yoto) e t d a té 15» de B u n k a (1818). G raveur 
Inouyé Jih ei. L ibraires U yéda H anzaburo, &apos;F u ji Sahei. N oda K asuké, Y am an ak a Zem bei, O tani 
Nlhei e t U yézaka K am bei à K yoto. D uret, n° 483 e t c atalogue H a v ilan d , 4» v e n te , n° 349 ; dans ce 
dernier exem plaire, le nom du deuxièm e lib ra ire a changé. 

2 vol., H au t., 258 m illim ., Larg., 184 m illim ., contenant 103 pages de dessins en 
gris et noir. 

412 -Utagawa Toyokuni. Ilaïyu Sangaïkio. P o rtra its des acteurs 
chez eux. 

P réface signée : Shikitei Sam ba e t d atée K anoé S aru de K w ansei (1800). 
P ost-face signée : Sam ba e t datée K anoto T ori de K w ansei (1801). C alligraphe C hikura T oryu. 
D essin ateu r à T oto : U tagaw a Ichiyosai T oyokuni, cachets Ichiyosai e t T oyokuni, 13» de K w ansei 
(1801). L ibraires à Yédo Y orozuya T ajiyém on (Shiba) e t S hun-S hoken N ishim iya Shinroku à l &apos;adresse 
O nzaïm okucho. H ay ash i, n° 1685 et catalogue H a v ila n d , 2» vente, n° 519. 

2 vol., H aut., 217 m illim ., Larg., 154 m illim ., contenant 38 pages de gravures en 
couleurs. 

413 -Toyokuni. Ehon Imago Sur/ata (Jisei Yosodi). Moeurs actuelles du 
Y oshiw ara. 

A u te u r : U ta g aw a T oyokuni. 
D essin ateu r : Ichiyosai T oyokuni. E d itio n revue p a r Shikitei S hujin Sam ba. &apos;G rav eu r Y am aguchi 
Sézo. 2 e de K iow a (1802). L ibraire K ansendo Isu m iy a Ichibei à Shiba, T oto. H ay ash i, n° 1684. 

2 v o l., H au t., 214 m illim ., Larg., 154 m illim ., contenant 48 pages de gravures en 
couleurs. 

414 -Ifukiu et Taigado. Ifukiu Ikédaiga Sansui Gwafu. Dessins de paysages 
d &apos;Ifukiu e t d &apos;Ikédaiga. 

C om pilateur : K andaïnen. E d ite u r O shiuen, 3 e année de K iow a (1803). 
l r» préface signée : K eizan Saw asho, cachets Saw asho et Y ubi e t d atée 2» de K iow a (1802). 
2» préface signée : Sodo N akano M asaoki e t d a té e 2» de K iow a (1802). 
P ost-face signée : F uyo B okuyo, c ac h et B okuyo e t d atée M izunoto Hi, 3» de K iow a (1803). L ibraires 
M anuya G enbachiro à K yoto e t S uw araya Mohei à Y édo. R elieur M orita H achiyém on. 

2 vol., H au t., 259 m illim ., Larg., 183 m illim ., contenant 43 pages de gravures en noir. 

415 -Mori Ransai. Rar.sai Gwafu. Dessins de R ansai. M éthode de M aître 
Nam pin transm ise p ar M aître Shoko. 

A u teu r de cet ouvrage : Mori B unslio Shitei (R ansai). 
l r» préface signée : Toganei, cachets F u jiw a ra e t C hukan et d atée l» r» de K iow a (1801). 
2» préface signée : Ju s a i H ayashi K o, cachets H ay ash i Ko e t K okan, calligraphiée p a r son disciple 
Sojun, c ac h et Sojun et d atée M izunoto Inu de K iow a (1802). 
Possesseur des droits d &apos;au te u r, le disciple K égensai. G raveurs Inouyé Seifu e t Inouyé Shofu. 
T ad a y a S hinsuké à Yédo surveilla l &apos;édition, 1er de K iow a (1801). L ibraires O w ada Y asubei e t Su 
w aray a Mohei à Yédo. 

4 vol., H aut., 279 m illim ., Larg., 188 m illim ., contenant 179 pages de gravures en 
noir. 

416 -Ogata Korin. Cinq planches encadrées du Korin Gwafu : Les grues, le 
prunier fleuri, les biches, le vol de chidori et les bûcheronnes d &apos;Ohara. 


COLLECTION P. A. ISAAC 

417 
Korin. Trois planches du K orin Gwafu : Les tortues, les grues e t le vol 
d oies. 

11&lt;S 
Korin. Korin H gakuzu. Cent dessins de K orin. 

PnÜÎafCe sig n é e. : H o sa i K a m é d a K o , c a c h e t H o sa i K a n iin 
o st-fa c e s.g n ee : H o its u . G r a n d c a c h e t d e H o its u à la d e rn iè re p a g e . H a y a s h i, n» 1628. 

2 vol., H aut., 258 m ilitai., Larg., 179 m illim ., contenant 63 pages de gravures en noir. 

Korin. Korin H gakuzu Kohen. Cent dessins de K orin, deuxièm e série. 

P ré fa c e signée : B u n c h o e t d a té e 9« de B u n s e i (1826). 
P o s t-fa c e signee : H o its u . H a y a s h i, n ° 1621). 

2 vol., H aut., 266 m illim ., Larg., 182 m illim ., contenant 73 pages de gravures en noir. 

420 
Hoitsu. Oson Gwafu. Album des dessins d &apos;Oson (H oitsu). 

P « p ré fa c e signée : K a m o s u y é T a k a e t d a té e 13&quot; d e B u n k a (1816) 
2 p re fa c e signee : ICeigi e t d a té e H in o é N é (1816). 

co u L T s1( 4 ? d &apos;apV?s7 H S S j : Larg-&apos; 191 
contenant 50 P*g&lt;* de gravures en 

421 r 4 Katsushika Hokusai. A zum a Asobi, K ioka Shu. Les prom enades 
d Azuma. Recueil de poésies. 

F in d a t é ^T s u c ^^n o to ^n n s u j i d e K ^in .s e i (1799)WanSel ( I ? 9 9 ) &apos; c a llig r a Ph ie s ig n é e : K w a k e i H og io . 

C acheT drpossV sseu°rk K y o s S a llig ra P h e R o k u z o te i: G r a v e u r 
E n s h i. L ib ra ire T s u ta y a J u z a b u r o . 

1 vol., H aut., 219 m illim ., Larg., 164 m illim ., contenant 49 pages de gravures en noir. 

422 -Hokusai. Ehon A zum a Asobi. Livre des prom enades d &apos;Azum a (Yédo). 

P ré fa c e signée : S e n so h a n e t d a té e 2 e d e K io w a (1802) 

H 
a y Â 
ePthD urqe L n do 0 288U ^ n °mS ^ P d n t r e &apos; &apos; &apos;U c a llig r a Ph e &gt; d u g r a v e u r e t des lib ra ire s . 

couleurs! &apos; HaUt&apos;&apos; 255 miUim&quot; Larg&apos;&apos; 173 
contenant 49 pages de gravures en 

423 -Hokusai. Ehon Kgoka Yam a M ata Y a ,m . Dessins e t poésies. M ontagnes 
sur m ontagnes. 

K o r i , u -

40 pages de gravure^en couleurs!&quot;&quot;0&apos; H a u t&apos;&apos; 264 miIllm&gt;, Larg-. 174 m illim ., contenant 

424 -Hokusai. Santaï Gwafu. Trois styles de dessins. 

P re fa c e signée : S h o k u S a n jin e t d a té e K in o to H i (1815) 

k u s e ^Y AE 
T o to y a H okke«, T o y e n ro H o -

1 vol., H au t., 227 m illim ., Larg., 160 millim,, contenant 56 pages de dessins rehaussés, 

OBJETS D &apos;A R T D U JA PO N 
55 

425 -Hokusai. Ehon A gabiki. P e tit m anuel de dessins rapides. 

P ré fa c e d u p re m ie r v o lu m e sig n ée : J ip p e n s h a Ik iu e t d a té e H in o to U s h i d e B u n k a (1 8 1 7 ). 
P ré fa c e d u d e u x iè m e v o lu m e s ig n é e : J ip p e n s h a Ik iu e t d a té e M izù n o é U m a d e B u n s e i (1 8 1 9 ). 
E d ite u r K a n s e n d o . H a y a s h i, n ° 1741. 

2 vol., H aut., 184 m illim ., Larg., 130 m illim ., contenant 99 pages de gravures en noir. 

426 --Hokusai. Denshin K a i Sliu, H okusai Gwakio. Modèles pour les débu 
tan ts, m iroir des dessins d &apos;H okusai. 

P ré fa c e sig n é e : S e k k iu S a n jin , c a c h e t S e k k iu e t d a té e 1 5 &quot; a n n é e d e B u n k a (1818). 
S ig n é : T o to G w ak o , K a ts u s h ik a H o k u s a i. C o m p ila te u rs : G e k k o te i B o k u s e n , T a iso , H o k u -O , 
G ésai U ta m a s a à N a g o y a . L ib r a ir e H is h iy a K iu b e i à N a g o y a . H a y a s h i, n ° 1721. 

1 vol., H au t., 268 m illim ., Larg., 182 m illim ., contenant 50 pages de gravures en noir. 

427 -Hokusai. Denshin K ai Sliu, Hokusai Gwashiki. Modèles pour les débu 
ta n ts , album de dessins d &apos;H okusai. 

P ré fa c e sig n ée : T o to . K e iz a n S h o sh i e t d a té e l re d e B u n se i (1818). 
Signé. : K a ts u s h ik a T a ito , e t ses élèv es S e n k a k u te i H o k u y o , S e ik w a te i H o k u s h u e t S h u n y o te i 
H o k k e i à N a n iw a . D a té 2 e d e B u n se i (1819). G ra v e u r Y a m a z a k i S h o k u ro à N a n iw a . L ib ra ire s S u -
w a r a y a M ohei e t Is u m iy a S h o jiro à Y éd o , E r a k u y a T o sh iro à N a g o y a , A k ita y a T o y é m o n à O sak a, 
F u s h i m i y a T o y é m o n e t I s u m iy a R ih e i à K y o to . D u r e t, n° 320 e t c a ta lo g u e H a v ila n d , 5 &quot; v e n te . 
n os&gt; 356 e t 357. 

r l vol., H aut., 256 m illim ., Larg., 180 m illim ., contenant 42 pages de dessins rehaussés 
de rose. 

428 -Hokusai. Imago Sékin Hinagata. Modèles de peignes e t de pipes. 

l rc p ré fa c e sig n é e : T a n é h ik o e t d a té e M izu n o é U m a d e B u n sei (1822). 
2 &quot; p ré fa c e sig n ée : Z en H o k u s a i A r a ta m é K a ts u s h ik a I-its u . P o s t-fa c e s ig n é e : S h a k u Y a k u te i 
S h u jin e t d a té e 6° d e B u n s e i (1823). D e s s in a te u r : Z en H o k u s a i I -its u . G ra v e u r : E g a w a T o m é k ic h i 
6 e d e B u n se i (1823). L ib ra ire s Y e iju d o Is é y a S a n jiro , S h u sei K a k u , K a d o m a r u y a J in s u k é e t Y e iju d o 
N is h im u r a Y o ach i à Y éd o . H a y a s h i, n° 1740. 

noir. 
3 vol., H aut., 128 m illim ,, Larg., 181 m illim ., contenant 150 pages de gravures en 

429 
Hokusai. Ippitsu Gwa Shoho. Album d e d essin s d &apos;u n se u l c o u p d e p in 
ceau. 

P ré fa c e sig n ée : S h in ris h i à O w ari e t d a té e M iz u n o to H its u ji (1823). 
E d ite u r s T o é k id o e t E r a k u y a T o sh iro à O w a ri. H a y a s h i, n ° 1732. 

1 vol., H aut., 225 m illim ., Larg., 158 m illim ., contenant 56 pages de dessins rehaussés. 

430 
Hokusai. F ugaku H gakkei. Les cent vues du Fuji. 

P ré fa c e d u 1 &quot; v o lu m e sig n é e : R iu te i T a n é h ik o e t d a té e K in o é U m a d e T e m p o (1834). C a llig ra p h ie 
sig n ée : K in s a i M o riy o sh i, c a c h e t M o riy o sh i. 
P ré fa c e d u 2 &quot; v o lu m e sig n ée : R o z a n k o , c a c h e ts S h iu to h a n e t S a to h i e t d a té e 6 &quot; d e T e m p o (1835). 
1 re fa c e d u 3 &quot; v o lu m e sig n ée : S h ich ih o S a n k a R o jin S h o rits u . G r a v e u r E g a w a S e n ta ro . L ib ra ire 
L o sn iro a N a c o v a f O w n r i V siir.r.iirs a lp . à VoHr* H o v o c h î no n o ô 

P ré fa c e i 
1 ré fa c e 
&quot; -----

o a i m a ix u jiii o u u n i .s u . u r a v e u r r 

E r a k u y a l o s h ir o à N a g o y a (O w a ri), su c c u rs a le à Y édo. H a y a s h i, n ° 1728. 

3 vol., H aut., 228 m illim ., Larg., 157 m illim ., contenant 150 pages de gravures en 
noir et rose. 

431 
Hokusai. Ehon Tékin Ordi. Livre pour l&apos;éducation des enfants. 

P ré fa c e sig n é e : R o k u ju e n . 

n» 917* et** H ■ i y as h id °n ° ° 7 3 7* 
Volume ct Erakl,ya T o sh iro p o u r les d e u x d e rn ie rs . C a ta lo g u e G illo t, 

3 vol., H aut., 216 m illim ., Larg., 151 m illim ., contenant 176 pages de gravures en 
noir. 


56 

COLLECTION P. A. ISAAC 

432 -Hokusai. Katsushika Ehon Shin Hinagata. N ouveaux modèles de 
K atsushika. 

Préface signée : G w akiorojin M anji e t datée 7 &quot; de T em po (1830), calligraphie de K insai. 
F in signée : Zen H o kusai-I-itsu A ratam é G w akiorojin M anji, à l &apos;âge de 77 ans. G raveur E gaw a 
Tom ékichi, cachet Gojotei. D ate 7 &quot; de T em po (1830). L ibraires K a tsu m u ra Jiyém on à K y o to , A k itay a 
T ayém on à O saka, K obayashi Shim bei, S uw araya Sasuké e t S uw araya Mohei à Yédo. Caciiet H a-
yashi. Voir H ayashi, n° 1733. 

1 vol., H aut., 221 m illim ., Larg., 158 m illim ., contenant 50 pages de gravures en noir. 

433 -Hokusai. Ehon Musashi Abumi. Les étriers de Musashi. Actions hé 
roïques. 

P réface d atée 7 e de T em po (1836). 
Signé : Zen H okusai A ra tam é G w akiorojin M anji, 7 e de T em po (1836). G raveur E gaw a Tom é-
kichi. L ibraires A k itay a T ayém on à O saka, E ra k u y a T oshiro à N agoya, Isum iya Ichibei, K a tash im a 
Ju n sh iro , K obayashi Shim bei et N ishim iya Y ahei à Yédo. D uret, n° 345. 

1 vol., H aut., 225 m illim ., Larg., 159 m illim ., contenant 60 pages de gravures en noir. 

434 -Hokusai. Dochu Gwafu. Album de voyage. (Vues du Tokaïdo.) 

P réface signée : T akai R anzan. M anque le colophon. D uret, n° 343. 

1 vol., H au t., &apos; 228 m illim ., Larg., 163 m illim ., contenant 68 pages de gravures en 
couleurs. 

435 -Hokusai. Ehon Saishiki Tsu. Manuel tra ita n t de l&apos;emploi des couleurs. 

D essinateur : G w akiojin M anji, fudé. 
Fin du prem ier volum e datée 5° de K okw a (1848). L ibraires Izum oji B unjiro à K yoto, K aw achiya 
Mohei à O saka, Isum iya Ichibei, S uw araya Shim bei e t Y am aguchiya T obei à Yédo. 
Préface du deuxièm e volum e signée : H okaishi e t d atée 4 e de K okw a (1847). F in d atée 5« de 
K okw a. L ibraires K aw achiya Tobei e t K aw achiya Mohei à O saka, Isum iya Ichibei, S uw araya Shim bei 
e t Y am aguchiya Tobei à Y édo. D u ret, n° 357. 

2 vol., H aut., 181 m illim ., Larg., 126 m illim ., contenant 86 pages de gravures en noir. 

436 --Hokusai. Hokusai Gwaju. Album d &apos;Hokusai. 

Préface du prem ier volum e signée : K iugw ai Gwaishi. 
P réface du deuxièm e volum e signée : Shinrinshi. 

P réface du troisièm e volum e signée : Sankin Gwaishi R oshonen, cachet S uiritsu S anjin e t datée 
M izunoto&apos;T ori de K ayei (1849). L ibraires Isum iya Ichibei à Yédo et E ra k u y a T oshiro à Nasiova 
H ayashi, n° 1736. 
s J &apos; 

3 vol., H aut., 226 m illim ., Larg., 156 m illim ., contenant 120 pages de gravures en 
couleurs. 

437 -Hokusai. Hokusai Mangwa. Dessins rapides de Hokusai. 

1er e t 15&quot; volum es sans date. 
2° volum e d a té 12&quot; de B unka (1815). L ibraires T akégaw a T obei, K a d o m aru y a Jin su k é et H a n a-
busaya E ikichi à Yédo, E ra k u y a T oshiro à N agoya. 
3°, 4 e, 5 &quot;, 14&quot; volum es. E d ite u r E ra k u y a T oshiro à N agoya, succursale à Yédo. 
6 &quot;, 7 &quot;, 8 &quot;, 9 &quot;, 11&quot;, 12&quot;, 13&quot; volum es. L ibraires Isum iya Ichibei à Yédo e t E ra k u y a T oshiro à N agoya. 
10&quot; volum e. L ibraires T akégaw a Tobei, K ad o m aru y a J in su k é e t H a n a b u sa y a E ikichi à Yédo, E ra k u 
ya T oshiro à N agoya. H ayashi, n° 1725. 

15 vol., H aut., 228 m illim ., Larg., 158 m illim ., contenant 867 pages de gravures 
en noir et rose. 

OBJETS D &apos;A R T D U JAPO N 
57 

438 -Zonsai Ko-Itsu (élève de Hokusai). Koyelsu Sériu Bongwa Hitori Keiko. 
Leçon pour faire soi-même des dessins sur plateaux. Ecole de K oyetsu. 

Préface signée : R okujuen. 
P ost-face sig n é e: Shuchodo R ojin. G raveur Gojotei M ichim ori. 11&quot; tic Bunsci (1828) L ibraire 
N islnm ura Y oachi à Yédo. H ayashi, n° 1739. 

1 vol., H aut., 155 millim., Larg., 202 m illim ., contenant 34 pages de dessins rehaussés. 

439 -Nantei. Nantei Gwaju. Dessins de N antei. 

P réface signée : H a m piaku H a n et d atée K inoé Né (1804). 
F in signée : N ishim ura N antei à H éan (K yoto), cachet Séyodo et d atée 4 &quot; de K iow a (1804) 
L ibraires U m em ura Ihei, Y a w atay a K inshichi, O tsu v a Gem bei e t Ishiya Gihei à K voto H avashi 
n° 1039 décrit une édition de 1826. 
J 
&apos; 

2 vol., H aut., 261 m illim ., Larg., 182 m illim ., contenant 68 pages de gravures en noir. 
I, ouvrage est com plet en 3 volum es, ici le 2 e volum e manque. 

440 
Divers. Bijin Awasé. Recueil de Beautés. Album composite dont les 
illustrations sont signées : N angaku, Toyohiko, H ironari, G am bun, Bum -
mei, etc. 

Préface signée : Y abagocho, cachets Y aba e t Gocho e t d atée 4 &quot; de B unka (1807). P aae de calli 
graphie s ig n e e : Teisai Ko, cachet T eisai; calligraphiée p a r Sangakushi, cachet Kiuslii 

K ikuya T ahei à K y o t o . &apos;C ^h H ^i a ? &quot; 
&apos;&apos; IS&apos; &apos; ikaWa Sl&apos; k é jim &apos; lm Prim eur 
Tokichi. E d ite u r 

couleurs1&apos;&apos; HaUt&apos;&apos; 245 m illim -&gt; Larü-&gt; 177 m illim ., contenant 10 pages de gravures en 

441 -Divers. Shu Gwajo. Album d autom ne. Album contenant trois surim onos 
illu stran t des poésies. 

.P.&quot; prem ier surim ono est signé Soken, le deuxièm e N an g ak u e t le troisièm e R a n te i B anho Ce 
dernier est d a te H inoto U de B unka (1807). E d ite u r K yo (K yoto) T ac h ib a n a Den. 

1 vol., H aut., 189 m illim ., Larg., 261 m illim ,, contenant 3 doubles pages en couleurs. 

442 -Kiho. Kwafukunin Hitsu. Scènes de bonheur et d &apos;in fo rtu n e .-Reproduc 
tion, pl. II 

P réface signée : K ainosuyé T ak a e t d atée 5&quot; de B unka (1808) 

K ;,W&quot; 
&gt; &apos;V 1!0-f ach, e&gt; K ih0 et dat(ie T suchinoé T a tsu de B u n k a (1808). 

d a y a Shim bei à K y o t f f l M * &quot; 68 &quot; awachiya Kihpi à » a n iw a ; Y oshidaya Sahei et Yoshi-

1 vol., H aut., 260 m illim ., Larg., 1 9 m illim ., contenant 50 pages de dessins rehaussés 

443 -Kiho. Kiho Gwafu. Album de dessins de Kiho. 

ii«oPAé fD ertSi § n é e i . IchiT -Ü?jin ! caS t et,s Seisui ct A zana N ishiko et d atée K inoé S aru de B unsei 
(1824). Page de calligraphie signee : Shohin, cachet N a k ajim a B unkichi. 
Post-face signée : K iho, cachet N anzan. Fin d atée 10&quot; année de B unsei (1827). L ibraire é d ite u r 
, n. e d ° Y oshida Shim bei a K yoto. Possesseur W areitei. Voir D uret qui décrit n° 478 un exem plaire 
d a te 1824 et le catalogue Gonse, n° 202. 

1 vol., H aut., 257 m illim ., Larg., 173 m illim ., contenant 60 pages de dessins rehaussés. 

444 -Bumpo. Bumpo Gwaju. Album de dessins de Bum po. 

| ) . I ! ri aCe, i i &apos; ? é e i!-JlSh&quot;U T aira M itsutané, c ac h et M itsu tan é et datée H inoto U de B u n k a (1807). 
I age de calligraphie signee : K ensai, c ach et K ensai 
k i Â v R. &quot; m P °B a s e i, cachet N anzan et d a té K inoto U de B unka (1807). L ibraires Y anagiw ara 
K ihei à N am w a et Y oshida k im b e i a K yoto. D u ret, n° 470 e t Gonse, n° 203. 

1 vol., H aut., 259 m illim ., Larg., 182 m illim ., contenant 60 pages de dessins rehaussés 


58 

COLLECTION P. A. ISAAC 

445 -Bum po. Bumpo Gwafu. D essin s de B u m p o (2 e série). 

P réface signée : Ichiunlei M asatoshi, cachets M asatoshi e t Shiko e t d atée K a n o to H itsu ji de B unka 
(1811). 
Signé: Bum po, cachets B um po e t Sanki, K anoto H itsu ji de B u n k a (1811). G rav eu r Inouyé .Jihei. 
I.ibraires K aw achiya K ihei à N aniw a et Y oshidaya Shim bei à K yolo. 

1 vol., H aut., 260 m illim ., Larg., 178 m illim ., contenant 62 pages de dessins rehaussés. 

44(i -B um po. Bumpo Gwafu. D essin s de B u m p o (3 e série). 

P réface signée : Sanyo Gw aishi, cachets Itaijo e t Shisei. 
Signé : B um po, cachets B um po e t Sanki et d a té K an o to H itsu ji de B unka (1811). G raveur Inouyé 
Jih ei. E dition d atée 10&apos; de B unka (1818). L ibraire K aw ach iy a Kihei à N aniw a e t Y oshidaya Shim bei 
à K yoto. 

1 v o l.. H a u t . , 258 m illim ., L a r g ., 175 m illim ., c o n t e n a n t 68 p a g e s d e d e s s in s r e h a u s s é s . 

447 
B um po. Bumpo Gwafu. D essin s de B u m p o (4 e série). 

Préface non signée, d atée K anoto H itsu ji de B unka (1811). Calligraphie signée : Shochiku. 
D essinateurs : N an g ak u iséki et B um po Basei. 8 1 &apos; de B u n k a (1811). L ibraires K aw ach iy a K ihei 
h N aniw a e t Y oshidaya Shim bei à K yoto. Ce volum e est une édition du K aïdo K y n k a A w asé. 

1 vol., H aut., 255 m illim ., Larg., 175 m illim ., contenant 72 pages de dessins rehaussés. 

44 8 -B um po et D ivers. Meika Gwafu. A lbum de dessins d &apos;artistes célèbres. 
-Reproduction, pl. Il 

E d ite u r : T oékido à O w ari. C om pilateur Tokei. 
P réface signée : Y a m am u ra R ioyu e t d atée M izunoé S aru de B u n k a (1812). 
Post-face du prem ier volum e signée : Kosen D ojin e t d atée K inoé Inu, 111, de B u n k a (1814). Au 
d é b u t du 2&lt;&apos; volum e calligraphie signée : B ankoshi T su to m u . E d ite u r E ra k u y a T oshiro à N agoya 
(Toékido). C achets de possesseurs, Giokudo e t Ishikaw a Séki. D u ret, n° 476, 

2 v o l.. H a u t ., 280 m illim ., L a r g ., 190 m il l im ., c o n t e n a n t 127 p a g e s d e g r a v u r e s e n 

c o u le u r s . 

449 -B um po. Teito Gakei Ichiran. Coup d &apos;oe il sur les p a y sa g es de la ca p itale. 

Préface signée : R iusen Seikun, calligraphiée p a r K ensai et d a té e H inoto U (1807). 
Préface du 2 e volum e signée : K otei Shiki, cachets M inam oto Shiki e t K unsékishi. P ost-face isgnée • 
Jish u O guri M itsutané, cachet M itsutané. D e ssin a teu r : B um po Basei, c ac h et N anzan. 
P réface du 3° volum e signée : Sanyo G w aishi, cachets R a ijo e t R aïshisei e t d atée K inoé Inu (1814). 
Préface du 4 f volum e signée : K otei Shiki, cachets M inam oto Shiki et K unsékishi et datée K inoé 
Inu (1814). 

Fin signée : B um po Basei, cachet N anzan et d atée K inoé Inu de B unka (1814). G raveur Inouyé 
Jih e i, im prim eur Ori K isaburo. L ibraire Y oshida Shim bei à K yoto. 

1 vol., H aut., 257 m illim ., Larg., 159 m illim ., contenant 169 pages de dessins rehaussés. 

450 -Bum po. Kimpaen Gwafu. A lbum de K in p a e n . -Reproduction, pl.II 

Préface signée : K aw am ura B um po et d a té e 8 1 &apos; de B u n k a (1811). Page de calligraphie signée : 
K iho, cachet K iho. 
Signé : B um po, K anoé T atsu de B unsei (1820). E d ite u r H ishiya Magobei à K yoto. D u re t,n ° 475, 
H ay ash i, n° 1641 e t catalogue Gonse, n° 204. 

1 vol., H aut., 265 m illim ., Larg., 172 m illim ., contenant 68 pages de gravures en 
couleurs. 

OBJETS D &apos;ART DIT JA PO N 
59 

451 -B um po. Bumpo Sansui Gwafu. A lb u m des p aysages de B u m p o . La pré 

face porte un titre différent : Bumpo Sansui Iko, les p aysages p o sth u m es 

de B u m p o. 

Préface signée : Sanyo Gwaishi, cachets R aï e t Jo et d atée K a n o to Mi de B unsei (1821). 
F in sig n é e: B um po Yum o, cachet N anzan. Post-face sig n é e: K iho, cachet K iho e t d atée 1&apos; de 
B unsei (1824). L ibraire éd iteu r B unshodo Y oshida Shim bei, c ac h et Y oshida, a K yoto. D u re t décrit 
n° 471 une édition de cet ouvrage en 2 volum es e t d a té e 1821. 

1 vol., H aut., 258 m illim ., Larg., 167 m illim ., contenant 60 pages de dessins rehaussés. 

452 -K ik u u n sai H ak u su i. Enchiuro Riu Sogwa Zuyê. M odèles d &apos;arrangem en ts 

de fleurs de l &apos;école E n ch iu ro. 

Préface signée : K ioku H a n e t d a té e 5 e de B u n k a (1808). 

A u te u r T ounsai K ojaku. D essinateur K ikuunsai H ak u su i. rsu c lu n o to Mi de B unka (1800). Au 
d é b u t de l&apos;ouvrage le nom m anuscrit d &apos;un possesseur a p p a rte n a n t à c ette école : R iunsai M ochizuki 
Gisen, c ac h et Gisen. 

2 vol., réunis en un seul. H aut., 265 m illim ., Larg., 188 m illim ., contenant 59 pages 
de gravures en noir. 

453 
K ik u u n sai H akusui. Enchiuro Riu Sogwa Zuye. A rran gem en ts de fle u is 

de l &apos;école E nchiuro. 

l r» préface signée : Shoen, calligraphiée p a r Som édojin, cachets Shigetsutei e t Gorio et d atée 

T suchinoé T atsu de B u n k a (1808). 

&apos;je n iéfa ce non sißnee. 
A u te u r : S hounsai Shiuhei. D essinateur : K ikuunsai H akusui. 6 &quot; de B u n k a (1809) L ibraires K atsu -
m u ra Jiy ém o n . S u w aray a E zayém on à K yoto; Onogi Ichibei à O saka ; Suw araya Mohei e t S uw araya 
E isuké à Yédo. G raveur Sabaku Isaburo. Au d é b u t du volum e le nom d &apos;u n possesseur R m nsai Gisen, 
cachet Gisen. 

1 v o l.. H aut., 262 m illim ., Larg,, 188 m illim ., contenant 52 pages de gravures en noir. 

454 -R oren. Gwazu Suifuyo. A lb u m de d essin s. 

A u te u r R oren. E d ite u r Seihéaku à Yédo. D a té T suchinoto Mi de Bunlca (1809). 
p e préface signée : M inagaw agen, cachets M inagaw agen e t K ohan e t d atee M izunoto 1 de K iow a 

préface signée : K am édako, cachet Hosai K a n jin e t datée T suchinoto Mi de B unka (1809). 
P ost-face signée R oren, calligraphiée p a r K osai, c a c h e t R ioko. F in d atee 1 schinoto Ml, 6 &quot; de 
B u n k a (1809). L ibraire à Y&apos;édo S éreikaku (S uw araya H ihachi. 

3 vol.. H aut., 256 m illim ., Larg., 189 m illim ., contenant 188 pages de gravures en 
noir. 

155 -K oshu. Koshu Gwafu. D essin s de K oslui. 

Préface signée : K am osuyé T ak a e t d atée 9 &quot; année de B u n k a (1812). 
. . . 
Signé : K oshu, cachets F u ji e t K oshu e t d a te M izunoé S aru de B u n k a (1812). 1 ^h O o n .» t a et 
11&quot; année de B unka (1811). L ibraires M aékaw a R okuzayem on à Y edo.Y anagiw ara K ihei a O saka et 
Y oshidaya Shim bei à K y o to . Voir D u ret, n&quot; 491 e t le c atalogue Gonse, n° 207 qui décrit une edition 
de 1812 c o n te n a n t une post-face qui ici a disparu. 

1 vol., H aut., 258 m illim ., Larg., 180 m illim ., contenant 60 pages de gravur.s en 
couleurs. 

450 --Suiséki. Suiséki Gwafu. A lb u m des dessins de Suiséki. Reproduction, pl. II-

Préface signée : H ayano M asam i e t d a té e K inoc Inu de B u n k a (1814). 
Signé : Suiséki Sato M asuyuki, cachet Suiséki e t d a te K inoe In u , 11&quot; annee de B u n k a (1814). 
L ibraires T ennojiya Ichirobei à K y o to , M aékaw a R okuzayem on a Yedo, O ndaya M anyen.on et 

K aw ach iy a K ihei à O saka. D u ret, n° 496. 
1 vol., H au t., 255 m illim ., Larg., 177 m illim ., contenant 42 pages de gravures en 
couleurs. Le colopon a été relié a 1 envers. 


60 

C O L L E C T IO N P . A . IS A A C 

4«&gt;7 
Hosai. Kyochu no Yama. Les m ontagnes im aginaires. Reproduction, pl. II. 

Dessinateur : Hosai. Editeur : Shobaku Shobu. 
cachets Hosai Kanjin et Ghokowa et datée Hinoé N é de Bunka (1816) 
par Shoritsu Sanso 
&apos; &apos; (H °Sa,)&gt; CaChet Ghokowa&apos; 2 &quot; 
signée : Kikuu Rojin, caH igip h iée 

c o u le u r s1&quot; H a U t&quot; 2 7 7 m ilU m -&apos; L a r g &quot; 187 n lil,in i-&apos; c o n te n a n t 33 p age» de g r a v u r es en 

458 
Gesho. Fugio Gwaso. Recueil de dessins hum oristiques. 

« Ä f S Ä « S a f Ä Ä t t t B W Ä g j ü g 

1 v o l., H a u t., 281 in illn n ., L a r g ., 190 m illin i., c o n te n a n t 61 p a g e s de d e ss in s r e h a u ssé s. 

459 -Ichiro. Ichiro Gwafu. Album d &apos;Ichiro. 

H itfujif (Î823)8néC : Sh°en Mitsuhlro&apos; caeliets Minamoto Mitsuhiro et Gwasendo et datée Mizunoto 

Post-face signée : Hara Tanénari. Editeur Gwasendo. Mizunoto Hitsuji (1823). 

co u leu rs!&quot; H a U t&quot; 2 2 5 Illil,ln i&quot; L arg &apos; 157 
c o n t e n a n t 4 0 p a g e s de g r a v u r e s en 

4 5 0 -Hokkei. Fuso Meisho Kyoka Shu. Les sites célèbres du Japon illustrant 
des poésies comiques. 

Préface non signée datée 7» de Bunsei (1824) 

(1824). Au debut le nom d&apos;un possesseur Kiokoshu Koji. Duret, n° 405. 
uunseï 

c o u le u r s&apos;&quot; H 3 U t&quot; 2 2 6 m llI im -L a r g &quot; 160 m illim &quot; « » t e n a n t 4 0 p a g e s de g r a v u r e s en 

461 -Hokkei. Hokuri Juni Told. Les douze heures du Yoshiwara. 

Auteur : Hishikawa Masamochi. Dessinateur : Hokkei. H ayashi, n° 177&apos;J et Duret, 11 ° 408. 

1 v o l., H a u t ., 2 6 3 m illim ., L a rg ., 178 n iillim ., c o n te n a n t 24 p a g e s d e g r a v u r e s e n n o ir . 

462 
Oishi Shinko (Matora). Soywa Kokufu. Dessins abrégés des m oe urs du 
pays. 

10&quot; \ m n ^d e gBunseiGn 8 2 7 ). M°rikaWa Sého&gt; cachets Morisého et Mori Hikichi, datée H inoto Hi, 

s |1ink?&gt; cachets Neng.o et Shigun Kokio. Graveur Sékodo Tani Takuboku cachet 
m!m ! Y pHa Tsuchinoe Né 11« de Bunsei (1828). Libraires Yoshinoya Nihei à K yoto, Tsuruva K ivé-
mon a Yedo, Kawachiya Kihei et K awachiya Kichibel à Osaka. Catalogue Gonse, n° 217. 

2 v o l., H a u t., 2 7 o m illim ., L a r g ., 199 m illim ., c o n t e n a n t 55 p a g e s de d e ss in s r e h a u ss é s . 

463 
Shinko (Matora). Soywa Hyakubutsu. Dessins abrégés de cent sujets 
divers. 

Préface signée: Libraire Bunkaïdo, cachet Bunkaïdo. 

rugaya 
&apos; 

Shig&quot;n K°ki° Ct * * * 3 &apos; de Tcm»&gt;° &lt;1832&gt;&apos; Libralre &apos;* « -

c m d eu rs!&quot; H a U t&quot; 2 2 1 
L a rg l 160 m illim -&gt; c o n t e n a n t 5 7 p a g e s de g r a v u r e s en 

O B J E T S D &apos;A R T D U J A P O N 
61 

464 -Shinko (Matora). Shinji Ando. Dessins pour illustrer des lanternes. 

Signé : Oishi Matora, cachet Shugio Shigun Kokio (Shinko). Date manuscrite 9« année de Tempo 
(1838). Calligraphe H anada Kinkwa. Editeur Kobaï En à Owari (N agoya). Cachet Hayashi. 

1 v o l., H a u t ., 2 2 2 m illim ., L a r g ., 155 m illim ., c o n te n a n t 4 0 p a g e s de g r a v u r es en 
c o u le u r s. 

465 -Chinnen (Sonan). Azuina no Téburi. Coutum es de Yédo. -Reproduction, 
pl. II. 

Peintre : Chinnen. Editeur Sonan. 
Préface signée : Minamoto Masunri et datée 12« de Bunsei (1829). 
Pin signée : Chinnen, cachet Ka-O et datée 12« de Bunsei (1829). 
l tc post-face signée : Shoka et Bénen. 2« post-face signée : Shibutsu Rojin Taïkakuko, cachets 
Taikakuko et Shibutsu et datée Tsuchinoto Ushi de Bunsei (1829). Libraires Kobayashi Shimbei et 
Osakaya Gembei à Yédo. H ayashi, n° 1646 et Duret qui indique la date 1828. 

1 v o l., H a u t., 281 m illim ., L a r g ., 194 m illim ., c o n t e n a n t 5 0 p a g e s de g r a v u r e s e n 
c o u le u r s. 

466 -Sonan. Sonan Gwafu. Album des dessins de Sonan. 

Préface signée : Minamoto Masumi et datée 3« de Tempo (1832). 
Ce volum e est incom plet du début de la préface, des 13 derniers feuillets et du colophon. La page 
qui le termine ne lui appartient pas. 

1 v o l., H a u t., 2 6 4 m illim ., L a r g ., 182 m illim ., c o n t e n a n t 23 p a g e s de g r a v u r e s en 
c o u le u r s . 

467 -Kwankado. Shoran Fu. Album de plantes. A la prem ière page de l&apos;ou 
vrage le titre est différent : Shokoku Bonsaï Shashin, dessins d &apos;après natu re 
des plantes de toutes les provinces. 

l r« préface signée : Seiken Ota H atsushi, cachet Seiken et datée 2« de Tempo (1831). 
2« préface signée : Takémura Shigéo. 
3« préface signée : Giokuseido, cachet Nobukata et datée 7« de Tempo (1836). 
Post-face signée : Ayasei Kaméda, cachets Kaméda et Ayasei Genjin, et datée H inoto Tori, 8« de 
Tempo (1837). Auteur : Giokuseido, cachets Giokuseido et N obukata. Peintre Kwankado, cachets 
Hiranao et Tadayoshi. Graveur Asakura Ihachi, H inoto Tori (1837). Au début de l&apos;ouvrage, on annonce 
que ces volum es sont une nouvelle édition de 1837. 

2 v o l., H a u t., 2 7 2 m illim ., L a r g ., 187 m illim ., c o n t e n a n t 9 0 p a g e s de g r a v u r e s e n 
c o u le u r s. 

468 -Chikudo. Cliikudo Gwafu. Album de dessins de Chikudo. 

N i préface, ni nom d&apos;éditeur. A la fin du 1 er volum e, post-face signée : K am osuyé Taka. 

2 v o l ., H a u t ., 2 7 5 m illim ., L a r g ., 172 m illim ., c o n te n a n t 4 4 p a g e s de g r a v u r e s e n 
c o u le u r s . 

469 -Keisai Yeisen. Sanrio Gwazu. Keisai Soywa. Dessins docum entaires. 
Dessins cursifs de Keisai. 

1er volum e, préface signée : Gensei. Editeur Erakuya Toshiro à Nagoya.2 
° volum e, préface signée: Chinnen Akitai. Fin signée : Baitei Kwakei. Editeur Erakuya Toshiro 
à Nagoya, succursale à rIoto. 
3 e volum e, préface signée : Kindai Rojin Tojoko, cachets Tojo et Kindai et datée Tsuchinoto Hi 
(1839). Editeur Erakuya Toshiro, succursale à Yédo. 
4 e volum e, préface signée : Hanagasa Raishi. Fin signée : Raïan Genki, cachet Genki. Même éditeur. 
5 e volum e, préface signée : Ehoshu Ogasa Giosho, cachet Koun et datée Mizunoé Tora de Tempo 
(1842). 
Fin signée : Keisai Yeisen, cachet Yeisen. Même éditeur. H ayashi, n° 1565. 

5 v o l ., H a u t ., 2 2 5 m illim ., L a r g ., 1 5 5 m illim ., c o n t e n a n t 2 0 6 p a g e s de g r a v u r e s en 
c o u le u r s . 


62 

C O L L E C T IO N P . A. ISAAC 

470 -Keisai Yeisen. Shoshoku Hitsuyo Monkirigata. D écorations utiles pour 
tous les m étiers. 

D essinateur : Keisai Yeisen. Tsuchinoé Saru de Kokwa (1848). E diteur Choundo 
réface signee : Fusen Shiin, cachet Ippitsu. Libraire Choundo Honya Matasuké.&quot; 

1 vol., H a u t., 180 m illim ., L arg ., 118 m illim ., co n te n a n t 56 pages de g rav u res en noir. 

471 -Anonym e. Haïkaï Shokugio Zukushi. Recueil de poésies sur tous les 
m étiers. 

Préface signée : Tachibana Moribei, peut-être le dessinateur, 
ost-face signee : Semei, calligraphiée par Kinsai Séyu et datée 13-de Tempo (1812). 

2 vol., H a u t., 234 m illim ., L arg., 166 m illim ., co n te n a n t 74 pages de g rav u res en noir. 

472 -Ikéda Yoshinobu. Kakusen Zuko. Etudes illustrées sur les cuirs. 

&lt;:achetZeC nseigI1&quot;e &apos; TOj°k°&apos; CaChCt T°j °k° Ct datée 20 dc K«kwa (1845). Calligraplie : T abata Zensei, 
A uteur : Ikéda Yoshinobu, cachet Ikéda. Date 15-de Tempo (1844). 

couleurs!&quot; H aU t&quot; 315 m illim &quot; L a rg &quot; 215 mHHm., c o n te n a n t 39 pages de g rav u res en 

*7^ 
Ichiryusai Hiroshifjé. Sohitsu Gwafu. Dessins cursifs. 

D essinateur : Hiroshigé. 3« de Kayei (1850). E diteur Kinshodo. 

2 vol., su r 3 (m an q u e le 1« volum e). H a u t., 180 m illim ., L arg ., 120 m illim co n ten an t 
76 pages de gravures en couleurs. 
&apos;&apos; c o n ten a n t 

174 
Hiroshigé. Riakugwa Riusai Hyakku Zu. Cent dessins abrégés de Riusai. 

D essinateur : Hiroshigé. K diteur Yoshigen. 
Preface signée : Riukatei Tanékazu et datée K anoto Hi de Kayei (1851). 

c o u fe u rs!&quot; H a u t-&apos; 179 m illim -&gt; L a r S-&gt; 120 m illim ., c o n te n a n t 40 p a g e s de g ra v u re s en 

175 -Hiroshigé. Ehun Têbiki Gusa. Manuel de dessin. 

Signé : Ichiryusai Hiroshigé. E diteur Iséya Eikichi. 

couleurs!&quot; H a u t&quot; 182 m illlm -&gt; L a rS-&gt; 124 m illim ., c o n te n a n t 18 pages de gravures en 

476 -H iroshigé. Ehun Yédo Miagé. Souvenirs de Yédo. 

Dessinateur : Hiroshigé. E diteur Kinshodo. 

V|&gt;1&apos;&apos; su r 8 (v o *-&gt; 1» 3, 5, 8). H a u t., 180 m illim ., L arg., 120 m illim c o n ten a n t 194 
pages de grav u res en couleurs. 
au im ii., c o n te n a n t 194 

177 
Yanagawa Shigénobu. Yanagawa Gwajo. Album de Yanagawa. 

Editeurs : Kinkojoto et Rioshodo. 
bin signee : Yanagawa Shigénobu. Libraires Minoya Iroku et Minoya Runjiro à Owari. 

c o u le u rs.&apos; H a U t&quot; 227 

L a r g -l r &gt;8 m illim ., c o n te n a n t 47 p a g e s d e g ra v u re s en 

O B JE T S D &apos;A R T DU JA P O N 

478 -Séki B u n se n . Bunsen Gwafu. Album de dessins dc Bunsen. 

P réface signée : K am osuyé T a k a , vieillard de q u atre-v in g ts ans. 
Signé : Séki B unsen à N aniw a, c ach et G iokunando e t d a té 2-de Ansei (1855). L ibraire K aw achiya 
K ihei D u re t n° 510 m entionne une édition de 1848. 

1 vol.. H a u t., 222 m illim ., L arg., 157 m illim ., c o n te n a n t 37 pages de gravures en 
couleurs. 

479 -T a k é h a r a S h u n se n . llyakkei Yakko. Prom enade nocturne des cent 

m onstres. 

D essinateur : T a k é h a ra S hunsen. A u teu r Momo Sanjin. E d ite u r K inkw ado. 

1 vol H a u t., 222 m illim ., L arg., 155 m illim ., c o n te n a n t 36 pages de gravures en 
couleurs. M an q u en t la préface e t la prem iere page de gravures. 

4 8 0 _ A n o n y m e . Album contenant douze doubles pages de gravures eu cou 

leurs. Ni titre, ni signature. 

1 vol., H a u t., 222 m illim ., L arg., 155 m illim . 

481 -K iu o d o . Kiuodo Gwafu. Album des dessins de K iuodo. 

Ikéda^i u k w a ^&apos;s e s ^K H p l e ^T a s h i r o &apos;s u f ^i ^e t eMi^un(PKwake?.n G t4 v e u ^ïe edisciple R o ^k u ^i y u c 

1 vol., H a u t., 295 m illim ., L arg ., 194 m illim ., c o n te n a n t 12 doubles pages de gravures 
en couleurs. 

482 -K u n iy o sh i. Zaisugwa. D essins divers. 

P réface d a té e : H inoé T a tsu (185G). D essinateur K uniyoshi. 

1 vol., H au t-, 181 m illim ., L arg .. 124 m illim ., c o n te n a n t 39 pages de gravures en 

couleurs. 

483 -K o c h o . Kocho Riakugwa. D essins abrégés dc K cch . 

Au d é b u t du prem ier volum e deux pages de calligraphie signées Gosa. c ach et G osaku. 
Préface signée: K o h a T s u , cach ets H achim oto T su e t Daïro e t d atee M .zunoto H i de B unkiu (1 8 , ). 

F in signée : K ocho e t d atée 3-de B unkiu (1860). E d ite u r Ita m iy a Zem be. h O saka. 

2 vol., H a u t., 250 m illim ., L arg ., 178 m illim ., c o n te n a n t 40 pages de gravures en 

couleurs. 

484 -B u n c h o . Buncho Gwafu. Album de dessins de Buncho. 

Préface signée : K inkodo S hujin et d a té e 2-de B unkiu (1862). Calligraphie signée : B uncho et 

d atée H in o to H i de B unsei (1827). 
L ibraire : S u w aray a Mohei à Yédo. 

2 vol., H a u t., 228 m illim ., L arg ., 153 m illim ., c o n te n a n t 88 pages de gravures en noir 

e t en couleurs. 


6 4 

C O L L E C T IO N P. A. ISAAC 

485 Z , °v h0in ( 0 °k7 &quot; &gt; ^ 
M o k u c M u l u .Album de bam bous dessinés à l&apos;encre 

de Chine p ar Goshom (dessinateur chinois). 

Genunkaku à K yoto&apos; 
IeS cad,t&apos;ls s°nl col&gt;t&amp; par maître Nakamura.Editeur Geminkaku cachet 

--
.. 

rehaussés&apos;. 
&quot; &apos; l l &quot; m i,lim -&gt; L ar8 -2 2 0 m illim ., c o n ten a n t 15 d ou b les p ages de d essin s 

m ~ Z &quot; hi&quot;-y &quot; &quot; 1&quot; N M 
Ka»1 Recueil * P&quot;t o avec p o rtraits des auteurs 

en om bres chmotses. Ce livre fu t écrit à l&apos;occasion du troisième anniversaire 
de la m ort de K w asetsu Koji. 

c a llig ra p h ié ^p a rlîîfa g i Gc°ngiô.&quot;d a b &quot; tSU K °h l&apos; CaChet Y am ashiro K ashi, d a té e a» de K ého (1807) e t 

à 
O kaya K ésu k é 

couleurs! &apos; H H U t&apos; 219 
Lar&quot; &apos; 177 
co n ten a n t 85 pages de gravures en 

4.S7 -Watanabé Kwazan. Isa llyakku Tdi. Cent peintures diverses. 

ïîo™ !2rteUr W atan ;tbé k w a z a n . E d ite u r Z enrakudo. 

K °w &quot; 
= 
l r e d e 

1 V01&quot; 
255 
&apos; * * -188 
a P ages de d essins rehaussés. 

488 
Hatori Tanrékichi. 

B iki D ictionnaire d&apos;arm oiries. 

A u teu r : H atori T am ék iclii. D a te 2 1 e de M eiii (18881 
Im p n m eu r : W ak ayagi Genjiro à T ok io 
J ( 
)-

1 v o l., H a u t., 75 m illim ., Larg., 158 m illim . 

-fin lot de soixante-dix volumes divers dépareillés ou incom plets. 

-Un lot de vingt-trois pages d&apos;album s T obaé divers. Tirage en noir. 

-Un lot de vingt pages d&apos;album s divers, tirage en noir. 

DESSINS JAPONAIS 

492 -Dessin en noir. Ours debout. 

N on signé. 

493 _ Dessin en noir. Vieillard faisant d &apos;u n coup ,1e hache jaillir une figurine 
icm inine d un morceau de bois. 

U n z a ^ = K an ° Y uh°&apos; cach ct F ujiw ara et d a« 1&quot;» de B u n k a (1804). P ossesseu r T an k a, ca ch et 

O B JE T S D &apos;A R T D U J A P O N 
57 

43&lt;S -Zonsai Ko-Itsu (élève de Hokusai). Koyelsu Sériu Bonywa Hitori Keiko. 
Leçon pour faire soi-même des dessins sur plateaux. Ecole de K oyetsu. 

P réface sign ée : R oi \iu en . 
P o st-fa ce sig n é e : Shu îod o R o jin . G raveur G ojotei M ichim ori. 11° de B u n sei (1828) Libraire 
N ishim ura Y oach i à Y éd o. H a y a sh i, n° 1739. 

1 v o l., H a u t., 155 m illim ., Larg., 202 m illim ., co n ten a n t 34 pages de dessins rehaussés. 

439 -Nantei. Nantei Gwafu. Dessins de N antei. 

P réface sign ée : H a m p ia k u H a n et d a tée K in oé N é (1804). 
F in sign ée : N ish im u ra N a n tei à H éan (K y o to ), ca ch et S éy o d o et d atée 4&quot; de K iow a (18041 

Libraires U m ém ura Ihei, Y a w a ta y a K in sh ich i, O tsu y a G em bei et lsh iy a Gihei à K v o to H avash i 

n ° 1039 d écrit une éd itio n de 1820. 
&apos; 

2 v o l., H a u t., 264 m illim ., Larg., 182 m illim ., c o n ten a n t 68 pages de gravures en noir 
L &apos;ouvrage e st co m p let en 3 vo lu m es, ici le 2 e v o lu m e m anq ue. 

440 -Divers. Bijin Awasé. Recueil de Beautés. Album composite dont les 
illustrations sont signées : N angaku, Toyohiko, H ironari, G am bun, Bum -
mei, etc.v 

.. U, , 

Préface signéfeT Y jlbagocho, cach ets Yuba e t G ocho e t d a tée P de B u n k a (1807). P age de c a lli 
graphie sign ee : le is a i Km, ca ch et T e isa i; calligrap h iée par S an gak ush i, ca ch et K iushi. 

Kikuya Tahei à K y o t ö c ^Ä a y i X ^ 
SUkéjir°-ImPrimeur Kiku&gt;&apos;a Tokichi. Editeur 

1 v o l., H a u t., 245 m illim ., Larg., 177 m illim ., co n ten a n t 10 pages de gravures en 

L U U l c U I o • 

441 -Divers. Shu Gwajo. Album d&apos;autom ne. Album contenant trois surim onos 
illustrant des poésies. 

a . J c î l&apos;t&apos;t&apos;mier su rim on o est signé Sok en , le d eu x ièm e N a n g a k u et le troisièm e R a n tei B an h o. Ce 
dernier est d a te H in o to U de B u n k a (1807). E d iteu r K yo (K y o to ) T achib an a D en. 

1 v o l., H a u t., 189 m illim ,, L arg., 261 m illim ., c o n ten a n t 3 doubles pages en couleurs. 

442 -Kiho. Kwafukunin Hitsu. Scènes de bonheur et d &apos;in fo rtu n e .-Reproduc 
tion, pl. I I 

P réface signée : K a m o su y é T ak a e t d atée 5&quot; de B u n k a (1808). 
P o st-fa ce sign ée : K aw am ura K ih o, cach et K iho et d a té e T su ch in o é T a tsu de B u n k a (1808) 

477bral&apos; &quot; K&quot; &quot; 1 &quot; 8 &apos; K ,M * * -

&lt; Y &quot; &quot; ^&gt; * * » &apos;« 

1 v o l., H a u t., 260 m illim ., L arg., 1 9 m illim .. co n ten a n t 50 pages de dessins rehaussés 

443 -Kiho. Kiho Gwafu. Album de dessins de Kiho. 

t i s e J n ^ï f 6 silp é e : Ichiun D o jin , cach ets Seisui et A zan a N ish ik o et d atée K in oé Saru de B u n sei 
0 8 2 4 ) . P age de calligrap h ie sign ée : S h oh in , ca ch et N a k a jim a B u n k ich i. 
il 
f-A x? S,^r!eet.:i.K l!&apos;°.&apos; c a -het N an zan . Fin d atée 10&quot; an n ée de B u n sei (1827). L ibraire éd iteu r 
B unshodo Y oshid a Sh im b ei a K y o to . P ossesseu r W areitei. V oir D uret qui décrit n° 478 un ex em p la ire 
d a te 1824 et le ca ta lo g u e G onse, n° 202. 

1 v o l., H a u t., 2.w m illim ., Larg., 173 m illim ., co n te n a n t 60 pages de dessins rehaussés. 

444 -Bumpo. Bumpo Gwafu. Album de dessins de Bum po. 

r, Oréface sign ée :,J ish u T aira M itsu tané, c a ch et M itsu ta n é et d a tée H in o to U de B u n k a (1807) 
1 age de ca llig ra p h ie sig n ee : K en sa i, ca ch et K en sai. 
Signé : B u m p o B asei ca c h e t N a n za n et d a té K in o to U de B u n k a (1807). Libraires Y an agiw ara 
K ih ei à N a m w a e t Y o sh id a K im b ei à K y o to . D u ret, n° 4 70 e t G onse, n ° 203. 

1 v o l., H a u t., 259 m illim ., Larg., 182 m illim ., c o n ten a n t 60 pages de d essins reh au ssés 




COLLECTION P. A. ISAAC 

-B um po. Bumpo Gwafu. D essin s de B u m p o (2 e série). 

Préface signée : lchiuntei M asatoshi, cachets M asatoshi e t Shiko e t d a té e K anoto H itsu ji de B unka 

(1811). 

Signé: Bum po, cachets B um po et Sanki, K anoto H itsu ji de B u n k a (1811). G raveur Inouyé .lihei. 
L ibraires K aw achiya Kihei à N aniw a et V oshidaya Shim bci à K yoto. 

1 vol.. H aut., 260 m iliim ., Larg., 178 m illim ., contenant 62 pages de dessins rehaussés. 

-B um po. Bumpo Gwafu. D essins de B u m p o (3 e série). 

P réface signée : S anyo G w aishi, cachets lla ijo e t Shisei. 
Signé : B um po, cachets B um po el Sanki cl daté K anoto H itsu ji de B u n k a (1811). G raveur Inouyé 
.lihei. E dition datée 10&apos;-de B u n k a (1813). L ibraire K aw achiya K ihei à N aniw a e t Y oshidaya Shim bci 
à K yoto. 

1 vol., H aut., 258 m illim ., Larg., 175 m illim ., contenant 68 pages de dessins rehaussés. 

447 -Bum po. Bumpo Gwafu. D essins de B um po (4 e série). 

P réface non signée, d atée K a n o to H itsuji de B unka (1811). C alligraphie sig n é e: Shochiku. 
D essinateurs : N angaku Iséki et B um po Basei. 8 e de B u n k a (1811). L ibraires K aw achiya K ihei 
h N aniw a e t Y oshidaya Shim bei à K yoto. Ce volum e est une édition du K aïdo K y n k a A w a sé . 

1 vol.. H aut., 255 m illim ., I.arg., 175 m illim ., contenant 72 pages de dessins rehaussés. 

44(3 -Bum po et D ivers. Meika Gwafu. A lbum de d essin s d &apos;artistes célèbres. 
-Reproduction, pl. II 

E d ite u r : T oékido à Ow ari. C om pilateur Tokei. 
P réface signée : Y a m am u ra R ioyu e t datée M izunoé S aru de B u n k a (1812). 
Post-face du prem ier volum e signée : K osen D ojin e t d a té e K inoé In u , 11e de B u n k a (1814). A u 
dé b u t du 2 1 &apos; volum e calligraphie signée : B ankoshi T su to m u . E d ite u r E ra k u y a T oshiro à N agoya 
(Toékido). C achets de possesseurs, G iokudo e t Ishikaw a Séki. D u ret, n° 476, 

2 vol., H aut., 2 8 0 m illim ., Larg., 190 m illim ., contenant 127 pages de gravures en 
couleurs. 

449 -B um po. Teito Gakei Ichiran. Coup d &apos;oe il sur les p a y sa g es de la ca p ita le. 

Préface signée : B iusen Seikun, calligraphiée p a r K ensai et d atée H inoto U (1807). 
Préface du 2 volum e signée : K otei Shiki, cachets M inam oto Shiki e t K unsékishi. Post-face isgnée • 
Jish u O guri M itsutané, cachet M itsutané. D essin a teu r : B um po B asei, cachet N anzan. 
Préface du 3 e volum e signée : Sanyo Gwaishi, cachets R a ijo et R aïshisei e t datée K inoé Inu (1814). 
Préface du 4 e volum e signée : K otei Shiki, cachets M inam oto Shiki et K unsékishi et datée K inoé 
Inu (1814). 

Fin signée : B um po B asei, c ach et N anzan et d atée K inoé Inu de B u n k a (1814). G raveur Inouyé 
■ lihei, im prim eur Ori K isaburo. L ibraire Y oshida Shim bei à K yoto. 

4 vol., H aut., 257 m illim ., Larg., 159 m illim ., contenant 169 pages de dessins rehaussés. 

450 -Bum po. Kimpaen Gwafu. A lbum de K im p a en . -Reproduction, pl.II 

Préface signée : K a w a m u ra B um po et datée 8e de B u n k a (1811). Page de calligraphie signée : 
K iho, c ac h et Kiho. 
Signé : B um po, K anoé T a tsu de B unsei (1820). E d ite u r H ishiya M agobei à K yoto. D u re t,n ° 475, 
H a y ash i, n° 1041 et catalogue Gonse, n° 204. 

1 vol., Haut., 265 m illim ., Larg., 172 m illim ., contenant 68 pages de gravures en 
couleurs. 

OBJETS D &apos;A R T D U JAPO N 
59 

451 -B um po. Bumpo Sansui Gwafu. A lbum des p aysages de B u m p o . La pré 

face porte un titre d ifféren t : Bumpo Sansui Iko, les p a y sa g es p o sth u m es 

de B u m p o. 

P réface signée : Sanyo Gwaishi, cachets Haï e t Jo e t d a té e K anoto Mi de B unsei (1821). 
Fin sig n é e: B um po Y unio, cachet N anzan. P ost-face sig n é e: Kiho, c ac h et K iho et d atée 7&apos; de 
Bunsei (1824). L ibraire éd iteu r B unshodo Y oshida Shim bei, cachet Y oshida. a K yoto. D uret décrit 
n° -171 une édition de cet ouvrage en 2 volum es e t d a té e 1821. 

1 vol., H aut., 258 m illim ., Larg., 167 m illim ., contenant 60 pages de dessins rehaussés. 

452 -K ik u u n sai H ak u su i. Enchiuro Riu Sogwa Zuyé. M odèles d &apos;arran gem en ts 

de fleurs de l&apos;école E n ch iu ro. 

P réface signée : K ioku H un e t d a té e 5 e (le B u n k a (1808). 
. . . 
. .. , ,, , 
\ 
A u te u r T ounsai K ojaku. D essinateur K ik u u n sai H akusui. isu c h in o to Mi de B unka (18(h)). Au 
d é b u t de l&apos;ouvrage le nom m anuscrit d &apos;un possesseur a p p a rte n a n t à cette école : B iunsai Mochizuki 
Gisen, c ac h et Gisen. 

2 vol., réunis en un seul. H aut., 265 m illim ., Larg., 188 m illim ., contenant 59 pages 
de gravures en noir. 

4 5 3 _ K ik u u n sai H akusui. Enchiuro Riu Sogwa Zuyé. A rran gem ents de fleurs 

de l &apos;école E n ch iu ro. 

l rc préface sig n é e: Shoen, calligraphiée p a r Som édojin, cachets Shigetsutei e t Gorio et d atée 
T suchinoé T a tsu de B u n k a (1808). 

A u te u r : Shounsai^Shiuhei. D essinateur : K ikuunsai H akusui. 6&apos;&apos; de B u n k a (1809). L ibraires K atsu -
m u ra Jiy é m o n , S uw araya E zayém on à K yoto; Onogi Ichibei à O saka ; S uw araya Mohei e t S uw araya 
E isuké à Y édo. G raveur Sabaku Isaburo. Au d é b u t du volum e le nom d un possesseur R iunsai Gisen, 
cachet Gisen. 

I vol., H aut., 262 m illim ., Larg., 188 m illim ., contenant 52 pages de gravures en noir. 

454 -R oren. Gwazu Suifuyo. A lbum de d essin s. 

A u te u r R oren. E d ite u r Seihéaku à Yédo. D a té T suchinoto Mi de B unka (1809). 
l ro préface signée : M inagaw agen, cachets M inagaw agen e t K ohan e t d a te e M izunoto I de K iow a 

&lt;18&lt;2? p r é f a c e sig n é e: K am édako, cachet H osai K a n jin e t d atée T suchinoto Mi de B u n k a (1809). 
P ost-face signée R oren, calligraphiée p a r K osai, c a c h e t Rioko. F in d atee Is c h in o to Ml, 0° de 
B u n k a (1809). L ib raire à Yédo Séreikaku (S u w aray a H ihachi. 

3 vol.. H aut., 256 m illim ., Larg., 180 m illim ., contenant 188 pages de gravures en 

455 -K oshu. Koshu Gwafu. D essin s de K osh u . 

Y o sh id a y a _______ 
&quot; 
. 
de 1812 c o n te n a n t une post-face qui ici a disparu. 

1 vol., H aut., 258 m illim ., Larg., 180 m illim ., contenant 60 pages de gravur s en 
couleurs. 

Suiséki. Suiséki Gwafu. A lbum des dessins de Suiséki. Repioduction, pl. IB 

de B u n k a (1814). 
O ndaya M anyém on et 

1 vol.. H au t., 255 m illim ., Larg., 177 m illim ., contenant 42 pages de gravures en 


60 

COLLECTION P. A. ISAAC 

l&apos;)~ 
Hosai. Kyochu no Varna. Les m o n tag n es im aginaires. Reproduction, pl. II. 

D e s s in a te u r : H o s a i. E d it e u r : S h o b a k u S h o b u . 

1&apos;^p o r t -f a c e V a î l é e ^K ^w &apos; Ca-? 6tS ! [,. &gt;S;&apos;i. K a n î in e t C h o k o w a e t d a té e H in o é N é de B u n k a (1816) 
p a r S h o rits u S a n so 
&apos; 
( H °Sa,)* c a c h e t C h o k o w a -2 &quot; P « M « c e * &gt; «»* ■ K ik u u R o jin , e a ilig /a p h ié e 

couleurs!&quot; H3Ut&quot; 
milUm&quot; LarB&quot; 1X7 
&quot; &quot;tenant 33 pages de gravures en 

1-&gt;&lt;S 
Gesho. Iu y io Gwaso. R ecueil de dessins h u m o ristiq u es. 

HlleP e s fac Ca eiU g?aph: i é e : %NhE? « F h KT é e t ,d-até? H. inoto Ushi de »«mka (18,7). 

d o jin . 
8 P 
1 
Wd&apos; c a c h e t N lw a &apos; 1 a ^e de c a llig ra p h ie signée : S e n d o jin , c a c h e t K o sen -

I.ibràfres : S u Ä h Ä M a S u v a &apos; 7 e m h H née 
(1?17* lîd ite u r S h o k w a d o à O w ari. 

G onse, n ° 211 
M a ts u y a Z em b ei, c a c h e t S h o k w a d o à O w ari (N a g o y a ). C a ta lo g u e 

1 vol.. H aut., 281 m ilitai., Larg., 190 m ilitai., contenant 61 pages de dessins rehaussés. 

459 -Ichiro. Ichiro Gwafu. A lbum d &apos;Ichiro. 

I IitsPur/if (lC823)8nëe : S h °e n M its u h iro &apos; c a c h e ts M in a m o to M its u h iro e t G w asen d o e t d a té e M iz u n o to 

P o s t-fa c e signée : H a r a T a n é n a r i. E d ite u r G w asen d o . M iz u n o to H its u ji (1823). 

cotdeurs!&quot; H au t&quot; 22&apos;&apos; m illim -Lar8-&gt; 157 m illim ., contenant 40 pages de gravures en 

1 il* 
Hokkei. huso Meisho Kyoka Shu. Les sites célèbres du Ja p o n illu s tra n t 
des poésies com iques. 

P ré fa c e n o n signée d a té e 7 &quot; de B u n sei (1824) 

couleurs!&quot; H3Ut&quot; 226 m im m &quot; LaFg&quot; 160 m iU im &apos; &quot; »tenant 40 pages de gravures en 

461 
Hokkei. Hokuri Ju n i Toki. Les douze heures du Y oshiw ara. 

A u te u r : H is h ik a w a M a sa m o c h i. D e s s in a te u r : H o k k e i. H a y a s h i, n» 1779 e t D u r e l, n ° 408. 

1 vol., H aut., 263 m illim ., Larg., 178 m illim ., contenant 24 pages de gravures en noir. 

162 
Oishi Shinko (Matora). Soywa Kokufu. D essins abrégés des m oe u rs du 
pays. 

10« &apos;année0 de ^ïu n s e P (&apos;l827). -M°rikaWa S é h o &apos; cach ets M orlsého e t Mori R ik ic h i, d a té e H in o to H i, 

s . h !n k ? &apos; c a c h e ts N en g .o e t S h ig u n K o k io . G r a v e u r S ék o d o T a n i T a k u b o k u c a c h e t 
m 
v z l ï SUChl!10C 
de B u n sei (1828). L ib ra ire s Y o s h in o y a N ih ei à K y o to , T s u r u y a K iv é 
m o n a Y cdo, K a w a c h iy a K ih e i e t lv a w a c h iy a K ic h ib e i à O s a k a . C a ta lo g u e G o n se, n» 217. 

2 vol., H aut., 27o m illim ., Larg., 199 m illim ., contenant 55 pages de dessins rehaussés. 

463 
Shinko (M atora). Soywa Hyakubutsu. D essins abrégés de cen t su jets 
divers. 

P ré fa c e sig n é e : L ib ra ire B ü n k a ïd o , c a c h e t B u n k a ïd o . 

ru g a y a K o th c ^ 
S&apos;ÜgUn K°ki° e t d a té e 3t&apos; dc T e m P ° &lt;1832)-^b r a i r e Tsu-

coufeurs!&quot; H au t&quot; 224 n lil,im -&apos; LarS -160 m illim ., contenant 57 pages de gravures en 

OBJETS D &apos;A R T DU JA PO N 
61 

464 -Shinko (Matora). Shinji A ndo. D essins p o u r illu stre r des lan tern es. 

S igné : O ishi M a to ra , c a c h e t S h u g io S h ig u n K o k io (S h in k o ). D a te m a n u s c rite 9» a n n é e d e T em p o 
(1 8 3 8 ). C a llig ra p h c H a n a d a K in k w a . E d ite u r K o b a ï E n à O w ari (N a g o y a ). C a c h e t H a y a s h i. 

1 vol., H aut., 222 m illim ., Larg., 155 m illim ., contenant 40 pages de gravures en 
couleurs. 

465 -Chinnen (Sonan). A zum a no T éb u ri. C outum es de Y édo. -Reproduction, 
pl. II. 

P e in tr e : C h in n e n . E d ite u r S o n a n . 
P ré fa c e sig n é e : M in a m o to M asu m i e t d a té e 12e d e B u n se i (1829). 
F in sig n é e : C h in n e n , c a c h e t K a -0 e t d a té e 1 2 &quot; d e B u n sei (1829). 
l ru p o s t-fa c e sig n ée : S h o k a e t B é n e n . 2 e p o s t-fa c e signée : S h ib u ts u R o jin T a ïk a k u k o , c a c h e ts 
T a ik a k u k o e t S h ib u ts u e t d a té e T s u c h in o to U sh i d e B u n sei (182,9). L ib ra ire s K o b a y a s h i S h im b ei e t 
O s a k a y a G em b ei à Y édo. H a y a s h i, n&quot; lG4(i e t D u r e t q u i in d iq u e la d a te 1828. 

1 vol., H aut., 281 m illim ., Larg., 194 m illim ., contenant 50 pages de gravures en 
couleurs. 

466 -Sonan. Sonan Gwaju. A lb u m des dessins de S o n an . 

P ré fa c e sig n ée : M in a m o to M asu m i et d a té e 3 &quot; d e T e m p o (1832). 
Ce v o lu m e e s t in c o m p le t d u d é b u t d e la p ré fa c e , des 13 d e rn ie rs f e u ille ts e t d u c o lo p h o n . L a p ag e 
q u i le te r m in e n e lu i a p p a r t i e n t p as. 

1 vol., H aut., 264 m illim ., Larg., 182 m illim ., con ten an t 23 pages de gravures en 
couleurs. 

467 -Kwankado. Shoran Fu. A lbum de p lan tes. A la prem ière page de l &apos;o u 
vrage le titr e est d iffé ren t : Shokoku Bonsaï Shashin, dessins d &apos;ap rès n a tu re 
des p la n te s de to u te s les provinces. 

l rc p ré fa c e sign ée : S eik en O ta H a ts u s h i, c a c h e t S cik en e t d a té e 2* d e T e m p o (1831). 
2» p ré fa c e sig n ée : T a k é m u ra S higéo. 
3 U p ré fa c e sig n ée : G io k u se id o , c a c h e t N o b u k a ta e t d a té e 7 &apos; de T e m p o (183(i). 
P o s t-fa c e sig n ée : A y asei K a m é d a , c a c h e ts K a m é d a e t A y a se i G e n jin , e t d a té e H in o to T o ri, 8 e de 
T e m p o (1837). A u te u r : G io k u se id o , c a c h e ts G io k u se id o e t N o b u k a ta . P e in tr e K w a n k a d o , c a c h e ts 
H ir a n a o e t T a d a y o s h i. G r a v e u r A s a k u ra Ih a c h i, H in o to T o ri (1837). A u d é b u t d e l &apos;o u v ra g e , o n a n n o n c e 
q u e ces v o lu m e s s o n t u n e n o u v e lle é d itio n de 1837. 

2 vol., H aut., 272 m illim ., Larg., 187 m illim ., contenant 90 pages de gravures en 
couleurs. 

46c3 -Chikudo. Chikudo Gwaju. A lb u m de dessins de C hikudo. 

N i p ré fa c e , ni n o m d &apos;é d ite u r. A la fin d u 1 er v o lu m e , p o s t-fa c e sig n é e : K a m o s u y é T a k a . 

2 vol., H aut., 275 m illim ., Larg., 172 m illim ., contenant 44 pages de gravures en 
couleurs. 

469 -Keisai Yeisen. Sanrio Gwazu. Keisai Soywa. D essins d o cu m en ta ires. 
D essins cursifs de K eisai. 

l ur v o lu m e , p ré fa c e sig n ée : G ensei. E d it e u r E r a k u y a T o sh iro à N a g o y a . 
2° v o lu m e , p ré fa c e sig n é e : C h in n e n A k ita i. F in sig n ée : B a ite i K w a k e i. E d ite u r E r a k u y a T o sh iro 
à N a g o y a , s u c c u rs a le à T o to . 
3° v o lu m e , p ré fa c e sig n ée : K in d a i R o jin T o jo k o , c a c h e ts T o jo e t K in d a i e t d a té e T s u c h in o to H i 
(1839). E d it e u r E r a k u y a T o sh iro , su c c u rs a le à Y éd o . 
4° v o lu m e , p ré fa c e sig n ée : H a n a g a s a R a is h i. F in sig n ée : R a ïa n G en k i, c a c h e t G en k i. M êm e é d ite u r. 
5« v o lu m e , p ré fa c e signée : E h o s h u O g a sa G io sh o , c a c h e t K o u n e t d a té e M izu n o é T o ra de T e m p o 
(1842). 
F in sig n ée : K eisai Y eisen , c a c h e t Y eisen . M êm e é d ite u r. H a y a s h i, n ° 1565. 

5 vol., H au t., 225 m illim ., Larg., 155 m illim ., contenant 206 pages de gravures en 
couleurs. 




C O L L E C T IO N P. A. ISAAC 

/ 0 

K eisai Yeisen. Shoshokii Hitsuyo Monkirigata. D écorations utiles pour 
to u s les m étiers. 

D essin ateu r : K eisai Y eisen . T su ch in oé Saru de K o k w a (1848). E d iteu r C houndo. 
P reface sign ée : F u sen S h iin, ca ch et Ip p itsu . Libraire Choundo H o n y a M atasuké. 

1 vol., H a u t., 180 m illim ., L arg ., 118 m illim ., c o n te n a n t 56 pages de g rav u res en noir. 


Anonym e. Haïkaï Shokuç/io Zukushi. R ecueil de poésies su r to u s les 
m étiers. 

P réface sig n ée &apos;. ia c h ib a n a M oribei, p eu t-être le d essin ateu r. 
P o st-fa ce sign ée : Séniei, calligrap h iée par K in sai S éyu et d atée 1 3 &quot; de T em p o (1842). 

2 vol., H a u t., 234 m illim ., L arg., 166 m illim ., co n te n a n t 74 pages de gravures en noir. 


Ikéda Yoshinobu. Kakusen Zuko. E tu d e s illustrées su r les cuirs. 

P réface sign ée : T ojok o, ca ch et T ojok o e t d atée 2 &quot; de K ok w a (1845). C alligraphe : T a b a ta Zensei, 
ca ch et Acnsci. 
A u teu r : Ikéda Y osh in ob u , ca ch et Ikéda. D a te 1 5 &quot; de T em p o (1844). 

1 vol., H a u t., 315 m illim ., L arg., 215 m illim ., c o n te n a n t 39 pages de g rav u res en 
couleurs. 

-Ichiryusai Hiroshifjé. Suhitsu Gwafu. D essins cursifs. 

D essin ateu r : H irosh igé. 3 &quot; de K a y ei (1850). E d iteu r K in sh od o. 

2 vol., su r 3 (m anque le 1&quot; volum e). H a u t., 180 m illim ., L arg ., 120 m illim ., co n ten a n t 
7b pages de grav u res en couleurs. 

-Hiroshigé. Riakugwa Riusai U yakku Zu. C ent dessins abrégés de R iusai. 

D essin ateu r : H irosh igé. E d iteu r Y oshigen . 
P réface sign ée : R iu k atei T an ék azu e t d atée K a n o to H i de K a y ei (1851). 

1 vol., H a u t., 179 m illim ., L arg., 120 m illim ., c o n te n a n t 40 pages de gravures en 
couleurs. 

475 -H iroshigé. Ehun Tébiki Gusa. M anuel de dessin. 

Signé : Ichiryusai Hiroshigé. Editeur Iséya Eikichi. 

couleurs*&apos;&apos; 44ailK ^®2 m illim ., L arg ., 124 m illim ., c o n te n a n t 18 pages de gravures en 

476 -H iroshigé. Ehon Yédo Miagé. S ouvenirs de Yédo. 

D essin ateu r : H irosh igé. E d iteu r K in sh od o. 

4 vol., sur 8 (vol., 1, 3, 5, 8). H a u t., 180 m illim ., L arg., 120 m illim .. co n te n a n t 194 
pages de grav u res en couleurs. 

477 
Yanagawa Shigénobu. 4 anagawa Gwajo. A lbum de Y anagaw a. 

E d iteu rs : K in k o jo to et R iosh od o. 

Fin signée : Yanagawa Shigénobu. Libraires Minoya Iroku et Minoya Bunjiro à O wari. 

couleurs&quot; H aU t-&apos; 227 m il d m ., L arg ., 158 m illim ., co n te n a n t 47 pages de g rav u res en 

O B JE T S D &apos;A R T D U JA P O N 
63 

4 7 g 

séki B unsen. Bunsen Gwafu. A lbum de dessins de B unsen. 

P réfa ce sign ée : K a m o su y é T a k a , vieilla rd de q u a tre-v in g ts ans. 
S ign é : S ék i B u n sen à N a n iw a , c a ch et G iokunando et d a té 2 &quot; de A n sei (1855). Libraire K a w a ch iy a 
K ih ei. D u ret n° 510 m en tio n n e u n e éd itio n de 1848. 

1 vol.. H a u t., 222 m illim ., L arg., 157 m illim ., co n te n a n t 37 pages de gravures en 
couleurs. 

4 7 9 

T akéhara Shunsen. Ryakkei Yakko. P ro m en ad e n o c tu rn e des ceitl 

m o n stres. 

D essin a teu r : T akéhara S h u n sen . A u teu r M om o Sanjin. E d iteu r K in k w ado. 

1 vol H a u t., 222 m illim ., L arg ., 155 m illim ., c o n te n a n t 36 pages de gravures en 
co u leu rs.&apos; M an q u en t la préface e t la prem ière page de gravures. 

480 -A nonym e. A lbum c o n te n a n t douze doubles pages de g ra v u res en cou 

leurs. Ni titre , ni sig n a tu re . 

1 vol., H a u t., 222 m illim ., L arg., 155 m illim . 

481 _ K iuodo. Kiuodo Gwafu. A lbum des dessins de K iuo d o . 

E d iteu r : Ikiusai à K aga. 

1 v o l., H a u t., 295 m illim ., L arg ., 194 m illim ., co n te n a n t 12 doubles pages de gravures 
en couleurs. 

482 __ K u n iyosh i. Zatsugwa. D essins divers. 

P réface d a tée : H in oé T a tsu (1 8 5 6 ). D essin a teu r K u n iy o sh i. 

1 vol., H a u t., 181 m illim ., L arg ., 124 m illim ., c o n te n a n t 39 pages de gravures en 
couleurs. 

483 _ K och o. Kochu Riakugwa. D essins abrégés de K o ch . 

Au d éb u t du prem ier v o lu m e d eu x pages de calligrap h ie sign ées G osa, c a ch et G osaku. 
P réface sign ée -K o h a T su ,c a c h e ts H a ch im o to Tsu et D airo et d atee M izunoto H i de B u n k m (1 8 6 0 ). 

F in signée : K och o e t d a tée 3 &quot; de B u n k iu (1860). E d iteu r Ita m iy a Z cm bei à O saka. 

2 vol., H a u t., 250 m illim ., L arg., 178 m illim ., co n te n a n t 40 pages de gravures en 
couleurs. 

4 8 4 _ B uncho. Buncho Gwafu. A lbum de dessins de B u n ch o . 

Préface sign ée : K in k o d o S h u jin et d a tée 2 &quot; de B u n k iu (1862). C alligraphie sig n é e : B u n ch o et 

datée H in o to H i de B u n sei (1827). 
Libraire : S u w araya M ohei à Y éd o. 

2 vol., H a u t., 228 m illim ., L arg ., 153 m illim ., c o n te n a n t 88 pages de gravures en noir 
e t en couleurs. 


6 4 

C O L L E C T I O N P . A . IS A A C 

485 -Goshoin (Gokwan). Mokuchikufu. Album de bam bous dessinés à l&apos;encre 
de Chine par Goshoin (dessinateur chinois). 

G cnuZ akPu à K yoto.FUiita&apos; ^ Cachets S°nt COpiés par maître Nakamura. Editeur G enunkaku,cachet 
1&apos;«-post-face signée : Suo, c ach et K unm o e t d a té e K anoé S aru (1860) 
iy. J &apos;I , ! &apos; 
Slg1 é e ,; Setsudo Insl,i-cachets Saitoken et Setsudo Inshi, m êm e d a te . G raveur nour 
1 é critu re K aw azu Y udo, c ach et T udo. G rav eu r p o u r les dessins N a k asato Chikko cachet Gencho 
Ct-rel!f,U .r la ï ï le &lt;ie G énunkaku, cachet de la fam ille Yoshida. D ate 1 °année d e B an v e n 
(1800). L ibraire éd ite u r Y oshida Jih e i, c ach et Y oshida Jihei. 
cieu an y en 

r e h a u s s é s H a u t &apos;&apos; 3 4 0 m illim &gt; L a r  §-&gt; 2 2 0 m il l im ., c o n t e n a n t 15 d o u b le s p a g e s d e d e s s in s 

486 
Zeshin. Kunut Naki Kayé. Recueil de poésies avec p o rtraits des auteurs 
en om bres chinoises. Ce livre fu t écrit à l &apos;occasion du troisièm e anniversaire 
de la m ort de K w asetsu Koji. 

c a llig ra p h ié T p ar Mhigi 
K °h i&apos; 
Y am ashiro K ash i&gt; 
3« de K ého (1867) et 
2 P préface signée : S ansantei Y ujin, c ach et D ozan e t datée 2 P de K ého (1866) 

. JÇ2st&apos;îace SIgn?f : K an»gaW R obun, cachets Shim rai Sanjin et R obun. E d ite u r H iro O kava K ésuké 

à \ e d o . La prem ière page du livre porte la sig n atu re de Zeshin. 
Y lvcsuKe 

c o u le u r s &apos; &apos; H a U t-&apos; 2 4 0 m i l ,i m -&gt; L a r S-, 177 m il l im ., c o n t e n a n t 85 p a g e s d e g r a v u r e s e n 

487 -Watanabé Kwazan. h o llyukku Taï. Cent peintures diverses. 

D essinateur W atan a b é K w azan. E d ite u r Z enrakudo. 
î r Pr? /ace signée : K oséki O kam oto T éki à l&apos;âge de 74 ans e t d atée 17p de Meiji (1884) 
BunseiP( ri8 1 8 ) S&apos; gneC = 
azan W atan a b é N oboru, cachets W a ta n a b é e t S hihin T oko e t d a té e p -de 

P ost-face signée : W atan ab é K ai, cachets K ai e t Shokw a. A u te u r feu W a ta n a b é N oboru. Possesseur 
des dro its d u u teu r \ \ a ta n a b é K ai. 17e de Meiji (1884). L ibraires Y am ashiroya Sahei, M aruya Z enshichi 
e t Isu m iy a Ichibei à lo k io , L rak u y a T oshiro à N agoya. D uret, n° 555. 

1 v o l., H a u t . . 2 5 5 m illim ., L a r g ., 188 m illim ., c o n t e n a n t 52 p a g e s d e d e s s in s r e h a u s s é s . 

488 
Hatori Tamékichi. Iroha Biki Mon Cho. D ictionnaire d &apos;arm oiries. 

A u te u r : H a to ri T am ékichi. D a te 2 1 e de Meiji (1888) 
Im p rim e u r : W akayagi G enjiro à Tokio. 

1 v o l.. H a u t . , 75 m illim ., L a r g ., 158 m illim . 

-Un lot de soixante-dix volum es divers dépareillés ou incom plets. 

-Un lot de vingt-trois pages d &apos;album s Tobaé divers. Tirage en noir. 

-Un lot de vingt pages d &apos;album s divers, tirage en noir. 

DESSINS JAPONAIS 

-Dessin en noir. Ours debout. 

N on signé. 

-Dessin en noir. Vieillard faisant d &apos;un coup de hache jaillir une figurine 
fém inine d &apos;un morceau de bois. 

UnzS&apos;n né : K a n ° YUh°&apos; CaChet FupW ara ct daU&apos; 1&quot; &apos;&apos; de B u n k a (1804). Possesseur T an k a, cachet 

O B J E T S J D &apos;A R T ^D U J A P O N 
65 

494 -Dessin en noir. F ukurokujiu avec son&quot;crâne démesuré. 

Signé : Setsudo. 

495 -Dessin rehaussé. Danseuse d evant une cloche de tem ple. 

[Non signé. 

496 -Dessin rehaussé. D arum a au m an teau rose. 

N on signé. 

497 -Dessin en noir. Colline plantée de pins. 

Signé : Im am u ra, d &apos;après u n p a ra v e n t de N aonobu. 

498 -Dessin rehaussé. Sous un saule une barque est am arrée. Une danseuse y 
est assise se m ira n t&apos;d a n s l&apos;eau. 

N on signé. 

499 -Dessin rehaussé. E cuyer conduisant un cheval p ar la bride. 

N on signé. Collection B u rty . 

500 -Dessin aquarellé. B ranches de bam bous sous la neige. Illustration d &apos;une 
poésie. 

N on signé. C achet Sékiho. 

501 -Dessin rehaussé. T étrodon au ven tre m onstrueux. 

Signé : Y uki no A shita, c ac h et S e tta n . 

502 -Dessin aquarellé. B ranche de pivoines roses. 

N on signé. 

503 -D eux dessins en noir rep résen tan t des paysages. 

N on signés. L &apos;un d &apos;eux p o rte le c ac h et T okuniu. 

504 -Six dessins rehaussés. Personnages e t anim aux. Ecole de K yoto. 

N on signés. 

505 -Cinq p e tits dessins, scènes e t personnages. 

N on signés. 

506 -Dessin en noir. Jeune fem m e se coiffant. 

N on signé. 


COLLECTION P. A. ISAAC 

-P etit dessin rehaussé. Clém atites fleuries. 

Signé : Iloku Manji. 

-Un lot de vingt-trois petits dessins divers signés : H anabusa Icho. 

-Un lot de sept petits dessins rehaussés personnages et divers. 

Non signés. Cachet Dozan. 

-Nakaï Ranko Gwajo. Album contenant 47 dessins de N akaï Ranko 
(m ort en 1830, à 65 ans). 

-Un lot de vingt et un dessins divers. 

PEINTURES 
CHINOISES ET JAPONAISES 

-Peinture sur soie. Assis à une table, un m usicien que trois dames écoutent. 
-Reproduction, pl. III 

De style Song, mais début des Ming. 

H au t., 648 m illim ., Larg., 280 millim. 

-Peinture sur papier. Corbeaux sur un rocher, au bord de l &apos;eau. -Re 
production, pl. III 

Non signée. Cachet Motonobu. Cette peinture est accom pagnée d&apos;une expertise de Masao Genjo, 
expert japonais connu. Eile est dit-il, l&apos;oeuvre du maître des K ano, Kano M otonobu (Genshin) X V e-
X V Ie. 

H aut., 510 m illim ., larg., 870 millim. 

--P etite peinture sur papier. Juché sur le dos d &apos;un buffle, un jeune paysan 
traverse une rivière bordée de bam bous. -Reproduction, pl. III 

Non signée. Peinture dans le style chinois. Ecole de Sesshiu. X V e-X V Ie. 

H aut., 310 m illim ., larg., 333 m illim . 

--■ Peinture au lavis sur papier. H otei dirigeant une barque chargée de son 
énorme sac. 

Non signée. Cachet Kohi (Kano Kohi, disciple de Mitsunobu mourut en 163G). 

H aut., 940 m illim . ; larg., 440 m illim . 

-P etite peinture sur papier. Jeune fem m e assise à la porte d &apos;un jardin. 
Auprès d&apos;elle, une fillette tien t un sham isen. Surviennent deux samurai 
suivis d &apos;un valet. 

Signée : Tosa Mitsushigé (fils de Mitsunobu) X V Ie. Cette peinture est une page coloriée d&apos;un 
album de Shumboku. 

H aut., 180 m illim . ; larg., 280 millim. 


OBJETS D &apos;A R T D U JAPON 

67 

517 -Peinture sur papier, rehauts de gouache. Faucon perché sur un tronc 
d&apos;arbre. 

Non signée. Cachet Chokwan. X V IIe. 

H au t., 690 m illim . ; larg., 250 m illim . 

518 -Peinture sur papier. Pavillon dans un paysage de montagne. 

Non signée. Cachet K ano Shoaku (Disciple de Kano Shohei) X V Ie-XV II». 

H aut., 930 m illim . ; larg., 380 millim. 

-Makiyémono sursoie, m ontrantneuf petites peintures, paysages ou scènes 
à personnages. 

La première peinture est signée Sokuyo, les autres Kano Enshun. C&apos;est Kano Sokuyo, petit-fils 
de Kano Soyu. X V IIe. P rovient de la collection Philippe Burty. 

-Deux petites peintures sur papier. Scènes dans un palais. 

Non signées. Ecole de Tosa. X V IIe. 

Chaque peinture : H aut., 257 m illim . ; larg., 215 millim. 

-Peinture sur papier. Jurojin tenant à deux mains sa gourde. 

N on signée. Cachet N i Ten. Sur le montage du kakémono l &apos;inscription M iyamoto Musashi. (Peintre 
et escrimeur célèbre qui m ourut en 1645). 

H aut., 320 m illim . ; larg., 230 m illim . 

522 -Peinture sur soie. Coq et poule picorant sur un tertre planté de bambous. 
A une branche s&apos;enroule un liseron. 

Signée : Sorin. Cachet Sorin. X V IIIe. 

H aut., 960 m illim . ; larg., 360 m illim . 

523 --Cinq peintures sur papier provenant d&apos;un paravent. Paysages mon 
tagneux animés de personnages. 

Non signées. Cachets Shoaku et Jasoku Shoaku. (Artiste du 18e qui s&apos;inspirait du célèbre Soga 
Jasoku). 

Chaque peinture : H aut., 1 .3 6 5 m illim . ; larg., 550 millim. 

524 -Petite peinture sur papier. Deux singes sur un rocher. 

Non signée. Cachets Okio et Chiusen. X V IIIe. 

H au t., 300 m illim . ; larg., 398 m illim . 

525 -Peinture sur papier. Au pied du Fuji, un grand arbre dépouillé par l&apos;au 
tomne. 

Signée : R osetsu, Cachets Nagasawa et Uwo. R osetsu fu t un disciple d&apos;Okio. 

H au t., 1.036 m illim . ; larg., 412 millim. 


68 

C O L L E C T IO N P. A . ISA AC 

526 -^Peinture sur soie. Bonze ermite coiffé d &apos;un bonnet d &apos;écorce d&apos;arbre 
A droite une inscription signée du Bonze Eyo. Cette peinture est peut-être 
son oeuvre, ou son portrait. 

Non signée. X V III8. 

H a u t., 850 m illim . ; larg., 390 m illim . 

527 -Peinture sur soie. Tekkai Sennin tendant une coupe pour recevoir des 
offrandes. 

Non signée. X V III8. 

H a u t., 632 m illim . ; larg., 305 m illim . 

528 -Makiyémono m ontrant une suite de peintures dans le style de Toba. 

depuis cinq générations^dU*^une1inscriptio^^Gopie^ardiNe * 1? T°ba ?°tsho&apos; cette Peinture est gardée 

qui copiait elle-m ême une p e im u r H e Toba kosfe, 
&apos;VC d U&apos;le pelnture de N agataka (« &quot; X I I I 8) 

529 -Peinture sur papier. Garçonnet à la robe rouge qui tient à la main un 
gros pinceau. 

Non signée. Cachet Ogaku. 

H a u t., 355 m illim . ; larg., 203 m illim . 

530 -Peinture sur papier. Deux jeunes seigneurs dansant. L&apos;un tient à la main 
une branche de momiji, l&apos;autre des fleurs de prunier. Reproduction, pl. I I I 

Non signée. Style de Matabel. Peinture reproduite, Chefs-d&apos;OEuvre d&apos;art japonais n° 97. 

H a u t., 263 m illim . ; larg., 399 m illim . 

531 
Petite peinture sur fond d &apos;or. Deux enfants dansant. 

Non signée. Style de Matabei. 

H a u t., 165 m illim . ; larg., 152 m illim . 

532. -Deux peintures sur papier form ant pendant. Jeunes belles en robes 
d &apos;apparat. 

Non signées. Epoque de Genroku. 

Chaque p ein tu re : H a u t., 557 m illim . ; larg., 210 m illim . 

533 -Peinture sur papier. Scène dans une rue du Yoshiwara. 

Non signée. Style de Moronobu. 

H a u t., 625 m illim . ; larg., 435 m illim . 

534 
Petite peinture sur soie. Courtisane accompagnée de suivantes et de 
kamuro. 

H a u t., 340 m illim . ; larg., 315 m illim . 

535 -Peinture sur papier. Courtisane accompagnée d&apos;une suivante et d &apos;une 
kamuro. Poésie signée Motoko. 

Non signée. Style de Moronobu. 

H a u t., 1 .0 2 0 m illim . ; larg., 365 m illim . 

O B JE T S D &apos;A R T D U JA P O N 
69 

536 -Peinture sur papier. Accompagnée de suivantes et de serviteurs, une 
jeune dame de la cour va lancer dans un étang un batelet sur la voile duquel 
s&apos;inscrit un poème. Représentation de Amagoï Komachi. 

Non signée. Cachet Moronobu. 

H a u t., 556 m illim . ; larg., 4 2 8 jn illim . 

537 -Peinture sur papier. Couple d&apos;amoureux. 

Non signée. Style de Moronobu. 

H a u t., 260 m illim . ; larg., 410 m illim . 

538 -Peinture sur papier. P ortrait de courtisane. 

Non signée. Style de K waigetsudo. 

H a u t., 760 m illim . ; larg., 335 m illim . 

539 -Peinture sur soie. Jeune femme tenant à la main un chapeau noir et 
dont le manteau se décore de papillons. 

Signée : Nippon Gwako Torii Kiyonobu. Cachet K iyonobu. 

H a u t., 492 m illim . ; larg., 282 m illim . 

540 -Peinture sur papier. Jeune femme dont le somptueux m anteau est 
couvert de rosaces multicolores. 

Non signée. Style d &apos;Okumura Masanobu. 

H a u t., 1 .3 2 0 m illim . ; larg., 496 m illim . 

541 -Makiyémono. Scènes familières évoquant les douze mois. 

Non signé. Style de Masanobu. 

542 -Peinture sur papier. Jeune dame au m anteau noir. 

Signature effacée. Torii Kiyohiro. 

H a u t., 712 m illim . ; larg., 260 m illim . 

543 -Peinture sur soie. Deux amoureux sur une terrasse qui domine un étang. 
On voit sur l&apos;eau le symbolique couple de canards mandarins. 

Non signée. Provient de la vente H ayashi. 

H a u t., 370 m illim . ; larg., 573 m illim . 

544 -Peinture sur papier. Courtisanes et viveurs devant la grande porte du 
Yoshiwara. 

Non signée. Peinture reproduite Chefs-d&apos;OEuvre d&apos;art japonais n°65. On l&apos;attribue à Toyoharu. 

H a u t., 400 m illim . ; larg., 560 m illim . 

545 -Peinture sur papier. Jeune femme écrivant une lettre sur un tanzaku. 

Signée sur le tanzaku : Utam aro no fudé. Cachet de possesseur Shunro. 

H a u t., 900 m illim . ; larg., 2 7 0 m illim . 


70 

COLLECTION P. A. ISAAC 

546 
P e in tu re su r soie. U ne co u rtisan e accom pagnée d &apos;un do m estiq u e p o rta n t 
une la n te rn e e t suivie de d e u x p etites k a m u ro se prom ène au te m p s des 
cerisiers fleuris. 

Signée : Chobunsai Yeishi. Cachet Yeishi. 

H a u t., 650 m illim . ; larg., 298 m illim . 

547 -P e in tu re su r soie. D eux co u rtisan es en robes d &apos;a p p a ra t. 

attr^°uéeSà nsh û m m an .de YCiShi&apos; Peinture rcProduitc Chefs-d&apos;OEuvre d &apos;art japonais n°92. Elle est 

H a u t., 525 m illim . ; larg., 415 m illim . 

548 -P e in tu re su r p ap ier. C ourtisane p a r la n t à sa su iv a n te , qui a ttise la flam m e 
d &apos;u n b rasero . 

Signée : Takaji. Cachet Sései. 

H a u t., 840 m illim . ; la rg ., 273 m illim . 

549 -G rande p e in tu re su r p ap ier. Je u n e fem m e a u x ch ev eu x dénoués qui 
tie n t une le ttre à la m ain . Le m o n tag e de c e tte p ein tu re est décoré de ceri 
siers fleuris, qui s &apos;effeu illen t su r les épaules de la belle. 

Signée : Ichiyusai Kuniyoshi. Cachet K uniyoshi. P rovient de la vente Bing. 

H a u t., 1 .2 6 5 m illim . ; la rg ., 575 m illim . 

550 -P e in tu re su r p ap ier. J e u n e fille s o rta n t du b ain . Elle est v êtu e d &apos;un 
peignoir bleu à décor d &apos;astéries. 

Signée : Ichiryusai Toyohiro. Cachet Toyohiro. 

H a u t., 810 m illim . ; larg., 95 m illim . 

551 -P e in tu re su r soie. T ête de supplicié. 

Signée : Hokusai Aratamé I-itsu fudé. Cachet Katsushika. 

H a u t., 236 m illim . ; larg., 334 m illim . 

552 -P e tite p ein tu re su r p ap ier. L &apos;ad ip e u x H o tei e t son sac a u x richesses. 

cachetnGiosu?°kUSai Sh°hitsU&gt; Giosui Kwan&apos; W ritable pinceau de H okusai, examiné par Giosui. 

H a u t., 166 m illim . ; larg., 234 m illim . 

553 -P e in tu re su r p ap ier. Le bonze b laire au , in te rp ré ta tio n d &apos;une légende 
jap o n aise . In sc rip tio n signée R o k u ju en . 

Signée : Taito. 

H a u t., 730 m illim . ; larg., 162 m illim . 

554 -Q u a tre g ra n d s cadres de bois décorés au laq u e d &apos;or de m otifs divers. 
C om plets, avec leurs verres. 

C haque cad re, en viron : H a u t., 1 .1 2 0 m illim . ; larg., 540 m illim , 

OBJETS D &apos;A R T D U JA PO N 
71 

5 5 5 -U ne gran d e boîte à kak ém o n o . L aq u e n o ir à décor d &apos;arm o iries. 

EVENTAILS JAPONAIS 

556 -E v e n ta il. Oie e t c a n ard dans u n étan g . 

N on signé. Cachet Tanyu. 

557 -E v e n ta il. D ans la cam p ag n e, u n carosse que des se rv ite u rs e sc o rte n t. 

Non signé. 

558 -E v e n ta il. Caille su r u n te r tr e fleuri. 

N on signé. Cachet non déchiffré. 

559 -E v e n ta il. P ay sag e an im é de p e tits personnages. 

N on signé. 

560 -E v e n ta il. F o n d d &apos;arg en t. P ivoine b lan ch e épanouie. 

Signé : Isen Eishin. 

561 -E v e n ta il. P erso n n ag es en b arq u e. E cole de T o b a. 

N on signé. 

562 -E v e n ta il su r soie. Couple de grues p erch é su r u n pin au b o rd d &apos;u n étan g . 

A gauche une poésie. 

N on signé. Cachet Keigen 

563 -E v e n ta il. E squisse d &apos;u n c h a t. 

Signé : Judo Isan, cachet Isan. 

564 -U n lo t de six év en tails divers. 

BRONZES CHINOIS ET JAPONAIS 

5 5 5 .-S ta tu e tte de K w an -y n p o r ta n t au dos la d a te M ai 1432. (7e année, 
5 e m ois de S uente.) Socle ancien en bois. Chine. E poqueJV ling. 

5 0 0 -Vase b alu stre q u a d ra n g u la ire o rn é de d e u x anses m ascaro n s. Chine 
X V I I e. 

507 -Vase b a lu stre décoré d &apos;u n e frise e t de la m b re q u in s. D e u x anses m as 
carons avec a n n e a u x . Chine X V I I e. 


72 

COLLECTION P. A. ISAAC 

-Grand vase d ont le décor im ite un réseau de cordons. Anses mascarons 

avec anneaux. Bronze à patine rouge e t verte. Style chinois. Jap o n X V IIIe. 

569 -Grand vase de form e balustre abaissée. Décor im ita n t une vannerie 
Japon X V IIIe. 

570 -Vase en form e de cornet à col largem ent ouvert. Panse décorée de dra 
gons e t de flots. D eux anses m ascarons. Japon X V II I e. 

571 -Vase balustre quadrangulaire à deux anses. P atine noire. Ja p o n X V II I e. 

572 -Vase balustre quadrangulaire orné de deux anses en form e de dragons. 
G ravure de flots à l&apos;épaulem ent. P atine rousse. Jap o n X V II I e. 

573 7 , VaSe baIustre hexagonal à deux anses en form e de dragons. G ravure 
à l&apos;épaulem ent e t à la base. P atine brune. Ja p o n X V II I e. 

574 -Vase balustre hexalobé orné de deux anses en form e detrompes.Bandeau 

gravé e t lam brequins à l&apos;épaulem ent. P atine brune. Japon X V IIIe. 

575 -B rûle-parfum en form e de m ule chargée d&apos;une gerbe de riz. Socle de 
m arbre ajouté postérieurem ent. Japon X V II I e. 

576 
B rûle-parfum form é par un coq et. une poule sur un te rtre . Japon X V IIIe. 

577 -Brasero tripode surm onté d &apos;une bouillote en bronze doré et gravé Japon 
X V IIIe. 

578 -B rûle-parfum en form e de m artin-pêcheur sur une feuille de nénuphar. 
Jap o n X V II I e. 

579 
B rûle-parfum à panse cannelée, dont le couvercle ajouré a pour décor 
des pins e t des grues au pied du F uji. Ja p o n X V IIIe. 

Signé : Takayoshi. 

580 
Mizuiré en form e d un canard e t d &apos;une grenouille sur un étang Jap o n 
X V IIIe. 

581 -Mizuiré en form e de crapaud tripode. Jap o n X V II I e. 

582 -Mizuiré en form e de poule. 

OBJETS D &apos;A R T D U JA PO N 
73 

5 8 3 _ S ta tu e tte de paysan. Bronze à patine brune. Ja p o n X V II I e. 

584 -S ta tu e tte représentant un sennin. Bronze à patine noire. Ja p o n X V IIIe. 
Socle m oderne en bois. 

585 -Grande chapelle ouvrante, à volets peints sur fond d &apos;or, m o n tra n t le 
B ouddha Am ida assis sur un socle élevé. Jap o n X V IIe. 

TISSUS JAPONAIS 

586 -G rand morceau soie tissée à décor de paons. -Reproduction, pl. I V . 

R eproduit dans l &apos;ouvrage : Etoffes japonaises, de Verneuil, pl. 12. 

H au t., 460 m illim . ; larg., 555 m illim . 

587 -M orceau velours épinglé. Vol d &apos;oiseaux et branches de glycine. -Re 
production, pl. I V 

Reproduit dans Etoffes japonaises, pl. 3. 

H au t., 340 m illim . ; larg., 180 millim. 

588 -Morceau soie brochée. Grappes de raisin avec leur feuillage. -Repro 
duction, pl. I V 

H aut., 340 m illim . ; larg., 380 millim. 

589 -M orceau soie tissée. Vol de grues au-dessus des flots. 

Reproduit dans Etoffes japonaises, pl. 13. 

H aut., 240 m illim . ; larg., 445 m illim . 

590 -Grand m orceau soie tissée. Branches de pivoines. 

H aut., 555 m illim . ; larg., 430 millim. 

591 -Morceau soie tissée. Flots e t sennin. 

H au t., 470 m illim . ; larg., 190 m illim . 

592 -Morceau soie tissée. C hrysanthèm es et feuillages stylisés. 

H aut., 440 m illim . ; larg., 330 millim. 

593 -Morceau soie tissée. Je u x d&apos;enfants. 

H au t., 256 m illim . ; larg., 220 millim. 




C O L L E C T IO N P. A . ISAAC 

-Morceau soie tissée. Dragons et flots. 

H a u t., 515 m illim . ; larg., 234 m illim . 

-Morceau de soie tissée à décor de fleurs et de fruits. 

H a u t., 320 m illim . ; la rg ., 340 m illim . 


Morceau soie tissée. Promeneurs sous la neige. 

H a u t., 205 m illim . ; la rg ., 205 m illim . 


Morceau soie tissée. Troupe de grues. -Reproduction, pl. I V 

H a u t., 205 m illim . ; la rg ., 220 m illim . 

-Morceau soie tissée à décor de rosaces. 

H a u t., 350 m illim . ; la r g ., 360 m illim . 

-Morceau soie tissée. Décor alterné d&apos;un paysage de montagne et d &apos;échas-
siers dans un marais. 

R eproduit dans E toffes japonaises, pl. 43. 

H a u t., 210 m illim . ; la rg ., 268 m illim . 

-Morceau soie tissée. Rosaces fleuries. 

H a u t., 234 m illim . ; la rg., 337 m illim . 


Morceau soie tissée. Grand chrysanthème stylisé. 

H a u t., 255 m illim . ; la rg ., 298 m illim . 


Morceau soie tissée. Nénuphars sur un étang. -Reproduction, pl. I V 

H a u t., 200 m illim . ; larg., 308 m illim . 

-Morceau soie tissée. Jeu x d &apos;enfants. 

H a u t., 257 m illim . ; la rg ., 170 m illim . 


Morceau soie tissée. Grue volant au milieu des nuages. 

H a u t., 320 m illim . ; la rg ., 620 m illim . 


Morceau soie tissée. Branches de pommier stylisées. 

H a u t., 980 m illim . ; la rg., 235 m illim . 


Grand morceau soie tissée à décor de chrysanthèmes et de paulownia 

H a u t., 550 m illim . ; larg., 522 m illim . 


OBJETS D &apos;A R T D U JAPO N 

75 

--Grand morceau soie tissée à décor de fleurs et de rinceaux. 

H aut., 550 m illim . ; larg., 585 m illim . 

-Fukusa, velours épinglé, décoré d&apos;une poétesse. 

-Un loUde six morceaux de soie tissée. Décors divers. 

-Un 
lot de six morceaux de soie tissée. Décors divers. 

-Un lot de six morceaux de soie tissée. Décors divers. 

-Uu lot de vingt petits morceaux divers. 

-Un lot de vingt morceaux divers. 

-Un lot de douze petits morceaux divers. 

-Un lot de seize morceaux divers. 

-Un lot de quinze petits morceaux divers. 

-Un lot de vingt petits morceaux divers. 

-Un lot de vingt-quatre morceaux soie imprimée. Quelques-uns sont 
rehaussés de gouache ,d&apos;autres de points de broderie. Décors de fleurs, 
d&apos;animaux et de paysages. 

-Morceau de Velours épinglé. Paysage au clair de lune. 

-Un lot de quatorze petits morceaux de soie imprimée. Décors divers. 

-Un lot de vingt-huit morceaux et pochettes divers. 

POUPÉES JAPONAISES 

(H ina Matsuri). 

Ces poupées décoraient les petits autels dom estiques dressés pour la fête des jeunes 
filles qui avait lieu le trois mars. 

-Poupée assise, vêtue d&apos;un somptueux costume. Elle représente l&apos;impé 
ratrice. 

-Poupée assise. Elle représente l&apos;empereur. 

-Poupée analogue. 

--Poupée assise. Elle est vêtue de soie brochée rose, et représente une dame 
de la cour, 




COLLECTION P. A. ISAAC 

-Poupée assise te n a n t une branche fleurie. 

-Poupée représentant une jeune fem m e. 

-Poupée analogue représentant une jeune fem m e assise. 

-Poupée représentant la vieille Uba. 

-P etite poupée représentant un daïm io. 

-Poupée représentant un personnage v ê tu du hakam a de cérémonie. 

-Poupée représentant un musicien te n a n t une flûte. Elle fait partie de 
la suite appelée Gonin Bayashi, les cinq m usiciens. 

633 -Poupée analogue te n a n t un tsuzum i. 

-Poupée vêtue de soie brochée. Cette sorte de poupée est appelée au 
Japon K am i Bina. 

635 -P etite poupée analogue. 

MINIATURES INDOUES 

636 -P o rtra it d &apos;un jeune prince, qui tie n t une fleur à la m ain. Fin X V II«. 

637 -Personnage âgé qui s&apos;appuie sur un grand sabre. Fin X V IIe. 

LIVRES DIVERS 

638 -Ambassades Mémorables de la Compagnie des Indes Orientales des Pro 
vinces Unies vers les Empereurs du Japon. 

... A m sterdam chez Ja c o b de M eurs, 1680. 1 vol. in-4° relié toile rouge. N om breuses gravures. E x -
lib n s des bibliothèques H e u rtie r e t P hilippe B u rty . 

639 -De Guignes. Voyages à Péking, M anille et l&apos;Ile de France. Atlas seu 
lem ent. 

Paris, Imprimerie Impériale, 1808. 1 vol. in-folio, reliure demi basane. Cartes et gravures. 

640 -M. G. Pauthier. Confucius et M encius. Les qu atre livres de philosophie 
morale e t politique de la Chine. 

Paris, Charpentier, 1854. 1 vol. in-12 reliure percale (Couverture conservée). 

OBJETS D &apos;A R T D U JAPO N 

77 

641 -M. G. Pauthier. Le livre de Marco Polo. 

P aris, F irm in D idot, 1865. 1 vol. in-8 reliure percale. (Couv. cons.). 

642 -Léon de Rosny. Anthologie Japonaise, Poésies anciennes e t modernes 
des insulaires du Nippon. 

P aris, M aisonneuve e t Cie, 1871. 1 vol. in-8 reliure percale. E x-libris de P hilippe ü u r ty . 

643 -Reports of the M anufacture of paper in Japan. 

L ondon p rin te d by H arrison a n d sons, 1871. 1 vol. in-folio cartonné. Illu stratio n s en couleurs. E x-
libris de P hilippe B u rty . 

644 -A. Langlois. R ig -Véda ou livres des Hymnes. Chefs-d&apos;oe uvre littéraires 
de l&apos;Inde, de la Perse, de l&apos;E gypte e t de la Chine. Tome Ierde la B ibliothè 
que orientale. D euxièm e édition revue e t corrigée p a r Ph. Ed. Foucaux. 

P aris, M aisonneuve e t Cie, 1872. 1 vol. in-8 reliure percale. (Couv. cons.). 

645 -Mary Summer. Histoire du Bouddha Sakya M ouni, avec préface et 
index par P h . Ed. Foucaux. Les religieuses Bouddhistes depuis Sakya 
M ouni jusqu&apos;à nos jours. 

Paris, Ernest Leroux, 1873-1874. 1 vol. in-16 reliure percale. (Couv. cons.). 

646 -William Scarborough. A collection of Chinese proverbs. 

S hanghai, A m erican P re sb y te ria n M ission Press., 1875. 1 vol. in-12 reliure toile chagrinée. 

647 -• Le Blanc du Vernet. Le Japon artistique et littéraire. 

P aris, A lphonse L em erre, 1879. 1 vol. in-16 broché. E nvoi d &apos;auteur. 

648 -Maurice Jametel. L &apos;encre de Chine, son histoire e t sa fabrication d &apos;après 
des docum ents chinois. 

P aris, E rn e s t L eroux, 1882. 1 vol. in-16 reliure percale. (Couv. cons.). 

649 -Taménaga Shounsoui. Les fidèles Ronins, rom an historique japonais 
tra d u it sur la version anglaise de MM. Shiouichiro Saito et Edw ard Greey, 
par B.-H . Gausseron. 

Paris, A. Quantin, 1882. 1 vol. petit in-4° broché. Illustrations de Keisal Yeisen. 

650 -Félix Régamey. Le Japon pratique. 

Paris, H etzel et Cie, s. d. 1 vol. in-12 relié, dos toile, Illustré de cent dessins par l&apos;auteur. 

651 -Imbault Huart. La poésie chinoise du XIVe au XIXe siècle . 

Paris, Ernest Leroux, 1886. 1 vol. in-12 reliure bradel. 


78 

C O L LE C TIO N P . A . ISAAC 

052 
S. Bing. Le Japon artistique. D ocum ents d &apos;art et d &apos;industrie. 

te x te ^r îlh îf tr a U o n s .171&quot; 111&quot; 13&quot; 011&apos; 1888-189(1 6 vo1-in-4° carto n n és (couv. cons.), nom breux hors-

653 -S. Bing. Estampes d&apos;Outamaro et de Iliroshighè exposées dans les galeries 
Durand-Ruel, du 22 janvier au 20 février 1893. 

654 -Six années brochées de la Kokka. 

L annee 1889-1890. M an q u en t les n«&quot; d &apos;octobre, de novem bre, de m ars, de m ai e t de septem bre. 
L annee 1890-1891. M anque le n° de décem bre. 

L &apos;année 1891-1892. M anquent les n os de jan v ie r e t d &apos;avril. 
L &apos;année 1892-1893 com plète. 
L &apos;année 1893-1894 com plète. 
L &apos;année 1894-1895 com plète. 
Les planches h o rs-te x te m an q u e n t. 

655 -Henri Delaborde. La gravure, précis élém entaire de ses origines, de ses 
procédés et de son histoire. 

P aris, A. Q uantin, s. d. 1 vol. p e tit in-8 broché, dos refait. N om breuses illu stratio n s. 

656 
Judith Walter. (Judith Gautier). Les trois baisers du serpent. H istoire 
chinoise. 

1 p la q u e tte in-8 brochée. S. d. 

657 -E. Deshayes, Quelques notes sur la cérémonie du thé au Japon. 

1 p la q u e tte in-4° brochée, 1894. 

658 -Louis Gonse. L &apos;art Japonais. 

P a ris, Q uantin, s. d. 1 vol. in-8 broché. 

659 -Raymond Cox. Le Musée historique des Tissus de la Chambre de Com 
merce de Lgon. 

L yon, A. R e y e t Cie, 1902. 1 vol. in-8 broché. 

660 -W. G. Aston. Littérature Japonaise. Traduction de H enry-D . D avray. 

P aris, A rm and Colin, 1902. 1 vol. in-12 broché. 

661 -Docteur Albert-E. Le Play. Notes et croquis d&apos;Orient et d&apos;Extrême-Orient. 
Ouvrage orné de 224 phototypies hors tex te. 

P aris, M oreau F rères, 1908. 1 vol. grand in-8 broché. 

ß62 -P. A. Lemoisne. L &apos;estampe Japonaise. 

Parts, Henri Laurens, s. d \ 1 vol. in-8 broché contenant 32 planches hors-texte. 

O B JE T S D &apos;A R T D U JA P O N 
79 

663 -P. A. Lemoisne. Les primitifs de l&apos;estampe japonaise. Les premiers Maîtres 

de la gravure en couleurs au Japon. 

2 p la q u e tte s brochées, tirages à p a r t d &apos;articles p a ru s dans la G a zette des B e a u x -A r ts , P aris, 
1909-1910. 

664 -A. Moret. Rois et Dieux d&apos;Egypte. 

P aris, A rm a n d Colin, 1911. 1 vol. in-12 c arto n n é c o n te n a n t v in g t gravures dans le te x te , seize 
planches e t une c a rte hors-texte. (Couv. cons ). 

665 -W. de Seidlitz. Les estampes japonaises. Traduction de P.-A ndré Le 
m oisne. 

P aris, H a c h e tte e t Cie, 1911. 1vol. in-8 broché. O uvrage illustré de seize planches en couleurs e t 
de c en t tre n te tro is gravures en noir. 

666 -Tyge Moller. Catalogue de cent peintures originales de l&apos;école Ukiyo-é, 
com posant la collection Fukuba, exposées au Musée des Arts Décoratifs, 
du 21 février au 19 mars 1911. 

P aris, 1911. B rochure in-4°. 

667 -Louis Aubert. Les Maîtres de l&apos;Estampe Japonaise. 

P aris, A rm an d Colin, 1914. 1 vol. p e tit in-4° broché avec c in q u a n te-c in q plan ch es h o rs-te x te . 

668 -M. P. Verneuil. Etoffes Japonaises tissées et brochées. Quatre v in g t 
planches précédées d &apos;une préface de G. Migeon. 

P aris, L ibrairie centrale des B eaux-A rts, s. d. 4 portefeuilles in-folio. </unit>


<back>IM PRIM ERIE P A T U R E L 

4 8 , A V E N U E A U B E R T , 4 8 

VINCENNES </back>


</text>
</tei>