<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>O B JE T S D&apos;A R T 

ANCIENS 

Sièges et Meubles anciens 

TAPISSERIES ANCIENNES </cover>


<title>Succession de M F É LIX R O U S S E L 

Objets d Art Anciens 

GRAVURES ANCIENNES 

Deôôinô, Aquarelleô, Gouacheô 

TABLEAUX ANCIENS 

Faïences et Porcelaines Anciennes 

ARGENTERIE 

OBJETS DE VITRINE -OBJETS DIVERS 

B R O N Z E S 

Pendules 

BOIS SCÜ IiRTÉS 

Sièges et Meubles Anciens 

É TO FFES 

TAPIS 
D&apos;ORIENT 

Tapisseries Anciennes 

DONT LA VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES AURA LIEU 

H O T EL DROUOT, Salle n° 6 

Les Jeudi 3 et Vendredi 4 Décembre iQ25, à 2 heures. 

COMMISSAIRE-PRISEUR : 

M° André DESVOUGES 

26, rue de la Grange-Batelière, 26 

e x p e r t . 

M. É d o u a r d PAPE 

EXPERT PRÈS LE TRIBUNAL CIVIL DE LA SEINE 

174, faubourg St-Honoré. 174 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le Mercredi 2 Décembre 1928, de 2 heures à 6 heures. </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 14,80 pour cent en sus des enchères ou k j ,5o 

pour cent pour les objets soumis à la taxe de luxe. 

Aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudication prononcée. </preface>

<toc>ORDRE DES VACATIONS 

Jeudi 3 Décembre 1925. 

Gravures 
Nos 
1 à 2 5 
Aquarelles. D e s s in s 
N os 26 à 42 
Tableaux 
Nos q3 à 68 
Porcelaines et Faïences 
Nos 69 à 100 
Argenterie. M é ta l 
Nos 101 à 111 
Objets de v itr in e .............................................................................. 
Nos 112 à 12.3 
Objets d iv e rs............................ . . .................................................. 
Nos 124 à 1 . 3 7 

Vendredi 4 Décembre 1925. 

Bronzes. L u s tr e s 
Nos i33 à i5a 
Pendules. R é g u la te u r...................................................................... 
N os 1 53 à i56 
Bois sculptés. Glaces........................................................................ 
N os 167 à 172 
S i è g e s .................................................................................................. 
N üs 1 7 . 3 à 209 
M e u b le s ............................................................................................... 
Nos 210 à 236 
Étoffes. Tapis. 
.................................................................. 
Not 237 à 269 
Tapisseries........................................................................................... 
N os 260 à 265 

92.500. -Imprimerie Lalïiirc, 9, rue de Fi eu rus, à Paris. -1925. </toc>

<unit>DÉSIGNATION 

GRAVURES 

BARBIER 

(d&apos;après) 

Nym phe sortante (sic) du bain 

E pr. im prim ée en couleurs, par Bonnet. 

BONNET 

L&apos;Éventail brisé 

L&apos;Amant écouté 

E pr. im prim ées en couleurs. 

BOUCHER 

(F.) 

(d&apos;après) 

Les Grâces au bain 

E p r., par R yla n d . 

BOUCHER 

(d&apos;après) 

Étude de fem m e 

E pr., par P etit. 


BOUCHER 

(d&apos;après) 

Vénus au dauphin 

Épr. en sanguine, par P etit. 

BOUCHER 

(d&apos;après) 

La Vénus aux colombes 

Ëpr. aux trois crayons, par D em arteau. 

BUNBURY 

(d&apos;après) 

La Lettre 

Épr., par B artolom u. 

DE TROY 

(d&apos;après) 

La lettre 

Épr., par Chereau. 

DEVÉRIA 

(d &apos;après) 

Ne regardez pas 

Epr., par S ixd en iers. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

Le lever 

ÉCOLE FRANÇAISE 

L&apos;Amour enchaîné 

Epr. en couleurs. 

EISEN 

(d&apos;après) 

La Vertu sous la garde de la fidélité 

Les désirs satisfaits 

Par L e Beau et P aias. 

FRAGONARD 

(d&apos;après) 

Le chiffre d&apos;Amour 

Par de L a u n a y . 

LAINÉ 

(d&apos;après) 

L&apos;agréable repos 

Épr. imprimée en couleurs, par B riceau. 

LE PRINCE 

(d&apos;après) 

Les Modèles 

Épr., par de Long&apos;ll eil. 

LE PRINCE 

(d&apos;après) 

L&apos;Amour à l&apos;Espagnole 

Par S a in t A u b in et P runeau. 

MARTINI 

(d&apos;après) 

Exposition au salon du Louvre en 1827 


-

6 -

MOREAU LE JEUNE 

(d&apos;api ès) 

18 
Les délices de la maternité 

Par Helman. 

MOREAU LE JEUNE 

(d&apos;après) 

19 
La promenade 

Par Gutienberg. 

REGNAULT 

(d&apos;après) 

20 
Io 

Epr., par Chaponnier. 

ROBERT 

(Hubert) 

(d&apos;après) 

21 
L&apos;Ermite du Colisée 

Le Cloître 

Epr. imprimées en couleurs. 

ROEHN 

(d&apos;après) 

22 
La Séduction 

Epr., par Bourgeois de la Richardière. 

ROPS 

23 
L&apos;Étude 

Eau-forte. 

ROPS 

24 
Femme et amour 

Eau forte. 

SANTERRE 

(d&apos;après) 

25 
Le Masque 

Epr., par Chasteau. 

AQUARELLES -DESSINS -GOUACHES 

BOILLY 

(L.-L.) 

(attribué à) 

26 
Portrait de jeune garçon 

Portrait de fillette 

Crayons. 

Haut., omi7 1/2; larg., orai2. 

ÉCOLE FLAMANDE 

(xvii* siècle) 

27 
Le retour du troupeau 

Aquarelle. 

Haut., om 26 1/2; larg., 0*41. 


ÉCOLE FRANÇAISE 

£&gt; 

(xvm&quot; siècle) 

Projet de fontaine 

Crayon. 

H aut., o&apos;&quot;4&apos;2 ; larg., om 23 1/2. 

ECOLE FRANÇAISE 

(xixe siècle) 

Portrait de jeune femme 

Crayon. 

H aut., o mi 3 1/2; larg., o mio. 

ECOLE FRANÇAISE 

(xixe siècle) 

Jeune fem m e et son chien 

Crayon. 

H aut., o&quot;&apos;i8 ; larg., orai4. 

ÉCOLE ITALIENNE 

(xvie siècle) 

Mise au tombeau 

Lavis de sépia avec rehauts. 
Cadre ancien. 

H aut., o&quot;24; larg., orai7. 

ÉCOLE ITALIENNE 

(xvne siècle) 

(attribué à) 

Le Triomphe d&apos;Amphytrite 

L&apos;Enlèvement d&apos;Europe 

Gouaches. 

H aut., omi2 ; larg., orai 8. 


HARTMANN 

3 3 
La promenade sur le lac 

Paysage montagneux 

Deux gouaches faisant pendants et portant l&apos;inscription dans 
la marge : peint par Hartmann à Bienne i~8 g . 

Haut., om27 i/2 ; larg., o&quot;42 1/2. 

NICOLLE 

(attribué à) 

3 4 à 4 0 
Dix vues de villes 

Aquarelles. 

(.Seront divisées.) 

POUSSIN 

(N.) 

(attribué à) 

41 
Acteur comique 

Plume et lavis de sépia. 
Marques de collection. 

H aut., om3 2 ; larg., o&quot;2i 1/2. 

ROUSSILLON 

(Eugénie) 

4 2 
Offrande à l&apos;Amour 

Aquarelle ovale, signée. 

H aut., om3 i ; larg., o&quot;25. 


-

10 -

TABLEAUX 

BOURGUIGNON 

(Le) 

(attribué à) 

4 
Deux épisodes de batailles 

Deux toiles. 

H aut,, o&quot;47; larg., o&quot;95 

DELACROIX 

(E.) 

(genre de) 

4 
Pacha et sultane 

Panneau. 

DELORME 

4 
Eros 

Toile signée en bas, à gauche. 

Haut., o™25 -, larg., om34 

H aut., i 1 2 ; larg., î &quot;&apos;42 

ÉCOLE FLAMANDE 

(xvie siècle) 

4 
Jésus et les Pharisiens 

Cuivre. 

H aut., o&apos;&quot;i3 1/2; larg., o&quot;&apos;iq 

ÉCOLE FLAMANDE 

(x v i i ° siècle) 

47 Jésus et la Vierge dans un encadrement de fleurs 

Peinture sur ardoise. 

Haut., ooe23 ; larg., 0*31 12. 

ÉCOLE FLAMANDE 

(xviie siècle) 

48 
Le Coq 

Toile. 

H aut., om3 3 ; larg., o&quot;44. 

ÉCOLE FLAMANDE (?) 

(xviie siècle) 

4 9 
Adam et Eve 

Panneau. 

H aut., o&quot;&apos;44 ; larg., omj2. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

5 0 
Jeux d&apos;Amours 

Toile. 

H au t., o&quot;&apos;i 5 ; larg., on,28. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

51 
Les Trois Grâces 

Toile. 

H aut., o&apos;&quot;43 1/2 ; larg., om3i 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(xvue siècle) 

52 
La Vierge 

Saint Jean 

Deux toiles rondes. 

Diam., 


-

12 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(x v i i i * siècle) 

5 3 
Les filles de Loth 

Toile. 

H aut., ora6 3 ; larg., om jg. 

Ec o l e f r a n ç a i s e 

(x v u i ° siècle) 

5 
Réunion dans un parc 

Toile. 

Haut., 0*64; larg., 0&quot;76. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(x v i i i &apos; siècle) 

5 Q uatre dessus de porte à scènes mythologiques 

Toile de forme octogonale. 

H a u t.,o m c)5 ; larg., i&quot;&apos;co. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(x v i i i &apos; siècle) 

5 
Portrait d &apos;une châtelaine en bergère 

Toile. 
Haut., i n,io; larg., 0mj 5. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(xvii&apos; siècle) 


Portrait de fem m e assise 

Toile. 

H aut., i&quot;&apos;4o; larg., i mjo. 


ÉCOLE ITALIENNE 

(xviV siècle) 

Toile. 

Cuivre. 

L&apos;Annonciation 

H aut., ora3 4 ; larg.. 0-43 1/2. 

ÉCOLE ITALIENNE 

( x y i * siècle) 

La Nativité 

H aut., om29; larg., o &quot; 
^. 

ÉCOLE ITALIENNE 

(xvie siècle) 

La Vierge et l&apos;Enfant 

Panneau agrandi. 

Haut., om3 5 ; larg., o&apos;°28. 

ÉCOLE 
ITALIENNE 

(xviU siècle) 

Sainte Famille 

Cuivre. 

JACQUES 

(Charles) 

Moutons buvant 

Peinture signée des initiales. 

H aut., o&quot;&apos;2i ; larg., omi6. 

Haut., o&quot; ii 1/2; larg., o&quot;&apos; i: 


-

h -

LEPRINCE 

(X avier) 

(a ttrib u é à) 

6 
La C alèch e 

Carton. 

H a u t ., o mi 5 ; larg., om2o 1/2. 

MET DE BLÉS 

(a ttrib u é à) 

6 
L&apos;A d o ra tio n d e s M a g es 

Panneau. 

H a u t ., o&quot;&apos;i4 i / 5 ; larg., o&quot;&apos;oo i&apos;-i. 

MONNOYER 

f (a ttrib u é à) 

6 
É tu d e s d e fleu rs 

Deux toiles faisant pendants. 

H a u t ., o ra0 9 ; larg ., oranC. 

PEEREBOOM 

6 
Le m a rc h é 
Toile. 

VAN OSTADE 

(J.) 

(a ttrib u é à) 

6 
Le D u o 

H a u t., 0^46 ; la rg , o &quot;64. 

Panneau. 

H a u t ., on,i7 1/2; larg ., o m&gt;3 . 

VAN DER WERF 

(a ttrib u é à) 

6 
D ia n e et u n e s u iv a n te 
Toile. 

H a u t . , 0-41 ; larg., o &quot;1. 
^. 

-t5 -

PORCELAINES &amp; FAIENCES ANCIENNES 

6 9 -Berlin. Groupe en porcelaine blanche représentant la Paix 

terrassant la Guerre. 

7 0 -Castelli. Petite assiette présentant Diane et Actéon. 

71 -Castelli. Deux médaillons à décor polychrome de paysages. 

7 2 -Castelli. Six plaques à sujets de chasses ou de batailles. Décor 

polychrome. 

(SeroJil divisées.) 

7 3 -Castelli. Plat décor polychrome et or représentant l&apos;Abon 

dance distribuant des fleurs. 

7 4 _ Delft. Potiche couverte décor de paysage et vase fleuri en 

camaïeu bleu. 

7 5 -Delft. Plat représentant un vase fleuri et un oiseau sur fond 

marron. 

7 6 -Delft. Statuette de vache à côté d&apos;un baquet. Décor poly 

chrome. 

7 7 -Est. Soupière et plateau à décorde fleurs en couleurs. 

7 8 -H isp a n o -M a u r e sq u e . Trois plats creux, décors variés. 

(,Seront divisés.) 

7 9 -Italie. Petit plat présentant au fond un marchand de fruits et 

des arabesques polychromes au marli. 


-i6 -

8 0 -Italie. Bouteille décorée de personnages et animaux poly 

chromes. 

81 -Lorraine. Poêle en faïence blanche. 

82 -Marseille. Assiette décorée de rocailles et fleurettes en camaïeu 

vert. 

8 3 -Marseille. Deux tasses et soucoupes à filets roses. 

4 -Midi. Petite assiette décorée au fond d&apos;un bouquet de fleurs en 

couleurs, 

8 5 -Niderwiller. Petit plat ovale décoré en camaïeu rose de pay 

sage et insectes. 

8 6 -Paris. Statuette de femme assise ayant un mouton à ses pieds. 

Biscuit. 

-Paris. Vase à anses feuillagées, décoré de paysages dorés. 

8 -Rouen. Plat décor polychrome à la double corne. 

9 -Saxe. Petite corbeille vannerie décorée de quatre mascarons 

en couleurs. 

0 -Strasbourg. Huilier décoré de bouquets de fleurs en couleurs. 

-Strasbourg. Cache-pot lobé décoré de bouquets de fleurs poly 

chromes et de peignés rouges. 

2 -Strasbourg. Paire de cache-pot lobés décorés de bouquets de 

fleurs polychromes et de peignés roses. 

3 -Strasbourg. Deux plats ronds à marli ajouré, décor de bou 

quets de fleurs polychromes. 

4 -Strasbourg. Plat ovale à marli ajouré décoré de grosses fleurs 

en couleurs. 

-

17 -

95 -Strasbourg. Paire de petits souliers. Décor polychrome de 

fleurettes. 

9 6 -Strasbourg. Plat ovale à marli ajouré décoré de bouquets de 

fleurs polychromes et de la devise : F ais ce que tu dois, a rrive ce 
qui p o u rra . 

9 7 -Urbino. Plat à décor de grotesques. Médaillon central à per 

sonnages. 

g8 -Urbino. Plat creux côtelé décor polychrome de grotesques. 

Réserve rectangulaire au centre. 

9 9 -Urbino. Plat décor polychrome représentant un épisode mytho 

logique. 

100 -Urbino. Plat représentant le Triomphe d&apos;un monarque. 

Décor polychrome. 

ARGENTERIE -MÉTAL ARGENTÉ 

101 -Douze cuillers à café, en argent. Commencement du 

xixe siècle. 

102 -Louche et service à salade, en argent. 

103 -Douze cuillers et douze fourchettes, en argent. xvme siècle. 

104 -Salière double, en argent, à récipients ajourés. Poinçons au 

coq. 

105 -Moutardier en argent présentant trois pilastres à buste de 

femme. Poinçon au coq. 


-

i8 -

106 -Légumier et plateau en argent, à feuillages et palmettes. 

Commencement xixe siècle. 

107 -Saucière et plateau ovale en argent. Poinçons au coq. 

108 -Douze grands couteaux. 

Douze couteaux à entremets, lames en vermeil. 

Six couteaux à entremets lames en acier, manches en nacre. 

Commencement xixe siècle. 

109 -Plat rond en métal argenté. Commencement xixe siècle. 

110 -Paire de flambeaux en métal argenté à tige balustre. 

111 -Paire de candélabres à cinq lumières en métal argenté. 

xvme siècle. 

OBJETS DE VITRINE 

112 -Miniature ovale : Au cabaret, dans le goût de l&apos;Ecole Fla 

mande. 

113 -Boîte ronde en écaille ornée d&apos;une gouache : Chasse aux 

petits oiseaux. xvme siècle. 

114 -La Famille Royale, gravure en couleurs. 

115 -Miniature, de forme ovale, d&apos;homme en habit mauve. 

xvme siècle. 

116 -Petit médaillon rond en terre cuite représentant Louis X V I . 

117 -Éventail en soie peinte et rehaussé de paillettes. xvme siècle. 

-

1 9 -

118 -Médaillon en cire, avec rehauts de dorure, présentant : La 

Vierge et l&apos;Enfant, xvf siècle. 

119 -Médaillon en cire présentant un buste de jeune femme. 

xvii0 siècle. 

0 

120 -Eventail peint au vernis Martin, décoré de paysages ou scènes 

galantes. xvme siècle. 

121 -Petit groupe en ivoire : Vénus et l&apos;Amour. 

122 -Miniature représentant la Cène. Cuivre. xvie siècle. 

123 -Plaque d&apos;émail représentant le « Lavement des pieds ». 

Limoges. xvie siècle. 

OBJETS DIVERS 

124 -Coffret décoré au vernis, représentant des paysages et un 

couple galant. xvme siècle. 

125 -Coffret en paille, décor de fleurs et de paysages. xvme siècle. 

126 -Plat ovale, en cuivre repoussé représentant deux person 

nages sur le point de descendre un escalier. xvue siècle. 

127 -Deux verres à pied en cristal taillé et gravé, à paysages et 

armoiries. 

128 -Trois pièces verreries gravées ou taillées : hanap, 

verre, etc. 

129 -Petit plateau en cuivre gravé supportant deux lumières. 

xvne siècle. 


-

2 0 -

130 -Ecritoire forme rognon en bois et cuivre. 

131 -Deux boules à savon en cuivre ajouré ou non. xvme siècle. 

132 -V ase de forme Médicis en albâtre décoré de médaillons en 

haut relief. Commencement xixe siècle. 

-Deux vases forme Médicis en cristal taillé. Commencement 

xixe siècle. 

-V erseuse en cuivre décorée de trophées et d&apos;une armoirie. 

xvne siècle. 

-Petit plat en étain représentant la Résurrection du Christ et 

des effigies de Saints. xvie siècle. 

-Deux petits flam beaux présentant trois lumières sur un 

plateau lobé, xviii* siècle. 

-Buste en marbre blanc de personnage antique. 

BRONZES -LUSTRES 

138 -Statuette en bronze patiné : « Le Gaulois », par M assoulle. 

Edition Fumière. 

-Groupe en bronze doré de F rém iet représentant Minerve 

dans un char traîné par trois chevaux. 

--Statuette de Lion, bronze patiné, par M o ig n ie \. 

141 -Groupe en bronze patiné, de R odin : « Le Baiser ». (Edition 

Barbedienne.) 

234 


-

21 -

142 -La Vierge et l&apos;Enfant, petit groupe en bronze patiné. 

xvme siècle. 

143 -Paire d &apos;appliques à une lumière à mascaron. xvmc siècle. 

144 -Deux appliques bronze patiné : personnages de la Comédie 

Italienne. 

145 -Paire de bustes en bronze patiné, représentant Homere et 

Virgile, xviii0 siècle. 

146 -Flambeau de bouillotte à deux lumières à colonne cannelée. 

Bronze doré. Commencement xixe siècle. 

147 -Deux petits bustes : Enfant et femme; bronze patiné. 

Italie. xvic siècle. 

148 -Plaquette en bronze doré, représentant la Mise au lambeau. 

Italie. xvic siècle. 

149 -Grand mortier en bronze à anses dauphins. xvie siècle. 

-Petit lustre à six lumières, en cuivre orné de plaquettes, 

boule et pièces d&apos;enfilage en cristal. 

-Lustre à huit lumières avec plaquettes, pendeloques en cristal. 

Monture cuivre. 

-Petit lustre à six lumières en cuivre, orné de pendeloques 

boule, graines et pièces d&apos;enfilage en cristal. 


-

22 -

PENDULES -RÉGULATEUR 

153 
Cartel en bionze doré à guirlandes et vases. Cadran de A rét&apos;a. 

Epoque Louis XVI. 

154 -Pendule religieuse en marqueterie de cuivre et d&apos;écaille. 

Cadran de ./. P révost à P a ris. xvne siècle. 

155 
Pendule en maibre blanc et bronze doré, décorée de rin 

ceaux guirlandes, épis, etc. Cadran de B erg m iller à P a ris. Fin du 
xvme siècle. 

156 -Régulateur en bois sculpté et doré, en partie plaqué 

u écaille. Cadian de M civtinot à P a n s . xvme siècle. 

BOIS SCULPTÉS -GLACES 

157 
Grande glace en ébène, ornée d&apos;appliques dorées à sujets 

floraux. xviic siècle. 

158 -Reliquaire en bois sculpté et doré à motifs floraux. xvnc siècle. 

159 -G ia :e en bois sculpté et redoré, à fronton treillagé orné de 

rocailles et d&apos;une grosse fleur. xvme siècle. 

160 -Baromètre en bois sculpté et doré à guirlandes de lauriers 

et vase d&apos;amortissement. Époque Louis XVI. 

161 -Glace en bois sculpté et doré à fronton ajouré, ornée de fleurs 

et rocailles, xviiT&apos; siècle. 

162 -Cadre ovale en bois sculpté décoré au fronton d&apos;un noeud de 

ruban et de fleurs. En partie d&apos;époque Louis XVI. 

163 -Glace en bois sculpté et doré, ornée au fronton d&apos;attributs 

de musique, de fleurs et de rubans. xvme siècle. 

164 -Petit panneau de cabinet en ébène sculpté, représentant 

une Déesse traînée par des biches, xvii® siècle. 

165 -Glace en bois sculpté et doré dont le fronton ajouré est orné 

de rinceaux feuillagés, de drapeaux et d&apos;une draperie retombant 
sur les côtés. Époque Louis XVI. 

166 -Trumeau en bois sculpté, doré et peint, orné dans la partie 

supérieure d&apos;un sujet : L a joueuse de vielle, xviii0 siècle. 

167 -Glace en bois sculpté et doré, présentant au fronton une cou 

ronne de lauriers accostée de colombes et de draperies retom 
bantes. Epoque Louis XVI. 

168 -Petit trumeau en bois peint et doré, orné dans la partie 

supérieure d&apos;une petite peinture : Baigneuses. 

169 -Trumeau en bois sculpté, peint et doré, présentant dans sa 

partie supérieure une peinture : P êcheur et lavandières. 

170 -Petit groupe en bois sculpté : Saint Roch et un ange. 

xvic siècle. 

17 1 -Statue de sainte Barbe debout à côté d&apos;une tour. Bois 

sculpté. xvc siècle(?) 

172 -Statue de personnage grandeur naturelle en bois sculpté et 

polychromé. Il est représenté debout, coiffé d&apos;un turban recou 
vrant des cheveux qui tombent jusque sur les épaules. A sa cein 
ture est accrochée une bourse. xve siècle. (Réparation). 


SIÈGES 

173 -Fauteuil de bureau, en bois naturel sculpté et canné. 

174 -Deux fauteuils en bois sculpté repeint blanc et mouluré. 

Pieds galbés. Epoque Louis XV. Ils sont recouverts de soierie 
crème à bouquets de fleurs. 

175 -Fauteuil en bois naturel sculpté, orné de coquilles, feuillages 

et rinceaux. Epoque Louis XV. Il est recouvert de soie verte à 
larges fleurs. 

-Fauteuil en bois naturel ciré, à dossier arrondi, décoré d&apos;un 

bouquet de fleurettes. Pieds cannelés. Époque Louis XVI. Il est 
recouvert de soie brochée de fleurs à fond qris. 

-Canapé corbeille en bois sculpté et repeint blanc, soutenu 

par huit pieds cannelés. Epoque Louis XVI. Il est recouvert de 
soierie verte. 

à 180 -Trois fauteuils en bois sculpté et canné. xvme siècle. 

. 

(Seront divisés.) 

1 8 -Chaise en bois naturel, recouverte d&apos;ancienne tapisserie ver 

dure. 

1 8 2 -F a u t e u i l en acajou à accotoirs cannelés et feuillagés. 
xixc siècle. 

183 -Tabouret en bois sculpté recouvert d&apos;une ancienne tapis 

serie au point à sujet chinois. 

-Deux chaises à dossier ajouré et renversé, orné de colon-

nettes et draperies. Epoque Directoire. 

235 


185 -Paire de fauteuils en bois repeint blanc à accotoirs ba-

lustres. Fin du xvmc siècle. Ils sont recouverts de soierie rayée 

bleu et rose. 

186 -D eux fauteuils médaillons en bois sculpté et repeint avec 

entourage de rubans d&apos;époque Louis XVI, recouverts d&apos;ancienne 
tapisserie ornée de paniers lleuris et de guirlandes sur fond blanc 
et contrefond brun. 

-G r a n d e b e r g è r e gondole en bois sculpté, mouluré et peint 

gris. Pieds cannelés. Elle est recouverte de soierie rayée jaune, 
vert et rose. 

-C anapé à joues en bois naturel ciré, supporté par huit pieds 

galbés. Il est orné de feuillages, rocailles, etc. Époque Louis XV. 

189 -Fauteuil en bois naturel ciré, orné de feuillages, fleurettes, etc. 

Époque Louis XIV. Il est recouvert de soierie à ramages sur 

fond rose. 

190 -D eux fauteuils cabriolet, en bois naturel, cirés, décorés de 

feuillages en relief. Époque Louis XV. Ils sont recouveits de 
soieries à fleurs sur fond jaune. 

| g 1 _ Fauteuil en bois naturel, mouluré et orné de fleurettes et 

feuillages. Époque Louis XV. Il est recouvert de soierie lamée 
sur fond jaune. 

192 -Bergère en bois naturel, à dossier arrondi et à pieds galbés, 

ornée de grosses fleurettes. Époque Louis XV. Elle est recou 
verte de soierie à bouquets de fleurs sur fond rose. 

1 9 _ Fauteuil en bois naturel sculpté à dossier mouvementé, orné 

de rocailles, branchages et ornements feuillagés. Époque 
Louis XV. Il est recouvert de soierie à larges fleurs sur fond 
vert. 


-

2 6 -

1 9 4 -Chaise en bois naturel à dossier mouluré, orné de fleurettes 

et feuillages, Epoque Louis XV. Bile est recouverte de soierie à 
bouquets de fleurs sur fond lie de vin. 

195 -Fauteuil en bois naturel à pieds galbés, à accotoirs et bras 

feuillagés. Époque Louis XV. Il est recouvert de soierie à fleurs 
sur fond jaune. 

196 -Chaise en bois naturel, recouverte d&apos;ancienne tapisserie au 

point à vases fleuris. 

197 
Tabouret en bois sculpté, recouvert d&apos;ancienne tapisserie au 

point à grosses fleurs sur fond brun. 

198 
Chaise en bois naturel, ornée dans le bas de coquilles, rin 

ceaux, quadrillés, etc. Lpoque Régence. Elle est recouverte de 
soierie à fond vert. 

199 -Fauteuil en bois sculpté et redoré, décoré de feuillages, 

rocailles, coquille, etc. Époque Régence. 

2 0 0 -Chaise en bois naturel, sculpté et canné, décorée de 

coquilles et fleurettes feuillagées. Les pieds à console sont réunis 
par une entretoise. Epoque Régence. 

201 -Fauteuil en bois naturel ciré, sculpté et canné, décoré de 

rocailles, grenades, etc. Époque Régence. 

2 0 2 -Fauteuil en bois sculpté, repeint et redoré, orné de feuil-

lages, cartouches, etc. Époque Louis XV (restaurations). Il est 
recouvert de soierie brochée à ramages sur fond jaune. 

^9 3 -Chaise-longue en deux parties, en bois mouluré et repeint. 

Epoque Louis XV. Elle est recouverte de soierie verte. 

2 0 4 -Bergère en bois sculpté et repeint blanc, à dossier arrondi 

et pieds cannelés. Époque Louis XVI. Estampillée d&apos;Othon. Elle 
est recouverte de perse à fleurs. 

-

27 -

2 0 5 -Deux petits fauteuils médaillons en bois sculpté et repeint 

blanc à pieds cannelés et rudentés. Époque Louis XVI. L&apos;un 
d&apos;eux porte l&apos;estampille de Courtois. Ils sont recouverts d&apos;ancienne 
tapisserie au point à médaillons de fleurettes sur fond marron. 

2 0 6 -Petite banquette en bois naturel, ornée de lambrequins, 

fleurettes, palmettes et feuillages. Époque Régence. Coussin en 
velours rouge. 

( Voir la Reproduction.) 

2 0 7 -Fauteuil en bois naturel décoré de grosses fleurettes feuil 

lagées. Époque Louis XV. Il est recouvert d&apos;ancienne tapisserie 
au point et au petit point représentant des volatiles, personnages 
et fleurs stylisées. 

2 0 8 -Fauteuil en bois naturel ciré, d&apos;époque Louis XV, recou 

vert d&apos;ancienne tapisserie au point représentant des personnages 
armés d&apos;un fléau ou portant un fagot, etc. 

(Voir la Reproduction.) 

2 0 9 -Grand fauteuil en bois naturel ciré, orné de coquilles et 

feuillages. Les pieds sont réunis par une entretoise. Epoque 
Régence. Il est recouvert de soierie à fleurs sur fond vert. 

MEUBLES 

210 -Paravent à cinq feuilles décoré de panneaux brodés à sujet 

d&apos;oiseaux du xvme siècle. 

2 l l -Paravent à trois feuilles en bois doré avec des feuilles de 

soierie à paysages et fleurs sur fond jaune du xvmp siècle. 




Ecran en bois naturel sculpté et ajouré, supporté par des 

pieds de biches. Il est orné de rocailles, fleurettes, lambre 
quins, etc. Il présente une feuille de tapisserie au point, à pavots. 
Epoque Régence. 


Ecran en bois sculpté à palmettes, rocailles, fleurettes, etc., 

avec feuille en soierie brodée de fleurs et couronnes. 


Grand coffret en bois de placage décoré de motifs avec 

fleurs en relief. x v iic siècle. 


Petite co m m o d e de poupée à trois tiroirs de forme mou 

vementée en bois de placage, marqueterie de filets et d&apos;un 
losange. xvme siècle. 

216 
Console en bois sculpté et redoré à entrejambe orné d&apos;un 

vase fleuri. Elle est décorée de guirlandes de fleurs. Dessus de 
marbre blanc. Époque Louis XVI. 

217 -C om m od e à deux tiroirs à pieds galbés terminés par des sabots 

en bois de placage marquetée sur le dessus d&apos;un médaillon ovale 
à sujets floraux. xvme siècle. 

218 -Encoignure en bois de placage à portes pleines, de forme 

légèrement galbée. Elle est marquetée de filets. Dessus de 
marbre brèche. Époque Louis XV. 

219 
C om m od e en bois de placage de forme galbée à deux rangs 

de tiroirs, marquetée de filets. Dessus de marbre. Époque 
Louis XV. 

2 2 
C om m od e à deux tiroirs en bois de placage, marquetée de 

filets à grecques. Dessus de marbre, x v iii6 siècle. 

221 
S erv a n te en bois plaqué d&apos;acajou à côtés évidés. Dessus de 

marbre blanc. Ceinture de cuivre ajouré. Époque Louis XVI. 

2 2 
C o m m o d e en bois de placage à deux tiroirs à ressaut sur le 

devant. Elle est marquetée d&apos;encadrements, rosaces et petites 
feuilles. Dessus de marbre. Époque Louis XVI. 

-

2 9 -

2 2 3 -P etite se r v a n te rectangulaire en bois plaqué d&apos;acajou et à 

plateau d&apos;entrejambe. Dessus de marbre blanc. Ceinture de 
cuivre ajouré. Epoque Louis XVI. 

2 2 4 -G uéridon soutenu par quatre pieds carrés, en bois de pla 

cage marqueté de fausses cannelures. Dessus de marbre. Epoque 
Louis XVI. 

2 2 5 -C o m m o d e de forme mouvementée, à deux tiroirs en bois de 

placage, marquetée de cubes. Dessus de marbre. Époque 
Louis XV. 

2 2 6 -P etite co n so le en bois sculpté, ajouré, avec traces de 

dorure. Époque Louis XV. 

2 2 7 -C o n so le en bois sculpté, ajouré et peint blanc, ornée de 

coquilles, rocailles et guirlandes de fleurs. Dessus de marbre. 
Epoque Louis XV. 

2 2 8 -P etite c o m m o d e à deux tiroirs en bois de placage, mar 

quetée de filets. Entrées, chutes, poignées en bronze doré. Dessus 
de marbre. Époque Louis XV. 

2 2 9 -A rm oire en bois sculpté à portes pleines décorées de sujets 

mythologiques, fruits, poissons, etc., en relief. En partie du 
xvie siècle. 

2 3 0 -P etit ca b in et marqueté d&apos;ivoire sur fond d&apos;écaille. 11 

présente sur le devant neuf tiroirs et une porte, xvif siècle. 

231 -C o m m o d e en bois de placage, marquetée de filets contour 

nés. Elle est de forme mouvementée et présente deux rangs de 
tiroirs, chutes, entrées, poignées, etc. en bronze ciselé et doré. 
Dessus de marbre. Époque Louis XV. 

2 3 2 -C o m m o d e en bois de placage à trois tiroirs, marquetée de 

réserves contenant des bouquets de fleurs. Dessus de marbre. 
Epoque Louis XV. 


&quot;&gt; . 

-

.10 -

2 3 3 -Bibliothèque en bois de placage, marquetée de filets, enca 

drements et étoiles. Portes en partie grillagée. Fin du xvne siècle. 

2 3 4 -Petit bureau capucin à pieds galbés, marqueté de cubes 

sur le dessus. xvnT&apos;siècle. 

( Voir la Reproduction.) 

2 3 5 -Commode de forme légèrement mouvementée, en bois de 

placage présentant deux portes sur le devant. Elle est marquetée 
d&apos;encadrements à filets. Dessus de marbre. Époque Louis XV. 

(Voir la Reproduction.) 

2 3 6 -Petit meuble à un tiroir de forme légèrement galbée en 

bois de placage, marqueté d&apos;encadrements, filets et médaillons. 
Dessus de marbre, x v i i i &quot; siècle. 

(Voir la Reproduction.) 

ETOFFES -TAPIS 

2 3 7 à 2 4 4 -Lot d&apos;étolfes, coussins, etc. 

2 4 5 -Bandeau en ancien velours orné de rinceaux feuillages 

rouge sur fond jaune. 

Haut., o&quot;55 ; larg., 3 m 7 0 . 

2 4 6 -Chasuble décorée de fleurs et galons d&apos;argent. xvme siècle. 

2 4 7 -Tapis de prière d&apos;Orient à mihrab rouge. 

o&quot;&apos;95 x i &quot;3o. 

2 4 8 -Tapis d&apos;Orient à décor de fleurettes sur fond bleu. Trois 

bordures. 

x ™ x 1-65. 

-oi -

2 4 9 -Tapis de prière à mihrab bleu avec fleurs stylisées sur fond 

clair. 

i &quot;33 x i&quot;7 5. 

2 5 0 -Tapis d&apos;Orient à réserve centrale de feuillages sur fond 

2m25 x I&quot;40. 

rouge. 

2 5 1 -Tapis d&apos; Orient à carrelage central bleu décoré d&apos;oiseaux sur 

fond rouge. Large bordure à fond bleu. 

i m5o X 2m IO. 

2 5 2 -Tapis d&apos; Orient décoré de vases stylisés et d&apos;oiseaux sur fond 

clair. 

i &quot;85 x i&apos;&quot;3o. 

2 5 3 -Tapis d&apos;Orient k petites réserves sur fond clair. Large bor 

dure à fleurs stylisées. 

i &quot;85 x i &quot;25. 

2 5 4 -Tapis de Boukkhara fond rubis. 

2 5 5 -Tapis analogue. 

i&apos;&quot;45 X i&quot;20. 

2 5 6 --Tapis de prière d&apos;Orient fond vert. Larges bordures à fond 

noir. 

im 35 x i&quot;9o. 

2 5 7 -Tapis de prière d&apos;Orient à trois larges bordures fond vert. 

i ,n3 o x 2&quot; i 5. 

2 5 8 -Tapis de prière d&apos;Orient à nombreuses bordures fond vert 

amande. 
i &quot;65 x xmi8. 

2 5 9 -Tapis d&apos;Orient présentant douze réserves à médaillons, 

arbustes stylisés, oiseaux, etc. 

Haut., 2&quot;1; larg., 2M 7 5 . 


TAPISSERIES 

6 0 -Deux panneaux en tapisserie représentant des vases 

fleuris. 

-Lot de bandes d&apos;ancienne tapisserie, à rinceaux, fleurs et 

oiseaux. 

6 2 -Panneau de tapisserie verdure décoré d&apos;un paon perché sur 

un arbre. Dans le fond, un château. x v i i c siècle. 

Haut., i &quot;&apos;95 ; larg., i &quot;. 

6 3 -Petite tapisserie représentant un chasseur et son chien au 

pied d&apos;un arbre. Bordure de fleurs et rinceaux, x v i i i 0 siècle. 

Haut., 2&quot;&apos;6o; larg., im. 

6 4 

B ande de tapisserie représentant un personnage mytho 

logique dans un encadrement à pilastres. Il est accompagné de 
corbeille de fruits, oiseaux, buste et d&apos;inscriptions latines. 
xvi* siècle. 

H aut., 2,n; larg., om5o. 

2 6 5 -Tapisserie verdure présentant au premier plan près d&apos;un 

large bouquet d&apos;arbres, deux échassiers, un lapin, des vases 
fleuris, etc. Au fond, paysage montagneux. Bordure de fleurs et 
rinceaux. xvme siècle. 

Haut., 2m5 5 ; larg., 2m c)o. </unit>


</text>
</tei>