<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>OBJETS D&apos;ART 

ET D&apos;AMEUBLEMENT 

Principalem ent du XVIII* siècle 

T A B L E A U X 
ET 
D E S S I N S 

SCULPTURES 

TAPISSERIES, TAPIS D&apos;ORIENT 

Appartenant à divers Amateurs 

V ente à P aris, GALERIE GEORGES PETIT, 8, ru e de Sèze 

Le V endredi 4 D écem bre 1925 , à 2 h eu res </cover>


<other>&apos; *■ 

&apos; 1 

&lt;f 7 &apos; &apos; 

m Ê Ê L &apos;1 

I p / &apos; / &apos; &apos; * ff I 
| | 
I It. . 81 111 il 1 » . fe. ÉM l SB » . ! 

f J g y Ä r 
B R v ,.v T V 

/ * , . #-rp &apos;&apos; if 7 Jt &apos; &apos; 

A.v &apos; 

&apos;v • &apos; ■ 

■ 

• • ; . 
, 
&apos; 
&apos; 
, 
&apos; 
&apos; r 

&apos;L* &quot; &gt; !n 

1 

VU 

4 &apos; </other>

<cover>O B JE T S D &apos;ART 

ET D&apos;AMEUBLEMENT 

P rincipalem ent du X V IIP siècle 

TABLEAUX ET DESSINS -SCULPTURES 

Tapisseries, Tapis d&apos;O rient 

Appartenant à divers Amateurs </cover>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 19 fr. 50 pour cent en sus 

des enchères. 

O B J E T S 
D&apos;ART 

ET 
D &apos;A M E U B L E M E N T 

PR IN C IPA L E M E N T DU XVIII« SIÈCLE 

T A B L E A U X &amp; D E S S IN S -S C U L P T U R E S 

TAPISSERIES, TAPIS D&apos; ORIENT 

Appartenant à divers Amateurs 

*-o t Q cr o o ------------

Carte d&apos;Entrée à l &apos;Exposition Particulière 

GALERIE GEORGES PETIT, 8, r u e de S è z e 

Le Mercredi 2 Décembre 1925, de 2 heures à 6 heures 

com m issaire-p riseu r : M • F . 

L A I R ■ D U B R E U I L , 6, ru e Favart 

EXPERTS 

N I M. MANNHEIM 
| 
M. M. PAULME 
| 
M. G. B.-LASQUIN 

Paris, -lmp. Georges Petit. -2792-23 </preface>

<title>CATALOGUE 

DES 

OBJETS D&apos;ART 

ET D&apos;AMEUBLEMENT 

Principalement du X V IIIe siècle 

TABLEAUX ET DESSINS ANCIENS 

PAR J.-B. HILAIRE, J.-M. MOREAU LE JEUNE, J.-B. OUDRY, HUBERT ROBERT 

Deux trè s im p o rta n ts dessins p a r M oreau le Je u n e 

DÉCORATION PEINTE 

céramique: 
-objets 
variés 

SCULPTURES -BRONZES D&apos;AMEUBLEMENT -PENDULES 

r 

Ameublements de Salon, Sièges, Ecrans 

Couverts en ancienne Tapisserie 

SIÈGES VARIÉS, MEUBLES &amp; PARAVENTS 

TAPISSERIES ANCIENNES 

DES XVIe, XVIIe E T X V IIIe SIÈ C L E S 

TAPIS 
ANCIENS 
D&apos;ORIENT 
-ÉTOFFES, 
ETC. 

A pparten ant à divers A m ateurs 

DONT LA V E N T E AUX ENCH ÈRES PU BLIQ U ES AURA LIÈU A PA RIS 

GALERIE GEORGES PETIT, 8, rue de Sèze 

Le V endredi 4 D écem bre 1 9 2 5 , à 2 heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR : Me F. LAIR-DUBREUIL, 6, rue Favart 

EXPERTS 

M M. MANNHEIM 

7, rue Saint-Georges, 7 

M. M. PAULME 

45, rue Pergolèse, 45 

M. G. B.-LASQUIN 

11, rue Grange-Batelière, 11 

VUS 

Vi 3 

EXPOSITIONS 

P a r t i c u l i è r e : Le M ercredi 2 Décembre 1925, de 2 heures à 6 heures 

P u b l i q u e : Le Jeudi 3 Décembre 1925, de 2 heures à 6 heures </title>


<unit>Objets d&apos;Art et d&apos;Ameublement 

CÉRAMIQUE 

1 -D eux c a c h e -p o t -.tardinières c y l i n d r i q u e s , 
à m a s c a r o n s 

tenant lieu d &apos;anses, décorés de personnages et feuillages en 

camaïeu vert. Ancienne faïence de Moustiers. 

Haut., 18 cent. 1/2. 

Appartiennent à M m e la Baronne de S... 

2 -D e u x f i g u r i n e s de Chinois accroupis sur une jambe, en 
ancienne céramique de Chine décorée en couleur. 

Haut., 16 cent. 

Appartiennent à M 111&apos; la Baronne de S... 

3 -D eux c h im è r e s émaillées sur biscuit aux trois couleurs, en 
ancienne céramique de Chine. 

Haut., 20 cent. 

Appartiennent à M me la Baronne de S... 

4 -V ase en ancien céladon bleu turquoise de la Chine; m on 
ture en bronze doré simulant une fontaine et ornée d&apos;un 

dauphin et d &apos;un mulot en ancien céladon bleu turquoise de 

la Chine. Couvercle orné de fleurettes de porcelaine. 

Collection Bloch-Levalois, vente de mars 1924, n&quot; 

Appartient à M. X... 


TABLEAUX ET DESSINS 

DECORATION PEINTE 

-D é c o r a t i o n p e i n t e sur toile, du xvin* siècle, dans la manière 
de J. Pillement, présentant, dans des arabesques, des person 

nages chinois, des oiseaux dans des paysages, ainsi que des 

fleurs, fruits et attributs divers. Elle se compose de deux 

panneaux rectangulaires et trois dessus de portes, dans des 

encadrements de bois sculpté doré. 

Haut, des panneaux, 2 m. 45. 
Larg. des panneaux, 1 m. 76, 1 ni. 22. 

Appartient à Mm e B.-D... 

ÉCOLE FRANÇAISE (xvme siècle) 

6 -J -

P o ztza it d&apos;hom m e et P oztzait de 
fem m e. 

Tous deux sont vus à mi-corps, lui en costume de magistrat; 
elle, représentée en Hébé. 
Deux peintures sur toile. 

H aut., 1 m. 3 6 ; larg., 1 m. o3 . 

Cadres en bois sculpté doré. 

Dépendant de la Succession de M. V... 

HILAIRE (Attribués à J.-R.) 

8 -Vues de Tuzquie. 

Animées de nombreux personnages. 
Deux dessins à la plume lavés d&apos;aquarelle. 

Haut., 22 cent.; larg., 35 cent. 1/2. 

Appartiennent à M. L... 


r&lt;fc5 m 

tr-&apos; -a w -


MOREAU le Jeune (Jean-Michel) 

PENDANT DU SUIVANT 

() -R é c e p t i o n d e V E m p e z e u r à 1 H ô t e l d e 

V i l l e y l e 4 d é c e m b z e 1 8 0 g . 

Sous un dais, sur une estrade, est assis l&apos;empereur Napoléon, 
entouré des rois de W urtem berg, de Saxe, de Hollande, de 
Westphalie, de Naples et leur C our; à droite et à gauche, les 
dames assises, les hom m es debout, assistent au défilé des grands 
dignitaires et autres personnages présentés au souverain. 

Très important dessin à la plume lavé de bistre et rehaussé 
de gouache. Signé et daté en bas, à droite : 1 8 1 0 . 

Haut., 53 cent. 1/2; larg., 82 cent. 
V o ir la repro d u ctio n . 

Appartient à M. P... 

A figuré au Salon de 1810, n° 587 du livret. -Collection du Baron V. 
Denon. -Cf. J.-F. M a h é r a u l t : L &apos;OE uvre de Moreau le Jeune, n° 4 88, p . 485. 

MOREAU le Jeune (Jean-Michel) 

PENDANT DU PRÉCÉDENT 

1 0 -
F ê t e d o n n é e p a r l a V i l l e d e P a z i s , l e 

1 0 j u i n 1 8 1 0 , à V o c c a s i o n d u m a -

z i a ÿ e d e 
V E m p e z e u r a v e c M a z i e -

L o u i s e , a z c h i d u c h e s s e d &apos;A u t z i c h e . 

Dans un grand salon, éclairé à profusion par de nombreux 
lustres, une multitude de personnages sont réunis, assis, debout 
ou se prom enant, pendant que des couples de danseurs exécutent 
une figure de quadrille. 

Très im portant dessin à la plume lavé de bistre et rehaussé 
de gouache. Signé et daté en bas, à gauche : 1 8 1 0 . 

Haut., 53 cent. 1/2; larg., 83 cent. 
V oir la reproduction. 

Appartient à M. P... 

A figuré au Salon de 1810, n° 588 du livret. -Collection du Baron V. 
Denon. -Cf. J.-F. M a h é r a u l t : L &apos;OE uvre de Moreau le Jeune, n° 48g, p. 485. 
Ce dessin, ainsi que le précédent, était inscrit sous le n° 83g de la Descrip 
tion des objets d&apos;art du cabinet de feu le baron Denon, par P e r i g n o t , 1826, lors 
de la vente de sa collection. -Ce dessin est reproduit dans Frédéric M asson : 
Napoléon et son fils. 


OUDRY (Jean-Baptiste) 

DEUX PENDANTS 

11-12 -
N a t u z e s m o i t e s . 

L &apos;une est composée de poissons, l&apos;autre de gibiers. 

Deux toiles, signées et datées : 171 j . 

H aut., 7 4 cent.; larg., 91 cent. 

Voir les reproductions. 

Appartiennent à M. R... 

ROBERT (Hubert) 

PENDANT DU SUIVANT 

1 3 -L e T e m p l e a n t i q u e . 

11 s&apos;élève à droite, précédé d&apos;un péristyle à fronton; à gauche, 

une colonne surmontée d&apos;une statue. Au centre, une femme 

boit à une cruche, auprès d &apos;une fontaine; au premier plan, un 
personnage est allongé sur un large degré. 

Toile, signée et datée : 1 7 7 6 . 

H aut., 85 cent.; larg., 1 m . 25. 

Voir la reproduction. 

Provient de la Collection de M. O. Homberg. 

ROBERT (Hubert) 

PENDANT DU PRÉCÉDENT 

1 4 -
L &apos;A i c h e d e p o n t . 

Au bord du torrent qui s&apos;écoule sous cette arche, sont, à 

gauche, deux personnages, dont un pêcheur, et, à droite, des 
lavandières. 

Toile. 

H aut., 85 cent.; larg., 1 m . 25. 

Voir la reproduction. 

Provient de la Collection de M. O. H om berg. 

Hèiio Leon Marotte P a r 



-

0 

SCULPTURES 

i 5 -M éda illon en terre cuite, de forme ovale, en travers. Il 
présente, en bas-relief, une composition mythologique. 
xviii0 siècle. Cadre en bois peint et doré. 

Larg., 72 cent. 

Appartient à Mme la Comtesse de L. B... 

16 -P e t it g ro u pe en terre cuite, par Clodion; signé. Une 
nymphe nue, assise sur un tertre, contemple deux colombes 
se becquetant, Un enfant, nu également et se dressant sur 
la pointe du pied pour voir cette scène, s&apos;appuie sur la jambe 
gauche de la nymphe. A leurs pieds, un tambourin et des 
raisins. 

Haut., 34 cent. 

Voir la reproduction. 

Provient de la Collection de M. O. Homberg. 

17 -Deux v a s e s simulés décoratifs, en pierre sculptée, à décor de 
canaux et godrons, surmontés de corbeilles de fruits, avec 
piédouches et bases. xvme siècle. 

Haut., 1 mètre. 

Appartiennent à Mm e la Baronne de S... 


IO 

-

I7 bis _ p ETIX BUSTE en m arbre blanc, par J .-A . Houdon, repré 
sentant M onsieur de Birê. 

Il se presente de face, vêtu d&apos;un habit à col rabattu, sur un 
gilet entr&apos;ouvert avec cravate et jabot de lingerie, et coiffé 
de la perruque à catogan nouée par un ruban sur la nuque. 
Piédouche mouluré rond en marbre blanc. 

Signé au revers en lettres cursives et daté : Houdon, f. 1 7 8 6 . 

.... 
. 
Haut, totale, 41 cent. 1/2. 

Voir la reproduction. 

Appartient à M. de X... 

Au Salon de 1 7 8 5 , sous le n° 226 du livret, Houdon exposait un buste en 
marbre de M. de Biré, sans autre indication. 

M. Giacometti, dans son ouvrage : L e statuaire Jean-Antoine Houdon et 
son époque (tome 111, p. 74), relève cet envoi de l&apos;artiste au Salon de 1785 et 
ajoute : « toute documentation sur le sort de cette oeuvre semble perdue pour 
l&apos;instant ». 

La différence des dates du Salon et de l&apos;oeuvre n &apos;est pas unique dans 
l&apos;oeuvre du maître. Le marbre a très bien pu n&apos;être signé et daté que posté 
rieurement à son envoi au Salon. 

N .-B . -Cette oeuvre intéressante ne nous ayant été connue qu&apos;au moment 
de la mise sous presse du présent catalogue, nous ne pouvons donner ici des 
renseignements biographiques sur le personnage représenté. Nous le ferons 
au moment de la vente, sur les données que nous fournira son propriétaire, 
qui tient ce buste par héritage, de sa famille. 

18 -B u s t e en marbre blanc, attribué à J. Caffieri, présentant, 
d&apos;après l&apos;inscription se trouvant gravée au revers : M r de 
Neuville, S g r disle (?), capitaine d &apos;artillerie, ferm ier général, 
né en ijoi, m ort en 1 7 8 0 . Piédouche en marbre. 

, 
Haut., 75 cent. 

Voir la reproduction. 

Appartient à Mm c la Comtesse de L. B... 

18 bls -B u s t e grandeur nature, en marbre blanc, par Joseph 
Chinard de Lyon. Portrait présumé de Madame Constance-
Marie Charpentier (1767-1819). 

Haut., 77 cent. 

Voir la reproduction. 

Appartient à M. de Y... 

Exposition Chinard au Musée des Arts Décoratifs, n° 75. 
Vente de la collection de M. le Comte de Penha Longa, 2 décembre iq ii, 
n° 3o. 


. 

: 

&quot; 


19 -G roupe en marbre blanc, par Canova, présentant un 
mausolée à la mémoire d&apos;une dame de qualité. Elle est 
représentée de profil dans un médaillon que tient une figure 
allégorique vêtue d&apos;un voile. Un enfant nu, debout, foulant 
une torche renversée, de son bras levé, montre le médaillon. 
Socle orné de guirlandes de feuillage. Fin du xviii&apos; siècle 
ou début du xix6 siècle. 

Haut, totale, 96 cent. 

Voir la reproduction. 

Appartient à M. S... 

OBJETS VARIÉS 

■ 20 -M in iature ovale, attribuée à M116 de Noireterre, portrait de 
Mm e G. de Th..., en robe blanche et lilas, les cheveux parés 
d&apos;un ruban bleu, de face, assise sur un canapé de velours 
bleu avec coussin et fond de draperie. xvme siècle. 

Grand diam., 10 cent. 

Appartient à Müe L. V... 

21 -C offret à dentelles, à couvercle bombé, en maroquin grenat 
décoré en dorure. Pièces d&apos;armoiries aux angles, dentelles 
d&apos;encadrement dites « du Louvre », aux armes de Marie-
Josèphe de Saxe, mère de Louis XVI. Poignées, crochets et 
serrure en cuivre ciselé et doré. Doublé de moire bleue. 
xvme siècle. 

Long., 62 cent. 

Appartient à Mm e M.., 

22 -C o f f r e t rectangulaire, en marqueterie de bois de couleur, 

à décor de branches fleuries. Il est garai de bronzes ciselés: 
cartels dans les coins supérieurs et patins de pieds. Les 
côtés sont ornés, chacun, d&apos;une poignée à rocailles. Époque 
Louis XV. 

Larg., 37 cent. 

Appartient à M. X... 


-

12 

-■ 

23 -P e t i t c o f f r e de mariage, en marqueterie de bois de 

couleur, à carrelage et fleurons, xvm® siècle. 

Haut., 25 cent.; larg., 65 cent. 

Appartient à M. L... 

BRONZES D&apos;AMEUBLEMENT 

PENDULES 

24 -P aire de chenets en bronze avec traces de dorure, composés, 
chacun, d&apos;une sphynge sur socle orné de pieds cambrés, 
palmette et volutes. Époque Régence. 

Larg., 21 cent. 

Appartient à Mm e la Baronne de S... 

2D -P endule-cartel d&apos;applique, en bronze ciselé et doré, 
décorée de branchages feuillagés, fleurs et rocailles, qu&apos;ac 
compagnent une statuette de femme allégorique et des 
amours. Signée : Saint-Germain. Époque Louis XV. 

Haut., 85 cent. 

Voir la reproduction. 

Appartient à M. X... 

26 -P e n d u le d&apos;applique, avec son socle cul-de-lampe, de 
forme contournée, plaquée de bois de rose et ornée de 
bronzes ciselés et dorés : gaines à mascarons, guirlandes de 
chêne, pieds feuillagés à volutes, cassolette et vase de cou 
ronnement. Cadran marqué : Josselin, à Paris, xvm® siècle. 

Haut, totale, 1 rn. 12. 

Voir la reproduction. 

Appartient à M. A . Z. 


-G alerie d e fo y e r à b a l u s tr e s et p o m m e s d &apos;a m o r t i s s e m e n t 

en bronze. Fin du xviii6 siècle. 

Larg., i m. i 3 . 

Appartient à Mm e la Baronne de S... 

8 -P a i r e d e c a n d é l a b r e s en bronze patiné et bronze doré, 
formés chacun d&apos;une figure d&apos;enfant debout, portant un 
vase à trois branches porte-lumières. Socles en marbres 
blanc et gris, moulurés de bronze. Fin du x v i i i 6 siècle. 

Haut., 6+ cent. 

Appartient à M. L... 

-P e n d u l e en marbre blanc sculpté, présentant, à gauche, 
adossé au mouvement, dont le cadran est signé : Manière, 
un amour tenant une rose ; à droite, deux colombes se 
becquètent. Socle mouluré, orné d&apos;un bas-relief et de frises 

à palmettes en bronze doré. Fin du x v i i i &quot; ou commencement 
du x ix e siècle. 

Haut., 48 cent. 

Appartient à Mm e A... 

-P a i r e d e c a n d é l a b r e s à quatre lumières, formés chacun 
d&apos;un balustre sur support triangulaire à pans coupés, 
surmonté d&apos;un bouquet à trois branches avec tige centrale. 
Bronze patiné et doré, orné dans le goût de l&apos;antique. 
Epoque Empire. 

Haut., 73 cent. 

Appartient à M. A. Z... 

-P e n d u l e formée d&apos;un éléphant en ancienne porcelaine 
blanche portant le mouvement à cadran marqué : B a ÿn , à 
P aris, encadré de rocaillles et feuillage avec fleurettes en 
porcelaine. Terrasse en bronze ciselé et doré. 

n 

11 
r., , i 
, . 
Haut., 36 cent. 

C ollection B lo ch -L ev a lo is. Vente de mars 1924, n° 90. 

Appartient à M. X... 


-

14 -

SIÈGES VARIÉS 

EN BOIS SCULPTÉ 


Q u a t r e f a u t e u il s à dossier médaillon, en bois mouluré, 
sculpté et ciré; décor de noeuds de ruban et rosaces. Pieds 
cannelés. Epoque fin Louis XV. 

Larg., 6 o cent. 

Appartiennent à Mm e B... 



D eu x f a u t e u il s contournés, en bois mouluré, resculpté et 
ciré. Estampille de N a d a l aîné. Époque fin Louis XV. 
Garniture de soie brochée. 

Larg., 6o cent. 

Appartiennent à Mm e B... 

4 
D eu x 

c h a is e s 

contournées, en bois mouluré peint, à 
pieds cambrés. Estampille de L ela rg e. Époque Louis XV. 
Garniture de velours frappé. 

Larg., 53 cent. 

Appartiennent à Mm e B... 

35 
B e r g è r e 

en bois mouluré, sculpté et ciré; décor d e 
feuillage et petites fleurs. Époque Louis XV. Garniture de 
soie bleue lamée et brochée à fleurs. 

Larg., 7 3 cent. 

Appartient à Mm ® B .. 

3 6 

G ra nd c a n a p é corbeille, à dix pieds cambrés, et quatre 
fauteuils, en bois mouluré, sculpté et ciré, à décor de feuillage 
et petites fleurs. Estampille de B lanchart. Époque Louis XV. 
Garniture de soie bleue, lamée et brochée à fleurs. 

Long, du canapé., 2 m. 0 8 . 

j r 
■ 
, 

, 
. 
Larg-d&apos;un fauteuil, 6 1 cent. 

V oir La reproduction. 

Appartient à Mm e B,. 



-

15 -

37 -G rande bergère, tabouret et bout de pied, formant ensem 
ble chaise longue, en bois mouluré, sculpté et ciré, décor de 
feuillage et fleurettes. Estampille de Blanchart. Époque 
Louis XV. Garniture de soie bleue lamée, et brochée de fleurs. 

Long., 1 m. 75. 

V oir la reproduction. 

Appartiennent à Mm e B... 

38 -T a b o u r e t carré contourné, en bois sculpté et ciré, décoré 
de coquilles, rocailles et feuillage. Époque Louis XV. Il est 
recouvert d&apos;étofî&apos;e persane à fond vert. 

Larg., 56 cent. 

Appartient à M. B... 

39 -G r a n d canapé corbeille, de form e contourn ée, en bois 

mouluré, sculpté et ciré; décor de feuillages et fleurettes. 
Époque Louis XV. Il a été recouvert d&apos;ancien damas rouge. 

Long., 2 m. 10. 

Voir la reproduction. 

Appartient à M. X... 

4° -D e u x p e t i t e s c h a is e s basses, en bois mouluré, sculpté et 

repeint, à décor de feuillage et fleurettes. Époque Louis XV. 
Garniture de soie noire brochée en couleur, à personnages 
chinois. 

Larg., 49 cent. 

Appartiennent à M. X... 

41 -G r a n d fauteuil en bois mouluré, sculpté et ciré; décor de 
rocailles et feuillage. Époque Louis XV. Il est garni d&apos;an 
cienne soie bleue ciel lamée et brochée. 

Larg., 69 cent. 

Appartient à M 11« L. V... 


-

1 6 -

42 -G rande bergère can n é e, en bois m o u lu r é , scu lp té et d o ré ; 

décor de feuilles, ruban festonné, rosaces; pieds à cannelures 
obliques. Estampille de J.-R. Boulard. Époque Louis XVI. 

t , ■ , 

, 

Larg., 67 cent. 

Voir la reproduction. 

Appartient à M. X... 

43 
D e u x b e rg è re s gondoles à dossier arrondi, en bois m ou 
luré, sculpté et peint; décor de cannelures et rosaces au-dessus 
des pieds. Époque Louis XVI. Elles ont été garnies de 
lampas bleu. 

Larg., 60 cent. 

Appartiennent à M. X... 

4 4 -D eux g ra n d e s b e rg è re s à dossier élevé arrondi, avec 
médaillon central, en bois mouluré, sculpté et repeint; décor 
de fleurs à la partie supérieure et de rosaces au-dessus des 
pieds cannelés. Époque Louis XVI. Elles ont été garnies 
d&apos;ancien lampas bleu. 

Larg., 67 cent. 

Voir la reproduction de l&apos;une d &apos;elles. 

Appartiennent à M. X... 

45 -G r a n d e b e rg è re en bois mouluré, sculpté et redoré, attri 
buée à Jacob. Elle est décorée de colonnettes d&apos;angles, d&apos;acco 
toirs à volutes sur balustres creusés de cannelures obliques. 
Époque Louis XVI. Garniture de velours ciselé. 

Larg., 67 cent. 

Appartient à M nie la Baronne de S... 

4 6 -D eu x g r a n d e s b e rg è re s à dossier élevé et arrondi, en bois 
mouluré et ciré; décorde rosaces au-dessus des pieds fuselés 
et cannelés. Époque Louis XVI. Garniture de soie brochée. 

Larg., 68 cent. 

Appartiennent à Mn,e M. D... 

&gt;s&gt;;, 


L .. 

â f i m à 

y. 

~y y i &apos; y fp &apos;&apos; &apos; ; &apos;J &apos;&apos;! -

SferS: ! | -A l:M 

Hêtto Le&apos;on M a ro tte P a n s 


47 -F a u t e u i l à dossier ajouré, à colonnettes et balustres, e n 
bois sculpté redoré, attribué à Jacob. Garniture de soie 
brochée à fleurs. 

Larg., 35 cent. 

Appartient à M. A... 

4 0 -q u a t r e c h a i s e s a colonnettes et dossier orné d&apos;une lyre, en 
bois sculpté redoré. Époque Louis XVI. Garniture de soie 
brochée à fleurs. 

Larg., 45 cent. 

Appartiennent à M. A... 

49 -F a u t e u i l à dossier rectangulaire, en bois sculpté redoré; 
décor de petites palmettes et feuillage, sur pieds fuselés, 
creusés de cannelures obliques. Époque Louis XVI. Il est 
recouvert de soie brodée; monogramme M A couronné au 
dossier; fleurs de lis au siège. 

Larg., 62 cent. 

Appartient à Mm e la Comtesse de L. B... 

5o 
D e u x f a u t e u i l s à dossier cintré du haut, en bois mouluré, 
sculpté et peint; décor de ruban et feuillage. Estampillés. 
Époque Louis XVI. Garniture de lampas. 

L.arg., 62 cent. 

Appartiennent à Mm e la Comtesse de L. B... 

5 i -D e u x b e r g è r e s en bois mouluré, sculpté et redoré; décor 
d&apos;entrelacs, feuille d&apos;eau et tore de laurier. Estampille de 
G. Jacob. Époque Louis XVI. Garniture de soie brochée. 

Larg., 73 cent. 

Voit&apos; la reproduction de l&apos;une d &apos;elles. 

Appartiennent à Mm e D. N... 

5 2 -Q u a t r e g r a n d s f a u t e u i l s 

en bois mouluré, sculpté et 
redoré, de décor analogue. Même estampille. Époque 
Louis XVI. Garniture de soie brochée. 

Larg., 63 cent. 

Voir la reproduction de l&apos;un d &apos;eux. 

Appartiennent à Mm e D. N. 


-

iS -

53 -D e u x f a u t e u il s en bois mouluré, sculpté et redoré, de 
décor analogue, mais plus petits. Même estampille. Époque 
Louis XVI. Garniture de soie brochée. 

Larg., 58 cent. 

Voit&apos; la reproduction de l&apos;un d &apos;eux. 

Appartiennent à M&apos;n &lt; : D. N... 

NOTA. -Les huit sièges composant les trois numéros précédents peuvent 
form er un ensemble et pourront être réunis. 

34 -D e u x f a u t e u il s en bois mouluré, sculpté et redoré, décor 
de ruban, feuillage et feuille d&apos;eau. Estampille de J .-B . 
B o ulard. Époque Louis XVI. Garniture de soie brochée. 

Larg., 5g cent. 

V oir la reproduction de l&apos;un d &apos;eux. 

Appartiennent à Mm e D. N... 

55 -D e u x c h a is e s en bois mouluré, sculpté et redoré, de même 
décor. L&apos;une d&apos;elles porte une estampille. Époque Louis XVI. 
Garniture de soie brochée. 

Appartiennent à Mm e D. N... 

NOTA. -Les quatre sièges composant les deux numéros précédents peuvent 
former un ensemble et pourront être réunis. 

-Q u a t r e c h a i s e s à dossier ovale et large siège, en bois 
mouluré, sculpté et redoré ; décor d&apos;entrelacs, piastres et 
rosaces, avec pieds cannelés, xviip siècle. Entoilées. 

Larg., 55 cent. 

Appartiennent à Mm e H. B... 

H è t i o L é o n M a r o t t e P u r i s 


-

ig 
-

MOBILIERS DE SALON 

SIÈGES ET ECRANS 

C O U V E R T S EN T A P IS S E R IE 

5&apos;/ -E c r a n en bois doré. Il est muni d&apos;une feuille en tapisserie 
attribuée à la manufacture de Beauvais, du temps de h 
Régence, décorée d&apos;une grosse gerbe de fleurs sur fond clair, 
avec encadrement de fleurs et de motifs simulant le bois doré. 

Haut, totale, i m. 14. 

Voir la reproduction. 

Provient de la Collection de M. O. Homberg. 

58 -E cran en bois mouluré, sculpté et ciré, muni d&apos;une feuille 
en ancienne tapisserie de Paris, présentant, sur fond clair, 
des personnages de la Comédie Italienne, disposés dans 
une arabesque ornementée de rinceaux de feuillage et fleurs. 
xvme siècle. 

Haut., 1 m. o5. 

Appartient à Mm e la Baronne de S... 

59 -P e t i t écran en bois sculpté doré, m u n i d &apos;une feuille en 

ancienne et fine tapisserie d&apos;Aubusson du temps de Louis XVI, 
à décor de rinceaux fleuris dans le goût de Salembier avec 
encadrement de laurier. 

Haut, totale, go cent. 

C ollection Bloch-Levalois, vente de m ars 1924, n° 123. 

Appartient à M. X... 

60 -C a n a p é et huit fauteuils, en bois sculpté et doré. Ils sont 
couverts de tapisserie du commencement du xvme siècle, à 
décor de pavots, roses, oiseaux, écureuils, renards, sur fond 
clair, enrichi de petits paysages. 

Larg. du canapé, 1 m. 80. 
Larg. d&apos;un fauteuil, 70 cent.. 

Voir la reproduction. 

Proviennent delà Collection de M. O. Homberg. 


-

20 

-

6 -■ D e u x 
f a u t e u i l s -m a r q u i s e s 

en bois sculpté et doré. Ils 
sont couverts de tapisserie du commencement du x v iii8 siècle, 
à décor de pavots, fleurs variées, écureuils et oiseaux, avec 
petits paysages réservés. 

Larg., 87 cent. 

Proviennent de la Collection de M. O. Homberg. 

6 -D e u x f a u t e u i l s -b e r g è r e s à joues, en bois sculpté et doré. Ils 
sont couverts de tapisserie du commencement du x v iii8 siècle, 
à décor de pavots, fleurs variées, écureuils, perroquets, etc. 

Larg., 73 cent. 

Voir la reproduction. 

Proviennent de la Collection de M. O. Homberg. 

-T a b o u r e t carré, en bois sculpté et doré. Il est couvert de 

tapisserie du commencement du x v iii6 siècle, à petit paysage 
encadré de pavots, roses, etc. 

Larg., 54 cent. 

Provient de la Collection de M. O. Homberg. 

6 4 

D e u x t a b o u r e t s de pieds, en bois doré. Ils sont couverts 
de tapisserie du commencement du x v iii&apos; siècle, à petits 
paysages encadrés de fleurs. 

Larg., 35 cent. 

Proviennent de la Collection de M. O. Homberg. 

63 
1 ETirE b a n q u e t t e à accotoirs, en bois doré. E 1 le est couverte 
de tapisserie du commencement du xvme siècle, à petit 
paysage encadré de pavots sur fond clair. 

Larg., 7 2 cent. 

Provient de la Collection de M. O. Homberg. 

fJet 10 Leon Marotte P a ris 


y-*» ■ y» *t i &apos;» y i « a j ! j L i &gt;u J .J &apos;g j i i * rrri 

yn-M 

H ê/io Le&apos;on A farotte P a n s 


-

2 1 

-

6 -M o b i l i e r d e s a l o n en bois sculpté doré, comprenant : un 
canapé, quatre fauteuils et deux bergères, recouverts d&apos;an 
cienne tapisserie du xvine siècle, présentant, sur fond blanc, 
des médaillons à petits personnages aux dossiers, avec 
animaux sur les sièges. Entourages de laurier, feuillage et 
fleurs. Le dossier du canapé présente, en outre, des trophées 
d&apos;attributs de chaque côté du médaillon. 

Larg. du canapé, i m. 73. 
Larg. d &apos;un fauteuil, 74 cent. 

Voir la reproduction. 

A ppartient à M me A... 

6 -M o b i l i e r d e s a l o n en bois sculpté doré, comprenant : 
un canapé et six fauteuils, recouverts d&apos;ancienne tapisserie 
d&apos;Aubusson du x v iii0 siècle, à sujets présentant des animaux 
dans des entourages à draperies ornées de festons de fleurs. 

Larg. du canapé, 1 m. 72. 
Larg. d&apos;un fauteuil, 60 cent. 

Voir la reproduction. 

A ppartient à M me de F... 

68 -C a n a p é e t q u a t r e f a u t e u i l s , à dossier médaillon, en bois 
mouluré, sculpté et doré, couverts en tapisserie d&apos;Aubusson 
du temps de Louis XVI, présentant des personnages ou 
animaux dans des médaillons entourés de fleurs. 

Larg. d&apos;un fauteuil, 57 cent. 

Appartient à Mm e le Vicomtesse de S... 

9 -T a b o u r e t à X, en bois sculpté et doré, recouvert d&apos;une 
ancienne et fine tapisserie de Beauvais du début du xix8 siècle, 
présentant, au centre, une rosace avec entourage de feuillage 
et contre-fond rose. 

Larg., 63 cent. 

Collection Bloch-Levalois, vente de mars 1924, n° 110. 

A ppartient à M. X. 


-

22 

-

-Trois fau teu ils à dossier-médaillon, en bois mouluré et 
ciré; décor de rosaces au-dessus des pieds fuselés et cannelés. 
Garniture de tapisserie au point. Époque Louis XVI. 

Larg., 60 cent. 

Appartiennent à Mm e M. D... 

-F auteuil en bois mouluré, sculpté et doré, couvert en 

tapisserie d&apos;Aubusson du temps de Louis XVI ; petit person 
nage au dossier, animaux sur le siège dans des médaillons 
entourés de fleurs. 

Larg., 62 cent. 

Appartient à M mela Vicomtesse de S... 

MEUBLES 

PARAVENTS EN LAQUE 

-C lavecin en bois, décoré en couleur de peintures à arabes 

ques et rinceaux, portant la marque : Cat&apos;olus G rim a ld i, 
M essanensis fe c it M essanoe A nno D om ini ijo3. xvmû siècle. 

Long., 2 m. 5o. 
Appartient à M. A... 

-H orloge-régu lateu r dans sa gaine en marqueterie de 
cuivre sur écaille, attribuée à A.-G. Boulle ; décor de motifs 
à arabesques. Cadran métallique signé : Caudron à P a ris. 
Époque Louis XIV. 

Haut., 2 m. 40 environ. 

Appartient à Mme la Comtesse de L. B... 

-Grande co m m o d e contournée sur pieds cambrés, ouvrant à 
deux rangs de tiroirs, en bois de placage et ornée de bronzes. 
Dessus de marbre. Époque Régence. 

Larg., 1 m. 43. 

Appartient à M. P... 


-

23 

75 -V itrine à deux portes plaquée de bois de violette. Époque 
Régence. 

Appartient à Mm e B... 

Larg., 98 cent. 

y ô -M e u b i .e -c a b i n e t en laque noire, décorée en dorure d&apos;un 
paysage chinois avec arbustes et oiseaux, ouvrant à deux 
portes et renfermant de nombreux tiroirs. Il est orné de 
cuivres gravés avec traces de dorure et repose sur une console 
en bois sculpté doré, à pieds contournés à volutes et gros 
feuillages. Commencement du xvme siècle. 

Haut, totale, 1 m. 
Larg. du coffre, 92 cent. 

Appartient à M. le Baron d&apos;A... 

77 -M e u b l e -c a b i n e t 

sur support, en bois laqué, décoré en 
dorure sur fond noir; il ouvre à deux portes masquant des 
tiroirs intérieurs. Garniture de cuivres gravés, x v i i i 0 siècle. 

Haut., 1 m. 5 r ; larg., 1 m. o5 . 

Appartient à M. H... 

7 8 -A r m o ir e en chêne mouluré, sculpté et ciré ; décor de 
feuillage et fleurs, ouvrant à deux portes galbées. Époque 
Louis XV. (Soubassement refait.) 

Haut., 2 m. 60; larg., 1 m. 5 o. 

Appartient à M. L... 

7 9 -T a b l e -c o if f e u s e en marqueterie de bois de placage; décor 
de quadrillé et fleurettes, avec gerbe sur le dessus. Elle 
repose sur pieds cambrés et comporte une glace, entre deux 
compartiments, et des tiroirs. Garniture de pots en ancienne 
porcelaine de Locré et de flacons en verre. Époque Louis XV. 

Larg., 80 cent. 

Voir la reproduction. 

Appartient à Mm e B.. 

■ 


-C o n s o l e -a p p l i q u e contournée, en bois sculpté, ajouré et 
doré. Elle repose sur deux pieds réunis à la base, et le décor 
se compose de mascarons d &apos;hommes, de fleurons, feuillage, 
palmettes et quadrillés. Dessus de marbre. Époque Louis XV. 

Haut., i m. i 2 . 

Appartient à Mm e B... 

Lir en bois mouluré, sculpté et ciré; dossiers renversés à 
volutes; décor de feuillage, fleurons et petites fleurs. Époque 
Louis XV. Garniture de matelas, deux rouleaux et deux 
coussins, en damas bleu. 

Larg., i m. 38. 

Voir la reproduction. 

Appartient à Mm e B... 

P e t it b u r e a u de dame, à abattant oblique, sur pieds 
cambrés, en marqueterie de bois de placage; décor de petits 
quadrillés et encadrements contournés. Époque Louis XV. 

Larg., 63 cent. 

Appartient à Mm e B... 

-P e t i t s e c r é t a i r e de forme contournée, à hauteur d &apos;appui, 
en marqueterie de bois de couleur. Dessus de marbre. Époque 
Louis XV. 

Haut., i m. i3. 

Appartient à Mm e ia Comtesse de L. B... 

-P e t it e t a b l e galbée, en marqueterie de bois de placage, 
ouviant à trois tiroirs et munie d &apos;un écran, reposant sur 
pieds cambrés. Estampille de I. C. Saunier. Époque Louis XV. 

Larg., 4 5 cent. 

Appartient à M. B... 


-

Hèho Leon Marotte Part» 


-

25 

-

85 -D eux meubles-encoignures de forme contournée, ouvrant à 
deux portes, en bois de placage. Époque Louis XV. Garniture 
de bronzes ciselés et dorés : chutes, encadrements des portes, 
cul-de-lampe. Sur l&apos;une d&apos;elles, on peut lire une estampille : 
Dubois (?). 

Larg., 80 cent. 

Dépendant de la Succession de M. V... 

8(5 -P etite table ovale, à tablette d&apos;entre-jambes et munie d&apos;un 
tiroir, en marqueterie de bois de couleur : gerbes de fleurs 
et frise de rosaces. Le dessus, ainsi que la tablette, est 
ceinturé d&apos;une galerie de cuivre. Estampille de Sageot. Fin 
de l&apos;époque Louis XV. 

L arg., 52 cent. 

Voir la reproduction. 

Appartient à M. X... 

87 -C ommode à léger ressaut de face, ouvrant à trois rangs de 
tiroirs et reposant sur pieds cambrés, en bois de placage, à 
filets de bois de couleur. Dessus de marbre blanc. Fin de 
l&apos;époque Louis XV. 

L arg., i m . 25. 

Appartient à Mm e la Baronne de S... 

88 -P etite commode à deux tiroirs, sur pieds élevés et cambrés, 
en marqueterie de bois de placage à losanges. Estampille : 
Lebes VF. Dessus de marbre. Fin de l&apos;époque Louis XV. 

L arg., 74 cent. 

Voir la reproduction. 

Appartient à Mm e B... 

89 -C ommode de f o rm e d ro ite s u r p ied s fu selés, à tro is ra n g s de 
tiroirs, en bois de placage formant un motif losangé avec 
filets de couleur. Dessus de marbre blanc. Époque Louis XVI. 
Garniture de bronzes dorés. 

L arg., 1 m . 28. 

Appartient à Mm e la Comtesse de L. B... 

4 


-

26 -

QO -S ecrétaire droit, à pans coupés, ouvrant à abattant placé 
entre un tiroir et deux portes, en marqueterie à carrelage et 
fleurons. Époque Louis XVI. Garniture de bronzes et dessus 
de marbre brèche. 

Larg., 76 cent. 

Collection Bloch-Levalois, vente de mars 1924, n° i 33. 

Appartient à M. X... 

91 -P e t i t e t a b l e de chevet, ovale, à tiroir et porte, sur pieds à 
colonnettes reliés par une tablette, en acajou; dessus de 
marbre entouré d&apos;une galerie en cuivre. Époque Louis XVI. 

Larg., 5 o cent. 
A ppartient à M. X... 

92 -T able-guéridon circulaire, tout en bronze ciselé et doré, 

avec dessus et tablette en granit. Elle repose sur trois pieds 
à têtes et pieds de boucs et la ceinture est ornée d&apos;entrelacs. 
Epoque Louis XVI. 

Diam , 60 cent. 

Voir la reproduction. 

Appartient à M .X ... 

93 -C onsole d e m i-lu n e , à croisillon d &apos;entre-jam bes orné d &apos;un 

vase, et ceinture décorée de canaux, fleurs et guirlandes, en 
bois sculpté peint. Époque Louis XVI. 

Larg., 1 m. 16. 

A ppartient à M me la B aronne de S... 

94 -S ec rétair e droit, à pans coupés, en bois de placage et 
marqueterie de bois de couleur simulant une frise de canaux 
sur le tiroir supérieur et un médaillon ovale orné d&apos;un bran 
chage de fleurs sur l&apos;abattant. Dessus de marbre. Epoque 
Louis XVI. 

Larg., 86 cent. 

A ppartient à M me la B aronne de S... 

9 5 -G uéridon rond, en acajou, à pieds cannelés, muni, dans la 
ceinture, de deux tiroirs et deux tirettes ; dessus de marbre 
blanc et galerie de cuivre. Tablette à jouer garnie de cuir. 
Époque Louis XVI. 

Diam., 66 cent. 

A ppartient à M me B... 



96 -P e t it meuble de chevet ou en-cas, à quatre faces, en acajou 
et baguettes de cuivre. Il est muni d&apos;un tiroir et d&apos;une 
étagère à tablette. Dessus de marbre ceinturé d&apos;une galerie 
de cuivre. Époque Louis XVI. 

Larg., 53 cent. 

Appartient à M. X... 

97 -C ommode d&apos;entre-deux, à côtés cintrés, en acajou mouluré, 

avec colonnettes d&apos;angles et pieds fuselés et cannelés. Elle 
ouvre, de face, à deux grands tiroirs surmontés d&apos;un autre 
plus petit, et, de chaque côté, par une porte cintrée. Garni 
ture de bronzes ciselés et dorés. Estampille de Riesener. 
Dessus de marbre blanc. Époque Louis XVI. 

Larg., 1 m. 32. 

Voir la reproduction. 

Appartient à Mme G... 

98-99 -D eux tables rectangulaires en acajou, sur pieds gaines, 
les dessus en marqueterie de rectangles en bois de couleur. 
Une est munie de trois tiroirs; l&apos;autre, d&apos;un seul formant 

bureau. Époque Louis XVI.. 

Long., 1 m. 1 7 . 

Appartient à M. L... 

100 -C ommode droite, à quatre tiroirs, en acajou moucheté et 
baguettes de cuivre, avec colonnettes d&apos;angle. Dessus de 
marbre bleu turquin. Époque Louis XVI. 

Larg., 1 m. 35. 

Appartient à M. A... 

101 -P e t it e t a b l e -t r ic o t e u s e polygonale, en acajou et baguettes 
de cuivre. Elle est munie de deux tablettes. Fin du xvni0 
siècle. 

Larg., 55 cent. 

Appartient à M. X... 


-

38 

-

102 -P e t i t e t a b l e à ouvrage, munie d&apos;une pochette, en bois 
sculpté peint en couleur. De forme ovale, le dessus ouvre 
à charnières et présente un sujet peint au vernis dans la 
manière d&apos;Ang. Kauffmann. Ancien travail anglais. 

Long., 40 cent, environ. 

Appartient à Mm e la Comtesse de L. B... 

102 bis -P e t i t e t a b l e surmontée d&apos;un plateau contourné, à pieds 
cambrés; décorée au vernis sur fond d&apos;or. Ancien travail 
étranger. 

Long., 57 cent. 

Appartient à Mm e la Comtesse de L. B... 

103 -P a r a v e n t à quatre feuilles, en ancienne laque du Coro 
mandel, décorées, chacune, de panneaux à pagodes animées 
de personnages, séparés par de petits panneaux ornés d&apos;oiseaux 
et feuillage. 

Haut., 1 m. 90. 

Appartient à M. X... 

104 -P aravent à cinq feuilles, en ancienne laque du Coromandel, 
décoré, sur l&apos;une de ses faces, de compartiments à pagodes 
et personnages, paysages, etc.; sur l&apos;autre, d&apos;arbustes fleuris 

avec oiseaux. 

Haut., 1 m. 78. 

Appartient à M. X... 

TAPISSERIES 

i o5 -T a p i s s e r i e de Bruxelles, du x v ie siècle, présentant, dans 
un paysage, une Chasse à l&apos;ours par de nombreux person 
nages accompagnés de chiens. Fond de jardin. Large bordure 
à arabesques, figures allégoriques et médaillons avec paysages. 
Marque dans la lisière à droite. 

Haut., 3 m. 55; larg., 3 mètres. 

Voir la reproduction. 

Appartient à M. B... 

Hèito Leon M arotte P a r ti 


[ 

Wttb*fe 

m p L k &apos; i 1 

nr ■ -^f n i .1-

-Ç â &apos;V 
s&apos; ï 
. -X . 1 
k * 

».■»I V 

L 

Hetio Lro/i Ma.rottr J^ans 


&apos; y i f ■ 

H e H o L e o n A fa r o U e P a n s 


W e /t o 
Leon M a ro tfe P a r i s 


1 0 6 -T a p i s s e r i e flamande, probablement de Bruxelles, de la 
seconde moitié du xvi° siècle, présentant un personnage 
guerrier debout, recouvert d&apos;un manteau rouge. Fond de 
verdure. Large bordure à fleurs, fruits et feuillage. (Parties 
refaites dans la tapisserie.) 

H aut., 3 m. 25 ; larg., i m . 90. 

Appartient à Mm e de F... 

107 -T a p is s e rie de la seconde moitié du xvi° siècle, présentant 
une scène à grands personnages dans un paysage. Large bor 
dure à feuillage, fruits et oiseaux, ornée de médaillons dans 
les angles et d&apos;armoiries au milieu du haut. Marque dans la 
lisière : H . V. D. 

H aut., 4 m ètres; larg., 3 m. 3o. 

Appartient à M. de J... 

108 -P etite tapisserie d&apos;Aubusson du x v m e siècle. Paysage 
accidenté dans le goût de Pillement, avec rivière, canard et 
oiseaux; à droite, un kiosque chinois. Bordure cadre simu 
lant le bois doré. 

H aut., 2 m . 7 0 ; larg., 1 m . 5o. 

Dépend de la Succession de Mme de B... 

109 -P etite tapisserie d&apos;Aubusson du xviii0 siècle, présentant 
à peu près la même composition que la précédente, avec de 
légères variantes. Bordure analogue. 

H aut., 2 m . 70; larg., 1 m . 5o. 

Dépend de la Succession de Mmc de B... 

1 10 -T a p is s e rie d&apos;Aubusson, du temps de Louis XV : Le M a r 
chand d&apos;orviétan. Bordure à baguette festonnée de fleurs. 
(Côté gauche refait.) 

H aut., 2 m . 65; larg., 3 m . i 5. 

Voir la reproduction. 

Appartient à M. H... 


-3o -

i m 

-T a p i s s e r i e d&apos;Aubusson, du temps de Louis XV : Pastorale. 
A gauche, berger et bergère; à droite, moutons. Bordure à 
baguette festonnée de fleurs. 

Haut, et larg., 2 m. 60. 

Appartient à M. H... 

112 -T apisserie d&apos;Aubusson, du temps de Louis XV. Pastorale. 
Berger, bergère et moutons près d&apos;une cascade. Bordure à 
baguette festonnée de fleurs. 

Haut., 2 m. 6 5 ; larg., 2 m. 20. 

Appartient à M. H... 

1 13 -T apisserie d&apos;Aubusson, du temps de Louis XV, à sujet 
de chasse. Dans une clairière, auprès d&apos;un village, quatre 
cavaliers poursuivent un sanglier attaqué par des chiens. Sur 
la gauche, deux valets de chasse vont au secours d&apos;un chien 
terrassé par un autre sanglier. Bordure étroite simulant un 
cadre. 

Haut., 2 m. 75; larg., 4 m. 75. 

Voir la reproduction. 

Appartient à Mlle C .. 

114 -• T apisserie d&apos;Aubusson du temps de Louis XV, présentant, 
dans un agréable paysage, avec vue de ville et pont sur un 
cours d&apos;eau, des groupes de personnages avec pêcheurs revenant 
de la pêche. Bordure à baguette à enroulement de feuillage. 

Haut., 2 m . 70; larg., 3 m. 45. 

Voir la reproduction. 

Appartient à Mm e P... 

11 5 -T a p is s e r ie d&apos;Aubusson du temps de Louis XV. Pastorale 

présentant, sur un fond de verdure, au centre, deux couples de 
paysans dansant au son d&apos;un violoneux juché sur un estrade; 
à droite, des paysans sont attablés; à gauche, un serviteur 
apporte un plat. Sans bordure. 

Haut., 2 mètres; larg., 3 m. 6 5 . 

Voir la reproduction. 

Appartient à Mm e A... 

115 


HèLio Leon Marotte P a rts 


I &apos; 

! |j I 

-

3 1 

j j 6 -
P e t i t e 

t a p i s s e r i e d&apos;Aubusson du temps de Louis XV. 
Pastorale présentant, sur un fond de verdure et habitations, 

des jeunes garçons jouant au Cheval fo n d u . Sans bordure. 

(Couture au milieu.) 

Haut., 2 m ètres; larg., i m. 9 3 . 

Appartient à Mme A... 

117 à 122 -T e n t u r e composée de six tapisseries, dont deux 
entre-fenêtres, probablement de Bruxelles, ou des fabriques 
de Paris, du commencement du xvme siècle et présentant, 
dans des paysages, des compositions à personnages tirées de 
l&apos;H istoire de Rébecca. Elles sont toutes encadrées de belles 
bordures à festons de fleurs liés par des noeuds de ruban. 

Haut., 3 m. 23. 
Larg., 4 m. 55; 3 m. i5 ; 3 m. o5 ; 2 m ètres ; 1 m. i5; 1 in. o5. 

Voir la reproduction de la plus grande. 

Appartient à M. A... 

i 2 3 -

B a n d e a u à bord inférieur festonné, en ancienne tapisserie 
fine du x v iii6 siècle; décor d&apos;arabesques et feuillage fleuri sur 
fond jaune. (Parties refaites.) 

Larg., 1 m. 9 0 ; haut., 6 0 cent. 

Appartient à Mme A... 

! 24 -T a p i s s e r i e verdure flamande, du x v i i i 8 siècle, présentant 
des parterres de jardin dans un parc. Au premier plan, de 
chaque côté, de grands arbres et buissons de fleurs. Bordure 
d&apos;encadrement à torsades de fleurs et feuillage. 

H aut., 2 m. 85; larg., 3 m. i5. 

Appartient à M. W ... 

12 5 -T a p i s s e r i e -t e n t u r e dite « Chancellerie », d e la manufacture 
d&apos;Aubusson, du x v i i i 6 siècle, présentant, sur fond bleu de roi, 
un semis de fleurs de lis d&apos;or. A la partie supérieure, guir 
landes de fleurs et chutes d&apos;attributs. Sur les côtés, colonnes 

simulées enguirlandées de fleurs. 

Haut., 2 m. 35; larg., 4 m. 55. 

Appartient à M. le Comte de G... 


-

32 -

TAPIS D&apos;ORIENT, ÉTOFFES 

126 -G r a n d t a p is ancien d&apos;Orient, dit « à jardin », présentant 
des arbustes disposés géométriquement sur fond bleu. Bor 
dure à fond rouge. 

Long., 9 mètres; larg., 3 m. 20. 

2e V ente du pasteur G oulden, 23 mars 1920, n° 68. 

Voir la reproduction d &apos;un fragment. 

Appartient à M. G... 

127 -G r a n d t a p i s ancien d&apos;Orient, à reflets veloutés; décor à 
compartiments sur fond de couleur. Bordure à fond bleu. 

Long., 8 m. 5 5 ; larg., 2 m. 65. 

2e V ente du pasteur G oulden, 23 mars 1920, n° 71. 

Voir la reproduction d &apos;un fragment. 

Appartient à M. G... 

128 -T a p i s de Perse, en soie à reflets veloutés, présentant des 
arabesques fleuries sur fonds de couleur. Bordure à rinceaux 
sur fond bleu entre deux petites bordures à fond rouge. 

Long., 1 m. 80; larg,, 1 m. 38. 

Appartient à M me B... 

12 9 
Q u a t r e lés de te n tu r e , en sa tin b ro c h é à fleurs, p o u v a n t 

g a r n ir u n p a r a v e n t. x v m e siècle. 

Haut., 2 m. 40; larg., 5 i cent. 

Appartiennent à M. S... 

t-, &gt; i 

I 

mm*™ 

m m &apos; fc-iïî </unit>


</text>
</tei>