<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>MINIATURES 

ET 

OB.IBT8 DE VITRINE 

Appartenant à M . C... 

VENTE A PARIS 

H O T E L D R O U O T -S A L L E N° 9 

L E SAMEDI 17 A V R IL 1926, à 2 heures </cover>


<other>. : 

-. 

. 

T </other>

<title>C A T A L O G U E 

DES 

MINIATURES 

ET 

O B JE TS DE V IT R IH E 

Boites -Bonbonnières -Ëtuis -Montres 

Éventails 

Ivoires -O rfèvrerie -Verres, etc., etc. 

APPARTENANT A M. C... 

Et dont la Vente aux Enchères pub liques a u ra lie u à P aris 

H O T E L D R O U O T , Salle N»0 

LE S A M E D I 17 A V R IL 1926 

A 2 heures 

C O M M IS S A IR E -P R IS E U R 

M e F. LAIR DUBREUIL, 6, rue F a v a rt 

E X P E R T S 

M. MARIUS PAULM E 
M . G. B.-LASQUIN 

45, rue Pergolèse 
R ue G ra n g e -B a te liè re , 11 

l&lt;V Ê 

m -

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le V e n d re d i 16 A v r i l 1 9 2 6 , de 2 h e u re s à 6 h e u re s </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 1 4 p o u r cent en sus des 

enchères ou ig ,5 o pour cent pour les objets soumis à la 

taxe de luxe. 

P aris. -lm p. de l&apos;Art, C h . Bergkr, 41, rue de la V ictoire. </preface>

<unit>DESIGNATION 

1-2 -Deux miniatures ovales : portraits de femmes. 
Cadres; cercles en or. 

3 a 5 -Cinq miniatures : portraits de femmes et un 

portrait de Louis XV. Cadres en cuivre. 

6 -Deux petites miniatures rondes: portraits d&apos;homme 

et de femme. Cadres en bronze. 

7 -Deux miniatures ovales : portraits d&apos;hom m e et de 
femme. Cadres en composition. 

8 -Deux petites miniatures rondes : portrait d&apos;homme 

et portrait de Marie-Leckzinska. Cadres en bronze. 

9 -Deux petites gouaches rondes : paysages et petits 
personnages. Cadres en cuivre. 

10 -Miniature ronde, d&apos;après Romney : portrait de 
Lady Hamilton. Cadre en cuivre. 


-

4 -

11 -Grande miniature ronde : portrait de femme de 
l&apos;école anglaise. Cadre en cuivre. 

12-13 -Deux miniatures, l&apos;une ronde: portrait de jeune 
femme en robe décolletée, ornée de dentelle; l&apos;autre 
ovale, à corsage bleu. Cadres en cuivre. 

14-15 -Deux miniatures, l&apos;une ovale : portrait de femme 
décolletée; l&apos;autre ronde : portrait de madame Char 
din. Cadres en cuivre. 

16-17 -Deux miniatures ovales : portrait de femme 
coiffée d&apos;un grand chapeau; portrait de madame Eli 
sabeth, soeur de Louis XVI. Cadres en cuivre. 

18 -Grande miniature ovale : portrait de jeune femme 
en costume Empire, Cadre en cuivre. 

19 -Miniature rectangulaire à pans coupés : portrait de 
femme en robe blanche décolletée. 

20 -Petite miniature ovale : portrait de femme dans un 
médaillon, broche en or. 

21 -Miniature ronde : vue du Pont-Neuf avec barques 
sur la rivière. Cadre doré. 

22 -Gouache ovale présentant dans un paysage des 
personnages et cavaliers arrêtés devant une auberge. 
Cadre en cuivre. 

23 -Miniature sur vélin présentant la Sainte Famille et 
saint Jean. xvne siècle. Cadre en ébène. 

24 -Miniature rectangulaire : le Baptême du Christ par 
saint Jean. Commencement du xvme siècle. 

25 -Miniature rectangulaire présentant l&apos;A doration des 
bergers. Cadre peint et doré. 

26-27 -Deux miniatures ovales : portraits de femmes, 
l&apos;une du temps de Louis XIV, sur cuivre; l&apos;autre du 
temps de la Régence, sur ivoire. Cadres en bois doré. 

28 -Miniature ovale peinte à l&apos;huile sur métal : portrait 
de femme de l&apos;école de Mignard. Epoque Louis XIV. 
Cadre en bronze. 

29 -Miniature ovale peinte au vernis : portrait de 
femme. Cadre en bois. 

30 -Grande miniature ovale : portrait d&apos;un magistrat. 
xvne siècle. Cadre en cuivre. 

3 1 -Miniature ovale peinte à l&apos;huile sur cuivre : por 
trait de femme. xvne siècle. Cadre en argent. 

32 -Miniature ovale : portrait de femme tenant une 
lettre. Cadre en bois. 

33 -Miniature ronde présentant le buste du Christ. 
Cadre en bois orné de bronzes. 

3q -Deux petites miniatures ovales : portrait d&apos;homme 
à grande perruque, époque Louis XIV, et portrait 
d&apos;homme, époque Louis XVI. Cadres en cuivre. 


35 à 37 -Trois miniatures, deux rondes et une ovale : 
portraits de femmes. xixe siècle. Cadres en cuivre ou 
bois. 

38 -Miniature ronde à l&apos;aquarelle et gouache : portrait 
d&apos;un chasseur. Cadre en cuivre. 

3q -Miniature ronde : portrait de jeune femme en cor 
sage bleu et chapeau jaune orné de ruban, xix* siècle. 
Cadre en cuivre. 

40 -Miniature ronde : portrait d&apos;homme âgé en habit 
bleu et gilet blanc, vers i 83o. Cadre à cercle d&apos;or. 

41 -Miniature ovale : portrait de femme décolletée, 
coiffée d&apos;un bonnet. xixe siècle. Cadre en cuivre. 

42 -Miniature rectangulaire : portrait d&apos;homme âgé. 
Milieu du xixe siècle. 

43 -Miniature ovale : portrait présumé de Dupavillon, 
peintre d&apos;histoire, élève de David. Vers 1840. 

44-45 -Deux miniatures ovales : portrait de jeune 
femme en corsage décolleté et portrait de femme en 
corsage rouge. xixe siècle. Cadres en cuivre. 

46 -Deux médaillons à sujets allégoriques en camaïeu, 
entourés d&apos;une bordure. Gravures gouachées. xixe 
siècle. Cadres en bois. 

-

7 47-48 

-Miniature ronde : portrait de femme coiffée d&apos;un 
bonnet à dentelle. xvme siècle. Médaillon rond présen 
tant un chiffre en cheveux; cadre à cercle d&apos;or. En 
partie du xvme siècle. 

49 -Miniature ovale : portrait d&apos;homme en habit bleu 
et jabot de dentelle. Epoque Louis XVI. Cadre bro 
che en or. 

50 -Miniature ronde : portrait d&apos;homme vu de face. 

Signée et datée : 1815. Cadre en bronze. 

51 -Miniature ovale : portrait de jeune femme en robe 
blanche, la tête et le buste enveloppés d&apos;un voile. Epo 
que Empire. Signature à droite. Cadre en bois et 
bronze. 

52 -Grande miniature rectangulaire : portrait de femme, 
enveloppée d&apos;une mantille, debout dans un parc. 

Signée et datée : Morel, 180g. Cadre en cuivre. 

53 -Eventail à monture d&apos;ivoire et feuille peinte : 
Rebecca à la fontaine, xviii&apos; siècle. 

5q -Eventail à monture de nacre, feuille peinte : médail 
lons à sujets d&apos;enfants et miniatures sous mica, x v iii&apos; 
siècle. 

55 -Eventail à monture d&apos;ivoire, feuille en camaïeu 
rose : personnages sur une terrasse, xviii&apos; siècle. 

56 -Petit éventail en corne découpée et peinte. 


5j à 59 -Cinq cadrans solaires en ivoire gravé. xvie ou 
xvne siècle. 

60 -Carnet à tablettes d &apos;ivoire marqué A. H. B. i j 83. 

Etui à cartes en nacre. Etui à aiguilles en nacre. 

61 -Sphère en ivoire ouvrant en deux parties avec sujet 

sculpté : bataille de Taillebourg. 

62 -Deux étuis à aiguilles variés, en ivoire sculpté, l&apos;un 
d&apos;eux repercé à jour. 

63 -Couvercle de boîte à jetons en ivoire gravé et teint. 

xvm e siècle. Jeu de taquin avec pions en ivoire. 

64 -Statuette de marchande de poisson debout, en 

ivoire, sur socle en bois noir cerclé d &apos;ivoire. 

65 -Hippopotam e marchant, en ivoire sur base rectan 

gulaire de m êm e matière. 

66 -Dé, tête de mort et éléphant, en ivoire; petit flacon 

à odeur en argent niellé. 

67 -Therm om ètre, forme colonnette, en ivoire sculpté 
et gradué. 

68 -Grande boîte rectangulaire à pans coupés en métal 

gravé et doré, le couvercle orné d &apos;un émail. Signé : 
C. F., d&apos;après Detti. 

-

9 -

69 -Boîte ronde, cerclée de métal et ornée d&apos;une m inia 

ture : cathédrale. 

70 -Petit vase-balustre porte-fleur en argent doré avec 

col ciselé. 

71 -Bague marquise en or et petits brillants; le chaton 

orné d&apos;une petite miniature : portrait de femm e. 

72 -Montre et petite châtelaine en or partiellement 

émaillées bleu, ornées de petits brillants et roses : la 

spatule du crochet en argent doré. 

73-74 -Paire de boucles de souliers en argent pavées de 
strass; Saint-Esprit en argent et strass sur jabot de 

dentelle. xvm c siècle. 

75 -Petite cassolette-pendentif en or émaillé en couleur, 

avec chaînette en or. Travail de Genève. xixe siècle. 

76 -Gros étui ovale en métal filigrané et doré; étui plat 

de m êm e travail ; petite gondole de m êm e travail 

argenté. 

77 -Petite boîte à sel avec couvercle, en argent; gobe 

let à trois anses en métal anglais avec armoiries ém ail 

lées en couleur ; petite boîte à couvercle en argent 

gravé. 

78 -Boîte ovale à deux couvercles, en argent gravé; 
décor d&apos;attributs, fleurons et bordures. 


-

IO -

79 à 8 1 -Cinq étuis variés décorés au vernis; l&apos;un d&apos;eux 
à décor persan. 

82 -Ceinture en cuir garnie en argent niellé ayant appar 

tenu à un grand chef circassien. Bracelet ouvert en 

argent. 

83 -Pelote sur monture d &apos;argent. Coupe sur pied, en 

argent. 

84 -Collier orné de pierres rouges et strass, avec trois 
miniatures. Ecrin ancien. 

85 -Poudrière à sucre en argent. Petite boîte ovale 

en argent gravé. 

86 -Châtelaine avec carnet de bal soutenu par une chaî 
nette, le tout en argent. 

87 -Chaîne-sautoir en argent, ornée de pendeloques 
variées. 

88-89 -Boîte rectangulaire en ivoire piquetée de métal, 
avec miniature au vernis au-dessous du couvercle. 
Grande boite ovale de même travail, avec peinture au 
vernis sous le couvercle. xvme siècle. 

90 -Petit nécessaire souvenir d&apos;amitié en nacre posé et 
monté argent doré. Epoque Louis XVI. 

91 -Grosse montre en argent repoussé à sujet de per 
sonnage, époque Louis XV. avec châtelaine à chaîne 

et deux clés* 

-
11 -

92 -Boîte ronde en ivoire doublée d&apos;écaille ; sur le cou 

vercle, aquarelle : vue de château. Boite ronde en 
racine; à l&apos;intérieur, miniature : portrait de femme. 
Fin du xviii&apos; siècle. 

93 -Deux revers de montres émaillés en couleur : sujets 

à personnages. Fin du xviii&apos; siècle. Cadres en bois. 

94 -Boîte rectangulaire en écaille décorée au vernis, en 
dorure sur fond noir; monture en argent. 

95 -Boîte ovale en écaille et décorée sur ses faces et au 
pourtour de sujets peints au vernis; monture en 
argent. 

96 -Boîte oblongue à pans coupés en cuivre gravé à 
sujets tirés de la Passion. Ancien travail hollandais. 

97 -Pendentif formé d&apos;une figure d&apos;applique en or ciselé 

et incrusté de brillants et rubis. 

98 -Petit étui à cire en or, orné de bordures et d&apos;un 
chiffre CM gravé. Commencement du x i x &apos; siècle. 

99 -Tabatiereen orguilloché et gravé. Commencement 
du xix&apos; siècle. 

100 -Montre, forme lyre, en or gravé, guilloché, ciselé 
et émaillé ; décor de demi-perles, cahier de musique 
et branchage. Genève, xix&apos; siècle. 


-

12 -

101 -Montre en or ciselé, décorée de bordure gravée 
ou partiellement émaillée. Le boîtier, orné d&apos;une 
offrande à l&apos;Amour, émaillé sur fond guilloché. Mou 
vement et cadran de Agcron à Paris. Epoque 
Louis XVI. 

102 -Montre en or ciselé, le boîtier à sujet allégorique 
en ors de couleur. Epoque fin Louis XV. 

103 -Montre en or ciselé, le boîtier orné d&apos;un sujet de 
chasse en ors de couleur. Mouvement de Henri Voi 
sin à Paris. Epoque fin Louis XV. 

104 -Montre en or ciselé, le boîtier orné d&apos;un petit 
émail : portrait de femme. Mouvement de A m y Jean 
Jaquet, à Genève. Epoque Louis XVI. 

105 -Petite montre émaillée en couleur, avec châtelaine 
en métal doré. 

106 -Montre en or ciselé et guilloché, à petites bordu 
res de laurier. Epoque Louis XVI. 

107 -Montre en or guilloché et ciselé, mouvement de 
Chevillard, et cadran de Cles Rey, à Paris. Epoque 
Louis XVI. 

108 -Etui à cire en or ciselé, à décor de bordures et 
festons de fleurs. 

109 -Broche camée ovale; monture or et demi-perles. 

-
i3 -

110 -Etui à aiguilles en or guilloché; étui à aiguilles 
en métal doré. 

111 -Tabatière en métal renfermant un nécessaire à 
broder. Carnet dans une reliure en argent gravé et 
doré. Boîtier de montre en écaille et argent gravé. 

112 -Deux couteaux variés en nacre et monture d&apos;or; 
l&apos;un des deux à deux lames dont une d&apos;argent. Epo 
que Louis XVI. 

113 -Clé en fer style Renaissance et un petit rateau en 
cuivre doré. 

114 -Gros grelot des Postes royales, en bronze, marqué 
Osmond f ur du Roi à Paris. x v i i i = siècle. Grosse clé 
en fer, provenant du couvent des Petites Soeurs des 
Pauvres, rue du Bac. 

115 -Fer de hachette en fer ciselé décoré de rinceaux. 
( Vente Roussel du i 3 mai î g i 1, n° 294.) 

116 -Pince en fer ciselé du xvi= siècle. (Même vente, 
n° 2g3 .) 

117 -Flacon à odeur en cristal taillé avec support en 
bronze patiné. Epoque romantique. 

118 -Niveau-hausse de canon en cuivre formé de deux 
dauphins. (Vente Roussel du 13 mars ig ii, n° 220.) 
Poignard à manche d&apos;ivoire. 


119 -Motif en bronze doré en forme de corne d&apos;abon 
dance. xix&apos; siècle. 

120 -Paire de vases en verre bleu à canaux obliques, 
dans une monture de bronze doré, collerette et base. 

121 • -Mouton couché en bronze doré sur socle ovale en 
marbre blanc orné de chaînettes. 

122 -Cadran solaire et boussole en cuivre gravé, xvm&apos; 
siècle. Marque de M eurand à Paris. 

123 -Deux verres variés à pied, l&apos;un ancien, l&apos;autre 
moderne gravé avec armoiries. 

124 -Deux coupes en verre de Venise, l&apos;une en forme 
de coquille portée par un dauphin, l&apos;autre de forme 
lobée à anse dragon. </unit>


</text>
</tei>