<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>COLLECTION 

LEHMANN </cover>


<cover>COLLECTION LEHMANN 

TABLEAUX ANCIENS 

Objets d&apos;Art et de Haute Curiosité 

TROISIÈME PARTIE </cover>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 19 fr. 50 pour cent en sus des 

enchères. 

ORDRE DES VACATIONS 

Vendredi 12 Juin 1925 

Numéros 

Tableaux 
&apos;. 
22.4 à 299 

Samedi 13 Juin 1925 

Objets d&apos;Art et de Haute Curiosité 
3oo à 413 

Paris. -Imp. Georges Petit. -265o-25. </preface>


<preface>COLLECTION LEHMANN 

CATALOGUE 

TABLEAUX ANCIENS 

DES 

Écoles du Moyen Age et de la Renaissance 

ET 
DES 

ÉCOLES FLAMANDE &amp; HOLLANDAISE DU XVII e SIÈCLE 

OE u v r e s 
de 

J. VAN DE CAPPELLE, A. CUYP, J. VAN GOYEN, F. HALS 

J. VAN DER HEYDEN, M. HOBBEMA, J. LEYSTER, J. LINGELBACH, N. MAES, F. ET W. VAN MIERIS 

A. VAN DER NEER, A. VAN OSTADE, P. POTTER, REMBRANDT, P.-P. RUBENS 

J. VAN RUISDAEL, D. TENIERS, G. TER BORCH, A. ET W. VAN DE VELDE, S. DE VLIEGER 

E. DE WITTE, PH. WOUWERMAN, J. WIJNANTS, etC... 

OBJETS D&apos;ART 

ET DE HAUTE CURIOSITÉ 

du Moyen Age et de la Renaissance 

BRONZES 
ITALIENS 

IVOIRES -BOIS 
SCULPTÉS 
-ÉTAIN 

ÉMAUX 
GHAMPLEVÉS 
ET 
FEINTS 
DE 
LIMOGES 

Instruments de Mathématiques 

VITRAUX 
SUISSES 
-
TAPIS 
PERSAN 

DONT LA VENTE AURA LIEU A PARIS 

GALERIE GEORGES PETIT, 8, rue de Sèze 

Les Vendredi 12 et Samedi 13 Juin 1925, à 2 heures 

COMMISSAIRES -PRISEUR.S 

M e LAIR-DUBREUIL 

6, rue Favart, 6 

M HENRI BAUDOIN 

io, rue Grange-Batelière, IO 

EXPERTS 
Pour les Tableaux 

M. JULES FÉ RAL 

7, rue Saint-Georges, 7 

Pour les Objets d&apos;Art 

M. HENRI LEMAN 

37, rue Laffitte, 3j 

EXPOSITIONS 

PARTICULIÈRE : Le Mercredi 10 Juin 1925, de 2 heures à 6 heures. 
PUBLIQUE : Le Jeudi 11 Juin ig?5, de 2 heures à 6 heures. </preface>



<unit>ÉCOLES 

DU 

Moyen Age et de la Renaissance 

ANGELICO 

(École de FRA GIOVANNI DA FIESOLE, dit FRA) 

000 

224 

Mj^Û 

Concert d&apos;anges. 

Un ange, agenouillé au premier plan, vêtu de bleu, joue de 
la viole; un autre, vêtu de jaune, joue de la musette. Derrière 
eux, d&apos;autres anges musiciens. 
Fond doré. 

Bois de forme hexagonale. Haut., 33 cent.; larg., 19 cent. 


6 

COLLECTION LEHMANN 

CLOUET 

(Attribué à FRANÇOIS) 

o 

225 

Portrait présumé de Charles IX. 

Vêtu d&apos;un pourpoint de satin blanc brodé d&apos;or, un manteau 
de velours noir sur les épaules, coiffé d&apos;un toquet garni d&apos;une 
plume blanche, il est debout devant une draperie rouge, la 
main gauche posée sur son épée. 
En bas, l&apos;inscription : &lt;r CHARLES IX . ROY . DE . FRANCE ». 

Bois. Haut., 23 cent.; larg., 18 cent. 



TABLEAUX ANCIENS 

CORNEILLE DE LYON 

La Haye, vers i5oo -f-vers 1574. 

0-° 
226 

Portrait d&apos;homme. 

En pourpoint de velours noir, vu à mi-corps, les mains à la 
ceinture, il est coiffé d&apos;une toque rejetée sur la nuque, dégageant 
le front, et porte une moustache rousse, dont les pointes se 
mêlent à la barbe taillée en carré. Fond vert. 

Bois. Haut., 20 cent.; larg., i5 cent. 1/2. 

Voir la reproduction. 


8 

COLLECTION LEHMANN 

ÉCOLE ALLEMANDE 

( xvi e siècle) 

227 

Portrait de femme. 

Elle est vue à mi-corps, le visage tourné de trois quarts vers 
la gauche, sous une coiffe de deuil. Des bandes d&apos;hermine 
agrémentent les manches de son corsage noir échancré sur une 
guimpe de linon. Fond bleu. 

Bois. Haut., 18 cent.; larg., i5 cent. 

Voir la reproduction. 


227 


Uètio Léon. Marotté Paris 

228 


TABLEAUX ANCIENS 

ÉCOLE ALLEMANDE 

(xvi* siècle) 

^/J J 

La Vierge à la pomme. 

Les cheveux blonds épars sur les épaules, elle est assise, 
l&apos;Enfant Jésus nu et debout sur ses genoux, auprès d&apos;une table 
garnie d&apos;un tapis rouge sur lequel une pomme est posée. 

Bois de forme cintrée dans la partie supérieure. 
Haut., 28 cent.; larg., 19 cent. 

Collection Léopold Hirsch, à Londres. 

Cette peinture a été attribuée à Joost Van Clève, dit le Maître de 
la Mort de la Vierge. 

Voir la reproduction. 

■1 


I o 

COLLECTION LEHMANN 

ÉCOLE DE BRUGES 

(xv e siècle) 

229 

La Vierge et VEnfant Jésus. 

L&apos;Enfant divin, blotti sur le sein maternel, appuie tendrement 
sa joue contre le visage souriant de la Vierge. Il tient la pomme 
symbolique entre les doigts. Marie, la tête voilée de blanc, porte 
sur sa tunique brune un manteau rouge brodé d&apos;or. 

Bois. Haut., 20 cent. ; larg., 17 cent. 

. Une lettre du D r Bode signale l&apos;intérêt de cette peinture et son 
analogie avec une composition conservée au musée de Nuremberg. 



TABLEAUX ANCIENS 

ÉCOLE DE BRUGES 

La Vierge au rosaire. 

Bois. Haut., 19 cent.; larg., i3 cent. 

Voir la reproduction. 


COLLECTION LE H M AN N 

ECOLE FLAMANDE 

(xv e siècle) 

a** 

231 

La Vierge et VEnfant Jésus. 

Un voile blanc drapé sur ses cheveux blonds, la Vierge 
présente le sein à l&apos;Enfant divin, qu&apos;elle soutient de la main 
gauche. 

Bois de forme ronde. Diam., 19 cent. 

Collection Georges de Montbri\on, 1891. 

Collection Jean Dollfus, vente à Paris, i er avril 1912, n° 94 du 
catalogue. 

Il existe de cette composition plusieurs exemplaires qu&apos;a énumérés 
Winckler dans sa monographie sur Rogier Van der Weyden. 

Voir la reproduction. 



TABLEAUX ANCIENS 

3 

ÉCOLE FLAMANDE 

xv e siècle) 

232 

Portrait d&apos;homme. 

* 

En buste, coiffé d&apos;une toque rouge, le visage de face et sou-
riant, il est vêtu d&apos;un habit brun. 

Bois de forme cintrée à la partie supérieure. 

Haut., 20 cent.; larg., 12 cent. 

ECOLE DE FRANCONIE 

(xvi« siècle) 

233 

La Vierge à la couronne de roses. 

Son divin Fils sur les genoux, une pomme dans la main droite, 
la chevelure parée d&apos;une couronne de roses, elle est assise parmi 
les fleurs au bord d&apos;une rivière où voguent des cygnes. 

Bois. Haut., 22 cent. ; larg., 17 cent. 

Cadre en bois sculpté. 


&apos;4 

COLLECTION LEHMANN 

2 

ECOLE ITALIENNE 

( xvi« siècle ) 

Trois amours tenant un phylactère. 

Bois. Haut., i5 cent.; larg., 20 cent. 

Collection Aldo Noseda, à Milan. 

Cette peinture paraît être d&apos;un artiste de l&apos;École lombarde ; son 
ancien propriétaire l&apos;attribuait à Vincenzo Foppa. 


Hélio Léon. Marotte Paris 

235 


TABLEAUX ANCIENS 

i5 

00 
ÉCOLE RHÉNANE 

(xv e siècle) 

235 

La Vierge et VEnfant Jésus. 

Le front paré d&apos;un joyau, les cheveux blonds et flottant sur 
les épaules, les paupières baissées, la Vierge est représentée à 
mi-corps, vêtue d&apos;une robe bleue. Elle regarde tendrement 
l&apos;Enfant Jésus endormi entre ses bras. 
Fond doré. 

Bois. Haut., 26 cent.; larg., 16 cent. 

Collection Rudolf Pelt^er, à Cologne; vente à Amsterdam, 26 mai 
1914, n° 2 du catalogue. 

Cette peinture a été attribuée au Maître de la Légende de la Made-
leine par Th. VON FEIMMEI., Sludien und Ski^en ^ur Gemoeldekuvde, 
fasc. III, p. 67. 

Voir la reproduction. 


COLLECTION LEH MANN 

ECOLE TOSCANE 

(xv« siècle) 

236 

Scènes de la vie du Christ. 

La composition se subdivise en deux parties superposées : 
En haut, le Sauveur agonise sur la croix. Marie, drapée dans 
un grand manteau noir et debout, à gauche, le contemple avec 
désespoir; à droite, saint Jean, en tunique noire et manteau 
rose, détourne les yeux pour-ne pas voir sa souffrance. 
En bas, Marie-Madeleine est agenouillée au jardin, que trois 
arbres symbolisent, et tend les mains vers le Christ qui pro-
nonce le « Noli me tangere ». 
Fond d&apos;or. 

Bois. Haut., 28 cent.; larg., 17 cent. 

Voir la reproduction. 



TABLEAUX ANCIENS 

&apos;7 

HOLBEIN 

(École de HANS) 

237 

Portrait d&apos;homme. 

En buste, vêtu d&apos;un pourpoint brun agrémenté d&apos;une colle-
rette tuyautée. 
A gauche, un monogramme et la date : i53o. 

Bois de forme ronde. Diam., 10 cent. 

MEMLINC 

(École de HANS) 

238 

Portrait de femme. 

Elle est représentée à mi-corps, les mains posées sur une 
tablette de marbre. Les ailes de sa coiffe retombent sur son 
vêtement brun bordé de fourrure. Fond vert. 

Bois. Haut., 36 cent.; larg., 28 cent. 


[8 

COLLECTION LEHMANN 

POURBUS le Vieux 

(École de FRANS) 

23g 

Portrait d&apos;homme. 

Coiffé d&apos;une toque de velours noir, le visage tourné de trois 
quarts vers la droite, une chaîne d&apos;or autour des épaules, il est 
représenté en buste. 

Bois de forme ronde. Diam., 16 cent. 


ECOLES 

Flamande et Hollandaise 

DES XVII e &amp; XVIII e SIÈCLES 

AJ, 2ôOo BERCHEM 
\q(} r \ 

(CLAES PIETËRSZ.) 

* &quot; 
Harlem, 1620 -[-Amsterdam, i683. 

240 

Lï Abreuvoir. 

Une rivière coule paresseusement au premier plan, dominée, 
à droite, par une haute falaise rocheuse. Un troupeau s&apos;y 
désaltère sous la garde de deux bergers et d&apos;un chien. L&apos;un des 
pâtres monte un cheval blanc, l&apos;autre tient un aiguillon. Effet 
de soleil couchant. 
Signé à droite, en bas. 

Bois. Haut., 3i2 millim.; larg., 379 millim. 

Collection du prince Alexandre Besborodko. 
Collection du comte Koucheleff Besborodko, vente à Paris, le 5 juin 
1869, n ° ^ du catalogue. 
Collection B. Narischkine, vente à Paris, le 5 avril 1883, n° 1 du 
catalogue. 

Cadre en bois sculpté. 


2 0 

COLLECTION LE H M AN N 

CAPPELLE 

(JOHANNES VAN DE) 

Amsterdam, 1624 -J-Amsterdam, 1679. 

241 

Mer calme. 

Une barque de pêche est à l&apos;ancre près d&apos;une grève, à gauche, 

attendant le jusant. Une jeune femme se tient debout au pied 
du grand mât, dont la voile est carguée. Au centre, un pêcheur 
de coquillages, vu de dos, s&apos;avance dans l&apos;eau qu&apos;il scrute et, à 
droite, une seconde barque s&apos;apprête au départ. Au fond, un 

navire dans la lumière. 

Signé en bas, vers la gauche. 

Toile. Haut., 5&gt;3 cent ; larg , 65 cent. 

Décrit et catalogué dans C. HOFSTEDE DE GROOT : Catalogue rai-
sonné of the Works oflhe mosl eminent Dutch Painters of the seventeenth 
cenlury, vol. VII, p. 188, n° 120. 
Reproduit dans C. SEDELMEYER : Catalogue of the first Hundred 

Paintings, 1894, n° 2. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 



242 


TABLEAUX ANCIENS 

CAPPELLE 

(JOHANNES VAN DE) 

242 

Paysage d&apos;hiver. 

Une fermière est debout, au centre, sur la berge d&apos;une 
rivière prise par les glaces. Deux hommes se tiennent dans une 
barque immobilisée, l&apos;un assis, l&apos;autre debout. Derrière eux, les 
toits d&apos;une ferme, blanchis par la neige, apparaissent entre les 
branchages givrés de grands arbres. Au fond, une passerelle. 
Signé à gauche, en bas, et daté : 16 (S2 [?]). 

Toile. Haut., 59 cent.; larg., 5i cent. 

Collection George Salting. 

Exposition du tricentenaire de Rembrandt, à Amsterdam, 1906, n°24. 

Catalogué et décrit dans C. HOFSTEDE DE GROOT : Catalogue 
raisonné..., op. cit., vol. VII, p. 200, n° 134. 

Voir la reproduction. 


22 

COLLECTION LEHMANN 

CUYP 

( AELBERT) 

Dordrecht, 1620 -f-Dordrecht, 1691. 

243 

Le Pont-levis. 

Un pâtre, conduisant des vaches, franchit son tablier abaissé 
sur les eaux des douves qui protègent, à droite, les murailles 
d&apos;un château fort. Deux personnages occupent, à gauche, une 
barque à l&apos;amarre et, sur la berge, un troupeau paît l&apos;herbe 
grasse, rumine, ou s&apos;abreuve dans le courant. Au fond, des 
collines sous un grand ciel rose. 
Signé à droite, en bas. 

Collection du comte de Lichfield, Shugborough, Staffordshire, 1893. 

Exposé à la Royal Academy, Winter Exhibition, 1893, n° 57. 
Exposé à Amsterdam, Exposition du tricentenaire de Rembrandt, 
1906, n° 28. 
Exposition des Grands et Petits Maîtres Hollandais du xvn&quot; siècle, 
Paris, avril 191 1, n° 18 du catalogue. 

Catalogué et décrit dans C. HOFSTEDE DE GROOT : Catalogue 
raisonné..., op. cit., vol. II, n°4i6. 
Reproduit dans Je sais tout, 191 1, p. 352. 
Décrit dans Grands et Petits Maîtres Hollandais, par A. DAYOT, 
p. 119, n» 19. 
Reproduit en hors-texte, même ouvrage, p. 40. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 

Bois. Haut., 44 cent.; larg., 54 cent. 


1 

ffètù&gt; Lc&apos;cn. Marotte J^art&apos;s 

243 


TABLEAUX ANCIENS 

2 3 

DOU 

(Attribué à GÉRARD) 

Leyde, 1613 -{-Leyde, 1675. 

244 

L&apos;Homme endormi. 

Les cheveux blonds, la tête appuyée sur Tavant-bras, il dort, 
penché sur une table où gisent en désordre une bourse de 
velours, des cartes, une pipe, un broc renversé, un manteau et 
une toque garnie de plumes. 

Bois. Haut., 26 cent.; larg., 20 cent. 

Cadre en bois sculpté. 


2 4 

COLLECTION 
LEHMANN 

DUJARDIN 

(KAREL) 

Amsterdam, 1622 -f-Venise, 1678 

245 

Le Chien savant. 

Des brebis sont groupées, à gauche, dans un pâturage, près 
d&apos;une bergère penchée sur son enfant. Il est assis sur une pierre 
et tend ses menottes, en riant, vers un petit chien faisant le beau 
pour lui plaire. A droite, un arbre derrière une clôture et, au 
fond, le versant d&apos;une colline pierreuse. 

Signé vers la droite. 

Bois. Haut., 3i cent. 1/2; larg., 42 cent. 1/2. 

Lithographié par J. Bonnemaison. 

Collection du chevalier Erard, vente à Paris, le 23 avril i832, p. 108, 
n° 90 du catalogue. 3.35o fr. 
Vente Adrian Hope, Londres, 3o juin 1894, p. 71, n° 35. £ 504. 

Catalogué et décrit dans J. SMITH : Catalogue raisonné, vol. V, 
p. 269, n° 1 io. 
Reproduit dans C. SEDELMEYER : Catalogue of 3oo Paintings, 1898, 
pp. 90-91, n° 7 5. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 


fièlio Ze&apos;ott Afar-o/Ce Pari* 

245 


TABLEAUX ANCIENS 

25 

DUJARDIN 

11 

(KAREL) 

246 

Portrait d&apos;homme. 

Les cheveux grisonnants bouclant sur la nuque, le visage de 
trois quarts vers la gauche, la moustache aux pointes relevées, 
petite barbiche, il est représenté presque à mi-corps, drapé dans 
un ample manteau de velours noir, la main droite à la poitrine. 

Bois. Haut., 20 cent. 1/2; larg., 17 cent. 1/2. 

Vente de M&quot;&apos; e X..., Paris, 20 avril 1892, p. 7, n° 17. 

Cadre en bois sculpté. 

4 


26 

COLLECTION LEHMANN 

DYCK 

(Attribué à ANTHONIE VAN) 

Anvers, 1599 -j-Londres, 1641. 

247 

Portrait de Jean van den Wouzver. 

Les cheveux grisonnants, le visage de trois quarts vers la 
droite, il est représenté à mi-corps. Il est vêtu d&apos;un pourpoint 
noir sous un manteau bordé de fourrure mouchetée et tient une 
lettre entre les doigts. 

Én haut, à gauche, l&apos;inscription : 10 : WOWERIVS ANTVERP : EQ. 

Bois. Haut., 20 cent.; larg., 16 cent. 1/2. 

Exposition de l&apos;Art belge au xvn e siècle, Bruxelles, juin-novem-
bre 1910, n° 92 du catalogue. 
Exposition de Gand, 1913. 

Le même portrait, mais où le célèbre philologue est représenté en 
grandeur naturelle, est conservé au musée de l&apos;Ermitage, à Pétrograd 
(haut., 1 m. 08; larg., 83 cent.). Un autre exemplaire se trouve dans la 
collection du duc de Bedford, à Woburn Abbey. 

J. van den Wouwer a été gravé par P. Pontius. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 


Hèlro £e&apos;c/L Marotte Paris 


Hêiïo le on Marotte Paria 

248 


TABLEAUX ANCIENS 

37 

DYCK 

(Attribué à ANTHONIE VAN) 

J 

248 

Portrait de Hendrik van Balen. 

Il est représenté à mi-corps, de trois quarts à gauche, debout 
au pied d&apos;une colonne, tenant une tête antique de la main droite. 
Grisaille. 

Bois. Haut., 25 cent. 1/2; larg., 17 cent. 1/2. 

Collection du vicomte du Bus de Gisignies, Bruxelles. 

Exposition de l&apos;Art belge au xvn 8 siècle, Bruxelles, juin-novem-
bre 19 1 o, n° 1 23 du catalogue. 

H. van Balen (1575-1632) a été le premier maître d&apos;A. van Dyck 
qui entra dans son atelier en qualité d&apos;apprenti, en 1610. 

Cadre en bois sculpté. 

0 00 

Voir la reproduction. 


28 

COLLECTION LEHMANN 

ÉCOLE DES PAYS-BAS 

(XYIH* siècle) 

249 

Portrait d&apos;homme. 

En buste, vêtement gris bordé de fourrure, coiffé d&apos;un large 
chapeau noir garni de plumes retenues par une agrafe d&apos;or, il 
regarde vers la droite. 
Signé à gauche, d&apos;un monogramme peu lisible. 

Bois. Haut., 14 cent.; larg., 12 cent. 

Cadre en bois sculpté. 


250 


TABLEAUX ANCIENS 

GOYEN 

(JAN VAN) 

7° 

Leyde, i5g6 -J-La Haye, i656 

V 

2ÔO 

Le Retour de la pêche. 

Des pêcheurs sont réunis, à droite, sur la rive d&apos;un large 
estuaire, devant les remparts d&apos;un vieux château. Deux femmes, 
dans une barque, préparent des paniers de poissons; une troi-
sième les regarde. Coiffée d&apos;un chapeau de paille, elle est vêtue 
d&apos;un jupon rouge et d&apos;un corsage jaune. Sur le bord de l&apos;eau, un 
homme couché étend le bras pour ramener une nasse. A gauche, 
sur le fleuve, des bateaux à voiles. Ciel nuageux. 

Signé à droite et daté : i636. 

Bois. Haut., 44 cent.; larg., 58 cent. 

Voir la reproduction. 


COLLECTION LEHMANN 

GOYEN 

K ( \y 

(JAN VAN) 

251 

Le Donjon. 

Ses tourelles délabrées se dressent, à gauche, à l&apos;extrémité 
d&apos;une langue de terre, au confluent de deux larges cours d&apos;eau. 
Trois pêcheurs occupent une barque au premier plan, l&apos;un rame 
doucement, à l&apos;avant; un autre, penché sur l&apos;arrière, déroule un 
grand filet muni de flotteurs de liège. A droite, une grande 
embarcation à voile coupe le courant, suivie de son canot. Au 
fond, les édifices d&apos;une ville et des moulins à l&apos;horizon. 
Signé sur la barque, du monogramme, et daté : 1646. 

Bois. Haut., 3y cent.; larg., 42 cent. 

Collection Jules Ferry. 

Voir la reproduction. 



TABLEAUX ANCIENS 

3i 

GRAAT 

(BARENT) 

Amsterdam, 1628 -f-Amsterdam, 1709 

252 

Famille hollandaise dans un parc. 

Au centre, une dame assise devant un grand vase de fleurs; 
un garçonnet survient, à droite, lui apportant des fruits; à 
gauche, une fillette debout, la main posée sur le genou de sa 
mère, et une autre jouant avec un petit chien. Derrière, une 
statue d&apos;enfant dans un bosquet. 
Signé à gauche, en bas, des initiales, et daté : I65J. 

Toile. Haut., 5o cent.; larg., 44 cent. 

Cadre en bois sculpté. 


32 

COLLECTION LEHMANN 

HALS 

(FRANS) 

Anvers, i58o ou I58I f Harlem, 1666. 

253 

VEnfant rieur. 

En buste, vu de face, le visage épanoui de gaîté, il regarde 
vers la gauche. Les lèvres écartées découvrent les dents ; ses 
cheveux sont blonds et bouclés; une collerette de linon bordée 
de guipure retombe sur la soie de son pourpoint doré. 

Signé à gauche, du monogramme. 

Bois de forme ronde. Diam., 3o cent. 

Exposition des Portraits de femmes et d&apos;enfants, à l&apos;École des 
Beaux-Arts, avril 1897, n° 93. 
Exposition des Grands et petits Maîtres hollandais, Paris, 1911, 
n° 54 du catalogue. 
Exposition rétrospective de Gand, 1913. 

Catalogué et reproduit dans WILHELM VON BODE, Frans Hais (Berlin, 
1914, 2 vol. in-f°), pl. i3 B, n° 3o. 
Catalogué et décrit dans A. DAYOT, Grands et petits Maîtres hollan-
dais, page 127, n° 56. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 




TABLEAUX ANCIENS 

33 

HEYDEN 

(JAN VAN DER) 

Gorinchem, 1637 -f-Amsterdam, 1712. 

.0° 

254 

Vue d&apos;une place. 

Une rangée de tilleuls masque en partie un édifice à fronton, 
dont la porte d&apos;entrée est décorée de cariatides, et ombrage 
une place animée de personnages. Trois enfants, à gauche, 
jouent au cerceau; un couple se promène, au centre, précédé 
par deux chiens; à droite, une femme pousse sa brouette, une 
autre est assise près d&apos;un escalier de pierre. Vers le fond, 
d&apos;autres groupes sont répartis et une ménagère se penche sur 
un puits en forme de kiosque pour puiser de l&apos;eau. 
Signé à gauche, en bas. 

Collection du baron de Beurnonville, vente à Paris, le 9 mai 1881, 

p. 193, n° 319. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 

Bois. Haut., 3i cent. 1/2; larg., 3g cent. 1/2. 

5 


COLLECTION LEHMANN 

0 

(JAN VAN DER) 

HEYDEN 

Kfi 

255 
\\\ 

Le Canal. 

De grands arbres ombragent le quai qui le borde, à droite, 
et, derrière le rideau de leur feuillage d&apos;été, on aperçoit les 
façades des maisons du Heerengracht. Une femme se penche 
sur l&apos;eau dormante, une longue perche à la main, et près d&apos;elle 
une fillette tend les bras vers deux cygnes qui voguent derrière 
une barque occupée par trois personnages. Non loin, deux 
péniches sont à l&apos;amarre et une autre barque passe près d&apos;un 
pont à trois arches que franchissent quelques promeneurs. 

Signé à droite, du monogramme. 

Bois. Haut., 33 cent. 1/2; larg., 3g cent. 1/2. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 


Néiio Leo/i Afaroeee Paris 

255 


Nédto Léon Marotte /&apos;arts 

256 


TABLEAUX ANCIENS 

3 5 

HOBBEMA 

(MEINDERT) 

Amsterdam, 1638 •}■ Amsterdam, 170g. 

256 

Le Moulin dans la forêt. 

Un ruisseau s&apos;épanche dans un étang bordé d&apos;herbes aqua-
tiques après avoir activé les aubes de la grande roue d&apos;un 
moulin construit sur pilotis, à l&apos;orée d&apos;une clairière baignée 
de soleil. Sur un chemin dévalant vers la rive, à gauche, un 
couple s&apos;avance vu de face. A droite, sous des chênes, un 
homme accompagné d&apos;un enfant s&apos;entretient avec une paysanne, 
tandis qu&apos;assis au bord de l&apos;eau, un cinquième personnage 
écoute le tic-tac du moulin. 

Signé à droite, en bas. 

Bois. Haut., 47 cent. ; larg., (&quot;12 cent. 

Collection de l&apos;Earl of Onslow, vente à Londres, le 22 juillet 1893, 
n° 25. 

Catalogué et décrit dans C. HOFSTEDE DE GROOT : Catalogue 
raisonné..., op. cit., vol. IV, p. 385, n° 91. 
Reproduit dans C. SEDELMEYER : Catalogue of 100 Paintings, 1894, 
n° 16. 
Reproduit dans l&apos;Art et les Artistes, mai 1911, n° 74, p. 55. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 


36 

COLLECTION LE H MANN 

HUYSMANS de Malines 

(CORNELIS) 

Anvers, 1648 -[-Malines, 1727. 

257 

Le Chemin du vallon. 

Un troupeau de vaches, de moutons et de chèvres s&apos;avance 
sur un chemin creux, conduit par un paysan. Un homme est 
assis, à droite, sur le sol et son chien s&apos;élance vers les animaux. 
Des arbres croissent de chaque côté de la route et, vers le fond, 
on distingue une ligne de hauteurs. 

Toile. Haut., 25 cent.; larg., 38 cent. 

Collection John W. Wilson, vente à Paris, le 14 mars 1881, n° 64. 

Cadre en bois sculpté. 


TABLEAUX ANCIENS 

JONSON VAN CEULEN 

^1 

(GORNELIS JANSSENS, ou) 

Londres, i5g3 •}• Utrecht, 1664. 

258 

Portrait d&apos;homme. 

Le visage tourné de trois quarts vers la gauche, les mous-
taches et la royale blondes, il est représenté en buste. Un col 
de linon bordé de guipure tempère la sévérité de la cuirasse. 

Toile de forme ovale. Haut., 52 cent.; larg., 44 cent. 

Vente d&apos;un amateur [Jules Porgès], Paris, le 25 avril 1892, p. 12, 
n° 40. 

Cadre en bois sculpté. 


38 

COLLECTION LEHMANN 

LEYSTER 

(JUDITH) 

Harlem (?), vers 1600 -J-Heemstede, 1660. 

25g 

Le Joueur de luth. 

Le visage souriant, les lèvres entr&apos;ouvertes, il regarde vers la 
gauche et, s&apos;accompagnant de son instrument, semble chanter 
pour une invisible belle. Coiffé d&apos;une toque à longue plume, il 
porte un pourpoint bronzé, qu&apos;agrémente une collerette bordée 
de guipure, et une culotte rouge à crevés de velours noir. 

Bois. Haut., 5o cent.; larg., 3y cent. 1/2. 

Collection du Baron de Beurnonville, vente à Paris, le 9 mai 1881, 
p. 183, n° 3o5 (attribué à Frans Hais). 

Exposition rétrospective de Gand, 1913. 

Voir la reproduction. 



Hsito Léon Marotte Paris 

260 


TABLEAUX ANCIENS 

39 

LINGELBACH 

(JOHANNES) 

Francfort-sur-le-Mein, i6ai f Amsterdanij 1674. 

260 

Le Fauconnier. 

Dans une vaste prairie, un homme, au premier plan, tient un 
cheval bai brun parla bride; près de lui, un fauconnier en habit 
rouge, montant un cheval blanc, suit du regard le vol d&apos;un 
tiercelet, tandis qu&apos;un jeune homme agenouillé rattache la 
chaussure d&apos;une dame en robe bleue, portant un faucon au poing. 
Un chasseur l&apos;accompagne, le cor à la ceinture, et, çà et là, sont 
disséminés des valets et des chiens. A gauche, les tourelles d&apos;un 
château se dressent parmi les frondaisons d&apos;un parc. 
Signé à gauche, en bas. 
Bois. Haut., 38 cent. 1/2; targ., 45 cent. 

Vente X..., de Cambrai, Paris, le 25 novembre 1889, p. 8, n° 10. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 


4° 

COLLECTION LEHMANN 

LINGELBACH 

(JOHANNES) 

261 

|2 

Halte de chasse. 

Une amazone, en jupe jaune et corsage bleu, s&apos;est arrêtée sur 
une route, au centre, pour permettre à son compagnon de chasse 
de resserrer la sangle de sa monture. Il s&apos;apprête à remettre le 
pied à l&apos;étrier et, près de lui, deux chiens attendent l&apos;instant du 
départ. A droite, un autre cavalier passe, suivi d&apos;un piéton. 

Signé à droite, en bas, et daté : I6J... (le dernier chiffre 
est peu distinct). 

. 
Toile. Haut., 27 cent.; larg., 34 cent. 

Collection Comartin. 


262 

AfeVitj trou. Mcutttee Paris 


TABLEAUX ANCIENS 

4 

MAES 

(NICOLAES) 

Dordrecht, I63I -f-Amsterdam, i6g3. 

PENDANT DU SUIVANT 

2Ô2 

Portrait d&apos;homme. 

Coiffé d&apos;un feutre aux bords relevés, les cheveux châtains 
bouffant sur la nuque, les yeux noirs, le nez busqué, le visage de 
trois quarts vers la droite, il est représenté à mi-corps. Un petit 
rabat de lingerie agrémente d&apos;une note blanche la sévérité de son 
vêtement noir. Une main repose sur la poitrine, l&apos;autre tient des 

gants. 
A gauche, en haut, des armoiries : de sinople à trois croix de 

Saint-André d&apos;or. 

Signé à droite, et daté : i656. 

Bois. Haut., 74 cent.; larg., 60 cent. 

Collection de Lord Arundell of Wardour, vente à Londres, le 29 juin 

1889, p. 23, n° 160. 
Catalogué dans A Catalogue raisonné of the Works of the most 
eminent Dutch Painters..., par C. HOFSTEDE DE GROOT, tome VI, p. 561, 

n° 353. 
Reproduit dans C. SEDELMEYEE : Catalogue of 3oo Paintings, 1898, 

n° 79. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 

0 

0 

ô 

6 


4 2 

COLLECTION LEHMANN 

MAES 

(NICOLAES) 

S 

PENDANT DU PRECEDENT 

263 

Portrait de femme. 

Les cheveux rejetés en arrière et pris sous un petit bonnet de 
gaze rayée, le visage de trois quarts vers la gauche, elle est repré-
sentée à mi-corps. Elle est vêtue d&apos;un corsage noir, décolleté sur 
une guimpe de guipure, et qu&apos;agrémente une large collerette 
nouée d&apos;un petit ruban noir. Une bague d&apos;or à l&apos;annulaire de la 
main droite; elle tient des gants de l&apos;autre main. 
A droite, en haut, des armoiries. Parti : i. De sinople à trois 
croix de Saint-André d&apos;or. 2. D&apos;or à trois corbeaux de sable 

colletés de gueules. 

Signé à gauche et daté : i656. 

Bois. Haut., 75 cent.; larg., 60 cent. 

Collection de Lord Arundell ofWardour, vente â Londres, le 29 juin 

1889, n° 161. 
Catalogué et décrit dans C. HOFSTEDE DE GROOT : Catalogue rai-
sonné..., op. cit., vol. VI, p. 528, n° 473. 
Cf. C. SEDELMEYER : Catalogue of 300 Paintings, 1898, n° 78 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 



TABLEAUX ANCIENS 

4? 

MIERIS 

(FRANS VAN) 

Leyde, i635 f Leyde, 1681. 

264 

La Femme au perroquet. 

Elle est assise devant un perchoir et suspend sa broderie 
pour présenter une friandise à son perroquet favori. Elle est 
vue à mi-jambes, en jupe de soie jaune et casaquin de velours 
rouge bordé de fourrure blanche. 

Bois. Haut , 24 cent. 1/2; larg., ig cent. 1/2. 

Collection du chevalier de Cosson. 
Vente A. Hulot, Paris, 9 mai 1892, p. 22, n° 29 du catalogue. 

MIERIS 

(FRANS VAN) 

265 

Le Rieur. 

De longs cheveux bruns retombant sur sa cuirasse polie, un 
homme d&apos;armes, en justaucorps de buffle, vu à mi-corps, le 
buste penché en avant, tient une plume de la main droite. Son 
visage, égayé d&apos;un large rire, se retourne vers le spectateur. Il 
est représenté dans un encadrement ovale. 

Bois. Haut., i3 cent. 1/2; larg., 11 cent. 1/2, 

Cadre en bois sculpté. 


44 

COLLECTION LE H MANN 

MIERIS 

(WILLEM VAN) 

Leyde, 1662 -J-Leyde, 1747 

266 

Le Buveur délicat. 

Coiffé d&apos;une toque de velours violet que pare une plume 
blanche, le visage souriant, il tient un vidrecome de vin doré. 
Vu à mi-corps, il porte un riche pourpoint à manches jaunes 
entre-bâillé sur la poitrine et regarde vers la droite. 

Signé à gauche et daté : i6gg. 

Bois. Haut., i5 cent. 1/2; larg., 11 cent. 1/2. 

Collection G. Rothan, vente à Paris, le 29 mai 1890, n° 74 du 
catalogue. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 



TABLEAUX ANCIENS 

45 

MOOR 

(J^0 

(KAREL DE) 

Leyde, i656 -f-Warmond, 1738. 
^. 

267 

Portrait d&apos;un bourgeois 
et de sa femme. 

Ils sont représentés sur la terrasse d&apos;un parc dont les fron-
daisons s&apos;étendent vers le fond. L&apos;homme est debout, la main 
droite posée sur un mur d&apos;appui où gît une rose coupée ; la 
dame porte une robe de satin gris, une écharpe bleue et un 

collier de perles. 

Signé à gauche et daté : 1684. 

Toile. Haut., 54 cent.; larg., 64 cent. 

Vente d&apos;un amateur [Jules Porgès], Paris, le 25 avril 1892, p. 23, 
n° 53. 

Cadre en bois sculpté. 

i 


46 

COLLECTION LEHMANN 

NEER 

(AERT VAN DER) 

Gorinchem, i6o3 -j-Amsterdam, 1677. 

268 

Le Soir. 

Une bourgade domine, à gauche, les abords marécageux d&apos;un 
large cours d&apos;eau animé de barques à voiles. Un homme s&apos;avance 
sur un sentier fangeux tracé entre les touffes des herbes grasses. 
Deux bergers, au centre, l&apos;un assis sur un tertre, l&apos;autre allongé 
et vu de face, gardent leur troupeau. Deux vaches ruminent 
près de la rivière, une troisième s&apos;abreuve dans le courant. Au 
fond, de grandes nuées dorées par le soleil couchant. 

Bois. Haut., 46 cent.; larg., 70 cent. 

Collection van Saceghem, vente à Bruxelles, le 2 juin 1851, n° 69. 
Collection Christophe van Loo, de Gand, vente à Paris, le 25 mai 
1881, n° 19. 
Collection E. Secrétan. 

A appartenu à lord Ashburnham. 

Catalogué et décrit dans C. HOFSTEDE DE GROOT : Catalogue rai-
sonné..., op. cit., vol. VII, n° 1 16. 
Reproduit dans C. SEDELMEYER : Catalogue of the second Hundred 
Paintings, 1895, n° 26. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 



ïfêiio Le&apos;o/t Marotte Paris 

269 


TABLEAUX ANCIENS 

47 

NEER 

/M 

57. 0 

-v 5 

(AERT VAN DE R) 

0° 
*Ti 00^ 

Rivière au clair de lune. 

La lune, se dégageant d&apos;entre les nuées, épand sa clarté sur 
une rivière bordée par les maisons de deux petites bourgades. 
Une clôture de bois barre le courant et une barque, montée 
par trois pêcheurs, rejoint, à droite, la rive envahie par l&apos;ombre. 

Signé vers la gauche, du monogramme. 

Bois. Haut., 26 cent.; larg., 36 cent. 

Vente du 2 3 août i85o, à Amsterdam, n&quot; ai. 
Vente D. van Schrieck, à Louvain, 8 avril 1861, n° 61. 
Vente Christophe van Loo, à Paris, le 25 mai 1881, n° 20. 
Vente Laurent Richard, Paris, le 28 mai 1886, p. 40, n° 35. 

Catalogué et décrit dans C. HOFSTEDE DE GROOT : Catalogue 
raisonné..., vol. VII, n° 379. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 


-, 

48 

COLLECTION LEHMANN 

0&apos; 
NEER 

(AERT VAN DER) 

270 

éi oùC 

La Rivière au matin. 

Un large cours d&apos;eau baigne, à gauche, les maisons d&apos;un 
village, éparses parmi les arbres. Au premier plan, du linge 
sèche sur des cordes et un paysan, culotté de gris et en .veste 
rouge, penché sur la rivière, haie son filet. Trois autres pêcheurs 
dans une barque, abordent à droite, parmi les herbes aqua-
tiques, près d&apos;un vieux saule. Un villageois, vu de dos, les 

regarde, appuyé sur son bâton. 

Signé à gauche, en bas, du monogramme. 

Bois. Haut., 42 cent.; larg., 67 cent. 1/2. 

Collection G.-D. Fripp, Londres. &apos; 

Exposé à la Royal Academy, Winter Exhibition, Londres, 1893, n 0 99. 

Reproduit dans SEDELMEYER : Catalogue of the First Hundred 
Paintings, 1894, n° 24. 
Catalogué et décrit dans C. HOFSTEDE DE GROOT : Catalogue 
raisonné..., op. cit., vol. VII, p. 358, n° 115. 

Voir la reproduction. 

1 

n -




TABLEAUX ANCIENS 

49 

NEER 

(AERT VAN DER) 

271 

Le Crépuscule. 

L&apos;ombre du soir s&apos;étend sur les rives d&apos;un cours d&apos;eau 
qu&apos;argentent, au premier plan, les rayons de la lune. Une barque 
glisse, à gauche, occupée par un rameur et un autre personnage. 
A droite, un filet sèche sur des pilotis et une nasse d&apos;osier, hors 

d&apos;usage, gît sur la berge, dans l&apos;herbe marécageuse. 

Signé en bas, vers la droite, du monogramme. 

Bois. Haut., 28 cent.; larg., 38 cent. 1/2. 

Collection Charles de Boissière, vente à Paris, le 19 février 1883, 

n° 34. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 

7 


5o 

COLLECTION LEH MANN 

NETSCHER 

(CASPAR) 

Heidelherg, 1639 -{• La Haye, 1684. 

272 

Portrait d&apos;homme. 

En buste, dans un cartouche ovale, le visage de trois quarts 
à droite, vêtu d&apos;un habit brun galonné d&apos;or, un flot de rubans 
rouges sur l&apos;épaule, il est paré d&apos;un large baudrier doré. 
En bas, des armoiries : d&apos;azur à neuf glaives d&apos;or accolés 
de quatre macles d&apos;or. L&apos;écusson est accompagné de deux fers 
à cheval de sable. 

Bois. Haut., 18 cent.; larg., 16 cent. 1/2. 

Cadre en bois sculpté. 


At/&apos;. 1 Léon Afa-riXte Parts 

273 


TABLEAUX ANCIENS 

5i 

OSTADE 

(ADRIAEN VAN) 

Harlem, 1610 -J-Harlem, 1685. 

273 

Le Joyeux Buveur. 

La mine épanouie, il apparaît dans l&apos;embrasure d&apos;une fenêtre 
enguirlandée de pampres. Un bonnet blanc incliné sur l&apos;oreille, 
en veste verte et gilet lilas, de la main droite il lève son verre 
et tient de l&apos;autre une cruche de grès. Derrière lui, dans la 
pénombre, un joueur de violon et un autre personnage. 

Signé en bas, vers le centre. 

Bois. Haut., 25 cent. 1/2; larg., 20 cent. 1/2. 

Collection du marquis de Normanby. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 

._ . -. 


52 

COLLECTION LEHMANN 

OSTADE 

(ADRIAEN VAN) 

274 

Les Joueurs de cartes. 

Trois personnages sont réunis autour d&apos;une table, devant une 
haute cheminée, dans une salle qu&apos;éclaire, au fond, une étroite 
fenêtre. L&apos;un tient une pipe de terre et une cruche de la main 
droite; une femme, en face de lui, en corsage brun, tablier bleu, 
dépose son verre de bière auprès des cartes qu&apos;elle vient d&apos;aban-
donner. Derrière eux, un homme le bras gauche accoudé sur le 
dossier d&apos;une chaise. 
Signé en haut, sur le linteau de la cheminée. 

Bois. Haut., 28 cent.; larg., 22 cent. 

Appartint, avant 1842, à Thomas Emmerson. 
Vente du Comte R. de Comelissen, Bruxelles, 11 mai 1837, n° 5y. 
Vente J.-P. Gilkinet, de Liège, Paris, 18 avril 1863, pp. 26-27, 
n° 33, 7.700 frs. 
Vente Jean-André Tardieu, Paris, 18 mai 1867, pp. 28-29, n° 41. 
Vente du Chevalier J. de Lissingen, de Vienne, Paris, 16 mars 1876, 
p. 21, n° 32, 28.000 fr. 
Vente de George Field, Londres, 10 juin 1893, p. 10, n° 3o, 

£ 64o,.io. 

Exposé à Vienne, en 1873, n° 171. 
Exposé à Burlington House, 1888, n° 115. 

Gravé par W. UNGER (catal. Lissingen). 
Décrit et catalogué dans J. SMITH : Catalogue raisonné..., op. cit., 
Supplément, n° 1 1 1. 
Catalogué et décrit dans C. HOFSTEDE DE GROOT : Catalogue rai-
sonné..., vol. III, p. 403, n° 85o, où il est porté comme ayant figuré, 
sous le n° 136, à la vente de J. Mouchen, à Amsterdam, le 3o avril 1907. 
Reproduit dans C. SEDELMEYER, First hundred, 1894, pp. 32-33, 
n° 27. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 



TABLEAUX ANCIENS 

5? 

POELENBURGH 

ICORNELIS VAN) 

Utrecht, 1586 + Utrecht, 1667. 

Nymphes, satyre et amour. 

Deux jeunes femmes sont assises, à droite, sur des draperies, 
parmi des rochers avoisinant une haute ruine. L&apos;une, vue de 
dos, porte une couronne d&apos;épis. Près d&apos;elle, un amour et un 
satyre élevant une grappe de la main gauche. Non loin, trois 
vaches dans une prairie. 

Signé à droite, des initiales. 

Bois. Haut., i3 cent. 1/2; larg., 20 cent. 1/2. 

Collection du Comte de Schoenborn, à Pomraersfelden, vente à Paris, 
le 17 mai 1867, p. 41, n° 92 du catalogue. 

Cadre en bois sculpté. 

6&quot;. 2&quot; 


54 

COLLECTION LEHMANN 

POTTER 

(PAULUS) 

^. 0 

Enkhuyzen, 1625 -f-Amsterdam, 1654. 

2JÔ 

Le Pâturage. 

Trois vaches sont abritées, à droite, sous le feuillage argenté 
d&apos;un saule; l&apos;une, au pelage blanc taché de marron, rumine, de 
profil à gauche, une autre se frotte au tronc de l&apos;arbre, la troisième 
est couchée dans l&apos;herbe. Près d&apos;elles, isolé sur un tertre, un tau-
reau brun. Une prairie s&apos;étend derrière lui, jusqu&apos;à la lisière 
d&apos;un village dont on distingue les toits entre les arbres, sous un 

ciel légèrement nuageux, 

Signé à droite, en bas, et daté : i653. 

Bois. Haut., 36,cent. 1/2; larg.,45 cent. 1/2. 

Venle Van Wassenaar-Obdam, La Haye, 19 août 1700, n° 45. 
Vente de M me Bandeville, Paris, 3 décembre 1787. 
Venle Claude Tolo^an, Paris, 23 février 1801. 
Vente Solirène, Paris, 11 mars 1812. 
Collection de la Duchesse de Berry, vente à Paris, le 4 avril 1837, 
n° 39. 
Collection Adrian Hopé, vente à Londres, le 3o février 1894, n° 54. 
A figuré à l&apos;Exposition du tri-centenaire de Rembrandt, Amsterdam, 
1906, n° io5. 
Décrit et catalogué dans J.SMITH, Catalogue raisonné... , vol.V&apos;, n° 5. 
Cf. même ouvrage, Supplément, vol. IX, page 620, n° 2. 
Cf. WESTRHENE : Paulus Potter, sa vie et ses oeuvres (1867). 
Décrit et catalogué dans C. HOFSTEDE DE GROOT, vol. IV, p. 6o5, 
n° 41. 
Reproduit dans l&apos;Art et les Artistes, août 1912, n° 89, p. 2o5. 
Cité dans Charles BLANC, Histoire des peintres de toutes les Écoles. 
École hollandaise, t. II. P. Potier, p. 16, 2 e colonne, n° 63. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 



TABLEAUX ANCIENS 

5 5 

RAVESTEYN 

(JAN ANTONISZ. VAN) 

La Haye, 1572 
La Haye, 1657. 

277 

Portrait d&apos;homme. 

Les yeux bleus, les cheveux rejetés en arrière et déjà grison-
nants, le visage de trois quarts à droite, il est représenté en buste, 
portant une haute collerette empesée sur son pourpoint de soie 
noire. 

Signé en haut, à droite, du monogramme. 

Bois. Haut., 62 cent.; larg., 5o cent. 

Cadre en bois sculpté. 


56 

COLLECTION LEHMANN 

REMBRANDT 

(REMBRANDT HARMENSZ. VAN RIJN, dit) 

Leyde, 1606 -J-Amsierdam, 1669. 

278 

Zacharie au temple. 

Le front mitré d&apos;or, revêtu d&apos;une grande chape de drap d&apos;or, 
agrafée par un riche joyau sur une tunique dorée, il est debout, 
de profil vers la droite, tenant entre ses mains un livre sacré. 
Devant lui, une crosse est appuyée contre une table supportant 
un vase d&apos;argent et recouverte d&apos;un somptueux tapis de brocart. 

Signé à droite, en bas. 

Bois. Haut., 58 cent. 1/2 ; larg., 48 cent. 

Collection de Jeremiah Harman, Londres, 1844. 
Collection du Captain E. Purvis, Londres, 1875. 

Exposition Rembrandt, Amsterdam, 1898, n° 19. 
Exposition du tri-centenaire de Rembrandt, Amsterdam, 1906, 
n° 107. 
Exposition des Grands et Petits Maîtres hollandais, Paris,&apos;1911, 
n° 11 5. 

Décrit dans J. SMITH : Catalogue raisonné..., \op. cit., t. VII, n° i35. 
Décrit dans W. VON BODE : The complète Work of Rembran dt 
vol. I, n° 42. 
Catalogué et décrit dans C. HOFSTEDE DE GROOT : Catalogue rai-
sonné..., vol. VI, n° 72. 
Reproduit dans W. R. VALENTINER : Rembrandt, 3 e édit. (Stuttgart, 
1909, in-4 0 ), p. 112. 
Catalogué et décrit dans A. DAYOT : Grands et Petits Maîtres..., op. 
cit., p. 145. 
Reproduit même ouvrage, p. 147. 
Cité par le D R Alfred VON WURZBACH : Niederloendisches Kùnstler-
Lexikon, page 408, i rc col. (éd. 1910). 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 


278 

Nèlia Léon Marotte Paris 



TABLEAUX ANCIENS 

57 

RUBENS 

(PETRUS-PAULUS) 

Siegen, 1577 ••-Anvers, 1640. 

o u 

Le Plafond 
de la chapelle de Whitehall. 

Ce plafond est divisé en neuf compartiments, chacun consa-
cré à une période du règne de Jacques I er . Dans le troisième 
caisson, se voit un enfant, portrait du prince de Galles, depuis 
Charles I er , qu&apos;entourent les figures allégoriques de l&apos;Ecosse et 
de l&apos;Irlande, tandis que derrière lui l&apos;Angleterre soutient, avec 
les deux autres royaumes, la couronne royale au-dessus de la 
tête du jeune prince. L&apos;Amour, en signe de paix, met le feu à 
des armes entassées au premier plan, et deux génies ailés sou-
tiennent l&apos;écusson du Royaume-Uni. 

Bois. Haut., 83 cent.; larg., 70 cent. 

Étude pour le plafond de Whitehall, peint en i63o. 
Gravé par F. Milius, dans Y Art. 
Collection du roi Charles /&quot; d&apos;Angleterre. 
Collection de Sir Joshua Reynolds, Londres, 1 795. 
Collection du prince DemidoJf\ San Donato, 1880, n&quot; 1098 du 
catalogue. 
Collection Charles Porgès, Paris. 
Exposition rétrospective de Gand, 1913. 
Cité dans J. SMITH : Catalogue raisonné..., op. cit., p. 235, n° 816. 
Décrit dans Max ROOSES : l&apos;OEuvre de P.-P. Rubens, t. III, p. 286, 
n° 76g 3 . 
Reproduit par C. SEDELMEYER, Catalogue of 3uo Paintings, 1898, 
pp. 180-181, n° iôo, et par Salomon REINACH, Tableaux inédits ou 
peu connus tirés des collections françaises (Paris, 1906, in-f°), pp. 59-60, 
pl. XLIX. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 

8 


58 

COLLECTION LE H M AN N 

RUBEN S 

(PETRUS-PAULUS) 

PENDANT DU SUIVANT 

280 

Saint Jean Vévangéliste. 

Les pieds nus, debout, drapé dans un ample manteau rouge, 
il tient le livre saint de la main gauche et regarde vers le ciel où 

l&apos;aigle symbolique descend vers lui. 

Bois. Haut., 38 cent.; larg., 17 cent. 1/2. 

Paraît être une étude pour l&apos;un des volets du Christ à la paille 
conservé au musée d&apos;Anvers. 

Collection Angerstein, à Bruxelles. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 



TABLEAUX ANCIENS 

59 

RUBENS 

(PETRUS-PAULUS) 

PENDANT DU PRECEDENT 

281 

Saint Matthieu V évangéliste. 

En tunique verte sous un manteau jaune, il écrit sous la 
dictée d&apos;un ange debout à son côté. D&apos;une main, l&apos;envoyé céleste 
soutient le feuillet évangélique et de l&apos;autre désigne le ciel. 

Bois. Haut., 38 cent.; larg., 18 cent. 1/2. 

Collection Angerstein, à Bruxelles. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 


-

j.-vi--&quot; yi 

60 

COLLECTION LEHMANN 

RUiSDAEL 
&quot;»6* 
, 0 o° 

(JACOB ISAACKSZ. VAN) 

Harlem, 1628 ou 1629 -f-Harlem, 1682. 

Champ de blé. 

Un moulin à vent apparaît, à gauche, sur une éminence. Un 
chemin y conduit et un homme chargé d&apos;une besace et suivi 
d&apos;un chien se dirige vers lui. A droite, derrière un talus d&apos;ar-
gile où croissent de petits arbustes, un champ de blé mûr, 
encadré de haies, ondule dans le soleil. Au fond, une élévation 

boisée. 

Signé à droite, en bas. 

Toile. Haut., 46 cent.; larg., 55 cent. 1/2. 

Gravé par Maxime Lalanne. 

Collection Louis Viardot (vendu à l&apos;amiable avant la vente publique; 

cf. Ch. BLANC : Chronique des Arts, 1863, p. i?o). 
Collection G. Rothan, vente à Paris, le 29 mai 1890, n° g5. 

A figuré à l&apos;Exposition des Grands Maîtres hollandais, à Paris, 

avril-mai 1921, n° 90 du catalogue: 

Catalogué et décrit dans C. HOFSTEDE DE GROOT : Catalogue rai-

sonné..., op. cit., vol. IV, p, 5o, n° 141. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 


Hét : a ievn Mb-rofte Paris 

282 


TABLEAUX ANCIENS 

ôi 

SCHALCKEN 

(GODFRIED) 

Made, 1643 -J-I.a Haye, 1706. 

283 

Ménagère comptant son or. 

Une femme âgée, assise devant une table où des pièces d&apos;or 
sont éparses près d&apos;un coffret à bijoux, tient une bougie de la 
main droite et l&apos;approche d&apos;un mémoire qu&apos;elle lit attentivement. 

Toile. Haut., 33 cent.; larg., 27 cent. 

Cadre en bois sculpté. 

SLINGELAND 

(Attribué à PI ETE R CORNELISZ. VAN 

Leyde, 1640 -|-Leyde, 1691. 

284 

Le Joueur de vielle. 

Les cheveux blonds sous une toque ornée de plumes, vêtu 
de gris, il joue de son instrument derrière l&apos;entablement d&apos;un 
balcon sur lequel est posé son cahier de musique. 

Bois. Haut., i3 cent. 1/2; larg., 11 cent. 1/2. 

T. 6 00 

TT 


62 

COLLECTION LEHMANN 

STAVEREN 

(JOHAN ADRIAENSZ. VAN) 

-{-Leyde, après 1668. 

285 
^% 

Le Vieux Fumeur. 

Il est assis, de profil à droite, devant un baquet renversé 
supportant un pichet de grès et du tabac dans un papier. Il se 
penche pour présenter sa pipe aux braises incandescentes d&apos;un 
petit réchaud. A terre, un as de coeur; au fond, trois autres 
personnages. 

Bois. Haut., 23 cent.; larg., 21 ceni. 

Cadre en bois sculpté. 

STEEN 

(Attribué à JAN) 

Leyde, 1626 f Leyde, 1679. 
^ jj^~Q 

286 

Scène galante. 

Une femme, assise à gauche, défend en riant son corsage 
contre les privautés d&apos;un profès. 

Haut., i5 cent. 1/2; larg., i3 cent. 1/2. 

Cuivre dont le revers avait été déjà employé par un graveur de 

figures géométriques. 

Cadre en bois sculpté. 


Hèlio Léon Maroti* Parts 

287 


TABLEAUX ANCIENS 

63 

TENIERS le Jeune 

(DAVID) 

Anvers, 1610 f Bruxelles, 1690. 

Réjouissances villageoises. 

Des campagnards sont réunis devant une auberge. L&apos;hôtelier, 
debout sur le seuil, tient une cruche à la main. Près de lui, 
une femme en corsage jaune, jupe et tablier bleus, danse, les 
mains aux hanches. Un homme l&apos;accompagne de la guitare et 
cède à l&apos;entraînement du rythme. A gauche, un couple sur un 
banc; au fond, d&apos;autres personnages près d&apos;une palissade. 

Signé à gauche, en bas. 

Toile. Haut., 35 cent.; larg., 25 cent. 

Collection Tencé, à Lille, vente à Paris, le 12 décembre 1881, 
p. 35, n° 54 du catalogue. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 


6 

4 

COLLECTION LEHMANN 

TER BORCH 

(GERARD) 

288 

0 

La Brodeuse. 

Elle est assise près d&apos;un berceau d&apos;osier drapé de vert et, 
les paupières baissées, un coussinet sur les genoux, elle brode 
un ouvrage de fine lingerie. Une fanchon blanche entoure son 
bonnet, son casaquin noir est bordé d&apos;hermine et un tablier 
blanc préserve sa jupe grise. A gauche, une haute cheminée à 
jambages cannelés. 

Gravé par Le Rat. 

Collection D. P. Sellar, Londres, vente à Paris, le 6 juin 1889, 

Exposition des Grands et Petits Maîtres hollandais, Paris 191 1, 
n° 51., 

; 

Reproduit dans Salomon REINACH, Tableaux inédits ou peu connus 
tirés des collections françaises (Paris, 1906, in-f°), pp. 60-61, pl. L. 
« Admirable spécimen de la meilleure manière de Gérard Ter Borch, 
avec des tons gris argentés d&apos;une finesse et d&apos;une harmonie délicieuses. » 
(S. REINACH.) 
Décrit dans A. DAYOT, Grands et Petits Maîtres..., op. cit., page 1 53, 

11° 160. -Reproduit même ouvrage, page 90. 
Reproduit dans l&apos;Art et les Artistes, mai 191 1, n° 74, p. 58. 
Reproduit par C. SEDELMEYER, Catalogue of 3oo Paintings, 1878, 
n° 216. 

Cadre en bois sculpté. 

Toile. Haut., 43 cent.; larg., 36 cent. 

Voir la reproduction. 



/fë/io Zéon Marotte Paris 

289 


TABLEAUX ANCIENS 

65 

TER BORCH 

(GERARD) 

Zwolle, 1617 -f-Deventer, 1681. 

Arlj-32( 

(H 

289 

La Toilette. 

Une jeune femme est assise devant un miroir, que lui 
présente en souriant un page blond, debout derrière sa table 
de toilette. Un corsage de satin blanc galonné d&apos;or, largement 
décolleté, découvre ses épaules et la ligne délicate de la nuque. 
Une servante, à gauche, vêtue de brun, une fanchon noire autour 
de la tête, regarde sa maîtresse parée dont le miroir lui renvoie 

l&apos;image. 

Vente du 1g juillet 1826, Amsterdam, n° 34. 

Exposé à Amsterdam, en 1906, à l&apos;exposition du tri-centenaire 
de Rembrandt, n° 16. 
Exposition Hollandaise : tableaux, aquarelles et dessins, avril-mai 
1921, n° 3 du catalogue. 
Exposition des Grands et Petits Maîtres hollandais, Paris, 1911, 

n° i5o. 

Décrit et catalogué dans C. HOFSTEDE DE GROOT : Catalogue 
raisonné..., op. cit., vol. V, p. 24, n° 52. L&apos;auteur signale des copies 
de ce tableau au musée de l&apos;Ariana, à Genève, et au musée d&apos;Aix-

la-Chapelle. 
Décrit et catalogué dans A. DAYOT : Grands et Petits Maîtres 
hollandais du XVI7° siècle, p. i53, n° 15g. 
Reproduit même ouvrage, en hors-texte, p. 94. 
Reproduit dans l&apos;Art et les Artistes, mai 1911, n° 74, p. 52. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 

Bois. Haut., 34 cent.; larg., 26 cent. 

9 

. 1 


66 

COLLECTION LEHMANN 

V E L D E 

(ADRIAEN VAN DE) 

Amsterdam, 1636 -1-Amsterdam, 1672. 

290 

Bergers et animaux. 

Assis sur l&apos;herbe, au bord d&apos;une mare, un berger courtise 
une bergère. Une vache se désaltère, au premier plan ; un 
mouton paît, à gauche; d&apos;autres sont couchés sur la rive et, 
vers le fond, un clocheton apparaît entre des arbres. 

Signé à droite, en bas, et daté : iôy[o), le dernier chiffre de 
la date peu distinct. 

Toile. Haut., 3o cent.: larg., 38 cent. 

Collection E. Secrétan, vente à Paris, le I ER juillet 1889, n° 175. 

Apparemment le tableau vu par Waagen, en 1854, dans la collection 
F. Heusch, à Londres. (WAAGEN, t. II, page 25 4 .) 

Catalogué et décrit dans C. HOFSTEDE DE GROOT, Catalogue rai-
sonné..., op. cit., vol. IV, n° 307. Cf. également n° 2g8 a . 

Voir la reproduction. 


Ifèiio Léon Afarottc Parcs 

290 



TABLEAUX ANCIENS 

67 

VELDE 

(WILLEM VAN DE) 

Leyde, 1633 -J-Greenwich, 1707 

291 

Une Flotte à Vancre. 

Deux pêcheurs., s&apos;avancent, à gauche, sur une grève, l&apos;un 

une perche sur l&apos;épaule, l&apos;autre une hotte sur le dos. Près 

d&apos;une barque échouée, au centre, des mariniers marchent parmi 

les vagues, les jambes nues. Des goélettes accostent, à droite, 

au long d&apos;une estacade sur laquelle s&apos;empressent des matelots. 

Au fond, de grands voiliers sont ancrés à l&apos;abri, dans la lumière 

matinale. 

Signé à gauche, en bas, sur une épave. 

Bois. Haut., 32 cent. 1/2; larg., 41 cent. 

Collection du duc de Morny, vente à Paris, le 3i mai 1865, n° 86. 

Collection de la duchesse de Sesto. 

A figuré sous le n° 161, en 1911, à l&apos;Exposition des Grands et Petits 

Maîtres hollandais, à Paris. 
Catalogué et décrit dans A. DAYOT, Grands et Petits Maîtres..., 

op. cit., page 155, n° 170. -■ Reproduit même ouvrage, page 42. 
Décrit et catalogué dans C. HOFSTEDE DE GROOT, Catalogue rai-

sonné..., op. cit., vol. VII, page 3g, n° 123. 

Cadre en bois sculpté. 

I &lt;k 

Voir la reproduction. 


68 

COLLECTION LEHMANN 

VELDE 

WILLEM VAN DE) 

Vaisseau de guerre 
par mer houleuse. 

292 

7N° 

Un bâtiment de guerre lutte, au centre, contre la lame et 
avance péniblement, la voilure gonflée, battant pavillon de 
Hollande. Vers la droite, une frégate a amené ses voiles et, au 
fond, un schooner s&apos;éloigne, incliné par tribord. Des nuées 
obscurcissent le ciel, assombrissant les vagues au premier plan, 
tandis qu&apos;une longue traînée lumineuse illumine au loin la mer. 

Signé en bas, à gauche. 

Venle W. Moorhead, Édimbourg, 1835-
Vente George Morant, Londres, i5 avril 1847. 
Appartint à J. Smith, qui le vendit en 1849 à J. S. Beckett. 
Collection Jacques Koechlin, vente à Paris, le 26 janvier 1885, n° 46. 

Catalogué et décrit dans J. SMITH, op. cit., vol. VI, n° 258. 
Décrit et catalogué dans C. HOFSTEDE DE GROOT, Catalogue rai-
sonné..., op. cit., vol. VII, n° 424. 

Voir la reproduction. 

Toile. Haut., 53 cent.; larg., 72 cent. 


Hè£it&gt; iêon Marotte Parts 

292 


293 


TABLEAUX ANCIENS 

69 

VLIEGER 

(SIMON DE) 

Rotterdam, 1601 -j-Wcesp, i65?. 

293 

La Rentrée des nasses. 

Une barque de pêche est amarrée, à droite, à l&apos;un des pilots 
d&apos;une estacade sur laquelle un homme est assis. Deux pêcheurs 
l&apos;occupent, l&apos;un, à l&apos;arrière, remonte une nasse sphérique, l&apos;autre 
tient un havenet. Au fond, sous un vaste ciel où dérivent des 
nuages clairs, une embarcation à voiles et sa chaloupe. 

Signé sur la barque. 

Bois. Haut., 33 cent.; larg., 26 cent. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 


7° 

COLLECTION LEHMANN 

VRIES 

(ABRAHAM DE) 

Rotterdam, i5go -J-La Haye, i65o. 

294 

Portrait d&apos;homme. 

En buste, le visage de face, les cheveux grisonnants, la 
moustache relevée, courte barbiche, il porte un pourpoint noir 
et un large col rabattu couvrant les épaules. 

Signé à droite : Fecit Lutetia A 
Vris Hollandu 
A 0 1634. 

Toile. Haut., 55 cent.; larg., 46 cent. 

Cadre en bois sculpté. 


Hêiio Léon Marotte Paris 

295 


TABLEAUX ANCIENS 

7&gt; 

WITTE 

(EMMANUEL DE) 

Alkmaar, 1617 -J-Amsterdam, 1692. 

295 

Intérieur d&apos;église. 

La lumière qui pénètre, à droite, par une haute verrière 
dore les piliers de la nef d&apos;une église et fait scintiller les ors du 
grand lustre suspendu à la voûte. Deux visiteurs, vus de dos, 
une femme en capeline noire et un homme drapé dans un man-
teau rouge, sont arrêtés devant un tombeau de marbre. Derrière 
eux, un page suivi d&apos;un chien. 

Collection S. Herman de Zoete, à Pickhurst Mead ; vente à Londres, 
le 8 mai 1885, n° 3oo. 

Exposé à Londres, à la Royal Academy, en 1884, n° i35. 

Voir la reproduction. 

Bois. Haut., 41 cent.; larg., 36 cent. 


7 2 

COLLECTION LEHMANN 

WOUWERMAN 

(PHILIPS) 

Harlem, 161g -J-Harlem, 1668. 

296 

Le Maréchal-ferrant. 

Une fillette est assise, à gauche, sur le seuil d&apos;une forge où 
Ton distingue, à la lueur vive du foyer, deux ouvriers présen-
tant les fers à la flamme. Des poules picorent au dehors. Un 
artisan se penche sur sa boîte d&apos;outils pour prendre sa rénette et 
s&apos;occuper d&apos;un cheval gris maîtrisé par les montants d&apos;un box. 
Au centre, une villageoise maintient un cheval blanc par la bride 
tandis que le maréchal examine l&apos;un des sabots de la bête. Des 
enfants, à droite, jouent au traîneau devant un chien qui jappe. 

Plus au fond, un chariot. 

Signé à gauche, en bas. 

Bois. Haut., 42 cent.; larg., 32 cent. 

Collection R. Norman, Londres, vente en 1818. 
Collection Frédéric Perkins, de Londres; vente à Paris, le 3 juin 

1893, p. 19, n° 18. 
Décrit et catalogué dans J. SMITH : Catalogne raisonné..., op. cit., 
n° 287, et Supplément, n° 107. 
Catalogué et décrit dans C. HOFSTEDE DE GROOT : Catalogue rai-
sonné..., op. cit., vol. II, p. 299, n° 130. 
Reproduit dans Ch. SEDELMEYER : Catalogue of 100 Paintings, 1894, 
n° 53. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 




TABLEAUX ANCIENS 

7? 

WOU WERMAN 

(PHILIPS) 

297 

Cavaliers sur la route. 

Une rivière coule en bordure d&apos;un chemin que suivent, à 
cheval, un homme et une femme accompagnés de deux chiens. 
Uné passerelle unit ses rives; un villageois la franchit, se diri-
geant vers des champs qui s&apos;étendent vers la droite. Une ferme 
s&apos;élève, au centre, derrière un accident de terrain; une seconde 
route y conduit. A gauche, une mendiante assise et un mendiant 
sollicitant l&apos;aumône. 
A gauche, en bas, un monogramme. 

Bois. Haut., 35 cent. 1/2; larg., 32 cent. 

Collection de Lord Ashburton. 

Mentionné par Waagen, t. II, p. 109. 
Décrit dans J. SMITH, op. cit., Supplément, p. 177, n° i i3 : « Painted 
in the artist&apos;s third manner, and of a clear pearly tone of colouring. » 
Catalogué et décrit dans C. HOFSTEDH DE GROOT : Catalogue rai-
sonné..., op. cit., vol. II, p. 349, n° 328 : « Very délicate in tone. » 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 

I o 


74 

COLLECTION LEHMANN 

WOU WERMAN 

( P I ETE R) 

Harlem, 1623 f Amsterdam, 1682. 

298 

Choc de cavaliers. 

Des cavaliers sont aux prises sur un tertre où gisent déjà 
quelques blessés. Au centre, montant un cheval rouan, un nègre 
vêtu de rouge lève le sabre contre un adversaire qui répond par 
une pistoletade. A droite, des fantassins ouvrent un feu de mous-
queterie contre un groupe d&apos;assaillants qui les chargent. Au 
fond, des collines sous un ciel obscurci par les fumées de la 
poudre. 
En bas, vers la gauche, un monogramme. 

Collection Tencé, de Lille; vente à Paris, le 12 décembre 1881, 
n° 64. 

Voir la reproduction. 

Cuivre. Haut., 3g cent.; larg., 49 cent. 1/2. 


398 



TABLEAUX ANCIENS 

75 

WIJNANTS 

(JAN) 

Harlem, 1625 -(-Amsterdam, 1684 

299 

Le Passage du gué. 

Un arbre dénudé étend, à gauche, ses ramures au bord d&apos;un 
chemin conduisant à un village et inondé par les pluies. Un 
paysan, précédé d&apos;un chien et accompagné d&apos;une fillette qui 
relève son jupon pour le préserver, traverse le gué, une femme 
sur les épaules. A gauche, au flanc d&apos;un monticule, un chasseur 
bat les herbes et, vers le fond, sur la route, un homme passe, sur 
un âne, cheminant de compagnie avec un piéton. 
Traces de la signature du maître, à gauche, en bas. 

Toile. Haut., 3? cent.; larg., 44 cent. 

Vente de F... L..., Paris, 28 janvier 1884, n° 20. 

Cadre en bois sculpté. 

Voir la reproduction. 

iî9 

lOj 

2 


.1, 

r 


Objets d&apos;Art et de Haute Curiosité 

HORLOGE 

ET INSTRUMENTS DE MATHÉMATIQUES 

3oo -Horloge de table en cuivre gravé et doré, de 

forme hexagonale. 

Elle repose sur trois petits pieds-boules; les côtés, 
munis de plaques de verre, permettant d&apos;apercevoir le 
mouvement. Elle porte la signature : ANDREAS HEILAND 

BRUNN. Allemagne, xvi e siècle. 

3oi -Compas astronomique en cuivre gravé et doré. 

11 est muni d&apos;une boussole et porte, de chaque côté 

des branches, diverses indications graduées. Il est signé: 

CHRISTOFFERVS SCHISLER-ME FECIT AVGVSTE. ANNO DOMINI 

1 555. Travail d&apos;Augsbourg, xvi* siècle. 

Long., 16 cent. 

Collection Spit\er, 1893, n° 2823. 


7« 

COLLECTION LEHMANN 

3o2 -Compas astronomique en cuivre gravé et doré. 

Muni d&apos;une boussole et de diverses branches mobiles 
graduées. Il porte la signature : CHRISTOPHORVS -

SCHISSLER -FACIEBAT AVGVST.E -VINDELICORVM -ANNO 

i58o. Travail d&apos;Augsbourg, xvi e siècle. 

Long., 18 cent. 

3o3 -Petit Astrolabe en cuivre doré. 

Il est entièrement gravé sur ses deux faces et muni 
de nombreux cercles concentriques mobiles portant 
diverses indications astronomiques relatives aux jours, 
aux mois, aux années, aux signes du zodiaque et 
des graduations en degrés. Il porte l&apos;inscription : 

ANTONIVS GIAMIN FECIT, ROM/E ANNO DNI l5Q2. XVI E siècle. 

Diam., 85 millim. 

Vente J. 
27 mai 1909, n° 112. 

304 -Boussole en forme de boîte cubique, en cuivre 

gravé. 

Elle est ornée, sur le couvercle, d&apos;un quart de cercle 
gradué et, sur les côtés, d&apos;un écusson d&apos;armoiries, 
d&apos;ornements et de banderoles portant diverses gradua-
tions astronomiques. A l&apos;intérieur, la boussole est 
suspendue au milieu d&apos;une plaque figurant la rose des 
vents et gravée de diverses indications barométriques. 

xvn e siècle. 

Haut, et larg., 65 millim. 


INSTRUMENTS DE MATHÉMATIQUES 

79 

3o5 -Nécessaire astronomique. Composé d&apos;une 
boîte carrée en cuivre, entièrement gravée et dorée. 

Sur le couvercle, est figuré un planisphère ter-
restre entouré d&apos;un cercle gradué en degrés. Sur les 
côtés de la boîte, ornés de bouquets de fleurs et de 
fruits, sont indiquées diverses graduations relatives 
aux équinoxes et, dans des cartouches, les inscrip-
tions : INSTRVMENTVM RERVM MATHEMATICARVM et IOAN 

MELCHI 
VOLCKHMERO 
FACIEBAT 
ANNO 
MDCXXXIV. 

Le 
fond de la boîte présente un quart de cercle gradué en 
degrés. Le revers du couvercle est gravé d&apos;une carte de 
l&apos;hémisphère austral. A l&apos;intérieur de la boîte, est dis-
posée une boussole placée au centre d&apos;un disque gravé, 
figurant les vents. Le fond de la boîte, ouvrant à char-
nières, découvre un astrolabe formé de nombreux 
cercles gradués et, dans les angles, sont figurés des 
attributs relatifs aux quatre éléments : la Terre, l&apos;Eau, 
l&apos;Air et le Feu. A l&apos;intérieur, au revers de la boussole, 
est gravé un calendrier indiquant les jours, les mois, 
les signes du zodiaque et les latitudes de nombreuses 
villes d&apos;Europe. Allemagne, xvn e siècle. 

Long, et larg., 122 millim. 

3o6 -Cadran solaire en forme de table carrée, en 
cuivre gravé. 

Il contient, au centre, une boussole disposée au 
milieu d&apos;un cadran gradué. Au revers, un calendrier 
perpétuel indiquant les jours, les mois et les signes du 
zodiaque. xvn e siècle. 

Larg., 175 millim. 


8o 

COLLECTION LEHMANN 

307 -Deux petites Sphères en argent, l&apos;une ter-

restre, l&apos;autre céleste, finement gravées. 

L&apos;une d&apos;elles porte la signature de : IOANNES DE BROEN 

FECIT. xvu e siècle. 

Diam., 40 millim. 

3o8 -Deux petites Sphères, l&apos;une céleste, l&apos;autre 

terrestre, en argent gravé. 

Décorées au vernis. xvn e siècle. 

Diam., 70 millim. 

ÉMAUX CHAMPLEVÉS ET PEINTS 

DE LIMOGES 

3oo, -Plaque elliptique en émail champlevé, en cou-

leurs, représentant le Christ assis, bénissant et tenant 
un livre. Limoges, xm e siècle. 

La figure est réservée, gravée et dorée, sur fond 
d&apos;émail bleu lapis, semé de rosaces polychromes. 
La tête, finement ciselée en bas-relief, est appliquée 
sur un nimbe crucifère, de chaque côté duquel sont 
placés l&apos;alpha et l&apos;oméga : A GO. 

Haut., 112 millim. 



ÉMAUX CHAMPLEVÉS ET PEINTS 

81 

3to -Applique de châsse, en cuivre champlevé et 

émaillé. Limoges, xm e siècle. 

Elle représente un saint personnage debout, drapé 
de long, les mains croisées devant le corps et tenant 
un livre fermé. La tête, finement ciselée, se détache 
en haut-relief; les yeux sont incrustés d&apos;émail. 

Haut., 145 millim. 

Voir la reproduction. 

311 -Applique de châsse, en cuivre champlevé et 

émaillé en couleurs. Limoges, xm e siècle. 

Elle représente saint Jean debout, nimbé, drapé de 
long, tenant de la main gauche un Évangile. La tête du 
saint personnage est finement gravée et réservée sur le 
nimbe et se détache en émaux légèrement saumonés 

sur un fond guilloché et doré. 

Haut., 145 millim. 

Collection Desmottes, 19 mars 1900, n° 8. 

Voir la reproduction. 

3i2 -Plaquette ronde,enémail champlevé, représentant 

la Visitation. xiv e siècle. 

Les figures réservées et niellées, sur un fond bleu 
quadrillé, avec semis de fleurettes. Bordure en émail 

vert, décorée de quartefeuilles réservées en dorure. 

Diam., 62 millim. 

Ancienne collection Victor Gay, Paris, mars 1909, n° 39. 

V. GAY, Glossaire archéologique, p. 623. 

11 


82 

COLLECTION LE H M AN N 

313 -Très petite Plaque en émail peint en grisailles, 

par JEAN III PÉNICAUD. Limoges, xvi e siècle. 

Représentant un combat de cavaliers et, au premier 
plan, une figure allégorique de fleuve étendu, appuyé 
sur une urne renversée. 

Haut., 44 millim.; larg., 78 millim. 

Collection F. Spit\ej\ 1893, n° 45o. 

314 -Deux Plaques rectangulaires, en émail peint 

en grisailles, par PIERRE RAYMOND. Limoges, xvi e siècle. 

Représentant chacune une composition mythologique 
à personnages, tirée de l&apos;Histoire d&apos;Enée telle qu&apos;elle 
est figurée sur la gravure Quos Ego de Marc-Antoine : 
Didon recevant Enée ; et Vénus Enée et Ascagne tirant 
un présage des oiseaux. Signées du monogramme : P.R. 

Haut., 82 millim.; larg., 77 millim. 

Collection F. Svit^er, 1893, n os 525-526. 

IVOIRES 

315 -Plaquette à écrire, en ivoire. Art français, 

xiv e siècle. 

De forme rectangulaire, sculptée en bas-relief, elle 
représente l&apos;Adoration des rois Mages. Le sujet est abrité 
sous une triple arcature à gables fleuronnés. 

Haut., 78 millim.; larg., 52 millim. 


IVOIRES 

83 

316 -Petite Plaquette en ivoire sculpté. Art français, 

xiv° siècle. 

Elle représente la Vierge debout, couronnée, drapée 
dans un ample manteau et allaitant l&apos;Enfant Jésus, 
assis sur son bras gauche. Aux pieds de la Vierge est 
agenouillé un chevalier, les mains jointes, casqué et 
portant au bras un bouclier orné d&apos;une croix. De 
chaque côté de la Vierge sont placés deux anges céro-
féraires debout. La composition est abritée sous une 
triple arcature gothique surmontée de gables fieuronnés. 

Haut , 74 millim.; larg., 42 millim. 

317 -Petit Volet de diptyque en ivoire sculpté. Art 

français, xiv e siècle. 

Il représente la Vierge de face, allaitant l&apos;Enfant 
Jésus; elle est entourée de quatre anges, deux debout, 
portant des flambeaux ; deux autres, volant, placent 
une couronne sur la tête de la Vierge. Le sujet est abrité 
sous une arcature trilobée surmontée d&apos;un gable fleu-
ronné et de deux rosaces ornementées. 

Haut., 73 millim.; larg., 52 millim. 

318 -Plaque de triptyque en ivoire sculpté. Art 

français, xiv e siècle. 

Elle représente la Vierge assise sur un banc garni 
d&apos;un coussin, donnant le sein à l&apos;Enfant Jésus qu&apos;elle 
tient de ses deux mains. La Vierge est voilée, drapée 
dans un ample manteau, et deux anges vus à mi-corps, 
volant sur des nuées, posent une couronne sur la tête 
de la Vierge. Ce sujet est abrité sous une arcature 
trilobée surmontée d&apos;un gable orné de crochets. 

Haut., io3 millim.; larg., 53 millim. 


84 

COLLECTION LEHMANN 

319 -Statuette en ivoire sculpté. Art français, fin du 

xiv e siècle. 

La Vierge est debout, la tête tournée légèrement 
vers l&apos;épaule gauche, vêtue d&apos;une longue robe plissée 
à la taille et couverte par un grand manteau retombant 
derrière les épaules et dont un pan est posé sur la tête. 

Haut., 185 millim. 

Voir la reproduction. 

320 -Groupe en ivoire. Art français du xiv e siècle. 

La Vierge, assise sur un banc, tournée vers la droite, 
drapée dans un ample manteau, voilée et couronnée, 
soutient de ses deux mains, devant sa poitrine, l&apos;Enfant 
Jésus prenant le sein de sa mère. L&apos;Enfant est en partie 
couvert d&apos;une chemise laissant le haut du corps et les 
jambes découverts. 

Haut., i85 millim. 

Voir la reproduction. 

32i -Très petit Groupe en ivoire. Art français, 

xv e siècle. 

La Vierge, assise sur un banc, est tournée légèrement 
vers la gauche. Elle est couronnée, vêtue d&apos;une robe 
maintenue par une ceinture et recouverte par un ample 
manteau posé sur les épaules et attaché sur la poitrine 
par un bijou. Elle tient sur ses deux genoux l&apos;Enfant 
Jésus nu, assis de face, ayant dans sa main droite un 
bénitier. La base de la stalle est ajourée. 

Haut , 9 cent. 

Voir la reproduction. 

) 




BOIS SCULPTÉS 

85 

BOIS SCULPTÉS 

322 -Grande Statuette en bois sculpté. Art français, 

xv e siècle. 

Elle représente une jeune femme debout, coiiïee 
d&apos;une toque ronde, les cheveux ondulés retombant sur 
les épaules. Elle est vêtue d&apos;une longue robe légèrement 
échancrée, ornée d&apos;un galon et garnie d&apos;une ceinture. 
Un pan de la robe, maintenu par la main droite, le 
pouce passé dans la ceinture, est ramené devant le corps 
et retombe en plis gracieusement drapés. Un ample 
manteau est posé sur les épaules, retombe jusqu&apos;aux 
pieds, le côté gauche du manteau étant retenu par la 
main. 

Haut., i m. 06. 

Collection E. Molinier, 21 juin 1906, n°4a6. 

Voir la reproduction. 

323 -Statuette à mi-corps, en bois sculpté. Art fla-

mand, xv e siècle. 

La Vierge drapée et voilée, la tête tournée légère-
ment vers l&apos;épaule gauche, les bras croisés devant la 
poitrine. 

Haut., 5o cent. 

Collection Ed. Aynard, i&quot; r décembre 1913, n° 260. 


86 

COLLECTION LE H M AN N 

324 -Statuette en bois sculpté. Art allemand, xv e siècle. 

Sainte Dorothée debout, vêtue d&apos;une robe ajustée, 
retenue à la taille par une cordelière et couverte par 
un ample manteau posé sur les épaules, et dont un pan, 
ramené devant le corps, est maintenu par la main 
gauche. La sainte femme porte, dans sa main droite, 
une corbeille remplie de fleurs. Art allemand, 
xv e siècle. 

Haut., 3o cent. 

Cette statuette repose sur un socle en bois sculpté et 
ajouré, de style gothique, orné de saints personnages. 

Ancienne collection V. Hefner Alleneck. 

ÉTAIN 

325 -Hanap en étain, muni d&apos;une anse formée d&apos;une 
cariatide de femme, xvr siècle. 

Il est décoré, au pourtour, de trois médaillons repré-
sentant des figures allégoriques sous les traits de femmes 
drapées, étendues à terre, au milieu d&apos;un paysage. Sous 
chacune d&apos;elles, les noms : PATIENTA, SOLENTIA, NONVI, 
formant la devise : Par patience, par adresse et non par 
force. Alentour, des touffes de fleurs et de fruits, des 
amours, des cartouches et des mascarons. 
Sous le récipient, deux poinçons, l&apos;un portant les 
initiales 7. F. 

Haut., 18 cent. 


BRONZES D&apos;ART 

87 

BRONZES D&apos;ART 

326 -La Vierge assise. Art français, xiv e siècle. 

La Vierge, assise de face sur un banc, voilée, couron-
née et drapée dans un ample manteau, tient, sur son 
genou gauche, l&apos;Enfant Jésus bénissant, vêtu d&apos;une 
longue chemise laissant les pieds nus à découvert. De 
la main droite avancée, la Vierge tient un fruit. 
Groupe bronze doré. 

Haut., 11 cent. 1/2. 

327 -Saint Georges. Art flamand, xv e siècle. 

Saint Georges à cheval terrassant le dragon : Il est 
revêtu d&apos;une armure complète, casqué et armé d&apos;une 
lance. Le cheval est sellé et bridé; à terre, le dragon, et, 
à ses côtés, la fille du roi de Lydie agenouillée en prières. 
Ce groupe repose sur un plateau rectangulaire, aux 
bords ajourés, orné de fleurs de lis et muni, sur trois 
des côtés, de petites mortaises pour supporter des bran-
ches de lumières et de chaînes destinées à le suspendre. 

Haut., 16 cent.; larg., i3 cent. 

Ce curieux objet était probablement destiné à orner une table; des 
pièces de même genre faisaient partie de l&apos;ancienne collection Victor 
Gay. 

Voir V. GAY, Glossaire archéologique, p. 178. 


88 

COLLECTION LEHMANN 

328 -Panthère. Italie, fin du xv e siècle. 

L&apos;animal, tourné vers la gauche, la patte antérieure 
gauche posée sur une tête de mulet. 
Base adhérente, découpée. 
Statuette d&apos;après l&apos;antique. Bronze à patine claire. 

Long., 17 cent. 1/2. 

Socle rectangulaire en bois noir mouluré. 

Voir la reproduction. 

329 -Mesure en dinanderie, de forme ronde, à orifice 
évasé. Flandres, xv e siècle. 

Elle est ornée, au pourtour, de nervures saillantes et 
d&apos;une anse latérale coudée. Patine foncée. 

Haut., 19 cent. 

33o -Mortier. Art arabe, xv e siècle. 

Il est de forme cylindrique, orné, au pourtour, de 
bossages en fort relief. Il est gravé d&apos;arabesques, de 
rinceaux et d&apos;inscriptions fictives. 
Bronze. Patine claire. 

Haut., 135 millim. ; diam., 14 cent. 

331 -Mortier. Art arabe, xv e siècle. 

Il est de forme cylindrique, orné, au pourtour, de 
bossages en relief, de cartouches, de médaillons et 
d&apos;inscriptions fictives niellés. 
Bronze. Patine claire. 

Haut., 11 cent.; larg., 12 cent. 


328 

Jftêlio le&apos;on Mxrottc Paris 

334 


BRONZES D&apos;ART 

8 g 

332 -Mortier. Italie, xvi e siècle. 

Orné, au pourtour, d&apos;une frise de rinceaux riche-
ment ornementés, entremêlés de coupes chargées de 
fruits et de dauphins. Le culot est décoré de godrons 
en relief. Il est muni de deux anses formées de volutes 

opposées. 
Bronze à patine brune. 

Haut., 14 cent.; diam., 165 millim 

Collection Demachy, 24 mai 1912, n° 33. 

333 -Petit Mortier. Italie, xvi e siècle. 

Il est orné, au pourtour, d&apos;une frise de rinceaux 
entremêlés d&apos;un écusson d&apos;armoiries, d&apos;une cuirasse et 
de dauphins. Le culot est décoré de godrons disposés 
obliquement. Il est muni de deux anses latérales en 

forme de volutes. 
Bronze. Patine brune. 

Haut., 85 millim.; diam., io5 millim. 

334 -Marteau de porte. Italie, xvi e siècle. 

Il est formé d&apos;une statuette d&apos;enfant presque nu, 
couvert d&apos;une très légère draperie, monté debout sur 
une coquille et adossé à un écusson. La tête tournée 
légèrement vers l&apos;épaule gauche, les bras étendus laté-
ralement. Cette statuette est encadrée par deux lions 

dressés, la tête en bas. 
Bronze à patine claire. 

Haut., 23 cent. 

Voir la reproduction. 
12 


go 

COLLECTION LEHMANN 

335 -Christ. Italie, commencement du xvi e siècle. 

Le Christ est debout, presque nu, un linge noué 
autour des reins; une draperie posée sur l&apos;épaule droite, 
passant derrière le dos, est enroulée autour du bras 
gauche et pend le long de la cuisse. La tête du Christ 
est légèrement inclinée vers l&apos;épaule droite, le bras 

droit levé. 
Statuette. Bronze. Patine brune. 

Haut., 18 cent. 

Socle en marbre jaune de Sienne. 

336 -Satyre agenouillé, par RICCIO. Italie, Padoue, 
xvi e siècle. 

Il est nu, la tête, surmontée des cornes, tournée vers 
l&apos;épaule droite, le genou gauche posé à terre, la jambe 
droite repliée. Le bras droit était étendu latéralement 
et la main devait tenir un récipient. 
Statuette. Bronze à patine claire. 

Haut., 20 cent. 

Socle rectangulaire en marbre noir. 

Cf. L, PLANISCIG : Catalogue des Bron\es du Musée de Vienne, ig24, 
n° 39. 

Voir la reproduction. 

337 -Petit Buste de faune. Italie, xvi e siècle. 

La tête souriante est tournée vers l&apos;épaule gauche. 
La bouche entr&apos;ouverte, les cheveux et la barbe sont 
frisés, avec rehauts de dorure. 
Bronze d&apos;après l&apos;antique, attribué à Riccio. Patine 
brune. 

Haut., 14 cent. 

Socle rond, mouluré, en marbre vert. 

Voir la reproduction. 




BRONZES D&apos;ART 

338 -Adolescent. Italie, xvi e siècle. 

Debout, nu, la tête tournée vers l&apos;épaule gauche, 
le poing sur la hanche. Le bras droit replié, la main 
s&apos;appuyait sur une hampe. Base ronde adhérente, ornée 
d&apos;un arbrisseau. 
Statuette. Bronze à patine noire. 

Haut., 235 millim. 

Socle mouluré, en marbre vert. 

Voir la reproduction. 

33g -Le Tireur d&apos;épine. Italie, xvi e siècle. 

Un jeune homme nu, les cheveux longs, est assis 
de face, la jambe gauche repliée sur la jambe droite; 
il est penché en avant, cherchant à retirer une épine 
enfoncée dans son pied. 
Statuette. Bronze d&apos;après l&apos;antique. Patine foncée. 

Socle triangulaire, en bronze décoré de rinceaux, 
reposant sur trois pieds griffes; il est orné d&apos;une conque 
marine formant récipient. 

Haut, totale, i85 millim. 

Collection Emile Gapet, i er mai 1897, n° 239. 

Voir la reproduction. 


9 2 

COLLECTION 
LE H M AN N 

340 -La Fortune. Italie, xvi e siècle. 

La déesse est presque nue, couverte d&apos;une légère 
draperie posée sur son épaule gauche et ramenée devant 
le corps ; elle est debout sur une sphère, le poids du 
corps portant sur la jambe droite, la jambe gauche 
repliée, le pied levé. Elle porte un bandeau sur les 
yeux, et les cheveux longs et bouclés retombent sur les 
épaules. De la main droite avancée, elle tient une 
palme. Le bras gauche est étendu de côté. 
Statuette. Bronze à patine noire. 

Haut., 225 millim. 

Socle en marbre. 

Cf. W. BODE : Collection of J. Pierpont Morgan. Bronzes of the 
Renaissance, n° I3I, pl. XCIII. 

Voir la reproduction. 

341 -Neptune. Italie, xvi e siècle. 

Le dieu est debout, entièrement nu, le bras gauche 
levé au-dessus de la tête, le bras droit replié derrière le 
dos ; la jambe gauche est légèrèment avancée, la jambe 
droite supportant le poids du corps. La tête, inclinée en 
avant, est légèrement tournée vers l&apos;épaule gauche. 
Base adhérente plate. 
Statuette. Bronze à patine foncée. 

Haut., 29 cent. 

Socle mouluré, en marbre rouge veiné. 

Voir la reproduction. 



Hëlio Léon Marotte Paris 

342 



BRONZES D&apos;ART 

93 

342 -Jupiter debout. Italie, xvi e siècle. 

Le dieu, presque nu, le corps couvert par une légère 
draperie retenue par une courroie passée en sautoir, la 
tête tournée vers l&apos;épaule droite, le bras droit étendu 
dans un geste de commandement, le bras gauche est 
replié, la main contre sa poitrine. A ses pieds, l&apos;aigle 

dressé, les ailes à demi éployées. 
Base ronde adhérente. 
Statuette. Bronze à patine noire. 

Haut., 28 cent. 

Socle rond, en marbre rouge veiné. 

Voir la reproduction. 

343 -Hercule et Antée. Italie, xvi e siècle. 

Hercule, debout et nu, la tête et les épaules cou-
vertes par la peau du lion, serre dans ses bras le géant 

Antée. 
Groupe. Bronze à patine brune avec traces de dorure. 

Haut., 22 cent. 

Socle en marbre veiné. 

Voir la reproduction. 

344 -Bacchus. Italie, xvi e siècle. 

Le jeune dieu est debout, entièrement nu, la tête 
tournée vers l&apos;épaule droite, le poids du corps supporté 
par la jambe gauche, la jambe droite repliée, le pied 
posé sur une pierre. Le bras droit est abaissé, la main 
tenant une corne de bouquetin ; le bras gauche, avancé, 
était appuyé sur une hampe. 
Base adhérente carrée. 
Statuette. Bronze à patine claire. 

Haut., 20 cent. 

Voir la reproduction. 


346 


350 


BRONZES D&apos;ART 

9 5 

348 -Adolescent. Italie, xvi e siècle. 

Debout, entièrement nu ; le bras droit, relevé, 
s&apos;appuyait sur une hampe. La tête, aux cheveux bou-
clés, est légèrement tournée de côté. Le poids du corps 
repose sur la jambe gauche, la jambe droite est repliée, 
le pied posé sur un casque. 
Base plate adhérente. 
Statuette. Bronze à patine noire. 

Haut., 365 millim. 

Socle mouluré, en marbre vert veiné. 

Voir la reproduction. 

349 -David. Italie, xvi e siècle. 

Le héros est nu, debout, la tête, aux cheveux bou-
clés, tournée légèrement vers l&apos;épaule droite. Le poids 
du corps porté sur la jambe droite, la jambe gauche 
légèrement repliée en arrière. Les bras manquent. 
Statuette. Bronze à patine brune. 

Haut., i5 cent. 

Socle en porphyre vert. 

Voir la reproduction. 

350 -Vénus sortant du bain. Italie, xvi e siècle. 

La déesse est nue, le genou droit posé à terre, la 
jambe gauche repliée ; la tête levée, tournée vers 
l&apos;épaule gauche. Le bras droit replié, la main étendue 
devant sa poitrine; le bras gauche levé, la main rappro-
chée du visage. 

Statuette. Bronze d&apos;après l&apos;antique. Patine claire. 

Haut., 95 millim. 

Voir la reproduction. 


on 

COLLECTION LEHMANN 

351 -Vénus et l&apos;Amour. Italie, xvi c siècle. 

La déesse est représentée nue, debout, la jambe 
gauche repliée, le pied posé sur un socle. Elle s&apos;essuie 
le corps avec un linge qu&apos;elle tient de ses deux mains. 
A ses côtés, un petit amour debout, un carquois pendu 
à son côté, tenant une pomme dans sa main. 
Base ovale adhérente. 
Groupe. Bronze à patine brune. 

Haut., i5 cent. 

Socle rond, en granit gris. 

352 -Vénus sortant du bain, par JEAN DE BOLOGNE. 
Italie, xvi e siècle. 

La déesse debout, presque nue, la tête tournée vers 
l&apos;épaule gauche, la jambe gauche repliée, le pied posé 
sur un socle triangulaire, s&apos;essuie la poitrine avec un 
linge qu&apos;elle porte de la main gauche. Elle retient de 
la main droite abaissée une draperie qui cache en 
partie sa nudité. 
Base carrée adhérente. 
Statuette. Bronze à patine claire. 

Haut., 25 cent. 

Cf. W. BODE : Die Italienischen Bron\esiatuetten der Renaissance, 
vol. III, pl. CXCIII. 

Voir la reproduction. 




BRONZES D&apos;ART 

97 

353 -Vénus, par JEAN DE BOLOGNE. Italie, xvi c siècle. 

Elle est montée à cheval sur un monstre marin ailé 
dont elle tient la tête de la main gauche, le bras droit 
replié; la main droite retient contre sa poitrine l&apos;extré-
mité de deux nattes de cheveux passant autour du cou. 

Elle porte sur la tête une sorte de diadème. 
Base adhérente, de forme triangulaire, supportée 
par trois pieds façonnés en volutes. 
Lampe. Bronze à patine noire. 

Haut., 22 cent. 

Socle à coins coupés, en porphyre rouge. 

Cf. W. BODE : Die Ilalienischen Bron^estatuelten der Renaissance, 
vol. III, pl. CCVI. -W. BODE. Collection of J. Pierpont Morgan. 
Bronzes of the Renaissance, n° I5I, pl. CIX. 

Voir la reproduction. 

354 -Vénus sortant du bain, par JEAN DE BOLOGNE. 

Italie, xvi° siècle. 

La déesse est debout, entièrement nue, la jambe 
gauche repliée, le pied posé sur un vase. Le bras droit 
est abaissé; elle s&apos;essuie la jambe avec un linge. Le 
bras gauche, relevé, est replié au-dessus de l&apos;épaule 
et elle tient un linge dans sa main. La tête est penchée 

en avant. 
Statuette. Bronze à patine brune. 

Haut., 14 cent. 

Socle en granit gris. 

Voir la reproduction. 

i3 


9 8 

COLLECTION LE H MANN 

355 -Nessus et Déjanire, par JEAN DE BOLOGNE. 
Italie, xvi e siècle. 

Le centaure, cabré, enlève Déjanire, nue et étendue 

sur la croupe du cheval. 
Groupe. Bronze à patine brune. 

Haut., 40 cent. 

Socle mouluré, en bois noir. 

Cf. L. PLANISCIG, Catalogue des Bronzes du musée de Vienne, n° 263. 

-W. BODE, Die Italienischen Bron\estaluetten, vol. III, pl. CLXXXVIII. 

Voir la reproduction. 

356 -Mercure, d&apos;après JEAN DE BOLOGNE. Italie, 
xvi e siècle. 

Il est représenté nu, courant, le pied gauche posé 
sur la tête d&apos;Eole, la jambe droite levée. 
Statuette. Bronze à patine foncée. 

Haut., 24 cent. 

357 -L&apos;Enlèvement des Sabines, d&apos;après JEAN DE 

BOLOGNE. Italie, fin du xvi e siècle. 

Un Romain nu, courant vers la gauche, emporte 
dans ses bras une Sabine entièrement nue. 
Groupe. Bronze à patine claire. 

Haut., 20 cent. 

Socle mouluré, en bois noir. 

Voir la reproduction. 


Hètiti Léon Marotte J*aris 

355 


7 


360 


BRONZES D&apos;ART 

99 

358 -L&apos;Enlèvement des Sabines. Italie, xvi ( &apos; siècle. 

Un Romain, debout et nu, tient dans ses bras une 
Sabine nue, qui essaie vainement de s&apos;échapper. A terre, 
un autre personnage nu, à demi couché, contemple la 

scène avec effroi. 
Groupe à trois personnages. Bronze à patine noire. 

Haut., 25 cent. 

Voir la reproduction. 

359 -Cheval. Italie, xvi p siècle. 

Il trotte vers la droite, la tête légèrement tournée 

de côté, sans bride ni harnais. 
Statuette. Bronze à patine brune. 

Haut., 24 cent. 

Socle en marbre vert de mer. 

Voir la reproduction. 

36o -Triton. Italie, xvi e siècle. 

Le triton, monté sur une tortue, souffle dans une 
conque marine qu&apos;il soutient de son bras droit; le bras 
gauche, replié, est relevé au-dessus de l&apos;épaule. Socle 

adhérent mouluré. 
Groupe. Bronze partiellement doré. 

Haut,, i5 cent, 

Voir la reproduction, 


100 

COLLECTION LE H MAN N 

361 -Jeune Triton. Italie, xvi e siècle. 

Un jeune enfant, nu, est assis sur un gros coquillage 
et tient, de ses deux mains, un poisson. 
Petit groupe. Bronze à patine claire. 

Haut., 9 cent. 

Socle rectangulaire, en marbre vert de mer. 

362 -Sphinx. Italie, xvi e siècle. 

Il est représenté assis, les pattes antérieures dressées, 
les ailes étendues. 
Statuette. Bronze à patine noire. 

Haut., 12 cent, i/a. 

Socle à pans coupés, en marbre veiné. 

Voir la reproduction. 

363 -Lion assis. Italie, fin du xvi e siècle. 

Le lion est assis, la tête tournée de côté, la patte 
antérieure droite posée sur un écusson d&apos;armoiries. 
Socle rectangulaire mouluré. 
Statuette. Bronze à patine claire. 

Haut, totale, i5 cent. 

Voir la reproduction. 

364 -Griffon. Italie, xvi e siècle. 

Il est étendu, les pattes avancées, la tête relevée, la 
gueule ouverte, la queue repliée au-dessus du corps, 
les ailes à demi repliées. 
Statuette. Bronze à patine brune. 

Long., 11 cent. 1 /i. 

Socle en marbre rouge veiné. 

Voir la reproduction. 



BRONZES D&apos;ART 

101 

365 -Chimère. Italie, xvi° siècle. 

Chimère à corps de femme, aux ailes à demi 
déployées et à queue de poisson. 
Statuette. Bronze à patine brune. 

Haut., g cent. 

Socle rond, en albâtre rubanné. 

366 -Petit Buste d&apos;applique. Italie, xvi e siècle. 

Buste de jeune garçon coiffé d&apos;un chapeau aux bords 
découpés et relevés. 
Applique. Bronze à patine claire. 

H iut., 11 cent. 

Chevalet gainé de velours rouge. 

Voir la reproduction. 

367 -Petit Buste. Italie, xvi e siècle. 

Il représente un portrait d&apos;homme imberbe, coiffé 
d&apos;une volumineuse perruque. 
Bronze à patine brune. 

Haut., 6 cent. 

368 -Tête de Mercure. Italie, xvi e siècle. 

11 est coiffé du casque ailé. 
Petit bronze à patine noire 

Haut., 4 cent. 


102 

COLLECTION LEHMANN 

36g -Amour. Italie, xvi e siècle. 

Il est représenté agenouillé, les ailes à demi 
déployées, un carquois suspendu à son côté. 
Très petite statuette. Bronze à patine claire. 

Haut., 5 cent. 

Socle rond en porphyre. 

370 -Très petit buste d&apos;Empereur romain. 

Italie, xvi e siècle. 

Il est revêtu d&apos;une cuirasse à la romaine, recouverte 
d&apos;une draperie. 
Petit piédouche mouluré. 
Bronze. Patine brune. 

Haut., 95 millim. 

371 -Tête d&apos;enfant. Italie. xvi° siècle. 

Le crâne nu. 
Bronze à patine brune. 

Haut., 10 cent. 

Socle rond mouluré, en marbre veiné. 

372 -Tête d&apos;enfant. Italie, xvi e siècle. 

Les cheveux bouclés, la bouche entr&apos;ouverte. 
Bronze à patine brune. 

Haut,, 10 cent, 

Socle en marbre veiné. 


375 

373 


BRONZES D&apos;ART 

io3 

373 -Enfant nu. Italie, xvi e siècle. 

Il est nu, debout, tenant une plaquette de chaque 
main ; la jambe droite légèrement avancée, la jambe 
gauche supportant le poids du corps. 
Statuette. Bronze à patine claire. 

Haut., 16 cent. 

Socle cubique, en marbre gris veiné. 

Voir la reproduction. 

374 -Enfant assis. Italie, xvi e siècle. 

Il est représenté presque nu, le haut du corps 
couvert par une écharpe, qu&apos;il retient sur sa poitrine 
de la main gauche, le bras droit, replié, est étendu 
de côté. 
Statuette. Bronze à patine claire. 

Haut., 14 cent. 

Socle mouluré, en bois noir. 

375 -Amour. Italie, xvi e siècle. 

Il est assis, tourné légèrement de côté, un carquois 
suspendu à son côté; il soutient sur son genou droit un 
récipient en forme de coquille. 
Base triangulaire ornementée. 
Statuette. Bronze à patine claire. 

Haut., i65 millim. 

Socle en marbre rouge. 

Voir la reproduction. 


104 

COLLECTION LEHMANN 

376 -Adolescent. Italie, xvi e siècle. 

Il est représenté debout, en marche, la jambe gauche 
avancée, la main gauche appuyée sur un bâton. 11 
souffle dans une longue trompette qu&apos;il tient de la 

main droite. 
Statuette. Bronze à patine noire. 

Haut., 143 millim. 

Socle rond, en bois noir mouluré. 

377 -Amour. Italie, xvi e siècle. 

Il est debout, au vol, le pied gauche posé sur une 
sphère, le bras droit est levé, et il porte un carquois 
suspendu à son côté gauche. 
Statuette. Bronze à patine noire. 

Haut., 95 millim. 

Socle en marbre jaspé rouge. 

378 -Amphitrite. Italie, xvi e siècle. 

La déesse est debout, entièrement nue, montée sur 
la tête d&apos;un dauphin, dont elle maintient la queue de la 
main droite, le bras gauche levé, l&apos;index tourné vers 

le ciel.. 
Base adhérente ronde. 
Statuette. Bronze à patine claire. 

Haut., 27 cent. 

Socle carré, en marbre jaspé. 


BRONZES D&apos;ART 

io5 

379 -Neptune. Italie, xvi e siècle. 

Le dieu est debout, nu, le bras gauche levé à côté 
de la tête, le bras droit replié de côté. A ses pieds, un 
dauphin. 
Statuette. Bronze à patine brune. 

11 mit , 1 4 cent. 

Socle rond, en bois mouluré. 

38o -Jupiter. Italie, xvi 1 &apos; siècle. 

Le dieu est représenté debout, presque nu, une 
légère draperie, posée sur l&apos;épaule droite, est ramenée 
sur la cuisse gauche. Il brandit des foudres de la main 
droite levée au-dessus de sa tête. Le pied gauche est 
posé sur l&apos;aigle aux ailes éployées. 
Statuette. Bronze à patine foncée. 

Haut., 2o5 millim 

Socle en bois noir. 

381 -Mars. Italie, xvi ( &apos;siècle. 

Le dieu est debout, nu, casqué, une draperie posée 
sur l&apos;épaule droite, retenue par une courroie, pend 
derrière le corps. Il a la tête tournée vers l&apos;épaule 
droite, la jambe gauche repliée, le pied posé sur une 
pierre; il tire son épée dont il maintient le fourreau de 

la main gauche. 
Statuette. Bronze à patine brune. 

Haut., 11 cent. 

H 


ioô 

COLLECTION LE H MANN 

382 -Tête de Jupiter. Italie, xvi e siècle. 

Il est barbu, les cheveux bouclés. 
Bronze à patine brune. 

Haut., 12 cent. 

Socle cubique, en marbre vert de mer. 

383 -Torse. Italie, xvi p siècle. 

Torse, d&apos;après l&apos;antique, d&apos;homme nu, représenté 
assis, le corps légèrement renversé en arrière et penché 
du côté droit. 
Statuette. Bronze à patine brune. 

Haut., 17 cent. 

Socle en marbre noir. 

Voir la reproduction. 

384 -Triton. Italie, xvi e siècle. 

Il est représenté le haut du corps tourné vers la 
gauche, la tête levée et soufflant dans une conque, le 
bras gauche est replié derrière le corps. 
Petite statuette. Bronze doré. 

Haut., 7 cent. 

Socle en marbre gris sculpté, simulant des flots. 

385 -La Vierge et saint Jean. Italie, xvi e siècle. 

Les deux personnages sont debout, drapés de long, 
la tête levée vers le ciel, 
Deux statuettes. Bronze doré. 

Haut., i3 cent. 

Socles ronds, en marbre rouge. 


V 

333 


BRONZES D&apos;ART 

107 

386 -Minerve. Italie, fin du xvi c siècle. 

La déesse est représentée debout, cuirassée et cas-
quée à l&apos;antique; le bras droit replié, la main posée sur 
la cuirasse. Elle porte, au bras gauche, un bouclier orné 
d&apos;une tête de Méduse. 
Statuette. Bronze à patine noire. 

Haut., 255 millim. 

387 -Victoire. Italie, fin du xvi° siècle. 

Elle est debout, drapée, les ailes étendues derrière 
le dos; elle porte une couronne de son bras droit levé. 
Socle adhérent, de forme triangulaire. 
Statuette. Bronze à patine foncée. 

Haut., 3o cent. 

Cf. W. BODE, Die Italienischen Bromestatuelten der Renaissance 
vol. I, pl. CH. 

388 -Femme drapée. Italie, fin du xvi ( &apos; siècle. 

Elle est debout, vêtue d&apos;une longue robe laissant la 
jambe gauche à découvert ; la tête tournée vers l&apos;épaule 
gauche; le bras droit levé, tenant un attribut. 
Socle adhérent, mouluré, de forme ronde. 
•Statuette. Bronze à patine noire. 

Haut., 29 cent. 

389 -Triton. Italie, fin du xvi&quot; siècle. 

Très petite statuette de jeune triton étendu sur un 
dauphin, la tête surmontée d&apos;une volumineuse coquille 
qui est soutenue par la queue du poisson. 
Base plate, ovale, adhérente. 
Statuette. Bronze à patine brune. 

Haut., 8 cent. 


io8 

COLLECTION LEHMANN 

390 -Deux Centaures. Italie, fin du xvi e siècle. 

Ils sont tournés de côté, face à face, se faisant pen-
dant, un bras replié vers la tête, l&apos;autre appuyé contre 
le corps, la main tenant une massue. 
Base adhérente rectangulaire. 
Statuettes. Bronze à patine brune. 

Haut., 145 millim. 

Voir la reproduction. 

3gi -Vénus et l&apos;Amour. Italie, xvn e siècle. 

La déesse, nue, est assise sur un dauphin, ayant à 
son côté l&apos;Amour, les ailes déployées, le carquois sus-
pendu en sautoir à son côté. Il est également assis sur 
un dauphin à côté de la déesse. 
Base adhérente à coins coupés. 
Groupe. Bronze à patine noire. 

Haut., 2i5 millim. 

Voir la reproduction. 

392 -Homme nu. Italie, fin du xvr&quot; siècle. 

Il est représenté courant, le pied gauche posé à terre 
sur l&apos;extrémité de la pointe, la jambe droite levée est 
repliée en arrière, le bras droit étendu en avant, le 
bras gauche ramené en arrière, la tête légèrement ren-
versée dans l&apos;attitude d&apos;un coureur touchant au but. 
Statuette. Bronze à patine foncée avec quelques 
taches rougeâtres. 

Haut., 275 millim. 

Socle rond mouluré, en marbre noir. 


391 


BRONZES D&apos;ART 

393 -Louve romaine. Italie, fin du xvn e siècle. 

La louve est debout, allaitant Romulus et Rémus. 
Socle adhérent rectangulaire. 
Groupe. Bronze à patine brune. 

Long., io5 millim. 

394 -Vénus et l&apos;Amour. France, fin du xvn e siècle. 

La déesse est nue, retenant de ses deux mains une 
légère draperie posée sur l&apos;épaule droite et ramenée 
devant le corps; la tête tournée de côté et légèrement 
penchée, elle contemple un petit amour debout à son 
côté. Au revers, un tronc d&apos;arbre. 
Base rectangulaire agrémentée de fleurs et sur 
laquelle est posé un arc. 
Groupe. Bronze à patine laquée. 

Haut., 24. cent. 

3g5 -Bacchanale. Art français, fin du xvn e siècle. 

Groupe formé d&apos;un satyre et de deux femmes à demi 
nues ; l&apos;une d&apos;elles, debout, est soutenue par les deux 
autres personnages. 
Bronze à patine brune. 

Haut., 22 cent. 

J96 -Femme nue. France, xvm e siècle. 

Elle est debout, entièrement nue, la tête tournée 
légèrement de côté et jouant de la flûte. 
Statuette. Bronze à patine claire. 

Haut., 245 millim. 

Socle rond mouluré, en marbre vert. 


I 10 

COLLECTION LEHMANN 

VITRAUX 

Vitrail suisse, xvi e siècle. 

Peint en couleurs. Représentant un arquebusier 
debout, casqué, Parme sur l&apos;épaule, placé devant une 
dame qui lui présente un gobelet d&apos;orfèvrerie. A la 
partie inférieure, un écusson d&apos;armoiries chargé d&apos;un 
fer de lance. La date I5OI et une inscription au nom 
de Rans vo Bùren. A la partie supérieure, une frise 
représentant une charrue attelée de six chevaux. 

Haut., 32 cent.; larg., 22 cent. 

Vitrail suisse, xvi e siècle. 

Peint en couleurs. Représentant deux personnages : 
un guerrier revêtu d&apos;une armure, après laquelle une 
dague est suspendue; il soutient, de sa main droite, 
une hallebarde; devant lui, une dame coiffée d&apos;un 
bonnet, vêtue d&apos;une robe garnie d&apos;une ceinture à laquelle 
sont pendus une escarcelle et divers accessoires. A la 
partie inférieure du vitrail, un écusson d&apos;armoiries 
chargé d&apos;une étoile à six pointes et du monogramme 
M. S. et une banderole portant une incription au nom 
de MELCHIOR de SCH^ELLY. 

Haut., 32 cent.; larg., 20 cent. 



VITRAUX 

111 

399 -Vitrail suisse, xvi e siècle. 

De forme rectangulaire, peint en couleurs. Il repré-
sente un guerrier debout, en armure, paré d&apos;un collier 
d&apos;ordre et tenant, de la main droite, une masse d&apos;armes. 
Devant lui, un grand écusson d&apos;armoiries timbré d&apos;un 
casque. A la partie supérieure du vitrail, une compo-
sition représentant la légende du Roi de Mercie et, en 
bas, une inscription au nom de : NICHLAUS FLECKENSTEIN, 

I553. 

Haut., 44 cent.; larg., 32 cent. 

Voir la reproduction. 

400 -Vitrail suisse. Fin du xvi e siècle. 

De forme rectangulaire, peint en couleurs. Il 

représente les libérateurs de la Suisse : Wilhelm Thell 
von TJry, Stouffacher von Schwyt\ et Erne von Under-
walde, debout, côte à côte, faisant un serment. Les noms 

des trois personnages sont inscrits dans des cartouches. 

A la partie supérieure du vitrail, les batailles de Mor-
garten, I3I5, et de Derivyl, i35i, et une longue 

inscription relative à ces exploits glorieux. Sur les côtés, 
suspendus à des colonnes, deux écussons, l&apos;un chargé 

d&apos;une fleur de lis, surmonté de l&apos;inscription Hans 
Heinrich Gattiker, et l&apos;autre chargé d&apos;une serpe entre 
deux étoiles, surmonté du nom de Hans Lient\art 
Roessman. Au bas du vitrail, un sujet de chasse, séparé 

par une longue inscription relative à la gloire et au 
patriotisme des héros. 

Haut., 42 cent.; larg., 295 millim. 

Vente F. Aylê, 21 mars igo5, n° 24. 

Voir la reproduction. 


I I 2 

COLLECTION LEH MANN 

401 -Vitrail suisse, xvn e siècle. 

De forme rectangulaire, peint en couleurs. Représen-
tant une scène de bataille dans les rues de Zurich, avec 
vue de nombreuses habitations et d&apos;un pont. A la partie 
inférieure du vitrail, on lit une inscription en vieil 
allemand se rapportant à cet épisode, relatif à la « Mord 
nacht » de Zurich en 1151 : massacre des Autrichiens 
par les bourgeois et les commerçants de la ville, où les 
bouchers s&apos;étaient particulièrement distingués et aux-
quels un lion de bronze fut offert en souvenir de leurs 
héroïques exploits. 

Haut., 36 cent.; larg., 16 cent. 

402 -Vitrail suisse. xvn e siècle. 

De forme rectangulaire, peint en couleurs. Repré-
sentant une scène de bataille au milieu d&apos;un paysage 
boisé. A f arrière-plan, la vue de la ville de Saint-Gall. 
A la partie inférieure, une inscription en vieil allemand 
relative à ce fait historique. Il porte la date 1606 et 
1607, et la devise latine : Pugna Pro Patria Amor 
Patrie Vincit Omnia i6oj. 

Haut., 37 cent.; larg., 23 cent. 

4o3 -Vitrail suisse ou allemand. xvi e siècle. 

Il est de forme rectangulaire, peint en couleurs, 
et représente Adam et Eve de chaque côté de l&apos;arbre 
du bien et du mal. L&apos;encadrement est formé de deux 
pilastres ornementés soutenant une arcature décorée 
d&apos;une tête d&apos;ange ailée. A la partie inférieure, cinq 
écussons d&apos;armoiries juxtaposés, surmontés des noms 
des titulaires : 

HEINRYCHVS 
OTTHO 
LVDOVICVS 
JOANNES 

BVLLINGERVS 
WERD 
LAVATHER 
ADOLPHIVS 

HVLDRICHVS 
CONRADVS 

ZURINGLIVS 
PELLICANVS 

Haut., 43 cent.; larg., 3i cent. 


403 

404 


VITRAUX 

404 -Vitrail allemand. xvi c siècle. 

Il est de forme rectangulaire, peint en couleurs. 
Il représente un écusson d&apos;armoiries écartelé et timbré 
d&apos;un casque ayant pour cimier une corne de chasse. 
Cet écusson d&apos;armoiries est soutenu par un homme 
et une femme sauvages debout, vêtus de peaux de 
bêtes. Tous deux sont couronnés de feuilles, la femme 
porte, de sa main droite, un sablier, et l&apos;homme un 
tronc d&apos;arbre muni de sa souche racineuse. A la partie 
supérieure, se voit un combat de cavaliers en armures, 
combattant à la lance et, en bas, un cartouche portant 
l&apos;inscription : GEORGE . GRAVE . zv WVRTEMBERG . VND 

MVMPPLIGART, I 552. 

Haut., 40 cent.; larg., 28 cent. 

Voir la reproduction. 

405 -Vitrail suisse. xvi e siècle. 

De forme rectangulaire, peint en couleurs. Repré-
sentant un écusson d&apos;armoiries timbré d&apos;un casque. 
L&apos;encadrement est formé de deux pilastres richement 
ornementés soutenant une arcature décorée de figurines 
d&apos;enfants et d&apos;oiseaux. A la partie inférieure, une 
inscription allemande : Sachsen Churfurst des Heiligen 
Roemischen Richs Erthmasfch...ck, i56g. 

Haut., 40 cent.; larg., 29 cent. 

406 -Vitrail suisse. xvi c siècle. 

De forme rectangulaire, peint en couleurs. Représen-
tant un double écusson d&apos;armoiries timbré de casques 
dont les cimiers représentent des figurines. A la partie 
inférieure, un cartouche portant les noms de VOLRICH 

ZIMERMAN, l5y3. 

Haut., 33 cent.; larg., 22 cent. 

Vente F. Aylé, i \ mars 1900, n° 41. 

i5 


COLLECTION LE H MANN 

407 -Vitrail suisse. xvn e siècle. 

Peint en couleurs. Représentant un écusson d&apos;armoi-
ries timbré d&apos;un casque ayant pour cimier une figurine 
de la Fortune. L&apos;encadrement est formé de pilastres, 
de figurines d&apos;enfants et de divers attributs. A la partie 
inférieure, une banderole à inscription au nom de 
Fridrich Steig. 

Haut., 32 cent.; larg., 235 millim. 

408 -Deux Vitraux ronds. Art suisse ou allemand, 

en partie du xvi c siècle. 

Peints en couleurs. Représentant chacun un homme 
ou une femme debout supportant un écusson d&apos;armoiries. 

Diam., 3o cent environ. 

409 -Vitrail rond. xvi e siècle. 

Peint en grisailles. Représentant saint Renault à 
cheval, revêtu d&apos;une armure, galopant vers la droite. 

410 -Vitrail rond. Commencement du xvi c siècle. 

Peint en grisailles. Représentant saint Georges à 
cheval, en armure, terrassant le dragon. A ses côtés, la 
fille du roi de Lydie agenouillée et, dans le fond, un 
château fort. 

Diam., 21 cent. 


413 


TAPIS D&apos;ORIENT 

411 -Vitrail rond. xvi e siècle. 

Peint en grisailles. Représentant une composition à 
personnages figurant une femme et quatre hommes 
en train de banqueter. A la partie supérieure, sur un 
cartouche, l&apos;inscription : WY . is HIEER DE LYEFTSTE. 

Diam., 26 cent. 

412 -Vitrail rond. xvi ( &apos; siècle. 

Peint en grisailles. Représentant une composition à 
personnages, figurant deux hommes et trois femmes 
assis autour d&apos;une table, devant un lit, et jouant aux 
dés. Scène probablement tirée de l&apos;histoire de l&apos;Enfant 
prodigue. 

Diam., 26 cent. 

TAPIS D&apos;ORIENT 

4i3 -Tapis rectangulaire, en tissu de tapisserie. 

Ancien travail persan. 

Il est en tissu fin, entièrement décoré de branches 
de feuillages et de fleurs stylisées, avec, au centre, 
un cartouche ovale chargé de divers ornements. Le 
tout en couleurs, sur fond bleu-vert. Large bordure 
sur les quatre côtés, ornée de rinceaux feuillagés. 

Long., 2 m. 12; larg., 1 m. 43. 

(Quelques restaurations.) 

Voir la reproduction. </unit>



</text>
</tei>