<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<other>r T |-3 jS 

&apos; 
m . 

g m 

I iW 

. 

,5^, 

| f 

smM 

X&amp;tr-WfàMfâ&amp;ÊlÈÊ 

-
&apos; * ■ -.J ,^ ■ -■ </other>

<cover>BON MOBILIER 

Ancien et Moderne 

PRINCIPALEMENT Dü PREMIER EMPIRE 

Provenant da Chateaa de G. 

AE I ^A I f c T E l V A . I s r r « &gt;1. le O O M T E d e F. 

PARIS -HOTEL DROUOT, SALLE N° 6 

Le Vendredi 24 Décembre 1920 </cover>


<title>a tm 

C A T A L O G U E 

d &apos;u n 

Bon Mobilier 

ANCIEN ET M ODERNE 

MEUBLES ET SIÈGES E K T -A.G A. J O U 

Principalement de l &apos;Époque Empire 

TÄBLEAUX-GRÄVURE5 -FÄ C -S I D I LÉ S 

P O R C E L A I N E -V E R R E R I E 

BRONZES -PENDULES -LUSTRES 

Important lampadaire et garniture de cheminée de stgle Empire 

SCULPTURES DE JARDIN DU XVIIIe SIÈCLE ET AUTRES 

RIDEAUX -TAPIS D&apos;ORIENT 

L e tout p ro v en a n t du C h â tea u de G. 

ET APPARTENANT A MONSIEUR LE COMTE DE F. 

Dont la Vente aux Enchères publiques aura lieu 

H OTEL-OHOTTOT, ^i.VLEE &gt;° &lt; &gt; 

LE VENDREDI 24 DÉCEMBRE 1920 

.1 D E U X H EURES 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

■ Me F. LAIR-DUBREUIL, 6 , rue Uavart 

EXPERTS 

M. M arius P A U L M E 
M. G eorges B .-L A SQ U IN 

10, rue Chauchat 
Rue de la Grange-Batelière, n 

E X P O SIT IO N P U B L IQ U E 

Le Jeudi 23 Décembre 1920 (salle n° 6), de 2 heures à 6 heures </title>

<other>miâto A irn àfiéft 

:v&apos;uiU6fikte.LùUûl </other>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieiont i j , 5 o pour cent en sus des 
enchères pour les objets soumis à la taxe de luxe et i 2 ,5 o 
pour cent pour les autres. 

L&apos;exposition publique permettant aux amateurs de se 
rendre compte de la nature et de l &apos;éta t des objets mis en 
vente, aucune réclamation, pour quelque cause que ce soit, 
ne sera admise une fois l&apos;adjudication prononcée. 

p &apos; 

P aris. -lm p . de l&apos;Art. C h . P e r c e r , 41, rue de la Victoire. </preface>

<other>^ 

y -v 

« t i . 
-W . 
r j * . 
-i . 
-w . 

1 
^ 
i * ***&lt;*-* * } &apos; -. 1 », i* # i. </other>

<unit>DÉSIGNATION 

TABLEAUX -GRAVURES 

i à i2 -Quarante-huit sous-verres aquarelles : Repro 
ductions et fac-similés. 

13 --Gravure à vue d&apos;optique, représentant Napoléon 1er 
et l&apos;Impératrice, et Louis-Napoléon Bonaparte. 

14 -Saint-Aubin. A u moins soye^ discret. -Compteŝ 
ur mes serments. Deux gravures imprimées en noir. 

15 -École française (Commencementdu xvm-siècle). 
Paysage avec lavandières. 

16 -École française. Salon de musique au chateau de 
la Malmaison. Grande aquarelle encadrée. 

17 -École de 1830. Soldat et Soubrette. Toile. 

18 -École française (i83o). Paysage avec abbaye. 
Toile. 

19 -École française. Joueur de vielle. Toile. 

20 -Gliarlet (Attribué à). Rencontre de militaires et de 
jeunes femmes. Toile. 


PORCELAINE -VERRERIE 

-Vase en poterie genre étrusque, à deux anses. 

-Jardinière, de forme ovale, en porcelaine de Paris, 
décorée de bouquets de fleurs en couleurs et dorure. 
Epoque Louis-Philippe. 

-Paire de vases en porcelaine de Paris bleu lavande, 
décorés en dorure. Epoque de la Restauration. 

-Paire de vases à deux anses, à piédouche et bases 
carrées, en porcelaine de Paris, décorés de paysages 
maritimes, dans le goût de Joseph V ernet, sur fond 
en dorure. Epoque Empire. 

-Service à café et à dessert en porcelaine blanche, &apos;à 
hlet doré, comprenant : douze tasses et soucoupes, 
dix-huit assiettes à dessert, huit compotiers plats et a 
pieds, une grande cafetière, un sucrier et un confi 
turier. Epoque Empire. 

-Service de table complet, en porcelaine blanche à 
filets verts et or. Epoque i83o. 

-Garniture de toilette en cristal de Baccarat, com 
prenant : six Hacons, porte-savon, porte-brosse, verre, 
boîte à poudre, vaporisateurs, etc... 

-Très beau service de verrerie de table pour dix-huit 
couverts, en verre de Venise émaillé blanc, à décor 
de dentelle. 

BRONZES -PENDULES 

LUSTRES 

29 -Paire de flambeaux en bronze. Epoque Louis XIV. 

30 -Pendule en verre bleu taillé et bronzes dorés, for 
mant coupe. Epoque Empire. 

3 1 -Paire de petits chenets en bronze patiné et doré, 
ornés chacun d&apos;une coupe et d&apos;une pomme de pin. 

Epoque Empire. 

32 -Flambeau de bouillotte en bronze doré, à trois lu 
mières électriques, et abat-jour en tôle peinte en vert. 

Époque Empire. 

33 -Brûle-parfums en bronze doré. Epoque Empire. 

34 -Paire de vases-cassolettes en bronze ciselé doré. 
Signés de Mène. Epoque Empire. 

35 -Pendule en bronze doré et marbre blanc : cadran 
surmonté d&apos;un vase enguirlandé. Epoque Directoire. 

35 -Importante garniture de cheminée en bronze pa 
tiné et doré, comprenant une pendule et deux candé 
labres à six lumières, à statuettes de femmes ailées. 

Style Empire. 

3y -Deux lampadaires, à sept lumières électriques sup 
portées par une statuette de femme drapée, sur socle 
et support-gaine en marbre vert de mer, ornés de 
bronzes dorés. Style Empire. 


38 -Paire de lampes électriques en bronze doré, faites 
chacune d&apos;une colonnette cannelée, sur base carrée. 

Style Empire. 

39 -Corbeille ronde de surtout en cristal taillé, sup 
portée par trois statuettes de femmes reposant sur 
une base ronde avec vase en bronze doré. Style E m 
pire. 

40 -Paire d&apos;appliques, à une lumière électrique, en 

bronze doré. Style Empire. 

41 -Paires de lampes faites de deux colonnes can 
nelées, sur bases carrées supportant un vase en 
bronze patiné. Epoque de la Restauration. 

42 -Pendule en bronze doré ; mouvement surmonté 
d&apos;un Amour. Epoque Louis-Philippe. 

q 3 -Pendule à colonnettes en marqueterie de bois de 
couleur, ornée de bronze. Epoque Louis-Philippe. 

44 -Galerie de foyeren bronze. Epoque Louis-Philippe. 

4.3 -Lampe électrique en bronze patiné et doré, modèle 
fût à colonne, sur base carrée. Epoque de la Restau 
ration. 

46 -Deux bustes en bronze patiné : Charlotte Corday 
et Princesse de Lamballe, par S a l m so n , 1873. 

47 -Baromètre en bronze doré. Style Louis XIV. 

48 -Grand lustre à vingt-quatre lumières, en partie à 
électricité, en bronze et fer dorés et patinés, pouvant 
former jardinière. Epoque de la Restauration. 

0 

OBJETS VARIÉS 

SCULPTURES -GLACE 

49 _ Paire de flambeaux en cuivre argenté. Epoque 

Louis-Philippe. 

50 -Paire de flambeaux en cuivre. 

51 _ Paire de lampes à pétrole, supportées par deux 
colonnettes, sur base carrée, en tôle peinte et bronzes 

dorés. Epoque Empire. 

52 _ Vase, de forme balustre, à deux anses-mascarons à 
tètes d&apos;hommes, entourées de rocaille. Terre cuite. 

Epoque Régence. 

53 -Deux ornements en forme de pommes de pins 

sculptées. xviiie siècle. 

54 -Statue de faune drape, grandeur nature, en pierre 

sculptée. xviue siècle. 

55 _ Grand vase à anses-têtes de béliers réunies par des 

guirlandes de lauriers; pieds à godrons. xvine siècle. 

56 -Quatre vases à bords évasés, piédouches et socles 

carrés en marbre blanc mouluré. xvme siècle. 

5j 
Statuette de femme nue couchée sur un divan, en 

marbre blanc. 

58 -Vase, de forme Médicis, en albâtre sculpté, à frise 

de style antique. (Manque une anse.) 


-

8 -

5g -Statuette de Bacchus en m arbre blanc, d &apos;après 

C l o d io n . 

60 -Deux colonnes-fût supports, à tablettes et bases 

carrées en m arbre blanc. 

61 -Pied-support carré en m arbre vert de m er et de 

Sienne, orné de bronzes dorés. Stvle E m pire. 

62 -Deux colonnes-supports, à sellettes et bases carrées, 

en m arbre de couleur. 

6 3 -Glace étroite avec cadre en bois sculpté doré, avec 

fronton orné d &apos;une gerbe de blé. E p o q u e Louis XVI. 

ôq -Un barom ètre et un therm ètre en acajou. E p o 

que de la Restauration. 

SIÈGES 

ANCIENS ET MODERNES 

&lt;55 -D eux fauteuils, à dossiers et sièges contournés, en 

bois sculpté ciré, de l&apos;époque Louis XV, couverts de 

velours de Gènes rouge. 

66 -Mobilier de salon en acajou m ouluré et sculpté, 

époque de la Restauration, ornem enté de bronzes 

dorés, co m p ren an t : un canapé, six fauteuils, six 

chaises garnies de soie rouge cerise brochée. 

67 -Petit canapé en bois peint à dossier renversé, à 

accotoirs, sur pieds-gaines à bustes de femm es. E p o 

que Directoire. C oussins de soie analogues aux sièges 

précédents. 

68 -Deux bergères en acajou, à accotoirs à sphynx 

ailés, tètes de femm es, sur pieds carrés à griffes; gar 

nies de soie rouge cerise brochee blanc. E p o q u e E m 

pire. 

69 -D eux fauteuils en bois peint blanc, garnis d &apos;étoffe 

de soie à rayures blanche et verte. E p o q u e E m pire. 

70 -Fauteuil en acajou sculpté, couvert de velours 

rouge uni. E p o q u e E m pire. 

7 &apos; -D eux fauteuils en acajou, à dossiers en forme 

d &apos;éventails, époque E m p ire ; ils sont couverts de soie 
rouge. 


-

10 -

~2 -Lit de repos en acajou, orné de cols-tête de cygnes 
et de bronzes dorés, garni de soie rouge cerise étoilée 
avec coussins et deux traversins. Style Empire. 

j3 _ Petite méridienne, à dossier contourné à accotoirs 

tète de cygne, en acajou, garnie de rouge cerise. 

Style Empire. 

-4 -Fauteuil de bureau en acajou, garni de cuir rouge. 

Epoque de la Restauration. 

y5 -Chaise en acajou, garnie de soie rouge étoilée. 

Epoque de la Restauration. 

-6 -Fauteuil en acajou sculpté, garni de soie rouge 

étoilée. Epoque de la Restauration. 

yy _ Deux chaises et un fauteuil en acajou, garnis de 

velours touge uni. Epoque Louis-Philippe. 

yg -Banquette en bois sculpté peint vert d&apos;eau, à quatre 
pieds-tètes de cygnes ailés, couverte en soie jaune. 

yp -Deux chaises paillées en bois tourné. 

go _ Deux chaises paillées de campagne en bois tourné. 

8! _ Deux chaises hollandaises en marqueterie de bois 

de couleur à fleurs, xvnie siècle ; garnies d&apos;imitation 

de tapisserie. 

MEUBLES 

ANCIENS ET MODERNES 

82 -Petit mobilier de salon, comprenant : un canapé, 
deux fauteuils confortables et un guéridon rond en 

bois de fer finement sculpté de feuillage ajouré. 

Travail indien. 

83 -Mobilier de boudoir, comprenant : un canapé, deux 
fauteuils et deux chaises en bois sculpté peint et doré, 
garnis de soierie; et une coiffeuse avec glace ouvrant 
à onze tiroirs avec son fauteuil, une psyché, une table 
de malade, deux fauteuils crapauds, une chaise-lon 

gue et deux chaises, en bois laqué blanc; les sièges 
sont couverts d&apos;étoffes à rayures roses.Style Louis XVI. 

(Sera divisé.) 

84 -Table à thé hollandaise en marqueterie de bois de 
couleur, à vase fleuri et rinceaux. xvine siècle. 

85 -Bureau, de forme dos-d&apos;àne hollandais, en marque 

terie de bois de couleur, à vases fleuris et feuillages, 

ouvre à trois tiroirs et pieds cambrés. xvine siècle. 

86 -Meuble d&apos;entre-deux en acajou, ouvrant à un tiroir 

et deux portes, orné de bronzes dorés, côtés gaines à 
bustes de femmes; dessus de marbre vert de mer 
encastré. Epoque Empire. 

87 -Grande console-desserte en acajou, à fond de glace 
ornée de bronzes, à pieds et ornemuntation et dessus 
de marbre analogue au meuble précédent. Epoque 

Empire. 


-

12 -

88 -Petite console, à pieds-colonnettes et fond déglacé, 

ouvrant à un tiroir, orné de bronzes. Epoque Empire. 

89 -Jardinière ronde en acajou, à double fond, à colon-
nettes ornées de bronzes et dessus à galerie de cuivre 

ajouré. Epoque Empire. 

00 -Ameublement de salle à manger, de style XIV, 

en bois laqué blanc, comprenant : deux butfets-dres-
soirs avec étagères, un buffet bas, un petit buffet à 
deux corps, une grande table avec allonges et dix-huit 

chaises avec sièges garnis de soie moirée vert clair. 

Qi -Petite glace psyché en acajou, commencement du 

xixe siècle; ornementée de bronzes dorés 

Q2 -Guéridon-support en acajou, sur trois pieds à co 
lonnettes, époque Empire; orné de bronzes dorés. 

q3 -Quatre guéridons-jardinières en bois peint et doré, 
sur trois pieds réunis, sur les côtés, par des croisil 

lons. Epoque Empire. 

94 -Guéridon en acajou mouluré à bascule, sur pieds-

balustres, à base triangulaire. Epoque Empire 

95 -Lit-bateau et une commode à quatre tiroirs en 
acajou, à colonnettes ornées de bronzes dorés. Epo 

que Empire. 

96 -Table de nuit en acajou à colonnettes. Epoque 

Empire. 

9P -Meuble-cartonnier en acajou, contenant six car 

tons. xixe siècle. 

q 8 -Petite table-tricoteuse en acajou, sur pieds X. 

Commencement du xixe siècle. 

99 -Guéridon, formant jardinière, en acajou, sur trois 
pieds, avec deux tablettes d&apos;entrejambe, marbre blanc 

et bronzes dorés. En partie du commencement du 

xixe siècle. 

100 -Guéridon en acajou, sur fût-colonne, orné de ba 
gues et palmettes en bronze doré, sur base trépied; 
dessus de marbre gris mouluré. Epoque de la Res 
tauration. 

101 -Deux autres guéridons analogues; dessus de mar 
bre gris. Epoque de la Restauration. 

i02-to3 -Deux petits bureaux plats en acajou, à pieds 

tournés. Epoque Louis-Philippe. 

104 -Bureau de dame en acajou, ouvrant à quatre tiroirs 
dont un formant écritoire; dessus de cuir, et marbre 
turquin, époque Empire; ornementé de bronzes. 

to 5 -Table de malade en acajou, sur pied-colonne, 
ouvre à pupitre et tiroir. Commencement du xixe 
siècle. 

106 -Guéridon rond, sur trois pieds-colonnettes réunis 

par une tablette d&apos;entrejambe; dessus de marbre gris, 

époque Empire ; ornementé de bronzes. 

107 -Guéridon-support en acajou, sur colonne à base 
trépied. xtxe siècle. 

108 -Petite table en marqueterie de bois de rose, à ti 
rette et trois plateaux, avec porte-lumière électrique. 

Style Louis XVI. 

109 -Paravent à quatre feuilles en acajou mouluré à 
doubles faces, garni de velours d &apos;ütrecht rouge, avec 
gravures à sa partie supérieure. Style Empire. 


-

14 -

i io -Guéridon en acajou, sur trois pieds à colonnettes 
réunis par un croisillon, orné de bronzes dorés ; des 
sus de marbre encastré vert de mer. Style Empire. 

111 -Table à thé en acajou, sur pieds X, à têtes de bé 
liers dorées, dessus avec médaillons peints au vernis 
présentant la Famille Impériale; elle est accompa 
gnée d&apos;un plateau à côtés pliants avec poignées de 
bronze. 

112 -Guéridon rond en palissandre sculpté, à godrons 
et pieds à griffes. Epoque L.ouis-Philippe. 

i T3 -Table de nuit, de forme&apos;fut, en acajou; dessus de 
marbre gris. Epoque Louis-Philippe. 

114 -Toilette en acajou, garnie de marbre blanc, ren 
fermant bidet. Epoque Louis-Philippe, 

1 i 5 -Guéridon ovale en acajou, sur pieds-lyres. 

116 -Table rectangulaire en acajou, sur pieds-lyres; 
ornementée de bronzes. 

117 -Petite table à volets et tiroir en acajou, sur pieds 
tournés. 

118 -Table rectangulaire en acajou, sur pieds fuselés 
cannelés. 

iiu -Ecran en bambou ; feuille en soie chinoise brodée 
d&apos;or et de couleurs. 

RIDEAUX -TAPIS 

120 -Six paires de doubles rideaux de fenêtres en soie 
rouge cerise, brochée d&apos;étoiles blanches avec em 
brasses, porte-embrasses, anneaux et tringles en 
cuivre. Style Empire. 

121 -Paire de rideaux semblables. 

122 -Deux paires de rideaux en lampas vert, de style 
Empire, avec embrasses, portes-embrasses, Iringles 
et anneaux en cuivre. 

&quot;h 
123 -Deux paires de rideaux en étoffe à rayures roses. 

124 -Tapis de prière d&apos;Orient, à petits motifs sur fond 

i m. 10 cent X 1 m . 43 cent. 

bleu et rouge. 

125 -Tapis genre Perse, décoré de réserves blanches et 
bleues sur fond rouge; bordure jaune. 

4 m . 80 cent, x 2 m . 75 cent. 

126 -Tapis d&apos;Aubusson, à décor de médaillons à fleurs 
sur fond rouge et bordure à grecques. Epoque Louis-
Philippe. 

4 m . 3 o cent, x 3 m ètres. 

127 -Tapis de Smyrne, décoré d&apos;une croix au centre 
sur fond rouge, écoinçons jaunes sur fond bleu. 

1 m . gS c e n t .x 2 m . gb cent. 


-

i6 -

128 -Très grand tapis d&apos;Orient, à motifs de carrelages 
de fleurs sur tond gros bleu, à bordure multicolore. 

Long., 7 m. 60 cent.; larg., 5 m. 20 cent. 

129 -Carpette d&apos;Orient, à semis de fleurs sur fond 

rouge; bordure noire encadrée de blanc. 

i m. ôo cent, x 2 m. 35 cent. </unit>


</text>
</tei>