<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>? 

cm 

S r iç c v a iix y lid u ç e à J tà ii4 &gt; n a li.&apos;d 

MEUBLES ET SIÈGES 

A N CIEN S E T M O D E R N E S 

F a ïe n c e s -P o r c e la in e s -B is c u its 

BRONZES D&apos;AMEUBLEMENT -PENDULE 

ARGENTERIE -OBJETS DE VITRINE 

É T O F F E S -T E N T U R E S 

APPARTENANT 

I. A Monsieur le Comte de 3 . .. 

II. A M onsieur le Comte de X... 

&apos;M)xixA 
^VENTE A PARIS 

KCOTEIL DROXJOT, SA LLE N ® lO 

Le Sam edi 18 Ju in 1 9 2 1 , à 2 Leures </cover>

<title>9 


-

CATALOGUE 
&apos; 

DES 

OBJETS DART 

ET D&apos;AMEUBLEM ENT 

-A. KT C I S 1ST S 
E T 
tM O E E E ÜST E S 

D P O r t O E L A ^I I V E H -E ^I E I V O E S 

D e P aris, N eale, T o u rn a y , Saxe, Sèvres, V ienne, etc. 

BRONZES D&apos;AMEUBLEMENT -PENDULE 

Sièges et Meubles Anciens et Modernes 

DEUX M A R Q U ISES DE L&apos;ÉPOQUE LOUIS XVI 

OBJETS VARIÉS -GLACES -SCULPTURES 

É to ffe s -[Rideaux 

APPARTENANT 

I. A M onsieur le Com te de B... 

II. Ä M on sieur le Com te de X... 

DONT LA VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES AURA LIEU 

IIO JLEL I&gt;EOl &lt; &gt;1\ Halle 
lO 

LE SAMEDI 18 JUIN 1921 

A 2 heures 

j r x ■ ; V -

COMMISSAIRE-PRISEUR 

Me F. LÂ IR -D U B R E U IL , 6, rue Favart 

EXPERTS 

M. MARIUS PAULME 
M. GEORGES B.-LASQUIN 

io, rue Chauchat 
| Rue de la Grange-Batelière, u 

PA R IS 

E X P O S IT IO N P U B L IQ U E 
Le Vendredi 17 Juin 1921, salle n° 10, de 2 h. à 6 heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu au comptant. 

Les adjudicataires paieront 17,5 o pour cent en sus 
des enchères pour les objets soumis à la taxe de luxe et 
i2 ,5 o pour cent sur les autres. 

L&apos;exposition publique permettant aux amateurs de 
se rendre compte de la nature et de l&apos;état des objets mis 
en vente, aucune réclamation, pour quelque cause que 
ce soit, ne sera admise une fois l&apos;adjudication prononcée. </preface>

<toc>ORDRE DE LA VACATION 

T a b l e a u 
2e partie. 
Porcelaines et F aïen ces............... 
ire 
et 2e parties. 
Orfèvrerie, Objets de vitrine ..... 
ire et 2e parties. 
Objets variés, Glaces, Sculptures. 
. . 
ire et 2e parties. 
Bronzes d&apos;ameublement............... 
ire 
et 2e parties. 
Meubles et Sièges........................... 
ire 
et 2e parties. 
Etoffes, R id e a u x 
i re partie. 

Paris. -lmp. de l&apos;Art, Cti. B e k g e r , 4 1, rue ae la Victoire. </toc>

<unit>D É S I G N A T I O N 

PR E M IE R E PARTIE 

Objets appartenant à ]YI. le Comte de B... 

PORCELAINES 

1 -Coupe en porcelaine genre de Sèvres, sur pied fait 
d&apos;un enfant nu en bronze doré. 

2 -Statuette d&apos;enfant nu auprès d&apos;une gerbe, en porce 
laine décorée, sur base en bois doré. 

3 -N ea le. Cinq compotiers ovales à piédouches, bord 
à rocaille, en terre de pipe blanche. 

4 -P a ris. Sept compotiers, dont quatre de forme co 
quille, et un sucrier à poudre en ancienne porcelaine 
blanche à bord à filet doré. 


-

4 -

5 -Tournay. Quarante-huit assiettes plates à bord 

chantourné, en ancienne porcelaine tendre à décor de 
bouquets de fleurs. 

6 -T ournay et Japon. Cinquante-quatre assiettes 

plates en ancienne porcelaine tendre de Tournay et 
une soupière ronde couverte en ancienne porcelaine 
du Japon, décor bleu à fleurs. 

ARGENTERIE-OBJETS DE VITRINE 

7 -Sous ce numéro : un lot d&apos;objets divers, en métal 

argenté. 

8 -Vingt-six couteaux à fruits, à lame d&apos;argent; mo 
dèles variés. 

9 -Six fourchettes à huîtres. -Couteau à lame d&apos;ar 
gent. -Deux cuillers à bonbons en vermeil, man 
ches en nacre. -Deux cuillers à saupoudrer.-Deux 
cuillers à ragoût. -Cuiller à fruits confits. -Bro 
chette. -Quatre pièces pour hors-d&apos;oeuvre. Le tout 
en argent. 

10 -Deux cuillers à pot. -Cuiller à punch. -Trois 
pinces à sucre variées. -Deux fourchettes variées.-
Trois cuillers.-Truelle à poisson. Le tout en argent. 

11 -Cafetière en argent guilloché. -Pot à lait en cristal 
monté en argent. -Tasse à déjeuner avec présentoir 
et petite cuiller, décorée en gravure, en vermeil. -
Deux gobelets à anse de bois, en argent. 

-5 -

12 -Douze petites cuillers en vermeil. 

13 -Trente-cinq cuillers à café de modèles variés, en 
argent. 

14 -Douze couverts à entremets, en métal argenté (dent 
cassée à une fourchette). 

15 -Trente et un grands couverts, en argent. 

16 -Vingt-quatre couverts, en argent, à filets et ar 
moriés. 

17 -Deux montres en or, dont une à répétition. 
xixe siècle. 

18 -Trois cachets-breloques en fer et argent gravé. 

19 -Bague-marquise en or. -Une clé. -Une bre 
loque. 

20 -Trois couteaux pliants variés de poche. 

21 -Boîte oblongue en argent repoussé, à sujets 
d&apos;enfants. 

22 -Chien en cornaline gravée. 

23 -Petit portefeuille en soie brochée à armoirie. 

24 -Lot d&apos;objets divers : tabatières, statuettes, coupes, 
poire à poudre, etc. 

25 -Coffret renfermant quatre petites boîtes à jetons, en 

laque du Japon. 


OBJETS VARIÉS 

SCULPTURES -CADRE 

26 -Trois petits coffres en bois laqué noir à rehauts 
d&apos;or. Epoque Louis XIV. 

27 -Boîte ronde, décorée au vernis à sujet Teniers. -
Deux petites peintures présentant des Gueux. 

28 -Boîte d&apos;argenterie en loupe de bois garnie de cuivre. 
Epoque Restauration. 

29 -Coffret à secret en bois garni de cuivre avec serrure 
à moraillon. xvne siècle. 

30 -Deux coffres d&apos;argenterie en acajou et ronce de bois, 
garnis de cuivre. xixe siècle. 

3 1 -Groupe en terre-cuite: Faune et bacchante,d&apos;après 

C lodion. 

32 -Petitbustede fem m e,en terre-cuite,d&apos;aprèsCroDioN. 

Sur piédouche en marbre. 

33 -Buste de petite fille, en terre cuite. 

3q -Statuette en albâtre : Berger italien jouant de la 
cornemuse. 

35 -Ecritoire faite d&apos;un plateau de bois laqué avec lu 
mières en bronze. 

36 -Surtout de table à fond de glace ceinturé de cuivre 
doré. Epoque Louis XV, 

-

7 -

37 -Paire de flambeaux en bronze argenté. 

38 -Deux lampes formées chacune d&apos;une colonne, en 
bronze doré. xixe siècle. 

3g -Lustre en bronze. xixe siècle. 

40 -Grand cadre en bois sculpté et redoré. Epoque 
Louis XIV. 

MEUBLES -PIANO 

41 -Table à ouvrage, formée d&apos;un coffret en bois de 
placage monté sur pieds. 

42 -Petit guéridon à double plateau de marbre avec 
galeries de cuivre sur pied tripode, en acajou. 

q3 -Bureau plat en acajou et filets de cuivre. Style 
Louis XVI. 

44 -Armoire à deux portes, en acajou. 

45 -Paravent à deux feuilles, en acajou, de style anglais. 

46 -Piano droit de L abrousse en bois noir, avec 
tabouret. 

47 -Petite chaise basse à dossier garni. Style Louis XVI. 

48 -Six chaises cannées en acajou. Style Louis XVI. 


CHALES -RIDEAUX 

49 -Trois châles en kashmir de l&apos;Inde. 

50 -Paire de rideaux roses, soie et coton. 

51 -Objets omis au catalogue. 

DEUXIÈM E PARTIE 

MEUBLES -OBJETS D&apos;ART 

TABLEAU -PORCELAINES 

Appartenant à Monsieur le Comte de X... 

TABLEAU 

ÉCOLE FRANÇAISE 

52 -P ortrait de Jeune Page. 

Cadre Louis XIII en bois sculpté et redoré. 

FAIENCES -PORCELAINES 

BISCUITS 

\ 
&apos; 

53 -Un groupe de deux éléphants en porcelaine de 
Copenhague, sur terrasse en bronze doré. 

5 4 -Quatre statuettes variées en porcelaine de Naples 
et de Saxe et un groupe en porcelaine de Saxe moderne : 
La Cueillette des pommes. 

Deux groupes : personnages avec vases en porce 
laine de Saxe moderne, et un vase pot-pourri en 
porcelaine genre Mennecy. 


-

10 -

56 -Ecuelle avec couvercle et présentoir en porcelaine 
de Saxe, décors de fleurs. 

67 -Bouillon couvert et présentoir en ancienne porce 
laine de Berlin. 

58 -Treize assiettes en porcelaine genre Sèvres, décors 
sur fond bleu turquoise et bleu de roi de médaillons 
à bustes de personnages de la famille royale. 

5p -Deux tasses, deux soucoupes en ancienne porce 
laine tendre et dure de Sèvres. 

60 -Vingt-trois pièces : tasses, soucoupes et pot à 

crème en porcelaine ancienne et moderne de Saxe&gt; 
Sèvres et Vienne. 

61 -Figurine : Jeune fille et poules en ancienne por 
celaine de Niederviller. 

62 -Statuette de Chanteuse en ancienne porcelaine de 
Saxe. 

63 -Statuette de Vieille femme à la pomme en ancienne 
porcelaine de Saxe. 

64 -Deux figurines en ancienne porcelaine de Saxe : le 
Marchand de fruits et le Marchand de poissons. 

65 -Deux figurines de Fleuriste et Vendangeuse en 
ancienne porcelaine de Saxe. 

66 -Groupe de musiciens en ancienne porcelaine 
tendre de Capo-di-Monte. 

67 -Potiche et tasse en ancienne porcelaine de Chine, 
montée en coupe et aiguière. 

68 -Sucrier en ancienne porcelaine de Chine fond 

capucin et réserves de fleurs, et un bol en faïence de 
Satzuma. 

69 -Deux tasses avec soucoupes en ancienne porcelaine 

du Japon, dont une avec monture en argent. Epoque 
Louis XIV. 

70 -Petite commode en faïence genre Delft et une 
jardinière ovale en ancienne faïence de Moustiers ; 
anses à mascarons têtes d&apos;hommes. 

71 -Potiche couverte en faïence genre Delft, à décor 
bleu. 

72 -Deux statuettes équestres en faïence de Delft 
décorée à froid en couleur et dorure. 

73 -Un coq en ancienne faïence de Deck décorée au 
naturel. 

74 -Deux lions couchés en faïence décorée en couleur. 

75 -Deux petites vaches au repos en faïence de Delft 
polychrome. 

76 -Sucrier couvert en faïence blanche de Pont-aux-
Choux et une corbeille en terre de pipe ajourée. 

77 
Grand plat rond en faïence de Rouen, motif central 
à écusson armorié. 


-

1 2 &quot; 

78 -Statuette de Diane et statuette de jeune femme au 
manteau en biscuit de Sèvres. 

79 -Groupe en ancien biscuit de Mennecy à six person 
nages : Marchands de fleurs et fruits. 

80 -Groupe de berger et bergère en ancien biscuit 
tendre de Sèvres. 

OBJETS DE VITRINE-ORFÈVRERIE 

81 -Petit compotier en cristal taillé, monture en argent, 
et une pelote à épingles en marbre et bronze. Style 
Empire. 
1 

82 -Unebonbonnièreenargent doré,destyle LouisXVI, 
et une châtelaine en cuivre avec médaillons : figures. 

83 -Un petit cachet figurine en porcelaine tendre avec 
inscription : Vene% avec nous à C y th è re . 

84 -Cendrier en émail de Battersea et deux drageoirs 
en ancien émail. 

85 -Un flacon à cire en nacre, monture argent, une 
petite longue-vue en cuivre décorée au vernis ; dans 
son étui. Fin du xvnie siècle. 

86 -Un flacon à tabac en jade blanc. 

87 -Cinq miniatures : Portraits d&apos;hommes etdefemmes. 
xvin* et xixe siècles. (Sera divisé.) 

OBJETS VARIÉS -GLACES 

88 -Service à punch en verre de Bohême. 

89 -Service à liqueurs, composé de : un porte-carafon 
avec plateau à fond de glace, monture en bronze doré ; 
trois flacons et six verres en cristal taillé. Epoque de 
la Restauration. 

90 -Miroir, dans un cadre en bois sculpté redoré de 
l&apos;époque Louis XV. 

91 -Grande glace, cadre en bois sculpté doré, fond 
peint blanc; fronton à guirlandes de fleurs et attributs 
de musique. Epoque Louis XVI. 

92 -Grande glace, cadre en bois sculpté et pâte dorée ; 
fronton à panache et rinceaux. 

p 3 -Grande glace, cadre en bois sculpté doré ; fronton 
ajouré à vase, guirlandes de fleurs et rinceaux. 
Epoque LouisXVI. 

94 -Glace, cadre en bois sculpté doré ; fronton à chi 
mères, rinceaux et vase fleuri. Epoque Louis XVI. 


BRONZES -PENDULE 

95 -Grande pendule d&apos;applique et son socle en mar 
queterie de cuivre et d&apos;écaille; ornements en bronzes. 
Epoque de la Régence. 

96 -Paire de candélabres en bronze doré forme trépieds 
à grilïes, à sept lumières chaque. Première moitié du 
xixe siècle. 

97 -Paire de chenets Louis XIII en cuivre, à boules et 
mascarons. 

98 -Galerie de foyer en cuivre Louis-Philippe et deux 
fers de chenets. 

99 -Grande lanterne d&apos;antichambre ; monture en 
bronze ciselé doré de style Louis XVI. 

MEUBLES ET SIÈGES 

100 -Armoire normande, à deux portes pleines, en 
chêne sculpté à attributs d&apos;instruments de jardinage, 
carquois de flèches, oiseaux, chutes de feuillages et 
bouquets de fleurs. xvme siècle. 

101 -Lit à une personne en chêne sculpté à cannelures, 
pirouettes, sequins, perles, baguettes rubannées sur 
montées de pommes de pin. Epoque Louis XVI. 

102 -Paire de consoles, de l&apos;époque Louis XV, en bois 
sculpté doré à feuillages et rocailles ; dessus de 
marbre blanc. 

103 -Ecran en bois sculpté doré à feuillages et ro 
cailles de forme contournée ; feuille en soie jaune 
brochée. 

104 -Grande console Empire en acajou et bronzes, 
sur pieds-colonnes ; dessus de marbre gris. 

105 -Desserte en chêne sculpté à étagères. Style Renais 
sance. 

106 -Deux marquises, de l&apos;époque Louis XVI, en bois 
sculpté redoré orné d&apos;entrelacs et feuilles d&apos;acanthe, 
garnies en soierie brochée fond crème. 

107 -Deux chaises de l&apos;époque Louis XVI, attribuées à 
G. Jacob, en bois sculpté peint gris et doré ; dossiers 
à gaines, feuillages et instruments de musique. Elles 
sont couvertes en soierie brochée. 


-

i6 -

108 -Petite chaise basse, dossier à médaillon en bois 
doré mouluré, époque Louis XVI. Elle est garnie en 
ancienne soierie. 

109 -Deux fauteuils, de style Louis XVI, à dossiers-
médaillons en bois sculpté doré à feuillages et graines, 
garnis en soierie brochée. 

110 -Tabouret carré, de style Louis XVI, en bois 
sculpté doré, garni en soie brochée. 

111 -Objets omis au catalogue. </unit>


</text>
</tei>