<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<cover>TABLEAUX ANCIENS 

ET MODERNES 

A quarelles -Dessins -P astels 

PARIS -HOTEL DROUOT, Salle n° 6 

LE 17 FÉVRIER 1922 </cover>


<other>^ ;-■ * &apos; 

* &apos; 
&apos;i-:-&apos;•: -Arä 

. 

W ig Z m 7-;. 

&apos;*,».&apos;•«»40 ;...•-&apos;i.-

&lt; J -Ir :&apos;Z 

-isèàSk-i; 

fC V -&apos; &apos;-! 
&apos; 
&apos; 
i a 
^ 
&gt; / « 

: g | i i l </other>

<title>CATALOGUE 

D E S 

Tableaux Anciens 

E T iM O D E R N E S 

P A R 

ü . B E R C K H E Y D E , L . B O IL L Y , J . DE B O ISSIE U 

U .-P . B O N IN G T O N , A . BOTH, Q. BREK ELENK AM , C A N A LE T TO , H .-P . DANLOUX 

C. DE L A FO SSE , D E M ACHY, G . G E L D O R P , N . DE L A R G IL L IÈ R E , C . HIOLENAER, 

J .-B . M O N N O Y ER , H. R O B E R T , J . -F . SC H A L L , J . W E E N IX , CtC. 

AQUARELLES, DESSINS, PASTELS 

PA R 

J . BOZE, J . B. H U E T . N . B . L E P IC IÉ , W A TTEA U DE L IL L E , CtC. 

Importante Décoration du X V I I I e Siècle 

dont la vente aux enchères publiques aura lieu 

HOTEL DROUOT, Salle n» 6 

L e Vendredi 1 7 Février 1 9 2 2 , à 2 heures 

C O M M ISSA IR E S-PR ISE U R S 

M F . IvAîR-BUBREUIL Mc E d o u a r d G IA R D 

6, rue Favart, 6. 
I 

5o, rue Sainte-Anne, So-

E X P E R T 

M. J u le s F E R A E , 7, rue Saint-Georg&apos;es. 7 

EXPOSITION PUBLIQUE (Salles N»s 5 et 6) 

Le jeudi 16 recrier 1922, de 2 heures à 6 heures. </title>


<other>; j&amp;ü-SJjiri/i a v a a a n a n n a a s i s ) s i (? fi (i </other>

<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

!. 

AQUARELLES, DESSINS 

GOUACHE, PASTELS 

E lle sera faite au co m p tan t. 

L es a c q u é re u rs p a ie ro n t i7&gt;5o p o u r cent en sus d es e u c h e re s. 

A ucune ré clam atio n ne se ra adm ise une rois l&apos;ad ju d ic a tio n p ro n o n c é e . </preface>

<unit>ANCIENS ET MODERNES 

BAUDELAIRE 

(École française, x v n r siècle) 

La Surprise. 

&apos; A gauche, dans un bosquet de roses, d errière un arbre, une statue 
de l&apos;A m our; à droite, une jeune femme en robe blanche s&apos;enfuyant 
effrayée. 
Gouache. 

Signée à droite et datée : A n 4. 

H aut., o&quot; 3ü ; larg ., o&quot;23. 

BOZE 

(Joseph) 
M artigues, 1744 7 P aris, 1826 

P ortrait de femme coiffée d&apos;un chapeau garni d&apos;un voile de 
mousseline. 

Pastel, de forme ovale. 
Signé et daté 1792. 

H aut.. o&quot;:3 ; iarg., o&quot; j3. 


-

4 -

ÉCOLE FRANÇAISE 

(xvni&quot; siècle) 

Le ja rd in de Bagatelle du côté du grand Pont. 

Aquarelle. 
Signée à gauche. 

Haut., om34; larg., o&quot;54. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

Jeune fem m e assise dans un parc près d &apos;un enfant. 

Pastel de forme ovale. 

Haut., o&quot;39; larg., om3i. 

GLAIN 

(Léon) 
École française, xvin&apos; siècle 

Jeune fem m e tenant une rose. 

Pastel. 
Signé et daté 174.5. 

Haut., o&apos;&quot;59; larg., o&quot;*co. 

HUET 

(Jean-Baptiste) 
Paris, 1745 I Paris, 1811 

Une jeune fem m e brodant et deux études de tètes sur la même 
feuille. 

Dessin au crayon noir, relevé d&apos;aquarelle. 

Haut., om25; larg., o&quot;32. 

HUET 

(d&apos;après J.-B.) 

Le retour du marché. 

Aquarelle. 

Haut., ora2i; larg., o&quot;26. 

Cadre en bois sculpté. 

LEPICIÉ 

(Nicolas-Bernard) 
Paris, 1735 7 P aris, 1784 

Jeune fem m e, de profil à gauche, tenant son tablier. 

Crayon noir rehaussé de blanc. 
Signé à droite, en bas. 
Haut., o&quot;43;.; larg., om 2z. 

LEPICIÉ 

(Nicolas-Bernard) 

Deux fem m es assises dans un parc. 

Mine de plomb. 
Signé à droite, en bas. 

Haut., om2i; larg., o^iS. 

LEPICIÉ 

(Nicolas-Bernard) 

Jeune fem m e assise sur une chaise, le visage de trois quarts 
vers la droite. 

Crayon noir rehaussé de blanc. 
Signé à droite, en bas. 

Haut., o&quot;34: larg., o-&apos;aS. 

LEPICIE 

(Nicolas-Bernard) 

Jeune fem m e vue de dos, la main droite appuyée sur un mur 

Crayon noir rehaussé de blanc. 
Signé à droite, en bas. 

Haut., o°*46; larg., on*28. 

LEPICIÉ 

(Nicolas-Bernard) 

Villageoise vue de face relevant un pan de son tablier. 

Mine de plomb. 
Signé à droite, en bas. 

Haut., o &quot; 2 3 ; larg., omi£. 


-

6 -

LEPICIÉ 

(Nicolas-Bernard) 

13 -Jeune fem m e, de fr o fil à droite, coiffée d&apos;un bonnet. 

Lavis de bistre. 
Sig-né à droite, en bas. 

H aut., o&apos;&quot;2o; larg ., c riô . 

LEPICIÉ 

(Nicolas-Bernard) 

-L n enfant agenouillé, vu de face. 

Mine de plomb. 
Signé à droite, en bas. 

H aut., on,20; larg., omi7. 

LEPICIÉ 

(Nicolas-Bernard) 

-Jeune fem me, un fic h u su r les épaules et p o rta n t une grande 
coiffe. 

Lavis de bistre. 
Signé à droite, en bas. 

H aut., om17; larg., o&apos;&quot;i2. 

LEPICIÉ 

(Nicolas-Bernard) 

-l u homme agenouillé, coiffé d &apos;un bonnet. 

Lavis de bistre. 
Signé au centre et à gauche. 

H aut., omi8; la rg , o^ai. 

LEPICIÉ 

(Nicolas-Bernard) 

-b n homme coiffé d &apos;un la rg e chapeau et vu de dos. 

Lavis de bistre. 
Signé à droite, en bas. 

H aut., o&quot; 28; la rg ., o™i8. 

LEPICIÉ 

(Nicolas-Bernard) 

8 -F em m e âgée, vue de dos, la main droite levée. 

Mine de plomb. 
S igné à droite, en bas. 

lau t., om2i ; larg ., o&apos;&quot;i3. 

LEPICIÉ 

(Nicolas-Bernard) 

19 -Un homme assis, le visage de p ro fil vers la droite. 

Crayon noir rehaussé de blanc. 

Haut-, o&quot; 39; larg., o&quot;29. 

WATTEAU, de LILLE 

(Louis) 

(D eux pendants.) 

20 -Scène d&apos;estam inet. 

21 -H alle m ilitaire. 

Dessins à la sanguine. 

H aut., o&quot;&apos;2o; larg., e&quot;io . 


TABLEAUX ANCIENS 

ET MODERNES 

BASAIT! 

(a ttrib u é à M arco) 

P ortrait d &apos;un seigneur en arm ure. 

A g-auche, p a r une baie, on aperçoit deux g u erriers aux p rise s et. sur 
une colline, un donjon. 
Toile. Haut., o&quot;75; larg., o&quot;57. 
Publié et reproduit dans le Burlington Magazine, 1904, tome V, pages S74 
et 579. 

BELLOTTO 

I Kcole de B.) 

Un canal à Venise. 

Toiie. Haut., om35: larg., o&quot;52. 

BERCKHEYDE 

(G errit-A driaensz) 

H arlem , i 638 f H arlem , 

Une place de ville en Hollande. 

A gauche, un gentilhom m e d e b o u t, près d &apos;un p éristy le ; à d ro ite, une 
église. De nom breux p erso n n ag es anim ent la place.&apos; 

S igné à gauche et daté 1670. 
Bois. Haut., ora4i ; larg., o^SS. 

Ol 

-

9 BOILLY 

(L ouis-L éopold) 

La B assée, 1761 | P a ris , 1845 

P o rtra it présum é du docteur Dubois. 

Toile. Haut., r j22; larg., o&quot; i; 

BOISSIEU 

(je a n -Ja c q u es de) 

Lyon, ipSo f L yon, 1810 

2 6 -

La rentrée des fo in s. 

J 
Bois. Haut., o™20; larg., o&apos;Ja6. 

C adre en b o is sculpté. 

BONINGTON 

(R ichard P arkes) 

1801-1828 

2 7 -

L &apos;a rrivée du bateau de pêche. 

S u r la p lag e , on a d éch arg é le b a te au d e pêche, m aintenant à 1 ancre : 
hom m es e t fem m es en costum es p itto re sq u e s s&apos;a p p rê te n t à rem p lir 
leu rs bannes de poisso n s ru isse lan ts. 
A d ro ite , v e rs le fond, un chario t p a sse au pied d &apos;une falaise. 
S igné à g au ch e et d até 1826. 
Toile. Haut., erbé; larg., o&quot;3i. 

Collection Ch. Sedelmeyer, vente à Paris, les 16-18 mai 1907, n&quot; 12 du 
catalogue. 

BOTH 

(André) 

U trecht, 1612 7 V enise, vers i 65o 

2 8 _ 

p a y sa g e d &apos;Ita lie avec bergers audvord d&apos;un lac. 

S igné à droite du m onogram m e. 
0 
Toile. Haut., c &quot;5â; larg., o -jî. 


-IO -

BREKELENKAM 

(Quiringh G erritsz van) 

Zwammerdam, 1620 f Leyde, 1668 

2 9 -Les beignets. 

Une villageoise en bonnet blanc, vêtue d &apos;une robe rouge et d &apos;un 
tablier bleu, est assise devant un âtre et présente à la flamme une poêle 
ou se dorent des beignets. P rès d &apos;elle, à droite, un pot d &apos;argile, une 
chaise et un soufflet ; à gauche, un chaudron de cuivre. 

Bois. H aut., om 4 6 ; larg ., om35. 

CANALETTO 

(Antonio Canal, ou da Canale, dit Le) 

Venise, 1697 7 Venise, 1768 

3o -L &apos;entrée du g r a n d canal, à Venise. 

Une grande em barcation est accostée près de la Douane sur le canal 
de la Giudecca, que sillonnent des gondoles, d&apos;autres barques a p p a 
raissent à l&apos;entrée du Grand Canal. 

On lit à gauche : A n t C a n a l F e c i t m d c c x l i v . 

Toile. H aut., om6 o; larg., o mg5. 

CARPIONI 

(attribué à Gïulio) 

3i -L a fa m ille du sa tyre. 

Toile. H aut., o&quot;4 3 ; larg., ora38. 

CERQUOZZI 

(attribué cà Michelangelo) 

3 -
Corbeille et p a n ier de f r u its , m elons, céd ra ts, g ren a d es. 

Toile. H a u t, om9 i ; larg., i m32. 


■ ■ ■ 

-
ii 
-

DANLOUX 

(Henri-Pierre) 

P aris, 1703 I Paris, 1809 

33 -La jeune mère. 

« P ortrait de femme exquis. C&apos;est une jeune mère assise près d&apos;un 
berceau qu&apos;elle balance d &apos;une main en im posant, par un g-este de l&apos;autre, 
le silence autour d&apos;elle. E lle regarde le spectateur en face de ses grands 
yeux jeunes, doux et naïfs. L &apos;ovale du visage se détache dans le rayon 
nement de sa chevelure éparse, poudrée, encadrée par les vastes 
rebords d&apos;un feutre relevé d&apos;une plume blanche. Le fichu de linon 
entr&apos;ouvert su r la poitrine ajoute la gaieté de sa fraîcheur au chatoie 
ment de la robe gorge de pigeon. L &apos;aim able femme a placé auprès d&apos;elle 
son m étier à broder dont l&apos;usage se prête si bien aux longues et silen 
cieuses rêveries d &apos;avenir près du berceau de l&apos;enfant endormi. » E r n e s t 

C h e s n e a u . 

T oile. H aut., i&quot; 4 i; larg., p-oa. 

Cadre en bois sculpté. 

« Les tableaux de Danloux, à cette époque de sa vie (1790), se ra p 
portent à des événements de fam ille...; le plus typique, la Jeim e Mère. 
est un agréable sujet que, par l&apos;énergie du geste, l&apos;on serait tenté de 
b ap tiser : Silence! L &apos;artiste, qui a pris évidemment sa jeune femme 
pour modèle, s&apos;y m ontre en pleine m aîtrise, et très personnelle y appa 
raît la note qu&apos;il y donne... Grâce aux dessins qu&apos;il a faits de Mlle de 
Saint-Redan, nous pouvons identifier la Jeune Mère : elle s &apos;appelle 
m aintenant Mme Danloux. Récemment accouchée au château de Passy, 
elle berce son enfant, et, d&apos;un g este saisi par l&apos;artiste au passage, 
défend qu&apos;on trouble son sommeil. L&apos;enfant, c&apos;est le petit Jules, le fils 
du peintre ». Baron R oger P o r t a l i s , H enry-P ierre D anloux, son 
jo u rn a l d urant V É m igration, Paris, 1910, pages 3 i-32. 

R eproduit en hors texte dans le même ouvrage, page qS. 

Collection Boitelle, vente à P aris, le 24 avril 1866, le n° 29 du catalogue, où 
les dim ensions sont indiquées : H aut., i &quot;37 ; larg ., o&quot;97, qui correspondent 

à la vue du tableau. 

{Voir la reproduction.) 

DAVID 

(attribué à Louis) 

3q -Sujet tiré de l&apos;histoire ancienne. 

On lit au centre : David 1784. 

C arton. H aut., o™!?; larg., om20. 


12 -

DE MACHY 

(Pierre-Antoine) 

(Paris, 1723 t Paris 1807 

35 _ L a halte su r la terrasse. 

T o ile . H a u t., o&quot;&apos;43; la r g ., o&quot;o3. 

ÉCOLE ESPAGNOLE 

(xvT siècle) 

36 _ La Vierge de l&apos;Annonciation. 

s 
B o is . H a u t., o&quot;6 i ; la r g ., o&quot;S3 . 

ÉCOLE ESPAGNOLE 

(xvi&apos; siècle) 

37 -L&apos;adoration des M ages. 

°-
B o is. H a u t., om62; la r g ., 0 &quot; 09. 

ÉCOLE FLAMANDE 

(xYtr siècle) 

38 _ P o rtra it d &apos;hom m e, la m ain gauche posée su r un livre. 

T o ile . H a u t., o»98 ; la r g ., o &quot; 74. 

ÉCOLE FLAMANDE 

(xviT siècle) 

39 -Les V ierges fo lle s et les Vierges sages. 

T o ile . H a u t., o-&apos;Sa; la r g ., o&quot; 52. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(xvir siècle) 

-&apos;P o r tr a it présum é de L ouis XIII en fa n t. 

B o is. H a u t., o &quot;40; la r g ., o^Ss. 

10 

ECOLE FRANÇAISE 

(xvnr siècle) 

4 ^ -S u ite de huit toiles décoratives présentant, dans un encadre 
m ent de la u riers et de perles, de n oe uds de rubans et roses, 
des paysages anim és de fig u r e s : Danse du M ai, m oulin à 
eau, bergère et m outons, p o rt au soleil couchant, etc... 

T o ile . A . 
H a u t., a -c o ; la r g ., 3 &quot; 7 0 
B . 
H a u t., 2 m4 5 ; la r g ., i m9 ; 
C. 
H a u t., 2 m4 5 ; la r g ., a-oS 
D . 
H a u t., 2 &quot; 4 6 ; la r g ., i-S o 
E . 
H a u t., 2 &quot; 4 5 ; la r g ., o &quot; 7 0 
F . 
H a u t., 2 &quot;5 o ; la r g ., o m8 o 
G. H . H a u t., 2 &quot; 4 5 ; la r g ., o &quot; 9 3 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(xvnr siècle) 

42 -P o rtra it d&apos;une je u n e fem m e, un ra n g de perles dans les che 
veux et portant un fichu blanc. 

A gauche, une signature effacée. 

T o ile d e form e o v a le . H a u t., o &quot;4 o ; la r g ., om32. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(xvnF siècle) 

43 -P o rtra it de je u n e femme en robe blanche, une g u irla n d e de 
fle u r s au corsage. 

T o ile . H a u t., i mi 4 ; la r g ., o &quot; 8 6 . 

Cadre en bois sculpté. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(xyiiF siècle) 

44 -P o rtra it de je u n e fe m m e, un bouquet de fle u r s au corsage. 

T o ile d e form e o v a le . H a u t., o &quot; 7 0 ; la r g ., o &quot; 56. 


-

!4 -

ÉCOLE FRANÇAISE 

( x v n r siè c le ) 

_j5 _ P o rtrait d&apos;homme en ample perruque et m anteau bleu. 

T o ile. H au t., o ^g ; la rg .. o&quot;63. 

C a d re en b o is sc u lp té . 

ÉCOLE FRANÇAISE 

( x v n r siè c le ) 

[Deux pendants.) 

P ortrait de Jacques Bresson et de son épouse. 

T o iles de form e ovale. H a u t., o ^g ; la rg ., o ^S . 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(C o m m e n c e m en t du x ix e siè c le ) 

4 7 

-L e m oulin à eau. 

T o ile. H a u t., o&quot;8 i ; la rg ., i-o a . 

ÉCOLE HOLLANDAISE 

^ 
(XVIIe s i è c l e ) 

« J iV J . &apos;. n -

4 g _ P o rtra it d&apos;homme tenant une lettre de la m ain gauche. 

T oile. H au t., i m2o ; la rg ., o-&apos;gô. 

ÉCOLE HOLLANDAISE 

M f v . . -

( X V I I &quot; siècle)) 

4 9 

__ Combat naval à Ventrée d&apos;un port. 

A d r o ite , un m o n o g r a m m e ABC. 
B ois. H au t., o&quot; S7 ; la rg ., o&quot;8 i. 

ÉCOLE TOSCANE 

(x v e siè c le ) 

5o -L e calvaire. 

F o n d d or. 
H aut_i om46; larg^-

1 ? -

ÉCOLE VÉNITIENNE 

(x v ie siè c le ) 

51 -L &apos;adoration des mages. 

B ois. H au t., Û&quot; 53; la rg ., o&quot; 3g. 

FRAGONARD 

(É c o le d e) 

52 -H ercule étouffant les serpents. 

T o ile m arouflée s u r b o is. H au t., o&quot;4 0 ; la rg ., om2 6 . 

FRANCKEN 

(É c o le d e s) 

53 -L e fe s tin de B althazar. 

B ois. H a u t., o&quot;6 6 ; la rg ., 0&quot;8g. 

FRANCKEN 

( É c o le d e s) 

•H 
L e repas. 
Bo.g naut ) om45. larg &gt; o»63. 

FREDOU 

(J ea n -M a rtia l) 

F o n te n a y -S a in t-P è r e , 1710 | V e r s a ille s , 1795 

(D eux pendants.) 

55-56 -P o rtra its présum és du comte de Provence et du duc de 
B e rry , enfants. 

B ois. H a u t., oraig ; la rg ., o&quot; i 4 . 

FYT 

(a ttr ib u é à Jea n ) 

5 7 -Chien gardant du] gibier. 

1 

0 

T o ile. H a u t., o -g a ; la rg ., i m33. 


-

i 6 -

GELDORP 

(G o rtz iu s) 

L o u v a in , i 553 f C o lo g &apos;n e, 1618 

58 -Portrait de jeune femme. 

A m i-c o rp s, le v isa g e to u rn é d e tr o is q u a r ts v e rs la g a u c h e , v ê tu e 
d &apos;u n e r o b e n o ire à la r g e c o lle r e tte tu y a u té e . 
A g a u c h e , d e s a rm o irie s . 
A d r o ite , l &apos;in s c rip tio n : An° 1601, A e ta tis 19. 

S ig n é à d r o ite , en h a u t d u m o n o g ra m m e . 

B o is. Haut., ooe66; larg., om5o. 

HANSON 

[Quatre pendants.) 

59-62 -Pêcheurs au bord de la mer. 

S ig n é s e t d a té s 1783. 

B o is. H aut., om58; iarg., o ^ô . 

HEINSIUS 

(a ttr ib u é à J .-E .) 

63 -Portrait d&apos;homme en habit vert et gilet blanc à fleurs . 

T oile. Haut., i &quot;o8; larg., o&quot;85. 

HOBBEMA 

( g e n re d e M .) 

6 4 -Le moulin à eau. 

T oile. H aut., o&quot;7 i ; larg., om75. 

JULIARD 

(N ic o la s-Ja c q u e s ) 

P a r is , ip iS f P a r is , 1790 

(Deux pendants.) 

65 -Le pont de pierre. 

6 6 -Le torrent. 

Toile. H aut., o&quot;32; larg., om 4 0 . 

■ ü 


l i i n 

-.Tn 

-

r7 -

KAUFMANN 

(attribué à M aria-Anna-Angelic a) 

6 7 -L &apos;infortune secourue. 

Toile. H aut, i&quot;2 i; larg., i&apos;&quot;0 9 . 

LAFOSSE 

(Charles de) 

Paris, i636 | P aris, 1716 

C8 -Composition allégorique pou r une décoration de plafond. 

Toile. Haut., o&quot;35; larg., o&quot;85. 
Cadre en bois sculpté. 

LANTARA 

(attribué à S.-M.) 

&lt;39 -L a rivière au clair de lune. 

Toile. Haut., om37 ; larg., om \5. 

LARGILL1ÈRE 

(Nicolas de) 

P aris, i656 | P aris, 1746 

(Pendant du suivant.) 

70 -P o rtra it de fem m e. 

Une branche de fleurs piquée dans sa chevelure brune, le visage 
tourné de trois quarts vers la gauche, elle est représentée à m i-co ip s. 
D rapée&apos;dans un manteau rouge, un bouquet de fleurs de grenadier orne 
son corsage de brocart d&apos;or décolleté sur la poitrine et retenu par une 
agrafe d&apos;orfèvrerie. 
Toile. Haut., o^Si ; larg-, o&quot;&quot;65. 

Cadre en bois sculpté. 

(V oir la reproduction.) 


-

i 8 -

LARGILLIÈRE 

(Nicolas de) 

[Pendant du précèdent.) 

■\ -P o rtrait d &apos;homme. 

En perruque poudrée, le visage de face, une cravate de mousseline 
nouée sous le menton, il est vêtu d &apos;un habit bleu à revers rouges 
entr&apos;ouvert sur un gilet de brocart d &apos;or. 

T oile. H aut., o&apos;&quot;8i ; larg., o&quot;65. 

Cadre en bois sculpté. 

(V oir la reproduction.) 

LARGILLIERE 

(École de N. de) 

-

P o rtrait de fem me en robe bleue et m anteau rouge tenant des 
fleurs. 

Toile. H aut., ora92; larg., o ^q . 

LEBRUN 

(École de Ch.) 

-

V ertum ne et Pom one. 

Vernis M artin, fond doré. 

Bois. H aut., om40; larg., om58. 

LECLERC DES GOBELINS 

(Sébastien) 

1784 f 1785 

-

B aigneuses. 

Signé à droite. 

Bois. H aut., om32; larg ., om 40. 

LEPICIÉ 

(genre de N.-B.) 

-Jeune fem m e accoudée su r une table. 

Bois. H aut., om24; larg., om20. 


-

1 9 -

LE PRINCE 

(Jean-Baptiste) 
Metz, 1733 f Saint-Denis-du-Port, 1781 

76 -

Le départ de Vauberge. 

Signé à gauche. 

T o ile. H au t., o&quot;4 i ; la rg ., o&quot;33. 

LOIR 

(Alexis) 

Paris, 1712 I P aris, 1785 

77 -P o rtra it de fem m e. 

En robe bleue, le visage presque de face, les cheveux poudrés parés 
d&apos;une chaîne de perles, elle tient de la main gauche une guirlande de 
fleurs. 

T o ile. H au t., i &quot; io ; la rg ., om8 o. 

Cadre en bois sculpté. 

MIGNARD 

(École de) 

-

P o rtra it d &apos;A n n e de M elun. 

T o ile d e fo rm e ovale. H au t., om55; la rg ., o &quot; 4 8 . 

Cadre en bois sculpté. 

MOLENAER 

(Cornelis) 

9 -

L a prom enade au bord de Veau. 

Signé à gauche du monogram m e. 

B ois. H a u t., ora;o : la rg ., om7 4 . 

MONNOYER 

(J.&apos;B .) 

8 -

F leu rs et fru its s u r une table de p ierre. 

T o ile . H au t., o&quot;7 o ; la rg ., o&quot;g5. 


-

20 -------

NEER 

(genre de A. van der) 

ß j _ 

Paysage traversé p a r un cours d&apos;eau. 

On lit, à gauche, un monogramme .IviJV. 

* 
T o ile. H a u t., o&quot; 70; la r g ., i 

OOSTEN 

(Isaak van) 

i 6i 3 f 1661 

8 2 -

L e pressoir. 

Signé à gauche, en bas. 

C u iv re. H a u t., 
; la rg ., c 

OUDRY 

(École de J.-B.) 

(D eux pendants. ) 

Chien g a rd a n t du g ibier m ort. 

8 4 _ 

Volatiles au bord d&apos;une m are. 

OO 

T o ile. H a u t., ora7 4; 

OUDRY 

(École de J.-B.) 

8 5 _ 

C anards effrayés p a r un èpervier. 

T oile. H a u t., 1&quot; ; la rg ., 

PEETERS 

(Bonaventure) 

Anvers, 1614 7 Hoboken, i652 

(j _ p u Port de mer avec un fo r t à Ventrée. 

Signé à droite du monogramme. 

B ois. H a u t., o&quot; 2S; la r g .; 

&quot; MO. 

■ 45. 

Im ûl. 

* 

i™4S. 

Om39. 

RENi 

(attribué à Guido) 

L a F ortune. 

REYNOLDS 

(d&apos;après sir Joshua) 

P o rtra it du m arquis de G ranby. 

T o ile. H au t., 2&quot;40; la rg . 

RIGAUD 

(École de H.) 

P o rtra it de fem m e en robe rouge et m anteau bleu. 

T oile. H a u t., i mo3 ; larg . 

Cadre en bois sculpté. 

RIGAUD 

(École de H.) 

P ortrait d&apos;homme en manteau doublé de brocart d&apos;or. 

T o ile. H a u t., o&quot;8o; la r g . 

Cadre en bois sculpté. 

RIGAUD 

(École de H.) 

P o rtra it d&apos;un chevalier de Malte, en manteau rouge. 

T o ile. H a u t., o&quot;90; larg. 

RIGAUD 

(École de H.) 

P ortrait de fem m e en robe rouge bordée d&apos;herm ine. 

T o ile . H a u t . , o &quot; o8: la rg . 


ROBERT 

(H ubert) 

(P a ris, 1733 I P a ris, 1808 

{Pendant du suivant.) 

9 8 -

La salle de l &apos;Opéra après l&apos;incendie. 

L e plafond de l &apos;édifice s &apos;e st écroulé et le ciel a p p araît entre les 
m u railles calcinées. Au cen tre, un pom pier inonde les décom bres d &apos;où 
s&apos;éch ap p en t des n u ag es de fum ée. Des curieux so n t dissém inés çà et 
là, et au p rem ier plan, à d ro ite, une fem m e éplorée su it deux hom m es 
em p o rtan t une civière. 

T o ile . H au t., i m70: la rg ., i&apos;&quot;20. 

[Voir la reproduction.) 

ROBERT 

(H ubert) 

(Pendant d u précèdent.) 

9 

Id explosion. 

E lle se p ro d u it à l&apos;arrière-plan et de gran d es lu e u rs roug&apos;es em brasent 
le ciel et éclairent vivem ent, à droite, un édifice précédé d &apos;une place. 
Des curieux contem plent le spectacle : D eux je u n e s fem m es enlacées et 
vues de dos, une troisièm e qui se hisse su r un m ur, et, p rès d &apos;un gro u p e 
d &apos;en fan ts, un hom m e m onté su r une échelle que so u tien t un au tre 
hom m e dem euré à terre. 
S igné v ers le centre, en bas. 

T o ile . H a u t., Tn7o; la rg ., i &quot; 20. 

ROBERT 

(H ubert) 

$ -

L e tombeau de J .-J . Rousseau à E rm enonville. 

T o ile . H au t., o&quot;&quot;3 3 ; la rg ., o&quot; 22. 
C adre en bois sculpté. 

RUBENS 

(d&apos;a p rè s P .-P .) 

6 -

L a chasse a u x lions. 

T o ile . H au t., i &quot; 55; la rg ., 2&quot;o5. 

------

N&apos; 93 


_ o 

-

2 0 -

RUYSDAEL 

(École de Salomon van) 

9 -

Village au bord d&apos;un canal. 

Bois. H aut., o ^i ; larg-, o&quot;&apos;6o. 

SALAMBIER 

(École de) 

9 -

S u ite de 18 panneaux décoratifs. 

Présentant des vases de fleurs, des guirlandes de feuillage, des noeuds 
de rubans, des rinceaux, des arabesques et des attributs de musique. 

T oile. A. 2 panneaux. H aut., 2n,27; la rg ., i m3-4. 
B. 2 panneaux. H aut., 2&quot; 27; larg ., o™93. 
C. 6 panneaux. H aut., 2&quot; 27; larg ., o&quot;38. 
D. 2 panneaux. H aut., 2&quot; 27; larg ., o &quot;33. 
E. 4 panneaux. H aut., o&quot;6x ; larg., o&quot;94. 
F. 2 panneaux. H aut., o&quot;65; larg ., on,95. 

SANTERRE 

(École de J.-B.) 

9 -

P o rtra it de fe m m e en robe bleue tenant une fle u r . 

T oile. H aut., i&quot; 3o; larg., o&quot;96. 

Cadre en bois sculpté. 

SCHALL 

(Jean-Frédéric) 
Strasbourg, 1752 •[ vers i 835 

1 0 -

Sophie A rn o u ld dans le rôle d&apos;E lectre. 

Toile. H aut., o&quot;42; la rg ., om32. 

SNYDERS 

(attribué à François) 

1 0 1 -

Poissons et crustacés. 

Toile. H aut., i &quot; 23; larg ., i &quot;S7. 


-

24 -

SWEBACH 

(J a c q u e s -F ra n ç o is ) 

M etz, 1769 7 P a r is , 1823 

{Deux pendants.) 

102 -P aysages J&apos;O rient avec fig u re s et anim aux. 

L &apos;un sig-né d u m o n o g ra m m e . 

T oile. Haut., om24; larg., o&quot;32. 

TENIERS 

( a ttrib u é à D avid) 

i o -Cour de fe rm e . 

A u c e n tre , un m o n o g ra m m e D T . F . 

B ois. Haut., om20; larg., om27. 

C a d re en b o is sc u lp té . 

TENIERS 

(a ttrib u é à D avid) 

104 -Les joueurs de quilles. 

A d ro ite , on lit un m o n o g ra m m e : D. T . 

B ois. H aut., ora24; larg., o&quot;34. 

TENIERS 

(d&apos;a p rès D a v id ) 

io -L a danse villageoise. 

A d r o ite , on lit : D . T e n i e r s . 

T oile. Haut., ora5o; larg., o^ôo. 

VANLOO 

(É c o le de) 

-P ortrait de fem m e en vestale. 

T oile. Haut., i m3o; larg., om95. 

VANLOO 

(É c o le de) 

P o rtra it d&apos;hom m e en arm ure. 

T oile. H aut., i &quot;oi ; larg., 

VENNE 

( a ttr ib u é à A d ria e n v an de) 

Villageois courtisant une paysanne. 

B o is. H aut., o&apos;-eS; larg ., 

VERNET 

(a ttrib u é à J o s e p h ) 

Pêcheurs ram enant une barque. 

T oile. H au t., o m6o; larg., 

WATTEAU 

(É c o le de) 

F ête champêtre. 

T oile. H aut., i &quot;47; la rg ., 

WATTEAU 

(g e n re de) 

E ntretien gala n t dans un parc. 

B ois. H aut., o&quot;3g ; larg., 


-

2 0 -

WEENIX 

(Jan ) 

A m ste rd a m , 1640 f A m s te rd a m , 1719 

112 -

P o rtra its I une fa m ille hollandaise. 

L a m è re a s s is e , la fille e t le père, d e b o u t, s o n t g r o u p é s , à g a u c h e , 
d e v a n t un p a la is . P rè s d &apos;eu x , un ch ien . A d ro ite , d e s ru in e s e t l&apos;e n tré e 
d &apos;un p o rt. 

S ig n é à g a u c h e e t d a té 1670. 
Toile. H aut., i mi6; larg ., i m56. 

Vente du 17 juin 1921, n0 16 du catalo g u e. 

WOUWERMAN 

(É c o le d e P h .) 

1 10 -H alte de chasseurs. 

Bois. H au t., om34; larg , o^aS. 

87536. -Imprimerie L a u c r e , 9, rue Je Fleurus, à Paris. </unit>


</text>
</tei>