<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<other>p p * # « 

U K -, 3 * ? : 

r 
, ^ 
.JÜSV., * ÿ * i 

-&lt; * g â S h s ÿ 

» 

S ^f ë û iÉ î ï r &apos; &apos;&quot; &apos;V &lt; &apos; 2 -* * </other>

<cover>ÉTOFFES AJiGIEJlRES 

Velours, Soieries brodées et brochées 

C O S T U M E S 

MEUBLES ET OBJETS VARIÉS 

PROVENANT DE 

L&apos;Atelier de M. R. DE MADRAZO, Artiste peintre 

PARIS -HOTEL DROUOT -SALLE N&apos; 7 

L E L U N D I 8 M AI 1922 </cover>


<title>v \n 

CATALOGUE 

DES 

Étoffes Anciennes 

DES XV&apos;,XVI*, XVII&apos; &amp; XVIII* SIECLES 

V elo u rs -S oieries brodées e t brochées 

PIÈCES EN UN, DE TRAVAIL ORIENTAL 

Ornements sacerdotaux -Vêtements anciens et modernes 

TRHVEST1S -COSTÜÏIES BE THÉÂTRE i D&apos;RTELIER 

kthËHO\OS, HORLOGE D&apos;APPLIQUE, BOIS SCULPTÉS 

MEUBLES &amp; OBJETS VARIES 

Provenant de l&apos;fttelier de Jl. R-de IURDRBZ0 

ARTISTE PEINTRE 

Dont la Vente aux Enchères publiques aura lieu 

h o t e l d r o u o t , s a l l e 
I V 0 y 

U L T E L U N D I 8 NIAI 1 9 2 2 

A 2 heures 

COMMISSAIRES-PRISEURS 

Me F. LAIR-DUBREUIL 
Me EDOUARD GIARD 

6 ru e F a v a r t 
I 
R u e S ain te -A n n e , 5o 

A ssisté s de : 

M. GEORGES GUILLAUME, E x pe r t a P aris 

1 3, ru e d &apos;A u m a le 

E X P O S I T I O N P U B L I Q U E 

Le Dim anche 7 Mai 1922, de 2 heures à 6 heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu au comptant. 

Les adjudicataires paieront 12,50 pour cent en sus 

enchères ou 17,50 pour cent pour les objets soumis à la 

de luxe. 

P a ris . -lm p . de l &apos;A rt, C h . B e r g e r , 41, ru e de la V ictoire. 

des 

taxe </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

SOIERIES 

BRODÉES ET BROCHÉES 

y 

1 -Petit tapis en satin bleu clair, brodé de soie 
polychrome. Travail oriental. 

2 -Environ sept mètres de soie à rayures rose 
et bleu clair. 

3 -Petit panneau en satin crème, brodé de fleu 
rettes. xvm e siècle. 

4 -Grand panneau en satin vert clair, .brodé de 
soie de couleur à volatiles et semis de fleurs. 
Travail d&apos;Extrême-Orient du xvm e siècle. 

5 -Portière composée de bandes de soierie bro 
chée et de tulle brodé. Travail marocain du 
xvm e siècle. 

G -Cinq lés de soierie rayée bleu et saumon. 
Epoque Louis XVI. 

7 -Panneau en soie brochée, à décor de fleurs 
polychromes sur fond jaune. Epoque Louis XV. 


8 _ Portière et bandeau en broderie de soie de 
couleur et broderie métallique, à grands ramages 
feuillagés et fleuris, sur fond gris. Epoque 
Louis XIV. 

9 -Petit tapis de table en broché de métal, marron 
et argent. Epoque Louis XIII. 

10 -Petit tapis de table rond, genre oriental, à 
décors de rosaces sur fond rouge. Epoque 
Louis XIII. 

11 -Panneau broché en soie et métal, marron et 
vert, à fleurs et rayures. Epoque Louis XIII. 

VELOURS 

12 -Quatre fragments cousus en velours bleu et 
jaune, à ramages et fleurs. Epoque Louis XIV. 

13 -Autre fragment, à décors verts sur fond crème. 
Même époque. 

14 -Deux fragments de velours vert. Louis XIV. 

15-16 -Six morceaux de velours rouge. xvne siècle. 

17 -Bandeau en velours bleu. Fin du xvie siècle. 

18 -Dessus de siège en velours bleu. xvie siècle. 

19 -Grand panneau en velours vert. xvie siècle-
(Environ huit mètres.) 

20 -Panneau de velours à fond jaune et décors 
bleus de ramages rocailleux. Travail vénitien de 
la fin du xve siècle. 

21 -Deux morceaux de velours frappé marron, à 
décors de palmes dans des entrelacs. Travail 
vénitien, fin du xve siècle. 

22 -Deux morceaux de velours rouge frappé, à 
décor régulier fleuri et feuillagé. Travail vénitien 
de la fin du xv« siècle. 

23 -Autre de décor à peu près identique sur fond 
vert. Mêmes travail et époque. 

24 -Échantillon de velours bleu à petits dessins 
fleuris. xve siècle. 

COSTUMES VARIÉS 

ORNEMENTS SACERDOTAUX, TRAVESTIS 

2 5 -Devant d&apos;autel en velours vert uni. xvie siècle. 

26 -Chape en velours de couleur gris-bleu. xvie 
siècle. 

27 -Demi-chasuble en velours violet. xvie siècle. 

28 -Chasuble en velours imprimé violet, à petits 
dessins feuillagés. Epoque Renaissance. 

1 29 -Chasuble en broderie d&apos;or sur fond d&apos;argent. 
Époque Louis XIV. 


-

6 -

30 -Corselet en soierie ancienne à fleurs, garni de 
passementerie line, 

31 -Petit mantelet en soierie, à décor fleuri sur 
fond rayé blanc, rose et bleu, xviii® siècle. 

32 -Grand gilet en broderie chenillée sur fond de 
satin jaune. Epoque Louis XIV. 

33 à 37 -Cinq gilets en broderie de soie de couleur 
sur fond crème. Epoque Louis XVI. 

38 -Petite cape de soie jaune brochée de métal. 
Travail d&apos;Extrême-Orient. 

39 -Deux écharpes brochées à fond rouge. Travail 
polonais. 

40 -Deux fragments d&apos;écharpes en lin brodé de 
soie de^ couleur. Travail turc. 

41 -Echarpe en lin, brodée d&apos;or aux quatre coins. 
Ancien travail oriental. 

42 -Partie de vêtement en lin brodé de soie et de 
métal. Ancien travail oriental. 

43 -Châle en lin brodé de soie de couleur, à décor 
fleuri. Ancien travail oriental. 

44 -Autre brodé de soie et d&apos;or. Même travail. 

45 à GO -Lot de costumes modernes pour traves 
tis : tuniques, capes, manteaux, déguisements 
complets, etc. (Sera divisé.) 

G1 à 75 -Nombreuses coiffures de théâtre et au 
tres. (Seront divisées.) 

KAKEMONOS 

HORLOGE D&apos;APPLIQUE, BOIS SCULPTÉS 
c 

MEUBLES ET DIVERS 

76 -Deux anciennes miniatures persanes enca 
drées : Rajah et Réunion musicale. 

77 -Grand kakemono japonais à figures. Fin du 
xvme siècle. 

78 -Kakemono japonais plus petit, offrant un 
personnage debout, les mains jointes. xvne 
siècle. 

79 à 83 -Cinq autres kakemonos variés, à décors 
de personnages, de fauves et de fleurs. 

84 -Horloge d&apos;applique avec son socle en bois 
décoré au vernis, offrant des animaux et des 
fleurs avec ornements de bronze ciselé, à vola 
tiles, feuillage et entrelacs, et arceau à la partie 
supérieure. Epoque Louis XV. 

85 -Groupe de deux figures saintes en bois 
sculpté. xve siècle. 

86 -Devant de coffre en chêne sculpté, présentant 
quatre petits panneaux à fenestrages. Epoque 
gothique. 


87 -Table à thé orientale, à pans coupés, en m ar 
queterie de bois de couleur et de nacre. 

88 -Deux fauteuils Dagobert en bois sculpté, à 
pieds X, recouverts de coussins en velours. 

89 -G rand chevalet à manivelle. 

90 _ Appareil photographique de la Maison Ross, 
de Londres, m uni d&apos;un objectif de Zeiss, avec 

sellette. 

91 -Mannequin d&apos;atelier. 

92 -Objets omis. </unit>


</text>
</tei>