<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>Uection 

de 
feu 
M. 

(2■ &apos; Vrnle) 

OBJETS DE VITRINE 

VENTE A PARIS 

HOTEL DROUOT 
SALLE N° 7 

Les Lundi 18 et Mardi 19 Décembre 1922, </cover>


<title>CATALOGUE 

D ES 

OBJETS d e VITRINE 

P R IN C IP A L E M E N T D U X V IIIe SIÈCLE 

BOITES, MONTRES, 

ÉVENTAILS, OBJETS VARIÉS, ÉTUIS 

com posant la 

Collection de feu M. Paul GRAVIER 

et dont la 2me vente aura lieu à Paris 

HOTEL DROUOT, S a lle n &quot; 7 

les Lundi 18 et Mardi 19 Décembre 1922, à 2 heures. 

C O M M IS S A IR E -P R IS E U R : 

M r F . L A IR -D U B R E U ÏL 

6,&quot;ru e Favart. 

e x p e r t s : 

M M . M A N N H E IM 

7, rue Saint-Georges 

EX P O S IT IO N PU BLIQ U E 

Le Dimanche 17 Décembre / 92 2 , de deux heures à six heures. </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 17,5o pour cent en sus des enchères. </preface>

<toc>ORDRE DES VACATIONS 

Le Lundi 18 Décembre 1922 

B o i t e s .......................................................................... N os 
i à 

E ven tails..................................................................... 

» 127 à i 3i 

Le Mardi 19 Décembre 1922 

M o n tr e s ......................................................................N os 70 à 

Objets variés, É tu is............................................... 
» i 32 à </toc>


<unit>DÉSIGNATION 

BOÎTES 

1 -Boîte oblongue en écaille doublée et posée or à décor de qua 

drillés et rocailles sur toutes ses faces. Monture en or. Epoque 
Régence. 

2 -Boîte rectangulaire en or ciselé à décor de paysages animés avec 

encadrements de quadrillages et rocailles sur toutes les faces. 
Époque Louis XV. 

(V ente G u ilhou.) 

(Voir la Reproduction.) 

3 -Boîte rectangulaire en or de couleur ciselé, ornée sur toutes les 

faces d&apos;habitations et de ruines sur fond de cannelures rayon 
nantes, avec encadrements de rocailles fleuries. Poinçons de 
B richard (1756-1762). Époque Louis XV. 

(Voir la Reproduction.) 

4 -Boîte oblongue en or de couleur ciselé, ornée sur toutes les faces 

de paysages avec personnages et animaux. Encadrements à 
rocailles. Poinçons de B richard (1756-1762). Époque Louis XV. 

C o l l . G r a v i e r 
* * 


-

4 -

5 
B o îte ohlongue en écaille brune posée or de couleur, décorée sur 
le couvercle d un petit joueur de vielle dans un paysage avec 
encadrements de rocailles et carrelages. Monture en or. Poinçons 
de P r é v o s t (année 1762-1763). Époque Louis XV. 

6 -B o îte rectangulaire en or de couleur ciselé, décorée sur toutes 
les faces de grosses fleurs sur fond de stries rayonnantes. 
Époque Louis XV. 

(V oir la Reproduction.) 

&apos; 
G r a n d e b o îte ovale en cristal de roche incrusté de nombreux 
disques exécutés en rubis. Monture en or. Époque Louis XV. 

8 -D r a g e o ir en pétrification, de forme lobée, monture en or à décor 
de moulures. Époque Louis XV. 

9 -D r a g e o ir oblong en jaspe, compris dans une monture en or 
ajouré, orné sur le couvercle du sujet de Diane et Actéon et sur 
le pourtour de sujets de chasse, le tout disposé au milieu de 
rocailles. Époque Louis XV. 

(Vente Dreyfus-Gonzalès, juin 1896.) 

1 O -D r a g e o ir oblong en prime d&apos;améthyste. Monture en or avec, 
sui le couvercle, un bas-relief ajouré en or également représentant 
un am our et des rocailles. Époque Louis XV. 

(Vente Martini.) 

1 1 -D r a g e o ir oblong en agate avec monture et appliques en o r: 
personnages sur le couvercle et le pourtour. Époque Louis XV. 

I 2 
B o îte rectangulaire en or gravé et ciselé, décorée sur toutes les 
faces de fleurs; fond carrelé chargé de bandes ondulées. Milieu du 
xvme siècle. 

1 3 -P e tit d r a g e o ir de lorme contournée en or uni; sur le cou 
vercle, en relief, les quatre vertus théologales. Amsterdam, 
milieu du xvme siècle. 

1 4 _ P e tit d r a g e o ir de forme contournée, en or uni; sur le cou 
vercle, V énus, M inerve et H ercule. Milieu du xviii&apos; siècle. 

1 5 
B o îte ronde en écaille blonde posée or à motifs rayonnants 
avec appliques à rosaces et bordures ornées en or ciselé. Fin de 
l&apos;époque Louis XV. 

16 -B o îte ovale en or de couleur ciselé; sur le couvercle, plusieurs 
personnages prenant une collation dans un parc, près d une 
statue; sur le dessous, une allégorie de l&apos;astronomie; sur le 
pourtour, deux médaillons à personnages séparés par deux 
médaillons d&apos;attributs. Bordure d &apos;entrelacs. Poinçons de P r é 

v o s t (année 1 763 -1764). Fin de l&apos;époque Louis XV. 

(Vente Dreyfus-Gonzalès, 1896.) 

(Voir la Reproduction.) 

1 7 
B o îte ovale en or de couleur ciselé à rosaces encadrées de 
feuilles sur toutes les faces. Poinçons de P r é v o s t (année 1760-

1766). Fin de l&apos;époque Louis XV. 

1 8 -B o îte ovale en or de couleur ciselé, décorée de réserves d&apos;attri 
buts sur le couvercle et le dessous, et de compartiments d attri 
buts également et fleurs sur le pourtour. Poinçons d &apos;ALATERRE 
(année 1768-1769). Fin de l&apos;époque Louis XV. 

1 g -B o îte ovale en or de couleur ciselé à rayures parallèles et 
entrelacs de feuilles et rubans sur toutes les faces. Poinçons 

d &apos;ALATERRE (année 1769-1770). Sur la gorge, le nom Former à 

P ains. Fin de l&apos;époque Louis XV. 

20 -B o îte ovale en écaille blonde posée or à lamelles parallèles. 
Monture en or. Poinçons d &apos;Ai.ATERRE (année 1769-1 7 7 0 ). Fin de 
l&apos;époque Louis XV. 

21 -B o îte ronde en écaille blonde posée or à motifs rayonnants. Fin 
de l&apos;époque Louis XV. 

(V oir la Reproduction ) 


-

6 -

2 2 -Boîte ovale en or de couleur ciselé, ornée sur toutes les faces 

de médaillons d attributs sur fond creusé de cannelures paral 
lèles. Bordure de petites feuilles. Poinçons d&apos;ALATERRE (année 
1771 &quot;1772)-Fin de l&apos;époque Louis XV. 

(Voir la Reproduction.) 

2 3 -Petite boîte oblongue, en or guilloché et gravé, à décor de 

stiies avec bordures à ondulations. Poinçons d&apos;ALATERRE (1768-
1774). Fin de l&apos;époque Louis XV. 

Boîte ovale en or de couleur ciselé et gravé, décorée d&apos;un 

semis d&apos;étoiles, sur fond guilloché. Fin de l&apos;époque Louis XV. 
Sur le couvercle, miniature, portrait d&apos;homme en buste, portant 
l&apos;ordre du Saint-Esprit. 

2 5 
Boîte rectangulaire en or de couleur ciselé, ornée sur toutes 

les faces de médaillons contenant des enfants nus et des attributs, 
et entourés de guirlandes de fleurs. Fin de l&apos;époque Louis Xv! 

( Voir la Reproduction.) 

2 -Boîte ovale en or de couleur ciselé. Le couvercle est orné 

d instruments de chasse, le dessous de ruines, et le pourtour de 
quatre groupes d attributs de chasse, séparés par des pilastres. 
Bordures de chevrons, postes et canaux. Fin de l&apos;époque 
Louis XV. 

(Voir la Reproduction.) 

2 -Boîce ovale en or de couleur ciselé, à médaillons d&apos;attributs et 

petites rosaces sur toutes les faces. Fin de l&apos;époque Louis XV. 

2 -Boîte ovale en or de couleur ciselé, ornée sur le couvercle et 

le pourtour de médaillons d&apos;attributs. Poinçons de F oua ch e 
(année 1774-1775). Fin de l&apos;époque Louis XV. 

2 -Boîte ovale en or de couleur ciselé, décorée sur toutes les 

faces de médaillons d&apos;animaux et d&apos;attributs, enguirlandés de 
fleurs et se détachant sur fond uni. Poinçons de F oua ch e 
(année 1776-1777). Époque Louis XVI. 

(Voir la Reproduction.) 

1 

* 


raatsr^-

7 -

3 0 -Boite ronde en or de couleur et émail, à fond bleu poudré 

d&apos;or. Sur le couvercle, médaillon ovale peint sur émail; jeune 
femme tenant une colombe. Elle est doublée d&apos;or. Poinçons de 
F ouache (année 1776-1777). Époque Louis XVI. 

31 -Boîte ovale en or de couleur ciselé, ornée sur le couvercle 

d &apos;un médaillon d &apos;attributs, le champ ainsi que le pourtour et le 
dessous étant gravé de rangées parallèles de petits motifs régu 
liers. Bordures de feuilles. Poinçons de F ouache (année 1778-
1779). Époque Louis XVI. 

3 2 -Boîte ronde en or de couleur, guilloché et gravé, à décor de 

pois; au centre une rosace, bordure d&apos;entrelacs. Poinçons de 
F ouache (année 1779-1780). Époque Louis XVI. 

3 3 -Boîte ovale en or de couleur ciselé, ornée sur le couvercle d&apos;un 

médaillon contenant un chien, une cornemuse, un panier, etc.dans 
un paysage, le reste de la pièce étant guilloché. Bordure de feuilles. 
Poinçons de F ouache (année 1779-1780). Époque Louis XVI. 

3 4 -Boîte ronde en or de couleur ciselé, à semis de pois et 

d&apos;étoiles, gravés sur fond guilloché avec rosace et bordures de 
rinceaux. Poinçons de C lavel (1780-1789). Époque Louis XVI. 

3 5 -Boîte ronde en or de couleur ciselé, à semis de pois gravés 

sur fond guilloché, avec rosaces et bordures de perles ciselées. 
Poinçons de C lavel (année 1780-1781). Époque Louis XVI. 

3 6 -Boîte ronde en or de couleur, guilloché et gravé, à décor de 

courbes régulières, avec rinceaux au centre et sur les bordures. 
Poinçons de C lavel (1780-1789). Époque Louis XVI. 

3 7 -Boîte ronde en or de couleur, guilloché et gravé à pois, étoiles 

et attributs de l&apos;amour. Bordure de rinceaux feuillagés. Poin 
çons de C lavel (1780-1789). Époque Louis XVI. 

(V ente M im erel.) 

3 8 -Boîte ronde en or ciselé et fond guilloché à pois. Bordures à 

festons de laurier. Elle est ornée sur le couvercle d&apos;un médaillon 
rond peint sur émail et figurant deux amours dans un paysage en 
camaïeu rose. Au revers du couvercle, le monogram me G. L. en 
or sur fond parqueté de cheveux. Poinçons de C lavel (1780-1789): 
Époque Louis XVI. 


9 -Boîte ronde en or de couleur, gravé, à carrelages, avec bor 

dure de petites feuilles. Poinçons de C la v e l (1780-1789). 
Époque Louis XVI. 

0 -Petite boîte ronde en or de couleur, gravée à pois et étoiles, 

avec bordure de petites feuilles. Poinçons de C l a v e l (1780-1789). 
Époque Louis XVI. 

1 

Boîte ronde en or de couleur gravé à semis d&apos;étoiles et pois sur 

fond guilloché, avec médaillon, bouquets de fleurs et bordure 
de feuilles ciselées. Poinçons de C l a v e l (1780-1789). Époque 
Louis XVI. 

2 
Boite ronde en or de couleur gravé à semis de pois et d&apos;étoiles 

sur fond guilloché avec médaillon d&apos;attributs et bordure de 
rinceaux ciselés. Poinçons de C l a v e l (1780-1789). Époque 

Louis XVI. 

3 -B o î t e ovale en or émaillé à décor de rayures bleues et blanches: 

sur le couvercle, médaillon peint sur émail : Vieillard, jeune 
femme et amour. Poinçons de C l a v e l (1780-1789). Époque 

Louis XVI. 

(Vente Guilhou 1905.) 

( V oir la Reproduction.) 

4 

Boîte ronde en or de couleur guilloché et gravé, décoré de 

semis de pois et d&apos;étoiles avec bordure de rinceaux. Poinçons de 

C l a v e l (1780-1789). Époque Louis XVI. 

5 

B oîte à mouches en or de couleur ciselé, ornée sur le couvercle 

d&apos;un médaillon contenant des attributs et des oiseaux, les autres 
faces étant gravées et bordées de feuilles. Époque Louis XVI. 

3 -Boîte oblongue à pans coupés en or de couleur ciselé, ornée 

sur le couvercle d&apos;une réserve contenant des animaux, les autres 
faces étant unies et bordées de festons de feuilles. Époque 

Louis XVI. 

7 

p etite boîte ronde en or de couleur guilloché avec bordure de 

petites feuilles. Époque Louis XVI. 

-

9 

48 -Boîte oblongue à pans coupés, composée de panneaux d&apos;ambre 

montés à cage en or émaillé à petites feuilles et cabochons simulés. 
Époque Louis XVI. 

(Vente Séligmann 1914.) 

(Voir la Reproduction.) 

4 9 -B oîte ovale en or émaillé à queue de paon avec bordure et 
m ontants de petites feuilles. Poinçons de C l a v e l (1 7 8 0 -1 7 8 9 ).. 

Époque Louis XVI. 

(Vente Mimerel.) 

5 0 -P etite boîte ovale en or de couleur à pourtour et dessous unis 

avec bordures de petites feuilles. Sur le couvercle, les armoiries 
gravées de France et d&apos;Autriche. Seconde moitié du xvme siècle. 

51 -B oîte ovale en or de couleur ciselé, ornée sur toutes les faces de 

médaillons contenant des attributs, ainsi que de rocailles, petits 
vases et cartouches. Seconde moitié du x v iii* siècle. 

5 2 --Boîte ronde en or de couleur gravé à pois et ciselé à bordures 

de feuilles. Fin du xvme siècle. 

5 3 -Boîte ovale en or émaillé à carrelages dorés sur fond gros bleu, 

Fin du xvme siècle. 

(Vente Thom as Piètri.) 

5 4 -G rande boîte ronde en or émaillé gris-bleuté : sur le couvercle 

médaillon contenant un vase de fleurs. Fin du xvmc siècle. 

(Vente Chappey.) 

( Voir la Reproduction ) 

5 5 -B oîte oblongue à pans coupés en or émaillé gros bleu avec 

encadrements de filets blancs et de festons de feuilles. Fin du 
xvme siècle. 

5 6 -B oîte plate ovale en or émaillé à décor de rayures parallèles 

bleu pâle, avec sur le couvercle un médaillon à sujet mytholo 
gique. Travail de Genève de la fin du xvme siècle. 

( l &apos;oir la Reproduction.) 


-

1 0 -

-Boîte plate oblongue en or émaillé jaune clair avec composition 

polychrome de trois personnages sur le couvercle. Travail de 
Genève de la fin du x v i i i 6 siècle. 

-Boîte plate oblongue en or émaillé gris bleuté; composition 

galante sur le couvercle. Travail de Genève de la fin du 
xvme siècle. 

5 -Boîte oblongue à pans coupés en or émaillé à carrelage sur 

fond gros bleu. Sur le couvercle, paysage en grisaille. Travail de 
Genève de la fin du xvme siècle. 

6 -Boîte oblongue à pans coupés en or émaillé à décor de bandes 

de motifs réguliers sur fond bleu. Le couvercle est décoré d&apos;une 
peinture sur émail à sujet tiré de l&apos;histoire ancienne et entouré de 
demi-perles. Travail de Genève de la fin du xvme siècle. 

61 -Boîte ovale en or émaillé gros bleu, sur le couvercle une 

réserve peinte sur émail : E n fa n ts et Chien. Bordures de petites 
feuilles. Travail de Genève de la fin du xvme siècle. 

-Boîte ovale en or émaillé gros bleu avec filets blancs. Sur le 

couvercle : Jupiter&apos; et Junon. Fin du xvme siècle. 

(Voit&apos; la Reproduction.) 

6 3 -Boîte plate ovale en or émaillé à quadrillés sur fond bleu clair; 

scène familiale sur le couvercle. Travail de Genève de la fin du 

x v i i i &apos; siècle. 
(V oir la Reproduction.) 

6 4 -Boîte ovale en or émaillé gros bleu, ornée sur le couvercle d&apos;un 

médaillon peint sur émail à sujet familial. Travail de Genève de 
la fin du x v i i i 6 siècle. 

6 5 -Boîte ronde en or émaillé gros bleu, ornée sur le couvercle 

d&apos;une réserve ronde contenant une jeune femme et un am our 
dans un paysage. Fin du x v i i i 0 siècle. 

6 -Boîte ovale en or et émail bleu, décorée de festons de fleurs en 

dorure. Elle est doublée d&apos;écaille. Fin du x v i i i 6 siècle. 

-

h -

6 7 -Boîte ronde en or émaillé, décorée de vermiculés sur fond 

bleu. Sur le couvercle, médaillon peint sur émail, Sacrifice à 
l&apos;am our. Entourage de demi-perles. Fin du x v i i i 6 siècle. 

6 8 -Boîte plate en or de couleur guilloché; sur le couvercle, la 

S u rp rise. Commencement du xixe siècle. 

6 9 -Boîte ronde en écaille brune doublée or. Sur le couvercle, 

tigre attaquant un boeuf, exécuté en mosaïque de Rome, com men 
cement du xixe siècle. 

MONTRES 

7 0 -Montre à double boîtier en or; sur le boîtier extérieur ajouré 

et repoussé, sujet de chasse avec encadrement d&apos;entrelacs et 
amours. Cadran doré. A l&apos;intérieur, les armes d&apos;Angleterre et 
l&apos;indication : L ondon. Commencement du xvme siècle. 

71 -Montre à double boîtier en or; sur le boîtier extérieur repoussé 

et ajouré, jeune femme jouant du luth et accompagnée d&apos;un per 
sonnage. Encadrement de rinceaux et petits bustes. Mouvement 
signé W illia m K ip lin g , London. Commencement duxvin&quot; siècle. 

7 2 -Montre à double boîtier en or. Sur le boîtier extérieur 

repoussé : Alexandre et la famille de Darius. Encadrem ent d&apos;en 
trelacs. Cadran doré. Mouvement signé J . Van Ceule le Jeune, 
H agae. Commencement du xvme siècle. Avec dédicace gravée 
datée : i856. 

7 3 -M ontre à double boîtier en or; sur le boîtier repoussé : Saint 

Paul sur le Chemin de Damas, encadrement de rocailles, cadran 
doré. Mouvement signé Cabrié, L ondon. Milieu du xvme siècle. 

7 4 -Montre à double boîtier en or; sur le boîtier extérieur repoussé: 

enfants nus au milieu de rocailles. Cadran doré. Mouvement 
signé P a ste u r, L ondon. Milieu du x v i i i 6 siècle. 


-

12 -

7 5 -Montre à double boîtier en or; sur le boîtier extérieur repoussé 

et ajouré: allégorie de la Victoire. Encadrement de rocailles. 
Mouvement signé Roberts, London. Milieu du x v i i i 0 siècle. 

(V ente S am p ay o .) 

7 6 -M o n tre à double boîtier en or; sur le boîtier extérieur repoussé 
à sujet tiré de l&apos;Histoire Ancienne avec rocailles. Sur le cadran, le 
nom de P érigal, London. Milieu du x v iii* siècle. 

77 _ M o n tre à double boîtier en or; boîtier extérieur repoussé : 
personnage debout tenant une coupe en face d&apos;une femme assise. 
Mouvement signé H a llifa x , London. Milieu du x v i i i 6 siècle. 

7 8 -Montre à double boîtier en or; sur le boîtier extérieur repoussé 

sujet tiré de l&apos;histoire de Diane, avec rocailles. Mouvement signé 
Thornton, London. Milieu du x v i i i 6 siècle. 

7 9 -M o n tre à double boîtier en or; sur le boîtier extérieur 
repoussé : David et Saül. Encadrement de rocailles, cadran signé 
Curtis London. Milieu du xvme siècle. 

(Voir la Reproduction) 

8 0 -M ontre à double boîtier en or; le boîtier extérieur repoussé : 
Orphée charmant les animaux avec encadrement de rocailles. 
Cadran signé Cabrier. Travail anglais, milieu du x v i i i 6 siècle. 

8 1 -M ontre à double boîtier en or; le boîtier extérieur repoussé : 
le Temps couronnant une femme assise; encadrement de rocailles. 
Mouvement signé H u rt et W ra j&apos;, Birm ingham . Milieu du 
xvme siècle. 

8 2 -M ontre à double boîtier en or; sur le boîtier extérieur 
repoussé : Rebecca et Eliezer dans un encadrement de rocailles. 
Mouvement signé Cornells U ytenveer, Rotterdam . Milieu du 
xvme siècle. 

0 3 -M ontre à double boîtier en or; sur le boîtier extérieur repoussé, 
personnage debout vidant son escarcelle dans la main tendue 
d&apos;une jeune femme assise devant lui. Encadrement de rocailles. 
Mouvement signé W a lker, London. Milieu du xvme siècle. 

■ -

1 .5 -

8 4 -Montre à double boîtier en or; sur le boîtier extérieur 

repoussé, scène tirée de l&apos;ancien Testament avec rocailles. Cadran 
signé P o tter, London. Milieu du xvuie siècle. 

8 5 -M o n tr e àdouble boîtier en or ; sur le boîtier extérieur repoussé, 
sujet tiré de l&apos;histoire de Joseph. Encadrement de rocailles. Mou 
vement signé W a lk e r, London. Milieu du XVIIIe siècle. 

8 8 -Montre à répétition en or ajouré et repoussé : femme tenant 

un arc, accompagnée d&apos;un amour. Encadrement de rocailles. 
Mouvement signé Le R oy à P aris. Epoque Louis XV. 

8 7 -Montre à répétition en or de couleur, à décor d&apos;attributs de 

jardinage entourés de rocailles. Mouvement signé M allet à Paris. 
Époque Louis XV. 
( Voir la Reproduction.) 

8 8 -Montre en or de couleur, ornée d&apos;un personnage et d&apos;une 

femme jouant de la cithare. Encadrement de rocailles. Époque 
Louis XV. 

8 9 -Montre à répétition en or de couleur : amours auprès d&apos;une 

fontaine. Encadrement de rocailles. Cadran signé Verneau à 
Paris. Époque Louis XV. 

9 0 -Montre en or décorée d&apos;un perroquet et d&apos;ustensiles de toi 

lette. Encadrement de rocailles. Mouvement signé Béliard à 
Paris. Époque Louis XV. 

9 1 -Montre en or de couleur décorée d&apos;un sujet galant dans la 

campagne. Encadrement de rocailles. Mouvement signé Du 
T ertre à Paris. Époque Louis XV. 
(Voir la Reproduction.) 

9 2 -M o n t r e à double boîtier en or; sur le boîtier extérieur repoussé, 
deux personnages au milieu de rocailles. Mouvement signé 
Heckel. Époque Louis XV. 

9 3 -Montre à répétition en or émaillé ornée sur la cuvette d&apos;une 

composition de quatre personnages : peintre faisant le portrait 
d&apos;une jeune femme en présence de deux personnages orientaux. 
Mouvement signé Bullion à Paris. Époque Louis XV. 
( Voir la Reproduction.) 


-

i 4 
-

9 4 -Montre en or émaillé à cuvette ornée d&apos;une scène de la 

comédie italienne. Mouvement signé R om illy à Paris. Époque 
Louis XV. 
( Voir la Reproduction.) 

9 5 -Montre en or et émail. Sur la cuvette : Vénus et l&apos;Amour. 

Mouvement signé P &apos;e Le R oy à Paris. Fin de l&apos;époque Louis XV. 
( Voir la Reproduction.) 

9 6 -M ontre à répétition en or de couleur,décorée d&apos;un petit motif 

d&apos;architecture enguirlandé de feuilles. Mouvement signé M allet 
à Paris. Époque Louis XVI. 
(Voir la Reproduction.) 

97 -Montre en or de couleur, décorée d&apos;une paysanne auprès d&apos;un 

petit mur. Mouvement signé F res M elly à Pains. Époque 
Louis XVI. 

98 -Montre à répétition en or de couleur : allégorie de la Gloire. 

Mouvement signé C. F. Schuricht, IF &quot; de la Cour à Dresden. 
Seconde moitié du xvme siècle. 

9 9 -Montre en or de couleur émaillé; sur la cuvette, allégorie des 

parties du Monde avec écusson armorié. Mouvement signé 
K uhn à Am sterdam . Seconde moitié du xvme siècle. 
(Voir la Reproduction.) 

10 0 -Montre en or émaillé; sur la cuvette, paysage avec large 

cours d&apos;eau. Mouvement signé F res Veigneur à Geneve. Seconde 
moitié du xvme siècle. 
(Voir la Reproduction.) 

101 -Montre en or de couleur, décorée d&apos;attributs de jardinage et 

de musique. Mouvement signé P h T erro t et F a \y à Geneve. 
Seconde moitié du xvmc siècle. 

*02 -M ontre en or de couleur : amour apportant une offrande sur 

un autel. Mouvement signé Gregsvn à Paris. Époque Louis XVI. 

•03 -Montre à répétition en or émaillé; sur la cuvette, amour 

couronnant de fleurs deux coeurs posés sur un autel. Mouvement 
signé Routier et M elly à P aris. Époque Louis XVI. 


-

i5 -

104 -Montre en or et émail; sur la cuvette, jeune femme auprès 

d un vase enguirlandé de fleurs. Mouvement signé M agnen à 
P aris. Époque Louis XVI. 

105 -Montre en or de couleur et émail; sur la cuvette, scène fami 

liale. Mouvement signé Lépine à Paris. Époque Louis XVI. 

106 -Montre en or de couleur et émail; sur la cuvette, deux figures 

allégoriques de femmes auprès d&apos;une pyramide. Mouvement 
signé Berthoud à P aris. Époque Louis XVI. 

107 -Montre en or de couleur émaillé; sur la cuvette, médaillon à 

personnages se détachant sur fond rayé bleu et blanc. Mouve 
ment signé Ch. L e R oy à Paris. Époque Louis XVI. 

108 
Montre à répétition à double boîtier en or et émaillé; sur la 

cuvette, Diane et une suivante. Mouvement signé Champion, 
London. Seconde moitié du xvme siècle. 

109 -Montre à double boîtier en or de couleur émaillé; sur la 

cuvette, scène galante. Cadran signé Patron à Genève. Fin du 
x v i i i &apos; siècle. 


Montre à répétition en or émaillé; sur la cuvette, jeune femme 

et adolescent auprès d&apos;un brùle-parfums. Mouvement signé 
Jaqs Coulin et A m y B r y à Genève. Fin du x v i i i 6 siècle. 

-Montre à double boîtier en or émaillé; sur la cuvette, deux 

adolescents dans un paysage. Cadran signé J&quot; A n te R ey et fils . 
Fin du xvme siècle. 

1 -Montre en or de couleur émaillé; sur la cuvette, jeune femme 

et adolescent dans un paysage; au-dessous d&apos;eux, un petit sujet 
de chasse. Cadran signé Bordier à Genève. Fin du xvme siècle. 

113 -Montre en or émaillé à quadrillés dorés sur fond gros bleu. 

Mouvement signé Briquet à Pat&apos;is. Fin du xvme siècle. 


Montre à répétition en or émaillé à carrelages verts et jaunes 

sur fond bleu. Cadran signé H oguet à P aris. Fin du xvme siècle. 

1 
Montre en or émaillé, décorée sur la cuvette d&apos;une figure de 

jeune femme sur fond bleu. Fin du x v i i i 6 siècle. 


-

i 6 -

1 16 -Montre en or émaillé, ornée sur la cuvette d&apos;un médaillon : 
amour en grisaille se détachant sur fond gros bleu. Mouvement 
signé Revel à P aris. Fin du x v iii6 siècle. 

1 J7 _ Montre en or émaillé, ornée sur la cuvette d&apos;une scène fami 
liale. Mouvement signé Chevalier&apos; et Cachet. Fin du x v iii6 siècle. 

1 18 -Montre à répétition en or émaillé ; sur la cuvette, le char de 
Vénus. Mouvement signé A im é à Genève. Fin du xvme siècle. 

1 iQ -Montre en or émaillé; sur la cuvette, réserve en forme de 
losange contenant un personnage dans un paysage et se détachant 
sur un fond rayé gros bleu et bleu pâle. Mouvement signé 
M a tth e y et C&quot;. Fin du xvme siècle. 

-Montre en or émaillé; sur la cuvette, jeune femme et 
enfant. Mouvement signé G u ex, à P a ris. Fin du x v i i i 6 siècle. 

121 -M ontre à répétition en or émaillé ; sur la cuvette, bergère, 
enfant et brebis auprès d&apos;une fontaine. Cadran signé Cartier et 
M o u rier. Fin du x v iii6 siècle. 

-M ontre en or émaillé; sur la cuvette, scène galante auprès 
d&apos;une fontaine. Mouvement signé B rég u et, à P a rts. Fin du 

xviih siècle. 

-Montre en or émaillé : sur la cuvette, composition de trois 
personnages sur fond bleu, avec médaillon contenant un buste 
de femme à la partie supérieure. Mouvement signé Rom an M elly 
et R o u x , à Constance. Fin du xvnf siècle. 

12 -M ontre à double boîtier en cuivre émaillé; sur la cuvette, 
femme et enfant. Cadran signé Jaqs Coulin et A rny B r y . Fin du 
xvme siècle. 


Boîtier de m ontre en or repoussé; composition de trois 
personnages avec encadrement de rocailles. Milieu du xvme siècle. 

-Boîtier de m ontre, en or repoussé; Hercule entre le Vice 
et la Vertu. Encadrement de rocailles. Il a été transformé en 
boîte au moyen d&apos;une peinture sur émail à sujet galant. Milieu 

du xvme siècle. 

ÉVENTAILS 

127 -Éventail en ivoire, décoré au vernis, orné sur une face d&apos;une 
invocation à une divinité, et sur l&apos;autre, d&apos;une réserve contenant 
des personnages de la comédie italienne, entourée de quatre 
petites réserves à paysages. Commencement du x v iii6 siècle. 

128 -Éventail en ivoire, décoré au vernis, sur une face, de person 
nages dansant dans la campagne ; sur l&apos;autre, d &apos;un paysage 
animé. xvme siècle. 

129 -Éventail à monture de nacre, à personnages et rocailles. 
Feuille à sujet galant à deux personnages entourés de quatre 
amours. Epoque Louis XV. 

130 -Éventail à monture de nacre argentée et dorée, à person 
nages. Sur la feuille, divinités marines. Au revers, femme et 
am our dans un paysage. Époque Louis XV. 

131 -Éventail à monture de nacre dorée à personnages et rocailles. 
Sur la feuille, fête dans un parc au bord de la mer. Revers à 
personnages. Époque Louis XV. 

OBJETS VARIÉS -ÉTUIS 

132 -Peinture ovale sur émail : portrait de femme vue de face, les 
cheveux bouclés, ornés de perles et retombant sur les épaules 
nues. Une draperie verte et la chemisette laissent un sein à 
découvert. Signée Karv{. Fin du x v iii6 siècle. Cadre en velours 
et bronze doré. 
Grand diam. o , i i . Petit diam. 0,09. 

(V ente C h ap p ey 1907.) 

( V oir la Reproduction.) 


-

i8 -

-Flacon balustre aplati en or, décoré en relief sur chaque 

face, de personnages de style antique avec encadrements de 
rocailles. Époque Louis XV. 

-Médaillon ovale en bas-relief décoré en dorure d&apos;un vase 

enguirlandé, et sur piédouche àgodrons. Époque Louis XVI. 
Cadre en argent doré et partiellement émaillé. 

-Étui-nécessaire formé de panneaux de nacre montés or 

avec médaillons en or, allégoriques à l&apos;amour, et monogramme 
en or sur l&apos;autre face. Sur le couvercle, les mots : S o u ven ir 
d&apos;am itié, exécutés en pierreries. A l&apos;intérieur, ustensiles en 
ivoire, nacre, acier et or. 

-Étui porte-tablettes, en or et émail, décoré sur fond bleu 

d&apos;un médaillon contenant une miniature, portrait d&apos;homme 
avec monogramme en or sur l&apos;autre face. Sur le couvercle, les 
mots : So u ven ir d &apos;a m itié, exécutés en pierreries. Il contient des 
tablettes en ivoire. 

-Étui porte-tablettes en or de couleur et émail, décoré 

d&apos;un médaillon contenant un am our avec monogramme dans 
un médaillon au revers. Sur le couvercle, les mots : Souvenir 
d&apos;am itié. A l&apos;intérieur, des tablettes d&apos;ivoire. 

-Carnet porte-tablettes en or de couleur, ciselé, à décor 

de cannelures alternant avec des festons de feuilles. Sur les 
plats, médaillons émaillés à fond bleu et sujet allégorique avec 
les mots : Souvenir d&apos;am itié. Il est accompagné d&apos;un porte-mine 
en or. 

139 -Étui porte-tablettes en or et émail, décoré de bandes 

alternées jaune et bleu lapis, avec bordure à petites feuilles. Il 
contient des tablettes d&apos;ivoire. 

1 4 -Étui à pans en jaspe monté en or de couleur. Le couvercle 

est formé d&apos;un buste d&apos;enfant. Il contient un flacon. 

1 4 -Étui à cire cylindrique ovale de plan, en or de couleur guil-

loché et à pois avec bordure de rangs de perles en saillie. Époque 
Louis XV. 

158 

150 

155 


-

i 9 
-

142 -Etui à cire cylindrique, ovale de plan, en or de couleur ciselé, 

décor de festons de feuilles alternant avec des cannelures. Poin 
çons d &apos;ALATERRE (i 7 6 8 -1774). Fin de l&apos;époque Louis XV. 

3 -Étui cylindrique, ovale de plan, en or de couleur ciselé à décor 

d&apos;étoiles semées sur fond guilloché.Époque Louis XVI. 

4 -Étui cylindrique aplati en or de couleur ciselé à décor de 

cannelures avec festons de feuillages à la base. Époque Louis XVI 

(Vente Martini.) 

5 -Étui à pans en or de couleur ciselé à décor de pois sur fond 

guilloché avec bordures de festons de feuillages. Poinçons de 
C l a v e l (1780-1789). Époque Louis XVI. 

(Vente G uilh ou, 1905.) 

1 6 -Étui à pans en or de couleur ciselé et gravé, décoré d&apos;un car 

relage avec bordures de festons de feuilles. Époque Louis XVI. 

(Vente Mimerel.) 

1 4 7 -Étui à cire cylindrique, ovale de plan, en or de couleur ciselé 

à décor de médaillons d &apos;attributs sur fond guilloché. Poinçons 
de C l a v e l (1780-1789). Époque Louis XVI. 

1 8 -Etui à cire cylindrique, ovale de plan, en or de couleur ciselé 

à festons de feuillages alternant avec des cannelures. Poinçons de 

F o u a c h e (1774-1780). Époque Louis XVI. 

1 4 9 -Petit étui en or de couleur à décor de guirlandes et petites 

feuilles. Époque Louis XVI. 

1 5 0 -Étui à cire cylindrique ovale de plan en or de couleur à décor 

de trophées d&apos;instrum ents de musique, vase de fleurs, guir 
landes et entrelacs. Poinçons de F o u a c h e (1774-1780). Époque 
Louis XVI. 

(Voir la Reproduction.) 

1 1 -Etui à pans en or de couleur ciselé et gravé à décor de bandes 

obliques. Fin du xvme siècle. 


-

2 0 -

52 -Étui à pans en or de couleur ciselé et gravé à décor de pois 

semés sur fond guilloché, avec bordures de festons de feuilles. 
Époque Louis XVI. 

3 -Étui de forme aplatie, ovale de plan, en orémaillé, décoré sur 

une face d&apos;un sujet galant et sur l&apos;autre d&apos;une jeune femme arro 
sant ses fleurs. Sur le couvercle à charnière, les mots : Souvenir 
d&apos;A m itié. Travail de Genève de la fin du xvme siècle. 

5 4 -É tu i cylindrique ovale de plan en or émaillé à médaillons 
contenant chacun un personnage. Fond gros bleu. Fin du 
xvme siècle. 

1 55 -Étui cylindrique ovale de plan en or émaillé à décor de vases 

sur fond gros bleu. Fin du x v i i i 6 siècle. 

(V o ir la Reproduction.) 

6 -Étui cylindrique ovale de plan en or émaillé décoré d&apos;un car 

relage. Fin du xvme siècle. 

57 -Étui à pans en or émaillé décoré d&apos;une gerbe de blé avec 

figure d&apos;enfant à la partie supérieure. Fin du xvme siècle. 

58 -Étui à pans en or émaillé décoré de festons de feuilles sur 

fond gros bleu. Époque Louis XVI. 

(V o ir la Reproduction.) 

5 9 -Étui à pans en or émaillé à carrelages sur fond gros bleu. 

Époque Louis XVI. 

I -É tu i aplati avec couvercle à charnière en or de couleur ciselé 
à paysages et motifs irréguliers. Epoque Louis XVI. 

16 1 -Petit étui à pans en or ciselé et gravé, décoré de bandes 

parallèles avec bordures de feuilles et pommes de pin. 
Commencement du xixe siècle. 

«8683. -Imprimerie L a h o r e , 9, ru e de Fleurus, à Paris. </unit>


</text>
</tei>