<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<other>231 </other>


<cover>M E U B L E S 

ANCIENS &amp; DE STYLE 

Objets d&apos;Art et d&apos;Ameublement 

TAPISSERIES 

PARIS -HOTEL DROUOT, SALLE N* 7 

X.E MAKDI 3 MAI 1 9 2 3 </cover>


<other>■ 

-

o&apos; B 

-

&apos; 

s 

V-• 

\ \ s 

• 

•\ 

i? « Ï S « s 

. &apos; 

■ 

&apos; 

P 
f 

&apos; : </other>

<title>CATALOGUE 

MEUBLES&apos;ANCIENS 

ET DE STYLE 

MEUBLES EN MARQUETERIE D&apos;ÉPOQUES LOUIS XV &amp; LÜUIS XŸI 

Am eublem ent de salle à m anger en acajou 

E T 

Mobilier de cham bre à coucher en citronnier et m arqueterie 

DE LA MAISON MAPLE 

SXÈOES 
VARIÉS 

A n cien s et M odernes 

PORCELAINES ANCIENNES 

D e F p a n k e n t h a l , F a p s t e n b e p g , L o c p é , M e n n e c y , F a p i s , S a x e 

S è v p e s , S a i n t -C l o u d , V i e n n e 

GLACES -VERRERIE -FAIENCES 

ORAVURES 

TAPISSERIES ANCIENNES 

D &apos;A u b u s s o n , de F e lle t in e t d e s F la n d r e s 

DONT LA VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES AURA LIEU 

HOTEL DROUOT, SALLE 3 N T ° 7 

LE MARDI 2 MAI 1922 
A 2 heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

Me F. LAIR-DUBREUIL , 6, rue Favart 

EX PERTS 

M. Marius PAULME 
M. G eo rg es B.-LASQÜIN 

io , rue C hauchat 
| Rue de la G range-B atelière, ii 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le D im anche 3 0 A v r il 1922, de 2 h. à 6 h eu res </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront 17,5o pour cent pour les 
objets soumis à la taxe de luxe ou i2 ,5 o pour cent pour 
les autres. 

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre 
compte de la nature et de l&apos;état des objets, aucune récla 
mation ne sera admise une fois l&apos;adjudication prononcée. 

Paris. -lm p. de l&apos;Art, C h. B e r g e r , 41, rue de la Victoiie. </preface>

<unit>D ÉSIG N A TIO N 

GRAVURES ANCIENNES 

ENCADRÉES 

\ 

1 -Cinquante-sept gravures coloriées : vues d&apos;opti 
que, encadrées. 

2 -Gravure, d&apos;après M o r e a u le j e u n e : H enri I V che% 
le ferm ier. 

3 -Gravure, d&apos;après C h a rdin : La Bonne Mère. 

4 -Gravure, d&apos;après F. E ise n : L &apos;Ingratitude. 

5 -Gravure, d&apos;après L e P r in c e : La Leçon inutile. 

6 -Gravure, d&apos;après A u b r y : La Bergère des Alpes. 

rj -Gravure en couleur, d&apos;après M o r l a n d , par M ix e l l e : 

La Jolie Nourrice. 

8 -Trois gravures encadrées : Baigneuse. -Le N id 
d&apos;amour. -H e n ry and Emma. 

g -Quatre gravures : Acteurs. -Vignette. -Tête 
de Fillette. 


-

4 -

io -Deux gravures, par D ebucourt : VO range. -Les 
Visites. Epreuves coloriées. Marge. 

n 

-Quatre gravures en noir, d&apos;après H amilton : Jeux 

d&apos;enfants. 

i2 -Deux gravures en couleur, d&apos;après D avesne : Les 
Prunes et les Cerises. Sans marge. 

CÉRAMIQUE 

,3 -Douze coupes à champagne en verre de couleur et 

dorure. 

14 _ Quatorze tasses et treize soucoupes variées en por 
celaines diverses, et une théière décorée de fleurettes. 

1 5 -Dix groupes ou statuettes en porcelaine variée. 

16 -Deux petits chevaux en faïence décorée en couleur. 

_ Plat ovale, décoré de fleurs, en ancienne porcelaine 

de Vienne. 

,8 -Douze assiettes à dessert en porcelaine décorée. 

iq -Corbeille en porcelaine dorée de Paris, montée en 
lampe électrique. 

20 -Deux vases en ancienne faïence de Rouen, décor 
bJcu, montés en lampes électriques. 

21 -Un vase ovoïde en ancienne faïence, monté en 
lampe électrique 

22--Vase en ancienne porcelaine de Chine, monté en 
lampe électrique. 

23 -Cache-pot en porcelaine, décoré de fleurs; monté 
de même. 

24 -Confiturier à trois récipients. Ancienne porcelaine 
blanche de Sèvres. 

25 -Coupe faite d&apos;un petit plat en porcelaine de Saxe à 
fleurs, sur pied en bronze. 

26 -Assiette en ancienne faïence de Rouen, à la corne. 

27 -Sucrier couvert etplateauen faïence; décor imprimé. 

28 -Plat en ancienne faïence, décor fleur au centre et 
lambrequin, en camaïeu. 

29 -Plat creux en ancienne porcelaine de Saxe, décor à 
fleurs et pâte gaufrée. 

30 -Deux assiettes et un compotier en porcelaine tendre 
surdécorée de Sèvres. 

3 1 -Deux assiettes, décor gaufré en blanc, en porcelaine 
de Furstenberg. 

32 -Assiette à marli gaufié vannerie et paysage au 
centre, en ancienne porcelaine de Frankenthal. 

33 -Deux petits pots de toilette en ancienne porcelaine 
tendre et dure de Saint-Cloud et Locré; décor bleu. 


-

6 -

34 -Groupe de trois amours, en biscuit, sur base ornée 

de bronze. 

35 -Ecuelle à bouillon et couvercle et moutardier cou 

vert en ancienne faïence. 

36 -Porte-huilier, théière et petite jardinière en faïence. 

3 / -Bannette à deux anses, en ancienne faïence de 

Rouen, décor à la corne. 

38 -Sucrier à poudre couvert, décoré de fleurs, en 

ancienne porcelaine de Paris, à la Reine. -Pot à lait 

en porcelaine de Paris, décor barbeau. -Deux 

coquetiers sur plateau, en porcelaine. 

3 q -Petite tasse et soucoupe en ancienne porcelaine 

tendre et dure de Sèvres; décor d&apos;entrelacs. 

40 -Deux tasses et soucoupes, décor fleurs. Ancienne 

porcelaine de Nyons. -

41 -Présentoir et pot à crème, décor de fleurs, en 

ancienne porcelaine tendre de Mennecy. 

42 -Tasseetsoucoupe, décorées de paysages, enancienne 

porcelaine de Zurich. 

43 -Tasse et soucoupe, décor de roses et bordure de 

feuillage. Ancienne porcelaine tendre de Sèvres. 

44 -Deux beurriers couverts, décor bleu. Ancienne por 

celaine tendre de Worcester. 

45 -Grande tasse et soucoupe, décor à lambrequin, en 

ancienne porcelaine de Paris. 

46 -Tasse et une soucoupe, à festons et guirlandes de 

fleurs, en ancienne porcelaine tendre de Sèvres. 

47 -Deux tasses et soucoupes, décor à fleurs et filet 

bleu, en ancienne porcelaine tendre de Sèvres. 

48 -Huit tasses et soucoupes en porcelaine de Saxe, 

surdécorée. 

49 -Huit tasses et soucoupes, et un bol, décor à person 

nages, en porcelaine de Saxe, au point. 

50 -Pot à lait, décor fleurs, en ancienne porcelaine de 

Saxe. -Deux petits cornets, porcelaine de Saxe. 

OBJETS VARIÉS 

5 1 -Sept éventails anciens et modernes. 

52 -Nécessaire de voyage de toilette (incomplet) en 

écaille brune, com prenant : brosses, boîtes à poudre, 

miroir, ouvre-gant, chausse-pied, etc. 

53 -Glace, cadre doré. 

54 -Miroir Brot, à quatre glaces biseautées, encadrées 

de cuivre; monture en bois peint gris. 


SIÈGES ANCIENS ET MODERNES 

55 -Canapé en bois sculpté peint gris à filets bleus, 
garni en blanc. Epoque Louis XVI. 

56 -Deux fauteuils, formant bergères, en bois sculpté 
peint gris à filets bleus, garnis en blanc. Epoque 
Louis XVI. 

57 -Fauteuil en bois sculpté ciré, décor de feuillages 
et fleurs, d&apos;époque Louis XV, garni en tapisserie au 
point. 

58 -Fauteuil en noyer sculpté, décor de rocailles et 
feuillages, d&apos;époque Louis XV, garni de velours 
rouge. 

5g -Deux fauteuils en bois sculpté, d&apos;époque Louis XV, 
garnis de canne et munis de coussins en damas de 
soie rouge. 

60 -Cinq fauteuils en bois sculpté, d&apos;époque LouisXV, 
garnis en soie brochée à fleurs sur fond bleu. 

61 -Chaise en noyer, d&apos;époque Louis XV, couverte en 
blanc. 

62 -Deux bancs sur quatre pieds en bois tourné avec 
barre d&apos;entrejambe. xvne siècle. 

63 -Grande stalle, formant coffre à haut dossier, en 
noyer sculpté mouluré. En partie du xvne siècle. 

-

9 -

6^ _ Canapé en bois sculpté peint blanc, garni en 
ancienne soie brochée à dessin bleu sur fond blanc. 

65 -Chaise-longue, à dossier mobile, garnie en velours 

frappé jaune. 

66 -Fauteuil en bois sculpté peint blanc, garni en damas 

de soie rouge. 

67 -Banquette-coffre en bois sculpté, dossier orné de 

panneaux à bustes et statuettes. 
✓ 
68 -Dix chaises en noyer sculpté, cannées, de style 

Régence. 

69 -Trois chaises en citronnier et filet de bois de rose, 

garnies de velours jaune. 

70 -Fauteuil de bureau en palissandre, garni de canne 

avec coussins de velours bleu. 

MEUBLES ANCIENS 

ET MODERNES 

71 -Meuble à deux corps en noyer, à quatre portes 
séparées par deux tiroirs. Fin du xvie siècle. 

72 -Meuble-bahut en noyer, ouvrant à deux portes et 
muni de deux tiroirs. Epoque Louis XV. 

73 -Armoire en acajou à montants cannelés et ouvrant 
à deux portes grillagées et vitrées; moulures de cuivre; 
dessus de marbre blanc. Epoque Louis XVI. 


-

IO -

74 -Chiffonnier en acajou moucheté et moulure de 
cuivre; dessus de marbre blanc. Epoque Louis XVI. 

75 -Commode, à trois rangs de tiroirs, en marqueterie 
de palissandre ornée de bronzes; dessus de marbre. 
Epoque Louis XV. 

76 -Commode à trois tiroirs en acajou, à moulures de 
cuivre; dessus de marbre noir. Epoque Louis XVI. 

77 -Petite commode à deux tiroirs en bois de placage 
et marqueterie; dessus de marbre blanc. Epoque 

Louis XVI. 

78 -Petite commode à deux tiroirs en bois satiné, sur 
quatre pieds cambrés; dessus de marbre de couleur. 
Epoque Louis XV. 

79 -Commode à deux tiroirs en bois de placage, garnie 
de bronze; dessus de marbre Sainte-Anne. Epoque 

Louis XV. 

80 -Commode à trois rangs de tiroirs en acajou, à 
moulures de cuivre; dessus de marbre gris. Epoque 
Louis XVI. 

81 -Petite commode à trois rangs de tiroirs en bois de 
rose ; dessus de marbre Sainte-Anne. Epoque 

Louis XVI. 

82 -Meuble-vitrine en bois de rose et marqueterie, ou 
vrant à deux portes vitrées; intérieur et tablettes 

gainées de velours rouge. Dessus de marbre. En 
partie d&apos;époque Louis XVI, 

-

11 -

83 -Meuble-vitrine en acajou, à deux portes en partie 

vitrées, montants à cannelures; dessus de marbre 
blanc à galerie de cuivre. Epoque Louis XVI. 

84 -Encoignure à une porte en bois mouluré; dessus 

de marbre à galerie de cuivre. Epoque Louis XVI. 

85 -Encoignure en palissandre et marqueterie de bois 
de rose, ouvrant à deux portes; dessus de marbre 

brèche d&apos;Alep. Epoque Louis XV. 

86 -Meuble d&apos;encoignure en bois fruitier, ouvrant à 

deux portes. xvme siècle. 

87 -Petit meuble sur quatre pieds cannelés en acajou. 
Garniture de cuivre. Commencement du xixe siècle. 

88 -Coiffeuse en bois de placage. Epoque Louis XV. 

89 -Table-coiffeuse en bois fruitier. Epoque Louis XV. 

go -Guéridon rond en acajou, à plateau mobile; tige 

cannelée posant sur trois pieds. Epoque Louis XVI. 

91 -Table rectangulaire en chêne, sur quatre pieds 
tournés reliés par une entrejambe.Epoque LouisXIII. 

92 -Table carrée en noyer, sur cinq pieds tors posant 
sur un piètement mouluré. Epoque Louis XIII. 

93 -Petite table en bois fruitier, ouvrant à trois tiroirs. 

Epoque Louis XV. 

94 -Petite table à deux tiroirs en acajou et moulure de 

cuivre ; tablette d&apos;entrejambe. Dessus de marbre 

blanc. Epoque Louis XVI. 


-

12 -

95 -Dessus d&apos;autel en bois sculpté, orné de colonnettes 

cannelées et de figures d&apos;évangélistes dans des niches. 

xviie siècle. 

96 -Console rectangulaire en acajou, à moulures de 

cuivre. Dessus de marbre gris à galerie de cuivre. 
Epoque Louis XVI. 

97 -Console rectangulaire en acajou et cuivre, à tablette 

d&apos;entrejambe. Dessus de marbre blanc à galerie de 

cuivre. Epoque Louis XVI. 

98 -Petit cabinet à tiroirs et portes en bois incrusté 
d&apos;ivoire gravé, présentant des animaux. Travail italien 

du xvne siècle. 

99 -Meuble-cabinet en bois plaqué d&apos;écaille, orné de 
bronzes; décor architectural. xvne siècle. 

100 -Bel ameublement de chambre à coucher en 
citronnier et marqueterie de bois de couleurs, de la 
Maison M aple, composé de : un lit de milieu avec 
sommier; une armoire à deux vantaux à glace et 

une porte pleine, et deux tables de nuit. 

101 -Ameublement de salle à manger en acajou, de la 
Maison Maple, composé de : un meuble-dressoir à 
côtés cintrés, ouvrant à quatre tiroirs et deux portes 
latérales; une desserte sur quatre pieds cambrés; une 
table carrée avec six allonges dont quatre en acajou ; 

quatre fauteuils; six chaises garnies en maroquin 

rouge. 

-i 3 -

102 -Meuble à deux corps en acajou et filets de mar 
queterie de bois, garni de deux tiroirs. La partie 

supérieure vitrée ouvre à deux portes. Travail anglais. 

103 -Deux meubles en acajou, ouvrant à deux portes 

vitrées. Travail anglais. 

104 -Meuble-buffet à colonnettes détachées en chêne 
sculpté ciré. 

105 -Armoire normande en bois mouluré. 

106 -Armoire en bois de violette, ouvrant à deux 
portes vitrées et grillagées. 

107 -Armoire en bois laqué blanc à filets bleus, arrondie 
sur un côté; ouvrant à deux portes. 

108 -Corps de bibliothèque en acajou. 

109 -Meuble-bibliothèque en acajou, ouvrant à trois 
portes grillagées. 

110 -Meuble-vitrine enacajouà pans coupésetcannelés, 
ouvrant à deux portes. Dessus de marbre Sainte-Ànne. 

111 -Meuble d&apos;entre-deux en bois de placage, ouvrant 
à deux portes vitrées. Dessus de marbre. 

112 -Petit meuble étroit en bois de violette, à deux 
portes superposées décorées de vase et d&apos;instruments 
de musique, en marqueterie de bois de couleur. Dessus 

de marbre. 

11 3 -Meuble formant bureau en acajou avec plaques et 
écoinçons de cuivre, ouvrant à cinq tiroirs. 

\ 


-

i 4 
-

114 -Bureau, de forme rognon, en bois de violette, à 
moulures et poignées de bronze doré. Dessus en 
maroquin accompagné d&apos;un casier de même travail. 

1 1 5 -Coiffeuse en citronnier et marqueterie de bois de 
couleu r avec glace ovale biseautée. De la M aison M aple. 

116 -Deux encoignures avec portes à coulisses en acajou. 

117 -Console en bois noir avec plaques d&apos;écaille, posant 
sur quatre pieds tors. 

118 -Grande table à développement en chêne, sur 
quatre pieds cambrés reliés par une entrejambe. 

119 -Petite table à étagère en chêne. 

1 20 -Etagère d&apos;applique en bois verni clair. 

121 -Armoire d&apos;applique en citronnier et marqueterie 
de bois de couleur. 

122 -Portemanteaux et parapluies en acajou et filets 
de bois de rose. Travail anglais. 

123 -Deux grandes galeries de fenêtres en bois sculpté 
doré. 

124 -Un matelas, un traversin. 

TAPISSERIES 

• 25 -Suite de trois panneaux en ancienne tapisserie 
d&apos;Aubusson verdure, époque Louis XY; décor de 
pagodes dans un fond animé de volatiles. Bordures 
simulant un encadrement. Marque de la manufacture 

A) Cascade et grands oiseaux et rose-trémière. 

H a u t., 2 m . 40 c e n t.; la r g ., 3 m . 5o c e n t. 

B ) Rose-trémière et oiseaux dont un perroquet. 

H a u t., 2 m . 40 c e n t.; la r g ., 4 m . 20 c e n t. 

C ) Rose-trémière, rocher et pont. 

H a u t., 2 m . 40 c e n t.; l a r g ., 1 m . 75 c e n t. 

• 26 -Tapisserie-verdure de Felletin, du commencement 
du XVIIIe siècle : habitations et oiseaux. Bordure à 
fleurs et attributs. 

H a u t., 2 m . 40 c e n t.; l a r g ., 3 m . 10 c e n t. 

127 -Panneau en ancienne tapisserie, présentant des 
oiseaux et des quadrupèdes dans un paysage. (Res 
taurations.) Fin du xvie siècle. 

H a u t., i m . 80 c e n t.; la r g ., 1 m . 80 c e n t. 

128 -Tapisserie d&apos;Aubusson ou de Felletin, du xvme 
siècle : Le Chien savant. Bordure à guirlandes de 
fleurs. 

H a u t., 2 m . 55 c e n t.; la r g ., 1 m . 20 c e n t. 


2 Q _ Tapisserie d&apos;Aubusson du xvm e siècle, présentant 
dans un paysage une jeune femme portant une cor 

beille de fruits. Bordure simulant un cadre enguir 

landé de fleurs. 

H aut., 2 m. 40 cent.; larg., 1 m 25 cent. 

3o -Tapisserie flamande du xvne siècle, &apos; présentant 

une chasse à l&apos;autruche. Bordure en haut et en bas à 

rinceaux de fleurs et de fruits. </unit>


</text>
</tei>