<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>COLLECTION 

R aphaël COLLI TS 

12 13 Citai 1922 </cover>


<title>Gardes de Sabre Japonaises 

ayant composé la Collection de feu M. Raphaël COLLIN 

A T E L IE R S D E S F O R G E R O N S -------D E S M Y O CIIIN -
D I.N C R U S T A T E U R S ---------D E S K A N E IY E 

DE K Y O T O E T D U GO KI.N AI -------D ll H IZ E N 
F A M IL L E D E S D M E T A D Y 

D E S S H O A M t -
G O T O -N &apos;O M U R A -
L E S K IN A l -------
A T E L I E R S DU iSA G A T O -
D U 1IIG O 

DE L A P R O V IN C E D E 1SE -
D E H IT A C H I 

A T E L IE R S D OMI -----P R O V IN C E D E AYVA 
A T E L IE R S D ÊM A 1L L E U R S 

F A M IL L E N A R A -IIA M A N O -----A T E L IE R S D E Y E D O , E T C . . . 

dont la vente a u x enchères publiques aura lieu à 

1 H O TEL D R O U O T , S a lle N&quot; 9 

Les Vendredi 12 et Samedi 13 Mai 1922, à 2 h. 

COMMISSAIRES-PRISEURS 

M&apos; F. L A IR -D U B R E U IL 

6. rue Favart, 6 

M lu F L A G E L 

1, rue Lafûtte. 1 

ASSISTES DE 

M. A N D R É PO R TIER 

E x p e r t p ie s le T r ib u n a l Civil J e la Seine. 

24. rue Chauchat. 24 

chez lesquels se distribue Le présent ca talogue. 

E X P O SIT IO N S 

PARTICULIÈRE, chez M. ANDRÉ PORTIER 24, rue Chauchat, 24 

du 4 au 9 Mai, le matin de 9 heures à midi. 

PUBLIQUE : HOTEL DROUOT, Salle n° 9, le Jeudi I / Mai de 2 h. à 6 h. </title>


<preface>/ 

CONDITIONS DE LA VENTE 

d i e sera laite au com ptant. 

Les acquéreurs paieront 17,50 0/0 eu sus des enchères. 

L&apos;Expert, dans l&apos;intérêt de la vente, se réservera la faculté 
de réu n ir ou 

de diviser les lots. 

L&apos;Expert assistera aux Expositions et se 
tien d ra à la disposition de MM. les 

A m ateurs qui auraient un renseignem ent à 
lui dem ander ou des 
ordres d &apos;achat 

à lui confier. </preface>

<toc>ORDRE 
DES 
VACATIONS 

l r t Vacation. 

Vendredi 12 Mai 1922. 

AT0S 1 à 254 

2&apos; Vacation. 

Samedi 15 Mai 1922. 

N&quot; 255 à la fin </toc>

<preface>PRÉFACE 

Ce n&apos;est pas sans quelque m élancolie que l&apos;on assistera, aujourd liui, 
à la vente de cette adm irable collection des gardes de sabre japonaises, 
réunies par Raphaël Collin. Ainsi, l&apos;un après l&apos;autre, sont dispersés ces 
précieux trésors que les prem iers adm irateurs du Japon avaient su réunir 
en Europe. E t comme les G oncourt, comme B urty, Garié, G illot, Rouart, 
Mène, d&apos;autres encore, Raphaël Collin n &apos;a point voulu que les m erveilles 
qu&apos;il avait aimées s&apos;en aillent dorm ir dans la froide nécropole de 
quelque m usée. Il a souhaité qu&apos;elles dem eurent de vivants sym boles de 
beauté, qui gagnent une puissance de sentim ent à passer de main en 
main, tém oins to u t à la fois des heures les plus glorieuses d &apos;une race 
noble entre toutes et confidentes de notre curiosité pieuse et raffinée. 
C&apos;est ce scrupule qui nous perm ettra de nous partager ces reliques aux 
quelles reste attaché le souvenir du grand honnête homm e et du bel 

artiste qui les a caressées. 

Ce n&apos;est point ici le lieu d &apos;étudier l&apos;oe uvre de Raphaël Collin et de 
la louer à ses m érites. Mais il convient de m arquer l&apos;extraordinaire 
séduction dont l&apos;Extrêm e-O rient semble l&apos;avoir toujours enveloppée. Car 
il n &apos;adm ira pas seulem ent sa ciselure en am ateur : il ne se lassa jam ais 
de goûter ses étoffes som ptueuses et subtiles, ses laques froids et m agni 
fiques, ses poteries dont la sim plicité est alourdie de la grâce la plus 
sensuelle. Est-ce le Japon, toutefois, qui de révélation en révélation 
devait le form er à cette prédilection? Ou bien se tournait-il vers une 
civilisation dont l&apos;âme et le parfum lui sem blaient délicieux? L &apos;on ne sait. 


PRÉFACE 

Comme par une nécessité de son génie, Raphaël Collin devint le grand 
maître en Occident des artistes d&apos;Orient. Auprès de ce peintre, à l&apos;école 
de cet académicien, dans l&apos;atelier de ce professeur de l&apos;Ecole des Beaux-
Arts, les élèves du vieux Japon apprirent les secrets des artisans de notre 
passé et s&apos;initièrent aux efforts de nos contemporains. Jamais meilleure 
occasion n&apos;a été offerte de mesurer l&apos;influence d&apos;un esprit français sur les 
disciples venus des pays du Soleil levant : une exposition d&apos;art japonais 
moderne est ouverte dans une des Galeries de la Société Nationale; 
Raphaël Collin eût aimé à la parcourir, et il aurait pu sourire avec quelque 
fierté en admirant certaines des peintures qui sont accrochées là. 

Il est moins aisé d&apos;interpréter la secrète ferveur qui entraînait 
Raphaël Collin à préférer à toutes autres les reliques japonaises qui 
respirent la grandeur et l&apos;austérité. Il semble qu&apos;une oeuvre personnelle, 
qui vaut surtout par le charme et la douceur, par une sorte de spirituelle 
voluptée, épandue, devait se nourrir d&apos;un aliment plus savoureux. Mais 
le x v iiic et même le xixe siècle japonais, si opulents, si riches, si vibrants 
n&apos;avaient que mal séduit un artiste dont l&apos;intime émotion était plus morale 
«pi on ne le croyait d&apos;abord. Rien ne laisse mieux deviner cette émotion 
cachée d&apos;un grand coeur, que le goût presque ésotérique qu&apos;il montra dans 
le choix des gardes de sabre qui lui furent offertes. 

Hr 

♦ 
¥• 

Il n&apos;était ni un savant, traducteur de signatures et amoureux de la 
légende japonaise, ni un ingénieur pesant les métaux et jugeant les 
patines; mais il avait cette qualité française qui fait les grands artistes et 
aussi les grands amateurs : le goût. Tandis que se bâtissaient, à l&apos;étranger, 
d étonnantes collections, où les plus illustres ciseleurs étaient toujours 
représentés par un paraphe, à défaut d&apos;une oeuvre authentique, Raphaël 
Collin, dédaignant naturellement une méthode trop pédante et ambitieuse, 
assemblait de belles choses : c&apos;était se montrer parfait japonais. Et 
d&apos;abord il tombait en admiration s&apos;il découvrait quelque garde sobre et 
forte d&apos;un forgeron. 

Je ne sais s&apos;il existe en Europe un aussi bel ensemble de ces gardes 
de 1er, qui forment dans sa collection une suite de noble allure. Durant 
trois siècles de bataille, les forgerons d&apos;armures, les fabricants de sabre 
el les artisans de garde s&apos;étaient employés au Japon à marteler un fer 
sans défaut et l&apos;avaient orné dans un style si abstrait qu&apos;un initié seul 

PRÉFACE 

pouvait en savourer la poésie. Il fallait un esprit fin et une manière 
d&apos;instinct, habile à sentir la beauté, pour découvrir de semblables chefs-
d oeuvre dans l&apos;entassement des bazars, au lendemain d&apos;une révolution 
qui jetait sur les marchés d&apos;Europe les reliques en vrac. Raphaël Collin 
fut de ceux qui recueillirent ces merveilles, aujourd&apos;hui introuvables dans 
le moment où tout le monde excelle à les admirer. C&apos;est assez dire qu elles 
commanderont l&apos;envie autant que leloge. 

Toutes les écoles des grands siècles sont ici représentées, depuis ces 
pièces d&apos;un archaïsme puissant, jusqu&apos;aux damasquinures d&apos;Awa et 
aux dentelles d&apos;Akasaka : mais rien de mièvre, rien qui sente l application 
et la recherche de l&apos;effet, dans ce long effort des familles qui ont fait la 
gloire de la ciselure japonaise. On admirera les oeuvres des Miochin, 
grandes et puissantes synthèses, dont la froide beauté s&apos;alliait si généreu 
sement à la virile splendeur de la lame, celles des Umetada, nobles et 
parfaites, et celles des Shoami, d&apos;un réalisme toujours équilibré. Les 
incrustateurs, ceux de Kyoto et leurs élèves des provinces, form entun 
groupement riche et précieux. Chaque ville a son atelier qui prouve sa 
vertu. 

Nous avons encore, et pour une dernière fois, la joie de contempler 
dans son entier un trésor patiemment acquis, jalousement conservé. 
Jouissons de ce plaisir et en emportant demain des lambeaux d&apos;un bien, 
que nous nous serons amicalement disputé, gardons la mémoire du coeur 
si bon, de l&apos;esprit si exquis de celui qui a voulu nous laisser cette part 
d &apos;un héritage de beauté. 

F r a n ç o i s P o n c e t t o n . </preface>


<unit>GARDES DE SABRE 

I. ATELIERS DE FORGERONS 

4 __ G rande garde en fer, ajourée en p o sitif e t en n égatif, en form e d un grand 

c h rysan th èm e sty lisé . 
T rès b elle pièce archaïque. 
xv* siècle. 

( Pièce rep rod uite d an s le s Chefs-d&apos;oeuvre d &apos;art, japonais, de M. G aston 

M igeon. N° 610, plan ch e 63.1 

(Voir la reproduction.) 

2 . -Garde en fer, circu laire, tr è s m in ce, ajourée en n égatif de m o tifs décoratifs 

et d &apos;une gourde sty lisé e. 
(Voir la reproduction.) 
xv° siècle. 

3 . _ G rande garde e n fer, ajourée en n é g a tif de c h a u v es-so u ris sty lisé e s . 
xV&apos;-xvi8 siècles. 

4 . _ G rande garde en fer, circu laire, à bord su rélev é, ajourée en n é g a tif de c o u 

teaux, d &apos;arm oiries et de m o tifs sty lisé s. 
xvi® siècle. 

5 . _ Garde e n fer, quadrilobée, ajourée en n é g a tif de d eux p ap illon s sty lisé s. 

XVIe s i è c l e . 

6. _ Garde en fer, ovale, ajourée en n é g a tif de deux c h a u v es-so u ris sty lisé es. 

xvi® siècle. 

7. -■ Garde en fer, ovale, ajou rée e n n ég a tif de ch am p ign on s sty lisé s. 
xvr8 siècle. 

8. -Garde en fer. quadrilobée. m ince, ajourée et m artelée. 

XVIe siècle. 

9. -Garde en fer, circu laire, cerclée de sh aku do e t ajourée en n ég a tif de lib e l 

lu les sty lisé es. 
xvi8 siècle. 


10. -G arde en fer, circu laire, à bord surélevé, ajo u rée en n ég a tif : stylisation 
archaïque d &apos;u n ciel constellé d &apos;étoiles e t de lun u les. 

Atelion; de Kanayama en Yamashiro. 

xvi° siècle. 

11. 
G arde en fer, de form e irrég u lière, à bord surélevé, a jo u rée en n égatif d &apos;a r 

m oiries. 
xvie siècle. 

12. 
G rande g arde en fer, circu laire, ciselée en creux e t grav ée au tr a it d &apos;u n 

gran d dragon stylisé. 
xvie siècle. 

13. 
P etite garde en fer, circu laire, de. type et de décor analogues. 
xviie siècle. 

14. 
G arde en fer, ovale, ajourée en négatif, d &apos;u n décor stylisé. 
xvne siècle. 

15. 
G rande garde en Fer, circulaire, ajourée e n n égatif de décors stylisés et 

d &apos;arm o iries. 
xvn° siècle. 

16 
G arde en fer, circulaire, ajourée eu n égatif de deux pioches. xvne siècle. 

17. 
G arde en fer, ajourée en négatif de papillons stylisés. 

18. 
G arde en fer, ipiadrilobée, m artelée et ciselée en léger relief, ajo u rée de 
m otifs stylisés. 

xvir siècle. 

19. 
G arde 
en fer, ovale, a jo u rée en négatif, de m otifs stylisés*; m artelée et 

ciselée en très léger relief. 
xvn0 siècle. 

20. ■ G arde en fer, quadrilobée, ajourée en négatif, d &apos;oiseaux au vol stylisés. 
XVIIe siècle. 

21. 
G arde en fer. quadrilobée, ajourée en n égatif, d &apos;u n décor stylisé. 
xvn® siècle. 

22. 
G arde 
en fer, ovale, ajourée en n égatif, d &apos;u n e ro u e stylisée. 

xvne siècle. 

23. 
Garde 
en fer, ovale, ajourée en n égatif, décorée de m otifs stylisés. 
xvn® siècle. 

24. 
G arde en fer. ovale, ajourée en négatif, de deux vagues stylisées. 
R eprisé d &apos;u n type très archaïque. 
-
xvnc siècle. 

25. 
G arde en fer, à six lobes, ajo u rée en n égatif, d &apos;u n décor stylisé. -

. 

x v ii4 siècle. 

26. 
-G arde en fer, quadrilobée, ajo u rée e n négatif de deux m otifs décoratifs, 

sy m étriq u em en t opposés. 

x v i i 0 s i è c l e . 

27. -P e tite garde en fer, à six lobes, ajo u rée en négatif, d &apos;u n décor géom étrique. 

x v i i 0 siècle. 

28. -P e tite garde en fer, ajo u rée en positif, d &apos;u n décor géom étrique. 

29. -G arde en fer, circu laire, ajo u rée en positif, 
d &apos;oiseaux sty lisé s et d &apos;éclairs. 

Type dit de l&apos;époque des Ashikaga. 

xvi° siècle. 

30. -G arde en fer, circu laire ajo u rée en positif, d &apos;u n décor de nuages sty lisés. 

xvi* siècle. 

31. -G arde en fer, circu laire, ajo u rée e n positif e t en négatif, d &apos;o iseau x a u vol, 

de fleurs de cerisier et d une aig u ille de pin. 

x v i i 0 siècle. 

32. -G arde en fer, quad rilo b ée; g ra v u re en c re u x su r le p o u rto u r. 

xvne siècle. 

33. -G arde en fer ovale, ajo u rée en n ég atif et ciselée en léger relief d &apos;un paysage. 

Style des gardes du type dit de Kamakura. 

x v i i ® siècle. 

34. -G arde en fer, quadrilobée, ciselée e n léger relief d &apos;un décor de p o n t au 

dessus des vagues. 

Type des gardes dites de Kamakura. 

x v i i ® siècle. 

35. -G arde en fer, circu laire, ajo u rée e n négatif, d &apos;u n ch am pignon, e t ciselée en 
lég er relief, d &apos;u n cerf sous les érables. 

Type voisin du type dit de Kamakura. 

xvne siècle. 

36. -G arde en fer, quadrilobée, ciselée en léger relief, d &apos;u n tem p le a u b o rd de 
la m er. 

Type dit de Kamakura. 

xvne siècle. 

37. -G arde en fer. ovale, ciselée en léger relief, d &apos;un paysage. 

Style des gardes du type dit de Kamakura. 

xvnie siècle. 

38. -P e tite garde en fer, ovale, ajo u ré e en négatif s u r 
son p o u rto u r, de h u it 
arm o iries. 

Style des gardes du type dit de Kamakura. 

xvm e siècle. 

39. -G arde en fer, circulaire, 
ajo u rée e n n ég atif d &apos;arm o iries, et ciselée en léger 
relief de fleurs stylisées. 

Style des gardes du type dit de Kamakura. 

xviii® siècle. 

40. -G arde en fer, quadrilobée, ciselée e n lé g e r relief, de feuilles et de fleurs. 

Style des gardes du type dit de Kamakura. 

xvm° siècle. 


-

6 -

41. -G arde en fer, circulaire, ajourée en nég atif et ciselée e n léger relief de m otifs 

floraux. 

Style des gardes du type dit de K am akura. 

x v i i i 0 

siècle 

42. 
G arde en fer, quadrilobée, ajo u rée en n égatif et ciselée e n lég er relief d &apos;oi 

seaux au vol, au-dessus d &apos;une m aiso n n ette. 

Style des gardes dites de Kam akura. 

xvnie siècle. 

43. -G arde en fer, quadrilobée, ajourée e n négatif, d &apos;une fleur de c h ry sa n th è m e 

et de nuages stylisés. 
Reprise d &apos;un type très archaïque. 
x v i i i 0 siècle. 

44. -G arde en fer, quadrilobée, ajourée en n ég atif d &apos;u n décor de to rtu e s sty 

lisées. 
Reprise d &apos;un type très archaïque. 
x v n r siècle. 

IL LES ATELIERS DES MYOCHIN 

45. -G arde en fer épaisse, à b o rd surélevé, ciselée et ajo u rée en n ég atif : im itan t 

une tê te de m ort. 
Pièce célèbre re p ro d u ite dans l &apos;étu d e su r l &apos;Evolution de la garde de 
sabre japonaise p a r le M arquis de T ressan, publiée au B ulletin de la 
Société franco-japonaise de P a ris et a ttrib u é e p a r lu i au second fils de 

Nobuiye Ier, Ujiiye, qui a u ra it p ris le nom de N obuiye vers 1380. 

Signée : Nobuiye. 

x vne siècle. 

46. -G arde en fer, trè s épaisse, ciselée en relief de caractères d &apos;é c ritu re h ira k a n a. 

Signée : Nobuiye. 

xvm e siècle. 

47. -G arde en fer, à d ix lobes irré g u lie rs, m artelée, ciselée en lég e r relief de 

feuillage,, et ajourée en n ég atif, d &apos;u n couteau. 

Signée : Nobuiye habitant Kofu en Kai. 

x v i i i 0 siècle. 

48. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif d &apos;u n décor de fusées de lam es de 

sabres. 

Signée : N obuiye. 

xvm e siècle. 

49. -G arde en fer, quadrilobée, ciselée en lég er relief, d &apos;u n décor de lisero n s. 

Signée : N obuiye. 

xvm e siècle. 

50. -P e tite garde en fer, re p ré se n ta n t u n oiseau .stylisé. 

Signée : M unem asa. 

x v i i i ® siècle. 

(C ette garde p o rte l &apos;in scription su iv a n te : Copie de la garde du sabre 

Uatomaru de Hachimantaro.) 
xvm e siècle. 

-7 -

51. -G arde en fer, ovale, m artelée et ciselée en fo rt relief de d eux coquillages. 
xvm° siècle. 

52. -G arde en fer, quadrilobée, ciselée en léger relief de bran ch es de p ru n ie r en 

fleurs, et d &apos;u n e ro u e h y d rau liq u e. 

x v i i i c siècle. 

53. -G arde en fer, ovale, m artelée, ajo u rée en n ég atif e t ciselée : im itan t deux 

valves de coquillage opposées; traces de dam asquim ires d &apos;or. 
xixe siècle. 

54. -G arde en fer, épaisse, form ée d &apos;u n e tige de bam bou en ro u lé. 

x v i i i 0 siècle. 
(Pièce re p ro d u ite dans Les Chefs-d&apos;oeuvres d &apos;Art japonais de M. G aston 
M igeon. N° 619, planche 68.) 

55. -G arde en fer, ovale, ciselée en c re u x d &apos;u n ch ry san th èm e stylisé. 

Signée : N obuiye. 

xix° siècle. 

56. -G arde e n fer, circu laire, épaisse e t ru d e m e n t m artelée. 

Signée en damasquinure d &apos;or : Nobuiye. 

xix° siècle. 

57. -G arde en fer, à six lobes, gravée a u tr a it d &apos;u n décor de vagues et de nuages 
. stylisés. 

Signée : N obuiye. 

xixe siècle. 

58. -G arde en fer, à six p an s, ornée s u r son p o u rto u r d &apos;un décor perlé. 

xixe siècle. 

59. -G arde en fer, circu laire, à bord surélevé, ciselée en tr è s léger relief, d &apos;une 
croix. 

Signée : Nobuiye. 

Xixe siècle. 

60. -G arde &apos;eu fer, circu laire, à b o rd surélevé, gravée de feuillage. 

Signée : Nobuiye. 

xixe siècle. 

61. -G arde en fer, quadrilobée, dont le décor re p ré se n te u n e co rd elette enroulée. 

xixe siècle. 

IIL ATELIERS D&apos;INCRUSTATEURS 

Ateliers de Kyoto et de Fushimi. 
Les Yoshiro en Yamashiro. Ecoles dérivées. 

62. 
-G arde en fer, quadrilobée, décorée en léger relief de fils et de clous de bronze 
jaune. 

Type très archaïque. 

XVIe gj^cle. 


63. -G arde en 1er, quadrilobée, in c ru sté e en lég er relief de bronze jau n e , d &apos;a rm o i 

ries e t de branches fleuries. 
Incrustation de K y o to . Type dit O n in T s u b a . 
xv° siècle. 

64. -G arde en fer, ovale, in c ru stée en lé g er relief d &apos;arm o iries et de feuillages sty -

Type dit O n in T s u b a . 

-
XV1* siècle&apos; 

(Pièce re p ro d u ite a u C atalogue de la vente Ilay a sk i : fév rie r 1902.) 

65. -G arde en fer, circu laire, ajourée en n ég atif et in c ru stée en lég e r relief de 

bronze jnufic, d &apos;oies ou vol et de b ronches fleurie?. 

Incrustation de K y o to . Type dit : On in T s u b a . 
xvn siècle. 

66. -G arde en 
fer, c ircu laire, in cru stée en lég er relief de b ro n ze jau n e, d arm o i 

ries e t de 
branches fleuries. 
Incrustation de K y o to . Type dit : O n in T s u b a . 
xvn= siecle. 

67. -G arde en fer, ajourée, décorée de q u a tre arm o iries en n égatif e t in cru stée en 

léger relief de b ronze jau n e, de feuillages sty lisés. 

Atelier des Y o sh iro . 

x™° siècle&apos; 

6 8 . -G arde en fer, ovale, in c ru sté e à p lat, en bronze jau n e et cu iv re rouge de to r 

tu es m arin e s dans les vagues de la m er. 
Signée : N a g a y o s h i h a b it a n t e n Y a m a s h iro . 

xvne-x \iu ° siècles. 

69. -G arde en fer, circu laire, in cru sté e à p lat en bronze jaune d &apos;u n décor d e feu il 

lage stylisé. 
Style de F u s h im i. 

xyI siecle&apos; 

(Voir la reproduction.) 

70. -G arde en fer, ovale, larg em en t ajo u rée en négatif, in c ru sté e à p la t e n b ro n ze 

jau n e de vrilles, de nuages sty lisés e t d &apos;u n e in sc rip tio n b o uddhique. 

Style de 
F u s h im i. 

XVI° siècle&apos; 

7 1 . _ G arde en fer, ovale, ajo u rée en n ég atif d &apos;u n ch ry sa n th è m e sty lisée et in cru s 

tée à plat e n b ro n ze jau n e d &apos;u n décor de n uages. 

Style de 
F u s h im i. 

x™ e siècle&apos; 

72. -G arde en fer, ovale, larg em en t ajourée et in c ru sté e è p lat, en bronze jaune* 

d &apos;un décor de ro u es h y d ra u liq u es dans les flots. 

Style de 
F u s h im i. 

x™ e siècle&apos; 

7 3 . 
G arde en fer, circu laire, à b o rd épais, in cru sté e à p lat, en bronze jaune, de 

feu illages sty lisé s. 

Style de F u s h im i. 

x™ e siècle-

7 4 . 
G ardé en fer, circu laire in cru stée à p lat, en bronze jau n e, de feuillages s ty 

lisés, et décorée de six arm oiries. 

Style de F u s h im i. 

x™° siècle&apos; 

7 5 . 
G arde en fer, quadrilobée, in cru stée à p la t en bronze ja u n e de feuillages 

stylisés. 

Style de F ushim i. 
xv»e slèd e-

76. -G arde e n fer, quadrilobée, in cru stée à p lat, en bronze jau n e, de feuillages 

styli=és et décorée circu lairem en t de h u it arm oiries. 

Style de F ushim i. 
x&apos; &quot;e siècle&apos; 

7 7 . 
G arde en fe r, quadrilobée, in cru stée en léger relief de bronze ja u n e, de feuil 

lages ré u n is p a r u n lien. 
xvm° siècle. 

78. -G arde en fer, à six lobes, ajourée et in cru stée en lé g e r relief de bronze jau n e 

de b ran ch es fleuris. 
xvm &apos; 
(Pièce re p ro d u ite dans Les Chefs-d&apos;oeuvres d&apos;Art japonais de M. G aston 

M ig e o n , N° 5 9 9 , planche 6 4 .) 

79. -P e tite garde en fer, in cru stée à p lat en bronze ja u n e, d e feuillages stylisés, 

décorée de tro is arm oiries. 

Style de F ushim i. 

80. -i G arde en fer, quadrilobée, in c ru stée à p lat en b ronze jau n e, de pivoines en 

fleurs. 

Style dérivé de Fushim i. 

x v i i i c s i è c l e . 

(Voir la reproduction.) 

81. -P e tite garde en fer, ovale, in cru stée à p lat, en bronze jau n e, de feuillages 

stylisés. 

Style de F ushim i. 

xvnie siècle. 

82. -G arde en fer, circu laire, ajo u rée en n ég atif d &apos;u n décor de coe u rs sty lisés; 

incrustée en léger relief de bronze jau n e, de vrilles et de fleurs. 
xvm 0 siècle. 

83. -G arde en fer, circu laire, ajo u rée en négatif, d &apos;un c h ry sa n th è m e 
stylisé et 

décorée en léger relief de bronze jaune, de vrilles et de fleurs. 

84. -G arde en fer, larg em en t ajourée et in cru stée en lég er relief d &apos;une poussière 

de cuivre rouge et de bronze jau n e. 
Type dit : 

Gommoku Zogan. 

xvie siècle. 

85. -G arde en fer, quadrilobée, ru d em en t m artelée, in c ru sté e e n lég er relief de 

bronze jau n e : sty lisatio n de neige. 

Province de Higo. 

xvn° siècle. 

8 6 . -• G arde en fer ovale, à b o rd surélevé, in c ru stée en lég er relief de bronze jau n e 
d &apos;u n décor de co rd elettes. 
, 
xvii0 siècle. 

87. • -G arde en fer, circu laire, in c ru sté e en léger relief de bronze jau n e, de pivoines 

en fleurs. 

P rovince de Higo. 

xvn° siècle. 

(Voir la reproduction.) 


-------------------------

-
• 

-

10 -

88. -Garde en fer, ovale, ajourée en négatif d &apos;un décor de chauves-souris stylisées, 
et incrustée en léger relief de bronze jaune de fruits et de feuilles 
de vigne. 

Province de Hiçjo. 
xvme siècle. 

89. -Garde en fer, circulaire, il bord très épais, ajourée 
en négatif d &apos;un décor géo 
métrique, et incrustée en léger relief de bronze jaune de feuillages stylisés. 
xvni0 siècle. 

90. -Garde en fer, quadrilobée, rudem ent m artelée et incrustée en léger relief 
de bronze jaune, de vrilles et de clous. 

Style de Higo. 
x v i i i 0 siècle. 

91. -Garde en fer, ovale, ciselée en léger relief et incrustée de bronze jaune : 
paysan m enant son boeuf. 

Province de N agato. 
x v i i i 0 siècle. 

92. -Garde en fer, ovale, incrustée en léger relief de bronze jaune d &apos;un chrysan 
thème stylisé. 
Ateliers de Yedo. 
xvne siècle. 

93. -Garde en fer, quadrilobée, de type et de décor analogues. 

9 4 . -Garde en fer, circulaire, largem ent ajourée et finement incrustée à plat en 
bronze jaune d &apos;un décor géométrique. 
xvnie siècle. 

95. 
Garde en fer, ovale, largem ent ajourée en négatif et incrustée à plat en 
bronze jaune d &apos;un décor vermiculé. 

Style de Yedo. 
xvm® siècle. 

98. -Garde en fer, circulaire, à bord surélevé, ajourée en négatif de q u atre arm oi 
ries, et incrustée à plat de lils de bronze jaune et d &apos;argent. 
xvii6 siècle. 

97. -Garde en fer, ovale, incrustée à plat de bronze jaune et 
dam asquinée d &apos;a r 
gent : dragons dans les vagues. 

Style de K aga. 
xvm» siècle. 

98. -Garde en fer, ovale, incrustée à plat, en bronze jaune et argent, de papillons 
au-dessus de chrysanthèm es en fleurs. 

Province de Kaga. 
xvm° siècle. 

99. -Garde en fer, circulaire, m artelée et ciselée, incrustée en léger relief d &apos;un 
décor de bambous. 
Province de Hitachi. 
x v i i i 0 siècle. 

il -

IV. ATELIERS D&apos;INDEPENDANTS 

100. -Garde en fer, quadrilobée, ajourée en négatif, m artelée et poinçonnée de 

caractères d &apos;écriture. 
N 
Signée : Tembo. 
xvne siècle. 

101. -Garde en fer quadrilobée, m artelée et ajourée en négatif d &apos;un décor cir 
culaire. 
Signée : Y am akichi. 

102. -Garde en fer, de type et de décor analogues. 

Signée : Y am akichi. 
, 

103. -Garde en fer, circulaire, rudem ent m artelée et ciselée en creux; poinçonnée 
de caractères d &apos;écriture. 
Signée : Tem bo habitant en Y am ashiro. 

104. -Garde en fer, de type et de décor analogues. 

105. -Garde en fer, quadrilobée, rudem ent m artelée : décor de nuages stylisés. 

106. -Garde en fer, quadrilobée, finement gravée d &apos;un décor rayonnant. 

Signée : Y am akichi. 

107. -• Garde en fer, à huit pans, ajourée en négatif sur son pourtour, 
d &apos;un décor 
de bouteilles à sake; irrégulièrem ent incrustée de traînées de bronze. 
xvne siècle. 

108. -Garde ovale en yam agane, décorée en fort relief de Daruma en méditation. 

x v i i 6 siècle. 

V. ATELIERS DES KANEIYE 

109. 
-Garde en fer, quadrilobée, ajourée en négatif et ciselée en léger relief, d &apos;une 
aiguille de pin et d &apos;oies au vol. 

Signée : K aneiye habitant F ushim i en Y am ashiro. 

(Très belle pièce reproduite par le Marquis d e T r e s s a n dans son Etude 
sur l &apos;Evolution de la garde de sabre japonaise, parue au Bulletin de 
la Société franco-japonaise de Paris, et attribuée par lui à Kaneiye Ier 
(première moitié du xvie siècle). 

110. 
-Grande garde en fer, ovale, ciselée en léger relief et incrustée d &apos;or : boeuf dans 
la campagne. 

x v i i i 0 siècle. 


U l. _ petite garde en fer, ovale, ciselée en léger relief et damasquinée d &apos;or : deux 
oies au vol, au-dessus d &apos;une roue hydraulique au milieu des Ilots. 

112. -Garde en fer, quadrilobée, à bord surélevé, ciselée en léger relief et incrustée 
de bronze et d &apos;argent : petits personnages traversant un pont. 

Signée : Kaneiye habitant Fushimi en Yamashiro. 
xvnr0 siècle. 

113. -Garde en fer, ovale, ciselée en léger relief et damasquinée d &apos;or : paysage 
au bord de lu mer; au ciel, un vol d&apos;oies. 

Signe : Kaneiye habitant Fushimi en Yamashiro. 

114. -Garde en fer, ovale, ciselée en relief de Daruma en méditation. 

Signée : Kaneiye. 
xvm° siècle. 

115. -Garde en fer, circulaire, ciselée en léger relief et incrustée de bronze doré : 
vol d &apos;oiseaux au-dessus des pins. 

116. -Garde en fer, quadrilobée, ciselée en légeT relief et incrustée de bronze doré : 
deux personnages légendaires. 
xvni0 siècle. 

117. -Garde en fer, ovale, ajourée en négatif de motifs décoratifs. 

Signée : Kaneiye. 

118. -Garde en fer, quadrilobée, ciselée en léger relief et incrustée de bronze jaune 
et de shibuichi : deux singes pendus à une branche de pin, cherchant à saisir le reflet 
du croissant de la lune dans l &apos;eau. 
xviii0 siècle. 

119. -Petite garde en fer, ovale, ciselée en relief et incrustée d &apos;or et 
d &apos;argent s 
deux sages et leur disciple devant une cascade. 

Signée : Kaneiye habitant Fushimi en Yamashiro. 

120. -Garde en fer, quadrilobée, ciselée en léger relief et damasquinée d &apos;or : pay 
sage au pied des montagnes. 

Signée : Kaneiye habitant Fushimi en Yamashiro. 

121. -Garde en fer, ovale, ciselée en relief, incrustée de bronze doré : Daruma en 
méditation. 

122. 
Garde en fer, ovale, ciselée en léger relief et incrustée de cuivre rouge et de 
bronze jaune: sennin au bord de la mer, évoquant une tortue marine. 

Signée : Kaneiye habitant Fushimi en Yamashiro. 

123. -Garde en fer, quadrilobée, ciselée en léger relief, incrustée d &apos;argent, de 
bronze jaune et de cuivre rouge et damasquinée d &apos;or: un sage et son disciple traversant 
un pont au pied des montagnes. 
xvme siècle. 

124. -Garde en fer, en forme de losange, à bord surélevé et replié, ciselée en léger 
relief, d &apos;un oiseau dans les herbes. 
xixe siècle. 


2 

4 0 0 

493 

-

J3 -

125. -G arde eil fer, ovale ciselée, en léger relief et in cru stée d &apos;a rg e n t : p etite m ai 

so n sous u n sau le, au bord de la rivière. 

126. -P e tite garde en fer, à h u it pans, ciselée en léger relief, de D arum a en m édi 
tatio n . 

127. -G arde en fer, quadrilobée, cerclée d &apos;a rg en t, et in cru stée de deux personnages 

en fer. 

VI. ATELIERS d e KYOTO e t d u GOKINAÏ 

T y p e dit M arubori. 

128. -G arde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée : oiseau de llo et to rtu e 

m arin e, au p rès de pins et de bam bous. 

Type dit M a r u b o ri. 
x v i i 0 siècle. 
(Voit-lu reproduction.) 

129. -G arde en fer, ovale, ajo u rée en positif, ciselée et dam asquinée d &apos;o r de deux 

éch assiers sty lisés, opposés tète à queue. 
xvii6 siècle. 

130. -G arde en bronze, circu laire, ajo u rée en positif et ciselée de Slioki p o u rsu i 

vant u n oui. 
xvii° siècle. 

131. -G arde en bronze, circu laire, ajo u rée en positif et ciselé d &apos;oiseaux dans les 

bam bous. 
xvne siècle. 

132. -G arde en fer, circu laire, ajourée en p o sitif et ciselée de deux oies a u vol au-

dessus des flots. 
Type dit du G o k in a i. 
T rès belle pièce du x v i i siècle. 

133. -G arde en fer, circ u la ire , ajo u rée e n positif et ciselée de deux crabes opposés. 

Style de K y o to . 
xvni° siècle. 

134. -G arde en fer, circu laire, de ty p e et de décor analogues. 

xviii0 siècle. 

135 -G arde en fer, ajo u rée en p o sitif et ciselée, form ée de deux coqs opposés tète 

à queue. 

xviii0 siècle. 


136 -Garde eu fer, ovale, ajourée en positif et ciselée d &apos;un oiseau de Ho dans les 
branches d &apos;un arbre. 
xvm e siècle. 

137. 
Garde en fer, circulaire, ajourée en positif, ciselée et damasquinée d&apos;or : 
vol d &apos;oies au-dessus des roseaux. 

Ere G enroku. 
(1688-1704). 

138. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif, ciselée, incrustée de bronze et 
damasquinée d &apos;or : singe dans les branches d &apos;un chêne. 

xvm e siècle. 

13.9. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée de feuilles et de vrilles. 

x v i ii c s iè c le . 

140. -Garde en fer. circulaire, ajourée en positif et ciselée de trois personnages. 

xvm e siècle. 

141--Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée; damasquinée d &apos;or : une 
oie au vol au-dessus des vagues. 

xvm e siècle. 

142■ -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et ciselée, incrustée d &apos;argent et damas 
quinée d &apos;or : tiges fleuries d &apos;iris au-dessus des eaux. 
xvrn* siècle. 

143. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif, ciselée et damasquinée d &apos;or : 
personnage et accessoires. 
xvm e siècle. 

144. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée de trois oies au vol 
au-dessus des roseaux. 

Type dit M arubori. 

145. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée : décor de boeufs. 

146. 
Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée d &apos;un vol d &apos;oies. 

Type dit M arubori. 

Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée, damasquinée d &apos;or et 
incrustée d &apos;argent : plantes aquatiques au bord de la rivière. 
xixe siècle. 

148. -Garde en 1er, ajourée en positif et ciselée, formée de deux écureuils opposés. 

VII. ATELIERS DU HIZEN 

In flu en ces étran gères : 
M U K A D E, N A M BA N , KAGONAM I 
FA M IL L E D E S JA K U SH I 

149. -Garde en fer, circulaire, à surface rongée et martelée; incrustée de bronze 
jaune et décorée de tils de cuivre et de fer donnant une stylisation très archaïque du 
mille-pattes. 

Type dit M ukade. 
XVIc siècle. 

-

15 -

150. 
-Garde en fer, circulaire, incrustée à plat, sur son pourtour, de bronze jaune 

et ornée de üls de fer et de cuivre, donnant une stylisation du m ille-pattes. 
&apos; 

Type dit M uk ad e 
• 
xvne siècle. 

151 -Garde en fer, ovale, ornée sur son pourtour de fils de fer et de bronze jaune 
alternés, donnant la stylisation du m ille-pattes. 

Type dit M ukade. 
xvnr&apos; siècle. 

152. -Garde en fer, quadrilobée, ajourée en négatif d &apos;arm oiries et ornée de fils de 
fer et de bronze jaune, donnant la stylisation du mille-pattes. 

Tijpe dit M ukade 
xvm e siècle. 

153. -Garde en fer, ovale, à bord perlé, ajourée en positif et ciselée de dragons et 
de vrilles fleuries. Damasquinures d &apos;or. 

Type dit N a m b a n . 
xvne siècle. 

154. -Garde en fer, circulaire, en forme de coquille d&apos;épée, ajourée en positif et 

ciselée de dragon. Damasquinures d &apos;or e t d &apos;argent. 

Type dit N a m b a n . 
xvne siècle. 
( Voir la reproduction.) 

155. -Garde eu fer, quadrilobée, ajourée en positif et ciselée d &apos;un dragon dans des 
rinceaux fleuris. Damasquinures d &apos;or. 

Type dit N a m b a n . 
xvne siècle. 

156--Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée d &apos;oiseaux dans des rin 
ceaux. Damasquinures d &apos;or. 

Type dit N am b an . 

xviiic -siècle. 

157. -Garde en fer, de forme ovale, très mince pt à bord renflé, ajourée de rin 
ceaux en dentelle. Damasquinure d&apos;or. 

Type dit N a m b a n . 

Très belle et fine pièce du xvm e siècle. 

158. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et ciselée de deux dragons affrontés 
dans des rinceaux. Damasquinure d&apos;or. 

Type dit N a m b a n . 
xvm e siècle. 

159. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée d &apos;un chrysanthèm e et de 
vrilles fleuries-. Damasquinures d &apos;or et d &apos;argent. 

Type voisin des N a m b a n . 
xvm° siècle. 

160. -Garde en fer, à huit pans, ajourée en positif et ciselée d &apos;un dragon dans 
les vagues de la mer. Damasquinures d &apos;or. 

Type dit N a m b a n . 

161--Garde en fer, ajourée en positif et ciselée de dragons dans des rinceaux 
Damasquinures d &apos;or 

Type dit N a m b a n . 


-ir&gt; -

16 2 . -G arde en fer, circu laire, ajourée en positif e t ciselée de deux dragons affrontés 

d a n s d es rinceaux. Ils tie n n e n t, dans le u r gueule ouverte, une p erle dorée, m obile. 

Type dit N a m b a n . 
■ 
x v i i i 0 siècle. 

163. -G arde q u a d rila térale (découpée dans une pièce circulaire) ajourée en p o sitif 

d ciselée de poissons dans des rinceaux. 

Type dit N a m b a n . 
x v i i i 6 siècle. 

164. -P e tite g arde en fer, ovale, à bo rd p erlé, ajo u ré e en po sitif et ciselée de 

G hiens de Fo et de pivoines dans des rin ceau x . D am asquin u res d &apos;o r et d &apos;arg e n t. 

Type dit N a m b a n . 
x v i i i 0 siècle. 

16 5 . 

G arde e n fer, quadrilobée, ajourée en positif et ciselée d &apos;oiseaux de Ho 

d a n s des n uages. D am asquinures d &apos;or. 

166. -G arde eu fer, ovale, à bord perlé, ajo u rée en positif e t ciselée de dragons 

affro n té s dons des rin ceau x : perle m obile dans l &apos;ép aisse u r du fer. 

Type dit N a m b a n . 

167. -P etite garde en fer, ovale, ajourée en po sitif et ciselée de dragons dans des 

rin c e a u x . 
Type dit N a m b a n . 

1 6 8 . 

G arde en fer; circulaire, ajo u rée en positif et ciselée de Shoki p o u rsu iv a n t 

« n dém on sous les pins. D am asquinures d &apos;or. 

Type voisin des K a g o n a m i. 
xvuie siècle. 

169. -G arde en 1er, circu laire, ciselée en léger relief, du dieu H otei en to u ré d &apos;en-

faavts. S u r l &apos;a u tre face, S hoki co m b attan t u n dragon. 

Type dit K a g o n a m i. 
x v i i i 0 siècle. 

170. -G arde en fer, épaisse et circu laire, ciselée en léger relief d &apos;oiseaux de Ho 
c l de fleu rs stylisées. D am asquinures d &apos;or et 
d &apos;a rg e n t. 
XVIIIe siècle. 

171. -G arde en fer. circu laire, in crustée de cu iv re ro u g e et dam asquinée d &apos;a rg e n t ; 

s u r u n e face, de dragons ; su r l &apos;a u tre , de caractères d &apos;é critu re . 

Très belle et précieuse pièce de style arch aïq u e. 
xvnc siècle. 

(Voir la reproduction.) 

172. 

G rande garde en fer, circu laire, à b o rd surélevé, gravée au tr a it de feuilles 

*•1 de rin ceau x . D am asquinures d &apos;o r et d &apos;arg e n t. 
Influence chinoise. 
xvn° siècle. 

1 7 3 . -G arde en fer, circulaire, dam asquinée d &apos;a rg e n t : d rag o n dans les nuages. 

Influence chinoise. 
x v i i i 0 siècle. 

174. -G rande garde en fer, circulaire, ciselée en relief de drag o n s et de n u ag es. 

D am asq u in u res d &apos;o r et d &apos;arg e n t. 

x v i i i 0 siècle. 

175. -G arde en fer, ciselée en léger relief de poissons dans les flots de la m er. 
T race s de d am asq u in u re s d &apos;or. 

-

17 -

1 7 6 . 
G arde en fer, ovale, ciselée e n léger relief, in c ru stée de shak u d o e t d a m a s 

quinée d &apos;or : p etits perso n n ag es a u pied des m ontagnes, au b o rd de la m er. 

Atelier des J a k u s h i e n H iz e n . 
xvm e siècle. 

1 7 7 -G arde en fer, ovale, à bord perlé, ciselée en léger relief d &apos;un g ra n d o iseau 
de Ho, au-dessus d &apos;u n p au lo w n ia en fleurs. 

Atelier des J a k u s h i e n H izen . 
x v i i i 0 siècle. 

178. -G arde en fer, quadrilobée, ciselée en léger relief e t dam asquinée d &apos;o r : 

paysage a u bord de la m er. 

Signée : J a k u s h i. 

179. -P etite garde en fer, ovale, ciselée en léger relief et in cru stée de b ro n z e r 

barq u es s u r la m er, en vue du F u ji. 

Signée : J a k u s h i. 

180. -P e tite garde en fer, ovale, ciselée en léger relief et d am asquinée d &apos;o r : pii* 

e t ro seau x sous la lune. 

Signée : J a k u s h i. 

VIII. FAMILLE DES UMETADA 

181. -G arde en fer, de form e irrég u lière, m ince, ajourée e n négatif de m o tifs 

sty lisés e t décorée d &apos;in c ru sta tio n s d &apos;or, de cu iv re ro u g e et de shibuichi, de c e tte in s 

crip tio n : « Le m eilleu r jo u r de T ensho. » 

(L &apos;ère T ensho va de 1573 à 1592.) 
xvi° siècle. 

182. -G rande g arde en fe r, en form e de losange, 
à bord surélevé, ajo u ré e « a 

n égatif de caractères d &apos;é c ritu re . 

T rès belle pièce du xvn° siècle. 

183. -G arde e n fer, ovale, in cru stée à plat, en cuivre ro u g e, d &apos;u n m ille-p attes. 

xvii0 siècle. 

184. -G arde en 
fer, ovale, ajo u rée en positif d &apos;u n e 
croix, elle-m êm e ajo u rée eri 

n ég atif de cham pignons stylisés. 

XVIIe siècle. 

185. -G arde en fer, q u a d rila té ra le , à angles re n tra n ts , gravée a u tr a it et ajourée-

en n ég atif d &apos;u n décor de grilles et d &apos;arm oiries. 
xvne siècle. 

186. -G arde en fer, ovale, m artelée et ciselée de fleurs et o rnée de toiles d &apos;a ra i 
gnées. 
xvii0 siècle. 


-I s 

is? . -Garde en fer, quadrilobée, ciselée eu creux et gravée d &apos;ornem ents circulaires. 

xviie siècle. 

188. -Garde en bronze jaune, quadrilobée, cerclée de shakudo, ajourée en négatif 
d &apos;un décor de gouvernails opposés, incrustée en shakudo de branches fleuries stylisées. 

Style voisin de celui des U m etada Mioju. 
xvn° siècle. 

189. -Garde 
en 
fer, épaisse, donnant dans sa forme un décor de quatre pièces de 
monnaie, placées de façon à form er une croix. 

xvne siècle.. 

190. -Garde 
en 
fer, offrant dans sa forme le décor de 
deux gourde® avec leur 
feuillage, opposées ; gravée au tra it et ciselée. 
xvne-xvin6 siècles. 

191. -Garde 
en 
fer, quadrilobée, ciselée en léger relief 
d &apos;un décor de barreaux 
entrecroisés. 

xvii6-xviii° siècles. 

192. -Petite garde en fer quadrilatérale à angles ren tran ts, ajourée en positif d &apos;un 
décor de grille. 

xviie-xvni° siècles. 

193. -Garde en fer, à cinq lobes, ajourée en positif et ciselée d &apos;un décor rayonnant 
de feuilles. Damasquinures d &apos;or. 

Très belle pièce de l&apos;ère Genroku. 

194. -Petite garde en fer, ovale, ciselée en léger relief et incrustée de cuivre 
rouge : décor de gardes de sabres. 

Signée : Um etada M uneyoshi Tachibana. 
xvm° siècle. 

195 -Garde en fer à huit pans, à bord surélevé, ornée d &apos;un décor de dam asquinure 
d &apos;argent en forme de croix. 
xvme siècle. 

196. -Garde en fer. ovale, ciselée en léger relief et damasquinée d &apos;or et d &apos;argent : 
écritoire et pinceaux. 

x v i i i 6 siècle. 

197. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif d &apos;un décor de monnaies. 

x v i i i 8 siècle. 

198. -■ Garde en fer,, quadrilatérale, à angles ren tran ts, ajourée en -p o sitif, d &apos;un 
décor de grilles ; traces de dam asquinures d &apos;or. 

x v i i i 6 siècle. 

199. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif d &apos;un décor ornem ental ; damas 
quinures d &apos;or et d &apos;argent. 
xvme siècle. 

200. -Garde en fer, à douze lobes, ajourée en négatif de deux oiseaux au vol, 
finement décorée en dam asquinure d &apos;or de rinceaux. 

Pièce d &apos;un fer admirable et d &apos;un très beau style. 
x v i i i 0 siècle. 

! 

201. 
-Garde en fer à huit pans, ajourée en négatif et ciselée d &apos;une toile d &apos;araignée, 
et incrustée en fort relief de bronze doré d &apos;une araignée. 
xvme siècle. 

202. -Garde en fer, quadrilobée, m artelée et incrustée de gouttelettes de shirom e 
(alliage de plomb). 
xvme siècle. 

203. -Garde en fer, à cinq lobes, ciselée en léger relief et ajourée en négatif d &apos;un 
décor de barreaux. Traces de dam asquinures d &apos;or. 
xvme siècle. 

204. -Garde en fer, ciselée en relief et ornée, sur un fond im itant l &apos;écorce, d &apos;une 
cloche incrustée de fleurettes en sliibuichi et bronze doré. 

205. -Garde en fer, quadrilobée, largem ent ajourée en négatif d &apos;un décor orne 
mental, damasquinée d &apos;or. 
xvme siècle. 

206. -■ Garde en fer, quadrilobée, ciselée en son centre d &apos;un clirysanthèm e stylisé ; 
fines incrustations d &apos;argent su r le pourtour. 

207. -Garde en fer, ovale, incrustée à plat, en bronze jaune, d &apos;un décor de m on 
naies. 
xviii6 siècle. 

208. -Garde en fer, ovale, incrustée en relief de bronze jaune : branches de prunier 
fleuri et aiguilles de pin. 
xvme siècle. 

209. -Garde en fer, quadrilobée, incrustée en relief de shakudo et d &apos;argent : décor 
de flèches. 
xvme siècle. 

210. -Garde en fer, quadrilobée, très légèrement ciselée d &apos;un décor de barreaux. 
Ornée de fleurettes en dam asquinure d &apos;or. 

x v i i i 6 siècle. 

211. -Garde en fer, quadrilobée, ciselée en relief d&apos;un chrysanthèm e stylisé et, 
en creux, de libellules au vol. 

A flie r d &apos;U m etada N agakazu 
xixe siècle. 

212. -Garde en fer, quadrilobée, ornée en dam asquinure d &apos;or d &apos;un décor de fleurs 
et de feuilles. 

213. -Garde en fer, circulaire, ciselée en léger relief d &apos;un décor fleuri. Damasqui 
nures d &apos;or et d &apos;argent. 

214. -Garde en fer, ovale, ciselée en léger relief d &apos;u n décor de toile d &apos;araignée. 

215. -Garde en fer, ovale, creusée d &apos;un décor circulaire et ajourée en négatif. 
Damasquinures d &apos;or. 

216. -Garde en fer, ajourée en négatif et dam asquinée d &apos;or : coquillages opposés. 


217. -Garde en fer, ovale, ciselée en léger relief de branches fleuries. 

218. -Garde en fer, quadrilobée, ciselée en léger relief de branches fleuries. Damns-
quinures d &apos;or. 

219. -Garde en fer, circulaire, ciselée en très léger relief d &apos;un fruit de pavot. 
Damasquinures d &apos;or. 

Signée : U m etada Shigenari habitant la province de Y am ashiro. 

xix° siècle. 

220. -Garde en fer, à six lobes, ajourée en positif d &apos;un décor d &apos;écheveaux. 

IX. FAMILLE DES SHOAMI 

221. -Grande garde en fer, quadrilobée, rudem ent martelée et ciselée d &apos;anim aux 
et de caractères d &apos;écriture. 
xvne siècle. 

222. 
Garde en fer, ovale, à bord festonné, ciselée en creux d &apos;anim aux stylisés. 
xvii8 siècle. 

223. -Garde en fer, épaisse, de forme irrégulière, ajourée en positif et ciselée d &apos;une 
branche de cerisier en fleurs stylisée. 

(Garde reproduite dans l &apos;étude su r l &apos;E vo lu tio n de la garde de sabre 
japonaise, par le Marquis de Tressan, publiée au Bulletin de la Société 
franco-japonaise de P aris, et attribuée par lu i à u n atelier de Hagi, 
dans la province de Nagato, durant la prem ière moitié du xvne siècle.) 

224. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif d &apos;un décor ornemental. 

Sig n ée : N aonobu Shoam i. 
xvii° siècle. 

225. -Garde en fer, ajourée, martelée et ciselée de motifs stylisés. 

x v i i 8 siècle. 
226. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif, ciselée et incrustée de cuivre rouge : 
deux singes opposés. 
« xviii0 siècle. 

227. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et ciselée : singe enroulé su r lui-même. 
xviii0 siècle. 

228. 
Garde en fer, circulaire, ciselée en léger relief d &apos;un singe. 

229. 
Garde en fer, ovale, incrustée en relief de bronze jaune : Slioki poursuivant 
un oni. 
xviii6 siècle. 

230. -Garde en fer, gravée de lignes rayonnantes, m artelée et repliée, ajourée en 
négatif d &apos;un champignon stylisé. 
xviii6 siècle. 

. . 

mm 



-

21 -

231. -Garde eu fer. circulaire, ciselée en relief et incrustée de cuivre rouge : mille-
pattes sortant d &apos;un rocher. 
xvme siècle. 

(Pièce reproduite au Catalogue de la vente Hayashi : février 1902). 

232. -Garde en fer, quadrilobée, rudem ent m artelée et incrustée d &apos;éclaboussures 

t 

de bronze et d &apos;or. 
xviii0 siècle. 

233. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et ciselée d &apos;un décor de vagues. 
xvnie siècle. 

234. -Garde en fer, circulaire, ajourée en négatif et damasquinée de feuilles d &apos;a r 
gent : décor de roues hydrauliques. 

xviii8 siècle. 

(Voir la reproduction.) 

235. -Garde en fer, ovale, ajourée en négatif e t incrustée en relief de shakudo et 
de bronze doré : coquillages marins. 
Signée : S h oam i habitant à Aizu. 
x v i i i 0 siècle. 

236. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et ciselée : décor de poisson et de 
gourde. 
xvme siècle. 

237. -Garde en fer, ovale, incrustée en léger relief de bronze jaune : oiseaux de 
Ho et coquillages. 
xvme siècle. 

238. -Garde en fer, quadrilobée, ciselée en relief, incrustée de shakudo et damas 
quinée d &apos;or : paysage au bord de la m er. 
xviii6 siècle. 

239. -Garde en fer, ovale, ciselée en relief et incrustée d &apos;or : tuiles et aiguilles 
de pin. 
xvme siècle. 

240. -Garde en fer, à six lobes, ajourée en positif d &apos;un oiseau dans des nuages que 
traverse tin éclair. 
xviii6 siècle. 

241. -Petite garde en fer, à huit pans, incrustée d &apos;arm oiries en shakudo et en 
bronze doré. 
xvme siècle. 

242. -Petite garde ovale, ajourée en négatif et incrustée en shakudo, shibuichi et 
cuivre rouge d&apos;un poulpe et de coquillages. 
xviii8 siècle. 

243. -Garde en fer, circulaire, ciselée et ajourée, incrustée d &apos;argent et de cuivre 
rouge, damasquinée d &apos;or : im itant un bois rongé aux vers. 

XIXe s i è c l e . 

244. -Garde en fer, m artelée et ciselée, trace de dam asquinures d &apos;or. 


III. 

1 
1 1 

-2 2 -

245. -Garde en fer, quadrilobée, ciselée en léger relief et ajourée en positif, du 
croissant de la lune au-dessus des vagues. 

xixe siècle. 

246. -Garde en fer, épaisse, ajourée en positif et ciselée, formée de deux tigres 
opposés tête à 1 queue. 

247. -Garde en fer, circulaire, ajourée en négatif de nuages stylisés. 

Signée : Shoam i Shigenobu. 

248. -Garde en fer, circulaire, ajourée en-positif et ciselée de rochers et de tnuages. 

xix6 siècle. 

249. 
Garde en fer, ovale, ajourée et ciselée en relief : décor de raves. 

250. 
Garde en fer, ajourée en positif 
et ciselée d &apos;un décor de poissons. 

251. -Garde 
en 
fer, ovule, ajourée en 
négatif d &apos;une roue hydraulique et incrustée 
en relief de shakudo et de hronz-e doré, de coquillages marins. 

xix° siècle. 

252. -Garde en fer, ovale, incrustée en léger relief de bronze jaune, de cuivre 
rouge et d &apos;argent : vol d &apos;oies au-dessus d &apos;un marais. 

253. 
Garde en fer, ovale, ciselée en léger relief, incrustée de bronze jaune et 
d &apos;argent, dam asquinée d &apos;or : décor de vagues et de nuages. 

254. -Garde en fer, ovale, ciselée en relief et incrustée à plat de bronze jaune 
: 
paysage au bord de la mer. 

X. FAMILLES GOTO-NOMURA 

255. 
Garde en fer, ovale, ajourée en positif, ciselée et damasquinée d &apos;or : décor 
d &apos;iris. 

Signée : Goto T sunem asa-
xix6 siècle. 

256. 
Garde en fer, ovale, dorée sur la tranche, ajourée en positif, ciselée et damas 
quinée d&apos;or : décor de feuilles et de fruits. 

Signée : Goto Tsunem asa. 

257. -Garde en fer, quadrilobée, ciselée en relief, damasquinée d &apos;or : dragon dans 
les vagues de la mer. 

258. -Garde en fer, quadrilobée, ciselée en légeT relief d &apos;un dragon dans les vagues ; 
incrustée de clous d &apos;or. 

259. -Garde en fer. ovale, ciselée et damasquinée d &apos;or : décor de feuilles de chry 
santhèmes. 
Signée : Goto Shunjo. 
xixe siècle. 

260. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et ciselée, damasquinée d &apos;or : décor 
d &apos;iris. 
Signée : Goto T sun em asa. 
xixe siècle. 

261. -Garde en fer, ovale, ciselée en fort relief et damasquinée d &apos;or : tortue marine. 

XL PROVINCE D&apos;ECHIZEN 

LES K IN A I 

262. -Grande garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée d &apos;un dragon. 

Signée : Kinai habitant en Echizen. 

Pièce célèbre reproduite par le Marquis de T ressan dans son étude sur 
l &apos;Evolution de la garde de sabre japonaise, au Bulletin de la Société 
franco-japonaise de P aris, et attribuée par lui à Kinai Ier (m ort en 
1680) : « La très rem arquable garde de la collection de M. 11. Collin, 
écrit-il, est décorée d &apos;un dragon qui, par le rendu du m ouvement et 
la vigueur de l &apos;exécution, est comparable aux meilleures tsuba des 
Miochin. C&apos;est une des rares q u &apos;on puisse sûrem en t attrib u er à 
Kinai Ier. Sa signature est d &apos;ailleurs excellente. o&gt; 

263. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif e t ciselée d &apos;u n parasol et de 
nuages. 

Signée : K inai habitant en Echizen. 
xvin0 siècle. 

264. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif d &apos;ornem ents géométriques. 

xviii0 siècle. 

265. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et en négatif, d &apos;un décor circulaire de 
fleurs de paulownia stylisées. 
xvin0 siècle. 

266. -Grande garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée de deux papillons 
opposés. 

xvin0 siècle. 

267. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif de feuilles-et de fleurs de chry 
santhèmes. 
xvin0 siècle. 

268. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et ciselée de tiges d &apos;iris en fleur. 

Signée : K inai habitant en Echizen. 
xvin9 siècle. 


269. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée : branches d &apos;érable. 

Signée : Kinai habitant en Echizen. 
xvm8 siècle. 

270. -Petite garde en fer, ovale, ajourée eu positif et ciselée d &apos;u n dragon enroulé 
sur lui-méme. 

Signée : K inai habitant en Echizen. 
xvm® siècle. 

271--Garde en fer, quadrilobée, ajourée en positif et ciselée d &apos;u n dragon. 

Signée : Kinai habitant en Echizen. 

272. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée : coquillages et plantes 
marines. 
Signée : K inai habitant en Echizen. 

273. -Garde en fer, à six lobes, ajourée en positif et ciselée d &apos;un décor de papillons 
rangés circulairement. 

274. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et en négatif d &apos;arm oiries et de 
volutes. 

275. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée d&apos;un décor d &apos;arm oiries 
it la fleur de paulownia. 

276. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et ciselée d &apos;un décor de feuilles 
d &apos;érable. 

Signée : K inai habitant en Echizen. 
xix° siècle. 

277 et 278. -Gardes en fer, ajourées en positif et ciselées : papillons opposés. Ces 
deux gardes forment paire. 

Signée : K inai habitant en Echizen. 

279. -Garde en fer, ovale, finement ajourée eu positif et ciselée d &apos;un décor de 
masques de No. 

Signée : K inai habitant en Echizen. 
xixe siècle. 

280. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et ciselée de trois oiseaux au vot 
stylisés. 

Signee 
K inai habitant en Echizen. 
xixe siècle 

281. 
Garde en fer, ajourée en positif et ciselée, formée d &apos;un dragon enroulé su r 
lui-méme. 

Signée : K inai habitant en Echizen. 
xix° siècle. 

282. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif d &apos;un décor circulaire de fleurs de 
paulownia stylisées. 

283. -Garde en fer ovale,-ajourée et ciselée : décor de feuilles de nénuphar. 

Signée : K inai habitant en Echizen. 

XII. ATELIERS DU NAGATO 

284. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et ciselée d &apos;u n vieillard assis su r son 
boe uf ; dam asquinures d &apos;or. 

x v i i 6 siècle. 
(Voir la reproduction.) 

285. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée d une fleur de chrysanthèm e 
e t de feuilles d &apos;érable au-dessus d &apos;un cours d &apos;eau. 
xvm0 siècle. 

286. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée d &apos;un décor d &apos;iris au-
dessus des eaux. 

Signée : Hachido Tom onobu, habitant Hagi en N agato. 
xvm® siècle. 

287. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée d &apos;un décor d &apos;éventails. 

xvm0 siècle. 

288. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée de fleurs de glycine. 

xvm0 siècle. 

289. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée de fleurs de cerisier. 

xvm0 siècle. 

290. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif d &apos;un décor de fleurs de paulownia. 

xvm0 siècle. 

291. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée : store relevé dans la 
verdure. 

xvme siècle. 

292. -Garde en fer, circulaire, ajourée et ciselée de feuillage et de fru its de gourdes. 

xix° siècle. 

293. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif d &apos;une branche de cerisier en 
fleurs ; inscrustations de bronze jaune. 

294. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée d &apos;un oiseau de Ho sous 
un cerisier en fleurs. 

295. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée : brandies de cerisier 
en fleurs. 

296. 
Garde en fer, ovale, ajourée en positif et ciselée d &apos;un décor de feuilles rongées 
aux vers. 

Signée : Tom otsune habitant en N agato. 
xixe siècle. 


-2C -

297. -Garde en fer, ajourée en positif et ciselée de branches fleuries de cerisier. 

298. -Garde en fer, ajourée en positif et ciselée : oiseau su r une branche de prunier 
en fleurs. 

299. -Garde en fer, ajourée en positif d &apos;un décor de bambous. 

xvme siècle. 

306. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée : décor d &apos;herbes fleuries. 

Signée : M asachika habitant Hagi en N agato. 
xix» siècle. 

301. -Garde eu fer, ovale, ajourée en positif et en négatif, et ciselée d &apos;un décor de 
pivoines. 

Signée : K aw aji habitant à Hagi en Nagato. 

302. -Garde en fer, ovale, ajourée e s positif et ciselée de pivoines en fleurs. 

Signée : K yotaka habitant à H agi en N agato. 
xixe siècle. 

303. -Garde en fer. ovale, ajourée en positif, d &apos;oiseaux au vol et de feuilles de 
nénuphar sur un cours d &apos;eau. 

XIII. ATELIERS DU HIGO 

304. -Petite garde en fer, circulaire, à bord surélevé, ajourée en négatif. 

xvii6 siècle. 

305 
-Garde en fer, circulaire, à bord surélevé, de type et de décor analogues. 

306. -Garde en fer, ovale, à bord multilobé, ajouré en positif et en négatif de deux 
échassiers stylisés et opposés. 

xvne siècle. 

307. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et en négatif, d &apos;un oiseau héraldique. 

Signée : H ayashi habitant en Higo. 
xvme siècle. 

308. 
Garde en fer, circulaire, ajourée en positif de deux échassiers, au bord de 
l &apos;eau 

x v i i i 6 siècle. 

309. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et en négatif, d &apos;un décor floral. 

310. -Garde 
en fer, circulaire, ajourée en positif, d &apos;une tige fleurie d &apos;iris et d&apos;oi 
seaux au vol,; dam asquinures d &apos;or et d &apos;argent. 

xvme siècle. 

311 • -Garde en fer, ovale, ajourée en positif de tiges fleuries d &apos;iris au-dessous d &apos;un 
pont. 

x v i i i 0 siècle. 

312. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif, d &apos;un décor de grilles et de plantes 
fleuries : fines incrustations d &apos;or. 

xviii0 siècle. 

313. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif de branches fleuries. 

314. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif dans une réserve, d &apos;une araignée. 

x v i i i 0 siècle. 

315. -Garde en fer, circulaire, poinçonnée en creux et ajourée en négatif d &apos;arm oi 
ries et de motifs géométriques. 

xvine siècle. 

316. -Garde en fer, circulaire, ajourée en négatif de fleurs stylisées et d &apos;aiguilles 
da pin. 

x v i i i c siècle. 

317. -Garde en fer, circulaire, ajourée en négatif de fleurs de paulownia. 

9 
xvme siècle. 

318. -Garde en fer, à six lobes, ajourée en négatif d &apos;un coquillage m arin et d &apos;a r 
moiries. 

xvme siècle. 

319. -Garde en fer, ovale, ajourée en négatif d &apos;une branche fleurie de prunier. 

xvme siècle. 

320. -Garde en fer, circulaire, ajourée su r son po u rto u r de motifs décoratifs. 

x v i i i 6 siècle. 

321. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif d &apos;une fleur de chrysanthèm e 
stylisée, gravée d &apos;un décor rayonnant, et ajourée en négatif d &apos;un e armoirie. 

322. -Garde en fer, ajourée en positif de fleurs de polownia stylisées. 

x v i i i 0 siècle. 

323. -Garde en fer, circulaire, ajourée en négatif, d &apos;un décor de grilles. 

324. -Garde en fer, ovale, à bord multilobé, ajourée en positif d &apos;un feuillage 
stylisé. 

325. -Garde en fer, circulaire, à bord surélevé, ajourée en négatif, d &apos;une fleur de 
glycine. 

xixe siècle. 

326. -Garde en fer, ovale, ajourée en négatif, de branches de glycine en fleurs. 

xixe siècle. 

327. -• Garde en fer, à huit pans, ajourée en négatif, d &apos;un décor de plantes stylisées. 

xixe siècle. 


XIV* PROVINCE D&apos;ISE 

328. 
-• Garde en fer, à huit pans, incrustée à plat en shirome (alliage de plomb) 
d &apos;un décor de bambous et de cordages. 

Signée : H asam a. 
x v i i i 0 siècle. 

XV. PROVINCE DE HITACHI 

A T E L IE R S D E MITO 

329. -Garde en fer, ovale, ciselée en fort relief, incrustée de bronze et damasquinée 
d &apos;or : tigre dans les bambous. 
« 

x v i i i 0 siècle. 

330. 
Grande garde en fer, quadrilatérale, à angles ren tran ts, ciselée en léger relief 
et incrustée d &apos;argent et de bronze doré : ossements et tête de mort dans les herbes. 

x v i i i 0 siècle. 

331. -( larde en fer. circulaire, à bord surélevé, incrustée en shakudo et bronze 
doré de pousses de bambous. 
* 

x v i i i 0 siècle. 

332. -Petite garde en fer, ovale, épaisse, incrustée en très fort relief de cuivre 
rouge, d &apos;une langouste. 
xixe siècle. 

..333. -Garde en fer, ovale, incrustée en fort relief de bronze jaune et de cuivre 
rouge, de deux langoustes. 

XVI. ATELIERS D&apos;OMI 

les SOTEN 

334. -Garde eu fer. circulaire, ajourée en positif et ciselée ; incrustée en relief de 
shibuiclii, damasquinée d &apos;or : scène légendaire à petits personnages. 

, xvii°-xviue siècles. 

335. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et ciselée : scène légendaire. 

x v i i i 0 siècle. 

128 
439 

489 


-

29 

336. -Garde en fer, ajourée en positif et ciselée de deux chiens de Fo dans les 

nuages. 
Signée : Soheishi Soten habitant à Hikone en Omi. 
xviii® siècle. 

337. -Garde en fer, circulaire, épaisse, ajourée en positif, ciselée e t damasquinée 
d &apos;or : casque de guerrier su r le sol; au h au t de la garde, éclair dans les nuages. 
xvin0 siècle. 

338. -Garde en fer, uvale, ajourée et ciselée, incrustée en relief d &apos;arg en t et de cuivre 
rouge et damasqpinée d &apos;or : scène guerrière s u r un pont. 
Signée : Soheishi N yudo Soten, habitant Hikone en Omi. 
xvin0 siècle. 

339. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et ciselée, incrustée de shakudo et 
damasquinée d &apos;or : saint personnage e t son disciple au bord de la rivière. 

xviii0 siècle. 

340. -G arde en fer, circulaire, ajourée en positif, ciselée et incrustée de bronze et 
d &apos;argent : deux petits personnages au bord des flots. 

341. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et ciselée; incrustée de cuivre rouge 
et de shakudo, dam asquinée d &apos;or : guerrier écrivant une poésie su r l &apos;écorce d &apos;un 

arbre, 
xix° siècle. 

342. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée, incrustée de cuivre 
rouge; damasquinée d &apos;or : décor d &apos;éventails. 

343. -Garde en fer, ajourée en positif, ciselée, damasquinée d &apos;or; formée d &apos;un 
dragon enroulé su r lui-même. 

344. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et ciselée, incrustée en relief de cui 
vre rouge et d &apos;argent; damasquinée d &apos;or : guerriers lu tta n t sous les pins. 

Signée : K anenori habitant en Omi. 

XVII. PROVINCE D&apos;AW A 

345. 
-Garde en fer, circulaire, ajourée en positif d &apos;un décor de fleurs et d &apos;oiseaux 
au-dessus d &apos;un cours d &apos;eau; très richem ent damasquinée d &apos;or. 

Très belle pièce de l &apos;ère Genroku. 

(Reproduite p ar le Marquis de Tressan, dans son Etude sur l&apos;Evolution 
de la garde de sabre japonaise, au Bulletin de la Société franco-japonaise 
de P aris.) 

(Reproduite dans les Arts et Métiers de l &apos;Ancien Japon, par Stew art 

D ic k .) 


-

5 0 -

346. 
Garde ovale, ajourée eu positif et décorée d &apos;un losange orné en damasqui-
nures d &apos;or, d &apos;argent et de cuivre rouge, de décors floraux au-dessus d &apos;une haie. 
xvui0 siècle. 

(&quot;Pièce reproduite dans le Bulletin de la Société franco-japonaise de 
Paris, et attribuée par le Marquis de T ressan à la province de Kaga.) 

3 4 7 

_ Garde en fer, circulaire, ajourée en positif d &apos;un décor d &apos;éventails, très riche 

ment damasquinée. 
(Pièce de l &apos;ère Genroku.) 
( Voir la reproduction.) 

348. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif d &apos;un décor de grilles, et trè s richement 

damasquinée d &apos;or. 
xvme siècle. 

(Pièce reproduite dans le Catalogue de la vente Hayaslii : février 1902.) 

3 4 9 . __ Garde en fer, ajourée en positif, damasquinée d &apos;or et d &apos;argent : décor d &apos;iris. 
xvme siècle. 

350. _ Garde en fer, circulaire, ornée en dam asquinures d &apos;or et d &apos;argent, de fleurs, 

de feuilles et de vrilles. 
xviii® siècle. 

XVin. ATELIERS D&apos;ÉMAILLEURS 

351. -Garde en fer, circulaire, ciselée en relief de dragons stylisés et ornée d &apos;émaux 
verts 
xvii6 siècle. 

352. -Garde en fer, décorée en fils de bronze d &apos;armoiries et de feuillages stylisés; 
tout entière surdécorée d &apos;ém aux opaques bleus, rouges, jaunes et verts. 
OE uvre adm irable d &apos;un Hirata du xvne siècle. 

(Fo/r la reproduction.) 

353. -Garde en bronze jaune, ovale, ajourée en positif e t ciselée de branches fleu 
ries de pivoines. Décorée d &apos;émaux opaques blancs et verts. 

Atelier des Hirata 
xvm8 siècle. 

354. -Garde en bronze jaune, ovale, ciselée en relief de dragons dans les nuages. 
Décorée d &apos;ém aux opaques blancs, verts et rouges. 
xvm® siècle. 

XIX. FAMILLES NARA-HAM ANO 

355. 
-Petite garde en fer, quadrilobée, ciselée en relief et incrustée de shakudo, de 
cuivre rouge et de bronze doré : m ante dans le feuillage. 
xviii6 siècle. 

-

31 -

356. -Garde en fer, quadrilobée, ciselée en relief d &apos;un vol d &apos;oie à travers les nuages. 

357. -Garde an fer, quadrilobée, ciselée en léger relief et dam asquinée d &apos;or : vol 
d &apos;oies dans les nuages. 
xvm8 siècle. 

358. -P etite garde en fer, ciselée en relief, incrustée de cuivre rouge, de shakudo 
et d &apos;or : petit personnage tira n t de l &apos;arc su r des oies. 
xvme siècle. 

359. -G arde en fer, ovale, m artelée et ciselée, incrustée de bronze jaune et de 
shakudo : oies au vol au-dessus des roseaux. 

Signée : Y asuchika. 

360. -• Garde en fer, circulaire, ciselée en relief plongeant et incrustée d &apos;or : deux 
sennins dont l &apos;un vient de créer de son souffle un petit personnage. 

S tyle de Joi. 

361. -Garde en fer, quadrilobée, ciselée en relief d &apos;un dragon. 

Signée : Tou. 

362 -Garde en fer, ovale, incrustée en léger relief de bronze doré, de fourmis 
sous une branche fleurie. 
xviii6 siècle. 

363. -P etite garde en fer, ovale, ciselée en relief et incrustée de shakudo, de 
bronze jaune et de cuivre rouge : tengu dans le creux d &apos;un arbre. 

Signée : M a say u k i. 
xvm0 siècle. 

364. -Garde en fer, ovale, ciselée en léger relief et incrustée de shakudo, d &apos;or et 
d &apos;argent : oiseau au-dessus des herbes fleuries 
xix° siècle. 

365. -■ Garde en fer, ovale, ajourée en négatif d &apos;un décor de grilles; ciselée en léger 
relief et incrustée de bronze doré : oiseau su r un branche de p runier en fleurs. 

366. -Garde en fer, quadrilobée, ciselée en léger relief et incrustée de shakudo : 
insectes dans les herbes. 
xixe siècle. 

367. -Garde en fer, ovale, ajourée en négatif d &apos;un lapin sous la lune; ciselée en 
relief et incrustée en bronze doré, d &apos;un décor de prêles et de bambous. 

Signée : Y asuchika. 

368. -P etite garde en fer, ciselée en fort relief et damasquinée d &apos;or : tortue marine, 
créant de son souffle la perle sacrée. 

• 

369. -Petite garde en fer, quadrilatérale, ciselée en léger relief et damasquinée 
d &apos;or : libellule au vol. 

370. -Garde en fer, ovale, ciselée en léger relief d &apos;un décor de filets de pêche au 
bord de la mer. 
xixe siècle. 


371. -P e t i t e g a r d e e n f e r , o v a l e , c i s e l é e e t i n c r u s t é e e n r e l i e f d e s h a k u d o e t d e 

c u i v r e r o u g e : v o l d &apos;o i s e a u x s o u s l a l u n e . 

Signée : M a s a y u k i . 

x v m e s i è c l e . 

372. -G a r d e e n f e r , o v a l e , c i s e l é e e n c r e u x e t i n c r u s t é e à p l a t d e s h a k u d o , d a m a s 

q u i n é e d &apos;o r : c h e v a l a u b o r d d e s f l o t s . 

Signée : M a s a y u k i . 

x v i i i 6 s i è c l e . 

3 7 3 
P e t i t e g a r d e e n f e r , o v a l e , t r è s i r r é g u l i è r e m e n t m a r t e l é e , c i s e l é e e t i n c r u s t é e 

d e b r o n z e e t d &apos;o r : p a y s a g e a n i m é d e f o u r m i s . 

x v i i i 6 s i è c l e . 

3 7 4 . 

G a r d e e n f e r , c i r c u l a i r e , c i s e l é e e n r e l i e f , i n c r u s t é e d a r g e n t e t d a m a s q u i n é e 

d &apos;o r : d é c o r d e g a r d e s d e s a b r e s e t d e f e r s d e f l è c h e s . 

x v i i i 6 s i è c l e . 

3 7 5 
_ 
G a r d e e n f e r , o v a l e , c i s e l é e e n f o r t r e l i e f e t i n c r u s t é e d e s h i b u i c h i , d &apos;o r e t 

d &apos;a r g e n t : p e r s o n n a g e l é g e n d a i r e . 

3 7 6 . -G a r d e e n f e r , c i r c u l a i r e , c i s e l é e e n r e l i e f e t i n c r u s t é e d e s h a k u d o e t d e b r o n z e 

d o r é : c o q , p o u l e e t p o u s s i n s s o u s u n c e r i s i e r e n f l e u r s . 

Signée : M a s a y o s h i , à l &apos; â g e d e s o i x a n t e -d i x -s e p t a n s . 

377. 

-G a r d e e n f e r , o v a l e , c i s e l é e e n r e l i e f e t i n c r u s t é e d e s h i b u i c h i , d o r e t d a r 

g e n t : p e r s o n n a g e l é g e n d a i r e a u b o r d d e s f l o t s . 

378. -G a r d e e n f e r o v a l e , c e r c l é e d &apos;a r g e n t , c i s e l é e e n r e l i e f e t i n c r u s t é e d e s h a k u d o ; 

d a m a s q u i n é e d &apos;o r : c h a u v e -s o u r i s a u v o l a u -d e s s u s d &apos;u n e m a i s o n . 

3 7 9 . 

P e t i t e g a r d e 
e n f e r , c i s e l é e e u c r e u x e t i n c r u s t é e e n r e l i e f d &apos;a r g e n t e t d e 

h r o n z e d o r é : p e t i t p e r s o n n a g e t e n a n t d e s c h r y s a n t h è m e s à l a m a i n e t m e n a n t u n b oe u f . 

XX. FAMILLES YOKOYA-YANAGAWA 

360. 

G a r d e e n f e r , q u a d r i l o b é e , c i s e l é e e n c r e u x , d &apos;u n d r a g o n d a n s l e s v a g u e s d e 

l u m e r . 

Signée : Y o k o y a S o j o . 

x v m ° s i è c l e . 

381. -G a r d e e n f e r , à h u i t p a n s , c i s e l é e e n c r e u x d &apos;u n t i g r e a u b o r d d e s f l o t s . 

XXI. PROVINCE D&apos;OWARI 

382. -G a r d e e n f e r , o v a l e , c i s e l é e e n l é g e r r e l i e f e t a j o u r é e e n n é g a t i f d &apos;u n d é c o r 

d &apos;a r m o i r i e s . 

x v m e s i è c l e . 

-5 5 -

383. -Garde en fer, ovale, ajourée en n ég a tif, de cou teau x, de ch ap eau x, de fleu rs 

sty lisé e s , e tc ... 
x v i i i 8 siè c le . 

384. -Garde en fer, circu laire, ajourée en n ég a tif, d &apos;un e lib ellu le s ty lis é e . 

x v m e siè c le . 

385. -Garde en fer, circu laire, ajourée en p ositif, d &apos;un décor de fe u ille s. 

xv m 8 siè c le . 

386. -Garde e u fer, ovale, à bord m u ltilo b é, ajourée en p o sitif e t e n n é g a tif, d &apos;o i 

seau x d a n s le s n u ages. 
x v m 0 siècle. 

3 8 7 . _ Garde en fer, o vale, ajourée en p o sitif et e n n é g a tif, de h eu rs sty lisé es. 
xv m e siècle. 

388. -Garde en fer, à hu it pan s, ajourée en n égatif, d &apos;u n décor de fers d e flèches. 

xvm e siècle. 

3 8 9 . 
Garde e n fer, ovale, ajourée en négatif d &apos;u n décor rayon n an t. 

3 9 0 . 

Garde en fer, à douze lob es, ajourée e n n égatif e t e n p o sitif, d e décors cir 

culaires. 

3 9 1 . 
G arde en fer, ovale, à bord p erlé, ajourée en p ositif, d &apos;o isea u x sty lisé s, cir-

cu lairem en t disp osés. 

3 9 2 . 

Garde en fer, ovale, ajourée en n égatif, sur so n pou rtou r, d &apos;orn em en ts cir 

cu laires. 
xix° siècle. 

3 9 3 . _ Garde en fer, à h u it pan s, ajou rée en négatif d &apos;un décor de fers de flèches. 

XXII. ATELIERS DE YÉDO 

Les artistes d &apos;Akasaka. Les Maîtres du Musashi. 

3 9 4 . -Garde en fer, circu laire, ajourée en p ositif e t en n ég a tif, d un lo sa n g e et de 

quatre arm oiries. 
xvii8 siècle. 

395. -Garde en fer, de ty p e et de décor an alogu es. 
x vm 0 siècle. 

396. -Garde en fer, ovale, ajou rée en p ositif, d &apos;un décor de bam b ous. 

xvm 0 siècle. 


-

34 -

397. -G arde en fer, circu laire, ajo u rée en positif, de fleurs de p au lo w n ia stylisées 
e t de volutes. 

xvm e siècle. 

398. -G arde en fer, circulaire, ajo u rée en positif, d &apos;oiseaux au vol et d &apos;aiguilles de 
pin. 

x v i i i 0 siècle. 

399. -G arde en fer, circu laire, ajo u rée en positif et en négatif, de fleurs de glycine. 

x v i i i 0 siècle. 

400. -G arde en fer, ovale, ajourée en positif, d &apos;u n c h ry san th èm e sty lisé. 

xvm e siècle. 

(Voir la reproduction.) 

401. -G arde en fer, circu laire, ajo u rée en positif et en négatif, d &apos;une a rm o irie six 
fois répétée. 

x v i i i 0 siècle. 

402. -G arde en fer, ovale, ajo u rée en po sitif d &apos;u n décor stylise. 

x v i i i 0 siècle. 

403. -G arde en fer, circulaire, ajo u rée en p o sitif d &apos;u n feuillage de ch ry san th èm e, 

stylisé. 

xviii0 siècle. 

404. -Garde en fer, ovale, ajo u rée en positif de fleurs d &apos;iris sty lisées, ciirculaire-
m ent disposées.. 
• 

x v i i i 8 siècle. 

405. -G arde en fer, m ultilobée, ajo u rée en négatif, d &apos;u n décor circulaire. 

406. -G arde en fer, circu laire, ajourée en n ég atif, d &apos;u n ch ry san th èm e stylisé. 

407. -G arde en fer, ajourée en po sitif d &apos;u n p in sous les nuages et d &apos;un p o rtiq u e de 

tem ple. 

408. -G arde e n fer, ovale, a jo u rée en n égatif e t en positif, d &apos;u n décor de roues 

h y drau liq u es. 

409. -G arde eu fer, circu laire, épaisse, ajourée en positif, d &apos;u n p o rtiq u e de tem ple. 

410. -Garde en fer, ovale, ajo u rée en positif, d &apos;u n décor géom étrique. 

xviii0 siècle. 

411. -G arde en fer, circulaire, ajo u rée en positif d &apos;une ro u e h y d ra u liq u e sty lisée. 

x v i i i 0 siècle. 

412. --G arde en fer, ovale, ajo u rée en positif, d &apos;aiguilles de pin. 

x v i i i 0 siècle. 

413. -G arde en fer, circu laire, ajourée en négatif, d &apos;u n décor de fagots. 

x v i i i 0 siècle. 

ou 

414. 
_ G arde en fer, circulaire, ajo u rée en positif e t e n n ég atif, s u r son p o u rto u r, 

de h u it arm oiries. 
xvnle s iè c k . 

4 1 5 _ G arde en fer, circulaire, ajourée en positif, d &apos;u n e b ran ch e fleurie. 
x v i i i 8 siècle. 

416 -G arde en fer, ovale, ajourée en positif et en négatif, d &apos;u n décor sty lise. 

417. -G arde en fer, circulaire, a jo u rée e n positif et e n négatif de l &apos;arm o irie à la 

fleur de paulow nia. 

418. -G arde en fer, ovale, ajourée en positif e t en négatif, d &apos;un e b ran ch e de p ru -

llier eU f,eUrâ-
xviii0 siècle. 

419. -G arde en fer, ovale, ajo u rée en positif, d &apos;u n vol de grues. 
x v i i i 0 siècle. 

420. -G arde en fer, ovale, ajourée en positif, d &apos;u n vol d &apos;oies sous la pluie. 

421. -G arde en fer, ovale, ajo u rée en positif, de b a rre a u x en trecro isés. 
xvni0 siècle. 

422. -G arde en fer, circu laire, ajourée en positif, d &apos;une ro u e h y d ra u liq u e sous 

u n pont. 
xvm e siècle. 

423. -G arde e n fer, ovale, a jo u rée e n positif, d &apos;uin oiseau sty lisé au-dessus des 

herbes. 
x v i i i 0 siècle. 

424. 
G arde 
en fer, ovale, ajourée en positif, d &apos;u n chapeau, d &apos;u n év en ta il et d un 

m aillet. 
xvm e siècle. 

425. -P e tite g ard e en fer, ovale, ajo u rée en positif e t ciselée, d &apos;u n décor d &apos;arçons 

de selles et d &apos;é trie rs. 
x v i i i 0 siècle. 

4 2 6 . 
G arde e n fer, ovale, ajourée en p o sitif, d &apos;un e m a n te et d &apos;une ro u e h y d ra u 

lique. 

427. 
G arde en fer, circulaire, ajourée en positif et e n négatif, d &apos;u n décor o rn e 

m e n ta l tr è s fin. 
x v i i i 0 siècle. 

428. 
-G arde en fer, ovale, de ty p e et de décor analogues. 

429. -G arde en fer, ovale, ajourée en positif, des m ailles d &apos;u n filet. 

x v i i i 0 siècle. 

430. -G arde en fer, q u ad rilatérale, de ty p e et de décor analogues. 


-56 v-

431. -Petite garde en fer, ovale, ajourée en négatif de vagues stylisées. 

432. -Garde en fer, ovale, ajourée en négatif de deux papillons opposés. 

433. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et en négatif, d &apos;un décor d&apos;ornem ents 
stylisés et de fleurs de paulownia. 

434. -Garde en fer, épaisse, ajourée en négatif, d &apos;une oie au vol. 

435. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et en négatif, d &apos;un trian g le et de 
trois armoiries. 

436. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif d &apos;une m aisonnette à to it de chaume. 

437. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif, d &apos;un décor de tro is éventails. 

438. -Garde en fer, ovale, ajourée en négatif, d &apos;un parasol. 

x v i h 0 siècle. 

439. -Grande garde en fer, en forme de losange, ajourée en positif et gravée au 
trait, représentant une grue stylisée, aux ailes repliées. 

xvm» siècle. 

(Voir la reproduction.) 

440. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif, d &apos;un vol d &apos;oiseaux stylisés; damas 
quinée d &apos;or. 
x v i h » siècle. 

441. -Garde en fer, ovale, ciselée en relief et damasquinée d &apos;or : croissant de lune 
au-dessus des vagues. 

Signée : M asanaga habitant en M usashi. 
xvui® siècle. 

442. -Garde en fer, de forme irrégulière, ajourée en positif, formée d &apos;une branche 
enroulée. 

Signée : Akao Y oshim asa habitant à Kofu. 
xix® siècle. 

443. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif, de trois oiseaux au vol, stylisés. 

444. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et en négatif, d &apos;oiseaux et d &apos;ornements 
stylisés. 

445. -Garde en fer, ovale, ajourée e n positif d &apos;un décor de grilles et de feuillages 
stylisés. 

X IX e siècle. 

446. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif, d &apos;un éventail au-dessus des 
vagues. 

X IX e siècle. 

447 
-Garde en fer. circulaire, ajourée en positif de fleurs et de feuilles stylisées de 
paulownia. 

xix» siècle. 

448. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et gravée au trait de l &apos;arm oirie au 
paulownia. 
xix» siècle. 

-57 -

449 -Garde en fer, ovule, ajourée en positif et en négatif, d &apos;u n fru it et de feuilles 

de kaki. 
XIX » siècle. 

450. -Garde en fer, en forme de losange, à bord surélevé. 

Signée : Okada M asatoyo habitant en M usashi. 

451. -Garde en fer. ovale, ajourée en positif et en négatif, d&apos;un chrysanthèm e 
fleuri. 

XIX» siècle. 

452. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et gravée au trait, de barreaux et de 
quatre arm oiries au palownia. 

453. -Garde en fer. ovale, ajourée en positif et en négatif. 

454. -Garde en fer, ajourée en positif, d &apos;une cloche de temple. 

455. -Garde en fer. circulaire, ajourée en positif, d &apos;une chaumière. 

456. -Garde en fer. quadrilatérale, ajourée en positif, d &apos;un décor d&apos;herbes et de 
feuillages. 

457. -Garde en fer, à six lobes, épaisse, ajourée en positif d &apos;une tige et de feuilles 
de. bambou. 

458. -Garde en fer, circulaire, ajourée en négatif d &apos;un chrysanthèm e stylisé. 

459. -Garde en fer, quadrilohée, ajourée en négatif, d&apos;un chrysanthèm e stylisé. 

xix» siècle. 

460. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et en négatif, d &apos;oiseaux stylisés, 
enfermés dans un losange. 

461. -Garde en fer. circulaire, ajourée en positif, de feuilles stylisées. 

462. -Garde en fer. ovale, ajourée en négatif, d&apos;un décor ornem ental. 

463. -d a rd e en fer. ovale, ciselée en relief, d &apos;u n p runier en fleurs. 

Signé : M asatoyo habitant en M usashi. 

464. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif, d &apos;un décor de nuages au-dessus des 
vagues. 

465. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif, d &apos;un décor stylisé. 

466. 
Garde en fer, ovale, décorée en très léger relief : remous sur l &apos;eau. 

Signée : Tadatoki à A kasaka en M usashi. 

467. -Garde en fer. circulaire, ajourée en négatif, de feuille-et de fleurs stylisées. 

xix» siècle. 

468. -Garde en fer, quadrilohée, épaisse, ajourée en négatif de nuages stylisés. 


-

ÖS -

469. 
tiarde en fer, cirouîaire, ajourée en positif et en négatif de feuillage stylisé. 

470. -Garde en fer, quadrilatérale, ajourée en positif, de fleurs de paulownia 

stylisées. 

471. 
Garde en fer, ovale, ajourée en positif H ciselée d &apos;un décor de feuilles et 
d&apos;éventails. 
Signée : M asatoshi habitant en M usashi. 

472. 
Garde en fer, ovale, ajourée en positif et gravée au tra it : boeuf sous-un pin. 

473. -Garde en fer, ovale, à bord irrégulier, ajourée en positif et ciselé; damas 
quinée d&apos;or, formée d &apos;une branche, de kaki, enroulée su r elle-même. 

Signée : M asahisa habitant en M usashi. 

474. 
Garde en fer, ovale, cerclée de bronze doré et ajourée en négatif, d &apos;un chry 
santhème stylisé. 

475. 
Garde en fer, ovale, ajourée en positif, d &apos;herbes fleuries. 

Signée : Tadatoki habitant à A kasaka en M usashi. 
xis&quot; siècle. 

476. 
Garde en fer. ovale, ajourée en positif et ciselée : crabe dans les bambous. 

xixe siècle. 

/ 
/ 

477. 
Garde en fer, ovale, ajourée en positif et ciselée, de tiges et de feuilles de 

bambous. 
Signée : M asatoyo habitant en M usashi. 
xix* siècle. 

478. 
Garde en fer, ovale, ajourée en négatif, de trois oiseaux au vol, au-dessus 

des flots. 
xixe siècle. 

479. -Garde en fer, ovale, ciselée en léger relief, incrustée d &apos;argent et de bronze 

jaune : prunier en fleurs au pied du Fuji. 

Signée : M asatoyo habitant en M usashi. 

480. -Garde en fer, ovale, bilobée, ajourée en positif de plantes fleuries. 

Signée : M asatoyo habitant en M usashi. 

481. 
Garde en fer, ovale, ajourée en négatif et finement ciselée en creux; damas 
quinée d &apos;or : décor 
d &apos;une rave. 

Signée : M asahisa habitant en M usashi. 

482. 
Petite garde en fer. ovale, ajourée en négatif d &apos;un dragon. 

483. 
Garde en fer. ovale, ajourée en positif et ciselée eri très fort relief, de deux 

to rtu es de mer dans 
les 
flots. 

484. 
Garde en fer. ovale, ajourée en positif, formée de trois échassiers stylisés. 

xix° siècle. 

XXIII. ATELIERS DIVERS 

485. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif, et gravée au trait, d &apos;un person 
nage ten an t un maillet. 
xviii0 siècle. 

486. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée des vagues de 1« mer. 
xvm° siècle. 

487. -Petite garde en fer, ovale, ajourée en négatif, d &apos;un chapeau de pèlerin et 
de fruits de gourdes. 
Signée : H am akichi habitant à O saka en Setsu. 

488. -Garde en fer, ovale, ajourée en négatif, d&apos;un décor de couteaux. 

Signée : Yakichi T sugish ige habitant à Osaka en Setsu. 

x v i i i 0 s iè c le . 

489. -Très grande garde eu fer, circulaire, ajourée en positif d &apos;u n losange, lui-
nième ajouré en négatif d &apos;un caractère d&apos;écriture. 

x v i i i 1&apos; s i è c l e . 

490. -Grande garde en fer, circulaire, ajourée en négatif, d &apos;un décor d arçons de 
selles. 
x v i i i 0 siècle. 
Reproduite dans les Chefs d &apos;oeuvre d&apos;Art japonais de M. Gaston Migeon. 
n° 62, planche 62.) 

491. -Garde en fer, circulaire, largem ent ajourée et gravée en creux. 

x v i i i 0 siècle. 

492. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif et en négatif, et ciselée de feuilles 
d &apos;érable. 
Signée : Sadam asa habitant en Aw aji. 
x v i i i 0 siècle. 

493. -Garde en fer, ovale, ajourée en positif, de feuilles de mauve ; dam asquinée 
d &apos;or. 
Signée : Tsuneyuki. 
xvm° siècle. 

(Voir la reproduction) 

494. -■ Garde en fer, ovale, gravée de caractères d &apos;écriture. 

495. -Garde en fer, circulaire, ajourée en positif et ciselée d &apos;une coquille marine. 

Signée : Kito habitant en Aki. 

496. -Petite garde en fer. ajourée en négatif d&apos;un feuillage. 

Signée : Shinohara Y asuiye. 
Datée : l &apos;été de la deuxièm e année de Bunkyu IS62). 


-to -

497. -G arde en fer. ornée d &apos;un décor ra y o n n a n t. 

Signée : Naokane. 

498-
G arde en fer, quadrilobée, de ty p e et de décor analogues. 

Signée : Jirotaro N aokatsu. 

499. -G arde en fer, quadrilobée, décorée en creu x d &apos;un feuillage de gourdes. 

Signée : Naokane. 

500. 
G arde en fer. décorée en léger relief d &apos;u n e ro u e h y d ra u liq u e et d &apos;arm o iries 
au paulow nia. 

Signée : Naom itsu. 

501. -G rande g arde en fer, re c tan g u la ire à coins a rro n d is, ajo u rée en n ég atif d &apos;un 
crane et d ossem ents dans les herbes, sous le c ro issan t de la lune; 

502. -G rande garde en fer, décorée en très léger relief de feuillage et de carac 
tère&apos;; d &apos;éc ritu re . 

503. -G arde en bronze jau n e, ovale, ciselée en relief d &apos;u n dragon dans les vagues 
de la m er, cloutée de p oints d &apos;or. 

Signée : Shigem itsu. 

504. -P e tite garde en fer, ajo u rée et ciselée, re p ré se n ta n t tro is fru its de k aki. 

Signée : M itsuyuki habitant à Kofu. 

505. 
G arde en 
fer. quadrilobée, décorée en dain u sq u in u res d &apos;o r e t d &apos;a rg e n t d &apos;un 
ch âteau au boni de la m er, sous la lune. 

506-520. -l il loi 
do i ! gardes de 
sabres, en 1er, d &apos;époque et de type divers. 

Sera divisé. 

S7757. -I m p r im e r ie L a iil r e , y, r u e d e l&apos;ie u r u s , à P aris. </unit>


</text>
</tei>