<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>Sncoiaujc■&quot; Archived JLiJionaL&apos; A 

OBJETS D U &amp; D&apos; AMEUBLEMENT 

ANCIENS &amp; DE STYLE 

Ameublements de Chambres à coucher 

ARGENTERIE 

TVDxix 

I A -

PARIS -HOTEL DROUOT -SALLE N* I 

L E M A R D I 22 MAI 1 9 2 3 </cover>


<other>&apos; L&apos;cL Y cc-y 

. 

. 

é -t M l </other>

<title>i*iui&gt; 

CATALOGUE 

DES 

ANCIENS &amp; DE STYLE 

BEAUX AMEUBLEMENTS DE CHAMBRES A COUCHER 

HE STYLE S LOUIS X V 2 &lt;fc A XIILAIS 

Salle à m anger style Renaissance, Secrétaires, Bonnetière 
Tables, Commodes 
Bureau à cylindre, Vitrines, Guéridons, Tricoteuse, etc. 

A N CIEN S &amp; M O D E R N E S 

PIANO 
CRAPAUD 
DE 
P L E Y E L 

CHAISE A PORTEURS D&apos;ÉPOQUE LOUIS XVI 

SIÈGES VARIÉS 

AMEUBLEMENT OE SALON COUVERT EH HIIBIISSOH 

T a b l e a u x -C é r a m i q u e -O b j e t s v a r i é s 

ARGENTERIE 

BRONZES &amp; SCULPTURES 

É T O F F E S -T E N T U R E S -T A P IS 

Dont la Vente aux Enchères publiques aura lieu 

H O T E L D R O U O T , S A L L E N° 1 

LE MARDI 22 MAI 1923 

A 2 heures 
/ 
X 

COMMISSAIRE-PRISEE R 

Me F. LAIR-DUBREUIL, 6 , rue F avart 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le Lundi 21 M ai 1923, de 2 heures à 6 heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA V E N T E 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront iy ,5 o 
des enchères pour les objets soumis 
12,5o pour cent pour les autres. 

pour cent en sus 
à la taxe de luxe et 

Paris. -lm p. d e l&apos;Art. C h . B e r g e r , 41, rue de la Victoire. </preface>

<other>ij^b&apos;j^ib)&apos; rJb1 :j^fb&gt; 

air «, f.7tv«) 
I 
gjKv &amp;W&amp;&amp;Jr&amp;@jK&amp;a7rsi gjKt) A /tV siaT lV ft a A a </other>

<unit>DÉSIGNATION 

TABLEAUX ANCIENS 

ET MODERNES 

CHA RLET 

1 -Uhlans en reconnaissance, paysage : effet d&apos;hiver. 

Signé à droite, en bas. 

T oile. Haut., 2 4 cent.; larg., 33 cent. 

DAMAZY (W.-J.) 

2 -D eux vues du parc de Versailles. 
Pastels. 

D ID IER-PO U G ET 

3 -Rochers au bord d&apos;une rivière. 
Bois. 

ECOLE ANCIENNE 

4 -Groupe d&apos;animaux dans un paysage. 
Bois. 


-

4 -

E C O L E M O D E R N E 

-É g lise dans un cim etière. 

E C O L E FL A M A N D E 

-L a P lum euse d&apos;oies. 

Bois. H au t., 24 cent.; la rg ., 28 cent. 

-A ttr ib u ts de m usique et vase de fle u r s. 

T oile. H aut., 75 cent.; larg ., 1 m . 35 cent. 

E C O L E F R A N Ç A ISE 

-P a n ier de ra isin s, pêche et prunes. 

Pastel. 

H au t., 28 cent.; larg ., 38 cent. 

É C O L E F R A N Ç A IS E (xvme siècle) 

-P o r tr a it d &apos;H o m m e en habit bleu, la m a in d ro ite à 
l&apos;in térieu r du gilet. 

-P o r tr a it de F em m e en corsage décolleté, tenant une 
rose de la m ain droite. 

Deux pastels se faisant pendants. 

H au t., 52 cent.; larg ., 44 cent. 

L A C A Z E T T E (A.) 

-D e u x natures m ortes : F ru its. 

-N a tu re m orte : P a n ier de f r u i t s , g ib ier et crevettes. 

L A C A Z E T T E (M.) 

-D e u x natures m ortes : F r u its et fle u r s . 

W E IS (A.) 

13 -Jeune N o rm a n d e su r la fa la is e . 

14 -Gravure : I l decam erone, d&apos;après W in t e r h a l t e r . 

15 -Douze cadres divers. 

CÉRAMIQUE &amp; OBJETS VARIÉS 

16 -Jardinière en céramique; monture en bam bou. 

17 -Grand vase en porcelaine de Sèvres fond bleu, 

décor en dorure; monté en bronze doré. 

xg -Grand cache-pot en porcelaine de Chine. 

jg -Service à dessert d&apos;environ quarante-deux pièces : 

compotiers, sucrier, assiettes, etc., en porcelaine de 

Sèvres. Chiffré. 

20 -Assiette en porcelaine de Copenhague, à décor de 

fleurs. 

21 -Vide-poche d &apos;applique en porcelaine de Chine, à 

décor de personnages. 

22 -Petite vitrine rectangulaire; m onture en bois. 

23 _ Miroir-chevalet, forme harpe, en bronze doré. 

24 -Trois miniatures : Portraits de femmes et de jeune 

fille. 


25 -Seau en étain, presse-papiers, coffret en métal 
gravé. 

26 -Coffret-nécessaire en marqueterie de paille et ses 
accessoires. 

27 -Lot d&apos;objets variés : pelote, encriers, bonbonnières, 
boîte à poudre, étuis, boîte à gants, etc. 

28 -Une mandoline. 

ARGENTERIE 

-Plateau de service à deux anses en métal argenté. 
De la M aison F rom ent-M eurice. 

-Petite ménagère et un huillier en cristal bleu; 
monture argent. 

1 -Deux flacons à vin et un beurrier en cristal; mon 
ture argent. 

-Petit légumier ovale à couvercle et intérieur en 
argent. 

33 -Deux flacons à liqueurs en cristal; monture en 
argent. 

34 -Saucière en ancien argent sur plateau à quatre 
pieds. 

35 -Saucière en argent ancien sur plateau ovale. 

-Surtout en argent, de F ro m en t-M eu rice. 

37 -Plat en argent, d&apos;O diot. 

38 -OE uf; monture argent. 

39 -Six couteaux, manches en nacre, lames en acier et 
cinq couteaux à dessert, manches en cristal. 

40 -Douze couteaux à dessert, manches en nacre et 
argent ciselé, lames en argent. (Dans un écrin.) 

41 -Dix-huit couteaux à dessert, manches en nacre et 
argent, lames en argent. (Poinçon au Coq.) 

42 -Petite cafetière ovoide à décor de liserons en argent 
et manche ivoire, et petite cafetière en argent mar 
telé à décorde fleurs et abeille. 

43 -Deux petites théières en argent, l&apos;une émaillée, 
l&apos;autre en forme de boule. 

44-45 -Service à thé en argent gravé, composé de : un 
plateau, une theière, un sucrier, une tasse et sa sou 
coupe, et un pot à crème. 

46 -Poudrière en argent orné d&apos;un lion héraldique. 

47 -Six cuillers à café en vermeil, médaillons à ro 
caille, et six cuillers à café en vermeil à décor de 
feuillage, une petite cuiller en argent et cuiller à 
moutarde en argent gravé. 

48 -Encrier en argent, de style Louis XV, de la M aison 
O d io t, et un chandelier en argent. 


49 -Flambeau en argent doré, orné de pierres de cou 
leur, et un chandelier en spirale à rocaille en argent 

50 -Petite suspension en argent, et une petite lampe. 
antique en argent. 

BRONZES ET SCULPTURES 

5 i -Petit cartel en marbre rose et bronze doré, de style 

LouisXVI. 

52 -Statuette en bronze : Moissonneur italien dan 
sant. Socle en marbre rouge. 

53 -Brûle-parfums en bronze japonais et lampe électri 
que sur pied. 

54 -Deux bougeoirs en verre enroulés de serpents en 
cuivre. 

55 -Petit plafonnier électrique en cuivre et perlés de 
cristaux. 

56 -Paire de bouts-de-table à deux lumières, en cuivre 
à cannelures et perlés. 

57 -Pendule en bronze doré. Style gothique. 

58 -Deux appliques en bronze doré, à une lumière 
électrique. 

59 -Quatre appliques, de style Louis X V I, à deux 
lumières électriques, en bronze doré. 

60 -Coupe plafonnier électrique en verre taillé; mon 
ture en bronze doré. 

61 -Lustre en cuivre poli, à quatre lumières électriques. 

62 -Lustre, de style Empire, en bronze patiné et doré, 
à six lumières électriques. 

63 -Pendule religieuse en marqueterie de cuivre et 
d&apos;écaille. Ornements de rinceaux, coquilles, motif et 
cariatides en bronze. Epoque Louis XIV. 

64 -Pendule en bronze doré et patiné, avec figure d&apos;en 
fant nu et bas-reliefs de jeux d&apos;enfants. 

65 -Garniture de cheminée en bronze doré, à figures 
d&apos;enfants et amours, comprenant une pendule et deux 
candélabres à six lumières. 

66 -Deux candélabres, à six lumières, formés de vases 

en faïence de Satzuma montés en bronze doré. [De 
VEscalier de cristal) 

67 -Pare-étincelles en cuivre doré, forme éventail. Style 
chinois. 

68 -Groupe en terre cuite : Villageois et villageoise. 

69 -Buste de jeune femme aux cheveux bouclés, gran 
deur nature. Terre cuite moderne sur socle en marbre. 

70 -Buste de Rachel en terre cuite, grandeur nature. 

71 -Statuette en terre cuite, par B ouret : la Musique. 

72 -Tête d&apos;esclave en marbre blanc. -Petit cartel-mon 
tre en marbre. 


SIÈGES ET ÉCRANS 

73 -Ameublement de salon en bois sculpté et doré, de 
style Louis XVI, composé d&apos;un canapé et quatre fau 
teuils. Il est couvert en tapisserie d&apos;Aubusson à fleurs 
sur fond beige. 

74 -Deux chaises légères en bois sculpté et doré, gar 
nies de soierie à fleurs et rayures sur fond bleu. Style 
Louis XVI. 

75 -Deux chaises en bois incrusté de nacre. Travail 
oriental. Garnies en velours. 

76 -Meuble de salon, de style Louis XVI, en bois 
laqué blanc, couvert de soierie brochée à fleurs, com 
posé de : un petit canapé, deux fauteuils, deux chai 
ses à dossiers-médaillons. 

77 -Tabouret, de style Louis XVI, en bois laqué blanc, 
couvert de soierie. 

78 -Tabouret à petit dossier laqué blanc, de style 
Louis XVI, couvert en soierie. 

79 -Marquise, de style Louis XVI, en bois sculpté doré, 
foncée de canne. 

80 -Quatre petits tabourets de pieds. 

11 -

81 -Chaise légère, de style Louis XV, en noyer sculpté 
ciré, garnie de soie brochée, et deux autres chaises en 
palissandre et bois de rose, feutre marron et bande 
de tapisserie au point. 

82 -Bergère Louis XVI, à oreilles en bois sculpté laqué 
blanc, garnie en soierie brochée. 

83 -Petite banquette, de style Louis XVI, en bois laqué 
blanc, foncée de canne. 

84 -Petit tabouret de pied, d&apos;époque Louis XVI, en 
bois sculpté laqué blanc, garni de soierie. 

85 -Lit de repos à colonnettes sur pieds à cannelures 
en bois laqué blanc, foncé de canne et garni de soie 
rie brochée. Style Louis XVI. 

( 

K^/nrm ÿ J 

86 -Deux chaises cannées à dossier bas en acajou; orne 
ments bronze. Style Louis XVI. 

87 -Chaise en acajou et bronze doré; siège et dos can 
nés. Style Louis XVI. 

88 -Chaise-chauffeuse garnie en soierie à fleurs fond 
crème avec housse. 

89 -Chaise en bois sculpté et doré, le dossier formé de 

deux L entrecroisés, garnie de soierie à fleurs sur fond 

à rayures. Style Louis XVI. 

90 -Chaise en noyer sculpté, garnie de satin bleu brodé 
à fleurs. Style Louis XVI. 


9 1 -Fauteuil en bois laqué, garni d &apos;étoffe à rayures 
Louis XVI. 

92 
Deux chaises légères, dossiers à balustres, garnies 
de rotin. 

9? ~ Tabouret en noyer, garni en velours rouge et tapis 
serie. 

94 
Fauteuil, de style anglais, en citronnier, garni en 
velours frappé vert clair. 

9 -* 
Un autre plus bas et un pouff semblable (pouvant 
former chaise-longue). 

96 
Fauteuil, de style anglais, à dossier ajouré en 

citronnier et filets noirs, foncé de canne et coussin 
mobile. 

97 -Trois fauteuils en acajou, cannés. Style anglais. 

98 -Chaise-longue en trois parties, canne dorée. Style 
Louis XVI. 

99 -Tabouret-support en bois sculpté doré Louis XV. 

100 -Deux fauteuils Louis XVI, à dossiers médaillons 

en bois sculpté doré a baguettes, guirlandes de fleurs 

et enrubannements, posant sur pieds à cannelures. 

Garniture en velours épinglé à semis de fleurettes 
dans des carrelages sur fond gris vert. 

101 -Deux chaises Em pire en acajou, garnies de soie 
moirée à rayures jaune et verte. 

-

1 3 -

102 -Ecran de feu en bois noir ; feuille brodée d&apos;un 

oiseau de paradis et fleurs. 

103 -Ecran en bois sculpté doré, style Louis XV ; 

feuille en velours ciselé, fleurs sur fond crème. 

104 -Stelle à deux étagères d &apos;entrejambes, en bois noir 

découpé ; dessus de m arbre rouge. 

M E U B L E S 

105 -Bel ameublement de chambre à coucher, de style 

anglais, en citronnier et marqueterie de bois de c o u 

leur, composé de : un grand lit de milieu (un som 

mier, un matelas, un traversin) ; une armoire galbée 

à trois portes, celle du centre à glace biseautée ; les 

deux autres pleines ; une coiffeuse, dessus en verre 

détaillé avec glace psyché. 

106 -Ameublement de cham bre à coucher en citron 

nier, de style Louis XVI. Il est composé d &apos;une 
armoire à trois portes dont une à glace, un lit avec 

sommier, deux tables de chevet et une coiffeuse avec 

glace. 

lQ y _ Ameublement de salle à manger, de style Renais 

sance, en noyer sculpté ciré, composé de : un buffet 

à deux corps, décor de figures en relief, mascarons 
têtes d&apos;hom m es et chimères ailées ; une table sur pieds 

à côlonnettes d&apos;entrejambes (et allonges); dix chaises 

garnies de cuir jaune foncé. 


-

i4 -

108 -T a b l e d e m i l i e u , d e s ty le L o u i s X V I , e n b o i s d e 

v io le tte , d é c o r é e s u r le s q u a t r e fa c e s d e fris e s , r o s a c e s , 

t r o p h é e s e t c e i n t u r e e n b r o n z e c is e lé d o r é . E l l e o u v r e 

à u n tir o ir . D e s s u s d e m a r b r e . 

109 -P i a n o c r a p a u d e n b o is n o i r , d e P leyel. N ° 1 1 6 9 8 9 . 

n o -A r m o i r e -b o n n e t i è r e e n c h ê n e s c u l p t é , à d e u x 

p o r t e s s é p a r é e s p a r d e u x t i r o i r s , x v i i® siè c le . 

i l i -T a b l e -t r a v a i l l e u s e e n a c a j o u , m u n i e à l &apos;i n t é r i e u r 

d &apos;u n b o u g e o i r e t d &apos;u n e p e l o t e m o b i l e . E p o q u e E m p i r e . 

1 12 -T a b l e -t r a v a i l l e u s e e n l a q u e d e C h i n e . 

11 3 

H o r l o g e a n c i e n n e e n b o i s s c u l p t é d u n e c o l o m b e 

e t d u n o s t e n s o i r ; c a d r a n d? E u d e lin e . 

1 14 -C h a i s e à p o r t e u r s e n b o is p e i n t g r is , filets v e r t s e t 

p a i t i e l l e m e n t d o r é , o r n é e d e p e i n t u r e s e n c a m a ï e u 

b le u o f i r a n t d e s m é d a i l l o n s e n c a d r a n t u n c h if f r e , 

p a n i e r s 
f le u ris 
e t u n 
v a s e 
e n g u i r l a n d é . 
E p o q u e 

L o u i s X V I . 

1 0 -H o r l o g e d a n s sa b o î t e e n b o is l a q u é à d é c o r d e 

p e r s o n n a g e s c h i n o i s , p a g o d e s e t f le u rs . 

C o m m o d e o u v r a n t à tr o is t i r o i r s e n m a r q u e t e r i e 

d e b o is d e r o s e e t d e v io le tte à c u b e s . O r n e m e n t s d e 

c h u t e s , e n t r é e s d e s e r r u r e s , p o i g n é e s d e tir a g e e t 

s a b o t s e n b r o n z e d o r é . D e s s u s d e m a r b r e . E p o q u e 

L o u i s X V . 

-
i5 -

i « 7 -B u r e a u -c y l i n d r e e n m a r q u e t e r i e d e b o i s d e r o s e , 

e n p a r t i e d e l &apos;é p o q u e L o u i s X V . G a r n i t u r e d e c h u t e s , 

e n t r é e s d e s e r r u r e s e t p o i g n é e s e n b r o n z e r a p p o r t é . 

D e s s u s d e m a r b r e à g a l e r ie d e c u i v r e . 

118 -S e c r é t a i r e e n a c a j o u à p i l a s t r e s o r n é s d e c h a p i 

t e a u x e n b r o n z e d o r é ; m a r b r e n o i r . E p o q u e E m p i r e . 

1 1 9 -S e c r é t a i r e à a b a t t a n t e t q u a t r e t i r o i r s e n b o i s d e 

p l a c a g e et filets c i t r o n n i e r ; d e s s u s e n m a r b r e b la n c . 

E p o q u e L o u i s X V I . 

120 -V i t r i n e e n b o i s s c u l p t é d o r é , s u r ta b l e e n b o is 

d o r é . S ty le L o u i s X V . 

121 -P e t i t e t a b l e à é t a g è r e d &apos;e n t r e j a m b e s e n b o i s d é c o r é 

d e f le u r s e t o i s e a u . 

122 -T a b l e à o u v r a g e e n m a r q u e t e r i e ; o r n e m e n t s e n 

b r o n z e d o r é a v e c g la c e i n t é r i e u r e . 

123 -P e t i t e t a b l e o v a l e e n b o i s s c u l p t é d o r é ; d e s s u s 

d e m a r b r e a v e c t a b l e t t e d &apos;e n t r e j a m b e s c a n n é e . S ty le 

L o u i s X V I . 

1 2 4 -
P e t i t e ta b le e n b o i s s c u l p t é d o r é ; d e s s u s éto ffe 

a v e c j a r d i n i è r e d &apos;e n t r e j a m b e s c a n n é e . S ty le L o u i s X V I . 

125 -E c r a n d e f e u e n n o y e r s c u l p t é à f r o n t o n d &apos;o i s e a u . 

S ty le L o u i s X V I . F e u i l l e e n v e l o u r s c is e lé . 

126 -G u é r i d o n r o n d s u r p i e d s re lié s p a r u n e t a b l e t t e 

d &apos;e n t r e j a m b e s e n a c a j o u , g a r n i d e b r o n z e s d o r é s . D e s 

s u s d e m a r b r e à g a l e r ie d e c u i v r e . S ty le L o u i s X V I . 


-

10 -

127 -Deux tables de chevet, de style anglais, à étagères 
d&apos;entrejambes et tiroir en citronnier. Dessus en verre 
encastré. 

128 -Guéridon ovale, de style anglais, à étagère d&apos;en 
trejambes en citronnier et marqueterie de bois de 
couleur. 

129 -Petit bureau de dame à cylindre rentrant, et abat 
tant, en palissandre, décoré d&apos;un panneau au vernis : 
L &apos;Escarpolette. Ornements en bronze doré. Style 
Louis XV. 

130 
Support carré à quatre pieds en bois noir sculpté; 
dessus de marbre rouge. Genre chinois. 

*3i -Guéridon à quatre pieds réunis par une entretoise 
ornée d&apos;un vase, bois sculpté doré; dessus de marbre 
de couleur. Style Louis XVI. 

*32 -Etagère d&apos;encoignure à cinq tablettes en acajou et 
bronze doré. Style Louis XVI. 

i 33 -Table-jardinière ovale à tablette d&apos;entrejambes, 
bois de rose et de violette, orné de plaques de porce 
laine. Ornements en bronze doré. Style Louis XV. 

1 ^4 -Grand chevalet de peintre en bois noir et à cré 
maillère, et un grand cadre de glace en bois peint et 
doré. 

*35 -Portemanteaux dos-d&apos;âne en bois laqué blanc et 
étagère cannée. 

i 36 -Porte-parapluie en bois laqué blanc, en partie 
canné. 

ÉTOFFES, TENTURES 

TAPIS 

137 -Châle français. 

3 m. 20 cent. X 1 m. 55 cent. 

138 -Châle mousseline de laine imprimée, ancien. 

139 -Panneau broderie chinoise ; dragons jaunes. 

140 -Cinq pièces soierie chinoise brodée. 

141 -Lot de coussins, garnis de soierie et dentelles. 

142 -Cantonnière en trois pièces faite de morceaux de 
tapisserie d&apos;Aubusson. 

143 -Trois cantonnières en tapisserie d&apos;Aubusson, à 
fleurs et rinceaux sur fond crème et contrefond 
rouge. 

144 -Deux garnitures de fenêtre en soierie rouge à 
rayures. 

145 -Paire de rideaux de fenêtre et un dessus de table 
en soie brochée jaune (avec deux potences en fer 
forgé.) 

146 -Deux rideaux de fenêtre et un fond de lit en soie 
brochée crème. 


-Deu* rideaux de fenêtre en étoffe granitée à 
ramages fleuris. 

-Huit rideaux en granité vert et imitation de tapis 
serie ; lot de morceaux en embrasses. 

-Tapis Ghiordès fond gris, décoré de rosaces et 
dessins symétriques en polychrome (taché.) 

4 m. 60 cent, x 3 m. 3o cent. 

150 -Grand tapis d&apos;Orient fond crème, décor de pal-
mettes, rosaces et motifs divers en polychrome. 

5 m. i5 cent, x 4 m. io cent. 

-Carpette orientale fond noir, à décor de fleurs, 
bordure fond rouge. 

152 -Objets omis. </unit>


</text>
</tei>