<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>BEAUX MEUBLES 

ANCIENS ET MODERNES 

OBJETS D&apos;ÂflT ET B&apos;flJ«EÜBLE]IÎE|lT 

VENTE HOTEL DROUOT -SALLE N&quot; I 

LE M ERCREDI 2 7 F É V R IE R 1 9 2 4 </cover>


<title>CATALOGUE 

D E S 

BEAUX MEUBLES 

Anciens et Modernes 

BEL AMEUBLEMENT BE CHAMBRE A COUCHER D&apos;ÉPOQUE EMPIRE 

HMEUBLEMEHT DE SHLLE fi MHHGER DE STYLE L0Ü1S XY1 

PIANOS de PLEYEL © t de A. BORD 

B ib lio th èq u es, Chem inée, S ecré ta ire, B u ffets 
B a h u ts, Commode, C oiffeuse, B u rea u x , C on soles, L it de rep os 
P a r a v e n t, J a r d in iè r e , M éd a illier 

SIÈGES VARIÉS 

AMEUBLEMENTS DE SALON EN TAPISSERIE D&apos;AUBUSSON 

D e s S t y l e s R é g e n c e , L o u i s X V e t L o u i s X V I 

BRONZES D&apos;ART ET D &apos;AMEUBLEMENT 

CÉRAMIQUE -TA BLEA UX -SCULPTURES 

Sacs et Nécessaires de voyage 

P A N N E A U X EN T A P IS S E R IE D &apos;ÉPO Q UE R E N A IS SA N C E 

É T O F F E S -T A P IS 

DONT LA VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES AURA LIEU 

H O T E L D R O U O T , S A L L E T V 0 1 

LE M ERCREDI 27 F É V R IE R 1924 

A DEUX HEURES 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

M e F. LAIR-DUBREUIL, 6, rue Favart 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le M ardi 2 6 F é v r ie r 1 9 2 4 , de 2 h eu res à 6 h eu res </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront i2 ,5 o pour cent en sus des 
enchères ou i y ,5 o pour cent pour les objets soumis à la 
taxe de luxe. 

P a n s. -lm p. de l&apos;Art, Ch. Berger, 41, ru e de la Victoire. </preface>

<unit>D É S IG N A T IO N 

TABLEAUX 

E C O L E FR A N Ç A ISE (xviu* siècle) 

-N atures m ortes posées su r une console encadrée 
d&apos;une rotonde surm ontée d&apos;un vase. 

Toile décorative. 

Haut., 1 m. 22 cent.; larg., 1 m. 28 cent. 

L E B R U N (Ecole de) 

-P o r tra it d &apos;un m a g istra t en rcbe rouge. 

Toile ovale. 

Cadre en bois sculpté doré. Epoque Louis XIII. 

R O B E R T (D&apos;après H u b e r t ) 

-P a y sa g e s et ruines anim és de personnages. 

Quatre toiles peintes décoratives. 

Haut., i m. 73 cent.; larg., 2 m. 40 cent. 
Haut., 1 m. 73 cent.; larg., 1 m. o 5 cent. 
Haut., 1 m. 78 cent.; larg., 1 m . i 5 cent. 
Haut., 1 m. 73 cent.; larg., 1 m. 35 cent. 


CÉRAMIQUE, VERRERIE 

4 -Paire de grosses potiches en porcelaine de Chine 
fond vert clair décorées d&apos;émaux polychromes à vola-
tiles-et fleurs. Monture en bronze ciselé doré. Style 
Louis XV. 

5 -Grand vase en porcelaine italienne. 

6 -Deux vases cache-pots sur pieds en porcelaine ita 
lienne. 

7 -Aiguière et son bassin en porcelaine de Paris. 
Epoque de la Restauration. 

8 -Confiturier en porcelaine de Paris. Epoque de la 
Restauration. 

9 -Quatre flacons et sept verres à liqueurs en cristal 
ancien décor en dorure, dans un coffret dit cave à 
liqueurs, en bois noir à filets de cuivre et cinq verres 
à Bordeaux en cristal taillé ancien. 

BRONZES 

D ART ET D&apos;AMEUBLEMENT 

CUIVRES 

10 -Statuette en bronze : David, de Mercié. E dition 
Barbedienne. 

Haut., i m. 12 cent. 

Socle tournant en marbre griotte. 

11 -Coupe en bronze doré. E d itio n Barbedienne. 

i 2 -Corne en bronze doré décorée d&apos;une tête de renard. 
E dition Barbedienne. 

13 -Paire de candélabres bout de table à six lumières 
en bronze doré. E dition Barbedienne. 

14 -Deux coupes en bronze sur socles en marbre griotte. 
Ancienne Maison Tahau. 

15 -Paire de flambeaux en bronze. Epoque Louis XVI. 

16 -Pendule à colonnes en marbre noir et bronze doré. 
Epoque de la Restauration. 

17 -Paire de flambeaux en bronze doré. Epoque de la 
Restauration. 

18 -Médaillon en bronze patiné, profil à gauche de 
Giuseppe Garibaldi, par C rauk. 

19 -Médaillon en bronze : portrait d&apos;homme Louis XV 
en perruque, de profil à gauche. 


-

6 -

20 -Plaquette en bronze : Béranger en pied. 

2 1 -Deux plaques en bronze doré, à décor de jeux d&apos;en 
fants en relief. 

22 -Grand vase sur pied en composition. 

23 -Sellette en bronze ciselé et doré ornée de plaques 

en porcelaine de W edgwood présentant des corbeilles 
de fleurs. 

24 -Jardinière en bronze formée par un annamite pous 
sant une charrette. 

2 5 -Plateau polylobé en cuivre gravé et incrusté d&apos;ar 
gent, à décor d&apos;arabesques. Ancien travail oriental. 

26 -Deux lampes formées de vases-balustres en cuivre 
repercé. Travail oriental. 

27-28 -Quatre flambeaux en cuivre gravé. Travail 
oriental. 

29 -Bassin en cuivre gravé, incrusté d&apos;argent, à décor 
de médaillons à personnages et de cartouches à ins 
criptions. Travail oriental. 

30 -Trois bassins en cuivre gravé, à décor de cartou 

ches à inscriptions et rosaces. Travail oriental. 

3 1 -Quatre pièces : bougeoir, brûle-parfums, lampes et 
bassinoire en cuivre ou fer. 

32 -Sept pièces : lampes, lanterne, encensoir, vase, 
boîte en cuivre gravé. 

33 -Paire de landiers en cuivre doré et acier patiné, 
modèle à vases. 

3q -Bouilloire en cuivre. 

35 -Petit lustre en fer forgé à six lumières. (Equipé 
pour l&apos;électricité.) 

36 -Hallebarde en fer forgé à hampe gainée de velours 
rouge. 

37 -Paire de chenets anciens en fer forgé. 

SCULPTURES, GLACES 

NÉCESSAIRES DE VOYAGE 

OBJETS VARIÉS 

38 -Groupe en marbre blanc représentant les enfants 
de Clodomir assis dans une stalle en marbre des 
Pyrénées. Signé : E . Boisseau. 

39 -Deux colonnes en marbre. 

40 -Glace à cadre de bois sculpté ajouré et redoré ; 
fronton de style Régence. 

41 -Glace tunisienne, cadre en bois sculpté et incrusté 
de nacre en forme de porte de mosquée. 

42 -Glace cadre en bronze doré. Edition Barbedienne 

43 -Glace à main, monture en bronze doré, décorée 
d&apos;une guirlande de fleurs. 

44 -Nécessaire de toilette en cristal taillé et gravé et 
monture en argent, comprenant : six flacons, boîte à 
savon, boîte à brosse, boîte à poudre, cinq brosses 
et un miroir-chevalet. 


-

8 -

45 -Sac de voyage en cuir noir, avec sa garniture de 
toilette en ivoire et cristal monté de métal. 

46 -Sac de voyage en cuir jaune avec sa garniture de 
toilette en ivoire et cristal monté d&apos;argent anglais et 
de métal. 

47 -Sac de voyage en peau de crocodile. 

48 -Trousse nécessaire de toilette en cuir fauve avec 
sa garniture en métal et ivoire. 

49 -Coffret nécessaire de toilette en cuir de Russie 
avec sa garniture en cristal monté d&apos;argent, et en 
acier monté d&apos;écaille brune. 

50 -Statuette de Saint Jean-Baptiste et niche en bois 
sculpté. (Manques.) 

5 1 -Une montre ancienne en argent. 

52 -Coffret en bois de placage orné de motifs en cui 
vre découpé (secrets intérieurs). Epoque Louis X III. 
(Incomplet.) 

53 -Petit porte-allumettes en bois, décoré d&apos;une m o 
saïque de couleurs. Travail oriental. 

54 -Canne formée de petites perles de verre en cou 
leurs. 

55 -Trois coffrets à bijoux gainés de cuir. 

56 -Douze boîtes à fiches et un porte-timbres humides 
en fonte vernie. 

57 -Machine à coudre. M arque Vigneron. 

SIÈGES 

58 -Bel ameublement de salon de style Louis XV en 
bois sculpté mouluré et doré, décoré de rosaces, bou 
quets de fleurs et feuilles d&apos;eau. Garniture en tapis 
serie fine d&apos;Aubusson moderne, offrant aux dossiers 
des sujets d&apos;enfants représentant les saisons et aux 
sièges des animaux figurant les fables de La Fontaine 
dans des encadrements de rinceaux et guirlandes de 
fleurs sur fond crème et contrefond rouge passé. Il 
se compose de : un grand canapé à dossier contourné 
posant sur neuf pieds et quatre fauteuils. 

5p __ Bel ameublement de salon de style Louis XVI en 
bois sculpté doré, à décor de tors de lauriers, bou 
quets de roses, rubans noués, trophées d&apos;instruments 
de musique, attributs de l&apos;Amour et accotoirs à têtes 
de béliers, posant sur pieds fuselés cannelés. Garni 
ture en tapisserie fine d&apos;Aubusson moderne, offrant 
aux dossiers des sujets d&apos;amours d&apos;après les cartons 
de Boucher et aux sièges des animaux figurant les 
fables de La Fontaine. Il se compose de : un canapé-
corbeille et quatre fauteuils à dossiers-médaillons. 

60 -Mobilier de salon en bois sculpté et doré de style 
Louis XVI, couvert en tapisserie d&apos;Aubusson : les 
dossiers à sujets d&apos;après Boucher, les sièges à fleurs 
et ornements. Il se compose d &apos;un canapé et quatre 

fauteuils. 

6, _ Ameublement de salon de style Régence compre 
nant : un grand canapé, deux fauteuils et deux chaises 


-IO -

en noyer sculpté et mouluré, à décor de rocailles, 
coquilles et feuilles d&apos;eau. Garniture en imitation de 
tapisserie à sujets de petits personnages dans le goût 
de Watteau et de réserves de bouquets de fleurs dans 
des encadrements. 

62 -Ameublement de salon de style Louis XVI com 
prenant : un grand canapé et six fauteuils en bois 
sculpté doré, à dossiers écussons ornés de couronnes 
de roses, volutes feuillagées, rais de coeur et pommes 
de pins, posant sur pieds à cannelures torses. Garni 
ture en blanc. 

63 -Meuble de salon en bois sculpté doré style Louis 
XV. 11 est garni en tapisserie au gros point moderne, 
à décor de fleurs sur fond gris clair et comprenant : 
un canapé, deux fauteuils, deux chaises. 

64 -Grand canapé à dossier rectangulaire en bois sculpté 
mouluré peint gris. Il pose sur sept pieds fuselés can 
nelés. Accotoirs formés de petits balustres et de rosa 
ces. Garniture en blanc. Epoque Louis XVI. 

65 -Grand canapé, deux fauteuils et deux chaises à 
hauts dossiers en noyer sculpté. Style Louis XIII. 
Garniture en velours de Gènes fond vert. 

66 -Quatre chaises en noyer sculpté sur pieds tournés 
griffes. Dossiers ajourés de petits balustres superpo 
sés. Style Renaissance. 

67 -Bergère à oreilles en bois naturel sculpté de motifs 
feuillagés et petites rocailles. Garniture de brocatelle 
fond havane. Epoque Louis XV. 

68 -Causeuse en bois sculpté doré, posant sur six pieds 
fuselés à cannelures et foncée de canne. Coussin de 
siège et dossier mobiles en soie brochée. Style 
Louis XVI. 

69 -Deux grands fauteuils en bois de fer incrusté de 
nacre. Travail indo-chinois. 

70 -Six chaises en bois laqué rouge et or, à décor de 
petits personnages chinois, pagodes et paysages. Gar 
nitures en taffetas fond jaune à rayures. Epoque du 
Directoire. 

71 -Deux chaises rondes en acajou, ornements en 
bronze. T ra v a il de M aple. 

72 -Deux petites banquettes de forme cintrée en bois 
sculpté peint blanc, bleu et doré, à décor de rosaces, 
guirlandes de lauriers et feuillages. Posant sur huit 
pieds fuselés à cannelures. Garniture de velours vert. 
Epoque Louis XVI. 

73 -Petit fauteuil d&apos;enfant en bois peint noir à filets 
rouges; il est garni d&apos;étoffe à fleurs fond jaune, et un 
petit tabouret de pieds en acajou garni de tapisserie 
au point. 


MEUBLES 

-Bel ameublement de chambre à coucher en acajou. 
Riche garniture de bronzes ciselés dorés à motifs de 
rosaces, feuilles d&apos;acanthe, cornes d&apos;abondance, cols 
de cygnes, chapiteaux et encadrements. Epoque du 
Premier Empire. 

Il se compose de : 

Un lit bateau. 
Un secrétaire ouvrant à abattant formé de trois 
tiroirs simulés et trois tiroirs dans la partie inférieure. 
Dessus de marbre bleu turquin. 
Une commode ouvrant extérieurement à un tiroir 
et deux vantaux. Tiroirs intérieurs à glissières. Des 
sus de marbre bleu turquin. 
Une table de nuit. Dessus de marbre bleu turquin. 

-Ameublement de salle à manger en acajou orné de 
bronzes dorés, de style Louis XVI. Il est composé : 
d&apos;un dressoir, une desserte, six chaises, une table et 
trois allonges. 

-Meuble argentier en acajou à ornements de bron 
zes dorés et fond de glace. Style Louis XVI. 

-Partie d&apos;ameublement de salle à manger en acajou, 
de l&apos;époque Empire. 

Elle est composée de : 

Un buffet-dressoir ouvrant à trois vantaux sur 
pieds-griffes et montants cols de cygnes en bois doré. 
Emtrées de serrures en bronze. Dessus de marbre vert 
de mer. 

-i3 -

Une desserte ouvrant à deux vantaux semblable au 
buffet-dressoir. 
Une table ronde sur six pieds-griffes dont quatre à 
cols de cygnes. (Quatre allonges.) 

78 -Piano droit de Pleyel. 

79 -Piano de A. Bord. Coffre en bois clair. 

80 -Table de salon en bois sculpté doré à pieds entre 
toisés. Dessus de marbre gris. Style Régence. 

81 -Grande cheminée Louis XIII en bois sculpté. Les 
montants offrent en relief des vases fleuris et des vola 
tiles et supportent un entablement orné d&apos;une frise 
de rinceaux feuillagés, écusson et Amours. (En partie 
moderne.) 

82 -Grande et belle bibliothèque en bois de violette et 
bois satiné. La partie centrale à étagères et les côtés 
à portes pleines. Riche garniture de bronzes ciselés 
dorés composée de mascarons à têtes de faunes, go-
drons et motifs. Style Louis XIV. De la M aison 
Renouvin. 

83 -Grande bibliothèque à deux corps en noyer sculpté 
ciré, de style Renaissance. La partie supérieure ouvre à 
trois portes vitrées flanquées de colonnettes cannelées 
détachées, surmontées de chapiteaux, trois tiroirs à 
la ceinture et dans la partie inférieure, deux portes 
pleines séparées par un compartiment ajouré. Elle 
pose sur pieds-boules 

84 -Petite bibliothèque ouverte en acajou et dessus de 
marbre. Epoque Louis XVI. 


-

i4 -

85 -Secrétaire droit en acajou à pans coupés cannelés. 11 
ouvre à un tiroir, un abattant et deux vantaux. Orne 
ments d &apos;encadrements, rosaces, poignées de tirage et 
entrées de serrures en bronze. (Tiroirs et étagères d&apos;in 
térieur.) Dessus de marbre blanc. Epoque Louis XVI. 

86 -Buffet à deux corps en chêne sculpté. Epoque 
Régence. 

87 -Bahut à deux corps ouvrant à quatre vantaux et un 
tiroir médian en chêne sculpté offrant en relief des 
scènes de la vie du Christ et aux montants, des saints 
personnages encastrés dans des niches. Epoque de la 
Renaissance. 

88 -Bahut à hauteur d&apos;appui en chêne ouvrant à une 
porte décorée aux angles de fleurs de lys et surmonté 
d&apos;un tiroir. Epoque Louis XIII. 

89 -Meuble-crédence en bois sculpté en partie de l&apos;épo 
que de la Renaissance italienne. Il pose sur pieds-
consoles à cariatides d&apos;hommes et de femmes, il ouvre 
à deux tiroirs médians et deux vantaux surmontés d&apos;un 
fronton. Le tout est ornementé de nombreuses figures, 
mascarons et rinceaux. 

90 -Grand buffet bas en chêne sculpté, peint gris Tria 
non, à quatre portes vitrées. Style Louis XV. 

91 -Grande et belle commode de forme contournée, 
ouvrant à deux vantaux séparés par un montant en 
marqueterie de bois de violette à carrelages. Riche 
garniture de bronzes ciselés dorés, à rinceaux, coquilles, 
rubans, médailles, guirlandes de fleurs et médaillons 
à sujets mythologiques. Elle pose sur quatre pieds-
volutes surmontés de têtes de béliers. Dessus de 
marbre griotte. Style Régence. 

-1 5 -

92 -Coiffeuse sur pieds-gaines à sabots en bois satiné, 
filets d&apos;encadrements de bois de rose et racine. Style 
Louis XVI. 

93 -Meuble tonkinois à hauteur d&apos;appui en bois des iles 
incrusté de nacre, à décor de marines et paysages ani 
més, ouvrant à deux tiroirs et deux portes à cou 
lisses. 

94. -Bureau dos d&apos;âne en bois laqué noir et polychromé, 
à décor de personnages chinois, paysages et fleurs. 
Il ouvre à abattant, tiroirs intérieurs et deux rangs de 
tiroirs extérieurs. Epoque Louis XV. 

95 -Grand bureau plat à quatre faces en bois de rose. 
Riche garniture de masques d&apos;hommes, mascarons à 
têtes de lions, volutes feuillagées, godrons, encadre 
ments, poignées de tirage et entrées de serrures en 
bronze ciselé doré. Il ouvre à trois tiroirs et une tirette 
centrale. Dessus en maroquin brun. Style Louis XIV. 
De la maison R enouvin. 

96 -Bureau à double face en noyer sculpté, posant sur 
huit pieds-colonnettes cannelés reliés par une tra 
verse. Ceinture de tiroirs ornés de godrons. Style 
Renaissance. 

97 -Bureau à cylindre et petite vitrine « bonheur-du-
jour » en acajou. Epoque Louis XVI. 

98 -Petit bureau de dame en acajou, orné de bronzes 
dorés. T ra v a il de M ajorelle. 

99 -Meuble d&apos;angle à musique et formant étagère en 
acajou et marqueterie. T ra v a il de M ajorelle. 


-i6 -

100 -Table-bureau dit Tronchin en acajou. Elle pose 
sur quatre pieds fuselés à cannelures, ouvre de face à 
un tiroiravec poignées en cuivre. Le plateau du dessus 
se relève et forme pupitre. Epoque Louis XVI. 

101 -Table à la Tronchin en acajou. Dessus en bois 
noirci. Epoque tin du xvm* siècle. (Incomplète.) 

102 -Console en acajou posant sur pieds à griffes. Des 
sus de marbre Sainte Anne. 

103 -Console en acajou ornée de motifs en bronze. 
Elle pose sur pieds-colonnettes reliés par une tablette 
d&apos;entrejambes, ouvre à un tiroir. Dessus de marbre 
gris. Epoque du Premier Empire. 

104 -Beau lit de repos, de style Louis XVI, en bois 
sculpté mouluré et doré. Montants formés de colon 
nes détachées à cannelures. Garniture de velours 
vieil or ton sur ton. Grand coussin de siège et deux 
coussins de coins semblables. 

105 -Paravent en bois sculpté doré à trois feuilles gar 
nies de tapisserie d&apos;Aubusson moderne, à décor de 
vases fleuris dans des encadrements de guirlandes 
feuillagées sur fond crème et contrefond vert réséda. 
Style Louis XV. 

106 -Coffre de mariage en bois garni de cuir aux ini 
tiales C. M. Il estclouté decuivre. Epoque LouisXIII. 

107 -Jardinière en bois sculpté et un pied en bambou. 

108 -Jardinière cannée entourée d&apos;une guirlande de 
roses sur trois pieds-volutes à ceinture d&apos;entrelacs et 
guirlandes de lauriers en bois sculpté doré. Style 
Louis XVI. 

109 -Crachoir en bois, couvercle à bascule. Epoque 
Louis XIII. 

1,0 -Crachoir en acajou à couvercle à bascule. Com 
mencement du xixe siècle. 

lit -Grand pied-support en bois sculpté ajouré posant 
sur quatre pieds-griffes réunis par une tablette d&apos;en 
trejambes. Travail chinois. 

112 -Pannetière provençale ancienne. 

113 -Médaillier en noyer sculpté et frisé, ouvrant à deux 
portes et nombreux tiroirs intérieurs. De la M aison 
G ouverneur. 

114 -Médaillier en chêne à dix tiroirs. 

1 i 5 -Deux classeurs en chêne à deux et trois tiroirs. 


TAPISSERIES, TAPIS 

116 -P a n n e a u en ancienne tapisserie p résen tan t un 

sujet à g rands perso n n ages : E sth e r et A ssuérus. F o n d 

de paysage avec perspective. E p o q u e de la R enais 

sance. 

H aut., 2 m . 20 cent.; larg., 2 m . 20 cent. 

117 -P an n eau en ancienne tapisserie p résentant u n sujet 

à p ersonnages ; guerriers recevant des présents. F o n d 

de paysage avec perspective et petits personnages. 

E p o q u e de la R enaissance. (M auvais état.) 

H aut., 2 m . 10 cent.; larg., 2 m . o 5 cent. 

118 -P an n eau en ancienne tapisserie présentant une 

sainte fem m e près d &apos;un g u errier tenant une halle 

barde. E p o q u e L o u is X III. 

H aut., i m . 70 cent.; larg., 1 m . 10 cent. 

119 -B ande de tapisserie flam ande, à décor de fruits et 

feuillages. E p o q u e du x vne siècle. 

Environ 3 m ètres. 

120 -D essus de p ian o à queue en satin bleu ciel orné 

d &apos;ap p licatio n s en broderie au passé de soie m u ltico 

lore. 

121 -P a n n e a u en satin b roché m auve, à décor de b o u 

quets de roses. 

-

19 -

122 -T a p is de table en toile de Jo u v . 

123 -P an n e au en toile blanche ornée de broderies de 

co u leu r, à décor de volatiles, rosaces fleuries et ru b an . 

124 -T ap is de table en drap gris brodé en couleurs. 

125 -T a p is de table en d ra p n o ir b ro d é en co u leu rs. 

126 -G ran d châle en ca ch em ire de l &apos;In d e, décoré au 

centre d &apos;u n e rosace à fond n o ir. E n to u ra g e de ra m a 

ges et arab esq u es su r fond rouge. 

127 -P lan ch e de chem inée garnie de soie verte brodée 

de fleurs et m o n o g ra m m e en couleurs. 

128 -P e tit tapis d &apos;O rien t fond rouge décoré de m otifs 

réguliers. T rip le e n c a d re m en t de bâtons ro m p u s en 

polychrom e. 

2 m . 20 cent, x 1 m ètre. 

129 -P etit tapis d &apos;O rien t fond rouge décoré de m otifs 

réguliers. E n c a d re m e n t de bâtons ro m p u s et galons 
en p o ly c h ro m e . 

i m . 75 cent, x 1 m ètre. 

i 3o -P etit tapis d &apos;O rie n t fond jaune décoré de m otifs 

losangés. T rip le e n cad rem en t de dessins sym étriques 

en p o ly ch ro m e. 

2 m . 10 cent, x 1 m etre. 


-

20 -

,3 I -Petit tapis d&apos;Orient fond bleu, à décor de rosaces 
dans des carrelages. Encadrement de losanges sur 

fond bleu et beige. 

2 m. 6o cent, x i m. 5o cent. 

132 -Carpette décorée d &apos;un médaillon central, à réserves 

de fleurs sur fond rouge et contrefond beige orné 
d&apos;arabesques et de ramages fleuris. Encadrement fond 

bleu et rouge. 

4 m. 5o cent, x 3 m. 5o cent. </unit>


</text>
</tei>