<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>Tl&amp; tô 

V.P. 

yl92-H 

V 

l &apos; V Â 

Ordres Français et Étrangers 

&apos; MÉDAILLES -JETONS 
® : 
INSIGNES 

■ 
■ 
■ 

Collection X 

HOTEL DROUOT 

= 
PARIS 
1 

Mars 1924. </cover>


<title>me, 

\c? 

Çoîiection de M1 X . 

DÉCORATIONS 

Ordres Français et Étrangers 

MÉDAILLES -JETONS -INSIGNES 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES AURA LIEU 

A L&apos;H O TEL D R O U O T 

les 5 et 6 Mars 1924 

à 2 heures. 

C O M M I S SA I R E -P R I S E U R : 

ME F. LAIR-DUBREUIL 

6, rue Favart, 6, PARIS 

E X P E R T S : 

M.JULES FLORANGE 

17, rue de la Banque, 17 

PARIS (2e) 

Téléphone : Louvre 29-32 

M. LOUIS CIANI 

04, rue Taitbout, 04 

PARIS (9e) 

Téléphone: T ru d ain e 62-04 

EXPOSITION PUBLIQUE 

L e 4 M ars 1924, de 2 heures à 6 heures. </title>


<preface>CONDITIONS DK LA VENTE 

La vente aura lieu au com ptant. 
Les acquéreurs paieront 17 fr. 5o pour cent en sus des enchères. 
Les pièces ayant été exposées et les acquéreurs ayant ainsi pu ju g e r 
de leur état, aucune réclamation ne sera adm ise une fois l&apos;adjudication 
prononcée. 
MM. les Lxperts exécuteront les com m issions que MM. les A m ateurs 
voudront bien leur confier aux conditions habituelles (5 % sur la limite). 
Les Lxperts peuvent suivre ou modifier l&apos;ordre du catalogue et réunir 
ou diviser les numéros. 
La conservation des pièces a été indiquée sévèrem ent. 
B --beau; TB -très beau; F D C = fleur de coin. 

EXPOSITION PARTICULIÈRE CHEZ LES EXPERTS : 

M. J . Florange, 17, rue de la Banque, du 18 au 23 F évrier 1924. 

M. L. C&apos;iani, 3q, rue T aitbout, du 23 Février au r r M ars 1924. </preface>

<unit>MEDAILLES ET JETONS 

RELATIFS AUX 

Ordres et aux Décorations Français 

■&gt; 

i bis. 

ORDRE DU SA IN T-ESPR IT. c oe l e s t i s ORiGo. Le Saint-Esprit entouré 

de flammes. A l&apos;ex.: m i l i t a . s p v s . s c t i . i 665. Étain uniface. B. 

w.. 

.-.Ä S 

-Promotion de ehe.valiers du Saint-Esprit. Bj. Cinquante gentilhomnies faits 

chevaliers le 3 Juin 1724. (Duvivier). Br., 41&quot; . 

Louis XV. T ôte nue à droite. Coin de f ï ï l . k . v i r t u s om nis a b i l l o . Saint-Esprit 

rayonnant. A l&apos;ex.: 1728. AR. TB. 

Buste lauré et cuirassé à droite (n.v.). 
Précédent. AR. TB. 

4 -Tète au bandeau à droite. Coin de f jj l. it. o r d r e du s a i x t -e s p r i t . Le Saint-

Esprit entouré du Collier de l&apos;Ordre. A l&apos;ex.: 1740. AR. TB. 


4 

5 -Tète laurée et cuirassée à droite Coin de k j j ? ■ ü)-Précédent. AR. 1 B. 

6 -Buste laure et drapé à droite. Coin de r . f i l . ù . Precedent. AR. B. 

y 
Buste lauré à droite. Coin de r o e t t i e r s f i l i v s . à. Type précédent avec légende : 
ORDRE ET MILICE DU SAINT-ESPRIT, 1 77°-A.R. Ü C tO g O lie . I B. 

8 -Louis XV I. Buste avec manteau et collier à droite. i&apos;v Type précédent, sans 

date. AR. Octogone. TB. 

() _ P roven ce (Louis Stan. X avier duc de), m o n s i e u r f r è r e d u r o i . Buste à 

gauche. 
Sous une couronne écu à ses armes posé sur la Croix de Malte et 
entouré des ordres de Saint-Louis, de la Toison d Or, de Saint-Michel et du 
Saint-Esprit. Cuivre octogone refrappe. FDC. 

io -Cham illart (Michel), Commandant et grand trésorier des Ordres du Roi, 

1706. Ecu à ses armes couronné et entouré des Colliers de Saint-Michel et du 

Saint-Esprit, ii). Légende en 9 lignes (Armorial IH .,3 4 7 bis). Cuivre. 1 PC. Rare. 

11 -Dodun (Gaspard), chevalier et maître des Ordres du Roi. Buste à gauche. 

Sous une couronne écusson entouré des colliers de Saint-Michel et du 
Saint-Esprit, 1724. Cuivre refrappe FDC. 

12 -E stain g (François d&apos;), chevalier des Ordres du Roi, lieutenant général de 

ses armées, gouverneur de Douai, 1724. Legende en 9 lignes. Épreuve uniface, 
étain octogone. TB. 

13 -Levassor, Patu, B ou sselin . D am ond, trésoriers et contrôleurs généraux 

des ordres du roi. Leurs armes posées en croix, i^. in f a m ix a t is . f v l g e t . 

h o n o r i b u s . Croix du St-Esprit (Armorial III., io33). Épreuve en étain. B. 

14 -R ichelieu (Cardinal de). Son buste à droite portant la cravate de l&apos;Ordre 

du Saint-Esprit autour du cou. Bronze uniface, 75,n, à bélière. TB. Rare. 
Planche IX . 

15 -R ichelieu (Armand Jean de V ignerod du P lessis, duc de). Maréchal 

de France, premier gentilhomme de la chambre du roi, chevalier de ses ordres, 
gouverneur de Guyenne. Ses armes entourées de drapeaux, rç. Légende en 
10 lignes. (Arm. III., 1470). Cuivre octogone. FDC. 
[Nommé chevalier du Saint-Esprit en Juin 1729). 

16 -O RDRE M IL IT A IR E DE SA IN T -L O U IS. Tète de Louis XV à droite. 

r). f i r m a t u r c o n is l io v i r t u s . Le roi debout tenant sceptre et couronne. A 
l&apos;ex.: o r d r e MiLiT. d e s t l o u i s . AR. TB. Rare. 

Ê n \ 

fÉ m 
1 § HF 

16 bis -Louis XV I. Buste cuirassé à droite, rç. l u d . m a g n u s i n s t i t u i t i 6ç 3. 

l u d . xvi usT R A V iT , 1799. La Croix de l&apos;Ordre entourée d&apos;une banderolle sur 
laquelle on lit : b e l l i c ae v i r t u t i s p r e m iu m . Le tout entre deux palmes (Lor-
thior). AR., octogone. B. 

17 -Buste de St-Louis à droite. i(. La Croix de l&apos;Ordre et légende circulaire. (Médaille 
de Puymaurin et Levêque). Br., 41&quot;. TB. 

2 


-

6 

lu 

B ernage (Louis Bazile de). 2&quot;&quot; Prévôté, commandeur, grand croix de 

l&apos;Ordre de St-Louis. Ecu à ses armes posé sur la Croix de Malte et entouré 
du Collier de l&apos;Ordre, 1746. 1^. Armes de la Ville de Paris. AR. TB. 

19 -Gribauval ( Jean-Bapt. V aquette de), né à Amiens, 1715-1-1789, nommé 

grand Croix de l&apos;Ordre de St-Louis en 1764, inspecteur général de l&apos;Artillerie. 
{Inventeurdu mortier). Son buste cuirassé, drapé à droite avec le cordon en 
sautoir. Bronze coulé uniface par Fontaine, i56m. TB. Rare. 

20 -ORDRE ROYAL H O SPIT A L IE R M ILITAIRE DU St SÉ PU L C R E 
DE JÉR U SA LE M . Légende et Christ sortant du tombeau. rç. Croix de 

l&apos;Ordre. Cuivre. TB. Très rare. 

2t -O RDRE DE ST -LA ZA R E ET DU MONT-CARMEL. P roven ce 
(Louis Stan. Xav. Comte de), frère du roi, grand maître des ordres du roi, 

militaires et hospitaliers de St-Lazare de Jérusalem et de N.-D. du Mont-
Carmel, 177.3. Sur son manteau écu à ses armes, entouré du collier et posé 
sur la Croix de l&apos;Ordre. rç. Légende en 10 lignes. AR. TB. 

XX&quot;.; î y f f ; 

-7 -

22 -M eïlier (Gérard). Chevalier de l&apos;Ordre de St-Lazare. Armes de la Ville de 

Paris. 
n o s t r o f l o r e b i t a m o r e . É cu à ses armes entouré du collier et posé 
sur la Croix de l&apos;Ordre. AR. TB. 

2.3 

v. a r c h . s s . viRG. D m o n . CARM. in MONTiBVS vRisis. La Vierge à l&apos;Enfant. Cachet 
en acier gravé, 40x37&quot;. Appendice conique. TB. 

24 -O RDRE DE SA IN T JE A N DE JÉR U SA LE M . La V alette (Jean 
P arisot de), grand maître de Malte ( i 5 5 7 -i 5 6 8 ). Buste à droite, b). d ei p r o -

p u g n a t o r is s e q u e n d ae v i c t o r i ae . Vue de l ile de Malte. Au centre, i568. (Trésor 
Num., pl. 46.4). Médaille de Bosio. Br., 41&quot;1. Trace de dorures. 

R ohan (E m m anuel de). Son buste à droite avec la Croix sur la cuirasse, 
âj. H o s p iT A e t s. s e p . H iERV s. Écu à 3o tari, 1790. et Demi-écu de 1796. AR. B. 

2 pièces. 

Son buste cuirassé a dr. it. g l o r ia e iu s p e r o r b e m t e r r a r u m . Ange sortant 
d&apos;un nuage et soufflant de la trompette, Br., 48&quot;. TB. 
Planche X L 

27 -H om p esch (F. Ferdinand). Son buste à gauche. Écu à 3o tari, 1798. AR. B. 

28 

Suffren St-Tropez (P. And. de), chevalier des Ordres du roi, grand croix 
de 1 Ordre de St-Jean de Jérusalem, vice-amiral de France. Buste nu à gauche. 

A Dans une couronne de laurier, légende en 9 lignes. Méd. de Dupré, décernée 
en 1784, par les États de Provence. Br., 49&quot;&apos;. TB. 

20 bis 

O RDR E DE LA M OUCH E A M IEL. L ouise, baronne de Sceaux, 

dictatrice perpétuelle de l&apos;Ordre de la Mouche à Miel. Buste àdr. de la Duchesse 
du Maine (Coin de H R .F .). 19 p ic c o l a si m a f a p u r g r a v i l e f e r i t e 1703. Abeille 
volant vers une ruche. (Jeton de Présence aux réunions). Cuivre. TB. Rare. 
Planche IX . 

liS ter -Autre pièce, épreuve de l&apos;Avers (Mazerolle, n° 826). R. TB. 

Ordre fo n d é en ijo3 p a r la Duchesse du M aine, à Sceaux. L a médaille était 
suspendue au cou par un ruban orange. 


29 -ORDRE DE LA LÉGION D &apos;H O N N E U R 

Napoléon Ier. Médaille 

commemorative de la fondation de 1 Ordre de la Légion dH onneui. tlié s o i 
Num., pl. I 5).Epreuve du revers par Denon et Jaley. Etain uniface, 40&quot; . B. 

30 -Camp de Boulogne. L&apos;Empereur distribuant les croix (nflo5). Méd. de Denon 
et Jeuft&apos;roy. Br., 41&apos;&quot;. Réf. I DC. 

11 -Louis XVIII. Buste d&apos;Henri IV à droite, if Ordre royal de la Légion d Hon 

neur. Méd. de Puyoeaurin. Br., 40™. FDC. 

3, his -1 9 1 1 . Exposition restrospective de la Légion d&apos;honneur. Croix de la Cou 

ronne de Fer. Médaille militaire, Croix de St-Louis et Légion d honneur au-
dessus de deux branches de lauriers. Sur un cartouche : Exemplaire de 
collection. (Médaille de Daniel Dupuis) Br., 68&apos;&quot;, FDC. 

P lanche \ 1. 

Cartelier 1 Pierre), statuaire. Médaille offerte par sa famille et ses élèves. 

Sa tète à gauche. ff Légende en 7 lignes : m e m b r e d e l &apos;i n s t i t u t , p r o f e s s e u r a 

l &apos;é c o l e d e s b e a u x -a r t s , c h e v a l i e r d e l a l é g i o n d &apos;h o n n e u r e t d e l o r d r e d e 

s t -m i c h e l , n é a p a r i s e n 1707. m o r t e n 1801 (l)omuid a s o n maitrc). Br., 
45&apos;&quot;, TB. 

32 _ Faber J L de . Médaille offerte par la Maison de Paris à son chef en 

souvenir de sa nomination dans l&apos;Ordre impérial de la Légion d&apos;Honneur. 
Légende en 12 lignes entourée d&apos;une couronne de laurier if Uniface. (Epoque 
Napoléon III). Br., 46&quot;&apos;. FDC. Rare. 

33 -Mazois (F.), Architecte. Chevalier de la Légion d&apos;Honneur. Tète à droite. 

(Barre). 1^. Légende dans une couronne de laurier, 1828. Br., 41&apos;&quot;. TB. 

Mionnet (T. E.), conservateur adjoint du Cabinet des Médailles et Bibliothèque 

du roi. Chevalier de la Légion d&apos;Honneur. Médaillon de Dépaulis, 1829. 
Fonte, 161m. TB. 

his 

Niel (Adolphe), maréchal de France, chevalier de la Légion d&apos;Honneur. Sa 

tète à gauche, 
Ses états de service en 16 lignes (Borrel, 1870). Br., 68&quot; TB. 

35 __ O R PH E L IN E S DE LA LÉGION D H O N N E U R . Tête laurée de 

Napoléon à droite (Coin d&apos;Andrieu et Denon).Jeune fille assise à droite, un 
livre sur ses genoux. A l&apos;ex.: o r p h e l i n e s d e l a l é g i o n d &apos;h o n n e u r , m d c c c x . 
(Coin de Dépaulis). (Trésor Num., pl. 46, 8.) Br., 41™. TB. 

,36 _ ORDRE DU LIS ET DE LA FIDÉLITÉ. Buste de Louis XVIII à droite, 

n). Croix de l&apos;Ordre placé entre deux palmes. Méd. d&apos;Andrieu et Puymaurin. 

Br.. 41&quot; . FDC. 

-

9 -

ECORATIONS e t INSIGNES 

ORDRE DE SAINT-LAZARE ET DU M ONT-CARMEL 

07 -Plaque de Chevalier de Justice, brodée soie et paillons or et vert. Croix 

à 8 pointes, anglée de fleurs de lis or. Au centre : la Vierge à l&apos;Enfant dans 
les couleurs naturelles. 
E poque H en ri IV . Très rare. 

P lanche 1. 

( Cette plaque se p r ia it su r le côté g a u c h e du m anteau . 

O RDRE DE SA IN T LOUIS 

38 -Croix de Chevalier, or émaillé; pointes sans boules. 

E p o q u e L o u is X V . OR, trace d&apos;écailles. B., avec ruban. 
P lanche I. 

89 -C ro&apos;x de Chevalier. OR émaillé. Type précédent modèle réduit. OR. TB. 

P lanche 1. 

40 -Croix de Chevalier, or émaillé, pointes avec boules. 

Epoque L o u is XVI. OR, trace d &apos;écailles. B. 

P lanche 1. 

41 -Croix de Chevalier. Autre variété avec ruban, agraffé d&apos;une barette or portant 

une fleur de lis couronnée en argent. O R. TB. 
P lanche I. 

42 -Croix de Commandeur. (R esta u ra tio n ) OR. TB. 

P lanche L 

4.3 -Croix de Chevalier, sans fleurs de lis. E p oque L o u is-P liilip p e . OR. TB., 

avec ruban. 

P lanche 1. 

M ÉDAILLO N DE VÉTÉRANCE 

44 -Médaillon ovale à bélière portant deux épées en sautoir nouées par un ruban. 
Cuivre ajouré et ciselé, 4 5 x 3 7 &quot; . TB. 
P lanche IL 


-IO -

IN SIG N E S R ÉVO LUTIO N NAIRES 

45 -1 7 8 9 . Médaille des vainqueurs de la Bastille (Hcnin, 3q). Losange en bronze, 
36x 17&quot;&apos;, avec ruban. Refrappe. 1 B. 

-Prise de la Bastille, iij. Le Donjon de Vincennes, (Médaille de Rogat). Br., 42m.TB. 

Médaille des Districts &quot; Les Coeurs Réunis &quot; Soldats en ligne présentant les 
armes, ip Légende en 6 lignes dans une couronne foi niée de lauriers et de 
guirlandes, (Hennin. 78). Étain 4.3m. TB. 

jj&gt; -Variété avec v i v e l a l i b e r t é sur une banderole et àl ex. : d e l a n a t i o . b|. Guir 
lande avec l e s c oe u r s d e l a n a t i o n s r é u n i s . Dans le champ en b lignes . 
a l a g l o i r e d e l a g a r d e n a t i o n a l e e n 1789. (Hennin, 
). Étain, 40&apos;&quot;, bélière. B. 

La Lavette. Son buste à gauche. R. c o m p 1 d e s g r e n a d i e r s v o l o n t a i r e s d u ii b a t a &quot; &apos; 

vu div&quot;&quot;. Aimes de la Ville de Paris 1789. (Hennin, io3). Cuivre octog., 33m. TB. 

5o -1 7 9 0 . Confédération des Français (Hennin, 142). Br. doré, 34&quot;&apos;, bélière. TB. 

5, _ Confédération Nationale. Autel de la Patrie entouré de personnages. ^.D ans une 
couronne de laurier en 6 lignes : n o u s j u r o n s d e m a i n t e n i r d e t o u t n o t r e 
p o u v o i r LA c o n s t i t u t i o n d u r o y a u m e . (Hennin, 17 1) Métal de cloche, 34&quot;&apos;. B. 

52 -Pacte de Fédération du Champ de Mars. Cartouche entouré de laurier et posé sur 
deux faisceaux en sautoir (Hennin, 169). Laiton ovale à belière, 2 4 X 19&quot;&apos;. B. 

55 _ g ur unc banderole : v iv e l e r o i e t l a n a t i o n . Au-dessus trois fleurs de lis 

(Hennin, -). Cuivre gravé uniface, 32m. B. 

5 ^ _ Fédération Martiale de Lyon, f o r c e u n i o n e t p r o s p é r i t é . Armes de la Ville, i}. 
Temple de la Concorde sur un rocher (Hennin, i3o). Cuivre, c&gt;gm. B. 

55 _ Autre variété (Hennin, 1.34). Cuivre octogone, 35m. B. 

5b _ Confédération des Dép1 du Nord, Pas-de-Calais et Somme à Lille. Trois guerriers 
prêtant serment sur l&apos;autel d elà Patrie, iij. Légende en 7 lignes. (Hennin,i38) 
Cuivre doré avec montant de bélière orné de feuillage, d o X a ô 1 &quot;. TB. 

5-_ pacte Fédératif d&apos;Orléans, a u r e s t a u r a t e u r d e l a l i b e r t é f r a n ç a i s e . Tête de 
Louis XVI, à droite. rç.Main de Justice, sceptre, etc. sur un autel (Hennin, 127). 

Cuivre, 34&quot;&apos;. B. 

58 -Fédération du Département de l&apos;Aube à Troyes (Hennin, 128). Cuivre 6 pans, 

refrappe, 39X3om, à bélière. TB. 

-11 -

59 -District des Cordeliers avec Danton. (Hennin, 189), Cuivre, 3 im. B. 

60 -1 7 9 3 . Charlotte Corday. Son buste à droite (Hennin, 5i8). Cuivre repoussé. 

47,n. Troué. TB. 

61 -Morts de Marat, Le Pelletier, Charlier, Barra, Viala. (Hennin,582. Tr. Num., 49.2 
Cuivre repoussé et argenté, ovale 45x37m. B. 

62 -Insigne révolutionnaire, l a l o i sur chaque face en lettres d&apos;or, sur fond émail bleu, 
orné d&apos;une couronne en feuillages vert et or. Bronze doré, S B x q d 1 &quot;. 
à bélière. TB. 
P lanche II. 

63 -Autre variété avec r e s p e c t a l a l o i . 

Sans médaillon central. Bronze doré, 

58x 4. 3m, à bélière. B. 

P lanche II. 

64 -Autre variété avec r e s p e c t a l a l o i en .3 lignes dans deux branches de chêne. 
c o m m i s s a i r e s d e s g u e r r e s . Bronze doré, 58x 4. 3&apos;&quot;, à bélière. B. 

P lanche II. 

65 -Sur les deux faces en trois lignes a c t i o n d e l a l o i . Cuivre gravé, 55x39&quot;&apos;, à 

bélière. TB. 
P lanche II. 

66 -La Liberté debout entourée d&apos;une couronne de chêne. 
Dans une couronne de 

chêne en a lignes r e s p e c t a l a l o i . Insigne ovale, 52X 43&apos;&quot;, plaupié argent à 

bélière. TB. 

67 -Insigne des Juges de Paix. Bronze doré à bélière. TB. 
P lanche II. 

68 -1 7 9 5 . Hommage fait parPalloyà chaque représentant du Peuple. Femme assise 

tenant urne tunéiaire et pleurant aux pieds d &apos;un cippe Hennin, 669). Cuivre 

repoussé uniface, 53&quot; . B. 

69 -1 7 9 6 . Armée d Italie. Buste de Bonaparte a gauche. i(. La Paix assise à gauche. 

(Hen., 766). Br. (Copie). 42&quot;&apos;. FDC. 

7® 

Autre variété avec le buste de Bonaparte à gauche, it. Alain tenant une branche 
de chêne et laurier. (Hennin, 769, var). Br. (Copie). 42&quot;&apos;. TB. 

7&apos; 
1 7 9 9 . b u o n a p a r t e l i b e r a t e u r p e l &apos;e g i p t e . Son buste à gauche. 

LE HEROS 

r e n d u A SA p a t r i e . Mercure s&apos;envolant à gauche. 
Dans le fond: trois pyra 

mides. A fex.: j e t t o n 1799. Br. (Copie), 32m. TB. 

r&quot;1 ~ 1 8 0 0 . Tribunal de ire Instance, Département de la Seine. .Médaille 

gravée au 

nom de Sanegon, juge suppléant (Tr. Num., pl. 81, 3). AR. 48&apos;&quot;. B. 

7° 
Huissiers du Tribunal de i rr Instance. La Liberté debout.^. E n 5 lignes entourées 

d une couronne de chêne et de laurier : a c t i o n d e l a l o i . t r i b u n a l d e p r e m i e r e 
i n s t a n c e (Maurisset). (Tr. Num., pl. 81, 7). Bronze doré, 40x32&quot;&apos;, à bélière. B. 


74 -

&quot; 5 -

-6 -

y G bis 

7 8 -

-

8 » -

81 -

-

-

8 -

-

86 -

Tribunal, An VIII. (Galteaux) (Millin, i65). Etain. O ctogone, 4 8m x 3 9&quot;&apos;. B. 

Conseil des Cinq Cents, An V. Insigne au nom de .M. de Caigny. Étain 

octogone, 41 
B. 

Boite métallique contenant rondelles de papier représentant les principales 
batailles des Armées, n a p o l é o n r km p. d e i r a n c . e t r o i n I t a l i e . L Em pereur 

à cheval allant à gauche. b). l a v a l e u r e t l a v i c t o i r e . Mars debout a gauche 
déposant des couronnes de laurier sur un autel. A R. 5om. T B. dans un ecrin. 

-Même boite avec couvercle détérioré. Etain, 5ora. B. 

LÉGION D&apos;HONNEUR 

PREMIER EMPIRE 

1 8 0 4 -1 8 0 5 . Croix de C h e v a l i e r (premier type) sans couronne, gro.-se tète. 

AR. légère trace d &apos;écailles. T B . Rare. 
P la n c h e II. 

Autre variété à la petite tète. AR. Trace d &apos;écailles. B. Rare. 
P la n c h e II. 

1 8 0 5 . G r a n d A ig le . Plaque brodée et pailletée d&apos;argent. Au centre: médaillon 
d&apos;argent à l&apos;aigle. T rè s belle pièce. Rare. 
P la n c h e III. 

1 8 0 6 . Croix de C h e v a l i e r (deuxième type) a la couronne soudée. AR. T race 
d&apos;écailles. T B. Très rare. 
P la n c h e I I. 

1 8 0 8 . Croix d&apos;O f f ic ie r (troisième type) à la couronne mobile, pointes 11011 
pommelées. O R . 1 B. avec ruban. Rare. 
I 1 a n ch e I II 

Croix de C h e v a l i e r à la couronne haute. Sous le buste trois * accompagnées 
de points. AR. Trace d&apos;écailles. TB. avec ruban. 
P la n c h e III. 

\u tre variété à la couronne plus petite. S ous le buste : trois ★. AR. 1 B. 
P la n c h e 111. 

Croix de C o m m a n d e u r (quatrième type). Pointes pommelees. Sous le 

buste: G . O R . I DC. 
P Ia ,lc h e l l L 

Croix de C h e v a l i e r . S ous le bu ste: *. AR. T race d&apos;écailles. T B. avec ruban 
P la n c h e 111. 

Autre variété avec sous le buste : e . AR. T B. 
P l a n e t . 

RESTAURATION 

8 7 -Croix de C o m m a n d e u r . Buste de Henri IV à droite, à,. T ro is fleurs de 
Iis. 
O R , T B. 
P la n c h e I V . 

88 -Croix d &apos;O f f ic ie r . O R . Trace d &apos;écailles. B. 
P la n c h e III. 

^9 -Croix de C h e v a l i e r . AR. TB . avec ruban. 
P la n c h e III. 

9 0 -Autre variété avec le buste plus grand. AR. 
TB. avec ruban. P la n c h e I V . 

L O U I S -P H I L I P P E 

9 1 
G r a n d -C r o i x . Plaque à 5 branches séparées de trophées de drapeaux tricolores 
emaillés aux couleurs naturelles. O R et AR. T B. Rare. 
P la n c h e I V . 

9 ! bis -Plaque à 5 branches à têtes de diamant. Au centre l&apos;effigie de Henri IV, les 
branches non cantonnées de fleurs de lys. AR. TB. 
P la n c h e V I. 

9 2 -Croix de C o m m a n d e u r . Buste de Henri IV. it. Deux drapeaux en sautoir 

O R &apos; T B &apos; 
P la n c h e I V . 

9 8 -Croix d &apos;O f f ic ie r . O R . TB. 
P la n c h e V 

9 4 -Croix de C h e v a l i e r . AR. T B. avec ruban. 

D E U X I È M E R É P U B L I Q U E 

9 5 -Croix d &apos;O f f i c i e r (premier modèle). Buste de Bonaparte. i(. Deux drapeaux en 
sautoir. O R . TB. Rare. 
P la n c h c I V 

9 6 -Croix de C h e v a l i e r . AR. Trace d &apos;écaille. TB. 

97 -Croix de C h e v a l i e r (deuxième modèle). Modèle réduit. AR. TB., avec ruban. 

S E C O N D E M P I R E 

9 8 

G r a n d -C r o i x . Plaque avec l&apos;Aigle tourné à droite. AR. TB. Rare. 

P la n c h e V. 

99 
Croix de C o m m a n d e u r . L es Aigles de la couronne sont tournés à droite. 

O R -m 
P la n c h e I V . 


&apos;4 

IOO 

I O l -

10 2 -

i o.4 -

104 -

i o 5 -

1 ( 

-

107 -

108 

109 

i n&gt; 
-

1 11 -

1 1 2 -

11.4 

&apos; »4 

Même croix en AR. Trace d écailles. B. 

Croix d Officier. Les Aigles de la Couronne sont tournés à gauche. OR. TH. 

P lanche V. 

Croix de Chevalier. AR. TH.. avec ruban. 

Autre variété avec n a p o l e o n e m p . d e s f r a n ç a i s . AR. T B .t avec ruban. 

Croix de Chevalier. Trois petits bijoux. AR. H. 

TR O ISIÈM E R É P U B L IQ U E 

M aison d Éducation de la Légion d&apos;Honneur. AR. TH., avec ruban. 

P lanche V. 

O RDRES DU LYS ET DE LA FID É LITÉ 

■ Ordre du Lys. Lis surmonte d&apos;une couronne. AR. TH. 

Planche l . 

■ Autre variété. AR. TH. 
P lanche I . 

Autre variété avec ruban. AR. TB. 
Planche \ . 

C r o i x à 4 branches cantonnée de lis. AR. Trace d&apos;écailles. 28&quot;&quot;. H., avec ruban 
rouge rayé blanc. 

-Autre variété avec ruban blanc. All., 17&quot;&apos;. 1 H. 

-Autre variété. AR-, là&apos;&quot;. B. 

Ordre de la Fidélité. Croix à 5 branches, surmontée d&apos;une fleur de lis, 

attachée à une couronne royale, f i d é l i t é , d é v o u e m e n t . Buste de Louis XVIII 
•1 droite A. 12 a v r i l , etc. et F le u r de lis. AR. TH., avec ruban bleu raye 
P lanche V. 
blanc. 

Même pièce, dimensions réduites. AR. 1 B. 

1 tanche 1 . 

Buste de Louis XVIII à gauche; au-dessous : 3 fleurs de lis. à. Ecusson aux 
armes royales sous un cartouche. Laiton ovale, 2 9 X -0 , a béliere. B. 

O RDRE DE LA C O U R O N N E DE FER 

Ier EM PIRE 

Croix de Chevalier. Aigle impériale et un foudre posé sur les pointes de la 

Couronne de Fer des Rois lombards à 10 pointes pommelées et à 10 fleurons. 
Sur le bandeau on lit : d io m e l a d i e d e g u a r d a cm l a t o c c a . Au centre : 
Médaillon de Napoléon Ier, couronné à gauche. AR.. émaillé bleu. Traces 

d&apos;écailles. TB. Très rare. 

P lanche V. 

Croix de Chevalier. Modèle réduit. Le médaillon au buste de Napoléon 
manque. AR. TB. Rare. 

P la n ch e V. 

O RD RE DE R EM PLA C EM EN T 

-Croix de Com m andeur. Modèle réduit. OR. Émaillé TB. 

P lanche V. 

-Croix de Chevalier. AR. émaillé avec ruban. TB. 

P lanche F. 

D E U X SIC IL E S 

Ordre des D e u x Siciles. Joseph Napoléon, roi de Naples. Croix de Che 
valier à cinq branches émaillées rouge et pommelées, surmontée d&apos;un aigle 

couronné. Dans le médaillon central les armes de Naples avec la légende : p r o 

r e n o v a t a p a t r i a . 

La Trinacrie Sicilienne entourée de la légende : * .10s. 

n a p o l REX i n s t i t i v t . OR. émaillé rouge. TB. Très rare. 
P lanche V. 

-M édaille d&apos;Honneur. Murât, roi de Naples. Deux drapeaux émaillés en 

sautoir et couronne de laurier entourant la légende : h o n o r e e f e d e l t a entrois 
lignes sur fond émaillé blanc. Au-dessus un noeud de rubans surmonté de la 
couronne royale. 
Lisse. Au centre petite médaille à l&apos;effigie de Murât a 
gauche entourée de l&apos;inscription : g i o a c c h i n o r e d i n a p o . OR. Conservation 
remarquable. Très rare. 
P lanche V. 

Pièce d a ta n t de la fin du règne de M u ra l après la chute de l&apos;E m p ir e . 

-M ilices p rovin ciales (Médaille des). Effigie de Murât à gauche avec la 

légende: g i o a c c h i n o n a p o l r e d e l l e i u e s i c i l . r). Trophée de drapeaux 
portant la couronne royale avec légende : a l l e l e g i o n i p r o v i n c ia l i li 
2b m a r z o 1809. AR. TB., avec ruban. 

-Même pièce frappée en Médaille. Bronze (copie). TB. 

bis -Ordre de François I &apos; . Croix de C om m andeur à 4 branches émaillées 

blanc, entourée de 4 lis d&apos;or. Dans le médaillon central : &lt;5 d e r e g e o p t i . mo 

m e r i t o 

sur émail bleu entourant une couronne de chêne avec f . i . couronné. 

r ) . Sur fond or poli couronne de chêne et en 3 lignes : f r a n c i s c v s i i n s t i t v i t 
m d c c c x x v ix en lettres bleu. OR. FDC. 
P lanche VI. 


-

i 6 -

122 ter 

O rdre de S ain t-G eorges de la R éun ion. Médaille d&apos;or. Br. doré. B., 

avec ruban bleu de roi et bandes crème. 
Planche A. 
[Fondé en 1808 par Joseph Napoléon cl reformé en 1 8 15 par Ferdinand IV . 

INSIGNES ET MÉDAILLES 

D É C O R A T IO N S C O L O N IA L E S F R A N Ç A IS E S 

O rdre P u b lic de Section. Médaillon gravé avec coq posant la patte gauche 

sur un globe surmonté d&apos;un drapeau tricolore. A l&apos;ex.: o r d r e p u b l i c . Cuivre, 
m 
&apos; 

Planche 11. 

C roix de Ju illet. 18.80. AR. T B ., ruban. 

Planche VI. 

M édaille de Juillet. AR. TB. ruban. Rare. 

Planche VI. 

12S bis 
(Boire impérissable et sans nom aux braves citoyens de Paris. 
Liberté recon 

quise en 3 jours, 27, 28, 29 juillet i83o. Médaille Br., i8m. 1 B. 

125 ter -Colonne de juillet 1H40. Tète de Louis-Philippe à droite. it|. La Colonne de 

juillet (Caunois). -Aux Combattants de juillet 1789 et i83o. A ). Vue de la 

Prise de la Bastille (Coin signé: m. v. et m t n v ) . AR., 2 0 &apos;&quot;, et Br., 5 o m. 1 B. 

2 pièces. 

126 -E x p é d itio n d &apos;A lgérie. 1840. La Renommée debout sur un socle. Rj. Honneur 

à la garnison de Mazagran, il:r Bat. d&apos;infanterie légère d&apos;Afrique, i o ,e. Légende 

en 24 lignes avec le nom des défenseurs. Br., 5i m. 1 B. 

iî--18 4 0 . Les officiers du 4e chasseurs d&apos;Afrique aux mânes d&apos;Achille de Lesparda, 

etc. Pierre tombale accostée de branches de laurier et cyprès, r). Légende en 

B lignes. Br., 5 im. TB. Rare. 

128 

M édaille M ilitaire. Essai sur flanc cuivre. Bronze FDC. Très rare. 

12.3 -

124 -

125 -

f 

128 bis -2m e Empire. (ier modèle). La queue de l&apos;aigle empiète sur la légende. AR. 
TB.. avec ruban. Rare. 
Planche VI. 

129 -(2rae modèle). L &apos;aigle est plus élevé et la médaille est de frappe plus épaisse, 
AR. TB. Ruban, a pièces. 
Planche VI. 

130 -Modèle réduit. AR.. 20X 12. TB. Ruban. 

t3 i -Petit bijou AR., doré, i5 x 10. TB. Ruban. 

132 -République, 1870. Médaille surmontée d&apos;un trophée d&apos;armes fixes ; la cuirasse 

ne paraissant pas au revers. AR. doré. 
Planche VI. 

133 -Le même type avec trophée mobile ; la cuirasse paraissant sur les deux faces. 
AR. doré T B ., avec ruban. 
Planche VI. 

184 -M édaille d e S te-H élèn e. Contenue dans une boite portant en relief l&apos;aigle 

couronnée et la légende : aux c o m p a g n o n s de g l o i r e d e n a p o l e o n 1e1. d é c r e t 
impérial du 12 AOUT 1867, et à l&apos;intérieur le bulletin vert de souscription. Br. 
FDC. Ruban. 

135 -Même croix. Br. 3 pièces, B., avec ruban dont une modèle réduit. 

136 -V ie u x D é b r is de l&apos;A rm ée. Aigle impériale sur deux fûts de canons, sur 

foudre, et sur faisceau. Br., B. 3 pièces, dont l&apos;une avec ruban. 

Planche VI. 

137 -Croix de chevalier de la Légion d&apos;Honneur. médaille militaire, 2&quot;,e modèle. 

et médaille de Ste-Hélène. AR. et Br. TB. 3 pièces avec ruban sur un 

velours. 

138 -C a m p a g n e d &apos;Italie, 1859. n a p o l e o n iii. e m p e r e u r . Tète nue à gauche. 

üj. c a m p a g n e s d it a l i e 1859. Dans le champ en 6 lignes: m o n t e b e l l o . p a l e s t r o . 
t u r b i g o . m a g e n t a , m a r i g n a n . s o l f e r i n o . AR. TB. avec ruban. Rare. 
Planche VIII. 

139 -Variété avec la tète laurée de Napoléon III à gauche, par Barre. 

c a m p a g n e 

d &apos;it a l i e , etc. AR. TB. avec ruban, 2 pièces. 
Planche VI. 

140 -Réductions. AR. i7m et 12&quot;1. TB. 2 pièces. 

141 -C a m p a g n e d u M e x iq u e (1862-1863). Tête laurée à gauche de Napo 

léon III. 

Légende et c u m b r e s . c e r r o -b o r r e g o . p u e b l a . m e x ic o . AR. TB. 

ruban, 2 pièces. 
Planche VI. 

142 -C a m p a g n e de C hine (i860) Coin de Barre. A R .T B . 2 pièces dont l&apos;une avec 

ruban. 
Planche VII. 


-

i 8 -

143 -Autre pièce modèle réduit. AR., 12&apos;&quot;. TR., avec ruban. 

144 • -Tonkin, Chine. Annam (i883-i885) Coin de Daniel Dupuis. Décoration pour les 
armées de terre avec légende : s o n t a y , b a c -n i n h , f o d -t c h e o ü , f o r m o s e . t u y e n -
q u a n , P e s c a d o r e s . AR. TR. avec r u b a n . 
Planche VII. 

145 -Autre variété. Les lettres de la legende intérieure sont plus épaisses. AR. TR. 

14b -La même décoration pour la marine avec la légende : c a u -g i a i , s o n t a y , etc. 
AR. TR., ruban rayé. 
Planche VIL 

147 -1900-1901. Coin de Georges Lemaire. AR. TR. ruban avec agrafe. Planche VIL 

148 
C a m p a g n e d e M a d a g a s c a r . i883-1886. Coin de Daniel Dupuis. AR. TR. 
2 pièces dont l&apos;une avec ruban et agrafe. 
Planche VII. 

149 -1895. Coin de O. Roty. AR. TIC, ruban avec agrafe. 
Planche VIL 

iôo -C a m p a g n e d u D a h o m e y . Coin de Daniel Dupuy. AR. TR., ruban. 
Planche VIL 

n i 
C a m p a g n e d u M a r o c . Coin de Georges Lemaire. AR. TB. patiné, ruban 
avec agrafe. 
Planche VIL 

152 
M é d a ille C o lo n ia le . Coin de Georges Lemaire. AR. TR. Ruban avec agrafe 
Algérie. 
Planche VIL 

153 
A n c i e n s M i lit a ir e s d e s C o lo n ie s (Société des), avec la légende : t o n k i n -
m a d a g a s c a r , c o l o n i e s r é u n i e s . Rr. argenté à bélière brisée. 
Planche VIII. 

104 -S e c o u r s a u x b l e s s é s m i l i t a i r e s (Société française de), 1864-1866. 
Coin de Bottée. Bronze argenté, B., avec ruban. 
Planche VIII. 

155 -S e c o u r s a u x b l e s s é s m i li t a i r e s . 1867. Légende circulaire entourant la 
Croix de Genève, h ). e x p o s i t i o n s e t c o n f é r e n c e s i n t e r n a t i o n a l e s . Dans le 

champ : p a r i s , 1867. Médaille de récompense. Rr., 35&quot; . TB. 

[56 

S e c o u r s a u x b l e s s é s d e s A r m é e s d e T e r r e e t d e M e r (Société fran 
çaise de) (1870-1871) Bronze. TB. 2 pièces dont une avec ruban. Planche VIL 

1.77 

V o l o n t a i r e s d e 1 8 7 0 -1 8 7 1 (Société d e s ) . h). Légende gravée: j . n . c h a p o n o t 
s e r g e n t t i r a i l l e u r s e c l &apos;&apos; d e l a s e i n e . AR. TB. Ruban. 
Planche VIL 

158 -La mémo pièce avec p . n . l e s i r e l i e u t e n a n t m o b i l e s d u j u r a . AR. R., sans 
bélière. 

-
19 -

i5q 
C o n d u ite h é r o ïq u e p e n d a n t la g u e r r e . Trophée d&apos;armes et branches de 
laurier et chêne, ü). Couronne de chêne et laurier dans champ lisse. Médaille de 

récompense. Rr., 36&quot;. TR. 

160 
G u e r r e d e 1 8 7 0 -1 8 7 1 (Médaille de la) (Instituée en 1911 .) Coin de Georges 
Lemaire. Bronze patiné, TB. Ruban. 
Planche VU. 

161 -V é t é r a n s d e 1 8 7 0 -1 8 7 1 (Société des) : Trophée d&apos;armes suspendu à une 
bélière formant couronne de laurier.Sur le cartouche de bas: o u b l i e r ... j a m a i s . 
Bronze argenté unilace, deux pièces avec ruban tricolore. L&apos;une porte une 
agrafe avec 1870-1871. 

162 -Autre variété. Trophée d&apos;armes soutenu par branche de laurier et de chêne. 
Bronze doré avec bélière et ruban sur lequel imprimé en lettres d&apos;or : A.M. 

16.1 -L é g io n É t r a n g è r e (Insigne de la). Cuivre argenté uniface, TR. Ruban vert 
avec grenade brodée en rouge. 
Planche VIII. 

C r o ix d A u m ô n ie r M ilit a ir e . Couronne émail vert coupée d&apos;une croix, 
aux bords émaillés bleu violet, à fond argent guilloché. Étoile formant bélière. 
AR-T ß -
Planche VIII. 

O R D R E S C O L O N I A U X 

165 -O r d r e d u D r a g o n d &apos;A n n a m . Croix de Chevalier pour civils. Revers à tond 
ajouré. AR. TB. 
Planche VIII. 

166 -O r d r e r o y a l d u C a m b o d g e . Croix de Chevalier. Revers à fond ajouré. 
AR. doré avec ruban. 
Planche VIII. 
Le ruban est celui du Dragon d&apos;Annam pour militaires. 

M É D A I L L E S D E S A U V E T A G E 

167 -An X. La ville de Lyon aux citoyens Vincent Beley, etc. (Très. Num., pl. 57.7) 
Br., 49,n. TB. Copie. 

168 -Napoléon III. Sa tète laurée à gauche, h). Dans une couronne de laurier : 

a c t e s d e d é v o u e m e n t . AR. B. Modèle réduit, 18x12&quot; ,bélière formée de branches 
de chêne. 

169 -Autre variété à la tète nue à gauche. AR. TB. iSxq&quot;1 , TB. avec petit noeud 

tricolore. 

17° -Société des Sauveteurs avignonais, i883. II&quot; Type. AR.TB. Ruban rouge bordé 
orange. 
Planche VIII 


Sauveteurs des Bouches-du-Rhône, i860. ip s a u v e r o u p é r i r et deux palmes en 
sautoir. AR. TB. Ruban tricolore. 
Planche VIII. 

Autre pièce modèle réduit. AR. TB. i3&apos;&quot;, Ruban. 

Sauveteurs médaillés de la Côte d&apos;Or, 1889. 
Couronne de chêne. AR. TB. 
Ruban rouge moiré avec bandes bleue et blanche au centre et liséré vert sur 
les bords. &quot; 
Planche VIII. 

Sauveteurs du Midi. Marseille, i860. Tète nue de Napoléon III à gauche. Coin 
de Desboeufs. fp Gravé au nom de t r o a i b e t t e Ch a r l e s 11&quot; 92. Br., 37&quot; . B. 

Nice. i8o3 . Médaille d&apos;actions de Bravoure. 

c o u r a g e e t 

d é v o u e m e n t , 

h u m a n i t é . Couronne de chêne portant à l&apos;intérieur : p r ix d é c e r n é a g il b e r t 
h e n r i i883 el lettres G. P. de chaque côté. All. TB., bélière et ruban rouge 
bordé bleu foncé. 
Planche VIII. 

Société des Sauveteurs de Rouen. i 855. l &apos;e m p e r e u r p r o t e c t e u r . Armes de la 
ville sur une ancre. Légende intérieure : s a u v e r ou p é r i r . A l&apos;ex.: v i l l e d e r o u e n . 

Bj. f o n d é e l e 3 7 bre IÖ55 p a r l e c oe u r p è r e *. Au centre: s o c i é t é d e s s a u 
v e t e u r s . Bronze, 2 9 &quot; . TB. 

Société des Sauveteurs de Saint-Vallier (Drôme). ip d é v o u e m e n t , c o u r a g e , 
h u m a n it é . Couronne de chêne et de laurier. Au centre : d é c e r n é a t h i e r r y . 
AR. TB. Bélière et ruban vert bordé de raies tricolores. 
Planche VIII. 

Société des Sauveteurs Toulousains, i^. s a u v e t e u r s t o u l o u s a i n s e t d e la 

h&quot; -ü a r o n n e . Couronne de chêne et de laurier avec au centre : d é c e r n é a . 
AR. TB. 
Planche VIII. 

M É D A IL L E S D I S T R I B U É E S P A R L E S M I N IS T È R E S 

G u erre. 1807. Tête nue de Napoléon III à droite (Pingret). 

Prix de 1 0 0 0 fr. 
ex-aequo, donné par le Ministère de la Guerre pour la culture du coton à 
Philippeville, province de Constantine, Algérie, à M. J &quot;-Ble Dardé. All. qi&quot;1. TB, 

M a rin e. i83c. Tète de Louis-Philippe à droite (Petit). ip en 10 lignes : a 

M. JOSEPH SOUVTLLE, SOUS-LIEUTENANT AU I7me DE LIGNE. COURAGE ET DÉVOUEMENT. 

1 8 3 2 . Br., 28&quot;&apos;. TB. 

La Vaccine, 1804 (Andrieu et Denon). ip Dans une couronne de chêne : 
\ M. REYDELI.ET CHlRK&apos;ea DE LA MARINE A SAINT-DENIS ILE DE LA RÉUNION l85l. 
Br. q i,n. FDC. 

Décoration de la Marine Marchande, 1910, au nom de Tonnerre R. M. 
AR. TB. Ruban avec ancre brodée bleu. 
Planche VIII. 

182 -I n té r ie u r . Tète laurée de Louis-Philippe à droite (Barre), ip Actions de 

bravoure décerné à ... Médaille br., 37m. TB. 

183 -1804. Tête laurée de Napoléon III, à droite (Barre). 
Décernée à Ditch, Pierre. 
AR. TB. Bélière sans ruban. 

184 -1866. La même pièce décernée à Hénion. AR. TB. Bélière, ruban. 

Planche VIII. 

185 -C o m m e r c e e t I n d u s t r ie . 1899. 

Décernée à P. Levavasseur. AR. TB. 
Ruban. 
Planche VIII. 

186 -F in a n c e s . Direction Générale des Douanes. AR. TB. 

Planche IX . 

187 -I n d u s t r ie P u b liq u e e t C u lte s. 1848. Médaille décernée au nom de la 
République pour le Concours des chants patriotiques (Depaulis). Br.,6. 3ra. TB. 

188 -Épreuve de l&apos;avers. Étain, 63&quot;&apos;, B. 

188 bis -Palmes d&apos;oflicier d&apos;Académie. AR. TB. ruban. 

189 -J u s t ic e e t C u lte s. Attributs sur un manteau, ip En 5 lignes : m i n i s t è r e d e 
l a , etc. (Bescher). Insigne ovale. Br., 56 x q 6 . TB. Essai. Rare. 

190 -T r a v a u x P u b lic s . i85q. Tête nue de Napoléon à gauche (Caqué). i^. Dans 

une couronne de chêne : i n a u g u r a t i o n d e l a s t a t u e d e n a p o l é o n r r a i . i l l e . 
c o n t r e m a î t r e a . Médaille d e récompense. Br., Ô2m, TB. 

S E C O U R S M U T U E L S 

[9 ! -L y o n , i85o. Tète nue à gauche du président Louis-Napoléon (Caqué). 

i^. Légende circulaire : f o n d a t i o n d e s c a i s s e s d e s e c o u r s m u t u e l s e t d e 
r e i r a i t e s p o u r l e s o u v r i e r s e n s o i e . Armes de la Ville. A l&apos;ex. : d é c r e t d u 
9 a v r i l i85o. Br., 48&quot;&apos;. TB. 

192 -Autre variété avec : s o c ié t é d e , etc., et exergue lisse. AR. et Br.. 281 1 1 . TB. 
2 pièces. 

•9 3 -P a r is , i860. Société de Secours Mutuels du Mont-Sinaï. En 7 lignes: a l i o n 
LEVY, PRÉSIDENT DEPUIS 32 ANS, LA SOCIÉTÉ RECONNAISSANTE 1828-1860. 1^. En 
6 lignes : h o m m a g e de la s o c i é t é d u m o n t -s in a ï a s o n p r é s i d e n t . Br., 35m. TB. 

194 -P e s s a c (Gironde), i863. Dans une couronne de chêne, en 6 lignes : s o c i é t é 

DE SECOURS MUTUELS APPROUVÉE DE SAINT-MARTIN DE PESSAC. Ä. Eli 9 lignes : LA 

SOCIÉTÉ RECONNAISSANTE ET DÉVOUÉE A F. COUTURE, SON PRÉSIDENT ET MAIRE. VOTE 

UNANIME DU II NOVEMRRE l863. Br.,41m. TB. 


GUERRE DE 1870 1871 

io 5. -S i è g e d e P a r i s . L égen d e en 10 lig n es : p e n d a n t l e s i è g e d e p a r i s q u e l q u e s 

PERSONNES AYANT ACCOUTUMÉ DE SE RÉUNIR CHEZ M. BRÉBANT TOUS LES QUINZE 

JOURS NE SE SONT PAS UNE FOIS APERÇUES Q U EL LES DINAIENT DANS UNE VILLE DE 

DEUX MILLIONS d &apos;a MES ASSIÉGÉE. 

En Q lig n es : A M. PAUL BRÉBANT, ERNEST 

RENAN, P. DE ST-VICTOR, M. BERTHELOT, CIL BLANC, SCHERER, DUMESNIL, A. NF.FF I -

ZER. CHARLES-EDMOND TIIUROT, J. BERTRAND, MAREY, ED. DE CONCOURT, Tll. 

GAUTIER. A. HÉBRARD. Rr., ÔO1 &quot; . T B . 

, 0 _ M édaille de sou ven ir avec l&apos;inscription : n &apos; o u b l i e p a s , t r a v a i l l e , a t t e n d s 

(B orrel). Hr., 28&quot; . T B . 

iQ7 -S o c ié té internationale de S eco u rs aux b le s s é s . B r .,4 6 &quot; . T B . 

, 0 _ Com ité évan géliq u e auxiliaire de se co u rs aux so ld a ts b le ss é s ou m alades. 
T ém o ig n a g e de R ec o n n a issa n ce . Br., 4 i m. TB. 

-S ou ven ir affectueux offert par la 5e C om pagnie du 

Bataillon de la G arde 

N atio n a le, au C apitaine Cam pan, son officier pendant 36 ans. Br., .-&gt;7&quot;. TB. 

-T ém o ig n a g e de R econ n a issa n ce aux S a p eu rs-P o m p iers de St-G erm ain-en-L aye 

pour l&apos;incendie de P aris en m ai 1871. Br., qa™. T B . 

-M édaille pour récom p en ser le D évouem ent et le P atriotism e offerte par le 
C orp s municipal du X* A rro n d issem en t. Br., 57&quot; . T B . 

202 -A m bulances du 3e A rrond issem ent. S ou ven ir d &apos;un D evoir rem pli à... (O u d in é). 

B r., 67&quot;&apos;. T B . 

20 3 

A m bulances m unicipales du IXe A rrondissem ent (V au tier-G alle). M édaille de 

R écom p en se. Br., q6m. T B . 

204 -C om ité d es A m bulances de la P resse à... (G uerchet). Br., 37&quot;&apos;. TB. 

205 -A m bulances de la P resse. A nn exe du M inistère de la Guerre (G uerchet). 

Br., 37m. T B . 

205 bis -A vers précédent, iç En 11 lig n es : l e c o m i t é d e s a m b u l a n c e s d e l a p r e s s e 

FRANÇAISE A m . TII1ERS, CHEF DU POUVOIR EXÉCUTIF POUR LA HAUTE PROTECTION 

q u &apos;il A ACCORDÉE AUX AMBULANCES DE LA PRESSE, 1871. B r., 37&apos;&quot;. T B . 

206 
B e s a n ç o n . Com ité international de S e c o u r s aux b le s s e s b ellig éra n ts (Borrel). 

Br.. 51 . T B . 

-

2.3 -

20 

C am brai. Aux enfants de Cambrai et de l&apos;Arrondissement morts pour la 

Patrie, leurs concitoyens aux soldats français décédés à Cambrai (Bescher! 
Br..41&quot;1. TB. 
&quot; 

&apos;&apos; 

208 -Châte&quot;audun (La Ville de), 8 et 18 octobre 1870. A la Ville de St-Quentin. -

Défense et Incendie de Châteaudun. -A la Ville de Chartres. Témoignage de 
reconnaissance pour le don de ôo.ooo francs. Br., 5o&apos;&quot;. TB. 2 pièces. 

209 -F écam p . Témoignage de reconnaissance de la ville à Soeur Quentin pour 

soins dévoués aux enfants pauvres pendant 53 ans (Bescher . Br., 36m. TB. 

210 -La F eu illie. A M. Letellier, maire, témoignage de reconnaissance des 

habitants du bourg de La Feuillie pour son dévouement pendant l&apos;invasion 
étrangère (Brenet). Br., 5 rm. TB. 

211 -L a n g res. Souvenir de la défense de Langres. Au général Meyère, des 

Langrois reconnaissants. Br., 5om. TB. 

212 -L é sig n y . Honneur à son maire, M. le comte de Crévecoeur, la commune de 

Lésigny pour services rendus pendant la guerre. Br., q.ÿ&quot;. TB. 

21.3 -M arseille. A la mémoire de Charles C. E. Schnell, mort pour la Défense de 

1 Ordre, le 4 avril 1871. Regrets sympathiques du 3e Bataillon de la Garde 
Nationale de Marseille. Br., 5om. TB. 

214 

M ars-la-Tour. A la mémoire des soldats morts pour la France, 16 et 18 

août 1870. Rezon ville, Gravelotte, Saint-Privat, Sainte-Marie-aux-Chènes 
(Bellevove). Br., 53m. TB. 

S ain t-Q u en tin . 8-ro octobre 1870. A la A ille de Chateaudun. Br.. 5om. TB. 

INSIGNES DIVERS, PRIX DE TIR ET BOUTONS 

:i6 
Mousquetaires du Roi. Seconde compagnie (Louis XIV). (Rev. N u m ism atique, 
1917-1918, pa^re l x i x ) . Cuivre. TB. Rare. 

à/S 

O 

Compagnie donnée au ro i, en 1659, par le cardinal M azarin. Reconstituée en 1664. 
elle f u t charger de la g a rd e de la M aison du roi. 


-

24 -

216 bis -Dans une couronne de lauriers, légende gravée en 6 lignes : l a g l o i r e l a 

RÉCOMPENSE D E L A VERTU ET DE LA DILIGENCE. 
L &apos;An 1767, mois d Octobre. 

A R&quot; 35-, belière. TB. Rare. 

Planche I X &apos; 

2,7 -Révolution 1793. Rectangle uniface repoussé avec légende en 3 lignes : 
l.K PELLET1E MARTIR DE LA LIBERTÉ. AR., 22X 12&quot; . B. Rare. 

2,g _ Poterie Nationale. Dans une couronne de chêne, la Liberté debout de face 

et légende (Hennin, 8 io). Br. coulé, 56&quot;, bélière, TB. 

219 
Santé Publique, dans un cercle fleuronné et festonné, i^. Republique française 

an 8. (Tr. Num., 79,7 )-Br., 5om . TB. 

220 
Insigne aux deux faces semblables, portant à l&apos;avers: c r é e e n m e s s id o r l &apos;a n 12 
DE I.A R. k . itj. COMMISSAIRE n &quot; 2, b i e n f a i s a n c e , et sur le bas de l&apos;autel : BONNE 

f o i . Laiton ovale découpé. 1 B. 

1 lanthe IA. 

221 
Intendance du Garde Meuble de la Couronne, iij. Service des Cérémonies 
(Desnoyers). Br. doré, 46&quot;&apos;, bélière. TB. Époque Louis A VIII. 

222 -Préfecture de Police. Inspecteur assermenté. (Epoque Restauration). Cuivre 

u n ifa c e , 53&quot;&apos;, bélière. TB. 

I lanthe IA. 

22.5 -Institut Philotechnique International, ii). a d p r i o r a e x t e n d e n s a m &apos;. Insigne de 

récompense. Br., 5 2 X 37&quot;&quot;, bélière. TB. 

-,2 , 
Médaille de Mérite. Femme agenouillée à droite, tressant une couronne de lau 
riers (Loos). 19 Dans une couronne de chêne, en 2 lignes: d e m v e r d i e s t e . 

A R., 36&apos;&quot;. TB. Rare. 

225 _ Médaille de Fidélité. Autre variété d&apos;avers, k ). Dans une couronne de lierre, 

en 4 lignes : t r e u e F r e u n d s c h a f t b r i n g t h in d a r . AR., 36,n. TB. Rare. 

226 
Manufacture de la Contamine, 1809 (Hte-Savoie). i). Prix d&apos;industrie et de 
Rönne conduite. Cuiv. argenté. TB. 

2*&gt;&quot; 

A uxonne. Prix de Tir de la Compagnie de 1 Arc, décerné a Talon, le 

14 septembre 1862. AR. gravé, 42-, belière. B. 

228 -Prix de la Société de Tir. Insigne entouré d&apos;une couronne de chêne et de 

laurier. AR., 4Ö&apos;&quot;. TB. 

229 
C h a r le v i l l e . Prix Général de tir 1671. Jeton cuivre. B. Rare. 

(Souvenirs Numim. du Tir français, Pl. 1, n° 18). 

2 0 -Dijon. Prix d&apos;adresse, û. Chevalier du Raisin d&apos;Or. Cuivre gravé, 3o&quot;&apos;, 

bélière. B. 

a3 i -L yon 179.8. Une Guillotine. 19 Légende en 6 lignes : o n t p a s s é p a r l a , c e u x 

q u i o n t t a n t f a i t p a s s e r . (Signé: Hanryj. Etain fondu, 56™ . B. 

202 

Saint-G erm ain-en Laye. Plaque de mendiant. Cuivre, 40&apos;&quot;. TB. 

Planche IX. 

2.33 -Saint-Sillas (Seine-et-Marne) 184.5. Prix d&apos;adresse de la Société d&apos;Arquebuse. 

AIL, 3 i &apos;\ TB. 

2 .5 4 -Saint-Jean. Pompiers de la Mlle. Main de face dans une couronne de laurier. 

Sûreté publique. Pompe à incendie. Cuivre, 40&apos;&quot;. Troué. B. 

2.55 

S om m e (Préfecture de la). Plaque n&quot; 219, Marcel, chanteur ambulant ; n&quot; 996, 

Marcels Yvoun, acrobate: n&quot; 1167, Gaillard, femme Chobert, saltimbanque. 

Epoque Empire). Cuivre uniface gravé. 42&quot;&apos;. B. 3 pièces. 

2.36 -Lot d&apos;insignes divers. Buste de Bonaparte avec ruban rouge ; Chevaliers 
Dijonnais, 1864; Dijon T ir; Police de Marseille; Société de Tir de Marseille: 
Société Nautique et Gymnaste de Troyes: Concours Musical de Corbeil : 
Société de Secours Mutuels de Saint-Eu, i85a : etc. Bronze doré, aigenté, 

cuivre. i 5 pièces. B. 

2.37 -Boutons (époque révolutionnaire), district de : Acques (Italie), Ardennes, 
Argen&apos;euil, (Sapeurs-Pompiers.) Chartres, Clermont-Ferrand, Dreux, Langres, 

La Tour-du-Pin, Lille (Cannoniers Lons-le-Saunier, Paris (5 différents , 

Saint-Jean-de-Losne-Saint-Quentin, Verviers, Vesoul. Lot à diviser 2 5 pièces, 
cuivre. TB. 

M ÉD A ILL ES H IST O R IQ U E S ET COM M ÉM ORATIVES 

238 -1784. Les Six corps des Marchands de Paris célèbrent la Paix en délivrant 

des Prisonniers, le i5 Janvier (Duvivier). Br., 60&quot;&apos;. TB. 

289 --1788. Médaille décernée par l&apos;assemblée des Communes de Provence à Jean 
Bapiiste des Galois de la Tour (Dupré). Br.. 56&quot;&apos;. TB. 


-■ 20 

-4° -

-4 * -

242 

243 -

-44 -

244 his 

243 -

2 )3 his 

246 -

247 -

24« -

249 -

s5o -

2S1 -

1789 Médaille du Mérite reconnu a Sylvain Bailly, offerte à la ville par R. 

Duvivier. Hennin, n°37). Br., 41&quot; . TB. 

1800. Pose de la ire pierre de la Colonne Nation fTr. Num.. pl. 78.6). 

AR. 41&apos;&quot;. TB. 

1815. Armes royales sur un cartouche. (Trébuchet) rç. En 4 lignes. 

/ c / u i é c 
fe . &apos;/? &lt; / e/e ■/ u t / n e en VS/à. (Bordeaux, 1900 N um ism .de 

Louis XVIII, en i!!i5). AR., 32&quot;&quot;. R are. 

1837. La Ville de Versailles reconnaissante au roi pour la fo ndation des galeries 
historiques. Br., 56m. TB. 

1486. Secours apportés aux Inondés d e la Loire. 

Légende circulaire : a u 

COURAGE DÉVOUEMENT, AUX SIMPATHIES GÉNÉREUSES. HONNEUR ET RECONNAISSANCE. 

Dans le champ : Croix de la Légion d&apos;Honneuret 24 noms d Officiers et de 
chevaliers nommés dans l&apos;Ordre (Vauthier Galle). Br., 68m. h DC. 

-1856. La Ville de Tours reconnaissante à la Colonie de Mettray pour les 

Inondations de la Loire. (Dantzel.) -Autre pièce (Desboeuf). Br., 67™ et oô&quot;1. 
TB. 2 pièces. 

1862. Médaille des Pupilles de la Marine (Barre). Br., ôo&quot;&apos;. TB. 

Napoléon Ier. Son buste à gauche coiffé du petit chapeau et habillé de la 
redingote, la croix de la Légion d Honneur sur la poitrine, i^. Tète a droite du 

Général Bertrand (Rogat). Br., 5o&quot;&quot;. TB. 

Maison de l&apos;Empereur. Mocquart, chef de Cabinet et secrétaire (Barre). 
Br., 5om. TB. 

M édailles de Députés. 1792. A la mémoire du glorieux combat du peuple 

français contre la Tyrannie aux Tuileries. (Duvivier.) (Launay, page 41, 

Hennin, 363). Br., 55&quot;&quot;. B. 

1836. 1839. 1847. Médailles de Session à la Chambre. AR., 41 et 02&quot; &quot;. TB. 
3 pièces. 

1892. Centenaire de la Révolution française. Médaille de Député avec nom, 

(Bourgeois.) Br , 72&quot;&apos;. TB. 

1823. Louis-Antoine, duc d&apos;Angoulème. rt. A la gloire de 1 Armée française. 
Médaille boîte, 5o&quot;&apos;. B. 

1849. L&apos;Assemblée Nationale à la Garde Nationale, à 1 Armée du Général 
Changarnier. Br., 5 im. TB. 

Beaux-A rts. 1796. Administration municipale du Canton de Bruxelles. Dépt. 
de la Dyle. Prix d &apos;Académie. Cuivre coulé, 5 im, bélière. B. 

1803. Académie royale des Beaux Arts à Rome. Commission extraordinaire. 

1812 -Prix de l&apos;Académie de Florence. (Mill., 47.3). Br., 61 et 34&quot;&quot;. TB. 
Copie. 2 pièces. 

Charles X. Lyon. Médaille de prix de l&apos;École royale de Beaux-Arts (Barre) 
Br. TB. 

1830. Paris. Médaille donnée par le roi. Ecole gratuite de dessin 

Br., 37&quot;&quot;. TB. 

Direction Générale des Musées Impériaux. Jury des Beaux-Arts. Jeton octog., 

AR. 32&apos;&quot;. TB. 

1853. Récompenses Impériales, Salon. Médaille d&apos;honneur pour Dupont 

Henriquet, graveur. -Médaille de 2e classe pour Montagny, sculpteur. -

Médaille de 2m e classe pour Salmon, graveur. Br.. 76&quot; et q.i&quot; &quot;. TB. 3 pièces. 

1858. Exposition de Dijon. Médaille de i re classe. 1859. Exposition de Paris. 
Médaille annuelle des Admissions. AR., 36&quot;&apos; et Br., doré, 5om. TB. 2 pièces. 

L ettres et S ciences. Napoléon Ier. Lycée de Navarre (Vassalo . Br., 44&apos;&quot;. 

Copie. TB. 

1819. L &apos;Ecole polytechnique sous la protection du Duc d &apos;Angoulème. 

(Desnovers). Br., 41&apos;&quot;. TB. 

1859. Bordeaux. Prix Osiris-[fia pour l&apos;Enseignement Mutuel. Br., dy1 &quot;. TB. 

A rts et M étiers d &apos;Angers. Louis-Philippe. Médaille de récompense. 
1837. Châlons-sur-Marne. Visite de la princesse Hélène de Mecklembourg 
à l&apos;École. -1863. Tète à droite de Xavier Jourdain. 

Prix d&apos;Honneur de 
l&apos;École des Arts et métiers. Fondation X. Jourdain, 16 Juillet i863. (Caqué). 

Br., 45&apos;&quot; . -1880. Souvenir du Centenaire de la Fondation des Écoles. 

Br., 41&quot;&apos;, 37&apos;&quot;, 42&quot;&apos;. TB. 4 pièces. 

Industrie. 1813. Douai. Exposition. M. de Grès. AR. gravé. B. Rare. 

1895. Lannion. Exposition. Honneur et Gloire à la Bretagne. -Lille. Société 

Industrielle du Nord delà France. Lectures et Conférences (Brenet). Br. doré, 
AR. 41&quot;&apos;. TB. 2 pièces. 

M édecine. Napoléon Ie&apos;. Hôpitaux civils de Paris. Élèves internes. Prix 

d&apos;émulation (Denon et Andrieux). AR., 41&apos;&quot;. &apos;PB. 


26b -E x p é d itio n s et D é co u v erte s. Ang. Bonaparte i,r Consul. Les Corvettes, 
le Géographe et le Naturaliste commandés par le Capitaine Baudin. Br., 37&quot;&apos;. 
Copie. TB. 

287 
1822. Voyage autour du Monde de la Corvette 11 La Coquille&quot; (Andrieu). AR., 
5om. TB. 

2pg -H o rticu ltu re. A g r ic u ltu re , etc. 1842. Bcthune. Société d horticulture. 
Exposition de légumes. Bonne culture (Vatinelle) Br., 5om. gravé. 1 B. 

269 -1851. Guyane française. Médaille d&apos;Honneur pour l&apos;Agriculture. Br., 47m. TB. 

2-0 -1857. Paris. Cours d&apos;arboriculture du Luxembourg. Témoignage de reco-
naissance à M. Hardy. Br., 57&quot;1 . TB. 

27, _ 1861. La Société impériale zoologique d&apos;Acclimatation à M. C. à Montigny 
(Alphée Dubois). Br., 5om. TB. 

2-2 
1 8 5 9 , Périgneux. Société d&apos;Horticulture de la Dordogne. AR., 45&quot;&apos;. TB. 

2-7, _ P r ix M on tyon . Buste, à gauche. Médaille pour actions vertueuses donnée 
par l&apos;Académie française a Louise Legrand. Br., Si&quot;1 , gravé. TB. 

M É D A IL L E S DE D IS T IN C T IO N 

274 -A m ie n s, 1857. La Ville à Bapt. Dewaillay pour belles actions (Barre). 
Br., 41&quot; . TB. 

2-4 fris -Cornuau (Madame). Tête à droite. i(. En 7 lignes : a m a d a m e c o r n u a u l e s 

H A B IT A N T S DE 
LA V IL LE D &apos;AM IENS E T DU D É P 1. DE LA SO M M E. T É M O IG N A G E DE 

R E C O N A issA N C E e t d &apos; a d m i r a t i o n . é p i d é m i e d e i860. (Stern). Br., 67&quot;1 . bDC. 
Rare. 

2-5 _ B résil, 1837. Le Commandeur Mouttinho, Ministre du Brésil en France à 
Mr Lesaché, graveur. Br. 53m., TB. 

2~h 

D e p r y Marie, rosière reconnaissante au Général, baron de Létang. Br., 
.So&apos;&quot;. TB. 

2-7 
E ure et-L oir, 1872. Délibération du Conseil Général. Reconnaissance à 
M&quot;*8 Leguay, présidente de l&apos;OEuvre des Orphelins de la guerre du Département. 
Br., 5i-.T B . 

378 -Indre-et-L oire, 1872. A Mm e Caillard, dame patronesse du Comité cantonal 
de Tours de la Société protectrice de l&apos;Enfance. Br., 5o&quot;&apos;. TB. 

-

2 9 -

279 -Lille. 1803. La Ville de Lille au iei Consul (Auguste). 
1859. A. Gosselet, 
eu commémoration de services rendus. (Lecomte) Br., 4im. TB. 2 pièces. 

280 -O rléan s, 1818. La Ville à Nicolas Gésardin, de la famille de Jeanne d&apos;Arc, 
pour avoir, par un honorable désintéressement, conservé à la France la maison 
où naquit la Pucelle d&apos;Orléans. (Andrieu). Br., 41&quot; . TB. 

281 
P e r th u is (Vaucluse). 1851. A M. de Villeneuve, major au 3b&quot;&quot;&apos; de ligne, 
à Aix (B.-du-Rhône). Hommage de reconnaissance, pour avoir sauvé la ville 
des malheurs de la Jacquerie. Br., 46&quot;. TB. 

282 -R eille (Hon. Ch. Mich. Jos. comte), maréchal de France. Buste à gauche en 
uniforme, le Grand Aigle de la Légion d&apos;Honneur sur la poitrine. R). Légende 
en 11 lignes : c a m p a g n e s 1790 B e l g i q u e , d e 1794 a 1797 It a l i e . 1799 s u i s s e . 
1808 S IÈ G E DE G È N E S . D E l 8o 5 A 1807 A L L E M A G N E . 1808 E S P A G N E . 1809ALLEM A G N E . 
DE l 8 l O A 1814 E S P A G N E E T P O R T U G A L . l8 l5 B E L G IQ U E . (Alphée Duhois.) Br., 
55&apos;&quot;. FDC. 

282 bis -R oyer-C ollard . 1849. Au courage d&apos;un grand citoyen, la Patrie recon 
naissante. Etain, 701 &quot; B. 

2 8 3 -S a in t-S u r in G en d rico u rt (Mm e de). 
g a r a m u s i s g r a t i i s a m i c i s . Médaille 
(Gayrard.) Br., 27&quot;\ TB. 

283 b is -T oulon . Tètes accolées à gauche de Napoléon III et d&apos;Eugénie, iç. En 
7 lignes: l &apos;i m p é r a t r i c e a Mme l a v i c o m t e s s e d e g h a b a n n e s -c u r t o n . é p i d é m i e 
c h o l é r i q u e d e t o u l o n , i865. (Caqué.) Br., 5 im. FDC. 

M É D A IL L E S M A Ç O N N IQ U E S 

284 -B e sa n ç o n . Loges Sincérité, Parfaite Union, et Constante Amitié Réunies. 
AR. avec ruban brodé vert bordé rouge, et rosette bleue. 
Planche IX. 

285 -C oblence. 1 8 1 7 . Loge Frédéric pour l&apos;Amour de la Patrie. Br. doré. 
Planche I X . 

28b -L ey d en , 1807. Louis Napoléon, roi de Hollande, l.oge La Vertu. (Tr. Num. 
21. 14. Nah., 32). AR. TB. Rare. 
P la n ch eX . 

Frappée en commémoration de l&apos;explosion de la poudrière. 

287 -L yon, l.oge chapitrale de l&apos;Espérance. Cuivre B. 
Planche IX. 

288 -Loge régulière de la Sincère Amitié. AR. TB. 
Planche IX 

5 


-3o -

289 
Loge Dieu, Ordre, Patrie. Cuivre. B. 
Planche IX. 

290 -Loge Union et Confiance, 1824. Cuivre doré. 
Planche IX. 

-9 1 

P a r is, 1849. Chapitre des Arts et dé l&apos;Amitié (Coquardonj. Etain uniface 

S o x q S , ovale. 

292 

1802. La Concorde à 1 Ordre du r2nw Régiment de Hussards. Etain uniface 

50x40&quot;&apos;. TB. 

DÉCORATIONS ET MÉDAILLES 

RELATIVES AUX ORDRES ÉTRANGERS 

A L L E M A G N E 

298 -A nhalt. Victor Amédée de Schaumbourg. Médaille militaire, â D . 14. ivi.i 1 760, 

Bronze doré, B. 
Planche X. 

-94 
B ade, 1861. Léopold grand duc. b ). La ville de Bade en souvenir du 

monument érigé à Léopold. Cuivre, 22&quot;&apos;. TB. 

2q 5 -La Jeunesse de Karlsruhe en souvenir de la Victoire et de la Paix. Cuivre, 22™. TB. 

29b • B r u n s w ic k . Charles duc. Son buste à gauche, it. Armes. Epreuve de déco 

ration. Br. TB. 

297 

H e sse , 1792. Reprise de francfort aux français, le 2 Décembre, par les 

troupes de Guillaume IX de Hesse (Reich). Etain, 42&quot;1. TB. 

298 

P r u s s e . 179... Reprise de Mayence, le 22 Juillet, par les Alliés commandés 
par Frédéric Guillaume II (Loi s). iHen. 522). A R., 35&apos;&quot;. TB. 

299 

1793. Victoire de Kaiserslautern, le 3o Novembre (Loos) (Hen 556) AR 
35&quot;&apos;. TB. 

300 -1805. Bataille d&apos;Austerlitz. (Jaley). (Tr. Num.. 9.9 ). Br., 41&quot;. TB. 

301 -1806. Bataille d&apos;iéna (Andrieu). (Tr. Num., 14.81. Br., 411 &quot;. TB. 

1806. Entrée des Français à Berlin par la Porte de Brandebourg. (Denon 

et Jaley). (Tr. Num., 14. 14.) Br., 41&apos;&quot;. TB. 

1813. Bataille de Würschen. (Depaulis et Brenet). (Tr. Num 5v 1 0 ) Br 

41&apos;&quot;. TB. 
&apos; 

1 8 1 4 (Campagne de). Décoration militaire pour les braves soldats. Cuivre. 

Planche X. 

181 3 1815. Campagne de France. Dieu Protège les armées alliées. 

Prise de 
Raguse, le 2 Janv. 1814. par Miludinovvich. AR., i5m. TB. bélière 

Avers precedent, it. Bataille de la Rothière, gagnée par Blucher, le ier Fé 
vrier 1814. AR., i5m. TB. belière. 

1815. Décoration pour la Fidélité et la Valeur Militaire. Fonte de fer ovale, 
32X 26&apos;&quot; (Heyden, 56o). B. 

Planche V. 

I rédéric Guillaume 111. Son buste a gauche. .Medaille de récompense pour les 

meilleurs tireurs (Henckel, 2019). AR., 87&quot;&apos;. TB. 

1845. A ses fils valeureux, la Patrie reconnaissante. Vermeil, 29&apos;&quot;. TB. 

1870-71. Capitulation de Strasbourg, le 20 Septembre 1870. Insigne AR. i6m. 

TB. bélière. 

Combats de Nuits, le 18 Décembre 1870. Insigne AR.. i6m. TB. bélière. 

Prise du Trocadéro, le 1e1 &apos; Mars 1871, par 3&quot;&quot; Bataillon du 80&quot;&apos;&quot; Régiment de 

fusiliers hessois. Insigne AR., 20&apos;&quot;. TB. 

C roix rou ge. Insigne pour les services rendus. Br. doré, 16&apos;&quot;. bélière. 

1 863. L eip zig. Cinquantenaire de i8 i3 . Coulé avec le fer des obus des champs 

de bataille. Insigne Fer, 21™. B. 

1913. Centenaire de la Bataille. Thaler et demi-thaler. AR. FDC. 2 pièces. 

YVylich Lothum (Karl. C&apos;&quot; d e ) . 1 7 6 7 -1 8 4 1 . Médaille de i 834 pour ses cinquante 

ans de service. Br.. 5o&apos;&quot;. TB. 

S a x e -C o b o u r g et G otha 1881. Médaille offerte par le prince Philippe à 
Alphonse de Schodt. Br., 3om. TB. 


3 17 bis -S a x e Branche Albertine. Jean-Georges IV (1691-1694). Thaler klippe trappe 
en souvenir de son admission dans 1 Ordre de la Jarretière. 169.1. 
AR. 1&gt;. 

A U T R I C H E 

3 , fl _ 

1 7 9 8 . Charles, archiduc. Son buste casqué à d r o i t e , ii]. r i i e n i p a c a t o h e t i s t r i , 
etc. (Cîuillemard). (C. Well., 8365, C. Appel 27, Cat. Montennovo, a3i6).AK., 

42m. TB. Pare. 

319 -1 7 9 9 . Buste casqué à gauche. i(. v i r t u t e c o n s i l i o . etc. (Kallenbach) (Tr. 

Num.. 71.2. Hen., .&apos;«&apos;.2). AR. et Br., 48&quot;&apos;. TB. 2 pièces. 

Medaille frappée en souvenir de la Bataille de P fu lle n d o r f gagnée sur les 
Français. 

320 -1 8 0 5 . Entrée de Napoléon Ier à Insbrück. (Brenet et Denon.) (Tr. Num., 

9.6). Br., 41&quot;1 . TB. 

.121 -Brise de Vienne. (Manfredini). (Tr. Num., 9.».) Br., 41&quot; . T B. 

.122 -Soumission de l&apos;Autriche. Le prince Murât recevant les délégués de la Ville de 

Paris à Vienne. (Tr. Num. 10.2). Br., 67&apos;&quot;. 1 B. 

323 -Actions de grâces pour la Paix, ordonnées par l&apos;Empereur le 2» Décembre. (Tr. 
Num., 10.8). Br., 411 &quot;. TB. 

324 -1 8 0 9 . Bataille d&apos;Essling et passage du Danube (Tr. Num . 02.12). Br., 41&quot;&apos;. TB. 

025 -Entrée à Vienne. (Tr. Num ,01.11). Br.. 41&quot;&apos;. TB. 

326 -Paix de Vienne. (Tr. Num , 04.1). Br.. i 11 1 1 . TB. 

027 -1 8 1 4 . Croix Militaire fondue avec le bronze des canons. (Ordre fondé à Paris, 

en 1814.). Br. doré, 27*&quot;. TB. 

028 

1 7 9 0 . Buste de Léopold II, à gauche, avec l&apos;ordre de la Toison d&apos;Or autour 

du cou, et sur la poitrine les plaques de l&apos;Ordre Marie Thérèse et de 
Saint-Étienne, it. m g n i s s i m o . La Hongrie remettant sa couronne et son 
sceptre à l&apos;Autriche assise. Étain, 46&quot;. B. 

329 -1 8 3 5 . Médaille de reconnaissance pour Charles, comte de Choteck. roi de 

Bohême, avec son buste à gauche; sur la poitrine les ordres de Léopold, et 
I eutonique, la plaque de la Couronne de fer et la Croix du Mérite militaire 
Br., Si1 &quot;. TB. 

B E L G I Q U E 

33o -1 8 3 0 1 8 3 1 . Croix de Fer (Wahlen, pl. XV.9). Fer octogone, 3im. TB. 

331 

C r o ix d u M é r ite m i l i t a i r e pour sous-ollîciers et soldats ( Heyden nu 168) 
AR doré. TB. 
-Planche X . 

3.32 

C r o ix d u M é r ite C iv il. AR. Ruban rayé noir avec liséré jaune. B. 

Planche A&apos;. 

333 

O r d r e d e L é o p o ld . Croix de Chevalier. AR. Émail. TB. 

334 

1831 1 8 6 5 . Décoration portant au revers ces dates. Br. doré, ruban rayé rouge 

noir et jaune. B. 
Planche X . 

335 -A u t o r it é C o m m u n a le . Armes belges. 
Gemeinde Behörde entourant W. 

couronné. (Caqué.) Br., 37m. bélière. TB. 

336 

M é d a ille d e R é c o m p e n s e pour les Arts. (Braendt) Br., 57&apos;&quot;. B. 

007 
C h o lé r a 1849. Médaille de reconnaissance de la Ville de Bruxelles pour 
l&apos;Épidémie Br., 57&apos;&quot;. TB. 

338 -B r u g e s . Témoignage pour les Arts et les Lettres. (Debout . Br., 3g™. TB. 

3.19 -T o u r n a y . i833. La Ville à la Junte d&apos;industrie et de Secours. Br., 56m. TB. 

.140 
C h a r lie r , dit la Jambe de bois. Régénération de la Belgique. Bruxelles i83o 
B r.,38&apos;&quot;. TB. 


-

-M 
-

D A N E M A R K 

.■141 -D éco ra tio n M ilitaire pour la Campagne de 1848-i85o. Cuivre, 3o&quot;\ la bélière 

manque. AB. 
Planche X. 

E S P A G N E 

■dp 

O rdre M ilitaire de S t F erd in an d . i8 it. Croix de 3me classe. i\. : f .l rev 

y 

la PATRiA, dans un cercle bleu. Au centre, les deux hémisphères. AR-
émaillé. TB. Ruban rouge, bandes jaunes. 
Planche X . 

Ordre fo n d é par les Cortés réfugiés à Cadix, lors de la Campagne 
d&apos;Espagne contre Napoléon. 

.14.1 -G uerre C arliste, 1874. Croix pour la défense de Bilbao. AR. Emaillé. TB. 

Ruban jaune bordé de rouge. 
Planche XI. 

8 4 1 

M éd aille M ilitaire pour les défenseurs de Bilbao. (Revue Belge, 1857.) 

Br., 40x.11&apos;&quot;. ovale, la belière manque. TB. 
Planche XI. 

•iqâ 

G uerre du M aroc. i85q-i86o. Essai de Décoration miliiaire. Étain, 36m. TB. 

346 -Autre pièce en Cuivre, 36&quot;&apos;. TB. 

Planche XI. 

.147 -Autre variété. Cuivre, 32&quot;&apos;. TB. 

.848 -B ilb ao i836. Médaille portant la légende : a l a l n v i c t a b i l i î a o l a u r o s a 

LAS BANDERAS DE ISABEL 11 LAGR1MAS A LA SANGRE DERRAMADA. Br., 40&apos;&quot;. TB. 

349 -C arth agèn e. Insigne de la Junte Soberana. üj. En trois lignes: R é v o l u t i o n 

C a n t o n a l , 187.1. AR., 24&quot;&apos;., bélière. B. 

350 
Me ico. Médaille commémorative des Espagnols résidant à Mexico, dédice h 
Ramos Bru Y. Lassus, défenseur de la Dignité Espagnole. Etain, 35™ . AB. 

351 
D a m e s N ob lesd ela Reine Marie-Louise. Médaille repiésentant la Cérémonie 
de la Fondation de l&apos;Ordre en 179.3, (Cat. Fonrobert, 6427.) Br. 55&quot;&apos;., TB. Rare. 

352 
M adrid 1864. Médaille de troisième classe de l&apos;Exposition Nationale des 

Beaux-Arts. (Fernandez) Br., 42&quot;&apos;. TB. 

3.t3 
i860. Exposition Nationale des Beaux-Arts. Médaille décernée à 1). Teodoro 
Ponte de la Hoz. Jurado. (Fernandez) Br., AR. 5 1 . TB. 

5.Ï4 

Autre variété. Br., 42&quot;1. TB. 

355 -
,8 7 6 . E xposition générale des Beaux-Arts. (Estaban L ozano, Br.. 5 , -. TB. 

356 -18. 1 7 . E xposition d &apos;Agriculture. Médaille d Exposant. (C .B .) Br.. 4 3 &quot;&gt;. TB. 

357 
i857. Médaille pour le Service. (C. B ) Br., 4 . 3m. T B 

358 -
E x p o s i t i o n U n i v e r s e l l e . 1 8 6 7 . Paris. Vue du bâtiment, ri. Et a l&apos;ex • 

MEDALLA 
a CVNAÜA EN 
EL PALACIO POR LA PRENSA -MON ETA Kl A DE EOSSEY 

tiio v n e lie r y c &apos;&quot; -maquinistas en la s a r t e de GUI PIZCOA. (Borrel). Br., 5o&quot;&gt;. 

.519 -V a l e n c e . E cole des Beaux-Arts, premia la app lication . Br., 4 . 5&apos;&quot;. T B . 

G R A N D E B R E T A G N E 

&quot; °n mw \ ,8 5 4 &apos; Cr°iX militair° avec arrate et barette ; SEBASTOPOL. AR 

1 B. Ruban. 
, , 
• 

Planche X . 

361 _ Autre pièce, avec legende gravée sur la tranche : r iv â t a u g u ste g . imp. 3 &lt; • 
R. s. A R . 1 B. Ruban. 

3 6 2 -Autre pièce réduction bijou. A R .. u &apos; \ B. Ruban. 

363 -B a ltiq u e,. 1 8 . 5 4 -1855. Croix militaire. AR. T B . Ruban. 

3 6 4 -Autre croix. A R . TB. 

H O L L A N D E 

365 -E ssa i de D é c o r a tio n v e r s 1790. Entre deux cornes d&apos;abondance renver 

sées et quatre drapeaux : p a x et s e c u r i t a s p e b l i o a . rç. Entre deux mains jointes 
sortant d un nuage et deux palm es: f i d e s e t c o n s t a n t * p a t r i i m i l i t i s . 

(Lab. de Coster n° 914). AR., 29&quot;&apos;. T B . Rare. 

■Ai h s -C roix d e s F id èles S e r v ic e s . 182.1. (W ahlen, pl. 5qu i Br TB 

b é l l è r e -

U , 
&quot; l 
V 

Planche X. 


-

3^ -

366 -Autre modèle. Hr., 26&apos;&quot;. TB, béliùre. 

367 --Autre modèle. Br., 21&quot;&apos;. B-, bélière. 

36» 
C r o ix d e H a s s e lt . .83o-i8 3i. (Wahlen p. 174)-»r. TB. bélière. Planch, X. 

869 --Autre modèle réduction Br., 14&quot;1. 1 B, béliere. 

.870 -M é d a ille d A n v e r s , 18.82. Croix bijou p o u r les militait es. Br.,9 . 1 B, bélière. 

.871 

R o t t e r d a m 

1809. Médaille de la Commission de Sauvetage des noyés 
(Nahuvs, n. pl. 6.41.) Cuivre argenté, 43m. B. 

I T A L IE 

8 -2 _ T o s c a n e , 1848. Décoration de la guerre de l lndépendance Italienne au buste 

de Leopold II, grand duc. Br. argenté, 28&quot;&apos;. TB, sans beliere. 

878 -
C a m p a g n e d e S ic ile . 1849. Décoration militaire. Br. dore avec bélière et 

1 
, 1 
n 
Planche X. 
ruban tricolore use. 1&gt;. 

374 _ M é d a ille S a r d e de la Valeur .Militaire, 18.59. Au nom dc Boissenol A. R., 

caporal 6* Chasseurs a pied. AR. TB. Ruban. 
Planche A. 

3?5 _ Autre pièce au nom dc Flamanchet, lieutenant, 76&apos; de Ligne. AR. TB. 

876 _ Réduction bijou (Heyden p. 829). AR. 12&quot;&apos;. TB., Ruban. 

8-

M é d a ille d e l&apos;I n d é p e n d a n c e . 1869. AR. 1 B. Ruban avec barrette. 

&quot; 
Planche X. 

8-78 -É t a t s d e l&apos;É g lis e . Médaille de Rome, 1849. Br. TB. Ruban. 2 pieces. 

&apos; &apos; 
Planche XL 

37g _ Autre pièce sans ruban. Br. B. 

3»o -Pie IX Médaille militaire du Mérite. iq. en 2 lignes : b k n e merenti. Br., 3 im , 

, 
,,,n 
Planche XI. 
beliere. I B. 

381 -Autre pièce, b). dans une couronne de chêne : a l merito. Br., 3 i&quot;&apos;., bdiere. TB. 

1 
Planche XI. 

Planche XI. 

Planche XI. 

.882 -Medaille de Castelfidardo. Br. argenté. TB. Ruban. 

383 -Croix de Montana, 1867. Maillechort. TB. Ruban. 2 pieces. 

.884 -O r d r e E q u e s t r e . Médaille aux bustes de Pattaro Buzzacareno, gouverneur 

de Bergame, Chevalier de l&apos;Ordre, et de Hélène Sacredo son épouse, dédiée 
aux époux par l&apos;Ordre Equestre. (C. Wellenheim, 1.3371). Br., 42&quot;. TB. 

385 -O r d r e d e J o s é p h in e , 1814. Tète à droite de Ridolplunus Stochius chevalier 

de l&apos;Ordre, ij. Sur un monument funéraire en 8 lignes : m e m o r i ae io s s t i o c h i 

RIDOLP1II DE ARTIBVS ET LITTERIS O PT MER. ALOIS DE CAMBRAY DIGNY. (Sailtarelli). 
Br , 41&apos;&quot;. TB. 

386 -F lo r e n c e . Buste à droite de Fabrini Antonio, directeur de la Police. 19 Légende 
en 5 lignes : g i o . z a n o b i w e b e r i n c i s o r e d e i c o m d l l a z e c c a s v d d &quot; i a n t t e s t a t o 

d i o s s e O N io e d i r i c o n o s c e n z a d . d . 1777. Cuivre ciselé, 77™. B. 

087 -M ila n . Administratione Municipale di Milano. Insignes de la Justice. Epreuve. 

Etain unil&apos;ace, 32m. B. 

388 -P a d o u e , 1866. Médaille dédiée par ses concitoyens reconnaissants a Francesco 

di Lazara, magistrat, pour services rendus. (A. B.) Br.,61&quot;&apos;. B. 

38ç -1868. Inauguration de la Statue du Général Arrighi, duc de Padoue à Corte. 
Médaille dédiée à M&apos; A. Pieraggi, membre de la Commission. Br., 5om. FDC. 

.890 -V é r o n e . Lycée, 1811. Tète de Napoléon casquée à gauche, ij. Dans une 

couronne de chêne gravé en 3 lignes : p a s s e t t i t l o r i a x o , 181 i . et sur la 

tranche : r . l i c e o c o n v i t t o d i v e r o n a p r e m i o d i m a t f . m a t i c a . (L. M. . AR., 
45&apos;&quot;. TB. Rare. 

3çi -I n d é p e n d a n c e , 1846. Médailles aux bustes de Pie IX et Charles-Albert, roi 
d&apos;Italie. Cuivre doré, etc. B. 5 pièces. 

,892 -18,59. Médailles frappées pour l&apos;Indépendance de l&apos;Italie aubuste de Napoléon III. 
Coin de Montagnv. Br., 41&quot;&apos;. TB. 

3q.8 -Médailles commémoratives pour Garibaldi; victoire de Magenta, Solferino, En 

trée à Milan. Retour à Paris de l&apos;Armée d&apos;Italie. Cuivre belière. B. 7 pièces. 

394 -Médaillon aux bustes accolés à gauche de Garibaldi. Vict. Emmanuel H, 
Napoléon III. Coin de Magniadas. Cliché. Cuivre repoussé, 86&quot;&apos;. B 

.895 -i860. Médaille au buste de Garibaldi à droite rç. Dans une couronne de chêne en 

4 lignes : d é l i v r a n c e d e l a s i c i l e (Bonati). B r., 52m. TB. 

L U X E M B O U R G 

.896 -Ordre de la Couronne de chêne. 3e classe. Essai cuivre octogone, 29&quot;&apos;. Bélière. 

Planche XI. 

0 


I 

-38 -

P O L O G N E 

-Médaille offerte par la Direction du Musée National Rapperswyl en souvenir du 
Cinquantenaire d e la révolte polonaise de i 8 3 o -i 8 3 i . Br.,.34&quot;&apos;, bélière. B. 

-1 8 3 1 . La France à l&apos;héroïque Pologne. (Barre). Br., 5 t m. TB. 

-Médaille de Souvenir pour les héros morts pour la Patrie le 7 sept. i83i : 
Sowinski, Rigri, Kaminski, xMitelsky et Zkarszewski (Bouvet). Br., 401 &quot;. TB. 

-1 8 3 2 Médaille offerte a la Pologne par la Société de Lithuanie-Rutène en me 

moire de la Révolution de t83o-i83i, qui essaya de secouer la tyrannie russe. 

Br., 5 im. B. 



1 8 3 8 . La France recevant les réfugiés polonais. Médaille offerte par des 

Réfugiés reconnaissants. Br., 5 im. TB. (Wl-Oleszezynski). Br., 68&quot; . TB. 

P O R T U G A L 

-O rd re r o y a l m ilita ir e d u C h rist. Croix. Modèle réduit. AR. B. Trace 

d&apos;écaille. ruban. 
Planche X ll. 

40.3 -O rd re de la T o u r e t de l&apos;É p ée. Croix d&apos;Officier. OR. TB. Trace d&apos;écaille. 

Planche X ll. 

-M éd aille d e S a u v e ta g e . Decernée par Sa Majesté la Reine de Portugal 

pour actes de dévouement lors du naufrage du Navire Sao Baptista, le 14 Jan 
vier 1843. Br., 37m. TB. Rare. 
Planche X ll. 

R O U M A N IE 

-O rd re d u G laive. Croix de chevalier, K |. Aigle doré sur fond émail rouge 

à l&apos;cntour : in f id e s a l u s , dans un cercle d&apos;émail bleu, encerclé d&apos;une couronne 
de chêne. AR. TB. 
Planche X l l . 

-B u c a r e s t, 1870. Insigne de la Société : l a s e . m n v . Métal blanc. B. Ruban. 

R U S S I E 

-D é c o r a tio n M ilita ir e de 1849 pour la révolte de Hongrie et Transylvanie. 

AR. B., 29&apos;&quot;. La bélière manque. B. 

-8 9 -

408 -Campagne de i853-i856. Médaille pour les hommes de troupe. Br., 28&quot; . TB. 
Planche XI. 

409 -O rd re T e u to n iq u e . Rouble au buste à droite de Paul 1, frappé en souvenir 

de sa nomination dans l&apos;ordre, (c. 11. f .). AR., 55m. TB. 

410 -K u r a k in A le x . B o r is s o w iz k . prince et ambassadeur à Paris, 1808-1810. 

Médaille de reconnaissance à son buste à gauche, la poitrine ornée du Grand 
Aigle de la Légion d&apos;Honneur, des plaques de St-Alexandre-Newsky, de 
Ste-Anne et de l&apos;ordre de l&apos;Aigle Blanc. (Droz). Br., 49m. T B .R are. 

411 -C e n te n a ir e de 1 7 1 0 -1 8 1 0 . Médaille aux bustes affrontés Je Pierre le Grand 

et d&apos;Alexandre, fi). Vue de Moscou. (C. de Leberecht). AR., 55&quot;&apos;. TB. avec 

écrin. 

412 -1 8 5 5 . Alliance de la France contre la Russie. Les armées alliées, le général 

Pélissier, commandant en chef, ordonne l&apos;assaut de Sébastopol. Prise du Fort 

Malakoff par le IIe corps d&apos;Armée français, etc. (Montagny). Br., 53&quot; . TB. 

41.3 -N ic o la s II. Médaille d&apos;honneur de i&quot;1 classe pour le Mérite. OR. 

3om. Bélière, TB. 

S U È D E 

414 -M é d a ille d e R é c o m p e n s e . (Guillaume III). Cavalier galopant à droite. 

A l&apos;ex. : DECURSio in îiiPUODR. r e g . 1776. fi). Dans une couronne de palmes : 

v i r t u t i s p r a e d i u m (Anspach, 4 8 6 9 ). AR., 3 3 &apos;&quot;. B. 

S U I S S E 

41.5 -A u b o n n e (Vaui). Prix de tir de la Société des Arquebusiers, c o n c o r d e e t 

a m i t i é . Deux arquebuses en sautoir avec branches de lauriers, b). En 3 lignes, 

dans une couronne de chêne : s o c i é t é m i l i t a i r e d e s a m is a a u b o n n e . AR. 

32&quot; , bélière. TB. Rare. 

Planche X ll. 

416 -G en èv e, 1814. Médaille de Mérite pour la Garde Genevoise. AR., 24&quot; . 

TB. 
Rare. 
Planche X ll. 

417 -N e u c h â te l, 183r. Médaille militaire pour la Fidélité au Devoir et à la Patrie. 

AR., 24&quot; . TB. Béliere. 
Planche X ll. 

418 -B e r n e . Langenthal. 1822. Seiment du Grütli. (Bovyet Fournier). Br., 46&quot; . T B . 


-

4 o -

4ig 

Genève. Médaille de Prix décernée par la Société des Arts. AR., 48&quot;&apos;. TB. 

420 -1847. Hommage an vrai Patriotisme. Don de 400.000 frs. donnés à la Ville, etc. 
fi. Légende en 12 lignes : f r s T iire l s b a r o n d e g r e n u s a f a i t c e t t e d o n a t i o n 

d &apos; a p r è s l e c o n s e i l d e s o n p è r e e t e n m é m o i r e d e s e s a n c ê t r e s q u i e x e r c è r e n t 

AVEC LUSTRE LES l&apos;&quot;s DIGNITÉS DE LA REPUBLIQUE ET QUI FIRENT AUSSI HONNEUR A 

LA PA IRIE GENEVOISE DANS LES ARMÉES DE LOUIS XIV. (Allt.-Bovv) Br., 5gra. 1 B. 

421 -1867. Congrès International de la Paix Br., 33m. TB. 

422 
Médaille de récompense portant : h o n n e u r e t d é v o u e m e n t , décernée à Eugène 
Mossier, à Lausanne, 7 Août 1881. (l)urussel). AR., 421 &quot;, bélière. B. 

423 -La même pièce, bronze argenté sans bélière. TB-
Planche XII. 

424 
1891. 600&apos; Anniversaire de l&apos;alliance helvétique, 1291-1891. (Richard). Bronze, 
3 7 &apos;&quot; . TB. 

42.8 -1602-1902. Troisième Centenaire de l&apos;Escalade, le 12 Décembre. (Hug.-
Bovv). Br., .19™ . TB. 

426 -Rio de Janeiro. Les Suisses de Rio de Janeiro, fi. Dans une couronne de 

chêne en 6 lignes : a m e s s i e u r s r i g a u d e t m o n n a r d d é p u t é s a l a d i e t e i 838. 
Br., 45&quot;&apos;. TB. 

T U R Q U IE 

427 -Crimée, i855. Décoration décernée aux troupes françaises (le drapeau français 

est à côté du drapeau turc). AR. TB. Ruban. 
Planche XII. 

428 -Ordre du Medjidié. Croix de Chevalier. AR. TB. Ruban. 

Planche XII. 

AR G E N T IN E 

429 -Cordoba. Exposition, 1871. fi. Dans une couronne de chêne en 7 lignes : a l 

MERITO EL GOBIERNO ARGENTINO BAJO LA ADMINISTRACION DE D. F. SARMIENTO. AR., 
57*&quot;. TB. 

480 -Ste Rose de Toay (P am pas). Anniversaire de 1899 pour la campagne de 1879. 

h). Dans une couronne de chêne et laurier en 8 lignes : e x p e d i c i o n a l r i o 
NEURO 20 DE MAYO 187Q, AL EJERCITO NATIONAL BASO EL COMANDO DEL M1NISTRO 
d e l a g u e r r a g 1 j u l i o a ROCA. AR., bélière. TB. 
Planche XII. 

-41 -

M EXIQ UE 

481 -N otre D am e de la Guadeloupe. Croix d&apos;officier avec l&apos;Aigle doré. AR. 

Ruban. TB. 

482 -D écoration de M érite M ilitaire. Buste de Maximilien à droite, fi En 

3 lignes, dans une couronne de laurier : a l m e r i t o m i l i t a r . (Stern). (C. Fonro-
bert. 6694 var). Essai aluminium. TB. Kare. 
Planche XII. 

P É R O U 

4.83 -Callao. 1884, Médaille militaire donnée par la Ville au Général Obegoso 

(C. Fonrobert, 9192). Br., 84&apos;&quot;. B. 

4.84 

P otosi. 1841. La Ville à ses Défenseurs AR., 20&apos;&quot;. TB. 

4.35 -Médaille de la Capitale de Potosi pour l&apos;Anniversaire de Ingavi. 
18 Nov. 1841. 
AR , 20&apos;&quot;. TB. 

436 -1 8 2 0 . l a e s p a n a d e s p e r t a d a . Femme assise à gauche tenant couronne et 
tables de la loi. Cuivre, 27X22m, bélière. B. 
Planche XII. 

UR UG UAY 

487 -Médaille de Prix. Minerve assise couronnant deuv enfants agenouillés. Étain. B. 
Planche XII. 

C H IN E 

488 -Ordre du D ragon. Décoration Militaire AR. TB. Rare. 

Planche XII. 

Fondé en 186.3 p a r l&apos;E m pereur de Chine pour récompenser les troupes 
fra n ça ises, qui réprimèrent la Révolte des Taepings. 

IN D É T E R M IN É 

489 -Dans un oval * formé d&apos;une branche de chêne et de laurier : C. et S. entrelacés. 
AR., .89x31&quot;&apos;. TB. Ruban orange bordé de rouge. 


DOCUMENTS, BREVETS ET LIVRES 

440 -Arrêt du Conseil d&apos;État du Roi, qui ordonne l&apos;ouverture d&apos;un Emprunt sous 
forme de loterie, remboursable en 6 années, avec table de la distribution des 
Brimes pour les tirages de 1781 à 1789 et neuf billets de remboursement. 
(Voir 11&quot; 218). Baris 1780, Impr. Royale. B. 

441 -Loi relative au Bouton uniforme des Gardes Nationales de France. Donnée 
à Baris le 19 Janvier 1791 : lue au Directoire du Département des Vosges 
et transcrite sur ses regisires le 27 Février 1791. Imprimé à Epinal sous le 
nü i63. TB. 

442 -Loi relative à la Décoration militaire donnée à Paris le 7 Janvier 1791, lue au 
Directoire du Département des \ osges et transcrite sur ses registres le 
7 Février 1791. Imprimée à Epinal sous le n° 144. B. 

4-F&gt; -Décret de la Convention Nationale du 20 Août 1790, l&apos;An second de la 
République française, portant qu&apos;il sera frappé une Médaille pour perpétuer 
le souvenir de la Réunion républicaine du 10 Août 1793 et faisant défense à 
tout citoyen de porter cette médaille ou celle de la Fédération de 1790 en guise 
de décoration. Paragraphe IX. ...Abolit la distinction d&apos;une couronne murale 
accordée aux vainqueurs de la Bastille et ordonne que ladite médaille leur sera 
distribuée). Imprimé à Niort 1798, sous le n° 14121. B. Rare. 

441 

L é g io n d &apos;h o n n e u r . i8 i.3. Duplicata de nomination de Chevalier au nom de 

M. Lardet, grenadier dans le 2&quot; Régiment de grenadiers de la Garde Impériale. 
N&quot; d &apos;ordre 416.30. Signé: Lacépède. Papier taché.. 

44Ö -1816. Brevet d&apos;Officier de la Légion d&apos;Honneur, au nom de Blehée, Phiîippe-
Léonatd, chef de Bataillon d&apos;Artillerie de marine, donné le 3o septembre. 
Signé de : roi Louis XVIII et du grand chancelier Macdonald. Parchemin. B. 

446 
1818. Correspondance entre la Chancellerie et M. Algeyer, l ouis, pour l&apos;obten 
tion de son brevet et réclamation des arrérages de la Légion au nom de 
M&quot;&quot;&apos; Algeyer, Balbine, héritière et soeur du défunt, brigadier de la Garde. 
Artillerie à cheval, habitant Marmoutier (Bas-Rhin). 18.33. Papier, 2 pièces, B. 

447 -18.72. Brevet de Chevalier, au nom de Henry, François-Joseph, gendarme de la 
Compagnie de la Haute-Marne. Signé de : Napoléon 111 et du grand chancelier, 
le duc de Plaisance. Parchemin. TB. 

-

4 .3 -

448 -1855. Brevet de Chevalier au nom de Roche, Pierre-Claude-Louis, lieutenant au 
89e d&apos;infanterie. Mêmes signatures. Parchemin. TB. 

449 -[864. Brevet d&apos;Ofticier au nom de De Salignac, Fénelon-Henri-Léonce, chef 
d&apos;escadrons, Ier Régiment de chasseurs. Signé de : Napoléon III et du grand 
chancelier, le comte E&apos;iahaut. Parchemin. B. 

4.70 -O rd re d u L y s. Lettre de M. Delaloubie à M. X..., en date du i5 août 1814 

du port (de Bordeaux) pour le remercier de la réception de l&apos;Ordre du Lys... 
lui adresse la lettre à son grade de fourrier des Grenadiers Royaux de la 
Maison du Roi... l&apos;informe que M. Rupsan Morin, à Paris, est dans les .Mous 
quetaires du R o i..., etc. Papier. B. 

q5 1 -1814. Lettre autorisant le port de la décoration du Lys. décernée à M. Volbrett. 

Procureur du Roi, à Saverne. Signé de : Dupont et Legendre, en date du 
28 juillet 1814. Papier. B. 

462 -P o r t d &apos;A r m e s d e C h a sse , 1819. Au nom de Bigaud, Hilaire, marchand de 

tabac, demeurant à Montgivray (Indre). Signé de M. Brochet de Vérigny, 
préfet du département, à Chàteauroux. Pièce à en-tête royale portant cachet 
de la Préfecture du Département, et de la Police Générale de France. B. 

453 -• M é d a ille M ilita ir e . 18.S4. Brevet au nom de Boret, Nicolas, soldat musicien 

au Ier Régiment d&apos;infanterie de Marine. Signe du chancelier de la Légion 
d&apos;Honneur, le duc de Plaisance. Parchemin. TB. 

464 -E m p ir e d &apos;H a ïti. Brevet imprimé en blanc, a en-tète de Faustin V, de ses 

armes et orne de trophées guerriers. (Gravé par Bessaiguet). Papier. AB. 

4,55 -F o r g e a is . Collection de Plombs historiés trouvés dans la Seine. (Méreaux, 

des corporations de Métiers. Numismatique populaire. Imagerie religieuse. 
Variétés numismatiques). Paris. 1862, 1864, i865, 1866. 4 volumes in-8&quot; relies. 

4nf, -D a g u in e t B a r d ie s . Ordres de Chevalerie autorises en France et Notice sur 

ces Ordres. Paris 1894. Grand in-8° br. avec pl. en couleurs. 

4.57 -G ou rd on d e G e n o u illa c . Nouveau Dictionnaire des Ordres de Chevalerie 

créés chez les différents peuples depuis les i trs siècles jusqu&apos;à nos jours. 
Paris 1897, in-8° br., dessins dans le texte. 

408 -K lu y s k e n s . Des Hommes célèbres dans les Sciences et les Arts e, des 

Médailles qui consacrent leur souvenir. Gand 1859. ln-8° br. Deux volumes. 

409 -K oe c h lin . Les Ordres de la Couronne de Fer et de la Couronne d&apos;Italie, i8o5-

1905. Paris 1907. ln-4&quot; broché, planches. 


4 4 -

460 -M artin. Les Decorations françaises. Paris 1912, in-02 broché (avec repro 

ductions coloriées des Ordres). 

^9, _ M u railles R é v o lu tio n n a ir e s de 18 4 8 

(Paris et Départements avec 
fac-similé couleurs des Décrets, Bulletins, Affiches, Professions de foi, Portraits 
et Cartes d&apos;Entrée). Paris, in-4&quot; relié, 2 volumes. 

4 O2 
M u railles p o litiq u es de la F r a n c e p en d a n t la R é v o lu tio n de 
1870 71. (Chute de l&apos;Empire, la Guerre, la Commune, avec les reproductions 

en couleurs d&apos;afliches parues). Paris, ln-40 relié. 

4 6 3 -S a u lcy . Souvenirs numismatiques de la Révolution de 1848. Paris. In-4&quot; relié. 

464 _ U n ifo rm es m ilita ir e s. Type des Corps et Uniformes de la République et 

Empire, coloriés d&apos;après les dessins d&apos;Hippolyte Bellange et poriraits du 
Prince |oachim Murât, de Bonaparte et de Napoléon Ier, de Poniatowsky, 
et du Prince Eugène Beauharnais. Paris, in-8&quot; relie 1/2 toile, 24 planches. 

9 0 . 0 ^8 -Im p rim e rie L a h u r e , 9 , r u e d e F le u r u s , a P a ris. 

P l . I 

R é d u it d e m oitié 

I l* L O R A N G E , E x p e rt, 17. Rue de la B an q u e , P 

L. C I A N I , E x p e r t, 54, R u e T a itb o u t, P aris 


j. FLO RA N G E, Expert, 17, Rue de la Banque, 
L. C IA NI, Expert, 5^, Rue Taitbout, Paris 

P l . II 


P l . I l l 

R éduit de moitié 

1-h L O U A N G E , Expert, 17, Rue «le la Banque, Paris 

L. C IA N I, Expert, 64, Rue Taitbout, Paris 


P l . I V 

J.&apos; F L O R A N G E , E x p e r t , 17 , R u e d e la B a n q u e , B a r is 

L . C I A N I , E x p e r t , 5^, R u e T a itb o u t, P a r is 

Le Deley. imp.. Paris 


P l . V 

s i ® 

* £ ▼ * 
« W : 

J. F L O R A N G E , E x p e rt, 1 7 , R u e d e la B an q u e , P a ris 
Le D eley, imp.. Pari* 

L. C I A N I , E x p e rt, 5 4 , R u e l&apos;a itb o u t, P aris 


P l . V I 

J» F L O R A N G E , Expert, 17. Rue de la Banque, Paris 

L. C IA N I, Expert. 5^, Rue Taitbout, Paris 

Le Deley, imp.. P a ri* 


I r . : -. * ; . . » . 

iiiäl 

J . F L O R A N G E , E x p e r t , 17, R u e d e la B a n q u e , P, 

P l . V I I 

L . C I A N I , E x p e r t, 6 4 , R u e T a ltb o u t, P a ris 



&apos;•ORANGE, Expert, &apos;7, Rue de la Banque, Paris-
1ANI, Expert, 34, Rue Taitbout, Paris 


l&apos;I.ÜRA.NGE, Expert, 17, Rue de la 15a 
M A N I, E xpert, .1 4 , Ruc l&apos;aitbout, Pari 


VIRTI/D 

i Î A L T x O 

31 bis 

J. FLO R A N G E, Expert, 17, Rue de la Banque, Paris 
E. Cl.VNI, Expert, 74, Rue T aitb o u t, Paris </unit>

<back>£&apos;* E . Le D rley. Pari» 


J. FLORANGE, Expert, 17, Rue de la Banque, Paris 
!.. GIANI, Expert, 5q, Rue Taitbout, Paris </back>


</text>
</tei>