<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>TRES BEAUX BIJOUX 

ORFÈVRERIE ANCIENNE 

PRINCIPALEMENT DU 

Vieux Paris xvnr siècle 

APPARTENANT A DIVERS AMATEURS 

PARIS -GALERIE GEORGES PETIT 

le ß e u d i 2 1 
uin 1 9 2 3</cover> 


<title>T 

S c v b 

CATALOGUE 

D E 

TRÈS BEAUX BIJOUX 

C o l l i e r J e tr e n te -tr o is p e rle s 

D i a J è m e e n b rilla n ts 

B o u t o n s cl o r e ille s p e r le s (n o ir e e t b la n c h e ) 

APPARTENANT A 

J/&quot;&apos;e la P R I N C E S S E G A L I T Z I N E et à .11 T. R. D E B A R B A R I N 

ORFÈVRERIE ANCIENNE 

PRINCIPALEMENT 

d u &quot;V heux P a n s d u x v n r siècle 

OEuvres des /M aîtres orfèvres parisiens 

]. B. CH E R E T, F. T. G E R M A IN , Al. LO IR, et autres non identifiés 

OEuvre de S A M S O N , de Toulouse 

OE uvres d&apos;orfèvres anglais non identifiés 

APPARTENANT A 

M&quot;* la P R I N C E S S E G A L I T Z I N E et à .11 la C O .ltT F .S S E D E X ... 

DONT LA VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES AURA LIEU 

G a le r i e G E O R G E S P E T I T -8 , R u e d e 5 
le jeudi 21 Juin i(j2ÿ, à deux heures et demie 

èze 

C O M M IS S A IR E -F R ISE U R : 

M&apos; F. LAIR-DUBREUIL, 6, Rue Favart 

A SSISTÉ D E : 

M. G e o r g e s FALKENBERG 
I 
M. R o b e r t LINZELER 

Expert près le Tribunal Civil 
Expert 

7, rue J le y e r b e e r 
I 
t ) , ru e S&apos;/lii/rn.nui 

EX PO SITIO N 

Particulière : le mardi i&lt;) Juin 1)2 j, de 2 heures à 6 heures 
Publique : te mercredi 20 Juin 11)25, 
-heures à (t heures </title>


<preface>C O N D I T I O N S D E L A V E N T E 

Elle sera laite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 17 fr. 5o pour cent en sus des enchères. </preface>

<toc>O R D R E D E L A V A C A T I O N 

O R F E V R E R IE 

Du numéro 09 au numéro 2.3. 

Du 
-
6 au 
-
22. 

BIJOUX 

Du numéro 5 au numéro 1. </toc>

<unit>BIJOUX 

Collier composé de trente-trois perles d &apos;Orient. 

Le fermoir est composé d&apos;une perle. 

P o id s n e t d e s 3 3 p e rle s : 5 
grains-

A p p a rtie n t a A ta d a m e T . R -de B a rb a rin . 

2 -Beau diadème formé d &apos;une bande de brillants où 
sont enchâssés de gros brillants. 

Cette bande est surmontée de palmettes et d&apos;ornements en rin 
ceaux entièrement pavés de brillants et de roses et ornés de 
gros brillants. 

Les ornements sont surmontés de sept poires brillants. 

A p p a rtie n t à A l a d a m e la Princesse (la lit A n e • 

3 -Très belle paire de boutons d &apos;oreilles formés de 

deux grosses perles, une blanche, une noire. 

A p p a rtie n l à /lla d a m e T . R . de B a rb a rin . 


5 

y 
ß 
r 
&apos; -
&gt; 

* 
&apos; . « 
/ 
e &apos; H 

^ 
9 

m 

* * * * * , 

J a ? &quot; 

.. :■: » s t , . 

3 

I 

3 

5!*r» &apos;ü iv 

3 j &gt; 
V . 
&apos; 
. * &apos; • 

( • &quot; . . &apos; -: v &gt; * 
■ * &apos;•? 

$ 
/ -• 
: ; i 
&quot; \ ; 

^« 
C 
S 
S 
5 * 
&gt; 
! * 
. 
4 
* 
. 
? 

5 $ r 
&apos; 
* 
** 
&gt; * 1 f t 
. : .&quot; 

. .&gt; * • &apos;-

.-.trA*. 
ÿ i « S i * &apos; J -

U 
m 
: 
&gt; 
s 
? 
^ 
&apos; -
i 
* 

■ 
* 
. . 
&apos; ; j ? 
K 

ae 

v 
• -H . * 
&gt; 

m 
. , 
s 

*&amp;£* * &amp;,$%*? 

f 
f 
î f 
e 
, 

.. 

*Rs* 
L S? s 

-.-v ..-&apos;&lt;ns.s ;■ &gt; • vr, -.h * .&gt; 

&apos; 
■V*v» 
-
* &apos; 
f 
*1 . 
y 

V &apos; ,-4&gt; 
. • 

G /il «• 

\ » %&apos; . . 

•&apos;•*• S&lt;*J 
/ 
V 

&gt; &lt; &gt; 
, 
* &apos; : 
• ■ 
• • 
■•&apos;. 
. 
• . 

€y * j • &apos; y • * &quot;•■ ■ &gt; # -

. .* ;.. &apos; • 

* i ~ -
V * ® &apos; * &apos; 
-.• .• • • &apos; 
■ ■ • .■ &apos;, • f f 

AE &gt; &apos; 

a . 

&apos; *■&apos; &apos; 
« ? • * 
( / ; 
■ 
. « * 


-

6 

4 -Perle ronde d&apos;Orient. 

Poids : i»5 gr-6 0 . 

A p p a r tie n t a aIIa J a n ie 1 . R . Je B a r b a rin . 

d -Broche pendentif formée d&apos;un noeud de ruban, 
ajouré, pavé de brillants et de roses, et d&apos;un gland souple 
également en brillants et en roses. 

Le gland est relié à la bro ch e p a r une grosse p erle blanche. 

A p p a r tie n t a a IIa Ja m e 7 . l i . Je B a r b a rin . 

ORFÈVRERIE 

6 -Très belle soupière, avec son couvercle, sa doublure 
et son plateau en argent. 

Le corps ovale rep o se sur q u a tre patin s form és de coquilles 

en cad rées de feuilles et p o rte deux anses form ées de deux 

b ran c h es de céleris croisées. 

Le couvercle b o rd é d&apos;une co rd e est su rm o n té d &apos;une g raine co m 
posée d &apos;un chou-fleur, d &apos;asp erg es, de lau rier, de c a ro tte s . Il 

est d éco ré de p an n eau x où sont ciselés des rinceaux et que 

sé p aren t des rosaces. 

Le p lateau ovale, à co n to u rs, est, com m e le couvercle, b o rd é 

d &apos;une co rd e et d écoré de p an n eau x et de rosaces. 

V ieu x P aris. E p o q u e Louis XVI. OE u v r e de Je an -B a p tiste 

C h é re t. 

P . de ch. d &apos;H en ri C lavel (1780-1789). 

P . de co n tr. de P a ris : T . (1782-1783). 

P. de M . O . de P aris : J. B. C . différent : une clé. Jean-

B a p tiste C h é re t. 

Longueur du plateau : _|5o mm-

H auteur de la soupière : 2 8 0 mm-

Longueur de la soupière : 3 6 o mm. 

Poids de l&apos;ensem ble : 4 
7 7 ° gr-

j lp p a r lie n t à A la J a m e la C om tesse Je A-



7 -G rande soupière avec son présentoir, son couvercle 
et sa doublure en argent. 

D e form e ovale, le p rése n to ir b o rd é de feuilles d &apos;eaux repose 

sur six griffes de lion. Il est orné de q u a tre figures en b as 
relief, de deux guirlandes et de deux appliques Formées 

d &apos;étoiles et de p alm ettes. Le pied de la soupière p o rte, en tre 

deux m oulures de feuilles d &apos;eaux, des appliques d &apos;étoiles et de 
rosaces. A u-dessus co u rt une frise form ée de figures de 

sphinx et de p alm ettes en haut-relief. E n h au t du co rp s de 

la soupière co u rt une frise ornée de tê tes de boe ufs, de tê tes 

de B acchus et de tê tes de C é rè s. D eu x anses en form e de 

figures de femmes ailées. S u r le couvercle un groupe com posé 

d&apos;un b erg e r et d &apos;une b ergère, à demi nus, assis et jo u a n t du 

pipeau. 

P aris. E po q u e p rem ier E m pire. 

P. de prem ier titre d &apos;arg en t p o u r P a ris : coq et le chiffre 1. 

P. de M . O . : aux initiales M . J. C . G . d an s un losange. 

Hauteur : q53 min. 

Longueur : 5qo mm-

Poids total : 9 k. 710 gr-

Appartient à A la Ja m e la PrinceMe G alilzinc. 

b 
L)eux soupières rondes avec leurs présentoirs et 
leurs doublures en argent. 

D e forme ronde, le p rése n to ir b o rd é de deux m oulures de feuilles 

d &apos;eaux repose su r q u a tre griffes de lion. Le pied des sou 

pières p o rte une m oulure de guirlandes de lau riers. Au corps 

des tetes, des guirlandes de lau riers et une m oulure d &apos;oves. 

L es anses sont form ées de cygnes aux ailes déployées. Le 
couvercle est surm o n té d &apos;une te rra s s e et d &apos;une graine. 

E p o q u e p rem ier E m pire, tra v a il é tra n g e r signé de L an g w ag en . 

H auteur : i»j5 mm. 

Diamètre : 290 mm. 

Poids total : 7 k.695 gr. 

Appartiennent à .Madame la Princesse G alilzine-

-
1 1 
-

9 -D eux huiliers en argent. 

Ils so n t form és de deux p la te a u x ovales à co n to u rs, en form e 

de socle, décorés d &apos;une m oulure à filets ten u s p a r des c ro i 

sillons de ru b a n s ; la b ase est o rnee de can au x . Ils rep o sen t 

su r q u a tre p iro u ettes à g o d ro n s en to rs a d e s. A ux deux 

ex trém ités des an ses en volutes d o n t le milieu est constitué 
p a r une chute de lau riers. 

Les g o d ets so n t faits de quatre^ consoles reliées p a r des d r a p e 

ries ra tta c h é e s p a r des noe uds de ru b a n s et des b ran c h es et 
so u te n an t une m oulure de lauriers. 
V ieux P aris. E p o q u e Louis X V . 

L es p la te a u x so n t de F ran ço is-T h o m as G e rm a in ; les g odets, de 
la même ép o q u e d &apos;un o rfè v re inconnu. 
P oinçons des p la te a u x : 

P. de C h . de Jean -Jacq u es P ré v o s t (1762-1768). 
P. de co n tr. de P a ris : C (1766-1767). 

P. du célèbre M . O . Parisien aux initiales 
; différent : une 

toison. 

Poinçon îles g o d ets : 

P. de C h . de Julien A la te rre (1768-177^). 

P. de co n tr. de P a ris : F (1769-1770). 

PI 
P. du M . O . P arisien ^ ; différent : un ch at assis? 

Longueur : 3 i cent. 
Poids net : 3 k-q 35 gr. 

C rista u x m odernes avec leurs bouchons en arg e n t, anciens. 

Appartiennent à &gt;//a dame ta Comleeee de A&quot;.... 

10 -Huilier en argent en forme de corbeille octogonale 
dont la panse est décorée de godrons. 

Il p o rte deux anses en tre les b ra s desquelles sont deux m asca-

rons. L a m oulure des en to u ra g es des b u re tte s et des bouchons 
est godronnée. 

F ra n ce x v n f siècle. 

Poinçons anciens indéterm inés. 

Longueur totale : 20 cent. 

Poids net : 8o5 gr. 
C rista u x avec leurs bouchons arg e n t ancien. 

A ppartient a A laitam e ta t &apos;ani/eeee île X __ 



&apos;4 

11 -Quatre très belles saucières en argent. 

Le corps, à pans, repose su r q u a tre dauphins. D e u x dauphins 

entre-croisés torm ent les anses.. L es becs p o rte n t deux m asques 
de m onstre m arin. 

Travail étra n g er, xvm&quot; siècle. 
Longueur 23o mm-
Poids des quatre : 3 k. 4*^7 gr. 

Appartiennent à A Ia dame la Comteeee (le A .... 

12 -Ecuelle .à bouillon et son couvercle en argent. 

Elle est ornée tie deux oreilles form ées d &apos;en trelacs fleuronnés 

au tra v e rs desquels passent deux guirlandes de la u rier s o r 

ta n t d &apos;une feuille d &apos;acan th e. Le couvercle est b o rd é d &apos;une 

m oulure île joncs sur lesquels courent des feuilles, il est 

surm onté d &apos;une graine de p av o t. U ne guirlande de l igne est 
trac ée tou t a u to u r. 

V ieux P aris. E po q u e Louis X V . 

P. de C h . de Julien A la te rre (1768-1774). 

P de contr. de P aris : H (1771-1772). 

PG 

P. de M . O . P arisien ,, différent : une étoile. 

i j 

Longueur v compris les oreilles : 3oo mm-

Poids : 920 gr. 
/Ipparhenl à A /adam e la Comleeee de A __ 

i3 -Deux seaux à rafraîchir en argent en forme d&apos;urne. 

Le pied est b o rd é d &apos;une m oulure de g o drons cernés et de fers 

de lances. Il su p p o rte un culot de feuilles aq u a tiq u e s et de 
vigne-vierge dan s lequel s&apos;enchâsse la base de l&apos;urne. U n b e r 

ger et une nym phe à demi nus sont appliqués en bas-reliefs 

sur l&apos;urne qui su p p o rte deux anses form ées d &apos;une tê te d &apos;hom m e 

à longue b a rb e couronnée de ro seau x . C e tte tê te so rt d &apos;une 
corne d &apos;ab o n d an ce qui se déro u le en double volute. E n haut 

de l&apos;urne court une guirlande de vigne. 

P. de p rem ier titre p o u r P a ris : coq et le chiffre 1. 

P . de iM. O . aux initiales V . H . Em blèm e : une flèche. 

D oub lu re en m étal argenté. 

H auteur : 3 3 o mm. 

Poids : 6 k. 6 
g r . 

Appartiennent n Â laàam e lu L&apos;onile.ve île A &apos;-

14 -Quatre jattes carrées en argent. 

A co n to u rs, huit n erv u res et b o rd u re s à filets p o r ta n t au centre 

un chiffre surm onté d&apos;une couronne. 

E p o q u e Louis X V . 

P. de charge de B o rd eau x . 

P. de M . O . : initiales G M . 

Largeur et longueur : 200 mm-

Poids :2k. 63o gr. 

Appartiennent a AIixdame la Comteeee de A ----

15 -Jatte ronde creuse en argent, à bord dentelé 
(16 dents), orné d&apos;une moulure. La chute est décorée de 
canaux. 

V ieux P a ris, xvin® siècle. 

P. de C h . d &apos;A ntoine l&apos;E ch au d el (1744-1760). 

A u tre s poinçons illisibles. 

Diamètre : 24 cm. 

Poids : 3 -|5 gr. 

A ppartient a A I a da nie la Comleeee de A&apos;-

16 -Paire de girandoles à trois lumières en argent. 

L a b ase est b o rd ée d &apos;oves et décorée de feuillages et de 
coquilles. Le fût co n to u rn é, à volutes e t à p an n eau x , est s u r 

m onté d une bobèche en tro is p arties d écorée à la b ase de 
fleurettes su r fond mati et b o rd ée d &apos;oves. 

Les tro is b ran c h es où s&apos;ap p liq u en t des feuillages s u p p o rte n t des 

bassins et des b obèches b o rd é s d &apos;oves et décorés de feuilles 
d eaux. A u cen tre un bou q u et de flammes. 

T ra v a il français, xvin&apos;&apos; siècle. 

H auteur : 3 3 cm. 

Poids : 2 k 676 gr-

A ppartient à A ladam e la Comteeee de X -



.8 

17 -P a ir e d e fla m b e a u x en a r g e n t. 

Le pied rond à con to u rs est b o rd é d &apos;une m oulure de joncs reliés 
p a r des ru b an s. A u to u r du pied co u rt une couronne de deux 

bran ch es de lau riers nouées p a r un ru b a n . Le fût à huit p an s 

est décoré de canaux. S u r la bobèche co u ren t égalem ent deux 

b ran c h es de la u riers nouées de la même façon. 

V ieux P aris. E p o q u e L ouis X V . 

P. de ch. illisible. 

P. de contr. de P aris, N 

P. de M . O . P arisien aux initiales A L , différent : une lam pe 

(Alexis Loir). 

H auteur : 200 mm-
Poids : 1 k-^55 gr-

A ppartient a . II a (hune ta Comleeoe Je A -

18 -P a ir e d e fla m b e a u x en a r g e n t, d e lo r m e o c t o g o n a le 

o r n é s d e m o u lu r e s . 

V ieux P aris. E poq u e Régence. 

P. île ch. de C h a rle s C o rd ie r (1722-1727). 

P. de M . O . I M différent : une étoile. 

Hauteur : 2 c m -
Poids : 1 k-o5 5 . 

A ppartient à J la J a m e la Comteeee Je A.... 

19 -P a ir e d e fla m b e a u x a n a lo g u e s a u x p r é c é d e n ts . 

T ra v ail F ran çais, xviu&apos; siècle. 

Poinçons anciens indéterm inés. 

Hauteur : -j 3 mm-
Poids : 1 k-3 8 o gr. 

^Appartient a J la J a m e ta Comleeee Je A. -• ■ 

2 0 -P a ir e d e fla m b e a u x b a s , en a r g e n t, en fo r m e d e 

b a lu s tr e , r e p o s a n t su r un p ie d ca r ré. 

T ra v a il A nglais, p ro b ab lem en t d &apos;E x e te r 1704. 

Hauteur : i65 mm. 
Poids : 775 gr. 

^Appartient a J la J a m e ta Comlee.se Je X _ _ 

21. -P a ir e d e fla m b e a u x e n fo r m e d e b a lu s tr e s , e n tiè r e 

m e n t r e p o u s s é s , s a u f la b o b è c h e q u i e s t fo n d u e . 

Ils sont décorés de feuilles, d &apos;en trelacs, de guirlandes et de 
m asques. 

F rance. XVIIIe siècle. 
Hauteur : 28 cm. 

Poids : 1 k. 210 gr-

A ppartient à J la J a m e ta Comteeee Je A -

2 2 -P a ir e d e fla m b e a u x e n a r g e n t d o r é , à tig e b a lu s tr e , 

d é c o r é e su r tr o is fa c e s d e c u lo ts d o n t la c h u te e s t a g r a fé e à 

u n e c o q u ille . 

L e piédouche est d écoré de can au x en to rsa d e , d &apos;une m oulure 

de filets retenus p a r des ag ra fe s et d &apos;une m oulure d &apos;oves. 

U n des flam beaux en V ieu x P a ris d &apos;époque Louis X V . 

L &apos;a u tre est une rep ro d u ctio n m oderne. 

Poinçons du flam beau ancien : 

P. de ch. : julien A la te rre ( 1708-177-p. 

P. de co n tr. de P aris : H (1771-1772). 

P. de M . O . P arisien aux initiales A. M . 

I fauteur : 20 cm. 

Poids : 1 k. t&gt;-fo gr. 

. /p/uirttt&apos;ul a J la J a m e la C o m h \w Je A -

23 -
B o îte à é p ic e s e n a r g e n t. 

D e form e rectan g u laire à co n to u rs, elle rep o se su r q u a tre 
p atin s décorés de coquilles et de culots. Le co rp s à ses deux 

ex trém ités p o rte des tê tes de lions. Les deux couvercles sont 
b o rd é s de godrons, et le couvercle de la râ p e à m uscade est 

orné au tra c é de rinceaux et de Heurs. 

V ieu x P aris. E p o q u e R égence. 

P. de ch. d &apos;E tie n n e d e Bouges (1717-1722). 

A u tre s poinçons illisibles. 

Longueur : 120 mm. 

Poids : 460 gr 
A ppartient à J la J a m e ta Comte\&gt;e Je A.... 


22 


B oîte à poudre en argent de forme ronde à mou-

Le couvercle est décoré d &apos;armoiries. 

Vieux Paris : époque Louis X V . 

P. de C h . de Julien B erth e (1760-1706). 

P. de contr. de Paris : P (1756-1706). 

P. de M. O . parisien effacé. On ne voit que les initiales F. B. 

Haut. : 90 mm. 

Poids : i 55 gr. 

sl/t/htrluvil 1) J la J a m c la ComleMc Je X __ 

I m ibale en argent de forme évasée sur piédouche. 

Elle est décorée à la base et à sa partie supérieure d &apos;ornements 
graves; listel sur la partie médiane; entrelacs sur le pié 
douche. 

Epoque Louis XV. 

Poinçons illisibles. 

Hauteur : 91 mm. 

Poids : i-|o gr. 

dlpparlicnl a J ïa J u m c tu ComU \w Je X __ 

B ouilloire et son réchaud en argent. 

Le réchaud octogonal est supporté par quatre pieds contournés 
décorés de coquilles et de culots de lauriers reliés par des 
guirlandes de fleurs. La lampe est décorée au tracé de culots 
et de rosaces. La bouilloire octogonale, de forme évasée, est 
entièrement décorée au tracé d &apos;ornements variés. Le bec est 
lormé d &apos;une grosse coquille. Anse mobile en bois. Sur le cou 
vercle, une graine octogonale. 

Travail anglais xviu1 &apos; siècle. 

Hauteur jusqu au sommet de la graine : 270 mm. 

Diamètre du haut de la bouilloire : 2o3 mm. 

Poids brut : 3 k-y 3o gr. 

A ppartient a AlaDame la Prineeeee (lalilzine-

27 -Sucrier en verm eil. 

La base carrée repose sur quatre boules et est ornée d &apos;une 
grecque repercée. La coupe ovoïde porte sur quatre pieds de 
biche. Elle est surmontée de deux figures d &apos;anges agenouillés 
en bas relief dont Tune mesure le globe terrestre et l&apos;autre 
écrit la loi. Les deux anses sont formées de deux têtes de 
griffons supportant des anneaux formés de cordes tressées. 
Sur le couvercle s&apos;envole un aigle. 

Paris : Epoque Ie&apos; Empire. 

P. de i&apos; r titre d &apos;argent pour Paris : coq et le chiffre 1. 

P. de M . O. ; M J emblème : un thvrse. 

H auteur totale : 25o mm. 

Poids : 660 gr. 

Appartient à A I atlante la Comteeee De X __ 

28 -A igu ière à cou vercle en argent. 

Le piédouche à contours moulurés. Le corps uni porte au bec 
une coquille. Une autre coquille sert d &apos;attache à l&apos;anse ajourée 
et surmontée d &apos;un bonnet. Au couvercle une autre coquille 
sur laquelle est plantée une rose. 

Vieux Toulouse : Epoque Louis XV. 

P. de Ch. de Toulouse : 3 hermines. 

P. de Cont. de Toulouse : 

P. de M . O . de Toulouse : 
(Samson). 

Hauteur : 2-f8 min. 

Poids : 1 k. o85 gr. 

A ppartient a . H a Jante la Comlewe Je k 



-

a 6 

2 9 -G ra n d e cafetière en argent en forme de balustre 
a\ ec un cou vercle orne d une perle et d une graine surm on 
tant une terrasse. 

Elle repose sur trois patins formés de feuilles d &apos;acanthe et 
d&apos;un encadrem ent d &apos;entrelacs. Le déversoir est décoré de 
teuilles et de tiges entrecroisées. iManche poignée en bois. 
Vieux Paris. Epoque Louis X V I. 

P . de C h. d &apos;H enri Clavel (1780-1789). 

P. de C ontr. de Paris : U (1783-1784). 

P. de M . O . parisien : L. G. D . différent : un coeur. 

Poids net : 896 gr. 

Hauteur : 26^ mm. 

A p p a rtie n t a / / / adam e la Comleeee de -\ .... 

30 -P etite cafetière piriform e en argent. 

Elle est entièrement décorée de godrons en torsades. Le déver 
soir est orne d un écusson. Sur le couvercle un bouton de 
même décor. M anche en bois. 

Vieux Paris. E poque Louis X V . 

P. de Ch. de Jul ien A laterre (1768-1774). 

P . de C ontr. de Paris : I (1772-1773). 

P. de M . O . illisible. 

Hauteur totale : 111 mm. 

Poids brut : 175 gr. 

/Ip p a rlie a ! a .! î adam e /,/ ( om teeee de -t.... 

-Petite cafetière piriforme en argent à fond plat. 

Ee couvercle est surmonte d un bouton et la charnière d &apos;une 
agrafe. L anse est formée d &apos;une feuille d&apos;argent cintrée. 
Epoque Louis X V I. 

P . de Ch. de Rennes sous la régie d &apos;H . Clavel (1780-1789). 

P. de M . O . : L. B. 

Hauteur totale : i 
mm. 

Poids : 210 gp. 

A p p a rtie n t a J l adam e la Comleeee de -V.... 

32 -P etite cafetière et son couvercle en argent piri 
form e reposant sur trois patins, d éversoir à pans. A n se 
p oignée en bois. 

Vieux P aris xvin&quot; siècle. 
P. de C ontr. de Paris : N . 
P. de M . O . parisien aux initiales N . C. différent : une crosse. 

Hauteur : 135 mm-

Poids brut : 180 gr. 

A p p a rtie n t à A la d a m e la ComleMe de .V. .. 

3 3 -P etit crém ier en argent uni reposant sur trois 
patins avec une anse en argent uni surm onté d&apos;une feuille 
tracé. L e bord du crém ier est dentelé. 

Travail anglais : Londres 1702. 

I fauteur : 9 mm-

Poids : 72 gr. 

A p p a rtie n t à M a d a m e la ComleMe de A -

34 -C rém ier en argent piriform e reposant sur trois 
patins à pieds de biche. 

L &apos;anse est ornée de culots de laurier. 
Poinçons anciens effacés. Vieux Paris x v u f siècle. 

Hauteur : 125 mm-

Poids : i 26 gr. 

A p p a rtie n t à A la d a m e la Com leM e de A.. . 

35 -Petite cafetière à double cou vercle en argent. 

De forme cylindrique, elle porte un bec terminé p a r une tête 
de chien. Le prem ier couvercle décoré de feuilles d &apos;eaux porte 
une galerie repercée dans lequel s&apos;enchâsse à bavonnette le 
second couvercle surmonté d &apos;une graine en forme de fleur. 
Anse en ivoire. Paris : XIXe siècle. 
P. de 1&quot; titre : tête de vieillard à droite et le chiffre 1. 
P. de M . O . aux initiales P. T. dans un losange. 

Hauteur : 92 mm. 

Poids brut : 190 gr. 

A p p a rtie n t à A la d a m e la ComleMe de A... 


-

2 8 -

3 6 -C h ocolatière en argent a vec un couvercle, en 
forme de tim bale à côtes plates. 

Le d év e rso ir est uni. L e couvercle est orné d &apos;une m olette de 

teuilles d &apos;ea u . B outon et m anche en bois. 
F ra n ce . x v m e siècle. 

Poinçons anciens indéterm inés. 

Diamètre supérieur : 80 mm-

H auteur totale 1 20 mm. 
Poids brut : 3oo gr. 

A ppartient il A ladam e la Comleeee de A \ . . f 

3 7 -P etite théière en forme de boule dont la base est 
god ronnée et repose sur trois patins. 

Le couvercle p lat est g o dronné et surm onté d &apos;un b o u to n en 
arg en t. T ra v ail français. 

H auteur : 9 mm-
Poids brut : 210 gr-

A pparlienl à A ladam e la Comlc.w de -V-

3 8 -G b elet à couvercle et à anse en argent doré. 

Il est orné d &apos;un médaillon re p ré s e n ta n t au tra c é une figure 

d &apos;hom m e g ro tesq u e d re ssa n t un chien. 

T ra v a il é tra n g er, xvne siècle. 

H auteur : 118 mm. 
Poids : 2.48 gr. 

A ppartient à A ladam e la Comteeee de A .... 

3 ç -C o u p e en argent. 

D e lorm e ovale, elle rep o se su r un pied à gros g o d ro n s et elle 

est décorée, dans des m édaillons repoussés, de fleurs diffé 
rentes. Elle su p p o rte deux anses à tê te s de chim ères. 

Initiales su r une face R D ; su r l&apos;a u tre H M F A. 
Poinçons étran g ers. 

xv iF siècle. 

Longueur totale : 25o mm. 

Poids : 3o5 gr. 

A ppartient à A ladam e ta Comleeee de AT.... 

89437. -
Imprimerie L a h u r e , 9, rue de Fleurus, à Paris </unit>


</text>
</tei>