<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>uâeu 

Vin t e a p r è s d é c è s d e madame g ♦ ♦ ♦ 

BON MOBILIER 

Bronzes d&apos;firt et d&apos;flmeablement 

% 

ARGENTERIE -MÉTAL ARGENTÉ 

G *cm 

(M )m 1 \ h o t e l d r o u o t , SALLE N* Il 

L E M ERCREDI 25 A V R IL 1923 </cover>


<other>sa» 

&apos;-•C . &apos; i w 
&apos; 

, ; L 

!i-* I t .» 

. 

. v . 

g &apos;■ &apos; 5 $&amp;j 

zM i 

&apos; ^ ! 

■ fiw ai 

, 

*•-, 
, ••&apos;•&quot;••?• -

&apos; VI 

1 1 / • 

T 

J : 1 J </other>

<title>CATALOGUE 

D&apos; UN 

BON MOBILIER 

Chambre à coucher en palissandre de style Louis XVI 

AMEUBLEMENT DE SALLE A MANGER EN BOIS NOIR 

M eubles d &apos;entre-deux, T ab les, Secrétaire, B ibliothèque 

A rm oire en bois noir, acajou, chêne 

BUREAU-CYLINDRE EN ACAJOU MOUCHETE D&apos;EPOQUE LOUIS XVI 

P lftîîO DROIT EM PÄLISSTLFIDRE DE GflVEAU 

A m eublem ent de salon en palissandre de style Louis XVI 

SIÈGES VARIÉS 

BRONZES D&apos;ART &amp; D&apos;AMEUBLEMENT 

P E N D U L E R E L IG IE U S E D &apos;ÉPO Q U E L O U IS X IV 

A rg e n te rie -M é ta l a rg e n té 

PO R C E L Ä IH E S -V E R R E R IE -O B JE T S d e VITRIME 

T a b l e a u x -G r a v u r e s 

LIVRES 

BANDEAU EN ANCIENNE TAPISSERIE FLAMANDE 

T A P I S -T E N T U R E S 

Dont la Vente après Décès de Madam e G * &apos;* a u ra lie u 

H O T E L D R O U O T , Salle N» 11 

LE M E R C R E D I 2 5 A V R IL 1 9 2 3 

A 2 heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

M e F . L A I R -D U B R E U I L , 6, rue Favart 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le M a rd i 2 4 A v r il 1 9 2 3 , de 2 h e u r e s à 6 h e u r e s </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront /2,5o p o u r cent en sus 
des enchères ou i/,5o p o u r cent pour les objets soumis 
à la taxe de luxe. 

Pari*. -lmp. de l&apos;Art, Ch. B e r g e r , 41, rue de la Victoire. </preface>

<other>rs7r\«iair.ti » *T*i f l / T v f t j ? 7 L * x ® 7 f v f i . 9Jr*S}^^\ty(t,n\si9-___ </other>

<unit>DÉSIGNATION 

LIVRES 

i -Environ cent cinquante volumes reliés et brochés 
dont : la Vie de Notre Seigneur Jésus-Christ avec 
compositions de James Tissot. -L&apos;Iconographie du 
costume, de Jacquemin. -Le Musée du Louvre, etc. 

GRAVURES 

2 -Gravure : M onum ents ro m a in s, par G aucherel, 

d&apos;après D ubem. 

-Eau-forte : Place du M arché au M o n t-D o re. 

-Gravure en noir : Le D épart des H i r o n d e l l e &gt; 

X ^/ONAlVT 

ABLEAUX, PASTELS 

BERGUE ( D e ) 

3 -M arines. 

Deux bois se faisant pendants. 

Haut., 35 cent.; larg., 60 cent. 


CALAME 

4 -P a y sa g e d? Ita lie avec fo n d de m ontagnes. 

Signé à droite, en bas. 

Toile. Haut., 52 cent.; larg., 65 cent. 

COTTIN 

5 -Vase de fle u rs . 

Signé à gauche, en bas. 

Toile. Haut., i m. io cent.; larg., 68 cent. 

ECOLE FLAMANDE 

6 -R ouie dans la f o r ê t avec personnages, a n im a u x et 
fo n d de p a y sa g e . 

Toile. Haut., 52 cent.; larg., 72 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

7 -P a ysa g e et C haum ière. 

Deux petits pastels se faisant pendants. 

8 -La D em ande en m ariage. 

Toile. Haut., 60 cent.; larg., 5o cent. 

ECOLE ITALIENNE 

9 -S a in te Fem m e en prière. 

Bois. Haut., 22 cent.; larg., 26 cent. 

-

5 

EC O LE MODERNE 

10 -A rb re s dans la plaine. 

Bois. Haut., 10 cent.; larg., 20 cent. 

-M a rin e. 

T oile. H aut., 35 cent.; larg., 55 cent. 

FONTANA 

11 -R am asseuse de bois. 

Toile. Haut., 27 cent.; larg., 35 cent. 

GIRARDET (K arl) 

12 -Laveuses au bord de la M a rn e. 

Signé du monogramme en bas, à droite. 

Bois. Haut., 22 cent.; larg., 32 cent. 

GRÉGOIRE 

13 -L es Conseils du g ra n d -p ère. 

Bois. Haut., 45 cent.; larg., 33 cent. 

GREUZE (D&apos;après) 

14 -Scène d &apos;in té r ie u r. 

Petit carton ovale. 

INCONNU 

15 -C avaliers circassiens. 

Deux bois se faisant pendants et signés à droite, 
en bas du monogramme ; P. 1 8 1 4 . 

H aut., 18 cent.; larg., 23 cent. 


JOUVIN (Attribué à) 

16 -La T oilette de la m ariée sous Louis X I I I . 

Toile. Haut., 29 cent.; larg., 40 cent. 

MIGNARD (D&apos;après) 

17 -P o rtra it de la Duchesse du M aine. 

Petit panneau ovale. 

OUVRIÉ (Justin) 

18 -T o u r de C onstance, à A ig u e s-M o rte s. 

Signé en bas, à droite. 

Toile. Haut., 24 cent.; larg., 3 i cent. 

-Village de N orm a n d ie. 

Signé à gauche, en bas : i 8 3 y. 

Toile. Haut., 3o cent.; larg., 22 cent. 

PELEZ 

19 -L e M archand de m ouron. 

Signé à droite, en bas. 

Toile. Haut., x m. 45 cent.; larg., 85 cent. 

SU TET 

20 -C ours d &apos;eau sous bois. 

Bois. Haut., 34 cent.; larg., 20 cent. 

T R O U IL L E B E R T 
21 -P aysage. 

Signé à droite, en bas. 

Toile. Haut., 45 cent.; larg., 55 cent. 

M INIATURES 

OBJETS DE VITRINE, OBJETS VARIÉS 

22 -Deux miniatures, par O d é r ie u : Portraits de fil 
lette et jeune femme décolletée. 

23 -Miniature, par O d é r ie u : Portrait de jeune garçon. 

24 -Miniature de forme ovale : Portrait de femme 
décolletée, coiffée d&apos;un bonnet. 

25 -Miniature : Portrait de femme décolletée, aux che 
veux poudrés. 

26-27 -Trois montres en or ciselé. Epoques de la fin 
du xvme siècle et du Premier Empire. 

28 -Bonbonnière ronde en bois noir; couvercle orné 
d&apos;une miniature : Portrait de garçonnet. 

29-30 -Boîte en laque du Japon. -Boîte plus petite en 
bois marqueté d&apos;ivoire. -Boîte en acajou avec jetons 
en nacre. -Deux petits plateaux en bois. 

31 -Trois jumelles et un petit baromètre. 

32 -Ombrelle en dentelle noire de Chantilly. (Manche 
brisé en ivoire, de chez Ca^al.) 


PORCELAINES, VERRERIE 

33 _ Vase en barbotine; anses à têtes d&apos;éléphants. 

34 -Un petit coffret à bijoux en porcelaine gros bleu et 

un pot à anse en Satzuma. 

33 -Paire de vases-balustres en porcelaine de Chine, 
décorés de réserves à paysages et oiseaux. 

36 -Quatorze assiettes à dessert en porcelaine décorée 
de sujets galants et de fleurs; chiffrées : G. G. 

3 7 -D ix -n e u f assiettes à dessert en porcelaine de Sèvres, 

à décor de fleurs et fruits. 

38 
Quatre assiettes en porcelaine décorée d&apos;oiseaux et 
fleurs. -Une autre assiette dépareillée, à décor de 

fleurs. 

3q -Service à thé de vingt-neuf pièces en porcelaine 
décorée, portant en partie la marque de Sèvres au 

chiffre de Napoléon. 

40 -Service à thé en porcelaine de Locré, composé de : 
quatorze tasses, douze soucoupes, une théière, un bol, 
un pot à lait, un sucrier, une boîte à thé. 

4 i -Service de table et à dessert en porcelaine décorée, 
filets dorés et bordure bleu pâle, chiffré : G. G., 
d&apos;environ deux cent trente pièces, composé de : plats 
longs et ronds, saladier, compotiers, soupière, sucrier, 
légumiers, assiettes de table et à dessert. 

42 -■ &quot; Deux vases en verre décoré et une cave à liqueurs 

en verre de Bohême. 

43 -Service en cristal taillé de Baccarat pour vingt-quatre 

personnes, comprenant environ cent vingt pièces : 
carafes à eau et à vin, flûtes à champagne, verres à 

vins, madère et liqueurs. 

ÉMAUX CLOISONNÉS 

PIÈCES MONTÉES, MARBRE 

44 -Cinq pièces en émail cloisonné de la Chine et du 

Japon : vases et bonbonnières. 

q 5 -Un porte-bouquets et un petit brûle-parfums en 
marbre et émail cloisonné. Monture en bronze. 

46 -Jardinière ovale en porcelaine décorée. Monture en 

bronze doré. 

4 7 

-Vase en émail cloisonné. Monture en bronze doré, 

de Barbedienne. 

48 -Jardinière en porcelaine décorée. Monture en cuivre. 

49 -Paire de lampes en marbre turquin. Monture en 

bronze ciselé doré. Style Louis XVI. 

50 -Pendule-borne, de Lépine, et deux coupes en 
marbre noir et vert de mer. 


ARGENTERIE 

MÉTAL ARGENTÉ 

5 1 -Jardinière ovale en argent ciselé, à cannelures 
obliques et anses formées de rinceaux et amours, [De 

Lapar.) 

52 -Service à salade en argent. 

53 -Vingt cuillers et douze fourchettes à entremets en 

argent; chiffrées G. G. 

54 -Douze cuillers à café, une pelle à sucre en poudre, 
une cuiller à compote, une pince à sucre en argent. 

55 _ Vingt trois cuillers à entremets en argent. Poinçons 
« Tête de Vieillard ». Chiffrées : G. L. 

56 -Trois cuillers à potage en argent, portant le même 
poinçon. 

5j -Service à hors-d&apos;oeuvre et six couteaux à dessert; 

manches en ivoire. Monture en argent. 

58 -Six couteaux à dessert Empire; manches en ébène, 
lames en argent. Poinçons « au coq ». Et six autres 
modernes. Copie des précédents. 

59 -Deux grandes timbales en argent. Poinçons « Tête 

de Vieillard ». 

60 -Trois autres plus petites en argent, portant le 
même poinçon. 

-

11 -

61 -Plat à oeufs à anses et un plat creux rond en argent. 

62 -Plat rond à bordure filetée en argent. Poinçon 

« Tête de Vieillard ». 

63 -Deux plats longs, à bords contournés, en argent. 

64 -Cafetière en argent gravé, partie inférieure à go-

drons; chiffrée : J. G. 

65 -Verseuse en argent uni. 

66 -Porte-huilier Empire en argent ciselé (et deux 

burettes en cristal taillé). 

67 -Deux réchauds ronds en métal argenté. Epoque fin 

de la Restauration. 

68 -Un plateau de service à deux anses et deux petits 
plateaux en métal argenté. 

6 9 

Trente-quatre porte-couteaux, vingt-trois dessous 
de carafes dépareillés en métal argenté. 

70 -Seize dessous de carafes à bords contournés, de 
Christofle. 

71 -Petit plateau et six verres à liqueurs en métal 

argenté. 

7 2 

-Petit nécessaire de voyage en métal argenté. (Dans 

sa gaine en cuir noir.). 

73 -Douze couteaux à dessert ; manches en ivoire à can 
nelures, lames acier. -Douze couteaux de table sem 
blables. -Un service à découper ; manche en ivoire. 


BRONZES, FERS FORGÉS 

74 -Pendule religieuse en bois noir, marqueterie de 
cuivre et d&apos;écaille, ornée de bronzes dorés à motifs 
divers. Elle est surmontée d&apos;une figure allégorique du 
Temps. Epoque Louis XIV. 

7^ -Petite pendule sur socle d&apos;applique en bois marqueté 
de cuivre et d&apos;écaille. Ornements en bronze. Cadran 
de J.-B. Dutertre. 

76 -Garniture de cheminée, de style Louis XVI, en 
bronze ciselé doré, comprenant : une pendule, cadran 
de Lachenat, forme monument, flanquée de cornes 
d&apos;abondance et surmontée des attributs de l&apos;Amour; 
deux candélabres semblables, à six lumières. 

77 -Paire de chenets en bronze doré ; modèle à rocailles. 

78 -Grande garniture de cheminée en bronze ciselé 
doré, de style Louis XVI, comprenant : une pendule 
à cadran posé entre deux volutes feuillagées entouré 
d&apos;une guirlande de laurier et surmonté d&apos;un vase ; 
deux candélabres à huit lumières portées par des 
rinceaux posés sur un vase entre deux volutes 
feuillagées. [De la Maison Barbedienne.) 

79 -Deux flambeaux en bronze ciselé doré. [De la 
Maison Barbedienne.) 1 

80 -Paire de flambeaux, modèle à cannelures, en bronze 
ciselé doré. Style Louis XVI. 

-

1 3 -

81 -Grande suspension en bronze ciselé doré. [De la 
Maison Gagneau.) 

82 -Paire de candélabres, de style Louis XVI, en bronze 
ciselé doré; modèle à colonnes sur pieds volutes et 
rinceaux (à cinq lumières). 

83 -Paire d&apos;appliques en bronze ciselé doré; modèle à 
gaines et carquois de flèches, style Louis XV 
lumières). 

84 -Grand lustre en bronze ciselé doré; modèle 
d&apos;abondance entrelacées d&apos;où s&apos;échappent des bouquets 
de lumières électriques soutenues par un noeud de 
rubans avec au centre un amour en bronze patiné. 
Style Louis XVI. [De la Maison Motheau.) 

85 -Lustre formé d&apos;une boule entourée de six lumières 
électriques tenues par des cygnes en bronze ciselé 
doré. Epoque du Premier Empire. 

86 -Galerie de foyer et deux chenets en bronze ciselé 
doré; modèle à vases enguirlandés. 

87 -Devant de feu en cuivre (avec pelle et pincettes). 

88 -Encrier en bronze ajouré. 

89 -Paire d&apos;appliques en bronze (à une lumière élec 
trique). 

90 ~ Plafonnier en bronze doré à rinceaux (à quatre 
lumières électriques). 

91 -Petite coupe en bronze sur trépieds-griffes. 

I (à sept 

U i ONftV 


-

i4 -

92 -Paire de flambeaux en bronze ciselé doré, à décor 
de rocailles. Style Louis XV. 

93 -Flambeau électrique en bronze doré et un petit 
bougeoir en émail cloisonné et onyx. 

94 -Cendrier en bronze japonais. -Cache-pct en 
bronze chinois. 

9 5 -9 6 -Deux groupes en bronze patiné de P.-J. M è n e : 
Chiens et Gibiers. 

97 -Statuette en bronze patiné, de E. G u illa u m e : 
Figure mythologique. 

98 -Petite statuette en bronze patiné : Le Joueur de 
billes. Socle en marbre griotte. 

99 -Paire de landiers avec barre, pelle et pincettes en 
fer forgé. Style Renaissance. 

SIÈGES 

100 -Fauteuil, d&apos;époque Louis XV, sur pieds reliés par 
un croisillon, en noyer sculpté foncé de canne. 

101 -Meuble de salon, de style Louis XVI, en palis 
sandre sculpté, garni en tapisserie moderne à paysa 
ges, composé de : un canapé, quatre fauteuils, quatre 
chaises. 

-1 5 

102 -Pouff en bois doré sur pieds reliés, garni en satin 
noir et tapisserie au point. -Quatre chaises légères 
en bambou doré, couvertes de velours frappé, soierie 
et bandes en tapisserie au point. 

103 -Un petit canapé-gondole, de style Louis XVI, en 

bois sculpté doré, garni de soierie rose pâle à rayures 
et fleurs. 

104 -Une bergère semblable. 

105 -Tabouret de piano en bois noir et filets de cuivre 
capitonné en damas rouge. 

106 -Canapé en noyer, garni de peluche verte. 

107 -Quatre chaises en noyer sculpté, garnies de pelu 
che verte. 

108 -Quatre chaises légères en palissandre, garnies de 
velours frappé bleu. 

109 -Trois chaises en bois noir, garnies de peluche 
verte à rayures et une chaise basse couverte de velours 
violet et broderies à fleurs. 

110 -Fauteuil garni en moquette. 


MEUBLES, GLACES 

111 -Grand bureau cylindre, d&apos;époque Louis XVI, en 
acajou moucheté, posant sur pieds fuselés à canne 
lures. Poignées de tirage et galerie de cuivre. Dessus 
de marbre blanc. (Estampille de C.-A. Stadler.) 

112 -Piano droit en palissandre, de Gaveau. 

113 -Ameublement de chambre à coucher, de style 
Louis XVI, en palissandre sculpté, composé de : un 
lit de milieu (un sommier, un matelas, un traversin, 
un oreiller); une armoire à une porte à glace biseau 
tée; une commode, dessus de marbre blanc; une table 
de nuit, dessus de marbre blanc. 

114 -Ameublement de salle à manger en bois noir, 
comprenant : un grand buffet à deux corps; une table 
(avec allonges); une desserte; seize chaises, garnies 
en peluche bleue. 

115 -Buffet-étagères formant bureau en bois noir. 

116 -Grand meuble d&apos;entre-deux, de style Louis XIV, 
en bois noir marqueté de cuivre sur pieds-griffes. 
Riche garniture de bronzes ciselés dorés. Dessus de 
marbre vert de mer. (Copie du Mobilier national.) 

117 -Table de milieu sur pieds reliés par un croisillon 
en bois noir et marqueterie de bois de violette et bois 
de rose. Garniture de bronzes. Style Louis XVI. 

-
i 7 118 

-Petit secrétaire en bois noir, filets et marqueterie 
de cuivre, orné de bronzes dorés. Dessus de marbre 
blanc. Style Louis XVI. 

119 -Meuble d&apos;entre deux, de style Louis XVI, en bois 
noir et marqueterie de bois de rose et de violette. 
Garniture de bronzes dorés. Dessus de marbre blanc. 

120 -Table de milieu, de style Louis XVI, en palis 
sandre sculpté. Dessus en feutre bleu. 

121 -Grande bibliothèque à deux corps en acajou 
moucheté. La partie supérieure ouvre à deux portes 
vitrées. La partie inférieure à tirette et deux portes 
pleines. 

122 -Table en chêne sculpté sur pieds à colonnes torses 
reliés par une entretoise. 

123 -Grand portemanteaux en noyer sculpté avec glace 
biseautée et petite table-console. 

124 -Portemanteaux en noyer avec glace. 

125 -Armoire normande à deux portes pleines en 
chêne sculpté. 

126 -Table à ouvrage en bois noir et marqueterie de 
bois de couleur, ornéedebronzes dorés. Style Régence. 

127 -Tableàjeuenpalissandiesculpté,surpiedscambrés. 

128 -Table à volets et tiroir sur pieds cambrés en palis 
sandre et marqueterie de bois de couleur. 


-

i8 -

129 -Porte-cartons en palissandre. 

130 -Sellette à étagère en bois marqueté, de M ajorelle. 

13 1 -Table à jeu en palissandre; table à volets en bois 
naturel. 

i 32 -Petit paravent en bois doré, à trois feuilles garnies 
de soieries et gravure. 

1 33 -Un autre en noyer, à quatre feuilles garnies de 
cretonne. 

1 3q -Un autre en bois noir, à quatre feuilles décorées 
de peintures chinoises. 

135 -Ecran en noyer; feuille en soie imprimée à bou 

quets de fleurs. 

136 -Ecran en bambou ; feuille en soie brodée du Japon 
à fleurs et oiseaux. 

137 -Baromètre-thermomètre en palissandre, filets et 
marqueterie de citronnier, de Housset. 

138 -Grande glace, cadre peint noir et doré à guirlandes 
de lauriers enrubannés. 

139 -Glace-médaillon biseautée, cadre doré à fronton. 
Style Louis XVI. 

140 -Grande glace, cadre doré à fronton surmonté d&apos;un 
vase fleuri. 

141 -Miroir à trois glaces. 

TAPISSERIE, TAPIS 

RIDEAUX 

142 -Bandeau en ancienne tapisserie flamande, décor 
de fruits et feuillages. xvne siècle. 

143 -Tapis en moquette rouge, à décor de médaillons 
et noeuds de rubans. 

144 -Deux garnitures de fenêtres en soie brochée jaune 
(tringles et anneaux en cuivre). 

145 -Garniture de fenêtre en peluche verte. 

146 -Deux garnitures de fenêtres en damas rouge et 
galerie en bois doré. 

147 -Garniture de fenêtre avec lambrequin en peluche 
bleue. 

OBJETS COURANTS 

148 -Environ vingt-trois pièces cuivre : batterie de 
cuisine. 

149 -Environ vingt-cinq pièces fer blanc et fer battu. 

150 -OEil-de-boeuf. 

151 -Objets omis. </unit>


</text>
</tei>