<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>5 ^ 

&apos;&quot; i 
/ 

i-(J 

i 

(ftuun£,« da 

S tiçû la iL x Jin h ioeA JÏàtconaSeA 

• HOTEL DROÜOT, SALLE N° i i 

L E M A R D I 13 NO V EM BRE 1933 </cover>


<title>I W 

£ o 2 -

CATALOGUE 

D E S 

BEAUX MEUBLES 

HUEÜBLEMEHTS de CHHMBRE en RGHJOU et HMBOINE 

DE KRIEGER 

flpmoipe normande, Meubles d&apos;entpe-deux, Secrétaire 

Commodes, Bureaux m inistre et amépicain 

Consoles, Tables, en bois de pose, mapquetepie, acajou 

chêne, bois peint 

SIÈGES VARIÉS 

AMEUBLEMENT de SALON COUVERT en TAPISSERIE D&apos;AUBUSSON 

Bronzes d&apos;A rt et d Ameublement 

ÉMAUX CLOISONNÉS -ARGENTERIE 

PORCELAINE -FAIENCE -VERRERIE 

T a b le a u x -S c u lp tu r e s -G la ces 

TAPISSERIES -TENTURE 

TAPIS PERSANS 

Et dont la Vente aux Enchères publiques aura lieu 

H O T E L D R O U O T , Sîrlle IV0 1 1 

LE MARDI 13 NOVEMBRE 1923 

A 2 heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

M&apos; F. L A IR -D U B R E U IL , 6, rue Favart 

EXPOSITION PUBLIQUE 
Le Lundi 12 N ovem bre 1923, de 2 h. à 6 heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les adjudicataires paieront 12,5 o pour cent en sus 
des enchères et 17,50 pour cent pour les objets soumis 
à la taxe de luxe. 

Paris. -lmp. de l&apos;Art, C h . B e r g e r , 41, rue de la Victoire. </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

TABLEAUX 

ANGELO TORI dit BRONZINO (Attribué à) 

1 -Cléopdtre. 

Bois. 
ÉCOLE 

HOLLANDAISE 

2 -Jeune E n fa n t tenant une chandelle. 

Bois. Haut., 62 cent.; larg., 5o cent. 

ÉCOLE ITALIENNE 

3 -Scène biblique. 

Toile. Haut., 5o cent.; larg., 68 cent. 

ÉCOLE PRIM ITIVE 

4 -La Vierge et V E n fa n t Jésus sur fo n d üPor.1 

Bois. Haut., 53 cent., larg., 38 cent. 

G O G U E FE L T (W. d e ) 

5 -LJfet de lune en hiver, paysage hollandais. Signé 
et daté : 7g. 


-

4 -

GUARDI (Ecole de) 

6 -Pont sur une rivière animé de personnages. 

Toile. Haut., 58 cent.; larg., 75 cent. 

HANSI (C. d e ) 

7 -Falaises au bord de la mer. 

Panneau. 

INCONNU 

8 -Rochers au bord de la mer. 

Panneau. 

W E R T H E IM E R (C.) 

9 -Lion et lionnes sur le seuil d &apos;un temple au bord 
du Nil. 

jCtuH v&amp;xiiheS 

-JiiàeuzS 

1 0 / J SnvcéüUûc^ifvkk&apos;eà^ïiiiionaLà 

PORCELAINE, FAIENCE 

10 -Service à poisson en porcelaine blanche, à décor 
varié de poissons au naturel. Il est composé de : 
Un plat long, un légumier, une saucière et quinze 
assiettes. 

11 -Flacon à thé en porcelaine blanche, à décor de 
branches feuillagées et fleuries. 

1 2 -Service à café en porcelaine décorée. 
( 
Nation 
13 -Paire de lampes à huile en porcelaine rouge haricot. 

14 -Coupe en porcelaine de Canton, monture en 
bronze doré. 

15 -Paire de vases de forme ovoïde en porcelaine genre 
Delft, à décors polychromes de volatiles et fleurs, 
couvercles surmontés d&apos;un lion héraldique. 

16 -Deux grands groupes en porcelaine allemande 
moderne représentant : Les Trois Grâces. -Bac 
chantes et amours. 

17 -Grande pièce de milieu en porcelaine bleu tur 
quoise, genre Sèvres, surmontée d&apos;un groupe et entou 
rée d&apos;amours en biscuit. 

18 -Vase couvert en porcelaine allemande, à décor de 
fleurs en relief et petit personnage. 


19 -Sucrier eil porcelaine de Chine simulant un élé 

phant, le couvercle est surmonté d &apos;un personnage 
accroupi. 

20 -Saladier et service à salade en porcelaine de Meissen, 

à décor de branches fleuries et feuillagées. M onture 
en métal argenté. 

21 -Service en porcelaine de Meissen, à décor de per 

sonnages et fleurs. Il est composé de six tasses à café 

et soucoupes, six assiettes à gâteaux et un plat à 
gâteaux. 

22 -Bouteille pommiforme en céramique fond gros 

bleu, à décor de fleurs et feuillage. 

23 -Deux petites potiches en faïence de Satzuma, à décor 
de personnages et fleurs. 

24 -Deux vases en faïence genre de Rhodes moderne. 

2 5 -Grand vase et plateau rond en faïence persane dé 

corée en polychrome de personnages, fleurs et rin 
ceaux. 

26 -Deux poêles en faïence émaillée. 

BRONZES 

D&apos;ART ET D&apos;AMEUBLEMENT 

27 -Groupe en bronze patiné : Le Jeune berger. 

28 -Statuette en bronze patiné vert : Le Maire d &apos;Egypte. 

29 -Petit chat égyptien en bronze vert antique. 

30 -Statuette de guerrier romain en bronze patiné, par 

Kowalchefski sur base en marbre noir. 

3 t -Grande coupe en bronze posant sur quatre pieds et 

présentant une figure au centre. 

32 -Christ en btonze doré sur base quadrangulaire, 

présentant la Vierge et l&apos;Enfant. 

33 -Grande bonbonnière plate en bronze émaillé et cloi 
sonné. Elle pose sur quatre pieds. 

3q -Paire de petits vases couverts en bronze chinois, à 

décor en relief de dragon et branchages fleuris. 

3 5 -Paire de vases de forme sphérique en bronze chi 

nois, à décor d &apos;oiseaux en relief. 

36 --Grande pendule monumentale en marbre blanc et 

bronzes dorés ciselés, formée d &apos;un cadran posé entre 

deux pilastres surmontés d&apos;un lion héraldique. O rne 

ments composés de figures allégoriques, trophées, 

rinceaux, rosaces et frise de jeux d &apos;am ours. Style 

Louis XVI. 


37 -Deux petits lustres électriques en perlés de cris 
taux. 

38 -Lanterne d&apos;antichambre hexagonale en cuivre 
argenté. (Diposée pour l&apos;électricité.) 

39 -Lanterne polygonale en cuivre et fleurettes en por 
celaine de Saxe. (Disposée pour l&apos;électricité.) 

40 -Grande suspension, coupe en albâtre, entourée et 
surmontée de douze lumières électriques en cuivre 
argenté. 

41 -Paire d&apos;appliques en cuivre argenté, à trois lumières 
électriques chaque. 

SCULPTURES 

VERRERIE, ÉMAUX CLOISONNÉS 

OBJETS VARIÉS, GLACES 

42 -Buste en marbre blanc : Cérès. Ce buste porte 
la signature : Calvi Milano. 

43 -Grande statuette en marbre blanc : La Buveuse. 

44 -Colonne en marbre et bronze surmontée d&apos;un sujet : 
La Victoire de Kartoum. 

45 -Deux colonnes-support de forme cylindrique, avec 
plateau en marbre et ornements en bronze doré. 

46 -Grosse colonne-support de forme cylindrique, 
avec plateau en marbre vert de mer. Ornements en 
bronze ciselé doré. 

47 -Service à punch en cristal taillé composé de : un 
grand bol couvert, un plateau, une cuiller et dix 
verres. 

48 -Grande pièce de surtout en cristal taillé. 

49 -Pièce de surtout formant coupe à fruit en cristal 
taillé. 

50 -Broc en cristal taillé. 

5 1 -Deux brocs en cristal taillé, à monture d&apos;argent 
gravé. 

52 -Grande coupe en cristal taillé cerclée de métal. 

53 -Deux porte-bouquets, de forme quadrangulaire, 
en cristal taillé. 

54 -Paire de vases en verre. Signés : M uffou, et un 
canard en verre, tête en métal argenté. 

5 5 -Garniture en émail cloisonné du Japon, à décor de 
feuillages, fleurs et oiseaux sur fond bleu ; elle est 
composée d &apos;une jardinière et deux vases. 

56 -Paire de cache-pots en émail cloisonné du Japon, 
montés en bronze. 

57 -Cache-pot en ancien émail cloisonné de Chine. 

58 -Boîte de forme carrée en cristal taillé, à cannelures 
torses, couvercle en métal argenté. 


-IO -

59 -Pièce de milieu de surtout en argent ciselé, à décor 
de rocailles, formée d&apos;une figure allégorique posée sur 
une terrasse et supportant une coupe. Style Louis XV. 

6° -Six coquetiers en filigrane d&apos;argent. 

61 
Service à caviar, composé de vingt-quatre couteaux, 
et un couvert manche en argent, lames de corne. 

62 
Plateau rond et petit vase en cuivre émaillé gros 
bleu, décorés en camaïeu gris, de rinceaux et sujets 
mythologiques. 

63 -Paire de chenets et devant de feu en cuivre. 

64 -Paire de balances et poids en cuivre. 

65 -Potence en fer forgé posant sur quatre pieds et sup 
portant deux petits seaux, en cuivre repoussé. 

66 -Encrier en onyx, monture en bronze émaillé. 

67 
Paire de pistolets de Gosset, à Paris, avec leurs 
accessoires. (Dans leur écrin.) 

68 -Cave à liqueurs Louis XVI en marqueterie de bois 
de couleurs. (Intérieur garni de six flacons et d&apos;un 
plateau en verre décoré.) 

69 -Tableau en mosaïque représentant l&apos;église Saint-
Marc, à Venise. 

70 -Deux manteaux en cuir doublé d&apos;agnelet. 

-

! I -

71 -Grande glace-trumeau en bois sculpté laqué gris. 
Style Louis XVI. Sujet peinture : la Musique. Ecole 
française du xvme siècle. 

72 -Miroir rond dans un cadre Louis XVI, en perlés 
de cuivre. 

SIÈGES 

73 -Ameublement de salon de style Louis XVI en bois 
sculpté peint noir et partiellement doré, à guirlandes 
de lauriers, rosaces, chutes de feuillages et cannelures, 
garni en tapisserie d&apos;Aubusson moderne, à bouquets de 
fleurs sur fond crème et contrefond rouge, composé 
de : un canapé, quatre fauteuils et quatre chaises. 

74 -Un canapé, une bergère, un fauteuil de style 
Louis XVI en bois sculpté laqué blanc foncés de canne. 
Garniture de coussins et têtières en velours frappé. 

75 -Canapé de style Louis XVI en bois sculpté doré, 
garni en tapisserie d&apos;Aubusson moderne présentant au 
dossier : la Balançoire, et au siège : une chasse au cerf. 

76 -Deux petites marquises de style Louis XVI, à dos-
siers-médaillons, en bois sculpté doré, garnies en 
tapisserie d&apos;Aubusson moderne. Décor de pastorales 
et volatiles. 

77 -Marquise genre Louis XVI en noyer sculpté, Gar 
niture de velours taupe. 


-

12 -

78 -Deux petits fauteuils semblables. 

79 -Deux bergères en bois sculpté doré de style 
Louis XVI, couvertes en tapisserie, à semis de bou 
quets de fleurs, et présentant au centre un panier fleuri 
dans un médaillon. 

80 
Fauteuil de style anglais en acajou et filets de 
citronnier. Garniture de velours à côtes bleu. 

8 1 
Chaise-longue Récamier en érable, garnie de velours 
vert. Epoque Empire. 

82 -Divan et sept coussins, garnis en Karamanie. 

83 
Chaise-longue garnie en velours jaune et rayures. 

84 -Fauteuil confortable semblable. 

85 -Six chaises en bois tourné foncées de canne. 

MEUBLES 

86 -Bel ameublement de chambre à coucher en acajou 
et marqueterie de bois de couleur, à vases fleuris, 
trophées de drapeaux, carrelages, ornements en bronze 
ciselé doré, décor de chutes et frise. Style Louis XVI. 
De la M aison K rié g e r . Il est composé de : 

Un grand lit de milieu (sommier et literie). 

Une grande armoire à trois portes, celle du centre 
à glace biseautée, les deux autres pleines. 

Une table de nuit, dessus de marbre. 

Une table de chevet, dessus de marbre. 

Une coiifeuse. 

87 -Bel ameublement de chambre à coucher en loupe 
d&apos;amboine et thuya, ornements de coquilles, volutes 
feuillagées, chutes de feuillages en bronze ciselé doré 
et rosaces en nacre. Style Louis XVI. De la Maison 

K rié g e r. Il est composé d : : 

Un grand lit de milieu, (sommier et literie.] 

Une grande armoire ouvrant à trois portes, celle du 
centre à glace biseautée, les deux autres pleines. 

Une table de nuit, dessus de marbre. 

88 -Grande armoire normande en chêne sculpté, à cor 
beilles fleuries et bouquets de fleurs. Ouvre à deux 
portes à glaces. 


-

i 4 -

89 -Meuble d &apos;entre-deux à hauteur d &apos;appui, de style 

Louis XVI, en acajou et bois de rose. Riche garniture 

de bronzes ciselés dorés, à décor de cariatides, rin 

ceaux, figure allégorique de la danse, frise d&apos;am ours, 

fleurs et enrubannem ents. Ouvre à une porte pleine 

et côtés cintrés form ant vitrine. Dessus de m arbre. 

90 
G rand bureau plat à tiroirs de côtés posant sur 

pieds bom bés, à cannelures en acajou. 

91 -Meuble à deux corps en acajou m oucheté. La p ar 

tie supérieure forme vitrine à deux portes. U n tiroir 

médian et deux portes pleines dans le bas. 

92 -Secrétaire de style Louis XVI en m arqueterie de 

bois de couleur, à rinceaux, ornem ents en bronze. 

Dessus de m arbre brèche. 

9^ -Bureau m inistre en acajou et filets de cuivre. D es 
sus en cuir. 

94 -Bureau am éricain dit Standard, en acajou. 

95 -Petite com m ode, genre Louis XVI, en bois de 

rose et encadrem ents marquetés. O uvre à quatre 

tiroirs. Entrées de serrures et poignées en cuivre. 

Dessus de m arbre blanc. 

96 -Petit pupitre en noyer. 

97 -G rande console en acajou ouvrant à un tiroir. 

M otif et poignées en bronze ciselé doré. F o n d de 

glace et dessus de m arbre vert de mer. Style E m pire. 

-1 5 -

98 -Petite console dem i-lune en bois sculpté doré, sur 

pieds reliés surm ontés d&apos;un vase enguirlandé. Dessus 

de m arbre blanc. Style Louis XVI. 

99 -G rand paravent à trois feuilles décorées de pein 

tures décoratives, d &apos;après L a g r e n é e . 

100 -Petit temple égyptien sur table semblable en bois 

m arqueté. Dessus de m arbre. 

101 -Deux colonnes égyptiennes en bois et têtes de 

sphinx, en bronze vert antique. 

102 -T rois petits supports égyptiens en bois incrusté 

d &apos;ivoire. 

103 -■ Petit coffret en chêne sculpté. 

104 -Petit m euble sur pieds surélevés, ouvrant à deux 

portes, en bois sculpté peint blanc. Style Louis XVI. 

105 -Table à étagère d &apos;entrejam bes en bois laqué blanc. 

Style Louis XVI. 

106 -Petite table de form e contournée en bois de pla 

cage et m arqueterie, ceinture et ornem ents en bronze 

doré. Style Louis XV. (De Raingaud.) 

107 -Petit m euble en bois ciré à deux tiroirs. Le dessus 

s&apos;ouvrant contient une glace. 

108 -T rois tables de cuisine bois blanc et un buffet de 

cuisine bois blanc. 

109 -Lit en cuivre avec som m ier métallique. 

110 -U ne grande arm oire de cuisine bois peint. 

111 -U ne glacière. 


TAPISSERIES, TAPIS. TENTURES 

112 
Deux tapisseries modernes, à décor de cariatides, 
ligures allégoriques, volatiles, rinceaux et Heurs en 
polychrome. Encadrements dorés. 

H aut., i m . 40 cent.; Jarg., 1 m . 80 cent. 

n 3 -Tapis persan fond rouge décoré de médaillons, 
rosaces et encadrements sur fond blanc. 

E n v iro n 4 m . 20 cent, x 3 111. 5o cent. 

114 -Tapis persan fond bleu, à décorde fleurs dans des 
médaillons. Triple encadrement de rinceaux et fleurs 
en polychrome 

E n v iro n 4 m . 70 cent, x 3 m ètres. 

1 *5 
Tapis persan, à decor de losanges et motifs régu 
liers en polychrome. 

3 m . 3o cent, x 1 m . 80 cent. 

116 -Tapis persan fond gros bleu, décor de dessins 
symétriques, en rouge, blanc et bleu. 

i m . 85 cent, x 1 m . 25 cent. 

117 -Tapis persan formé d&apos;un motif central losange 

sur fond rouge : Ecoinçons et encadrements de motifs 
réguliers sur fond bleu et rouge. 

2 m ètres x 1 m . 40 cent. 

-

17 -

118 -Tapis persan, à décor de rosaces, dans des enca 
drements sur fond rouge, blanc et bleu. 

i m . 70 cent, x 1 m. 55 cent. 

119 -Tapis persan fond noir, décoré de rosaces et crois 
sants en rouge. 

1 m . 95 cent, x 1 m . 3o cent. 

120 -Deux tapis-chemins persans fond rouge, à décor 
de rosaces, semis de fleurs et losanges en polychrome. 

C h a c u n : 4 m ètres x 80 cent. 

121 -Tapis persan fond gros bleu, décor de petits 
arbustes dans des médaillons en polychrome. 

2 m . 3o cent, x 1 m . 10 cent. 

122 -Tapis persan fond gros bleu, à décor de dessins 
symétriques en gris. 
2 m . 45 cent, x 1 m . 25 cent. 

123 -Tapis de prière persan fond brique, décoré au 
centre d&apos;un motif de rosace. Ecoinçons et encadre 
ments de dessins symétriques. 

i m . 85 cent, x 1 m . 3o cent. 

124 -■ Tapis persan fond gros bleu, décor de palmettes 
polychromes en diagonales. 

i m . 55 cent, x 1 m . o 5 cent. 

125 -Tapis de prière turc en soie, représentant l&apos;église 
Sainte-Sophie à Constantinople. 

i m . 90 cent, x 1 m . 35 cent. 


-

i8 -

126 -T a p is de p riè re tu rc en soie, d é c o r de m é d a illo n 

fo n d v ert et c o n tre fo n d g re n at. E n c a d r e m e n t de p al-

m ettes en p o ly c h ro m e . 

i m. 90 cent, x 1 m. 35 cent. 

127 -T a p is p e rs a n fo n d g ro s bleu et d e ssin s s y m é tri 

q u es en p o ly c h ro m e . 

i m. 70 cent, x 1 m. o5 cent. 

128 _ G ra n d tapis o rien ta l de galerie, fo n d g ro s bleu, 

d é c o ré en p o ly c h r o m e de rosaces, fleurettes et dessin s 

sy m étriq u es.&apos; E n c a d r e m e n t s u r fo n d ro u g e . 

4 m. 65 cent, x 2 mètres. 

129 -D e u x p aires de rid eau x et u n g ra n d m o r c e a u en 

d a m a s de soie cerise. </unit>


</text>
</tei>