<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>OLLECTION DE M. C*** 

ite du Vendredi 19 Décembre 1924 

N 6 30 du C atalogua 

ESTAMPES DU XVIIT SIÈCLE 

Me F. LAIR-DUBREUIL 
M. LOYS DELTEIL </cover>


<other>ï 

i 

à </other>

<title>me, 

CATALOGUE 

des 

ESTAMPES 

des 

ECOLES FRANÇAISE &amp; ANGLAISE 

DU XVIIIe SIÈCLE 

PRINCIPALEMENT, 

Com posant la C ollection de M . C !;** 

Dont la vente aura lieu 

à PARIS, HOTEL DROUOT, Salle N°s 9 

le Vendredi 19 Décembre 1924 

à 2 heures précises. 

COMMISSAIRE-PRISEUR I 

Me F. LAIR-DUBREUIL 

6, rue Favart. 

e x p e r t 

: 

M. LOYS DELTEIL 

2, rue des&apos; Beaux-A ris. 2 </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les adjudicataires paieront 13,^0 p o u r cent jusqu&apos;à 
150 francs, et 19,^0 p o u r cent au-dessus de ce chiffre. 

M . L o y s D elteil remplira, aux conditions d&apos;usage, 
les commissions que voudront bien lui confier les 
Amateurs. 

MM. les Amateurs pourront visiter la Collection, 
2, rue des B e a u x -A r ts , du Jeudi 11 au Mardi 16 
Décembre 1924, de 2 heures à 5 heure (le D im a n ch e 
excepté). 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le Jeudi 18 Décembre 1925, 

H o t e l D r o u o t , S alle 

No s 9, de 2 heures à 6 heures </preface>

<unit>N&quot; 5 du Catalogue 

DÉSIGNATION 

i. La Fontaine (J. de). Très belle épreuve, avant la lettre, 
im p rim ée en couleurs. 

BOREL (d&apos;apr. A.) 

1 bis. La Bascule, par Léveillé. Belle épreuve im p rim ée en 
couleurs (rognée, cass. et retouches). Encadrée. 


-

4 -

CHARDIN (d&apos;apr. J.-B.-S.) 

« 

2. Chardin, d&apos;après lui-même, par Lépicié (9). Très belle 
épreuve, avant toute lettre. 
On y a joint une épreuve avec la lettre, soit deux 
pièces. 

3. Les Amusements de la vie privée, par L. Surugue(E. Bo 
cher 1). Très belle épreuve. 

4. La même estampe. Belle épreuve. 

3. Le Bénédicité, par B. Lépicié (5). Très belle épreuve, 

b. La Blanchisseuse, par C.-N. Cochin (6). Belle épreuve. 

7. Le Château de cartes -Le Toton (11 et so), 2 pièces par 
Lépicié, formant pendants. Bonnes épreuves (jaunies). 

8. Le Dessinateur, par Gautier-Dagoty (15). Très belle 
épreuve, imprim ée en couleurs. Fort rare. 

9. L&apos;Ecureuse, par N.-C. Cochin (16). Belle épreuve. 

10. Etude du Dessein, par Le Bas (18). Belle épreuve. 

ri. Le Faiseur de châteaux de cartes, par Filloeul (20). Belle 
épreuve d&apos;un état, non décrit, avec un titre différent. 

12. La Fontaine (2iA). Réduction ou copie de la planche de 
C.-N. Cochin. Belle épreuve. Rare. 

13. La Gouvernante, par Lépicié (24). Très belle épreuve 
(jaunie). 

14. L&apos;Instant delà Méditation, par L. Surugue (2b). Très belle 
épreuve. 

13. Le Jeu de l&apos;oye, par P.-L. Surugue (27). Bonne épreuve. 

16. Le Négligé ou Toilette du Matin, par Le Bas, ire planche 
(38). Belle épreuve. 

17. Le Négligé ou Toilette du matin, par Le Bas, 2e planche, 
non décrite. Belle épreuve. 

18. L&apos;OEconome, par Le Bas (39). Très belle épreuve. 

19. La Ratisseuse, par Lépicié (4b). Très belle épreuve. 

20. La Serinette, par L. Cars (47). Très belle épreuve. 

FRAGONARD (H onoré) 

21. L&apos;Aimoire(P. de B. 2). Très belle épreuve du 3* état. 

GELLÉE (Claude) 

22. Mercure et Argus (17). Très belle épreuve (piqûres). 

GREUZE (d&apos;apr. J.-B.) 

23. La Laitière, par J.-C. Le Vasseur. Très belle et rare épreuve, 
avant la dédicace (légère cassure et piqûres). 

24. Le Malheur imprévu, par R. De Launay. Belle épreuve. 

HODGES (C.-H.) 

25. Raphaels Mistress. Très belle épreuve, im prim ée en cou 
leurs, légers rehauts. 

H O PPN ER (d&apos;apr. J.) 

2b. Mary et Sophia (les Princesses), par Caroline Watson. 
Deux pièces, se faisant pendants. Très belles épreuves. 

27. Cecilia, par J. Baldrey. Belle épreuve, tirée en bistre et 
rehaussée (sans marges). 

JAN1NET (J.-F.) 

28. Jardins et colonnade du Palais Médicis, d&apos;après H. Robert. 
Superbe épreuve avant la lettre tirée en noir. 

LAW RENCE (d&apos;apr. sir Th) 

29. Cooper (sir Astley), par S. Cousins (43). Très belle épreuve 
à la lettre ouverte. 


-

6 -

30. Fairen (Miss), par F. Bartolozzi. Très belle épreuve, avant 
la lettre, les noms des artistes à la pointe. 

31. La même estampe. Très belle épreuve, imprimée en cou 
leurs et rehaussée, avec le nouveau titre : Countess of 
Derby, et la date : 1803. 

32. Grey (Comtesse) et ses Enfants, par S. Cousins (73). Très 
belle épreuve du 4&apos; état (sur 3). 

33. Grosvenor (Elizabeth, Csse), par S. Cousins (77). Très belle 
épreuve du 3e état (sur 6). 

OEUVRE 

DE 

SIR JOSHUA REYNOLDS 

N° 34 du Catalogue. 

34. Reynolds (Sir Joshua), d&apos;après lui-même, par V. Green 
(A. W. 103). Belle épreuve du 2&apos; état (sur 3). 

35. La même estampe. Très belle épreuve du 3e état (sur 3), la 
lettre effacée. 


-

8 -

3b. Abington (M,ä), dans « Roxalana », par Sherwin. Très belle 
épreuve, tirée en bistre. 

37. Ancaster (Mary, D s&gt; d&apos;), par R. Houston. Très belle épreuve 
(jaunie). 

38. Beaumont (Lady), par J.-R. Smith ( 2 8 ). Belle épreuve du 
second tirage. 

39. Bingham (Miss), par F. Baitolozzi. Belle épreuve, tirée en 
bistre (piqûres). 

40. Bingham (Miss&apos;) -Spencer (Comtesse), 2 pièces, par Aug. 
Le Grand, formant pendants. Belles épreuves, impri 
mées en couleurs. 

41. Blake (Mrs), en Junon, par J. Dixon. Très belle épreuve 
(un peu jaunie). 

42. Bonloy (Mrs), par J. Mac Ardell (G. 44). Très belle épreuve 
(mouillure en marge). 

43. Boothby (Sir Brooke), par J.-R. Smith (37). Très belle 
épreuve du 1&apos; état (sur 3), à la lettre ouverte. 

44. Bouverie et Crewe (Mrs), par J. Marchi.Très belle épreuve. 

45. Bunbury (Lady Sarah), par E. Fisher. Belle épreuve. 

46. Cardiff (John, Lord), par E. Fisher. Très belle épreuve avec 
la ire adresse. 

47. Carpenter (Lady Almiria), par J. Watson (G. 57). Très 
belle épreuve. 

48. Chambers (Sir William), par V. Green (A. W. 104). Très 
belle épreuve (quelques piqûres). 

49. Cholmondeley (G. James), par J. Jones. Très belle épreuve. 

so. Cockburn (Lady; et ses Enfants (Cornelia and Children), 
par C. Wilkin. Très belle épreuve. 

51. Coventry (Cs&apos;e de), par Spicer. Très belle épreuve du ierétat, 
avec la 1&quot; adresse. 

52. Dawson (Lady Anne), par J. Mac Ardell (35). Très belle 
épreuve du 2* état, avant la lettre (mouillure). 


A llAClf.V .V T K 

N 61 du C atalogue. 

N° 95 du C atalo g u e. 


N° Iob du Catalogue. 

-

13 3 

3. Fenhoulet (Lady), par J. Mac Ardell (80). Belle épreuve. 

34. Fitz-William (Lady Charlotte), par J. Mac Ardell (G. 38). 
Très belle épreuve du 2* état (sur 3), avec la L&apos;adresse. 

53. Fordyce (Miss), par Ph. Corbutt. Belle épreuve. 

5b. Fox (Charles-James), parj. Jones. Très belle épreuve du 
2&apos; état, avec l&apos;adresse Portland Street, Marylebone. 

37. Le même portrait. Belle épreuve du 3&apos; état avec S&apos;James&apos;s 
Street, mais avant la date changée. 

38. Gordon (Duchesse de), par W. Dickinson. Superbe épreuve 
du I er état, avant la lettre, tirée en ton bistré. 

39. Hamilton(Sir William), par H. Hudson. Très belle épreuve, 
avec la date: 20 Déc. 1787. 

60. Harrington (Jane, C sse del et ses Enfants, par F. Bartolozzi. 
Très belle épreuve du 1&quot; état, avant la lettre. 

61. Hart (Emma) ou Lady Hamilton (A Bacchante), parJ.-R. 
Smith (167). Très belle épreuve, im prim ée en cou 
leurs, rehauts. 

b2. La même estampe. Très belle épreuve, im prim ée en cou 
leurs et coloriée. 

63. Hely Hutchinson (John), par J. Watson (G. 116T-Très belle 
épreuve. 

64. Herbert (Master), en « Bacchus », parJ.-R. Smith (J.F. 174). 
Très belle épreuve. 

63. Horneck (MIS ), par J. Mac Ardell (76). Belle épreuve du 2&apos; 
état (sur 3). 

b6. Lascelles (M,s;, par C. Corbutt. Bonne épreuve. 

67. Duchesse de Marlborough et sa fille Lady C. Spencer, par 
R. Houston Très belle épreuve (jaunie). 

08. Manchester ( Dsso de), en Diane, et son fils, parj. Watscn 
(43). Très belle épreuve, sans marge (doublée). 

69. Manners (Lady Catherine), par T. Gaugain. Très belle 
épreuve, tirée en ton bistré. 


-

14 -

70. Marlborough (Ch. Spencer, duc de), par R. Houston. Belle 
épreuve. 

71. Melbourne (Lady) et son fils (M aternal Affection), par 
W. Dickinson. Belle épreuve, tirée en bistre. 

72. Melbourne (Lady), par J. Finlayson. Belle épreuve, avant 
la lettre (un peu frottée). 

73. Molyneux (Isabella), par J. Watson (G. 74). Belle épreuve 
du 3&apos; état (sur 5) (petit pli). 

74. Montagu (Lady Caroline), par J.-R. Smith (244). Très belle 
épreuve du i&quot;r état, avant la lettre (jaunie petite restau 
ration). 

73. Montagu (Élizabeth), par J.-R. Smith (J. F 246) Très belle 
épreuve. 

76. Musters &lt;Mrs), en « Hébé », par C.-H. Hodges. Belle 
épreuve. 

77. O &apos;Brien (Miss Nelly), par J. Wilson Superbe épreuve. 

75. Le même personnage. Deux pièces par Spooner et Smith. 
Très belles épreuves. 

79. O&apos;Brien (Miss Nelly), par S. OKey. Très belle épreuve du 
r r état, avant la lettre (jaunie). 

80. Orléans (Louis-Philippe, Duc d&apos;), par J.-R. Smith (2bi). Très 
belle épreuve du 2&quot; état (sur 3), avec l&apos;adresse d&apos;Oxford 
Street. 

8t. Palmer (Théophila), par J.-R Smith (2b6). Belle épreuve 
du 1&quot; état (sur 3), (un peu jaunie ). 

82. Pembroke (Henry, Earl of), parj. Dixon. Très belle épreuve 
du i,r état, avant la lettre. 

83. Le Prince Serge et la Princesse Barbara Gagarin, avec leur 

(ils. 1 rès belle épreuve im prim ée en couleurs, légers 
rehauts (légère épidermure). 

S4. Rawdon (Lord), par J. Jones. Très belle épreuve du 1&quot; 
état, avant la lettre. 

-

13 -

8s. Robinson (Révérend Richard), par J.-R. Smith (292). Belle 
épreuve. 

86. Rothes (J. Leslie, Earl of), par J. Mac Ardell (G. 102). Très 
belle épreuve. 

87. Russell (Lady Caroline), par J. Mac Ardell (G. 77). Très 
belle épreuve du 3&quot; état (sui&apos;4). 

88. Seaforth (Mr&apos;) et son fils (A Lady and Child), par J. Grozer. 
Très belle épreuve. 

89. Spencer (Lady Charles), par J. Pott. Très belle épreuve. 

90. Spencer (Lord Henry et Lady Charlotte), parj. Jones. Très 
belle épreuve, tirée en ton bistré. 

91. Sterne (Laurence), par E. Fisher. Belle épreuve du y état 
(sur 4). 

92. Tavistock (F. Russell, Mis de), par J. Watson (31). Rare 
épreuve du 2e état, avant la lettre (petite cassure et pli). 

93. Taylor (Mrs), par W. Dickinson. Superbe épreuve. 

94. Waldegrave (Comtesse) et sa Fille, par R. Houston. Très 
belle épreuve. 

93. Les mêmes personnages, par J. Watson (G. 23). Belle 
épreuve (jaunie). 

96. Warton (Rev. Thomas), par C. Hodges. Très belle 
épreuve. 

97. Whitbread (Samuel), par S. W. Reynolds (A. W. 29b). 
Très belle épreuve. 

98. William Frederick (Prince), par Caroline Watson. Très 
belle épreuve, avant la lettre. On y a joint un exem 
plaire avec la lettre, soit deux pièces. 

99. Jeune femme assise dans un paysage. Superbe épreuve, 
avant toute lettre. 

100. Venus c h i d i n g Cupid, par F. Bartolozzi. Très belle 
épreuve, im prim ée en couleurs (filet de marge). 


-

i6 
-

101. Age of Innocence, par J. Grozer. Belle épreuve, avant le 
titre, imprimée en couleurs. 

102. Infant Academy, par F. Haward. Très belle épreuve du 
i&quot; état, avant la lettre et avec la date : A pril iç ; tirée 
en sanguine. 

103. The Calling of Samuel, par J.-R. Smith (J. F. 56). Belle 
épreuve tirée en ton bistré. 
104. La même estampe. Très belle épreuve de second tirage, 
imprimée en couleurs, avec rehauts. 
105. I he Gypsey Fortune Teller, par W. Ward, 1825. Très 
belle épreuve. 
106. The Schoolboy, par J. Dean, 1777. Superbe et très rare 
épreuve du i*r état, avant la lettre. 
107. The Student, par J.-R. Smith (337). Belle épreuve. 

ROMNEY (d&apos;apr. G.) 

108. Robinson (Mrs), par J.-R. Smith. Belle épreuve (doublée 
et remmargée). 

SA1NT-AUBIN (d&apos;apr. Aug. de) 

109. La Promenade des Remparts de Paris, par A.-J. Duclos 
(382). Très rare épreuve du 2e état, avant la lettre 
(piqûres). 

SERGENT-MARCEAU (A.-F.) 

110. Necker, d&apos;après Duplessis. Belle épreuve, imprimée en 
couleurs. 

WARD 

m . Lucy of Leinster, i 788. Très belle épreuve, tirée en bistre. 

WATTEAU (d&apos;apr. Ant.). 

112. Le Concert champêtre, par B. Audran (G. 119-D.V. 72) 
Belle épreuve (petite restauration). 

ÉCOLE ANGLAISE 

113. Jeune Garçon au chien. Belle épreuve, avant toute 
lettre (mouillures). 

Imp. Frazier-Soye, Paris. 


. / / / &apos; / ifn //•//. /&lt; V / / , 

sM // ( w M &apos; &lt; 

X° 54 du Catalogue. </unit>


</text>
</tei>