<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<other>/ w a a J / i • y » ^ j </other>

<title>É tude de Me DROUOT, G reffier de la J u stic e de p a ix 

v 
du Canton de M O NTFO RT-L&apos;AMAURY (S.-et-O .) 

VEI4TE 

-A.TJX E N C H È R E S P U B L I Q U E S 

Par suite du Décès de Madame de B... 

AU 

CHATEAU DES MESNULS 

Commune des MESNULS (Seine-et-Oise) 

DE 

L&apos; IMPORTANT MOBILIER 

Garnissant le CHATEAU DES MESNUItS 

Les Dimanche 6, Lundi 7 et Mardi 8 Juillet 1924 

A i3 heures (heure légale) 

PAR LE MINISTERE DE 

Mc DROUOT, G r e f f ie r de la J u stice de P aix 

Du Canton de M ontfort-l&apos;Am aury 

ASSISTÉ DE 

Me F. LAIR-DUBR&quot;*&quot; 

C om m issa ir e -P riseur 

A P 
_varc 

E X P O S IT IO N P U B L IQ U E 

Les Vendredi 4 et Samedi 5 Juillet 1924, de 13 h. à 18 h. </title>


<preface>x s 

La Vacation du Dimanche 6 Juillet comprendra 
notamment les Meubles et Sièges anciens, les beaux Meu 
bles modernes, les Lustres, les Tapis d&apos;Orient, la Voiture 
automobile. 
La Vente continuera : Les Dimanche i 3, Lundi 14 et 
Mardi i 5 Juillet à i 3 heures et s&apos;il y a lieu : Les Diman 
che 20, Lundi 21 et Mardi 22 Juillet à i 3 heures. 
La Commune des Mesnuls est desservie par la gare de 
Montfort-l&apos;Amaury. 
Un service d&apos;autobus fonctionnera entre Montfort-
l&apos;Amaury et le château des Mesnuls. 

) 

CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu au comptant. 
Les acquéreurs paieront i 5 pour cent en sus des 
enchères et 20 pour cent pour les objets soumis à la taxe 
de luxe. 
Aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudi 
cation prononcée. 
L&apos;enlèvement des objets adjugés devra avoir lieu dans 
les 24 heures de l&apos;adjudication. 

Paris. -lmp. de l&apos;Art, 41, rue de la Victoire. </preface>

<other>Ç S o</other> 

<unit>DÉSIGNATION SOMMAIRE 

Belles Armoires et Meubles d&apos;entre-deux en bois sculpté 
et bois de placage. 
Bureaux, Buffet, Armoires et Tables en marqueterie et en 
acajou, de style anglais. 
Lits en bois sculpté peint blanc, d&apos;époque et de style 
Louis XV, Louis XVI et Directoire. 
Consoles, Tables, Bibliothèques, Lits, Guéridons en bois 
sculpté, palissandre, acajou et noyer. 
Canapés, Fauteuils et nombreux Sièges variés garnis en 
soie, en cuir et en étoffes diverses, Chaises en acajou 
de Maple, etc. 

MEUBLES ET SIÈGES ANCIENS 

Armoires, Commodes, Tables de tric-trac, de bouillotte et 
autres, Sièges variés. 
Des époques Louis XIV, Louis XV, Louis XVI et 
Directoire. 

BRONZES D&apos;AMEUBLEMENT 

Dix beaux Lustres de forme Louis XV garnis de cristaux. 
Garnitures de cheminées, Candélabres, Appliques, Flam 
beaux, Pendules anglaises en acajou. 

I 


PORCELAINES -FAIENCES 

Potiches et Vases en faïence de Delft, Porcelaines de 
Chine montées en Lampes, Plats, Assiettes, etc. 

AQUARELLES, GRAVURES, LIVRES 

(E nviron 2.000 volum es) 

Fusil de chasse « Hammerless ». 

Bonne et nombreuse literie. 

Services de table et de verrerie, etc. 

TENTURES -TAPIS D&apos;ORIENT 

Rideaux en soie et en cretonne, Beaux tapis d&apos;Orient, 
Tapis en moquette. 

VOITURE AUTOMOBILE PANHARD 

11 C. V. 1921 

Baignoire, Lavabos, Bidets, etc., en fonte émaillée et en 
céramique. 

Batterie de cuisine en cuivre. 

Environ 8oo bouteilles de vin. 

Bois de chauffage. 

Instruments de jardinage. 

Matériel de laiterie. </unit>


</text>
</tei>