<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<other>■ 

• -</other>


<title>Objets m il d&apos;E iiriM leul 

CÉRAMIQUE DE LA CHINE &amp; DU JAPON 

BOIS SCULPTÉS 
LAQUES 

PIERRES DURES 
JADES 
AGATES ^ CRISTAUX DE ROCHE 

FLACONS TABATIÈRES 
BRONZES ET MÉTAUX DIVERS 

PEINTURES 
ÉTOFFES ET TAPIS 

MEUBLES 

E T C ., E T C . 

DONT LA V EN TE AUX EN C H ÈR ES PUBLIQ UES AURA LIEU 

HOTEL DROUOT, Salle n° 10 

L e s L u n d i i er et M a r d i 2 D écem b re 7924, à 2 h e u r e s 

Me F. LAIR-DUBREUIL 

C O M M IS SA IR E -PR IS E U R 

6, rue Favart 

M. André PORTIER 

E X P E R T P R È S L E TR IB U N A L C IV IL D E LA S E IN E 

24, rue Chauchat 

chez lesquels se d istrib u e le présent ca ta lo g u e 

EXPOSITION PUBLIQUE 

HOTEL DROUOT, S a lle V 10, le D im a n c h e 3o N o v e m b r e 1924, 

d e 2 h . à 6 h. </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera la ite au co m p tan t. 

Les ad ju d ica ta ire s p aiero n t 19 f&apos;r. 50 p o u r 100 en sus des e n c h è re s . 

L&apos;E x p e rt, d a n s l &apos;in té r ê t de la v e n te , se ré s e rv e la fa c u lté d e r é u n i r o u de 
d iv is e r les lo ts . 

L&apos;E x p e rt a s siste ra à l &apos;E x p o sitio n e t se tie n d ra à la d isp o s itio n d e MM. les 

A m a te u rs q u i a u r a ie n t u n re n s e ig n e m e n t à lu i d e m a n d e r o u d e s o r d re s d &apos;a c h a t 
à lu i co n fie r. </preface>

<toc>ORDRE DES VACATIONS 

Lundi 1er Décem bre 

N&quot;s 1 à 168. 

Mardi 2 D écem bre 

Nos 169 à 540. 

, ......................■ 
■ 
.. 
,-&apos;o ; .m 

, ■ , ç 

--------------------------------------------------

91.335. -Im prim erie L ahure, 9, ru e de F leurus, à Paris. </toc>

<unit>CÉRAMIQUE DE LA CHINE 

ET DU JAPON 

1--Groupe en terre émaillée crème, vert et rouge : personnage à cheval. 

Époque : H an . 
H aut., 0 m . 08. 

2. -Brùle-parl unis tripode, en biscuit émaillé vert, décoré en émaux turquoise, brun 
et aubergine, de bouquets de fleurs en relief. Le col est orné de deux anses en forme de 
chimères. 

Époque : M ing. 
Haut., 0 m. 51. 

3--Chimère porte-lum ière, en biscuit terre émaillé turquoise, jaune et vert. 

Époque : M in g . 
Haut., 0 m . 40. 

4. -Chimère porte-lum ière, en biscuit terre émaillé bleu turquoise : elle est repré 
sentée debout, un personnage à ses côtés. 

Époque : M ing. 
Haut., 0 m . 59. 

5. -Personnage guerrier, le corps couvert d &apos;une arm ure, représenté debout, les mains 
jointes : biscuit terre émaillé turquoise et jaune. 

Époque : M in g . 
H aut., 0 m . 65. 

6--Oreiller en grès émaillé crème, décoré en brun d&apos;animaux et de fleurettes. 

Époque : M in g . 
Long., 0 m. 21. 

7. -Peux chimères porte-baguettes d&apos;encens, formant pendant, en biscuit émaillé vert, 
aubergine et jaune. 

Époque : K a n g h i. 
H aut., 0 m . 20. 

8. -Bas de cornet en porcelaine émaillée gros bleu. 

Époque : K a n g h i. 
Haut., 0 m . 27. 


_ 

4 -

9. -Coupe lib ato ire, ou blanc de Chine, décorée en léger relief de b ranchages fleuris 

É poque : K a n g h i. 
D iam ., 0 m . 12. 

10. -Coupe lib alo ire, en blanc de C hine, décorée en léger relief d&apos;oiseaux, d&apos;anim aux 

et de branchages fleuris. 

É poque : K a n g h i. 
D iam ., 0 m . l 5 -

11. -Table tab o u ret, en biscuit ém aillé bleu tu rq u o ise. 

É poque : Y u n g c h in g . 
D iam ., 0 m . 19. 

12. -Vase porte-pinceaux, en biscuit ém aillé bleu tu rq u o ise , finem ent ajouré de b ran 

chages de pins, de bam bous et de p ru n iers en fleurs. 

Époque : K ie n lo n g . 
H aut., 0 m . 09. 

13. -Pot couvert; en form e de tonnelet, en blanc de C hine, le couvercle su rm o n té de 

deux pèches de longévité. 

É p o q u e : K ie n lo n g . 
H aut., 0 m . H . 

14. -Vase, en porcelaine ém aillée ja u n e , décoré en relief d ém aux polychrom es d un 

cerf et d&apos;u n oiseau près d u tronc d &apos;un p in . 

É poque : K ie n lo n g . 
H au t., 0 m . 19. 

15. -V ase, en form e d u ne gourde aplatie, en porcelaine bleu et blanc, décoré su r une 

l&apos;ace des h u it em blèm es bouddhiques in scrits dans u n e rosace : su r le p o u rto u r des g u ir 

landes de fleurs. 

Époque : K ie n lo n g . 
H au t., 0 m . 5 5 . 

16. -Vase cornet, en porcelaine bleu et blanc, à décor de fleurs. 

xvm e siècle. 
H aut. 0 m . 51. 

17. -Vase co rn et, en porcelaine bleu e t blanc, à décor de paysages et de poésies. 

xvm e siècle. 
H aut., 0 m . 42 

18. -Coupe, en porcelaine ém aillée gris céladon, à craq u elu res noires. 

xvme siècle. 
D iam ,, 0 m . 25. 

19. -Deux chim ères p o rte-baguettes d&apos;encens, en porcelaine ém aillée ja u n e , vert et 

rose. 

F in île l&apos;É p o q u e : K ie n lo n g . 
-
H au t., ü m . 22. 

20. -Deux figures form ant pendant, rep résen tan t des enfants à genoux : porcelaine 

ém aillée polychrom e. 

xvm /xixe siècle. 
H aut., (j m . 15. 

21. -Deux figures, form ant pendant, en grès ém aillé céladon : personnages d ebout. 

xvm e siècle. 
H aul., 0 m . 17. 

2 2. -S tatu ette en blanc de Chine, rep résen tan t une k w annin d ebout, les m ains d issi 

m ulées sous les d raperies du m anteau. 

É p o q u e: K ie n lo n g . 
H aut., 0 m . 16. 

23. -B rû le-p arfu m s, en blanc de Chine, l&apos;épaulem ent su p p o rtan t deux anses m asca-

rons à tête de chim ères. 

xvm e siècle. 
D iam ., 0 m . 14. 

24. -Vase, de form e ovoïde, en porcelaine blanche, décoré en ém aux polychrom es de 

la fam ille rose, de bouquets de fleurs variées. 

Époque : K ie n lo n g . 
lia n t., 0 m . 18. 

25. -S tatuette en blanc de Chine rep résen tan t une k w annin assise, les m ains ten an t un 

ornem ent. 

xvm e siècle. 
H au t., 0 m . 17. 

26. -Coupe lib ato ire, en blanc de Chine, décorée d&apos;anim aux en léger relief. 

xvm e siècle. 
D iam ., 0 m . 14. 

2 7 . -S tatuette en blan c de Chine, rep résen tan t 
une Kwannin assise, les m ains aux 

genoux. 

xvm e siècle. 
H au t., 0 m . 12. 

28. -V erseuse, la panse ornée en léger relief de deux branches fleuries. 

xvm e siècle. 
H aut., 0 m . 12, 

29. -S tatu ette en blanc de Chine, rep résen tan t un poussah assis, so u rian t. 

E p o q u e : K ie n lo n g . 
H aul., 0 m . 12. 

3 0. -S tatu ette en porcelaine ém aillée polychrom e, rep résen tan t un personnage im pé 

rial debout. 

xvuie siècle. 
H aut.. 0 m . 20. 


-

6 -

31. -Coupe creuse eu porcelaine ém àillée ja u n e , de&apos;corée en ém aux polychrom es de 
rosaces fleuries et de m édaillons de caractères « cheou ». 

É poque : K ie n lo n g . 
lia n t., 0 m . 11. 

32. -B rûle-parfum s, en porcelaine émàillée b ru n oxyde de fer : l&apos;épaulem ent supporte 

deux anses m ascarons en têtes de chim ères. Couvercle en bois sculpté. 

É poque : K ie n lo n g . 
D.am , 0 m . 17. 

33. -Potiche, en porcelaine blanche, décorée en ém aux bleu, d &apos;u n large décor de 

pivoines. 

xvm e siècle. 
. 
H au t., 0 m . 4 5 . 

« 

34. -Vase, en form e de gourde à double panse, en porcelaine bleu et blanc, à décor 

de pivoines et motifs floraux. 

\v m e siècle. 

3 5. -S tatuette en grès ém aillé crèm e craquelé, re p ré se n tan t u n singe costum é, assis, 

xvm /xixe siècles. 
H au t., 0 m . 18. 

% 

36. -Deux tasses; en biscuit ém aillé blanc, décorées de nerv u res en léger relief. 

Diam., 0 m . 0 0 . 

3 7. -Boîte à thé, à q u a tre pans, en porcelaine blanche, décorée de bouquets de fleurs 
en léger relief. 

liant., 0 m . 15. 

38. -Deux ja rd in iè re s et leurs plateaux, en porcelaine blanche, décorés en ém aux 
polychrom es de personnages et de poésies. 

H aut., 0 m . 17. 

! .Hi 0 ,.:llsH 
: &apos; r . . viiv 

39. -S tatu ette, en porcelaine émàillée bleu et blanc, reh au ssé de vert et de rouge, 
rep résen tan t une Kwannin su r le lo tu s, . 
, 

H aut., 0 m . 22. 

■ &quot;lards 
-f.ifo 

4 0. -Deux vases appliques, form ant p aire, en porcelaine ém àillée b le u , décorés en 
ém aux polychromes d e personnages et de m otifs floraux. 
s 

H au t., 0 m . 18. 

4 1 . -P etite potiche couverte, en porcelaine ém àillée ja u n e , décorée en léger relief 
d &apos;ém aux vert et au b erg in e, de dragons dans les flots. 

H aut., 0 m . 11. 

42. -Jardinière à six paris, en grès ém aillé tu rq u o ise, aubergine et jau iie, décorée de 

H au t., 0 m . 15. 

dragons. 

4 3 . -Vase de form e sp hériq ue, en porcelaine blanche, décoré en ém aux polychromes 

de grenouilles et d &apos;h erb es aq u atiq u es. 
; 
H aut., 0 m . 0 6 . 

4 4 /4 7 . ^-Q u a t r e vasques variées, en porcelaine bleu et blanc, décor floral. 

(S ero n t divisées.) 

4 8 . -Beux chim ères, fo rm an t p endant, en grès ém aillé crèm e craquelé. 

4 9 . 
])eux p orte-lum ière, en grès ém aillé bleu tu rq u o ise et crèm e, rep résen tan t des 

chim ères debout contre u n vase. Indo-Chine. 
H au t., 0 m . 75. 

50. _ Trois bols, en grès ém aillé gris céladon, décorés en réserves blanches, de b ra n 

chages de pins. 

xixe siècle. 

5 1 . -Coupe p late, en porcelaine flam m ée bleu tu rq u o ise. 

Diam , 0 m . 17. 

52. -Petite vasque tripode, en porcelaine blanche, décorée en ém aux polychrom es 

d &apos;u n paysage de m ontagnes. 
, 

É poque : T a o -K u a n g . 
Ih am ., 0 m . 15. 

5 3 . -Bol évasé, en porcelaine craquelée, décoré en ém aux polychrom es dans le style 

Ixanghi, de m édaillons d &apos;enfants jo u an t. 
D iam ., 0 m . 26. 

5 4 . _ Beux petites statu ettes d &apos;enfants couchés, èn porcelaine ém àillée polychrom e. 

5 5 . 
Vase p irifo rm e, en porcelaine blanche, décoré en ém aux polychrom es de scènes à 

personnages. 
H aut., 0 m . 14. 

ins»! ta eèîiviôh r 
: ;sk* ! ; nh 
; i 
ir;. 
■. • ^ 

iab . -I 
M 

■ ■ v v:.f&quot; &gt; 
-r;::.-: 
56. -S tatuette en grès de Bizen, re p ré se n ta n t un personnage assis, les jam bes croisées, 

tenant une coupe garnie de pêches de longévité. 

xvm e siècle. 
H au t., 0 m . 18. 


-

8 -

57. -S tatuette, en porcelaine blanche, rep résen tan t une divinité debout p rès d &apos;u n 
fong-boang. 

H aut., 0 m . 42. 

58. -Groupe, en porcelaine blanche, rep résen tan t une divinité debout près d &apos;une 
chim ère. 

H aut., 0 m. 24. 

59. 
B rûle-parfum s, en form e d une chim ère, la p atte posée su r une sphère ajo u rée , 
en porcelaine blanche. 

H aut., 0 m . 17. 

60-
S tatuette en grès de Bizen, partiellem en t couvert d &apos;u n ém ail b ru n , rep résen tan t 
D arum a accroupi. 

xvm e/xixe siècles. 
Long., 0 m . 12. 

61. -S tatuette en grès de Bizen ém aillé b ru n , rep résen tan t F u k u ro k u ju debout, 
appuyé s u r u n long bâton. 

xvin* siècle. 
H aut., 0 m . 2&apos;.». 

62. 
Coupe creu se, le m arli dentelé, en porcelaine blanche d &apos;im a ri, décorée en ém aux 
polychromes de paysages variés et d &apos;oiseaux. F ours de A rita en Hizen. 

Iliam ., 0 m . 25. 

6 3 . -P lat creu x , en laïence ém aillée crèm e, décoré en polychrom ie des dieux du 
bonheur et de m otifs floraux. Fours de K utani en Kasra 

D iam ., 0 m . 55. 

64. -A utre plat analogue. 

lfiam ., 0 m . 5 5 . 

6 5 . -Grand plat, en porcelaine blanche d &apos;im a ri, décoré en ém aux polychrom es d &apos;a ttri 
buts et de motifs floraux. Fours de A rita en Hizen. 

xviuc siècle. 
D iam ., 0 m . 55. 

66. -Deux p lats, form ant pen d an t, en porcelaine blanche d &apos;im ari, décorés en ém aux 

b leu, rouge et o r, de stores et de m otifs floraux. 

xvme siècle. 
D iam ., 0 m . 45, 

-

fl -

BOIS SCULPTÉS 

67. -F ig u re en bois sculpté, rep résen tan t Am ida assis su r le lolus. devant l&apos;auréole 
Funagoku. 

lia n t., 0 m . 4(5. 

68. -S tatu ette en bois sculpté et doré, re p résen tan t le bouddha n aissan t, d ebout su r 
le lotus. 

H aut., (t m . 5(5. 

6 9 . -S tatu ette en bois sculpté et lai|ué, rep résen tan t une divinité debout. 

H aul., (I ni. 2(5. 

70. -S tatu ette en bois sculpté et laijné, rep résen tan t un personnage g u e rrie r assis. 

lia n t.. (J m . 1(5. 

71. -Trois statuettes en bois sculpté et d o ré, rep résen tan t des personnages variés. 

Indo-Chine. 
H aul., (I ni. 50. 

72. -Pot couvert en bois de fer, sculpté de personnages e t de m otifs floraux. 

H aut., 0 m . 27. 

73. -Deux tab atières en bois. 

74. -S tatuette en bois sculpté, rep résen tan t le dieu des enfers. 

H aut., 0 m . 29. 

75. -P lateau, de form e ova&apos;e, en bois incrusté de nacre du Tonkin. 

D iam ., 0 m. (50. 

76. -O rnem ent en bois sculpté de deux anim aux. Nouvelle-Zélande. 

77. -Trois épingles de coiffure, en bois sculpté. Nouvelle-Zélande. 

78. -r S tatu ette en bois sculpté et laipié o r, représentant le bouddha naissant. 

lia n t., (I m . 42. 


10 -

LAQUES 

79. -Jard in ière quadrilobée, en laque rouge de Pékin, 1res finem ent sculptée de 
q u atre panneaux ornés de corbeilles de lieurs variées. 

80 
lîoîte, de form e irrég u lière, en laque rouge de Pékin, sculptée de m otifs Moraux. 

L arg ., 0 ni. 1 1. 

81. -Boite analogue à la précédente. 

82. -Inro à q u atre cases, en laque m u ra-n ash iji, décoré au laque d &apos;o r de paysages de 
tem ples au pied du Fuji. 

83. -In ro à cinq cases, en laque in u ra-n ash iji, décoré en laque taka-m akiye d &apos;or, de 
barques chargées des dieux du bo n h eu r. 

xvm e siècle, 

84. -Inro à deux cases, en ivoire, décoré au laque d &apos;or de ch im ères, de pivoines et de 
canards. 

xvm e siècle, 

85. 
Deux écrans, fo rm an t pendant, en laque de C orom andel, sculptés de paysages 
lacustres et de caractères. 

Époque : K a n g h i. 
H aut., 0 m . 2 6 . 

86. -Deux panneaux, form ant p endant, en laque de Corom andel, sculptés de scènes à 
personnages su r une terrasse. 

\v u ie siècle. 
H aut., 0 ni. 26. 

87. 
Boîte à h u it pans, en laque n oir, décorée au laque d &apos;o r d &apos;un paysage de tem ples. 
Chine. 

xviii1 &apos; siècle. 
L arg ., 0 m . 55. 

83. -Boite, le couvercle bom bé, en laque n o ir, décorée au laque d &apos;o r de paysages de 
tem ples au bord de la m er. 

xviii&quot; siècle. 
I.arg ., 0 ni. 55. 

90. 
-Boîte, le couvercle bom bé, en laque noir, décorée au iaque d &apos;o r de personnages 
et de motifs Moraux. 

91. -Boite à jeu, de form e oxrale, en laque noir, décorée au laq u e d &apos;o r, de m otifs 
floraux : à l &apos;in térieu r, de nom breux jetons en nacre gravée. 

xviii0 siècle. 
L arg., I) n i. 
55. 

92. -Boîte à thé, en laque n o ir, décorée en laque d &apos;o r, de scènes à personnages. Chine. 

xvm e siècle. 
Ilium ., 0 ni. 18. 

93. -Boîte à thé, en laque n o ir, décorée au laque rouge, de papillons et de motifs 
Moraux. A l&apos;in té rie u r, boîte en étain. 

Iliani., 0 ni. 2(1. 

94. -Jard in ière à h u it pans, en laque noir, décorée en laque d &apos;o r, d &apos;oiseaux et de 
m otifs floraux. 

Iliam ., 0 ni. 55. 

95. -Deux ja rd in iè re s, form ant pendant, en fer laq u é, décorées de scènes à p erson 
nages. 

D iam ., 0 m . 28. 

9 6 /9 8 . -Divers panneaux, en laque de C orom andel, décor a ttrib u ts, paysages et m otifs 
Moraux. 

PIERRES DURES 

Jades. 

99. -Hache en jade vert pi-yi 

H aut., 0 m . 20. 

100. 
-\a s e , de form e cylindrique, en ja d e vert pi-yu, sculpté en h au t relief de d ra 
gons et de salam andres. Au col, le cachet Kienlong. 

H aut., ü m . 22. 

101. -S tatu ette en jade olivâtre taché de n o ir, rep résen tan t un bouddha debout. 

xviiie siècle.-
H aut., 0 m . 12. 


-

12 -

1 0 2 . -Pendentif en jade lilanc sculpté et ajouré d&apos;un poisson et d&apos;une fleur de lotus-

xvine siècle. 
Diam., 0 m. Otî. 

1 0 3 . 
Pendentif en jade b&apos;ane sculpté et ajouré : papillon 

Larg., 0 m. Il . 

1 0 4 . -lîoucle de ceinture, en jade olivâtre, représentant une pèche de longévité. 

Diam., 0 m. 07. 

1 0 5 . -Deux bracelets torsadés, en jade blanc. 

Diam. intérieur, 0 ni. 06. 

1 0 6 . -Deux bracelets jonc, en jade olivâtre. 

Diam. intérieur, 0 ni. 05,5. 

1 0 7 . -Pendentif on jade olivâtre taché d&apos;emeraude, sculpté et ajouré de motifs floraux. 

1 0 8 . -Pendentif en jade mauve taché émeraude, sculpté de fruits et de motifs floraux. 

1 0 9 . 
-Pendentif offrant un même décor. 

1 1 0 . 
-Autre pendentif analogue. 

1 1 1 . -Pendentif en jade olivâtre taché de vert émeraude, sculpté de branchages et de 

fruits. 

112. -Statuette en jade blanc veiné de noir, représentant un enfant debout, tenant 
une sphère que poursuivent deux chimères. 
Haut., 0 m. 12. 

1 1 3 . -Coupe en forme de fruit dans son feuillage, en jade blanc céladonné. 

Diam., 0 m. 08. 

114. -Statuette en jade blanc marbré noir, représentant une Kwannin debout. 

Haut., 0 m. 20. 

1 1 5 . -Statuette en pierre de lard olivâtre, représentant un guerrier assis sur une 

chimère. 
Haut., 0 m. 15. 

1 1 6 . -Ornement en jade olivâtre, taché de rouille; canard mâchonnant une tige fleurie. 

époque : K ienlong. 
. 
Long., 0 m. 12. 

1 1 7 . -Croupe en jade olivâtre ; deux grenades accolées dans leur leuillagc. 

Époque : K ienlong. 
Long., 0 m. 12. 

1 1 8 . -C oupc demi-sphérique, en jade blanc olivâtre. 

Époque : K ienlong. 
Diam., 0 m. 1 4 . 

1 1 9 . -Ornement en jade blanc olivâtre ; oiseau tenant dans le bec une branche fleurie. 

É poque : K ienlong. 
Long., 0 m. 11. 

1 2 0 . -Ornement couvercle en jade olivâtre, sculpté de médaillons de dragons. 

Époque : K ienlong. 
Long., 0 m. 10. 

1 2 1 . -Ornement, de forme tubulaire, eu jade blanc olivâtre. 

Haut., 0 m. 06. 

1 2 2 . -Epingle de chevelure, en jade olivâtre, sculptée d emblèmes et de chauves-

souris. 
Long., 0 m. II. 

12 3 . -Boucle de ceinture, en jade blanc orné d un cabochon de verre riibi&gt;. 

Diam., 0 m. 06. 

1 2 4 . -Ornement eu jade blanc olivâtre : canard cl feuille de lotus. 

Époque : K ienlong. 
Long., 0 m. 12. 

1 2 5 . -Trois disques en jade de fouille. 

1 2 6 . -Vase, de forme ovoïde, en jade vert pi-vu, dans une gaine en argent ajouré et 

doré. 

E poque : K ienlong. 
Haut., 0 m. 06. 

1 2 7 . -Ornement pendentif, en jade blanc olivâtre, sculpté de chauves-souris entourant 

le caractère du bonheur. 

Époque : K ienlong. 
Diam., 0 m. 1 7 . 

1 2 8 . -Croupe en jade blanc olivâtre, sculpté de deux chimères affrontées, jouant. 

xvur siècle. 
Long., 0 m. 15. 

1 2 9 . -Croupe en jade blanc, représentant un enfant à califourchon sur une sorte de 

poisson. 
Long., 0 m. 15. 


-

14 -

130. --C roupe en jad e blanc olivàlre : boucs couches. 

siècle. 
L ong., Il m . 10. 

131. -Oroupe en jade olivâtre : chat et son petit su r une feuille. 

\v u ie siècle. 

132. -(iroupc en jade olivâtre : deux chim ères jo u an t avec une sp h ère. 

x v n r siècle. 
l o n g ., (I m . 00 . 

133. --G roupe en jade olivâtre : personnage à califourchon su r un anim al. 

xvme siècle. 
Long., 0 m . 06 . 

134. 
Groupe en jade olivâtre, sculpté de deux dragons affrontés. 

xviiie siècle. 
H aut., 0 ni. 06. 

135. 
O rnem ent en slcalile rouge et b ru n , sculpté de m otifs Moraux. 

H aul.. 0 m . 55. 

136. -O rnem ent en sléalitc grise, sculpté d &apos;oiseaux et de Meurs. 

H aul., Il ni. 55. 

137. -Vide-poche, en stéatitc b ru n rouge : m otifs Moraux. 

H aut., 0 m . 15. 

138. -Trois statu ettes en stéatite. 

H aut., 0 m. 10. 

139. -Deux o rnem ents en stéatite sculptée : personnages èt m otifs Moraux. 

H aut., 0 ni. 12. 

140. -Vase porte-boiupiets, en stéatite grise, sculpté de m otifs Moraux. 

., 0 m . 22. 

Agates. 

141. 
-S tatuette en agate m auve, rep résen tan t une Kxvannin debout : à ses côtés, 
o iseau . 

H aut., (I ni. 20. 

142. -S tatu ette en agate m auve tachée de b ru n , re p résen tan t une fem m e debout, 

ten an t à la m ain un chasse-m ouche. 
H au t., 0 m. 25. 

143. -S tatu ette en agate m auve, sculptée d une jeune fem m e assise su r un rocher. 

H aul., (I m . 16 

m 

144. -S tatu ette en agate bleu m auve, rep résen tan t une jeune fem m e d ansant, un 

oiseau à ses côtés. 
H aut., 0 ni. 15. 

145. -Statuette en agale m auve, rep résen tan t Lheou Lao debout. 

H au t., 0 m . 14. 

1 4 6 . -É léphant en agate m auve. 

147. -Cheval en agate m auve. 

L ong., 0 m . I I . 

Long., 0 m . OS. 

148. -Oiseau su r un ro ch er, en agale m auve. 
H aut., 0 m . 12. 

149. -S tatu ette en agale m auve, rep résen tan t un personnage d eb o u t. 

H aut., 0 ui. 11. 

150. -Oiseau près d &apos;une touffe de Meurs, en agale gris m auvé. 

H aut., 0 m . OS. 

151. -Oiseau perché, en agate ruhannée. 
H aut., (I m . OS. 

152. -Coupe libatoire, en agale maiivéc. 

H aut., 0 m . 05. 

153. 
Chim ère couchée, en agate m auve. 
Long., (I m . OS. 

154. -Lion chim ériq u e, en agate grise. 
Long., 0 ni. 07. 

155. -Statuette en agate jaune am b ré, rep résen tan t Cheou Lao d ebout. 

H aut.. 0 m. 09. 

156. -feu ille de uélim bo en agale grise. 

Lare, 0 ni. 10. 


-

10 -

157. -Coupe à eau, en form e d &apos;un fru it dans son feuillage, en agate gris m auve. 

L a rg ., 0 m . I I . 

158 -lioite, de form e rectan g u laire, en agate grise. 

L arg ., Il m . (10. 

159. -Oiseau perché su r u n ro ch er, en agate am b ré e , tachée de bleu. 

H au t., 0 m . 12. 

160. -P ersonnage assis en agate m auve : il est appuyé à u n b rù le -p a rfu m s et se tire 

la barbe. 
L arg ., Il m . 11. 

161. -lioite, de form e plate, en agate m auve tachée de rouille, sculptée eu form e d &apos;u n 

fru it dans son feuillage. 
L arg., H m . 07. 

162. -Oiseau su r un rocher, en agate am b ré. 
H aut., 0 m . 05. 

163. 
Oiseau form ant pendant avec le précédent. 

164. -Animal en agate am brée. 

L ong., 0 m . 0 6 . 

1 6 5 /1 6 8 . -Q uatre pendentifs en agate am brée, sculptés de m otifs lloraux et d &apos;ani 

m aux. (S ero n t d ivises.) 

Cristaux de roche. 

169 -S tatuette en cristal de roche, rep résen tan t un Ascète assis su r un rocher. 

H au t., 0 m . 15. 

170. -Divinité en p rières, assise su r un lotus. 

H au t., 0 m . 12. 

171. -Chim ère en cristal de roche. 

Long., 0 m . 05. 

172. -Oiseau su r un rocher en cristal de roche. 

H aut., 0 m . 15. 

173. -Vase couvert, en cristal de roche, orné de deux anses en form e d &apos;une sala 
m andre. 
H au t., 0 m . 15. 

-

17 -

174. -Vase couvert, de form e b a lu slre, en cristal de ro c h e ; l&apos;épaulem ent supporte 
deux anses têtes de chim ères avec anneaux m obiles. 

H aut., 0 m . 14. 

175. -Coupe à eau, de form e ovale en cristal de roche, sculptée de tètes de chim ères 
et de caractères « cheou ». 

L arg ., (I m . 08. 

176. -S tatu ette rep résen tan t une fem m e assise, en c ristal de roche. 

H aut., O m . 08. 

177. -Oiseau su r un rocher, en cristal de roche, légèrem ent teinté. 

H aut.. 0 m . 17. 

178. -Oiseau près d &apos;une pousse de bam bou, en cristal de roche, 

H aut., 0 m . 06. 

179. -Oiseau et son petit, posés sur u n rocher, en cristal de roche. 

H aut., 0 m . 11. 

180. -tlroupe en cristal de roche, rep résen tan t un personnage assis p rès d &apos;une cor 

beille : il tien t un poisson. 

L arg., 0 m . 12. 

181. -lioite, en forme d &apos;une oie, en cristal de roche. 
L arg ., 0 m . 06. 

182. -Sphère en cristal légèrem ent teinté. 
lliam ., 0 ni. 05. 

183. -Oiseau su r un ro ch er, en cristal de roche. 
H au t., 0 m . 12. 

184. -I liseau posé su r un rocher, tenant dans le bec une branche fleurie. 

H aut., 0 m . 15. 

185. -Lion en cristal de roche légèrem ent teinté. 
L ong., 0 m . 1 1. 

186. -Coq debout, cil c rista l fum é. 
H aut., 0 m . 10. 

187 189. -Trois boites en form e d&apos;oie, en cristal fum é. (S e r o n t d ivisés.) 


-18 -

190. -Chim ère en cristal de roche. 

xvm e siècle. 
L a rg ., 0 m . 08. 

191. -S tatuette en cristal de roche, re p résen tan t Cheou Lao accom pagné du cerf. 

H aut., 0 m . 10. 

191 biss. 
S tatu ette en c rista l de ro c h e , re p ré se n ta n t u n e kw am ain d e b o u t. 

H au t., 0 ni. ô2. 

Pierres diverses. 

192. -Oiseau su r un ro ch er, en cristal am éthyste. 
H aut., 0 m . 12. 

193. -Oiseau form ant pen d an t avec le précédent. 

194. -Coupe à eau, en form e d &apos;u n e pêche de longévité dans son feuillage, 
en am é 
thyste. 
L ong., 0 . m 07. 

195. 
-Pendentif en am éthyste, sculpté d&apos;anim aux et de m otifs 
floraux. 

196. 
-P endentif en am éthyste m auvée, sculpté de 
personnages 
et de motifs floraux. 

197. 
-S tatu ette de Ponssah en aigue-m arine. 
H au t., 0 m . 06. 

198. 
Collier form é de cent billes de turquoise. 

199. 
Fibule en ivoire teintée vert, im itan t le jade. 

200. -S tatuette en m alachite, rep résen tan t une jeu n e fem m e debout, ten an t une 

branche fleurie. 

201. -Collier en corne de c e rf avec perles de verroterie. 

202. -A utre collier en corne de cerf. 

203. -Collier form é de billes de bois avec boules et pendeloques eu jade blanc taché 
d &apos;ém eraude. 

204. -Collier lorm é de billes de bois et p endentif en lapis lazuli. 

205. 206. -Trois colliers form és de billes de bois et perles de corail et de verre. 

-lit -

207. -O rnem ent de coiffure rep résen tan t une pêche de longévité en q u artz rose. 

208. --A utre o rn em en t analogue, rep résen tan t une g renade. 

209 -Six épingles de chignon, en m étal argenté et ém aux 

210. -Cachet en stéatite, im itan t le jade b rû lé , sculpté de poissons e t de vagues. 

FLACONS TABATIÈRES 

211. -Flacon tabatière en jade blanc taché de rouille, sculpté d &apos;u n cerf sous les pins 

212. -Flacon tabatière, en agate am brée, orné de deux anses m ascarons à têtes di 

chim ères. 

213. -Flacon tabatière en agate am brée, sculptée d &apos;u n oiseau. 

214. -
Flacon tabatière en agate herbeuse. 

215. -
Flacon tabatière en agate rubannéc. 

216. -Flacon tabatière en agate m auve e t b ru n . 

217. -Flacon tabatière analogue. 

218. 
-Flacon tabatière en turquoise m orte, sculpté d&apos;oiseaux et de m otifs floraux. 

219. -Flacon tabatière en verre am bré. 

220. -Flacon tabatière en verre blanc et noir, décoré d&apos;oiseaux, de papillons et di 
motifs floraux. 

221. -Flacon tabatière en verre bien. 

222. -
Flacon tabatière en verre tu rq u o ise, à coulées brunes. 

223 -Flacon tabatière en verre vert. 


-

20 -

DIVERS 

224. -Éventail, la m onture en ivoire de Canton, très finem ent sculpté et a jo u ré, la 

feuille peinte ornée de personnages aux faces d &apos;ivoire. 

225. -Un jeu de billes de billard en ivoire. 

226. -Balance chinoise. 

2 27. -lieux boites et deux plaquettes en ivoire sculpté. Canton. 

BRONZES ET MÉTAUX DIVERS 

228. -S tatuette en bronze, de patine b ru n e, rep résen tan t le dieu de la gu erre assis. 

xvm e siècle. 
H aut., 0 m . 24. 

229. -Deux porte-lum ière en bronze, représentant des enfants debout su r un socle, 

portant un vase. A leu r côté, u n cerf. 

xvm e siècle. 

230. -Deux b rid e -p arfu m s porte-lu m ière, en bronze de patine brune, présentant, 

des canards, un vase su r le dos. 

xviue siècle. 
H au t., 0 m . 5 6 . 

231. -B rûle-parfum s à q u a tre pans, en bronze de patine b ru n e : le couvercle est 
surm onté d &apos;une ch im ère, la patte posée su r une sphère. 

lia n t., 0 m . 52. 

232. -F ig u re en bronze polychrom e, rep résen tan t une kxvannin assise. 

xviii*&apos; siècle. 
11. 11, t., I) m . 2 5. 

-

21 -

2 3 3 . -Deux petites statu ettes, en bronze de patine b ru n e, représentant des person 

nages accom pagnés d &apos;anim aux. 

xviue siècle. 
H au t., 0 m . 12. 

234. -Deux statuettes en bronze, rep résen tan t des personnages debout siir un socle. 

H aut., 0 m . 35. 

235. -Pot, de form e tu b u laire, en cuivre niellé, décoré de fleurettes et d&apos;a ttrib u ts. 

H aut., 0 m . 14. 

236. -Vasque en ém ail cloisonné du Japon, à décor de tleurettes. 

D iarn., 0 m . 15. 

237. -• Vasque en ém ail cloisonné du Japon, à décor de tleurettes. 

D iam ., 0 m . 11. 

2 3 8 . -Deux boîtes de toilette en ém ail peint su r cuivre, décorées de dragons et de 
fleurettes. 

b a rg ., 0 m . 13. 

2 3 9 . -Boîte à six pans, en arg en t repoussé, offrant un décor de personnages. S ur le 
couvercle, une chim ère. Siam . 

H aut., 0 m . 08. 

240. -Étui à pans, en m étal argenté. 
H aut., 0 m . 06. 

241. -Moulin à prières en cuivre rehaussé de pierres. T hibet. 

242. -B rûle-parfum s tripode, en bronze niellé. 

H aut., 0 m . 13. 

243--G arde de sabre en bronze, finem ent ajourée d &apos;u n e grecque. 

244. -F ontaine, en form e d &apos;un vase sp h ériq u e, en bronze de patine brune. 

H aut., 0 m . 60. 

2 4 5 . -Cloche de tem ple en bronze orné d &apos;un décor clouté. H aut support en bois 
sculpté. 
H aut., 0 m . 9 2 . 

246. -Grande vasque, de form e rectan g u laire, en bronze, décorée d&apos;anim aux en 
haut relief. 
1 m . 10 X 6 m . 65. 


247. -Statuette en bronze doré, représentant la Tara assise sur ie lotus: 

Haut., 0 m. 16. 

248. -Statuette en bronze de patine brun rouge, représentant le bouddha assis. 

H aut., 0 ni. 19. 

249. -Statuette en bronze de patine claire, représentant le bouddha assis devant une 
auréole trilobée. 
: 

Haul., 0 m. 20. 

250. -Deux bouteilles, la panse ventrue, en bronze de patine brune, offrant en, relief 
un décor de branchages et de pahnettes. 

x v i i i &apos; siècle. 
Haut., 0 m. 51. 

251. -Six gardes de sabre, en fer incrusté d &apos;or, à décor varié. Ateliers des Soten et 
autres. 

PEINTURES 

252/253. -Trois peintures chinoises, encadrées, à décor de divinités. 

xviie siècle. 

254. -Deux peintures, fixés sous verre, formant pendant, décorées de scènes à 
personnages. 
, r 

&apos; 1 01 « : 3:41 

255. -Peinture, fixé sous verre, décorée d&apos;une scène à personnages sur la terrasse 
d&apos;un palais. 
... 

256. -P einture, fixé sous verre, décorée d&apos;une scène à personnages sur une terrasse. 

257. -Deux peintures, fixés sous verre, décorées de personnages près d&apos;une table. 

258. --Trois peintures sous verre, décorées de scènes à personnages dans lé style 
indien. 

259. -Peu* peintures, fixés sous verre, à décor de paysage m aritime. 

K _ ■ &apos; 
... &apos; 

260. -Peinture chinoise : scène de jugement. 

-

25 -

261. -Peinture thibétaine sur soie : divinité assise sur le lotus. 

xvnie siicle. 

262. -Peinture thibétaine sur soie : divinités. La peinture est accompagnée de son 
voile de soie. 

xvme siècle. 

263. -Peinture thibétaine sur soie : nombreuses divinités groupées dans l&apos;arbre de 
la vie. La peinture est accompagnée de son voile jaune, m arbré de rouge et de vert. 

xvme siècle. 

264. -Peinture thibétaine sur soie : Yamantaka et la Çakti. La peinture est accom 
pagnée de son voile. 

xv]ie siècle. 

265. -Peinture chinoise sur soie : paysage de collines 

xvme siècle. 

266. -Peinture sur soie : paysage de montagnes. 

xvme siècle. 

267. -Paravent japonais &gt;à dix feuilles, décorées de paysages animés de nombreux 
personnages. 

ÉTOFFES 

268. -Deux portières, formant paire, en satin rouge, décorées en broderie polychrome 
d &apos;enfants jouant près d&apos;un kiosque. 

2 m. 20 x I m. 20. 

269, -Deux portières, form ant paire,: offrant un décor analogue. 

270/274. -Suite de cinq panneaux en satin prune, décorés eu broderie polychrome et 
broderie d&apos;or, de dragons poursuivant le joyau sacré au milieu des nuages. Bordure décorée 
des emblèmes, bouddhiques. 

xvme siècle. 
5 hi. X 2 m. 80 ; 2 m . 80 /j&lt;:2 hn . 4 0 -, 
1 m. 40 X 2 m. 9 0 ; 2 ni. x 2 m. 8 0 ; 5 ni. 50 X 2 m. 80. 


-

24 -

275. -Huit bandeaux offrant un décor analogue. 

276--P ortière en satin p ru n e , décorée en broderie polychrom e de trois personnages, 
dont le dieu de la longévité. 
5 m .X l ni. 

2 7 7 /2 7 9 . -Six panneaux olîran t un décor analogue. 

(Seront divisés.) 

280. 
Q uatre fourreaux en soie rouge brochée et lam ée o r. 

281. -Trois panneaux de satin n il, brodé de m otifs tloraux. 

282. -Robe chinoise, en soie brochée rose, ornée de galons et de passem enterie 
polychrome. 

283. -Robe chinoise, en étam ine violet, ornée de galons polychromes. 

284. -Robe chinoise en soie m auve brochée, ornée de galons polychrom es. 

285. -Robe en soie brochée g ren at, ornée de galons polychrom es. 

286. -Robe chinoise non m ontée, en soie p ru n e , décorée en tissé de larges m édaillons 
de dragons et de nuages. 

287. -A utre robe analogue. 

2 8 8 /2 9 2 . -Huit m étrages de gaze ou étam ine de soie brochée n o ir, rouge, bleu ou 
ponceau. 
(Seront divisés.) 

2 9 3 . -Deux orn em en ts form és de p laquettes en ivoire sculpté et polychrom é, décorées 
de poissons, de fru its et de m otifs floraux. 

294. -Six sachets en passem enterie. 

TAPIS 

295. 
-Tapis chinois, fond chanvre, décoré en bleu de m édaillons de dragons et de 
m otifs floraux avec encadrem ent de grecques. 

Long., 2 m . 4 5 . 

296. -Tapis chinois, fond rose, décoré en bleu de m édaillons de dragons stylisés et de 

caractères « cheou ». 
L ong., 1 m . 65 ; larg. 1 ni. 

297. -T apis chinois, fond crèm e, décoré en bleu et ja u n e , de m otifs géom étriques et 

de grecques. 
1 m . 50 X 0 m . 65. 

298. -Tapis chinois, fond ja u n e , décoré en bleu et b ru n , d&apos;un m o tif stylisé. 

Côté : 0 m . 65. 

299. -T apis, de form e ovale, fond crèm e, décoré en bleu d &apos;ornem ents géom étriques et 

de m otifs floraux stylisés. 
L ong., 0 m . 70. 

MEUBLES 

3 0 0 . -Q uatre fauteuils, le dos cin tré, en laque n o ir , décorés en laque d &apos;or, d &apos;a ttrib u ts 

et d &apos;arabesques. Chine. 

xvm e siècle. 

301. -Deux fauteuils en laque noir, décorés en laque d &apos;or de paysages et de m otifs 

floraux. Chine. 

xvme siècle. 

302. -xMeubîe étagère, en laque b ru n n o ir, décoré en laque d &apos;or de paysages variés. 

H au t., 1 m . ; larg . 0 m . 95. 

3 03. -Deux m eubles d&apos;encognures en laque n o ir, décorés en laq u e de couleur de feuilles 

de lotus et de guirlandes : dessus m a rb re rose. 

3 0 4 . •-Table basse form ée d &apos;un plateau en m étal laqué, décoré d &apos;u ne scène à p erso n 

nages. 
L a rg ., 0 m . 80. 

305. 
Paravent à six feuilles, double face, form é de plaq u ettes de m a rb re peint de 

scènes à personnages et de m otifs floraux. 
H au t., 0 m . 65. 


7 

-26 -

3 06. --Deux socles tabourets, eu laque noir, décorés en laque d &apos;or de m otifs floraux 
stylisés. Chine. 

xvine siècle. 
H au t., 0 m . 46 ; la rg ., 0 n i. 42. 

307. -Deux tabourets sup p o rts, en bois de 1er et m arb re. 

H aut., 0 m . 00 ; larg . 0 m . 50-

3 08. -Doite, de form e rectangulaire, en laque rouge, décorée au laque d &apos;o r d &apos;une 
scène à personnages, à l&apos;in té rie u r d &apos;u n tem ple. 

xvm e siècle. 
L ong., 0 m . 62 ; la rg ., 0 m . 4 5 . 

3 0 9 . -P aravent à h u it feuilles, en laque rouge, décoré au laque d &apos;or de scènes variées 

d&apos;enfants jo u a n t. E ncadrem ent en bois de fe r sculpté. 

Chaque feuille : 1 m . 70 X 0 m . 50. 

3 10. -P aravent à q u atre feuilles, form é de panneaux en laque de Coromandel ornés de 
peintures rep résen tan t des paysages, des rinceaux et des fleurs. 

xvm e siècle. 
Chaque feuille : I m . 8 0 x 0 m. 50. 

311 -Table support en bois de fe r sculpté. 
H aut., 0 m . 7 2 . 

3 1 2 . -E ncadrem ent de p o rte, en bois sculpté et doré, oilTant un décor d &apos;a ttrib u ts et 
de m otils floraux. 

xvm e siècle. 
L arg., I in . 8 5 ; h a u t., 1 m . 60. 

3 13. -P o rte-m iro ir en bois sculpté laqué rouge et o r. Au revers de la glace une p ein 
tu re, fixé sous v erre, décorée d &apos;une scène à personnage. 

xvm e siècle. 
H aut., 0 m . 86. 

314. -Coffre su r pied, en laque rouge, décoré en laque de couleur de personnages 
dans des habitations au bord d &apos;un lac. 

XVIIIe siècle. 
H au t., 0 m . 65. 

315. -Deux panneaux, fo rm an t p endant, en laque n oir, décorés au laque d &apos;or de 
bam bous et de rochers : au revers, su r fond rouge, u n décor de caractères. 

xvm e siècle. 
f m 80 x 0 m . 55. 

316. -Grand panneau, en laque n oir, décoré au laque d &apos;or d &apos;u n e scène de paradis 
taoïste ; au revers, u n décor su r fond rouge. 

xviiie&apos; siècle. 
H au t., 1 m . 50 X la rg ., 1 m . 20. 

-27 -

317. -Deux panneaux, form ant p endant, en laque noir, décorés eu laque d &apos;o r, de 

rochers et de bam bous. Au revers, un décor de caractères en laque d &apos;o r su r fond n o ir. 

xvm e siècle. 
1 m . 80 X 0 m . 60. 

318. -Deux panneaux, form ant p endant, eu laque n o ir, décorés en laque d &apos;o r, de 
scènes à personnages dans l&apos;in térieu r d &apos;un tem ple : au revers, un décor su r fond de laque 

rouge. 

xvm e siècle. 
. 
1 m . 25 X 1 m . 05. 

3 19. -P anneau, en laque rouge, décoré en laque d &apos;or de différents tons, d &apos;un paysage 

lacu stre au pied de h au tes collines : au revers, u n décor su r fond de laque noir. 

I m . 5 0 X 1 m . 20. 

3 2 0 . -Panneau en laque ro u g e, décoré en laque d &apos;or d &apos;une scène de P a h &apos;sien. Au 

revers, un décor su r fond de laque noir. 
1 m . 45 X 1 m . 12. 

321. -P anneau, en laque n o ir, décoré au laque d &apos;o r, d &apos;u ne scène du paradis taoïste. 

Au revers, un décor su r fond de laque rouge. 

xvuie siècle. 
1 m . 45 X 1 m . 15. 

3 22. -E ncadrem ent de porte en bois sculpté, ajo u ré et doré : il est décoré de m otifs 
floraux et de grecques. 

xvm e siècle. 
H au t., 1 m . 5 0 ; la rg ., 1 m . 85. 

323. -Deux panneaux, form ant p en d an t, en laque rouge, décorés au laque d &apos;o r, de 

bam bous et d&apos;arb res en fleurs. 

xviuc siècle. 
1 m . 40 X 0 m . 5 5 . 

324. -Deux panneaux, form ant p e n d a n t, en laque rouge, décorés au laque d &apos;or d &apos;en 
fants jo u an t. 

xvm e siècle. 
1 m . 25 X 0 m . 44. 

3 2 5 . -Table de form e rectan g u laire, en laque n o ir, décorée au laque d &apos;o r, d&apos;un sem is 
floral et de branchages fleuris. 
1 m . 25 X 0 m . 58. 

3 2 6 . -Deux m eubles étagères se superposant, en bois de fe r sculpté. 

Chaque m euble. 1 m . 5 0 X 1 m . 

327. -G rande table, de form e rectangulaire, en bois de fer avec dessus de m arb re. 

L ong., 1 m . 6 0 ; la rg ., 0 m . 70 


-

28 -

328. -Suite de quatre panneaux en laque noir, décorés au laque d&apos;or, d&apos;animaux 
dans des paysages variés. 

I m. 60 X 0 nt. 54. 

329. -Suite de [quatre panneaux, en laque noir, décorés en laque d&apos;or de différents 
tons, d&apos;animaux dans des paysages variés. 

I m. 10x0 m. 48. 

330. -Pagodon indo-chinois, en bois sculpte, laqué rouge et or. 

Haut., 0 m 75. 

331. -Meuble cabinet, les portes en laque noir, décorées en polychromie, d&apos;oiseaux 
et de Heurs. 

Haut., 1 m. 05. 

332. -Paravent à quatre feuilles en laque noir, décoré au laque d&apos;or de paysages et 
d&apos;animaux. 

win« siècle. 

1 m. 85 X 0 m. 58. 

333. -Paravent à quatre feuilles, en laque orné de peintures. 

1 m. 80 X 0 m. 45. 

334/338. -Diverses tables. 

(Seront divisées.) 

339. -Tabouret support en bois de fer. 

340. -Table de forme rectangulaire, en laque rouge, gravé et décoré en polychro 
mie d&apos;un paysage de temple au bord d&apos;un lac. 

Chine, Époque : K ien lon g. 

Long., 0 m. 95; larg., 0 m. 40; haut., 0 m. 84. 

341/350 -Lois omis. 

:f ,; 
.. . 
, 
. : 
t. . .■■■; 
-i . ■ : 
i. 

I </unit>


</text>
</tei>