<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>v. p. 

\ e &gt; i £ 
_jAccession de M onsieur C 

OBJETS D&apos;ART 

ET 

D &apos;AMEUBLEMENT 

Anciens et Modernes 

TABLEAUX MODERNES 

V EIV TE 
/V PARIS 

HOTEL DkOl OT -SALLE N° I 

Les Jeudi 14, Vendredi 15 et S a m ed i 16 Janvier 1 9 2 6 </cover>


<other>w </other>

<cover>S u ccession de M on sieur C. 

O B J E T S D &apos;A R T 

ET 

D &apos;A M E U B L E M E N T 

Anciens et Modernes 

TABLEAUX MODERNES </cover>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Les acquéreurs paieront 1 9 .5 0 p o u r c e n t en sus des 

enchères pour les objets sou m is à la taxe de luxe et 1 4 

Elle sera faite au com ptant. 

Les acquéreurs paieront 1 9 .5 0 p o u r c e n t &lt; 

enchères pour les objets sou m is à la taxe de 

p o u r c e n t pour les autres objets-

\ </preface>

<toc>ORDRE 
DES VACATIONS 

Le Jeudi 14 Janvier 1926 

Numéros 

Tableaux m o d e r n e s 

i 

à 25 
G r a v u r e s ..................................................................... 
2 6 à 4 5 
Tableaux anciens et A q u a r e lle s 
4 6 à 7 0 
A rgenterie, M é t a l ................................................... 
i5 8 à 2 0 7 

Le Vendredi 15 Janvier 1926 

P o r c e l a i n e s 
71 à 1 2 8 
F a ï e n c e s ..................................................................... 
1 2 9 à 157 
Verrerie, O bjets v a r ié s ............................................ 
2 0 8 à 2 4 5 

Le Samedi 16 Janvier 1926 

B ronzes, P en d u les, L u s t r e s ................................ 
2 4 6 à 2g3 
M eubles et S i è g e s ................................................... 
2 9 4 à 35o 
T apis, T e n t u r e s ......................................................... 
351 à la fin 

( 7 0 5 ) -P a i u s . -I m p . A . F a b h b , 1 3 1 , b o o l . S t -M i o h h l . -T é l . : b o b . 4 1 -7 1 </toc>

<title>CATALOGUE 

DES 

Cl ? c 

&apos; Î ü &apos; 

OBJETS d&apos;ART * d&apos;AMEUBLEMENT 

A n c ie n s e t M o d e r n e s 

T A B L E A U X 
M O D E R N E S 

Aquarelles, Pastels, Dessins 

p a r B O M PA RT, CA LO SC I, C H A R L E T , DASTU G UE, D E T A IL L E , F IL L IA R D , FONTANA, GL&apos;DIN, 

M URATON. PALIZZI, R O LL, TAM BUR INI, etc. 

Tableaux anciens de différentes Écoles -Gravures 

PORCELAINES &amp; FAÏENCES 

F&apos;ari» , S a x e , C hine, J a p o n , M idi, Italie, etc... 

ARGENTERIE ET MÉTAL 

Services, Couverts, Plats, Plateaux, Pièces de forme 

Verrerie -Email -Armes -Objets Variés 
Sculptures en ivoire, bois, marbre, etc. 

BRONZES D&apos;AMEUBLEMENT -PENDULES -LUSTRES 

Bronzes d &apos;E xtrêm e-O rient 

MEUBLES ANCIENS ET MODERNES 

C om m odes d es X V IIe et X V I I I e s iè c le s 
S ecrétaire, B ureaux, B ib lioth èq u es, V itrin es, A rm oires, E n co ign u res 
C onsoles, T ables, B erg ères de Jacob, F a u te u ils et C haises, etc. 

MOBILIER DE SALLE A MANGER -PIANO A QUEUE DERARD 

TAPIS -TENTURES ET RIDEAUX -PELISSE EN VISON 

Dépendant de la succession de M onsieur C... 

ET DONT LA VENTE APRÈS DÉCÉS AURA LIEU 

HOTEL DROUOT -Salle N° 1 

L e s J e u d i 1 4 , V e n d r e d i 1 5 e t S a m e d i 1 6 J a n v i e r 1 9 2 6 

à deux heures précises 

COMMISSAIRES-PRISEURS I 

Me F. LAIR DUBREUIL 

6, Rue F a v a rt 

Me Albert LE RICQUE 

51, Rue du R ocher 

EXPERTS I 

M. Georges GUILLAUME 
n i M* André SCHOELLER 

D irecteur G eneral des G aleries G eorges P e tit 

13, Rue d &apos;A u m a le 
j 
8, Rue de Séze 

P A R I S 

EXPOSITION PUBLIQUE 

L e M e rcr ed i 1 3 J a n v ie r 1 9 2 6 , S a lle n ° 1, de 2 heure» à B h eu res </title>


<unit>D ÉSIG N A TIO N 

TABLEAUX 

ARMAND (L.) 

1 -Braque Saint-Germain. 
Signé à gauche en bas et daté : i 8 5 8 . 

Toile de form e ovale. H aut., 04 c e n t.; larg., 45 cent. 

BOMPARD (Maurice) 

-Pont sur le canal à Venise. 
Signé à gauche en bas. 

Toile. H aut., 60 cent. ; larg., y3 cent. 

-Paysage de Hollande s Moulins à vent au bord 
de la rivière. 
Signé à gauche en bas. 

Toile. H aut., 60 c e n t.; larg., 73 c«nt. 

CALOSCI (Arthur) 

-Jeune moine jouant du violon. 
Signé à gauche en bas et daté : F ire n ze 1880. 

Toile. H aut,, 33 cent. ; larg., 23 cent. 


-

6 -

CHARLET (Nieolas-Toussaint) 

-La Partie de cartes. 

S igné à gauche en bas. 

Toile. H au t., 48 cent. ; larg., 60 cent. 

DABADIE (H.) 

-Tête de v ie ille fem m e. 

S ign é à droite en bas. 

C arto n . H a u t., 34 c e n t.; larg ., 26 cent. 

DASTUGUE (Maxime) 

-La R écu reuse de c u iv r es. 

S igné à droite en bas. 

Toile. H au t., 53 c e n t.; larg., 46 cent. 

DETAILLE (Edouard) 

-E clatem en t d&apos;obus au m ilieu des ra n g s d&apos;un 
p eloton de gren a d iers à ch ev a l (Ier Em pire). 

D essin à la plum e et lavis d&apos;encre de C hine avec 
des rehauts de gouache. 
S ign é à gauche en bas et daté : 1 8 8 6 . 

H aut., i 3 cent. ; larg., 23 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(xix&apos; siècle) 

-B aign eu ses sous les gran d s arbres. 

Toile. H aut., 62 c e n t.; larg., 5t cent. 

FILLIARD (Ernest) 

R eflets su r la m er. 

A quarelle. 
S ig n é à gauche en bas. 

H aut., 27 cent. ; larg. 38 cent. 

Bords de riv iè re , effet d&apos;autom ne. 

Aquarelle. 
S ign ée à droite en bas. 

H aut., 27 c e n t.; larg., 38 cent. 

FONTANA (Roberto) 

Jeu n e fem m e ten a n t un liv re. 

S ign é à droite vers le bas et daté : 1 8 8 2 . 

T oile. H au t., 76 cent. ; larg., 54 cent. 

GUDIN (Théodore) 

Mise à l&apos;eau du bateau de sa u v eta g e. 

S ign é à gauche en bas et daté : 1 8 4 2 . 

P a n n eau . H aut., 20 cent. ; larg., 29 cent. 

INCONNU 

R am asseurs de varech . 

Toile. H aut., 22 c e n t.; larg., 32 cent. 1/2. 

Bords de riv ière. 

Toile. H aut., 22 cent. 1/2 ; larg., 41 cent. 


-

8 -

LEPINE 

(Attribué à) 

16 -Le Troupeau de m ou ton s dans un cham ps. 
Signé à droite en bas. 

Toile. H aut., 32 cen t. ; larg., 45 cent. 

LESSIEUX (S.-E.) 

17 -V illa dans les ja rd in s à M enton. 
Aquarelle. 
Signée à gauche en bas. 

H aut., 38 cent. ; larg ., 47 cent. 

MURATON (Alphonse) 

18 -C uirassiers en logem en t. 
Signé à gauche en bas. 

P an n eau . H aut., 18 cent. ; larg ., 23 cent. 

PALIZZI (Giuseppe) 

1 9 -B ergère et ses m ou ton s. 
Signé à droite en bas. 

Toile. H aut., 59 cent. 1/2 ; larg., 81 cent. 

PARGON (Victor-Wilfrid) 

20 -B aign eu ses en forêt. 
Signé à gauche en bas. 

P an n eau . H a u t., 29 c e n t.; larg ., 40 cent. 

RICHET (Léon) 

Mare en forêt de F on tain eb leau . 
Signé à gauche en bas. 

T oi&apos;e. H aut., 38 c e n t.; larg., 55 cent. 

ROBY (Gabriel) 

La V allée de la N ive, p rès Cambo. 
Signé à droite en bas et daté : Cambo, igo3. 

H au t., 65 cent. ; larg., 81 eent. 

ROLL (Alfred) 

A cadém ie de fem m e. 
Pastel. 
Signé à gauche en bas. 

H aut., 52 cen t. ; larg., 46 cen t. 

TAMBURINI (Arnoldo) 

La L ecture de la Gazette. 
Signé à gauche en haut. 

Toile. H au t., 26 cent. 1/2; larg., 21 cen t. 


GRAVURES 

AUBRY 

(D&apos;après) 

26 _ P r e m iè r e lia is o n d &apos;a m itié fr a te r n e lle . 

Gravure en noir. 

BARNEY 

(D&apos;après) 

27 -T he HappY c o tta g e r s . 

Deux gravures en noir se faisant pendant. 

DIETRICH 

( D&apos;après) 

28 -Les S o ld a ts a » rep o s. 

Gravure en noir. 

GERARD (F.) 

(D&apos;après) 

2® _ P sy c h é e t l&apos;A m ou r. 

Gravure en noir-

HOGARTH 

(D&apos;après) 

30 -Le F estin -Le M alade -S u je t g a la n t. 

Trois grav«res en noir se faisant pendant. 

-
ii 
-

L A i i L n L 1 

(D&apos;après) 

31 -L es Q u atre s a is o n s. 

Q uatre gravures &amp;n noir, m odernes. 

PETER SIMON 

(D &apos;après) 

32 -T he T h ree h o ly c h ild r e n . 

G ravure en noir. 

PIERRE 

(D&apos;après) 

33 -E n lè v e m e n t d &apos;E u rop e. 

Gravure en noir. 

POTTER (Paul) 

(D après) 
34 -B estia u x . 

Gravure en noir. 

ROBERT (Hubert) 

(D&apos;après) 

35 -V ues d es p r in c ip a u x m o n u m e n ts d e R om e. 

G ravure en nmr 

36 -V ue du p o n t d e S p h in x. 

Gravure en noir. 


----12 ----

RUBENS 

(D&apos;après) 

32 -La F ête fla m a n d e. 

G ravure en noir. 

VELTEN &lt;J.) 

38 -S u je t t ir é de la B ible. 

Gravure en noir. 

YERNET (Joseph) 

(D&apos;après) 

39 -P o rt d e Cette -P ort de B a y o n n e. 

Deux gravures en noir se faisant pendant. 

WOUWERMANS 

(D&apos;après) 

40 -Le D ép art p o u r la c h a s s e à l&apos;o is e a u -L&apos;E cu y er 
d e m a n è g e . 

Deux gravures en noir se faisant pendant. 

DIVERS 

4 1 -P o r tr a its de C oypel, De T roy, H en a u lt e t a u tr e s. 

Six gravures en noir. 

42 à 45 -F ig u r e s, P a y sa g e s, S u je ts v a r ié s. 

Quatorze gravures en noir. (Seront divisées.) 

TABLEAUX &amp; AQUARELLES 

BALES (Van) 

(Attribué à) 

46 -N y m p h es au b o is. 

G rand cuivre dans un cadre en bois sculpté, à 
feuillage, fleurs et ajourages. 

GREUZE 

(D&apos;après) 

42 -P o r tr a it d e fille tte c o iffé e d &apos;un b o n n e t. 

Toile dans un cadre de la Régence, en bois doré 
à écoinçons fleuris. 

OUDRY 

(École de) 
48 -C hien s. 

Deux études aquarellées se faisant pendant. 

OUDRY 

(D &apos;après) 

49 -C h ien s et g ib ie r . 

Deux toiles se faisant pendant. 

WEENIX 

(Attribué à) 
50 -N atu re m o r te . 

Toile dans un cadre de la Régence, en bois sculpté 
et doré. 


-14 -

ÉCOLE FRANÇAISE 

(x v n e siè c le ) 

51 -Renaud et Armide. 

T o ile . 

52 -P ortrait d&apos;un seigneur en arm ure. 

G rande to ile . 

ÉCOLE FRANÇAISE 

53 -Portrait de femme assise tenant un carlin sur 
les genoux. 

T o ile d an s u n cad re en b ois d oré, scu lp té et ajou ré. 

54 -Portrait de femme en costume de |eour, un 
médaillon au corsage. 

T o ile d an s un cad re en b ois d oré, scu lp té et ajouré-

55 -Portrait de femme en costume décolleté, les 
cheveux poudrés, un éventail dans la main droite. 

T o ile d an s un cad re en b ois d oré, scu lp té et a jo u ré. 

56 -Portrait de femme en riche costume bleu orné 
de fourrure, portant un bouquet de roses au 
corsage. 

T o ile d an s un cad re en b ois d oré, scu lp té et ajou ré. 

57 -Vases de fleurs. 

D eu x to iles se faisan t p en d an t. 

ÉCOLE HOLLANDAISE 

58 -Enfants et bestiaux. 

D e u x g ra n d es to ile s se faisan t p en d an t. 

-i 5 -

ÉCOLE HOLLANDAISE 

59 -Pêcheurs su r le bord d&apos;un torrent, dans un 
paysage accidenté. 

G ran d e to ile. 

60 -Scène d&apos;intérieur. 

A q u a relle d a n s un cad re d o ré à p a lm es. 

61 -Buveurs. 

P etite to ile d a n s un ca d re d oré à é c o in ç o n s feu il-
la g és. 

62 -Scène de cabaret. 

T o ile . 

63 -Moutons et chèvre. 

T o ile . 

64 -Vases de fleurs. 

D eu x to ile s se fa isa n t p en d a n t, d a n s d es ca d res en 
bois sc u lp té p a rtiellem en t d o rés et p ein ts n oir. 

ÉCOLE ITALIENNE 

65 -Sainte Famille. 

Toile. 

66 -Saint Gervais. 

Toile. 

67 -Saint dean buvant à la source. 

G o u a ch e. 


-i6 -

ÉCOLE ITALIENNE 

68 -Portrait d&apos;un architecte. 

T oile. 

INCONNU 

69 -Fruits. 

Deux petits cuivres ronds se faisant pendant, dans 
des cadres à perles. 

70 -Le Vengeur. 

Grande aquarelle encadrée de pavillons de divers 
pays. 

PORCELAINES 

51 -Paris. S t a t u t t e e n b i s c u i t : j e u n e f e m m e j o u a n t d e 

la ly r e . 

52 -Paris. S t a t u e t t e e n b is c u it : f e m m e p o r t a n t u n 

e n f a n t . 

53 -Paris. D eux a s s i e t t e s e n p o r c e l a i n e , à d é c o r s c h i n o i s 

e n d o r u r e s u r f o n d n o i r , e t d e u x a u t r e s à d é c o r s f l e u r i s . 

54 

Paris. I a s s e et s a s o u c o u p e en porcelaine, à décor 

de glands et feu illage. Époque R estauration. 

75 -Sèvres. B o n b o n n i è r e e n p o r c e l a i n e b l a n c h e , d é c o r é e 

d e s u j e t s e n c a m a ï e u ( e n é c r i n ) . 

56 -Saxe. D e u x g r o u p e s d e p e r s o n n a g e s d a n s a n t , s e 

t a i s a n t p e n d a n t , e n p o r c e l a i n e d é c o r é e . 

55 

-Saxe. G r o u p e e n 

p o r c e l a i n e b l a n c h e d e p e r s o n n a g e s 

entourant un arbre sur un roc. 

58 -Saxe. D e u x g r o u p e s d u m ê m e g e n r e , p l u s p e ti ts . 

59 -Saxe. D eu x s t a t u e t t e s s e f a i s a n t p e n d a n t , e n p o r c e 

l a i n e d é c o r é e : f e m m e s à la c a g e . 

80 -Saxe. P e t i t e s t a t u e t t e e n p o r c e l a i n e d é c o r é e : fille tte 

à la p o u p é e . 

61 

Saxe. A s s i e t t e e n p o r c e l a i n e g a u f r é e , s e m é e d e f l e u r s 

a u f o n d , e t d e u x 
é c u e l l e s o b l o n g u e s d e f o r m e m o u v e 
m e n t é e . 

62 

Saxe. C o m p o t i e r c a r r é e n p o r c e l a i n e à d é c o r p o l y 

c h r o m e d &apos;o i s e a u x p e r c h é s e t d e d o r u r e s . 


83 -Saxe. T rois soupières oblongues en 

porcelaine, 
décorées de volatiles et de réserves; couvercles à petites 
figures d&apos;enfants portant des cornes d&apos;abondance. 

84 -Hoechst. P o rte -h u ilie r en porcelaine 

blanche à 
rocailles et feuillage (avec ses burettes). 

85 -Berlin. P aire de vases couverts en porcelaine, décorée 

de figures sur fond bleu et polychrome. 

88 -Allem agne. Groupe en porcelaine blanche de deux 

personnages assis sur un roc. 

87 -Allem agne. D e u x g r o u p e s de personnages assis 

devant des guéridons, en porcelaine décorée. 

88 -Allem agne. P e tit service solitaire en porcelaine 

à décor de fleurs com prenant une verseuse, un sucrier, 
une tasse et une soucoupe, sur plateau triangulaire, 

88 -Allem agne. P e tit récipient quadrilobé en porcelaine, 

décoré de paysages en camaïeu rouge. 

90 -Allemagne. V e r s e u s e en porcelaine à décor de fleurs 

et papillons. 

91 -Compagnie des Indes. P l a t à huit pans coupés en 

ancienne porcelaine polychrome, décoré au tond d&apos;un 
vase de fleurs ; marli truité. 

92 à 95 -Chine et Compagnie des Indes. Dix a s s i e t t e s 

en ancienne porcelaine, à décors polychromes de fleurs, 
arbustes et balustrades. 

96 à 100 -Chine. Dix-sept assie tte s en ancienne porce 

laine, à décor bleu de pagodes, arbustes et figures. 
(Sera divisé). 

101 -Chine. D e u x g r a n d s p l a t s c r e u x e n p o r c e l a i n e , d é c o r é s 

de figures. 

-

19 -

102 -Chine. G r a n d p l a t creux en porcelaine à rayonne 

m ents feuillagés et papillons, et un autre plus petit 
à décor de dragons et oiseaux fantastiques. 

103 -Chine. P l a t r o n d en ancienne porcelaine à décor 

bleu de dragons. 

104 -Chine. ^D e u x c o m p o t i e r s en céladon craquelé. 

105 -Chine. P a i r e d e g r a n d s v a s e s aplatis, forme gourde, 

en porcelaine polychrome, décorés de personnages sur 
fond à ram ages et dragons ; socles en bois dur. 

106 -Chine. P a i r e d e g r a n d s v a s e s cornets en porcelaine, 

à décor bleu de fleurs et bandes feuillagées. 

107 -Chine. T a s s e b a s s e et s a s o u c o u p e en porcelaine 

décorée d&apos;ém aux de couleurs à fleurs et figures. 

108 -Chine. P e t i t e b o n b o n n i è r e oblongue en porcelaine 

à décor fleuri ; couvercle à rose. 

109 -Chine (Genre). B o n b o n n i è r e ovale en porcelaine à 

décor polychrome d&apos;oiseaux et ram ages ; m onture en 
cuivre. 

110 -Chine. S t a t u e t t e de femme assise sur un anim al, 

en porcelaine blanche. 

111 -Canton. Q u a t r e g r a n d e s t a s s e s et q u a t r e p e t i t e s 

avec leurs soucoupes, en porcelaine à réserves de 
fleurs sur fond bleu. 

112 -Canton. D e u x b o u t e i l l e s porte-fleurs à double 

renflements en porcelaine à décor de personnages et 
fleurs. 

113 -Japon. Q u in z e a s s i e t t e s en porcelaine, à décor 

de poissons. 


-

20 -

-Japon. G r a n d p l a t e n p o r c e l a i n e p o l y c h r o m e d é c o r é 

au c e n tre d &apos;un m éd a illo n d a n s u n c e rcle ; bord à 
ré se rv e s feu illag ées e t fleuries. 

-Japon. G r a n d p l a t en p o rce lain e à d é c o r bleu 

c o m p a rtim e n té d &apos;a rb u s te s e t pay sag es. 

-Japon. P l a t c re u x en p o rc e la in e à d é c o r p o ly ch ro m e 

c o m p a rtim e n té de vo latiles, d ra g o n s e t fleurs. 

-Japon. D e u x p l a t s o v ales en p o rc e la in e à d é c o rs p oly 

c h ro m e s, de p e rs o n n a g e s e t ra m a g e s fleuris ; b o rd s à 
lég e rs reliefs. 

-Japon. P l a t ovale en p o rc e la in e , d é c o ré de figures 

et un a u tre à p a n s c o u p é s, à d é c o r d &apos;o iseau x s u r fond 
écaillé. 

-Japon. P l a t à tro is p a n s co u p é s e t p a rtie lle m e n t 

d e n te lé en p o rc e la in e p o ly c h ro m e à fond de paysages. 

-Japon. C inq c o m p o t i e r s e n p o rc e la in e , à d éco rs 

p o ly ch ro m es de ro saces e t ram a g es. 

-Japon. D e u x c o m p o t i e r s d e fo rm e irré g u liè re , en 

p o rce lain e à d é c o r bleu, ro u g e e t o r de feuillage, fleurs 
et é v e n ta ils. 

-Japon. G a r n itu r e e n p o rce lain e p o ly ch ro m e à 

ré s e rv e s de fleurs e t b a lu s tra d e s s u r fond à ra y u re s , 
c o m p re n a n t d e u x p o tic h e s c o u v e rte s e t d e u x v ases 
c o rn e ts. 

-Japon. C a f e t i è r e en p o rce lain e à d é c o r bleu et 

ro u g e, c e in tu ré e de p e tits g a u fra g e s. 

-Japon. D e u x p e t i t e s v e r s e u s e s en p o rc e la in e à 

d o u b le ren flem e n t, d é c o ré e s d&apos;a rb u s te s en bleu , 
ro u g e et or. 

-

21 -

125 -Japon. P a i r e d e v a s e s à deux a n se s en p o rce lain e 

d é c o ré s de ro sa c e s d o ré e s e t d &apos;a rb u s te s p o ly ch ro m es. 

126 -Japon. V a s e b a lu s tre en p o rc e la in e p o ly ch ro m e 

d é c o ré d e p e rs o n n a g e s . 

127 -Japon. Q u a t r e g r a n d e s t a s s e s et le u rs so u c o u p es 

e n p o rc e la in e à d é c o r bleu , ro u g e e t o r de figures e t 
p ay sag es. 

128 -Japon e t autres. C in q t a s s e s o u p e tits bols v a rié s 

en p o rc e la in e , à d é c o rs b leu e t ro u g e. 

* 


FAIENCES 

129 -Nevers &lt;?). P a i r e d e v a s e s b a l u s t r e s e n f a i e n c e , à 

d é c o r 
b le u 
e t j a u n e , d e v o la t il e s e t f l e u r s , a v e c 

i n s c r i p t i o n s . 

130 -Allemagne. P ic h e t e n g r è s é m a i l l é à d é c o r d e f l e u r s , 

f i g u r e s e t b u s t e s . 

131 -Delft. P l a t e n a n c i e n n e f a ï e n c e à d é c o r b le u , d e 

f l e u r s ; b o r d s à l a r g e s g o d r o n s . 

132 -Midi. P a i r e d e v a s e s d e p h a r m a c i e e n f a ï e n c e à 

d é c o r fle u ri e t c a r t o u c h e s r é s e r v é e s . 

133 -Midi. D eu x a u t r e s , p l u s p e ti ts . 

134 -Midi. V e r s e u s e e n f a ï e n c e à d é c o r s d e g e r b e s f l e u r ie s . 

135 à 138 -Italie e t Midi. L o t d &apos;a s s i e t t e s à d é c o r s d e 

f i g u r e s e t f l e u r s . ( S e r a d iv i s é ) . 

139 à 141 -Italie. D ix p l a t s d e d i m e n s i o n s v a r i é e s e n 

f a ï e n c e p o l y c h r o m e , à d é c o r s d e p e r s o n n a g e s . 

142 -Italie. P a i r e d e v a s e s f l a n q u é s d e t ê t e s d &apos;a n i m a u x , 

e n f a ï e n c e à d é c o r b le u d e f i g u r e s e t d &apos;i n s c r i p t i o n s . 

143 -Italie. D e u x v a s e s d e p h a r m a c i e e n f a ï e n c e à d é c o r s 

b l e u s d e r o s a c e s e t f e u i ll a g e . 

144 -Italie. D eux a u t r e s v a s e s d e p h a r m a c i e à p e u p r è s 

d u m ê m e d é c o r , m a i s p l u s b a s . 

145 -Italie. D eu x v e r s e u s e s g a r g o u l e t t e s e n f a ï e n c e à 

d é c o r b le u d e f i g u r e s e t d &apos;i n s c r i p t i o n s . 

146 -I t a l i e . -D e u x g r a n d e s b u i r e s e n f a ï e n c e à d é c o r s 

p o l y c h r o m e s d e f i g u r e s d a n s d e s p a y s a g e s ; a n s e s à 

c a r i a t i d e s . 

147 -Savone. T r o i s p l a t s e n f a ï e n c e à d é c o r b le u : s u j e t s 

t i r é s d e l&apos;h i s t o i r e . 

148 -Savone. T r o i s v a s e s à l a r g e s p a n s e s e n f a ï e n c e , à ♦ 

d é c o r b le u d e p e r s o n n a g e s e t d &apos;i n s c r i p t i o n s , a v e c f la n 

q u e m e n t d e m a s q u e s d &apos;h o m m e s e t d e t ê t e s d &apos;a n i m a u x . 

149 -Savone. P a i r e d e v a s e s m u n i s d &apos;a n s e s à t ê t e d &apos;a n i 

m a u x , e n f a ï e n c e , à d é c o r b le u d e f i g u r e s e t d &apos;i n s c r i p 

ti o n s . 

150 -Milan. Q u a t r e a s s i e t t e s à b o r d s m o u v e m e n t é s , e n 

f a ï e n c e p o l y c h r o m e , d é c o r é e s d e v a s e s fle u r is , b a l u s 

t r a d e s e t p l a n t e s a q u a t i q u e s . 

151 à 153 -Espagne e t Hispano-Mauresque. D ix p l a t s 

o u é c u e l l e s c r e u s e s à d é c o r s d e f i g u r e s , d e d i f f é r e n t e s 

é p o q u e s ( S e r o n t d iv i s é e s ) . 

154 -O r i e n t . P l a t e n f a ï e n c e à d é c o r s b l e u d &apos;e n t r e l a c s . 

155 -Satzuma. P a i r e d e v a s e s e n c é r a m i q u e , d é c o r é s d e 

p e r s o n n a g e s e t d e r a m a g e s s u r f o n d o r . 

156 -Satzuma. D e u x v a s h s e n c é r a m i q u e é m a i l l é e d é c o r é e 

d e p e r s o n n a g e s , d e f e u i ll a g e e t d e f l e u r s e n l é g e r r e l i e f 

p o l y c h r o m e . 

157 -Satzuma. B r u l e -p a r f u m e n c é r a m i q u e d é c o r é e d e 

p e r s o n n a g e s s u r f o n d o r ; c o u v e r c l e à c h i e n d e F ô . 


ARGENTERIE &amp; MÉTAL 

158 -Important service d&apos;argenterie ciselé à rocailles, 
m arqué des initiales H . C. Il comprend : trente-six 

grandes cuillères, cent huit grandes fourchettes, 
soixante-douze grands couteaux à lames d&apos;acier, trente-
six couverts à entremets, en vermeil, dix-huit cuillères à 
café également en vermeil ; ce service se complète de 
soixante couteaux à dessert a m anches de nacre, ceux-ci 
de style Directoire, dont moitié à lames d&apos;acier et moitié 
à lames de vermeil. 

Important service en métal argenté, décoré de m ou 
lures m ouvem entées et de feuillage; style Louis XV. Il 
comprend : deux louches, trente-six grandes cuillères, 
soixante-douze fourchettes, trente-six cuillères à entre 
mets, vingt-quatre fourchettes à entrem ets, quarante-
huit petites fourchettes, trente-trois cuillères à café, 
quatre cuillères à sauce, quatre cuillères à ragoût, 
quatre pelles à hors-d&apos;oeuvre, deux pelles à saupoudrer, 
deux pelles à fraises, vingt-six cuillères à glace, vingt-
quatre fourchettes à huîtres, six fourchettes à pikles, 
soixante-neuf grands couteaux, vingt-cinq couteaux à 
dessert à lames d&apos;acier, trente-deux couteaux à dessert à 
lames d&apos;argent, deux couteaux à fromage, un sercice à 
découper, deux services à poisson, deux services à 
glace, une pelle à tarte, deux pinces à sucre. 

Vingt-ouatre petits salerons d e fo rm e ro n d e et 
v in g t-sep t pelles à sel p o u v a n t s&apos;a s s o rtir avec le serv ice 
p ré c é d e n t. 

~~ Important service en argent finement ciselé et re 
poussé à fleurs, rinceaux feuillagés et rocailles. Il 
comprend ; un sam ovar avec son réchaud, une cafe 
tière, une théière, un sucrier, un pot à lait, une coupe 
à punch, un passe-thé, une pince à sucre. F a b rica tio n 
de O diot. (Toutes ces pièces réunies dans un coffre en 

bois doublé de peau.) 

-

25 -

162 -S ervice en argent décoré de stries obliques, de style 
Louis XV. Il com prend : une théière, un sucrier et un 
pot à crème. M aison B o in -T a b u ret. 

163 -S ervice en métal argenté de la M aison C hristofle 

com prenant : sam ovar, cafetière, sucrier, bol à punch, 
pot à crème. 

164 -P etit service en métal anglais com prenant : une 
théière, un sucrier et un petit pot à lait de forme 
oblongue. 

165 -T h é iè r e , sucrier et pot a crème, en métal argenté, 
ceinturés de petits lam brequins à palmettes. M aison 
Christofle. 

166 -P lat rond bordé de feuillage et un autre plus petit 

de m êm e modèle, en argent ciselé. 

167 -Q uatre plats à bords m oulurés et m ouvem entés, en 
métal argenté, gravés du chiffre H . C. et deux autres 

plus petits de m êm e m odèle; style Louis XV. 

168 -Six plats ovales de dim ensions variées, assortis aux 
plats précédents. 

169 -P etit plat rond bordé de m oulures enrubannées, en 
métal argenté. F a b rica tio n Christofle. 

170 -P etit plat ovale, ceinturé de perles en métal argenté; 
m êm e fabrication. 

171 -G rand plateau en métal argenté gravé au fond de 
feuillage et des initiales H . C . ; il est muni de deux 

anses et ceinturé de m oulures; style Louis XV. 
» 

172 -A utre grand plateau en métal argenté, à peu près 
du même modèle, mais guilloché au fond. 


-

2 0 -------

1 7 3 -F l a t e a u e n 
m é t a l a r g e n t é 
c e i n t u r é d e 
p e r l e s 
e t 

g u i l l o c h é a u f o n d . M aison C hristofle. 

174 -P e t i t p l a t e a u en m étal argenté ceinturé d e lam bre 
quins à palm ettes. M aison C hristofle. 

175 -P e t i t p l a t e a u e n m étal argenté c e i n t u r é d e f e u i l l a g e 
et gravé au fond des initiales H . C . S tyle Louis XVI. 

176 -A u t r e p l a t e a u plus grand, m êm e m atière, ceinturé 
de perles. M aison C hristofle. 

177 -A u t r e p l a t e a u en m étal argenté m uni de deux anses et 
ceinturé de m oulures en ru b a n n ées; style Louis XVI. 

1 ^3 -C o r b e i l l e à p a i n , ram asse m iettes et sa brosse, en 
métal argenté à feuillage et rocailies ; S tyle Louis XV. 

179 -R é c h a u d en m étal argenté à ajourage de feuillage et 
fleurs. 

1 3 0 -P e t i t l é g u m i e r a v e c s o n c o u v e r c l e à p o m m e d e p i n e t 

son présentoir en argent, de la M aison B o in -T a b u re t. 

1 3 1 -P e t i t l é g u m i e r en argent à deux an ses coq u illes, m uni 
d&apos;un couvercle à bouton m ultilobé, avec son présentoir. 

132 -T r o is l é g u m ie r s de dim ensions variées en m étal 
argenté, avee leurs présentoirs, m unis d&apos;an ses feuil-
lagées et ceinturés de perles. M aison C hristofle. 

133 -D e u x l é g u m i e r s en m étal argenté, m unis chacun de 
deux double fond; m odèle à anses feuillagées et cou 
vercle décoré d&apos;une baie ; style Louis XV. 

134 -C a f e t i è r e à trois pieds spatules en argent, bec à 

c a n a u x ; x v m e s i è c l e . 

1 3 5 -C a f e t i è r e à panse unie surm on tée d&apos;une fleur, en 
métal argenté. M aison C h ristofle. 

136 -G r a n d s u c r i e r de form e ovoïde en argent, posant sur 
trois pieds à grilles et ceinturé de m ascarons ailés, le 
cou vercle est surm on té d&apos;un buste et une douzaine de 
petites cu illères s &apos;accrochent aux flancs de cette pièce. 
Travail anglais du début du xixe siècle-

187 -D e u x s a u c i è r e s à double fond et plateau adhérent, 
en m étal argenté, m unies d&apos;anses à feuillage ; style 
Louis XV. 

138 -P e t i t e m é n a g è r e de form e longue, en m étal argenté, 
m unie de cinq u sten siles en verre. 

189 -Dix p e t i t e s s a l i è r e s Louis XVI de form e ovale en 
argent repoussé à guirlandes et ruban, et un m outar 
dier assorti. 

190 -P e t i t m o u t a r d i e r en métal argenté et sa pelle. 

191 -D e u x s e r v i c e s à salade à m anches d&apos;argent fourré. 

192 -D e u x p i n c e s à asperges en métal argenté, gravées des 
initiales H . C . 

193 -D i x -h u i t c o u v e r t s en argent, ciselé de coq u illes et de 
feu illage, de style Louis XIV, dans un écrin. 

194 -O n z e f o u r c h e t t e s et q u a t r e c u i l l è r e s en argent uni, 
de travail anglais. 

195 -D o u z e c u i l l è r e s à café en argent à lilets en trelacés, 
en écrin. 

196 -V i n g t -q u a t r e g r a n d s c o u t e a u x et v i n g t -q u a t r e p e t i t s 
à m anches d&apos;ivoire et lam es acier, m arqués des initiales 
H . C . et un service à découper assorti, en écrin. 

197 -V i n g t -q u a t r e p o r t e -c o u t e a u x en m étal, décorés de 
feuillage et gravés. 


1 9 8 à 2 9 0 -L o t d e p i è c e s e n m é t a l o u a r g e n t : p i n c e s à 

s u c r e , d e u x p a i r e s d e c i s e a u x à r a i s i n , u n c a s s e n o i s e t t e s , 

u n e p e t i t e l o u c h e . 

201 -Deux g o b e l e t s supportés par des ligures, en argent 

r e p o u s s é , à d é c o r s d e d a u p h i n s , m a s c a r o n s e t f e u i l l a g e ; 

t r a v a i l a l l e m a n d . 

2 0 -P e t i t e c o r b e i l l e c a r r é e e n a r g e n t r e p o u s s é , d é c o r é e 

de bustes, avec bords à ajourages. 

203 
P etite coupe en filigrane d&apos;argent à ajourages fleuris. 

-J ardinière oblongue en argent repoussé ceinturée de 
godrons et de feuillage, et partiellem ent ajourée ; style 
Louis XV (doublure en cuivre). 

-P a i r e d e f l a m b e a u x en argent ciselé ceinturés de 
feuillage et de cannelures. Époque Louis XVI. 

-Deux g r a n d e s p l a o u e s décoratives en argent, ornées 
de bas reliefs à figure et chars ; elles sont signées : 
S . K in sb u rg er. 

207 
G r a n d e c o u p e ovale en jade vert, à m onture d&apos;argent 
ornée de fleurs ; les deux flanquem ents sont formés d&apos;un 
renard en argent et d&apos;une cigogne en ivoire sculpté. Cette 
pièce unique exécutée par l&apos;orfèvre F a l i z e , a fait partie 
d &apos;une exposition, dans la série des Fables de La Fon 
taine. 

VERRERIE -ÉMAIL -ARMES 

OBJETS VARIÉS 

SCULPTURES EN IVOIRE, BOIS, 

MARBRE, etc. 

Î 0 8 -C o u p e en verre de Venise partiellem ent dorée. 

209 -D e u x c o u p e s et d e u x g o b e l e t s en verre de Venise. 

210 -P o r t e -f l e u r s forme cornet, en verre de Venise; 
soubassem ent à cygne. 

211 -P e t i t v a s e b o u t e i l l e en verre de Venise teinté jaune, 
m uni d&apos;anses ajourées 

212 -D e u x p e t i t s f l a c o n s en verre, partiellem ent émaillés 
de fleurs et motifs polychromes. 

213 -D e u x v a s e s en verre, décorés d&apos;oiseaux perchés sur 
tiges fleuries ; Époque du Second Empire. 

214 -D e u x p e t i t s v a s e s -c o r n e t s et deux autres quadrangu-
laires en verre partiellem ent émaillé à fleurs. Époque 
du Second Empire. 

215 -V a s e -c o r n e t en verre opalin décoré de pam pres et de 
filets dorés. Époque du Second Empire. 

216 -S u j e t en cristal, offrant des anim aux et des poissons 
sur socle en bois dur ; travail d&apos;Extrêm e Orient. 

217 -D e u x p e t i t e s b o n b o n n i è r e s oblongues en cuivre émaillé 
à décor fleuri. 


-3 o -

218 -D e u x p e t i t e s c o u p e s en émail de Canton à décor de 
paysages lacustres en bleu. 

219 -S t a t u e t t e en ivoire sculpté : personnage chinois 
attaqué par un dragon. 

220 -P e t i t g r o u p e en ivoire représentant deux chinois 

d o n n a n t d u g r a i n à d e s c a n a r d s , 

-H a n a p e n i v o i r e s c u l p t é c e i n t u r é d e f i g u r e s ; m o n t u r e 

en arg en t; couvercle à personnages. 

222 -S t a t u e t t e en pierre de lard d&apos;homme drapé s u r u n 

s o c l e e n b o i s d u r à f l e u r s a q u a t i q u e s . 

223 -S t a t u e t t e e n p i e r r e d e l a r d d e p e r s o n n a g e c h i n o i s s u r 
un roc. 

224 -G r o u p e d &apos;animaux en pierre de lard, sur socle ajouré, 
en bois dur. Travail d&apos;Extrême O rient. 

225 -D e u x s t a t u e t t e s en albâtre se faisant pendant : Italien 
et Italienne. 

-P e t it g r o u p e en m arbre tendre : La mère de famille. 

-S t a t u e t t e en marbre tendre : femme drapée portant 
un vase. 

-A u t r e s t a t u e t t e en m arbre tendre : femme nue c o u 

v e r t e d &apos;u n v o i l e e t p o r t a n t u n e c o r n e d &apos;a b o n d a n c e . 

-S t a t u e t t e en m arbre blanc : Le Laboureur, signé 
A. B o u c h e r et datée : 1 8 9 8 . 

-Statuette en m arbre b l a n c : Callixène, par d &apos;EpiN AY. 

231 -Buste de Marie-Antoinette en m arbre blanc, pivotant 
sur piédouche mouluré. 

232 -P o i g n a r d turc à fourreau gaîné de velours et poignée 
de jade ; il est renferm é dans un écrin portant la m arque 
de Verdi&amp;r. 

233 -D e u x c o l i c h e m a r d e s en fer forgé, à coquilles gravées 
et ajourées. 

234 à 240 -L o t d &apos;é p é e s et de s a b r e v a r i é s . (Sera divisé). 

241 -D e u x s o c l e s d&apos;appliques en bois sculpté formés de 
cariatides d&apos;enfants ailés. 

242 -B a r o m è t r e à cadre de bois sculpté et doré, surm onté 
d&apos;un faisceau de torches et carquois dans un décor fleuri ; 
fin du xviii&quot; siècle. 

243 -C a d r e en bois sculpté, ajouré et redoré à feuillage. 
ancien travail italien. 

244 -Q u a t r e m i r o i r s à cadres de bois sculpté et ajouré à 
rocailles, feuillage et fleurs ; ancien travail italien. 

245 -Gi .a c e dans un cadre en bois sculpté redoré, orné d&apos;un 
fronton. En partie d&apos;époque Régence. 


BRONZES 

DART &amp; D&apos;AMEUBLEMENT 

PENDULES -LUSTRES 

BRONZES D&apos;EXTRÊME-ORIENT 

2 6 -S t a t u e t t e e n b r o n z e p a t i n é : l e p e t i t p o r t e u r d &apos;e a u ; 

travail italien. 

2 -S t a t u e t t e en bronze : M ercu rep o rtan t un brûle-parfum , 
su r base en m arb re de deux couleurs. 

2 -D e u x s t a t u e t t e s d &apos;E xtrêm e-O rient, l&apos;u ne en bronze 

p a t i n é , l &apos;a u t r e e n b r o n z e d o r é . 

2 4 -S t a t u e t t e d &apos;h o m m e s u r t e r r a s s e m o u v e m e n t é e , e n 

bronze patiné d &apos;E xtrêm e-O rient. 

2 5 -F ig u r e d &apos;a n im a l couché, en bronze patiné d&apos;Extrêm e-
O rie n t su r socle en bois dur. 

2 -B r u l e -p a r f u m , f o r m e q u a d r u p è d e , s u r m o n t é d &apos;u n e 

figure, en bronze patiné d &apos;E xtrêm e-d&apos;O rient. 

2 5 -A u t r e b r u l e -p a r f u m à peu près du m êm e genre, sur 
base ajourée. 

2 5 -I m p o r t a n t b r u l e -p a r f u m e n bronze p a t i n é d &apos;E xtrêm e-
O rie n t ceinturé de b ranchages et de feuillage et posant 
su r base tripode ; couvercle décoré d &apos;un crapaud et de 
rongeurs. 

2 5 -V a s e quad ran g u laire en bronze patiné d &apos;Extrêm e-
O rie n t à lam brequins et ram ages. 

-

33 -

255 -F a ir e d e v a s e s co rn ets en bronze patiné, à lam b re 
quins. T ravail d &apos;E x trêm e-O rien t. 

256 -A u t r e v a s e du m êm e gen re, plus g ran d . 

257 -P a ir e d e v a s e s balu stres à d eux anses en bronze patiné 
d &apos;E xtrêm e-O rient. 

258 -P a ir e d e v a s e s balustres en bronze p atiné d E xtrêm e-
O rien t cein tu rés d &apos;an im au x fantastiques, sur socles 
ajo u rés (u n avec un pied détaché). 

259 -D e u x v a s e s co rn ets de form e q u ad ran g u laire et de 
d im en sio n s variées en bronze patiné d E xtrem e-O rient, 
décorés de lam brequins. 

-P o t co u v ert à deux anses m ascaro n s et décore de 
lam b req u in s, en bronze patiné d &apos;E xtrêm e-O rient. 

261 -Q u a t r e r é c i p i e n t s ro n d s à trois pieds, en bronze 
p atiné d &apos;Extrêifie-O rient, à décor d &apos;échassiers. 

262 -P a ir e d e b o u t e i l l e s porte-fleurs en bronze patiné 
d&apos;E xtrêm e-O rient. 

263 -P e t it v a s e à large col en bronze patiné d &apos;Extrêm e-
O rient, cein tu ré d &apos;an im au x fantastiques. 

264 -V a s e , form e poisson, en bronze patiné d &apos;E xtrêm e-

&apos; . 
O rient. 

265 -V a s e en bronze et cuivre p artiellem en t patiné offrant 
la form e d &apos;u n e bouteille en to u ré e d &apos;enfants. 

266 -R é c ip ie n t , form e casque ren v ersé, en bronze patiné, 
p o san t su r trois pieds. 


267 

I m p o r t a n t e p e n d u l e en marbre blanc, bronze doré et 
bronze patiné dont le cadran drapé surmonté d&apos;un aigle 
et flanqué de sphinx est porté par des pilastres plats à 
cariatides égyptiennes décorés de fleurs ; la terrasse 
offre des bas-reliefs à jeux d&apos;amours; fin du xvme siècle. 

268 
P e n d u l e t t e en bronze doré, du modèle dit « squelette », 
dont le cadran décoré de feuillage est porté par une 
arcade posant sur terrasse en marbre noir. Fin du 
xv&apos;iiie siècle. 

269 -P e n d u l e en marbre blanc, bronze doré et bronze patiné, 
du modèle dit « à la bacchante » ; le cadran est supporté 
par deux amours à cheval sur des boucs et le soubas 
sement ovale est orné de bas-reliefs à figures. Epoque 
Directoire. 

276 
P e n d u l e b o r n e en bronze doré, surmontée d&apos;un buste 
d Hippocrate et ornée de bas-reliefs à figures, d&apos;après 
l&apos;antique ; marque de Derrière e t M a telin . Epoque 
Empire. 

271 
P e n d u l e en bronze doré offrant un triomphateur dans 
un char traîné par deux chevaux et dont une roue 
partiellement émaillée forme le cadran ; soubassement 
rectangulaire décoré de bas-reliefs à aigle et couronnes; 
époque Empire. 

272 
P e n d u l e en bronze doré représentant une femme e t 
un Amour de part et d&apos;autre d&apos;un brûle-parfum dont la 
panse renferme le cadran ; soubassement à bas-reliefs 
de figures et d attributs ; elle porte la signature de F a isa n , 
à P a ris. 

273 
P e n d u l e d applique et son socle en marqueterie de 
cuivre sur écaille, ornée de bronzes à figures, cariatides 
et mascarons. 

-

35 -

274 -ITPa ir e d e g r a n d s c a n d é l a b r e s en bronze ciselé et 
doré dont le fût est décoré de rosaces, mascarons, 
attributs, quadrillages et fleurs-Epoque Restauration. 

275 -P a ir e d e g i r a n d o l e s formées de vases balustres en 
marbre blanc, montées et appliquées de bronze doré à 
anses formées de bustes et soubassements feuillagés ; 
elles sont munies d&apos;une gerbe de cinq lumières et 
préparées pour l&apos;électricité. 

2 7 6 -P a ir e d e g ir a n d o l e s en bronze à patine brune, flan 
quées de figures de guerriers et posant sur base en 
marbre rouge ; d&apos;un vase à bas-reliefs s échappe une 
gerbe de fleurs électriques. 

2 77 -P a ir e d e f l a m b e a u x en bronze, à fûts unis décorés 
de perles et ceintures de feuillage. Époque Louis XVI. 

278 -P a ir e d e f l a m b e a u x en cüivre ceinturés de fleurs et 
rangs de perles. Époque Louis XVI. (Préparés pour 
l&apos;électricité). 

279 _ P a ir e d e p e t i t s f l a m b e a u x en bronze doré ceinturés 
de têtes de béliers et posant sur fûts en porcelaine 
à fond bleu. Époque du Second Empire. 

2 8 0 -P a ir e d e f l a m b e a u x en métal argenté à renflements 
médians et munis de deux coupes. 

281 -P a ir e de g r a n d e s a p p l i q u e s en bronze doré à trois 
lumières feuillagées venant se fixer sur un fut central 
en forme de torche ; style Louis XVI (préparées pour 
l&apos;électricité). 

2 8 2 -P a ir e d &apos;a p p l i q u e s à deux lumières-cornets fixés sur 
un noeud de ruban. Style Louis XV (préparées pour 
l&apos;électricité! 


-

36 -

2 8 3 

P a i r k d &apos;a p p l i q u e s en bronze doré à double branches 
de lum ière, ornées d &apos;une figure d &apos;A m our. Style Louis XV 
(préparées pour l&apos;électricité). 

284 

P a i r e 

d &apos;a p p l i q u e s en bronze doré et partiellem ent 
ém aillé à deux lum ières enroulées de rubans. Style 
Louis XVI (préparées pour l&apos;électricité) 

285 
P a i r e d &apos;a p p l i q u e s à deux lum ières en form e de cors 
de chasse, s appliquant su r un fut sim ulant une corde 
lière à gland. Style Directoire (préparées po u r l&apos;électri 
cité. 

286-287 
D e u x g r a n d s l u s t r e s en bronze doré ornés de 
cristaux, tel que : plaquettes, rosaces, pendeloques et 
boules. Style R égence (p rép arés pour l&apos;électricité). 

288 
G r a n d l u s t r e à nom breuses lum ières en bronze ciselé 
et doré, o rné de pendeloques et rosaces en cristal. 
E poque du Second Em pire, 

2 8 9 -G r a n d l u s t r e en verre de Venise. 

2 9 0 -P a i r e d &apos;i m p o r t a n t s c h e n e t s e n b r o n z e d o r é ; m o d è l e 

à buires enguirlandées, petits vases et attributs style 
Louis XVI. 

2 9 1 

P a i r e d e c h e n e t s en bronze doré; m odèle à vases de 
flammes, et ceinture de tête de béliers ; style Louis XVI. 

292 -P a i r e d e c h e n e t s en bronze doré et m arb re blanc, 
m odèle à vase et double pom m es de pin. Style Louis XVI. 

2 9 3 -L a m p e é l e c t r i q u e e n b r o n z e p a t i n é e t d o r é , d é c o r é e d e 

pam pres et figures et posant su r base carrée en m arb re 
Style D irectoire. 

MEUBLES &amp; SIÈGES 

2 9 4 _ 

M o b i l i e r de salle à m an g er en p alissan d re, co m p re 
n an t : deux dessertes, u n e table avec trois rallonges et 
dem ie, et vingt chaises à pieds cam brés, couvertes de 

cuir brun. 

2 9 5 _ 

C o m m o d e à face m o u v em en tée en in crustation d ivoire 
su r fond de ronce, m unis de trois tiro irs; travail italien 

du xvne siècle. 

2 9 6 -C o m m o d e à trois tiroirs en placage de bois de rose et 
bois de violette, fo rm an t arm o ire su r les côtés ; elle est 
o rn ée de bronzes, tels q u e : poignées et en trées de 
serrures, et cou v erte d &apos;un m arb re de couleur m o u v e 

m enté. É poque R égence. 

2 9 7 _ 

C o m m o d e légèrem ent v en tru e en placage de bois de 
rose et de bois de violette m arq u etée de q u ad rillag es; 
elle est m u n ie de deux tiroirs inégaux et pose su r pieds 
cam b rés; dessus en m arb re brèche violette; estam pille 

de G a r n i e r . É poque Louis XV. 

2 9 8 -C o m m o d e galbée au devant et m u n ie de deux tiroirs, 
en placage de bois de rose et bois de violette, m arq u etée 
d &apos;en cad rem en ts. Elle pose sur pieds cam brés. T ra n sitio n 

des époques Louis XV et Louis XVI. 

2 9 9 -C o m m o d e lég èrem en t v en tru e à deux tiroirs, en m a r 
qu eterie de bois de couleurs, à e n c ad re m e n ts et filets; 
elle pose su r pieds cam brés et est o rn ée d en trees de 
serru res et de poignées en bronze. Style Louis XV. 

3 0 0 -S e c r é t a i r e en placage de bois de rose et bois de 
violette m arq u eté de torsades et de filets, m u n i d un 
tiroir d ans le h au t et de deux portes au dessous de 
l&apos;ab attan t. É poque Louis XVI (bro n zes rap p o rtés et 

m arb re blanc m oderne^ 


-38 -

301 

B u r e a u à h u i t p ie d s , m u n i d e n o m b r e u x tiro irs , a in s i 

q u e d &apos;u n e p e tite a r m o i r e 
m é d i a n e , 
e n 
i n c r u s t a t i o n 

d iv o ire s u r fo n d d e b o is c l a i r ; a n c i e n tra v a il ita lie n . 

30-
M e u b l e -s c r i b a n à abattant et nombreux tiroirs, muni 
également d une armoire médiane, en placage de bois 
frisé incrusté d&apos;ivoire. Ancien travail italien. 

303 
P e t i t b u r e a u à d o s d &apos;â n e e n a c a jo u fileté d e c u iv r e , la 

p a r tie s u p é r i e u r e m o b il e s u r b a s e à c o lo n n e t te s ; il est 

m u n i d &apos;u n é c r a n . 

304 -P e t i t b u r e a u -r o g n o n en bois de placage orné de 
bronzes et surmonté d&apos;une galerie; il pose sur pieds 
cambrés et est muni de deux petits tiroirs; transition de 
styles Louis XV et Louis XVI. 

305 
B u r e a u en acajou partiellement appliqué de bois de 
rose, à marqueterie de cubes, et muni de tiroirs latéraux, 
certains à secret. 

300 -B i b l i o t h è q u e à deux corps en marqueterie de bois de 
couleurs à vase fleuri, flanquée de pans coupés à fausses 
cannelures et surmontée d&apos;un marbre à galerie de cuivre; 
elle est munie de deux portes pleines dans le bas et de 
deux portes grillagées dans le haut. Style Louis XVI. 

307 -G r a n d e b i b l i o t h è q u e à hauteur d&apos;homme, en bois 
noir partiellement doré, ceinturée d&apos;une moulure en 
cuivre. Style Régence. 

303 -D e u x m e u b l e s -c r é d e n c e s de style oriental en incrus 
tation d&apos;ivoire sur fond de bois clair, offrant aux deux 
corps supérieurs des silhouettes de personnages et 
posant sur terrasses par deux pieds moulurés; travail 
italien. 

309 -V i t r i n e haute en ébène filetée et incrustée d&apos;ivoire, et 
partiellement appliquée d&apos;écaille; elle est munie de deux 
portes et dominée d&apos;une galerie; travail italien. 

-3g -

310 -V i t r i n e à hauteur d&apos;appui en acajou et bronze, munie 
de deux portes et couverte d&apos;un marbre blanc. Epoque 
du Second Empire. 

311 -D e u x v i t r i n e s à hauteur d&apos;appui en chêne sculpté à 
mascarons et cariatides, munies de deux portes. 

312 -A r m o i r e à deux portes pleines en placage de noyer 
frisé avec fronton débordant; milieu du xixe siècle. 

313 -A r m o i r e d&apos;angle en bois laqué noir et or à personnages, 
bestiaux et fleurs, ornée d&apos;entrées de serrures et de 
charnières en cuivre. 

314 -P a i r e d &apos;e n c o i g n u r e s en bois laqué, ouvrant à une 
porte décorée d &apos;un médaillon à personnages; elles sont 
flanquées de pans coupés à cannelures et ornées de 
bronzes; xvm&quot; siècle. 

315 -C o n s o l e en acajou partiellement fileté et incrusté de 
cuivre posant sur piliers à cannelures et foncée de 
glace; elle est munie d&apos;un tiroir de ceinture et couverte 
d&apos;un marbre noir à galerie. Fin du xvme siècle (pieds 
toupies refaits). 

316 -C o n s o l e en bois doré et sculpté de guirlandes et 
feuillage avec croisillon d&apos;entrejambe portant un vase; 
dessus en marbre brèche. Style Louis XVI. 

317 -P a i r e d &apos;é t a g è r e s d&apos;applique en marqueterie de bois 
de couleurs, à décor de vases de fleurs et volatiles parmi 
des rinceaux feuillagés. 

318 -P a r a v e n t à trois feuilles en bois sculpté à rocailles et 
feuillage orné de glaces et de panneaux en broderie de 
soie couleurs; style Louis XV. F a b rica tio n d e T a r d if. 

319 -C o l o n n e -s u p p o r t en marbre gris ceinturée de canne 
lures et dominée d&apos;un chapiteau feuillagé, avec tablette 
supérieure pivotante 


-

4 o -

3 2 0 -G r a n d s u p p o r t en bois ajouré, de style chinois, muni 
de deux tablettes d&apos;entrejam he et couvert d&apos;une pla 
quette d&apos;onyx. 

3 2 1 -S u p p o r t 

en bois dur posant sur quatre pieds 
cam brés à griffés, avec tablette d&apos;entrejàm be et couvert 
d&apos;un m arbre rouge. Travail d&apos;Extrême-Orient. 

3 2 2 -P iano à q u e u e d &apos;ERARD, coffre e n p a l i s s a n d r e clair. 

3 2 3 -P e t i t e t a b l e c h if f o n n iè r e à tro is tiro irs et u n e tire tte , 

en placage de bois de violette ceinturée de cuivre et 
posant sur pieds cam brés; Style Louis XV. 

3 2 4 -T a b l e de n u i t , lorme chiffonnier, en acajou fileté de 
cuivre, munie d&apos;une tablette d&apos;entrejam be et couverte 
d&apos;un m arbre blanc à galerie; fin du xvmc siècle (bronzes 
rapportés). 

3 2 5 -P e t i t e t a b l e à tricoter en bois verni m unie de trois 
étagères, deux tiroirs latéraux et de m ontants moulurés. 
Fin du xvme siècle. 

3 2 6 -T a b l e à jeu en bois noir fileté et incrusté de cuivre, 
posant sur pieds cambrés. Époque du Second Fimpire. 

3 2 7 -T a ble à thé en acajou et placage de bois de rose, 
posant sur pieds cambrés. 

3 2 8 -1 a b l e à thé orientale à pans coupés en incrustations 
de burgau. 

320 -T a b l e -g i g o g n e de forme ovale en acajou fileté de bois 
clair et composés de quatre guéridons. 

3 3 « -T a b l e -r o g n o n en m arqueterie d e bois clair à quadril 
lages, ceinturée d&apos;une galerie de cuivre et posant sur 
pieds lyres. Style Louis XV. 

-
4 1 
-

331 -G r a n d e t a b l e à neuf pieds réunis par des croisillons 
et m unie de tiroirs, en m arqueterie de cuivre, ornée de 
bronzes, dans le genre de Boulle ; en partie du x v i i &quot; siècle. 

332 -T a b l e en m arqueterie à fleurs m unie d&apos;un tiroir et 
d&apos;un abattant et posant sur pieds cam brés: en partie 
d&apos;époque Louis XV. 

333 -T a b le rectangulaire en acajou partiellem ent appliqué 
de bois de rose et m arquetée de cuivre ; elle est ornée 
de bronzes et pose sur pieds cannelés. Style Louis XVI. 

334 -G u érid on ovale en acajou à tablette d&apos;entrejam be 
rognon, couvert d&apos;un m arbre blanc à galerie. Style 
Louis XVI. 

335 -G u ér id o n ovale en bois de placage muni d&apos;un tiroir, 
ainsi que d&apos;une tablette d &apos;entrejam be. 

336 -C a n a p é à sept pieds cannelés, en bois sculpté repeint 
gris à feuillage et entrelacs, le dossier flanqué de deux 
pom mes de pins; attribué à l&apos;époque Louis XVI. Recou 
vrage m oderne en velours vert à rayures. 

332 -D eux b e r g è r e s en bois sculpté et repeint gris, à 
feuillage et entrelacs, le dossier-chapeau flanqué de deux 
baies et posant sur pieds à cannelures; elles portent 
l&apos;estampille de H. J a c o b . Époque Louis XVI. Recouvrage 
m oderne en lampas à fond rouge, avec coussin mobile. 

338 -F auteuil du m ême modèle que les bergères précé 
dentes. Époque Louis XVI. Recouvrage en velours vert 
à rayures. 

339 -T r o is fau teuils en bois repeint gris à dossiers 
médaillons m oulurés, d&apos;époque Louis XVI; recouvrage 
en velours vert à rayures. 

340 -F a uteu il de bureau en acajou, orné de perles en 
bronze et couvert de cuir brun. Style Louis XVI. 


-

4 2 -

341 -S iège m arquise en bois doré posant sur pieds cam brés ; 
recouvrage en soierie à fond saum on. Style Louis XV. 

342 -A u t r e s iè g e m arquise en bois sculpté et peint gris, de 
style Louis XVI; recouvrage en soierie brochée à 
rayures et fleurs. 

343 -Q u a t r e g r a n d e s c h a i s e s en b o is i n c r u s t é d &apos;iv o i r e à 
semis de fleurettes et m ascarons, posant sur pieds cambrés 
et couvertes de velours; travail italien. 

344 -T r o i s c h a i s e s en bois peint gris et doré, foncées de 
canne et sculptées de coquilles au dossier; ancien travail 
italien. 

345 -D eux c h a i s e s en bois sculpté et peint gris à dossiers-
chapeaux décorées de palmes enrubannées; recouvrage 
en cuir rouge; style Louis XVI. 

346 -D e u x c h a i s e s en bois naturel sculpté, couvertes de 
cuir rouge et garnies de velours ciselé à médaillons 
fleuris. 

347 -D e u x c h a i s e s légères en bois peint noir et or, décorée 
de pagodes aux dossiers; époque du Second Empire. 

348 -S iège &quot; re p o se -p ie d s de m a l a d e &quot; en bois n a tu re l 

sculpté à perles et torsades; style Louis XVI. 

349 -T a b o u r e t d e p i e d e n b o is s c u l p t é p e i n t e t d o r é , 

d&apos;époque Louis XV ; il est garni de velours épinglé à 
semis de fleurs. 

350 -T a b o u r e t rond en bois sculpté et peint gris garni de 
tapisserie d&apos;Aubusson à réserves de fleurs sur fond 
rouge; style Louis XVI. 

TAPIS &amp; TENTURES 

PELISSE e n v i s o n 

351 -P e l i s s e en vison, col en loutre. 

352 -D e u x p a i r e s d e r i d e a u x en velours côtelé, avec lam 
brequins. 

353 -Q u a t r e p a i r e s d e g r a n d s r i d e a u x en damas rouge, 
avec un lam brequin dentelé. 

354 -A u t r e p a i r e d e r i d e a u x du m êm e genre, mais avec 
bandes de broderie, et lam brequins assortis. 

355 -E n c a d r e m e n t de baie en damas rouge, avec lam brequin 
drapé à l&apos;italienne. 

356 -T a p i s de galerie oriental à ram ages sur fond bleu, 
dans une série de galons d&apos;encadrem ent rouge à feuillage 
et d&apos;écoinçons à fond rouge. 

357 -Objets omis. </unit>


</text>
</tei>