<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>Beaux Bijoux 

IMPORTRNT SURTOUT EH RRGEHT 

VENTE A PARIS 

HOTEL DROUOT -SALLE !NÛ lO 

LE SAM EDI 13 F É V R IE R 1926 </cover>


<title>(02? 

( oo 

CATALOGUE 

DES 

BEAUX BIJOUX 

Bagues, Broches, Barrettes, Colliers 

Sautoirs, Boucles d&apos;oreilles, Pendentifs, Épingles, etc. 

MONTÉS DE 

BRILLANTS, PERLES ET PIERRES DE COULEURS 

Belle Paire de Boaeles d&apos;oreilles 

M O N T É E S D &apos;T J N B R I L L A N T S O L I T A I R E 

Bijoux en or 

O R F È V R E R I E 

Important Surtout de table en argent 

PESANT 127 KILOS 800 

Appartenant à divers Am ateurs 
et dépendant de la Succession de M. J. G... 

ET DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU 

H O T E L DROUOT, Salle N°10 

LE SA M E D I 13 F É V R IE R 1926 

A 2 heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

NI&apos; F. LAI R D U BREU IL, 6, rue Favart 

Assisté de 

M. GEORGES FALKENBERG 

EXPERT 
PRÈS LE TRIBUNAL CIVIL 

7, rue Meyerbeer 

M l. ROBERT LINZELER 

EXPERT 

Rue du Faubourg-St-Honoré, 56 

E X P O S I T I O N P U B L I Q U E 

Le Vendredi 12 Février 1926 (Salle n° 10), de 2 h. à 6 h. </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera Elite au com ptant. 

Les acquéreurs paieront 79,50 pour cent en 

sus des enchères. </preface>

<toc>ORDRE DE LA VACATION 

Du 20 inclus au 1. 

Du 60 
» 
au 21 inclus. 

Du 61 
» 
au 88 » 

L&apos;Orfèvrerie sera vendue à 4 heures. 

Paris. -lm p . de l &apos;A rt, C h . B e r g e r , 41, r u e d e la V ic to ire . </toc>

<unit>D É S IG N A T IO N 

BIJOUX 

Appartenant à divers Amateurs 

1 -Paire de pendants d &apos;oreilles formée de deux 

beaux brillants suspendus à un m o tif d &apos;hor 

tensia émaillé. 

2 -Plaque rectangulaire en b rilla n ts , ornée 

d &apos;un b rilla n t accompagné de rinceaux sertis 

de brillants et de roses supportant des pam-

pilles, perles et brillants. Elle est suspen 

due à une chaîne formée de tissus de perles. 

3 -Bague en or formée d&apos;un beau b rilla n t 

carré accompagné d &apos;ornements en form e de 

pommes de pin en or émaillé. 


-

4 -

4 -Bague or ; feuilles de gui en émail trans 

lucide lavande enserrant un beau brillant 
navette. 

5 -Pendentif composé d&apos;un motif, perle en-

touiée de brillants entre deux palmettes ser 

ties de brillants, d où pendent sept chatons 

brillants retenant une perle poire libre dans 

un entourage serti de brillants. Chaînette 

platine retenue par un chaton brillant. 

6 
Pendentif en forme de croissant décoré 

d &apos;ornements sertis de brillants et de roses 
ietenant cinq pendeloques perles poires et 

roses. Chaînette platine, retenue par un cha 
ton brillant. 

7 -Bague, un saphir entre deux brillants; 
brillants sur le corps. 

k 
Bague en or formée d une perle bouton 

accompagnée de deux épis en or émaillé. 

9 -Bague trois corps en or, enrichie de bril 
lants, roses, émeraudes et rubis. 

io -Bague en or représentant une tête en émail, 
enrichie de huit rubis. 

11 -Bague en platine, perle entourée de huit 
brillants. 

12 -Bague en or émaillé montée d &apos;un brillant. 

13 -Bague d&apos;homme en or; au centre une amé 

thyste entre deux tigres sculptés en bas-
relief. 

14 -Important collier composé de seize motifs 

formés chacun de deux insectes émaillés vert 

et bleu lavande supportant quatre brillants. 

1 5 -Sautoir en or et son coulant en forme de 

noe ud serti de brillants, avec au centre une 

perle, supportant un motif perle poire et 
noeud serti de brillants. 

16 -Broche pendentif, composée d &apos;ornements 

sertis de brillants et de roses ; chaînette pla 
tine. 

17 -Grand sautoir dont chaque maillon repré 
sente un serpent en or ciselé, enfilé de onze 

perles baroques. Signé : Lalique. 

18 -Broche, en forme d &apos;un bouquet d &apos;ombelles 

serties de brillants dont les tiges et le noeud 

qui les relient sont émaillés. Au centre une 
émeraude cabochon. 


-

6 -

19 -B roche barrette, perle entre d e u x brillants 

et petits brillants. 

20 -P e n d e n tif en or, feuilles de v ig n e et o rn e 

m e n ts sertis de brillants ; chaînette or. 

21 -P en d e n tif en or fo rm é de d e u x a rc h a n g e s 

d a n s 
des 
o r n e m e n ts ; 
p e n d e lo q u e 
perle 

poire. 

22 -S au to ir en or orné de six petits cylindres 

à filets ém aillés. 

23 -Barrette c o m p o s é e de d o u z e brillants et de 

cinq perles. 

24 -Broche barrette en or sertie de brillants et 

de roses. 

23 -D e u x épingles de dentelle en or, p o in tées 

de perles. 

26 -T ro is b o u to n s de p lastro n , perles. 

27 -Paire de b o u to n s de p lastro n s, perles. 

28 -Paire de b o u cles d &apos;oreilles perles. (U n e 

fau sse.) 

29 -Broche fo rm é e de d e u x se rp e n ts enlacés 

se d is p u ta n t u n e perle. 

3 0 -E p in g le de crav ate en fo rm e de tête de 

ch a t te n a n t u n brillant d a n s sa g u e u le . 

31 -E p in g le à c h a p e a u fo rm é e de trois p a p il 

lons en ém ail tran slu cid e et brillants, et de 

q u a tre brillants. 

32 -E pin g le de cravate, E g y p tie n n e en o r ciselé 

et ém aillé et u n e a u tre en fo rm e de m a s s e 

d &apos;a r m e o r et arg en t. 

33 

-Petite b ro ch e , o iseau et d e u x roses. 

3 4 -B racelet-m ontre de d a m e en p latin e ovale, 

sertie d e brillants. 

3 3 

-

B relo q u e or ém aillé et roses. 

36 -Bracelet tissu or, ferm o ir b o u clette 
o r 

serti de q u a tre ru b is et q u a tre roses. 

3 y -Bracelet à l&apos;an tiq u e, tête de bélier et o rn e 

m e n ts ciselés. 

3 8 -Bracelet en o r s o u p le à m a illo n s u n is et. 

g ra v é s alternés. 

39 -L arge bracelet s o u p le en or, avec m é d a il 

lon o r et ja sp e. 


-

8 -

40 -Bracelet formé de six petites plaquettes et 

d &apos;un fermoir en ors de couleurs ciselés reliés 
par un jaseron d &apos;or. 

41 -Bracelet maillons lobés en o r ; le fermoir 

est fait d &apos;un cadenas en or. 

42 -Bracelet en cheveux tressés ; le fermoir en 
or gravé est monté d &apos;un camée. 

43 -Paire de boutons de manchettes et quatre 

boutons de plastron pierres de fantaisie. 

44 -Quatre pièces de monnaie or, xvm e siècle, 

montées en boutons de manchettes. 

45 -Epingle de dentelle et chaînette o r; une 

chaîne de pendentif en or, breloque et tron 
çon de chaîne en or. 

46 -Paire de boutons de manchettes en or et 
jaspe. 

47 -Montre de dame or émaillée bleu. 

48 -Bague cachet mobile or montée d &apos;un sca-
rabé. 

49 -Chaîne giletière gourmette or avec clé et 
médaillon or. 

50 -Chaîne giletière corde en or et fragments 

de chaîne avec clef et médaillon or. 

51 -Breloque cachet en agate retenue par des 

ornements en or ciselé. Comm encem ent du 

xixe siècle. 

32 -Médaille or à l&apos;effigie d &apos;Alphonse XIII. 

33 -Huit pièces d &apos;or américaines, montées en 

boutons et six boutons boules en or guil-

loché. 

54 -Croix, or guilloché et ciselé, petite perle. 

55 -Haut de châtelaine en or. 

36 -Paire de boutons de manchettes m ontés 

en broches, nicolos entourés d &apos;un cercle 

émaillé et de roses. 

57 -Bourse en crochet noir, anneaux et pende 

loques en or. 

58 -Face à main en argent doré. 

59 -Paire de créoles or, motifs émaillés. 

60 -Breloque clef de montre faite de motifs en 

or ciselé et d &apos;une grande poire verte opaque. 

Comm encem ent du xixe siècle. 


BIJOUX 

Dépendant de la Succession de M o n sie u r J. G ... 

61 -Epingle de cravate or montée d&apos;une perle 

forme tonneau. 

62 -Deux boutons de plastron or montés d&apos;une 

perle bouton. 

63 -Epingle de cravate cercle brillants. 

64 -Deux épingles de cravate : cercle brillants 

et émeraudes et croissant en or et roses. 

63 -Deux épingles de cravate scarabées. 

66 -Deux épingles de cravate, pièces genre 

antique. 

67 -Trois épingles-broches en or. 

« 

68 -Coulant de cravate, or repercé et ciselé. 

69 -Bague-cachet, or repercé. 

-
ir 
-

70 -Paire de boutons de manchettes or, filets 

rubans émail brun. 

71 -Deux paires de boutons de manchettes or, 

décor émail bleu. 

72 -Paire de boutons de manchettes or fileté, 

cabochon saphir au centre. 

73 -Parure déboutons de manchettes et plas 

tron pierres de lune ; monture or. 

74 -Médaille romaine en or et deux médailles 

grecques en argent. 

73 -Chaîne de gilet platine et or. (En deux 

tronçons.) 

76 -Chaîne de gilet or, un crayon plat et un 

coupe-cigares. 

77 -Montre d&apos;homme en or. 

78 -Bracelet-montre tonneau en or. 

79 -Montre d&apos;homme en argent. 

80 -Bracelet-montre en argent. 

8 1 -Stylographe, garniture en or. 


-

12 -

82 -Porte-plume écaille et or. 

83 -Drageoir en argent doré, x v i i p siècle. 

84 -Montre, pochette cuir. 

85 -Trois décorations, or et argent. 

86 -Médaille de Sainte-Cécile en argent. 

87 -Lot de boutons de manchettes et plastron 
dépareillés ; or, argent, nacre, acier, cuivre, 
etc. 

88 -Lot de : épingles de cravate, médailles. 
insignes, or, argent, métal. 

ORFÈVRERIE 

A ppartenant à Madame la Princesse G.. 

89 -Surtout en argent, pesant au total cent 
vingt-sept kilos huit cent grammes et com 
posé de : 

A. Corbeille en argent, reposant sur qua 
tre figures en argent fondues et ciselées; à 
chaque bout se fixe un bouquet de six 
lumières. Intérieur en métal argenté. 

L o n g ., 6 0 c e n t. 

B. Paire de grands candélabres en argent, 
formés d&apos;une figure de femme portant un 
bouquet de douze lumières. 

H a u t . , 80 c e n t. 

C. Paire de grands compotiers en argent, 
formés d&apos;une figure de femme supportant 
une coupe repercée. 

H a u t . , 25 c e n t.; d ia m . , 35 c e n t. 


-

14 -

D. Paire de grands sucriers ovales en 

argent, sur socles à rocailles, avec couvercles. 

H aut., 25 cent.; long , 32 cent. 

E. Quatre compotiers en argent, formés 

d&apos;une figure de femme assise, pied à rocaille. 

Coupes en cristal. 

Haut., 23 cent. 

F. Huit compotiers moyens en argent, for 

més chacun d&apos;une figure d&apos;enfant entouré 

d&apos;une branche de vigne. Coupe en cristal. 

Haut., 17 cent. 

G. Quatre coupes à bonbons en argent 

formées de figures de femmes portant des 

tiges où se fixent les coupes en cristal. 

Deux sont à trois étages. 

Haut., 85 cent. 

Deux sont à deux étages. 

Haut., 55 cent. 

H. Six salières simples en argent, formées 

de figures d&apos;enfant debout tenant une cor 
beille. 

Haut., i5 cent. 

/. Six salières en argent, formées d&apos;un 

enfant assis et tenant une guirlande de fleurs. 

A côté de lui une corbeille. 

Haut., 12 cent. </unit>


</text>
</tei>