<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>ill 

r 

w 

/ / i 

&apos; v i 
a 

S t u &apos;c i a u x . &apos;in h n &apos;t&apos;A O la i i o t i a L &apos; J 

VENTE POUR CAUSE DE DEPART DE MADAME X. , 

ßeaa Jïobilier m odem 

B IJO U X 

Argenterie -B ronzes -Objets variés 

TAPIS D&apos;ORIENT 

i 

fÇVDxix 

1 

-HOTEL DROUOT -SALLE N» 11 

L E L U N D I 7 D É C E M B R E 1 9 2 5 , à 2 h eu res </cover>


<other>____________ </other>

<title>C A T A L O G U E 

d &apos;u n 

BEAU MOBILIER MODERNE 

C o m m o d e, B ibliiothèque, C hiffonnier, S ec réta ire 
G uéridon 
Lit de m ilieu en acajou m o u c h eté et b ro n zes, style Louis XVI 
A rm o ires n o rm a n d es 
Tables, D esserte, B a h u t en no yer, ch ên e et bois doré 

COFFRE-FORT DE H A F F N E R 

PIANO DROIT EN PALISSANDRE DE LABROUSSE 

Sièges uariès, ©laces 
©rauures, tab leau x, Aquarelles, &apos;Pastels, &quot; Dessins 
&quot; Porcelaines, Faïences, ©rès, Biscuit, Verrerie 
Hîarbre, Objets uariés 
&quot; -* 7 
--

vT. 
\ 

BIJOUX 

ÄRGEHTERIE -MÉTRL TiRGEHTÉ 

L in g e , D e n t e ll e s , G a r d e -R o b e 

BR O N ZES -CUIVRES 

Tapis d&apos;Orient, Tapis moquette, Rideaux, Coussins, etc. 

LE TOUT APPARTENANT A MADAME X... 

E t d ont la Vente a u x E n ch ères p u b liq u es p o u r cause de D épart 

aura lieu à Paris 

HOTEL DROUOT, H all© N ° 11 

LE LUNDI 7 DÉCEMBRE 1925 

A 2 heures 

COMMISSAIRES-PRISEURS 

Me F. LAIR DUBREUIL 
Me Léon FLAGEL 

6, rue Favart 

j 

Rue Laffitte, i 

EX PERTS POUR LES BIJOUX 

M. G. F A L K E N B E R G M. R o b ert L IN Z E L E R 

7 , rue Meyerbeer 
j 
Faubourg Saint-Honoré, 56 

E X P O S IT IO N PUBLIQUE 

Le Dim anche 6 Décem bre 1925, de 2 heures à 6 h. </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront ig ,5 o pour cent en sus des 
enchères pour les objets soumis à la taxe de luxe et 
14 pour cent pour les autres objets. </preface>

<toc>ORDRE DE LA VACATION 

Bijoux.................................................................... 
18 
à 
1 
Gravures, Tableaux, Aquarelles, Pastel, 
D essins,....................................................... 
1 g 
à 28 
Porcelaines, Faïences, Grès, Biscuit, Ver 
rerie ................................................................ 
29 
à 5o 
Marbre, Objets variés 
5 i 
à 58 
Argenterie, Métal a rg e n té .................... 
5q 
à 68 
Linge de maison, Dentelles, Garde-robe. . 
69 
à 80 
Bronzes, Cuivres 
81 
à 97 
Glaces, Sièges,................................................... 
98 
à 106 
M eubles................................................................ 107 
à i 3 i 
Tapis d&apos;Orient, Tapis moquette, Rideaux, 
Coussins........................................................ 13 2 à 147 

Parts. -lmp. de l&apos;Art, Ch Berger, 41, rue de la Victoire. </toc>

<unit>DÉSIGNATION 

BIJOUX 

1 -Chaîne sautoir enfilée de dix-neuf perles, suppor 
tant une glace en or ciselé avec chiffre en relief. 

2 -Broche en forme de poignard sertie de brillants, 
de roses et d&apos;une émeraude carrée. 

3 -Bague marquise pavée de brillants; au centre, un 
saphir. 

4 -Sautoir en or, enrichi de trente-sept chatons sertis 
chacun d&apos;une rose sur chaque face, supportant une 
coque de perle habillée d&apos;or ciselé et de rubis. 

5 -Bracelet gourmette en or ; applique saphir, cabo 
chon entouré de brillants. 

6 -Petit pendentif en or, perles, améthystes et roses ; 
chaînette platine. 

7 -Montre savonnette, chronographe à sonneries 
en or. 

g -Montre bracelet en or repercé et ciselé. 


-

4 -

9 -Petite boite ovale en or guilloché, avec tors en or 
jaune ciselé. 

-Broche, double serpent en or; deux brillants, un 
rubis. 

i i -Bourse en or. 

12 -Sac en argent, fermoir repercé et ciselé. 

-Paire de boucles d&apos;oreilles créoles en or; une rose 
sur chacune. 

14 -Petite boîte à poudre en or, à côtes, trois roses. 

-Petit flacon de poche, cristal gravé ; bouchon fer à 
cheval or et turquoises. 

16 -Paire de ciseaux à broder en or ciselé. Commen 
cement du xixe siècle. 

17 -Bague torse en or et platine serti de roses. 

18 -Chaîne et croix en argent repercé. 

GRAVURES, TABLEAUX 

AQUARELLES 

PASTEL, DESSINS 

-Quatre gravures en noir : Château d &apos;E u . -Déjeu 
ner dans la fo re t d E u . -Reine Victoria, Duchesse 
d&apos;O rléans et La R eine des Belges. 

-Deux gravures en couleur : Scène paysanne. -
L a M archande de fle u rs. 

-Deux reproductions en couleur : Scène galante et 
La N u it, d&apos;après Fantin Latour. 

BRUNET (J e a n ) 

-Bretonne attendant le retour du pêcheur. 

Toile. Signée à droite, en bas. 

-La Veillée du Chevalier. 

Toile. Signée à droite, en bas. 

ECOLE FLAMANDE 

-Danseurs et jo u eu rs de boules. 

Deux petites gouaches se faisant pendant. 

ECO LE ITALIENNE 

-La V ierge, S a in t Joseph et deu x Saintes Femmes. 

Cuivre. 


-

6 -

ECOLE MODERNE 

-Village italien. -Jeune Femme en robe de soirée. 

Deux dessins au fusain. 

GESNE (A. d e ) 

2 -Chiens de chasse dans un paysage. 

Bois. 

MURCILLO (d e ) 

-Repas galant. 

Bois. Signé à gauche, en bas. 

REDELSPERGER (Ja c q u e s ) 

-M arine et paysage. 

Deux très petites aquarelles. 

SAINT-GENOIS (d e ) 

-Journal du soir. 

Pastel. 

PORCELAINES, FAIENCES 

GRÈS, BISCUIT, VERRERIE 

-A llem a g n e. Cinq pièces en porcelaine à décor de 
fleurs ; coupe sur piedouche, bol, plat à dessert et 
petite coupe. 

-Ecuelle avec couvercle et plateau en porcelaine 
fond blanc et réserve de jeux d&apos;amour en camaïeu 
d&apos;aubergine. 

-Groupe en porcelaine représentant une pastorale ; 
Socle en bronze doré. 

-Canton. Veilleuse en émail fond gros bleu et ré 
serve de médaillons à personnages (avec verre décoré 
sur pied en bois de fer). 

bis -C openhague. Trois pièces : coupe, vase et sou 
ris blanche. 

-Chine. Petit vase balustre en porcelaine, fond bleu 
turquoise ; monture en bronze. 

-Deux petits vases en porcelaine, à décor de pagode 
et paysages; monture en bronze. 

-Vase en porcelaine fond bleu, à décorde branchages 
fleuris. 

-Chine et J a p o n . Dix-huit pièces décoratives en 
porcelaine à décor polychrome de feuillages, fleurs 
et volatilles (plats, assiettes et coupes). 


-

8 -

33 -Chine. Deux statuettes de divinités en porcelaine 
polychrome sur terrasse en bronze ciselé doré. 
-Cache-pot en porcelaine fond jaune, à décor de 
dragon; monture en bronze doré. 

-Deux petits pots couverts en porcelaine, à décor de 

personnages et arbustes ; montures en bronze. 

34 -Delft. Vase à long col en porcelaine, à décor chi 
nois. 

-Vase en faïence, à décor de fleurs et lambrequins. 

35 -Japon. Cache-pot en porcelaine, à décor bleu de 
dragons, fleurs et lambrequins. 

36 -R hodes. Trois plats creux différents en faïence 
décorée de fleurettes et feuillage. 

3y -Rouen. Vase en faïence polychrome. 

38 -Saxe. Deux figurines de jardinier et bouquetière 
en ancienne porcelaine. 

-Petit groupe : coq et poule en porcelaine. Socle en 

bronze. 

39 -Sèvres. Garniture de toilette en porcelaine : 
cuvette, pot à eau, boites à savon et à brosse, etc. 

40 -Paire de vases en porcelaine décorée de jeux 
d&apos;enfants sur pieds volutes en bronze ciselé doré. 

Style Louis XVI. 

41 -Porte-parapluie rouleau en porcelaine à décor chi 

nois et un autre en grès. 

-

9 -

42 -Uu sucrier, un pot à crème, huit tasses à café avec 
soucoupes, six tasses à thé, douze assiettes à desserts 
en porcelaine, décor Empire, lauriers et roses, quatre 
déjeuners en porcelaine anglaise. 

-Quinze assiettes à desserts, huit tasses et soucoupes 
en porcelaine de la Chine et du Japon, sept tasses et 
soucoupes en porcelaine blanche et or, à décor genre 
Empire. 

q 3 -Dix-neuf assiettes à desserts, deux plats, quatre 
coupes, une jatte, un saladier, deux coupes à anses 
forme feuille, une chocolatière, un pot à lait en porce 
laine genre Saxe, à décor de fleurs. 

-Service de table et à dessert d&apos;environ cent neur 
pièces en porcelaine de Limoges : assiettes, plats, 
raviers, saucières, saladier, soupière, légumier, cou 
pes, etc... 

44 -Vase rouleau en ancienne faïence à décor de rosa 
ces et animaux. 

45 -Vase en terre peinte à décor de fleurs. 

-Un canard en faïence de Deck. 

46 -Deux vases à anses formés de serpents enroulés en 
faïence italienne. 

-Cinq pièces en grès émaillé : pots à anses et vases. 

47 -Groupe en biscuit : Muse et amours couronnant 
un buste de Voltaire. 


-IO -

48 -Dix-neuf pièces en verre décoré : Bohême et 

autres, coupes sur piédouches, vases, coupes, ver 

res, etc... 

-Garniture de toilette en verre de Bohême : flacons, 

boites à poudre et à savon. 

49 _ Paire de vases en verre taillé. Epoque Louis-

Philippe. 

50 -Lot de verrerie d&apos;environ quatre-vingt-dix pièces 

diverses. 

MARBRE, OBJETS VARIÉS 

5 1 -Statuette de baigneuse en marbre blanc. 

52 -Garniture de toilette en écaille jaspée composée de 

vingt-trois pièces : brosses, boite à poudre, m iroir à 

main, peignes, polissoir à ongles,poudrière et pince à 

gant, etc. 

53 -Grand éventail en plume d&apos;autruche noire; m onture 

en écaille jaspée. 

54 -Eventail genre Louis XVI en nacre, rechaussée de 

dorure, feuille gouachée à sujet champêtre. 

-Treize boutons strass ancien ; monture en argent. 

-Six boutons argent et cabochons rubis clair, trois 

boutons argent ciselé et une boucle de ceinture 

appareillée. 

5 5 -Quatre pièces: bonbonnière, coupe, vase et pot à 
anse en porcelaine, agate et une statuette en terre 

cuite. 

56 -Petit baromètre en bois doré, une coupe feuille de 
chêne et glands et un petit porte-bouquets : ours en 

bois sculpté. 

57 -Petite miniature sur porcelaine : Vénus et amours ; 
cadre en cuivre. 

58 -Lot de livres et partitions de musique. 

ARGENTERIE, MÉTAL ARGENTÉ 

59 -Ecrin contenant une louche, un service à salade, 
un service à découper, un ciseau à fruits en argent 
et ivoire. De la Maison Lapar. 

-Ecrin contenant douze grands couteaux, six cou 
teaux à dessert lames d&apos;argent, six autres lames en 
acier, manche en ivoire. De la Maison Lapar. 

-Ecrin contenant six grands couverts et six couverts 
à entrements en argent ciselé chiffre M .D e la Maison 

Lapar. 

60 -Ecrin contenant six couverts à entremets en argent 
ciselé, chiffre M . De la Maison Lapar. 

-Ecrin contenant douze fourchettes de table en ar 

gent ciselé chiffre M .D e la Maison Lapar. 


-

12 -

-Deux écrins contenant chacun six cuillers à café en 
argent ciselé, chiffre M. De la M a iso n L a p a r. 

6t -Ecrin contenant six couverts et une truelle à pois 
son en argent ciselé, chiffre M, et deux couverts sem 
blables en dehors. D e la M aison L a p a r. 

-Ecrin contenant six grands couverts en argent 
ciselé, chiffre M. D e la M aison L a p a r. 

-Pelle à tarte en vermeil; monture en ivoire, cuiller 
à sucre en vermeil et argent, une pince à sucre, un 
passe-thé, un manche à gigot, une cuiller à sirop, un 
couteau à fromage, un rond de serviette et un coque 
tier en argent. 

-Ecrin contenant six pièces à hors-d&apos;oeuvre en ar 
gent. 

-Huit couteaux à fruits manche en nacre et lame 
d&apos;argent. 

-Deux coquetiers avec cuillers et un coupe oeuf en 
argent ciselé. De la M aison L a p a r. 

-Une corbeille de milieu en argent ciselé sur quatre 
petits pieds-volutes feuillagés de forme contournée. 
Style Louis XVI. 

-Deux petites salières double avec quatre pelles en 
argent ciselé, chiffre M. D e la M aison L a p a r, et un 
moulin à poivre en argent. 

-Un huilier en argent bordure à filets et rubans 
noués. Style Louis XVI. (Et deux flacons en cristal 
de Baccarat.) 

-
i3 -

-Uu sucrier bordure à filets et rubans noués, un 
autre à cannelure torse, une très petite bouillotte et 
un poêlon, le tout en argent. 

60 -Corbeille à pain de forme contournée, bordure à 
filet et rubans noués en argent, chiffré M. D e la M a i 
son L a p a r. 

-Jatte à fruits en verre taillé, monture en argent. De 
la M aison Lapar. 

67-68 -Un filtre avec accessoires, deux seaux à cham 
pagne, un seau à biscuit, un réchaud, un ramasse-
miettes, pelle et brosse, une chocolatière, une cafe 
tière, une terrine, une théière, un plateau, une petite 
cafetière, un timbre, une petite lampe à alcool, une 
cuiller à sucre en poudre et une pince à sucre, le tout 
en métal argenté. (A diviser.) 

LINGE DE MAISON, DENTELLES 

GARDE-ROBE 

69 -Un drap brodé en plumetis et deux taies d&apos;oreil 
lers assortis. 

-Six taies d&apos;oreillers volantes ajourées. 

70 -Trois draps toile garnis d&apos;entre-deux et de den 
telle de crochet et jour. 

71 -Six paires de grands draps en toile. 


-

14 -

-S e rv ic e d e d o u z e c o u v e r t s a v e c n a p p e d a m a s s é e , 

g r o s p o is . 

-S e rv ic e d a m a s s é 
d e d o u z e 
c o u v e r t s 
a v e c d e u x 

n a p p e s . 

-S e r v ic e d e d o u z e c o u v e r t s d a m a s s é s e n t o u r é s d e 

r o u g e . 

-S e rv z c e d e d o u z e c o u v e r t s d a m a s s é s , e n c a d r e m e n t s 

b o r d e a u x . 

-S e rv ic e d e six c o u v e r t s d a m a s s é s b la n c et v e rt. 

-S e rv ic e d e six c o u v e r t s d a m a s s é s b la n c et r o u g e . 

-S e rv ic e d e six c o u v e r t s d a m a s s é s b la n c . 

7 4 -D e u x n a p p e s b l a n c h e s d a m a s s é e s d é p a r e illé e s , u n 

s e rv ic e à th é n a p p e b r o d é e et a j o u r é e , d o u z e se rv ie tte s 

a s s o r tie &quot; e t d o u z e s e r v ie tte s d a m a s s é e s d e to ile tte 

e n c a d r e m e n t n a tt ie r et r o u g e . 

-T r o i s d o u z a i n e s et d e m i d e t o r c h o n s li te a u x r o u g e , 

six t o r c h o n s g ris à m e u b l e . 

-D o u z e s e r v ie tte s é p o n g e s b l a n c h e , six ro s e , d e u x 

p e i g n o i r s d e b a in é p o n g e , u n g r a n d 
ta p is d e b a in 

r o u g e e t b la n c . 

-U n e n a p p e v e rte fa n ta is ie , d e u x c h e m i n s d e ta b le 

to ile b l a n c h e b r o d é s r o u g e , u n a u t r e to ile é c r u e e n 

c a d r é e d e la r g e s d e n te lle s , d e u x a u t r e s to ile b l a n c h e 

e n c a d r é s d e n te lle s et b r o d é s . 

-D i x -h u i t ta b l ie r s to ile b l a n c h e et b le u e . 

-

1 5 -

D ix d e s s o u s d &apos;a s s ie tte s d a m a s s é s et j o u r s , six a u t r e s 

g r a n i té s a jo u r é s , six a u tr e s d a m a s s é s b r o d é s r o u g e , 

q u a t r e d e s s o u s d e c a ra f e b l a n c h e b r o d é e . 

77 -C h e m i n d e ta b le e n to ile fine b r o d é e et I r l a n d e , 

q u a t r e d e s s o u s d e c a ra fe s a s s o r tis . 

-C h e m i n d e ta b le g r a n i té a j o u r é d e n te lle C l u n y , 

c i n q u a n t e d e s s o u s d e p l a t e a u x et fla c o n s e n to ile et 

d e n te lle . 

-D e s s u s d e ta b le e n to ile é c r u e a jo u r é e b r o d é e g a r n i 

C l u n y . 

-D o u z e se rv ie tte s à th é g r a n i té e s o u r l é e s à j o u r s , 

d ix r o n d s d e d e n te lle et tr o is d e s s u s d e d e s s e r te , é c r u s 

g r a n i té s j o u r s et d e n te lle . 

78 -U n e é c h a r p e d e n te lle a p p l i c a t i o n b l a n c h e et d e u x 

v o ile tte s a p p l i c a t i o n . 

y g 

_ 
D e u x b l o u s e s et c in q j u p o n s e n tu lle , l i n o n et 

b r o d e r ie , d e u x j u p o n s d e s o ie d o n t u n g a r n i d e m o u s 

s e lin e et d e n te lle n o i r e s u r s o ie r o s e et u n j a u n e g a r n i 

i n c r u s t a t i o n é c r u . 

8 0 -L o t d e r o b e s et m a n t e a u x e n to ile, d e n te lle , m o u s s e 

lin e d e so ie, b a p ti s t e , etc. 


BRONZES, CUIVRES 

-Cartel en bronze ciselé doré, à décor de volutes 

fcuillagées, guirlandes de laurier, pom m e de pin, 

rubans noués et vases. (Cadran de Raingo frères.) Style 

Louis XVI. 

-Deux paires d&apos;appliques en bronze ciselé doré 

(à une lumière électrique) et une paire de petits flam 

beaux Louis XVI en bronze doré à cannelures. 

-Plafonnier en cuivre et perlé de cristaux, disposé 

pour l&apos;électricité. 

-Petit lustre de style Louis XVI en bronze ciselé 

doré, à décor de rinceaux feuillagés (à six lumières 

électriques). 

85 -Paire d&apos;appliques Louis XVI en bronze ciselé doré, 

modèle à gaine et vase enguirlandés à deux branches 

porte-lumière. 

86 -Garniture de cheminée en onyx et bronze doré 

composée de : pendule à cadran formé d&apos;une sphère ; 

surmontée d&apos;amours et de colombes ; au premier plan 
un cygne guidé par un am our et deux candélabres 

formés de flgurines d&apos;enfants portant des bouquets de 

lumières. 

87 -Paire de flambeaux en bronze ciselé doré, modèle 

à gaines sur soubassement. Fin du xvni® siècle. 

-

17 -

88 -Petite pendule form ant m onum ent à colonnettes 

surmontée d&apos;un vase en marbre blanc et bronze doré. 

Style Louis XVI. 

8g -Paire d &apos;appliques en bronze et perlées de cristaux. 

(A une lumière électrique.) 

go -Paire de chenets en bronze doré, modèle d&apos;enfants 

à demi-nus sur terrasse. Epoque Louis XVI. 

gi -Pelle et pincette en bronze et fer forgé. 

g 2 -Paire de candélabres Louis XVI formés chacun 

d&apos;un vase en marbre blanc à anses et mascarons de 

figures supportant un bouquet de lumière en bronze 

doré. 

g3 -Deux petits flambeaux cassolettes en bronze ciselé 

doré. Style Louis XVI. 

gq -Deux petits plafonniers électriques ornés de pla 

quettes de cristaux. 

-Appareil d&apos;éclairage, m onture en bronze. (Disposé 

pour l&apos;électricité.) 

g 5 -Deux galeries de foyer cuivre, deux pare-étincelles, 

porte-pelles et pincettes garni. 

06 -Lot de onze petits cadres en bronze doré et ciselé 

de différentes formes. 

gy -Cinq lampes dépareillées en onyx et bronze. 


GLACES, SIÈGES 

98 -Petite glace cadre doré. 

-Petite glace biseautée cadre doré. Style florentin. 

99 -Petite glace cadre doré à feuillage et coquille. 

-Petite glace médaillon chevalet ; cadre en bronze 
doré. Style Louis XVI. 

-Deux chaises de style gothique en noyer sculpté 
(dossier à fenestrage et coussins mobiles en velours). 

-Six chaises de style Louis XV en noyer sculpté à 
décor de coquilles et feuillages posant sur pieds cam 

brés foncées de canne. (Coussins mobiles et dossiers 
en velours vert.) 

-Deux chaises de style Louis XIII ennuyer sculpté, 
les dossiers à petits balustres, arcades ajourées et lions 

héraldiques. (Foncées de canne.) 

103 -Deux chaises de style Louis XVI en bois sculpté 

doré, dossiers à lyres et pieds fuselés, garniture de 

soierie brochée et unie. 

-Petite banquette de style Louis XVI en bois sculpté 
doré, accotoirs à éventails, foncée de canne. 

104 -Petit canapé marquise en bois sculpté doré, foncé 
de canne, dossier et coussins mobiles en soierie bro 

chée. Style Louis XVI. 

l9 -

-Chaise en acajou garnie de tapisserie au point et 

un fauteuil garni de moquette. 

I05 -Bergère de style Louis XV en noyer sculpté et 
mouluré garnie de soierie vieux rose à semis de fleu 

rettes. 

,06 -Banquette de style Louis XVI en bois sculpté doré 
foncée de canne, garniture de coussins en soieries, 
un tabouret de piano en palissandre sculpté garni de 
soierie brochée fond crème et une chaise-longue gar 
nie en ancienne tapisserie au point à décor de ramages 

fleuris. 

107 -Petite table en acajou et bois de rose. Elle pose 

sur colonnette et pieds tripodes et supporte un flam 
beau à deux lumières en cuivre. Fin du xvme siècle. 

MEUBLES 

108 -Grande armoire normande en chêne sculpté. 
Ouvre à deux portes pleines avec ferrures. 

109 -Bibliothèque à hauteur d&apos;appui en noyer sculpté. 
Montants à colonnettes détachées et portes vitrées 

compartimentées. Style Louis XVI 

110 -Belle commode en acajou richement ornée de 
bronze, ciselés dorés à rinceaux feuillagés, rosaces, 
encadrements et feuillages entrelacés. Elle ouvre à 
trois tiroirs de face. Les coins cintrés à portes pleines ; 

dessus de marbre blanc. Style Louis XVI. 


-

20 -

111 -Beau chiffonnier en acajou orné de bronzes ciselés 

dorés tels que : oves, rinceaux feuillagés, entrées de 

serrures et poignées. O uvre à six tiroirs. Style 

Louis XVI. 

-Beau secrétaire en bois de violette orné de bronzes 

ciselés dorés à décor de m édaillon, nid d &apos;oiseau rin 

ceaux feuillagés, rosaces et encadrem ents m ontants à 

colonnettes détachées et cannelures de cuivre; dessus 

de m arbre brèche d&apos;Alep. Style Louis XVI. 

-G uéridon de form e circulaire en acajou et m a r 

queterie de bois de couleur à rosaces, ornem ents en 

bronze. Pose sur quatre pieds-gaines à tablette d &apos;entre 

jam bes; dessus de m arbre. Style Louis XVI. 

i -Petite table en bois sculpté doré. Pose sur quatre 

pieds fuselés à cannelures reliées par un croisillon. 

Style Louis XVI. 

11 -Beau lit de milieu en acajou m oucheté orné d &apos;en 

cadrem ents, rosaces, guirlandes de lauriers et chutes. 

Style Louis XVI. (Som m ier et literie.) 

-P orte-m anteaux et parapluies en noyer sculpté, 

appliques cuivre et glace biseautée. 

117 -Grand piano droit en palissandre sculpté de 

J. Labrousse. (N° 5.597.) 

118 -U n support form ant casier à m usique en palis 

sandre sculpté, un autre en bois découpé style chinois 

et une desserte à étagères superposées et tiroirs au 

centre en noyer sculpté. 

-

21 -

! ig -Grand m euble cabinet chinois à com p artim en ts et 

étagères en bois sculpté décoré de laque noir et or et 

d &apos;ivoire. 

120 -M euble bahut à deux corps en noyer sculpté à 

décor de m ascarons, de figures, rinceaux, feuillages, 

chute de feuillage. Style Renaissance. (Ouvre à quatre 

portes et deux tiroirs.) 

121 -Petite table à un tiroir sur quatre pieds reliés par 

un croisillon en noyer sculpté. Style gothique. 

122 -G rande table ovale (avec allonges) en noyer sculpté ; 

pose sur pieds-volutes. 

123 -A rm oire à deux portes pleines et un tiroir en bois 

sculpté sur fond de dorure, à décor en relief de figures 

de M ars et Minerve, rosaces et rinceaux feuillagés. 

Style Renaissance. 

v 
1 24 -Petite table à ouvrage en acajou et filets de cuivre. 

Style Louis XVI. 

125 -Coffre-fort de Haffner dans une gaine plaquée de 

palissandre. Dessus de m arbre. 

126 -Petite table et un écran en b am b o u feuille en feutre 

brodé présentant un cacatoès. 

127 -Buffet, trois tables, un séchoir, deux escabeaux, 

une chaise en bois blanc et une table à volets en 

acajou. 


22 

128 -Armoire à deux portes pleines en chêne mouluré. 

12g -Meubles courants. 

1 3o -13 i -Batterie de cuisine en cuivre, fer blanc, fer 

battu. 

-Deux paires de balances, compteur et deux four 

neaux à gaz. 

TAPIS D&apos;ORIENT 

TAPIS EN MOQUETTE 

RIDEAUX, COUSSINS 

132 -Petit tapis de prière oriental à mirhab fond rouge, 
rosaces, fleurs stylisées et dessins géométriques en 

polychrome. 
i m. 35 cent, x 1 m ètre. 

133 -Tapis d&apos;Orient fond rouge à décor de médaillons 
accolés, motifs compartimentés et encadrements en 

polychrome. 

2 m. 90 cent, x 1 m . 90 cent. 

134 -Tapis-chemin oriental décoré de dix losanges acco 
lés sur fond gros bleu. Quadruple encadrement de 
rosacés et motifs géométriques en polychrome. 

3 m ètres X 1 m . 10 cent. 

-

23 -

ï 35 -Tapis-chemin oriental décoré de huit motifs octo 
gonaux accolés. Encadrements de semis de fleurettes 

et feuillages en polychrome. 

2 m. 20 cent, x 1 m . 10 cent. 

i 36 -Tapis de Smyrne fond crème, à décor de fleurs 
stylisées et dessins symétrique, encadrement sur fond 

orange. 

3 m. 40 cent, x 2 m . 5o cent. 

i 37 -Trois descentes de lit en moquette. 

,3g -Décor de fenêtre et deux portières en lampas fond 

cerise (tringles et anneaux en cuivre). 

,3g -Quatre rideaux et un fond de lit en satin brodé de 
Chine fond bleuet noir, à décorde volatiles, arbustes, 

fleurs et feuillages. 

140 -Deux décors de fenêtres, un dessus de lit, deux 
coussins en damas rouge (tringles et anneaux en cui 
vre), et un dessus de cheminée en satin rouge souta-
ché de broderies à corbeilles de fruits et rinceaux 

fleuris. 

141 -Paire de rideaux en satin brodé de Chine fond 
noir, décor de volatiles et branchages fleuris. 

142 -Paire de rideaux en imitation de tapisserie, décor 

de fruits et feuillages. 

143 -Deux cantonnières et deux portières en imitation 
de tapisserie à décor de feuillages et fleurs. 


-

24 -

-Tapis de table en tapisserie au gros point à décor 

de fleurs sur fond crème. 

-Six paires de rideaux en tulle brodé. 

-Quatre paires de rideaux Andrinople, deux dessous 
de nappe en laine blanche, deux brise-bise en soierie 

cerise, vingt quatre housses à rideaux en satinette et 

vingt-et-une housses de sièges. 

-Lot de coussins garnis de soieries diverses. 

-Objets omis. </unit>


</text>
</tei>