<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<other>001 

V.P. 

19 14 


/ </other>

<cover>&apos; (N&quot; 334-335) 
SUCCESSION DE M. B. 

II E PARTIE : Vente du Vendredi 12 Juin 1914 
III E PARTIE : Vente des Mardi et Mercredi 
2} et 24 Juin 1914 

HOTEL DROUOT -SALLES N os 4 et 6 

N° 279 du Catalogue 

ESTAMPES DU XVIII e SIÈCLE 

ESTAMPES en LOTS 

M e ANDRÉ DESVOUGES. 
M. LOYS DELTEIL. 

EXPOSITION PUBLIQUE, HOTEL DROUOT, SALLE N° 6 

le Lundi 22 Juin 1914, de 2 heures à 6 heures. </cover>


<title>SUCCESSION DE M. ß.,. 

SECONDE PARTIE 

ESTAMPES 

EN LOTS 

PORTRAITS FRANÇAIS ET ÉTRANGERS 

ANCIENS ET MODERNES 

VUES DE DIVERS PAYS 

PIÈCES HISTORIQUES -
SUJETS DIVERS 

DOCUMENTS ANCIENS ET MODERNES 

Dont la vente aura lieu 

à Paris, HOTEL DROUOT, Salle n&quot; 
Le Vendredi^ 12 Juin 1914 

à 2 heures précises 

3 0 4 

Par le Ministère de M e ANDRÉ DESVOUGES 

COMMISSAIRE-PR ISEUR 

26, Rue de la Grange-Batelière 

Assisté de M. LOYS DELTEIL. Graveur et Expert 

2, Rue des Beaux-Arts </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les adjudicataires paieront dix pour cent en sus 

des enchères. </preface>


<other>h 

pUBBI </other>

<other>SUCCESSION DE M. B. 

TROISIÈME PARTIE 

CATALOGUE 

DES 

ESTAMPES 

DU 

XVIII e SIÈCLE 

Dont la vente aura lieu 

à Paris, HOTEL DROUOT, Salle N° 6 

Le Mardi 23 et Mercredi 24 Juin 1914 

à 2 heures précises 

Far le Ministère de M* ANDRÉ DESVOUGES 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

26, Rue de la Grange-Batelière 

Assisté de M. LOYS DELTEIL, Graveur et Expert 

2, Rue des Beaux-Arts </other>

<other>I &lt;</other> 


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les adjudicataires paieront dix pour cent en sus des 
enchères. 

M. LOYS DELTEIL remplira les commissions que voudront 
bien lui confier les Amateurs ne pouvant y assister. 

MM. les Amateurs pourront visiter la Collection, 2, rue 
des Beaux-Arts, du Lundi 8 au Samedi 20 Juin 1914, 
de 2 heures à 5 heures (les Dimanches exceptés). 

EXPOSITION PUBLIQUE, HOTEL DROUOT, SALLE N° 6 

Le Lundi 22 Juin 1914, de 2 heures à 6 heures </preface>

<toc>ORDRE DES VACCATIONS 

Le Mardi 23 Juin 1914, n os 
1 à 224. 

Le Mercredi 24 Juin 1914, n 0i 225 à 397. </toc>

<other>n </other>

<unit>N&quot; 376 du Catalogue. 

DÉSIGNATION 

ALIX P. M. 

3Y 

i. Montaigne-Descartes, avant et avec la lettre. Trois 
pièces. Très belles épreuves, imp. en couleurs. 

2,^. 
2. Chevalier, d&apos;apr. Garnerey. Très belle épreuve, 
imp. en couleurs. 

Ifo 
3. Lepeltier S&apos;-Fargeau (M.), d&apos;apr. Garnerey. Très 
belle épreuve, imp. en couleurs. 

*bD 
4-Raynal (G.-T.), d&apos;apr. Garnerey. Très belle 
épreuve, imp. en couleurs. 

5. Le Général Buonaparte, d&apos;apr. Appiani. Très belle 
épreuve, imp. en couleurs. Encadrée. 

u-
6. William Pitt. Epreuve imp. en couleurs, man-
quant un peu de conservation. 


7-Pie VII, d&apos;apr. Wicar. Très belle épreuve, imp. en 
couleurs, toutes marges. 

8. Louis XVIII, d&apos;apr. Pasquier. Très belle épreuve, 
imp. en couleurs. 

9. Dubus-Préville (P.-I.). Belle épreuve, imp. en cou 
leurs. 

ALIX -MORRET 

10. La Promenade du Matin -La Promenade du 
Soir. Deux pièces d&apos;apr. Demarne,se faisant pen 
dants. Très belles épreuves, imp. en couleurs 
(sans marges sur trois côtés). 

AUBERT1N (F.) 

11. Effets de neige. Deux pièces, d&apos;apr. César Vanloo, 
se faisant pendants. Très belles épreuves tirées 
en deux tons et rehaussées. 

AUBRY (d&apos;après Etienne) 

12. L Abus de la Crédulité, parN. De Launay. Deux 
belles épreuves, une avant la dédicace. 

\ 

AVED (d&apos;après) 

13. M lle Loizerolle, par Baléchou. Belle épreuve. 

AVRIL (J.-J.) 

14. L&apos;Amour poursuivant une Nymphe -L&apos;Amour 
désarmé. Deux pièces se faisant pendants. Très 
belles épreuves, avant la lettre, une à toutes 
marges. 

BALLONS (Est. relatives aux) 

15. Vincenzo Lunardi -M&quot; Sage. Deux petites 
pièces de forme ovale, par T. Burke. Belles 
épreuves tirées en bistre. 

1 b. Le Véritable navigateur aérien, par Michon. Très 
belle épreuve coloriée (petite cassure). 

u 

-9 -

Iii 
17-Projet d&apos;un superbe ballon de 120 pieds de dia 
mètre qui doit être enlevé à Dijon. Pièce pu 
bliée par Basset. Très belle épreuve, coloriée. 

H 
18. Descente de la machine aérostatique des sieurs 
Charles et Robert. Pièce publiée par Esnauts 
et Rapilly. Très belle épreuve, coloriée. 

£&amp; 
19. New London Bridge i ,r août 1831 -The opeling 
of new London Bridge by.... gracious Majes 
ties. ... Deux pièces par Cooper et Habell. Très 
belles épreuves, coloriées (la seconde tirée en 
plusieurs tons). 
20. Pièces diverses relatives aux ballons. Dix pièces. 
Belles épreuves. 
21. Pièces diverses relatives aux ballons. Dix-sept 
pièces. 

BARTOLOZZ1 (F.) 

or 
22. Marie-Christine, Archiduchesse d&apos;Autriche, d&apos;apr. 
le Chevalier Roslin, 1782. Très belle épreuve 
imp. en sanguine (légères épidermures). En 
cadrée. 
23. Les deux Soeurs, d&apos;apr. Diana Beauclerk. Très 
belle épreuve, tirée en ton bistré. 

24. The Jair Alsacien, d&apos;apr. Angelica Kauffman, 
1774. Très belle épreuve, tirée en sanguine. 

25. The Graces crowning the Bust oj Raphael, d&apos;apr. 
Cipriani, 1787 -The Meeting of Eloisa and 
Abelard, d&apos;apr. Cipriani, 1784 -The fait-
Ariadne. Trois pièces. Très belles épreuves, 
deux tirées en bistre. 

BAUDOUIN (d&apos;après P.-A.) 

26. Les Amants surpris -Les Amours champêtres. 
Deux pièces se faisant pendants, par Choffard 
(3 et 7). Belles épreuves. 


10 

27. 

-(HT 
28. 

&lt;z. 
29. 

le 0 

30. 

Wt-

31. 

je 

32. 

33-

So 
34-

A f t&gt; 

35-

2«r 
36. 

Si. 

37-

iv 

38. 

S&lt;L 

39. 

-
£yc&lt;.j. V 
L rxilIC ^14/. 

Très belle épreuve, (légèrement salie). 

Le Couche de la Mariée, par Moreau le Jeune et 
Simonet (16). Epreuve épidermée. 

, 
&quot; w , r&quot; x «-1 x ^ \^vj. ucnc 
epreuve sans marge. Encadrée. 

Le Fruit de 1 Amour secret, par Voyez le Jeune 
(23). Très belle épreuve (petite cassure). 
Jusque dans la moindre chose, par Masquelier (27) 
Penette, par H. Guttenberg. Deux pièces. 
Belles épreuves. 

Le léger Vêtement, par Chevillet (28). Belle 
épreuve. 

Le Modèle honnête, par Moreau le Jeune et Si 
monet (34). Très belle épreuve. 

La Sentinelle en Défaut, par N. De Launay (44). 
Très belle épreuve, toutes marges (piqûres en 
marges.) 

L&apos;Amour Frivole -Les Amours champêtres -
Le Matin -La Nuit. Cinq pl. par Beauvarlet, 
Choffard, Simonet et De Ghendt. 

B1GG (d&apos;après) 

A. Shipwreck&apos;d Sailor Boy -The Sailor Boy&apos;s 
return, par D. Orme. Deux pièces se faisant pen 
dants. Belles épreuves. 

BLACKBERD (C.) 

M rs Crouch, d&apos;après Schuder, 1795. Très belle 
épreuve. 

BOILLY (d&apos;après L.) 

La Leçon d&apos;Union conjugale, par Petit. Belle 
épreuve (petite restauration en marge). 

H !..• :.A&gt;U3UKK . 
-, 

//l&apos;.l &apos;(IK/SLUU L&apos;A&apos;UJ/war 

flP i &apos; niinaïuict d&apos;h au Isfort, 
S® J/ni/:,/ , / / . i S&apos;^rrniK-rc (7as.cc, 

-i/i&quot; ( iii&apos;a/cnc tVZoyti/ x&apos;/rtvuiiu/ •&quot; 

. • 
&quot;V 
A.V -.&apos;Ptns.-.tt&amp;f v&apos;Pl J 

f 

* 

-&apos;nuJeuw tt 
U fl* 

\ &apos; j&gt; g; 
. 

G / //AL 
~ 

CLmuuiù -C harte ^ &apos; 
C omis &apos;,/&gt;H,i/urui.i;,/c ?•//l/&lt;rr/\ 

: 
&apos; &apos; &lt;r. &gt;0. 
ïÂ&gt;.y&quot;&quot;:;,ï 

N° 28 du Catalogue. 


-1 2 -

40. La Précaution -La Solitude. Deux pièces par 
S. Trescas, se faisant pendants. Belles épreuves 
tirées en bistre. 

^ 0 
41. La Précaution, par S. Tresca. Belle épreuve, imp. 
en couleurs. 

BOILLY -AUBRY 

42. Scènes d&apos;enfants et scènes de genre. Vingt-
quatre pièces. Belles épreuves (cassure à deux 
planches). 

BONNET (L.-M.) 

43-L&apos;Amour prie Vénus de lui rendre ses armes, 
d&apos;apr. Boucher. Très belle épreuve, tirée en 
trois tons (petite cassure). 

44. Le Miroir de Vénus, d&apos;apr. Huet. Très belle 
épreuve, imp. en couleurs. 

45. Vénus au bain, d&apos;apr. Beaufort. Belle épreuve, 
tirée en plusieurs tons, (épidermure). 

*1^ 
46. La Coquette (N&quot;88o). Très belle épreuve, imp. en 
I 
couleurs. 

g 
47-L&apos;Espoir d&apos;un heureux jour -Les Revers de la 
Fortune. Deux pièces d&apos;apr. Bounieu, se faisant 
pendants. Superbes épreuves, imp. en couleurs. 

Jiloo 
48. The Fine Musitioners, d&apos;apr. Raoux. Belle 
épreuve, imp. en couleurs, avec l&apos;encadrement 
en or (restaurations). Encadrée. 

2/»j£ 

49. Jeune Femme en Buste, d&apos;apr. Le Clerc. Très 
belle épreuve, imp. en couleurs. Encadrée. 

toç 
50. Etude pour les Demoiselles -Figures et sujets 
divers. Dix pièces d&apos;apr. Huet, Boucher, etc, 
tirées en sanguine, la plupart en belles épreuves. 


-h -

BOREL (d&apos;après Ant.) 

/.-
51. L&apos;Innocence en danger, par F. Huot -J&apos;y pas-
serai, par R. De Launay. Deux pièces. Belles 
épreuves. 

BOSIO (d&apos;après D.) 

fÛO 
52. La Lanterne magique. Très belle épreuve, coloriée. 
Légère piqûre, petit trou. 

1 

f 

BOUCHARDON (d&apos;après) 

53. Etudes prises dans le bas Peuple ou les Cris de 
Paris. Deux titres et dix-huit planches, par 
Caylus, en un album in-4 0 cartonné. 

BOUCHER (d&apos;après François) 

54. Jupiter et Calisto -Jupiter et Leda. Deux pièces, 
par R. Gaillard et Ryland, se faisant pendants. 
Très belles épreuves. 

2^ 
55. Vénus se préparant pour le jugement de Pâris, 
par de Lorraine. Superbe épreuve. 

56. Le Trait dangereux, par Polethnich. Très belle 
épreuve. 
{(,£ 
57. Les Plaisirs des saisons. Suite de quatre pièces par 
Daullé, (trois en belles épreuves). 

&lt;r 
58. Les Éléments. Suite de quatre pièces par Daullé. 
* 
Belles épreuves. 
a 
59&gt; La Poésie épique-La Poésie lyrique -La Poésie 
pastorale -La Poésie satyrique. Suite de quatie 
pièces, par Duflos. Très belles épreuves. 

I D 
60. La Bonne Aventure -La Fontaine de l&apos;Amour -
La Musique -Le Trébuchet. Suite de 4 pl., par 
P. Aveline. Belles épreuves. On y a joint une 
épreuve à l&apos;état d&apos;eau-forte (Fontaine d Amour), 
soit 5 pl. 

*5 -

3« o 

f 6i. Les Amants surpris -Le Panier mystérieux. Deux 

pièces, par R. Gaillard, se faisant pendants. Belles 
épreuves. 
sr 
62. La Bergère prévoyante, par Aliamet. Epreuve avant 
la dédicace. 
I/o 
63. La Confidence, par Bonnefoy. Très belle épreuve. 

64. Le Départ du Courrier -L&apos;Arrivée du Courrier. 
Deux pl. par Beauvarlet, se faisant pendants. 
Belles épreuves (cassure à une pl.). 

65. Pense-t-il à ce mouton, par M ms Jourdan. Belle 
épreuve, avant la lettre. 

3 3 
66. Les Buveurs de lait -La Baigneuse surprise. Deux 
/ 
pièces, par J. Daullé. Belles épreuves. 

Sx 
67. Le Repos champêtre -Le Pêcheur -Le Pont 
rustique -Abreuvoir d&apos;oiseaux -Le dévot 
Ermite. Cinq pièces, par Chedel et Ryland. Très 
belles épreuves. 

68. Sylvie délivrée par Aminte -Les Amours pasto 
rales -Foire de campagne -La Crèmière -
La Jeune Ménagère -Les Grâces au Bain. Sept 
pièces, par R. Gaillard, Duflos, Cochin fils, 
Ingram, Ryland. Belles épreuves. 

BOUCHER (F.) -PIERRE (J.-B.-M.) 

\SC 
69. L e s Présents du berger -Les Serments du berger. 
Deux pièces, par Lempereur, se faisant pendants. 
Très belles épreuves (quelques piqûres). 

BRETON (chez M&apos; Be ) 

(4 0 
70. The Poor Soldier -Susann and Osmund. Deux 
pl., de forme ronde. Belles épreuves, tirées en 
bistre. 

CARESME (d&apos;après Ph.) 

0 

7 1 • Le Satyre impatient, par Anselm. Très belle et 
très rare épreuve à Vétat d&apos;eau-forte pure. 


-16 -

72. La Petite Thérèse, par Couché. Très belle épreuve 
avant la dédicace (petites épidermures), 

CARICATURES 

73. Les Troubadours du Boulevard de Gand à Paris -
L Escamoteur ambulant -L&apos;Ossian moderne -
Les Artistes du xvnr siècle -La Défense des 
laids -Pense-t-il à la musique -L&apos;âne savant 
-Le marchand de chansons. Huit pièces. Très 
belles épreuves, coloriées. 

74. Crédit est mort -Cours complet d&apos;éducation -
Le Concert interrompu -Le Menuet -Le Mar 
chand d&apos;orviétan -Réunion à la mode de 
1801, etc... Neuf pieces. Très belles épreuves 
coloriées. 

75 • Le Logeur ou les effets des vertus hospitalières de 
Paris. Très belle épreuve, coloriée. 

CHAPUY (J.-B.) 

76. Adieux d&apos;Estelle et de Némorin, d&apos;après Leroy. 
Très belle épreuve, imprimée en couleurs. 

CHARDIN (d&apos; après J.-B.-S.) 

77-Les Amusements de la vie privée, par Surugue 
(E. B. 1). Belle épreuve. 

78. La Blanchisseuse -La Fontaine (6 et 21). Deux 
pièces par Cochin, se faisant pendants. Belles 
épreuves (la première tachée). 

79. Les Bouteilles de savon, par Filloeul (8). Très 
belle épreuve. 

80. La Mère laborieuse, par Lépicié (35). Belle épreuve, 
remmargée. 

81. La Ratisseuse, par Lépicié (46). Superbe épreuve. 

82. La Pourvoyeuse, par Haïd -Sans soucis, sans 
chagrin..., par Cochin. Deux pièces. Belles 
épreuves. 

-17 -

83. Le Négligé ou Toilette du Matin -L&apos;OEconome 
-Le Souffleur -Trois pl. par Le Bas et Lépicié. 
Belles épreuves. 

84. La Gouvernante -La Ratisseuse -Le Château 
de cartes -La Maîtresse d&apos;Ecole -Les Osse 
lets, etc., 13 pl. par Lépicié, Le Bas, Düllos, 
Filloeul. etc. Bonnes épreuves. 

N° 57 du Catalogue. 

CIPRIANI (d&apos;après) 

85. L&apos;Eau -L&apos;Air-L&apos;Amour caressant la Beauté -
Le Sacrifice à l&apos;Amour -Cipriani, d&apos;après 
J. Rigaud. Cinq pièces R. Girard et Earlom. 
Belles épreuves (deux tirées en bistre). 

CLERMONT (d&apos;après) 

86. Le Petit Jardinier, par Lucien. Très belle épreuve, 
tirée en sanguine. 


COLI BERT (d&apos;après) 

87. La Cuisinière Française, par Vidal. Très belle 
épreuve, imprimée en couleurs, légers rehauts. 

COSTUMES 

88. Costumes d&apos;hommes et de femmes (xviir siècle). 
.Six pièces. Très belles épreuves, trois avant la 
lettre. 

89. COSTUME PARISIEN (La Mésangère), an 11 à 1829, 
réunion de 2,320 pl. Belles épreuves, coloriées. 
On y a joint environ 200 pl. des Modes de Paris, 
du Follet, etc. 

COS WAY (d&apos;après R.) 

90. Portraits of M 1 et M rs Cosway, par R. Thew. Très 
belle épreuve. 

91. Her Royal Highness the Duchess of Cumberland 
and Strathern, par J.-K. Sherwin, 1784. Belle 
épreuve. 

92. M&quot; Abington (Thalia), par Bartolozzi, 1783. Belle 
épreuve, tirée en bistre. 

93. Madame Vigée Le Brun-Richard Cosway d&apos;après 
lui-même, par M. Bovi. Deux pièces. Belles 
épreuves. 

COUTELL1ER (F.) 

94. Carlin Bertinazzi. Deux épreuves d&apos;états différents, 
imprimées en couleurs (une en superbe épreuve, 
toutes marges). 

95. Le Secret entretien, par Pitou. Très belle épreuve, 
imprimée en couleurs. 

DAVESNE-AUBRY-CARESME-CHALLE (d&apos;après) 

9b. L Amant regretté -La Bonté Maternelle -Le 
Baiser rendu -Les Appas multipliés. Quatre 
pièces, par Ingouf, Blot, Flipart et Dennel. Belles 
épreuve 0 . 

-19 -

DEBUCOURT (P.-L.) 

H00 
97-Le Menuet de la Mariée, 1786 (M. F. 8). Belle 
épreuve avant les retouches, imprimée en cou 
leurs (légère ment rognée à gauche et remmargée). 
Encadrée. 

\L r 

98. Orléans (Le Duc d&apos;) (20). Très belle épreuve, 
imprimée en couleurs (sans marges). 

99-Annette et Lubin 1789 (22). Belle épreuve, impri 
mée en couleurs. 

100. Qu&apos;as-tu fait? (32). Très belle épreuve. 

yfaf 

101. Minet aux aguets (57). Belle épreuve (remmargée), 
i&apos;ho 
102. Les \ isites (65). Très belle épreuve. 
I0 3• Le Carnaval (219). Belle épreuve (restaurée). Enca 
drée. 

fào 

104. Frascati (196). Belle épreuve, coloriée (pli, rem 
margée). Encadrée. 

105. Illumination de la Grande Cascade de Saint-Cloud, 
I 
le Premier Avril 1810 (221). Très belle épreuve, à 
la lettre grise. 

o r 

106. La Caleche, d ap. Carie Vernet (334). Belle épreuve 
sans marge. Encadrée. 

TL 
107-Le Joueur de Cornemuse, d&apos;ap. Vernet (414). Belle 
épreuve coloriée, (remmargée). 

DE GOUY (A.-M.) 

108. L Essai du Corset -Le Départ du Courrier -Le 
Chiffie d Amour -Le Verrou. Quatre petites 
pièces de forme ronde, d&apos;ap. Wille fils, Frago-
nard et Boucher. Belles épreuves (une imprimée 
en couleurs). 

DE MACH Y (d après) 

109. Environs de Rome, par Descourtis. De forme 
ronde. Très belle épreuve, imp. en couleurs 
(petites marges coupées en rond). 

A 1 


20 

DEMARTEAU (G.) 

no. Amour en buste, d&apos;apr. Boucher (N° 519). Epreuve 
tirée avec teinte bleue et planche de blanc (fati 
guée). 

A(*o 
ni. Les Jardins Aldobrandina, d&apos;apr. Le Barbier l&apos;aîné. 
Très belle épreuve, imp. en couleurs, petites 
marges (épidermures). Encadrée. 

fo 
112. La Baigneuse surprise, d&apos;apr. Boucher (N° 61). 
I 
Deux belles épreuves, tirées en sanguine, de 
tirages différents. 

\00 
113. Les Blanchisseuses, d&apos;apr. F. Boucher (N° 63). 
Belle épreuve, tirée en sanguine. 

114. Femme et Amour, d&apos;apr. F. Boucher (N° 46). 
Superbe épreuve, tirée en sanguine. 

115. Sujets de chasse. Deux pièces, d&apos;apr. Huet, se fai 
sant pendants (N os 472-473). Très belles épreuves, 
tirées en trois tons (sans marges). 

if 
116. L&apos;Écurie, d&apos;apr. Huet (N° 376). Très belle épreuve, 
tirée en sanguine (petite épidermure). 

2#o 
117. Sujets gracieux(N* s 45-m-2i2-232,etc.). Sixpièces, 
d&apos;apr. Boucher. Belles épreuves, imp. en sanguine. 

yio 
118. Sujets divers -Paysages. Dix pièces, d&apos;apr. Bou-
I 
cher, Dubois de Sainte-Marie et Cochin, tirées 
en sanguine, la plupart en belles épreuves. 

o 
up. Sujets divers, 10 pl. d&apos;apr. Boucher et Le Prince, 
1 
tirées en sanguine. 

V» o 
120. Sujets divers. Quatorze pièces, d&apos;apr. Boucher, 
Cochin, Le Prince, Huet et Houel. 

DEMARTEAU -BONNET -PETIT, etc. 

121. Sujets divers et Paysages, d&apos;apr. Boucher, Le 
Prince, Bouchardon, etc., 20 pl. tirées en san 
guine. 

-21 -

DESRAIS (d&apos;après C.-L.) 

122. Le Fossé du scrupule -Variétés amusantes. Deux 
pièces, par Deny, se faisant pendants. Belles 
épreuves. 

N° 78 du Catalogue. 

DE TROY (d&apos;après) 

S 
123. Frère Blaise, par B. Audran. Très belle épreuve. 

i /g 
124. Toilette pour le Bal -Retour du Bal. Deux pl., 
* 
par Beauvarlet, se faisant pendants. Belles 
épreuves du i er tirage. 


-22 -

If o 
125. L&apos;Ornement de l&apos;esprit et du corps -Soit d&apos;un 
époux, soit d&apos;un amant. Deux pièces, par L. 
Surugue et J. Chéreau. Très belles épreuves. 

DOWMAN (d&apos;après) 

126. M&apos; s Dunning. Très belle épreuve, avant toute 
lettre, tirée en sanguine. 

DUGOURE (d&apos;après) 

(ot&gt; 
127. Le Lever de la Mariée, par Trière. Belle épreuve, 
avant la lettre. 

128. Roxelane, par Le Beau. Très belle épreuve. 

&lt;* 

DUMARA1S (à Paris, chez) 

Aq 
129. La Proposition -Le Départ imprévu. Deux petites 
! 
pièces de forme ronde, se faisant pendants. Très 
belles épreuves, coloriées. 

DYCK (d&apos;après A. Van) 

£2^ 
130. Lady P. Wharton -Jane Daughter of lord Wen-
man -Sir Thomas Wharton -Baron Wandes-
ford -Henry Danvers earl of Danby. Six 
pièces, par Dunkarton, Boydell, Green et J. Wat 
son. Superbes épreuves. 

EARLOM (Richard) 

ho 0 

131. Rembrandt&apos;s Wife -Sir Thomas Chaloner. 
Deux pl., d&apos;apr. Rembrandt et A. van Dyck. 
Superbes épreuves. 

EARLOM (R.) -TOWNLEY (C.) 

132. Marchioness of Wharton -M T% Jenny Deering. 
Deux pièces, d&apos;apr. P. Lely. Superbes épreuves. 

o 

-23 -

ECOLES FRANÇAISE ET ANGLAISE 

Ao\ 

133. The First Lesson of Love, par W. Tomkins, d&apos;apr. 
Harding, 1783 -Et Lui non (chez M me Breton) -
Il aime encore sa femme, par de Villeneuve -
Flore. Quatre petites pl. Belles épreuves (3 tirées 
en plusieurs tons). 

*34* Sujets galants, 5 petites pl. de forme ronde, for 
mant série. Très belles épreuves, imp. en cou 
leurs. 

\oo 
135. The Flying Kite, par J. Grassi, 1788 -Children 
with a Mouse trap, par Marcuard, d&apos;apr. Hamil 
ton -Delia -Laodamia, par Miss Martin -
Serena, par Scott -Bacchante, par L. Le Goux, 
1789 -Savoir vivre sans six sous, 1793. Sept 
pièces. Belles épreuves, plusieurs tirées en bistre. 

Sujets d&apos;enfants. Huit pièces, d&apos;apr. Westall, 
I 
Benwell, Tomkins, Hamilton, etc. Belles 
épreuves (quatre imprimées en couleurs et deux 
en bistre). 

Uo 
137. Sujets d&apos;enfants. Dix pièces, d&apos;apr. G. Morland, 
Wheatley, Hamilton, Singleton, etc. Belles 
épreuves. 

138. Sujets d&apos;enfants. Dix petites pièces de torme 
ronde ou ovale, d&apos;après divers artistes, la plupart 
imprimées en couleurs ou en bistre. Belles 
épreuves. 

hlK 
139. Sujets gracieux. Douze petites pièces, plusieurs 
imprimées en couleurs ou en bistre. 

ZcO 
M 0 -Grimaces, réductions, 6 pl. -Le Boudoir -Le 
Printems -La Servante congédiée, par Debu-
court -Jeux d&apos;Enfants, par Guyot, etc. Ensemble 
14 pl., plusieurs imprimées en couleurs ou colo 
riées. 

iv&gt; 

141. Sujets gracieux et Scènes mythologiques. Seize 
petites pièces, la plupart imprimées en couleurs. 

21£ 


rir 

-24 -

2J#Ç 
142. Sujets gracieux. Seize petites pièces, la plupart de 
forme ronde ou ovale, un certain nombre impri 
mées en couleurs. 

% 00 
143-Sujets gracieux. Dix-sept petites pièces de forme 
ronde, imp. en couleurs (sauf trois). Belles 
épreuves, plusieurs rares. 

tyfl© 
144. Sujets gracieux. Dix-neuf petites pièces de forme 
ronde la plupart imprimées en couleurs, plu 
sieurs rares. 

» 
145. Sujets gracieux. Vingt petites pièces, la plupart de 
forme ronde ou ovale, plusieurs imprimées en 
couleurs. 

vi£ 
146. Sujets gracieux et Paysages, 20 petites pièces, la 
plupart de forme ronde ou ovale, plusieurs impri 
mées en couleurs ou coloriées. 

1 
147. Sujets gracieux. Vingt-trois petites pièces, de 
forme ronde ou ovale, la plupart imprimées en 
couleurs ou coloriées. 

EISEN (d&apos;après Charles) 

^ ^ 
148. Le Bouquet, par R. Gaillard. Très belle épreuve. 

149. La Comète, par Le Bas. Très belle épreuve. 

3 
150. Le Matin -Le Midi, par de Longueil -Le Lever 
des Enfans -L&apos;Amour asiatique, par Basan -
Le Mouton favori, par Gaillard -La Vertu sous 
la garde de la Fidélité, par Le Beau. Six pièces, 
(deux très belles). 

? 

FAITHORNE (W.) -SMITH (!)-BECKETT (]) 

(.•J 
151. M rs Herbert -M rs Rachel How -J. Churchill -
Sir Jones Percivale -Kneller (G.), etc... Huit 
pièces d&apos;apr. Kneller, Wissing et Kerssaboom. 
Très belles épreuves. 

SX 

1 

-25 -

FRAGONARD (H.) 

152. L&apos;Armoire, 1778 (P. de B. 2). Belle épreuve, avant 
l&apos;adresse, (légère cassure et petite tache). 

FRAGONARD (d&apos;après H.) 

SV 
153. Les Baignets, par N. De Launay. Très belle 
épreuve. 
(&gt;y 
154. Le Baiser, par Marchand. Belle épreuve, 

155. La Bonne Mère, par N. De Launay. Epreuve à 
l&apos;état d&apos;eau-forte pure, rognée à l&apos;ovale. 
]2J) 
156. La Coquette fixée, par Couché et Dambrun. Très 
belle épreuve (cassure). 

157. La Famille du Fermier, par Beauvarlet. Belle 
épreuve. 

2&gt;° 
158. L&apos;Innocence inspire la Tendresse, par Voysard. 
Superbe épreuve, avant la dédicace. On y a joint 
une épreuve avec la dédicace, soit 2 pl. 

/fol, 
r 59--^a Chemise brûle!..., par A. Le Grand 1789. 
Très belle épreuve (légère restauration.) En 
cadrée. 

r 

160. La Mère de Famille, par A. Romanet. Très belle 
épreuve, à Vetat cCeau-Jorte pure. 

TW 
161. Le Pot au lait -Le Verre d&apos;eau. Deux pièces par 
&apos; 
Ponce, se faisant pendants. Belles épreuves (la 
seconde remmargée). 

162. Le Verrou, par Blot. Epreuve avec les noms à la 
&apos; 
pointe. 

S o 

2i 

163. Bacchanale -Les deux Femmes à cheval -
Sujets divers, d&apos;apr. les Maîtres italiens. Huit 
pièces, la plupart en belles épreuves. 

164. La Danse de l&apos;Ours -L&apos;Ane rétif, 1&quot; et 2&apos; planches. 
Trois pièces par S&apos; Non. 

I I 


r 

-26 -

yj£*2, 
165. Contes de la Fontaine. Dix-neuf pièces, par Pa-
tas, Dambrun, Lingée, etc... (cinq avant la 
lettre, la plupart tachées). 

FRAGONARD &amp; CARESME (d&apos;après) 

y(oo 
166. La Fuite à Dessein -La Petite Thérèse. Deux 
pièces, par Macret et Couché, se faisant pen 
dants. Belles épreuves, la première remmargée. 

FREUDEBERG (d&apos;après S.) 

$V 

107. La Complaisance maternelle, par N. De Launay. 
Très belle épreuve, toutes marges. 

168. La Félicité villageoise -La Gaîté conjugale. 
Deux pièces, par Delignon et de Launay, se tai 
sant pendants. Belles épreuves. 

Û\ 0 
169. Le Négociant ambulant -Le Soldat en semestre. 

I 

Deux pl., par Ingouf le jeune,se faisant pendants. 
Belles épreuves, avant la lettre, une à Vétat 
d&apos;eau-forte pure. 

170. Le Petit Jour, par N. de Launay. Epreuve de tirage 
postérieur. 

ÀVS 

171. Les Confidences, par Lingée. Très belle épreuve 
avant le n°. 

172. Les Moeurs du temps, par Ingouf aîné. Belle 
épreuve avec Vencadrement. 

\Oo 
ï73. Le Coucher -Le Lever. Deux pièces, par Duclos 
et Romanet, se faisant pendants. Belles épreuves 
(filet de marge). 

Ait9 
x 74• La Visite inattendue -Le Coucher -L&apos;Evéne-
j 
ment au bal -La Soirée d&apos;hiver. Quatre pièces 
par Voyez, Duclos, Ingouf, etc. Belles épreuves 
(deux remmargées, grattage et petite restaura 
tion à une autre pl.). 

iiÄ ÄÄÄ 
h-aâp.. A twt&lt;ùSf0 

misiez*:. 

N° 156 du Catalogue 


fir 

-28 -

GAINSBOROUGH (d&apos;après Th.) 

175. Georgina, Duchess of Devonshire, par H. Meyer, 
1814. Très belle épreuve (légère épidermure). 

GARBIZZA 

/TJ-o 
176. Vue de la Galerie du Palais-Royal. Belle épreuve, 
&apos; 
coloriée. 

GAT1NE 

177. PARIS (Métiers de Femmes). Suite de 40 pl. (man 
que la pl. 37) la pl. r en double, soit 40 pièces. 
Très belles épreuves, coloriées. 

GERMAIN (P.-F.) 

AC 
178. Scènes d&apos;intérieur, 1775. Deux pièces, d&apos;apr. 
Parizeau, se faisant pendants. Très belles 
épreuves. 

GRAVELOT (d&apos;après H.) 

179. Le Lecteur, par R. Gaillard. Très belle épreuve. 

© 
180. Le Repas des Moissonneurs, par Janinet. Belle 
épreuve, tirée en bistre. 

GREEN (V.) 

181. Pamelia and Phyloclea, d&apos;apr. P. Lely, 1777. 
Très belle épreuve. 

GREUZE (d&apos;après J.-B.) 

$1^ 
182. Greuze (J.-B.) -Jeune Fille pleurant son oiseau 
mort, par Flipart -La petite Mère -La jeune 
Nourrice, par Moitte -L&apos;Aveugle trompé, par 
L. Cars, ép. non terminée, cinq pièces. Belles 
épreuves. 

183. La Cruche cassée. Très rare épreuve, à Vétat 
d&apos;eau-forte pure (restaurations). 

-29 -

$ S 
184. La Dévideuse -La Pelotonneuse endormie. 
Deux pièces, par Flipart et Jardinier, se faisant 
pendants. Très belles épreuves. 
185. L&apos;Ecureuse -La Servante congédiée. Deux pl., 
par Beauvarlet et Voyez, se faisant pendants. 
Très belles épreuves. 
WT 
186. L&apos;Enfant au Chien, par P.-C. Ingouf. Belle et 
rare épreuve, avant toute lettre. 
nÇ 
187. La Fille confuse, par Ingouf. Deux belles 
épreuves, une à Vétat d&apos;eau-forte, la seconde 
avant la dédicace. 
\Ç 0 
188. La Fillette au Chien, par Porporati. Belle épreuve, 
avec l&apos;adresse de la rue Thibautodé. 
Zï 
189. Le Geste napolitain, par Moitte. Très belle 
épreuve, avant la lettre. 
190. La Grand-Maman, par Binet. Deux très belles 
épreuves (une avant toute lettre). 
191. Jeune Fille pleurant son oiseau mort. De forme 
ovale. Belle épreuve, imp. en couleurs. 
192. La Philosophie endormie, par Aliamet. Très belle 
épreuve (piqûres). 
r 93* Les Premières leçons de l&apos;Amour, par Danzel. 
Deux très belles épreuves, une avant toute 
lettre. 
tyo 
194. La Vertu chancelante, par J. Massard. Belle 
épreuve. 
195. Le Malheur imprévu -L&apos;Offrande à l&apos;Amour -
Le Silence -L&apos;Enfant gâté. Six pl. avant la 
lettre ou à Vétat d&apos;eau-Jorte pure (plusieurs 
manquent un peu de conservation). 

IL 

196. La petite Mère-La jeune Nourrice. Deux pièces, 
par Moitte, se faisant pendants. -Retour de 
nourrice, par Hubert -Le petit Polisson, par 
Levasseur -La Pelotonneuse endormie -La 
Mère en courroux, par Moitte. Six pièces. Belles 
épreuves. 


-30 -

SS&quot; 

197. La Poésie, par F.-A. Moitte -Le Donneur de 
Sérénade, par P.-E. Moitte -Annette, par L. 
Binet -La petite Nanette, par Beljambe -Le 
Garçon an chien, par Schultze -Le Silence, par 
Cars et Jardinier. Six pièces. Belles épreuves. 

GUYOT (L.) 

A*l 0 
198. Histoire de Paul et Virginie. Douze pièces, d&apos;apr. 
Dutailly. Belles épreuves, imp. en couleurs. 

199. Vue de la Salle de jeu à Ermenonville. Belle 
I 
épreuve, imp. en couleurs. 

Zol 
200. Maison de M mo Garrick à Halpton -Château et 
Park d&apos;Ofterly -Vue du port de Londres -
Vue de Forum Romain. Quatre pièces, d&apos;apr. 
Watts, Alken et Perignon. Belles épreuves, 
imp. en couleurs. 

GUYOT -LE CAMPION 

201. Vue du Jardin de la Bastille -1 er Attaque de la 
Bastille -Vue de la Bastille, prise des Fossés-
S&apos;-Antoine -11 e Vue de la Bastille -Vue prise 
du second Pont-Levis de la Bastille. Cinq pièces. 
Très belles épreuves, imp. en couleurs. 

HAMILTON -BUNBURY -CIPRIANI (d&apos;après) 

202. The Elopement of Anna..., par J. Barney, 1787 -
The Songstress, 1782 -Adélaïde, par Bartolozzi, 
1785 -Friendship, par Boillet. Quatre pièces, 
Belles épreuves, une tirée en bistre. 

HAMILTON (W.) et STOTHARD (T.) (d&apos;après) 

203. Children Playing with a Bird, par Bartolotti -
Going to School, par Knight. Deux pièces for 
mant pendants. Très belles épreuves, imp. en 
couleurs. Encadrées. 

HONE (d&apos;après N.) 

Zo 

204. La Signora Zamperini in the character of 
Cecchina,paï Finlayson, i769.Trèsbelle épreuve. 

N° 188 du Catalogue 


-32 -

HOPPNER (d&apos;après) 

205. Julia de Roubigné, par Dean. Très belle épreuve 
(légère tache). 

HUET (d&apos;après J.-B.) 

206. L&apos;Amour enchaîné par les Grâces-Les Grâces 
enchaînées par l&apos;Amour. Deux pièces, publiées 
par Kollmann, se faisant pendants. Belles 
épreuves tirées en sanguine (la première épi-
dermée). 

207. L&apos;Eventail cassé, par Bonnet. Belle épreuve, imp. 
en couleurs, avec rehauts (sans marges sur trois 
côtés). 

HUET et BACHELIER (d&apos;après) 

208. Les Saisons. Suite de 4 pl., par E. Voysard. Belles 
épreuves (3 avant la légende). 

INCROYABLES 

209. Les Incroyables, par Darcis, d&apos;apr. C. Verriet. Très 
belle épreuve. 

210. Les Merveilleuses, par Darcis, d&apos;apr. C. Vernet. 
Epreuve à toutes marges. 

211. Les Payables, par Darcis. Belle épreuve. 

212. La Science du Jour. Très belle épreuve. 

213. La Danse Incroyable -Le? Effroyables -C&apos;est 
Inconcevable -Les Petites Merveilleuses. Cinq 
petites pièces. Belles épreuves (2 coloriées). 

JSABEY (d&apos;après J.-B.) 

214. Maria Laisa, Empress oj France, par H. Meyer, 
1813. Très belle épreuve, imp. en couleurs, avec 
rehauts. Rare. 

-33 -

JAN1NET (F.) 

Mo 
215. M 11 * Duthé, d&apos;apr. Lemoine. Belle épreuve, imp. 
en couleurs (rognée à l&apos;ovale, remmargée, petites 
restaurations). 

fl, 
216. Joseph et Zaluca -Tarquin et Lucrèce. Deux pl., 
d&apos;apr. C. Eisen, se faisant pendants. Belles 
épreuves, imp. en couleurs. 

bZfd 
217. Colonade et Jardins du Palais de Médicis, d&apos;apr. 
J 
H. Robert. Belle épreuve, imp. en couleurs. 

218. Restes du Palais du Pape Jules, d&apos;apr. H. Robert. 
Très belle épreuve, imp. en couleurs, légers 
rehauts. 

bbo 
219. 3% 4 e , 7% 8 e , 9&apos;, 10 e et 14 e vues de la Grèce. 7 petites 
pièces de forme ronde, d&apos;apr. Pernet, formant 
série. Très belles épreuves, imp. en couleurs. 

220. Cinq têtes de femmes sur le même cuivre. Belle 
épreuve, imp. en couleurs. 

&lt;fîf 
221. Coiffures. Deux petites pièces dans leur encadre 
ment factice. Très belles épreuves, imp. en cou 
leurs. 

7rl&gt;C 
222. Vues de Paris, 21 petites pl. de forme ronde, imp. 
en couleurs. Encadrées. 

JAN1NET -GUYOT 

ZJUo 
223. Paysages -Vues de la Grèce. Six petites pièces 
de forme ronde. Belles épreuves, imp. en cou 
leurs, une avec rehauts. 

JAZET (J.-P.-M.) 

224. Le Départ pour le Marché -Le Marché Conclu. 
Deux pièces se faisant pendants. Belles épreuves, 
tirées en plusieurs tons. 

J EAU RAT (d&apos;après Et.) 

IÇ 
225. L&apos;Accouchée -La Relevée. Deux pièces par 
Lépicié, se faisant pendants. Très belles épreuves. 

•v 


226. L&apos;Économe -La Savante. Deux pièces, par Aubert, 
se faisant pendants. Belles épreuves. 

JEAURAT -HUBERT -HUMBERT (d&apos;après) 

227. L&apos;Opérateur barri, par Baléchou -Hony qui mal 
y pense -La Curieuse, par Letellier, à toutes 
marges. Trois pièces. Très belles épreuves. 

KAUFFMAN (d&apos;après Angelica) 

228. L&apos;Image de la Frivolité, par Bonnet (N° 999). Su 

perbe épreuve, imp. en couleurs, toutes marges. 

229. Olim trencus er am..., par Ryland -Sappho, 

1773 -Télémaque et Mentor dans l&apos;île de 

Calypso, par Bartolozzi. Trois pièces, une tirée 
en sanguine. 

KNIGHT (C.) 

230. (Les deux amies) -(La lettre). Deux petites-pièces 
de forme ovale, se faisant pendants. Belles 

épreuves (la première tirée en bistre). 

LAGRENÉE (d&apos;après J.-J. F.) 

231. L&apos;Histoire de l&apos;Amour. Suite de 4 pl., par Bouil-
liard. Belles épreuves. 

LANCRET -VLEUGHELS -PATER, etc. 

232. Contes de La Fontaine : Nicaise -Frère Luce -

Le Savetier -Le Calendrier des Vieillards -La 
Clochette -Le Rossignol, etc. Huit pl., par 
N. de Larmessin, Filloeul et Aveline, la plupart 
en très belles épreuves. 

LA TOUR (d&apos;après M. Q. de) 

233. M m8 de la Fontaine Solare de la Boissière, par 
Petit. Très belle épreuve. 

234. La Porte, du Vaudeville, par T. Bertrand. Très 
belle épreuve. Rare. 

-35 -

LAURENCE (d&apos;après Sir Thomas) 

2,4 o 
235. Derby (The Right Honorable the Countess of), par 
&apos; 

Bartolozzi, 1803. Très belle épreuve, avec la lettre 
ouverte. Encadrée. 

236. Lady Dower, par Lewis, 1831. Très belle épreuve. 

^ o 
237. Exmouth (E. Pellew B 0 &quot;), par C. Turner-M ,ä de 
Bute, par Caroline Watson. Deux pièces. Belles 
épreuves. 

2.^ 
238. Sir Alexander Hope, par W. Walker -Master 
I 
Hope, par S. Cousins, 1836. Deux pi. Belles 
épreuves. 

4C 

239. M rs Siddons, par J. Heath, 1799 -Lady Walls-
court, par G.-H. Philipps, 1839. Deux pl. Très 
belles épreuves. 

it o 
240. Lady Hamilton -La Mère de Thomas LawTence 
-Isabella Bloxan -Lady Lonsdale, etc. Treize 
pièces, par Lewis et autres. Belles épreuves, 
légèrement rehaussées. 

LAVRE1NCE (d&apos;après N ) 

241. L&apos;Accident imprévu -La Sentinelle en défaut. 
(1 et 58). Deux pièces par Darcis, se faisant pen 
dants. Belles épreuves, une du premier tirage. 

2 4 2 -L&apos;Aveu difficile, par Janinet (8). Très belle 

( 

épreuve, imp. en couleurs (remmargée et dou 

blée). Encadrée. 

? 0 243. L&apos;Heureux moment, par N. de Launay (28). Bonne 

épreuve. 

.. 0 
244. Nina, par Colinet (41). Très belle épreuve, tirée 
&apos; 

en deux tons. 

245. La Partie de Musique, par V. Langlois (46). Epreuve 
restaurée. 

246. Le Repentir tardif, par Le Vilain (52). Très belle 
épreuve, toutes marges. 


-3 6 -

ft. 247. Le Séducteur, par N. de Launay (App. 7). Belle et 

rare épreuve à Y état d&apos;eauforte, d&apos;une pl. qui n&apos;a 
pas été terminée. 

LE BRUN (d&apos;après L.) 

\W 
2 48• L&apos;Epouse mal gardée -La Liberté perdue. Deux 
pièces, par Dambrun, se faisant pendants. Très 
belles épreuves. 

LE PEINTRE (d&apos;après Ch.) 

•LÇÇ 
249. La Cage symbolique, par M. Fessard. Très belle 
épreuve, avant la dédicace. 

1&apos; 

LE PEINTRE -LE SUEUR -LE GRAND (d&apos;après) 

250. Le Danger de la bascule -La Danse à trois, par 
De Monchy -Le Rendez-Vous à la fontaine, par 
Louvion -Les Petits Savoyards. Quatre pièces. 
Belles épreuves, une avant la dédicace. 

LE PRINCE (d&apos;après J.-B.) 

32-
251. L&apos;Amour des Fleurs, par Chevillet. Belle épreuve. 

£ &lt;-
252. Le Bonheur du ménage -L&apos;Enfant chéri. Deux 
pièces, par N. De Launay, se faisant pendants. 
Très belles épreuves (piqûres). 

LETELL1ER (J.-Ch.) 

2,$ 
253. M ae Vallayer-Coster, d&apos;apr. elle-même. Très belle 
épreuve. 

LEVACHEZ (?) 

254. La Perruque enlevée. Très belle épreuve, coloriée, 

LE VASSEUR 

Hf 
255. Le Satyre amoureux, d&apos;apr. Mettay. Très belle 
épreuve, avant toute lettre. 

COÏ.ONAPK ET .&apos;&apos;ARU/JMS 
J , 
X 
. 

vy/rc Ju ( diu/hi Je C &gt; ( 
/&apos;/) 

. 

A 

* 
thw C1 ïnt&lt;wt ()// o ; 

&apos;t Y/7/7 

AU il A HIC ,F// -v 

RTRS/TVF 

N° 217 du Catalogue 


LEVILLY (J.-P.) 

56. L&apos;Heureux présage -L Instant favorable 
L En 
lèvement -La Musique. Quatie pieces. Ties 
belles épreuves. (Cassure en marge à deux 
épreuves). 

LEVI LLY -J AN! NET, etc. 

57. La Solitude -Les Cerises -Sujets gracieux. 
Sept petites pièces de forme ronde. ^ Belles 
épreuves, imp. en couleurs. (deux tirées sui 
soie). 

LIOTARD (d&apos;après J.-E.) 

58. M lle Lavergne, par J.-Marc Ardell, 1754-Belle 
épreuve. 

LONSDALE (J.) -BEECHEY (W.) 
BROWN (d&apos;après M.) 

59. R.-H. Williamson, par W. Sharp, 1822 -Spencer 
Perceval, par YV. Skelton, 1813 
Sii Home 
Popham, par A. Cardon. Trois pièces. Très 
belles épreuves. 

LOUIS XVI (Est. relatives à) 

260. Louis-Auguste, Dauphin de France, par Moreau 
le Jeune, d&apos;apr. Hall. Très belle épreuve. 

261. Marie-Antoinette. Sept pl., par Dupin, Le Beau, 
Bovi, Boizot, etc. Belles épreuves. 

262. Portraits de Louis XVI, de Marie-Antoinette et 
du Dauphin. Onze petites pièces de forme ronde 
ou ovale, par Legoux, Benoist, Lecoeui, Leva-
chez, etc... la plupart imprimées en couleurs ou 
coloriées. 

263. Louis XVI et Marie-Antoinette. Douze pièces, 
par Hubert, Condé, Voyez, etc. Belles épreuves. 

264. Portraits et sujets divers. Seize pièces, par divers 
artistes. Belles épreuves, cinq coloriées. 

-39 -

LOUTHERBOURG (d&apos;après J.-P. de) 

265. Zara, par Scorodomoff. Deux belles épreuves, une 
tirée en sanguine, la seconde imprimée en cou 
leurs, sans marges, 

MALLET (d&apos;après J.-B.) 

266. Chit, Chit!... -Par Ici!... Deux pièces, par 
Copia, se faisant pendants. Belles épreuves. 

MARTINET -EISEN -JAZET (d&apos;après) 

267. Le Choix -Les Amants heureux -Le Jardinier 
galant -La Joueuse, par Macret -Le Marché 
conclu. Cinq pièces. Très belles épreuves, une 
tirée en plusieurs tons et rehaussée. 

MARYE 

268. Le Souvenir. Très belle épreuve, imprimée en 
couleurs (piqûres). Encadrée 

MEYER (H.) 

269. The Gipsy. d&apos;apr. Wilkie, 1814. Belle épreuve, 
imp. en couleurs. 

MOITTE (d&apos;après P.-E.) 

270. Le Jaloux endormi -L&apos;Infidélité reconnue. Deux 
pièces, par Vidal et Dambrun, se faisant pen 
dants, une en double avant la lettre, soit 
3 pièces. Belles épreuves. 

MOITTE (d&apos;après Alexandre) 

271. La Légèreté punie, par M 1 &quot; Brainclaire, 1788. 
Très belle épreuve, tirée en sanguine. 

MONDHARE 

272. Marie-Antoinette d&apos;Autriche (VI e cahier de Cos 
tume François). Très belle épreuve, coloriée. 
Rare. 


-40 -

S 1 

fi 

Aio o 

Y\ 

ft-

273. 

274, 

275. 

276. 

277. 

2Ï1 
. llV 

278. 

279. 

280. 

281. 

282. 

283. 

MONNET (d&apos;après Ch.) 

Salmacis et Hermaphrodite, par Vidal. Epreuve 
avant la lettre, toutes marges. 

MONSALDY et DEV1SME 

Vue des ouvrages de peinture exposés en 
l&apos;An VIII. Deux pl. différentes. On y a joint 
deux autres vues des salons de l&apos;An IV et VII, 
au trait, soit 4 pl. Belles épreuves. 

MOREAU LE JEUNE (d&apos;après J.-M.) 

Exemple d&apos;humanité donné par Madame la Dau-
phine (Marie-Antoinette), le 16 octobre 1773, par 
F. Godefroy. Belle épreuve. 
Au Roi -A la Reine. Deux pièces, par N. Le 
Mire, se faisant pendants. Belles épreuves. 

LE MONUMENT DU COSTUME, édition de 1789. Texte 
des trente-six premières feuilles, dix-neuf plan 
ches de Moreau le Jeune et deux planches de 
Freudeberg : La Surprise -La Matinée (soit 
vingt et une planches). Très belles épreuves à 
toutes marges (quelques mouillures). 
C&apos;est un Fils, Monsieur, par C. Baquoy. Belle 
épreuve, avec les lettres A. P. D. R., toutes 
marges. 
La Petite Loge, par Patas. Très belle épreuve, 
toutes marges. 
La Rencontre au Bois de Boulogne, par Gutten-
berg. Belle épreuve, toutes marges. 
Le vrai Bonheur, par Simonet. Belle épreuve, 
toutes marges. 
Le Rendez-Vous pour Marly, par Guttenberg. 
Très belle épreuve, toutes marges, 

MORLAND (George) 

Sketches by G. Morland. Titre et trente-trois 
pièces sujets divers, paysages, animaux. Belles 
épreuves. 

284. Rubbing down the post horse -Watering the 
cart horse -Dog and Cat. Trois pl., par J.-R. 
Smith. Belles épreuves. 

285. Histoire de Loetitia. Suite de six pièces, par Bar-
tolotti. Belles épreuves. 

286. Garçons baignant -Le Fermier en colère, 2 pl., 
par Levilly -Garçons patinant, par Suntach -
The Angry Boy &amp; tired Dog, par G. Graham, 
1789. Cinq pièces. Belles épreuves. 

MOUCHET (d&apos;après F.) 

287. Le Larcin d&apos;Amour, par Massol, petite pl. de forme 
ronde, imp. en couleurs. 

288. Le Réveil importun -Couchez là. Deux pièces 
de forme ovale, par Darcis, se faisant pendants. 
Très belles épreuves. 

MURPHY (J.) 

289. William Pitt, d&apos;apr. W. Miller, 1797. Belle 
épreuve. 

NAPOLEON 1 er (Est. relatives à) 

290. N. Bonaparte, par Bartolozzi, d&apos;apr. Appiani. 
Très belle épreuve, tirée en ton bistré. 

291. Napoléon I er -L&apos;Impératrice Joséphine. Deux 
pièces, d&apos;apr. Henri Bugnet. Très belles épreuves, 
imp. en couleurs avec rehauts. 

292. Napoléon Bonaparte. Quatre pièces, par Tom-
kins, Birrell, Nettling et Pfeiffer. Très belles 
épreuves. 

293. Napoléon Bonaparte. Six pièces, par Massard, 
Bock, Lupton, Landsser, Tassaert, etc. Belles 
épreuves. 

294. Napoléon. Huit pièces, par Desnoyers, R. Mor-
ghen, Beaublé fils, Simon, Tardieu, Léopold, 
etc. Belles épreuves. 


-42 -

36 
2 95-Marie-Louise d&apos;Autriche, par Morret, d&apos;apr. Vex-
berg. Très belle épreuve, imprimée en couleurs. 

Jlû7 

296. Marie-Louise. Huit pièces, par Weiss, Fleisch-
mann, N. Bertrand, A. Cardon, Neidl, etc. Belles 
épreuves. 

Qfi 

297. Le Roi de Rome. Huit pièces, par Tardieu, Weiss, 
Bock, Desnoyers, etc. Belles épreuves, une 
avant la lettre. 

298. Jérôme-Napoléon -Eugène-Napoléon -Louis 
Bonaparte -Joachim Murât. Huit pièces, par 
Ruotte, Lehmann, Muller, etc. Belles épreuves. 

Jo 

299. Vue intérieure de l&apos;Assemblée du Champ de 
Mai, au moment de la présentation des dra 
peaux, 1815 -Seconde vue du Champ de Mai 
de la prestation du serment par les troupes. Deux 
pièces, par Jazet et Alix. Très belles épreuves. 

300. Vue de Montmartre, prise de S&apos;-Chaumont en 
1815, par Jazet, d&apos;apr. Michallon. Belle épreuve, 
tirée en plusieurs tons et rehaussée. Rare. 

NATTIER, DUCHÉ, NERBÉ (d&apos;après) 

4 o ( 

301. Marie Leczinska, par J. Tardieu -La Chambre du 
coeur de Voltaire, par Née -Familiarité dange 
reuse -La Pantoufle, quatre pièces. Belles 
épreuves. 

NORTHCOTE (d&apos;après) 

1©5* 

301 M&apos; Petite fruitière anglaise, par Gaugain, 1785, et 
réduction par Bonnefoy. Belles épreuves 

302. J. Fischer, Lord Bishop of Salisbury, par E. 
Scriven, 1810. 

f 

\ 303. Le Réverend Samuel Goodenough, par H. Meyer. 
2^5 
\ 
Très belle épreuve, tiré en ton bistré. 

304. Henry West Betty, par J. Ward. Très belle 
épreuve. 

-43 -

PARIS ET ENVIRONS (Vues de) 

305. Vues de Paris. Quarante-sept petites pièces de 
forme ronde, par Janinet, Roger et Le Campion, 
imp. en couleurs, la plupart en très belles 
épreuves. 

30 ^bis Vues d&apos;optique, 50 pl. coloriées, sous-verre (Paris, 
châteaux des environs, Rouen, Lyon, Fontaine 
bleau, etc.). 

PATER (d&apos;après J.-B.) 

306. L&apos;Agréable société, par Filloeul -Les Aveux 
indiscrets -L&apos;Essai du Bain, par Voyez-Vivan 
dières de Brest, par Le Bas -L&apos;Örchestre de 
village, par Ravenet. Cinq pièces. Très belles 
épreuves. 

PERNET (d&apos;après) 

307. Jardin anglais de M r le Comte de M**, par Guyot. 
-VIl me Ruines Romaines, par Chapuy. Deux 
pièces, de forme ronde. Très belles épreuves, 
imp. en couleurs. 

308. Ruines Romaines. Deux petites pl. de forme 
ronde, par J.-B. Chapuy. Très belles épreuves, 
imp. en couleurs. 

PETERS (d&apos;après Williams) 

309. The Gamesters, par W. Ward -The Fortune 
Teller, par J.-R. Smith. 2 pièces, formant pen 
dants. Belles épreuves, imp. en ton bistré (épi-
dermures, doublées). Encadrées. 

P1LLEMENT (d&apos;après J.) 

310. Les Plaisirs des Saisons. Suite de 4 pl., par J. 
Mason, Canot et Woollett. Très belles épreuves. 

311. Paysages. Quarante-deux pl., par J. Mason, Elliott, 
Canot, Woollett, Benazech, etc., la plupart en 
belles épreuves. 


r~ 

-44 -

PINE (R.-E.) -FALCONET (P.) -COTES (d&apos;après) 

17 
312. David Garrick, Esq&quot;, par W. Skelton, 1818, 
/ 
(proof) -Lucinde, par J.-F. Bause -Miss 
Laxelles, par Corbutt. Trois pièces. Belles 
épreuves. 

QUEVERDO (d&apos;après F.-M.) 

i£1 
313• Le Coucher de la Mariée -Le Lever de la Mariée. 
Deux pl., par Dambrun, se faisant pendants. 
Bonnes épreuves. 

iLZ* 

3M-Nouvelle du Bienaimé -Le Sommeil Interrompu. 
Deux pièces, par Romanet et Dambrun, se fai 
sant pendants, (la seconde très belle). 

\ LfU 
315. Le Repos, par Dambrun. Deux pièces, une avant 
toute lettre. Très belles épreuves. 

Ûl f 
316. La Jouissance, par Martini. Très belle épreuve, 
! 
toutes marges. 

Lf.f 
317. Le Dangereux modèle, par Patas. Belle épreuve 
(petite cassure). 

318. La Poésie -Le Goût, par Dambrun -La Fille 
surprise, par Patas -Les Baigneuses champêtres, 
par Dambrun -L&apos;Occasion favorable, par Duha 
mel. Cinq pièces. Belles épreuves. 

RAMSAY (d&apos;après) 

319. Lady George Lenox, par Corbutt 
Lady Eiskins, 
par J. Watson. Deux pl. Belles épreuves (la 2 e avant 
toute lettre). 

RAOUX (d&apos;après J.) 

t/o 
320. La Prêtresse de Vesta, par Bertin -La Leçon de 
Musique, par Beauvarlet. Deux pièces. Ties 
belles épreuves. 

READING (B.) 

j o 
321. The Credulous lovers, d&apos;après Van Assen, 1790. 
Belle épreuve, tirée en bistre. 

-45 -

REGNAULT (N.-F.) 

322. Matin -Soir -La Nuit. Suite complète de trois 
pièces. Très belles épreuves. 

323. L&apos;Epouse infidèle, variante de « Ah! s&apos;il s&apos;éveil 
lait ». De forme ovale, par Phelyppeaux. Belle 
épreuve. 

RÉVOLUTION (Est. relatives à la) 

324. Barra -Viala -Marat -Le Pelletier Saint-Far-
geau. Six petits portraits de forme ronde, imp. 
en couleurs, sur quatre pl. Très belles épreuves. 

REYNOLDS (d&apos;après Sir Joshua) 

325. To their Graces the Duke et Duchess of Marlbo 
rough, par John Jones, 1790. Belle épreuve. 

, 326. Lady Fenoulhet, par Purcell -Lady Stanhope, par 
Corbutt. Deux pièces. Très belles épreuves. 

,327. Baker (Lady), par J. Heath, avant la lettre -Sir 
James Harris, par C. Watson, 1786. Deux pièces. 
Belles épreuves. 

/ 328. Venus, par J. Collyer, 1786. Belle épreuve. 

1 329. (La Liseuse), par Scorodomow, 1775. Très belle 
épreuve, tirée en bistre (épidermure). 

RIGAUD et FENOUIL (d&apos;après) 

330. M&quot;&quot; de la Ravoye en Pomone, par Dossier -
M ell&lt;l Sallé, par Petit. Deux pièces. Très belles 
épreuves. 

ROBERT (Hubert) et ROWLANDSON (d&apos;après) 

331. Sites d&apos;Italie, deux pièces, par l&apos;Abbé de S&apos;Non, 
se faisant pendants-Sly-boots, 1786, soit trois 
pièces. Très belles épreuves, (les deux premières 
tirées en bistre). 

RUSSELL (d&apos;après J.) 

332. Maria,-par Tomkins, 1792 -Miss Russell, par J. 
Wright. Deux pièces. Belles épreuves. 


-46 -

SABLET (d&apos;après J.) 

it 

333. Le Maréchal ferrant de la Vendée, par Copia. Très 
belle épreuve, avant la lettre. 

SAINT-AUBIN (d&apos;après A. de) 

Zir 

334. L&apos;Heureuse Mère -La Sollicitude Maternelle -
L&apos;Heureux Ménage -La Tendresse Maternelle. 
Suite de quatre pièces, par Sergent, Gautier aîné, 
Phelippeaux et Morret. Belles épreuves, imp. en 
couleurs. 

335. Le Réfractaire amoureux. Belle épreuve. 

SANTERRE (d&apos;après J.-B.) 

36. Suzanne au bain, par Porporati. Belle épreuve, 
avant toute lettre. 

5 1 

SCHALL (d&apos;après F.-J.) 

l&apos;I&apos; 0 
337-Histoire de Paul et Virginie, par Descourtis. Suite 
/ 
de six pièces. Belles épreuves, imp. en couleurs. 

J J o 

338-Histoire de Paul et Virginie, par Descourtis. Trois 
pièces (sur six). Epreuves avant la lettre, imp. en 
couleurs. 

339. La Conviction -La Défaite. Deux pièces par 
Gabriel Marchand, se faisant pendants. Bonnes 
épreuves. 

? 0 340. La Lanterne magique d&apos;amour.Belle épreuve,imp. 

en couleurs. 

SCHENEAU (d&apos;après J.-E.) 

Si 

341. Achetez mes petites eaux-fortes. Suite de six 
pièces. Deux suites (une incomplète d&apos;une plan 
che), soit onze pièces. Belles épreuves. 

Hù 

342. La Naissance des Désirs -L&apos;Innocence vengée. 
Deux pl., par Mesnil, se faisant pendants. 
Superbes épreuves, toutes marges. 

1 

-47 -

$)~\ 
343-Les Enfans Jardiniers -L&apos;Espérance au Hazard 
-Le Petit Viseur -Le Réveil Maladroit. Suite 
I 
de 4 pl., par Henriquez, Dupuis et Martinet. Très 
belles épreuves. 

344. La Naissance des désirs -Le Ménage en désordre, 
par Romanet -Les Balanceuses -Le Marchand 
de Rogome -Les Modernes connaisseurs -Le 
Fossé de scrupule -Le Repas convoité -La 
Belle Fileuse. Huit pièces, par Mesnil, Romanet, 
Gaillard, Littret, etc., la plupart en très belles 
épreuves. 

SERGENT (A.-F.) 

A So 

345. Collection des portraits des grands hommes, 
femmes illustres et sujets mémorables de la 
France, 59 pl., par Sergent, M me de Cernel, Ridé, 
Morret, y compris plusieurs doubles. Belles 
épreuves, imp. en couleurs. 

SHERWJN (J.-K.) 

2M 
346. M rs Hartley, 1782. Très belle épreuve, tirée en 
bistre. 

SMITH (d&apos;après J.-R.) 

&gt;)o I 

347. The Moralist, par W. Nutter, 1787. Très belle 
épreuve, imprimée en couleurs et coloriée (épi-
dermure, doublée). Encadrée. 
32 
348-Inattention, par R.-M. Meadows, 1791. -A Lec 
ture on Gadding, par Bartolotti -Credulous 
Lady and Astrologer, par Maucler -The Mora 
list, par Nutter (cassurej -Une Pucelle, par 
Levilly. Cinq pièces. Belles épreuves. 

SMITH (J.) 

\ 0 0 

349. Le Prince de Galles et la Princesse, sa soeur -
Lord Buckhurst et Lady Mary Sackwille -
Richard Lord Clifford et Lady Jane. Trois pièces 
d&apos;après Largillière et Kneller. Très belles épreu 
ves. (Petite épidermure et cassure à une plan 
che.) 


350. Gibbons G.) -Gill(T.) -Lady Howard -Leins-
ter (duc de) -Napier (Charles) -M rs Carter, etc. 
Treize pièces d&apos;après Kneller, Sommer, Murrey. 
Très belles épreuves. 

SPORTS 

351. Promenade aérienne du jardin Beaujon -Mon 
tagnes russes, barrière du Roule -La vogue 
des Montagnes... -Promenades aériennes jar 
din Beaujon. Quatre pièces. Belles épreuves, 
coloriées. 
352. Estampes sur les vélocipèdes. Quinze pièces par 
divers artistes, anglais et allemands principale 
ment, la plupart coloriées. 

STOTHARD (d&apos;après Th.) 

353. Cecilia, par W. Nutter. Belle épreuve tirée en 
bistre. 

TAU NAY (d&apos;après) 

354. Noce de village, par Descourtis. Belle épreuve, 
imp. en couleurs, du I er tirage (sans marge sur 
3 côtés). 
355. Foire de village, par Descourtis. Réduction. Très 
belle épreuve, coloriée. 

TISCHBEIN (d&apos;après) 

f 356. La tendre Mère, par J.-G. Muller. Très belle 
\ 
épreuve, toutes marges. 

1 357. La jeune Ouvrière accablée de sommeil, par 
Schultze. Très belle épreuve. 

TOMK1NS iP.-W.) 

358. The Birth and Triumph oj Cupid. Frontispice et 
suite de 26 pièces à toutes marges. Belles 
épreuves. 

TURNER (C.) 

359. Ant. Champion, d&apos;apr. B. Wilson. Très belle 
épreuve. 

-49 -

VANLOO (d&apos;après Carie) 

360. La Confidence -La Sultane. Deux pl., par Beau-
varlet, se faisant pendants. Belles épreuves, avant 
toute lettre, signées. On y a joint les épreuves 
avec la lettre, soit quatre pièces. 

N* 309 du Catalogue. 

361. La Conversation espagnole -Lecture espagnole. 
Deux pièces par Beauvarlet, se taisant pendants. 
Belles épreuves avant toute lettre. On y a joint 
les épreuves avec la lettre, soit quatre pièces. 

VANLOO (d&apos;après Joseph) 

362. Le Coucher, par Porporati. Très belle épreuve 
avant toute lettre (piqûre). On y a joint une 
seconde planche gravée par Chaponnier. 


VAN LOO et V1GÉE (d&apos;après) 

363. Q&apos;un timide artisan... (M me de Sabran), par Che-
reau le Jeune -Babichon -Nicodème, par 
Basan. Trois pièces. Très belles épreuves. 

VIGÉE LE BRUN (d&apos;après M m °) 

364. M m * Vigée Le Brun, d&apos;apr. elle-même, par Muller, 
Très belle épreuve. 

WARD (W.) 

365. M. de S&apos; George, d&apos;apr. M. Brown, 1788. Belle 
épreuve. 

WATTEAU (&quot;d&apos;après Ant.j 

366. Antoine de la Roque, par Lépicié (E. de G. 17). 
Très belle épreuve. 

367. Retour de chasse (M me de Vermenton), par Audran 
(18). Très belle épreuve. 

368. La Peinture -La Sculpture. Deux pièces, par 
Desplaces, se faisant pendants (19-20). Très belles 
épreuves. 

369. Qu&apos;ay-je fait assassins maudits, par Caylus et 
Joullain (25). Deux épreuves, dont une très belle, 
à Vétat cTeau-jorte pure, avant toute lettre. 

370. Sainte-Famille, par M m &quot; du Bos (31). Très belle 
et rare épreuve avant toute lettre. 

371. Pomone, par F. Boucher (41). Très belle épreuve. 

372. Louis XIV mettant le cordon bleu au duc de 
Bourgogne, par De Larmessin (50). Très belle 
épreuve. 

373. Départ des Comédiens Italiens en 1697, par L. 
Jacob (70). Très belle épreuve. 

374. Le Docteur, par B. Audran (73). Très belle 
épreuve. 

bjs 

-51 -

375. La Villageoise, par P. Aveline (90). Très belle 
épreuve. 

376. Les Amusements champêtres, par B. Audran (104). 
Très belle épreuve. 

377. La Diseuse d&apos;aventure, par Cars (127). Très belle 
épreuve à grandes marges. 

378. La Famille, par P. Aveline (134). Epreuve à l&apos;état 
d&apos;eau-forte pure (sans marge). 

379. La Lorgneuse, par G. Scotin (147). Très belle 
épreuve. 

380. Du bel âge..., par Moyreau (173). Très belle 
épreuve de la collection Didot. 

381. L&apos;Indiscret, par Aubert (189). Très belle épreuve. 

382. Le Moulin de Quinquengrogne, par Elisabeth 
Cousinet. Belle épreuve. 

383. Diane au Bain, par P. Aveline -La Toilette (263) 
-Les Patins, par Dubosc. Trois pièces. Très 
belles épreuves. 

384. Comédiens français -L&apos;Amour au Théâtre 
français -L&apos;Amour au Théâtre italien. Trois 
pièces, par Cochin et Liotard. Belles épreuves 
(une manque un peu de conservation). 

385. Arlequin jaloux -L&apos;Amour paisible -L&apos;Amu-
sette -L&apos;Aventurière. Quatre pièces, par Che-
del, Baron, Noirot et Crepy. Bonnes épreuves. 

3S6. Le Galant Jardinier-L&apos;Occupation selon l&apos;âge -
Les Amusements de Cvtbère -La Contredanse 

J 

-Le Sommeil dangereux. Cinq pièces par 
Brion. Dupuis, Surugue, etc... la plupart en belles 
épreuves. 

387. Retour de campagne -L&apos;Ile de Cythère -L&apos;Au 
tomne -L&apos;Alliance delà musique et de la comé 
die -L&apos;Eté -L&apos;Hiver. Six pièces par Cochin, 
Larmessin, Audran, etc... Belles épreuves. 


-52 

loo 

&quot;1 

it-r 

toa 

ÎA o 

&apos;1&apos; 

n 

II u 

388. La Voltigeuse -L&apos;Amusement -La Pose badine, 
etc... Six arabesques, par Huquier et Noirot 
(Plusieurs manquent un peu de conservation). 

389. Figures diverses. Vingt pièces, par F. Boucher, 
J. Audran, Filloeul, etc. Très belles épreuves. 

390. Suite de figures, inventées par Watteau, gravées 
par son ami C. (Caylus). Vingt-cinq pièces, 
tirées sur six feuilles. Belles épreuves. 

391. Têtes de fantaisie -Bon voyage. Vingt-six 
pièces, par Filleul. Belles épreuves. 

392. Figures diverses -Arabesques -Têtes de fan 
taisie -Scènes japonaises -Paysages, etc... 
Quarante-deux pièces, par Thomassin, Desplace, 
Caylus, etc... Belles épreuves. 

WEST (d&apos;après Benjamin) 

393. His Royal Highness Prince Octavius (de Bruns 
wick), par Facius, 1785. Belle épreuve. 

WHEATLEY (d&apos;après F.) 

Cries of London, pl. 3, 6, 7 et 8, par Cardon, 
Schiavonetti et Vendramini. Belles épreuves 
tirées en ton bistré. 
The Discovery, par R. Stanier. Belle épreuve, 
tirée en ton bistré. 

CADRES 

396. Sous ce numéro, il sera vendu 55 cadres. 

394. 

395 

397. Sous ce numéro, il sera vendu en lots, environ 
5.000 estampes anciennes et modernes. 

Paris. -Imp. FRAZIER-SOYE, 455-157, rue Montmartre 


tf 

1 

•-Ms-

% • </unit>

<back>FRAZIER-SOYE 

GRAVEUR-IMPRIMEUR 

^&quot;v *••• 
^ 
&apos; ,•• 
ï53-1 55-1 ^7, Rue Montmartre 

PARIS 

.-S) </back>


</text>
</tei>