<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<other>,r\ 

-313 

c (vu uUc 
O.m « &lt;Lv &lt;•;£ ,_v (l v 

&lt;6£&lt;&lt;?tAcya c &lt;•/ a/ &gt;L . 

&apos;&apos;V &apos;&lt;&lt;&apos;•&apos; Opc&apos;llltltt 

A </other>
<cover>MONNAIES 

GRECQUES, ROMAINES 

Françaises et Étrangères 

MÉDAILLES ET JETONS 

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

A PARIS, HÔTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS, RUE DROUOT 

SALLE N° 9 AU PREMIER ÉTAGE 

LE JEUDI 25 JUIN 1914 

A DEUX HEURES PRÉCISES 

EXPOSITION PUBLIQUE UNE HEURE AVANT LA VACATION 

Commissaire-Priseur : 

Me ANDRÉ DESVOUGES 

26, rue de la Grange-Batelière 

Expert : 

M. J. FLORANGE I. 

17, rue de la Banque 

P A R I S </cover>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente sera faite au comptant. 

Les acquéreurs payeront, en sus des adjudications, dix pour cent. 

L&apos;exposition mettant les acheteurs à même de juger l&apos;état des pièces, 
aucune réclamation ne sera admise aussitôt l&apos;adjudication prononcée. 

M. J. FLORANGE se charge des commissions qui lui seront confiées 
aux conditions habituelles (5 0/0 sur la limite). 

Il se réserve le droit de diviser ou de réunir les lots. </preface>

<other>Éàiàèmmêm </other>

<unit>MONNAIES GRECQUES ET ROMAINES 

[ Campanie. Néapolis. Tète de femme à dr. et taureau androcé-
phale à dr. couronné par une Victoire. Didrachme. B. 
2 Calabre. Tarente. Figure nue à cheval. î^,. Taras sur un dauphin. 
Didrachme. TB. 

3 Lucanie. Métaponte. Tète de femme à dr. fy,. Épi. Didrachme. TB. 

4 
_ 
Grand épi. Ri,. Même épi en creux. 
Didrachme de grand module. TB. 
5 
-
Thurium. Tête de Pallas à dr. ty,. 
Taureau à dr. 
Didrachme. TB. 

6 
-
Velie. Tête de Pallas à g. fy,. Lion à dr. Didrachme. TB. 
7 
-
-fy,. 
Lion sur un cerf. Di 
drachme, TB. 
8 Sicile. Syracuse. Tète de Proserpine à dr. entourée de dauphins. 
fy.. Victoire dans un bige à dr. Tétradrachme. TB. 

8bis -Agathocle, roi de Syracuse. K0PA2-Tête de femme 

coiffée d&apos;épis, fy,. Victoire érigeant un trophée. Tétra 
drachme. TB. 
9 Thrace. Thasos. Tétradrachme à l&apos;Hercule. B. 

10 
-
Lysimaque, roi. Sa tète cornue et diadémée à dr. Ri. 
Pallas ass. à g. Tétradrachme. B. 
11 Péonie. Audoleon. Tète jeune, casquée de face. fy,. Cheval mar 
chant au pas à dr. Tétradrachme. TB. 
12 Macédoine. Tête de Diane à dr. placée sur un bouclier, fy.. Massue 
dans une couronne. Tétradrachme. TB. 

13 
-
Alexandre, roi. Tête d&apos;Hercule et Jupiter assis. Tétra 
drachme. TB. 

13 bis -
Demétrius I«, roi. Tête cornue et diadémée à dr. ty.. 
Neptune deb. à g., le pied droit sur un rocher, le 


bras droit appuyé sur la cuisse, tenant de la g. son 

trident. Tétradrachme. TB. 
14 Macédoine. Antigone I Gonatas, roi. Tête virile imberbe à g., 
deux cornes au front et une oreille de bouc, au 
milieu d&apos;un bouclier macédonien, fy,. Pallas deb. à 
g., lançant la foudre. Tétradrachme. TB. 
i^bis -
Imitation barbare d&apos;Alexandre III. Types du n° 13, 
mais l&apos;avers est bombé et simule la tête d&apos;Hercule (La 

Tour 9640). Tétradrachme. B. 
15 
-
Occupation romaine. Tête virile, jeune, à dr. fy,. 
AESILLAS. Ciste, massue et table carrée, le tout dans 
une couronne de laurier. Tétradrachme. TB. 
16 Thessalie. Tête de Jupiter à dr. Ri. Pallas combattant à dr. 
Didrachme. TB. 
xy 
-
Larissa. Tête de femme vue de face. fy,. Cheval paissant 

à dr. Didrachme. TB. 
18 Béotie. Bouclier et amphore. Didrachme. TB. 
19 Attique. Athènes. Tétradrachme d&apos;ancien style. Fabrication asia 

tique. B. 
Us -
-
Tétradrachme. B. 
20 
_ 
Egine. Tortue de mer. fy,. Carré creux divisé en quatre 
parties inégales. Didrachme. TB. 
21 Péloponèse. Corinthe. Deux didrachmes variés. B. 
22 
-
Sicyone. Chimère à g. et colombe volant a g. 

Drachme. TB. 
23 Elide. Tête de Jupiter et aigle ; Messénie. Tête de Jupiter et tré 
pied ; etc.. Drachmes. 3 p. B. 
23 bis Mysie. Philétère, roi de Pergame. Tête laurée à dr. fy,. 
Pallas assise à g. Tétradrachme. TB. 
24 Rhode. Tête du Soleil et fleur. Drachme. B. 
25 Syrie. Antioche III. Sa tête diadémée à dr. E^. Apollon assis à g. 
Tétradrachme. TB. 

26 

_ Antioche VII Evergète. Sa tête diadémée à dr. fy,. Pallas 

deb. à g. Tétradrachme. TB. 
27 
_ Philippe. Tête diadémée à dr. î^. Jupiter assis à g. Tétra 

drachme. TB. 
27 bis Egypte. AAEA&lt;t&gt;flN-Bustes accolés de Ptolémée II et d&apos;Arsi-
noé II, sa femme, à dr. fy,. ©EON-Bustes accolés 
de Ptolémée I er et de Bérénice, à dr. (Feuardent 

206). Tétradrachme d&apos;or. TB. 

28 Egypte. Alexandre Aegus. Tétradr. frappé à Héracleopolites 
(Feuardent, 4). TB. 
29 
-
Ptolémée V, etc. Tête diadémée et aigle. 3 tétradr. 
variés. TB. 
30 Marc-Antoine et Octave. Denier. TB. 
31 Crispine, Julia Paula et Salonine. 3 deniers. TB. 
32 Orbiane. La Concorde assise à g. Denier. TB. 
33 Maximien Hercule et Julien l&apos;Apostat. Deux deniers. B. 
34 Lot de monnaies romaines. Auguste à Titus. Arg. et cuiv. 
35 -Domitien à Philippe père. Arg. et cuiv. 
36 -Valérien père à Magnence. Bill, et cuiv. 

MONNAIES FRANÇAISES ET ÉTRANGÈRES 

37 Région d&apos;Orléans, ALDERO (en légende rétrograde). Tête au type 
de l&apos;appendice perlé à dr. FY,. + TI. . . .OT. Croix ancrée. Pièce 
inédite. TB. 
38 Louis IX. Gros tournois (9). FDC. 
39 Philippe III. Gros tournois (H. 5). TB. 
40 Philippe IV. Gros tournois à l&apos;o rond et à l&apos;o long. 2 var. FDC. 
41 Louis X. Gros tournois (3). FDC. 
42 Charles IV. Gros tournois (5). TB. Rare. 
43 Imitation du gros tournois par Charles IV, roi de Bohême, comte 
de Luxembourg. TB. Très rare. 
44 
-
par Charles I er , comte de Provence. B. 
45 
-
par Florent, comte de Hollande. TB. 
46 
-
par Robert, duc de Bar. TB. Rare. 
47 
-
2 jetons variés et curieux. Cuiv. B. 
48 Philippe VI. Lion d&apos;or (6). TB. 
49 
-
Double royal d&apos;or (11). TB. 
50 Jean le Bon. Mouton d&apos;or (3). TB. 
51 
-
Franc à cheval (10). Or. TB. 
52 
-
Gros tournois (15). TB. 
53 Charles VI. Écu d&apos;or (x). TB. 
54 Henri VI. Salut d&apos;or (au S 1 Suaire) frappé à Dijon (3). TB. 


-4 -

55 Henri VI. Blanc fr. à Rouen (6) et gros de Calais. 2 p. TB. 
56 Charles, duc d&apos;Orléans, comte d&apos;Asti. Quart de gros. 2 var. B. 
57 Charles VII. Écu d&apos;or à la couronne, fr. à Montpellier (6). Pres-
qu&apos;à FDC. 
58 
-
Demi-écu d&apos;or à la couronne, fr. à Paris (8). TB. 
59 Louis XI. Écu d&apos;or au soleil (Coquille Saint-Jacques entre 2 anne-

lets) LVÜOVIGVS : t)6I : CRÏÏGITC : R6X ? FR7C 
(annelet sousl&apos;Rde RfîX). 
(Coquille). XPS ° 
IMPER-

Croix tréflée. TB. 
60 Charles VIII. Écu d&apos;or au soleil, fr. à Tours (2). TB. 
61 Louis XII. Écu d&apos;or au soleil, fr. à Lyon (1). TB. 
62 
-
Écu d&apos;or au porc-épic pour la Bretagne, Nantes (9). 

TB. 
63 François I. Écu d&apos;or au soleil, Lyon (4). TB. 

x 

64 
-
Écus d&apos;or au soleil, Lyon et Paris (4). 2 var. B. 
65 
-
Écu d&apos;or à la croisette, Bayonne (12). TB. 
66 
-
Écu d&apos;or du Dauphiné. Croix du revers non cantonnée, 

Crémieu (19). TB. 
67 
Même pièce, mais la croix cantonnée de 2 F couronnés 

(20). TB. 
68 
-
Même pièce, mais la croix cantonnée de 2 couronnelles, 

Crémieu (21). TB. 

69 Henri II. Teston 1557 (65). TB. 
70 Charles IX. Écu d&apos;or, 1562, Paris (1 var.). TB. 

71 

_ 
-
1565, Limoges (1). TB. 
72 
-
-
1567, Poitiers (1). TB. 
73 Henri III. Franc, demi et quart de franc. 3 p. TB. 

74 

-
Piéfort du liard, 1577 ()0-TB. 
75 Henri IV. Demi-franc, 1602, Rennes (35 var.). TB. 
76 
-
Quart et 8 E d&apos;écu à la croix feuillue (25 et 28). 2 p. B. 
77 
-
Même série à la croix couronnée (17 et 18). 2 p. TB. 
78 
-
-
de Navarre et de Béarn (29, 31, 32, 
33). 4 p. variées. B. et TB. 

79 Louis XIII. Écu d&apos;or, 1615, Paris (6). TB. 
80 
-
-
1617, Paris (6). TB. 
8X 
-
-
1638, Amiens (6). Trou rebouché. TB. 
82 
-
-
1640, Montpellier (6 var.). TB. 
83 
-
Quart d&apos;écu, Bayonne, Rennes, 1613 et Rouen, 1615 

(3 var.). TB. 

84 Louis XIII. 30, 15 et 5 sols au buste (94, 97 et 100). 3 p. TB. 
85 Louis XIV. Louis d&apos;or au 4 L, 1693, Dijon (33). TB. 
86 
-
Louis aux mêmes types, 1695, Tours, et louis aux 8 L 
et aux insignes, 1702, Limoges (33 et 36). 2 p. B. 
87 
-
Écu blanc à la mèche courte, 1/2, quart, 12 e et pièce 
de 15 deniers, 1644. 5 p. TB. 
88 
-
Écu blanc à la mèche longue et divisions. 4 p. TB. 
89 
-
Écu de Béarn, 1652 et 1667 (83 et 109). 2 p. B. 
90 
-
Écu au buste juvénile, 1665, demi-écu, 1662, etc. 

7 p. B. 
91 
-
Demi-écu aux insignes et divisions, etc. 9 p. B. 
92 
-
Ecu aux trois couronnes et divisions. 4 p. B. et TB. 
93 Louis XV. Louis dit Mirliton, 1724, Paris (14). FDC. 
94 
-
Louis, 1735, et demi-louis d&apos;or aux lunettes, 1726 
(16 et 17). 2 p. TB. 
95 
-
Double louis d&apos;or au bandeau, 1754, Metz (18). TB. 
96 
-
Louis d&apos;or au bandeau, 1755, Paris (19). TB. 
97 
-
Demi-louis d&apos;or au bandeau, 1768, Reims (20). TB. 
98 
-
Écu, 1/2, quartet 10 E d&apos;écu Vertugadin, 1716.4 p. B. 
99 
-
Écu, 1/2 écu, 10 E d&apos;écu, 20 et 10 sous de Navarre 

(34, 35) 37 à 39)-5 P-FDC. et TB. 
100 
-
Écu de France, écu aux lauriers, etc. 9 p. B. et TB. 
101 
-
Écu au bandeau, 1/2 écu, etc. 5 p. TB. 
102 
-
Écu à la vieille tête, etc. 5 p. B. 
103 Louis XVI. Louis d&apos;oraux lunettes, 1778, Paris (3). TB. 
104 
-
Écus de 6 livres et divisions. 6 p. dont une avec con-
trem. del&apos;écu de Berne. TB. 
105 
-
Type constitutionnel. Écu, 30 et 15 sols. 3 p. TB. 
106 République. Écu de 6 livres au Génie, 1793, Paris. Presqu&apos;à 
FDC. 
107 
-
République ligurienne. 2 lire, 1798. TB. 
108 
-
Gaule subalpine. 5 francs, an 9 et an 10. 2 p. TB. 
109 Napoléon III. Pièces satyriques, sous gravés, etc. Arg. et Cuiv. 
21 p. TB. 
110 République. Essai de 10 cent. 1912, par Varenne. Nickel. FDC. 
ni Henri II à Louis XVI. Écus et divisions. Arg. 
112 Orange. Raymond IV. Florin d&apos;or. B. 
113 Monnaies françaises, jetons, etc. Arg. et cuiv. 
114 Allemagne. Ferdinand I. Thaler s.d. Buste jeune,et écusson sur 
l&apos;aigle. TB. 


-, 6 -

115 Allemagne. Le même. Thaler, 1557. Buste barbu et écusson sur 

l&apos;aigle. TB. 

116 
-
Leopold, archiduc. Thaler, 1620, pour l&apos;Alsace. TB. 

117 
-
Le même. Thaler, 1632, pour le Tyrol. TB. 

118 Bavière. Louis II. Thaler. Paix de Francfort, 1871. FDC. 

119 Brunswick. Ernest-Auguste, évêque d&apos;Osnabruck. Un thaler et 

demi au cheval galopant au-dessus d&apos;un paysage 

minier, 1681 (Cat. Schulth, 7273). TB. 

120 Salzbourg. Michel de Khuenbourg, archevêque. Thaler, 1555 

(Cat. Sch. 3713). TB. 

120 bis Essen. Sophie de Gleichen, abbesse. Gros de Borbeck (Rader 

aibus). SOPhi-.. AT&apos; ASS. Sous une arcade gothique, 

saint Pierre à mi-corps deface; au-dessous écu au lion. I^i.. 

HONE NOVA BORB&apos; Dans un trilobé, grand écu écar-

telc : aux 1 et 4 à une croix, aux 2 et 3 au lion, et entouré de 

3 petits écussons : Mayence (?) Cologne et Bavière. Imitation 

inconnue à Grote. B. 

121 Espagne. Ecu à 5 pesetas de Barcelone, 1808. FDC. 

122 
-
Ferdinand VII. Écu de Gerone, 1808 et écu 1809, pour 

Tarragone. 2 p. TB. 

123 Savoie. Emmanuel-Philibert. Écu d&apos;or, 1570, Turin avec I.B. 

(Promis 46). TB. 

123 bis Lot divisionnaire de Savoie. 

JETONS 

124 Catherine de Médicis, 1584. Montagne dans les nuages. Laiton. 

TB. 

125 Charles IX, 1572. Cinq épées et quatre faux enchevêtrées (Cat. 

La Tour 208). Laiton. TB. 

126 Louise de Lorraine, épouse d&apos;Henri III, 1576, 1584 et 1586. 

Laiton. 4 p. B. 

127 Henri IV, 1599. Jeton pour le Béarn. Victoire deb. à g. Laiton. B. 

128 
-
1602. Neptune sur son char et un dauphin guidant un 

navire. Laiton. TB. 

129 
-
1605. Arion assis sur un dauphin et navire guidé par 

un dauphin couronné. Laiton. TB. 

4 

130 Louis XIII, 1621 (navire à la croix de Toulouse) (Bonnet p. 6, 

note) et s.d. Laiton. 2 p. TB. 

1626 et 1628. Cavalier à droite. Lait, et cuiv. 2 p. TB. 

132 Louis XIV. Bataille de Rocroy, 1643. Cuiv. Coin de Dollin. FDC. 

133 Philippe d&apos;Orléans. Écurie de Monsieur, s.d. = 1697. Cuiv. 

octog., contrem. de 3 P surmontés d&apos;un lambel. TB. 

134 Louis, comte de Vermandois, amiral de France, 1670. Cuiv. TB. 

135 Le chev. d&apos;Orléans, général des galères, 1738. Cuiv. TB. 

136 César, duc de Vendôme, Beaufort et d&apos;Etampes, 1603. Laiton. B. 

137 Ordinaire des guerres, 1637. Cavalier galop, à dr. Laiton. TB. 

-
1645. Le roi deb. de face. Laiton. B. 

-
1650 (Deux couronnes) et 1653 (Aigle sur caducée). 

Cuiv. 2 p. TB. 

140 

_ 
1681 (Paparel). Lys sous le soleil. Cuiv. FDC. 

141 
-
1703. Porc-épic à g. Laiton. IB. 
142 
-
1706 (Essaim d&apos;abeilles) et 1707 (palmier). Cuiv. 2 p. 

FDC. 
143 
-
1709. Chêne pliant sous les Vents. Cuiv. FDC. 

-
1710. Ruche entourée d&apos;abeilles. Cuiv. PDC. 

145 

_ 
1711 (lions) et 1712 (massue). Cuiv. 2 p. TB. et FDC. 

146 
-
1713-Deux éléphants. Cuiv. FDC. 

147 
-
1724. Bouclier à la tête de Méduse. Cuiv. FDC. 

-
1726. La bannière de France. Cuiv. FDC. 

1727. Aigle sur un foudre volant au-dessus d une 

campagne. Cuiv. FDC. 
! 50 
_ 
i728. Essaim d&apos;abeilles quittant une ruche. Cuiv. FDC. 
151 
-
1754-Tournesol éclairé par un soleil. Cuiv. TB. 

152 

-

1755. Cheval couché à g. Cuiv. TB. 

X53 
-
1757-Jupiter foudroyant les Titans. Arg. TB. 

154 
-
1758. Cheval harnaché. Arg. TB. 

155 Trésorier général des guerres, 1635. Arc-en-ciel. Laiton. TB. 

156 Extraordinaire des guerres, 1622. Le feu du ciel menaçant une 

ville. Laiton. TB. 

157 
-
s.d. Laiton. 3 var. TB. 
158 
-
1640. Porte de la ville de Turin. Laiton. TB. 

159 
-
1701. Laurier et son rejeton. Cuiv. FDC. 

160 
-
1703. Laurier entre deux nuages. Cuiv. TB. 

161 
1704. Hercule assommant l&apos;hydre. I^i.. Statue 

équestre de Louis XIV. Cuiv. TB. 


i62 Extraordinaire des guerres, 1705. Hercule deb. appuyé sur sa 

massue. Cuiv. FDC. 

^3 
-
1706. Rocher battu par les flots et les vents. Cuiv. 
TB. 

1 &amp;4 
-
I7°7-Le sanglier d&apos;Erymanthe blessé d&apos;une flèche. 
Cuiv. FDC. 

^5 
-
17 1 !• Hercule s&apos;apprêtantà tuer le centaure Nessos 
enlevant Déjanire. Cuiv. FDC. 

166 
-
1712. Hercule marchant à g. Cuiv. TB. 

167 
-
1714-Minerve deb. à dr. Cuiv. TB. 
ï68 
-
1716. Pallas deb. de face. Cuiv. FDC. 

^9 
-
!7 2 4-La peau de lion sur un lit de repos. Cuiv. 
FDC. 

ï 7° 

-
I 7 2 5-Cheval attaché à une barrière. Cuiv. FDC. 

1 7 1 

-
1726. Éléphant chargé d&apos;une tour occupée par des 
guerriers. Cuiv. FDC. 

1 7 2 

-
1727. Hercule deb. de face. Cuiv. FDC. 

x 73 
-• 
I 73°-Trompettes et cymbales. Cuiv. FDC. 

174 
-
I 74 I -Foudre ailé. Arg. TB. 
175 
-
J 744-Hercule deb. de face. Cuiv. TB. 

176 
-
1749-Guerrier sortant du temple de Janus. Cuiv. 
FDC. 

177 

-

1 75 2 -L&apos;Amour guidant un guerrier. Arg. TB. 
178 
-
i 756-Pégase à dr. Cuiv. TB. 

179 
--
1758-Hercule assommant le Centaure. Cuiv. 
FDC. 

180 
-
1763. Un chêne battu par les Vents. Arg. TB. 

181 
-
I7 6 4-(faisceau d&apos;armes) et 1766 (deux lions). 
Arg. 2 p. TB. 

182 
-
1768. Soleil au-dessus d&apos;une campagne. Arg. TB. 

183 
-
1770. Lions sur des rochers. Arg. TB. 

184 
-
r 77i-Aigle et aiglons. Arg. TB. 

185 
-
1777-La Paix deb. et Mars assis. Arg. TB. 
186 Contrôleurs généraux de l&apos;extraordinaire, s.d. (Louis XIII). La 
Justice et la Paix. Laiton. TB. 

187 Artillerie (duc du Maine), 1700. Hercule assis de face. Cuiv. TB. 
1S8 
-
1705. Jupiter foudroyant un Titan. Cuiv. TB. 

189 
-
1706 (bastion) et 1707 (foudre). Cuiv. 2 p. FDC. 

190 
--
1709. Canon partant sous l&apos;influence du soleil. Cuiv. 
TB. 

-9 -

191 Artillerie, 1711. Un volcan fumant. Cuiv. FDC. 

192 
-
1712. Deux canons partant seuls, à g. Cuiv. FDC. 

r 93-
-
1713-Deux canons devant Denain. Cuiv. FDC. 

194 
-
I 7 I 4-Deux canons et deux mortiers bombardant un 
château fort. Cuiv. FDC. 

195 
-
1715. Canons, mortiers, affûts et boulets gisant par 
terre. Cuiv. FDC. 

196 
-
1731-Deux bergers découvrant des engins d&apos;artillerie. 
Cuiv. FDC. 

197 Galères (Duc de Vendôme), 1709. Dragon au pied de l&apos;arbre des 
Hespérides. Cuiv. FDC. 

198 Maître des requêtes ordinaires de l&apos;hôtel du roi du quartier d&apos;oc 

tobre, 1657. Laiton. TB. 

199 Avocats aux Conseils, 1660. Cuiv. TB. 

200 Trésor royal, 1715, 1725 (Arg.) et 1730. Cuiv. et Arg. 3 p. TB. 
et FDC 

201 Chancellerie, 1612, 1613, 1614 et 1615 (2 var.). Laiton. 5 p. 
TB. et B. 

202 
-
1616 et 1617. Cuiv. 2 p. TB. 

203 
--
1618. Allusion à la mort du maréchal d&apos;Ancre. 

Lait. TB. 
204 
-
1620, 1621 et 1622. Laiton. B. et TB. 

205 
-
1623 (allusion aux guerres civiles) et 1624. Lait. 

2 p. TB. 
206 
-
1626, 1627 et 1628. Lait. 3 p. B. 

207 
-
1630 et 1631 (soldats paraissant sortir d&apos;une ville 

fortifiée et fuvant devant une armée). Lait. 2 p. 
TB. 
. 

208 
-
1634, 1635 et 1636. Lait, et cuiv. 3 p. TB. 
209 Secrétaires du roi et maison de France, s.d., 1569 et 1579. Lait. 

3 P-B-
210 Secrétaires du roi de l&apos;ancien collège, 1620. Laiton TB. 

211 Secrétaires du roi des LXVI et XLVI, 1654 et 1657. Cuiv. 2 p. 
TB. 

212 Secrétaires du roi du collège des LXVI, 1660. Cuiv. et lait. 2 p. 
TB. 

213 Secrétaires du roi, 1673. Cuiv. B. 

214 Argenterie du roi, 1727. Arg. TB. 

215 La Monnaie. t)E L77 : flßOVPOIE 
: t&gt;V ROI. Écu de 


-1 0 

France dans un contour de six lobes. 1^,. PTC-YR-
NO-SET 1 -Croix fleurdelisée cantonnée de 4 fleurs 
de lis et portant au centre une fleur de lis. Époque 

de Philippe VI. Laiton. TB. 
216 La Monnaie. Avers précédent, fy,. GOG&quot;t)OI-FIt)-GVH.Croix 
précédente. Lait. B. 
217 N. Le Camus, cons, du roi et général en sa cour des Monnaies, 

1586. Lait. TB. 
218 J. Brisset, cons, du roi et général en sa cour des Monnaies, 1616. 
« 

Lait. TB. 
219 J. Poitevin, cons. d&apos;État et I ER président delà cour des Monnaies, 

s.d. et 1638. Cuiv. 2 p. TB. 
220 Les ouvriers et monnayeurs, s.d. (Louis XIII). Cuiv. IB. 
221 Paris. Prévôts : Langlois, m e des requêtes, 1595 (d&apos;A. 98). Lait. 
TB. 
222 
-
Fr. Myron, 1606, et Moreau, 1633. Lait. 2 p.TB. 
223 
-
Scarron, Le Febvre, Voysin, Bosc et Fourcy. 
Cuiv. et lait. 7 p. B. et TB. 

224 

Échevins : Le Prestre et Mad. d&apos;Alesso, sa femme, 1621. 
Laiton. TB. 
Caigny, i647,etPhelippes, 1652. Lait.etcuiv.TB. 
Garnier, échevinet receveur général des pauvres, 
s.d. Lait. TB. 
Faverolles, Béguin, Bellavoine et Ballard, rece 
veurs des pauvres. Lait, et cuiv. 4 p. TB. 
M. de Laballe, notaire au Châtelet et conseiller 
de ville. Ses armes, FY,. HIC.DÉDIT.ILLE.TVE-

TVR. L&apos;Amour offrant une couronne à Mars ; 
à l&apos;ex., 1661. Cuiv. Pas dans d&apos;Affry. TB. 
G. Clément, greffier de la ville, 1613 (d&apos;A. 304). 

Lait. B. 
Conseiller de ville, 1702. Cuiv. FDC. 
, . 
Saint-Jacques de la Boucherie. Jeton aux armes 

M 

de Saint-Yon et des Rapioult, 1576. Lait. TB. 
j a 
Assemblée du clergé, 1700. Phare éclairant un 
! &apos; 
port. Cuiv. TB. 
Les six corps des marchands, 1698. Cuiv. TB. 
Commissaires mouleurs de bois. Sainte Gene 

viève à genoux, 1711. Cuiv. FDC. 

225 
226 

227 

228 

229 

230 
231 

232 

233 
234 

-11 -

235 
Apothicaires-épiciers, 1710. Arg. TB. 
236 
Graveurs pour les sceaux et cachets, médailles et 
jetons, etc., 1718. Jeton gravé par C. Mave-
lot. Cuiv. TB. Rare. 
237 
Libraires et imprimeurs, 1723. Cuiv. FDC. 
238 
Merciers, s.d. Saint Louis debout. Lait. TB. 
239 
Vitriers-peintres sur verre, 1715. Cuiv. B. 
240 
Académie franc. Buste de Louis XIV, 1705. Cuiv. 
FDC. 
241 
Académie des Lanternistes, rue Bourg-l&apos;Abbé, 
s.d. (Louis XIV). Laiton. B. 
242 
Guy Patin, doyen de la Faculté de médecine, 
1652. Sa tète et les trois cigognes. Cuiv. TB. 
243 Marly (Château de). Jeton des bâtiments du roi, 1701. Lait. FDC. 
244 Normandie. Anne de Joyeuse, amiral, gouverneur de Normandie. 
1585. Lait. B. 
245 
-
Chambre des comptes, 1656. Personnage vidant des 
sacs remplis de monnaies aux pieds de la Justice. 
Cuiv. TB. Rare. 
246 
-
Roujault, intendant, s.d. (1714). Ses armes et les 
deux écussons du vieux et nouveau Rouen. Cuiv. TB. 
247 Tours. Maires : Brodeau, 1595, Barre, 1603, Morin, 1631. Cuiv. 
3 p.TB. 
248 
-
Cop de Pocé, 1765. Arg. TB. 
249 Angers. Maires. Raymbauld, 1696, et Poullain, 1707. Cuiv. 2 p. 
TB. 
250 
-
J. de La Rochefoucauld, abbé de Marmoutier, 
1572 {Arm., I, 785). Lait. AB. 
251 Bretagne. États : s.d. avec IECTONS et CALCVLI. Lait, et cuiv. 
2 var. B. 
252 
-
1764 (un gros 4 à la place du o). Coin de 1760 
au petit buste. Arg. Presqu&apos;à FDC. Rare. 
253 
-
1766 et 1772. Arg. 2 p. TB. 
254 Nantes. Jachault, maire, 1642. Lait. TB. 
255 
-
Premion, maire 1776. Arg. 2 p. FDC. 
256 Bourges. Bigot, maire. Lait. TB. 
257 Aunis. De Villemontée, intendant de Poitou, etc., 1632 et 1633 
(La Rochelle). Cuiv. 2 p. var. TB. 
258 Bordeaux. Notaires sous Louis XVIII, 1814. Arg. octog. TB. 


-1 2 -

2 59 Bordeaux. Notaires sous Louis-Philippe, s.d. Arg. octog. TB. 
260 Languedoc. États De Bonzi, évêque de Montpellier, s.d. (1657). 

Cuiv. TB. Voir aussi n° 130. 

2gj 

1634. Navire désemparé. Laiton. TB. Rare. 

262 
-
1702 et 1786. Arg., 2 p. TB. 
263 
-
1788. Grand jeton au nom de Dillon, arche 
vêque de Narbonne, etc. Arg. TB. 

264 Saptes (Aude). Manufacture de draps, s.d. (Louis XIV). Lait. TB. 

265 Lyon. A. de Richelieu, archevêque, 1635. Cuiv. B. 
266 
-
Camille de Neufville de Villeroi, archevêque. Ses armes. 

Armes de Dugué-Turpin {Arm., I, 563). Lait. B. 

267 
-

Le même prélat, 1676 (Arm., I, 1282). Lait. TB. 

268 
-
Le même, s.d. (Arm., II, 1 5 2 3)-
P et ^ module. B. 
269 
-

Du Sauzey, prévôt, 1663 (Arm., II,. 826). Cuiv. TB. 

270 
-

Chapuis, échevin, s.d. = 1663 (Arm.,Il, 616). Cuiv. TB. 

271 

Prost, cons, du roi au présidial, 1675 (Arm., II, 1626). 

Lait. TB. 
272 
-
Silvecane, prévôt, 1670. Ses armes, fy,. Horloge sur une 

table (Arm., I, 1216). Lait. TB. 

273 

-

Artaud, échevin, 1678 (Arm., II, 357)-Lait. TB. 

274 
-
Dulieu, prévôt, s. d. ty,. Delafont, etc., échevins. Cuiv. TB. 

275 
Vaginay, prévôt. 1^.. Perrichon, Delaroue, etc., éche 

vins, 1701. Cuiv. TB. 
276 
-
Vaginay, prévôt, 1703. I^-Debonnel, Deslandes, Decos-

ta et Bouchage, échevins. Cuiv. TB. 
277 
_ 
Nicolau (Pierre), écuyer, ci-devant seigneur de Pouissan 

(Languedoc), trésorier général, s.d. (1717) (Arm,., I, 

1013). Arg. TB. 
278 
-

Dervieu, échevin, s.d. (Arm., II, 749)-Cuiv. FDC. 

279 

-

Bourgelat, échevin, s.d. (Arm., II, 528). Cuiv. FDC. 

280 
-
Ravat, Claret, etc. Six p. variées. Cuiv. TB. 
281 
-
Méliand, intendant. Ses armes et celles de la ville de 

Lyon (Arm., I, ^60 bis). Cuiv. FDC. 

282 
-

Gayot, président trésorier de France, 1676 (Arm., II, 

937). Lait. B. 
283 Chemin de fer de Marseille à Lyon. Talabot, ingénieur en chef 

directeur -, 1846. Cuiv. TB. 
284 Moulins. Buste de Louis XV et armes de la ville. Arg. TB. 

285 Bourgogne. Mielle, procureur au Parlement, 1710. Arg. TB. 

286 Besançon. Ville et co-gouverneurs. Cuiv. 18 p. variées. 

287 Compagnie des Salines de l&apos;Est sous Napoléon I er et Louis X\ III. 

Arg. octog. 2 p. TB. 

288 Sedan. Henri de La Tour, 1613 (Arm., II, 1186). Lait. B. 

289 Lorraine. Charles III et Henri. 3 jetons var. dont l&apos;un aux armes 

de Bassompierre. Cuiv. TB. 
290 Besson, ancien commissaire des guerres, capitaine dernier, unique 

enseigne des Cent Suisses du roi, 1673. Ses armes et lampe 

(Arm., II, 454). Cuiv. TB. 

291 Bon, premier président en la Chambre des Comptes de Montpel 

lier, 1718 (Arm., I, 418). Cuiv. 

292 Clergé (Ant.), 1706. Ses armes et Hercule terrassant l&apos;hydre de 

Lerne. Cuiv. TB. 
293 Desmaretz de Maillebois, contrôleur général des finances, 1712. 

Son buste et ses armes (Arm., II, 757)-Cuiv. FDC. 

294 Espinoy (César d&apos;), lieut. général en Rethellois, s.d. (époque de 
Charles de Gonzague). Ses armes et palme posée en pal. Lait. 

Inédit. B. 

295 Este (cardinal d&apos;), 1586. Ses armes et neuf étoiles. Lait. AB. 
296 Ferey (Jean de), contrôleur général de l&apos;Artillerie de France, 

s.d. (xvi e s.). Ses armes et son chiffre (Arm., II, 861). Lait. TB. 

297 Granvelle (A. Perrenot, card, de), 1584. Ses armes et navire. 
Cuiv. TB. -Bouton en cuiv. à ses armes. 

298 Joubert de la Bastide, marquis de Châteaumorand, lieut.-colonel 

des armées du roi, s.d. =171G (Arm., II, 1101). Cuiv. TB. 

299 La Rochefoucauld (F. card, de), évêque de Senlis, grand aumô 

nier de France, 1629 (Arm., I. 784). Cuiv. TB. 

300 Luxembourg (Léon d&apos;Albert de), duc de Piney, lieut. de la Com 
pagnie des chevaux-légers de la garde du roi, 1627. Le duc 

armé à cheval à dr. fy,. Écu de Luxembourg (Arm., II, 318). 

Cuiv. TB. 

301 Manessier, trésorier général des bâtiments du roi, s.d. (Arm., II, 

1424). Cuiv. TB. 
302 Mauroy (Séraphin de), intendant et contrôleur général des fi 

nances, 1641 (Arm., I, 956). Cuiv. TB. 

303 Mazarin, cardinal. Jeton à la fronde, 1651. Cuiv. TB. 

304 Mazarini (le duc de), grand maître de l&apos;artillerie, 1668 (Arm.. 

II, 1465). Cuiv. B. 

305 Pajot ? Jeton armorié (Arm., I. 1027). Lait. TB. 


-14 -

306 Rivauldes et de La Mothe (Guill., s r de), et Louise de Racine 
(Orléanais), s.d. {Arm., II, 1660). Cuiv. TB. 
307 Saint-Germain (D.de), maître ordinaire des Comptes, 1584{Arm., 
II, 1710). Lait, troué. B. 
308 Thonier, commissaire des guerres, et M. Regnier, sa femme. 
Jeton de mariage, 1631 {Ann., II, 1802). Lait. TB. 
309 Vallès (P. de), maître des comptes sous Henri II. Ses armes et 
croix fleurdelisée {Arm., II, 1822). Lait. TB. 
310 Vigny (Et. de), sieur de Moncharville (Orléanais). Ses armes. 
Ri. Lion assis regardant en arrière vers un coq. Lait. TB. Rare. 
311 Voyer de Paulmy, marquis d&apos;Argenson, et M.-M.-F. Méliand, 
sa femme, 1718. Leurs armes et monogramme {Arm., I, 1297). 
Cuiv. octog. FDC. 
312 Charles I Stuart, roi d&apos;Angleterre, 1643. Buste à dr. fy,. Branche 
de laurier et épée en sautoir. Lait. Coin de Briot. TB. 
313 Jacques III Stuart, et Louise, sa soeur. Leurs bustes. Cuiv. Coin 
de N. Roettiers. TB. 
314 Lot de jetons en cuiv. 

MÉDAILLES 

315 Serment fédératif des patriotes français, 1790 (Hennin 167). Arg. 

38 mm. B. 
316 Beauharnais, général en chef de l&apos;armée du Rhin (Hennin 631). 
Arg. Coin de Liénard. 32 mm. TB. 
317 Conquête de la Basse-Egypte, 1798 {Trésor de num., 68.6). Arg. 

33 mm. TB. 
318 Conquête de la Haute-Égypte, 1799 ( TR -73 • 0-Ar g-3 5 mm -
TB. 
318 bis République romaine. Premier anniversaire de sa fondation, 
1799. Au milieu d&apos;une couronne, un aigle deboutsurun autel 
orné de drapeaux (TR. 71.1 -Hennin 881). Arg. et pièce 
uniface de la Rép. italienne. Cuiv. 2 pièces. TB. 
319 Buste casqué de l&apos;archiduc Charles d&apos;Autriche, fy,. RHENI PACA-
TOR ET ISTRI, 1798. Arg. 42 mm. TB. 

-15 -

320 Promulgation du traité d&apos;Amiens, 1802. Bustes des 3 consuls 

(Bramsen 218). Br. doré 67 mm. TB. 
321 Paix d&apos;Amiens, 1802? Buste de Fox, homme d&apos;état anglais et 

Victoire deb. sur un globe. Br. 54 mm. TB. 
322 Camp de Boulogne, 1804. Distribution des croix de la Légion 
d&apos;honneur par Napoléon, fy.. Plan du camp (Br. 3X8). Arg. 

41. mm. FDC. 
323 Musée du Louvre. Salle d&apos;Apollon (Br. 371). Arg. 32 mm. TB. 
324 Couronnement à Milan, 180^. Tête laurée de l&apos;emp. et la cou 
ronne de fer (Br. 418). Arg. 41 mm. TB. 
325 L&apos;Istrie conquise, 1806. Buste 1. et le temple d&apos;Auguste à Pola 

(Br. 512). Arg. 41 mm. TB. 
326 Confédération du Rhin, 1806. Buste 1. et quinze princes allemands 

prêtant serment (Br. 534). Arg. 41 mm-TB. 
327 Bataille d&apos;Iéna, 1806. Buste 1. et l&apos;emp. à, cheval (B. 537)-Arg. 
41 mm. TB. 
328 
-
Buste 1. et Jupiter foudroyant les Géants 
(Br. 538). Arg. 41 mm-FDC. 
329 Victoires de 1807. Tète 1. et Victoire. couronnant un aigle (Br. 

674). Arg. 41 mm. TB. 
330 Bataille de Sommo-Sierra et l&apos;inquisition détruite, 1808. Tête 1. 
et l&apos;emp. dans un bige (Br. 756). Arg. 41 mm. TB. 
331 Rome réunie à l&apos;Empire Français, 1809. Tète 1. et tètes accolées 
de Rome et de Paris (Br. 849). Arg. 41 mm. FDC. 
332 Baptême du roi de Rome, 1811. Napoléon tenant son fils au-
dessus des fonts baptismaux, fy,. Les noms des Bonnes Villes 
de l&apos;Empire placés en deux cercles autour du champ (Br. 1125). 

Arg. 68 mm. FDC. Rare. 
333 Bataille de la Moskowa, 1812. Tête 1. et hussard français char 
geant l&apos;ennemi (Br. 1162). Arg. 41 mm. FDC. 
334 L&apos;aigle française sur le Wolga, 1812. Tête 1. et le dieu du Volga 
fuyant devant l&apos;aigle française (Br. 1166). Arg. 41 mm. TB. 
335 Paix de Paris, 1814 (Br. 1457 et 1458). Fonte de fer. 53 mm. 
-Petit jeton au buste de Napoléon, fy,. Locomotive et tender. 

Laiton. 3 p. TB. 
336 Campagnes de 1813 à 1815. Le roi de Prusse passe ses troupes 
en revue. Méd. de C. Jacob (Br. 1737). Fonte de fer. 74 mm.TB. 
337 Napoléon s&apos;embarque à Rochefort, 1815 (Br. 1677). Arg. 27 mm. 

TB. 


-i 6 -

338 Cambacérès, 2 e consul(Br. 19). Arg. Coin de Liénard. 32 mm .TB. 
339 Lebrun, 3 e consul (Br. 21). Arg. Coin de Liénard. 32 mm. TB. 
340 Lebrun, duc de Plaisance. Méd. de Bovy, 1824. (Br. 1875). 
Arg. 50 mm. TB. 
341 Brune, maréchal de France. Méd. de Caunois. (Br. 1705). Arg. 
41 mm. TB. 
342 Méd. diverses en bronze. 

343 S. A. le duc d&apos;Angoulême préside le collège électoral de la 
Gironde, 1845. Arg, 41 mm. TB. 
344 Naissance du duc de Bordeaux, 1821. Bustes (Bauquier et Cava 
lier 55). Br. 12 mm. TB. 
345 
-
L&apos;Enfant au serpent ; Dames de la Halle de Paris ; les 
Volontaires royaux (B. et C. 82, 85 et 88). Br. 17 mm. 
3 p. TB. 
346 Louis-Philippe. La Vaccine (coin d&apos;Andrieu). Sur la tranche : 
Mr. Brun, médecin à Angoulême (Charente), 

1832. Arg. 42 mm. TB. 
347 
-
C ie du Chemin de fer de Paris à la mer, etc. 
Pont sur le canal S&apos;-Denis, 1838. Br. 68 mm. 
TB. 
348 Le Havre. Musée-Bibliothèque, 1852. Bustes accolés de Bernar 
din de S&apos;-Pierre et Casimir Delavigne. fy,. Façade de la Biblio 
thèque d&apos;après les dessins de Brunet-Debaines. Br. coulé et 
troué. 78 mm. TB. 
349 Cardinal Mathieu, archevêque de Besançon (ci-devant chanoine 
d&apos;Évreux, etc.). Coin de Maire, 1852. Br. 57 mm. TB. 
350 Napoléon III. Apothéose de Nap. I, par Ingres (Plafond de l&apos;Hôtel 
de Ville de Paris). Coin d&apos;Oudiné, 1854. Br. 77 mm. TB. 
351 Naissance du Prince imp., 1856. Le berceau offert par la ville de 
Paris. Coin de Vauthier-Galle. Br. 77 mm. FDC. 
352 Épidémie de 1865. Visite del&apos;emp. à l&apos;Hôtel-Dieu et de l&apos;impéra 
trice à l&apos;hospice Beaujon. Coin de Borrel. Br. 75 mm. FDC. 
353 Inauguration de l&apos;église delà S te -Trinité, 1867. Coin de Borrel, 
1869. Br. 75 mm. FDC. 
354 Châlons-sur-Marne. École des Arts et Métiers. Prix fondé par 
Xavier Jourdain, 1863. Buste du fondateur (né à Neuf-Brisach. 
H&apos;-Rhin) et inscription. Br. Coin de Caqué. 46 mm. FDC. 
355 Société française de secours aux blessés des armées de terre et de 
mer, 1870-71. 2 croix variées en cuiv. avec bélière. 

-17 -

356 Mac-Mahon, président de la République. Coin de Chapelain. Br. 
69 mm. 2 épreuves. TB. 
357 Carnot. Son élection comme président, 1887, et inauguration de 
l&apos;Exposition du Centenaire, 1889. Br. 68 mm. 2 p. TB. 
358 Exposition de 1889. Coins de Dupuiset deL. Bottée. Br. 63 mm. 
2 var. TB. 
359 Congrès international des sciences géographiques, Paris, 1889. 
Coin de A. Dubois. Br. 51 mm. TB. 
360 Société nationale d&apos;Agriculture de France, 1889. Coins de 
D. Dupuis et Lagrange. Arg. 50 mm. TB. 
361 Edm. Hebert, membre de l&apos;Institut, professeur de géologie, etc., 
1890. Coin de Tasset. Br. 68 mm. TB. 
362 Exposition française à Moscou, 1891. Moscou accueille le Génie 

français. Coin de Roty. Arg. 63 mm.TB. 
363 Union centrale des Arts décoratifs, 1892. Br. 50 mm. TB. 
364 J. Meline, 1892. Coin de Ponscarme. Br. 68 mm. TB. 
365 Exposition universelle, 1900. Coin de Chapelain. Br. 63 mm. 
FDC. 
366 A. Fournier, de l&apos;Académie de médecine, 1902. Coin de Cha 
plain. Br. 68 mm. FDC. 
367 Lot de médailles. 
368 Lyon. Divinité des Français. La Liberté deb. Cachet en cuiv. 

28 X 23 mm. TB. 
369 -
Maison d&apos;arrêt des recluses. Tour de la prison. I re Répu 
blique. Cachet cuiv. 35 X 30 mm. TB. 
370 -
Caillat, notaire. Cachet gravé par Galle. I re République. 

Cuiv. 40 X 34 mm. TB. 
371 Calais. Tetut, notaire. Restauration. Cachet cuiv. 36 mm. TB. 
372 Gaillardie (D r L.). Poids anciens des villes de France. Paris, 

1898, gr. in-4 0 . Br. 
373 Kluyskens. Des hommes célèbres dans les sciences et les arts et des 
médailles qui conservent leur souvenir. Gand, 1859. In-8°. 

2 vol. br. </unit>

<back>MACON, PROTAT FRÈRES, IMPRIMEURS 


A paraître prochainement : 

Assignats et Bons de communes. Catalogue à prix marqués. 

Ce catalogue sera adressé à toute personne qui en fera la demande. 

MACON, PROTAT FRÈRES, IMPRIMEURS, </back>


</text>
</tei>