<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>Succession de Madame COLEMAN 

TABLEAUX MODERNES 

BRONZES DE BARYE 

TABLEAUX ANCIENS 

TAPISSERIES ANCIENNES 

I &apos;J 1. 7 </cover>


<title>Succession de Madame COLEMAN 

TABLEAUX MODERNES 

BRONZES DE BARYE 

TABLEAUX ANCIENS 

TAPISSERIES ANCIENNES </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les adjudicataires payeront dix pour cent en sus des enchères. 

Paris. -Imp. Georges Petit, 12, rue Godot-ae-Mauroi. -24071-17. </preface>

<title>CATALOGUE 

DES 

Tableaux Modernes 

PASTELS, AQUARELLES, DESSINS 

PAR 

APPIAN, BONNAT, BROWN (J.-L.), CAROLUS DURAN, CHAPLIN (CH.), COROT 
COURBET, DAUBIGNY (c.), DAUMIER (H.), DIAZ (N.), DUPRÉ (J.), FORTUNY. ISABEY (E. 
JACQUE (CH.), LEMAIRE (MADELEINE), MADRAZO, ROYBET, TROYON (C.) 

VEYR ASSAT (J.), VIBERT (J.-G.J, VOLLON (A.), WASHINGTON, WILLEMS (F.) 

Bronzes de Barye, Mène, Pautrot 

T A B L E A U X 
A N C I E N S 

AQUARELLE, PASTELS 

Aquarelle par BOILLY iL.-L.) -Tableau par DUCREUX (J.) 

TAPISSERIES ANCIENNES 

D&apos;AUBUSSON ET DES FLANDRES 

SIÈGES COUVERTS EN ANCIENNE TAPISSERIE 

DONT LA VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES 

Par suite du décès de M&apos;&quot; e COLEMAN 

AURA LIEU A PARIS 

GALERIE GEORGES PETIT, 8, rue de Sèze 

Le Jeudi 3 Mai 1917, à 2 heures 

COMMISSAIRES -PRISEURS 

M e CH. DUBOURG 

8, rue d&apos;Alger, 8 

SUPPLÉANT M&quot; F. LAIR-DUBREUIL 

6, rue Favart, 6, mobilisé. 

EXPERTS 

Pour les Tableaux modernes et les Bronzes : 

M. GEORGES PETIT 

8, rue de Sèze, 8 

M e ANDRE DESVOUGES 

SUCCESSEUR DE M 0 M. DELESTRE 

i6, rue Grangc-Batelicre, 26 

Pour les Tableaux anciens et les Tapisseries : 

MM. PAULME &amp; B. LASQUIN FILS 

10, rue Chaurhat 
rue Grange-Batelière, M 

EXPOSITIONS 

PARTICULIÈRE : Le Mardi I er Mai lyij, de 2 heures à 6 heures 
PUBLIQUE : Le Mercredi 2 Mai l&apos;jij, de 2 heures à 0 heures </title>


<unit>DÉSIGNATION 

Tableaux Modernes 

APPIAN (Adolphe) 

L&apos;Etang. 

Signé à gauche, en bas : Appian, et daté : 1864. 

Toile. Haut., 3o cent.; larg., 49 cent. 


2 -BONNAT (LÉON) -Tète de femme brune. 

BONNAT (Léon) 

Tête de femme brune. 

De face, les cheveux abondants et lourds encadrant 
son visage aux yeux noirs surmontés de sourcils forte 
ment arqués, le nez droit et régulier, la bouche petite 
aux lèvres rouges et sensuelles ; des perles pendent à 
ses oreilles, une broche est piquée à son corsage noir, 
un fin collier orne son cou. 
Signé à gauche, en bas : L n B. 

Toile. Haut., 46 cent.; !arg., 
cent. l&apos;a 

3 -BONNAT (LÉON) -Italienne. 

BONNAT (Léon) 

3 -Italienne. 

Elle est vue jusqu&apos;à mi-buste, la tête tournée de profil 
à gauche, les paupières abaissées sur ses yeux presque 
clos. Un foulard jaune coiffe ses cheveux noirs, un bijou 
pend à son oreille, un ruban noir enserre son cou, une 
ceinture rouge est passée sur son corsage. 

Signé à droite, en haut : L&quot; Bonnat. 

Toile. Haut., 35 cent.; larg., 23 cent. 1/3. 


8 

TABLEAUX MODERNES 

BROWN (John-Lewis) 

4 -Chasse à courre. 

Les invités ont fait halte dans une clairière, à l&apos;entrée 
de la forêt. A droite, est arrêté un mail-coach attelé en 
poste de quatre chevaux blancs et alezans, conduits par 
deux postillons au costume traditionnel. Dans la voiture 
ont pris place trois dames, en robes grises et beige et en 
chapeau noir. 
Vers le milieu, à l&apos;entrée d&apos;une allée dont le tapis de 
verdure s&apos;allonge entre les arbres, un cavalier en habit 
rouge et coiffé d&apos;un chapeau haut de forme, est monté 
sur un cheval blanc qui piaffe. A ses côtés se tient, sur 
un cheval bai, une amazone en robe noire, en chapeau 
noir et plume blanche, qui cause avec un gentleman à 
pied, en habit rouge, bottes molles, chapeau gris, cra 
vache à la main et dont le cheval est tenu en main par 
un valet en livrée gris clair, monté sur un cheval noir, 
et qui se tourne vers un piqueur également à cheval. 

Signé à droite, en bas : John-Lewis Brown. 

Panneau. Haut., 
cent. 1/2; larg., 61 cent.

BROWN (John-Lewis) 

5 -Cavaliers conduisant des chevaux et traversant 
un paysage de neige. 

Signé à gauche, en bas : John-Lewis Brown. 

l&apos;anneau. Haul., lu cent.; larg., 2 » ceui. 1 2. 


6 -CAROLUS DURAN -Jeune Espagnole. 

CAROLUS DURAN 

6 -Jeune Espagnole. 

Elle se présente de profil à gauche, la tête tournée 
presque de face, la bouche souriante; une mantille noire 
recouvre sa tête et tombe sur ses épaules découvertes; 
un oeillet rouge est piqué dans ses cheveux, à droite. 
Un ruban rouge, où pend un médaillon, est passé 
autour de son cou. Elle tient dans sa main droite un 
éventail vert rayé de blanc. 

Signé à droite, en haut : Carolus Durait, et daté : iSjo. 

Toile. Haut., 61 cent.; larg., 5o cent. 

CHAPLIN (CHARLES) -Baigneuse. 


TABLEAUX MODERNES 

CHAPLIN (Charles) 

7 -Baigneuse. 

Elle est debout, appuyée sur le talus verdoyant où 
elle vient de laisser choir les draperies roses et blanches 
qui la vêtissaient. Elle se dispose à plonger son corps 
jeune et gracile dans l&apos;eau claire de la fontaine où ont 
poussé des plantes aquatiques. 
A gauche, s&apos;enroule autour d&apos;un pampre toute une 
grappe de petits amours, dont l&apos;un qui a cueilli line 
branche verte en veut orner la chevelure de la jeune 
beauté, pourtant ceinte déjà de feuilles vertes et de 
myosotis. 

Toile. Haut., i m. 90; larg., 1 m. 20. 

CHAPLIN (Charles) 

8 -Jeune Fille effeuillant une marguerite. 

Assise sur la berge d&apos;une rivière, dont son pied effleure 
l&apos;eau fraîche, vêtue de rose et de blanc, les jambes et les 
épaules nues, un ruban bleu et des fleurs ornant sa 
chevelure blonde, la jeune fille a posé auprès d&apos;elle un 
panier plein de fleurs, ne gardant entre ses mains qu&apos;une 
marguerite dont elle effeuille les pétales. 
A ses pieds, à gauche, deux petits amours roses et 
joufflus. 

A droite, un autre amour se joue dans les nuages. 

Signé à gauche, en bas : Ch. Chaplin. 

Toile. Haut., 34 cent.; larg., 34 cent. 

8 -CHAPLIN (CHARLES) -Jeune Fille effeuillant 
une marguerite. 


TABLEAUX MODERNES 

COROT (Camille) 

Bords de rivière. 

La rivière coule au premier plan. Deux vaches au pelage 
roux et au mufle tacheté de blanc s&apos;y baignent. L&apos;une 
se présente de profil, la tête tournée vers la droite ; 
l&apos;autre est vue presque de face. Un homme coiffé d&apos;un 
bonnet rouge, les jambes dans l&apos;eau, coupe l&apos;herbe dont 
la rive est couverte et d&apos;où émergent quelques bouleaux 
aux troncs sveltes et aux frondaisons rares et légères. 
A droite, un massif de grands arbres se profile au 
devant d&apos;un village dont on aperçoit les maisons étagées 
au flanc d&apos;un coteau. 

A gauche, la campagne s&apos;étend jusqu&apos;à des collines aux 
mouvements doux qui ferment l&apos;horizon, sous un ciel 
bleu chargé de nuées blanches que le soleil couchant 
dore par endroits. 

Signé à gauche, en bas : Corot. 

Toile. Haut., 78 cent.; larg., 57 cent. 

9 -COROT (CAMILLE) -Bords de rivière. 


TABLEAUX MODERNES 

COROT (Camille) 

io -Paysage boisé. 

Dans un pré, que bordent de grands arbres aux 
frondaisons touffues projetant leur ombre sur la verdure, 
une jeune femme chemine et se dirige vers un village 
dont on aperçoit les maisons, aux murs blancs, légère 
ment en contre-bas. 

Un autre personnage est déjà parvenu à l&apos;extrémité 
du pré. 

Un ciel bleu transparaît dans l&apos;écartement des arbres. 

Signé à droite, en bas : Corot. 

Toile. Haut., 35 cent. ; larg., 25 cent. 

r 

io -COROT (CAMILLE) -Paysage boisé. 

* 

* 


I8 

TABLEAUX MODERNES 

COROT (Camille) 

11 -La Mare aux bouleaux. 

Tout au bord d&apos;une mare où ont poussé des plantes 
aquatiques, des bouleaux dressent leurs troncs sveltes et 
leurs branches au feuillage léger qui se silhouettent sur 
un ciel d&apos;azur où courent quelques nuages blancs. 
Une femme, en jupon marron et corsage rouge, est 
debout près de l&apos;eau. 

Signé à droite, en bas : Corot. 

Toile. Haut., 24 cent. 1/2; larg., 32 cent. 

1 ~~ COROT (CAMILLE) -La Mare aux bouleaux 


12 -COURBET (GUSTAVE) -Le Moulin à eau. 

COURBET (Gustave) 

12 --Le Moulin à eau. 

La ruisseau qui coule dans une vallée étroite et boisée 
de grands peupliers au feuillage sombre, fait mouvoir 
le moulin placé à gauche. 
On aperçoit la roue qui tourne à travers les piliers de 
bois supportant une construction en planches surmon 
tée d&apos;un pigeonnier en tuiles rouges et accolée à une 
maison au toit incliné et couvert en tuiles brunes. 
L&apos;eau ressort en cascade et se déverse dans le ruisseau. 
Au devant du ciel bleu passent des nuages gris et 
blancs. 
Signé à droite, en bas : G. Courbet, et daté : 65. 

Toile. Haut., 

cent.; larg., bg cent. 

TABLEAUX MODERNES 

COURBET (Gustave) 

i3 -Paysage ; ruisseau coulant entre des rochers. 

Signé à gauche, en bas : G. Courbet, et daté : j3. 

Toile. Haut., 40 cent.; larg , 32 cent. 

DAUBIGNY (Charles) 

14 -La Rivière dans la vallée. 

Dans une prairie, à l&apos;herbe émaillée de fleurettes, que 
traverse un ruisseau, quelques moutons paissent sous 
la garde d&apos;un berger, debout, près d&apos;un feu d&apos;où s&apos;envole 
une fumée. A gauche, à travers un rideau d&apos;arbres et 
d&apos;arbustes, on aperçoit la rivière qui coule tranquille 
entre ses rives basses. A droite, une colline s&apos;élève en 
pente douce et porte à son flanc quelques massifs d&apos;arbres. 
Dans le fond, une ligne de collines bleutées ferme l&apos;ho 
rizon. Au-dessus de ce paysage s&apos;étend un ciel nuageux. 

Signé à gauche, en bas : Daubigny, et daté : i865. 

Panneau. Haut., 29 cent.: larg., 5o ce*«t 


I 5 -DAUMIER (HONORÉ) -Les Deux Confreres. 

DAUMIER (Honoré) 

Les Deux Confreres. 

Deux avocats en robe, rabat et toque, l&apos;un à favoris 
blancs, l&apos;autre à favoris noirs, discutent. Le premier 
porte une serviette bourrée de dossiers. 

Signé à gauche, en bas : H. Daumier. 

Panneau. Haut., i3 cent.; larg., i3 cent. 1/2. 

16 -DAUMIER (HONORÉ) -L&apos;Avocat et son Client. 

DAUMIER (Honoré) 

L&apos;Avocat et son client. 

Un avocat en robe, rabat et toque, lit un papier qu&apos;il 
tient entre ses mains, tandis que le client, penché sur 
son épaule, semble lire avec lui. 

Signé à gauche, en haut : H. Daumier. 

Panneau. Haut., 14 cent.; larg., 13 cent. 


TABLEAUX MODERNES 

DIAZ (Emile) 

-Cerf et biches buvant à une mare. Effet de soir. 

Signé à droite, en bas : E. Dia\. 

Panneau. Haut., 19 cent.; Iarg., 33 cent. 

DIAZ (Narcisse) 

-L&apos;Adoration des bergers. 

Sous une tente dressée à l&apos;entrée de l&apos;étable, l&apos;Enfant 
Jésus est étendu sur un lange. Debout devant lui, la 
\ ierge, en manteau bleu, le contemple avec tendresse et 
soulève un coin du lange. 

De nombreux personnages, accourus de toutes parts, 
entourent le nouveau-né et se prosternent devant lui. 
Les uns sont debout et d&apos;autres à genoux. Ils ont amené 
avec eux des animaux de toutes sortes, des moutons, des 
vaches, des chèvres, un âne dont les bâts sont remplis; 
à terre sont placés des paniers pleins de fruits. 
A gauche, au delà des arbres, on aperçoit la campagne 
en perspective et un ciel chargé de nuages que le soleil 
couchant illumine de ses feux. 

Au-dessus, plane l&apos;ange annonciateur de la naissance 
de l&apos;Enfant-Dieu. 

Signé à droite, en bas, sur une pierre : N. Diaet 
daté : iS36. 

Toilj. Haut., 75 cent.; Iarg., 1 m. i5. 

Salon de i83C. 

I 

bo 


2 6 

TABLEAUX MODERNES 

DIAZ (Narcisse) 

ig -Pdlurage. 

Un chemin, où quelques flaques d&apos;eau reflètent le bleu 
du ciel, conduit à un pré que des bouquets de chênes 
garnissent çà et là. Des vaches blanches et rousses y 
pâturent sous la garde d&apos;un berger qui est debout, à 
droite, appuyé sur son bâton. 
A gauche, une femme s&apos;avance. 
Des nuages gris et blancs flottent au devant du ciel. 

Signé à gauche, en bas : N. ûia\. 

Panneau. Haut., 23 cent.; larg , 32 cent. 1/2. 


TABLEAUX MODERNES 

DIAZ (Narcisse) 

Ramasseuse de bois. 

Au milieu de la forêt, dans une allée que bordent de 
grands arbres, dont les branches touffues se joignent 
pour former une voûte, une femme, qui a fini sa provi 
sion de bois, attache son fagot avant de reprendre le 
chemin du village. 
Le soleil, qui filtre à travers les futaies, dore le 
feuillage et le tronc des arbres. On aperçoit un peu de 
ciel bleu à travers les feuilles. 

Signé à droite, en bas : N. Diaet daté : 62. 

Toile. Haut., 28 cent.; larg., 2*-&gt; cent. 

20 -DIAZ (NARCISSE) -Ramasseuse de bois. 


TABLEAUX MODERNES 

D!AZ (Narcisse) 

Chiens dans la forêt. 

C&apos;est un coin de la forêt de Fontainebleau où arbres 
et rochers s&apos;entremêlent. Six chiens épagneuls. aux poils 
longs et blancs tachetés de noir ou de roux, se tiennent 
là, les uns assis ou couchés, les autres debout. 
Le soleil, qui se joue à travers les feuilles, met des 
caresses sur leur pelage. 

Signé à gauche, en bas : N. Dia\. 

Carton collé sur bois. Haui., 25 cent.; larg., 22 cent. 1/2. 

21 -DIAZ (NARCISSE) -Chiens dans la foret. 


TABLEAUX MODERNES 

DIAZ (Narcisse) 

22 -Jeune Femme étendue et lisant. 

Près d&apos;une fontaine qui sourd dans un pré au sol 
mouvementé, au pied d&apos;un monticule surmonté de grands 
arbres, une jeune femme s&apos;est mollement étendue sur 
l&apos;herbe assombrie par les approches du soir. Elle a la 
poitrine et les bras nus et le reste du corps recouvert 
d&apos;une étoffe, d&apos;un rose foncé, passée sur une draperie 
blanche. 
Elle repose la tête dans sa main gauche, tandis que de 
la droite elle maintient ouvert le livre placé à terre devant 
elle. 
Au fond, entre les arbres, une échappée de ciel bleu 
où courent des nuages gris. 

Signé à gauche, en bas : N. Dia~. 

Panneau. Haut., 20 cent.; larg., 27 cent. 


?4 

TABLEAUX MODERNES 

DIAZ (Narcisse) 

23 -Enfants turcs. 

Un groupe de garçons aux costumes bariolés sortent, 
en se poussant, d&apos;une maison turque dont la porte est 
ouverte. Trois d&apos;entre eux ont la peau blanche des 
Européens, mais deux sont noirs. Leurs jeux bruyants 
effarouchent une petite fille qui se tient à droite de la 
porte et qui pleure. 
Au-dessus de la porte est tendue une toile formant 
auvent. 
A gauche, quelques arbustes se profilent sur un ciel 
d&apos;un bleu profond et le soleil met sa lumière blonde sur 
toutes choses et en particulier sur les murs de la maison. 

Signé à gauche, vers le bas : N. Dia*. 

Toile. Haut., 35 cent.; larg., 27 cent. 

i3 -DIAZ (NARCISSE) -Enfants turcs. 


36 

TABLEAUX MODERNES 

DIAZ (Narcisse) 

24 -Coin de forêt. 

Signé à droite, en bas : N. Dia*. 

Panneau. Haut., 25 cent. 1/2; larg., 19 cent. 1/2. 

DUPRÉ (Jules) 

s5 -Femme et enfants de pêcheur, sur la falaise. 

Signé à gauche, en bas : Jules Ûi/pré,et daté : i832. 

Toile. Haut., 26 cent.; larg., 38 cent. 

INCONNU 

26 -Descente de Croix. 

Copie d&apos;après le tableau de Rubens de la cathédrale 
d&apos;Anvers. 

Toile. Haut., 65 cent. ; larg., 54 cent. 

ISABEY (Eugène) 

57 -L&apos;Alchimiste. 

Signé à droite, en bas : E. Isabey, et daté : 65. 

Panneau. Haut., 24 cent.; larg., 32 cent. 

TABLEAUX MODERNES 

?7 

ISABEY (Eugène) 

28 -Dame et seigneur, en costume Louis XI1&apos;, 
regardant le déchargement du poisson sur 

la plage. 

Au dos de la toile, les initiales : E. I. 

Toile. Haut., 38 cent.; larg., 5i cent. 1/2 

ISABEY (Eugène) 

29 -Marine. Effet d&apos;orage sur la mer. 

Signé à droite, en bas, des initiales : E. 
et daté : 65. 

Panneau. Haut., 19 cent.; larg., 24 cent. 

ISABEY (Eugène) 

5o -Matelot, dans un canot, tenant la barre par une 

mer démontée. 

Signé à droite, en bas, des initiales : E. I. 

Toile. Haut., 32 cent. 1/2 larg., 41 cent. 


38 

TABLEAUX MODERNES 

JACQUE (Charles) 

3i -Le Pacage. 

Dans la prairie qui s&apos;étend autour d&apos;un bois, des mou 
tons paissent. Le soleil, qui déjà a rougi les feuillages, 
met des traînées de lumière sur l&apos;herbe fleurie. 
Un ravin sépare la prairie d&apos;une colline et, au delà, la 
campagne s&apos;étend jusqu&apos;à l&apos;horizon. 
A gauche, au devant du bois, des troncs d&apos;arbres 
coupés gisent à terre. 
La bergère est assise sur un pli du terrain. Elle a un 
tablier bleu passé sur une robe lilas dont le corsage sans 
manches laisse voir la chemise blanche. Elle se repose: 
la tête couverte d&apos;une marmotte blanche est appuyée 
sur la main gauche, tandis que dans la droite elle tient 
un bâton. A ses côtés elle a déposé ses sabots. 
Le chien noir aux pattes fauves est assis et se présente 
de dos, attentif aux mouvements des moutons disséminés 
dans la prairie en des attitudes diverses. 
Le ciel est gris et nuageux. 

Signé à gauche, en bas : Ch. Jacque, et daté : 186g. 

Toile. Haut., 54 cent.; larg., 96 cent. 


4° 

TABLEAUX MODERNES 

JACQUE (Charles) 

32 -Le Repos de la bergère. 

Fatiguée par la chaleur d&apos;un jour d&apos;orage, la bergère 
s&apos;est étendue sur l&apos;herbe, sous les frondaisons protectrices 
des arbres dont les troncs puissants s&apos;alignent dans le pré, 
au sol mouvementé et parsemé de fleurettes. Elle a un 
tablier bleu passé sur sa robe aux tons lilas. Elle appuie 
son visage sur son bras droit, tandis qu&apos;elle soutient sa 
tête coiffée d&apos;un madras blanc avec la main gauche 
relevée. A côté d&apos;elle sont placés ses sabots et son bâton. 
Non loin, un chien noir est couché. Les moutons 
paissent. Un ciel chargé de nuages sombres annonce 
l&apos;orage prochain. 

Signé à gauche, en bas : Ch. Jacque, et daté : 186g. 

Panneau. Haut., 22 cent. 1/2; larg., 34 cent. 1/2. 

t 


42 

TABLEAUX MODERNES 

JACQUE (Charles) 

33 -L&apos;Abreuvoir. 

C&apos;est le soir. Le soleil a presque entièrement disparu 
derrière un ciel chargé de nuages lourds présageant 
l&apos;orage. 

Des vaches et des moutons, conduits par un paysan 
monté sur un cheval blanc, se sont dirigés vers une mare, 
dans le pré dépourvu de tout arbre et de tout arbuste, 
et s&apos;y abreuvent. 

Signé à droite, en bas : Ch. Jacque. 

Panneau. Haut., 2r cent. 1/2; larg., 26 cent. 

LECLAIRE (Victor) 

34 -Des Roses. 

Signé à droite, en bas : V. Leclaire, et daté : iS6g. 

Panneau. Haut., 26 cent. 1/2; larg., 35 cent. 

LEMAIRE (Madeleine) 

35 -Buste de jeune femme blonde. 

Signé à gauche, en bas : Madeleine Lemaire. 

Toile. Haut., 66 cent.; larg., 5i cent 

MADRAZO (Raymundo de) 

36 -Buste de jeune femme brune. 

Signé à gauche, en haut : R. Madra\o. 

Toile. Haut., 55 cent.; larg., 46 cent. 


44 

TABLEAUX MODERNES 

MONGINOT (Charles) 

37 -Nature morte. 

Des raisins, des pommes, des oranges. 

Signé à gauche, en bas : C. Monginot. 

Toile. Haut., 46 cent.; larg., 55 cent. 

RAFFET (Denis-Auguste-Marie) 

3-ybis -Avant l&apos;Assaut. 

Un groupe de grenadiers portant l&apos;uniforme des soldats 
de Valmy et de Fleurus, et conduits par un officier, est 
parvenu au sommet d&apos;un monticule. 
Figures énergiques sous leurs bonnets à poil et leurs 
perruques à queue, la baïonnette au bout du fusil, ils ont 
les yeux fixés sur un général ceinturé de l&apos;écharpe trico 
lore et monté sur un cheval blanc, lequel dans un geste 
de son épée qu&apos;il tient dans la main droite, le bras tendu, 
montre aux soldats le but à atteindre et le chemin de la 
victoire. 
A gauche, la plaine s&apos;étend sous un ciel chargé de 
nuages gris. 

Signé à gauche, en bas : Raffet. 

Panneau. Haut , 34 cent.; larg., 42 cent. 1/2. 

ROUSSEAU (Philippe) 

38 -Troupe de flamants au soleil couchant. 

Signé à droite, en bas : Pli. R. 

Panneau. Haut., 12 cent.; larg., 18 cent. 1/2. 


46 

TABLEAUX MODERNES 

ROYBET (Ferdinand) 

39 -Italien chantant en s&apos;accompagnant sur la 
mandoline. 

Signé à gauche, en bas : F. Roybet. 

Toile. Haut., 55 cent.; larg., 46 cent. 

TROYON (attribué à) 

40 -Homme attachant une vache dans une étable. 

Panneau. Haut., 25 cent.; larg-, 35 cent. 

VEYRASSAT (Jules) 

41 -Paysage. 

Signé à droite, en bas : J. Veyrassat. 

Panneau. Haut., 8 cent. 1/2 ; larg., 16 cent. 1/2. 

VIBERT (Jehan-Georges) 

42 -Apothicaire dans son laboratoire. 

Signé à droite, en bas : J .-G. Vibert, et daté : 67. 

Panneau. Haut., 40 cent. 1/2; larg., 3o cent. 

>VOLLON (Antoine) 

43 -Le Singe jouant de la mandoline. 

Signé à droite, en bas : A. Vollon, et daté : 1866. 

Toile. Haut., 47 cent.; larg., 38 cent. 

VOLLON (Antoine) 

44 -Un coin du vieux Paris. 

Signé à droite, en bas : A. Vollon. 

Panneau. Haut.. 20 cent.; larg., 24 cent. 

TABLEAUX MODERNES 

47 

VOLLON (Antoine) 

45 -Le Village. 

Signé à droite, en bas : A. Vollon. 

Panneau. Haul., 20 cent.; larg., 25 cent. 

VOLLON (Antoine) 

46 -Nature morte, poissons. 

Signé à gauche, en bas : A. Vollon. 

Panneau. Haut., 21 cent.; larg., 33 cent. 

WASHINGTON (Georges) 

47 -Tribu nomade en voyage (Algérie}. 

Signé à gauche, en bas : G. Washington. 

Toile. Haut., r mètre; larg., 81 cent. 

WILLEMS (Florent) 

48 -La Prière. 

Une jeune femme blonde, vêtue d&apos;une robe de satin 
gris ceinturée de soie jaune, est agenouillée devant un 
prie-Dieu en chêne sculpté. 
Ses bras nus reposent sur un missel ouvert sur le 
pupitre. 
Elle a les mains jointes et prie devant un crucifix placé 
sur la partie supérieure du meuble, entre deux chande 
liers aux bougies allumées. 
Derrière la jeune mère, un petit enfant dort dans un 
berceau recouvert d&apos;un rideau de mousseline blanche. 
Sur le devant du berceau est peint un panneau repré 
sentant une fuite en Egypte. 

Signé à droite, en bas : F. Willems. 

Panneau. Haut., 55 cent.; larg., 43 cent. 


48 

TABLEAUX MODERNES 

WILLEMS (Florent) 

49 -Jeune Femme debout tenant une tourterelle sur 
l&apos;épaule gauche. 

Signé à droite, sur un socle : F. Willems. 

Panneau. Haut , -jo cent. 1/2 ; larg., 26 cent. 1/2. 

5o -Une Porte peinte représentant plusieurs sujets. 

SUR L&apos;UNE DES FACES 

Paysages, marines, figures, fleurs, 
signés : Forcade, 
Lindman, Lainé. 

ET SUR L&apos;AUTRE FACE 

Une petite tête de fillette, signée : Tan-i, et datée : 
une pipe et une blague. 

Haut., 2 m. 04; larg., 83 cent. 

5 1 -Une Porte peinte sur l&apos;une de ses faces seulement, 
représentant divers sujets. 

Paysages, une Tête d&apos;homme et une Scène espagnole, 
de GUSTAVE COLIN. 

Haut., 1 m. 65; larg., 73 cent. 1/2. 

Pastel, Aquarelles et Dessins 

BARON (Stéphane) 

52 -La Tireuse de cartes. 

Aquarelle. 

Signée en haut, à droite. 

Haut., 24 cent.; larg., 36 cent. 

CHAPLIN (Charles) 

53 -Jeune Femme lisant une lettre. 

Elle est debout, en robe de soirée, les épaules et les 
bras nus, devant une table à ouvrage ouverte sur laquelle 
est placé son chapeau. Elle tient entre ses mains une 
lettre qu&apos;elle lit. 
Derrière la jeune femme, un fauteuil. 
Au devant de la table, sur le parquet, une corbeille en 
vannerie. 
Dessin à la sanguine. 

Signé à gauche, en bas : Ch. Chaplin. 

Haut., 40 cent.; larg., 28 cent. 

4 


5o 

PASTEL, AQUARELLES, DESSINS 

DAUMIER (Honoré) 

54 -Le Wagon de troisième classe. 

Dans un wagon, dont les cloisons basses permettent de 

voir l&apos;enfilade des compartiments, des personnages se 

tiennent dans des attitudes diverses. 

Sur la banquette du premier compartiment, à droite, 
un homme est assis, les mains appuyées sur une canne; 
il a un cache-nez autour du cou et son chapeau posé près 

de lui. A ses côtés, un enfant étendu dort, la tête dans ses 

mains, ayant pour oreiller le paquet qui renferme ses 

hardes. A gauche, un gros homme coiffé d&apos;un petit cha 

peau rond, se tient la tète haute, les mains sur les cuisses. 

Dans les compartiments voisins, parmi les person 

nages, hommes et femmes, qui les occupent, les uns 

regardent par la portière, d&apos;autres travaillent ; l&apos;un d&apos;eux 
dort la tête renversée en arrière. 

Aquarelle. 

Signée sur le rebord de la banquette, vers la gauche : 

H. Daumier. 

Haut., 23 cent.; larg., 33 cent. 


w 

PASTEL, AQUARELLES, DESSINS 

DAUMIER (Honoré) 

55 -Che\ le marchand de vins. 

Des hommes sont attablés autour d&apos;une table sur 
laquelle des verres vides sont posés. Leurs figures sont 
tournées vers la porte de la cave par laquelle vient 
d&apos;apparaître le patron, tenant à la main droite une 
bougie allumée et sous le bras et à la main gauche deux 
bouteilles cachetées de cire rouge qu&apos;il porte avec une 
componction qui indique assez la valeur du vin que les 
convives s&apos;apprêtent à déguster en connaisseurs. 
Aquarelle. 

Signée à droite, en bas : H. Daumier. 

Haut., 22 cent.; larg., 29 cent. 


5-1 

PASTEL, AQUARELLES, DESSINS 

DE DREUX (Alfred) 

56 -Cavalier I.ouis-Philippe sur un cheval trottant. 

Dessin au crayon, de forme ovale. 

Haut , [ i cent.; larg., 15 cent. 

FORTUNY (Mariano) 

5y -Une Romaine. 

Aquarelle. 

Signée à droite, en bas. 

Haut., 24 cent.; lnrg., i3 cent. 1/2. 

LEMAIRE (Madeleine) 

58 -Le Portrait. 

Aquarelle. 

Signée à gauche, en bas : Madeleine Leinaire. 

Haut., 38 cent.; larg., 24 cent. 

TROYON (Constant) 

59 -Le Chemin ombragé. 

Pastel. 

Signé à droite, en bas : C. Troyon. 

Haut., 3y cent.; larg., 26 cent. 

I 

) 

60 -Bvrye (A-ntoins-Louis) -Tigre surprenant une 1 &apos;antilope. 

BRONZES 

BARYE (Antoine-Louis) 

60 -Tigre surprenant une antilope. 

Rronze, épreuve ancienne, patine brune. 

Signé sur la terrasse, en avant, à gauche : Barye. 

Haut., 33 cent.; long., 53 cent.; larg., 26 cent. 

mm**. 


56 

BRONZES 

BARYE (Antoine-Louis) 

61 -Thésée combattant le centaure Bienor. 

Bronze, épreuve ancienne, patine verte. 
Signé sur la terrasse, à droite, vers le milieu : 
A.-L. Barye. 

Haut., 36 cent.; long., 3o cent.; larg., 9 cent. 

Ce bronze est placé sur une pendule en marbre noir, 
montée sur des pieds en bronze, avec laquelle il sera 
vendu. 

Dimensions de la pendule : Haut., 23 cent.; larg., 45 cent. 

BARYE (Antoine-Louis) 

62 -Deux Candélabres antiques. 

A trois lumières, décorés d&apos;arabesques et de chaînes, 
surmontés d&apos;une cigogne et montés sur trois griffes, 
posés sur un socle triangulaire en marbre noir. 

Bronze. 

Haut, totale, 64 cent. 

BARYE (Antoine-Louis) 

63 -Lion marchant. 

Bronze, épreuve ancienne, patine brune. 
Signé sur la terrasse, en avant, à droite : Barye. 

Haut., 23 cent.; long., 40 cent.; larg., 10 cent. 1/2. 

BARYE (Antoine-Louis) 

64 -Lion assis. 

Bronze, épreuve ancienne, patine brune. 
Signé sur la terrasse, en arrière, à droite : Barye. 

Haut., 36 cent.; long., sg cent^; larg., i5 cent. i/s. 

BRONZES 

5&quot; 

BARYE (Antoine-Louis) 

65 -Lion au serpent, la patte levée. 

Bronze, épreuve ancienne, patine verte. 
Signé sur la terrasse, en arrière : Barye. 

Haut., i3 cent.; long., iôcent. ; larg., 11 cent. 

BARYE (Antoine-Louis) 

66 -Tigre marchant. 

Bronze, patine verte. 

Haut., 25 cent.; long., 36 cent. 1/2; larg., 10 cent. 

BARYE (Antoine-Louis) 

67 -Tigre marchant. 

Bronze, patine verte. 

Haut., 25 cent.; long., 37 cent.; larg., 12 cent. 1/2. 

BARYE (d&apos;après) 

68 -Lion au serpent. 

Agrandissement en fonte. 
Deux pendants. 

Haut., 48 cent.; long., 73 cent.; larg., 40 cent. 

MÈNE (Pierre-Jules) 

69 -Cerf attaqué par des chiens. 

Bronze, épreuve ancienne, patine médaille. 
Signé sur la terrasse, en arrière et à droite : P.-J. Mène. 

Haut., 40 cent.; long., 63 cent.; larg., 3o cent. 


BRONZES 

PAUTROT (Ferdinand) 

Epagneul assis tenant nne sarcelle dans sa gueule. 

Bronze, patine médaille. 

Signé sur le socle, à droite : F. Pautrol. 

Haut., 45 cent.; long., 32 cent. 1/2; larg., 22 reut. 

PAUTROT (Ferdinand) 

Braque assis tenant un lièvre dans sa gueule. 

Bronze, patine médaille. 

Signé sur la terrasse, à droite : F. Pautrol. 

Haut., 47 cent.; long., 33 cent.: larg., 22 cent. 

Tableaux Anciens 

AQUARELLE, PASTEL 

BAUDOUIN (d&apos;après P.-A.) 

« Marche\ tout doux, parley tout bas. » 

Panneau. Haut., 32 cent.; larg., 24 cent. 


6o 

TABLEAUX ANCIENS 

BOILLY (Louis-Léopold) 

73 -Les Chiens savants. 

Sur la place d&apos;un village, un montreur de chiens 
savants s&apos;est arrêté ayant auprès de lui un petit chariot 
auquel est attelé un chien surmonté d&apos;un singe. Au son 

d&apos;une flûte et d&apos;un tambour, il fait danser ses élèves, 

pendant que les citadins l&apos;entourent. 

Importante aquarelle rehaussée de gouache 

Haut., 40 cent.; larg., 52 cent. 

(Voir la reproduction.) 

DUCREUX (Joseph) 

74 -Portrait de Potier, de Lille, imprimeur, décapité 
le 2g Prairial, an II, place du Trône (affaire 
Lamiral, Cécile et Heraud, 54, rue des 
Victoires). 

D&apos;après une indication manuscrite collée au revers de 
la toile. 

Toile. Haut., 53 cent.; larg., 44 cent. 


TABLEAUX ANCIENS 

ÉCOLE FRANÇAISE (XVIiI e siècle) 

-Portrait de fillette. 

Charmant petit pastel. 

Haut., 40 cent.; larg., 32 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE (XVIII e siècle) 

-Les Adieux d&apos;une captive. 

Toile ovale. Haut., 1 m. 10; larg., 84 cent. 

FRANCK (Atelier des) 

-Le Butin des vainqueurs. 

Importante composition. 

Panneau. Haut., ip cei.t.; I.irg., i m. 23. 

GREUZE (École de J.-3.) 

-L&apos;Inspiration. 

Portrait d&apos;homme en buste. 

Toile. Haut., 60 cent.; lare., 46 ceir. 

TENIERS le Jeune (d&apos;après David) 

La Consultation. 

Panneau. Haut., 27 cent ; larg., 37 cent. 

SIÈGES 

COUVERTS EN ANCIENNE TAPISSERIE 

. 

80 -GRAND FAUTEUIL en bois sculpté ciré, à pieds réunis 
par un croisillon, du temps de Louis XIV. Il est couvert, 
aux siège et dossier, d&apos;ancienne tapisserie au point 
présentant, au dossier, trois personnages dans un 
jardin. 

81 -DEUX TABOURETS à X, en bois noir, couverts chacun 
avec deux fragments de bordure d&apos;ancienne tapisserie 
d&apos;Aubusson, du temps de Louis XIV (environ 2 m. 75 
de bordure). 

% 


I 

Tapisseries Anciennes 

D&apos;AUBUSSON ET DES FLANDRES 

82 -TAPISSERIE flamande 
de la seconde moitié du 
xvi e siècle, présentant un sujet à grands et petits 
personnages. Bordure d&apos;encadrement à arabesques, 
cornes, fleurs, oiseaux, etc. 

Haut., 3 m. 40; larg., 2 m. 5o. 

83 -PETITE TAPISSERIE du temps de Louis XIV, présen 
tant une femme assise se mirant dans un miroir posé 
sur une table. Encadrement de petite bordure. 

Haut., 2 m. 3o; larg., 1 m. 10. 

84 -TAPISSERIE-VERDURE d&apos;Aubusson, du temps de 
Louis XIV, présentant, à droite, un grand oiseau. 
Encadrement de bordure à feuillage et fleurs. 

Haut., 2 m. 80; larg., 1 m. 70. 

5 


66 

TAPISSERIES ANCIENNES 

85-86-87 -SUITE DE TROIS PANNEAUX d&apos;ancienne tapis 
serie-verdure d&apos;Aubusson, du temps de Louis XIV, 
présentant un paon perché, d&apos;autres volatiles et des 
habitations. 

Haut., 1 m. 70. 

Larg., 2 m. 65; 3 m. 3o; 1 m. 3o. 

88 -TAPISSERIE flamande, 
du commencement du 
xvm e siècle, présentant, sur une terrasse de parc ornée 
de fontaines, une réunion de personnages en costumes 
de ballet. Bordure d&apos;encadrement simulant un cadre 
à petits feuillages, cartels au milieu des côtés et feuilles 
aux angles. 

Haut., 3 m. 10 ; larg., 4 m. 35. 

(Voir la reproduction.) 


68 

TAPISSERIES ANCIENNES 

89-TAPISSERIE flamande, 
du commencement du 
xvm e siècle, présentant, dans un paysage luxuriant, 
une composition mythologique à personnages. Dans 
le fond, entre les arbres, on distingue des habitations 
sur les bords d&apos;un cours d&apos;eau. Bordure d&apos;encadrement 
à torsade de feuilles et fleurs. Dans la lisière inférieure 
la signature du tapissier : COUCKS, et la marque de 

la fabrique : sigle dans un cartel rouge. 

Haut., 3 mètres; larg., 2 m. 85. 

( Voir la reproduction.) 

N° Sq. 


70 

TAPISSERIES ANCIENNES 

90 -TAPISSERIE flamande, 
du commencement du 
xvni e siècle, présentant une composition mythologique : 
Déesse enlevée par des amours, sur une nuée. A 
gauche, se voit une fontaine devant un palais à 
colonnade et à fronton. Au premier plan, des arbustes. 
Belle et riche bordure d&apos;encadrement à arabesques, 
attributs, fleurs et fruits. 

Haut., 3 mètres; iarg., 2 m. j5. 

I Voir la reproduction.) 

l\o 90. 


7 2 

TAPISSERIES ANCIENNES 

91 -QUATRE FRAGMENTS de bordure d&apos;ancienne tapisserie 
d&apos;Aubusson, de la fin du temps de Louis XIV, à décor 
de feuillage, fleurs et fruits. 

Développement total, 6 m. 5o; larg., 20 cent. 

92 -DEUX FRAGMENTS de bordures verticales, en ancienne 
tapisserie flamande du commencement du xvni* siècle, 
présentant, chacun, au-dessous d&apos;une chute de fleurs 
et fruits, un personnage guerrier en costume oriental. 

Haut., 1 m. 35; larg., 43 cent 

i 


-i </unit>


</text>
</tei>