<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<other>&lt;sJ-&apos;fo &amp; v 

t, t q f 4 

J 

/ / </other>

<title>CATALOGUE 

ni-:s 

TABLEAUX 

Hnciens et Modernes 

FAIEMCES -PORCEL AIMES 

BRONZES D&apos;ART &amp; D&apos;AMEUBLEMENT 

Pendules 

SCULPTURES 

Meubles et Sièges anciens et de style 

T A P IS SE R IE S 

DON 1 I A VENTK AUX ENCHKRES PUBLIQIT-S AURA LIEU 

HOTEL DROUOT, SALLE N&quot; 1 

I vc -
~ 
&quot; 
^V o -v &apos; c &quot; ! i » I » 1 * 0 

a 

iiki \ 
n i : r u i : s 

M &apos; André DESVOUGES 
j! 
M. René lilJii* 

COMMISSAIIIE-PRISEUR 
| | 
EXPKRTPttÈS l.H TRIBUNAL CIVIL 

j &gt; 

i&gt;G, Rue Grange-Batelière 
jl 
5H, Rue Laffitte 

E x po sitto m 
P u b l iq u e 

Le &apos;Mercredi 26 Novembre 1919, de 2 heures à 6 heures </title>


<preface>C O n ü IT IO rtS D E LR VEMTE 

Elle aura lieu au comptant. 

Les adjudicataires paieront 10 o/o en sus des enchères et 
17.50 0/0 pour les objets de luxe. 

Aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudication 
prononcée. 

^0 5 </preface>

<unit>DESIGNATION 

TABLEAUX 

E C O L E P R IM IT IV E 

1 -Saint François d&apos;Assises et les Anges tenant les 
instruments de la Passion, fond d&apos;or. 

Panneau. H a u t.: o&apos;&quot;2 9 ; Larg. : o nl225. 

2 -La Vierge et l&apos;Enfant, sur fond d&apos;or. 

Panneau, cadre en bi&gt;is sculpté redoré. 

E C O L E A L L E M A N D E Dl XV&quot; S IE C LE 

3 -Sainte tenant un calice, tond d&apos;or. 

Panneau parqueté. H a ut. : im oj; Larg. : om 63. 

E C O L E A L L E M A N D E D l X \T S IÈ C LE 

-j. -Scènes de la vie du Christ. 

Quatre panneaux. H aut. : 
; l.arg.: o&quot; 36. 

EC O LE FR A N Ç A IS E M O D E R N E 

5 --Portrait de femme parée de roses, les épaules nues, 
dans un voile. 

Pastel. </unit>


<preface>C O M D IT IO n S DE LF\ VEM TE 

Klle aura lieu au comptant. 

Les adjudicataires paieront 10 o o en sus des enchères et 
17,50 0/0 pour les objets de luxe. 

Aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudication 
prononcée. 

fS/3 </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

TABLEAUX 

ECOLE PRIMITIVE 

1 -Saint François d&apos;Assises et les Anges tenant les 
instruments de la Passion, fond d&apos;or. 

Panneau. Haut. : o&quot;29; Larg. : om 225. 

2 -La Vierge et l&apos;Enfant, sur fond d&apos;or. 

Panneau, cadre en bois sculpté redoré. 

ECOLE ALLEMANDE DU XVe SIÈCLE 

3 -Sainte tenant un calice, fond d&apos;or. 

Panneau parqueté. Haut. : im 07; Larg. : o&quot;&apos;6 3 . 

ECOLE ALLEMANDE DU XVIe SIÈCLE 

4 -Scènes de la vie du Christ. 

Quatre panneaux. Haut. : o&quot;66; Larg.:o&quot;36. 

ECOLE FRANÇAISE MODERNE 

5 -Portrait de femme parée de roses, les épaulés nues, 
dans un voile. 

Pastel. 

ï 


ECOLE FRANÇAISE 

-Villageois à une fontaine. 

o 

Sanguine, cadre doré. 

-Adam et Eve, allégorie. 

Panneau. Haut.: o&apos;&quot;26;Larg. : o&quot;2o5. 

ECOLE ITALIENNE DU XVI&quot; SIÈCLE 

-La Sainte Famille et Saint Baptiste. 

Panneau, cadre à pilastres dorés. 

ECOLE FRANÇAISE 

-Flore. 

Petite toile, cadre doré. 

10 -Le Forum. 

Grande toile encadrée. 

-La Vierge, l&apos;Enfant et Saint Jean-Baptiste. 

Toile ovale, cadre en chêne. 

ECOLE FRANÇAISE DU XVIIIe SIÈCLE 

12 -Faune, Bacchante et enfant. 

Deux toiles, cadres en bois sculpté et doré. 

ECOLE FRANÇAISE 

-Le martyre de Sainte-Cécile. 

Toile. Haut. : o^ôô; I arg. : om 48. 

ECOLE FRANÇAISE DU XVIII« SIÈCLE 

14 -Le Jardinier. 

Toile, dessus de porte. 

ECOLE FRANÇAISE DU XVIIIe SIÈCLE 

~ Deux dessus de portes, décor de volatiles perchés. 

-Dessus de porte présentant des jeux d&apos;enfants. Gri 
saille. Cadre en bois peint et doré. 

ECOLE ITALIENNE 

-L&apos;Education de la Vierge. 

Toile encadrée. 

-La Mise au tombeau. 

Grande toile, cadre à rinceaux dorés. 

ÉCOLE ITALIENNE d&apos;après L e T itien) 

Portrait d&apos;homme tenant un mouchoir. 

Toile, cadre en bois sculpté et doré. 

BLIN DE FONTENAY 

Nature morte : Fruits, coupe, samovar. 

Grande toile signée à droite. Cadre doré. 

BREU G HEL (Attribué à) 

Scène villageoise. 

Trois panneaux. Haut. : o&quot;&apos;27; Larg : o&quot;3 8 . 

COE LIO (Attribué à A.) 

Portrait de grande dame. 

Grande toile, cadre bronzé. 


-

4 -

DE H EEM (Marnikre de; 

23 -Bouquets de fleurs dans des vases. 

Deux toiles encadrées. 

FIC H E L (E.) 

24 -Les Joueurs d&apos;échecs. 

Petit panneau, signé en bas à gauche, daté 1877. 

M U R ILLO (D&apos;après) 

25 _ La Vierge et l&apos;Enfant. 

Grande toile encadrée. 

P LASSAN 

26 -Galant propos. 

Petit panneau encadré. 

VERM E U L E N 

27 -Les Patineurs. 

Toile. Haut.: o&quot;38 ; Larg.: o~3o. 

Signée à droite, en bas. 

V E R N E T (Attribué à H. 

28 -Fanchon la Vielleuse. 

Toile. Haut. : o&quot;&apos;35; Larg. : o ^ô S . 

OBJETS DIVERS 

29 -Trois étiquettes à vin. 

30 -Lot de petits cadres de miniatures. 

3 1 -Petit coffret rectangulaire décoré au vernis. 
xvjne siècle. 

32 -Eventail en ivoire repercé, feuille en soie pailletée, 
ornée d&apos;une gravure, fin xvine siècle. 

33 -Lot de médailles françaises et italiennes. 

34 -Petit tableau de broderie au passé et chenillée, pré 
sentant le divin Pasteur. 

35 -Ecusson, présentant Saint Georges, sur fond de 
rinceaux fleuris. Broderie sur soie. xvne siècle. 

36 -Fanion de la Garde nationale de Molsheim (Alsace . 

3y -Etendard turc en soie brochée et lamée. 

GRÈS, FAIENCES, PORCELAINES 

38 à 40 -Théière, pichets, en ancien grès flamand et 
allemand. 

41 -Cache-pot en ancienne faïence de Moustiers, décor 
de personnages et de fleurs en bleu, vert et ocre. 


-

6 -

-B outeille q u ad ra n g u laire déco rée de strigilles en 

bleu, blanc et noir. A n cie n n e faïence persane. 

-V errière à deux anses, d éc o r de volatiles et de 

paysages. A ncienne faïence d &apos;A prey. 

4 -P o tich e et son couvercle, décor de vases fleuris sur 
fond blanc à petites réserves su r co n tre fo n d jaune. 

A n cie n n e faïence de Delft. 

« 

-T asse et sa so ucoupe, porcelaine de Saxe. M ar-

collini. 

4 -T héière, tasse et so u c o u p e an c ie n n e po rcelain e de 
C hine, d éc o r de p erso n n a g es et de fleurs. 

4 -E n c rie r en form e de cygne en an cien n e porcelaine 
de Paris. 

-Statuette d &apos;enfant nu tenant u n m asq u e. A n cien n e 

porcelaine. 

-D eu x statuettes d &apos;enfant assis ten an t des fleurs. 

A n cien n e porcelaine. 

50 -P o t à crèm e et deux couvercles. A n cien n e p o rc e 

laine tendre de M ennecy. 

5 1 -D eux petits cache-pots circulaires en porcelaine. 

D éco r B arbeau. 

52 -D eu x vases à couvercle en céladon vert craquelé, 

bases, cols et b o u to n s en bro n ze doré. 

53 -Vase M édicis en an cien n e porcelaine de Paris, 

d écor de volatiles d &apos;o r su r fond noir. 

-

7 -

54 -A u tre vase en a n c ie n n e po rcelain e de P aris, décor 

d &apos;o r su r fond bleu. 

55 -Vase M édicis à deux anses, tête de lion, d éc o r q u a 

drillé piq u é d &apos;étoiles bleu et or, an c ie n n e po rcelain e 

de Paris. 

56 -B o u illo n à deu x anses, d éc o r fleuri, a n c ie n n e p o r 

celaine de Sèvres. E p o q u e de la R év o lu tio n . 

5y -D eu x coupes en a n c ie n n e po rcelain e du Ja p o n . 

58 -A ssiette en a n c ie n n e porcelaine de C h in e K ien -

lung, d éco r fleuri. 

59 -D eux cache-pots à d éc o r de h o u b lo n , en relief sur 

fond bleu, an cien biscuit de W e e d g w o o d . 

METAL, ARGENTERIE 

60 -D eu x salières ovales en m étal arg en té rep o u ssé et 

ajouré. 

61 -■ F lac o n en cristal en deu x parties, b o u c h o n en 

verm eil. 

62 -S o u c o u p e en argent. 

63 -Pelle à gateau en arg en t, m a n c h e en ivoire. 

64 -Sept tim bales à liq u eu rs en argent. 

65 -P aire de ch an d eliers tiges à lyre a rg e n t anglais. 


-

8 
-

66 -Chocolatière tripode, déversoir cannelé, argent. 
xviii&apos; siècle. 

67 -Coupe à piédouche avec couvercle et plateau en 
argent ciselé bordé de feuilles d eau et de pelles, 
anses enroulées 

68 -Porte-huilier forme bateau en argent ciselé et 
ajouré. F&apos;in xviue siècle. 

6g -Porte-huilier en argent repousse et ciselé. Epoque 

Louis XV. 

BOIS SCULPTES 

yo -Jardinière reposant sur une statuette de jeune 
femme assise, bois sculpté. xvne siècle. 

y i -Quatre petites consoles-appliques supportées cha 
cune par un dragon, bois sculpté peint et doré. 

72 -Baromètre circulaire en bois sculpté à noeuds de 
rubans, peint en noir et doré. Epoque Louis X \ I. 

y3 -Deux torchères électriques bois sculpté peint en 
blanc rehaussé d&apos;or. 

74 -Grand lustre en bois sculpté et doré. Style 
Louis XIV. 

-

9 -

SCULPTURES 

y5 -Saint Jean-Baptiste, bas-relief en marbre blanc, 
dans un cadre à fronton et colonnes en bois sculpté 
noirci. xvne siècle. 

76 -Statuette de Franklin en terre cuite peinte. 

77 -Deux statuettes de baigneuses en terre cuite. Ecole 
française du commencement du xvnic siècle. 

78 -Buste d&apos;homme le c&lt;pl noué d&apos;un foulard. Ferre 
cuite de l&apos;école française, fin du xvine siècle. 

BRONZES, PENDULES 

yg -Grand chandelier en bronze doré, décor de fleurs 
sravé. xvne siècle. 

80 -Couleuvrine en bronze. xve siècle. 

81 -Deux canons en bronze, affûts en bois. 

82 _ Paire d&apos;appliques à trois bougies, bronze ciselé et 
doré à guirlandes. Epoque Louis XVI. 

83 -Plaquette ronde en bronze ciselé, présentant une 

scène de bataille. 

84 -Vase rython en bronze ciselé et doré. Maison B a r-

BEDIENNE. 


-

io -

85 -Bougeoir à trois lumières en bronze cisele et doré, 
orné d&apos;une statuette et de fleurettes en porcelaine. 
Style Louis XV. 

86 -Groupe en bronze à patine verte : Combat de coqs, 
par A. C a i n . 

87 -Les chevaux de Marly, bronze patiné. 

88 -Important lustre en bronze ciselé, ajouré et doré à 
seize porte-bougies,&apos;orné de pendeloques et de perles 
de Cristal. Fin xvine siècle. 

89 -Pendule en bois noirci ornée de bronzes. Style 
Louis XIII. 

Qo -Grosse pendule-orgue en écaille et bronze ciselé. 
xviie siècle anglais. 

MEUBLES 

91 -Plateau circulaire de guéridon en acajou et drap. 

x v i i i 0 siècle. 

92 -Plateau ovale en acajou à deux poignées. Fin 

x v i i i 6 siècle. 

93 -Petit modèle de lit en bois sculpté et peint. Epoque 
Directoire. 

94 -Modèle de bonheur-du-jour en bois de rose et 
filet de citronnier, glace et marbre blanc. Fin du 

x v i i i 6 siècle. 

95 -Petite psychée Je table, en acajou etriletsde cuivre. &apos; 
Epoque Louis XVI. 

96 -E c a n en bois .io^é, Luille en soie brodée au passé, 
décor de fleuis. 

97, -Grand paravent quatre feuillesavec applications de 
fLurs et d&apos;oiseaux. 

98 -Autre paravent à quatre feuilles, toile décor de 
corbeilles fleuries. 

-Paravent à quatre feuilles de soie crème brodées de 
fleurs et i&apos;oiseaux. Style chinois. 

100 -Paravent à quatre feuilles en bois sculpté d&apos;en 
trelacs doré, feuilles peintes décorées de trophées 
champêtres et attributs de la musique, guirlandes de 
fleurs, rinceaux, rubans, etc. Style Louis XVI. 

101 -Glace-trumeau ornée d&apos;une peinture, cadre bois 
peint et doré. Epoque Louis XV. 

102 -Tab&apos;e à ouvrage en bois laqué d&apos;or sur fond noir. 

103 
Deux consoles rectangulaires en bois sculpté et 
doré, pieds cannelés, barre d&apos;entre-jambe supportant 
un vase. Marbre Sainte-Anne. x v i i i &apos;&apos; siècle. 

104 -Petite table rectangulaire, tiro&apos;rs et porte bois de 
rose et de violette et bronze, dessus marbre rouge. 

105 -Cabinet en bois noir formant coffre à dentelle 
ouvrant à deux portes, nombreux tiroirs et niche 
intérieure garni de petits panneaux biodés au passé 
et en relief. xvae siècle. 


----12 ----

-D eux cabinets en m arqueterie à décor de rosaces 
piquées d&apos;ivoire, reposant surdes bahuts à troistiroirs 

et quatre pieds sculptés de statuettes. Travail p o rtu 
gais du xvine siècle. 

-A rm oire ouvrant à deux portes en bois rose, inté 

rieur des portes en palissandre Style Louis XV. 

-A rm oire en acajou ciré à pans cannelés, ouvrant à 

deux portes pleines, dessus marbre blanc. 

-Coiffeuse en bois de violette. E poque Louis XV. 

-C o m m o d e galbée en bois de rose et de violette et 

filets de m arqueterie, ornem ents bronze ciselé et doré. 

x v m e siècle (transformée en com m o d e toilette). 

i n -Secrétaire en acajou et m oulures de cuivre, dessus 
m arbre. E p o q u e Louis XVI. 

-Dressoir en chêne sculpté. Style anglais. 

-C om m o d e en m arqueterie de bois de placage, 

ornée de bronzes dorés. Ep?&gt;que Louis XIV. 

-Lavabo en bois avec incrustations, m arbre rouge. 
Style chinois. 

-A utre lavabo en bam bou, dessus m arbre rouge. 

-Grande bibliothèque en noyer sculpté. 

-Lit de milieu â colonnes en bois sculpté et tourné. 

Travail portuguais. Dessus de lit en soierie brochée 

à fond jaune. 

SIEGES 

118 

119 

120 

121 

122 

I 23 

124 

125 

126 

127 

-Q uatre chaises en noyer sculpté et ciré recou 

vertes de velours rouge et clous cuivre. Style 

Renaissance. 

-Chaise hollandaise en noyer sculpté incrusté de 

filets cuivre et d&apos;ivoire. xvine siècle. 

-C anapé deux chaises en bois m arqueté de fleurs 

et d &apos;oiseaux. Style hollandais. 

-Deux chaises en bois sculpté. Style hollandais. 

-Deux bergères à joues en bois sculpté, recouvertes 

de velours frappé. Style Louis XV. 

Bergère à joues en bois sculpté et doré, recou 

vertes de dam as rouge. 

-Banquette-canapé en bois sculpté. Style Louis XV. 

Bergère en 
bois sculpté et peint. E poque 

Directoire. 

-Fauteuil en bois m ouluré et peint, époque Direc 

toire, recouveit de soierie à rayures roses et blanches. 

-Canapé deux places en bois sculpté d&apos;époque 

Régence, recouvert de dam as rouge. 


-

14 -

SOIERIE, TAPISSERIES 

128 à i3o -Trois chasubles violette, verte et blanche et 
serrices religieux. 

i 3 i 
ßarideau et deux montants d&apos;ancienne tapisserie à 
décor de bâtons fleuris. 

11,2 -Deux montants d &apos;ancienne tapisserie à décor de 
volatiles et de fleurs. 

&apos;33 
Bandeau d&apos;ancienne tapisserie à décor de vase et 
de rinceaux fleuris. 

134 -Cantonnièreformée de bordure d &apos;ancienne tapis 
serie à décor de fleurs et de fruits. 

135 -Tapisserie-verdure avec volatiles, cours d&apos;eau, 
vue de château et de ville et roses trémières. Aubusson 
xviii* siècle. Bordure fleurie. 

Haut. : 2 m go ; Lîrg. : 

136 -Tapisserie présentant Antoine et Cléopâtre, bor 
dure à trophées guerriers et fleurs sur les quatre 
côtés. 

Haut. : àm 8o ; Larg. : 2 &apos;&quot;2 o. 

13? 
lapis d Aubusson décor fleuri sur fond vieux 
rose. 

138 
Trois paires de rideaux en brocart rouge. 

Haut. : 4iu 35. 

i3g -Objets omis. 

% 


---------------------------------------------------------------


^fuutßrur-, 6-S, rue.-isflilton, ^¥&lt;rriA </unit>


</text>
</tei>