<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>: A PARIS 

&apos;ardi 20 Avril 1920 

rfOUOT, SALLE N° 9 

A DEUX HEURES 

COLLECTION L. F. 

MONNAIES ANTIQUES 

G R EC Q U ES, ROM AINES &amp; GAULOISES 

MONNAIES FRANÇAISES 

MONNAIES DES PAPES &amp; ÉTRANGÈRES 

JETONS ET MÉDAILLES 

M* ANDRÉ DESVOUQES 

COM M ISSAIRE-PRISEUR 

26, rue de la Grange-Batelière 

M. CLÉMENT PLATT 

E X PE R T 

Quai Malaquais, 21 

P A R I S </cover>


<title>CQ) £ o 

COLLECTION L . F. 

MONNAIES ANTIQUES 

GRECQUES, ROMAINES äc GAULOISES 

MONNAIES FRANÇAISES 

MONNAIES DES PAPES &amp; ÉTRANGÈRES 

JETONS ET MÉDAILLES 

Dont la Vente aux Enchères publiques aura lieu à Paris 

H O T E L I ) UO UOT, 
0 

L E S L U N D I 1 9 &amp; M A R D I 2 0 A V R IL 1 9 2 0 

A DEUX HEURES 

Me ANDRÉ DESVOUGES 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

26, rue de la Grange-Batelière 

M. CLÉMENT PLATT 

EX PER T 

Quai Malaquais, 21 

EXPOSITION PUBLIQUE 

L e D im an ch e 1 8 A v r il 1 9 2 0 , de 2 h e u r e s à 6 h e u r e s </title>


<preface>Conditions de la Vente 

La vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront dix-sept et demi pour cent en sus des 

enchères. 

Les pièces ayant été exposées et les acquéreurs ayant ainsi pu 
juger de leur état, aucune réclamation ne sera admise une fois 
l&apos;adjudication prononcée. 

M. C l é m e n t PLATT exécutera les Commissions que MM. les 
Amateurs voudront bien lui confier, aux conditions habituelles 
(5 o/o sur la limite). 

L&apos;expert donnera sur demande, de son mieux, tous les rensei 
gnements désirés sur les numéros de la vente, et leur estimation 
présumée. 

L&apos;expert peut suivre ou modifier l&apos;ordre du catalogue, et réunir 
ou diviser les numéros. 

La conservation despiècesaété indiquée sévèrement B = beau ; 
TB = très beau ; FDG = fleur de coin. 

Toute pièce dont le métal n&apos;est pas désigné est en argent. 

E X F O S I T I O I S T S 

P a r tic u liè r e : Chez M. C l é m e n t PLATT, 21, Quai Malaquais, 
Paris ; 

P ublique : A L&apos;H O TEL DROUOT, salle n° 9, le Dimanche 
18 avril 1920, de 2 heures à 6 heures. </preface>

<toc>O rd re d e s V a c a t io n s 

Le premier jour, vente du n° 1 jusqu&apos;au n° 286 inclus. 

Le deuxième jour, du n° 287 jusqu&apos;à la fin. 

P a ris . -lm p . de l &apos;A r t, C h . B e r g e r , 41, ru e d e la V ic to ire . </toc>

<unit>CATALOGUE DES MONNAIES 

M ONNAIES GRECQUES 

1 -N é a p o lis. Jolie tète de femme, les cheveux noués à dr. 
4 NEOTTOAiTflN-Le taureau campanien à face humaine à dr. 
Au dessus victoire volant à dr. Dessous monogramme p. 
Didrachme arg. TB. ( Voir pl. /.) 

2 -Autre jolie tète de femme avec bijoux à dr.; autour trois 
dauphins. 
[NEOj nOAITHN-Le taureau campanien à face 
humaine à dr., couronné par la victoire volant à dr. Didrachme 
arg. beau. 

3 -T arante. Cavalier nu galopant à dr.; avec bouclier rond et 
donnant un coup de javelot. Derrière AE; dessous (|&gt;|. R ] 4&gt;|AII. 
Taras nu assis à g. sur le dauphin et tenant une quenouille. 
Derrière aigle. Dessous les flots de la mer. Didrachme arg. 
TB. [Voir pl. /.) 

4 -Cavalier nu couronnant son cheval au pas, à gauche. Des 
sous M-I2 TIA-if Taras nu assis sur le dauphin à g. tenant 
une quenouille et une victoire qui le couronne. Exergue : 
TARAI-Didr. arg. beau. 

5 -Tête casquée de Pallas à dr. ïJ TA-Hercule nu à dr. étran 
glant le lion qui bondit vers lui. Dioboie arg. TB. 

6 -Coquille. i| Dauphin à dr.; dessous caducée; dessus mono 
gramme 4&gt;Y. Litrae arg. TB. 

7 -P o se id o n ia . nOXEIAA-Neptune debout nu à dr. frappant 
de son trident. 1 ^ 0 2 EIA-Taureau passant à g. Dessous H-
Statère arg. TB. 

8 -Thurium . Tête casquée de Pallas à dr., casque orné d&apos;un 
Scylla. ^ OOYPION-Taureau cornupète à dr. Exergue : un 
thon. Didrachme arg. TB. [Voir pl. I.) 

9 -V é lia . Tête casquée de Pallas à g.; le casque orné d&apos;une 
chimère. Derrière |E. if Lion dévorant à g. un cerf. Didr. arg. 
TB. ( Voir pl. I.) 

0 -B ru ttiu m . Tête casquée de Mars à g. if BPETTIHN-Pallas 
s&apos;abritant de son bouclier passant à dr. Bronze 26 millim. TB. 

1 -C enturipae. Tête laurée de Jupiter à dr. KENTOPiniNflN-
Foudre ailé. Bronze 24 millim. TB. 


-

4 -

-G éla . Cavalier nu brandissant un javelot galopant à dr. 
if CEAA2 -Demi boeuf à face humaine à dr. Didr. arg. TB. 

-M e s s a n a . Bige lent à dr. couronné par la Victoire ; des 
sous feuille. MÉSSANION-Lièvre courant à dr. Tetradr. arg. 
Beau. 

-P a n o rm e ou C a r th a g e Tête de femme coiffée d&apos;épis à g.; 
avec collier à pendeloques. $ Cheval debout à dr. Statère élec-
trum. TB. [Voir pl. /.) 

-Même tète de femme, variée. 
Cheval debout à dr.; dessus 
une étoile. Tétradr. arg TB. (Voirpl. /.) 

-S y r a c u s e . Jolie tète de femme à g., le front ceint d&apos;un large 
ruban, les cheveux en mèches ébouriffées sur la tête Autour 
dauphins ii Quadrige au galop à g. Dessous dauphin. Tétradr. 
arg. TB. Rare. Voir pl. J.) 

-M acédoine. Philippe II. Rui. Tête laurée de Jupiter à dr. 
if &lt;j)iMnno Y-Cavalier à g. levant la main droite. Dessous M 
trident. Tetradr. arg. TB. 

-Alexandre le Grand. Tête d&apos;Hercule à dr. avec la dépouille 
de lion 
BAIIA EHI AAEIANAPOY-Jupiter assis à g. 
Devant monogramme p A-Tetradr. arg. TB. 

-P hilippeIII. Même avers que le précédent ^ BAI2 AEVZ !sic) 
(tlAinnOY-Jupiter assis à g. Sous le siège AA-Tétradr arg. 
TB. 

--Démetrius Poliorcète Sa tête diadémée à dr. ri BAZIAEjQZ-
AHMHTPIOY N eptune debout nu le pied sur un ro&apos; her tenant 
son trident. Drachme arg t B. Rare. ( Voir pi. I., 


M acédoine. Pi ovince R niaine. Buste de Diane diadémée 
avec arc et carquois à dr. sur le bouclier macédonien, 
ri MAKEAONHN n P f l T H I : massue et monogrammes en une 
couronne de chêne. Tétradr. arg. l&apos;B. 

-Aesillas Quaestor. MAKEAONHN-Tête virile jeune à dr , 
les cheveux ouclés ri AESILLAS Q Ciste, massue, siège en 
une couronne de lauriers. Tetradr. arg TB. ( Voir pi I.j 

-T h a s o s . Satyre nu, un genou à terre, enlevant en ses bras 
une nymphe, if Carré incus à quatre divisions. Statère arg. 2 B. 
(l ozr pl. /.) 

-T h ra c e Lysimaque Roi Tête virile jeune diadémée et cor 
nue à dr. ri BAZIAEHZ AY2 IMAXOY Pallas assise à g. tenant 
une victoire; devant monogramme |-P. Exergue croissant. 
^Tétradr. arg. TB. 

5 -Variété sur flan très grand. BY sous le siège de Pallas et 
foudre à l&apos;exergue. Tétradr. arg. TB. 

26 -A c a rn a n ie . AYKOYPTOZ-Tête du fleuve Achélous à dr. 
^ AKAPNAN-Apo lion nu assis à g. Devant monogramme DE-
Statere arg. I B . Rare. 

27 -B éotie. Bouclier macédonien, if Amphore entre les légendes 
Al AA-Statère arg. TB. 

28 -Tête de Perséphone de face, ri B O iflTflN -Neptune debout 
à dr. appuyé sur son trident. Devant monogr. Didrachme arg. 
Beau. 

29 -Tête laurée de Neptune à dr. 
B OIflTH N Victoire debout 
à g. tendant une couronne. Didr. arg. TB. 

30 -A th èn es. Tête casquée à dr. de la Minerve de Phidias. 
ri AOE et noms de magistrats : KAPAIX-EPTOKAE-AIOM-
Proue. Chouette sur une am phore avec lettre M-Tétradr. arg. 
TB . I Voir pl. /.) 

3 1 -E g in e. Tortue, ri Carré creux à cinq divisions. Statère arg. 
Beau. 

32 -Tortue de terre entre les lettres Al-^ Carré creux à cinq divi 
sions avec dauphin et lettres NI-Demi-statère arg. TB. (Voir 
pl. /.) 

33 -C o rin th e. Tête archaïque casquée de Pallas à dr. en un 
carré creux, ri Pégase aux ailes courbes volant à dr. Dessous Q. 
Statère arg. I B . (Voir pl. /.) 

34 -Tête casquée de Pallas à g. Derrière victoire ailée tenant un 
arc. if Pégase aux ailes droites volant à g. Dessous Q. Statère 
arg. TB. 

35 -A rg o s A m philochieum . AM&lt;J&gt;I-Tête casquée de Pallas à g. 
Derrière ABP-4 Pégase volant à g. Dessous A-Statère arg. TB. 

36 -R hodes. Tête radiée du Soleil presque de face, ri Rose et 
son bouton entre les lettres PO-A gauche Pallas debôut. Des 
sus nom de magistrat : MNA2 IMAX0 2 -Didr. arg. TB. (Voir 
pi I.) 

3y -S y rie . Antiochus V II Roi. Sa tête diadémée à dr. 
ri B A IIA E n i ANTIOXOY EVEPTETOY-Pallas debout. 
Tétradr. arg. TB. 

38 -Antiochus, V III Roi. Sa tête diadémée à dr. ri BAZIAEfiZ 
ANTIOXOY ETTI&lt;f&gt;ANOYZ-J upiter assis à g. Tétradr. arg. 
FDC. \ Voir pi. I.) 

39 -J u d é e . Simon B ar Cochba. Grappe de raisin. Légende 
hébraïque : Siméon. ri Lyre. Légende hébraïque : Délivrance 
de Jérusalem. Quart de siele arg. TB. Rare. ( Voir pl. I.) 


° -Palmier. ^ Feuille de vigne. Légendes hébraïques à l&apos;avers 
et au revers. Bronze. T B . 

41 -B actriane. A ntim aque Roi. ANTIMAXO Y---Victoire debout 
à g. tenant une palme, if Le Roi galopant à dr. Légende circu 
laire bactrienne. Drachme arg. T B . 

42 -M énandre Roi. BAZIAEHZ-IflT H P O I-MENANAPOY-
Buste casqué à dr. ri Pallas combattant à g. Légende bactrienne. 
Tétradr. arg. T B . Rare. [V o irp l. /.) 

-E gypte. A lexandre A egus Roi. Tête coiffée de la dépouille 
d&apos;éléphant à dr. ri AAEZANAPOY-Pallas combattant à dr. 
Devant aigle, casque et monogramme. Tétradr. arg. T B . [Voir 
pl. 1.) 

bis -Ptolémée .SoferjRoi. Tête diadémée à dr. ri nTOAE-
MAIOY-BAZIAEHI. Aigle sur un foudre à g. Tétradr. arg. T B . 

MONNAIES ROM AINES 

M onnaies consulaires en argent. 

B. = Babelon. Monnaies de la République romaine. 

-Aem ilia. Tête de la Concorde à d. if Persée captif et ses 
deux fils devant Paid S m ile . B 10. FD C. 

-Antonia. Galère prétorienne, ri l e g . x v i . Aigle légionnaire 
et deux enseignes militaires. B 126. FD C. 

-Appuleia. l .sa t . Tête casquée de Rome à g. ri Tête casquée 
de Rome à g. B 2. T B . Rare. 

-C arisia. Tête de Rome à dr. i| t . c a r is. Sceptre, globe, 
corne d&apos;abondance. B 5. T B . 

-C assia. Tête de la Liberté à dr. ri Chaise curule dans le 
temple de Vesta; urne des votes. B 8. TB . 

49 -Cornélia. Tête de Saturne à g. ri Jupiter en un quadrige à 
dr. B 24. T B . 
&apos; 
• 

-Buste de Diane à dr. 
f e l i x . S y lla sur une estrade; à ses 
pieds, le roi de Mauritanie Bocchus et Jngurtha captif. B 5o. 
T B . Rare. 

-La triquétra, au centre tête de Méduse, ri Jupiter nu debout. 
B 64. T B . 

-H ostilia. Tête de V ercingétorix à dr. ri Gaulois combat 
tant en un char à dr. B 2. Beau. Rarç. 

5 3 _ J u lia . Tête de Vénus à dr. ^ c a e s a r . Trophée gaulois, la 
Gaule pleurant et V ercingétorix captif. B 11. J B . 

54 -Tête de la Piété à dr. ri c a e sa r . Trophée gaulois. B. 26. FDC. 

55 _ Buste casqué de Mars à dr. $ s. c. Aigle légionnaire entre 
deux enseignes militaires. B 67. T B . 

56 -Ju n ia . Masque de Pan à dr. ri a l b in c s . b r u t i . f . Mains 
jointes tenant un caducée. B 27. T B . 

S j -Livineia. Tête nue de R égulus à dr. 
l . r e g u l u s . Deux 
bestiaires nus combattant un lion et un tigre. Derrière sanglier 
blessé. B 12. T B . Rare. 

58 -L ucrétia. Tête radiée du Soleil à dr. if l . l v c r e t i . t r i o . 
Croissant lunaire et çept étoiles. B 2, T B . 

5o _ M anlia. Tête de Rome à dr. ri l . s u l l a . S y lla en un qua 
drige. B 4. T B . 

60 -N eria. n e r i . q . u r b . Tête de Saturne à dr. ri Aigle légion 
naire entre deux enseignes militaires. B 1. Rare. T B . 

61 -P ap ia. Tête du Triomphe à dr. ri l . p a p i v s . Louve et aigle 
allumant un foyer. B 3. T B . 

62 -P la u tia. Tête tourelée de Cybèle à dr. ri b a c c h i v s . i v d a e v s . 
Le Roi juifBacchius à genoux près d&apos;un chameau. B il.F D C . 

63 -Pom ponia. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. ri Calliope debout 
jouant d&apos;une lyre posée sur un cippe. B 10. T B . 

64 -Même avers varié, ri Euterpe debout et appuyée à un cippe 
et tenant deux flûtes. B i 3. T B . 

65 -Même avers varié. 
Melpomène debout tenant un masque 
et une massue. B 14. T B . 

66 -Même avers varié. 
Terpsichore debout tenant la lyre et le 
plectrum. B 17. T B . 

67 -Même avers varié. Thalie debout appuyée à un cippe et 
tenant un masque. B 19. T B . 

68 -P ostum ia. Tête à dr. du Consul A ulus Postum ius. ri Lé 
gende a l b i n v s . b r v t i . f en une couronne d&apos;épis. B i 3. FD C. 

69 -R utilia. Tête de Rome à dr. ri l . r v t i l i . Victoire en un bige 
à dr. B 1. FDC. 

-o -S atrien a. Tête de Rome à dr. if La Louve passant à g. 
B 1. T B . 

-i -V ettia. Tête nue à dr, de Tatius, Roi des Sabins. ri t. v e t -

&apos; 

t i v s . i v d e x . Vettius debout en un bige à g. B 2 . T B . Rare. 


&quot;2 -V ib ia. Masque de Pan à dr. ri c. v i b i v s c. f . Masque de 
Silène barbu à dr. B 9. TB. Rare. 

73 -Masque de Pan à dr. ri Jupiter Axur assis trônant. B 18. F öC . 

74 -Buste casqué de Pallas à dr. if c. v i b i v s . v a r v s . Hercule nu 
debout. B 26. TB. 

/5 -V in ic ia . c o n c o r d u e . Tête laurée de la Concorde à dr. 
ri l. viNici. Victoire volant à dr., tenant une longue palme avec 
quatre couronnes. B 1. TB. Rare. 

76 -V o lteia . Tête d&apos;Hercule jeune, couverte de la peau de lion 
à dr. Le sanglier d&apos;Erymanthe courant à dr. B 2. TB. 

M QNNAIES DE L EM PIRE ROM AIN 

C. = Cohen. = Monnaies frappées sous l&apos;Em pire Rom ain (2 &apos; édition). 

77 -Pom pée. Tête de Pallas à dr. 
o n . m a g n v s . imp. Pompée 
debout sur une proue, présente une&apos;palme à la Bétique. C 1. 
Arg. TB. 

78 -m g n v s . Tête bifrons de Pompée, ri p iv s . imp. Proue GB 
C. 16. TB. 
&apos; 
&apos; 
&apos; 

79 -J u le s C ésar, c a e s a r . d i c t . p e r p e t v o . Sa tête voilée et laurée 
à dr. 
p . s e p v l l i v s . m a g e r . Vénus debout tenant une victoire 
et un sceptre. C 3g. Arg. TB. 

80 -c a e s a r . imp. Sa tête laurée à dr. Derrière étoile, if Le précé 
dent varié: étoile au bas du sceptre. G 41. Arg. TB. [Voirpl. /.) 

81 -J u le s C ésar et O ctave, d i v o s . i v l i v s . Tête laurée de 
J. César à dr. if c a e s a r . d i v i . f . Tête nue d&apos;Octave à dr. GB. 
C 3. Très beau. 

82 -B ru tu s, b r v t v s . Hache et couteau, if l e n t v l v s . s p i n t . Vase 
à sacrifice et bâton d&apos;augure. C 6. Arg. FDC. Rare. 

83 -C léopâtre e t M arc A ntoine, c l e o p a t r a e . r e g i n a e . Buste 
de Cléopâtre à dr. if a n t o n i . . . Tête de M. Antoine à dr. C 1. 
Arg. B. Rare. 

84 -A u gu ste, imp. ix. t r . po. v. Sa tête nue à dr. ri om . a s i a e . 
Temple à six colonnes avec fronton à légende: r o m . e t . a v g v s t . 
C 86. Très beau médaillon arg. Rare. (Voir pl. /.) 

€ 5 -d t v o . a v g v s t o . s. P. q . R. Bouclier tenu par deux capricornes, 
avec légende : o b . c i v i s . s e r . i| s. c. et leg. circ. : t i . c a e s a r ! 

d i v i . GB. C 3 o 2 var. Très beau. Rare. 
86 -Tête nue d&apos;Octave à dr. i|c. v i b i v s . v a r v s . Vénus débouta g. 
tenant une victoire et une corne d&apos;abondance. Julia B 86. 
Vibia B 3 i. C 539. Arg. Très belle pièce extrêmement rare 
(Voir pl. I.) 

87 -Tibère, t i . c a e s a r . divi. a v g .... en légende circ. autour de 
s. c. ri c iv ita tib v s . asiae. r e s t i t v t i s . Tibère assis à g. sur une 
chaise curule. GB. C 3. 7 B. (Voir pl. //.) 

88 -t i . caesar . d iv i. avg. f . avgvstvs. Sa tête laurée à dr. ri p o n t if . 
maxim. Livie assise à dr. C i 5. Or très bel auréus. (Voir pl. /.) 

89 -Néron, n e r o . clavd. caesar. Tête laurée à dr. ri annona. 
avgvsti. c e r e s . Cérès assise, devant elle l&apos;Abondance debout. 
C. 14. GB. Très beau. 

g 0 _ IMP. n e r o . c a e s a r . a v g v stv s. Sa tête laurée à dr, ri i v p p ite r . 

c v s to s . Jupiter assis à g. Or. C 120. Auréus. TB. 

g ! -G alba, im p. s e r . galba. c \ e s . avg... Son buste lauré à dr. 
if avgvsta. Livie assise à g. tenant une patère et un sceptre. 
GB contremarqué de la petite aigle d&apos;argent du cabinet de 
Modène. C 12. Très beau. Rare. (Voir pl. IL) 

g2 -im p. s e r . s v l p . galba... Son buste lauré à dr. s. c. Aigle 
romaine à g. sur un foudre entre deux enseignes militaires. 
MB. C 277.&quot; Jolie patine verte. Très beau. (Voirpl. II.) 

_ V itellius. a. v it ell iv s. g er m . im p . Sa tête laurée à dr. c o n -
cordia. p . r . La Concorde assise à g. G 18. Arg. FDC. 

94 -V espasien. imp. caes. v esp asian . av g ... Son buste lauré à g. 
i| c a e s a r. avg. f. des. imp av g . f . cos. d es. i t e r . Titus et Domi-
tien debout en habit militaire. GB. Jolie patine verte. G 5 i. 

Beau. Rare. 

95 -Son buste lauré à dr. ri pax. avgvsti. La Paix debout à g. 
tenant une corne d&apos;abondance. GB. G 327 var. Très beau. 

96 -Domitille Jeune, m em oriae, dom itillae. s . &apos;p . q . r . Char 
attelé de deux mules à dr. ri im p. t . caes. d iv i, v e s p . f ... en 
légende circ. autour de s. c. GB. G 1. Très beau. Rare. 

q y 

Titus, imp. t i t v s . gaes... S a tête la u ré e à d r. i| t r . p. viiii. 
im p... Quadrige à g. G 278. Arg. TB. 

g 8 -Domitien. imp. caes. dom it. avg. Son buste nu lauré à dr. 

ri an n o n a . a v g v s t. Gérés voilée assise a g.; devant elle l&apos;Abon 
dance debout. G 17. GB. Très beau. (Voir pl. IL) 

f)g 
Sa tête laurée à dr. if fortvnae. avgvsti. La Fortune debout 
tenant un gouvernail. MB. Jolie patine. G 126. Très beau. 
(Voir pl. II.) 

IOO 
T ra ja n , im p. caes. nerva. traian. avg... Son buste nu lauré 
à dr. if p . m. t r . p . c o s. iiii. p . p . Trajan debout en habit mili 
taire couronné par la Victoire. G 23 1. Or. TB. (Voir pl. IL) 


ro i -im p.&apos;Caes. NERVAE. TRAiANo. avg... Jo li buste lau ré à dr. 
R &apos; s. P. Q. R. OPTIMO. PRiNciPi. L &apos;E m p e re u r g alo p an t à dr. et 

foulant de son cheval u n en n em i. C 5oo. MB. Jolie patine 

verte. T rè s beau. 

102 I 
buste d rap é et lau ré à dr. 
s. p. q . r. optimo. principi. 

La. façade du tem ple de Ju p ite r en fo rm e d &apos;arc de trio m p h e . 
C 347. GB. T rè s beau. Rare. 

ion 
Sa tete laurée à dr. ri t r . p o t. cos. th. pp. L a Ju stice assise 

a g. tenant un ram e au et u n sceptre. C 624. T rè s beau. GB. 

104 ~ A(i r i e n-h ad ria n v s. avgvstvs. p. p. S on buste lau ré et d rapé 
a dr. 1^ cos. ni. L &apos;E m p e re u r à cheval p assan t à dr. et levant la 

m ain droite. G 410 var. O r. TB. [Voirpl. II.) 

105 -IMP. CAESAR, tr a j a n . h ad rian v s... Sa tête radiée à d r. 
f é l i 
citas. av g v sti. L &apos;A b o n d an c e d e b o u t te n an t u n e co rn e et u n 

caducee. C 641. Jolie patine verte MB. T rè s beau. 

106 -S on buste nu lau ré à dr. ^ lib e r ta s . publica. L a L iberté 

assise a g. G 948. Jolie p atin e verte. GB. T rè s beau. 

107 -S a b in e , sabina. av g v sta. had rian i. avg. p. p. B uste de 

S fb in e à dr. avec la queue, if p ietas. L a P iété assise à g. C 48 

GB. T rè s beau. 

o 
t • 

108 r i 0 lLb^Ste,avec coiffure relevée à dr. äf s. c. V esta assise à g. 
Ç 00. M B ,/jo lie patine. T rè s beau. 

109 
sabina. av g v sta. B u ste à dr. avec la queue, ri v en e ri gene-

tr ic i. V enus debout. C . 73. A rg. FDG. 

n o -A n to n in , antoninvs. avg. pivs.... T ête laurée à dr. ri lib e -
r a lita s , avg. v. L &apos;E m p e re u r assis s u r u n e estrade, devant lui 
la L ibéralité d e b o u t; au bas, u n h o m m e ten d an t les m ains 

G 5 n . GB, belle patine. TB. Rare. [Voir pl. II.) 

m 
-Sa tête laurée à dr. if t r . pot. xix. cos. m i. L &apos;E m p e re u r 

d é b o u ta g. ten an t u n globe. G 995. O r.T rè s beau. [Voirpl. II.) 

112 -A n t o n i n e t M a r e A u r è le . T ête n u e d &apos;A n to n in à d r 
ri B uste drape, tête nue de M. A urèle jeune. G. -m Aro-Trè« 
beau. 
. 
• &apos;S-

n 3 -F a u s t i n e M è r e . diva, av g v sta. fa v s tin a . Joli buste à d r 

if pietas. avg L a Piété voilée m ettan t u n grain d &apos;encens su r un 

candelabre allume. G 2 36. Or. Très beau. [Voir pl. //.) 

114 

.S o Jn, buste à d r -$ pietas. avg. La Piété d e b o u t m e tta n t un 
grain d encens su r u n autel. G 234. A rg. TB. 

n 5 -Son buste voilé à dr. ri Le p récéd en t varié. G 241. T rè s 

beau. MB, patine verte. 

116 -M arc-A u rèle. m. a n t o n in v s . a vg . t r . Pm ™ -T S(£ assis 

lauré et cuirassé à dr. ri im p . vi. cos m. Rome ou Jupiter assis 
à g. tenant une victoire. GB. G 288 var. Jolie patine. TB. 

IMP m a n t o n in v s . a v g . Son buste nu 
dr. R s a l v t i. 

X avgvstor. t r . p . xvii. cos m . L a S anté d e b o u t a g. n o u rris sa n t 

le serpent. C 56i. Or. bDC* [Voir pl. II») 

, , 8 -F a u stin e jeune, f a v s t i n a . avgVsta. Joli buste cheveux 1 

ondés à dr. ri h i l a r i t a s . L&apos;Allegresse debout a 0 . G n i . 
Arg. FDG. 

119 -Joli buste diadémé à dr. if iv n o n i . h e g in a e . Junon debout 
à g. et son paon. G. 142. GB, patine verte. TB. 

j o n -L ucius V éru s. l . v er v s a v g . arm .... Sa tête laurée à dr. 

riT R P VI .MP. n i. cos. II. Victoire debout à g. engeant un 
trophée. G 282. MB-Très beau. 

121 -L u cille, l v c il l a e . a v g . a n t o n in i. a v g . f . Joli buste, che 

veux ondés à dr. 1} v e n v s . Vénus debout a g., tenant 
pomme. G 77. GB. Très beau. (Voir pl. IL) 

122 _ Même avers varié, ri vesta. Vesta voilée à g. et autel 
allumé. G. gS. MB. Très beau. 

! 23 -Commode, m . c o m m o d v s. . Sa tête laurée à dr. ri l i b . a v g . 

i i i i . La Libéralité debout a g. G 307. Arg. r DL,. 

12 4 -

C r isp in e , c r i s p i n a . a v g v s t a . Son buste à dr. i| iv n o . r e g i n a . 

4 Junon debout à g. G 25 var. Jolie patine verte. MB. TB. 

t 25 -D ide J u lie n , imp. c a e s . m. d id . s e v e r , i v li a n v s . Sa tête 

laurée à dr. ri c o n c o r d , m ilit. La Goncorde d e b o u t tenant deux 
enseignes militaires. G 3. GB. Rare. Beau. 

,06 -J u lia D om na, iv l ia . p i a . f e l i x ... Joli buste c h e v e u x ondés 

à dr. ri v e n v s . g e n e t r ix . Vénus assise à g. et Gupidon. G 20D. 
Arg. FDG. 

127 -P la u tille . Joli buste cheveux ondés à dr. ri c o n c o r d ia . 

f e l i x . Plautille et Garacalla debout, mains jointes. G 12. Arg. 
FDG. 

I2g __ M acrin. im p . ca esar. m. o p e l . s e v . m acrinvs. a v g . Joli buste 

lauré à dr. ri a e q v it a s . avg.&apos; L&apos;Equité debout. G 5. GB. Jolie 
patine émail vert. TB. 

j 29 
Même avers varié, ri p . m. t r . p 11. cos. p . p . L Abondance 
debout tenant des épis. G. 47. Arg. FDC. 

i 3o -Diadum énien. Buste tête nue à dr. $ p r i n c . in v e n tv tis . 
Le Prince debout, devant lui une enseigne militaire-, dernere 
lui deux autres. G 14. Arg. TB. 


-

12 -

1,1 Hr ® l a ®a b a l e -I&quot; 1 &apos;-&quot; ES. a n to n in v s . a v g . S o n b u ste h u r t a 

f v ^r , n n / x • Tl &apos; 
&quot; v T 0 *-&quot;• &quot;• &quot;• R o m . c a s q u é e a ss is e à 

g. C 229. Or. Très beau. Rare. (Voirpl. II.) 

&apos; 32 a T s i« &quot; &apos; 1? . c T 1A r g 0r a nS,e à ,Jr-&apos; C0NC&quot; &apos;&gt;,*• La 

133 
Sévér« • s ? n buste à dr-&apos; 4 CONCORDIA. La Con-
corde debout sacrifiant a g. G 2. Arg. TB. 

134 -Gordien d &apos;Afrique Père. Son buste lauré à dr. ri v ic t o -

T è.T le lv ™ ll7 ï? &apos;i S-C ,+-GB-P,,i&quot; 

f0&quot;&quot; -

135 n p.^lbi&quot; : . S°n buste lauré à dr. ri l ib e r a l .t a s . a v g v s t o r v m . 
La Libéralité debout. G 11. Très beau. GB. Patine verte. 

.3 6 -Gordien III, César. Son buste nu à dr. ri p . e t a s a v g c 
Instruments de sacrifice. G 182. Arg. TB. Rare&apos;. 

1 3 7 -Gordien III, E m pereur. Son buste lauré à dr ri p r o v , -

r g TlobeAVC 3oa, n OVT enCK debT 3 ^ tenant 
sceptre et 
un globe. G 3oi. Or. Très beau. Rare. (Voir pl. II.) 

138 0 7 
P èî-e -Son buste lauré à dr-If sa lv s. avg La 
beau6 
3 
nourrissant le serpent. G 211. GB. Très 

139 1 &quot; PhilipPe Fils-Son buste, tête nue, à dr. ri principi. ivvfn 
Très beau6&apos; ^ 
m &apos;l&gt;taire, marchant à dr. G. 5 5. GB. 

140 -T ra ja n Dèce. Son buste drapé et lauré à dr. ri e x e r c it v s 

i n s ^e . &apos; C S ? G Ï T Ï s bea«0 &quot; 1 ^ 
^ ^ 
main 
,4 

&apos; sTn,® &quot; 111&quot; ^3 Arg&quot;ÏBCdié à dr ■ » 
* « . PM-

142 -Postum e Son buste drapé et lauré à dr. ri p. M t r p 

C2I9 w .G B am ( S r ^/ 7.)Une haSte 6t Un b°Udier; 

,43 dTvaS&quot;Telb|rSp&quot; f c 3d7r 9.&apos;i G T m &apos; 4Ï0&apos; ViC,°ire paSSam à S-

144 -C arausius. Son buste radié à dr. ri paX. av La Pai^ 
debout tenant un sceptre. G 194. PB. TB-

145 -Constance Chlore. Son buste nu lauré à dr. ri v irtv s 
m il it v m . Quatre soldats sacrifiant sur un trépied à la porte 
d un camp. G 3i2. Arg. FDC. 
P 

146 -Constantin le G rand. Sa tête laurée à dr. ri vir t v s m il i-
tüm. Porte de camp à quatre tourelles. G 706 Arg FDC 
Rare. (Voirpl. H.) 
^A r g . / xjc. 

-
i3 -

,47 -C o n sta n t P r. Son buste drapé à dr. ri v ic t o r ia , d d . n n . 
a v g g . Victoire debout à g. G 149 var. Arg. TB. Rare. 
(Voirpl. II.) 
148 -C o n sta n c e II. Son buste diadémé à dr. ri g l o r i a , r e p v -
b l i c a e . Rome et Gonstantinople assises tenant un bouclier a 
légende : v o t . xx .. G. 108. Or. FDC. (Voir pl. III.) 

149 -M a g n e n c e . Son buste drapé à dr. ri sa l v s . dd n n . Mono 
gramme du Ghrist. G 3o. GB, frappé à Amiens. TB. 

jSo 
Môme buste, ri v ir t v s . e x e r c i t i . La Valeur debout. G. 82. 
Arg. FDC. Rare. [Voir pl. III.) 

! 5 1 -Ju lie n II. Son buste barbu à dr. ri v i r t v s . e x e r c i t v s . r o -
m a n o rv m . Julien en habit militaire traînant par les cheveux un 
captif. G 78. Or. TB. (Voir pl. III.) 

,5 2 -J o v ie n Son buste diadémé à dr. ri s e c v r it a s . r e ip v b l ic a e . 
&apos; Rome et Gonstantinople assises tenant un bouclier à légende : 
v o t . v. mvl x. G 8. Or. Très beau. Rare. (Voir pl. III.) 
j53 
V a le n tin ie n I. Son buste diadémé à dr. v ic t o r ia , a v g g . 
L&apos;Empereur et son fils assis de face; derrière eux Victoire. 
G 43. Or. TB. ( Voir pl. III ) 

, 5 4 __ V ic to r . Son buste diadémé à dr. 1^ v i r t v s . r o m a n o r v m . 
Rome assise. G 6. Arg. IB. Rare. (Voirpl. III.) 

j55 
H o n o r iu s . Son buste diadémé à dr. i| v ic t o r ia a v g g . Le 
Prince debout à dr tenant un étendard, le pied sur un captif. 
G 44. Sou d&apos;or. TB. 
1 56 -C o n sta n tin III. Son buste diadémé à dr. ri v i C t o r i a . a. 

a v g g g 

Le Prince debout à dr. tenant une Victoire, le pied sur 
un captif. G 5. Sou d&apos;or. TB. Rare ( Voir pl. III.) 
! 57 -V alentinien III. Son buste diadémé à dr. ri v i c t o r i a , a v g g . 
L&apos;Empereur debout à g. tenant la croix, le pied sur un serpent 
à tête humaine. G 19. Sou d&apos;or. TB. 
,5g _ sév ère III. Son buste diadémé à dr. if Le précédent G 8. 
Sou d&apos;or. TB. Rare. (Voir pl. III.) 
, 5g 
J u le s N ^p o s. Son buste casqué de face, la haste sur 
l&apos;épaule, ri v i c t o r ia , a v g g . Victoire debout à g. tenant la croix. 
G 5. Sou d&apos;or. TB. Rare. [Voir pl. III.) 

M O N N A IE S B Y S A N T IN E S 

S. = S a b a tie r. -D escription générale des M onnaies B ysantines 

! g 0 _ T h é o d o s e II. Buste presque de face, ri imp. xxxxu... Déesse 
assise à g Sv 1. Sou d&apos;or. TB. 

j g i __ M a r c ie n . Buste presque de face. 1 ^ Victoire debout à g. 
tenant la croix. S vi. 0. Sou d&apos;or. TB. 


iö2 

Léon I er. S Vi. 22. Sou d&apos;or aux mêmes types. TB. 

i 63 -Son buste à dr. r! Victoire debout à dr. tenant un crUKe 

surmonte de la croix. S vi. 23. Tiers de sou d&apos;or. TB. 

&apos; 64 i7cforiv®uri 
lï?&apos; &apos; &gt;V k,oire &lt; Ieb&quot;&quot;•à « ■ 

l6:) 
J &quot; s ti&quot; i1. &quot; . Buste, casqué presque de face, la baste sur 
1 épaule. 1^ Victoire debout à g. tenant une croix terminée nar 
le monogramme du Christ. S ix. 21 variété. Très beau sou d&apos;or 

provenant de la Collection d&apos;Amécourt. [Voirpl. III.) 

166 -J u s tin ie n F &apos;. Buste de face tenant le globe surmonté de la 
croix ri Victoire de face tenant une haste&apos; avec m onogram m e 

du Christ et le globe. S xn. 3. Sou d&apos;or. TB 

m onoSramme 

167 
Jv1 &apos; -Buste de face tenant un globe surmonté de la 

i x T * -ê o » 7 o \ e &quot;r e *dr&apos; tmm, ie siobe &apos;* 

169 -C o n sta n tin IV Buste à dr. ri v ictor,a... Croix S xxxvi 

10 var. Demi sou d&apos;or. FDC. 

170 d T b ^f T f i 1 ; ; COinnèneç La Vier8e couronnant l&apos;Empereur 

debout, if Le Christ assis. S lv 12 =: 5o f. Sou d&apos;or concave. TB. 

MONNAIES GAULOISES 

L a lo u r : A tlas de m o n n aies gauloises 

1/1 rH rT rier °r (?&apos;A uri0lT -T ! te ^&apos;Hercule coiffé de la peau de lion 

a dr. ri Carre creux. L 25. Arg. FDC. 

1/2 F D C ^e archaïque cas&lt;î uée à dr-
Carré creux. LgS. Arg. 

173 FD? t6 CaSquée de Minerve à dr. i| Carré creux. L 1S2. Arg. 

&apos; 74 r l u f L85 8 &apos;a b b o îe ar&apos;^F O C . * g &apos; ^ &quot; a &quot; * 
&quot; 5 ™ » d &apos;&quot; &quot; 

• J 5 -Jolie tète de Diane à dr. avec pendants d&apos;oreille et branches 
d olivier dans les cheveux, ri MAI2 . Lion passant à dr. Devant 

croissant. L 783. Drachme arg. TB. Rare (Voirpl. III.) 

176 7 m a t t a df| •Dia&quot; e àr f r&apos; aVeC carclUois Portant la lettre A. 

I &quot; 1,?Drac!,m/ag rs. r e &quot; A&apos; E&quot; rg&quot;&apos; AU&apos; ComPirer à 

, 77 _ Tète laurée d&apos;Apollon à g. ri MA2 2 AAIHT-Taureau à dr. 

Dessus épi. L 1524 var. Br. TB. 

178 -Libici (?) Tête de Diane à dr. ri LIDE KOI rétrograde. Lion 

à dr. la gueule béante. Drachme arg. TB. Rare. (Voir pl. III.) 

179 -A ntipolis. I2 AHM-Tête de Vénus à dr. ri Tin* AETT-Vic 

toire couronnant un trophée. L-2179. Br. beau. Rare. 

180 -B e te rr a . Tête à dr. Derrière massue, ri BHTAPPTA-Lion 

courant à dr. L 2432. Br. beau. Rare. 

181 -N éd èn es. Tète d&apos;Hercule à dr. avec la peau de lion. 

^ EàHNEN-Hippocampe ailé à dr. L 2498. Br. TB. Rare. 
(Voirpl. III.) 

!82 -V olcae A recom ici. VOLCAE. Buste de Diane à dr. ifAREC-

Démos debout; devant palme. L 2677. Br. TB. 

i 83 -N e m a u s u s Tète laurée d&apos;Apollon à g. ri NAMA-Sanglier 

courant à g. L 2698. Br. TB. 

!84 -T e c to sa g e s. Tète de femme à dr. ri Croix cantonnée de 

besants et d&apos;une hache. L 3o 56. Arg. TB. 

!85 -Tête casquée à g. ri Croix cantonnée de 3 besants et d&apos;une 

hache. L 3079 var. Arg. TB. (Voirpl. III.) 

186 -Tète à g. 
Croix cantonnée de 3 besants et d &apos;une hache 

avec besant. L 3104 var. Arg. TB. 

^7 -T o lo sates. Tête de fem m eà g.; poissons devantla bouche. 
i| Croix cantonnée de 2 olives, un annelet et une hache recou 

verts par des croissants. L 3i 32. Arg. TB. 

îSS -E lu s a te s . Tète dégénérée ri Cheval barbare a g. sur flan 

concave. L 3587. Arg. TB. 

189 -A rv e rn e s. Tête d &apos;Apollon laurée à dr. ri &lt;j&gt;ITTAAoY. Bige 

à dr. L 3614 var. Statère d&apos;or. TB. [Voirpl. III.) 

-Tête imberbe à g. ri Cheval bondissant à g. Lyre dessus et 

dessous. L 3740. Statère d&apos;or. TB. (Voirpl. III.) 

191 -Epasnaclus, Chef Arverne. EPAD-Buste jeune casqué à 

dr. if Guerrier debout tenant un bouclier, une lance et une 

enseigne militaire. L Sgoo. Arg. TB. 

192 -B itu rig e s Cubi. Tète à dr., chevelure à grosses mèches, 
if Cheval à g. dessus grue, dessous trèfle, L 4069. Statère élec-

trum. TB. (Voirpl. III.) 

!C)3 -Variété aux mêmes types mais le cheval à dr. L 4072 

Statère électrum. TB 


•94 

Te,te à  §• clieveux à grosses mèches, rf abvc Cheval ailn 

épi°* 
d&quot; s»&quot; &apos; s 

&apos;9&apos; v 7 l 
à^&apos;r^&apos;oess^s^emple^&apos;L^^g? Arg.^7&apos; l ß!V L I0 Che&apos; 

&apos; 9&lt;i dT S °^; &quot; T Ï à 1r &quot; 

à e ro s&quot; s 
^ Bige à 

-. Â 
AE 
a s s e s t ? » 
&quot; • ■ • • • ■ 
« 

&amp; 
$ 
£ 
s 
s 
a 
s 
a 
v 
i » 
# 
« 

T B ^R a r &apos;e m ^mc l^Pe&apos; m a*s ^ l&apos;avers tête de femme à dr. Arg. 

200 h 1 S é g u s a v ii. segvs. Buste casqué à dr. avec lance ri arvs 
H ercule debout et Télesphore. £ 4 6 2 2 . Arg. Beau L r . 

201 JTl 

0 r 8, é t i r i x -ß usie de Diane à g. ri o rc ftirix C h e 

val bondissant a g. Dessous étoile L 4800? A^rg. T B 

à e Ï Ï l &apos;e f &apos; X m &quot; t 4837 S 

&quot; • 

5ievlrgt&quot; S paSdTl%88 ^T Â W 

204 
rêtC clasclll^e à g-Derrière points form ant croix ri Cheval 

gak,pam , g. Dessus et d e sso ïs poin, centre. L 5 138 var! 

20j -M a n d u b ie n s . Tète laurée d &apos;Apollon à e ri Aurif?e HJ.i 

f È l Z ï P7. m . ? r Dessol,s lyre&apos; L 5281 °ar: St&apos; &apos;&amp; * °t ~ 

206 

j f | . Y h 5r 5r v \ rX 
s r a g 
°7 

L 5405°var. Arg&apos; TB. &apos;&apos; °&apos; jl°CI&apos; 
C he,al bondissam à g. 

ïo 8 -Tète barbare • g. i, J . » o c . Cbeval à g. L j 5 , ; . P c i n . ÏVl. 

3 0 ^7 n , Tr ^L T 5 é? o .CA?gUé| • | 8 • ^ 
Cheval sanglé bondis-

lance T g a l l p ! d ^r i g ^g ! 
sa 

202 

203 

PL. I 

Cl. PLA TT, expert, 21, quai ^lalaquais, P aris 
H éliotypie Le Delcy. 


CI. PL A TT, expert, 21, quai M alaquais, Paris. 

II&lt; liotyj&apos;ie Le Deley. 


&gt; I Vvtl 

$ i n I 

V \ l. 
v . i V 

V &apos; ,U V L &apos;t&apos;/ A 

i m a u . 
151 OR 

148 OR 

o r a f i l l 
&amp; i Ü 
mm 

^w w -
&apos;il.&apos;o U * . 

153 OK 
152 OR 

V . S : &gt; 

f. ;iK -ÊI v.i/y&apos;^.w,-

H gif 

&lt; &apos;-&apos;ü c 
v e u Q i &apos;^: -
158 OK 
159 GR 
156 OK 

!ÄSs &apos; &gt; • 

i 

165 OR 

s r . t n 

18^ UH 

192 EL 

/ * &amp; &gt; ■ 
v &apos; ï 

W H &apos;: Äs 

190 OK 

205 OK 

c m -m 

217 EL 
V W o » 

218 OK 

% 0 

220 OK 

» 
m 

•• 
&apos;S 
\ \ 

221 
• 
l ! 

CI. PL A TT, expert. 21, quai Mahuiuais. Paris. 

233 OR 

1 

238 

Ile lio ly p ie Le D eley. 


CI. PL A T T , expert, 21, quai Mnlaquais, Paris 

JK-liotypie Le Deley. 


! 

211 -G a rn u te s . Tête à g., cheveux à grosses mèches. 

Cheval 
galopant à dr.; dessus loup accroupi; dessous triskèle. L 6 0 1 7 

var. Arg. TB. Rat e. 

212 -Autre jolie tête de fem m e à g. ri Cheval galopant à dr., 

dessus loup bondissant à dr., dessous triskèle. L 6017 var. 

Arg. Très belle pièce rare. [Voir pl. III.) 

213 -T ête de Vénus à dr., derrière fleur, if Aigle et serpent. 

L 6077. Br. jolie patine. TB. 

214 -Tête jeune à dr. 
Aigle, aiglon, etc. L 6088. Br. jolie 

patine. TB. 

2 | 5 -Tête à dr. 
Aigle, pentagone et croisette. L 6108. Br.jolie 

patine. TB. 

216 -OVTOBOCIO. Tète im berbe à g. ri atep ilo s. Lion passant à 

dr. L 6361. Br. jolie patine. TB. Rare. 

217 -A u le rc i D ia b lin te s . Tête laurée d A p o llo n à dr. ri Aurige 
et cheval androcépbale à dr. Devant vexillum. Dessous génie 

couché tenant un vase. L 6403. Statère electrum . TB. [Voir 
pl. III.) 

! 

218 -R e d o n e s. Tète laurée à dr. ri Cavalier nu à dr. brandis 
sant son bouclier. Exergue foudre. D evant épi. L 6756. Statère 

â&apos;ov. TB. [Voir pl. III.) 

219 -Tête laurée à dr. 
Cheval androcépbale à dr. D evant 
vexillum, dessous roue à huit rais. L 6783. Statère billon. F D C . 

220 -A u le rc i C en o m an i. Tète laurée d A p o llo n à dr. ^ Bige au 
gaiop à dr. Exergue : triskèle et épi. L 6897 var. T rès beau 

statère d &apos;or. Rare. [Voir pl. III.) 

221 -U n e lli. Tête virile à cheveux crépus à dr. i| Cheval à dr , 
sur lequel est accroupi un Gaulois sonnant de la trom pette de 
guerre. Dessous petit personnage levant les bras. C om parer à 

L 6930. Tiers de statère d &apos;or. F D C . Rare. [Voirpl. III.) 

222 -A u le r c i E b u r o v ic e s . Pixtilos. p ictilo s. Buste de femme 

à dr. ri Cheval bondissant à dr. Dessus serpent; dessous fleu 

ron. Arg. TB. Très rare. [Voir pl. III.) 

223 -pixtilos. Tète diadémée d A p o llo n à dr. 
Cavalier à dr., 
dessous ornem ent en S couché. L 7081. Br. extrêm em ent beau. 

224 -pixTiL. Buste de Vénus à g. i| Chienne à g. se retournant 

vers un lézard. L 7095. Br. TB. 

225 -pixtilos. Buste im berbe casqué à g , avec le torques. i| pixTi. 

Lion bondissant à g. Dessous sabre gaulois. L 7 io 5 . Br. TB . 

226 -C a lé te s. a te v la . Buste ailé à g. avec le torques, ri v lato s. 

Cheval à dr. Dessous pentagone. L 7191. Arg. TB. 


22? -Sénones. Deux chèvres affrontées. Dessous point centré. 
Loup et sanglier affrontés, entre eux globule L 74.58 
Potin. TB. 
/ &quot;+ &apos; 

228 
AfrTA rétrograde entre deux chèvres affrontées, ri Loup et 
sanglier affrontés entre eux, point centré. L 7467. Potin TB 
Rare. (Voir pl. III.) 

229 
P arisii. Tête de Diane à dr. avec le croissant, ri Cheval à 
g , autour trois points centrés, dessous large croissant L7820 
var. Potin. TB. 
&apos; 

230 -Silvanectes. Fleuron à quatre pétales, ri Cheval à g 
dessous rosace. L. 7873. Potin. TB. 
. 

231 -Bellovaci. Buste de Diane à g. ri AÎOI-Aigle éployé 
entré deux pentagones et un point centré. L 7q88.Br. patine 
verte. TB. 
r 

232 -Remi ou plutôt Suessiones (d&apos;après M. Blanchet). DNDI-
le te a d r. ; dessous étoile, ri LABPOAliC-Cheval à dr., des-
-
.spom ts centrés. L 8 io 5 var. Arg. TB. Rare. [Voir 

-Am biani. Tête à dr., cheveux et barbe frisés, ri Aurige en 
un bige au galop à dr. L 838o var. Demi-statère d&apos;or. FDC 
( Voir pl. III.) 

234 -Tête barbare à dr. ri v ir ic i. Cheval galopant à g. L 855a 
Br. TB. 
ir 
o 
f 

235 -Nervii. viros. Tête disloquée, dite à l&apos;epsilon, i viros 
Cheval à g L 8766. Statère d&apos;or. TB. 

236 -T réviri. OEil de profil, ri Cheval à g. Dessous cercles con 
centriques. L 8799 var. Statère d&apos;or. TB. 

237 -Boiens. Point centré entre 2 S, dessous guirlande, ri Ani 
mal a g. Dessus S couché. L 9930. Arg FDC. 

238 -Tête imberbe de vieillard à dr., avec diadème à trois rangs 
de perles, ri Cavalier à g. L 9901. Tétradrachme arg. TB 
[Voirpl. H L) 
0 

2-19 

rêtÉ&apos; barbue à dr., avec diadème à deux rangs de perles, 
if Cavalier à dr., cheval entravé avec poitrail exagéré Tétrad 
arg TB. 

24° &apos; Tête imberbe à g Diadème à trois rangs, ri Cheval à g 
L 9912. Tétrad. arg. TB. 
h&apos; 

24 * ~nRouelle gauloise à quatre rais en or. Diamètre 20 millim 
TB. Rare. 

-

19 -

M O NN A IES F R A N Ç A ISE S 

o 

/ 
H. = Hoffmann. -Monnaies Royales de France de Hugues Capet 
jusqu&apos;à Louis XVI. 

242 -P h ilip p e II Auguste. Son buste couronné de face, ri Buste 
mitré de l&apos;évêque Roger. Denier de Laon. H 17. Beau. 

243 -Louis IX. Gros tournois à l&apos;étoile. H 9. FDC. 

244 -P h ilip p e III. Ph i l i p p : d e i . g r a . f r a n c h o r v . r e x . Le roi 
assis de face entre deux fleurs de lis, et tenant un sceptre et 
une fleur de lis. ri x p c . v i c i t . x p c ... Croix feuillue cantonnée de 
quatre fleurs de lis. H 4. .Masse d&apos;or. TB. Rare. [Voir 
pl. IV.) 

245 -Gros tournois à la légende p h i l i p v s . H 5. FDC. 

2 4 6 _ p h ilip p c IV le Bel. a g n . d i . q v i . t o l l . p e c a . m v d i... 
L &apos;Agneau divin. Exergue : p h . r e x . if x p c . v in c it ... Croix 
feuillue en un quadrilobe. H i.A g n e ld &apos;or. Très belle pièce 
rare. [Voir pl. IV.) 

247 -Gros tournois à la légende p h i l i p p v s . L &apos;x de r e x cantonnée 
de points. H 5. FDC. Rare. 

248 -Piéfort du denier tournois, p h i l i p p v s . r e x . Croix, if t u r o -
nvs civ is . Chatel tournois, H 17 variété à l&apos;o rond. Billon 
doré. TB. Très rare. [Voir pl. IV.) 

249 -Piéfort du bourgeois fort, p h i l i p p u s . r e x . Croix feuillue à 
long pied. i| b v r g e n s is . Lég. f o r t is en deux lignes sous la cou 
ronne. H 27, billon. TB. Très rare. [Voir pl. IV.) 

250 -P h ilip p e V I. p h i l i p p v s . d ë i . g r a ... Le Roi assis sur un 
siège gothique, tenant son épée et l&apos;écu fleurdelisé. 1 ^ x p c . 
v in c it .. . Croix feuillue en un quadrilobe. H 3. Très bel écu 
d&apos;or. (Voir pi IV.) 

25! _ p l i l ip p v s . DEI... Le Roi assis sur un siège gothique tenant 
le sceptre et la main de justice. 4 x p c . v in c it ... Croix arquée, 
évidée et fleurdelisée en un quadrilobe. H 14. Chaise d&apos;or. 
Très belle pièce. Rare. [Voir pl. IV.\ 

252 -Piéfort du denier Parisis. p h i l i p p v s . _ r e x , autour de 
fr a n c o en deux lignes if p a r is iv s . c iv is . Croix. H 36. Billon. 
TB. Très rare. 

253 -Piéfort du double tournois, p h i l i p p v s . f r a c , en lég. circ. 
autour d&apos;une couronne portant le mot r e x . m o n et a d u p l e x . 
Croix feuillue à long pied. H 69. Billon. TB. Très rare. 

2 5 4 -J e a n II le Bon. a g n . d e i. q v i. t o l l . L&apos;Agneau divin. 
Exergue : io h . r k x . ri x p c . v i n c i t x p c .. Croix feuillue can-
tonnee de quatre lis en un polylobe. H 3. Mouton d&apos;or. TB. 


IOH4 NNES.DEI. GRA.. Le Roi et son cheval couverts d&apos;armure 
neurdehsee galopant à g. x p c . v in c it . xpc. Croix feuillue en 
un quadnlobe. H 10. Franc achevai or. Très belle pièce. 

256 T -G,r °S T bT la, nC à l -a fleur de lis : tOHANNEs... Chatel surmonté 
d un lis. H 3g. Billon. TB . 

~ 
^ 1 étoile : io h a n n e s . d e i . g r a . Croix canton-
nee de deux etoiles. i| m o n e t a . dvpi.e x . alba en lég. circ. 
autour die io h s. f r a c o . r e x .; bordure de treize lis. H 4 4 ! 
-Billon. Très belle pièce. R are. (Voir p i IV .) 

-C h arles V. KAROLvs. m. gr... Le Roi debout tenant l&apos;épée 
et la main de justice sous un dais gothique, ri xp c . v i n c i t .. . 
Croix teui lue cantonnée de deux lis et deux couronnes en un 
polylobe. H 2. Franc à pied en or. 1 B. 

2Dg 
k a r o l v s. l &gt; e i . gracia... Le Roi et son cheval revêtus d&apos;une 
armure fleurdehsee galopant à g. ri Croisette. xpc v i n c i t ... 
Croix feuillue en un quadrilobe. H 4 variété. Franc à cheval 
en or. 1 res belle pièce. R are. [Voir p l. IV .) 

260 -C harles VI. k a r o lv s. d e i... Ecu de France couronné, ri 
XPC v in c it . Ponctuation par des étoiles. Croix arquée, évidée 
et neurdelisee en un quadrilobe. H 1 var. Ecu d&apos;or. T B . 

261 -Gros aux fleurs de lis. k a r o lv s... Trois lis dans le champ, 
if sit . n o m e .. Croix fleurdelisée. Ff i5. Arg. TB . 

262 r r ^enri VI Blanc aux écus frappé à Rouen. H 6. Billon. 

r JJL,. 

263 T ,Çh a rle s V I1 -Grand blanc dentillé. k a r o l v s . . . Ecu royal 

e France en une rosace. sit . n o m k n ... Croix fleurdelisée en 
une rosace. H i 5. Billon beau. Rare. 

264 -Grand blanc au briquet. Briquet k a r o l v s ... Ecu royal 
entre trois couronnelles. ^ Briquet, m t . nomen... Croix canton-
nee de deux lis et deux couronnes. H 41. Billon. T B . Rare. 

2 65 -C harles VIII. karolvs. d e i . gracia... É cu royal de France 
entre deux mouchetures couronnées. 
x p s . v in c it ... Croix 
neurdelisee cantonnée de quatre mouchetures couronnées, 
ücu d or aü soleil pour la Bretagne. H 7. T B . 

266 -Louis XII. l v d o v ic v s. d e i . gracia. Ecu royal de France 
S d US. V 
[ ^ XPS&apos; VINCIT-xps... Croix fleurdelisée. H 1 
P a n s. Très bel écu d&apos;or. 

267 -l v d o v ic v s. d . g. f r a n c o r v . r e x . Buste du Roi à dr. ri x ps 
v ic it . x p s ... Ecu royal de France en un polylobe. H. 18 var. 
( F o ir j i / 3 / 1/6]510n arg&apos; frappé a Tours. E xtrêm em en t rare. 

-

21 -

268 -l v d o v ic v s . d . g. fr a n c o r v m . r e x . Buste du Roi avec cha 
peron fleurdelisé à dr. ri m edio lan i. d v x . Saint Ambroise à 
cheval à dr. au dessus de l&apos;écu royal de France. H 87. Très 
beau teston de Milan. Rare. (V oir pl. IV .) 

269 -F r a n ç o is Ier. f r a n c is c v s . d e i. g r a . Ecu royal de France. 
, if xp s. v in c it . Croix fleurdelysée cantonnée de deux F cou 
ronnées. H. 2. L yon. Ecu d&apos;or. T B . 

270 -• f r a n c i s c v s . d e i. g r a ... Très joli buste avec la couronne 
fleurdelisée à dr. 1 ^ n o . n o b is... E cu royal de France couronné 
entre deux F couronnées. H 42. L yo n . Très beau teston. Arg. 
(V o irp l. IV .) 

271 -H en ri II. h e n r ic v s ii. d. g. . Son buste cuirassé, tête nue, 
à dr. i| dvm. t o t v m c o m p le a t . orbem . 1 5 5 7 . Croix formée de 
quatre H couronnées cantonnée de deux lis et deux croissants. 
H 2 7 . Rouen. Très bel Henri d&apos;or. Rare. (Voir pl. I V .) 

272 -h e n r ic v s . 11. d . g ... Sa tête laurée à dr i| c h r s . v in c it . 
c h r s . r é g n â t ... i 5 5 4 -Ecu royal de France. H 40. Très beau 
teston arg. frappé au moulin de Paris. Rare. 

273 -h e n r ic v s . 11. d . g . Son buste lauré avec cuirasse damas 
quinée à dr. i| x p s . vincit .. iSSg. Ecu royal de France entre 
deux H couronnées. H 67 variété. La Rochelle. Très beau 
teston. Arg. Rare. 

274 -Douzain aux H. h e n r ic v s ... E cu de France entre deux FL 
ri s it . n o m en ... Croix fleurdelisée cantonnée de deux crois 
sants et deux couronnes. Paris, i 555. H 80. Billon. T B . Rare. 

275 -F r a n ç o is II e t M arie S tu art, f r a n . e t . ma. d. g. r. r. 
Ecu couronné Franco-Ecosse. ri v icit. l e o . d e . t r i b v . Les 
lettres F et M liées sous la couronne fleurdelisée entre un lis 
et un chardon couronnés. H 4. Demi-gros d&apos;arg. Très belle 
pièce. Rare. (V o irp l. IV .) 

276 -C h arles IX. c a r o l v s . viiii. E c u royal de France, ri xps. 
v i n c i t . . . . ^ Croix fleurdelisée, portant au centre la lettre M. 
Fl 1 variété par la date (573 en lettres à l&apos;avers et la légende 
xp s. du revers. Toulouse. Très bel écu d&apos;or. 

277 -c a r o l v s . viiii. Sa tête enfantine laurée à g., buste cuirassé, 
ij s it. n o m en ... E cu royal de France entre deux C couronnés. 
Toulouse i562. Fl 10. Très beau teston arg. 

278 -carolvs. viiii, Son buste barbu, lauré et cuirassé à g. i| Le 
précédent varié. Toulouse i 5y 5. H 25. Très beau teston arg. 

279 -P iéfo rt du douzain. c aro l vs. viiii... 1573. Ecu royal de 
France entre deux C couronnés, if s it . n o m e n ... Croix échancrée 
cantonnée de deux couronnes et deux lis. H 3o. Billon. Très 
belle pièce. Très rare. (Voir pl. IV.) 


-

22 -

c u i r S v e ^c o f a Z « u % , dr ,&gt;ba;e-,50 8; 

»OM«... Croix feuillu&quot; p o n a u P a &apos; « &quot; . &apos;&quot; &quot; a i é n « ^&apos; A S&apos;T 

d e a u x . H 23 v arié té . T r è ï be au d e m ^f r a n c A rg 

H * B °r &apos; 

-H e n r i IV . h e n ric v s . iiii.-d . g. ïr a n c i ae . . . B u ste c u i r a s s é Pt 

m o n n a y a g e 
&quot; ^o T h ^ In S trU m e &quot; tS de 

r r T Z t i V o ^T de 
S û : 

282 -
HENR.cvs. 4. D. G. S o n b u ste la u r é et c u ira ssé à d r pi s,T 

i X &quot;h . °S « &apos;&quot; h &apos; ï f TC-0il !eu&gt;&apos;!m ■ p0r,am an 

[ V o ir p l. IV .) 
68 
aU 
11 franc-Arg-R are. 

8 3 T r â 7 è L % I S &apos; r C a &quot; S&apos; m i &apos; m e S &apos; &gt;&apos;P &apos; S H 4 8 &apos; P°i,i&apos;rs &apos; 6 » 3 -

4 

P^f 0 r t -a r g -&apos; dU d e m i J r a n C. HENRICVS. &quot;II D G S On 

feni h f re £t CUlraSSé à d r &apos; D e s s o u s i 6 °7--I s it. nomÊn 

Crok 
feuillue p o r t a n t a u c e n tre la lettre H. Tranche en reN ef 

p e r e n n i t a t i . p r in c im s ... h St&apos;s P a r i v Ti-és Kpqh t--
* 
[ V o i r p l . Î V ) 

a n s . lies beau. T r è s r a r e . 

285 ~ E s s a i p i é f o r t a r g . d u q u a r t d e f r a n c a u ty p e p ré c é d e n t 

m e m e tr a n c h e en relief. H 54 . P a r i s . T r è s b e a u 7r / / ^r e 

286 AE 

f e e r r r 3 c . 0 v i ? . T ^? r ^, r P , d; ^u s a™ &apos; s de 

2 7 d 7 ^n S î 1&quot; &apos; LVD-XUI-V --Sa tête la u ré e m ^ch e c o u rte à 
; 
CHRS-reg n... C r o &apos;x fo rm é e d e q u a tre d o u b le s I 

P a r U n H CL PCT a n 1 f n 
k le ttre A &apos; D °u b le lo u is d &apos;o r &apos; 
r a n s . H 20. T r è s b e ll e p i e c e . { V o i r p l . V .) 

2 8 i ï £ ? r r ê î Z ,? e % &apos; ce&apos; °Une mX m ê m e S W « -

&apos;6 4 0 . 

2 8 

m èC b e C°, , n e ;u ,&apos;: m é m e s &apos;J &apos;P K -Paris 

290 Ä 


mêmes 

r ^LVnOVIC-XI0 D-G-FRAN--B u ste ie u n e la u r é avec fraise 
flenrHp]&apos;eS&apos;S0US 
et C 0 U r0 n n e-R &apos; SIT. NOMEN 
DOMINI 
C ro ix 
fleu rd elisee p o r t a n t a u c e n tre 
la le ttre 
L . C o m p a r e r à 

R a r e .-&apos;°0 
, 6 &quot; 5&apos; D e m i f r a &quot; &apos; &quot; r8-T&apos; è&apos; M ?e pièce 

-

23 -

293 -E s s a i a rg . de Vécu blanc au ty p e de la M o nnaie assise par 
W arin. l v d o v ic d s . x iii. d g . Son buste lauré et drapé à dr. 
a r t e . mea. bis. i v s t v s . La Justice assise à g. tenant une corne 
d&apos;abondance. Exergue : m o n e t a . l v d . i v s t . 1641. H 81. T rès 
belle pièce de la plus g ra n d e r a r e té [V o ir p l. V.) 

\ 

294 -l v d o v ic v s . x i ii . d . g . Son buste lauré et drapé à dr. 

s ix . 

n o m e m . Do m in i... 1642. Ecu royal de France. Ecu blanc de 
60 sols arg. P a ris. H 87. T rès belle pièce. 

295 -Petit écu blanc de 3o sols arg. P a ris 1642 aux mêmes types 
H 88. T rès belle pièce. 

296 -E ssa i a rg . du d en ier tournois, l o y s x i i i . r . i&gt; e kr n e t . 
na v. Buste enfantin lauré et cuirassé avec col rabattu à dr. 
i| d e n i e r , t o u r n o i s , i 620. Au centre, deux lis et lettre G. 
H 124 var. P o itie rs. T rès belle pièce. R a re. 

297 -Louis X IIII. l v d . xiin. d. g. Son buste poupard. lauré, 

mèche courte à dr. 1644. 1^ c h r s . r e g n . . . . Croix formée de 
quatre doubles L couronnées portant au centre la lettre A. 
Louis d&apos;or. P a ris. H 6 T rès belle pièce. 

298 -Double louis d &apos;or aux mêmes types variés, la mèche 
longue. T oulouse 1648. H 11. T rès belle pièce. T rè s ra re. 
[ V o ir p i V.) 

299 -Louis d&apos;or à ce dernier type. P a ris. 1649. H 12. T rès 
beau. 

300 -l v d o v ic v s . xnii. d . g . Fr a n . e t . n a v . r e x . Croix formée de 
quatre lis couronnés portant au centre la lettre A. i| d o m in e , 
e l e g i s t i . LiLivM. t i b i . Deux anges à genoux tenant l&apos;ecu royal 
de France. 1656. L is d&apos;or, P a ris. H 20. T rès belle pièce. 
R a re. ( V oir pl. V.) 

301 -l v d . xml. d . g . f r . e t . n a v . r e x . Sa tête laurée à dr. 
sit. nomen. d o m in i. BENKDiCTVM. 16906 1 Ecu royal de France 
couronné. L o u is d &apos;o r. R ennes. H 29. F D C . R a re. [V o ir 
pl. V.) 

302 -Même type varié, dessous la date 1696. ^ c h r s . r e g n ... 
Croix formée de quatre lis couronnés, cantonnée de quatre L; 
au centre la lettre H. D ouble louis d &apos;or. L a R ochelle. H 32. 
T rè s belle pièce. R a re. [V oir p l. V.) 

303 -Même type varié 1703. i| c h rs . r e g n ... Croix formée de 
quatre doubles L couronnées, sceptre et main de justice. Au 
centre A. D ouble louis d&apos;or. P a ris. H 35. Très beau. R a re. 
[V o irp l. V.) 

3p4 -Même type varié, dessous K 1712. rö c h r s . r e g n ... Croix 
formée de quatre double L couronnées, cantonnée de quatre 
lis. Au centre soleil. D ouble louis d&apos;or. B o rd e a u x . H 41. T rès 
belle pièce. R a re . [V o ir pl. V.) 


306 T n * 

° 
ouziem e d &apos;ecu aux m êm es types. Roueti ,65g. FDC 

°7 dr. av ec^pethe&apos;crava^&apos; brodée&apos;&apos; T s n Z 

&quot; ï &apos; 
» 
France. Rouen, ^o . H ^T r i s M i e ^S r 
re ^ * 

3°8 dT. fs &quot; r d N O » ™ &apos;&quot; &apos;ï &apos; o i &quot; foVmée d ? l &apos; V e C p e m &apos;&lt; I&quot; &apos; &apos;&apos; 

nees. i?e«Mes 169 V: H 733. T 
r t l e l l e L CourO&quot;-

9 cartou^ht ^e a a ^^^a ir ^a v e ^5 
&apos; D esso1 

702, en deux lignes O bsidionaE n 

L. iyRE-4 s-landav. 

vonnée à c h a , , . , &quot; gle d,&quot;ne 
^1 . &apos; 

laire poi&quot;ç&quot;™ ée&quot; e 

« &lt;=H^°U« o ï . V Q-&quot;ix%&apos;n/ ^e 3 e nJ &apos; °&quot; ronne/ g -Dessous , 7 ,J . 

Navarre couronnés. Très beau dn^h/5 ,ra&quot; ce et deux écus 
N oailles; H 6 . Frappé &amp; ^a ? &apos;h (Vo^rpi v!)°UlS ^ 
dk de 
-513 -Buste enfantin nu Jauré à Hr t w 
ré g n â t... Deux lettres L adossées soucf? 15 I72°&apos; ^ CHRISTVS-
autour trois fleurs de lis. Grand e f t r ^ k l 
, COUronne royale; 
deux L. H i l . Paris. [Voir pl. V ) 
taU U1S d &apos;or dit aux 

3 1 4 -Joli buste enfantin nu lau ré à dr 

L cursives enlacées sons 
* 7 
^ chrs. regn. D eux 

palmes nouées! T re?s &quot; eau S ï f f T T &quot; * &apos; Jess»&quot;s &lt; K 

P aris. 
Deau louis d&apos;or dit m irliton. H , 4 ! 

3 | -&quot; , Tête ceinte d &apos;un bandeau à a d 
ôvales 
penchés France et Navarfe sous l^ REGN&apos; DeUx écus 
1 re s beau louis d&apos;orau bandeau H I 0 % 7 /pC? ^°nne roy 
^-

ècus o v alesp &apos;e^d ié^F ra n ce&apos;et N a ^a rre lo u s la c &quot; &quot; &apos; &quot; °&quot; &apos; D e&apos;,x 

Ï Ï i ï b ; ? v J 
^ 
&apos; °UiS d &apos;°r -» 
B % Z a: / 7 y % 

-1 17 -Buste enfantin lauré et cuirassé à dr ri c 
form ee de 4 lis couronnés 
^ SIT-nomen. Croix 
écu. H ^ St-Lô 1725 
&apos; Cant0nneede 4 doubles L. Tre^s b e l 

3 .8 -Très beau demi écu, mêmes types H 46. i&gt; &quot; ,* 

5 

-9 
res beau quar, d&apos;écu, mêmes types. H 47. 
, 725 

-
2b -

320 -Très beau huitième d&apos;écu, mêmes types_. H 48. Paris 
1725. 

321 -Très bel écu dit au bandeau, tête à g. sit nomen. écu de 
France couronné. H 56. Nantes 1745. 

322 -Très beau demi écu au bandeau, mêmes types. H 58. 
Dijon 1759. 

323 -Très bel écu dit à la vieille tête. Buste drapé et lauré à g. 
if six. nomen. Ecu de France couronné. H 62. Perpignan 
1773. 

324 -Louis X V I. Buste jeune habillé à g. avec plaque et cordon 
du Saint Esprit, rj chrs. regn... Deux écus ovales penchés 
France et Navarre sous la couronne royale. Très beau double 

louis d&apos;or. H 2. Limoges 1777 ■ [Voir pl. V.) 

325 -Buste plus âgé nu à g. ^ chrs .. Deux écus quadrangulaires, 
accolés France Navarre sous la couronne royale. Très beau 
double louis d &apos;or. H 5. Paris 1786. 

326 -Très beau louis d&apos;or aux mêmes types. H 6. Paris 1786. 

327 -Essai du louis dit de Calonne. Buste du Roi habillé avec 
la plaque du Saint-Esprit à g. par Droz. i| chrs. regn... Deux 
écus penchés octogones France et Navarre sous la couronne ; 
dessous tête de chérubin. H 33, pas de lettre monétaire. 
Cuivre. FDC. Rare. [Voir pl. V.) 

328 -R év o lu tio n . Monneron au Serment du Roi. Louis XVI 
debout en grand costume prêtant serment. 1791. if Lég : l e . 
voev. pv. pevple. n &apos;est, plvs. dovtevx. Argent tranche lisse. 
Hennin 218. Rarissime en ce métal. FDC. [Voirpl. VI.) 

329 -Même pièce. Cuivre. FDC. 

330 -Monneron de 2 sols. La Liberté assise à g. Exergue : l &apos;an. ni. 
DE. LA. LIBERTÉ. 1 ^ Lég. : DEVX. SOLS. A. ÉCHANGER. CONTRE. DES. 
assignats, de. So.1 -... 17 9 1. Tranche inscrite : bon. povr. bord. 
Marseil, Lyon, Rouen, Nant, e t Strasb. Hennin 341. Argent 
rarissime en ce métal. FDC. [Voir pl. VI.) 

331 -Variété. H. 342. Cuivre. FDC. 

332 -Essai an buste nu lauré à g. : honoré, riq v etti. mirabeav. 
^ Lég. en 9 lignes : pvr. métal, de. cloche, frappé, par. les. 
artistes, revnis. de. lyon... l &apos;an. iv. M étal de cloche. H e. 3/ 5. 
TB. et rare. [Voir pl. VI.) 

.333 -Buste nu et échevelé de la Liberté à g., par Galle, derrière 
pique et bonnet phrygien. i| regne, de. la. loi. Génie debout, 
écrivant à dr. Exergue : l &apos;an. 5. de. la. lib erte. Essai métal 
de cloche. Comparer à H 387. TB. et rare. 


3^4 

Grand écu constitutionnel. Tête nue de T ouis XVI à e. 
n J r 2n n n r I % E&apos; DK&apos; LA&apos; &apos;-°1&apos; G^&apos; e ailé 
écrivant à dr.&apos;, &apos; 
Rochelle 
Exer §ue : L AN&apos; 4-Très belle pièce. H 4 . 3. La 

335 -Louis d &apos;o r d it constitutionnel. Tête nue de [.ouis XVI à g. 
/ / $ &apos;• H. R ë g n e . d e . l a . l o i . Le Génie de Dupré.^L&apos;AN. 5 Très 
beüe^piece. Rare. Hoffmann 59 ; Hennin SM . Paris. [Voir 

336 -E ssa i de 5 décimes dits de Robespierre, r é g é n é r a t i o n . 
Ten?&apos;]vT&quot; ^ei Pfresid. ent de la Convention tendant à un élec 
teur I eau delà fontaine d&apos;Isis !! râ Lég, : 5 d é c im e s l \ n 2 en 
une couronne. Argent tranche lisse H 6oq. Très belle nièce 
rarissime en ce métal. ( Voir pl. VI.) 
i,eiie piece 

337 J u Ï Ï rH e6&quot;&quot; . r a . re &apos; aTec ,ra n c l,e i,,s c ri,e : 

&quot; &quot; • &apos; &quot; V -

338 -Cinq céntimes cuivre au buste de République à g. contre-
marque : A. BAS. LE. DRaPEAT. DE. LA. MISÈRE. 

33g -R épublique R om aine. Essai de grand écu. Aigle passé 
en une couronne posé sur un faisceau placé sur l&apos;Autel de la 
Liberte. Banmere avec leg : r e p . r o m a n a . if Légende : l i b e r t a 
r o m a n 27. p io v o s o . Arg. Très belle pièce. Très rare. [Voir 

&apos;&quot;4° ~^épUbliq&quot; e 

R e p u b b l ic a . i t a l i a n a 

Épée, palme 
et balances. 1804. III. 
Valeur en une couronne de chêne. 
s o l d o . Exergue : d e n a r i . 10. Essai du sou cuivre. T B . Rare 
( Voir pl. VI.) 

341 -Variété aux mêmes types. 1/2 s o l d o , d e n a r i . 5 Essai du 
demi-sou cuivre. T B . Rare. 

-&apos;4 2 
r e p i b b l i c a . i t a l i a n a 

a n ii. Deux épis, ri R . Légende • 
dena^i.^ 2 Essai de deux deniers cuivre T B Rare (Voir 

343 -B on ap arte. Sa tête nue à dr. par Andrieu â L é s en trois 

dunfranc.Vr a NNÉE-Dü&apos; C0NSÜLAT-DE&apos; ^^a r t e . 1 Essai argent 

&apos;&apos;44 7-N âp oléon E m p ereu r. Sa tête nue à dr. par Brenet 
^ REPUBLIÖL-E. f r a n ç a i s e Valeur : 5. f r a n c s , en une couronne&apos; 
Très belle piece. Strasbourg. 1806. 

345 -Siège de P a lm a -N o v a . 5o centesimi billon, 1814, à la 
couronne de fer et legende : n a p o l e o n e . impe. e r e . TB . 

346 -M urât Roi de Naples, g i o a c c h i v o . n a p o l . r e . . . Sa tête nue 
a g-^ p r i n c i p e . E._ g r a n d &apos; a m m ira g lio . di. f r a n c i a . Grand écu 
arg de douze carlins 1809. Très bel exemplaire frappe d&apos;essai. 

-

2 7 -

347 -Légende variée. Aigle posé sur un foudre. $ Couronne de 
chêne. Lég. 2 l i r e . Exergue d e n a r i . , 8. Plomb bronzé. T B . 
Rare. 

348 -G i o a c c h i n o , n a p o l e o n e . Son buste nu à g. i 8i 3. if r e g n o . 
d e l l e . d v e . s i c i l i e . 20 l i r e . Or. l&apos;B . 
349 -N ap oléon III. n a p o l e o n , ni. p a r . l a . g r a c e , d e . d ie u . e t . 
l a . v o l o n t é , n a t i o n a l e . Sa tête nue à g. par Bouvet. ^ Ecu 
rond à l&apos;Aigle sur manteau. Essai de cinq francs argent, tran 
che lisse. i 853. FD C. Rare. 

350 -Essai de deux francs argent tranche lisse 1 856. n a p o l e o n , ni. 
e m p e r e u r Tête nue à g. par Bouvet. E cu rond à l&apos;Aigle sur 
manteau. Ni différent,&quot;ni lettre monétaire. FD C . R are. 

&apos;351 -Essai de un franc argent tranche lisse. Tête lauréeà g. par 
Barre. 1^ Valeur: 1 f r a n c 
860 en une couronne. Lettre mo 
nétaire E FDC. Rare. (Voir pl. VI.) 

352 -Essai de un franc argent tranche lisse. Tête laurée à g. par 
Barre, if Ecu carré à l&apos;aigle sur manteau, i860. Pas de lettre 
monétaire. FDC. Très rare. (V o irp l. VI.) 

353 -Un franc, &apos;860, Paris, de frappe normale. Tête nue à g. 
par Barre, if Valeur. FD C. 

354 -R épublique. Tête coiffée du bonnet phrygien à dr. par 
Daniel Dupuis, ri Valeur : 25 c en une couronne de chêne. 
Lég. circ : l i b e r t é . . . 1909. 
Essai alum inium . FD C . Très rare. (V oir pl. VI.) 

355 _ Petite tête de République de trois quarts à g. en une dépres 
sion entourée de la légende : r é p u b l i q u e . . . 1909 i| Dépression 
centrale avec lég : e s s a i. 25 c e n t im e s . E ssai p iéfo rt alum inium . 
FD C . Très rare. KV o irp l. VI.) 

, 356 -Variété d&apos;épaisseur normale. E sssai alum inium . FD C. 
Rare. 

357 _ G rande-C om ore. Protectorat français. Saïd A li sultan. 
Piastre arg. frappée à Paris. T B . 

358 -M onaco. H onoré I I , Prince. Son buste cuirassé à dr. 
ri d v x . v a l e n t , p a r . f r a n c i ae . Ses armes. Grand écu arg. de 
i 653. TB . 

359 -Demi-écu de i 653 aux mêmes types. T B . Rare. 

360 -H onoré V. Essai de 20 francs i 838 à sa tête nue k g. et 
ses armes tenues par deux moines, par Rogat. Cuivre doré. T B . 

3 6 1 -Essai de 5 francs arg. à sa tête nue à g. et à ses armes 
tenues par deux moines, par Rogat, 1837. I D C . Tranche 
cannelée. 


-

28 -

I 

« n &quot; 7 a ? £ / m o t e s , n par f e / a f X 

^T 
&quot; T 

i n s c r i t e : D e o . j v v a n t e . 
ë 
&apos; l6 3 /-

l ß -

T r a n c h e 

363 Suivre5 m u g e .V D c ! &quot; &apos; &apos;838 &quot; Sa 
&apos; 8 -P &quot; R °S « -

3 6 4 -Variété cuivre jaune. FDC. 

M O N N A IE S D E S P A P E S 

365 
t n \Tcr^ r -

Sequin d&apos;or. 77?. 
&apos; 
Christ debout. 

366 c l é s ^ae 
^ Les 
Carpentras ou 

Superbe exem plaire^F ôc/ FaPPe a 

367 dT o r N ,r ß &apos; a S V &apos; SeS ArmeS-
Saint 
debon,. 

3 F » -? ® &quot; ^ armeS-Saim p i«re_debout. Sequin d&apos;or. 7 7 ! . 

3 6 9 i ; q S n u d 
r l . T 
« : 
■ Saint P a u l e t s a i &quot; t P i « -
&quot; ^o « . 

3 7 0 d&quot; o rS r t . IV -S&quot; arm cs-■ * 
PiCTre ™ 1» barque. Seq&quot;i&quot; 

37&apos; &amp; o s n r a c n t V m &apos; SSS arm es-&apos;* « » * Pie&quot; e « la barque. 

^72 
A lexandre VI Borffia Se«; arm^c ^ ç«* r»-

entre deux pe.i.s écus. 
* * « * * 

373 S l ? &quot; !e S 7 IIA S eS arm &quot; &apos; &apos; Saim !&gt;!erre d d » &quot; &apos;&apos; E&lt;=»fe&apos;or de 

374 -Ses armes, ri Les deux apôtres debout. Giulio de Rome. TB. 

&quot; &quot; 146011 X. Ses armes en écu ovale • rpn v ™ 
^ Deux apôtres dans la barque. Sequin d&apos;or. Très iolkpièce&apos; 

376 d T R om !6&quot;m 
l &quot; arm &quot; -■ * L &quot; deus »P0&quot;-&quot; 
Giulio 

377 S u T &quot; S&quot;&quot; -EScuda.™ e^. •• -. v s . , « . nrncr,o&quot;,s. Sain, 

3y8 -P aul IV. Son buste à dr. ri Le lion dp 
, 
Double giulio. TB 

1 

Bologne debout. 

?7 9 -Pie IV. Ses armes, ri Saint Pierre assis. Teston. TB. 

-29 -

38o -P ie V . Son buste à dr. i| Le lion de Bologne debout. 

Double giulio. TB 

38 ( -P a u l V. Ses arm es. 
Saint Paul assis. T eston de 1617. 

TB. 

382 -U r b a i n V III. v r b a n v s . v i i i . p . m a x . Joli buste à dr. a . x i i i . 

s v b . t v v m . 
p r a e s i d . r o m a . 

L &apos;Im m aculée Conception. Ecu 

d &apos;or. TB. Rare. [Voir pl. VI.) 

383 -Buste à dr. 1643. if L &apos;A ssom ption de la Vierge. Scudo. 

TB. 

38.f -A le x a n d r e V II. Alexander, vu. pon. max. Ses armes, 
ri bon onia. DOCET. Croix fleuronnée entre les écus de Bologne et 

du Cardinal Lom ellim . Q uadruple écu d &apos;or de i 6 5 6 . 1res 
belle pièce. Rare. [Voir pl. VI.) 

385 -C lé m en t X Son buste à dr. ^ c l a v s i s . . . La porte sainte 

fermée, m d c l x x v . Scudo FDC. 

386 -Ses armes, ri d i l i g i t . . . Le portique de Saint-Pierre et pèle 

rins. m d c l x x v . Scudo. TB. 

387 -S ièg e v a c a n t . Armes de C am erlingue Altieri s e d e . 
v a c a n t e , m d c l x x v i . i| D a b i t v r ... Le Saint E sprit. Scudo. TB. 

388 -In n o c e n t X I Ses armes, ri Légende : d e x t e r a . t v a . d o m i n e . . . 

entre deux palmes. Scudo. TB. 

389 -A le x a n d r e V III. Ses armes, ri Bustes à m i-corps à dr. de 

Saint Pierre et Saint-Paul. m d c x c . Scudo d&apos;or 1B. Rare. 

390 -In n o c e n t X II, Son buste à dr. i| g r a h a . v o b i s . . . Saint 

Pierre prêchant la foule. 1698. Scudo. TB. 

391 -Ses arm es ri n o n . s i b i . . . Pélican et ses petits. 1693. D em i-

scudo. TB. 

392 --Ses arm es, ri i p s e . e s t . p a x . n o s t r a . Le C hrist debout 

tenant le globe. 1698. Teston. FDC. 

3g 3 -C lé m e n t X I. Son buste à dr. if s. p e t r v s . a p o s t . Buste de 

Saint Pierre de trois-quart à g. Demi-écu d &apos;or. TB. 

394 -In n o c e n t X III. Ses arm es, ri Légende : s e c t a m i n i . c h a r i -

t a t l m 

en un écusson. Scudo d &apos;or. TB. Rare. 

3g 5 -B e n o it X III. La Sainte Eglise sur les nuées. 1^ U ne rose 

z e c c h i n o 

r o m a n o . 1729. Sequin d &apos;or. TB. 

396 -C lém en t X IV . Ses armes, ri f i a t . p a x . . . La Sainte Eglise 

sur les nuées. 1769. Sequin d&apos;or. TB. 

397 -P ie V I. Buste à dr. if a d v e n t v s . . . b o n o n i a . 1782. T em ple 

rond. Scudo de Bologne. TB. 


-3o -

r £ Pie V II&apos; SeS armes-La Sainte Eglise aux cieux. Scudo. 

399 f Ä 
^rsaimrr s du C ar r,in^e G aüeffi-

d&apos;or de Bologne m 
1 Pierre Sur les nuées-D oP P 
Ŝcudo. 

F I ^C . ^UStL ^ c*r&apos; 1 ^°. ri Les deux Apôtres debout. 

401 -Grégoire XVI. Buste à g. * Lég. : scuao. 1846. Scudo. TB. 

402 
Pie i x . Buste à g. r&apos; Lég. : s c o d o . i 853. Scudo. T B . 

403 -Mêmes types. Scudo d&apos;or de 1862. FD C . 

404 -Buste à g . j| Lég. : 20 l i r e . 1870. Or. T B . 

^ l*re or \ 86y aux mêmes types. TB . 

406 aTmes6 0 &quot; ! : 1^. 5^ ^ 5 Hre argent 1878 à son buste et à ses 

m o n n a i e s é t r a n g è r e s 

• 4°7 -B a v iè r e. M a x i m i l i e n I &quot; , max c o p n v 

c 

ViSge1 * D Ä Ä 
T o r 
^ 
Je» 

408 
Ducat d&apos;or 1646 aux mêmes types. T B . 

+°9 dlleÉ r a S&quot;ü &quot; iS d A m ®ri&lt;Iu e-, dollar d&apos;or ,8 5 2, p e ,i, m o-

410 -i dollar d&apos;or i 856, grand module. TB . 

411 -&apos;/ 2 dollar d&apos;or octogone de Californie .872. TB . 

Ecu &quot; ar-
Florin Saint-André en or. T B . &apos; 
e&apos; ^ 
3 g&apos; SUr la croix-

~ x 
Mathias Corvin m athta«? t q \ï&apos;Î 

i s. LADislavs... Le saint debout. Ducat d&apos;or. TB 

4 &apos;4 

ï 
&quot; * » * 4 d r &apos; 1 « . f u l -

tion de l&apos;o r du Rhin. D u c l&apos;i d &apos; o r . ^AE 
&quot; 61 de 

4 &apos; &apos; ^s R r ; ? &apos; e D o 1 S f r t b &quot; d &apos; °r n t T * ^ 

à 

4 ,6 
Jr&apos; ^ « » &quot; o Kra&quot;lm e couronné 

417 -Saint Em pire. F erdinand H T Buste lauréA Hr » 1 

VINDELICORVM. l 65l A r m e s 

&quot;• &apos;t a v g v s t a . 

JUJ!. Armes a Augsbourg. Ducat d&apos;or. TB . 

« 

-3 i -

418 -Charles VI. Buste lauré à dr. if a v g v s t a . v i n d e l i c o r v m . 
Pomme de pin entre deux fleuves assis 1737. Ducat d&apos;or. T B . 

419 -Charles V il. Buste lauré à dr. if a v g v s t a v i n d e l i c o r v m . 
La ville d&apos;A.ugsbourg assise tenant une pomme de pin. 
m d c ( x L ii. Ducat d&apos;or. TB . 
420 -W ü rtzb o u rg . Christophs-Francois von H utten. Evêque. 
Ses armes, if a . d e x t r i s . e s t . m ih i. n o . c o m m o v e a r . S a in t Chris 
tophe et l&apos;Enfant Jésus. Double ducat d&apos;or FDC. ( Voir pi VI.) 

421 -Variété à son buste à dr. Double ducat d&apos;or. 7&quot;ß. (F. £?/. VI.) 

M É D A ILLE S 

422 -Saint Georges à cheval terrassant le dragon. Bronze 
byzantin uniface, 47 m illim .X 36 millim. T B . 

423 -Clém ent VIT. 1523-34. Buste du Saint Père à dr. par Gio. 
Bernardi da Castelbolognese.. if e g o . s v m . i o s e p h . . Joseph 
reconnu par ses frères. Armand I. i 38. 4. Br., 33 millim. Beau. 

424-P ie IV. 1559-66. Buste à dr. par G.-F. 
i| p o r t v s . 
c e n t v m . c e l l , i n s t a v k . . . Vue du port et des fortifications de 
Civita-Vecchia. Armand III. io5. 6. Br., 32 millim. T B . 

425 -Pie V. Son buste à g. par Federigo Parmense. 4 d e x t e r a . 
t v a . d o m . PEicvssir. iNiMicvM. i 57i. Vue de la bataille navale 
de Lépante. Armand I. 226. N° 33 var. Br., 33 millim. Beau. 

426 -C am ille A grip p a. A rchitecte et Ingénieur. Son buste 
à dr. if v e l i s n o l i s . v e . Guerrier saisissant la Fortune aux 
cheveux. Armand I, page 282. Br., 45 millim. T B . 

427 -C rucifixion, s i c v t . f e r . a d a m . p e c c a t v m . e s t . . . Adam, 
Eve et le serpent. i| i t a . p e r . i e s v m . c h r i s t v s . g r a t i a . . . Le 
Christ en croix, soldats et la Madeleine. Arg., 39 millim. T B . 

428 -L ou is X III. l v d o v i c x i i i . d . g . Buste cuirassé et lauré à dr. 
4 d e l a 3e p r é v ô t é , d e m r e . n . d e . b a i l l e u l . . . 1628. Armes de 
Paris. Br., 38 millim. T B . 

429 -C ardinal de R ich elieu . Son buste avec calotte à dr. 
d h o c . d v c e . t v t a . 1 6 3 4 . Navire. Arg. 32 millim. avec bélière 
et anneau. T B . 

480 -A nne d&apos;A u trich e, a n n a d ... g ... Buste de la Reine à dr. 
4 re g n v m . n o n p e n d e t . ab ANNis Aigle couronné volant vers le 
soleil, s.d. &quot; 1659. Br., 54 millim. T B . 

431 -M azarin . i v l i v s c a r d i n a l i s . m a z a r i m v s . Son buste à dr. 
par Warin ^ h i n c . o k d o . h im c . c o p i a , r e r v m . 1660. Soleil dis 
sipant les nuées. Arg., 52 rgillim. T B . Rare. 

% 


4 

2 $ C A ^E x ^r &apos;c i T X S T ^s T 8&apos;&apos;&apos; Buste cuirassé» tête nue à dr 

^ des captifs, esclaves en 
^ 
délivrani 

buste e if to g e ^g &apos; 1 ^? luce™ 1&apos; DI°&apos; Talon-adv. gen... Son 
sur Paris et N o tre -lk ™ . B , a r ^^Z u r n ^04 

^4 ~ C hristine de Suprio 

à dr. K l NEC. FALSO. NüC ALIENO 

BUSte ^ la Reine 
um . 7 B . 

alieno. boleil rayonnant. Br., 3 9 m ii_ 

4 3d -P h ilip p e D uc cTAmon 
w 

ANDE^..B u ste n u ,c h e v ? u x io rgs à &lt; r 
PmL,PPVS-
RM. Tete de Louis XIV à dr * A m 
&quot; 
i,1&apos; -LVDOVICVs. magnvs. 

i v a dr. Arg., 4 0 miJJlm T B / w 
4 
E d it con tre 

L°uis XIV à dr. par Mauger ^U P r J v &apos; M AGNVi &apos; --Tête de 
gue . svmptvariae. leges 
mdcc Rr C&apos; °&apos; an.&lt; rf. ^b o u t. Kxer-

dores. T B . Rare. 

&quot; 

B r-&apos; 4 &apos; miilim., les reliefs 

37 -V oe ux d &apos;A r r a s s p 
la 

ville, ri Louis XV trônaiit e r f a ^^515&apos; MDCCXXIr-Armes de 

* « : 

CVM gU eT mS . BMDccXxxv!ne Paflas ad ^Uvivier-f, ^ PAX-&apos;nita. 
&quot;ophees. (Paix avec 
des 

4 

9 OEc^0 ,KOBir,TA &apos; ^.;l M n c ^x 0 Vue de 
M&apos;UT,AE-
Arg., 4 J millim. T i? . 
&apos; 

^cco/e? M ilitaire à Paris. 

440 -Même pièce. Br., 4 , 

T R 

4 1 

h I b iU é T d dre p a f L v f v i é 5 ; Jr E ET P; TSDE-BOVRB0&quot; -Son buste 

°™ ™ . Ä ^A r g T i î l i m E r F i 
rg-, 4 0 millim. T B . Rare. (V oirp i VII) 

442 
Son 
s v ,... Le Sijence e, 

&apos; C o S e P rlïe n c fre m ê ™ 1 &quot; &quot; ue ? d r-Par Dupré. ± Le 

prémices. DE. l&apos;or tiré, 
^ une médaillé au Roi. Exergue: 

Br., 6 8 millim. TB. 

&apos; &apos; NES&apos; DALL™ 0 Nt... mdcclxxxvi. 

444 -M a rie -A n to in e tte et Louis Y vr r 
L 

g . p a r D u v i y i e r . ri m a r i a g e . d e d o v J e Kn r ^f 
S t6 S aC C °l é s à 

E T A T S D E . B O U R G O G N E A T a matcc 
IL L E S . D O T E E S . PAR. L E S . 

Armes de 
Sur m a n f e a T A r ^ £ m h ^ 
1 &apos; 

t 

AV&apos;»V*&apos; 

W m m . 

m 

316 OK 

m 
4 

u w ib tv AE irS 

. 

OU Ï» 

Cl. PLATT, expert, 21, quai Malaquais, Paris 
Uéliolypie Le Deley. 


î\ 

&apos;o : 

U 

■: v 

l» \ 

.V A N l i t T&gt;V i \ 
----------AT-» 
_ 0 

V-

V 

332 

1 
•. \ f 
V &apos; l 
OOU 
V-&apos; Y f ; 
» 
/ / 

y &apos; 
X « -V ï s n &gt; ( &apos;^\ 

,■!?&amp;* 
ts ÿ I® . CCWnANiTS \ &apos; y V &apos;&apos; 

l/a HK neroc s o w a o \\ 

i -fe E fH a S ä E R C C W T U K &apos; s ) ) 

&apos;\H S ä ASSIGNATS TlT; 1^1 

335 OK 

. ^I S f . V t , TV&apos;S 

t.ncrt?; t u v ??-? ? 

[ # \ J \ 1,-gS V a T T S &apos;m 

M jpïTë H -E l.Y O N , 

t l .&apos;S X X I V . 7.&apos;,T&apos; T &apos; 

V 
^ V N I V B E T .V 
T tT n z T X T E 

t.frr.v T .rri 

% t t r ^T I ^^N T î S T V ^. 

&apos;TÛTS ÏOtTO-ûS W \ x 

335 Oli 

TOITR H OI; 
,tAnr.T?,l?TE t.A 

n o n s T T T t m o -N . 

A ^Ö S T AU TÏF.SSXTS 

l A 13 SF.PTlSTO-n-S A -f// / \G A Î &gt; 

\A t S n in d e t.a/•â/ . -c .V ävi \ 

t l B E O T * . 
&apos; o / / -^ 
« « &apos; 
• 

.0 . Î 7 
( 
iA &gt; 

&gt; &apos;T 00S 

aüT .B tv § 

o ? &quot; : 
S m o 

^Oy ; \ nA &apos; • • 

0/7 

^ß 3 

V T OVO 3, 0 

l n A 

t&gt; E î? A U T 

o 

A I S , ü T . 

:V O U T 

i ; \. 

, à ) * -: 

Ä i » 
&apos;v; , 
&apos;1 
îr* • 

i k n s V 

kW X nrÄ &apos; 

I l a R O &apos; v , V P : 

** ?R60 ^ 
352 
ötf»* 
420 Oli 

vv n w t c 

421 OR 

AE s m à 

\ 

SÄ*.) 

n n -&apos; i \ 

384 Oll 
384 OK 
CI. PLATT, expert. 21, qnui Malaquais. Paris. 

382 OK 

Héliotypie Le Delay. 

&apos; 


CI. PL A TT, expert, 21, quai M alaquais, Paris. 

Iléliotypie Le Deley. 


CI. PL A T T , expert, 21, quai Malaquais, Paris 

H cliotypie Le Delcy. 


-

33 -

44^ -A cad ém ie de M édecine e t C h iru rgie, i o s e p h v s . 11. 
a v g v s t v s . Bsste nu lauré de l&apos;Empereur d&apos;Autriche à dr. par 
Wirt, ri CVRANDIS. MILITVM. MOBBIS. ET. VVLNERIBVS. Vue de 
l&apos;Académie. Exergue : a c a d e m ia , m e d ic o , c h i r v r g i c a . i n s t i t v t a . 
viENAE m d c c lx x x v . Or, 6o millim. 13g grammes. TB. Très 
rare. [Voirpl. VIL) 

446 -R év o lu tio n . Retour de Necker. Buste de Louis XVI à g. 
en grand costume avec chapeau à plumes, if La France assise 
accueillant Necker. n e c k e r o . in c o m p a r a b i i l i . r e s t i t v t o . 
m d c c lx x x ix . Hennin 45. Arg., 44 millim. TB. Rare. 
447 -Allégorie à nombreux personnages : La Justice assise et la 
Royauté debout montrant le nom de Necker inscrit sur une 
pyramide couronnée par des petits génies ailés. Exergue : l a . 
v e r t v r e c o m p a s s é e (sic) Etain uniface en un encadrement. 
Cuivre doré, ~5 millim. avec belière et anneau. TB. 

448 -A rriv ée du R oi à P a r is. Louis XVI. Son buste tète nue 
à dr. par Duvivier. i| La Ville de Paris conduisant aux Tuile 
ries le Roi, Marie-Antoinette et le Dauphin. Exergue : a r r i 
v é e . . . l e . 6. O c t. 1789. Hennin 63. Arg., 5i millim. TB. 
449 -Même pièce. Br., 5i millim. TB. 

450 -Triom phe du T ie r s-É ta t, l i b e r t a t i s . r e s t a u r a t o r . Buste 
habillé à dr. 
Soleil et balances rayonnant sur des attributs 
du Clergé et de la Noblesse, 1790. Br., 5o millim. TB. Rare. 

43 i -Serm ent du Roi Pallas debout tenant la table de la Loi; 
devant elle la Justice debout et Louis XVI drapé prêtant ser 
ment. Métal de cloche uniface en un cadre cuivre doré. 
72 millim. TB. 

-A d îeu x à la P riso n du T em ple. Louis XVI et Marie-
Antoinette. Bustes accolés à dr. ri a n . e s t . d o l o r , p a r . d o l o r i . 
n o s t r o , m d c c x c iii. Les adieux du Roi à sa famille; au fond la 
guillotine. Hennin 463. Br , 47 millim. TB. 

-M ort de M a rie-A n to in ette. Joli buste de la Reine à g. 
par Baldenbach. 1 ^ Inscription sur un rocher abrité par un 
cyprès : p k r d u e l l i u m . f u r o r i s . v ic tim a .:. m d c c x ciii. Hennin 534. 
Arg., 47 millim. TB. 

-A rtu s de B on ch am ps. Buste habillé tète nue à g. du Chef 
vendéen par Desboeufs, ri Biographie en une couronne de fleurs 
de lis. m o r t . . . m d ccxciii. Br., 5i millim. TB. 

-C h arette. Buste en uniforme à dr. du Chef vendéen par 
Desboeufs, ri Biographie en une couronne de fleurs de lis. m o r t , 
m d c c x c v i. Br., 5i millim. TB. 
-R e p r é se n ta n t du P euple. Faisceau entre deux cornes 
d&apos;abondance, r e p r e s . du . p e u p . l &apos;a n . v i. 
Niveau et table de 
la Loi. c o n s e i l , d e s . a n c i e n s . H 845. Br., 5o millim. TB. 

3 


-

34 -

4^7 -Variété de légende au revers : c o n s e i l , d e s . c i n q , c e n t s . 
H 846. Arg. 5o millim. TB. Rare. 

458 -Cette dernière médaille en Br. doré, 5o millim. 7 0 . 

459 -B on ap arte a u x P y r a m id e s, s o n g e z , q u e . d u . h a u t . d e . 
c e s . m o n u m e n ts q u a r a n t e , s iè c l e s , vous, c o n t e m p l e n t . 23 j u il 

l e t . 

Bonaparte debout haranguant ses soldats devant 
les Pyramides. H 849. Cliché étain uniface, 66 millim. TB. 
Rare. 

40° -P a ix de L im éville. b o n a p a r t e . p r . c o n s u l ... Son buste en 
uniforme tête nue à g. par Droz, 1801. ri b o n h e v r a v . c o n t i 
n e n t . Soleil éclairant des lauriers posés sur la France. Bram-
sen 106. Br., 54 millim. TB. 

461 -N ap oléon d istrib u e la Légion d&apos;H onneur à B ou 
logn e. h o n n e u r , l é g i o n n a ir e , a u x . b r a v e s , d e . l &apos;a r m é e , a . BOU 
LOGNE.... k d c c c iv . L&apos;Empereur assis sur une estrade, décorant 
ses soldats, ri Plan du camp. B 3i 8. Arg., 41 millim. TB. 

462 -Couronnem ent de l &apos;E m pereur. L&apos;Empereur debout en 
costume de sacre, ri n a p o l é o n , s ^c r é . a . p a r is , an x iii . L &apos;e m 
pereur à genoux devant le Saint Père. Bramsen 334. Etain 
populaire à bélière. 42 millim. TB. Rare. 

463 -n e a p o l i o . i m p e r a t o r . Buste nu lauré de Napoléon à g. par 
Galle. i| t u t e l a . p r a è &amp;e n s . L&apos;Empereur vêtu en Romain 
accueille la ville de Paris debout, a . x i ii . B 358. Br., 68 mil 
lim. TB. 

464 -A ction s de G râce pour la P a ix de V ienne. Tête laurée 
de Napoléon à dr. par Uroz m d c c c v i. ri a c t io n s , be g r a c e s ... 
Vue de la Cathédrale Saint-Étienne, m . dcccv. B 461 var. 
Arg. 40 millim. TB. 

465 -E c o le s de M édecine. Napoléon, tête laurée à dr. par 
Andrieur ri é c o l e s , d e . m é d e c in e . Esculape debout et Téles-
phore. B 467. Arg., 41 millim. TB. 

466 -H ôp ital du S a in t-E sp rit à Rome, n o s o c o m iu m . Vue de 
l&apos;Hôpital, p r a e m ia . s t u d io r . i| Ancien pratiquant une autopsie. 
Arg., 49 millim. TB. Rare. 

4 6 7 -M urât, m u r â t , r o i . d e . n a p l e . e t . d e . d e u x , c e c il l e [sic). 
Sa tête nue à dr. Sans date. 1808. B t 33. Repoussé. Cu. 
rouge. TB. Rare. 

468 -M urât e t l&apos;U n iv e r sité de N a p le s, io a c h im . n a p o l . s ic il . 
REx...Son buste nu à dr. i| s c ie n t ia r u m . d e c o r i . m d c c c x i. Pallas 
debout montrant à des sirènes Naples et le Vésuve. B ii37. 
Br., 45 millim. TB. Rare. 

469 -Loge du B ouclier F ra n ç a is. o .\ d . \ p .-. Pallas assise 
tenant un drapeau appuyée sur le bouclier. i| Triangle avec 
lég 22. s e p t . 812. Comparer à B 2243. Arg. oct., 3/ millim. 
à bélière et anneau. TB. Rare. 

47° -Loge N apoléon le G rand, o r . -, d e . f o n t a in e b l e a u . 
Aigle, N entrelacées sous la couronne. 1$ Equerre et compas. 
Br., 37 millim. à bélière et anneau. TB. 

471 --G arde N ationale P arisienne, m o n s ie u r , f r è r e , d u . r o i . 
Son buste en uniforme tête nue à g. par Tiolier. ri Lég. en 
neuf lignes, m d c c c x v . g a r d e , n a t io n a l k ... h o m m a g e . &apos; a ... s o n . 
c o l o n e l , g e n e r a l . Arg , 45 millim. TB. Rare. 
472 -Duc de B ordeaux. Louis XVIII et la Duchesse de Berry 
présentant à trois soldats le Duc nouveau-né; par Caunois. 
ri Lég. : p r é s e n t a t i o n , d u . d u c . d e . b o r d e a u x , m d c c c x x . 
Br., 68 millim. TB. 

473 -d i e u d o n n é . d u c . d e . b o r d e a u x . Son buste nu à g. par 
Dubois. i| Couronne de roses. Banquier n° i 5i. Are., 42 mil 
lim. TB. Rare. 

474 -H enri V. h e ij r i. d e . Fra n c e . Sa tête nue à dr. signée : 
g a y r a r d . f . p r a g v e . 1842. i| Palmes nouées de fleurs de lis. 
Or, 36 millim. 29 grammes. F DC. Très rare en ce métal. 

475 -Sa tête nue à dr. par Wiener, ri l&apos;h e v r e . e s t . a . d i e v . g o r i t z . 
3. s e p t . i883. Croix et lég. f id é l it é entre deux palmes nouées 
de fleurs de lis. Arg., 5i millim. TB. 

476 -M ortier. Duc de Trévise. Son buste nu à g., blessé à mort, 
par Montagny. ri v ic t im e , d e l &apos;assassinat, t e n t é , s u r . l e r o i . 
i 835. Sablier ailé entouré d&apos;un serpent qui se mord la queue. 
Br., 5o millim. TB. 
&apos; 

477 -B om bardem ent de T anger. Buste en uniforme du Prince 
de Joinville à dr. par Borrel. if Lég. en neuf lig. : b o m b a r d e 
m e n t . d e . t a n g e r , p a r l a . f l o t t e , f r a n ç a is e . • 1844. Br., 5i mil 
lim. TB. 

478 -Variété en arg , 26 millim.; la légende en dix lignes : la . 
FLOTTE. FRANÇAISE. BOMBARDE. TANGER. ET. MOGADOR. TB. 
479 -B ataille d&apos;Isly. Tête à g. de Biigeaud par Rogat. l ie u t I 

^.l ... g o u v e r n e u r , d e . l &apos;a l g é r i e . 

Félicitations du Roi en vingt-
cinq lignes pour la victoire d&apos;Isly, 1844. Br., 52 millim. TB. 

480 -L&apos;Im p é ratric e Eugénie, iolie tête nue à g. par Bovy. 
i| Couronne de roses. Arg., 5o millim. TB. 

481 -^Exposition In te rn atio n a le d &apos;électricité. La Science 
voilée allumant un flambeau à la foudre par O. Roty 
882. 
ri j u l e s . g k é v y é t a n t , p h e s id k n t . .. Palme et cartouche au nom 
du titulaire Paul Bert. Br., 80 millim. TB. 


-

36 -

-H en ry B ou ch er. Son buste à g. par Daniel Dupuis, 1898. 
^ Déesse assise appuyée sur un cartouche à ses titres : m i n i s 
t r e . d u . c o m m e r c e ... d e s p o s t e s ... Br., 3o millim. TB. 
-É m ile D em agn y. Son buste à g. par O. Roty, 1902. 
Exergue : c o n s e i l l e r , d &apos;e t a t , s e c r e t a i r e g e n e r a l , d u . m i n i s 
t è r e . d e . l &apos;i n t e r i e t r . Lampe et carte de France. i| s e s . c o l l a 

b o r a t e u r s 

Personnage au faîte d&apos;un rocher lançant une corde 
pour en permettre l&apos;escalade à d&apos;autres personnages restés en 
bas. Plaquette br. rectangulaire, 38 millim. X 60 millim. 
FDC. Rare. 

JETONS 

ROIS, REINES, FAMILLE ROYALE 

-M oyen âge. Roi indéterminé.&apos; d e . l a t a n Buste à mi-corps 
sous un dais fleurdelisé ; sur l&apos;écu de France à 6 lis i^m o v t a r d e . 
e t . c r a i . Croix fleurdelisée. Cu. TB. Très rare. 

-J e a n n e de B ou rgogn e. Armes de France-Bourgogne en 
un polylobe aux lettres, i . e . t . o . i . r . i| d e . b o r g o i n e . Croix 
cantonnée de 2 lis et 2 roses. Cu. B. Inès rare. 

8 6 -F r a n ç o is II. f r a n c i s c v s . i i . d . g ... Son buste cuirassé et 
lauré à dr. i| r e m i s , s a c r a ... i 5 5 9 . Main céleste tenant la Sainte 
Ampoule. (Sacre à Reims). Arg. TB. Rare. [Voirpl. VIL) 

-C ésar Duc de V endôm e. Ses armes. 

n o n . f l o s . e r i t ... 

1604. Tournesol. Cu. TB. 

-M arie de M éd icis. Joli buste couronné avec collerette 
à g. s ae c v l i . f é l i c i t a s . 16 1o. Trois palmes en une couronne. 
Arg. FDC. Rare. [Voirpl. VII.) 

-I.ou is X III. l v d o v i c v s . xm. Ecus France Navarre cou 
ronnés. i| s t a b i l i s . c v s t o d i a . r e g n i . 1 6 1 3. La couronne royale 

sur un autel. Arg. TB. 

490 -Louis XIII cuirassé galopant l&apos;épée haute et trophées. 

s v b s v n t . a n t i q v o . g a l l o r v m ... 

1628. if p r ae v i g i l e s . n v m k r i s ... 
Navire attaquant le fort de la Lanterne à La Rochelle. Au-dessus 
nuées, flammes et signes cabalistiques. Arg. TB. Très rare. 
[Voir pl. VIL) 

-loys. xm. Joli buste lauré et cuirassé à dr. i| c e d a t . l o n g ae v a . 
v e t v s t a s . i 63i. Monuments brisés en un temple. Arg. TB. 

Rare. [Voirpl. VIL) 

492 -G aston de F ran ce, f r e r e v n i c q . d . r o y . Ses armes, if 
s e r v a t . v t . s e r v i a t . v n i . iô 23. Etoile en une couronne fleur 
delisée. Arg. TB. 

493 -H en rie tte de F r a n c e et Charles 7er Roi d&apos;Angleterre. 

Jolis bustes face à face. rJ f v n d i t . a m o r . l il ia .. m i x t a . r o s i s , 
i 625. Amour unissant des fleurs Jeton de mariaçe par N. Briot. 
Arg. TB. 

494 -L ou is XIV. l v d . x i i i i . Joli buste cuirassé à dr. i| sic. 
i m p e n d i t . o p e s . 1671. Soleil rayonnant et arbres. Arg. FDC. 
495 -A nne d &apos;A u trich e, a n n a . d . g r a t ... Buste drapé à dr. 
if n a s c i î n t i , ASPIRAT. Vent soufflant sur un plant de lis. i66i 
Arg. FDC. 

496 -M a rie-T h érèse. m a r . t h e r d . g ... Joli buste à dr. iJ li d . 
x i i i i . d . g . Buste drapé et lauré de Louis XIV jeune à dr.&apos; sans 
date. Arg. TB. Rare. 

497 -Autre buste de Marie-Thérèse à dr. 

h i n c . s p l e n d o r ... 

1669. Soleil et miroir. Arg. TB. Rare. 

498 -C h ristin e. Reine de Suède, c h r i s t i n a . «. g . r e g i n a ... Son 
buste casqué et cuirassé à dr. ij Chouette sur des livres. 1640. 
Cu. FDC. 

499 -P h ilip p e V. Roi d&apos;Espagne, p h i l i p p v s d . g ... Son buste nu 
à dr. rô v r g e t . i w e n t a s .... 1702. Lion passant à g. Cu FDC. 
500 -M arie A d ela id e de S a voie, Duchesse de Bourgogne. 
m a r ia , a d e l a i s ... Son buste à g ri p r o g e n i e s , e t . c u r a , s o l i s . 
Huître perlière sur le rivage, m d c c i i . Arg. TB. [Voir pl. VIL) 

5 0 1 -

Son buste àdr. ri g r a t i o r . i n . d i e s . 1 7 0 6 . Laurier en caisse 
Cu. FDC. 

502 -L ou is XV et M arie L eczin sk a . Leurs bustes en regard. 
ri n u p t i a l i a . s a c r a , f o n . b e l l . Les deux époux et le Grand Au 
mônier. m d c c x x v . (Mariage à Fontainebleau.) Arg. TB. 

503 -M arie L e czin sk a . Son buste à g. par Duvivier. ri s p e s . 
j a m . c e r t a . f u t u r i . Deux palmiers. Exergue : m a i s o n , d e . l a . 
r e i n e . 1746. Arg. TB. 
504 -M a r ie -J o sè p h e, Dauphine. Son buste à g. ^ i t . p r ae v i a . 
p h oe b o . Le Char de l&apos;Aurore, m a i s o n , d e . m a d a m e . i v S i 
Arg. TB. 
y &apos; 

505 -L ou is XVI et M a rie-A n to in ette. Buste de Louis XVI à 
g. par Droz. ri p e r p e t u à . n u p t i i s .... Pallas assise et l&apos;hymen. 
Palmier portant les armes des deux époux, m û c c l x x . Arg. TB. 

506 -M arie-A n to in ette. Joli buste de la Dauphine à dr. 
ri c o n c o r d . *n o v o -L&apos;Hymen et l&apos;Abondance debout. T 7 7 0 
Arg. TB. 
7/ &apos; 

507 -R évolu tion . L ouis XVI. Sa tête à dr. par Stierle. ri h e u . 
n i m i s . s e r o . m a n a n t . La France assise sur un billot pleurant; à 
ses pieds la hache régicide. Hennin 473. Arg. TB. 


5o8 -Tête du Roi à dr. rf Lég. circ. allemande : u n s c h u l d ig .... 
Chimère à g. piétinant la croix. ijqS. (Mort du Roi ) H atS 
Arg. TB. [Voir pl. VII.) 

&apos; 
4/ • 

5og -M arie-A n toin ette. Son buste à g. par Loos. ^j &apos;a c c u s e , je . 
j u g e , j &apos;e x t e r m i n e . Furie debout, m d c c x ciii. H 536. Or. TB. 
Très rare. [Voir pl. VII.) 

510 

Son buste à g. d e c . a p a ris ... ijqo. i| Déesse sacrifiant à dr. 
v ic tim e s , d e s. in fa m ie s, r é v o l u t i o n n a i r e s . Cu. TB. 

511 -L ouis XV II. l o v i s . C h a r l e s , e t . m a rie , t h é r è s e . Bustes 
accolés à dr. du Dauphin et de sa soeur par Loos. i| Draperie 
baissée, q u a n d , s e r a -t -e l l e , l e v é e . H 644. Arg. TB. 

5 12 -l o v i s . s e c o n d , f i l s . d e . l o v is . x v i. Buste de Louis XVII à 
g. par Loos. iJ Draperie levée et l&apos;ange du tombeau écrivant : 
REDEVENV. LIBRE. Ijgi. H. 664. Arg. TB. 

5:3 -l o v i s . xvii. r o i . d e . f r a n g e . Son buste nu à g. par Gayrard. 
i| Lég. : r e n f e r m é , d a n s . v n e . h o r r ble&apos;. p r i s o n . .. y. p é r i t . i 7 q 5 
Arg. TB. 

/y &apos; 

514 -Variété en cuivre. TB. 

PERSONNAGES 

515 -D &apos;A rgen son . Son buste à dr. ri Deux amours et entable 
ment. GARDE. DES. SCEAVX. DE. FRANCE. I 72 I . Arg&apos; TB. 

516 -H. de B aren tin , Intendant de Dunkerque et Me R. de 

Montchal, sa femme. Leurs écus accolés 1701 . i| j v n g i t . e t . 
i n f l a m m a t. Amour unissant deux coeurs. Cu. TB. Très rare. 

5 17 -L. B a u ssa n . Conseiller du Roi près l&apos;Election de Paris. 
Ses armes. 1^ s v n t . e t . h ic . o r a c v l a . divvm . i 6 6 q . Le chêne de 
Dodone. Cu. TB. 

518 -M arie, de Bourbon, Princesse de Carignan. Écu parti 

couronné. i| i n f e s t a n t lv c e m n o n . f v n e s t a n t . 1645. Soleil sur 
la campagne. Cu. TB. Rare. 

Sip -B aron de Choiseul. Ses armes. i| Lég. en dix lignes, c a p i 

t a i n e . DES. GENS, d &apos;a rm e s. DE M&quot; LE. DAVPHIN... A MBASSADEVR... 

près. le. roi. d e . SARDAiGNE. i 7 7 \. Arg. oct. TB. Très rare. 
[Voirpl. VIT) 

520 -D u quesne. Son buste à dr. i| Deux amours sur un enta 
blement. VICE. AMIRAL. DE. FRANCE. l 6 8 8 . Arg. TB. 

52 1 -F a b r i de P e ire sc . Son buste à dr. ri Deux amours sur un 
entablement, c o n s e i l l e r , av. p a r l e m e n t , d e . P r o v e n c e . iôS?. 
Arg. TB. 
/ 

522 -A ch ille de H a r la y . Son buste à dr. i| Deux amours sur 
un entablement, p r . p r é s i d e n t a v . p a r l e m e n t , d e . p a r i s . 1626. 
Arg. TB. 

-

39 -

523 -G uillaum e de L am oignon. Son buste à dr. ri Deux amours 
sur un entablement, p r. p r e s i d e n t , a t . p a r l e m t . d e . p a r i s . 1 6 7 7 
Arg. TB. 

&quot; 

524 -C harles de L au besp ine. Chancelier de France. Ses armes, 
ri f l o r e t , r e d i v i v a . v i c e t q v e . Aubépine fleurie. Cu. i. s. d. -
i63o. Beau. Rare. 

525 -De M aillé, a rm ... dv . d e . b r é z é . a d m ^. . . Ses armes sur 
manteau posées sur une ancre, ri r k g i n a q u o d . o p t a s . 1646. 
Navire. Arg. TB. Très rare: [Voir pl. VIT) 

526 -G eorgas M aréchal, Premier Chirurgien du Roi. Ses 
armes, ri a m p h i t h é a t r v m . a n a to m ic v m . 1691. Edifice. Cu. FDC. 
Très rare. [Voir pl. VII.) 

527 -M arq u is de M enou. f e r i v n t . q v e . f f r v n t . Ses armes 
tenues par deux anges po,rte-bannières. ri a n t i q v o f oe d e r e . 
n o s ir a . Deux écus semés de lis et de mouchetures de Bretagne. 
Arg. oct. 1 B. Rare. [Voirpl. VIII.) 

528 -Pom ponne de B e lliè v r e Son buste à dr. ri Amours sur 
un entablement, p. p r é s i d e n t , a v. p a r l e m t . d e ! p a r is . i 6 5 7 
Arg. TB. 

529 -A P o r ta i. Président de l&apos;Académie de Médecine de Paris. 

Son buste à g. 1809-10. ri s e r v a t . e t . p e r j t c i t . Ses armes. Are 
TB. 
&apos; 

&amp; 

530 -E u gèn e de S avoie, e v g s n i v s . a s a b a v d ia p r i n c e p s . Ses 
armes. i| n a t v s . ad. s v b lim ia . i656. Aigle regardant le soleil. 
Arg. TB. Rare. [Voir pl. VII.) 

531 -R ob ert de Sorbon. Son buste presque de face. i| Vue de 
la Sorbonne, c a r d . d v x . d e . r i c h e l i e v . i n s t a v r a v i t . a n . 1642. 
Arg. oct. TB. 

532 -Comte de T ou louse l. a l e x d e. b o v r b o n . . . a d m r a l . d e . 
f c e . Son buste drape tête nue à dr. 

f r \ n g i t . t v m i d o s s t e r . 

n i t q v e 
r e b e l l é s 

.1691 Le Char de Neptunë assailli par le-
vents. Arg. TB. Rare. [Voirpl. VIII.) 

ADMINISTRATIONS. PARIS, ETC. 

533 -A v o c a ts a u x C on seils du Roi. Le Tellier. Chancelier de 
France. Son buste à dr. if a d m i t t i t . . . Aigles volant vers le 
soleil. Exergue : socA S a d v yma. r é g i i s . c o n s is. Arg. TB. 

534 -t h e m i s . c o n s is t o r ia n a . La Justice debout, ri Soleil et tour 
nesols. a d v o c . a . r e g . c o n s . 1668. Arg. TB. 

535 -Louis XIV tête nue à dr Signée R. ri Aigles en mer volant 
vers le soleil, a v o c a t s , a u x . c o n s e il s ... i 685. Arg. JB. 

i 


-

4 0 -

536 -Louis XV. Tête laurée à dr. ri Aigles à terre regardant le 
soleil, a v o c a t s ... 1 7 5 1 . Arg. TB. (Les quatre jetons ci-dessus 
sont refrappés.) 

537 -Louis XVIII. Buste nu à dr. par Andrieu. ri Légende circ.: 
a v o c a t s . Code ouvert en une couronne de lauriers. Arg. oct. TB. 

è 

538 -vir . p r o b v s ... Code ouvert, ri a v o c a ts en une couronne en 
tourée de la légende : c o u r . d e . c a s s a t io n , c o n s e i l , d e s . p r i s e s . 
Arg. oct. TB. 

53g -B âtim ents du Roi. h o c . n v m in e . t v t i . i 665. Curieux 
buste de Louis X I V à g., avec la main de Justice, ri n i i . m o r 
t a l e . can am . Renommée et la colonnade du Louvre. Arg. T. B. 
Rare. (Voir pl. VIII.) 

540 -Louis X IV . Sa tête nue à dr. ri vovi. d e o . e x e r c i t v v m . Vue 
des Invalides. 1707. Arg. TB. 

541 -Confirmation des Privilèges. Louis X IV . Son buste 
poupard lauré à dr. 1643. if in c o l v m e s . s v b . r e g e . n o v o . Chêne 
et essaim d&apos;abeilles. Exergue : c o n f i r . d e s . p r i v i l . Arg. TB. 
Rare. 

542 -Conseil du Roi. L&apos;F et la salamandre couronnée de Fran 
cois / er. m a gna, o p e r a . Do m in i. i| Trois lis en un trilobé cou 
ronné. in c o n s i l io . iv s t o r u m . Arg. TB. Rare. (Voir pl. VIII.) 

648 -n i l . nisi, c o n s i l i o . Ecu de France couronné, ri v i n c i t . pia. 
d e x t r a . p r o f a n a s . i 588. Aigle enlevant deux serpents. Arg. 
TB. 

544 -Même avers, 
m e d ia , i n t e r , n v b il a . f v l g e t . 1589. Soleil 
rayonnant et vapeurs. Arg. TB. 

545 -E x tra o rd in a ire des G uerres, e x t r o r d i n a i r e .... Les 
écus de France-Navarre; dessous la lettre L. i| p o s it o . iam . 
fvlm in a . v in c a m . Aigle au-dessus d&apos;une ville. Arg. TB. Rare. 
546 -Louis X IV . Sa tête laurée à dr. ri e t . v i c t o r , f v l m in a . p o n i t . 
1698 Jupiter et son aigle sur les nuées. Arg. TB. 

547 -Louis X V . Sa tête au bandeau à dr. i| c irc v m . c l a v s t r a . 
f r e m v n t . 1740. Eole délivrant les Vents. Arg. TB. 
548 -Louis X V I. Son buste habillé à dr. ri p a c e m . a rm a. t v e n t v r . 
1777. Mars et la Paix. Arg. TB. 

649 -G arde robe du Roy. i e t t o n . d e . l a . g a r d e , r o b e ... Deux L 
cursives enlacées sous la couronne royale, ri Le même. Cu. 
oct. TB. Rare. 

55o -M enus P laisirs. Louis X V . Son buste lauré et drapé à dr. 
Signé r . f i l . v i c t o r i s . o t ia . f a l l v n t . Représentation thedtrale. 
Exergue : m e n v s . p l a is ir s , e t . a f f . d e . l a . c h a m . d v . r o y . 1746. 
Arg. TB. Rare. 

55 1 -Variété d&apos;avers : Buste habillé à dr. de Louis X V I. Arg. 
TB. Rare. 

5 52 -O rdinaire d es G uerres. Louis X V . Tère au bandeau àdr. 
ri t o t a c ie s . 17 4 7 . Deux éléphants de guerre à g. Arg. TB. 
553 -Ordre M ilita ire de S ain t-L o u is. Louis X V . Tête au 
bandeau àdr. ri f i r m v t v r . c o n s i l i o . v i r t v ^. Saint Louis debout 
tenant la couronne d&apos;épines. Arg. I B . 

554 -P a r tie s C asu elles. Ecus France Navarre, ri c o e l v m . fid a . 
f oe d e r a . h r m a t . i 6 i 6. Vigne et ormeau sous le soleil. Arg. TB. 
555 -P rocu reu rs au Cli.atelet. Louis X V . Buste lauré avec la 
dépouille de lion à dr. Signé M en cursive, ri v m b ra s. prim a, 
r e s o l v i t . 1 7 6 6 . Le Char de l&apos;Aurore. Arg. TB. ( Voir pl. VIII.) 
556 -Variété au buste habillé de Louis X V I à g. par Droz 
Arg. TB. 

5 5 7 -P rocu reu rs de la Cour. La Justice assise à g. ri i v s t i t i a . 
e t . pa x . o s c v l a t ae . s v n t . 1 7 1 3 . La Justice et la Faix debout. 
Arg. TB. Rare. 

558 -P rocu reu rs d e s C om ptes. Louis X V . Son buste à dr. 
ri e t . [n . medivm. q v ae s i t a . r e p o n v n t . Rûcher. Exergue: b o v r s e . 
c o m ... Arg. TB. Rare. 

559 -S y n d ics G én éraux. Louis X V . Tête laurée à dr. ri p r i v i 

l é g i é . dv . r o y . s v i v a n t . l a . c o v r . 

1 7 3 7 . Massue et épées en 
pal sur fond fleurdelisé. Arg. TB. 

560 -T résor R o y a l. Louis X IV . Tête laurée à dr. ri p a r . d o n is . 
a r m i s q v e . m d c x c iv . Rûcher. Arg. TB. 
561 -Sa tête nue à dr. ri p a c a t o . p l e m v s . a l v e o . 1714. Rocher 
et torrent. Arg. TB. 

562 -T r é so r er ie d es D é p e n se s. Louis X V I. Buste nu à dr. 
TKESwRERIE. GÉNÉRALE. DES. DEPENSES. DIVERS t S. DeUX L CUr-
sives enlacées sous la couronne. Arg. TB. 

563 -A g e n ts de C hange. Louis X IV . Buste drapé à dr. signé 
TB. en monogr. ri e t . s e r v a t . e t . a v g e t . La Prudence debout. 
Exergue : c o n ^. . dv . r o y . a g e n s . d e . c h a n g e . 1711. Ars. TB 
Rare. 

564 -Louis X V I. Sa tête diadémée à dr. signée d v v iv . ri a d . r e i . 
p v b l i c a e . L&apos;Abondance debout. Exergue : c o n s e i l l e r s , d u . 
r o i . a g e n s . d e . c h a n g e . 1777. Arg. TB. Rare. 
565 -Louis X V I Son buste nu à dr. les cheveux noués ; signa 
ture. n . g a t t . 

e t . s e r v a t ... 

La Prudence assise. Exergue : 
coNS^f. d v . r o i . a g e n t s , d e . c h a n g e . 1786. Arg. oct. TB. Rare&apos;. 
566 -Napoléon / er. Sa tête laurée à g. par Tiolier i 8 i 3. ri Vue de 
la Bourse de Paris. Exergue : a g e n s . d e . c h a n g e , d e . p a r is . 
Arg. oct. TB. Rare. 


-42 -

567 -Variété : le revers signé, n . t i o l i e r . en cursive. Epreuve 
de graveur en.étain octogone. TB. Rare. Voir pl. VIII.) 

568 -A rqu eb use de P a r is Louis X V Sa tête au bandeau à dr, 
p e r . t e l a . pt.R. i g n e s . Arbalète et arquebuse croisées, c h e v a 
l i e r s . d e . l &apos;a r q u e b v s e . Arg TB. 
56g -B ou rse de P a r is. Napoléon III. Tête nue à dr. par Caqué. 
i| Couronne. Lég. ext. c o u r t i e r s , d e . m a r c h a n d is e s , e t . c o u r 
t i e r s . d &apos;a s s u r a n c e . Lég. int. b o u r s e . Arg oct. TB. 
5/0 -C a isse V ia g è r e. Deux enfants travaillant sous le triangle 
de Jéhovah. Exergue : c o n s u l a t , d e . Bo n a p a r t e . . . a n . x 

ri a b o n d a n c e , e t . r e p o s 
b e s o in , i u . d e r n ie r 

a g e 

Vieillard 
couché à l&apos;ombre. Arg. oct. TB. Très rare. [Voir pl. VIII.) 

5/1 -C lergé, r v in a . h ae c . s v b . manv. TVA^Main céleste détruisant 
un temple calviniste. Exergue: c l e r . g a l l . i 685. i| tvtvm 
p r ae b e t . i t e r . L&apos;Arche sainte calmant les flots. Arg. TB. 
5/2 -E g lis e s . Saint-Jacques de la Boucherie. i t q v e , d o c e t q v e . 
viam . Le saint debout, if l a . v i l l e , d e . p a r i s . 1766. Vue de la 
Seine et de Paris Arg. TB. 
&apos; 

573 -Même avers. i| p r im i. m a r t y r e s . Le massacre des Innocents. 
Exergue: r e v n i o n . 1786. Arg. TB. Rare. 

574 -Sainte-Madelaine Ville l&apos;Evêque. Louis XV. Sa tête au 
bandeau à dr i| svi. d a t . p ig n v s . a m o r is . iy 5o. Le Christ et la 
Madeleine Arg. TB. Rire. 
5/5 -H u is s ie r s , h v i s s ie r s . e n . l a . c h a m b r e , d e s . c o m p t e s . 
L&apos;Annonciation. i| e t d v . t r é s o r , a v . p a u .ais a p a r is . Ecus 
France-Navarre couronnés, dessous L couronné. Arg. TB. 
Rare. [Voirpl. VIII.) 

5~6 -C orporations. M Js Bonnetiers. Louis XV. Sa tête au ban 
deau à dr. iî q v a n t o s . d v o f l e c t i t . i n . vsvs. 1746. Armes des 
bonnetiers. Arg. TB. Rare. 
5-7 -Fabricants d&apos;Etoffes d&apos;or, argent et soie. Louis XV. Sa 
tête au bandeau à dr. à m a r c h , f a b r iq v a ^t s ... d &apos;e t a b l is s e m . 
r o y a l , a . p a r is . Leurs armes couronnées. Arg TB. Rare. 
578 -J u g e et C onsuls Louis X IV . Sa tête à dr. ri in s v p e r . a l a s, 
ad d id im v s. La Justice ailée passant à dr. Arg. Sans date. TB. 
579 -M arch an d s. Louis X V I. Buste à dr. signé n . g a t . f . 
ri Hercule et le faisceau. Exergue: l e s . six. c o r p s , d e s . m ar 
c h a n d s . 1776. Arg. TB. 
580 -M onum ents. Vue de Y Hôtel des Monnaies. Ex.: n o v v e l . 
HOTEL. DES MONNOYES 1768. &apos;l| CHASTEAV DE. BELLEVEVE. 1762. 
Vue du Château de Bellente. Arg. oct. TB. 

58x -Palais de Justice. Louis XVIII. Sa tête nue à dr. par 
Depaulis. ri r e s t on. d e s v o v t e s sovrEi&lt;RN ES. d v . p a l a is , d e . 
j v s t i c e . 1814. Vue intérieure du Palais. Arg. TB. 

-

43 -

PROVINCES 

582 -A m érique. Colonies françaises. Louis XV. Buste cuirassé 
lauré à dr. ri Sauvage veillant &apos;des plants de lis. Ex.: c o l . f r a n c , 
d e . l &apos;am. 1751. Cu. TB. 
583 -A m ien s, c h a m b re , d e . c o m m e r c e , de. P ic a r d ie . 1 7 6 1 . Armes 
de la ville. ^ q v e is . t v t v m . . . . Entrée d&apos;un port. Arg. FDC. 

585 -Napoléon T r. Sa tête laurée à dr. par Andrieu, 1804. 
ri c h a m b r e , d e . c o m m e r c e , d &apos;a m ie n s . Déesse assise à g. au bord 
de la mer. Arg. oct. TB. 

586 -B esa n ço n , animi. p r e t i v m . Louis XIV à cheval devant un 
camp. Exergue: s i e g e , de. B e s a n ç o n , m d c lx x iv . ri Armes de 
Dijon. Epreuve de graveur en étain par Monnier.&apos; TB. Rare. 

587 -B ou rges. Lévi de Vantadour. Archevêque. Son buste à dr. 
ri l é v i . d e . s a n g v i n e . p r ae . s u l . i 655. Ses armes. Cu. j. TB. 

588 -B r e ta g n e . Les Etats, c a l c v l i . c o m i t i o r v m . b r i t a n i a e . E cu 
France Bretagne couronné, if p o t i v s . m o ri. qvam . f e d a r i . 
Hermine passant à g. sur champ de mouchetures. Cu. j. TB. 
Très rare. 

589 -i e c t o n s . d e s . e s t a z . d e . Br e t a g n e . Ecu France Bretagne. 
4 Le précédent varié. Arg. petit module 26 millim. TB. 

5go -Variété du jeton précédent Arg. grand module 28 millim. 
TB. 

591 -Louis X I V Sa tête à dr. signée H. B ri i e t o n s . d e s . e s t a z . 
d e . Br e t a g n e . i 685. Ecu France Bretagne couronné. Arg. TB. 
592 -Louis X V I. Curieux buste décolleté et cuirassé à g. par 
Bernier. i| é t a i s , d e Br e t a g n e . 1785 Ecu carré France Bre 
tagne sur manteau. Arg. octog. 1 B. Rare. (Voirpl. VIII.) 

5g3 -Louis X V I. Buste habillé à dr. par Duvivier. ri é t a t s , d e . 
Br e t a g n e . Ecu allongé France Bretagne sur manteau. Arg. 
octog. TB. Rare. 

5 9 4 -Dijon. LVDovicvs. xim. d. g ... 1 6 4 5 . Louis XIV debout 
tenant le sceptre. i| p r o . p a r l a m e n t o . d iv io n e n s i. La Justice 
debout l&apos;épée haute. Arg. TB. Rare. 

5g5 -s o c i é t é , d &apos;é c l a i r a g e , p a r . l e . g a z . d ijo n . Armes de la ville, 
ri Lion portant une torche à g. sur le globe, m d c c c x liv . 
A rg. TB. 

596 -L an guedoc. Les Etats. Louis XV. Son buste cuirassé, 
tête nue à dr. 1^ c r e s c i t . fa m a . c r k s c it . h o n o s . Statue équestre. 
1733. Arg. TB. Rare. 

597 -Son buste diadémé et drapé à dr. ^ Pallas assise sur les 
nuages tenant l&apos;écu du Languedoc, c o m . o c c it . 1744. Arg. TB. 


-

4 4 -

-Son buste nu lauré à dr. rö com itia. o c c it. 1760. Armes du 
Languedoc. Arg. T B / 

599 -L aon, Huissiers. La Justice passant à dr. d t r i b u n a l , c iv il-
de. l &apos;a r r o n d t . Couronne chêne et laurier. Lég. int.: h u is s ie r s -
Arg. oct. TB. 

-L y o n . Académie de Médecine, ad. vitam . a r t e , r e d ü c i t . 
Vieillard porteur du bâton d&apos;Esculape et guerrier assis. 1 ^ e t . 
v i g i l a t . e t . p r v d e n s . Coquet serpent. E x . : c o l l e g . mel&gt;ic. lu d g . 
Arg. TB. 

-M a r s e ille . Louis XV. Tête laurée à dr. par Gatteaux. 
1 ^ a v c t a LiBYCis. opibvs. MASSii ü . YJAfrique assise à g. et navire 
marchand venant de Marseille. 1774. Arg. oct TB. 

-M a r ly . Louis XIV. Son buste nu à g. 
Lég. i e t o n . d e . 
m a rly . 1692. Cu. TB. 

60 3 -M e a u x . Armes de la ville. i| Couronne de chêne : c o n s e il, 
m unicipal. i8 5 5 . Arg. TB. 

-L a R o c h e lle . Deux globes 1628. i| p a r t e s , n e . i v n g e r e t . 

o b s t a t . Le port enchaîné et la digue. Cu. 1 B. 

-R ou en . mre. lo v is . de. f a v c o n 
p r t . a. pat . Ses armes. 
dom aine, de. n o rm a n d ie . Ecu royal de France. Arg. I B . 
Rare. [Voir pl. VIII.) 

-l v c e r n a . eivs. e s t . a g n v s A m our tenant l&apos;écu de Rouen 
au-dessus d&apos;un pont de bateaux, ri Louis XIV assis en un char 
trainé par des lions. 1Ö77. Cu. TB. 

-Louis X V . Tête au bandeau à dr. ri Lég. latine : f o r e n s i b . 
o r a t o r ib. in. s e n a t . n o rm a n n . m dccxxvi [Avocats au Parle 
ment). Arg. TB. 

-Napoléon i er. Tête laurée à g. par Tiolier. 1813. c o n s e i l, 
des. p r v d &apos;hommes. r o v e n . Déesse assise à g. Arg. oct. TB. 

-S a in t-G e rm a in , j e t t o n , d r st germ ain. 1787. Equerre et 
compas, ri c v r a t . p a v p e re s . OE il rayonnant. Arg. TB. 

610 -S tr a s b o u r g . Armes et branches de laurier. i| h o sp ic e s, 
c iv ils... IVRY. DE. CONCOVRS. DES. MEDECINS, a d jo i n ts . Arg. TB. 

611 -T o u r s Tête d&apos;Esculape à dr. ri Lég. : é c o l e , p r é p a r a t o i r e . 
DE. MÉDECINE. ET. DE. PHARMACIE. Arg. OCt. TB. 

612 -V a le n c ie n n e s . Armes de la ville, m dcccliv. i| c o n s e i l 

MVN1CIPAL. 

-V e r s a ille s . Corbeille de fruits et fleurs, ri Lég. circ : 
JARDINS. DE. VERSAILLES. E x e rg U e : MAISON. DE. LA. REINE. 1^85. 
Cuivre. TB. Rare. 

-

45 -

N O T A IR E S 

614 -A n g e r s . Tables de la Loi et balances. Exergue : c h a r t e , 
d e. i 83o. ri c h am b re, d e s. n o t a i r e s , en trois lignes par Caqué. 
Arg. TB. 

615 -A r r a s . Code ouvert, mains jointes parT asset. ri Légende. 
Arg. TB. 

616 -B e a u v a is , n o t a i r e s , d e. l &apos;a r r o n d i s s e m e n t .. Écu à la 
charte couronné sur un trophée de drapeaux, ri Mains jointes, 
caducée, miroir, m dcccxxxii, signature c o q v a r d o n . f. Arg. 
oct. I B . 

617 -B o r d e a u x . Louis X V . Buste nu lauré à dr. signé : dv...vi-
v ie r. if LEO... Lion àg. Exergue • c o n s e i l l k r s dv. r o y n o t bes1 a. 
b o r d e a v x . 1756. Essai de graveur en deux flans étain. TB. 
Très rare. 

61S -Louis X V III. Buste drapé à g. par Tiolier. 1814. i| Déesse 
! assise à g. et table, n o t a i r e s , a r r o n d . d e. b o r d e a v x ... Arg. 
oct. TB . 

619 -C h a r tr e s. Louis X V I. Tête à dr. non signée, les cheveux 
noués, ri Ecu royal de France couronné, n o t a i r e s r o y a v x d e 
l a v i l l e . Arg. TB. Rare. 

620 -C h â lo n s -su r -M a r n e . Tables de la Loi et balances par 
Dubois. i| Lég.: n o t a i r e s , d e l &apos; a r r o n d t .... 1833. Arg. oct. I B . 

621 -C hâ-teaudun Napoléon III. Tête laurée à g. par Oudiné. 
ri Lég. : com p ag n ie, d es. n o t a i r e s . . . Signature c a q v é . Arg. oct. 
T B . 

622 -Variété d&apos;avers : La Justice ailée passant à dr. Are. oct. 
TB. 

623 -C ler m o n t-O ise. Tables de la Loi, balances, etc., par 
Coquardon. m d ccclx x iv . i| Lég. : c h am b re, des. n o t a i r e s . Arg. 
oct. TB. 

624 -C o rb eil. Tables de la Loi et balances, par Rogat. ri Lég. 
circ. : a r r o n d i s s e m e n t ... Lég. intérieure : com pagnie! des. 
n o t a i r e s . Arg. oct. TB. 

625 -Louis-Philippe 1er, Sa tête nue à dr. par Peuvrier. i| Lég. 

circ. : a r r o n d i s s e m e n t , de. c o r b e i l . . . ; les mots séparés par de 
grands espaces. Arg. oct. TB. 

626 -Variété : les mots de la légende circulaire à peine séparés. 
Arg. oct. TB. 

627 -C o u lo m m ier s Louis X V II I. Son buste nu à dr. par 
Andrieu. i| Légendes : n o t a i r e s . 1820. Arg. TB. 

628 -D r e u x . Tables de la Loi et balances par Coquardon. 
m dcccxxxiv. i| Lég. : ch am b re, d e s . n o t a i r e s . Arg. oct. TB. 

I 


\ 

-

46 -

-E v r e u x . Louis X V III. Buste nu à 

g. par Gatteaux. Ecu 
royal de France sur manteau. Lég. circ. : chambre, des. 

notaires... Arg. oct. TB. 

-F o ita in e b le a u Louis X V III. Buste nu à g. par Lévêque. 

Légendes intérieures : lex. est 

chambre, des. notaires... 

Arg. oct. TB. 

-Napoléon III. Tête nue à g. signée F. C. i| Lég. circ. : 

chambre, des. notaires... Couronne. Lég. intérieure : lex. 

est... Arg. oct. TB. 

-Variété à sa tête laurée à g. par Oudiné. Arg. oct. TB. 

bis -La Justice ailée passant à dr. i| Le précédent. Arg. oct. 
TB. 

ter -Tête de République à g. par Barre, if Le précédent. 
Arg. oct. TB. 

-Gien. Louis-Philippe. Sa tête laurée de chêne à dr. par 

Caqué. 
jvridiction. volontaire. Balances, notaires, de. 

l &apos;arrondissement. Arg. oct. TB. 

634 -Napoléon III. Sa tête nue à g. Signée F. C. ri Le précé 
dent. Arg. oct. TB. 

-Sa tête laurée à g. par Oudiné. ri Le précédent. Arg. oct. 

TB. 

-République... Tête de femme à g. par Barre. 

Le précé 

dent. Arg. oct. TB. 

63j -Laon. Charles X. Sa tête nue à dr. signée Galle, if OE il 

rayonnant, table de la Loi, table, notaires, de. l &apos;arrondisst . .. 

mdcccxxix. Arg. TB. 

-Louis-Philippe Ier. Sa tête nue à dr. par Galle, ri Le précé 
dent daté mdcccxxxi. Arg. TB. 

63g -Navoléon III. Sa tête nue à g. par Caqué. ri Le précédent 
varié, non daté. Arg. TB. 

-L a R ochelle. Louis-Philippe i er. Sa tête laurée de chêne à 
dr. par Petit. i| Lég.: chambre, des. notaires. Arg. TB. 

-Lille. Louis-Philippe I tr. Sa tête laurée de chêne à g. par 

Depaulis. i| chambre, des. notaires. Tables de la Loi et balances. 

Arg. oct. TB. 

-L isieux. compagnie, des. notaires. Armes de la ville. 

^ La Justice assise à g. Arg. oct. TB. 

-L yon. mrs. les. consers. du koy. notaires. Ecu de France 

couronné tenu par deux anges, if Gnomon 171 5. Arg. I B . 

-M a n te s. Louw X V III. Son buste nu à g par Barre. i| Lég. 

extérieure : lex. est... Couronne. Lég. intérieure : chambre, 

d e s . n o t a i r e s ....Arg. oct. TB. 

645 -M eaux. Louis-Philippe I&quot;. Sa tête nue à g. par Tiolier. 

ri Gnomon, n o taires 

Arg oct TB. 

64.6 

Napoléon III. Tête nue à dr. par Caqué. ri Le précédent 
Arg oct. TB. 

647 -M ontbrison chambre, des. notaires. Armes, ri Code 
ouvert et mains jointes. 1876. Arg. IB . 

648 

N a n te s. Louis X \T . Son buste nu à dr. ri n o t a r i i . r é g i s , 
c o m i t . &amp; d ioe c n a n x e t . Ecu couronné France &apos; Bretagne Are 
TB. Rare. 
e 
ë &apos; 

649 -N e v e r s. T.ouis-Philippe F*. Sa tête laurée de chêne à dr. 

par O udiné.,4 lex. est... Balances. Exergue : compagnie, des. 

notaires... Arg. oct. TB. 

650 -Napoléon III. Sa tête nue à g. par Caqué. ri Lég circ. : 

lex. e s t -Couronne. Lég. int. : notaires, de l &apos;arro n d t . Are. 

oct. TB. 

651 -N o g en t-su r-S ein e. Balances, code ouvert et lampe par 
Pingret. if Lég. : notaires de. l &apos;arrondissement. Arg. oct. 7 B. 

652 -O rléans. Louis-Philippe I«. Tête nue à dr. par Dubois. 

i| Le Silence debout appuyé à une colonne avec légende : 

notaires. Arg-oct. TB. 

653 -Napoléon III. Tête laurée à g. par Oudiné. ri Lég. circ. : 

qvae cREDis.... Couronne. Lég. intérieure : notaires . . Ar^ 

oct. TB. 

t&apos;&apos; 

654 -République. Tète de Cérès à dr. par Pingret. ri Le précédent. 

Arg. oct. TB. 

655 -P a r is lvdovicvs. magnvs. rex. Buste nu lauré à dr. de 
Louis XIV. Signé r. if Le gnonom. Exergue : coners. dv roy. 

et. notaires. 1700. Arg. TB. Rare. 

656 -lovis qvinze. roy. de. France. Son buste habillé à dr. par 
Le Blanc. i| Gnomon. Exergue : coners. du. roy. et. notaires 

1720. Arg. TB. Rare. [Voirpl. VIII.) 

65? -P o itie r s La Justice ailée passant à dr. i| Lég. circ. : lex. 

est.... Couronne. Lég. int. : chambre, des. notaires... Arg. 

oct. TB. 

658 -Pont-A udem er. La Justice ailée passant à dr. ri Lég. 

circ. : arrondissement, de... Couronne. Lég. [int. : chambre, 

des. notaires..,.. Arg. oct. TB. 

6^9 -P o n to ise. Louis-Philippe F*. Sa tête laurée de chêne à dr. 

par Caqué. i 833. i| Tables de la Loi et balances. Exergue : 

notaires. Arg. oct. TB. &apos; 

J 

66° -P rovin s, n o t a i r e s ... Mains jointes entourées de fleurs de 
lis. i| n i h i l , n is i . l e g e . Tables de la Loi, balances. 1824, par 
Barre. Arg. oct. TB. 


-

4 8 -

6 6 1 -R eim s, cham bre, des. n o t a i r e s . . . Armes royales de France 
sur manteau, r! La Justice assise à g. 1824 par Tiolier. Arg. 
TB 
&apos; 

6Ö2 -S ain t-E tien n e, n o t a i r e s ... Armes impériales sur manteau. 
Le gnomon, m d c c c x i u . Arg. TB. Rare. [Voirpl. VIII.) 

663 -Saint-Q uentin. Code ouvert. i| Lég. ch am b re, d es. 
n o t a i r e s ... Arg. oct JB. 

664 -Saum ur. Lég. en trois lignes, a r r o n d i , de. savm vr. i| Lég. 
en trois lignes : ch am b re, dks. n o t a i r e s . Arg. oct. TB. 

665 -Tables de la Loi, balances en une couronne de chêne. 
i| Lég circ.: a r r o n d 1&apos;. Couronne de chêne! lég. int.: cham bre, 
d es. n o t a i r e s . Arg. TB. 

666 -T ro y es. Mains jointes entourées de fleurs de lis. n o t a i r e s , 
d e. l &apos;a r r o n d is s e m e n t... ri Tables de la Loi et balances. 1823. 
Arg. oct. TB. 

667 -V illefran elie. n o t a i r e s , d e. l &apos;a r r o n d 1... Armes royales de 
France sur manteau. rJ La Justice assise à dr. par Magniet. 
m dcccxxv. Arg. TB. 
668 -V e r sa ille s. Louis XV III. Son buste en uniforme à g. par 

Gayrard. if Soleil, balances et sceptre. Exergue : ch am b re, d e s. 
n o t a i r e s . Arg. TB. 
669 J3T-Charles X. Sa tête à g. par Barre. i| ieg em . c o l e r e . Cou 

ronne de chêne portant au centre mains jointes, balances, 
code fermé, ch am b re, d es. n o t a i r e s , d e. l a r r o n d i s s ... Are. 
oct. TB. 

670 -Louis-Philippe. Son buste nu de face par Michaut. Lég. 

en quatre lignes: c h am b re, des. n o t a i r e s , d e . l &apos;a r r o n d i s s e m e n t . 
Arg. oct. TB. [Voir pl. VIII.) 

671 -Sa tête laurée de chêne à g. par Depaulis. ri Le précédent. 
Arg. oct. TB. 

672 -M éd a illes. Lyon. Laforest. Son buste à g. par Schmitt 

1848. ri Lég. circ.: l e s . n o t a i r e s , de. l &apos;a r r o n d i s s a i e n t , d e. 
l y o n . a. l e u r , p r é s i d e n t . Couronne. Br. 60 millim. TB. Rare. 

673 -Armes de Lyon, if Lég. en huit lig.: l e . i3. a o û t . . . . a. l a . 

CROIX-ROUSSE. LE. NOTAIRE. LENTILLON. PROCLAME. LA. REPU 

BLIQUE... 1870. Etain doré 45 millim. TB. Rare. </unit>


<back>MONNAIES 

-&quot; 
M É D A ILLES 

CLÉMENT PLATT 

21, Q uai M alaquais, 21 

P Ä R IS -....... ; 

Achat au comptant, aux plus hauts prix de Monnaies, 
Médailles, Jetons et Décorations. 

Ventes publiques ou à l&apos;amiable de Monnaies, Médailles, 
Jetons et Décorations. 

Envois à choisir. -Très important assortiment en 
magasin. </back>


</text>
</tei>